<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21293445/answer/29701759
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
市场上卖的那些防晒服到底有没有防晒作用？？效果怎么样？
</title>
<description>
&lt;b&gt;防晒服就是个坑！效果不如普通T恤！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;某宝（好像也就这儿有）上搜索“防晒服”，结果显示有3万多件商品，标价从5元到上千元不等，这些防晒服大都是颜色鲜艳，又轻又薄。随机选了3种价位的防晒服。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bb72326a675d73caee51fb6e5a09484c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bb72326a675d73caee51fb6e5a09484c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;1. M宝价22元的橘色棉质防晒服。看上去，它和普通的开衫没什么区别，就是显得特别薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. M宝价78元的黄色防晒服。店主说，这可是用天蚕丝做的，是防晒服的特有面料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. M宝价159元的白色“高级”防晒服。它使用化纤面料做成的，做工还是挺考究的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这三种防晒服上，都没有注明防紫外线系数，也没有防晒材料的说明。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太阳光中的&lt;b&gt;紫外线导致是人体晒黑的主要原因&lt;/b&gt;，所以要测试防晒服到底防不防晒，不光要看衣服对于太阳光的阻挡效果，更要测试防晒服对于紫外线的阻隔作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用光纤探头采集太阳光的强度，通过软件分析，在系统里形成光线分布的曲线图，某一波段的光线越强，它的峰值越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把衣服挡在探头上时，由于光线被遮挡掉一部分，能透射到探头的光线就减少了，数值就会减小，曲线也会趋向于直线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后计算一下前后光强度的数值，就能够知道太阳光的透过率是多少了。透过率越低，防晒服阻隔光线的效果也就越好。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a0ad8f6f870eb297b9969533586e67d4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a0ad8f6f870eb297b9969533586e67d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;实测结果：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;隔绝太阳率：黄色蚕天丝＞橘色棉质＞白色化纤防晒服。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;紫外线的透过率：蚕天丝和棉质防晒服都为12%＜白色化纤防晒服为28%。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最贵的那套白色“高级”防嗮服，防紫外线能力居然垫底！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4a54d532a8d62109f8b22cd242b0a6b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4a54d532a8d62109f8b22cd242b0a6b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;一件普通纯棉白T恤的紫外线透过率为7%，轻松秒杀了这三件防晒服！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/868a5cef3ec68efdb4c4960b25329c44_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;626&quot; data-rawheight=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;626&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/868a5cef3ec68efdb4c4960b25329c44_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;材料的厚度对于光的阻挡起到了很大的影响，&lt;b&gt;材料越厚，对于光的阻挡越多。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么看来，所谓防晒服很可能是个坑！是个坑！！是个坑！！！是个坑！！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不服来战！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;防晒有标准，执行非强制。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家《纺织品防紫外线性能的评定》，当紫外线防护系数UPF＞30，且UVA(生活紫外线，可透过窗户玻璃和云层射入人的肌肤)透过率小于5%，才能称为“防紫外线产品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这个属于推荐性的、非强制性标准，一般厂家不会花费较高的成本来增加特殊物质或者使用特殊纤维材料，也不可能专门去增加特殊涂层。但是如果要称自己的产品为“防紫外线产品”，那就必须遵循这个标准。所以，真正的防晒服应该在标签上标有诸如“UPF30+”这样的标识，购买时建议仔细查看标签以及防晒指数。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24986773/answer/29700046
</link>
<author>
闻檀眠
</author>
<title>
怎么看待这次湖南中学军训，教官与师生冲突？
</title>
<description>
不管这件事最后的结果如何，这个答案里某些人的三观已经刷新了我的下限了，竟然公开支持违法行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“随便体罚一下就是伤了自尊啥的”“看你怎么看咯，我学生时代老师打学生很正常”&lt;br&gt;老师体罚学生学生不满就叫做娇气？老师体罚学生明明就是违法了好不。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《中华人民共和国未成年人保护法》&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十一条　学校、幼儿园、托儿所的教职员工应当尊重未成年人的人格尊严，不得对未成年人实施体罚、变相体罚或者其他侮辱人格尊严的行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“容我最后吐槽一句，似乎好像所有职业只有教官不能打架似的，这些学校学生群架多了去了。”&lt;br&gt;不好意思，教官可以打架，但是这种情况的打群架是违法的，你既然违法，别人抓你有什么可说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《中华人民共和国治安管理处罚法》&lt;br&gt;第二十六条 有下列行为之一的，处5日以上10日以下的拘留，可以并处500元以下罚款；情节较重的，处10日以上15日以下拘留，可以并处1000元以下罚款：&lt;br&gt;（一）结伙斗殴的；&lt;br&gt;第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处5日以上10日以下拘留，并处200元以上500元以下罚款；情节较轻的，处5日以下拘留或者500元以下罚款。&lt;br&gt;有下列情形之一的，处10日以上15日以下拘留，并处500元以上1000元以下罚款：&lt;br&gt;（一）结伙殴打、伤害他人的；&lt;br&gt;（二）殴打、伤害&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/58233.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;残疾人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/264048.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;孕妇&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、不满14周岁的人或者60周岁以上的人的；&lt;br&gt;（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以对事实的真想进行辩白，也请做得好一点，别拿着爆料的名义支持违法行为。个人认为这就是一场简单的斗殴事件，责任在谁由司法行政机关依法处理，没有必要上纲上线，但是绝对不能支持违法犯罪的行为。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22985618/answer/29672395
</link>
<author>
马昕彤
</author>
<title>
在高校用微信卖水果前景和可行性如何？
</title>
<description>
&lt;b&gt;先来简单的讲一讲我的故事。&lt;br&gt;我的微信/知乎都是实名制，认识我的人很快就知道我是谁，不认识我的人也很容易社工我。但是我就是这样站在你们面前哈，想想都有点小激动。&lt;br&gt;今天2014/8/25日还有十天我就进入大三了。整整两年了，一路下来说多都是泪。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;大一&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;在学校团委当一名传说中的校级学生干部，当时认为自己已经屌的只剩下去炸天了，到2012年年底，由于组织上的任务，我建立第一个微信公众平台，是关于学校团委的。当时微信营销的概念只是处于萌芽状态，我玩了一天之后就创办了人生第一个自己的公众平台“早起小分队”，当时变现途径想的非常简单且明了，通过鼓励学生早起，吸引学生回流，达到社区氛围，最终完成变现。途径都想到了，当平台有几万人的时候就直接去拉考研还有在线课程的赞助。&lt;br&gt;（早起功能模仿自当年屌炸天的“武大助手”，同时早起分队也可以算得上是海南第一个微信墙的发布方，目前微信墙产品仍然是一个比较大的市场空缺。）&lt;br&gt;“早起小分队”的死亡主要是在因为我在寒假期间要骑行回家，当时也是铺埋了很久，同时也是因为官方将订阅号折叠，打开率从33%降低到10%以下，这对于一个大一学生却从来没有从事过任何商业活动的人是致命的。然后。。。。早起小分队宣布流产。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;大一下学期&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;我和朋友帮助海口光大银行信用卡中心（此平台可以算得上海口本地运营最好的银行业微信公众平台，当然和我们关系并不大）完成了一个客户系统录入的小api，（现在想想当时的接口权限真是吓人，一共赚了2000rmb）。&lt;br&gt;然后我就开始批量给海口本地认证的微信公众平台发送广告，也因此认识了海口本地的一位职业经理人老李，老李早年靠机票起家日进斗金，后来命运跌宕，但终究可以耗得起，在他的带领下我们开始做“水滴外卖订餐”，当时“饿了吗”也就只能算得上“外地做的比较好的小案例”。&lt;br&gt;后来在头脑风暴中我们相处了类似于现在微信广点通的广告系统并且取名“微领域”当时我比较喜欢的小姑娘还给出了几个英文拼写，类似于&quot;micro-area&quot;最后结合武大人流弊的英语才能给出了一个短读法“micarea”读米嘉蕊儿，当时“微博易”的微信公众平台广告渠道投放还是一团糟。&lt;br&gt;微领域主要是利用人与人之间的大号进行信息转发，（当时微信没有好友人数限制），每一个城市设置一个头目，然后每个社区，每个小组。有消息大家一起推送，达到信息传达的目的。提出了“省域”、“市域”、“区域”、&quot;域主&quot;等立体式结构————————今天看来，老子做了“凤巢社”的雏形，当然思维只是最表面的呢一层。和老李干的时候，没有拿过老李一分钱，当然也没赚一分钱，还是因为实力不够，同时大家都有问题，必须承认我不是一个开发者，同时也不是少年李嘉诚（不接地气）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/597b2b0bfa0963514c2af5c04b41d75f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;978&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;978&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/597b2b0bfa0963514c2af5c04b41d75f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;——-----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;大二上学期&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;我开始进入骑行领域，在葛叔的帮助下，我了解了很多，认识了很多。开始接触TREK自行车品牌，认识了很多人，海南骑行圈玩了个遍，同时也认识BIKETO骑行网的人，并且获得biketo的赞助开始海南环岛游，走遍了海南所有海角和乡镇，导致现在无处可玩，我也在知乎回答了许多关于骑行的问题，也基本上是本目录下最好的了。当时我不知道为什么就是看好自行车租赁行业，按照现在的话说，一开始就可以看到行业尽头利润的行业简直是SB才会去做（最近从老挝回来价值观又有改变。）然后我和我的小伙伴们创办了“兜圈r”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/13d6d5509b6d00028ae26fcfb0fbb064_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;391&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;639&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/13d6d5509b6d00028ae26fcfb0fbb064_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;“兜圈r”说白了就是一个旅游品牌，当时立点主打自行车骑行，还在学校内开了实体店面，同时还在知乎发问，关于盈利模式的探讨。我和我的小伙伴@hope发现，在学校里开一个旅游实体铺面简直会赚爆啊，地球人都秀逗了！！！&lt;br&gt;然后我们淡定的发现！我们才是真白痴！要开店需要学校后勤审批！这种流弊行业肯定是垄断的，准入门槛极高，总之就是店门开了，我们卖不旅游！三个人每天盯着店一个字——愁。&lt;br&gt;人生提一次体会到了失眠。。。。。&lt;br&gt;这学期如果一定要说微信我们干了什么？——过年的时候我们是海南第一批发微信红包的（一共也就发了300元，但是名气和经验赚到爆啊），仅慢《创业家》牛文文两天，我们还编辑了推送文档，火到爆啊。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;大二下学期&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;开店失败后，我们就进驻学校创业基地，创业基地最大的优势就是没有任何压力，我们每天活在一个没有房租，还有空调的世界里（作为全国最南的大学我们学校没有空调！）。毫无压力也让“兜圈r”变成了一个商业+比赛的项目，我们用商业化的架构和盈利模式去参加“挑战杯”还有什么电子商务大赛，当然拉爆对手。（都是国赛奖，我们的付出在呢摆着，学生比赛不以盈利为目的从某种意义上来说都是流氓。）然后借助我在高中时积累的一些优势，我成功的把“兜圈r”包装了一个给外人看来“成功”的项目，但是实际是什么样的只有自己清楚，压力大的要脱发。&lt;br&gt;然后就是接受各种采访还有访谈，上各种报纸，小钱在赚，路之艰辛只有己知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朋友的一句话提醒了我，你能把兜圈r包装运作的这么好，说明你最厉害的还是传媒和广告啊。于是我又开始在图书馆中重新定义和捉摸新媒体的运营方式。&lt;br&gt;于是——我要卖水果！&lt;br&gt;14年5月，当微信营销已经开始烂大街的时候，当面膜，代购满天飞的时候，我决定做一点流弊的是，结合海南本地的实际情况，我认为水果一定是我立足于海南所可以做的最流弊的项目，于是起名“啃一口”，第一波在高校以比赛的形式开始运作，到最后协助他人完成。一共卖出芒果3500盒盒，350000斤，创造了海南本岛快递单日出果量最大成绩。（为什么选择芒果和木瓜还有一些细节这里不做讨论）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/934ed9119ba9d79f85d87c91d7315e7c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/934ed9119ba9d79f85d87c91d7315e7c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后我们收到了50w元单项风投，然后由于我们自身的原因，我们退回了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4464552052a4463f6bca8c9a27607bf9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;738&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;738&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4464552052a4463f6bca8c9a27607bf9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;暑期之后，在证实我的理论确实可行之后，我加上了自己总结的所有案例，还有落地实操的方案，开始和社会人士广泛接触。完成了好几单可以让学生觉得夸张的佣金单。&lt;br&gt;（反正一个月内赚出了4年大学学费——————我知道大家都想看到这个）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;用两万个甜筒做线下推广活动&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;2014年7月15号前后，我们接受到了来自中国电信海南分公司的邀请，带领团队正式负责“天翼4G”登陆海南部分活动的营销策划和线上线下活动的布局运营。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d12569ea2434d8cdd133f1665c56783_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;742&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;742&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8d12569ea2434d8cdd133f1665c56783_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;方案得到电信的肯定后，我们便开始了前期的筹备活动，诸如与百胜餐饮公司的接洽、公众平台的开发、整体活动手册的编制。由于之前运营的丰富经验，我们编写的API和执行手册第一版就通过了电信的审核，同时还获得了在百胜餐饮肯德基店面内进行推广宣传的许可。之后我们便按照活动手册的流程，依次完成了物料设计、视频制作团队的敲定，兼职工作人员招募及培训、店面实际考察。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c485adc98bfc69b5aae1d15e3ea4c190_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c485adc98bfc69b5aae1d15e3ea4c190_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;本次活动宣传视频以及花絮附上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNzQ3MTA3NjAw.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;海南电信“”分享4G，分享甜筒“大型线下活动纪实&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;now你肯定以为我们现在很牛逼的在继续做微信推广？不！&lt;br&gt;我们正在准备迎接新生，通过我们整合到的资源，去赚取学弟学妹的钱（你别告诉我这不厚道。）&lt;br&gt;团队正在和海南本土最大媒体还有基础通信商谈微信托管代运营的。&lt;br&gt;下学期月薪是可以过万了（我知道题主还是喜欢看到这个）&lt;br&gt;&lt;b&gt;唯一不足的是没有女票，喜欢的女票由于自身实战经验不足结果从自我营销转为自我推销，人家觉得无趣，走了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.有些事想做就去做，别想太多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.不以营利为目的商业行为都是耍流氓。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.学生团队有天然的不确定因素。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.如果可能的话别说自己是创业，或者自己创过业，我给自己定位就是靠微信力争获得财务自由的小商贩，无业可创。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.目前社交工具起于约炮，发展于炫耀，死于代购。当你利用微信代购，频繁买卖的时候你就已经输了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.没事干少刷朋友圈，千万不要得朋友圈焦虑症，有一阵我发完状态就坐等点赞，内心惶恐。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7.不要认为会成功，别说创业，你就算挣到钱准入门卡也很高。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8.多读书和多刷微信差不多，多积累知识总不是错。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.重复一遍，千万别代购。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10.不要看我有些很容易，很多东西能获得我是有拿得出手的本领的，同样我也失去了很多，比如说学习&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我就是想记录下我大学两年的心路历程，这么一看，我真tm能折腾！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;另：我有焦虑症求多点赞&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;再另：感谢所有在我人生不确定环节上推我一把的人们，还有扇我脸的人们。&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23479288/answer/29265235
</link>
<author>
摩西
</author>
<title>
中国动漫为何难有强大的吸引力？
</title>
<description>
&lt;p&gt;这是今年我来知乎后看到的最想全面回答的问题，答案很长，众位看官可以根据个人兴趣看不同的大标题下的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、国内动漫相对较低的内容生产力&lt;/b&gt;（和日本和欧美相比相对较低的内容生产力。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;自上美，央视自产那个时代结束后，从业者无法适应突如其来的市场经济，中国动画产业基本完全停滞。&lt;/b&gt;归根结底，都是计划经济闹得，致使大量动画从业者转向了动画代工。&lt;b&gt;对于中国动漫而言，最缺少并不是动画创作者，而&lt;/b&gt;&lt;b&gt;是优秀的产业规划者。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;但荒唐的是，在中国，优秀的动漫产业规划者几乎从未没出现过。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;经常有人问：当年还有《小蝌蚪找妈妈》，《葫芦娃》，《大闹天宫》等精品动画，为何到了现在却成了这个样子了？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我只能说问这种问题的人都被自己骗了。现在都吐槽《喜羊羊》制作简单，那么以当年的动画技术是否能制作出《喜羊羊》？答案是肯定能。&lt;b&gt;那如果《喜羊羊》存在于那个时代，基本会完爆大家儿时所知晓的大部分动画。&lt;/b&gt;有些人会跳起来说你这是蔑视大家的智商么。说真的，你确定你小时候就拥有与现在同等的逻辑思维，智商情商？ &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当年计划经济时代到半计划经济时代制作出的动画，创作者是以主观思维思考【孩子们应该看什么，应该喜欢什么】后，从而进行的内容创作。&lt;/b&gt;反复读一读这句话，是否觉得这种思维很熟悉。没错，现在的内容审查机构就秉承的这种思路。或者说，还是那些人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以大家现在成年人的眼光去看待当年以成年人的思维做出的动画，当然不会觉得内容“弱智”。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;加工再好，也只能成为富士康，而成为不了苹果。产业规划者比内容创造者更加重要，因为优秀的规划者可以给内容创造者指明正确的方向。&lt;/b&gt;（看到很多漫迷或者从业者对于国内代工参与制作一些热门外国动画而洋洋得意，其实这和大家认知富士康真没什么区别。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、被廉价的盗版动漫逐渐养刁口味的中国观众&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在国产动漫产业陷入停滞时期时，日本，欧美的动漫产业突飞猛进，蓬勃发展。&lt;b&gt;20多年来，通过电视台的日本欧美动画引进，外国动漫的盗版印刷刻录，外国动漫逐渐的融入国人的生活当中。接着一个伟大的时代——互联网时代来临了，更加降低了盗版成本。在监管执法不力的情况下，盗版变得更加猖獗，肆无忌惮。&lt;/b&gt;这些都加剧了外国文化内容对中国渗透速度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事物发展都要经过一个过程，人类对事物的认知也需要一个过程。在外国动漫文化的不断冲击下。&lt;b&gt;近年来中国观众的“欣赏品位”越发和“国际接轨”的，而中国本土的动漫产业却并没有什么太大的发展，无法满足国人的胃口。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;没多少人会理解中国动漫产业为何如此落后，也没人同情这个时代的弃儿，更不会有人去考虑从业者都是在什么环境下进行创作。&lt;/b&gt;观众只认结果，看到的国产动漫就是烂，也没多少人想探究真正的原因。愤愤青，骂骂政府，发泄发泄。&lt;b&gt;当然，这是观众的权利，观众有权利做出选择，看自己喜欢看的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、盗版对国产动漫的危害&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以前，很多人都不知道盗版是什么。&lt;/b&gt;当年我小学时贩卖漫画书时，只认进价和售价，赚的越多越好，根本就没有什么正版盗版的概念。（最后被父母发现，被暴揍一顿结束，收获是100多块钱以及一箱子漫画书。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;正版这个概念我是从朋友那炫耀正版时树立起的。&lt;b&gt;随着时代进步，人们也都知道了什么盗版，什么是正版。&lt;/b&gt;也都明白盗版是不好的，但因为获取盗版渠道要比正版多得多，也更加廉价，所以大多数时候依旧选择盗版。&lt;b&gt;中国人向来也不是个多么纠结质量的民族，所以盗版风潮愈演愈烈。更因为利益驱使，盗版商层出不穷，屡禁不止。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;动漫是一个极为特殊的产品，需要一些人，一定时间去培育。&lt;/b&gt;不像小说一个人就可以写，动漫的入门门槛要高的多。中国曾经的游戏行业，单机游戏厂商几近死干净，最后是靠着无法轻易被盗版的网游活了下来。&lt;b&gt;盗版毁灭了中国文化产业的培育土壤，对动漫产业的影响尤为甚烈。&lt;/b&gt;外国动漫（内容以及创作团队）可以由本土培育成长，中国盗版再猖獗，也不会对他们产生任何影响。什么号称中国盗版对他们产生了XX亿的损失都是扯淡，如果没有盗版，有几个人会看你们的东西？日本欧美动漫通过盗版不断的提升在国内的影响力，提高国内观众的口味。&lt;b&gt;而国产动漫却在几近断奶的环境下，以不成熟的团队不成熟的作品，挑战外国成名多年的IP以及成熟的团队，自然一败再败。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;认为外国动漫反而刺激中国动漫，能让国漫变好的，你们也就能关注到电影行业了。&lt;/b&gt;电影业近几年蓬勃发展，大家已经养成了去电影院的习惯。记住，是大家有了这个习惯，票房才能好。还有，不管中国这边票房如何，他们仍旧有本土票房养着他们的动漫产业。他们票房能过亿，我们在如此艰难的情况下也诞生了两部过亿的动画电影，这是多么了不起！&lt;b&gt;其他变现渠道呢？有人去了解过火影，海贼这些外国动漫&lt;/b&gt;&lt;b&gt;在国内&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的正版单行本销量么？还有这些正版周边在国内的销量？外国如此优秀的动漫在中国都赚不了几个钱，那么国产和外国动漫一样优秀就可以赚到钱了？哪个国家的动漫产业光靠动画电影就能撑起来了？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;同样的道理，不要扯什么等待动漫界的《三体》来临。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先，《三体》并未产生多么大的商业化效益。再有，写小说的门槛要比做动漫的门槛低的多得多。动漫产品的生产周期要比小说长，成本也要高。最重要的是优秀的IP和创作者需要长时间的培育，不成熟的创作者的作品一定是有瑕疵的。&lt;b&gt;动漫神作的诞生需要依托一个成熟完整健康的产业体系。一个英雄拯救不了世界。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四、自私的内容制造者&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;国内创作者大多两种，一种为了钱权，另一种为了自己爽。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说白了，第一类就是单纯追求金钱权利，当做职业做。另一类就是当做梦想去做，不怎么计较回报。两者对整个行业来说，都是有好处也有坏处。&lt;b&gt;从产业创新上更需要梦想家，从产业稳定发展上来说更需要职业从业者。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;由衷的感谢《喜羊羊》，让中国动漫产业没有完全成为一个“富士康”。更要感谢《熊出没》，证明原创动漫商业模式是可复制的。&lt;/b&gt;为什么这么说？以奥飞为首的玩具企业在一段时间内把持着中国动画产业，动画完全沦为宣传片。做什么内容，宣传玩具产品的内容，动画存在的意义就是为了宣传玩具。&lt;b&gt;一切是那么井然有序，从业者也有饭吃了，看似这个行业能活下去。但没人觉得少了些什么吗？为什么富士康会有员工跳楼？人类怎么会甘愿成为一个没有灵魂的生产工具？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;从产业角度考虑，这样的动画产业是毫无价值的，可替代的。找中国人做，还是找朝鲜人，韩国人做都一样。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于那些为了自己爽的梦想家，其实往往更做作。因为这类人往往用伟光正的外衣来包裹自己，做事喜欢卖可怜。最可怕的是，往往这类人是完全不会觉得自己是自私的。&lt;b&gt;他们认为，创作就应该是做牛逼的东西，而自己做的东西就是牛逼的。产生不了价值，都是别人的问题，不是自己做错了。和自己观点一致的才是自己的观众，观点不一致的就不能是。总抱着我创作出的东西总有人会喜欢的观念去创作。还有什么我想成功轻而易举，只是我看不上《喜羊羊》和《偷星九月天》这类的成功等等。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;自信，自傲，自负，不接受和自己观点不同的想法，外国的名家及作品传达的理念就是真理。总会纠结对错，却天真的以为自己真的也会考虑好坏。把宫崎骏说过的话，《食梦者》里讲的故事当做戒律。只去看自己认可的一面，&quot;天才是1%的灵感,99%的汗水。&quot;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;就和&lt;/b&gt;&lt;b&gt;只能看得到这前半句话一样。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;可能这么说了很多人不信，但如果身边有从事动漫内容创作的朋友可以问一问，这就是国内大部分动漫创作者都有过的共性。是否觉得挺可怕？&lt;/b&gt;我并无批判这些人的意思，自私乃人类本性。只是有人不要总裹着一层国光正，卖可怜的外衣，恶心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国动漫最需要的是一批更会为产业考虑的优秀产业规划者——职业梦想兼顾的规划者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、国内文化领域实际掌权者不懂动漫&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我平时的回答一直尽量避免扯到这个问题上，但这次已经回答的这么全了，也就不差这个了。&lt;b&gt;写的很直白：大领导就是不懂动漫，不知道动漫该怎么发展。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作为领导，这事肯定不能亲力亲为，当然会找“专业人士“。&lt;b&gt;但能接触到领导的”专业人士“，往往讨好领导的能力要强于自身的”专业能力“。&lt;/b&gt;领导想不想搞好动漫？一定是想的。如某大领导看到自家的孙儿，喜欢的是全是外国动漫而大怒的坊间趣闻。&lt;b&gt;政府每年也是给出极大的资金支持，只是问题是具体执行，是按那些被委以重任的“专家””说的“去”做的“。&lt;/b&gt;多年过去，国产动漫这个鸟样，大领导即使再不食人间烟火也不会还不知道。知道了怎样？想办法处理。但那些会来事的人精在得到莫大权利后做的就是布置人脉网络。不好动，动不得，犬儒思想充斥着整个社会阶层。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上不信的看官当我YY就好，有兴趣可以搜搜某学院院长的八卦，看看这都是些什么样的人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个行业的蓬勃发展一定不是政府主导的，政府只能处于辅助的位置上。政府一定会充满官僚思想，就和大公司一定会有大公司病一样。&lt;b&gt;市场经济才是回归人类的本性，行业健康发展的合理模式。&lt;/b&gt;会有人说现在不是已经是市场经济了么？对，接下来谈谈大家都经常听说的审查机制。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;庞大的政府编制所对应的是花样繁多的审查机制，&lt;b&gt;而这些审查机制所依据的法规制度特别的”人性化“。为什么说人性化？因为这些条文的共性就是十分的模凌两可，往往就是根据审查人员的意志所决定的。&lt;/b&gt;什么是正能量？QNMLGBDZNL！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;经常会出现审查过度的结果，为什么会出现这种情况？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一是为了凸显审查人员的能力，你如果没有需要整改的地方，这不是说明审查人员的能力不够嘛，审查人员的工作就是写整改意见。至于审查人员的能力，请再去读一遍我写的第一部分回答。并非无能，只是不懂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二就是无利益驱动，你这东西过审以后火了，对审查人员有什么好处？观众也就能记住个主角名字，导演名字，顶多加上配音名字。连制片人都基本没人去记，更不会对连片尾STAFF都没上的审查员感兴趣了。片子火了，上边会给审查人员多发奖金吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但如果片子过审后造成了不良影响，可是会影响审查人员前途的。所以在XX届人民代表大会，X中全会，国庆，党的生日，过年等期间，审查往往会更严格。因为关键时期出事，影响的就不只是前途了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这样的审查机制也不是完全没有好的地方，平心而论，确实有许多内容过多的描写暴利，色情，反人类，反动思想。现有的审查机制大棒一挥，最大程度的减少了这些可能会对青少年产生的恶劣影响。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;畸形的扶持政策以及落后的审查机制，致使中国动漫产业发展产生了许多问题。这个行业的发展确实需要政府的支持，比如打击盗版，规范行业风气。但像管理，扶持，审查机制，这些更需要的是思想进步。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这应该是我回答的最长一篇答案，写了整整一天，把能写的都写了。感谢开始就点赞的几位同学，在我开始写的很简短的时候就点赞了。真是没法和粉丝众多的知乎名人相比，写什么都一堆赞。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24986773/answer/29696711
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
怎么看待这次湖南中学军训，教官与师生冲突？
</title>
<description>
上网这些年，我最奇怪的事情之一是，当一个群体出现一个圣人的时候，那么这个群体一瞬间全都成了圣人。然而当一个群体出现一个败类的时候，这个群体又突然都变成了混蛋。有时候不是如果我有一天做了什么王八蛋的事，那么事情是我做的，不要扯到其他的军人身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情疑点还有很多，现在下论断有点草率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、教官的身份是现役军人还是预备役？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;二、学生最开始是和教官开玩笑还是真动手？&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、教官喝酒了没？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道根据现在的报道，这三个问题都有答案了。可联系到浑水泡面这件事里各方的表现、媒体的轻率程度，我实在不敢轻信任何媒体或个人的一面之词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，军训的制度问题，有人喜欢，有人厌恶，有人觉得好，有人觉得糟，其实都是正常的。我不觉得军训多坏，也不相信那么短时间的训练就摧毁你的什么观或者泯灭你独立人格了，出来混何必那么矫情。当然，我也不觉得参加军训对学生有什么实质性帮助。但我觉得强制学生军训是不对的，至少应该让学生自己选择要不要参加。否则不喜欢军训的学生白受罪，教官也白浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为军人，我庆幸自己没有干过带军训这种吃力不讨好的事情，我也建议现役的士兵能不去最好不要去。自愿军训的还好，对被强制军训的学生来说，这不是什么好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，这种事情重要的是搞清楚，该罚的罚，该谴责的谴责，该嘴炮的嘴炮。但是，我只希望火不要烧到无关人等的身上。一扯就把事情扯到现役部队的身上是不对的，解放军上百万呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若僧有罪，罪不及僧众。若僧当罚，罚不在梵宫。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24981441/answer/29682262
</link>
<author>
王珦
</author>
<title>
如何优雅地「蜗居」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;多图，爪机慎入&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;蜗居要看“蜗”到了到什么程度，其实在帝都，有很多怀揣梦想的年轻人所住的“胶囊公寓”，就是在最极端的“蜗居”环境下被逼迫出的最朴素的空间解决方案。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;366&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/df2644a48d42600b0f757935b8f877ec_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/df2644a48d42600b0f757935b8f877ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;虽然看起来有点伤感，但其实这其中基本已经把紧凑型空间的利用方式与技巧揭示的七七八八了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;当空间较为珍贵时，或利用效率非常重要时，能够展示活动性质与家具设备布置之间密切匹配关系的布局方式就成了最主要的设计手段。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;总结一下，其中常用的手法通常包括：&lt;br&gt;1.尽可能的多使用纵向垂直空间，产生更加紧凑的平面布局。&lt;br&gt;2.使用积木式、组合式、隐藏式、变形式家具，有效的利用空间，而且能够在它们周围留下最大面积的地板面。&lt;br&gt;3.加强常规不具备储物功能的家具设备的储物性。&lt;br&gt;4.使不同功能范围的使用空间和谐、无障碍的尽量重叠，达到共享使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;着重讲一下第一点“垂直空间”的应用，当平面空间捉襟见肘的时候，垂直空间的利用自然会进入我们的考虑范畴，这很好理解，&lt;b&gt;它的难点就在于怎样使你头顶存在家具的同时，给下方的你留够足够的活动尺度、避免磕碰并且不感压抑。&lt;/b&gt;其实，我们常见的上下铺子母床以及橱柜的底柜较厚、吊柜较薄就是垂直空间解决方案的最简单案例。&lt;br&gt;下边说的这个案例可能算是最高阶的垂直空间利用方案，这是12年日本的《全能改造王》，时间较为充裕的同学可以花四十分钟将其看完，应该会有所感触和感动，其中也融合了一些我前面提到的其他几点设计手段，以上是视频地址：&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://v.pptv.com/show/jFj5d99FtfNW1Bg.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;超级全能住宅改造王-20120513-6人共用6坪的家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是视频截图，可能有些模糊：&lt;br&gt;日本6口之家，6坪的房子，两层。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9d0b16d099683ef2cf17cf11e0ce7cce_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9d0b16d099683ef2cf17cf11e0ce7cce_r.jpg&quot;&gt;原始布局图：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6029130c9147d3346f8e424734c7a87f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6029130c9147d3346f8e424734c7a87f_r.jpg&quot;&gt;外部：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6081165a1103428b6b74311f3bac7485_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6081165a1103428b6b74311f3bac7485_r.jpg&quot;&gt;原本的厨房，杂乱拥挤。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ea2391e0662582076ee367d8a12dc108_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ea2391e0662582076ee367d8a12dc108_r.jpg&quot;&gt;餐厅，吃完饭，老人睡在餐桌旁。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d3b0133982b5796b7a976314b4a70d7b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d3b0133982b5796b7a976314b4a70d7b_r.jpg&quot;&gt;夫妇俩和三个孩子睡在一起。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/50f607f8ef9b0eb1b5fc42f6b17b1ced_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/50f607f8ef9b0eb1b5fc42f6b17b1ced_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;原始立面，二楼红色区域是夫妻和三个小孩共用卧室。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e165b86bcdfe5d5ade0e67f38e1d550b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e165b86bcdfe5d5ade0e67f38e1d550b_r.jpg&quot;&gt;重新设计后的立面，利用垂直方向的错层，将房屋变为了五层，同时考虑了采光，功能尺度与高度，将空间利用至极限。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a78ee0a75061c0bdb339aef9befdd615_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a78ee0a75061c0bdb339aef9befdd615_r.jpg&quot;&gt;改造后的一楼进门处：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fc5bc88da066bc2684c92451dc415d06_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fc5bc88da066bc2684c92451dc415d06_r.jpg&quot;&gt;楼梯侧面放洗衣机：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/78c88b882facc7f6fe6c24bc8b64743b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/78c88b882facc7f6fe6c24bc8b64743b_r.jpg&quot;&gt;一楼卫生间：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7523e31061d1098fe14fae2c5d3d8942_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7523e31061d1098fe14fae2c5d3d8942_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;卫生间中的收纳空间，以节约空间为最大原则。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8f504bb8b34876bd9e131f8b838ebc85_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8f504bb8b34876bd9e131f8b838ebc85_r.jpg&quot;&gt;浴室。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/44ef28bff9a286c0e7052febd0ef1be8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/44ef28bff9a286c0e7052febd0ef1be8_r.jpg&quot;&gt;奶奶有了独立的房间。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ead7483b23e017e580f173465ceb2999_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ead7483b23e017e580f173465ceb2999_r.jpg&quot;&gt;利用与床尾的交错为奶奶做的储物空间。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8e399c3feba088ddca965ac4862bd93b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8e399c3feba088ddca965ac4862bd93b_r.jpg&quot;&gt;甚至有挂衣服的空间。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/96937da469717b59417ae44da17fc3d8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/96937da469717b59417ae44da17fc3d8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;合理的应用五金：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2104d52523d10d42fb19f275fcea2840_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2104d52523d10d42fb19f275fcea2840_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;餐厅与厨房设置到了第二层：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/17d07137232fe47e96315db1338232fd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/17d07137232fe47e96315db1338232fd_r.jpg&quot;&gt;加强本不具备储物功能的家具设备的储物空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/90e8928645833a715902a03fbd091549_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/90e8928645833a715902a03fbd091549_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/03366a3145984886ab9c216b425b354f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/03366a3145984886ab9c216b425b354f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在电视柜兼餐边柜的上方做吊柜增加储物空间，因为与下方的电视柜有厚度差，所以不会感觉压抑，更不会碰头。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/16751848e5681ba41947ca73718510a3_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/16751848e5681ba41947ca73718510a3_r.jpg&quot;&gt;在地面做嵌入式滑动冰柜。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7851f14dc3517ab0d0ab3ab9729019cc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7851f14dc3517ab0d0ab3ab9729019cc_r.jpg&quot;&gt;原始的楼梯陡峭坚硬，孩子经常摔伤。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8e5003d611ccc6b653631241a1fbfddb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8e5003d611ccc6b653631241a1fbfddb_r.jpg&quot;&gt;错层增加了楼层，减少了楼梯的陡峭，并且在楼梯上附了柔软的材质。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b6ab8a375e9d0872c50c2dba7664d9bc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b6ab8a375e9d0872c50c2dba7664d9bc_r.jpg&quot;&gt;细节，楼梯成为了记录孩子成长的工具。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7efa96341c667fb75d8cd0bd942f4c66_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7efa96341c667fb75d8cd0bd942f4c66_r.jpg&quot;&gt;楼梯的侧面成了孩子们玩耍，贴玩具与挂东西的实用性空间。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/411ab8ff949b1da08c9b9076d12a3fd7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/411ab8ff949b1da08c9b9076d12a3fd7_r.jpg&quot;&gt;第三层应用组合式家具形成了一个多功能空间与收纳空间。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/543d141b7479e07db2581f4be260b31c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/543d141b7479e07db2581f4be260b31c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4b06f5b06882300aab94f83c5753eef4_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4b06f5b06882300aab94f83c5753eef4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0caf17c8983bbd22773433305242474f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0caf17c8983bbd22773433305242474f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d99249804bfc3c194488f9534e5a48b9_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d99249804bfc3c194488f9534e5a48b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5c112e51895101d44a8bcfcb88999fa7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5c112e51895101d44a8bcfcb88999fa7_r.jpg&quot;&gt;在楼梯中设置了放玩具的空间。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/37a9385cb7dbbc099913604c5f7c91ea_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/37a9385cb7dbbc099913604c5f7c91ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/76403400c24f3f9fb7d0be42a1eec362_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/76403400c24f3f9fb7d0be42a1eec362_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上的案例应用了大部分紧凑型空间能够应用的手段，并且优雅、细腻、充满人文关怀。下边还有一些案例也很有意思，大家可以继续深入的看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;隐形式家具，&lt;b&gt;在我的的经验中，只对第一张图中的极端环境有用，拉开床就没有使用椅子的合理尺度，拉开椅子就没有使用床的合理尺度&lt;/b&gt;，如果不是这种极端环境，这种隐形家具就是一种噱头，就像手机中的一些华丽交互动画，刚开始用起来新鲜，但实际要付出更多时间成本，容易让人产生厌烦心理。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;356&quot; data-rawwidth=&quot;781&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fcb8e26e837a493be202ec1f9dbbf80a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;781&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fcb8e26e837a493be202ec1f9dbbf80a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f42319a9053898817594094f0bcca40e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f42319a9053898817594094f0bcca40e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;让原本不具备储物功能的家具设备拥有更多的储物功能。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;262&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/086a3f8ff4bf0756a592a6ea3df4e7b0_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;638&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3e5775f8397a800bbe1e71c5910c4949_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3e5775f8397a800bbe1e71c5910c4949_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;依然是垂直空间的应用。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;329&quot; data-rawwidth=&quot;546&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c7f6b9d46e18215fc93ac686a7699042_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;546&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c7f6b9d46e18215fc93ac686a7699042_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这又是一个整体案例，把不同的功能空间和谐交错共享，赋予家具更多储物空间，垂直错层的应用。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;731&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/82aabcdc8e0212c9e505f3d6aff45a15_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;551&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/82aabcdc8e0212c9e505f3d6aff45a15_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;440&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fdb20564bb8b1537af8d0e992e56340e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;549&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fdb20564bb8b1537af8d0e992e56340e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;502&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6eaec4356ceda505749d21cdbe7ac87d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6eaec4356ceda505749d21cdbe7ac87d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;440&quot; data-rawwidth=&quot;547&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ffccf9ab0e4b7626c4b417db5769a389_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;547&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ffccf9ab0e4b7626c4b417db5769a389_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;437&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/70a4a18615c1b2233d4b03884b0ab1d2_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/70a4a18615c1b2233d4b03884b0ab1d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;436&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a0522d21efc1effdf97d787e358a4134_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;551&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a0522d21efc1effdf97d787e358a4134_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个话题要深入讲，那就真的没完没了了，只能在此浅尝辄止。想优雅的蜗居，那么设计房子的人必须有足够的人体尺度、材料强度、各种特殊五金使用方面的基本知识以及一颗细腻的心，并愿意去用这颗心去挖掘房主的内心，收工。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24978144/answer/29683069
</link>
<author>
赵宁
</author>
<title>
为什么这么多人觉得徐克杰出？他到底杰出在哪？
</title>
<description>
不说以前，就以2012年跟了《狄仁杰之神都龙王》的剧组这一件事来说，徐克拍电影的效率、对电影拍摄技术的探索以及对电影拍摄规划的革新都是对当今中国电影的一个贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能近些年很多媒体的报道都是其中在徐克对电影工业的贡献上，但我还是以一个工作人员的身份来说一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、拍电影的效率&lt;br&gt;比起很多导演，徐克是知道自己想要什么的导演，这一点作为一个导演很重要。&lt;br&gt;徐克不会浪费人的时间，《狄仁杰之神都龙王》，换别的导演可能要4、5个月拍完，而徐克只花了100天。每天拍摄结束后，无论大家有多累，必须回到酒店剧组开一个第二天的拍摄会，摄影指导、3D指导、动作指导、副导演、特效人员全部都要把第二天要拍的方案全部对一遍，因为这需要各个部门的配合，大家商量好，才知道绿幕要摆在哪里、镜头要拍在哪里、演员要在哪里打或演戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个导演，不知道自己想拍什么镜头、一共要拍多少个镜头能表达好这个戏，那这片子最后也是混乱不堪的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e4d49940555423fe081e260518aa5a1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1296&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1296&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e4d49940555423fe081e260518aa5a1d_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;结束当天拍摄工作后徐克必开会讨论第二天拍摄计划&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，在拍片现场，徐克也很能镇得住场，演员不会有过多疑问，这当然也是牛逼导演威风所在（有的电影片场，一个镜头下来就能拍十几条甚至几十条，有时是导演自己没想好，不知道要什么，有时候是演员想自我发挥，耗费时间）&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、对电影拍摄技术的探索&lt;br&gt;说到徐克，不得不说3D，从沙漠到水底，徐克玩儿了个遍。《龙门飞甲》一群人在沙漠里拍戏，笨重的3D摄影机不仅要搬来搬去，还要面对风沙侵蚀。《狄仁杰之神都龙王》时更是从澳大利亚弄来了一台水下3D摄影机，首次运用在华语电影拍摄中，这种3D摄影机全球只有3台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得拍水下镜头时，剧组在义乌找了一个跳水池，深6米、跳台高度5米，宽与长大约是10米，放空水时去过一次，站在空的泳池边简直是要吓尿了，不过放心，我没尿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/489dd8d44ea55bbf0054692c1024214d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1296&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1296&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/489dd8d44ea55bbf0054692c1024214d_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;水下3D拍摄地，大白布是照明用&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;灌满水后，先由潜水员潜入水下铺开了高4米长7米的绿幕，竖向展开！随后元彬率领威亚组开始在跳台上栓威亚，准备好之后，水下3D摄影团队先将3D摄影机用特制防水盒安置好，非常严密，再由4个壮汉用托具放入水中，水下已经有3D摄影师接应。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/290171ff131e78af1f3a15b04f55ca85_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1296&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1296&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/290171ff131e78af1f3a15b04f55ca85_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;水下3D摄影机上盖&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些3D摄影师连通水下3D摄影机到的剧组，其中主操作师很胖，因为他一下水就要待5个小时，必须下水前吃很多东西。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ad1e63761320cc5924d7be27ad263e3a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1296&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1296&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ad1e63761320cc5924d7be27ad263e3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;水下3D摄影机下水前&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;岸上，徐克与元彬沟通好他要的东西之后，全由元彬来指挥，因水下拍摄时演员是没有氧气可以呼吸的，所以一定只能有一个人指挥现场，全部人只能听这个人，徐克很放心的将这个指挥权交给了元彬，因为元彬主要会负责威亚组放人落水以及及时捞起演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别看说着简单，但拍摄很难，演员要克服水深、没氧气，工作人员也要同步配合。这一切也都是经过预先在岸上演练才得以实拍的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5e39e123e5a081046b2d1427ed026544_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;539&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e39e123e5a081046b2d1427ed026544_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;这个镜头也是在水下5米拍摄的3D水下镜头，只不过睿姬是后期特效加上的&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家看到《狄仁杰之神都龙王》中开场将军落水、中途狄仁杰落水以及最后冯绍峰水下骑马的镜头，都是在泳池里拍摄，冒着巨大的危险，就是要给观众这几十秒或几分钟的视觉冲击，能这么坚持的人，国内寥寥无几，徐克是之一，正因为他这样坚持，所以华语水下3D又有了一项突破，此后水下3D拍摄经验，华语电影也是走在世界前端了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0e77d9a0b78bdb1549519100721f8765_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1296&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1296&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0e77d9a0b78bdb1549519100721f8765_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;搞个笑，拍摄落水镜头后演员在灯下取暖，头上冒白烟~&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、电影拍摄规划的革新&lt;br&gt;&lt;br&gt;说是规划，倒不如说是一个新的工种，叫QC(QUALITY CONTROL)，徐克应该是首位将这个部门引入华语电影拍摄现场的人，这个部门会全程跟随现场，检查每一条拍摄过后每一个画面是否有问题，立体问题、颜色的问题、反光的问题，这一套流程在3D电影中非常重要，因为稍有瑕疵就会在大银幕上不舒服。同时，QC部门会在影片上映前在影院中进行技术调试，根据影院的设备来确保3D、颜色、画面没有偏差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外导演对这方面都是有严格要求的，《地心引力》来中国首映时，大家应该记得阿方索·卡隆在中国最著名广场前的照片，卡隆在那里的同时，还在打电话给卡梅隆-佩斯中国地区的负责人，沟通他们去晚上要播放影片的影院进行测试的事宜，这方面测试人员就是QC部门（人员由美方卡梅隆公司的人指派）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a286b41ad3ca9f5211fb1dcc4bd67e49_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1815&quot; data-rawheight=&quot;1210&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1815&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a286b41ad3ca9f5211fb1dcc4bd67e49_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;开会时，故事板是必不可少的素材，徐克的想法集中体现在故事板中&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一个国家电影发达与否，不仅仅要看故事，还要看技术的发展，以及一个电影工业是否发达，谈到电影工业，好莱坞已经非常成熟，而中国电影刚刚有一些从手工业转向工业的苗头，工作人员的素质有待提高，技术有待突破，徐克的拍摄团队，会是这样一种团队，将中国电影带向更好的制作格局。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23311468/answer/24891748
</link>
<author>
抽雪茄的鱼
</author>
<title>
在电影史上，有哪些精致复杂的场面调度呢？
</title>
<description>
第一时间跳入脑海的，无需思考，直觉反应的答案：《教父》的开场：婚礼&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dc828f560009c3a896d2cb01f0e42aa4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;841&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;841&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dc828f560009c3a896d2cb01f0e42aa4_r.jpg&quot;&gt;我每年都至少要把《教父》看十遍以上，每一次都会惊叹，怎么会有如此完美的剧本，完美的表演，完美的场面调度，每看一遍都感动的一塌糊涂&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/41b2fb3ca45372d9bf9f76a51f24e855_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;836&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;836&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/41b2fb3ca45372d9bf9f76a51f24e855_r.jpg&quot;&gt;================================&lt;br&gt;下面就开始全面拉片复盘：《教父》，婚礼&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为美国电影史上最伟大的家族史诗片，《教父》所呈现的故事不管是深度还是广度上都达到了至高的境界，如此宏大的故事背景和复杂人物关系，要从第一幕开场就给观众交代清楚是非常困难的，《教父》的导演弗朗西斯科波拉其实并不是派拉蒙的第一选择，他当时只有33岁，实在太年轻，科波拉后来回忆说在当时其实有一份长长的替补名单，只要制片人一声令下，随时就会有人替换掉科波拉，制片方当时的第一候补人选就是毁誉参半的伊利亚卡赞，因为他和马龙白兰度在《码头风云》中合作过，不过有意思的是白兰度从始至终一直力挺科波拉，但是或许有另一个原因，在今天看来有点马后炮，但也极有可能是最关键的原因，那就是科波拉是一个在讲故事方面天赋异秉的人，一年前，这个有着丰富剧场经验的年轻人刚刚凭借《巴顿将军》获得了奥斯卡最佳剧本奖，我们今天会无比惊叹于婚礼这场戏妙到毫颠的场面调度，但归根结底，大繁至简，科波拉是在认认真真踏踏实实地讲一个故事，如何讲好一个故事，这也是所有伟大作品共同的基石：storyline is always the primary&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/82e233951ca341097cd1f1bae83f478a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1094&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1094&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/82e233951ca341097cd1f1bae83f478a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5d13d30f1c67dd3a4f16babe7b07796e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5d13d30f1c67dd3a4f16babe7b07796e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/45d979bbc12dc98f88b448f42681fc1e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/45d979bbc12dc98f88b448f42681fc1e_r.jpg&quot;&gt;这是《教父》的第一幕戏，开场是殡仪馆老板巴纳瑟拉来找教父帮忙，事实上在原著当中，巴纳瑟拉是最后一个和教父会面的来客，但是科波拉做了一个调整，把他放到了第一位，因为这个故事非常具有代表性：一个新移民靠着自己的努力在新大陆立足，有了一份自己的事业，家庭也非常和睦，这看上去是一个典型的美国梦，但是很快，梦境就被现实击得粉碎，重重地摔回了地面，他的女儿被权贵的公子侵犯，但法律和警察却敷衍了事，任由那位公子哥儿逍遥法外&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0fdfa981ec4a3e33876b5a7e57a2067d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0fdfa981ec4a3e33876b5a7e57a2067d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ab469a25f8403852442d4f2ac56349b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;839&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;839&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ab469a25f8403852442d4f2ac56349b6_r.jpg&quot;&gt;科波拉在这第一幕中借鉴了自己在《巴顿将军》中用过的手法，影片从巴纳瑟拉的自述开始，摄影机高高举过头顶，用平拍的方式把镜头通过变焦慢慢后推，接着出现老教父的背影，再接着拉伸到房间的全景，最后再转移到老教父的脸上，摄影机带着观众一步一步的进入剧情，用科波拉自己的说法，是一种上帝视角（god's point of view），《教父》的主摄影师戈登威利斯在好莱坞业界被称为“黑暗王子”，非常善于运用阴影来表现人物的心理变化，整个教父三部曲在整体色调上都偏暗，大块大块的黑影无时无刻不在提醒我们故事的黑暗基调&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这一段中，老教父和巴纳瑟拉的对话非常的精彩，同时也打下了整部《教父》的基调，两人对话中反复出现了一个关键词：公平（justice），这其实也就是以柯里昂家族为代表的黑帮组织为什么能够在美国社会生存并且渗透到各个阶层的最核心原因：他们提供了体制外的公平，当政府无法保证普通人的利益时，会自然而然地把他们推向黑帮的保护网，这是一个简单的利益博弈过程&lt;br&gt;&lt;br&gt;老教父从一开始严辞拒绝到最后以情入理争取到巴纳瑟拉的“尊重”（respect），至少是表面的“尊重”，以退为进，张弛有度，恩威并施，观众对老教父的性情和处事风格也有了一个初步的了解：精明但不乏温情，决敢但不失灵活&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/90898f6af157211d54237c4753f4ea1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;841&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;841&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/90898f6af157211d54237c4753f4ea1c_r.jpg&quot;&gt;送走了巴纳瑟拉之后，镜头转移到了户外，和刚才黑暗的室内戏有了非常明显的对比，也让被黑影压抑了一会儿的观众眼前一亮，喧嚣的音乐和热闹的人群也在告诉观众这是一个非常盛大的婚礼派对，事实上，婚礼这场戏前前后后花了一周的时间在长岛拍摄，由于进度紧张，很多场面甚至是在夜间在室内用强光拍摄之后，后期再和背景合成的，对此威利斯多次对科波拉表达了不满：对于“黑暗王子”来说实在是太多的打光了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b0aa2a60baf8d281c604c98b8c96b703_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;846&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;846&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b0aa2a60baf8d281c604c98b8c96b703_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d3d11d53a7bd93060b67474e4d037cb5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;845&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;845&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d3d11d53a7bd93060b67474e4d037cb5_r.jpg&quot;&gt;婚礼现场，不断的通过镜头切换给观众展示各色各样的人物：家人，朋友，来宾，甚至是不速之客，不胜枚举，每一个镜头都是点到为止，却又都包含了丰富的信息，在快速切换的镜头中人物的动作，语言，甚至只是一个眼神都给观众传递出了人物相应的身份，关系以及性格&lt;br&gt;&lt;br&gt;镜头比较多关注的首先是老教父的左右手，帮会中的两大干将：胖子克里蒙扎，瘦子泰西欧，克里蒙扎非常活跃，兴高采烈地和大家跳舞，打闹，开玩笑，而泰西欧则比较安静内敛，独自坐在主席桌吃橙子，非常简单直白的镜头语言，但对两人性格的刻画却也同样简单有力：一个外向，行事大大咧咧，一个内向，行事注重沉稳，这其实也为后来剧情中两人面对剧变时作出的选择做好了性格铺垫&lt;br&gt;&lt;br&gt;扮演克里蒙扎的是当时好莱坞著名的意大利裔演员理查德卡斯特拉诺，而他的叔叔是一个现实中的黑道分子，当时纽约臭名昭著的黑帮大佬保罗卡斯特拉诺；而扮演泰西欧的是百老汇舞台剧演员阿比维格达，他是俄国犹太裔，并不是意大利后裔，剧组中另一个犹太裔演员是扮演桑尼的詹姆斯卡恩&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0dc0ea0efc32f9079c81c0e3c61b821d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0dc0ea0efc32f9079c81c0e3c61b821d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1aec4ff6e245860b17cf0d94c2aad295_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1aec4ff6e245860b17cf0d94c2aad295_r.jpg&quot;&gt;在教父家外的街道上，有很多便衣打扮的貌似政府工作人员的人在抄车牌，这也从另一个侧面给观众强化暗示，老教父的身份非常特殊，并不一定只是一个单纯的黑帮头目，很有可能是一位大佬（big shot），而另一位婚礼来宾巴西尼在被拍照后吩咐保镖强行从摄影师手里抢走撕毁了底片，一方面给观众暗示了巴西尼不同寻常的身份（不能见光），也展示了他谨慎周密，滴水不漏的行事风格&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0039e4838fb15434dc94be7757686bd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;840&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;840&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0039e4838fb15434dc94be7757686bd3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/aedc036580b55aeba367655163a104b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;845&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;845&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/aedc036580b55aeba367655163a104b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a65b9fcdfe5894d4101ef518511f9b53_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a65b9fcdfe5894d4101ef518511f9b53_r.jpg&quot;&gt;科波拉在婚礼现场浓墨重彩，重点刻画的是老教父的两个儿子，长子桑尼和养子汤姆，两人从开场的那个著名的变焦镜头开始，一直到最后的婚礼合影，起到了相当重要的串联作用，贯穿始终，而起初碎片化的镜头语言也在这种串联过程中不断的搭砌成型，两人的性格也在这个搭砌过程中不断的趋向于丰富立体，让观众大呼过瘾，汤姆对妻子说的”没有一个西西里人能在女儿的婚礼上拒绝任何要求“这句台词，不但起到了衔接剧情的作用（给我们暗示还会有很多来访求助者），另一方面也让我们再次回味了一下开场时老教父令人折服的语言艺术：如何在令自己不利的处境（不能拒绝求助）中最大程度的达成自己的目的，让观众一下子有了一种”原来如此“的惊奇感，老教父的个人魅力通过这句台词再次得到了加深&lt;br&gt;&lt;br&gt;桑尼在婚礼现场很快勾搭上了伴娘露西，而他和妻子的对话也从侧面暗示了桑尼风流成性的作风，让人忍俊不禁，扮演桑尼的是詹姆斯卡恩，他刚进剧组的时候其实是试演迈克，下面是他当时的试装照：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1bafd3fdb2fc4428d039f60e37ae1a51_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;742&quot; data-rawheight=&quot;555&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;742&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1bafd3fdb2fc4428d039f60e37ae1a51_r.jpg&quot;&gt;桑尼版的迈克和凯一起逛街，满满的违和感。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;詹姆斯卡恩是德国后裔，面相硬朗，并不太像传统的西西里人，不过根据原著的描写，柯里昂这一家子长相偏向于北方意大利人，也就是偏日耳曼种的，而扮演老教父的马龙白兰度也是德国后裔，卡恩和白兰度关系很好，两人在片场常开玩笑，白兰度还教了卡恩很多即兴发挥的小窍门，卡恩在后来的拍摄中还用到了不少&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/232477492925eef884eacd4a04f42a82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;836&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;836&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/232477492925eef884eacd4a04f42a82_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/574cc5c48232d172ca48ecf5d8de20a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;840&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;840&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/574cc5c48232d172ca48ecf5d8de20a7_r.jpg&quot;&gt;桑尼终于发现了这帮不请自来的车牌抄写者，他非常愤怒，冲上前去理论，来者不痛不痒地亮明了身份，原来是FBI，再次为观众暗示老教父的重量级地位，黑名单也是FBI的黑名单啊，凶悍如桑尼也只能一吐口水，恨恨作罢，转而把一肚子火发到了摄影记者身上，而最妙的地方是桑尼砸碎了记者的相机后扔出几张现钞扬长而去，非常具有戏剧冲突效果，观众在一松一紧的戏剧冲突后发出会心一笑，也对桑尼的性格有了更深入的了解：This is a jerk with code. He still pays for what he broke. 有原则的流氓也是非常有魅力的哦，这段戏中桑尼砸碎记者相机一幕是卡恩的即兴发挥，记者当时惊吓而跌倒也是来自演员真实的反应&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3c6fbc95779934d83467ead1e500226f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3c6fbc95779934d83467ead1e500226f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dbb6ec19604516b24d95bd27a4e8160a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/dbb6ec19604516b24d95bd27a4e8160a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;穿插进行中的，第二位来访求助者，是老教父年轻时候住在小意大利区的老街坊，面包师纳佐林，纳佐林的面包店有一个年轻助手恩佐，是意大利战俘，被引渡到美国做劳工，如今战争结束，美国政府要把这批战俘再送回意大利，纳佐林的女儿爱上了恩佐，所以纳佐林请求老教父帮忙留下恩佐，老教父非常爽快地答应了老朋友的请求，当汤姆问到应该请哪位议员帮忙时，教父选择了另外一个区的一位犹太议员&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一段相对于巴纳瑟拉的那一幕来说戏剧冲突淡了很多，但是对于老教父的刻画又再次提升了一个台阶：&lt;br&gt;首先，作为一个现阶段已经非常有地位和影响力的人，他也并没有忘记当年穷困时候的老朋友，”苟富贵，莫相忘“，非常有人情味，这其实也是老教父和后来的迈克之间一个很大的区别，老教父的部下对老教父都是发自肺腑的敬爱，而迈克的手下对迈克更多的只是敬畏，当然这也是个人际遇问题，学不来的&lt;br&gt;其次，再次展现了老教父深不可测的实力，居然可以插手政府事务，”另外一个区的犹太议员“，那么这意味着老教父手中还掌握着多少其他区的多少其他议员呢？不敢再往下细想啊。。。&lt;br&gt;通过这一幕之后，很多观众也会慢慢开始像纳佐林一样对老教父产生一种欣欣然向往之的敬爱之情&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e949d24a7da53af922bcefed197349fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;844&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;844&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e949d24a7da53af922bcefed197349fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bd5ea6b4c22f47fafe6a0c102f7b4c22_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;839&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;839&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bd5ea6b4c22f47fafe6a0c102f7b4c22_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6463d4adfcbde36d376c2ee4140b2c4d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;833&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;833&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6463d4adfcbde36d376c2ee4140b2c4d_r.jpg&quot;&gt;再经过了大量的镜头渲染之后，影片的主角，迈克，终于带着自己的女友凯登场了，而科波拉也早就打好了伏笔，可谓吊足了观众的胃口：在婚礼一开场的合影中，老教父便告诉摄影师，迈克不来他就不照，足见这个小儿子在他心中的份量，千呼万唤始出来， 迈克的着装和所有人都明显不同，他身着海军军装，而且注意他胸前的勋章：泛太平洋战区服役留念，北非战区服役留念，第二次世界大战胜利留念，这是一个标准的战争英雄，这个范儿很明显，和之前所表现的这个家族的背景格格不入，甚至完全相反，一下子又给观众留下了一个新的悬念：他会是个什么样的人呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;迈克是《教父》的第一男主角，派拉蒙公司对于迈克的选角也是相当的重视：在候选名单上包括好几位天皇巨星：罗伯特雷德福，达斯汀霍夫曼，杰克尼科尔森，查理辛，甚至还有阿兰德隆（想象一下佐罗版的迈克），特别是罗伯特雷德福，深受制片人埃文斯的推崇，但是科波拉一直坚持使用阿尔帕西诺，他认为雷德福那金发碧眼的长相实在和意大利人扯不上关系（即便是北方意大利人，雷德福那头发也实在太金了），而长得比较黑的帕西诺更能表现出一个西西里人的样子，而且科波拉一直很喜欢帕西诺那种外柔内刚的狠劲，而制片方也是一直等到帕西诺演完枪杀毒贩索拉所和警长迈克拉斯基那场戏之后被帕西诺的演技完全折服，才最终同意让他演完后面的戏份&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/de72691ad3f22d985cd3bfae2ae4226b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;841&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;841&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/de72691ad3f22d985cd3bfae2ae4226b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b61636501b2f50dcae3f57b4591b206c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;840&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;840&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b61636501b2f50dcae3f57b4591b206c_r.jpg&quot;&gt;汤姆看到迈克来了，非常高兴，迈克也向凯介绍了汤姆，扮演汤姆的是好莱坞演技派巨星罗伯特杜瓦尔，在这一幕中汤姆在向凯（家族外的人）打招呼的时候满面春风，笑容灿烂，然后转过头面对迈克（家族内的人）说了一句悄悄话，就在这一转头之间，整个笑容一下子消失掉，瞬间变成了内部会议时的那种阴沉的面容，这一个瞬间的表情切换其实非常难以拿捏，一般人很容易演的做作，但是却被杜瓦尔演绎的举重若轻，妙到毫巅，非常巧妙地刻画了汤姆的性格，让观众忍不住直拍大腿&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/efdc50778459f257d6ec9e68a99e8f69_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/efdc50778459f257d6ec9e68a99e8f69_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cd427bb23047a2ae121b8deba301a4bb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;844&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;844&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cd427bb23047a2ae121b8deba301a4bb_r.jpg&quot;&gt;紧接着，又穿插了第三位来访者，卢卡布莱西，卢卡是教父的打手，他并不是来求助的，而是因为收到婚礼请柬很高兴，所以专程来表示感谢，在原著当中，卢卡是一个李逵式的恶犬型打手，残忍凶狠的杀人机器，在电影中科波拉故意淡去了卢卡残暴的一面，重点刻画他性格中的木纳以及对教父的忠诚，在这个场景中，卢卡在见教父前非常紧张，反复地演练自己的贺词，扮演卢卡的演员莱尼蒙塔纳曾是一名职业摔角手，身高将近两米，满脸横肉，在片场一站，气场非常足，而莱尼知道自己要和天皇巨星马龙白兰度对戏，非常的紧张，在现场台词全说磕巴了，结果反而起到了意想不到的好效果，这些磕巴的台词也都被科波拉用到了影片中，而在这个场景中，也是让观众再一次感受到老教父的个人魅力，连这么个长相凶悍的彪形大汉都对他敬服有加，不服不行啊&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/82bae11d09d7df6db44d8bb123465bc4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;846&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;846&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/82bae11d09d7df6db44d8bb123465bc4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2efbb27e82abddd1feadec45095745c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2efbb27e82abddd1feadec45095745c3_r.jpg&quot;&gt;在卢卡向教父表达完感谢之后，突然婚礼现场爆发出巨大的欢呼声，人群疯狂的涌动，原来是好莱坞三栖巨星约翰尼方亭，他是老教父的养子，专程从加州飞到纽约来参加婚礼，方亭天生一副美国好声音，嗓音磁性之强足以用来开发电厂，现场献歌一首，high爆全场，看看现场的妹子们都迷成啥样了，个个电成脑残粉&lt;br&gt;&lt;br&gt;扮演方亭的是美国歌星阿尔玛提诺，他在现实中和他扮演的角色一样，背景很复杂，科波拉原本敲定的人选是另一名歌星维克达蒙，但玛提诺动用了自己的关系，制片方被迫要求科波拉用玛提诺替换掉了达蒙，而玛提诺在影片中唱的这首歌 I have but one heart 正好是达蒙的畅销曲 ，也算是科波拉一点无声的抗议，暗中给玛提诺穿小鞋&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/66120adb56fe3bdb677812a711ffe04d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;840&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;840&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/66120adb56fe3bdb677812a711ffe04d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f6d3f5e4e13f78482a3daf5f62bf171e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;841&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;841&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f6d3f5e4e13f78482a3daf5f62bf171e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/08bc2bd4ac1bbce56779ee7b889aed09_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;844&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;844&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/08bc2bd4ac1bbce56779ee7b889aed09_r.jpg&quot;&gt;方亭献歌的同时，迈克开始向凯讲述当年自己的父亲是如何用暴力手段帮助方亭起步的，这其中也首次出现了《教父》系列的第一金句：我会给你一个无法拒绝的条件（I am gonna give you an offer you can't refuse）迈克说起这些陈年旧事时显得漫不经心，甚至有些不屑一顾，因为他始终相信这些法律之外的非法暴力手段是不会和自己沾上边的，这也给观众留下了一个伏笔，他们最终一步步得见证了迈克一步步的走向了那条他最初并不愿意走上的道路，时者，命也，这种充满了希腊悲剧式的宿命感从这一刻开始会伴随着观众一路走到影片的结束&lt;br&gt;&lt;br&gt;凯在听完迈克轻描淡写的描述后，有一个很震惊的表情，事实上，被命运捉弄的并不只是迈克本人，凯也从一开始就卷了进来，我们来看一下凯身上的关键词：老移民，新英格兰，盎格鲁萨克逊，达特茅斯，新教：凯是一个非常典型的WASP，是契约和法律的信徒，这和信奉秩序和力量的来自西西里的天主教家庭根本就是南辕北辙，除了迈克之外，凯根本不可能和这个家族的任何一个人找到共同的价值取向，这段婚姻从一开始就是一个错误，从一开始就是一个注定的悲剧&lt;br&gt;&lt;br&gt;扮演凯的是好莱坞演技派巨星黛安基顿，她大力提携并支持阿尔帕西诺扮演迈克，两人在戏中的亲密关系也一直保持在戏外，而黛安在塑造凯这个形象时也大力参考了科波拉的太太艾琳娜，两人都是爱尔兰后裔&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5662b6f35af054c19747d59757d452a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;839&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;839&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5662b6f35af054c19747d59757d452a2_r.jpg&quot;&gt;迈克的二哥弗雷多在婚礼这场戏中出场不多，不过少有的一次亮相就占据了镜头的中心位置，和暴躁的桑尼以及冷峻的迈克相比，弗雷多显得很面，甚至有点娘，他在和凯打招呼的时候还有点腼腆，但这种略微害羞的性格却非常惹人喜爱，让观众在吃了一盘葱爆羊肉之后来了盘小葱拌豆腐，一张一弛，科波拉把节奏感控制的非常到位，三兄弟以及汤姆，老教父的四个儿子各自不同的性格，和各自之间的关系通过他们之间反复的互动以及比较，都非常清楚地传达给了观众&lt;br&gt;&lt;br&gt;扮演弗雷多的是美国电影史上著名的英年早逝的天才演员约翰卡泽尔，他后来又和帕西诺一起合作了把”斯德哥尔摩综合症“概念红遍全球的经典影片《热天午后》，1978年，卡泽尔因为肺癌去世，在去世前刚刚和罗伯特德尼罗以及自己的未婚妻梅丽尔斯特里普一起拍完了经典影片《猎鹿人》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d739ba46f1bc38e90e90eae1a307b77c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;839&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;839&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d739ba46f1bc38e90e90eae1a307b77c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5cc8245680733776b5e33cd7cd6f4475_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5cc8245680733776b5e33cd7cd6f4475_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/29c19e5c1abc18634c54ab11e36d94ca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;840&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;840&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/29c19e5c1abc18634c54ab11e36d94ca_r.jpg&quot;&gt;方亭献曲之后，偷偷地对着老教父的耳边说悄悄话，教父拍了拍他的肩膀，表示不要担心，很显然，方亭飞了四分之一个地球，还是带点私活儿的，他遇到了麻烦，老教父一面安慰方亭，一边叫汤姆去把桑尼找来，而此时桑尼正和露西找乐子呢，在原著当中，桑尼下边那玩意儿出奇的巨大，直接上原文说就是“最麻木不仁的老妓女也能被干的哭爹喊娘”，科波拉在处理这段时还是表现出了很强的幽默感，一边是桑尼的妻子和一帮闺密们比划着那玩意儿的长度，一边是桑尼和露西肉战正酣，呼声连连，让观众看了也当场笑得直揉肚子，而汤姆通过呻吟声隔着门找到桑尼之后那个贱到家的坏笑也被杜瓦尔演绎地令人击节，在原著当中，桑尼和汤姆的关系非常好，而他在家族当中也是年轻一辈中最有威望的，克里蒙扎等人都很服他，科波拉也是通过不断表现桑尼爽直仗义的一面来为观众强化这一点，有情义的人总是有人缘的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d109c94616cdabb30525cc217814bf0e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;838&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;838&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d109c94616cdabb30525cc217814bf0e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e507fe4174a8f34dfb5b456f855a274f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;836&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;836&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e507fe4174a8f34dfb5b456f855a274f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/da0df1d6dfaa61e256faa867a60131c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;839&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;839&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/da0df1d6dfaa61e256faa867a60131c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;方亭看上了一个能令自己东山再起的角色，但制片公司的大佬却强行封杀了他（后来我们才知道了是方亭撬了人家的妹子，加重了戏剧冲突和喜剧效果），方亭表现得很沮丧，说到动情处，甚至要落下泪来，这个时候，马龙白兰度表现出了他天才的一面，老教父一跃而起，反手就是一记耳光，这记耳光并不在剧本当中，完全是白兰度自己得即兴发挥，而玛提诺挨了耳光之后哭笑不得得尴尬表情也完全出于真实反应，这个时候，在前面所表现出得处事沉稳，一句话，一抬手都非常有进退的老教父活脱脱地变了一个人，手舞足蹈得大声训斥这个不成器得教子，甚至学着方亭的声音挖苦他，白兰度把这种长辈在溺爱的小辈面前表现出的恨铁不成钢，而同时又护犊情深的复杂感情表现得淋漓尽至，这一瞬间得戏剧爆发力再加上白兰度略显喜感的大胆即兴发挥，让观众大呼过瘾得同时也对老教父有了一种发自内心深处的认同感，并发出会心得微笑，谁家的长辈不是这样得呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老教父在教训方亭时，说出了《教父》中的另一句金句：“不顾家的男人不是真男人” （The man who doesn't spend time with his family can never be a real man），此金玉良言与诸君共勉，这话虽然时对方亭讲的，但观众都听得出来，也是说给身后的桑尼听的，而他对方亭的保证也通过方亭犹豫不决的态度给观众提了一个新问题，他将如何说服那个电影大亨呢？这也为下面剧情的展开增加了戏剧悬念&lt;br&gt;&lt;br&gt;四次会见来客，桑尼和汤姆都在现场，这基本也就是老教父对以后家族事业的安排，通过对四名来访者不同的态度和处理方式，老教父的形象已经非常的丰满，他的风度，他的手段，他的个人魅力，他的人生经验，都给观众留下了深刻的印象，也为后边剧情的展开打下了良好的基础&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fd25158419e8c006afc3476b67d04a2d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fd25158419e8c006afc3476b67d04a2d_r.jpg&quot;&gt;《教父》讲述的是一个真实的故事，一种直面人生的艰难，鲜血淋淋的真实，《教父》当中反复提到了罗马帝国，这个意大利在千年前的荣光和骄傲，盛极必衰，月满则亏，柯里昂家族也像这个增经荣耀的帝国一样，最终从兴盛走向衰亡，但《教父》所着眼的也不仅仅只是一个家族的兴衰，同时也将兴衰背后的时代展开，让我们看到这个剧变时代中的芸芸众生，他们在面对剧变时的举步维艰，前后为距，不管多么伟大的个体在大时代中都显得那么的渺小&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3b1ec0ee3d00cdee79ca57e1bd18534d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3b1ec0ee3d00cdee79ca57e1bd18534d_r.jpg&quot;&gt;这是老教父在婚礼结束前夕，送女儿离开前和她跳的最后一支舞，音乐响起，教父挽着身着盛装的女儿，翩然起舞，每一个观众在此刻都会感受到这种极致的浪漫，作为一个深情的父亲，也是作为一个时代的注脚：这是柯里昂帝国兴盛的顶点，也是她衰亡的开始&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cfb50316f44266b95ec6864d9665aa3b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cfb50316f44266b95ec6864d9665aa3b_r.jpg&quot;&gt;俄国人的谚语：给你荣誉就意味着逼你退位&lt;br&gt;这是婚礼结束前柯里昂家族的最后一张合影，在这张照片中，有的人最终身遭横死，暴尸街头，有的人最终黯然离去，归于平淡，有的人最终众叛亲离，孤独终老，但是所有留下的都最终成为故事，一代一代的流传下去，并最终成为传奇
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24261799/answer/27215453
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么很多美国银行不需要 U 盾等安全工具？
</title>
<description>
谢谢  &lt;a data-hash=&quot;c188650fc05edbb8c55cffc2f3ae7f46&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c188650fc05edbb8c55cffc2f3ae7f46&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@麦麦&quot; data-tip=&quot;p$b$c188650fc05edbb8c55cffc2f3ae7f46&quot;&gt;@麦麦&lt;/a&gt; 的邀请，我尝试回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题，还真跟技术没有关系，说白了，就是美国的银行没有使用U盾（数字证书）的动力！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说美国。&lt;br&gt;第一个原因：美国的市场环境成熟、法律环境齐备、信用体系健全。针对银行的攻击、针对客户的欺诈，违法成本要远远大于违法收益。对美国人民而言，若有上述违法犯罪行为，先报警，再找保险公司赔，就搞定了，除了高大上的“高端黑客”，一逮一个准，逮住了生活不能自理一辈子啊，银行也就懒得投入不菲成本搞数字证书了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个原因：&lt;br&gt;美国信用卡的广泛使用。不同于国内，即使是在美国的电子银行（网上银行），客户也更倾向于使用信用卡进行网上支付，想想吧，没有网上银行的时候，美国人民使用信用卡也仅仅是 卡号＋效期，更何况以便捷为目的的网上银行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说中国。&lt;br&gt;第一个原因：中国人民非常有智慧。我可以拍着胸脯说，当前国内涉及电子渠道的案件，90%以上都是诈骗啊，诈骗的花样五花八门，没有做不到，只有想不到！什么假冒公检法，中奖缴税，商品打折，信用卡代办，子女绑架，等等，等等。更关键的是，貌似，一大部分诈骗，还都骗到钱了。更更关键是的，貌似，一大部分成功的诈骗，我们还不一定逮到人！这就是问题！普罗大众的安全意识，整个社会的法律环境、信用体系，执法体系，都有太多需要改进优化的空间！当前，针对诈骗的汪洋大海，接触性的安全认证工具，数字证书，是不二选择啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个原因：社会主流对数字证书的认可以及监管支持。数字签名和PKI体系，一进入中国，就受到广泛关注，尤其是政府以及相关安全部门，利益相关也好，战略部署也好，数字证书也就热了起来，有人使用，有人研究，有人生产，然后就商用了，然后监管也就支持了。《电子签名法》就是一个明证。我们看看人行的文件，《网上银行系统信息安全通用规范》，里面明确规定了对公网银的转账至少采用数字证书，还得是硬件；而对私网银的转账要求稍微宽一些，双因素认证，但该文件发布于2012年，在此之前，数字证书已是银行业内最佳实践了，为什么？因为数字证书有法可依，银行既最大限度合规又最大限度规避风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现状和趋势：这一差异，也在逐渐缩小。&lt;br&gt;国内：现在大家脑子也都活了，监管虽然是红线，但偶尔也可擦擦边。当前各家行对私转账，一般都按双因素认证，一个客户知晓的，一个客户持有的，但在小额支付、公共事业缴费、投资理财等领域，都开始使用手机验证码或者静态密码，甚至免密了（这里面有第三方支付的功劳，点赞）。监管总是落后于创新嘛！说实话，我们的银行监管有时候还挺好说话，难道是十八大的调子，不得而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外：因为案件的高发，个人隐私的频繁泄露，也不淡定了。针对转账，新加坡要求银行必须使用带挑战应答的动态口令牌，韩国要求必须使用CA证书，而美国，也开始要求“带外认证”。前一段时间，某行纽约分行接受OCC的现场检查，还专门就带外认证跟当地监管沟通过，OCC很直白的说，转账交易必须在交易渠道之外的渠道进行交易确认（或通知），详见美国2005年的《网银服务的授权认证机制》，一般是手机或电子邮件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在电子银行的世界，世界逐渐大同；在移动金融的世界，世界早晚大同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请相信，这真的是一次革命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太仓促了，上文内容我连度娘都没问，直接手打啊，错误之处见谅。这一块，有几个细分领域，我还是知晓的，有时间写两篇专栏吧。晚安！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24972864/answer/29644123
</link>
<author>
airbunny
</author>
<title>
如果把地球那么大的一团水放在太空会发生什么？
</title>
<description>
那么大的体积，还是那么重的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是和地球一样质量的一团水，在太空中体积会比地球大很多。但是，无论体积如何，当质量已经达到行星级别的时候，重力都会无情的重塑这一大摊水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无疑的，这一大团水会因为重力而达到静流体平衡，从而变成一个非常漂亮的球体。但这个球内部的结构不会是均匀的，而是随着深度的增加逐渐改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此巨大的一团水，半径无论如何都会有几千公里。这意味着，在这团水的核心部分，水压早已达到相当可怕的程度了。在这种状况下，水的物理形态会发生变化，熔点会因为高压变得非常高，从而使水在那种环境下凝固成冰。但不要觉得那些冰很冷什么的，由于高压，他们的温度可能会非常高--也许高过地球海平面上水的沸点。由于高压的影响，这些冰的特点已经和我们常见的冰不是那么一样了。如果这团水并不是那么纯净，而是有一些不可溶的固体杂质，这些杂质也有一定的可能逐渐沉积到这团水的中央，形成一个固体的核心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在高压冰之上的水，压力虽不至于让水凝固，但也不会让水安静的维持成水的样子。水的液相会在高压下消失，变成类似气体的超临界流体。这层流体的密度会随着深度的增加线性上升，而达到相当大的程度。这层超临界流体会相当厚，大约会占掉这团水的绝大部分体积。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这层超临界流体之上，会是一层大约20公里深的水。在这一层，虽然压力仍然可能很高，但已经不那么离谱了。故此区别不会和地球上的海洋有太大的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后到了这层水的表面。而这里的状态如何，要取决于这团水所在的位置，以及它初始时期的温度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这团水处于离恒星很近的地方，因为恒星的加温，水球表面的温度会很高，因此会维持液态。这样的话就与没有陆地的地球无异。一部分水会蒸发，形成含有水蒸气的大气层。如果时间足够长的话，表面的水会慢慢光致分解，变成氢和氧进入大气层。由于氢很容易被太阳风带走，时间久了，这个水球的大气层里就会富含水蒸气和氧。会有正常的风、大气环流、洋流和云雨。如果他的位置处于恒星的宜居区，甚至会有孕育生命的环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果他距离恒星太近，表面的水会进入沸腾的状态。于是你看到的这团水球的表面就会是一团开水。沸腾的水形成水蒸气的大气层，并迅速被太阳风带走。由于表面的高温，外层的液态水也会变成超临界流体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;219&quot; data-rawwidth=&quot;175&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9860b0883b6ffd564439d092a94a60ed_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;175&quot;&gt;&lt;b&gt;*热木星HD 209458b的想象图。星球表面的氢正在被太阳风吹走。如果这团水距离恒星足够近，看起来也会是这样的效果。不同的是，被太阳风吹走的将是水蒸气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;反之，若这团水距离恒星太远，甚至漂浮在星际空间中流浪，它的表面将不会有足够高的温度。在这种情况下，表面的水将会凝固，变成厚厚的一层冰。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/263b71c35eee8e68715a237e4857cbaa_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/263b71c35eee8e68715a237e4857cbaa_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;*木卫二就是这种状况的一个典型例子。距离太阳遥远的木卫二，表面下上百公里都是水。但因为得不到阳光的加热，这层水的最外层都是凝固的冰，厚度可能达到10公里以上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，这样的前提是这团水被放到宇宙之中时，温度本就很低。因此内部的热能很小。但如果这团水在一开始已经有了足够高的温度呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种时候，这团水的表面就不会凝固了。来自水深处积累的热能，会慢慢的加热表面，使他在足够长的时间里维持液态。同时，由于重力的作用，水球的内部也会逐渐释放出一些热能。这些热能足够表面的水维持液态非常长时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，如处于宜居区的水球一样，表面的水也不会直接和真空的星际空间接触，而会有一部分挥发出来，形成水蒸气的大气层。由于缺少阳光的影响，这个大气层不会分化成分，而会一直维持这样的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，这样的巨大水球并不是不存在的。宇宙里存在一种很类似他的星球，就是迷你海王星。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;776&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/85e23f6a6f6f5c2938b404a44940be06_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;776&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/85e23f6a6f6f5c2938b404a44940be06_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;*系外行星系外行星格里泽436b就是一个典型的迷你海王星。他的内部结构显示出了固体核心-&amp;gt;超临界流体-&amp;gt;水-&amp;gt;气体大气的典型结构。不同的是，他的成分并非单一的水，而还含有诸如氢、氦、氨等多种元素和化合物。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24911597/answer/29575767
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
台湾和大陆还有多大的可能性会统一？
</title>
<description>
匿名回一个&lt;br&gt;&lt;br&gt;家里有人是中华民国政府高级公务员 说这问题可能还有一点立场&lt;br&gt;&lt;br&gt;就他的观点 台湾是不可能独立出去搞个台湾共和国 但是也不可能就这么莫名其妙的和大陆统一 想想朝韩就知道台湾人是什么感觉 目前不独不统不武这个局面才是中美台三方博弈的平衡点 接下来 大陆如何发展经济 法治（非民主）和言论自由 是决定台湾是否统一以及何时统一的关键因素&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一个匿名用户说的所谓台湾独立的现实基本上是在搞笑 负责任的告诉你 台塑 鸿海 台积电 台达电等等这些大企业 根本不可能让这样的事情发生 他们是商人 获得尽可能多的利益是他们的天性 有朝一日台独成功就是他们企业垮台的时刻 &lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾有一个22k的规定不知道大家是否听说过 大学毕业生政府规定最低月薪22K台币 合人民币4400/月 大陆毕业生一个月最低工资要求比这个低太多 台湾的经济很大一部分靠代工（我不知道他们为什么不搞产业升级） 现在韩国产品把这个市场挤下去不少 如果台湾一旦独立 你让这些企业到哪里找大陆这么质优价廉数量多的劳动力？无疑是雪上加霜 这个原因很明白我不用细说 &lt;br&gt;&lt;br&gt;再一个台湾这些年签了很多和大陆的经贸协定 有些还是我家里这位长辈工作的内容 有时还负责接待大陆方金融经贸方面的人员 这些都是什么 都是钱 且对台湾让利 以台湾这么一个小岛 不依靠大陆能发展到这个水平已经是极限了 这些协定基本上是在对台湾温水煮青蛙 目的就是让台湾对大陆的经济产生不可逆转的依赖 没有人会跟钱过不去 享受了这么多年的福利突然一下子这钱没了 你想想民众（sorry 主要是大企业主）会是什么反应&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说这么多 有事出去一下 回头再接着说&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;查什么水表。。。=。= 标点符号也被吐槽了……那我加上吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说之前我先吐槽一下那些叫嚣着核平台湾岛的中二青年们，在我看来这些人就是被眼界局限了想象力的人，再说难听点，智力水平就在那个范围了。你们除了在网上叫嚣一下表示一下爱国激情，释放一下超标的激素之外，对现实有任何实质改变否？如果武统真的是最好的方法的话，中南海里那些人会做不出来？阿扁选举时遭了个枪击都能对局势起到如此大的影响，很多泛绿怀疑是土共所为，如果土共真的冒天下之大不韪（也就是实力不济）扔了个弹头过去，那画面简直不敢再美了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;办成一件事的方法千千万，每个都比动武好。你们的智力只能想到这一层，喊的最响，声音最大，而真正为两岸统一作出贡献的人，他们基本不上网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============吐槽结束===============&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说服贸，服贸到这个阶段基本上是通过了。基本上来说蓝营希望跟大陆做生意，绿营希望跟美日做生意。还是那句话，没人跟钱过不去，闹这么一场只是因为俩政党互相反对对方的政策。你要推行的我就是要反对。你要跟大陆签协议，那我就骂你卖台。但是如果2016年，民进党选上，他们也不会取消服贸协定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不对，美中实力是解决台海问题的关键， 你所说的只不过是对安抚台湾民众的情绪有用。 但是台湾民众的情绪根本不影响统一进程。&lt;br&gt;说的难听点，当年清朝割让台湾，台湾人民多次起义。 但是经过了50年日化教育，台湾现在可是非常亲日的。 时间会冲淡一切&lt;/blockquote&gt;这位说的和我不矛盾。中美台三方的博弈，主要看的就是大陆的经济军事实力，能否与美国相抗衡，在此基础上的法治和言论自由程度，能否让台湾人有安全感。有人对我说的一句话很有意思也很有道理——你们大陆人自己都往国外跑，为何希望台湾人受土共管制？&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾为何如此哈日——因为不哈的早就死光了啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;问题是我安静现在的台湾民众一方面想赚大陆的钱，一方面又不想和大陆走太近，作为大陆人我都鄙视这样的···&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这种人也不少，不过想想看台湾历史就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自1894年甲午战争被割让，然后被日本占领直至1945年。国民党接手就一直对台湾本土人不是很好，然后直到小蒋上台扶持李登辉为代表的本土人，李登辉12年总统，陈水扁8年。直到2008年马英九选赢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家想想看，自1894-2008这一百多年，台湾人和大陆人有一毛钱关系没（如果国民党高压统治也算的话）？一百多年都跟你没什么关系，怎么可能刚这几年，就莫名其妙的对大陆有好感，想走的很近？符合一般民众人性吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更何况&lt;/b&gt;大陆自从49年起就没消停几年，不是这运动就是那运动，心情一好还上山下乡玩，打老师打父母。好不容易政府里有个说话给力的明白人，大家熬到改革开放开始正经过日子，没过几年又来了个89。你说对面台湾人怎么看大陆？恕我直言，我自己看着都是又穷又闹腾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说一千道一万，人都是趋利避害的，大陆把自己的经济和法治水平，人口素质提高了，才是台湾能否回归的因素。这话说起来容易做起来太难，如果我有生之年可以看到的话，那就太好了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22760574/answer/29639162
</link>
<author>
小鱼呼呼
</author>
<title>
南方人见到雪有什么行为？
</title>
<description>
大一军训认识一妹子，从海南岛过来的。&lt;br&gt;冬天温度降到零下之后，姑娘就已经不行了，穿着两层羽绒服，还是冻感冒了，她跟我说她向老师申请说带着被子进教室上课，结果老师没批准，但是同意给她批假，让她在宿舍休息。&lt;br&gt;08年的冬天，大雪来得有点猛，姑娘本来刚刚打完吊瓶，结果就开始下雪了，她快兴奋死了，坚决要下楼去操场看雪打雪仗，同宿舍的姑娘拗不过她，然后就给我打电话，我带着我的几个哥们去女生楼下接她，她一路小跑，流着鼻涕，呲啦呲啦地就从六楼蹦跶下来了，穿着两层羽绒服，围着一床大棉被，棉被的一角还在地上拖着，带着这么一副装备和我们去操场看雪打雪仗。&lt;br&gt;姑娘说，我好想在雪地里躺一会啊，活了快二十年，第一次真实地触到摸到雪，和电视里真的不一样啊。说完，姑娘就伸出了舌头，让雪花落在舌尖，如此般好久。&lt;br&gt;打雪仗的时候，姑娘装备太多，基本上都是被我们当做靶子，但是她却异常的高兴，我的一位哥们，那时候不停地给她挡“子弹”，并且不停地给她制造雪球，让包裹得像个雪球地姑娘（姑娘的衣服是白色的，学校配发的床单被套什么的也全是白色的）笑起来感觉感觉有那么一点点娇羞，在那天的操场，她脸上微微晕起的红光应该是我在雪地里见过最纯洁的模样。&lt;br&gt;第二天，姑娘感冒加重，我那位挡子弹做雪球的哥们，一大早就在女生宿舍楼下堆了一个一人高的大雪人向住在六楼的姑娘表白，让这个冬天突然在寒冷里变得有点可爱。&lt;br&gt;姑娘同意了，他们从大一的冬天开始恋爱，到今天毕业两年，恋爱六年，也将在今年冬天的那个纪念日里步入婚姻的殿堂。&lt;br&gt;姑娘说，总有些东西，你通过不同的渠道，经过不同的方式听说过，看到过，甚至了解过，但是你没亲身经历过那就谈不上有任何感受，当你亲身经历的时候，你会觉得，那些美，那些温柔，会沁到骨子里，让你舍不得放手。正如08年冬天的第一场大雪，也如那场初遇就是终身的爱情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24969912/answer/29662087
</link>
<author>
涂子
</author>
<title>
军人是否可以插队？
</title>
<description>
首先要赞一下，提问的质量和维护的态度都非常好。都是这样的提问知乎社区一定会越来越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：原本我以为是题主的维护，看了日志发现是多人编辑的结果。抱歉。&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;出于支持各种观点的立场，昨天本来给两位意见相左的人都点过赞，后来都取消了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这个事儿特地问了一下朋友的父亲（团级，越战参与者），军人优先这个特权的规定是否合适。答案是肯定的。不过老人家没提什么光荣奉献，他说的是：军人就是要服从命令，坐个车都磨磨蹭蹭的，上战场了还能给你找理由？这也许是他自己的看法，但是我接受了。美帝的人均交通运力肯定比我们大多了，对比不合适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我提到很多人对军人特权有意见，老人家说：&lt;b&gt;老百姓反感的是军队的腐败，这关军人什么事！能去窗口买票的都是兵！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想这也算是一针见血吧。题主这个问题针对的应该是军人特权，很多答案反感的是军队特权，恨屋及乌了而已，包括我一开始点赞的答案。不过这也算是正常反应，毕竟老叔接下来也大骂现在军队里“乌烟瘴气”长达数分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但话说回来，插队不跟排队的人说声抱歉，这个行为很没礼貌是肯定的。和平时期军民共处也是一项课程，尤其在军队印象跌到今天这种地步的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我也取消了 &lt;a data-hash=&quot;e63527f3cdef25e5eb8a586b4a41d20d&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e63527f3cdef25e5eb8a586b4a41d20d&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Shen Homer&quot; data-tip=&quot;p$b$e63527f3cdef25e5eb8a586b4a41d20d&quot;&gt;@Shen Homer&lt;/a&gt; 的赞，不是因为他的立场，他原本的答案很好，有理有据。原因是他在评论里对另一位质疑者的回答：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b296ba693ddc09d34c4de00939e50489_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;536&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b296ba693ddc09d34c4de00939e50489_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;质疑者的质疑是否有问题另说。但老实说，扫大街的辛苦怎么就不能跟当兵相提并论了？真要谈光荣无私，真要谈待遇差、保障差、工作环境差、社会地位低，军人怎么也不能跟环卫工人相提并论才对！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.qq.com/a/20100804/000682.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;济南三天热死8名户外工人 高温保护成空谈(图)_新闻&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;扫个大街还真能把命扫没了。竟然还有这么多点赞的，可想对环卫工人的无视到了什么地步。你要知道现在年青人没有人愿意去做这个又累又苦又没面子的职业的，拿一个老龄化严重的群体跟年纪轻轻的军人群体比辛苦，合适吗？给予一个特定人群的光环越多，对其他职业的漠视就越多，这也算是神话军人这个职业的恶果吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：中国的大城市化是全球最迅猛的，但我国的环卫事业由于国民普遍没有垃圾分类意识，又没有大规模投入导致只能依赖人力，完全达不到发达国家的机械化，且工作负荷量远远大于这些国家，环卫工人的待遇更是天壤之别。个人觉得，中国军人待遇不算很好，但跟环卫工人比实在没有抱怨的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后带点私货，希望军人们真的能意识到，自己是来自于人民的。在特定的时候，请懂得手抖的必要。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24937466/answer/29659041
</link>
<author>
杨漾漾
</author>
<title>
长远看，妻子漂亮很重要吗？
</title>
<description>
那我先爆个照，比较有说服力。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7b2920110e11befb2ff8d1736459ab35_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;368&quot; data-rawheight=&quot;490&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;368&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1f1fcc4080effdfdbaf49acd29c9eb81_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;368&quot; data-rawheight=&quot;490&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;368&quot;&gt;&lt;br&gt;如果照片失真，再举个栗子。我妈带我去北京艺考，还是有人问她要签名，问她是不是明星。&lt;br&gt;我爸妈在一起二十年有余，应该算是长远看问题了吧。&lt;br&gt;结论是，非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.我小时并不好看，黑而且胖。妈妈学了很长时间服装设计，我所有的衣服和造型都是她亲手操刀，到现在我最相信的还是她的眼光。附童年照。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d8557b352e5c96192474ced98b46cfe3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;368&quot; data-rawheight=&quot;490&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;368&quot;&gt;作为女儿，有一个如此靠谱的妈简直是三生有幸，从小拥有最时髦的发型，妈妈还定期去上海买衣服，给我买裙子，我有全世界最漂亮的童年，完全奠定了我以后青春期自信的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.有漂亮老婆是值得骄傲的事情，结婚二十年还是敢带老婆大人出来，而且以她的年轻漂亮自豪，据我爸说，是一件非常非常爽的事情。&lt;br&gt;最丑的初中开家长会，语文老师还问我，我妈是不是二妈，尽管如此，我还是非常自豪，所有同学都会指着你妈看，让我有以后变美的勇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.漂亮是连着生活态度一起来的，一个愿意花时间保养，做健康营养的食物，会买舒适好看内衣，对自己在乎的女人，她对卫生，居住环境，饮食也一定很重视。连自己都不愿意打理，不化妆不打扮，对自己都半放弃的人怎么能指望她对你的生活上心，对家庭负责呢？&lt;br&gt;我妈对生活环境的敏感到令人惊叹的地步，为了满足自己的审美，她自己一个人决定了买房，装修。田园风格，很温馨，超舒适。最开心的是我爸，完全甩手掌柜，乐享其成。&lt;br&gt;试问，一个都不了解自己适合什么穿衣风格，连化妆都学不会，连体重都控制不了的女人，怎么会有能力装饰自己的家庭，体贴家人的喜好，控制财政大权？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.讲真，女儿大了会越来越像妈妈，选老婆是几代人的事情。&lt;br&gt;你的漂亮决定了你基因一眼看上去的好坏，龅牙歪嘴，小眼睛朝天鼻，额，想想那个家庭基因更好。况且好品味是用钱培出来的，好皮肤是用超营养的化妆品养起来的，看起来都不舒服，那也没什么必要再深究她的家庭背景。&lt;br&gt;如果你只看得见内在美，那我告诉你，相由心生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.越是漂亮女生，越在乎年龄对自己的改变，所以会全力了解新生事物，不愿意被社会遗忘。我从来没有对她说过，你不了解我了，你想的已经不流行了，类似这种话。相反，在我妈对我的改造中，一点点变时尚的那个人是我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24937466/answer/29661298
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
长远看，妻子漂亮很重要吗？
</title>
<description>
题主问的是长远来看，我觉得大部分答案都没回答到点子上&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;长远看，有个美貌的太太是很重要，但更重要的是，作为丈夫本身有没有维持妻子美貌保质期的能力和决心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，average looking的姑娘收拾收拾，基本都差不多，都能达到好看的程度，所以找个好看点又懂事脾气好的太太，真心不算难事，只要你不是low到极点，总会有这样的姑娘眼瞎嫁给你的，当然，如果您非得要倾国倾城级别的，那当我没说&lt;br&gt;&lt;br&gt;但问题就在于美貌这种东西属于昂贵品，得花很多时间和金钱打理，而且还属于高度的易贬值品，&lt;b&gt;不要说结婚10年，结婚五年生了小孩，大部分好看的姑娘都迅速发福长胖&lt;/b&gt;，按道理讲女孩子帮你生孩子，丈夫应该心怀感激，但不幸的是男人这种无可救药的生物，看着太太下垂的胸部跟腰间的赘肉，还是会觉得不满和嫌弃&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先去闭门思过一会，然后继续&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，继续&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以这么说，姑娘在结婚前收拾的干干净净漂漂亮亮，主要靠自己，结婚后完全就是靠老公，一二线大城市还好点，二三线小城市女性地位极低，结婚之后就是给夫家一大家子人当保姆，上照顾两位难伺候的文革遗老，中伺候不成器的龌龊丈夫，下带着淘气包孩子，你以为这样的生活很可怕吗？no，最可怕的是我身边所有的已婚女性，婚后都还必须参加工作的，大部分人收入跟丈夫持平，甚至个别人收入还超过丈夫，但她们全都在过着这种苦逼的日子&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果就是不过三年，衰老速度那是飞快，一律都朝着黄脸婆的方向飞奔&lt;br&gt;&lt;br&gt;我印象最深刻的是我表姐跟我亲姐，两位都是年轻时候经济不独立，住在家里，所以被爹妈逼婚了，然后就完完全全是往火坑里跳，两位姐夫在家里都是倒了酱油瓶都不扶的甩手掌柜，哦对了，两位姐姐的收入都比老公高。这两位姐夫的共同点还很一致，都爱玩电脑，做饭洗碗带孩子，伺候老人，各种繁重的工作，全都是我两位姐姐包办&lt;br&gt;&lt;br&gt;我亲姐不算多漂亮，但是也是很高挑挺拔了，我表姐年轻时候是个不折不扣的大美人，腿长胸大，五官清秀，现在两位结婚不过五年，满脸黄褐斑，手上的皮肤都粗糙不堪，远看身形都还算美女，近看就真觉得不太好看了。想起我小时候看到的美丽少女被生活摧残成这样，我只想把两位姐夫拧过来狠揍一顿&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这还不是最翻转的，最翻转的在于，我身边的成年人，到了35之后，硬生生的把太太折磨成了黄脸婆，然后他们开始在外面觅食了，单位里，生活中很多20出头的新员工，水灵的小姑娘，不最爱这种senior staff么&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵，呵呵，呵呵&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我自己是打定主意要丁克了，但是假设我有儿子的话，我倒不会跟他说多少择偶之类的屁话，而会狠狠的教育他的个人：女孩子爱睡懒觉，所以你要早起做早餐；家务活要勤快多做，坚决不能让自己的太太手下水，对皮肤不好；要勤快工作充实自己的经济能力，多给太太买礼物，把太太打扮的好看自己面上也有光；没事多运动，保持身材，带着太太多出门走走，一起运动；要努力和自己老妈搞好关系，做太太跟老妈之间的调停人，维持好家庭和谐和亲密感情&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，这正是我父亲30多年来一直坚持做的（虽然我妈没多好看），苏北冬天天冷没暖气，我妈爱睡懒觉，所以他一连30年都是6点前起床给全家做早饭，我儿时的记忆印象最深的是早晨朦朦胧胧看着父亲用碳炉熬粥的情景。这也是我妈妈一直以来不停的拿父亲做榜样教育我的（虽然我在运动方面做的还是很差）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何做个尽职的丈夫，尽可能的延长太太的美貌和身材，为她分担生活的重任，这是所有男性都必须正视和认真思考的问题，我希望大家都能努力做到完善自身的素质，不要做该死龌龊的甩手掌柜和不负责任的渣男&lt;br&gt;&lt;br&gt;美剧Scrubs里面对于男生的要求有很简单的三个问题，我希望大家可以时刻注意自省：&lt;br&gt;Are you a nice person?&lt;br&gt;Do you do nice things for her?&lt;br&gt;How often?&lt;br&gt;&lt;br&gt;广大男性同胞们，共勉！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22751494/answer/29660135
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
你有过从不聪明到聪明的改变吗？是怎么做到的？
</title>
<description>
就是那个忽然领悟到“对于每一种事务，都存在至少一种优秀的做事方法”的瞬间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此之前做事，总是凭着直觉去做，没有考虑过方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此之后做事，往往首先着手寻找或自行规划一种优秀的方法，然后开始做事。做事之后要总结，要对方法进行修正和记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人的“聪明”，其实是他们对于事物有着更强的洞察力，能够更快地找到适宜的方法。洞察力是很难在短时间内提高的。但是即便是万里挑一的聪明人，这世界上也有几十万个。他们之中很多人会总结自己的方法。还有很多人将自己几十年的经验积累，总结为方法。查到了合适的方法并加以应用，会让一个庸人掌握天才的技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在着手新的工作时，有意识地寻找现存的方法、经验，这是提高做事能力的关键。这对于所有的事情都是成立的，无论是多么微小的生活中的琐事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己其实做的还不够好，有些案例也涉及个人隐私或者和专业相关，再者也难免自吹自擂，所以这里举一个我读到的很有意思的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ted.com/talks/amy_webb_how_i_hacked_online_dating&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Amy Webb: How I hacked online dating&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;（如果需要字幕，点选“Subtitles”，选择Chinese Simplified）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Amy Webb是个记者。她想要以结婚为目标找个男朋友。但是她是个犹太人，文化上还是倾向于找个犹太人结婚。经过她计算，在费城的150万人之中，大概只有35个人适合她。她决定使用现代化的手段：婚恋网站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是呢，她上婚恋网站总是不成功，系统给她推荐的人她都不喜欢。有的约会对象甚至极度不靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是她决定，像无头苍蝇一样乱撞是没有好结果的，她开始了研究，并使用了成体系的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，她明确总结出自己喜欢男人具有哪些特质。她总结出72个特质，然后将之按重要程度进行排序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她很快找到了非常适合自己的人，但是对方却对她没兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，她开始进行市场调查，确认竞争对手：她喜欢的人，会有什么样的人喜欢。竞争对手的平均水平，特质，行为方式。其中那些极受欢迎的人，究竟有哪些特质。这并不是说她要把自己伪装成别人，而是考虑人们会对别人的哪些方面感兴趣，自己应该如何更好地展现自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，思考、规划，应用方法，是成功的关键。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20820190/answer/29654230
</link>
<author>
李建秋
</author>
<title>
如果当时邓小平没有出现，中国会不会走改革开放的道路？
</title>
<description>
&lt;b&gt;以美国《纽约时报》官方评价，本文发表在17年前邓小平逝世的时候，抛弃大段的叙述背景，直接看对他的评价&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在邓小平成为中国毫无争议的领导人之后的18年，他造就了一个经济腾飞的时期，极大地改善了12亿中国人的生活。进入下一个10年的时候，由邓小平开启的经济改革很可能让中国经济跃居世界第三，在美国和日本之后；但中国的繁荣也将被增长的人口稀释。到世纪之交，将有近2.7亿中国人找不到工作。&lt;br&gt;垂暮之年的邓小平似乎无法规划一条通向经济成功的清晰的道路。他的经济改革仍然面临艰巨挑战。中国作为经济大国的崛起，成了与时间的赛跑，人口增长和不彻底的改革加剧着对国家根本性资源的侵耗。水与耕地在减少，不加节制的工业污染加重了整体环境的恶化。&lt;br&gt;尽管如此，在邓小平的时代，城市和农村人口的真实收入还是翻了一番多。大多数能看上电视、用上洗衣机或电话的中国人，都是在邓上台之后，才接触到这些电器的。中国农村的生存挣扎得到了极大缓解。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“归根到底，说服那些不相信社会主义的人，要靠我们国家的发展，”邓小平在1991年底这样说。“如果本世纪末能达到小康水平，那样就能让他们有所醒悟。到下个世纪，我们作为一个社会主义国家，达到中等发达国家水平，那就会让他们信服。他们大多数都会真正看到，他们错了。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键的是本文最后一句话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;只要邓小平还有一口气在，中国似乎就能应付得了它的诸多矛盾。但随着邓小平一病不起，中国人似乎陷入了停顿，看不到未来的方向。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------&lt;br&gt;中国人是非常健忘的民族，一旦过上稍微好点生活，就会把过去曾经经历过的事件抹除的一干二净，就会把过去发生的种种事件视为必然，为了证明中国人是相当健忘的民族，我不得不举个不相关的例子&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2014年的今天，很多宅一族基本天天窝在家里，吃喝用全靠外卖，从洗漱用的牙刷，到吃的食物&lt;br&gt;到穿的衣服，这对我们来说，是不是很平常？&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上在1999年的时候，也就是十五年前，就做过所谓的《72小时网络生存》这个实验，这个实验的目的就是要看看人们是不是完全可以脱离现实生活，吃喝用全在网上，在今天非常平常的事，在1999年全网轰动，各大媒体纷纷报道&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信？看这个链接&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/china/1999-9-7/12216.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;72小时网络生存测试者出来了&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而暴露的问题有多少？再看看这个&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-19/15875.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;评论：网上交易，啥时才能说爱你&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大多数人选择了否定：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-6/12078.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;如此测试，有何意义？--72小时网络生存闹剧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-5/11854.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我认为搞72小时网络生存没有多大的意义&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-5/11855.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于“网络生存测试”的看法！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/china/1999-9-8/12575.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;评论：哗众取宠的网络生存测试&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-6/12026.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;评论：这个活动完全是骗人的&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tech.sina.com.cn/news/review/1999-9-13/6459.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;评论：“网络生存”有点无聊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-4/11503.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;网络小飞侠：新闻炒作而已&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tech.sina.com.cn/news/review/1999-9-8/6102.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;网友评论：网络生存测试--无意义的泡泡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-13/13903.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“网络生存”有点无聊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-10/13481.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;网络生存是否作弊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-7/12457.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;体验者最大感受：目前网上不能生存&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人开始要学习国外先进经验了&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-5/11853.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;对于现在中国网络发展非常忧虑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;只有一个网友表达了肯定，为了表达对他的敬意，把他的原话抄下来&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/society/1999-9-6/12023.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有感于72小时网络测试&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;亲爱的主编：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很庆幸在网上看到72小时网络测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然我国的网上购物才刚刚起步，但总比没有已经是很大的进步。非常感谢你们对中国网络事业的贡献----第一个敢吃螃蟹的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我相信此举至少将中国的网上购物的发展缩短了一年时间，但也暴露了一个问题：那就是我国金融服务的极端落后，尤其是信用服务。如果金融信用服务发达，消费者当然愿意坐在家里消费，相应的商家也不会放弃如此可观的市场，当然信用消费单靠金融机构的努力是远远不够的，这需要很多相关领域的配合。需要有一个健全的社会制度，一种科学严谨的社会体制来加以配合，这需要一大批社会系统学家去为之奋斗。我和你们一样，期盼着这一天的早日到来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网友荒原&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我相信，在1999年的时候，如果有网民看到这句话，一定认为这个网友尽喜欢说大话，空话，尽喜欢挑一些好听的说，而在2014年的我，看到15年前这个未曾谋面的网络的话真的是有了感动，中国的电子商务从蹒跚学步，到如今的全面辉煌，受到的质疑岂是一句话两句话能带过的？数不清的障碍，有网络硬件的制约，有中国人收入的制约，有金融行业的制约，&lt;b&gt;而制约最大的是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我相信2014年的每一个人都知道：是观念。而在1999年，只有极少数人才明白，看看这次网络生存实验有多少人持反对或者不屑一顾的态度就知道了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位，这仅仅是一个很小的网络生存实验，不是发生在30多年前那个惊天动地的大变革时代，而仅仅是一个网络生存实验，各位看到了吗？它甚至都不会影响到普通网友的生活，它就是一个纯粹的一个实验而已，拍拍手鼓励一下又如何？结果呢？否定的一大堆，要求仿照国外经验的一大堆，而在邓开始改革开放的时候，是如何的一个石破天惊？你能想象吗？你知道有多少反对吗？那可是直接影响到全国12亿人的生活！居然上面还有很多人以为那是理所当然的！说理所当然的这群人多么可笑啊！还真以为当年有所谓的什么“共识”？真的是多亏有新浪把历史的瞬间记录下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人就是这么固执和保守。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的结论：  你现在所有的本该如此的感觉，其实并非理所当然的，你们永远都不了解为什么当年关于改革开放争论激烈，你们永远都不了解在左右同时夹攻中的那种感觉，你现在觉得市场经济是理所当然的，可是你知道中国宪法用了好多次才正式确立市场经济的？你们知道不知道在1997年之前中国还有投机倒把罪的？今天你们知道当年的时间就是金钱，效率就是生命这句标语还引起广泛讨论的？你们视为理所当然的事，从来不是理所当然&lt;br&gt;&lt;br&gt;重复一下邓曾经的愿望，邓说，在本世纪末（2000年），中国人民达到小康水平，在下个世纪50年代，中国人民达到中等的发达国家的水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说这个话的时候，你知道当年的不屑一顾或者质疑的人有多少吗？&lt;br&gt;-------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;与主题无关的趣味新闻一则：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tech.sina.com.cn/it/w/2002-06-06/119199.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;微软：仓促踏上在线游戏征途？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;摘抄其中最精髓的一段&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;而任天堂对于越来越红火的在线业务，则泼了一盆冷水：“在线游戏进入商业阶段还为时尚早”。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;关于对这则采访的描述是如下的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在2002年的一次访谈中，岩田聪着重谈及了他对网络游戏的忧虑：&quot;现在人人都在谈论on-line，并把它当作游戏业未来的大势所趋。&quot;岩田聪说到，&quot;但事实上，许多人都忽视了：在网游真正完善之前，还有许多杂七杂八的问题有待解决，其中最重要的便是，怎样才能在全世界范围内实现真正完美的联结?这类问题能在短时间内解决吗?所以我说，当人们都在谈论和炒作网络概念时，他们并没有意识到与网络相关的种种问题。&quot;&lt;br&gt;岩田聪继续说到：&quot;大家应该知道，我们在on-line方面拥有很丰富的经验。我们一直都对其可行性持一种非常积极的态度。过去这些年来，我们曾对on-line作过大量测试。但在所有障碍与问题被克服之前，我想我们是不会贸然介入网游领域的。&quot;&lt;br&gt;也许，关于任天堂on-line政策的最权威的说明，还是来自岩田聪本人：&quot;我们并非对介入on-line市场持消极态度，我们只是尚在实践中。&quot;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;中国的背景：早在2001年9月，《热血传奇》发布，此后盛大迅速成为网络界的一哥，而韩国人借此大规模扩张在华的网络游戏业务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;岩田聪接任山内博算是很优秀的，这是公认的，但是不见得此君就不犯错，不要再说什么历史的必然，没有了XX还有XX。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24931495/answer/29634336
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
房祖名吸了 8 年大麻现在才被查出来，之前一直正常，这是否从侧面说明大麻本身并不会对生活造成危害？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我昨天就看到了这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个医学生的答案我看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在荷兰工作了几年，像这样的人见过太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多在欧洲抽大麻的学生都喜欢拿荷兰当圣地，他们骗新来学生的把戏往往就是找论文。大麻旅游也是荷兰的新增长点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像被踩到最底下的那位，那种手法是最低级的。&lt;b&gt;拿个调查问卷当论文&lt;/b&gt;。大家看看笑笑就过了。点赞的我猜估计也是不知道医学论文长什么样子的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高级点的，就是拿论文来说了，给你看个图表，给你讲讲结论。好多人一看，酒精比可卡因还危险啊。下次还是抽可卡因吧，别喝酒了。你们知道论文里面的酒精和你喝的酒有什么区别吗？过量的酒精是多少，可卡因是多少，海洛因又是多少呢？你们知道这些论文往往都要排除精神影响的吗？专门精神影响的论文你们看过吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的学生刚来，根本不知道怎么看医学论文。也不知道医学论文到底是个什么东西。说某某论文讲大麻无害，看看荷兰怎么怎么样。&lt;b&gt;个个都是奉旨吸大麻。论文就是圣旨。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们知道成瘾性是怎么衡量的吗？知道所谓的毒性是什么吗？知道毒品对个体的影响都是因人而异的吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们知道医学论文中的平均成瘾性都是在特定条件下的吗？知道这个排除了很多因素的吗？心理依赖这个词的意思是什么你知道吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大麻到体内多久能排出，酒精又是多久呢？别人和你讲了吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不明真相群众啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想要干货，我给你干货你看得懂吗？一个个把问卷调查当成论文去点赞。一个问卷调查拿了400多个赞。厉害！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大麻的争议非常的多，我身边有支持的，也有反对的。经常吵架。我把他们的论文贴出来，一个说吸大麻无害，一个说有害，你看的懂吗？你来告诉那两个实验室，他们的实验设计哪里有问题？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知道什么叫偏听偏信吗？我贴篇大麻有害的大麻就有害了？贴篇无害的就无害了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;荷兰这地方，吸可卡因促进社会和谐的论文到处都是，我贴一篇你下次是不是就拿着去吸可卡因了？你现在在网上到处都能找到瘾君子聚集的地方，到那边看看，你会觉得那些跟你讲大麻有害的都是没读过书，看不懂论文的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我起码有个名校的本硕士学位，搞医疗器械的。我都看不懂的东西，你们看的懂？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在就一句话，科普的。&lt;b&gt;大麻是药，没病别吃药&lt;/b&gt;。这句话，是我所有同事都赞成的，不管他们觉得大麻有没有害处。荷兰大麻合法化的动机是经济上的，而不是因为大麻对人无害。&lt;b&gt;大麻对人的害处一直都没有确定的说法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后一句，送给那些给问卷调查点赞的，和拿着专业论文说大麻无害的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;too young too simple sometimes naive。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24122524/answer/26798456
</link>
<author>
Luke LOU
</author>
<title>
中国有什么好玩又冷门的城市？
</title>
<description>
授人以鱼不如授人以渔，我也好为人师一回，教教大家怎么自己发现这些城市吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到题目里提到“好玩”而“冷门”，不禁陷入了深深的沉思。。。我自己其实很有这种需求，因为好多有名的点都去遍了，不再对热门的景区感兴趣（更多时候是不乐意买那昂贵的门票了），加上工作后假期太有限，不能再和那些人潮挤在一起，但凡经历过樱花节的武大、清明节的西湖、国庆节的故宫，都会明白那人流绝对不是无痛的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己是个文保控，虽则对各种自然风光也充满兴趣，但是只有在看到各种文保史迹的时候才会感觉鸡血满格。所以，我先给诸位举个文保旅行方面的例子，自然景观类我涉猎实在不算多（去大西部旅行真的要烧钱一些），暂且搁置吧，但是方法基本是差不多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，对冷门的定义真的因人而异，旅行的经历稍多一些，就绝对不可能还认为洛阳、威海之类是冷门城市（这都是重要的旅游城市了吧，捂住胸口倒地不起）。定义“冷门”这事太困难，我就不自己做了，给你们列一串地名，但凡你没听说过的，甚或连字都认不全的，那就一定是冷门城市了。或者把标准放宽一点，你听说过，但从来没有对这座城市有旅行期望的，那八九不离十也是冷门地了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;北京、洛阳、开封、南京、承德、大同、泉州、景德镇、曲阜、扬州、苏州、杭州、绍兴、荆州、长沙、广州、桂林、成都、遵义、昆明、大理、拉萨、西安、延安；&lt;br&gt;&lt;br&gt;商丘、天津、保定、济南、安阳、南阳、武汉、襄阳、潮州、重庆、阆中、宜宾、自贡、镇远、丽江、日喀则、韩城、榆林、武威、张掖、敦煌、银川、喀什、呼和浩特、上海、徐州、平遥、沈阳、镇江、常熟、淮安、宁波、歙县、寿县、亳州、福州、漳州、南昌；&lt;br&gt;&lt;br&gt;正定、邯郸、临淄、浚县、随州、钟祥、岳阳、肇庆、佛山、梅州、雷州、柳州、琼山、乐山、都江堰、泸州、建水、巍山、江孜、咸阳、汉中、郑州、天水、同仁、新绛、代县、祁县、吉林、哈尔滨、集安、衢州、临海、长汀、赣州、青岛、聊城、邹城；&lt;br&gt;&lt;br&gt;无锡、南通、安庆、绩溪、宜兴、金华、嘉兴、濮阳、太原、泰州、泰安、蓬莱、烟台、中山、北海、山海关、凤凰、海口、会理、会泽、吐鲁番、特克斯、库车、伊宁、青州。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我没有在开玩笑，那些觉得京沪杭广西成渝之流不够高贵冷艳的小伙伴，是你们自己跑偏了。这份名单是1982年迄今，国家公布的3批（含增补）国家级历史文化名城，一共123个，自从我去过其中一大半之后，总结得出失望指数为0。一般而言，批次越靠前，保存越完整，名声越大，相应的一般也就越不冷门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先忍住介绍其中某几城的冲动，继续说说方法吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你是我这样的文保控（如果真是就不用我介绍了），特别喜欢看古建古遗址的，那么就得学会搜索这些名单：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-hans/%E5%85%A8%E5%9B%BD%E9%87%8D%E7%82%B9%E6%96%87%E7%89%A9%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E5%8D%95%E4%BD%8D&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;全国重点文物保护单位&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E8%80%83%E5%8F%A4%E9%81%97%E5%9D%80%E5%85%AC%E5%9B%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国家考古遗址公园&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;特别喜欢逛博物馆的，就得学会熟悉这些名单：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%9C%B0%E6%96%B9%E5%85%B1%E5%BB%BA%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%BA%A7%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中央地方共建国家级博物馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%80%E7%BA%A7%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国家一级博物馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%BA%8C%E7%BA%A7%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国家二级博物馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%89%E7%BA%A7%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国家三级博物馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E9%87%8D%E7%82%B9%E7%BE%8E%E6%9C%AF%E9%A6%86&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国家重点美术馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A6%81%E6%AD%A2%E5%87%BA%E5%9B%BD%EF%BC%88%E5%A2%83%EF%BC%89%E5%B1%95%E8%A7%88%E6%96%87%E7%89%A9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;禁止出国（境）展览文物&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;特别喜欢乡土风情，爱看古镇古村古街巷的，那就得了解这些名单：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96%E5%90%8D%E9%95%87&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国历史文化名镇&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96%E5%90%8D%E6%9D%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国历史文化名村&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96%E5%90%8D%E8%A1%97&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国历史文化名街&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%A8%E5%9B%BD%E7%89%B9%E8%89%B2%E6%99%AF%E8%A7%82%E6%97%85%E6%B8%B8%E5%90%8D%E9%95%87%EF%BC%88%E6%9D%91%EF%BC%89&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;全国特色景观旅游名镇（村）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;想要看那些有着极高文化或自然价值的，那么这个名单不会让人失望（但肯定难说得上冷门了）：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%81%97%E4%BA%A7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国世界遗产&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%9C%B0%E8%B4%A8%E5%85%AC%E5%9B%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;世界地质公园&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E8%87%AA%E7%84%B6%E9%81%97%E4%BA%A7%E3%80%81%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E8%87%AA%E7%84%B6%E4%B8%8E%E6%96%87%E5%8C%96%E5%8F%8C%E9%81%97%E4%BA%A7%E9%A2%84%E5%A4%87%E5%90%8D%E5%BD%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国国家自然遗产、国家自然与文化双遗产预备名录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;对环境生态感兴趣的：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%94%9F%E7%89%A9%E5%9C%88%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国世界生物圈保护区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以上都是世界级、国家级的名单，各省还有省级的，各地市还有地市级的，还愁找不到冷门的点么。没准你会发现自己家附近就有个某朝某代的大遗址，意识到自己脚下的各地层有多么重要而精彩，发现某种珍稀动植物就在离你不远的保护区里，你看待世界的眼光很可能就不一样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我的意思是，你喜欢出门旅行，总有点自己的喜好吧，那么照着这个喜好去找，基本上都有权威机构（比如联合国、政府、相关组织）帮你整理好名单了。不管是文化类还是自然类的景观，好多的确藏在深闺人未识，但是有责任心的相关行业从业者绝对早就把他们挖出来了，工工整整地抄在各个名单里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我知道你们觉得我太无聊了，还是介绍几个我觉得冷门的城市，或者我觉得其知名度与其实际内涵完全不成正比的城市吧。（摄影水平太渣请无视）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;泉州&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;只待过三天我就将其列为内地最爱城市top5，虽然泉州的知名度其实也挺高，但可能很少有人把这当作专门的旅游目的地，也许近年来去那旅游的人数渐渐多起来了，但是相比隔壁的厦门，泉州实在是个不折不扣的冷门地。&lt;br&gt;清净寺、开元寺有多美你们造么。这两个国宝级别的寺庙门票加在一起总共11块钱你们造么。&lt;br&gt;贴个游记：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/199134294/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;洛阳亲友如相问&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;泉州中山路&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/533885f72e9ed00fc2052db766ccf4ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/533885f72e9ed00fc2052db766ccf4ea_r.jpg&quot;&gt;清净寺&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9271ad8776e57281d0e9a9caf8077b03_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9271ad8776e57281d0e9a9caf8077b03_r.jpg&quot;&gt;开元寺&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1d3d3f8b2ebed765dda2d0299a473014_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3648&quot; data-rawheight=&quot;2736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3648&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d3d3f8b2ebed765dda2d0299a473014_r.jpg&quot;&gt;洛阳桥&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c69ae170238411d2a4099383d2cec615_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c69ae170238411d2a4099383d2cec615_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;天水&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;一个邻近甘陕交界处的城市，作为麦积山的所在地，实在不好说冷门。但是知道天水的人可能也未必多，而实际来了以后才发现天水竟然是个如此精彩的城市。老城内还保留了不少的传统民居，伏羲庙、清真寺、玉泉观点缀其间，又成为古城的亮点。&lt;br&gt;麦积山&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3e6059c048ee39fec4a26dea3a7d2ca2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3e6059c048ee39fec4a26dea3a7d2ca2_r.jpg&quot;&gt;后街清真寺&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/57f8010e95cd65b325d65e695e730d26_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/57f8010e95cd65b325d65e695e730d26_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;寿县&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;在我看来，安徽境内，皖南的歙县得地利之便，已经变得太不冷门了。黟县又是西递宏村的所在，早就成为热门目的地。除了没去过的绩溪，县城中恐怕就属寿县最好玩。这座小小的县城两千年前曾贵为楚国都城，此后也一直都算地位显赫，直到如今，依旧保存了体量颇为完整的古城墙和大片的古建筑，印象里在寿县玩了一整天，没花钱买门票，孔庙、清真寺以及极为震撼的县博物馆，都是免费的。&lt;br&gt;寿州城墙&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/97da63f59e52e8de0def7851a0bc9e21_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/97da63f59e52e8de0def7851a0bc9e21_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;正定&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;在古建爱好者的心目中，有两个县市是必要朝拜的圣地，一是登封，一是正定。所以说冷门的定义很难统一，毕竟文保控的数量太少，哪怕是热门如正定，也是门庭冷落。广惠、隆兴、开元三寺，又及神一般存在的正定文庙，像我这样愿意为一座县城搭进几天假期的人虽然小众，但自得其乐，也是值得的。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;长汀&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;光是这名字就太美了，同样，依水而建，城墙余迹尚存，街巷之间有颇多精彩的宗祠家庙，加之其作为长征起点，又有不少的红色遗迹可寻。其文庙格局完整，唐柏蔽日。算是内涵丰富、精彩十足的小城。话说以前极爱瞿秋白的《多余的话》，此书就是在这座小城中写就，而瞿秋白本人也被害于此，他临刑前的囚室也仍旧保留在城内。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3004e482d4c69234da003a9e13ab214_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a3004e482d4c69234da003a9e13ab214_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d081de0bb0ec53e12fbaf5f91c0764b2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d081de0bb0ec53e12fbaf5f91c0764b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/42b77f9d6a87104a0d0e968f4e5b8dbf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/42b77f9d6a87104a0d0e968f4e5b8dbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;潮州、揭阳、汕头&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;在广东工作的时候，连带着去逛了揭阳和汕头，说起来对潮州期望值最高，所以不免还是有些失望。而揭阳、汕头皆为陪衬，反倒惊喜连连，骑楼、民居、宗祠最为精彩，潮州市内的开元寺、步行街和广济桥，反倒维修一新之后乏善可陈了。不过即便如此，岭南建筑装饰艺术的巅峰之作，以木雕见长的己略黄公祠和以石雕见长的从熙公祠，倒是一点都不含糊。&lt;br&gt;汕头老街、骑楼&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/835ac7763e71c59c39e3d9fa88e3ce97_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/835ac7763e71c59c39e3d9fa88e3ce97_r.jpg&quot;&gt;从熙公祠&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b158609fd40753f276dc74a05a207087_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b158609fd40753f276dc74a05a207087_r.jpg&quot;&gt;潮州开元寺（岭南人民真的好虔诚。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/75b74249acfb088bd76206de97798ee4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/75b74249acfb088bd76206de97798ee4_r.jpg&quot;&gt;揭阳老城、骑楼（相比汕头老城的破败，揭阳的老城还是充满了生活气息。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/20231f0110a8a0df1d2f5cefe790cb8b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/20231f0110a8a0df1d2f5cefe790cb8b_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;赣州&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;宋代城墙，保存不错的整体格局，加之散布其间的各种文物点，还是很有味道的一座老城。走在赣州城墙上，重新品读辛弃疾的名作，“郁孤台下清江水，中间多少行人泪。”这是来赣州才会有的体验啊。&lt;br&gt;郁孤台下的城墙&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/edef69f83ad11feb5c6eeb28844d64e6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/edef69f83ad11feb5c6eeb28844d64e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8a56942437ba8ba844d0143201f0c397_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8a56942437ba8ba844d0143201f0c397_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;广元&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;位于川甘陕交界处，最精彩当为皇泽寺与千佛崖，尤以千佛崖最为震撼。沿江开辟佛龛，浩浩荡荡，绵延数里，壮观如此，在江对岸的宝成线上就能被这种强大的气场所摄取。&lt;br&gt;宝成线、嘉陵江、古蜀道、千佛崖&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/899394cf0f5b31d87667007e0f63bee8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/899394cf0f5b31d87667007e0f63bee8_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;蓟县&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;位于天津的一个小县城，离北京也不远，四惠坐车过来也就一个多小时。最重要的当然是县城内的独乐寺，梁思成先生考察之后称其“上承唐代遗风，下启宋式营造”，陈明达更不吝赞美之辞，“若论技术之精湛，艺术之品第，均应推为第一，可以说是现存古建筑中的上上品。”另外，古城的格局保存的其实还可以，城内还有些别的古塔、寺院，只要购买了独乐寺的门票，就可以当作联票使用。&lt;br&gt;独乐寺观音阁（出于保护文物的目的，两年前就禁止登阁了，阁内也不允许照相，痛心疾首。感兴趣的可以自己搜索一下观音阁的观音像，那高大、那精美、那超凡脱俗，穿越上千年的历史啊，怎能不感动。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/406942a9a6d94db7aa14045c40b0a9d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/406942a9a6d94db7aa14045c40b0a9d1_r.jpg&quot;&gt;辽代白塔&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/296c29c834fc4a23594749d0e754f051_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/296c29c834fc4a23594749d0e754f051_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;兴城&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;辽宁海边的一座古城，和同类型的平遥比起来，名声自是差得太多。但古城的格局是有多完整，一定要自己来了看看才知道。（为什么我好像很执迷于格局的样子呢……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/628b861b0a154c104908a9a835c6b4a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/628b861b0a154c104908a9a835c6b4a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;湖州&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;（越写越觉得自己精神分裂了，再这么写下去要背离“冷门”的主题了。）“上有天堂，下有苏杭”，而湖州就在天堂的中央。这座江南名城在历史上的确是声名远播的，但还在几年之前，尚坐落在沪宁杭铁三角的最弱轴线，交通不便，游人稀少。太湖观光是个扶不起的阿斗（的确没什么好看的），但城内的飞英塔却可算是第一流的古迹，塔中塔的奇观海内只此一处。算上不错的博物馆，历朝历代的古迹文保点，我居然在半年之内专程来了三次。城郊的南浔是江南六大名镇之一，在我看来当然是有名的不能再有名，热门的不能再热门，但对于很多只听闻过周庄同里乌镇西塘的人来说，大概又能被划到冷门里去了。（南浔这样低调的土豪，岂是其余数镇可望其项背的，而且游古镇不进景点的话还不收门票。）&lt;br&gt;飞英塔内&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bfe2f8a6c02a3991a68aea72f90ea424_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1067&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bfe2f8a6c02a3991a68aea72f90ea424_r.jpg&quot;&gt;潘公桥&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2713e5c7e16ac87f0f3c63c96a332ed4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1067&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2713e5c7e16ac87f0f3c63c96a332ed4_r.jpg&quot;&gt;潮音桥&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dea7f7b27586458fed3e09352ae15e39_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dea7f7b27586458fed3e09352ae15e39_r.jpg&quot;&gt;南浔百间楼（摄影效果绝对远超其余名镇，但我水平太差请无视。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/579184c3c8b4038e092b0ef3338daabb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/579184c3c8b4038e092b0ef3338daabb_r.jpg&quot;&gt;南浔刘氏家庙&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/74e07881bd78634c7d7dee914085ee11_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/74e07881bd78634c7d7dee914085ee11_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;恩施&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;本来想写荆州，但觉得荆州实在算不上小众冷门了，还是写个湖北最偏远的城市好了。有多偏远呢，就是湖北连这么巴掌大的地方，从武汉过来都是坐飞机比较方便。当然前几年铁路修好了，就快捷多了。此地景色不错，地处鄂渝湘黔四省交界处，少数民族的风情也自然野性得多了。&lt;br&gt;雪中的恩施大峡谷&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/31f0af3ffd065b8dab8b94aa9e081efd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;966&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/31f0af3ffd065b8dab8b94aa9e081efd_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;钟祥&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;钟祥也是座古城，古城内遗迹虽也多有保留，当最值得一看的却是城外的明显陵，和南京北京的明代皇陵不同，此陵仍旧保留着颇为神秘衰败的废墟美感（其实十三陵好多陵也这样，只是似乎不太好进）。&lt;br&gt;元佑宫&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/be875be075933ae74c47715906a5db5b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/be875be075933ae74c47715906a5db5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上几处，真的只是冷门城市中很小很小的一部分（有些其实也远非冷门了，只是和邻近城市或同类城市比起来，知名度要差一点），而这些城市、这些景点，又远不是什么秘笈，是每个人都能通过上述方法有所了解的。而这些城市往往还有个好处，就是既然他们决心了不发展旅游（也就是说他们想要发展旅游却不能成功），索性就“破罐破摔”，一般没有什么灾难性的保护性重建，而且好多地方真的都懒得卖门票，所以旅行的成本往往很低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算起来我差不多也有十年的自助旅行经验了（别鄙视我），经验经历积累到现在，基本上随便挑个县城就能兴致盎然地玩上一整天，如果是正定、蔚县、登封、赵县之类的圣地，行前简直就要激动得失眠了。（只可惜摄影水平实在太渣滓，玩了这么些地方竟没有留下几张像样的照片。可又不好为了你们的赞同票去网上搜刮图片……）当然，如果有了要去冷门城市旅行的心，就多少要做好一些心理的准备，因为这些城市（主要指那些经济还不太好的中西部城市）往往没有很好的配套设施，所以在很多方面需要将就一下。但重要的是要培养自己的眼光，玩得多了，自然能锻炼出一些品位，要真的什么功课都不做，给你面前放个国宝，你也能当破烂给错过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大约是兴趣略小众，所以不经意走得都是些冷门偏僻的城市。但在自己的心中，这些城市才是宇宙中心呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24960476/answer/29642299
</link>
<author>
程归子
</author>
<title>
为什么人们长时间不联系会导致关系疏远？
</title>
<description>
好问题。实际上，这是我们一生中不得不面对的问题之一，无论亟待解决还是放任不管，它都客观地存在而无法被避免。做可以划归为“解决有必要”性质类别的问题，我来说说我的看法。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;为什么人们长时间不联系会导致关系疏远？&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我认为答案是，群体效应中，个体（人类）对个体关联性减弱，在时间效用下，呈现「剥离」趋势，而因为&lt;b&gt;信息不对称&lt;/b&gt;的缘故，增加了对「关系疏远」结果的摩擦性影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;简单地说，关系疏远，远不止“因长时间不联系”那么简单。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;长时间不联系，是因为信息缺失。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「信息缺失」，&lt;/b&gt;才是这道题的答案。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;人类是天生的社交动物，群体依赖性极强。真正意义上「脱离群体而孤立地存在」，让我想到一篇国外报道，二战结束，留在日本的某中国劳工躲入日本岛北部深林之中，70年代才被人发现。发现时语言能力丧失，回到人类社会，在最初难以融入，社交技能整个退化殆尽，最后从语言系统培训开始，再到日常生活的锻炼，这个过程付出了极大的时间与精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我们可以很容易发现，即便「复归社交之路」阻力重重，但从报道的字里行间以及媒体采访宣传中源源不断地感知劳工那颗渴求“恢复社交技能”的心。或者说，&lt;b&gt;是出于本能&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种基因天分真的要追溯到「原始」那一代人类祖先上（所以不要黑人猿互相发生幼稚的群体性行为了，那种行为算得上社交的初级模拟交互模型），所以，拿到本题上来讲，&lt;b&gt;是不能脱离人类对于社交行为的理解与表达方式哒，否则就是耍流氓&lt;/b&gt;(¯^¯ )&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这到题的理解上，我们很多人都会陷入一个彻头彻尾的误区：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为人们长时间不联系，所以导致了关系的疏远。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;误导性体现在于，片面认为「长时间不联系」为因，导出「关系的疏远」的结果。看上去十分正确，但是，这很容易被理解成，长时间不联系=关系的疏远，误认为是一种绝对化的互推等向关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;举一个很简单的例子。小A与我是相处了5年以上的好朋友，后来我去了北京他去了上海，半年的时间不联系。见面了，我很亲切地招待他，可他却不搭理我了，我很感慨，擦，这么长时间不联系你，你就跟我关系疏远了？好，那我也不搭理你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小A可能那天跟女朋友吵架了，所以心情不好，没搭理我。后来发现，啊你程归不搭理我了，因为咱们长时间不联系了？好，那就拜拜！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一种对于理解“关系好坏程度是否决定于时间”的信息上的不对称。双方没有解释清楚对于是“情绪”还是“时间”导致了关系的疏远，说的好听点，是换位思考的理解不到位，而其说明的本质原因是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;「信息缺失」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;何为信息缺失？&lt;br&gt;&lt;br&gt;几年的时间不见，你去了清华并准备攻读PHD，好朋友小明去了蓝翔学挖掘机。&lt;br&gt;信息不对称的顺/逆两方（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24709876/answer/28701787&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何理解和避免「信息不对称」？&lt;/a&gt;对于信息不对称的了解可以参考这道答案）,坐在一起，除非出于&lt;b&gt;自身利益考量（对逆势方的情谊/利益价值）&lt;/b&gt;，掌握优质资源的顺势方，是不会无缘无故地去补差位的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几年后两个人坐在一起，唏嘘的，只能是自己的高中生活。 &lt;br&gt;（丢失了高中后的共同信息经历，所以人类社交活动中会优先寻找已知信息获得共鸣感。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而回忆完高中那段经历，两人顶多也只能粗浅地了解一下彼此的工作——&lt;br&gt;啊你是博士后啊（博士后是那个小品里的木姨奶那样的职业么..），&lt;br&gt;啊你是蓝领啊（挖掘机，啧啧）&lt;br&gt;是呀是呀（蓝领是个什么东西？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈论着，就会谈论不下去。因为有些信息，我们称之为&lt;b&gt;见识，眼界&lt;/b&gt;的东西，是无法在短时间内提升的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再通俗点讲，没有共同经历。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这几年我们不在一起，&lt;br&gt;我哪知道你干了什么？你没准杀人放火了，没告诉我呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他又会想，呵呵，我哪知道你是不是在吹牛逼呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;共同经历缺失，就是信息缺失。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天看到这么一道题，说是从山村出来的女大学生，在外面的世界经历一年后，回到家竟然跟父母谈起了男女平等，因为在山沟沟里的风俗是，家里的女小辈是不能上桌吃饭的。&lt;br&gt;就为这件事，与家人闹得不可开交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，这名女大学生做的真的没错，只不过，&lt;b&gt;她是在“错误”的时间地点，对错的人，做了一件出于道义还是社会现代规则还是其他都很正确的“错”事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方本就因「信息不对称」下的「信息缺失」造成了许多从生理、道德、教育、素质。智商甚至情商诸多方面无法短时间内弥补的差距，轻则让本来亲密的关系发生疏远，重则导致关系对立，发生冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是解释你的“为什么”。&lt;br&gt;拿到你自身上的疑问上分析，首先你要确定，你与你朋友的「关系疏远」，是因为&lt;b&gt;浅层信息缺失&lt;/b&gt;（双方一时误解），&lt;b&gt;还是深度信息缺失&lt;/b&gt;（三观已经发生改变）？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这对于解答你的疑惑，很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前者解决起来很简单，用面对面澄清的方式，让信息误解立马消除，后者解决起来则比较麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;要么，提升自身的个人能力，达不到他信息资源掌握的优势，可以在你的专业领域保持领先，这样还可以平等地求同存异，如果你或他自身的差距过大，除非以旧情谊维持，并且，维持起来也会十分困难。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是为什么会给题主你一种“因为长时间不联系所以导致了关系的疏远”的感觉。&lt;br&gt;主观想维持（旧时的朋友关系），客观条件（信息缺失程度过大）却发生不可逆的变化。&lt;br&gt;——&lt;br&gt;PS：&lt;br&gt;再奉上一份爱心吧，解释一下亲人会不会因为长时间不联系，导致关系疏远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客观上讲，会的。&lt;br&gt;但是，人类学/社会学上有一个“递进法则”，讲的是，直系亲属（血缘关系决定）与旁系亲属对于自己的关系程度是不一样的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;也就是说，血缘关系越近的人，因时间变长造成的疏远影响便会越小。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;时间不是主要因素，血缘关系才是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其他非主要因素，在此就不细表了。&lt;br&gt;当然，不排除那些动不动就要与父母断绝关系的孩子们。对于他们眼里的父母，好像是说抛弃就可以抛弃的吧。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
