<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25425079/answer/30788770
</link>
<author>
Heinrich
</author>
<title>
吃饭邻座父亲给大概4.5岁的小男孩讲述空气动力学。你是父亲母亲会这么做吗？
</title>
<description>
先不看书了，一定要来答这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人小到兴趣爱好，大到职业规划，都是从小时候逐渐培养出来的。而这恰恰是父母最容易忽略的。在我们这一辈人中，有很多这样的情况。孩子从小没什么兴趣爱好，父母的要求也就是读好书。然后其中很多人直到上大学之前都没有对任何专业领域产生过兴趣，或是产生了兴趣没有得到很好的引导，甚至直接被父母老师强势打压掉。于是在报志愿之前胡乱凭借浅显的理解添了一个专业，大学四年对所学内容完全提不起兴趣。最后毕业之后不愿从事所学专业，又不知道能做什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家庭对孩子未来的影响至关重要，不是每个孩子都有能力自发的找到适合自己性格的兴趣的。即使能做到，也是建立在大量阅历或是强烈刺激下的。先说一个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识一家德国人，家里的小儿子现在在卡尔斯鲁厄大学读机械的MASTER，这个孩子的家里有齐全的金工加工设备和工具，在他十岁的时候自己用车床车出了一架小钢炮的炮管，后来开始玩航模并且做了简易的风洞模型，大概是十二岁的时候，他问他爸爸家里的摩托车为什么坏了，于是在他生日的时候父子俩花了好几天将这辆摩托一个一个零件拆散清洗，发现问题并修理，最终重新组装好并让引擎重新发动。（我不是德粉，这种情况仅仅发生在少数家庭，并不是德国人都这样，请无良网站不要胡乱引用成类似下水道油布包零件的段子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有次我问这个人的父亲，他为什么要教他儿子这些。他说：孩子感兴趣，我就教，如果他不喜欢，我也不会强求，但是我会的，他想学的，我都会教给他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又问：那你这些技能是哪里学来的？因为他也仅仅是个物理教师而已。他回答：这是我爸爸教给我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家长尊重孩子的意愿让孩子自由发展固然是正确的，但给孩子合理的引导则更加重要。很多家长对孩子的兴趣爱好并不了解，比如让孩子学习乐器、书法等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这些家长在给孩子报钢琴班的时候自己除了贝多芬这个名字以外便再对音乐无更多了解。因此在孩子开始学习的时候无法告诉孩子所学之物的魅力在哪，在孩子因为没有耐性的时候要么严厉的威逼利诱，要么就任由孩子放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一件事是做父母最容易忽略的：&lt;b&gt;父母最擅长引导孩子的领域，恰恰正是自己擅长的领域。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我所了解的一些家长有一部分是抱着这样的想法：我现在干的这个活太辛苦了，又赚的不多，千万不能让孩子再做这个了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;子承父业，看似传统，但却是效率最高的教育模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何行业的学习都有成本，除了自己的父母，还能有多少人愿意倾囊相授？单位的领导前辈对你藏着掖着防着，花钱去上的各种速成班往往是一对几十的单向授课。只有父母对子女的教育才是既无保留，又能根据孩子的情况一对一进行的教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果我有自己的孩子，我想我也是那句话：只要孩子想学，我会的，我都会教给他。&lt;br&gt;如果孩子想学的东西我不了解，我也会先去了解一下再想办法引导他，如果我没有这个能力那我也一定要找到一个有这个能力的朋友帮忙点化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;孩子有喜欢探索的眼睛，但是在他们的世界大部分区域还是掩盖着迷雾的森林。作为父母，有义务，也有能力拿起手电帮孩子照像他想看的方向。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25417606/answer/30776358
</link>
<author>
阅世书生
</author>
<title>
哪些事情让你一瞬间对中国教育很失望？
</title>
<description>
我来讲个真实的故事吧。&lt;br&gt;初中，我读的是一所区重点的民办班。因为成绩不错，初二下学期，被学校要求签约，留校读本部高中，就是免中考直升。所以我们这两个班（被称为实验班）的同学，初三整整一年，是几乎没有学业压力的，教室被安排在老师办公室那一层，连哲学课都给我们上起来了。&lt;br&gt;没错，这两个班，大多是“学霸”。&lt;br&gt;直说了吧，我不喜欢这些人。当时我说不出原因。现在略略明白，是因为我不喜欢功利的人——且不说是自私或者小市民吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时带班的，是学校新冒尖的一个年轻数学老师，做我们班主任。他姓何名勇。&lt;br&gt;小伙子胖乎乎的，很和蔼，很珍惜校长给他的机会，不断试图和我们成为朋友。他用很男人的方式和我们相处。对男生不娇惯，拍着肩膀鼓励，对女生则更像个大哥。那时他真年轻，后来校庆我回母校遇到他，他回忆说，那时候，他才毕业3年。&lt;br&gt;我挺喜欢他，因为他尊重我。是尊重，不是“宠”或者“喜欢”或者“器重”。他在我十四五岁的时候，把我当一个可以信任的朋友对待。我相信他，我也愿意帮他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我的学霸同学们，似乎不这么想。对了，还有他们的家长们。&lt;br&gt;家长们觉得被学校骗了，你让我们留校直升，却只给了我们这么一个小年轻来做班主任，他有什么经验，我儿子女儿这么优秀，他怎么可能带得好，不行，得让他滚蛋，不然我儿子女儿毁在他手里了。家长们开始教化自己的儿女。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我开始在班里听到一孙姓男生（孙男）和一徐姓女生（徐女）对何老师的各种不敬、轻蔑、指摘。&lt;br&gt;就好像一个人骂自己的母亲“老不死的”一样，听到他们说何老师“什么也不懂”的时候，我先是惊讶，继而愤怒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为我的表现，他们开始和我划清了界限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;直到有一天，我的母亲在家接到了孙男母亲的电话，邀请她去参加一场“串联”，是他们几个家长上书校长，要求和校长面谈，把老师换掉。&lt;/b&gt;他们当然罗织了一些罪名，我记得最重要的一条是，这个数学老师连奥数题都不会做。他们已经约好了校长，希望我妈也能站队，给校长施压。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我妈问我。&lt;br&gt;我是我妈生的，是她教养大的。能教出我，她一定是不会去的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那个周末，不知道是一番怎样的场面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周一到校。班级里气氛不对。&lt;br&gt;何老师走进教室，教室外还跟着一个老教师，是我们后来的班主任张老师。&lt;br&gt;何老师走上讲台，开始卸任演说。他说他很喜欢我们。他说这是他第一次做班主任。他说他不会忘记我们。别的我记不得了。我很震惊。我知道发生了什么。我身边几个同学不明就里，他们不知道为什么何老师突然就要离开。&lt;br&gt;&lt;b&gt;说到最后，何老师哭了。&lt;br&gt;一个20多岁血气方刚的小伙子，在他的学生面前忍不住流泪。我看到他在强忍，但是没忍住。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;然后他转身走下讲台，头也不回，走出教室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就在这个时候，孙男回头对着徐女，笑起来了。笑得很得意，很贱，很张狂，笑出声音来了。&lt;br&gt;大部分同学是不明就里的。可我知道发生了什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我狠狠地拍了桌子，当着全班的面，问候了孙男的母亲。&lt;br&gt;然后我走出了教室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是我对我所接受的教育，最失望的时刻。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;冷漠、自私、无情无义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;孙男后来考上了清华，徐女后来进了复旦。高考之后，是我另一个失望的时刻。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;名校有什么了不起呢——你看，这样的混账，不也照样可以进名校。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学毕业五年后，回母校，见到何老师。&lt;br&gt;他明显老了，胖了。他很落寞地仍旧只是一个数学老师。我和他走在操场上，有点尴尬，我不知该不该回忆过去。他知道我在创业，说，别太拼，我觉得我这样挺好，其实人生平平淡淡才是真。&lt;br&gt;他也许不会忘记这个职业生涯的耻辱。但他应该已经原谅他们了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从高中开始，我简直是长出了反骨。读李敖，读尼采。&lt;br&gt;一国的教育所选拔出来的“优秀学生”，居然是这样的混蛋。&lt;br&gt;我在自己的笔记里写，终有一天，我要改变中国的教育。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25417606/answer/30747301
</link>
<author>
张思锐
</author>
<title>
哪些事情让你一瞬间对中国教育很失望？
</title>
<description>
是小学大概一二年级，老师布置一篇作文，用一段话描写你身边的一个小动物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我家门口总有一只流浪狗，毛都秃了，特别瘦。而我每天上学出门，都会拿着面包夹火腿，在路上吃。于是我就看见了那只狗看我手中食物的渴盼眼神，只好可怜他给了他一小片，然后他就特别欢快地跟着我走了好好一段路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此，他每天早晨都有了早餐，而我每天上学都有了一只狗的陪伴，渐渐地就产生了感情，深怕有一天的早晨他就不出现了呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以老师布置那篇作文的，我就自然写了他。我写他有金黄色的毛发，但是毛都秃了，细瘦的四肢，跑起来却很快，临末在加一句，“这是多么可爱的狗啊！”总之那时候写的都是这种平白稚嫩的语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是万万没想到啊，那篇作文会被老师当成了反面教材！老师没点出我的名字，却当众读了我这篇作文的个别语句。她读到我如何写这只狗“毛秃了”，这本该何其丑陋，却说是“多么可爱”；读到我如何写这只狗是“瘦瘦的腿”，可没那种肉乎乎的感觉，却居然能“跑的很快”。读完之后全班同学哈哈大笑。我于是也哈哈大笑，是为了防止别的同学从我的反应上，看出来这篇可笑的习作是我写的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老师对大家交上来的习作普遍不满意，于是用一节课指导大家重写。她让一个同学带来一个娃娃狗玩具，用它做指导写作的模版。她指着狗的毛发说应该写是“毛茸茸的”、“雪白色的”、“就像一团毛线或者雪球”，指着狗的腿说应该写“短小粗壮”、“肉乎乎的”、“跑起来可爱极了”，指着狗的鼻子说应该写“湿漉漉的”、“像一个黑色纽扣”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知耻而后勇，决定好好写出一篇精彩的习作。我一遍遍回忆老师的讲解，开始一点点动笔写出那“雪白色”的毛发，“短小粗壮”的腿，“像一个黑色纽扣”的鼻子……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终老师大大地表扬了我的作文，让我站在讲台上大声朗读自己的作文，我朗读完，底下同学都给我热烈的掌声，我当时开心极了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是长大了以后，看到那篇作文，回忆起这件事情来，真的是充满了深深的愧疚和悲哀。愧疚的是自己没有坚持按自己想法把那只狗描写出来，悲哀就是自己身处的教育体制，因为哪怕从小学一年级开始，它就不让人说真话了，不让我们用自己的眼睛认识和描述世界，只会粗暴地告诉你一个唯一的正确答案，把无限地可能性纳入到那个固执的体系里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25421141/answer/30754230
</link>
<author>
曾不才
</author>
<title>
富二代努力的意义是什么？
</title>
<description>
有一次，我和我爸去拜访一个开发商老板。当时，他不停地吹嘘他帮多少人并不认识的人搞定了工作。当然了，那些人都是通过很硬的关系找到他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，他指着旁边冲茶的小伙子说：“这是我亲侄子，没个diao本事，就最多只能来给我当司机。大城市不比咱老家，什么都可以买。我帮别人找工作。他们也要先有实力，不然我就算跟市长亲兄弟都没用。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前的单位，部门里有个站长。那种站长就是一个月三千多块的样子。而他的哥哥，就是我们单位的二把手，正处级别呢！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你以为富二代就不用奋斗？如果真的不用，为什么那些社会顶层的人要不惜一切代价把孩子送到国外镀金？这一年五六位数的开支，可不是小数目呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;富二代是有资源，但是，资源需要知识和才干去驱使才会增值。而知识，恰恰就是用钱也未必买得到的。你可以花钱去上新东方，可以花钱去上剑桥，但是不是你坐在课室里翘起二郎腿睡觉，教授就会在你头上插根管，哗啦啦把知识往你脑袋里输送。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，好多事情就因为有钱没钱而拉开差距。农村的孩子想学钢琴是奢望。我们前领导眼都不眨就初中的女儿买了8万的三角钢琴。但是，你给我花100万一年提高到十级试试？光是学乐理就够你晕头转向。大小调音阶有24个。和弦有三和弦七和弦九和弦，每种和弦都有增大小减四种。这么多知识，都是不用付出努力只花钱就能买到的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个特权的社会确实难言公平。有关系的人就是可以捷足先登。但问题是，你的才干得以基本胜任那个位置。也有一些不干活的岗位专养闲人的。只是，在那样的岗位上，你一辈子也只有安稳，而没有飞黄腾达了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，这个社会的财富世袭化了，阶层世袭化了，富二代成功就是比穷二代轻松一些，这一切都无可否认。也是必须被打破的。但是，轻松一些和无需奋斗，是两码事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我们乡下有一种坏风气。好多人字都不识，却看不起低档的工作。然后，看到有人赚了钱，他们就会指手画脚，说他走了狗屎运，或者说他赚的钱不干不净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，有奋斗过的穷二代，是不会问富二代为什么要奋斗的。努力过的人自然明白努力的意义和必要性。反而是没奋斗过的人，才会觉得特权和金钱可以买来成功。然后为自己的懒惰和不思进取开脱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人之所以一直失败，并非因为出生，而是因为他从来就没有摆正心态。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25387957/answer/30768253
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
1949 年建国时，中共领导下的中国面临的形势到底有多艰难？
</title>
<description>
&lt;p&gt;目前赞同数第一的yilin wang的回答我真是看不下去了，满满的私货，颠倒黑白，为黑而黑有意思么？既然觉得TG和毛这么黑，多花些功夫查查资料，找准该黑的地方，别这么扯淡行么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;①    
“&lt;b&gt;1945年抗日战争胜利之后，外国对中国的所有侵略就结束了，中国成为了第二次世界大战的战胜国，国际地位空前提高。&lt;/b&gt;”         &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这明显是想当然的幼稚想法，说45年以后中国国际地位空前提高，这明显不正确。当时中国虽然是名义上的战胜国，但其在战争中的糟糕表现，美苏等国认为中国没有作为大国的实力，在之后的行事中也没有真正把中国当作大国对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如蒙古问题。斯大林想要蒙古保持之前名义上独立实际上由苏联幕后控制的局面，当时负责谈判的蒋经国表示原本抗日战争就是为了不丢失国土，现在蒙古彻底分裂出去，对国民无法交代。斯大林直接表示，你的话很有道理，不过你要知道，今天不是我求你，是你来求我帮忙。如果你们有力量打败日本人，我当然不会说什么。但是你没有力量，讲这些话就是废话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如朝鲜战争，美军参战后，中国就在外交场合正式表明说，一旦美军侵犯中国边境，中国将保留使用军事手段的权利。然而一个“大国”如此郑重的军事威胁，美国却毫不放在眼里，即使在没有进攻中国的计划的前提下，仍然挑衅地轰炸了东北边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两次中国努力维护自己合理合法的权益，却落得苏联和美国这般对待，“国际地位空前提高”由此可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;②“&lt;b&gt;在当时，与苏联搞好关系，还是与美国搞好关系，主动权完全在中国自己手上&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这又是在信口开河。当时的情况是TG的想法就是两边都讨好。毛在1949年6月15日新政协筹备会议上的讲话中明确声明，“在政治、思想上&quot;一边倒&quot;，并不排斥在外交、外事上要&quot;多边联&quot;。只要美国断绝与国民党的联系，中国就愿意建交。”并特意强调要当时美国驻华大使司徒雷登多看着一段会议记录。但美国最终完全拒绝了TG的建交提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷战刚开始时，美国政府一直有一个错误的想法，即社会主义阵营是铁板一块，没有拉拢分化的可能，从而没预料到中国即使加入了社会主义阵营却没有完全依附苏联而是坚持独立自主的情况。加之当时美国国内反共排外主义盛行，一个政治人物只要有稍微偏向共产主义妥协示好的言行，就会被非议甚至遭受迫害。在这样的民意基础上，美国不可能有和社会主义中国结交的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以所谓的主动权完全在中国身上完全就是无稽之谈。与苏联结盟成为了当时中国唯一的选择。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;③“&lt;b&gt;我承认，1949年的时候，国家的经济基础很薄弱，说是一穷二白不为过，但这是发展的起点低，而不是发展的条件不好。起点低，不见得增长率就低。反而，由于基数小，增长率会很大。比如，现在我国仍然能有8%左右的增长率，而美国等发达国家的增长率不过2%-3%，因为他们的经济基数太大了，取得5%以上的增长率很困难&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真是神论，这位答主写出这段话不觉得扯淡么？一个国家的经济不看他的基数大小，而是看他的增长率大小？一个国家“经济基础薄弱”，“一穷二白”，这样仍然“不是发展的条件不好”，因为他开始的增长率高嘛！按照他的条件，我实在找不出这世上有发展条件不好的国家了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;④“&lt;b&gt;国民党统治时期也有秩序，维护的成本不高，共产党看不上，非要自己改造，改造不但成本高，而且新秩序运行起来还没有旧秩序顺畅，这明明是g党在责任，不是他们的发展条件不好。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞧你这话说的，不知道的还以为国民党已经把大陆治理成王道乐土了呢。49年以前的中国有何秩序可言？政府官员疯狂贪污，四大家族把持经济命脉，中小地主纷纷破产，重工业基础几乎为零，
平均寿命35岁，文盲率80%。这种社会的维护成本确实不高，TG真傻，照搬国民党的统治多省心，何苦去建设什么新中国呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;⑤“&lt;b&gt;49年中国的农村经济没有破产，地主还活的好好的，而是我们搞土改，硬生生的把地主弄破产的，懂么？如果地主在建国前都破产了，后来搞反右哪里找地主来斗？&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个正常发展的国家，大部分农村的地主会逐步转型成为资本家，即用收来的地租——建立工厂——生产产品——获取利润——扩大规模，最后彻底摆脱土地的限制，然而这条路在当时的中国走不通。由于不平等条约的限制，中国的民族资本无法设立足够的关税壁垒来保护自己，外加缺少国民政府的成规模大投入扶持，以至于中国的资本企业一直处于衰落的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而民族资本企业的缺失，市面上洋货的横行，又使得作为地主收入补充的小手工业没有容身之地，让地主的收入又少了一截，外加军阀混战，土匪横行，各种各样的额外摊派，使得地主身上的负担十分沉重。地主自然就只能更加尽力地压榨下层农民，致使民国中后期的阶级矛盾空前激烈，远超清末。当时的农村就处在这种空前的矛盾中，所以说当时中国的农村经济处在破产的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些情况在问题“国共战争中，国军战败的根源是什么？”的冷哲的回答中有详细的论述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句话，是农村经济破产，而不是地主破产，不要把两者概念混淆。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;⑥“&lt;b&gt;稍有经济常识的人都知道，政府不需要为经济造血。民众为了谋生，会自发进行经济活动，这才是国家经济发展的血源。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位答主的一句经济常识，把近两百年来德国日本苏联中国的发展道路全部否定了。“政府参与经济活动，对市场进行引导”这种后发国家赶超先进国家的唯一方法，早已被德日苏中实践并证实确实有效。一战以前的英国倒是很信奉这种让民众自发造血的想法，结果即使有庞大的殖民地，经济却仍被德国后来居上。改革开放以来政府在经济领域的大动作在他看来估计也是“不需要”了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;⑦“&lt;b&gt;当时搞大跃进，苏联主动提出援助，我们自己不要。当时没有任何国家愿意孤立中国，是我们自己孤立自己。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请这位答主给出在大跃进大饥荒时期苏联打算给予中国援助的可靠信息来源，不要张嘴就来。当时苏联背信弃义，撤走专家并逼迫中国还债，可以说使处于困难时期的中国雪上加霜，怎么到了你的嘴里就变成苏联主动提出援助但我们拒绝了？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;总之，建国之初，毛泽东手上是有一手好牌的，是被他硬生生的玩坏了。&lt;/b&gt;”为了扯出这么一句话，这位答主硬是扭曲事实，混淆是非，满嘴跑了无数的火车，也是蛮拼的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25421387/answer/30767380
</link>
<author>
Blue Sea
</author>
<title>
中国从苏格兰独立公投的过程和结果中能得到什么启示？
</title>
<description>
得到的启示就是：中国永远有一堆人在不懂（顾）事实的情况下扯淡，当然他们也不关心事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏格兰独立，扯到中国的不是傻，就是别有用心。你们以为国情不同只是是个借口？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这里回答为什么可以进行公投：&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年苏格兰和英格兰合并，签的是：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Union&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Treaty of Union&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是所谓的条约（treaty），&lt;b&gt;外交约定&lt;/b&gt;。是国与国的签约。既然是外交的约，理论上就可以单方面撤出。法律上的可行性，就在这里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对应的，美国的州就不能用自己公投的方法决定退出，因为加入美国，签的不是条约，而是宪法，签约者是公民（we the people），而不是州。所以一个州要独立，是要由国内所有公民，就是联邦，决定的。当然，有的州非要试一下，于是就打了一仗。&lt;/blockquote&gt;引用自：&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/81mI&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;英国为什么同意苏格兰进行独立公投？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，&lt;b&gt;苏格兰和英格兰的结合是情侣结婚，当时就留了离婚的权利。而中国，则是民族融合，你中有我我中有你，整个国家就是一个身体，要独立，你得问问其他的器官同意么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来这些看不到这一点的人，要么是以中国人的视角认为分裂国家是不应该的，民主的弊端啊balabala；要么就是扯着一些诛心之论：凭什么人家能公投，咱们就要搞什么“反分裂”，这一定是专制独裁，没有自由%￥%#￥*……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我支持排名第一的答案 &lt;a data-hash=&quot;78dd7b7be85989df73b8b0ee1857e537&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/78dd7b7be85989df73b8b0ee1857e537&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@magasa&quot; data-tip=&quot;p$b$78dd7b7be85989df73b8b0ee1857e537&quot;&gt;@magasa&lt;/a&gt;:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;没多少人愿意虚心地去学习在现代政治文明的框架下怎么处理历史遗留问题，人民又是如何理性、平和地表达自己的政治诉求，又该怎么坦然接受程序正义带来的后果。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;苏格兰公投整个过程（至少是表面上）是符合程序正义的，投票后失败的一方坦然接受了结果。当然，作为一个阴谋论者，我质疑有着“世界搅屎棍”光荣称号的英国（应该是除了苏格兰后的部分）如果意外失手让苏格兰投票通过了，之后会发生什么。也许不会有什么公开的行动，但是苏格兰的日子肯定不会好过。当然，即使在投票之前报纸网络都在大肆宣扬苏格兰独立力量占据微弱优势，我仍肯定苏格兰不会独立，我相信英国还有实力控制这一局面，发动一切力量组织（包括见不得人的部分）。因为对英国（以及美国）来说，苏格兰独立的代价是不可接受的。&lt;br&gt;当然，在谈及中国边疆几个地区所谓“独立”问题，必须强调的是，苏格兰和中国任何一个地区的情况都没有可比性，中国和英国的国情也完全不同。在中国像苏格兰那样公开宣扬独立是不合程序的，所以不用想着谈论“独立”的诉求，没戏。还是谈谈如何改善生产生活环境、保障公民权利、加强司法和行政执法的公正等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是很快，就有人说胡话了 &lt;a data-hash=&quot;18c64f36af8d22c546b35e2431e60220&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/18c64f36af8d22c546b35e2431e60220&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蓝陵&quot; data-tip=&quot;p$b$18c64f36af8d22c546b35e2431e60220&quot;&gt;@蓝陵&lt;/a&gt; ： &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;又一次见识了一样我国国民连边都摸不到的新事物——全民公投，原来还可以这么解决问题。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;然后是更露骨的排名第四的 &lt;a data-hash=&quot;2e3b8047268d91811410b1178fd37d44&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2e3b8047268d91811410b1178fd37d44&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@宋黎&quot; data-tip=&quot;p$b$2e3b8047268d91811410b1178fd37d44&quot;&gt;@宋黎&lt;/a&gt; ：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;启示 大约是&lt;br&gt;原来要求分裂 独立 不是卖国 不是X独 不是犯罪 &lt;br&gt;原来ZF面对要求独立的区域不用导弹 大炮 ，磋商 感情牌都是可以的&lt;br&gt;原来ZF面对有诉求的人民不用坦克 不用留血&lt;br&gt;原来人民可以决定自己的选择&lt;/blockquote&gt;事实上这件事&lt;b&gt;与政府的独裁还是民主无关，与民主的弊端和自由无关。谁对谁错只与历史有关。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;（以下所说不仅涉及独立公投，还涉及中国尚未收回和涉及争议的领土问题，给大家一个别的视角来重新理解这些问题，一个比较露骨但是真实的视角）&lt;br&gt;明白点说就是：中华虽大，却没有一寸多余，每一寸土地都是我们是用在血与火中打回来的。香港是本来就被割让的，虽然表面是谈判谈回来的，那也是用武力作后盾从英国接过来的，要不然怎么可能那么痛快还给你？&lt;br&gt;既然不是谈判加入的，就没有好聚好散这么一说。人大给搞的普选是有问题，但是想搞独立是门也没有。除非你们有本事再打回去。&lt;br&gt;否则我们怎么可能从黄河流域的几个小部落变成如今的这个庞大的国家。你以为是背“自古以来”背出来的？那个不过是个由头罢了。大韩民国还主张全宇宙都是它的领地呢，您倒是有那个实力啊。&lt;br&gt;我们假装正义太久了，自己都忘记那段黑暗的发家史了。昔日浴血奋战的强盗脱下了战袍、洗干净了血手、穿上了西装，然后带着温柔的微笑看着其他宾客，居然就有一群小孩子跑过来说你抢了他的东西，应该还给它。&lt;br&gt;“哦，是么？”强盗微笑着看着他们，温柔的说：“哦，你TM活腻味了是吧？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这个时候嘲笑英国佬并没有什么问题，大家同为强盗，我为毛要因为你的衰落而兔死狐悲？别忘了，这还是一个强盗的世界啊，实力才是我们崇拜和信仰的东西。你失去了实力，控制不住殖民地，甚至连搭伙过日子的伙伴都想抛弃你，完全是你活该。&lt;br&gt;我们应该反思的是，如何避免像他那么惨，失去实力后被肢解，或者更悲惨的，自己分崩离析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天居住在中国的中华后裔，虽然表面上大家一直都是一副正义面孔，实际上心里应该明白，好日子不是天上掉下来的，我们的文明之所以能够延续，都是靠战斗（不只是军事作战）开拓和巩固的。我们和失败的日本鬼子、被赶出去的英国鬼子的不同只在于，我们成功得把被我们驱赶、追逐、杀戮的人变成了自己人。&lt;br&gt;谎言说了一百万遍就会成真，“自古以来”是一个很好地例子，其中两句最为经典：“此地自古以来就是中国的领土”，“中华民族自古以来就是热爱和平的民族”。&lt;br&gt;也许洗手之后是的，但是洗手前的……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25361525/answer/30760713
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么 Kickstarter 上很多人气高的硬件产品，后来都死掉了？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我们是MaxStone团队，2014年初参加了KickStarter众筹，最终获得3600人约17万美金的支持。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/afee3d1fcc1b4746c3381137cd8cfd7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1020&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1020&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/afee3d1fcc1b4746c3381137cd8cfd7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;MaxStone年初在KickStarter众筹的页面: &lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/projects/702400282/maxstone-iphone-your-camera&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kickstarter &amp;gt;&amp;gt; MaxStone : iPhone your Camera by MaxMax Inc.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那就从亲历者的角度说说KickStarter硬件项目会死掉的可能性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、高品质的代工厂几乎不接无名公司的小单&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;代工厂是硬件产品的根基，在中国深圳，有上万家公司做着供应链的事情，但是其中真正能够生产出高品质产品的工厂、参与过高品质供应链的公司是非常有限的，而且几乎不接无名公司的小单。这对于KickStarter硬件项目是一个巨大的挑战，如果选择小工厂就意味着难以完美还原设计和性能，导致产品吸引力下降进而影响销售，最终恶性循环，销声匿迹。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.一起步就失败&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MaxStone第一次在深圳生产是在2013年9月，当时找到一家小型工厂（那时我还没见过什么工厂，以为这就已经很大规模了），什么叫小型呢，就是一栋独立的4层楼，300号工人都是这家工厂的，依靠代工一些日本三流品牌产品和一些国内创业公司产品生存，这种规模就属于小型的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这家工厂前前后后努力了3个月，其中后2个月时间都在做优化改进的工作，但是整整3个月提供了10次样品都无法满足MaxStone设计师Lia的要求。于是，在圣诞节前一天，Lia提出更换工厂，那时MaxStone已经登录KS大约一周时间并且在全站Popular榜排第一名，有很多支持者和讨论，所以这个时候更换工厂是一个非常冒险的决定，因为我们并不认识其他工厂，甚至在MaxStone之前都没有去过深圳，当时留给我们的时间也非常有限。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.改变现状&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，第二天一早我就已经到达深圳开始寻找新的代工厂。在2周的时间里，我开着租来的桑塔纳轿车跑了2000公里，东莞、中山、惠州、沙井、福田大大小小的工厂谈了有50家，名片就赞了厚厚2盒子，但是现在回想起来，这里面100%都不靠谱，为什么，因为这些都是从阿里巴巴找的，只有很一般的工厂才会挂在阿里巴巴上，真正大型的类似富士康这样的工厂怎么可能去阿里巴巴上做生意呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.收获&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情的结果证明当时更换工厂是非常明知的决定，最终参与MaxStone代工的工厂一共有3家，名字比较敏感，简单介绍下，分别是三星手机的代工厂（负责MaxStone模具、注塑、喷涂、整机组装，是香港上市公司，3万人规模），iPhone6代工厂（负责MaxStone的电路板焊接）和日本CMK（负责为MaxStone制造电路板）。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/159031e24f8cab5aa108a9da81b9689f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3040&quot; data-rawheight=&quot;2026&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3040&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/159031e24f8cab5aa108a9da81b9689f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这样的代工厂支持下，MaxStone能够完美的还原设计，并提供高水平的性能。因为高水平的代工厂，MaxStone获得了2014年美国IDEA工业设计比赛的FINALIST奖（获得同一奖项的其他23个产品包括BEATS的音箱、ThinkPad X1 Carbon笔记本、XBox One主机和手柄、Shure耳机、Google电视棒等），并实现了-40~+70摄氏度的工作温度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、如何让高手放弃先前熟悉、稳定的工作投身到你的实业中？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一款硬件产品至少需要工业设计师、硬件工程师、软件工程师、供应链管理、运营管理五方面的人才能够有效实施，可以看到对于第一次做硬件的团队而言，上述人手都跨越在不同行业，这给找人，尤其是找高手带来很大难度，试想你是一个创业团队，可能连投资都没有，只是在KickStarter上众筹了些钱就要让供应链体系中的高手放弃现在熟悉、稳定的工作投身你的事业中是何其困难。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1. 产品复杂度决定了工作量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然MaxStone是轻量级的产品。但也一样面临工业设计可行性、结构可靠度、电路板体积、能耗、天线优化、蓝牙连接方案的选择与优化、电子元件选型与替换、油漆优化、包装、固件编程与调试、APP编程与优化、量产测试工具开发、知识产权保护、安全认证等最基本的硬件产品开发工作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些工作无论对于任何硬件产品而言，都需要一个团队来搞定，好在MaxStone的团队非常精练，在KS结束时候也只有3个全职成员，并且每个人都各有所长一人多能。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多团队的产品复杂度更高，工作量更大，而团队的能力又不足够支撑，这就存在一个难题，怎样找到合适的人来做，比如供应链的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2. 谁来做供应链&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和我太太以及未出世的宝宝在深圳陆陆续续呆了半年时间，一方面与MaxStone的大型代工厂做好沟通，推进合作；一方面持续推进产品改进和生产优化，包括优化模具（降低断差、缝隙）、确定组装工艺（先后测试了超声波、胶水、热熔胶、热敏胶）、油漆（先后与7家油漆供应商合作，确定颜色、手感、性能，包括知名的日本武藏、仲邦油漆等也参与其中）、优化PCBA（板材、天线性能、可生产性、元件替换、五金件）、设计量产测试设备、确定合作条款、账期、货代、报关等等，直到孩子快出生才返回北京，由此可见供应链的工作量有多大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3. 找到供应链专家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终我们是如何将CEO的时间从供应链中解救出来的呢？答案是我们找到了一个很历害的供应链专家，是一家世界500强公司的高管，深受日系企业熏陶，做事一板一眼十分认真到位，为人正直，有了这个人，供应链管理终于不再是难题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、如何面对资金枯竭&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对于投产一款硬件产品而言，如果没有后续融资或其他保险，那随时都可能发生资金枯竭的问题，我猜测这也是大量KickStarter硬件项目死掉的主要原因。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.研发和生产到底需要多少钱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以MaxStone为例，需要在模具、试产、研发方面投入才可能最终完成批量生产，我们在KickStarter上一共获得了17.2万美金，只能说这些钱并不充裕，勉强够支撑到产品量产和发货。这还要保证不会出现意外，比如大规模报废、召回这类事情，一旦出现那就肯定要赔钱了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.融资&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MaxStone在KIckStarter之前就已经完成了天使轮融资，投资人是险峰华兴，这是第一部分资金保障；然后在KickStarter之后进行了A轮融资，投资人是经纬中国。这两轮钱最大的作用是提高信心，提供保险。即使在最坏的情况下，也能保证MaxStone正常发货和上市销售。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.销售渠道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MaxStone获得了大量的国际经销商来询，并最终确定了11个国家总代理，这些总代理在签署协议时要交纳保证金，多的10万美金，少的3万美金，这也是一笔很好的保险钱，因为这笔钱是在量产之前就支付的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1047bc0cbbb049409fb3479c5263c32c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1602&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2400&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1047bc0cbbb049409fb3479c5263c32c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;MaxStone的故事还在继续，我们正在筹备一个非常好玩的全球范围的圣诞节营销策划。通过MaxStone，我们希望传递2个愿望，一个是希望那些购买了相机却丢在家里吃灰的人们能够因为MaxStone重燃对摄影的热情，能够将相机重新挂在胸前，让MaxStone帮助他们更简单有趣的摄影，去享受摄影的乐趣。另一个是希望能够继续MaxStone的方式，建立一个制造品质产品的公司，集合一些非常酷的、有趣的、能力很强的人，做一些特别酷，有趣，高品质的东西，而不是仅仅考虑商业模式，考虑如何赚用户钱，我们会继续努力做一些真诚的、有热情的产品，让大家更开心～&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22520698/answer/30772296
</link>
<author>
小岩井
</author>
<title>
男孩怎么快速变成熟？
</title>
<description>
看到这个邀请，我陷入长久的沉默&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2209be82a51b41ad6e3372c8889ba32f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;225&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;225&quot;&gt;太久没在知乎答题，有些忐忑。我预计我的答案会很长，因为这个问题让我想到了很多人与事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前辈不敢当，我也不好为人师，还是习惯先人类观察，然后与诸君分享一些观察心得。欢迎探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;快速变成熟是可能的，以我的所见所闻与自身经历感受而言&lt;b&gt;，带给男人快速成熟的，往往是生活不经意的意外&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这种意外，往往是你之前没有想过，也没希望过的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;我很喜欢《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E9%92%A2%E4%B9%8B%E7%82%BC%E9%87%91%E6%9C%AF%E5%B8%88&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;钢之炼金术师&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》中对等价交换的理解。我一直相信，这个宇宙的一切，都是能量守恒的，一切都有代价，只是有的无形，有的有形。有的被世人认同，有的只能独自承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于单独个人，有这么一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;你想要得到你从未得到的东西，也意味着你要失去你从未失去的来换。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如彼得帕克被蜘蛛咬了变异之后，顶多算个蜘蛛人。之所以成为蜘蛛侠，不是为了自己的利益而利用超能力，也正是因为自己的过失使得叔父丧命这个意外而产生的自省与成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实你自己总结的也没错，多看书，多琢磨，多接触他人，然后思考，坚持。这是永远正确的说法，但问题是，为什么真正能做到这些的人这么少？当然这其中有性格环境的因素，但依然有不少即使意识到却仍然做不到的人，为什么？——因为他们缺少&lt;b&gt;做这些事情的源动力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;他们只知道这些事是对的，却不知道自己是否需要做这些事，因为很多正确的事，并不能使人愉快。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;-如今我走到人生十字路口，我知道哪条路是对的，毫无例外，我就知道，但我从不走，为什么？因为妈的太苦了。——《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E9%97%BB%E9%A6%99%E8%AF%86%E5%A5%B3%E4%BA%BA&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;闻香识女人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;胃动力不足，可以找吗丁啉，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;对自我改变的源动力不足，怎么找？我在最后方法论里会讲。&lt;/b&gt;（也可以直接跳到最后） &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接下来，如题主所愿，先说些真实的人物短期内成熟的经历。这种故事，每个人的身边都会发生一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一.小学时代一个同学，原本是个纨绔子弟，生活安逸而富足，性格很差，喜欢打架。五年级那年暑假，他父亲意外身亡，据说是欠了巨额赌债，一时想不开。后来卖掉房子还债，从此家道中落，整个人也开始变得沉默寡言，认真读书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的转变很突然，几乎就是一夜之间，就像换了一个人，不难想象，在那之后的每个夜晚，他的内心如何煎熬隐忍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年后，他已经变得很优秀温和的一个人，他告诉我，失去父亲之后，他才开始意识到，自己没有了父亲，到底算是什么，看着哭泣的柔弱母亲，他想，还有母亲需要自己守护，所以必须快速成长，去变得坚强，可靠，让母亲放心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种例子，很容易走极端，因为一个念想不正，就可能走向邪路。所以故事只是故事，不能当做准则，我讲这个故事，是想表达一个想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当男人打从每个毛细孔里意识到，他不能依靠任何其他人，不能总把希望寄托在外界，只有通过让自己强大才能保护自己和心爱的人，就开始快速成长了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一个恩师跟我讲过他弟弟的事，恩师是青海农村人。小时候家里穷，初中时期，弟弟不爱读书，脾气也不好，老想外出打工，跟家里也老闹矛盾。有一个暑假，他在跟家里大吵之后，离家出走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家里找了三四天，都绝望了。这时候，他回家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人，两手空空，风尘仆仆脸色苍白。一言不吭地躲进了房间睡觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后跟我恩师去跟他谈心，才知道他被人骗了去挖煤矿，结果在半道上被人丢下，所有行李都被抢走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而那个地方，是片毫无人烟的荒漠地带。他一个人凭着感觉走回家，风餐露宿，饥肠辘辘，夜晚还担心野兽的出没和自己累死在荒野里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半夜醒来，盯着漫天繁星，他的心中瞬时无比平静，之前的那些戾气突然一扫而空，他开始思考自己的价值，家人的意义，未来是什么，人生需要怎么样度过等等。虽然说不出个所以然，但他开始自己学会了反省与思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我恩师的弟弟就发生了翻天覆地的变化，开始沉下心来认真看书，去了解外面的世界，去问我恩师许多人生的思考。真正热爱上了读书与思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多年后，他成了一个高中物理老师。这是他曾经不曾料到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有那次意外，没有那次真正安静的夜晚，也许，他就真的游荡在外，成了一个打工的浪子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;生活就是会开一些不经意的玩笑，给你转个弯，绊个道，然后给你不一样的视角。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有些人很幸运发现了，有些人一辈子在无视。然后忆往昔，恨当下。把一切都怪给命运。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不确定是不是真的苏格拉底说的，有这么一句话：没有经过&lt;em&gt;省视的人生是不&lt;/em&gt;值得&lt;em&gt;过的&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个不懂省视的人，一辈子浑浑噩噩，随波逐流的人，看似忙碌，看似辛苦，可能从没成熟过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斟酌了一下，还是把自己的经历也放上来吧，看到这个问题，正是想到了自己，才会忍不住啰嗦几句，也算是再次自我反省吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟题主一样，我曾经也喜欢一个女生，但她嫌我太幼稚，太浮躁，一直没有接受我。我当时跟你一样，也以为多读几本晦涩的书，多聊一些经高大上的话题，多懂一些历史哲学，女生就会觉得我成熟，有才。熟不知，这样想的自己，才是最幼稚的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为我看书的源动力只是为了让女生觉得我成熟，有内涵，我对看书本身还是抗拒，只是囫囵吞枣，不求甚解。自己看得头晕眼花不说，看完什么都记不住，只能多摘抄些妙词佳句，多去豆瓣看看别人的总结和书评，来冒充研究过了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在一次聊天中，为了在女孩面前显得博学。我又冒充很懂的样子讲些果壳网看来的科技知识，谁料现场有个理科博士在，轻描淡写把我反驳得体无完肤，恨不得分分钟消失在人间。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来我就更不想看书了，心想我条件也不差，她爱喜欢不喜欢，干嘛非要按照她要求得来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是自己开始在外面莺莺燕燕，灯红酒绿，越加浮躁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果那样下去，我只会变成一个越来越讨厌的人，说话轻浮，油嘴滑舌，自鸣得意，脑袋空空。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果，没有那场意外。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在某个荷尔蒙浮躁的深夜，在微博上看到一个中意的女孩发肚子好饿，好想吃夜宵。于是顺势在下面回复我开车带你去啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;兴冲冲地出门，一路疾驰。于是那天晚上出了一生难忘的车祸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那场车祸的具体过程我不想描述了，但这次意外对我的影响实在巨大，生与死的意义，人生价值，生活的态度等扥，从各个意义上，让我的人生出现了转折。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;之后一个月，我几乎都把自己锁在房间里，除了吃饭上厕所，再也不想接触任何一切，不想见任何人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我从开始的沉睡，发呆，到开始慢慢回忆自己这几年的人生态度，行为处事，觉得羞愧不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很奇怪，一下子就觉得自己怎么会像之前那样去生活。我开始翻出以前买的从来不看的许多书，竟发现自己能够静下心来一一看下去了，而且有些看得热泪盈眶，五体投地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其中对我影响最大的书有《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E5%85%AD%E7%A5%96%E5%9D%9B%E7%BB%8F&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;六祖坛经&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%8B%82%E7%83%AD%E5%88%86%E5%AD%90&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;狂热分子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》阿兰德波顿的《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%88%B1%E6%83%85%E7%AC%94%E8%AE%B0&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱情笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%88%B1%E4%B8%8A%E6%B5%AA%E6%BC%AB&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱上浪漫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;罪与罚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，还有一本我看了好多遍的唯一一本安妮宝贝的书——《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E8%8E%B2%E8%8A%B1&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;莲花&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。虽然安妮宝贝其他的书我不感冒，但莲花这本书，真的字字句句都像一个巴掌打在当时的我脸上，让我深思警醒。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些书让我彻底迷上了文字与思考的世界，并且开始真正养成了独处看书思考写作的习惯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我后来不断开始调整自己，简化自己的生活与人际关系，明确人生的方向和追求，过着一个充实而简单的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整整两年过去了，身边所有朋友，包括父母，都看到了我的变化。我从一个乖戾任性的臭小子变成了现在喜欢的自己，温和，平静，脚踏实地地做着自己喜欢的事，擅长的事，并且不断开始学习新技术，认识许多有趣的人，倾听许多特别的经历与故事。也让我看这个世界，越来越柔软。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个意外当然不是我期望的，但我至今感激它的发生，如果不是那次车祸，我不敢想象，现在的自己，会是个怎么样的混球。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;故事讲完了，我想说，渴望快速成熟的想法是好的，但是很多事情真的是欲速则不达，没有亲身经历过这个世界的虚无与荒谬，人生的变幻与无常，感情的复杂与细腻，真的很难一下成熟。有也只是伪装出来的世故。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。老祖宗已经说得很精练了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我曾写过一段话：哪有人天生会懂事，只不过见多了恶心的人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;年少的时候，我们对这个世界有太多美好的想象，亲身参与社会与现实的许多游戏与规则，你才能切身体会这个世界的复杂与单纯，有趣与无奈。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方法论：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你真的渴望快速成熟，我有一个建议，绝对有效，但看你是否会去做了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;前面说过，每个对自己不满意的人都想改变，可是真的去改变的，却不多。因为人是惯性的动物，即使不满意，已经习惯的环境，生活模式，固定的交友圈，兴趣娱乐，很难改变。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以对于想改变自我的人来说，最重要的是，找到自己改变的最强源动力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;怎么找？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（一）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我这两年的经验就是——在一些你觉得不安全（心理上）的地方，埋藏着你未知的宝藏。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;也就是，你要亲自去感受不能控制的意外。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如说，我一直都想健身锻炼肌肉，有一个健康的体型（一直偏瘦。）但这个想法永远只是想法，每次在实施前就用各种借口拖延。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在一次爬楼梯喘气喘成狗后，我觉得必须找点强动力支持我去健身了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后我想到了这个方法，去了海滨浴场，当我光着上半身走在人群中，这种刺激真是太强烈了，看着别的男人威武雄壮（大腹便便的无视了...），一身肌肉，再看自己这小身板，那种改变自己的意愿瞬间充斥了整个大脑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看看那些如花似玉，身如杨柳的年轻女孩，心想将来如果我想交个身材好的姑娘，我自己这个身材，怎么跟她去海边愉快地玩耍，这一想，立马起身回家，冲往健身房办了卡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个强大的原动力，在我每次偷懒不想去健身的时候，就会扭头看到墙上贴着的心愿卡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你还想不想跟魔鬼身材的姑娘去海边愉快的玩耍了？！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;含着热泪，冲往健身房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两个月，不敢说一下就成了肌肉男，或改变了体型，但真的变得有活力有自信多了，没事揉揉自己日渐鼓起的肱二头和胸肌，真是觉得人生无比充满希望。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以此类推，当你对自己某方面想进行改变时，就去最能感受改变后世界的舞台，看看自己和他们的差距，想想自己的初心。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你觉得自己知识涵养不够，那就死皮赖脸地去认识那些你认为有内涵有想法的人，脸皮不够厚，或接触不到牛人，那就去网上找，豆瓣和知乎上，还是有不少乐于分享的牛人的，态度礼貌点，问题真诚点，这不大家都在为你回答问题吗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有知乎这么好的平台，你多去看看那些你欣赏的人的答案，然后把对你有用的地方打印下来，好好思考，做笔记，与自己的生活做参照，反省。（我就经常这么做。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（二）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;其实还是在（一）的基础上引申，做点无伤大雅的傻事，去锻炼自己的胆量和气魄。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再成熟的人，如果没有自信与勇气，女孩子也不会很喜欢吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，搭讪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搭讪是对锻炼内心，交际，态度，气场等等自我认知很有帮助的事。当然，请你抱着锻炼自我的目的，而不是什么邪恶的用心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的脸皮，就是当年在日本和无良学长一起练搭讪搭出来了，还因此交了一个日本女朋友，简直受益终身。这使我在面对我感兴趣的人，无论男女老幼，都可以有勇气上前搭话，并且在尴尬与失败之中加速思考，应变，和反省。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学会真诚礼貌或有趣的搭讪，你的人生会精彩许多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，在集体活动的时候，主动要求表演个节目，或者演讲，丢脸不要紧，可怜的是连丢脸的机会都没给自己。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，甚至更简单的，周末没事去公交站，随便坐上一辆公交车，去一个陌生的车站下来，随便逛逛，再坐一辆随意的公交车，看看到底最后会把你带到哪，也许。你会看到一个不一样的城市。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种例子太多，我经常都在琢磨，还有什么傻事我没干过，还有什么有趣好玩的事，我没想到过。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当你对这个世界有着好奇，探索，与体验，你离女孩子喜欢的男孩，也就近了一步。不是老道内敛，喜怒不形于色才叫成熟，对这个世界的多元与精彩有切身的感受与认识，带着一个进取发现的心，去感受这个世界的多样性和美，这才是一种有智慧且有趣的成熟，你觉得呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（三）走窄门。越是少人尝试的事，只要不违反法律道德，不伤害他人，越要去尝试。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果一件事，我们仅仅因为害羞不去做，那么它更值得去做。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;圣经曰：“你们要进窄门。因为引到灭亡，那门是宽的，路是大的，进去的人也多；引到永生，那门是窄的，路是小的，找着的人也少。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有点累了，暂时写到这吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实再多的建议，关键还是看你自己能不能迈出第一步。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; 我遇到过很多人，跟我不满现状想改变，但永远下一句是自我辩解，比如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我穷，我胖，我读书不够，我运动不行，我没有特长，我喜欢的人不会喜欢我的。我努力比不上人家天生赢家，或者最恶心的就是——明明想改变，非要昧着良心说我觉得现在这样平平淡淡的生活挺好的，好你妹，你有不平凡过吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人若要这么坚持自我辩解，我只能对他今后生活所有不幸的刻上两个打字：活该。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与诸君共勉，我在上一个答案里表达过，&lt;b&gt;我认为每个生命最重要的事，就是不断自我更新。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;帕斯卡问：人在无限之中是什么呢？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人如何定义自己，改变自己，发现自己？这是每个人一生最大的课题。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我喜欢帕斯卡的那句回答：人只是一根芦苇，是自然界最为脆弱的，但他却是一根会思考的芦苇。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20591744/answer/23398533
</link>
<author>
Zou Stephen
</author>
<title>
奥特莱斯 (outlets) 业态模式在中国是否很难做起来？
</title>
<description>
作为一个花了6年时间把某一线城市最大的outlets从年销售额4亿带到19亿的从业人员来说这个问题太合适了，先占坑，下班了来作答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;调整了一下回答的时间线，最近更新的在前面，早前的回答在后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————以下是3月25日更新的内容————&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面讲了“地利”与“人和”的因素，最后简单讲讲“天时”。&lt;br&gt;知乎日报里有一个评论的同志说得很好：现在不差钱的不会去outlets，差钱的都海外代购了。&lt;br&gt;2006年至2011年间正好是国际一线品牌大举杀入内地市场建立形象并迅速铺店的时候，而恰逢那段时间国内电子商务产业将起未起，那几年里要从一个可靠的渠道获得一线品牌折扣货的可选择性远不如现在丰富。这样一个得天独厚时间窗口便留给了outlets业态极大的发展空间。现如今代购，海淘渠道太多了，线上的商品的款式种类比起一些outlets里更为丰富多样，这就很大程度上分流了一部分白领阶层的消费。&lt;br&gt;比如青浦outlets 里的Coach店初开业时简直万人空巷，队伍排到二十多米，现在也排队，但队伍远没有那么长了。网上代购的Coach款式新，价格是折扣店的6折，傻子才去排队。（PS：尽量不要购买Coach折扣店的商品，Coach是有outlets专用生产线的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以现阶段outlets业态难做的另一个原因是“人傻钱多盲目信大牌并且不得不去你那儿买东西”的时间窗口正在慢慢关闭，这业态要面对着太多的优质渠道竞争对手。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————以下是3月24日更新的内容————&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前的回答主要是在讲一些外部因素的影响，下面来讲讲“人”的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海青浦的outlets能做火，固然地缘因素以及2004年时候尚且很便宜的地价是两个最主要的方面，但这远远不够。事实上，上海outlets可以被看做上海老一辈百货精英们的绝唱，那拨人在那之后退休的退休，升迁的升迁，接着便是以万达为首所带来的、席卷全国的商业地产热潮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到现在为止，外界只看到了outlets经营的成功，我在职期间接待过无数同行访问团和政界考察团，还与时任上海市委书记的CLY合过影开过茶话会（平易近人的好官啊！）。好多同行请教我们经营成功的秘诀，我一般都是呵呵哈哈就敷衍过去了。其实我想对他们说两句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、你们只见着贼吃肉，没见着贼挨打。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为上海第一个开设在市郊的商业项目，初期在招商方面遇到的挫折简直可以用“苦难”来形容。原有的商家资源在初期完全用不上，没有一个品牌会去冒险配合你们去玩一个从未被论证过成功可行性的郊区业态。至于那些国际大牌更是从零开始的合作，对方在沟通过程中充斥着各种疑虑和不信任。我们的老董事长彼时在上海商业界的地位差不多约等于王健林目前在业内的地位，但一样得低眉顺眼的伺候欧洲品牌集团的那些大爷和他们的中国买办们。至于这其中所付出的的金钱和精力更加不必赘言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、只有对零售商业抱着无比执着态度的人，才会不惜时间和恒心来做成这样一个项目。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直觉得，像上海outlets这样的项目，国内几乎不可能再出现第二个了。其一是因为目前国内商业地产还是处在炒热地皮卖商铺的阶段，第二是因为这样的人没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前一起工作过的老领导和老同事们，他们很多人都是改革开放初期华联、市百一店的楼管、营业员出身，没有现在商业地产界大佬们光鲜亮丽的头衔。但是他们对于商业项目的把控，从宏观的拿地、规划、业态排布；到微观的商铺分割，合约年限，品牌调整效果等都能算计的精准无比。他们在这些方面的能力远非现在那些在行业论坛里高谈阔论的所谓高管们可以比拟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己在行业内的启蒙，也是拜这些前辈们所赐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我深深记得，2010年的时候有个基金机构以很高的溢价想要收购outlets项目，被快退休的老董事长一口否决了。&lt;b&gt;他告诉我：“吾就是欢喜看噶西多额顾客了该阿拉商场里买东西，吾看了二十多年了，看勿到了吾不习惯啊......”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现如今，商业地产界多的是算投资回报率的人，算怎么去项目资本化的人，算怎么通过项目来沽名钓誉的人，唯独那种单纯的想做一个“好多顾客来买东西的商业”的人，没有了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;八卦时间：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有天我上班到了办公室，发现有个挺帅的老外坐在会客室，我一边回头和同事说你看这老外长得多像罗马王子托蒂一边往里走。五秒钟后我们突然同时回过神来———&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这他妈不就是托蒂吗！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时他好像是代理了一个什么品牌通过意大利商会跑来谈合作的，人挺随和的。就是意大利人的那股子随意劲儿受不了，合作谈了一半人不见了，回头一看正在管我们漂亮的行政MM要电话号呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————以下为3月22日更新的内容————&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说之前在outlets工作的一些趣事，这些事也能从侧面反映部分出目前全国内零售行业的现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲有个品牌叫Stefano Ricci，他家的领带产品在同类中相当于包中爱马仕，车中劳斯莱斯的顶尖水准。国内一家公司千辛万苦搞到了经销权，也通过一些上层关系拿到了我们项目一排一座的好位置，老板打算雄心勃勃大干一番。结果做了半年，150平米的店铺销售额平均下来才30W一个月。同期Zegna 400平米做了每月400多万，burberry全场铺格纹货，300平米每月280万。。。。。。而且这30W里，领带销售额占不到10%。&lt;br&gt;那老板郁闷啊，找我们帮他分析。我说你要不试试看从别的店调一些新品过来吧。他睁大眼睛说：“啊，我就这一家店啊。。。” 我看着他，狠狠吸了一口烟说：“不行你先撤了吧。”&lt;br&gt;后来这老板学乖了，搞了一批范思哲的货过来卖，全部是带大圆脸盘子logo的款式，同一家店销售额翻了三番。&lt;br&gt;同理，意大利有一个内衣品牌yamamay，也是把第一家店开在了outlets，被旁边的安莉芳爆的渣都不剩。&lt;br&gt;&lt;b&gt;铁律就是：没有通过一线商圈旗舰店打出知名度和积累用户受众的品牌，千万不要把第一家店开在outlets&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我呆过的这个项目，大概是全华东培育期最短的项目之一，开了以后就迅速火爆起来。火到什么程度呢？魔都某著名茶餐厅当时以及其优惠的免租条件被我们求了进来，结果开业第一天，单一个午市就把整个店备了三天的食材卖到连一块冰块都不剩。一周之后，这家餐厅发现店里老是断水断电，物业也推说很难解决需要慢慢来。老板是个聪明人，自己捧着合同过来说我们一定支持你们的发展，要不就租金条款咱们再签个补充协议？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但同样是餐饮，项目里开过的几个五百方以上的大餐饮无不以惨败告终。当年海底捞张勇同志顶着个非主流发型过来看店，兜了一圈告诉我：“我觉得你们这里的客人是没时间坐下来吃火锅的”。&lt;b&gt;因为在一个成熟的，品牌丰富的outlets里，消费者的第一需求是满足购买欲，为了能有更多时间淘到商品，吃什么，在哪里吃是可以被省略的。所以只有高翻台率的简餐和可以takeaway的快餐才是outlets里的王道&lt;/b&gt;，如果站内有同业的朋友，一定要注意这点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————以下是3月21日第一次回答的内容——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先回答问题：是的，对于部分完全没有商业基因的地产商或者仅具备某一领域商业经验的商业企业来说，很难做起来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂且不谈那些打着outlets名号实为圈地卖钱的企业（例如首创置业），单对那些想正儿八经搞outlets的企业来说，主要难度一是货源的取得，二是地块位置的甄选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先解释一下大多数人的&lt;b&gt;一个误区：“没有国际一线品牌折扣店就不能算outlets，中低端品牌的尾货销售不能算outlets”。&lt;/b&gt;事实上，我去进一批班尼路的过季衣服拿到家门口卖，打个outlets的旗号有问题吗？完全没问题，我就是一个outlets（分销商品的渠道）。自从我工作的那个outlets火起来以后，国内从业人员把outlets这个业态概念过分高大上了，认为二三线品牌折扣店无法担当这个名号，这本身就是一种错误理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但回过头说，的确目前在国内，没有一线大牌支撑的outlets很难取得关注度和商业上的成功。一方面是因为二三线品牌的折扣货品目前通过各类电商渠道很容易就可以取得，另一方面来说，一线大牌的招商谈判难度也为这一业态设置了天然门槛。我所工作过的那个项目隶属于某大型土豪国企（所以你们也知道我说的是哪个项目了），在华东地区基本上是一览众山小的朝南坐地位。但即便拥有如此的甲方优势，我们在招商过程中依然不得不去跪舔那些大牌品牌商和负责资源引进的合作方，双手奉上大笔装补和咨询管理费。牛X土豪尚且如此，那更不用说国内众多二三四流的零售地产商了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是项目的地块位置。&lt;b&gt;国内outlets最适合的区位是距离市中心区域15-30公里，同时最好处于几条动脉主干道或国道的出入口。&lt;/b&gt;好多人被老外那些荒野里的outlets项目忽悠了，认为这类商业天生就应该去鸟不拉屎的地方。老外人人有车开过去只要一小时好吗！最典型就是上海松江的foxtown，基因纯正的外资项目，结果傻乎乎的开在了离上海市区快50公里的地方，路上堵个车车程就快两个半小时，反倒是离开嘉兴市还近些。现在也就是半死不活的撑着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说这么多，想到了再更新。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25417606/answer/30758017
</link>
<author>
沐沐
</author>
<title>
哪些事情让你一瞬间对中国教育很失望？
</title>
<description>
一线教育工作者，并且全家都是。&lt;br&gt;从懂事起就对教育里面种种的不合理现象、对人性的扭曲无比的痛恨、绝望。&lt;br&gt;直到我成为一名老师，直到工作了四年。&lt;br&gt;在一年之前，我还是个愤怒者，我讨厌无尽的检查和应付，讨厌教学的诸多规定，讨厌学校的死板和教条，讨厌对学生的种种禁锢，讨厌其他老师对学生的折磨，讨厌分数的评比，讨厌领导的目光狭隘。。。。我能说出上千条不合理之处。每分每秒都绝望，想逃离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到今年，明显的发现我们班孩子与其他班孩子的区别，由于我比较尊重孩子给孩子很多自由，从来不追求他们的分数，非常关注孩子的感受，宁愿少拿学校各项奖金评比也从孩子角度出发，做每件事情都会和孩子解释清楚，培养他们独立能力等等等等。明显我们班孩子比较会尊重别人，懂事，替别人考虑，而且很真诚，不会虚伪的追求老师宠爱和地位，会真诚的热爱学习有求知欲，爱动脑筋，所有上过我们班课的老师都说我们班孩子好棒充满活力就是和其他班感觉不一样，我上过其他班的课之后也感觉如此。&lt;br&gt;那种感觉，就像黑暗中看到了光，原来每一点付出都会在孩子身上开出更多的花来，就觉得教育还不算太坏，毕竟还有我这样的老师在呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------谢谢很多朋友的鼓励，看到评论中质疑这样会不会影响成绩，我来做补充回答。&lt;br&gt;四年中所带班级一直稳定年级中上的位置也考过一二名，但比较少，但是我从来不给孩子压力，不给补课，布置少量作业，不搞题海战术，只完成上面规定的作业，事实证明，不如搞题海战术来的成绩高，但小学有必要么？又不高考～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22955404/answer/30751425
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
改名字会遇到什么问题？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我要讲的是我在入学前改名的事儿。时间段是9月2号到9月19号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是清华大学的研究生新生，暑假改了名字，在家改名字的时候就很麻烦，不过总算办完了。我的身份证和户口的名字都改了，身份证号是不变的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入学的时候就出问题了，因为我现在的名字和报考的名字不一致，当时那个老师A让我先用写着我旧名字的学生卡，第二天去找她办理。第二天去的时候她说现在很忙，最好下周再去。我下周一就去了，又找另外的老师B，把我改名字的公证书留下了。之后B说公证书不可以，必须要公安局开具的证明，这个我入学前就打电话咨询了，我给家里的公安局打电话，公安局说不给开，因为我的户口写着我的曾用名，没有必要开。于是我就跟家里联系，让我爸找找认识的人，那个人正好出差，得下周二才能回来帮我办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期间老师B又把我找去，并跟老师A和老师C开了会，说明我现在的情况可以选择两种办法，一是把名字改回去，这样学籍审查之类的事儿学校内就能解决，二是坚持用新名字，这样就得上报北京教委，但是教委有可能不受理，我就没有入学资格了。让我回去跟家里商量，下午去办公室写份声明。我回到宿舍，给家里打了电话，我们都觉得文件手续齐全，不会有问题，于是我下午就去了办公室写了声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天我爸把公安局开的证明的扫描件发给我，再把原件发给学校。今天下午老师D打电话叫我去办公室，找了我的班主任M，一共七个老师给我开会，&lt;u&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;说今天研招办的老师询问了教委，教委说我这种情况他们不受理，所以我必须要在9月30号前把名字再改回去，带着改回名字的新身份证才能入学，我又写了份声明。&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老师说要是办身份证遇到什么困难，可以让当地的公安局给学校打电话，我说能不能提供书面证明，他们说不能。呵呵，那我是不是也能说当地公安局不提供更改名字的证明，你们可以打电话联系。有个男老师说公安局是服务机构，你去跟他们说，怎么可能办不了。什么时候政府转变职能了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实学校老师态度倒都挺好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反正情况就是这样，我说了我只是改了名字，身份证号没有变，手续也都齐全，9月19号到9月30号一共8个工作日时间太短办不完，但是没人听我的，都说尽力吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我给教育部和北京教委都打过电话，我给教育部的总机打的电话，教育部说问教委，我说教委让我问教育部，她又给了我学生司的电话，一直没打通。我给教委&lt;b&gt;大学生学籍问题咨询电话：&lt;/b&gt;66074808打过去，他说问教育部，最后又说让我听从学校的安排。这两个部门没有任何解释和说明，态度非常差，要不就不知道，要不就让我问其他部门，要不就说让学校跟他们联系，让我觉得教育部和北京教委都很恶心。反正我身为一介普通公民，根本就没资格询问我们的自称为人民服务的政府，更没资格得到任何说明，更别提帮助了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25413103/answer/30734161
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
小时候缺爱导致的性格缺陷让我逐步毁掉自己的人生该怎么办？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不需要任何的安慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不需要被怜悯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不需要同样凄惨的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不需要别人施舍的爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你需要的是&lt;b&gt;忘掉这一切，专心做事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;去健身&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天跑步45分钟，仰卧起坐三组每组10次，俯卧撑三组每组10次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作业：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.正确的跑步姿势是前脚掌着地还是后脚跟着地？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.如何避免跑步损伤膝盖？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.用手抱头做仰卧起坐，这样正确吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.俯卧撑锻炼的是身体哪些肌肉群？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;去做饭&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天给自己做一顿饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作业：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.做出番茄炒蛋、清炒西兰花、可乐鸡翅三种菜式，并总结每道菜制作过程中需要注意的事项，以及个人经验分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.煮米饭时，怎么判断应该加多少水？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.如果只给你五分钟时间，你会选择做什么菜？为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.怎么样能做出最好吃的方便面？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;去答题&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天在知乎上回答一个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作业：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.针对自己所在的国家，写一份关于这个国家的旅行指南。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.在留学期间发生过什么有趣的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.学习外语有什么个人心得？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.建立你所在国家的知乎群，邀请同在这个国家的知乎网友加入&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;去帮助别人&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主动做一些帮助别人的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作业：&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天记录一下，今天有没有帮助别人做了什么举手之劳的小事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你永远不知道&lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少人回忆你曾为他们亲手做过晚餐，&lt;br&gt;有多少孩子因你的拥抱令人生变得明亮，&lt;br&gt;有多人在痛苦的时候想到你而心生温暖，&lt;br&gt;有多少男人深夜中为你的笑容辗转反侧；&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得这个世界不美好，就去创造一个美好的世界。&lt;br&gt;成为强者，去守护那些你爱的人，不要让他们重复你的悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b48b2aee90977e1b5e5264aef806ebe9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b48b2aee90977e1b5e5264aef806ebe9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;你的内心如同沙漠，&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;再清澈的清泉也会干涸；&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;去种树，&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;纵然风沙会阻挡你的脚步；&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;饲养动物，&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;再也不会感到孤独；&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;心中的绿洲，&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;将是所有旅人的归途。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许某天，我会在知乎上看到这样的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在某国遇到一个彩虹般绚烂的中国姑娘，她是我见过的最可爱有趣的姑娘，请问我该如何追求她？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望你就是那个女孩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得交作业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25338130/answer/30763652
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
经过不懈的努力取得的结果和别人通过关系取得的结果一样甚至更差，那努力还有什么意义呢？
</title>
<description>
你不懂，只因你从来都没有努力过&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过长时间的坚持，为了一个固定清晰的目标，咬紧牙关不放松，日复一日的去挥剑，挥剑，拔刀，拔刀，出拳，出拳，去忍受这种几乎是完全单调的枯燥和千百次一模一样的苦练，渐渐你发现你不再需要忍受，不再需要煎熬，而是去拥抱这种重复，去感激这种枯燥，去享受这种孤独，继而你开始思考，去吸收，去学习，去细心观察每一天的重复工作给你带来的微笑进步，每一次的挥剑，你都力求做的更加准确和完美。从一开始对自己的不自信和迷茫，以及瓶颈期的困顿，转为每一次重复的枯燥的练习后的总结和感激&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天，你觉得枯燥再也不枯燥，你欣喜甚至沉醉在练习里，因为每一次练习后，你都清楚的知道，自己离目标又进了一步，逐渐的越来越清楚，近在咫尺，唾手可得&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有一天，你知道自己实现了目标，彻底的完成了计划，当你成功的那一瞬间，你并没有觉得狂喜和兴奋，也没有巨大的失落感，反而有一种持久的喜悦和充实感，并且伴随着强烈的自信，你明白了，自己又变的更好，更强了&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你心里，这段时间的苦，累，汗水，并没有成为财富，你甚至不屑于去吹嘘它，但你清楚的知道，这段经历，在你心中埋下了一颗种子，不管你以后是意气风发飞黄腾达，还是阴差阳错寄人篱下，但这颗种子都将伴随着你，让你即使在贫民窟，也总能显出不一样的精气神&lt;br&gt;&lt;br&gt;坚持是一种可贵的品质，而有计划有步骤，清晰明确的一步步去实现目标的执行力更加可贵，在我看来，它是一种比高智商更加稀少的品质。人因此分两种，一种是有过这种经历的人，一种是没有过这种经历的人&lt;br&gt;&lt;br&gt;而人生经历的缺失，只会导致空谈空问，继而加速行动力的崩溃&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以有这类问题的人，根本不会懂，也不会理解众多答案的意义，更不会因此有什么改善&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为你从未努力过
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25258775/answer/30752210
</link>
<author>
Xiao Ronnie
</author>
<title>
有哪些票房不高但是非常值得推荐的电影？
</title>
<description>
谢很多人邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信这题的目的，相较于找到值得看的电影而言，其实更偏向于大家获取些谈资。看了上面的不少答案，先说些不恰当之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如周瘦子提到的《被解放的姜戈》只是因为某些原因在中国大陆票房一般，但该片北美票房1.62亿，全球票房4.25亿，无论如何说不上是「票房不佳」。张骥提到的《岁月神偷》，在香港的票房当时是连续创下了多个周冠军，最后也是当年的年度第一。甚至包括 &lt;a data-hash=&quot;e86feeea48e24aeeb1006d46223716af&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e86feeea48e24aeeb1006d46223716af&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@木易&quot; data-tip=&quot;p$b$e86feeea48e24aeeb1006d46223716af&quot;&gt;@木易&lt;/a&gt; 老师提到的几个例子，《赛德克-巴莱》上下两集在台湾是破了票房记录，《救火英雄》在当时的市场八千万并不算差。《东邪西毒》在内地上映的是09年的终极版，票房也有2000多万算是中上了，倒是在香港当年算赔钱货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴辉提到的《美国往事》以及Luopei提到的《天国王朝》都有个尴尬之处，他们上映的是发行方而不是导演剪辑的版本，是大量缩水的版本。而我们看到的备受好评的经典版本，都是莱昂内和斯科特在若干年后重新制作的「导演剪辑版」。如果以在院线大范围公映的那个版本而言，确实算不上佳片，票房那样也算是电影水平的真实反映了。至于真正代表影片实力的导演剪辑版，最后还是通过DVD和其他版权的销售获得了不算差的回报。（当然亏本是肯定了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答这个问题，我觉得要先统一定义，什么是票房不佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;原产地票房优异，但是在其他国家地区票房糟糕的电影不能算：所以冯小刚、周星驰的大部分电影，美国的泰勒-派瑞的黑人喜剧，还有类似《一夜大肚》等一系列的贱精喜剧等等都份数此类，只在当地卖的好，到外国就水土不服，但不能说他们票房不佳。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;墙内开花墙外香的那一类，也不能算：天国王朝北美票房只有4700万，但是全球取得了2.1亿票房，虽然低于预期，但也算收支平衡。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;要考虑时代背景和通货膨胀，比如《阳光灿烂的日子》当年在国内票房5000万元，放到如今的市场上就是小儿科了，但在九十年代中期却是国产票房冠军，自然也不能算。同理，七零年代的《教父2》票房只有4700万美金，绝对数字不甚理想，但是按通胀指数计算，放到如今就是近2亿的票房，你看！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还必须考虑电影的投入产出比，一部投资200万的电影，取得了过千万的收入，这怎么能算票房不佳呢？比如昆汀的处女作《落水狗》投资120万美金，取得了260万美金的票房（好吧数字都太小了看起来）。相较而言，一部投入2亿的电影，票房也只有2亿，从投入产出比来看，就是失败之作了。所以《雨果》虽然取得了1.85亿美金的全球票房，但相较1.8亿美金的成本而言，确实可以说是票房不佳。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;在这个基础上，我们还要达成一个共识，那就是艺术向的影片，不管在哪个国家哪类市场，总体票房都是低的。比如大家推崇的林克莱特的Before三部曲，Before Sunrise票房553万美金，Before Sunset是582万美金，Before Midnight是811万美金。单从绝对数字，都是票房低的片儿，但是考虑到三部曲的平均投入都不足300万美金，以及全都没正经大规模院线上映，这个数字就说得通了。《美丽心灵的永恒阳光》也是这样，以金凯瑞+肥温+当年的蜘蛛女郎+汤姆·威尔金森的阵容仅仅取得3440万的北美票房你是不是觉得低？但是该片投入仅仅2000万美金（金凯瑞是当作passion project接的，片酬打三折都不止），最大上映院线只有1350家（北美大规模公映至少指的是2500家以上的规模）。而这样的票房，达到了盈利线，在艺术向电影已经算是极为出众了。所以讨论艺术电影的时候，如果票房收入高过电影预算，不论绝对值如何，我们都先不认为是「票房不佳」，否则名单就太长了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影大师们的很多作品票房也都不理想：侯孝贤、杨德昌、伯格曼、塔可夫斯基、费里尼、侯麦等等。《牯岭街少年杀人事件》1991年上映投资2500万台币，四小时时长，票房只有937万台币；《最好的时光》投资过2000万台币，最后票房只有452万台币。不过对他们的很多作品而言，票房只是营收比较小的部分，他们更多的收入来自于版权收入、长期的影碟销量、各种奖项的奖金以及国家的补贴等等。所以在下列名单的时候，尽量避免牵扯到这些艺术大师的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先综合上面的一些讯息，按照IMDB的排行，列一些票房上是亏本的经典电影吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 肖申克的救赎  The Shawshank Redemption  &lt;br&gt;投资2500万美金，北美票房最终2834万美金（还是有奥斯卡提名加成后）。亏！这片就不用简介了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 搏击俱乐部  Fight Club&lt;br&gt;投资6300万美金，北美票房3700万美金，海外6382万美金，怎么算票房都是亏！这片也不用简介了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 西部往事  C'era una volta il West &lt;br&gt;投资500万美金，北美票房500万美金。这片儿是《美国往事》的大导演莱昂内的往事三部曲之一。莱昂内还拍过《荒野大镖客》等在内的镖客三部曲。这片儿还是派拉蒙拍的第一部西部片。《西部往事》太经典了，具体就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 美国X档案  American History X&lt;br&gt;预算2000万美金，北美票房672万美金。爱德华·诺顿靠此片入围了奥斯卡影帝提名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 谋杀绿脚趾  The Big Lebowski （科恩兄弟作品）&lt;br&gt;预算1500万美金，北美票房1745万美金。科恩兄弟非常经典的犯罪喜剧，杰夫-布里奇斯贡献了可能比他在《疯狂的心》之中还要棒的演技。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 勇士 Warrior （IMDB评分8.3，位列140名左右，Tom Hardy主演。）&lt;br&gt;预算2500万美金，北美票房1365万美金，海外票房940万美金。&lt;br&gt;这片儿可能大家不是很熟，讲得是Hardy扮演的一个退伍军人回乡当自由搏击教练的悲壮故事。最近鄙司刚好收到一个剧本是该片编剧Cliff Dorfman写的，所以又把这片找来看了一遍。真的是棒。当时收获了影评界不菲的评论，MC上评分也有71分，但最终票房就是不给力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 极速风流 Rush &lt;br&gt;预算3800万美金，北美票房2695万。该片内地也上映了，不过时机不对，票房几乎没声响。朗-霍华德新片，锤子哥主演，IMDB第150名左右，讲七十年代经典赛车手的传记片。不谈技术水平，郎-霍华德虽然一直挺中庸的，但拍传记片确实有一首。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 荒野生存 Into the Wild &lt;br&gt;预算2000万美金左右，北美票房1835万美金。就是肖恩·潘导演，说一个年轻人一路走向荒野最后饿死的那个故事。已经被太多文青封为最爱之作了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 焦土之城  Incendies （IMDB评分8.1，位列180名）&lt;br&gt;预算680万美金，北美票房201万，海外147万。&lt;br&gt;这片是一个加拿大年轻导演Denis Villeneuve拍的法语片，说的是一对双胞胎姐弟循着母亲的遗嘱，前往中东寻找素未谋面的父亲与兄长，意外扯出母亲不为人知的过去的故事。影片改编自同名舞台剧，编剧很精巧，2010年上映，但在北美最多的时候只有90家院线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 死亡幻觉  Donnie Darko&lt;br&gt;预算600万美金，北美票房120万美金。其实和这片儿类似的还有梦之安魂曲 Requiem for a Dream，预算近600万美金，北美只有360万美金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这两部片儿在影迷们的推动下，早已成为经典之作。可惜前者的导演Richard Kelly此后佳作欠奉，而后者的导演Darren Aronofsky（黑天鹅）已经在大师的路上初窥门道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————第一节休息的分割线————————————————&lt;br&gt;在中场休息的时候惯例附赠「黑小李」环节。如大家所知，小李的选片眼光以及合作导演的级别都在同龄演员中遥遥领先，因此他参演的大多数片子都颇值得推荐，但在他的生涯中票房不佳的电影有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;血钻 Blood Diamond  投资1亿美金，北美5737万票房；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;谎言之躯 Body of Lies   投资7000万美金，北美3939万票房；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;海滩 The Beach  投资5000万美金，北美3900万票房；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;马文的房间  Marvin’s Room  投资3000万美金，北美1280万票房；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;革命之路  Revolutionary Road   投资3500万美金，北美2291万票房。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;虽然这其中很多电影还是靠着小李的影响力在海外稍微搬回来了一点（但靠票房分成亏是肯定的，只能靠版权收入和家庭娱乐啦），不过小李同学在票房号召力上也不是那么稳定呢~&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————愉快的第二节开始的分割线——————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们无可避免的在推荐影片的时候会带有主观体验，所以难保推荐是否精确。前面的十一部电影全部都是IMDB排名前200的，所以我猜他们值得观赏和被喜爱的几率应该是高的。现在我们换一套评论体系，采用北美权威的MetaCritics的评分。MC的评分标准是50分以上就算是可看，70分以上就可以是佳片了。而以下的电影在MC的评分至少是80朝上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 天堂之日 Days of Heaven &lt;br&gt;&lt;br&gt;1978年， MC评分93分，预算300万美金，北美票房345万美金，泰伦斯·马利克（Terrence Malick）的经典电影，拍完这部之后他整整息影了20年，才有1998年的《细细的红线》。这部《天堂之日》在1978年并不算小投资，主演是当时的国民情人理查·基尔，是一部讲诉落难少女和身患绝症的农场少主人感情弄假成真的爱情电影。全片浪漫归浪漫，但压抑沉闷，但又有不俗的电影美感。其中的一场农场火灾戏，几乎达到了当时那个时代电影摄影技术的巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马利克算是这个榜单的重症患者，他的其他经典作品：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;细细的红线 The Thin Red Line，投资5200万美金，北美3640万美金，在肖恩·潘+阿德里安·布罗迪+乔治·克鲁尼+詹姆斯·卡维泽+伍迪·哈里森+丹泽尔·华盛顿这样的阵容加持（而且全部是降薪甚至免费出演哦）的情况下，还是入不敷出，让人无法直视了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生命之树 The Tree of Life，投资3200万美金，北美1330万美金，主演有肖恩·潘和布拉德·皮特。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;新世界 The New World，投资3000万美金，北美1271万美金，主演有克里斯蒂安·体重是浮云·贝尔以及科林·法瑞尔。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;但无论如何，马利克他的孤傲，他对于电影艺术的精研和追求，让这些片子虽然有些学院派的陈腐味道，但又充满着让人激奋的情操。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 与魔共舞/和巴什尔跳华尔兹 Vals Im Bashir&lt;br&gt;&lt;br&gt;MC评分91分，IMDB评分8.0，曾经上过Top 250的榜单。以色列电影，预算150万美金，北美票房228万美金，其他地区票房约880万美金。其实按照我上面的标准而言，这部片不算亏本，不应列入的。但我忍不住要写这部电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一部动画方式呈现的纪录片，讲诉的是导演+编剧阿里·福尔曼（Ari Folman）仅仅19岁时，亲眼目睹1982年黎巴嫩贝鲁特萨巴拉与沙提拉巴勒斯坦难民营大屠杀，而在若干年后失忆的福尔曼通过与当年的战友、朋友、心理医生和亲历惨案的军人与记者的对话采访，试图回忆起屠杀的真相，并追踪勾勒出整个屠杀残境的故事。一部纪录片，用动画的方式呈现，每一帧都动人心魄。这片儿当时在全球范围内引起了不小的反响，但是在中国的知名度却太低太低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 血色星期天 Bloody Sunday&lt;br&gt;&lt;br&gt;MC评分90分，IMDB评分7.7分，预算200万美金，录得北美票房77.3万。这是当下已经步入殿堂的大导演保罗·绿草·格林格拉斯真正被引起瞩目的电影，一样与政治有关，这一回关注的是北爱尔兰。这部电影从1972年发生在北爱尔兰德里郡的抗议英国政府在北爱不经过审判就能拘留人的政治运动开始讲起，试图反映当年发生在德里让人震撼的军方对平民的屠杀。格林格拉斯因为此片接到了谍影重重系列的邀请，于是拍出了伯恩系列的第二和第三部，让这套系列最后成为真正的经典。（传闻马特-达蒙和绿草正在计划回归伯恩系列，于是环球计划延期目前正在进行的杰里米-雷纳的那条线，足见绿草导演的地位）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 几近成名/成名在望 Almost Famous&lt;br&gt;&lt;br&gt;MC评分90分，IMDB评分8.0，曾入Top 250.电影预算6000万美金，最后北美获得3250万美金，海外1484万美金。卡梅隆·克罗的代表作之一，当年的奥斯卡最佳原创剧本奖得主。说的是一个少年不顾家庭反对，以一本摇滚杂志记者的身份跟随一只新崛起的摇滚乐团全美巡演的故事。关于摇滚、性、毒品和堕落，这部电影可能还要胜过《猜火车》。但不论如何，这是个赔钱货……&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡梅隆·克罗此前还拍过关于Alice in Chains的纪录片，2011年又有一部关于Pearl Jam的纪录片，绝对是摇滚的忠实粉丝。他还导演了阿汤哥90年代中期的代表作《甜心先生》以及后来导致阿汤哥出轨的《香草的天空》，质量都算上乘。2005年又拍了一部赔钱货《伊丽莎白镇》（Elizabethtown），由奥兰多·布鲁姆和克斯汀·邓斯特主演，在年轻人里颇受推崇，老牌人士则颇为不喜。最后票房不到成本的一半。此后克罗就陷入了漫长的低谷期，幸而前两年凭借马特·达蒙的《我们买了动物园》重新回归主流视野。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 一切尽失  All is Lost&lt;br&gt;&lt;br&gt;MC评分87分，IMDB很尴尬的只有6.9分。成本900万美金，最终北美只有623万美金。去年的新片。说的是罗伯特·雷德福扮演的出海男子在遭遇暴风雨，一切对外联络设施毁弃，而孤独一人艰难求生的故事。电影去年在圣丹斯电影节（就是雷德福他老人家自己发起的电影节）上映后收获评论界一致好评，而雷德福对于这个孤独男子的刻画丝毫不亚于《地心引力》中的桑德拉·布洛克。但是太偏门的题材还是让电影在宣传战上举步维艰，最后不仅没在市场上讨得好处，连雷德福的影帝提名都没保住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几年罗伯特·雷德福老先生对于题材的选择愈发的倾向于暗黑和压抑，鄙司上半年曾经和他谈过一部新片的制作。但剧本看过之后，是一部比《一切尽失》还黑暗的故事，制作成本还会破千万，最终虽然尊重他老人家的艺术操守，还是忍痛放弃了合作机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————第二节休息的分割线——————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然连小李都黑过了，我们再来顺便黑一下老帅哥毕丕特吧。虽然毕帅有着好莱坞史上都分属前列的长相和气质，但他却并不喜欢在商业片中驰骋，反倒喜欢去接拍一些更有艺术性的电影，所以他生涯之中的票房战绩并不理想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;神枪手之死 The Assassination of Jesse James  制作成本1500万美金，北美票房390万，海外1100万；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;温柔杀戮  Killing Them Softly  制作成本1500万美金，北美票房1502万美金；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;辛巴达：七海传奇  Sinbad: Legend of the Seven Seas   投资6000万美金，北美票房2468万，海外5300万；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第六感生死缘  Meet Joe Black   制作成本9000万美金，北美票房4462万 （唉连译名都要搭上《第六感》）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与魔鬼同行  The Devil's Town  制作成本9000万美金，北美票房4287万；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑金杀机  The Counselor   制作成本2500万美金，北美票房1697万。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;实际上毕丕特的很多经典电影，包括《燃情岁月》、《偷蒙拐骗》、《墨西哥人》、《特洛伊》等等，如果单算北美票房都是亏钱的，幸而依靠毕老师无与伦比的号召力，最后在全球票房捞回成本。再加上之前提及的《生命之树》和《搏击俱乐部》，你是不是也要对毕老师的票房号召力刮目相看呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;回头第三节，我们继续挖掘更多好莱坞亏钱的经典电影，而华语电影我的计划是从黄金时代的港片开始。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25417355/answer/30743924
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
男友已经打过我四次了，我明知应该分手，可是心里对他有爱，怎么办？
</title>
<description>
看来只有我能帮到题主了，其他答案都不能解决题主的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主想问的是：在不分手的情况下该怎么办？因为题主还爱这个男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单：题主可以从现在开始练习格斗，直到能轻松吊打他就行了。而这是可以做到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主可以去请教一下继续者张，他对此非常有研究：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25079401/answer/30051359&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有什么高效而适合女子的防卫技术训练？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;城年也说过：【受过训练的女性可以把男生打的毫无招架之力。受过专业训练的女人是可以完虐男人的。】（详情请见：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25117180/answer/30171862&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;普通男子能打过几个普通女子？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，题主，你不要相信其它答案说的，你心理有问题，你傻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到你某天练到可以分分钟把你男朋友吊起来打到哭。而他也愿意天天被你打，你也愿意天天打他。你两口子甜甜蜜蜜。感情越打越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们这些答主是绝对不会再说你心理有问题说你傻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然你不想离开，越打越爱。那就要么挨打，要么打他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不是说他总是打完你以后又亲你抱你吗？你也可以把他脱光了吊起来用狼牙棒爆菊，然后再温柔滴口他小丁丁呀。如果你真的热爱受虐的话，你还可以用天天打他的方式逼着他天天打你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，祝你成为一个性福的女格斗家！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20903135/answer/30656274
</link>
<author>
李师宝
</author>
<title>
如何让自己的英语写作达到英语母语者的水平？
</title>
<description>
&lt;p&gt;看了前面的几个答案，基本都是面向高水平的英文学习者的。博智教育在这里提供一个大体的战略计划，希望对各个层次的有志者都有帮助。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先，如果想达成native的写作水平，必须得花上大量时间不断练习。只是死死盯住本文中的几条建议不可能在一夜之间使你成为媲美native的英文写作者。然而，我可以保证的是，它能够大幅度加快你的学习进度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1 给自己考试的压力&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有考试压力的情况下，很多人都难以坚持英文学习。那么，如果以native水平为目标的话，努力在托福写作中争取高分是个可以量化的好方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（了解托福：&lt;a href=&quot;http://www.baike.com/wiki/TOEFL&amp;amp;prd=so_1_doc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TOEFL_互动百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2 像说话一样写作&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，母语人士也大多不具备文笔流畅这个技能包，且考虑到我们是外国人，所以就更没必要对自己的英文写作不够流利而感到羞愧了。提高写作水平，第一步是把你所有先入为主的观念放到一边，认真将下面这句话读上十遍：&quot;When I write, I write THE SAME WAY I SPEAK.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人可能会说，口语是不正式的，而书面语需要用到更多正式的表达；当一个人说话的时候，语法和时态都会简略得好像小学生作文；况且在学校里，老师要求我们写得机智优美、暗藏玄机——你凭什么说我们得“写得跟说得一样？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是——谁说我是在向未来的作家或者出版商提建议？我是在给平均水准的中国人提供【有用】的建议，帮助他们在工作中、学校里写得更快、更有效率。鉴于这类写作本身是非正式的，所以你得意识到学校老师和现实世界之间存在着巨大的差别。而且，只需读过几篇英语新闻你就会明白，为大众准备的阅读材料基本上都是由清晰易懂的语言写就的，而且没有人在乎它是否听起来像孩子话！此外，在现实生活中，没有人在乎你写下来的东西是否机智优雅，真正起作用的是可读性；我想没人会否认阅读用简练语言写成的文章要比阅读充满复杂表达的文章容易得多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3 熟练运用在线工具修改文章&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作这个博客时，我无时无刻不在使用Google，而且我衷心建议你们也养成这个习惯。在我涉及到任何技术细节之前，我希望你能明白另一个对达成母语者写作水平至关重要的因素：&quot;当我检查我究竟写了些什么时，我会摆出一种做改错题的心态。&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在实际操作层面，你必须在不假思索地情况下写得迅速，然后返回去检查你所写下的东西，从中检查出错误、不足，以使之听起来更好。这个方法是非常有效的，因为如果面对一个错漏百出的句子，我们在做阅读的时候会本能地感到它读起来是否通顺。我将之称为&quot;直觉&quot;，我在阅读和写作时都仰仗于此。当然，由于比起说话，写作时我们会有时间修改（当然，【过度】的分析会使你感到越来越难以把事情讲清楚），所以无论你是写了电邮还是短文，都应返回去读一读，删除冗余词汇、遣词造句、在Google上寻求合适的表达及搭配。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;google、yahoo等搜索引擎可能是最有效的辅助工具了。比如你不会表达“建立公司”，通过百度查出来是set up a company，如何验证这个说法对不对呢？你可以去yahoo上搜索（因为google被墙了）set up a company，在这个过程中，你可能会学到一个新短语叫Set Up a Limited Liability Company (LLC)。此外，word的中文纠错能力尽管相当垃圾，英文纠错还是很好用的，因此不妨在电脑上写文章。顺带打个硬广：如果你需要专业老师一对一指导写作，博智教育的托福课程是个好选择，因为是百分百的量身定制，所以能够极有针对性地解决你在语言学习上的问题。详情可见：&lt;a href=&quot;http://www.boost.org.cn/category/toefl&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蓝墨水托福雅思订制培训&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4 尽管听起来仿佛老套的陈词滥调，但接下来这个建议绝对会令你受用终生——&lt;b&gt;下笔之前一定得有个清晰的构想，自己搞清楚自己究竟需要什么。&lt;/b&gt;我在刚刚开始练习英文写作时，常常朝空白的纸面瞪上半天，仍然写不出哪怕一个句子——因为我其实搞不清我想写什么！仅仅有个模糊的概念，并不意味着文章会自动跃然纸上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因此动笔之前，头脑风暴出3——6条文章要点，列一个非常详细的提纲。这是一件说起来容易做起来难的事，因为很多人之所以对写作发憷，除了语言基本功不达标外还有一个重要因素，即肚里没货。所以，平时读英语文章时不妨留心一下，研究分析一下文章结构，把各个段落的要点概括出来，搞清楚作者的论证思路，从而训练自己的写作能力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5 一些参考书推荐：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2016754/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国大学英语写作 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  偏向论文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1235915/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新闻报道与写作 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  偏向新闻&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都是大部头，全部读完要颇费一些功夫（好吧，大约是不可能）。不过如果能在遇到相关问题时挑出几页来读，对提高水平肯定是颇有裨益的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25421669/answer/30741163
</link>
<author>
理智
</author>
<title>
如果中国爆发了僵尸，作为威信极高的独裁者的你会做些什么？
</title>
<description>
等等，你确定是广东，我擦我给你贴个图哈&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/983b3b6854ae37064fc5ce235008201b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;98&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/983b3b6854ae37064fc5ce235008201b_r.jpg&quot;&gt;所以我认为，只要利用威信和独裁大力宣传，僵尸可以治疗从灰指甲到偏头痛，从痛经到癌症的各种病，很快你就会在广东各地的砂锅，汤煲，炒锅里面发现僵尸羹，老火靓尸汤，火爆僵等一系列美食，并且，很快就会发现各国出现人口走私到中国进行僵尸养殖了。&lt;br&gt;+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;本人绝非广州黑，应该说还是热爱粤菜的粉丝，并且很想娶个广东媳妇。&lt;br&gt;其实这种设想如果打开脑洞的话&lt;br&gt;貌似就会变成全国各地的菜谱，比如北京的炸尸面，天津的僵尸馅狗不理，东北的僵尸炖粉条，河南的僵尸烩面，山东的煎饼卷僵尸，四川和重庆的僵尸火锅，陕西的僵尸肉夹膜，山西的僵尸肉汤刀削面，西藏的风干僵尸（貌似本身就是干的），新疆、甘肃的手抓僵尸，青海、宁夏的僵尸酿皮子，内蒙的僵尸奶酒，湖南的剁椒尸头，湖北的热干僵尸面，贵州的酸汤尸，云南的汽锅尸，河北的尸肉火烧，安徽的臭僵尸，福建的阿尸煎，浙江的切三尸，上海的小笼尸包，江西泥鳅钻僵尸，广西的僵尸米粉，海南的椰汁僵尸，澳门的僵尸蛋，香港的僵尸菠萝包，台湾的菠萝僵尸酥，等等&lt;br&gt;+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;说实话写上面这些我都写饿了，觉得萌萌的很好吃的样子&lt;br&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/80bfac8d0c832b22d1e10a7198229151_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;84&quot; data-rawheight=&quot;120&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;84&quot;&gt;&lt;br&gt;这个是僵尸诗诗的话，要是僵尸都是萌成这样的妹纸，估计宅男们的渣五战斗力都能够搞定了。&lt;br&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;木哈哈哈，我貌似离题千里啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25417355/answer/30737203
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
男友已经打过我四次了，我明知应该分手，可是心里对他有爱，怎么办？
</title>
<description>
题主我不劝你分，因为你还没挨够打，还是欠打。&lt;br&gt;劝你没用，真的。&lt;br&gt;我给你讲个故事，你把自己代入一下。&lt;br&gt;你要是觉得女主角可怜，那就说明你还没傻透，还有救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一朋友和你家庭一样的情况，父母关系不好，她也说她这种性格和家庭环境有关系，只不过你有个弟弟，她有个哥哥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她27岁，谈姐弟恋，男方丑到哭还一无是处就算了，&lt;br&gt;爱情来了谁也挡不住，我也只能默默祝福她&lt;br&gt;直到那男的开始和她动手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始只是吵架、对骂、推搡，慢慢就变成拽头发、往墙上撞、打耳光，她经常身上带着大片淤青和血痕，最可怕的一次是她们租的是一个排屋，那男的居然要把她从二楼扔下去，已经把她上半身都推出去了，一起住的租户出来制止了，才没发生什么惨剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为朋友，我心疼，特别心疼，尤其是这个姐姐是我当公主似的让着、宠着的，我接受不了别人欺负她。&lt;br&gt;可渐渐的发生变成什么了呢？&lt;br&gt;周末我在家休息，她一个电话来了，说那男的不要她了，她穿着睡衣在那男的自己租的房子楼下，我马上过去找她，帮着劝那个男的，看他们俩吵骂，一个跑一个追；&lt;br&gt;晚上一点多，我睡得好好的，电话又来了，那男的把卧室通往窗台的门砸下来了，然后离开出走了，我半夜又打车过去给她买吃的给她安门哄她睡觉；&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次一次又一次，我心力交瘁，人家分了又复合，因为那男的擅长哭戏和甜言蜜语（简直操他妈了），然后俩人又爱的天崩地裂、死去活来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢的……&lt;br&gt;我，就，真，的，再，也，不，心，疼，她，了&lt;br&gt;现在甚至断了联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不自爱，真的没有外人会爱你。&lt;br&gt;男友不会，闺蜜不会，最后你自己都不爱自己了，你连自己想要什么都不知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爸妈因为你不听话打了你，爸妈会真的特别难过自责，他们希望你变得更好；&lt;br&gt;但是一个渣男打了你，无非就是发泄一下，他只希望你闭嘴不要动原地跪下求饶不然就打到你一脸泪最后闭嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你继续挨打吧，到你清醒的时候，希望你还是一个会爱的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;好好爱自己，别给身边的人添麻烦。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;真诚的祝福你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====哎一古=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4bb8cb0eac07392d877d769247b6ecf2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4bb8cb0eac07392d877d769247b6ecf2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看了题主的补充说明，我真的觉得…………小妹妹，你病的不轻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你真的懂什么是不堪么？&lt;br&gt;真的懂什么是“做事有原则”么？&lt;br&gt;你“也许会一是服气，但是不会一直服气”，你学学女人该如何“示弱”好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便看了看你的主页，你赞同的答案都是指出“问题出在别人身上”的答案，比如家庭，比如男友&lt;br&gt;实际问题是出在你身上，你意识不到这点，你就救不了自己。&lt;br&gt;不要给你男友说好话了，“原则”“大男子主义”可不是这样的，&lt;br&gt;在我眼里，动手打女人的男人就是人渣，就是臭SB。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是那句话，&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;好好爱自己，别给身边的人添麻烦。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25404098/answer/30734697
</link>
<author>
王麟
</author>
<title>
如何评价王麟的新歌《大宝剑》？
</title>
<description>
&lt;p&gt;首先，谢谢各位发表自己的看法，不管是好的坏的，都感谢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外我觉得在评价任何事物的时候，一定要&lt;strong&gt;消除成见，突破定式思维&lt;/strong&gt;。举例：一个屌丝，有一天他穿上一件几万块钱的衣服，他身边的人都不相信，都认为是假货，在淘宝买的。因为在人们的印象中，已经设定他是个屌丝，买不起贵物品。但假设王思聪在淘宝买了一件几十块的仿真高级货穿在身上，所有的人都会以为是真的。因为人们都认为他买得起，不可能买假货。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个本身很通俗的歌手有一天想做点高级的东西，没有人会相信。但如果一个本来走高端路线的歌手改编翻唱一个网络歌曲，所有人都会觉得这是在搞笑，是一种波普艺术。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实就是这么残酷。所以就没必要争逼格了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;制作这首歌的时候，还是文章出轨那段时间，老板开制作会说，我们来做一首歌批评批评这种出轨男花心男。于是就有了《大宝剑》。应该说，出发点是好的，但就如上面所说的，在听众的眼里，已经把我设定成了一个只会跟风，只会copy网络热词的网络歌手。所以无论我在唱什么，都不重要，他们都会用一贯的方式来评价我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说《伤不起》是在吐糟通过网络约炮的劣质行为，《思密达》是在讽刺韩国棒子的拿来主义，《五环之歌》是在吐糟帝都交通运通，政府监管不力。你们信么？没人信 啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，我也承认有些歌的确没什么意义，就是凑数，赚钱。这不止我，所有的流行歌手都这样，毕竟大家都要吃饭，为艺术献身的事儿大部分人都不会干。什么兼顾艺术和商业，那也只是忽悠人。另外一些大家的看法，我在&lt;a href=&quot;http://www.ycwb.com/ePaper/ycwb/html/2014-08/03/content_508693.htm?div=-1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;凡有井水饮处，皆有“网络神曲”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，这个采访里面也说得很清楚啦。PS：看这个采访的时候再听听左小祖咒这张《&lt;a href=&quot;http://music.douban.com/subject/20445379/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这小小的葡萄我从来没吃过 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，呵呵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，评论里面有说把知乎用户到目标人群，就应该出一些高逼格的歌曲。当我是一个普普通通的知乎用户不就好了吗？我又没指望知乎用户真的去买我专辑。既然有人问了一些关于我的问题，我做出回答，也是一种尊重。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一些歌迷留言说很喜欢《能不能》（试听 &lt;a href=&quot;http://www.xiami.com/album/1167474434?spm=a1z1s.6626001.226669510.15.RMHdyN&amp;amp;from=search_popup_album&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;能不能专辑_能不能王麟&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）这样中规中矩的抒情歌，我会跟公司提，多做一些正儿八经的情歌。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25392823/answer/30686182
</link>
<author>
易尘
</author>
<title>
怎么看待台上九旬院士站着作报告，台下学生趴着打瞌睡？
</title>
<description>
 作为亲历者，我想说，这个新闻一点都不客观。我坐在31排，是比较靠后的位置，在我前面的人睡觉的很少很少，而老先生演讲的时候更是一个都没有。&lt;br&gt;我是早上8点开始上课，12.15分下课，12.30集合，没来得及吃饭，3点报告会才开始，5点多才结束，照片有移花接木的嫌疑，应该是其他人报告时候发生的，后期很多人都犯困了，但我能看到的几百个人里面，只有一个在4点趴着睡了会。第三位做报告的院士说，不要因为一个人犯错就否定了一个单位，但媒体就这样干了。&lt;br&gt;老先生刚出来时，步履蹒跚，走得很慢，大家就一直在那里鼓掌，他做报告时，停顿换气的时候，大家也会鼓掌，对老人家大家都是很尊重的。这时候我看不见有人睡觉，最后有一个学生做报告，又红又专，各种高大上的话，这时候差不多五点，应该有人受不了这些话再加上犯困就睡了。&lt;br&gt;这件事到了媒体那里，就成了90后不尊重老先生，竟然在下面睡觉，一些媒体弄了些标题，“同学们醒醒把”，“你有什么相对睡觉的同学说”之类引导舆论撩拨大众g点的话，很多网页站在道德高点开始各种批评，说90后没救了，还有人说要求把学生全部开除。&lt;br&gt;对于网上的言论，我感觉很无奈也很委屈，因为当时情况不是这样，老先生讲话时现场反响很好。对于媒体而言，制造这样的新闻很无良，媒体的公信力在哪里？最后对这些媒体说一句“毕竟图样图森破，就想弄个大新闻”&lt;br&gt;图片很抱歉只拍了一张，还看不清现场的情况&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6b1550b535d15515c4e8dc81ce9b17ce_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6b1550b535d15515c4e8dc81ce9b17ce_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
