<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19742360/answer/12820865
</link>
<author>
Leehon
</author>
<title>
什么时候民用计算机能达到现在排名前十的超级计算机的计算水平？
</title>
<description>
 不会向这方面发展了，摩尔定律简单是说每隔1年半载计算机运算能力将提高一倍，细节体现是cpu制程技术的提高，芯片内集成的晶体管数量上升。但现在已经进入后摩尔时代了，现在的晶体管、硅晶集成线路和制程已经进入了瓶颈，单个cpu核心的频率难以再提高、所以衍生出了双核cpu甚至8核心cpu，其实这玩意和八星八箭没什么区别，核心的堆砌并没有带来性能的成倍上升。而且民用计算机受到电力、空间、散热、噪音的影响，注定了计算能力不会有大的变化，远远达不到超级计算机的水平，永远不可企及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在将来，随着ipv6的普及，和网络通信技术的长足发展，pc和手机、平板电脑将没有区别，界限会模糊起来，也仅是一个终端而已，只是平时不怎么移动他，上面仅集成输入/输出设备（I/O）和传感器，而一系列计算将在云端完成，实现资源的整合和再分配，此时的计算机才更回归本质， 抛开性能去考虑UI、人机交互、信息的处理，如果需要，一个终端获得超级计算机的处理能力也很平稳 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19780166/answer/13067750
</link>
<author>
陈甫鸼
</author>
<title>
什么是&quot;Core Dumps&quot;,为什么&quot;Haskell&quot;可以没有?
</title>
<description>
 Core Dump通常是操作系统提供的调试辅助操作。用于当程序崩溃——通常是不得不调用abort()——时将程序当时的内存快照保留在一个文件里。程序员可以用调试器分析其中的内容从而推断究竟是什么原因引起了崩溃。Windows和传统UNIX都提供了这样的选项，允许程序崩溃时内核自动介入并创建dump。通常内核和用户态程序都可以保存dump。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统上C/C++程序很多错误都能造成程序崩溃，一个常见的例子是内存访问违例，不只是空指针，也包括很多其他的情形。对Windows而言，它也允许通过AppVerifier和Gflags强制在更多的情况让程序崩溃，比如内存泄漏或不当访问（野指针）时。Linux下我一般只用log，用工具调试的经验不多，如有专家不妨赐教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dump这东西往往很讨人厌，因为它只是程序崩溃瞬间的快照，而很多程序错误并不是出错即停的，从这个快照里推导出程序的bug，就像福尔摩斯要从凶杀现场还原出沼地蝰蛇如何爬到隔壁咬死受害人的过程，充满了谜题、猜测和推理，而且破案的成功率也难以保证。我幸运地有过两次成功地从dump分析bug的经历，每次分析几乎都历时一月以上。整体上在过去五年里，我遇到的情况都是以分析失败居多。相对地，我所合作过的程序员往往也不愿意调试这样的bug。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近十年来由于托管程序兴起（Java/.NET/Python/...），我们的实际程序生活中已经很少出现程序崩溃的情形了，取而代之的是以程序抛出异常的形式退出。这种情况下由于其运行时并无调用abort()之虞，程序往往不会有dump产生，因为操作系统并不负责管理那些异常，在它的角度上看它只能看到运行时系统（比如Python解释器或Java虚拟机）给出了某个非0的退出码然后退出执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中比较特别一点的是.NET。我曾经听说过Windows下可以通过Visual Studio在.NET程序抛出异常时强制介入并断下程序执行，然后程序员可以选择是否保存dump。因为.NET和Windows系统的紧密关系，微软可以做到这一点。而如果某个解释执行的程序能让解释器崩溃，那么问题可大了：这说明这个解释器可能被黑客作为攻击的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于写下那篇FAQ的那位“圣哲”所言的Strong Typing means no core dumps，又是一条梦呓一般的宣传。这根本是风马牛不相及的两个东西。没有core dump的充分条件是我们的程序运行在某个运行时之上，而当程序出错时运行时能正确处理错误而没有abort()，通常也就没有core dump。我接触Haskell的时间虽然很短，但至少也知道GHC和Hugs98都有解释执行的能力，GHC虽然可以编译代码，但它的程序也有一个厚厚的运行时。这才是Haskell没有core dump的真正原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====&lt;br&gt;最后个人吐槽。话比较难听。如有喜爱Haskell的知友不适，请见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于能在Haskell社区的公开场合看到这样毫无常识的发言，我一点都不意外。就我开始接触Haskell以来，这也不是第一次遇到了。它完全符合我对Haskell社区一部分吹鼓手的印象：对形式逻辑毫无理性的迷恋和对计算机工程和历史非一般的无知，并且以一知半解为荣。最要命的是，恰恰是这帮迷恋逻辑和推理的人，说起话来毫无逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，恐怕这位FAQ作者所见过的最牛的所谓程序bug大概也就是编译错误。这样很好，就像我之前无数次说的，就让他们继续做他们的千秋大梦吧。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20829762/answer/16324540
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
可以去大学当老师的愿意当中学老师吗？
</title>
<description>
并不是愿不愿意的关系，而是能不能的关系。&lt;br&gt;正好我昨天和我爸妈争论过这个问题，他们的意见和我完全相反，而我觉得他们的意见正好是中国基础教育受人诟病的原因之一。&lt;br&gt;起因其实是这个回答：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20823426/answer/16299170?utm_source=weibo&amp;amp;utm_medium=weibo_share&amp;amp;utm_content=share_answer&amp;amp;utm_campaign=share_button&quot;&gt;小孩子5岁在幼儿园学英语，孩子挺有兴趣的。但是幼儿园老师发音很不标准，属于很明显的中式英语。很担心孩子从小学了一口中式发音的英语，长大了想纠正就难了，大家怎么看？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个匿名用户也是我，而我说的是现实，那个问题里说到老师我就省略号掉了，这里说一下，很多很多人有着在我看来非常非常错误的想法，那就是数学系的人就能到小学中学教数学了，英语系的人就能到小学中学教英语了，外国留学回来的人就能直接去双语学校上班了，而且这么实践的学校也很多——这是非常错误而且不负责任的想法和做法，而我的爸妈则认为“大学都毕业了怎么可能不能教呢。”&lt;br&gt;可能。&lt;br&gt;大学学生大多数都是已经养成学习习惯并且有基础的人，要教他们难度比起教小学中学的容易很多，教大学学生需要的技能集和教小学中学的完全不同，而这个技能集是大多数没有学过教育的人所没有的，小学中学的教育并不仅仅是走上讲台把自己知道的讲一遍。&lt;br&gt;事实是我可以开始做大学的助教并且上课了，但是绝不可能直接去这里的中学上课，而如果我回国，呵呵……&lt;br&gt;于是问题就变成了：你现在能够教大学了，你愿意再花几年学教育然后去教中学么？&lt;br&gt;说真的，不愿意。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20607425/answer/16331591
</link>
<author>
刘自强
</author>
<title>
如何打好 NBA 2K13？
</title>
<description>
看到这个问题了，专注篮球游戏多年的我手痒，答之，第一次回答，包涵！&lt;br&gt;上面有位朋友说的已经很详细了，我再拿具体球员和自己经验说说，最近正好在用尼克斯对抗雷霆，难度为名人堂，战绩胜负对半，设备仅为笔记本键盘~~！&lt;br&gt;1.一定要练一手好的篮子，投篮在历届2k游戏中，都是最为简单有效的得分手段，至少要做到用那些   达到平均投篮水平的球员（如菲尔顿）在空位状况有极高的命中率，具体多高?........呃！本人也没专门统计，不过我觉得自己投的还是蛮好的----体力充足时该有个百分之八九十吧，至于那些投篮本来就有“缺陷”的（呃，如钱德勒，基德，或者布鲁尔）尽量减少他们投篮次数.......ps小技巧，我常用一种蛮bug的中距离投篮方式，拿安东尼突破，当与防守者纠缠时，突然后撤步急停，这时就拉开了空间，然后跳投（注意，仅为跳投，无需后仰），这种方式砍分率极高，因为安东尼本身就具有急停跳投能力和神射手能力......该法同样适用科比，杜兰特，诺维斯基之流......&lt;br&gt;2.在专门说说3分，3分这玩意在名人堂级别真心恶心，玩家最好不要强投3分，基本不可能进，也尽量减少3分出手，比较靠谱的3分，也通常是明星球员突破，吸引2名球员包夹，这时将球分给空位球员（嗯，最好学会精确传球）然后手起刀落，当然，空位球员投篮水平不能太烂.......还有就是，抢到后场篮板打快速反击时，可以试试3分，这时最好就用那些3分比较准的了，如比卢普斯，保罗，纳什........ps小技巧，类似1点中的技巧，用3分较准的球员在45度持球，最好与防守球员贴的紧点，然后，用方向键（非突破）向3分线内“挤”一小步，然后赶快退回3分线外（同为方向键操作）这时偶尔电脑会有点发愣，然后就有空间了.当防守球员在举手干扰时一般就晚了，嘿嘿！&lt;br&gt;3.在说说防守，个人觉得防守难度远超过进攻....比较推荐的方法.贴身，就是那种一直粘着持球者的方法，可以干扰其投篮，我一般都这样对付投篮准突破若的Pg（如比卢普斯），或者隔一段距离，切断其传球路线的方法，有时会有抢断，专门对付如朗多卢比奥之流，想想吧，朗多无法把球传给皮尔斯，自己又投不进的囧样....至于那些能突能投的.如韦斯特布鲁克，真的就需要两者结合来用了.......ps小技巧，嘿嘿，如果玩家自己做不好防守，那么就来让电脑防电脑吧，哈哈，就是玩家自己控制去防守无球球员，让电脑去防拿球者，我觉得这一招相当好用，通常，我就是控制sg去跟着塞弗路沙，电脑去跟着韦斯特布鲁克，防守难度骤减.......&lt;br&gt;4.最后说说篮板和抢断，篮板重要性就不说了，这里主要强调卡位的重要性，很多时候丢板都是玩家自己，切到c或者pf，起跳抓板时，失位造成的，所以可以用3中技巧那样，当对方打铁时候，玩家操作外线球员顶住对方外线，让自己电脑抢板。当然，谙熟卡位的玩家，可以自由操作内线去抢.......至于抢断嘛，建议是防守对方运球pg时，可以适量抢枪，得手之事可遇不可求，有时也会是把球切掉。防对方内线背打时，用后卫偷袭去抢，成功率还是比较高的，不过也要小心对方的分球3分，所以要注意卡好传球线路，其实吧，游戏中抢断发生多为靠防守体系（本人就是这样，常常进攻时分球时，就直接传到对方手上了~~！）个人抢断比较容易犯规，所以，抢不抢还是玩家自己把握。&lt;br&gt;   好吧，答得比较粗糙，不过一些大体常用的东西都说了，还有些例如被打，后仰，空接，呼叫战术，甚至球员手感体力什么的，太细了，也不太好描述.......本人从当年nba03玩到2k13，嗯？好多年了，不过也只是玩玩而已，没有太过于专研，水平也一般，平时多打的是超级明星水平，感觉玩的比较舒服，打名人堂时，需要注意每一球，有点累，有时被虐，又容易心失衡........所以还是心情比较重要，哈哈，今天看到关于2K的问题，处女回答就献给它了，各位多包涵！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19704488/answer/16332614
</link>
<author>
丁丁
</author>
<title>
蹲监狱是怎样的体验？
</title>
<description>
        我没坐过监狱，但是我接触的是犯人。来说说一个犯人坐牢的心态变化吧。&lt;br&gt;        初期的话，没坐过牢的人会以为监狱很黑暗，里面暴力横行，会有恐惧害怕的心理，监狱里一些老犯有喜欢摆老资格，在新犯面前尤甚！新犯基本畏首畏尾，跟刚上一年级的小朋友心态类似。&lt;br&gt;        等过几个月后，对监狱制度生活熟悉后就觉得改造也就这样开始计划怎么样快点减刑，怎么样拿分数，怎么样换到轻松的岗位去等。&lt;br&gt;        其实最难熬的是快出去前的两个月！快熬出去了，很多罪犯开始有出监恐惧症，怕家人会不会接受自己，自己将来怎么过活，别人会不会看不起自己等有时候会觉得还是监狱好，每天这么规律生活等等。&lt;br&gt;       但大部分人出去后都会很反感监狱生活，工作以来没有人写信回来感谢过监狱！这是这个监狱改造制度的悲哀！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20772814/answer/16325853
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
开枪的时候是什么感觉？
</title>
<description>
谢腰。开枪这事……比较复杂&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为老爹在整个部队转业之前就是军人，所以我从小就在军营里长大，还没学会走路的时候就摸枪了，现在看到我自己两岁左右扶着56半自动照的相片都觉得丢人——为什么要把舌头伸出来舔啊？难怪旁边扶着我的哨兵叔叔笑的那么开心。&lt;br&gt;所以呢，从小到大我摸枪的机会都比较多，加上后来又去过欧洲美国俄罗斯巴基斯坦，欧美俄的枪系都碰过，所以真要仔细说开枪的感觉，可不是砰一声那么简单。但因为我从小摸枪，枪法可以说没刻意的练过，是子弹慢慢磨出来的，反而没有一般人那种练瞄准练击发苦不堪言的经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、小时候摸54、64比较多，因为是父亲的配枪，而且新疆生产建设兵团在我小的时候，每年还是要组织民兵训练的，56半自动、全自动、轻机枪、12.7毫米高平两用机枪我都试过。对于那时候的我来说，因为力量不够，基本需要父亲把着手纠正姿势，印象很深的是开枪一瞬后座力对手腕的撞击，步枪和机枪射击因为是卧姿，加上我肩窝顶的紧，反而没什么感觉（还有我爹帮我压着呢，毕竟我是孩子）。多年之后大学里军训实弹射击，一个同学被56半自动撞击锁骨骨折，让我都不知道该说什么好。对于普通人来说，射击对臂力、腕力和腰力的要求还是很高的，手眼心的配合也很重要，所以后来我父亲曾无意和我说可以通过射箭练习，我还真的练了两年射箭，收获很大。主要是找准头和呼吸的配合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.7毫米高机是兵团每年组织的防空演练中不可少的一部分，10岁那年我有幸坐上去试了一个弹夹。坦白说坐上去的时候有点蒙，因为那完全不像枪，而像一台机床啥的，旁边有人摇方向机和高低机，还有人计算角度和密位，我要做的就是伸着脖子找目标的方位，然后看指挥员手势击发，耳朵被塞住只听到闷闷的几声，倒是看到几个火球从自己的眼前窜出去直奔飘荡的气球而去。下来的时候还晕乎乎的，就拿了一个高机弹壳做纪念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、长大之后，在欧洲美国分别尝试过欧系（主要是德国HK和比利时FN公司）枪械和美系（AR/M系列）。简单来说欧系的枪械可靠性比较高，射击感觉舒适，开枪的时候后座力相对不大，使用很自然，即使对于新手来说上手都很快。难以想象一支HKG36的射击感竟然有点像水枪，因为后座力平稳轻微，而著名的GLOCK即使没摸过枪的人都能自然的完成瞄准和击发，成年人一般可以不脱靶。只能说欧洲人的人机工程设计做得好。相对来说著名的斯通纳AR/M系列就没那么好感觉，我最反感的是射击时候M4的硝烟味道很大，刺激眼睛和鼻子，这和它的导气自动方式有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄制的枪械虽然说小时候摸过的56也算，但毕竟和真正的AK系列不同，尤其是小口径系列的，和大家想象的俄制枪械精度不高完全不同，AK74的射击精度其实是很惊人的，而且因为其口径的缘故，很好掌握。至少我用AK74的时候基本是手眼心自如，200米内指哪打哪。俄制枪械的问题是不舒服，表面抛光、枪带、机油……总有问题搞得人不爽，我至今还记得没整理好枪带，射击的时候被打了自己的脸……&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、其他的枪支后来摸的机会也越来越多，喜欢打枪的朋友可以去越南，那边有专门针对中国人服务的靶场，美制俄制国产枪械一应俱全，从64到1911A1，从AK74到德士卡14.5，甚至RPG都可以玩，只要你给得起钱。我见过一个东北老板抱着RPK班用机枪连发三个弹鼓，枪管都打红两支，仿佛遇到了自己久旷多年的心上人……我没那么多钱，就玩了一下很少见到的美制军用战壕散弹枪，应该是雷明顿的产品，带前握把，身管不算长，但动静很大隔着耳机都震耳朵，射击的时候面对一个单独的巷道，一枪出去眼前的白墙都是小洞。本来还想试试从没用过的SVD，但那天正好被一个狙神给包圆了，很遗憾的离开。我至今没打过狙击步枪，只是在美国的时候抱着著名的贝瑞特照了一张相，以我的臂力，端不平它……那张照片知乎里某人见过，不许嘲笑啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、恐怕有人想听的是拿着枪杀生的感觉，好吧，这事我也干过，小时候和父亲在戈壁滩上打黄羊什么的，打兔子，因为那时候是当做打猎，而且一般就打两只回去吃，所以感觉并不大。各位如果常玩电子游戏，其实就和CS开枪的感觉差不多。但一旦见过人被枪打死，再用枪对着人或者被人对着的时候，那种恐惧和紧张是难以名状的，这么说吧。我从小摸枪，但真的第一次用枪对着人的时候，没有开保险，真正开枪的时候，第一枪就打飞了，完全不是一般的射击感。相信我，人本能的抗拒杀戮，这是人不可相残同类的天性决定的，就像我们本能的抗拒吃人肉一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后补一张照片，我最喜欢用的俄制GSH，陪我在国外四处奔走，俄罗斯内务部标配，各位如果有机会试试就知道我为什么喜欢了。但是，希望它不要开火了。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/f4/22f47b3c621eb46aace531e2c1bac423_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;561&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/f4/22f47b3c621eb46aace531e2c1bac423_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20833814/answer/16332138
</link>
<author>
朱子帅
</author>
<title>
为什么百事可乐在韩国采用的易拉罐形状和中国不同？
</title>
<description>
1.这与百事可乐关系不大,韩国的易拉罐大多都是这种300ml装的,可以去京东或者我买网看看韩国产饮料就知道了,在电影&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1302165/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加油站袭击事件 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也有镜头描述了自动贩卖机里的易拉罐&lt;br&gt;2.可以看这个从侧面了解下:&lt;a href=&quot;http://edu.ifeng.com/abroad/200907/0723_6979_1265363.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;韩国给我上的三堂课：筷子、易拉罐、信用卡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;韩国的饮料给我上了第二课。我国的易拉罐饮料，一听的容量基本在355毫升，而韩国的基本上都低于300毫升。有研究表明，在非运动状态下的东方人，特别是女性和儿童，很难一次喝完355毫升的饮料，而碳酸饮料开盖一段时间后就会丧失原有的味道，在无形中就造成了浪费。 &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;3.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20681292&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;快消品为什么要推出迷你装？&lt;/a&gt;中也提到:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;和餐馆“搭配食物”的需求不同，移动场合要求这款新产品要小到能被装进外套口袋，而且最好一次就能喝完，价格也要便宜一些。3个月之后，迷你装可乐被设计出来。“调查显示人们能一次喝完的汽水平均量正好是300ml。迷你装的分量刚刚好，能确保可乐的口感留到最后。”可口可乐大中华区市场客户及商务领导力首席执行官傅博伟告诉《第一财经周刊》。&lt;/blockquote&gt;4.我觉得看韩国人吃烤肉时的那种鸡贼劲头,还是挺能理解这种设计的.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20796206/answer/16263481
</link>
<author>
苗炜
</author>
<title>
我是一个小写手，为了能在写作上有更好的发展，我该考中文系研究生么？
</title>
<description>
以我的经验来看，上不上中文系用处不大，我以往上中文系，没什么收获。现在学文学有许多课本，比如译林出版社那套“文学名家课堂”，再比如读一点儿利维斯教授，斯坦纳，特里林，艾略特，都会对文学有一个理解，文学这东西，也不一定有什么系统是唯一正确的，你总会慢慢建立自己的系统，上中文系的好处就是，给你提供一个可批判的系统，你一边学一边厌烦它，最后你建立一个自己的系统就是了。再说了，你想想，你对文学的热爱是从哪里来的，如果是从外国小说那里来的，那应该去上英语系啊。不过，我估计英语系的人也不建议你跑那里去学文学。&lt;br&gt;中文系唯一好处就是，上学期间，读小说是正经事。所以，你也可以看看复旦大学的创意写作硕士课程，王安忆老师指导，应该是国内大学里比较靠谱的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20824515/answer/16312934
</link>
<author>
吴亮
</author>
<title>
「捕大存小」这种捕鱼形式长久下去会不会因优胜劣汰造成鱼越变越小？
</title>
<description>
手痒来答。&lt;br&gt;肯定地回答，是的，并且已经发现了。摘一篇论文:&amp;lt;Palumbi, S.R., 2001. Humans as the world’s greatest evolutionary force. Science 293: 1786-1790.&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Under heavy fishing pressure, fish evolve slower growth rates and thinner bodies, allowing them to slip through gill nets (25, 26). In hatchery populations of salmon, there is strong selection for dwarf males that return from sea early, increasing their survival (25).&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;文章表示被大量捕捉的鱼类中，鱼的生长速率和体型都已经发现减小了。这个现象在上世纪七八十年代就一经发现了。如感兴趣，可看原文及其参考文献。&lt;br&gt;旁白：生物的演化速度常常会比我们想象的要快。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19775862/answer/16330479
</link>
<author>
王睿rayer
</author>
<title>
为什么 Facebook 顺利地走出了校园、用户群扩展到全社会，而人人网却始终停留在大学生圈子里呢？
</title>
<description>
看着大家的回答捉急死我了，我思考这个问题很久了，作为人人网深度用户和facebook脑残粉，时间紧迫三言两语来跟大家分享一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;fb的成功是全方面的，技术，营销，发展时机……人人网也不是停留在大学生，而是连大学生都没停留住……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;技术巨巨巨强大：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;强大的功能&lt;/b&gt;：照片的识别，全球地理标注，强大的隐私控制定向发布，智能分组，即时动态，关注范围控制，相册时间和上传时间分开处理……一言难尽，简直贴心到比姨妈巾还贴心好么……不过人人网最近进步神速，加了个啪啪的语音图片功能，不错提出表扬。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;人性化界面&lt;/b&gt;：一言难尽啊……各种细节的设计都如此的简洁易用……大写字母就能@人……等等了一言难尽……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;高速处理&lt;/b&gt;：高速上传照片体验，高速搜索，高速载入……流畅是用户体验的重要部分……我最开始就是因为疼讯QQ空间采用flash技术，慢到想死死死死才彻底放弃了N年，一直用人人网的，现在发展的很棒了，可惜再也回不去了。。。。（”可惜不是你，陪我到最后……“一个产品初期体验很差，就会被灭完灯的。。。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;安全性&lt;/b&gt;：fb的背后科技团队我就不列举数据了，国外网站普遍对用户数据安全性很重视（至少宣称很重视）前段时间被Java零日漏洞攻击，往Facebook员工的笔记本中植入恶意软件，最后也没啥事，人人网，呵呵，反正两年前，随便一个实习生就有权限看到所有用户的悄悄话，当时让我大吃一惊大跌眼镜大失所望啊，不知道现在改进了没。。。so，&lt;b&gt;大家不要在人人网悄悄话里说秘密噢&lt;/b&gt;~~（其实广义而言所有网络产品上都不要说秘密。。。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;手机客户端&lt;/b&gt;：移动互联网的发展，重要性……（省略一千字），反正我刷SNS90%时间使用手机的，谁天天下班回家还想对着电脑啊都是碎片时间好么……fb手机端可以同时上传多张照片，可以tag……好用地一言难尽，人人网呢？一度手机端处于评分1分，不断闪退，根本无法用的状态……底下留言全是骂人的，想评0分的……不过最近进步神速，我打了个5分以示鼓励。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;多语言界面&lt;/b&gt; 老外做产品都很有国际化思维，一个小破应用都可以选择各种语言版本，（主要也因为他们的语言长得都太像）。fb值得一提的是，除了能支持70种语言，竟然还有&lt;b&gt;pirate english，海盗英语&lt;/b&gt;版本，类似国内的火星文吧，但是是有文学著作、经典电影背景的，总体感觉是很酷很好玩，很有认同感但是不会觉得脑残之类。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;强大的生态系统&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个产品想生存，是大环境让你生存你才可以生存的……所谓一个好汉三个帮……&lt;br&gt;fb现在真的做到了创始人说的那样，改变了人们交流的习惯，包括商家和消费者交流互动的习惯也被改变了。国内这部分，&lt;b&gt;新浪微博&lt;/b&gt;做得很好。各种主页君卖萌……&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;商家&lt;/b&gt;：几乎所有大牌都有自己的facebook页面；几乎所有上点规模的店面都可以在facebook 上面like它，一年半以前，我实习那会楼下一个摩托车店的落地窗上就贴着facebook和twitter的标签。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;政府&lt;/b&gt;，机构：举个栗子：巴黎市政府给年轻人推出了一系列免费的券，游泳电影博物馆神马的，这个项目有自己的fb页面……我以前住的专门给年轻人提供的公寓，也有自己的fb页面和群组……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;名人&lt;/b&gt;：lady gaga和talor swift神马的每个消息都成千万的like啊。。。演唱会造势都到fb造&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;IT界生态系统&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这年头都流行做平台啊，fb平得很成功。。&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;账号共享 &lt;/b&gt;几乎所有国外应用都可以直接用fb账号登陆，省了注册时间，双赢。对了我欣喜地发现微信WeChat也可以用fb登陆,张小龙&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@allenzhang&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/allenzhang&quot;&gt;@allenzhang&lt;/a&gt;  我爱你你你啊~~赶紧一统天下吧~~我推荐了好多老外朋友用fb……微信太NNNNBBBB了……跑题了赶紧写完下班 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;应用 &lt;/b&gt;fb的我就不说了，人人网那些应用啊页游啊看上去脑残又浪费时间又设计低劣也就算了，我就想吐槽一下，你敢不敢不要老是给用户的朋友发送垃圾广告啊！！！太影响用户体验了好么！！！什么？你不是为了用户体验来的，你是赚钱来的？好吧，看在页游这么吸金的份上，暴译丝，我误会你了……&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;黏性功能&lt;br&gt;&lt;/b&gt;一个产品，推出一些大家可以集体用的功能，让客户自动一个拉一个地进来用，这就是SNS的网络效应，比如微信的群组聊天，比如QQ群，比如豆瓣的小组，比如微博的涨粉行为，比如最初的人人网……当初我同学一个拉一个的开始用人人网，天真无邪地写文章日记，互相评论……那纯真的日子还历历在目……然后……就没有然后了……说fb吧&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;activity，中文译为活动，&lt;/b&gt;这个功能太强大了，其实是个多人协作工具，定地点，邀请人参加，建话题讨论，活动完了可以po照片……大家组织party，组织一起参加毕业典礼，组织各种，都用这个。最温馨的是，经常有人组织suprise 行动，一群人在里面讨论怎么给某人制造生日惊喜什么的，然后最后弄完了让被惊喜的人看到大家怎么为她付出的，矮马，说着说着感动了。。。（我从来是制造惊喜的……(/TДT)/ ）呐，这个功能的隐私控制啊什么的特贴心……一言难尽了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;圈人 &lt;/b&gt;我为了 在一条消息中@朋友， 会催朋友注册新浪微博，圈人这个功能现在人人网早有了就不说了&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;运营&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;垃！！！圾！！！用！！！户！！！&lt;/b&gt;人人网上太多垃圾用户了，一天N个没有共同好友的人申请加我为好友，点进去一看全是僵尸号；各种相册以为挺好玩的，结果点几张发现后面都是广告……人人网你分成了么？没分成你就这么由着劣质用户虐待你的正常用户么？？？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;据传，人人网的员工，不是都是很精英的那种。有一些低层次员工被招聘进去，包括实习生，工作就是制造一些转发量高的内容……这种奖励机制下出来的都是什么水准的运营啊。。。。是为了制造用户数好圈钱么？！这个我是道听途说不能评判，而且是好几年前消息了。希望已改正。。。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;使用者差异&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我觉得，人人网没有fb火，不单纯是学生不学生圈的问题，fb在国外真是不分年龄，职业都在用，所以，这俩SNS的使用者文化差异也是显而易见的。&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;原创内容，自主思考习惯。这个很重要。所谓自媒体，就是自主发布消息的媒体。&lt;/b&gt;发布的都是别人的消息那还有神马意思……&lt;b&gt;SNS说到底网站的质量还是取决于用户自主贡献内容质量。&lt;/b&gt;技术再精细超前，交给一群被包养的脑残小三用那也是个充斥着拜金的烂网站。（诶，不对哦，说不定还真是个市场，不如谁去开发一个”三观碎一地“网站吧。。。）&lt;b&gt;看看人人网用户，我直观感觉是，分享内容比例远超过原创内容比例&lt;/b&gt;，这几年比例一直在上涨……旅游啊，食谱啊，励志啊……大家总是”生活在别处“。SNS不是网络收藏夹，还是应该关注和自己亲朋有关的东西，这样更纯粹，更有吸引力。facebook上从来没见到谁分享这些乱七八糟的……都是自己的生活轨迹，去哪玩了，见谁了，有啥感悟了，顶多有些分享搞笑段子的，也是like一下了事，不会再去repost。人人网用户感觉总有很多跟风的，有个什么新闻大家就转发一下义愤填膺或者涕泗横流，不如po点自己为了抗议某事去游行示威的照片有意思（这个有难度，你被喝茶了可别说是我教唆的…o(╯□╰)o）&lt;br&gt;对了，造成这种现象可能是因为职业垃圾用户。。。我恨僵尸号。。。。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;教育水平&lt;/b&gt; 这决定了大家对硬件操作的技能普及率，有个美国同事的爸爸去世，他的妈妈是通过fb向他爸爸的好友们发送讣告的……一中国老奶奶肯定做不出来这事……但是这只是时间问题，等咱们这代80后成了老奶奶了就可以了……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;全球化，地理上的距离。&lt;/b&gt; fb用户很全球化，fb定位全球，增加了潜在用户数量。。。更加吸引了用户，希望中国IT企业也都国际化一些吧……此外，&lt;b&gt;地理上距离远的人，对SNS的需求很强烈&lt;/b&gt;，我用人人网，就是因为高中的同学散到了全国各地，大学同学散到了世界各地，除了网络，没办法交流维系感情。这也许能解释为什么爸妈不需要SNS满足情感需求，对他们来说串个门直接用手机给对方看照片比上个网点鼠标还要方便。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;骂人&lt;/b&gt;。。。。。。。可能是鸟大了什么林子都有吧，除此之外我找不到任何理由解释中国人为啥这么喜欢在网上骂人说脏话。。。。。太压抑了么？一有个什么焦点事件就有人开骂，这些人不怕自己言论被看到损毁形象么？无解。。。对了，突然想起来以前还有校友在人人网发和男友激情照的。。。在我们这个呆萌的工科院校引起小轰动……这么多年过去了我也没想通是为啥……我只能唱着奇葩朵朵开，稳住自己的三观~~&lt;br&gt;相反老外就很喜欢赞美人，虽然被说成是虚伪，但是至少维持了表面的和平~~&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;最后吐槽下，盗版不是问题关键所在好么：&lt;ol&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;界面角度，如果一个东西很好用，你觉得中国用户会因为它界面是盗版的就不用了么？而且爸妈连facebook界面都没见过，不会觉得盗版的……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;技术角度，SNS只是一种最初的概念，IT技术发展到后期复杂化了就不能算盗版了，当年的ICQ失败了，但是OICQ学习了IM思想，技术却发展地更NB了，变成了一只NB的企鹅。&lt;br&gt;那个什么（我去我竟然连原作名字都忘了）出来的时候，微信米聊什么的都很火啊，后来那个什么和米聊都不知道干嘛去了……&lt;br&gt;很多时候，我都希望国内产品盗版地更好一些，这样我们自己受益啊！看看微信，我介绍给老外用的时候，他们都欣喜地觉得不用为What'sApp付费了而开心~&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我喜欢”微创新“这个理念。QQ邮箱就是个很好的例子。。。。虽然还是没有gmail好用吧但是创新功能很多，一个产品就算完全盗版了别人，也能够通过微创新做出差异化来。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;最最后，表达我个人的期望：&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为消费者，产品好用就行，根本不介意是什么公司（当然像google那样宣称一下价值观树立一下geek形象更好了让大家用起来更有优越感了），我曾一度对人人网失望透顶，希望有人创业创建一个类似的网站（还真有朋友这么做了），或者希望fb把人人收购了（这样我就既能保存我的日志和朋友留言，又能有好网站用），现在，很开心人人网在进步~非常舍不得里面几百篇日志和大家青涩的评论……&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有非学生用又怎样，我们这些学生仔现在不都工作了嘛╮(╯▽╰)╭ 好好做产品，好好运营，加嘞个油~！(╭￣3￣)╭♡
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20256641/answer/15311801
</link>
<author>
徐歆皓
</author>
<title>
我国死刑应不应该取消？
</title>
<description>
这个问题从不同角度考察，会有不同结论，而且必然争议很大。所以我先说几个现象和问题，再说为什么我赞同@王二关于赞同废除死刑的结论，尽管原因可能不尽相同。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、横向观察：是否保留死刑的国家和地区恶性犯罪率更高，或者废除死刑后恶性犯罪率会上升。&lt;/b&gt;无论对美国各州还是对各国家的统计，都证明其并不具备正相关性。当然，反对废死的人也可以说，那是因为发达程度高了，所以废除死刑才是可行的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、纵向观察：是否中国历史上用重典的时期，其犯罪率会更低？&lt;/b&gt;答案显而易见。但反对者仍然可以说：是因为犯罪率高才用重典。&lt;br&gt;3、鉴于实际上无法对任何一个国家、地区、历史阶段进行唯一变量的分析（即只有死刑制度的变化，而无其他因素变化），所以&lt;b&gt;试图以数据统计来说服，或者要求赞同废死的人象做化学试验一样提供数据依据，都是不现实的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、废死需要公众所接受，在我看来这是一个伪命题&lt;/b&gt;。因为：&lt;br&gt;（1）法律制度的重大变化，本身就需要投票才能决定，如果主流公众不接受，废死本身就不具备现实的可行性。&lt;br&gt;（2）如果废死是正确的，而公众现阶段又不可接受，那么作为管理者，应该积极进行相关宣传、引导，逐步严格适用死刑，在实践中减少死刑判罚，最终取消死刑。&lt;b&gt;设问的“我国是否应该取消死刑”，显然不是指“明天就取消”，也不是指“无数年以后取消”，而只能理解成“是否应该开始推进取消死刑的相关工作”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、废死需要社会发展到一定阶段，这也是一个伪命题。&lt;/b&gt;因为这个观点毫无疑问是对的，但实际上很难解决“如何判断某个国家达到该阶段”的问题。前面已经说了，即使去横向、纵向对比分析和统计，也不可能得出“中国现在应该取消死刑”或相反的结论，再过10年20年也一样。那么，究竟何时才应该废死呢？等到再无恶性案件的时候吗？&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、废死并不会帮助降低犯罪率，所以没必要废死，这种看法有点无厘头。&lt;/b&gt;赞成废死从来不是因为它能降低犯罪率，扯到犯罪率，永远只是为了对抗“犯罪率会因为废死而上升”的看法。&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、废死对被害人不公平，这种看法有道理，但“公平”并不是刑法立法的唯一考量因素。&lt;/b&gt;赞成废死，并不是因为这样对被害人公平，而是因为死刑的固疾。立法总是不可能解决所有问题的，只能权衡利弊。&lt;br&gt;&lt;b&gt;8、对赞成废死者提问“如果你的家人被如何如何伤害了，你是否仍赞成废死”，这是一种不能作为辩论理由的设问。&lt;/b&gt;因为它把一个理性讨论的公众问题拉回到私人家庭事务的高度。对此类问题，只能也只需要回问一句“如果你的家人被判决因犯了XX罪而要立即执行死刑，而你又确信他是无辜和被冤枉的，你是否仍坚持认为必须保留死刑”。&lt;br&gt;9、贪官会因为废死而逐步减刑。这是肯定存在可能性的，但更重要的事实是：在这种社会状况下，即使保留死刑，他们也不会被判死刑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我赞同取消死刑（如前所述，是指从现在就开始积极推进取消死刑的工作，而不是今天就修改刑法），因为：&lt;br&gt;1、死刑的极端性。人的生命只有一次，&lt;b&gt;死刑是最彻底地体现公权力对公民私权利的完全剥夺的方式；同时，死刑也具有最彻底的不可挽回性&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;2、我并不相信我国能做到完全地正确判罚死刑。&lt;b&gt;在“错杀一千，不放过一个”和“放过一千，不错杀一个”之间，我愿意选择后者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;作为公民和法律从业人员，我现在并不觉得公权力对私权利的约束力太小，而是觉得约束太大。所以，我不认为让政府保留死刑这种核武器是什么好事情&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;降低犯罪率的方法不是重典，而是足够大的打击率&lt;/b&gt;。即使不懂风险理论的人，也会朴素的知道：如果犯罪必然被处罚（即使不是极刑），那就不要去犯罪。实践也证明，相对万分之一甚至十万分之一的处罚率，即使可能被处极刑，也有太多人挺而走险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----2013年3月7日更新----&lt;br&gt;顺便说一句：&lt;b&gt;如果官方公布每年的死刑执行数量，以及在世界范围内的横向比较，也许对死刑这东西会有更多人觉得恐惧和反感&lt;/b&gt;。可惜，这个数字是保密的。所谓民意这东西，真的和宣传有很大关系，所以不要和我谈什么民意。&lt;br&gt;一
些国际组织的数据不便引用，也不知准不准确，有兴趣自己查吧。但不妨这样估算：&lt;b&gt;如果被执行死刑的案件中，有千分之一的错案，每年就会有2位数的人被错杀；
大约每10万人里，每年有1个被执行死刑&lt;/b&gt;。横向与其他国家（包括印度这样的亚洲人口众多国家）比较的话，无论绝对数字、相对数字，会比PM2.5的指标对
比更吓人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;截止到2011年底，联合国的会员国是196个&lt;/b&gt;，其中104个已经彻底废除谋杀罪和其它一切普通刑事犯罪的死刑，104个中有96个废
除了所有的死刑，包括军事刑法上的，包括特殊战争时期。剩下的92个国家法律上还保留有死刑，&lt;b&gt;其中只有43个在过去十年内执行过死刑（在过去十年只执行一
个也包括在内）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;所以，我再强调一次：&lt;br&gt;谈废死从来不是因为它有多好，而是死刑有很多无法解决的问题。如果一种制度（死刑）在某些方面非常好（比如公平），但实践中却有难以克服的重大弊病，那么，也许就该认真想想是否有其他更好的管理办法了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在涉及人生命的问题上，不能一俊遮百丑，而是一丑遮百俊。你讲再多死刑的优点，也无法否定它的缺点。而对废死后产生的问题，是可以通过其他手段解决的。全球绝大多数国家都已经废除或事实上废除了死刑，并不见别人天下大乱，犯罪率上升。我们现在要做的，不是马上废死，也不是大唱死刑的赞歌，而是开始着手建立这些“其他手段”，争取尽早能够摆脱死刑。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20827599/answer/16331001
</link>
<author>
吴亮
</author>
<title>
生物的演化速度到底有多快？
</title>
<description>
谢邀，这个答案比较长，所以先在开头总结一下：演化速度可快可慢，主要由突变速率，选择压，生命周期和群体数量，基因组复杂程度决定。前三项最大，进化速率越大，反之则越小。最后两项对演化速率的影响存疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实演化速度很难定义，因为不好说出现了什么样的变化才能叫做演化，所能定义的是突变的速率，性状出现的速率，和成种的速率。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@cwyalpha&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cwyalpha&quot;&gt;@cwyalpha&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@流浪者的歌&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liu-lang-zhe-de-ge&quot;&gt;@流浪者的歌&lt;/a&gt; 分别涉及了后两项，我再详细地说一下。&lt;br&gt;1. 突变的速率。物种之间突变速率差异很大，有一个规律是基因组越大突变率越低。DNA病毒的突变率大约为每代每碱基10^(-6)到10^(-8)个突变，RNA病毒（包括著名的HIV病毒）的突变率大约为每代每碱基10^(-3)到10^(-5)个突变。而人类的突变率仅为大约每代每碱基10^(-8)个突变。不过，由于人类的全基因组大约有3*10^(9)个碱基对，所以每个父亲大约会传递50个单核苷酸突变给下一代，母亲大约会传递十几个突变给下一代。（没错！父方传递的突变数远远高于母方！）值得注意的是，随着年龄增长，父系突变会以平均每年两个的速度增加。所以注意了，父亲生育年龄不宜太晚~&lt;br&gt;参考文献：1. &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mutation_rate&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mutation rate&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 2. &lt;a href=&quot;http://www.eebweb.arizona.edu/Courses/Ecol426_526/Articles/Kong_etal_2012.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Rate of de novo mutations and the importance of father’s age to disease risk&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;2. 性状出现的速率。要说明这个最好还是以病毒和细菌为例，在抗生素迅猛发展的上个世纪，人们发现病毒和细菌的抗性也进化的非常快，平均而言大规模运用某种抗生素十年后就会观察到病毒或细菌对其产生抗性，最快的例子甲氧西林(Methicillin)只用了一年……这一现象的原因很简单，如上，病毒本身就是群体大突变率高生命周期短，并且人类对其施加了强烈的选择压，使它们具备了一切快速演化所需要的条件。不过有一个神奇的例子是，藏族人的一个用于适应高海拔的基因，EPAS1，也只用了2750年就完成了进化（以20年一代算只用了135代）。这说明了即使在人类身上，基于基因变异的进化也可以很快。&lt;br&gt;(&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@cwyalpha&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cwyalpha&quot;&gt;@cwyalpha&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@见又工十&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jian-you-gong-shi&quot;&gt;@见又工十&lt;/a&gt; 的答案很可能都只是表现了表型可塑性，而并非是基因层面出现了变化，故请恕不予计入。)&lt;br&gt;参考文献：1.  &lt;a href=&quot;http://palumbi.stanford.edu/manuscripts/evolution.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;human as the world's greatest evolutionary force&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;                    2. &lt;a href=&quot;http://www.eebweb.arizona.edu/Courses/Ecol426_526/Articles/Yi_et_al_2010.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sequencing of 50 Human Exomes  Reveals Adaptation to High Altitude&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3. 成种的速率。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@流浪者的歌&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liu-lang-zhe-de-ge&quot;&gt;@流浪者的歌&lt;/a&gt;提供的例子——400年，是非常快的速度，我暂时不知道比这更快的例子。不过对于病毒和细菌而言，可能更快就可以形成一个新的株系。但由于这种株系很难界定是否成种，所以不宜作为例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看题目的本意并不是要问“演化最快可以有多快”，所以这里也提供一些演化很慢的情况，也就是活化石。著名的活化石有银杏，水杉，熊猫，中华鲟等等，他们之所以演化得慢，常常几千万年上亿年都看不出明显的变化，原因都一样：生存环境几乎不变，选择压力小。产生新的性状变异也会因为不适应环境被迅速地剔除出去。通俗的说，人家安逸得很~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20634619/answer/15700003
</link>
<author>
罗大睿
</author>
<title>
综艺节目的音响师如何快速找到嘉宾即兴所需的音乐？
</title>
<description>
我在 BTV 录 SK 状元榜的时候，后台就有一位哥们负责键盘即兴。需要的时候就着台上的氛围来个几秒钟即可，而且弹的内容也不复杂，因为节目本来就有准备固定的过场音乐的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是收视率更高、更受欢迎的节目，现场配乐队而且会把乐队放在台上偶尔给镜头的也是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;update:&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是现场需要的 BGM 的话……我猜测一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先电视台在策划节目、邀请嘉宾时，肯定会根据嘉宾的背景提前准备一些相关的音乐。嘉宾本来就是音乐人应该比较容易，比方说请汪峰就是《飞得更高》（……），请崔健就是《一块红布》，请 toe 就是《past and language》；如果不是的话，可能会去寻找有关联的音乐作品，这个暂时想不到什么例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在录制节目之前，电视台应该也会专门和嘉宾碰头商讨节目内容的，这时估计嘉宾也会提出来说「我到时可能需要这首歌」，电视台也会提前准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是录制节目临时需要的话也并非无计可施，现场上网（话说版权啊唉唉唉）或者调用数据库（日本 No.1 头脑王中曾经用过《医龙》的 BGM，估计电视台自己就有节目的音乐资源存档）找，找到之后继续录，中间的剪掉就可以了。找不到的话导播就出来说，哎呦不行这歌咱们暂时找不到，咱不要了好吧？好那把之前这段重来一下。录播节目播出一小时的话，实际拍摄可能需要两个小时左右，就是准备各种过场或者犯错了重录之类的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781367/answer/16312907
</link>
<author>
monstrume
</author>
<title>
如何评价黄渤？
</title>
<description>
黄渤和高虎少年时参加青岛某歌唱大赛相识，从此成为挚友。央视六套某次请他们做本周嘉宾，节目尾声时，他们一起唱了李宗盛的《和自己赛跑的人》，&lt;br&gt;当时我就想，真的没有什么莫名成功的幸运儿，他们不过是每天和自己较劲儿的runner。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄渤吃戏，懂行，和表演相关的领域，上手极快。他第一部作品是在管虎导演的电视电影《上车！走吧！》里做男二号，男一号是发小儿高虎，是他的推荐人。黄渤进剧组时完全不懂演戏，演着演着自己就喊“停”。“但是第一天还摸不着北呢，第三天就应对自如了”，高虎说。&lt;br&gt;当时我在电视上看这部作品时，距离让黄渤大红大紫的《疯狂的石头》还有6年之待。比之男女主角高虎陈宁的戏码，我更被黄渤吸引，听他用青岛话诉诸在大城市生活的艰辛，听他用青岛话叫相好的名字，“小辫子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄渤一点没浪费自己的生活经历。做舞蹈老师的功底，在《西游降魔篇》可见一斑。孙先生教段小姐舞动腰码的戏，我想看过的人应该都印像深刻吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄渤也没荒废自己的专业训练。因为好奇心作祟，看过一集热播的情景喜剧《爱情公寓》，台词内容怎样先不论，让人抓狂的是主演们同质化的发声方式，我认为这不是用喜剧二字就能敷衍过去的问题。作为配音专业的科班学生，黄渤绝对值得后辈揣摩学习。我以为，如今的青年演员不仅脸越来越像，连声音都失了特质。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20829453/answer/16320019
</link>
<author>
王小西
</author>
<title>
如果不选择留学，只是想短期到全英语环境中进行口语练习，有哪些现实可行的方式？
</title>
<description>
1. 口语在于长期积累，而非短期可速成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.明确口语练习目的十分重要，这对提升口语水平有很大帮助。&lt;br&gt;如果是练发音，完全没必要出国或报班。我一直推荐最实用的自我练习方法：录音。一定要把你说的录下来，让自己听到。就像唱歌跑调的人，不听自己的录音一辈子都不会觉得自己跑调。发音也是。听原声以及自己的录音后，能辨明哪些地方不正确的话，基本是可以练成标准发音的。&lt;br&gt;发音是实际生活中最不重要的一项，就像东北人从来不说普通话但并不影响同全国人民的交流。这时重点则偏移到实际生活交际方面，也就是听得懂和说得出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.不留学，又想短期有明显提升，最快的速度就是报班。&lt;br&gt;楼上说的夏令营和进外企是不靠谱的。&lt;br&gt;夏令营不过是机构依托儿童及青少教育获取暴利的一种手段，其内容重点在于素质拓展，对于达到出国留学年龄段的高中生或大学生来说，并不能有效提升口语水平。&lt;br&gt;外企，先不说门槛，即使进去了，那也是在中国运营的外企，真正的老外都是高管，员工大多是中国人。要跟他们练口语么？呵呵。除非公司规定员工内外必须使用纯英语交流，否则是不可能有良好的英语环境的。即使有规定，也不一定能够营造纯粹有益的英语口语环境。想想星巴克吧……呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.再说报班。&lt;br&gt;最好选VIP课程。要想听得懂说得出，首先是地道美（英）语的练习。这里的“地道”是指语言的用法和习惯，而非发音。能够纯正发音的老师毕竟少之又少，中国也不重视发音教学，想想俞敏洪和罗永浩。不过基层教师中还是藏龙卧虎的。&lt;br&gt;一个VIP课程是不需要外教的。当然自己希望有外教也很好办，任何一个培训机构都可以为学员提供外教，甚至不止一名。在中国，外教太好找了。&lt;br&gt;一个好的培训机构，其口语VIP课程往往不止一名教师执教。短期内，即整套课程之内的英语氛围基本可以保障。&lt;br&gt;口语练习最重要的还是听和说，只要想学，不论报不报班去不去外企，“听”这一项都是很容易实现的。但“说”就不同了。除了报班，在没有英语国家朋友的前提下，“说”是很难实现对话的。没人与自己对话就无法练习“说”——谁知道你说的是啥？难道要拿着iPhone跟Siri练习对话么？所以还是报班。如不选择VIP，普通班至少报俩，且至少有一个是在课堂上不断练习说话的课程。&lt;br&gt;作为业界良心另外多说一句，不要相信什么小班授课，通常，是通常不是全部，招不到人或者地方太小才会以小班授课为噱头。小班还不如VIP。跟老师们对话显然比跟同班学员们说话更有效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.说了这么多其实就一点——练口语得说出来。如果自制力和自学能力不够高的话，报班是最好的实现方式。毕竟不是几百块钱就搞定的事儿，又有老师看着，不好好上课能对得起父母的血汗和老师的奉献么？是吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19913229/answer/16321688
</link>
<author>
付小贝
</author>
<title>
为什么狗比猫更驯良？
</title>
<description>
这段话写给Yolfilm这个软蛋。因为你删了我的评论，我差不多原话就贴这儿。在动物学和动物行为研究领域，一个编剧不比一个毒贩子或者妓女有优势。一个没有用心照顾和了解一种动物的人就对其妄下评断自说自话，要么人品有问题，要么智商有问题。真是大牛，编个好剧本拿奥斯卡去，再不济拿个市县级的奖去。别在动物这个话题上装大瓣儿蒜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====由于知友&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陆磊&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lu-lei-35&quot;&gt;@陆磊&lt;/a&gt;指出上文与问题无关且使其感到讨厌，特此补充=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;Yolfilm的论点我不同意，因为他自己也写到，他视猫为“工具”，带有主观情绪在里面的判断，就不应该还标榜自己是客观的。&lt;br&gt;      广泛情况来看，由于狗更愿意与人亲近，对主人的依存度更高，因此更适合作为陪伴宠物。这也是问题中“驯良”所指的大概意思，从这个层面上说，我是非常同意的。&lt;br&gt;      猫狗之间的差异是由物种天性、进化、被驯服时间以及个体差异等诸多因素造成。大家应该都听说过义猫寻主，叫醒主人逃离火场等案例，也同样听说过家养犬吃掉婴儿、藏獒咬死自家儿媳这类的惨剧。因此无论猫狗，一棍子打死一个物种，就认为这个种类的动物就是善或者恶，本身就很狭隘。&lt;br&gt;      从动物行为本身来说，动物的很多行为都是被人过度解读了。Y某人提出狗绝不会离主人而去，我不知道每年那么多走失流浪狗从何而来，尤其是哈士奇之类为什么被称为“松手没”，讨论问题的时候动不动就“绝对”这本身就是以偏概全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      在一些细节上，比如Y某提到猫的呼噜声是“那是貓的鼻道、呼吸器官自然的響聲。”&lt;br&gt;猫的呼噜声实际上目前的动物学研究中并没有定论，但可以确认的是：猫打呼噜是放松和没有戒备的表现。猫在寒冷、饥饿、紧张、恐惧这类情况下是不会发出呼噜声的。有动物研究者提出.当幼猫出生时,没有视觉，嗅觉与听觉也没有发育成熟.因此,幼猫只能对母猫的呼噜声和震动感作出反应,并以叫声或同样方式做出回应。这是猫的一种存在安全感和放松环境的特有行为。而且Y某这个说法逻辑上很奇葩，他的逻辑是“猫呼噜不是因为舒服，是因为这是鼻道、呼吸器官的自然响声”那我是不是可以也这么说：“我哈哈大笑不是因为我开心，那是我声带和呼吸系统产生的自然声音”。发声原理和发声原因之间有个毛线的必然关系啊？!&lt;br&gt;      还是说呼噜这件事，Y某人自命不凡：“我是编剧，家里猫狗专业书籍很多，还有解放军军犬内参呢”。意思就是尔等岂可反对我的观点，我那可是至上真理，有专业书籍为证！还是那句话：在动物学和动物行为研究领域，一个编剧不比一个毒贩子或者妓女有优势。Y某书籍是不是真有我无从考证，但他没好好读或者是书中有错是可以印证的。实际上针对猫的呼噜声，目前主流动物学理论认为：呼噜声并非喉部发出的声音,而是一种由胸腔主静脉内血液震荡发出的&quot;声音&quot;.在静脉通过隔膜处,静脉周围的肌肉收缩,例如猫弓背时,截断了血流,产生震荡,震荡所产生的声音通过充满空气的支气管和气管,成为呼噜声.”而&lt;u&gt;养过猫并认真用心观察和照顾过猫的&lt;/u&gt;用户应该知道，猫的呼噜声不是随机无序的所谓“自然响声”。猫的呼噜声是由猫控制的，比如见到主人回家，在温暖阳光下晒太阳或者冬天钻进暖和的被窝。这些让人感到放松和温馨的时刻，我们才能听到呼噜声。Y某人养过猫，还信誓旦旦“知乎知友可以给我证明啊！”养过就了解？你把猫当做“工具”的时候，你会用心和它沟通或者观察它的生活吗？谁家没有几只小强啊，谁都敢自称小强专家？&lt;br&gt;      另外还有一些观点，我并未验证真伪，欢迎大神指正。这段文字下划线，引用自网络：&lt;br&gt;&lt;u&gt;“科学家指出，无论是家猫或野猫，在受伤后都会发出呼噜呼噜的声音。这种由喉头发出的呼噜声有助于它们疗治骨伤及器官损伤，同时也可使它们更为强壮。美国北卡罗莱纳州区系动物沟通研究所科学家发现，家猫打呼声的频率约在27至44分贝，美洲狮、中南美洲豹猫、非洲山猫、印度豹及西南亚野猫等的打呼声频率为20至50分贝。这一发现证明，人类暴露于20至50赫的音波下，可以增强骨质并促进骨骼成长的理论是正确的”&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我猫狗都养过，小时候在家里还养过金鱼青蛙鸽子兔子鹦鹉。但从小爷爷奶奶给的教育就是，要养就认真，给它们善终。凡是自家的动物，我从未把哪一个视为“工具”。我受到的另外一个教育是——平等。社会现实所迫，绝对平等是不存在的，就像我看到蚊子苍蝇会直接杀掉，我家喵星人看到蟑螂会大卸八块纯手工打造波西米亚风格的蟑螂饰品，翅膀会直接撕成流苏。然后炫耀一般留在分尸现场，我会笑笑然后把残局打扫干净。Y某人在自己长篇大论中将猫分个三六九等，将狸花猫称为“烂种”金吉拉称为“名贵”。想必养狗时，Y君也会区分狗的“烂种”和“名贵”，看到人时妥妥地带上种族歧视和其他有色眼镜吧。而且在Y某人眼中的狗，可以帮其看家护院，“驯良”就是因为狗服从于他，那么在他眼中的狗，是否也是一种“工具”？或者说，是因为这个工具更好用更“驯良”才使得Y君如此挺狗贬猫？在这一点上，我不能指责Y某人什么，不过我想请这位先生就不要标榜自己的客观、公正和专业了。&lt;br&gt;&lt;b&gt; 总结，我以为猫狗谁更驯良没什么好讨论的，这和中国家长喜欢站在一起比谁家孩子更听话、更优秀一样下作和无聊。只愿无论猫狗或是兔子乌龟蛇，都能有个负责任的主人，能给他们个家。而不是天天给他们贴上“烂种”和“名贵”的标签。 如果人类都这样，那有些人就需要意识到，在马英九、李嘉诚、奥巴马等人的孩子眼中，可能小Y君就是个“烂种” 。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========应&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陆磊&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lu-lei-35&quot;&gt;@陆磊&lt;/a&gt; 君邀将有关猫离家不归我自己的经历补充进答案===========&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lu-lei-35&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;陆磊&lt;/a&gt; 的观点&lt;br&gt;      我老婆家里之前养了一只猫，大家都很爱护她，但有一天就自己跑掉了，让她们一家人都很伤心。现在她们家都不再养猫了，但经常会在固定的地方放些食物给流浪猫吃。&lt;br&gt;      猫狗谁更驯良这个问题我觉得有讨论的价值。对于我来说，我很好奇这两个物种，表现出来的行为差异究竟有什么样的深层原因。当然这里的行为差异是指普遍意义上的，在大致相同的前提条件下的。&lt;br&gt;      个人认为yolfilm获得了那么多票数的原因就是他从一个角度给出了一个大家认为说得过去的解释（即使他的态度不是那么的招人喜欢）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的故事和看法&lt;br&gt;&lt;br&gt;      同意，任何一个观点，都会有人赞同，这本就是人类社会的特性。猫逃走的原因有很多，比如发情、疾病、以及猫快死的时候，他会找个安静的角落自己躲起来。现在的流浪猫流浪狗多，也是因为一时兴起而不负责任的主人多，街上抓流浪猫狗的贩子远比我们想想得多。有人吃，自然有人捉，不要钱的无本买卖，他们会管是谁家的猫狗？于是偷盗、毒杀、诱捕无所不有。宠物出去回不来，有时候不是他们自己可以掌控的命运。&lt;br&gt;      我小的时候父母因为历史遗留问题不在身边，是随爷爷奶奶长大的，我5岁那年爷爷收养了一只流浪黄猫。很小、很柔弱，被发现时就在路边草丛里叫，大猫不知去向。那时候还没开春，天气很冷，我就叫它猫咪。我家有个院子，后面有放粮食和杂物的储藏间。居民供暖管道的总管从附近穿过，那小屋冬天很暖和。猫咪睡在里面，用旧棉花给她弄了个窝。平时她就在家附近活动，也会进到屋里来，甚至跳上床和我们靠在一起。用今天的话说其实我们是把她散养的。到现在我还记得冬天下雪的时候我拿煮好的小鱼去喂她，看她在雪地上踩一串梅花。&lt;br&gt;       和Yolfilm说的一样，猫咪会把自己抓的猎物留给我们。我没看出这个行为有什么地方“恐怖”。前段时间微博上还有同学发照片，她常喂的流浪猫给她家门口放了块腊肉。总有些事情哪怕是我们自作多情，也是能温暖人心的。&lt;br&gt;      猫咪一直陪伴我读完小学，在她7岁那年在外面误食了不知道什么东西，自己跑回家来安静地缩在她小时候刚来我家时候住的小屋。那间屋子后来因为堆放很多杂物灰尘很大。她又一直会进屋上床什么的，已经不让她睡了，几年前开始她就是睡在屋内的新猫窝里的，外面回来自己会抓门求进屋。那天晚上她没进屋，因为是夏天，她偶尔也会在外面玩，我们也没在意。但这是我小时候最后悔的一次“没在意”。第二天爷爷去后屋拿东西的时候，看到角落里蜷缩的猫咪，嘴边有干涸的白沫，身体已经僵硬了。背后的杂物堆里还有她小时候睡过的木板箱。后来的一星期我不想上课，不做作业。很后悔为什么我没出去找她，也许找了她就会被我唤回来不吃外面的东西，至少可能早点发现她的情况，家里都是医生，虽是治人的，洗个胃什么的应该没问题。&lt;br&gt;       这件事情之后，我家的猫再也没有散养过。所以我能理解您家人猫跑掉之后的心情。有时候猫狗跑了不回家，我们也宁愿期望他们是自己没心没肺不“驯良”吧，因为我们更不愿接受他们可能永远也回不来的事实。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20217996/answer/16320487
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
论语哪个版本好些？
</title>
<description>
本条仅为&lt;b&gt;初学初读《论语》者&lt;/b&gt;提供参考，熟读古文者可直接过滤。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;入门不建议读杨伯峻《论语译注》，本书确有不足。有些注解太乖僻，译文也不讲究。我推荐的是&lt;b&gt;《论语通译》&lt;/b&gt;，徐志刚译注，人民文学出版社，《普通高中语文课程标准》指定书目，可别小看这本高中读物，译文清晰通畅，注释简要准确，最适合&lt;b&gt;初学初读者&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《论语译注》&lt;b&gt;《论语通译》&lt;/b&gt;译文对比如下：&lt;br&gt;1.6  子曰：“弟子，入则孝，出则悌，谨而信，泛爱众而亲仁。行有余力，则可以学文。”&lt;br&gt;摘抄译文如下&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;孔子说：“后生小子，在父母眼前，就孝顺父母；&lt;b&gt;离开自己房子&lt;/b&gt;，便敬爱兄长；寡言少语，说则诚实可信，博爱大众，亲近有仁德的人。这样躬行实践之后，&lt;b&gt;有剩余力量&lt;/b&gt;，就再去学习文献。”——《论语译注》杨伯峻&lt;br&gt;孔子说：“孩子们，在家要孝顺父母，&lt;b&gt;出门&lt;/b&gt;要尊敬兄长，做人言行要谨慎讲信用，广泛地与众人友爱，亲近有仁德的人。这样做了&lt;b&gt;还有余力&lt;/b&gt;，就要用来学习各种文化知识。”——《论语通译》徐志刚&lt;/blockquote&gt;2.15  子曰：学而不思则罔，思而不学则殆。&lt;br&gt;摘抄译文如下&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;孔子说：“只是读书，却不思考，就会&lt;b&gt;受骗&lt;/b&gt;；只是空想，却不读书，就会&lt;b&gt;缺乏信心&lt;/b&gt;。”——《论语译注》杨伯峻&lt;br&gt;&lt;br&gt;孔子说：“学习了而不深入思考，就会&lt;b&gt;迷惑&lt;/b&gt;，但只是去空想而不去学习，那就&lt;b&gt;危险&lt;/b&gt;了。”——《论语通译》徐志刚&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;熟读《论语通译》过后，拿点&lt;b&gt;“见义不为，无勇也！”、“是可忍，孰不可忍也！”、“吾未见好德如好色者。” 、“己所不欲，勿施于人。”、“女子小人为难养也”&lt;/b&gt;金句名言来忽悠，装装逼格是没什么问题了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来进阶的话，可以选择傅佩荣的&lt;b&gt;《傅佩荣谈论语》&lt;/b&gt;及钱穆的&lt;b&gt;《论语新解》&lt;/b&gt;，听听专家的说教，儒家所谓的&lt;b&gt;“仁”、“礼”、“恕”、“信”、“忠”、“孝”&lt;/b&gt;到底是些啥东西。傅佩荣本全是白话；钱穆本白话译文，文言做注，也不艰深，两本都不难读。（今人做学问比较注重系统，不像古人一字一句的考究分裂开来，最后连“仁”、“礼”、“信”等的具体涵义都没搞清楚。这两本也不是用现代思维做的新注新译，我们可以用来了解儒家思想体系，谈谈儒家的人生理想。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来可以看&lt;b&gt;《四书章句集注》&lt;/b&gt;朱熹，《论语注疏》[魏]何晏注[宋]邢昺疏，两本或可同时参看。虽说全是文言，好在辞意浅显而蕴味深远，篇幅也都较短，读者可以慢慢玩味，修身成仁，亲亲爱人，培养儒性，随时准备服务家庭，造福社会。。。&lt;br&gt;至此算是中了儒家的毒，进了儒家的门。&lt;br&gt;（以上几本&lt;b&gt;《论语通译》、《傅佩荣谈论语》、《论语新解》、《四书章句集注》、&lt;/b&gt;《论语注疏》、《论语译注》可以花个二三月读完，算是论语的便捷入门途径吧。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述，纯是个人体验，并不是为挑剔《论语译注》，只是想给初学者提供些建议，免去些入门的滞碍，不至于消磨了兴趣热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再往上，多看个人天资密悟，经历奇遇，融会贯通了。。。&lt;br&gt;《论语疏证》杨树达 p521、&lt;b&gt;《 论语正义》刘宝楠 p800&lt;/b&gt;、《论语集释》程树德 p1430、《论语汇校集释》黄怀信 p1752。&lt;br&gt;都是些大部头，汪洋大海，或许随便一两句注释就可以点亮暗夜，受用终身，说不来的，强不来的，能不能修成大师也就看个人造化了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;_____________________________下面是评论中的好建议_________________________________&lt;br&gt;_________________________________各位看官注意____________________________________ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hong-tao-56&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;洪涛&lt;/a&gt; 回复 匿名用户（作者）&lt;br&gt;你所列舉的書中，有幾本不適合讀，如程本和黃本，這二書一般是用來查的，不是讀的，最要讀的二本是朱本和劉本，前者是經典，後者是集大成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后推荐的书单是&lt;b&gt;《论语通译》、《傅佩荣谈论语》、《论语新解》、《四书章句集注》、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《 论语正义》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面提到的书，善用Google查询，截图几张。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《论语通译》徐志刚&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/06/e7063dc41ac3a8c5c9967cd2a08fd5ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;880&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;678&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e7/06/e7063dc41ac3a8c5c9967cd2a08fd5ff_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《四书集章句》朱熹&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/b9/78b96169056108065adbaccc0550d93a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;886&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;680&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/b9/78b96169056108065adbaccc0550d93a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《 论语正义》刘宝楠 p800&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/b7/88b7b3e53b536ace9bc1a79dc55ed7c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;899&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/88/b7/88b7b3e53b536ace9bc1a79dc55ed7c7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《论语集释》程树德&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/e5/58e5e819a89b5a2fe8f75245e0188ced_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;774&quot; data-rawheight=&quot;906&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;774&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/e5/58e5e819a89b5a2fe8f75245e0188ced_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20831065/answer/16324361
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中国企业需要发展国产手机系统来防止 Android 垄断市场吗？
</title>
<description>
……&lt;br&gt;无语到我只能反问几个问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;中国人需要发展自己的无线网络来防止 WiFi (IEEE 802.11x) 垄断市场吗？&lt;br&gt;（提示：见 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/WLAN_Authentication_and_Privacy_Infrastructure&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;WAPI: WLAN Authentication and Privacy Infrastructure&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中国人需要发展自己的移动3G网络来防止 WCDMA / CDMA2000 垄断市场吗？&lt;br&gt;（提示：见 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/TD-SCDMA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TD-SCDMA&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中国人需要发展自己的操作系统来防止 Windows （以及其他操作系统如 Linux）垄断市场吗？&lt;br&gt;（提示：见 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%85%E6%97%97Linux&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;紅旗Linux&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中国人需要发展自己的经济学来防止「西方经济学」垄断市场吗？&lt;br&gt;（提示：见 …… 目前还没什么可见的）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828337/answer/16327598
</link>
<author>
姜思宇
</author>
<title>
为什么跑车的转速表要比速度表大，而普通车的转速表和速度表差不多大?
</title>
<description>
跑车转速表比速度表大，我以为这里有两层原因：&lt;br&gt;1.功能层面：买跑车的人可能会下赛道或者至少在弯路上飙飙车，这时候速度表示没大有意义的。因为你要看转速表来控制入弯出弯的牵引力，对于手动挡车型来说偶尔做个跟趾动作补补油那就更需转速表了。在这时候，速度表只是为了看着爽而已，因为汽车上的速度表的误差大概有3km左右，精确的速度你是读不出来的，况且读出来也没意义；&lt;br&gt;2.设计层面：跑车为了显示与众不同，为了与普通车拉开距离，必须有独特的设计，转速表比速度表大的这种设计就是告诉人们：我是跑车，我在赛道上比你快。&lt;br&gt;至于普通车，现在好多公路都有限速，没速度表（或者速度表小了）岂不是容易违章？那设计得一样大小就是情理之中了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20559242/answer/16329509
</link>
<author>
武震
</author>
<title>
为何说《红猪》是宫崎骏一部带有自传性质的作品？
</title>
<description>
1、严格来讲不能说《红猪》是带有自传性质的作品。《红猪》没有对宫崎骏生活经历的还原。没有开过飞机，没有参加过战争，没有死掉的战友，也没有极具魅力的三婚寡妇，宫大师基本就是一宅男。《红猪》只是映射了作者内心的一些东西。&lt;br&gt;2、之所以给很多人有“自传”的感觉，是因为《红猪》在宫崎骏所有的作品中算是很另类的一部。由50岁大叔创作的40岁的大叔主人公，相貌憨丑且猪头，带有明确的现实年代和地域标签——相对宫氏作品来说，这部作品太写实了。这不是童话，是“成人童话”，它承载的不是作者的理念，而是作者内心的涟漪。&lt;br&gt;3、宫崎骏所有的作品都对飞行流露出极强的向往和渴望——他家本来就是经营飞机工厂的。但《红猪》是个例外。波哥以飞为生，但那是过去的自我的残留，且伴随着回忆和痛苦。在这部作品中，飞行并不快乐，反而有孤独、悔恨和疲倦。依然是写实。&lt;br&gt;4、波哥的飞机老旧小毛病多，这大概算是人到中年对自己力不从心的抱怨。还是写实。&lt;br&gt;5、好吧，宫崎骏突然这么写实，什么原因？本片发行于1992年。宫崎骏是个社会主义者，1991年的苏联解体对他的冲击很大。50岁的人，内心突然产生了很大波动。《红猪》的”红“，是共产主义的红。&lt;br&gt;6、即便是这样，《红猪》依然在情绪上是淡淡的，它只是反映了一个人面对社会动荡的无奈和孤独。面对这一切，只能置身事外，不与其同流合污而已。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
