<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20954394/answer/16711307
</link>
<author>
吴轶凡
</author>
<title>
波士顿爆炸后启动了哪些应急措施？
</title>
<description>
学校来讲，校园的大部分门都关闭，很多警察巡逻，晚上的课程取消。&lt;br&gt;这些是硬件上的，我觉得学生受挫／受惊的情感支持工作才是最能体现学校精神的：学校邮件，短信，Facebook等告诉我们不要担心，还提供心里咨询活动，每个house都负责落实去参加活动的同学，互相照顾。&lt;br&gt;还有值得一提的是市民反应非常恰当，不仅没有现场混乱出现人群挤伤问题，医疗服务，志愿献血，帮助困在波士顿的运动员寄宿等等。同时政府和企业行动非常迅速，手机信号一个小时内处理，机场协调也很快，警力准备到位（虽然之前从来没有过袭击），google也很快推出了找人的网络服务。之前抱怨学校施工速度慢，但是真的需要速度的时候还是能做到的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20953299/answer/16710280
</link>
<author>
丁吉昌
</author>
<title>
豌豆荚 2013 年清明节后执行的应用审查制度影响如何？
</title>
<description>
实际上，早在 2012 年 11 月份，豌豆荚已经正式对外公开了 「挑选最安全的优质应用——豌豆荚应用搜索的安全标准」。这是我当时用的 PPT：&lt;a href=&quot;http://vdisk.weibo.com/s/jakp9/1354087094&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;挑选最安全的优质应用——豌豆荚应用搜索的安全标准.pdf&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这个搜索找到的一份报道：&lt;a href=&quot;http://mobile.pconline.com.cn/news/changshang/1212/3099648.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚公布Android应用行业安全数据&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到应用审查制度这个话题上来，文中提到的盛大通知栏广告 SDK，之前广告特征扫描没有发现这个，导致漏网。而且据我了解，盛大集团广告部门会在盛大所有旗下的应用加上通知栏广告的 SDK，目前有的 App 团队发现之后会做一些「绕道」处理，还有很多团队并不知道啥时候被插入了这个 SDK，直到豌豆荚告知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在最近收到用户的抱怨之后，我们集中对几家做了补充处理，将原来漏掉的重新加了进来。由于豌豆荚做的是应用搜索，有不少应用都来自合作伙伴提供，也没有直接跟开发者打交道，确实很难就每一个的改动影响到的应用通知到每一个开发者；不过你的建议很好，我们之后也会更努力的做到。如 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@liuyaping&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liuyaping&quot; data-tip=&quot;p$b$liuyaping&quot;&gt;@liuyaping&lt;/a&gt; 所言，我们非常欢迎和任何高质量的应用合作，我们有独家发布、豌豆荚设计奖等等各种方式来为用户推荐你们，希望为 Android 开发者这个生态圈贡献一点我们的力量。重点是，这一切都是免费的。联系：developer@wandoujia.com。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来看看我们为什么要做这样一个标准，首先来看几个整体数据：&lt;br&gt;就我们能够索引到的 Apk 数量来看，来自各家不同 Apk 的广告分布，近 26.4% 的应用含有通知栏广告，比例并不低。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/ea/89eaee70ce0919b4176268b8127c7ff9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;607&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;607&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/89/ea/89eaee70ce0919b4176268b8127c7ff9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;如大家所知，每一个 Android 应用或游戏，Google 为了保证开发者的权益，均为每一个 Apk 设计了数字签名证书，被非原作者篡改后的应用是无法覆盖安装的，也会被提示 “签名不一致”，我们来看看我们能看到的一些情况。国内各种「山寨」的比例也高的吓人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/0a/750a651ca5e1a164ca70ffd1b62a5419_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;602&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;602&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/75/0a/750a651ca5e1a164ca70ffd1b62a5419_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问的老师提到 「通知栏广告是安卓允许的广告形式，且无明确危害。」，我们来看看一些含 「推送广告」的用户评论，从这里可以明确的看到，通知栏广告并不是无明确危害，而且用户抱怨也很大，并且会认为这是豌豆荚没有尽到责任，什么垃圾软件都接进来！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/7a/777a76719829a5457c003c4c19d3e1b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;682&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;682&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/77/7a/777a76719829a5457c003c4c19d3e1b9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是我们这套标准上线后的一个直观变化（明眼人一看就明白，上面这两个版本都是各家市场收录的非正版应用，并且还是加入通知栏广告或恶意篡改 VersionCode 来拉升级量的）。&lt;br&gt;实际上，就到今天为止，还有不少同行（就不点名了，大家用一下就知道了）在升级应用时仍然不校验开发者的签名，而直接给升级到各种非原作者开发的版本上。甚至还有一些市场会不管三七二十一，把作者所有的包会重新解开加上一些「内容后」重新打包，并用自己的签名替换。这个风险不用我说，大家都明白。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/57/bd576af72d14b2c72d9bc729a7e76fe1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;496&quot; data-rawheight=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;496&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bd/57/bd576af72d14b2c72d9bc729a7e76fe1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，豌豆荚推出这套策略，也包括今天在做的「豌豆洗白白」，都是为了更好的帮助用户摆脱「山寨」，摆脱那些不知道怎么回事就会推送的「通知栏广告」。而且从我们收集到的用户反馈来看，大家对很多软件也是很有需求的，很多时候无奈被迫选择接受这个通知栏广告，一旦有的好一点的版本选择，都会替换。这份数据也分享给大家：&lt;br&gt;目前洗白白每日有几百万用户在使用，每天洗出来的「山寨应用」在 200W 量级，「推送通知栏广告的应用」在 100W 量级，其中大部分的用户都会选择升级到正版，或者替换掉无通知栏广告的版本。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951805/answer/16710998
</link>
<author>
朱印
</author>
<title>
一个好的交互设计师是怎样成长起来的？
</title>
<description>
每个设计师的成长路径和方法各不相同，也无固定模式一说，此处仅分享一些在RIGO design我与设计师常讨论的关于设计师的成长看法： 10%+20%+70%&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计师的成长的10%：参与有意义的行业峰会，参与有意义的行业间的专业交流或培训，关注行业动态与新知，拓展专业视野。这个层面对设计师提高的帮助大概会在10%；&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计师的成长的20%：设计上的良师益友，在你设计道路上，总会阶段性的存在短板或知识结构的缺角。这时，寻找一位好的导师，亦师亦友的在你当遇到专业瓶颈期、平台期、创意真空期，给于前进道路上的指导解惑，抑或经验分享，都是你职业生涯中宝贵的馈赠。这个层面对于一位设计师提升的帮助大致在20%；&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计师的成长的70%：每日工作。每日看似平凡的工作中，从遇到每一个问题时的困惑，到每一个困难解决的过程；从每一次思考的过程，到每一轮团队协作与设计迭代的打磨。每天的工作中所获得的点滴经验教训失败成功，是帮助设计师真正提升最大的70%。也正所谓是: 于无声处听惊雷.&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外最重要的一点是：初学者刚刚介入设计行业，不要整天仅想着如何速成一位可以把控全局的多面高手，或是指点江山大局的设计明星。做设计一定以端“正”心态为先：所谓心态“正”，就是内心能够“止于一”，一个明确的目标。每个阶段认准一个(且仅唯一一个)有难度却可通过努力而到达的目标，实现它。心态正了，专注的目标“止于一”，反而易于快速的提高。清晰你的目标是什么，了解你的优势是什么，剩下的交给专注与坚持。有一句话很好：坚持是个漫长的过程，不过好在，我们不赶时间。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20491043/answer/16710187
</link>
<author>
vieplivee
</author>
<title>
为什么老师和家长攀比小孩子的学习成绩就是理所当然，而小孩攀比家长的社会地位或者财富就会被批评？
</title>
<description>
仅说说“老师拿学生成绩进行攀比”这事。“理所当然”还是不“理所当然”，我说不好。道德制裁这种事情，非个人能力所能做到。我只能说，任何一件事情，不是说一个“批评”就可以结束的。也许更重要的，是理解那些举动背后的理由、以及涵义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在美国教过快十年的大学数学，所以以下所说，同中小学教育可能有本质的区别，此事不可不查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印象最深的是这么件小事情。刚开始教书的时候，跟带我们的教授一起教大课，大纲一致，个人自己负责讲课、收作业、出小考。期中和期末考试都是在一起进行的。到那时候，每个班的平均分、整个大班的平均分，统统都暴露在所有人眼皮底下，要是自己班的成绩太差，说一点都不在乎那当然是不可能的。那个带课的教授非常出色，每次她的班平均分都是最高的。我第一次期末的时候曾经找她谈，觉得自己学生成绩不理想，担心自己那稚嫩的教学水平拖累了他们。那时，她跟我说了一番话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，她教过那么多、那么多年，遇到过好的班级，整个简直不用教，自己都会，也遇到过不那么好的班级，到最后她的班级平均分远远低于其他班级。她说，学生的分数和成绩里面，老师能控制的成分是非常少的。老师能做的就是尽可能帮助学生，但那需要学生首先想学才行。如果是不想学的学生，再怎么帮助也不会有用。所以，她说，不会有任何有头脑的人，仅仅是用学生的分数来评判一个教师的成功与失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我后来通过自己观察，发现她的班级从来没有“平均分远远低于其他班级”的情况。所以我明白，她说的一些话，只是用来安慰我而已。但这段话还是被我牢牢记住了，并且在后来去别的不同学校遇到不同学生情况，更加有了自己第一手资料来验证这些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于学生的失败，老师不必太过引为己过。而对于学生的成功，老师同样无功可居。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，我渐渐发现，老师除了教会知识之外，在士气上能起到的作用才是真正有可能影响到学生努力程度的。学生可能因为遇到一个糟糕的老师而士气被打击，变得“不想学”了，或者因为遇到一个英明的老师而感到鼓舞，变得“想要学”了。因此我尽量提醒自己，教会知识只是教育的一个部分，任何情况下不打击学生的学习积极性，努力挖掘学生的潜能，必要的时候经常提醒学生“你比你想象的还要出色”，这些都是非常重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个会拿学生成绩去“攀比”的老师，会因为仅只是追求自己这点“教学绩效”而失去对教育本质的追求。同样，对学生成绩无动于衷的老师，恐怕也会失去时时追问自己“我究竟应该怎样做，才能帮助学生更好地学到东西、提高他们的学习积极性？”的动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，在绝大部分情况下，我教的都不是大课而是单独开班的课。说白了，想谈“绩效”，无从谈起，因为没有其他班级可供比较。这时候，还能有动力好好教书的，完全就看你这个教书先生的良心了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950568/answer/16700129
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
为什么饮料瓶一般都是圆形的，牛奶盒都是方形的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;真相是：因为现有的机器，纸盒包装做不出圆形的！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;饮品纸包装行业的霸主利乐公司也想做圆形的纸盒，因为圆形好握持且用料省呀，但是做不出来，因为机器没办法把纸折成圆形。雅哈咖啡那种上下方形，中间六角的盒形就是对圆形的一种近似。&lt;br&gt;塑料瓶、玻璃瓶装的牛奶，当然也是圆形（或近似圆形）的。&lt;br&gt;与冷不冷藏、省不省空间什么的没关系！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充：抱歉，利乐公司现在也能做出圆形的纸瓶了，叫做“利乐屏”，2011年5月推出的新工艺，全球独家——我消息落后！&lt;a href=&quot;http://www.foodproductiondaily.com/Packaging/Fluid-dynamics-cut-Evero-Aseptic-development-by-years-Tetra-Pak&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;foodproductiondaily.com/Packagin&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;g/Fluid-dynamics-cut-Evero-Aseptic-development-by-years-Tetra-Pak&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上答案就不改了，以前的确是因为做不出才不做，现在能做出来，立即就做了，好像利乐公司也完全没有考虑放冰箱占不占空间，方不方便堆叠什么的问题嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950233/answer/16704583
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
相比起《毒战》，尔冬升导演的《门徒》，在涉毒情节上，哪一部更为真实？
</title>
<description>
我个人的观点认为，《毒战》更真实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论从哪个角度看，《门徒》都没有脱离香港警匪片的路子，整体给人感觉就是一部普通的港片。而整个剧情中，所突出的是张静初与吴彦祖的畸形恋情，还有吴彦祖与刘德华之间的勾心斗角，说白了，这是一部重点在处理人际关系的电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了前面一个答案，说《门徒》出来以后，很多人学习制毒、交货过程。这是不可能的。制毒本就不是什么高科技，甚至缉毒部门的内部教材上都能看到，这个是没有必要去学的。至于交接货的方法，也没什么可学，因为贩运过程中，有太多的随机性，不可能从电影里学到什么。相反，很多电影情节是根据以前的案例改编的。《门徒》唯一贴近现实的地方，就是海洛因正常规格：每块350克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比《毒战》，虽然仍有诸多疏漏，但我看到了人体藏毒、排毒、抓捕、布线、交接货和还算不错的枪战。我看毒战，甚至有时候会有代入的感觉，有些场景让我感到熟悉，虽然片子会犯一些常识性错误，但是，总算是把禁毒工作的冰山一角给展示了出来。但是看《门徒》则毫无共鸣，主要是因为没有吴彦祖帅。唉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@谢一鹏&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/syler721&quot; data-tip=&quot;p$b$syler721&quot;&gt;@谢一鹏&lt;/a&gt; 先生对《毒战》指出的三点纰漏，我想，我可以对他解释，他说出纰漏如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.作为一起如此大的毒品案件，跟踪运毒车辆的警察所在单位（粤海公安）为何没有与当地禁毒总队沟通过？&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;•贩毒案件侦破过程中，有很大的地域性差别，说白了，就是不愿别人来插手。尤其不愿别的单位插手自己的案子。我们就曾经在一起案子中，与公安起了冲突，最后公安阻挠抓人，双方都是便衣，产生了误会。最后是先对付公安，再对付毒贩。所以，一般跟踪运毒车辆到外地，也不愿与当地警方合作。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2.作为生产冰毒的制毒工厂，产生的气味将会异常刺鼻，为何没发现？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;•制毒化学配剂确实会产生不小的气味，但是，我们无法知道古天乐到对对制毒工厂做了哪些处理，方法有很多，比如用其他气味掩盖，或者直接封闭式。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;3.特警在冲击工厂前，未经过详细的地形分析研判，未指定确实可行的战术，存在战术失误。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;•这个没什么可吐槽的，眼下最火的抗日片，一点战术失误都没有，神兵天降，百战百胜。可是，电影有片长限制，不可能把古天乐的制毒厂是怎么掩盖的、警方战术是怎么布置的、遇到过哪些困难、武器配置是武器弹药库不够、或者是疏忽大意。这些交待不清楚的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20953299/answer/16705960
</link>
<author>
liuyaping
</author>
<title>
豌豆荚 2013 年清明节后执行的应用审查制度影响如何？
</title>
<description>
豌豆荚的目标是提供更高质量的内容给 Android 手机用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内含通知栏广告的应用往用户手机上推送广告的做法，就我自己的亲身感受来说，已经非常严重的影响到使用 Android 手机的体验。如果去实地了解下更多用户的感受，我相信很难称之为「无明确危害」。在豌豆荚看来这样的应用不符合「高质量」的要求，所以我们会在力所能及的范围内为用户找到没有通知栏广告的版本，回滚到旧版本是方法之一。整个这个决定的过程中，完全是出于用户的利益出发，并没有考虑「别的商业机会和可能」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者提到的，有些应用包含了可显示通知栏广告的代码，但从未显示过任何通知栏广告。据我所知这个通知栏广告的推送是可以随时远程打开的，出于对用户负责的角度考虑，我们需要提醒用户这件事情的存在。我不太理解在产品内嵌入通知栏广告 SDK 但是不推送广告是出于什么样的考虑，所以我建议去掉通知栏广告代码，然后在豌豆荚重新发布新版本，我们非常期待开发者们发布新版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们真诚希望，真的好的应用，能够被更多的 Android 用户用到。所以这里顺便做个广告，豌豆荚做为中国 Android 用户主要的内容获取方式之一，非常欢迎和任何高质量的应用合作，我们有独家发布、豌豆荚设计奖等等各种方式来为用户推荐你们，希望为 Android 开发者这个生态圈贡献一点我们的力量。重点是，这一切都是免费的。联系：developer @  &lt;a href=&quot;http://wandoujia.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wandoujia.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我已经邀请了更直接负责相关项目的同事来回答了，相信他们会给出在做这个决定的时候更具体的考量。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19924143/answer/13367622
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么CBA其他球队不学习宏远的建队模式？
</title>
<description>
这事其实是这样的&lt;br&gt;撇开宏远不谈，cba其他球队主要分几种：&lt;br&gt;1 体育局主管，俱乐部傀儡&lt;br&gt;2 东莞&lt;br&gt;3 上海&lt;br&gt;4 新疆&lt;br&gt;&lt;br&gt;5 八一&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 这种其实占了cba的很大比例，俱乐部没有权利，球员都是体育局的，具体你可以研究下江苏啊辽宁这种的结构，球员交易不是以俱乐部为主而是以体育局的全运战略为主。这种前提下，梯队培养都是体育局的青年队，俱乐部费那心干啥。&lt;br&gt;2 东莞是国内唯一能和宏远比拼青训的，但是起步太晚了。所以宏远已经在摘果子了，东莞还在孵化。&lt;br&gt;3 上海基本上完全没有后备梯队可言，问题不在姚明这届身上，而是原来俱乐部得埋汰光了。&lt;br&gt;4 新疆其实和90年代的宏远是一个模式，大家只注意他们大笔钱买球员外援，但是他们的后备投入也很大，但是新疆吃亏在选材面太窄了，年轻球员谁愿意去新疆呆着啊！这几年他们好像在东莞建了一个后备基地，未来他们将是另一方的霸主。&lt;br&gt;5 八一算特殊体质，他们后备培养非常好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------&lt;br&gt;俱乐部该怎么玩，其实你能想到的，那些专业人士也想得明白。但是不是想怎么样就能做什么样的，各有各的困难，大家都是在权衡中发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20281580/answer/15948500
</link>
<author>
王凌珊
</author>
<title>
为何成功人士当中很少看到高考状元的踪影？
</title>
<description>
1.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;为何成功人士当中很少看到高考状元的踪影？ 这实在是个没多大意义的问题，非要答：&lt;b&gt;因为高考状元是极其稀有的人群，状元和非状元的人数完全不在一个数量级上，在任何领域都会绝少看到状元踪影&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;同样可以说：失败人士当中很少看到高考状元的踪影。&lt;/b&gt;在当代，一年只有几十个高考状元，非状元却有几百万，近些年已经接近千万；在古代，虽然科举考生人数没现在多，但是举国上下只有一个状元，还常常是三年一个，1300年的科举史上总共只有过504个状元。如果成功人士中能够常常看到状元，就妖异了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 把命题反过来，状元中很少看到成功人士，同样是不成立的。何谓成功是因人而异的概念，如果仅以高于普通人平均水准来说，&lt;b&gt;古往今来的状元，绝大部分都是成功人士&lt;/b&gt;。古代的504个状元里，有诗佛王维、有楷书四大家之一柳公权、有陆羽之后集茶道大成的张又新、有史学大家王溥、有大词人张孝祥、有永康学派创始人陈亮、有民族脊梁文天祥、有明代三大才子之一杨慎、有植物学家吴其濬、有两代帝师戊戌变法促成者翁同龢、有实业家张謇.... 宋庠、张九成、王鄂、马世俊、戴有祺、汪绎、苏易简、王十朋、袁甫、刘章、张行简、杨云翼、吕楠、罗洪先、焦竑、彭定求、陆肯堂、潘世恩、毕沅、孙伏伽、吕蒙正.....  几多俊才人杰。这里面还没有算王安石、宋祁等等本来应该是状元，因为一些原因被调了顺序的人，也没有算苏轼这些制科状元，郭子仪等等武举状元。可能你会觉得上面这些名字有些熟悉有些生疏，古代名人可以随便说出很多不是状元的，这又回到第一点上去，后者是站在1300年无数人的规模上的，不妨设想下在某个时期随便抽样504个人会是何水准，如此小的样本空间下，已经是惊人的优秀了。再说现代高考，如下图：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/b3/43b36dfd0c618829eee98d2a42f743ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;513&quot; data-rawheight=&quot;570&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;513&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/43/b3/43b36dfd0c618829eee98d2a42f743ef_r.jpg&quot;)'&gt;1977年-1986年高考状元如今分别为：中国建筑西南设计研究院副总工、中青在线总经理、软银中国合伙人、南京大学公共管理学院院长、人民文学出版社副总编、美国长岛大学教授、IEEEFellow、美国威赛国际公司创始人、美国纽约州立大学教授、美国Toledo大学教授、瑞士日内瓦大学教授、《重庆晚报》编辑、康奈尔大学终身教授|长江商学院副院长、法国第戎大学教授、上海某国际公司法律顾问、中国人民银行职员、加州大学博导、芝加哥大学博导、美国硅谷CONNER公司科研组经理、IDGVC副总裁兼合伙人、武汉大学博导、海军指挥学院工作、厦门市公证员、深圳国扬技术有限公司董事长、友邦华泰基金副总经理、中科院博导、北京宣武区政法委书记、美国旧金山总领事馆外交官、陕西秦俑馆某部主任、启德教育集团董事长、现代教育工程原高级研究员、合生创展规划设计总监、华为高工、UT斯达康部门经理、深圳创新投资集团公司工作，另有几人留学耶鲁大学、芝加哥大学等，未写明工作。状元们的平均水准远远超过社会平均水准，不是吗？ 倘若说状元们平庸，那社会平均水准就是很差。倘若说状元们鲜有达到各行业顶级的，那真是太高抬高考了，高考只是高中生的一次升学考试，连专业都还没开展，事业都尚未开始，谈何行业顶级？倘若说状元们大部分做了教授，少部分做了高级打工者，很少有创业或者从政的，这不是很正常的吗？现代高考本来就是围绕学习而非围绕经商从政的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.  最后想说的是。诚然高考/科举测出来的是相应标准下的应试水准，但是，能够把任何一件事情做到极致的人，都有其过人之处，耐心、定力、记忆力、毅力、智商、专注力..... 都是过人的，这份心力放在别处同样不会差。古往今来，没有任何一个状元是轻易得来的，天分是一部分，更多的是汗水。他们身上，有很多值得普通人学习的地方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20697722/answer/15976783
</link>
<author>
靴子
</author>
<title>
出生在中国有什么优势？
</title>
<description>
1、什么初始属性就带汉语这么高级的系统语言，地图特别大就不要多说了。&lt;br&gt;2、你现在玩的服务器可是全世界第一大服，占了所有玩家的五分之一！&lt;br&gt;3、平时做任务的时候你会发现在本大区的任务设定绝对是最复杂的，绝对让你感受到做任务的快感——各种办证盖章找关系可以自行体会&lt;br&gt;4、不用操心本服最大帮会的选举，只需要安心做任务就好了，自然有人帮你搞定，最多也就是给你三个人的名字让你选三个人而已，太智能化了——看看人家美服，选个帮会会长乱成什么样了&lt;br&gt;5、平时的时候会自带属性成长——目前知道的只有抗毒属性，可能哪天后会有其他属性成长，或者说已经有了我还没发现？！&lt;br&gt;6、这个服务器可以开挂！！只要你的初始属性当中有“我爸是李刚”这个属性，就有可能能获得各种BUFF，包括杀人不红名&lt;br&gt;7、在这个服务器中你可以很幸福快乐，只要你玩的环境是XXAV描述的环境
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950277/answer/16703052
</link>
<author>
云上彩
</author>
<title>
如何评价鸟叔（Psy）的新歌《Gentleman》？
</title>
<description>
谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，鸟叔是一个&lt;b&gt;聪明&lt;/b&gt;的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么说呢？&lt;br&gt;按照常理，大家对一个唱过《江南 Style》的歌手新歌的期待一定是非常非常高的，有的人需要一首同样火爆的歌来证明鸟叔的爆红不是偶然，有的人则希望护狐狸露出尾巴来，上次的爆红是你捡着彩票了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;满足第一类人的需要，太难了，太难了，实在太难了。第一次你得了100分，可能第二次你需要得到300分400分他们才会满足，而且，你必须需要改变，不改变就是在吃老本，不改变你就变了，堕落了。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比伯在Baby之后有哪首歌达到了曾经的高度？&lt;br&gt;call me maybe之后演唱者哪首歌更受欢迎？&lt;br&gt;Adele的新歌比SLY RITD反响更强烈吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;突破何其难，改变何其难。有多少组合歌手演员因为转型失败惨死的。比如去年的Beast差一步上位却选错了歌，比如2PM前年选的hands up烂的粉丝都不买账，比如某激流巨头，比如某运动品牌，比如XXX，，，，这个东西鸟叔肯定也是知道的，作为一个很牛逼的韩国音乐人，一个2000年出道之后就登上梦想演唱会的人来说，写首稍微不一样的歌太容易了。别人笑我太疯癫，我笑别人看不穿，鸟叔此前在韩国基本上属于这么一种跟其他人不同频率的状态，每个歌手最基本的想法就是在成功之后选择突破自我，改变自我，那鸟叔选择逗你玩，依然沿着讽刺歌曲的道路狂奔也就不足为奇了，相对于其他人在把音乐当事业，鸟叔更多的是把音乐当玩具吧，玩音乐的。商业上需要做到预期水平，那么最保险的方法必然是来一首相似的歌曲，如果依然能跟江南范儿扯上关系，多点话题该有多好？ 既然依然有剩余价值，身在万恶的资本主义社会人家为啥不榨取？ 况且，江南范儿本身就是个很恶搞的歌曲，这些歌的走红本来就是很偶然的，下一首就算再优秀，也不一定能够达到江南范儿的神级表现，以有涯度无涯，何苦呢？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是鸟叔（和公司YG）就做出了决定， 而我的确是很佩服他的勇气，虽然这可能是他没时间创作的结果：&lt;b&gt;继续恶搞，继续讽刺。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我是来为鸟叔平反的，因为他所有的主打歌基本都这个调调&lt;br&gt;比如我最爱的：right now&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNDYzODY0OTY0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F465080D43228D00375B2A63E5C368D-F639-F2B2-3552-999E0EBE6916&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;【X】[超清现场]鸟叔 PSY 最新现场 RIGHT NOW 首尔广场演唱会 江...&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDYzODY0OTY0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;冠军&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNDQ4OTAxODcy/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F46504DD58575FF00227B360689F840-0853-6838-4F7C-AD7891B943EA&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;【PSY浸湿SHOW演唱会】PSY - 冠军&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDQ4OTAxODcy.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;然后说这首歌本身，如果江南范儿说的是屌丝假装高帅富，那么绅士说的就是痞子假装斯文绅士了。连鸟叔自己都说了，这首歌是江南范儿的续集，也就是我此前其他问题里面说过的&lt;b&gt;后续曲，&lt;/b&gt;那两首歌很统一也就不奇怪了。这在韩国太普遍了，比如T-ara的 BLACK EYES 主打歌Cry Cry和FUNKY TOWN主打歌Lovey Dovey两首主打才是一个完整的故事。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMzIxMzY4NTQ0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464EBC0144CE26019B7F5113B95CD3-373F-A00B-295B-F3506FF07261&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;T-ARA Cry Cry MV(智妍篇)[韩语双字](车胜元 朴智妍 朴孝敏 池昌旭)&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzIxMzY4NTQ0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMzM5MTM3Nzcy/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464F028F07782104419559E4EF53A9-978A-67F8-393A-D004764DF09A&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;【车了】-中字MV Tara Lovey Dovey 居丽篇&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzM5MTM3Nzcy.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;但是，这首歌还是跟其他歌不一样的，毕竟里面副&lt;b&gt;歌部分舞蹈是已经有了好多年&lt;/b&gt;直接拿过来用，并不是鸟叔原创的，而是来自09年韩国最火的舞蹈——傲慢舞。这个舞蹈，怎么说呢，虽然赶不上骑马舞，但是，大半韩国人都是会跳的。 傲慢舞来自Brown Eyed Girls09年超火歌曲Abracadabra ，这首歌火到什么程度呢？ &lt;b&gt;“2009年冲击歌坛的BEG代表曲‘Abracadabra’只是音源收入就是100亿韩元。” &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMjczOTM4ODc2/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464DEE01281CE301C0405D62598A81-EC45-1CAE-3D1A-61606023E812&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Brown Eyed Girls《Abracadabra》超清MV &lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjczOTM4ODc2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;i&gt;是不是觉得里面有人挺面熟，没错，绅士女主角，人气综艺节目《我们结婚了》国民夫妇“亚当夫妇”女主人，合眼女子忙内，短身型性感女王——孙佳仁(她虽然也挂着个性感女星的名号，但这个特质也就只表现在舞台上，台下挺搞的一个人）。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你觉得鸟叔是存心想挑战韩国人的智商，就是抄袭一段大家都会一眼认出来的舞蹈，还是故意这么做跳这段舞蹈呢？不言而喻了吧。叫上原版歌手来跳，跳的不是别的而是很契合&lt;b&gt;绅士&lt;/b&gt;这个主题的舞蹈“&lt;b&gt;傲慢舞&lt;/b&gt;”来表现绅士的傲慢，这也算是很敬业的恶搞了吧，一般人也想不出来这种一举两得的事情啊。所以不能说新歌很肤浅吧，至少还是动了不少脑子。而且MV其他的配角，刘在石、卢宏哲等等，基本上《无限挑战》的搞笑主持人们都快到齐了，想正经起来都难。这首歌在韩国依然会大火，在国外嘛，质疑声音不少，但我觉得这是不了解韩国娱乐圈现状造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们没见识过无限挑战这帮人唱着听了都想吐的歌却集体洗榜把少女时代的歌冲下首位的场面，最近的一次就发生在少女时代打榜的一月期间……在韩国，&lt;b&gt;成名人物本身就是销量音源的保证&lt;/b&gt;，唱的好听照样不红的人多了去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种形式下，鸟叔进可攻退可守，懂的人不必多说，批评的人，就直接中了歌词里的圈套了，我又不是什么绅士，就一个屌丝，你爱听不听，挺高的一招棋。他自己也说了：“今后我不会考虑数字上的东西，而会一直坚持我所做的事，请各位支持我。”综合来看，说鸟叔昙花一现的人，，我觉得真是多虑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后这首新歌的发布时间节点，我多想了一下，觉得是故意的。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北面的那个胖子说我想和这个世界谈谈，叫我老实的家伙小心我拿原子弹削你啊，南面这个胖子就用音乐回应这个世界说，mother f**k gentleman。&lt;br&gt;有意思。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20942200/answer/16708031
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
如果你是宋高宗赵构，你杀不杀岳飞？
</title>
<description>
&lt;b&gt;虽然岳飞很无辜，但高宗杀岳飞是正确选择——因为他说服不了岳飞不要再打仗了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我转篇东西过来，帮助大家理解为什么高宗被逼无奈，只能杀岳飞：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cctvdream.com.cn/bbs/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=4864&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[转]南宋高宗时期的财政制度变迁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章清楚地揭示了高宗时期政府的经济状况：每年的军费要6000万缗（缗通贯），要维持中央政府的正常运转，每年要花费1300多万缗，也就是说，每年的军费和行政开支就要7000多万缗，那么当时朝廷的收入是多少呢？据李心传《建炎以来系年要录》的记载，“渡江之初 ，东南岁入犹不满千万，上供才二百万缗，此祖宗正赋也。吕颐浩在户部始创经制钱六百六十余万缗，孟庾为执政又增总制钱七百八十余万缗。朱胜非当国又增月桩钱四百余万缗。绍兴末年，合茶盐酒算坑冶榷货籴本和 （置）（买）之钱凡六千余万缗 ，而半归内藏。”——赵构泥马渡江，建立南宋的时候，朝廷的年收入就那么2000多万3000万缗，直到高宗快退位的时候，才恢复到6000多万缗——也就是说，当时赵构所面临的经济形势是，&lt;b&gt;每年朝廷都负担着巨额赤字。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们都知道，打仗，其一打的是战斗力，其二打的是钱&lt;/b&gt;，宋朝的兵制又是募兵制，当兵就是来吃粮饷的。但是当时因为战争，最富庶的两淮地区经济已经被破坏殆尽，江南的农业和贸易受到战争的严重阻碍，四川那边，吴玠的川军绝对是抗金的主力部队，开支巨大，根本没什么剩下的，不让朝廷贴钱已是万幸，四川的财政，整个南宋一朝，几乎一直都是独立于中央财政的。中央财政每年就靠“东南岁入”那点钱撑着，不得已只能加税，还时常截留原本应该供给地方财政的收入，中央和地方闹得很不愉快，很多地方官都私自发钞，朝廷也管不过来——赵氏宗室，过的其实是苦日子，但给岳飞等文官武将的俸禄，可是一个子都不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种财政状况下，岳飞还一再上表，要求北伐，说好听点儿是满腔热血，说难听点儿，就是&lt;b&gt;穷兵黩武。&lt;/b&gt;直捣黄龙，迎回徽钦二帝，说起来简单，但真要北伐，以彼时南宋与金的实力对比，绝对是一场旷日持久的大战——你觉得以南宋当时的财政状况，打这样的大战能坚持多久？赵氏宗室过点苦日子，祭祖的档次低一点也就算了，皇帝居无定所，移动办公也就算了，只怕仗没打完，高宗自己已皇位不保——史上历次改朝换代，哪次不是因为经济问题？&lt;br&gt;&lt;br&gt;高宗也曾多次暗示岳飞，别老想着打仗，咱也发展发展经济，过点儿好日子，结果这种美好的愿望被人曲解为苟安求和，实在是令人无语。皇帝的劝慰，岳飞完全听不进去，根本没有停战罢手的意思。建炎十年是金国先挑起战端，却被岳飞率军一路打到开封，全国上下都很亢奋，但高宗心里其实是很慌的——这就好比，台湾先挑衅，被我们一路返攻到台北，但是解放军没打过瘾，总参总后总政三大总部不听军委主席/总书记的号令，号召大家军民一心，北收复蒙古，南占领越南，再灭了日本韩国，全国愤青群起响应，你是总书记，你心里什么感觉？&lt;b&gt;此时的岳飞，绝对是高宗的心腹大患。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的形势是，襄阳六郡归宋，南朝的江山基本上是守稳了，亦有韩世忠、张浚、吴玠等名将，军事上并不是只倚赖岳飞一个人，这几员大将听中央招呼，胸中韬略虽不及岳飞，领兵打仗攻击力也不及岳家军，但守个城是绝无问题的。高宗纵然有爱才之心，政治上唯一正确的选择也只有把岳飞给杀了，不然中央政府有破产倒台的危险——穆巴拉克为什么倒台，就是因为他没钱了，军队不听他的了——&lt;b&gt;岳飞虽然冤，但赵构也没做错。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实际上，高宗并非不知岳飞是忠直之臣。&lt;/b&gt;高宗是退位禅让于养子孝宗赵昚的，而孝宗即位的当年，即给岳飞平反昭雪，当时赵构是太上皇，在朝在野极有权力，孝宗这么做，很难说不是高宗授意——在自己的有生之年，给天下一个交代，还岳飞一个清白。其后，直到孝宗中兴，朝廷经过一段时间休养生息，又有钱了，岁入过亿缗了，孝宗一直谋划北伐，史称“隆兴北伐”，为了政治需要，陆续将岳飞追封为鄂王，及赐谥号“武穆”，树立榜样，这是后话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写这篇东西，其实是想说，看待一个历史问题，最好从政治、经济、军事及地理多方面来综合分析，很多事情会清楚得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，也只是一家之言，宋高宗究竟怎么想的，谁也猜不透。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950568/answer/16706634
</link>
<author>
李晟罡
</author>
<title>
为什么饮料瓶一般都是圆形的，牛奶盒都是方形的？
</title>
<description>
作为一个学经济学出身，快消行业包装材料的采购，个人觉得只有&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@负二&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fu-er&quot; data-tip=&quot;p$b$fu-er&quot;&gt;@负二&lt;/a&gt; 的答案比较接近真实世界中商业行为的决策方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被顶的最多的答案不客气的说，看上去像一个学过几天经济学就出来夸夸其谈的外行人，不服来辩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------分割线----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果简短的回答一下的话，答案是&lt;b&gt;路径依赖&lt;/b&gt;，以下是详细的论述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先普及两个基本概念:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 以现在的工业生产的技术水平，我们还做不到大规模生产任何形状的包装（即便是最常见玻璃、塑料和纸）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一些非常漂亮的包装（比方说沙宣）是以极高的报废率换来的，也就导致相应的高成本。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;即使是这样，大规模生产出的产品比起设计原型，都有大量的妥协，原因主要是成本和技术。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;2. 任何快速消费品外包装形状的改变，都是一项投资非常巨大的工程。（一般动辄几百上千万美金）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先消费者不一定对外包装的改变买账，所以包装改变本身就存在很大的风险。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;比方说瓶盖的形状改变，就要重新投资若干套塑料模具（每套几十万美金不等）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;瓶身的改变，一般会导致灌装线的改造或者重新投资（几十万到几百万美金不等）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;相应的运输、货架、广告、海报等等等等的改变（几十万到几百万美金不等）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;所以，对于绝大多数公司来说，当有新产品上市要选择包装的时候，一般是先看看市场上的&lt;b&gt;同类产品的包装&lt;/b&gt;设计是什么样的，然后选择市场上已经成熟的包装稍微加以改造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;选择市场上&lt;b&gt;已经成熟的包装&lt;/b&gt;的好处包括:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;容易被消费者识别和接受（试想一下，把牛奶放在酱油瓶子里卖给你，你敢买么？）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;更少的硬件投资（模具、灌装线、包装线等等）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;更低的物流成本（可以利用标准化的运输、仓储方式）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;更容易生产（在现有的机械上稍加改造即可，和2）有些类似）&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;所以问题就变成了：&lt;b&gt;1）最初饮料瓶和牛奶瓶的形状是怎么形成的？ &lt;/b&gt;和 &lt;b&gt;2）为什么随着技术的进步，这些包装的形状并没有发生改变?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于&lt;b&gt;第一个问题&lt;/b&gt;，我相信&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@负二&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fu-er&quot; data-tip=&quot;p$b$fu-er&quot;&gt;@负二&lt;/a&gt; 的答案和《牛奶可乐经济学》已经很好的回答了，这里补充几个论据。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我司作为洗发水的行业标杆，物流成本占总成本10%以下（具体数据不方便透露）。对于牛奶这种受周边环境影响较大保质期又短的产品，物流成本会远高于洗发水和可乐，尤其在行业形成之初，能够提高空间利用率是对成本非常大的节约。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我前老板现在负责某跨国食品公司中国区所有的仓储和运输采购，她告诉我，卖水的公司，赚的就是物流的钱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;觉得生产商不会考虑销售商的仓储成本简直就是扯淡，零售商对生产商的影响之大远超过你的想象。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;所以，我不知道最佳答案里“&lt;b&gt;總的來說，商家是趨利的，是格外自利的，所以除了友好往來、互利互惠，他們不用太多地顧及超市的倉儲成本，他們要做的是一門心思討消費者歡心。&lt;/b&gt;”这种想当然的想法是怎么来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于&lt;b&gt;第二个问题，&lt;/b&gt;答案很简单&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;消费品公司对外包装改变从来都很谨慎，所以往往是一个个小改变积少成多。（见可乐包装的改变）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;新技术对于硬件投资要求太大，而且对于外部现有的行业标准（运输、货架等）很难同时进行改变。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所以新技术从产生到大规模应用一般都要很长很长很长的时间。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/46/e346e0720138b4e3e7a7f2f84e26b06f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;452&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e3/46/e346e0720138b4e3e7a7f2f84e26b06f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上答案是我作为一个相关行业从业的一些思考与猜测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------分割线----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTW， 作为一个经济学专业的毕业生，我认为&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@個人意見&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gerenyijian&quot; data-tip=&quot;p$b$gerenyijian&quot;&gt;@個人意見&lt;/a&gt; 的下面这段论述毫无逻辑可言。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;好多人提到「牛奶可樂經濟學」，我是來攪局的… 我不知道這書賣的到底有多好，有多少人從此迷戀上了經濟學；但是如果你除了讀過這個「水書」，還讀過曼昆的「宏觀經濟學」和平狄克的「微觀經濟學」，你就知道，不是所有的問題都可以用經濟學來解答。牛奶可樂的問題也一樣。&lt;/blockquote&gt;P.S. 在批判了《牛奶可乐经济学》是一本水书之后，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@個人意見&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gerenyijian&quot; data-tip=&quot;p$b$gerenyijian&quot;&gt;@個人意見&lt;/a&gt; 其实基本上在用这本书的知识框架回答这个问题。&lt;br&gt;P.P.S. 这本书的作者是Cornell的经济学教授，作品包括和伯南克合著的经济学原理以及宏观经济学原理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------分割线----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;讲不出道理就对书的质量进行人参公鸡的行为纯属耍流氓。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950362/answer/16706222
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
南山子先生所表述关于中国经典书籍少看不看的理论支撑是否靠得住？
</title>
<description>
谢谢看重，谢谢邀答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借此答先说两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、家有重病人，从今日起，我得天天跑医院，没心情也没精力上知乎答题了，又要暂别知乎了。&lt;br&gt;二、凡是有对人之嫌的问题，我在知乎上一向尽量回避。之前，关于方舟子与韩寒之争，有过多人邀答，我也回避了。在一个关于鲁迅的答题上，我曾说过，鲁迅是以文名世的，讨论这个人物，应该是研究他的思想和观点（大意），至于说他这样事那样事，其实也是众说不一的，我也不介入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对中国经典书籍，包括传统文化，没精力细说，何况相关的讨论海了去了。我只说我的两点最基本看法，只是我的看法，不针对任何人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、如果我们今天要把经典书籍（文以载道，说经典书籍，实际说的是那些经典的道理，也包括那些被视为博大精深维护旧秩序的道理），把传统文化中那些被说得不得了的东西，当作金科玉律，认为动不得，要照着来，社会没法前进。任何传统，无论其曾经怎么优秀，只知道继承，而不依照新的情况审视一番，继承得再好，也是落后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、如果我们今天拒绝阅读一切经典古籍，拒绝研究我们的传统文化，我们也无以知道我们是怎么来的，如果要说对，我们不知道对在那里，如果要说错，我们也会不知道错在那里。作为对应物，如果不知道从前，无以知道现在，不知道古代，也无以了解现代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛亥革命以后，包括鲁迅、胡适等一批旧学深厚的文人，主张新学，引进新思想，是因为他们痛感旧时代的框框套套，已经成为中国前进迎接新时代的桎梏。但他们使用的还是中国文字，还是要用中国的那些蕴含深刻道理的典故成语。及至后来，还有破四旧等，后来该恢复的还是恢复，你也阻挡不了民意和那些还有生命力的东西。所有这些事情的发生，都和当时的情势有关。社会临变或正在发生大动荡或者大变革时，对既往最崇尚的那些文化，常常呈现的一个基本特征是，先打破。最后却还得清理，拣起那些有用的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题往往不在于旧文化如何，更在于如何做今人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在知乎上，有关我的这些看法，散见于若干答题中。我没精力和时间去搜，现提供我一个最早的答题链接，以证我早有自己的看法，非针对谁也。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19561282/answer/12226900&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么中国人喜欢过洋节？中国传统的文化精髓何时才能复苏？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎各位批评。此时我已忙了一天，精疲力竭。而我暂时也不再有时间和精力。此答题下，如有评论我将不予回应。望祈见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20952421/answer/16705329
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么自从有了人之后，再没有一只猴子变成人了？
</title>
<description>
其实这是一个很好的问题, 我要连题目带妹子和教妹子的老师一块儿赞.&lt;br&gt;为什么呢? 因为这题水太深了[严肃脸].&lt;br&gt;有耐心的看我讲故事, 没耐心跳转底端揭晓答案.&lt;br&gt;&lt;br&gt;上过幼儿园常识课的大家都知道, 人是人妈生养的, 猩猩是猩猩妈生养的, 猴儿是猴儿妈生养的. &lt;br&gt;等初高中的时候我们认识了一个新名词儿: 古猿, 然后自然推论出古猿是古猿妈生养的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;但总体上四个远亲属于一个灵长本家, 同时生活中人猴有很多交集, 比如说&quot;你个皮猴儿&quot;, &quot;猴大王&quot;, &quot;尖嘴猴腮&quot;, &quot;沐猴而冠&quot;...历史上, 更多的是神话和传说上也有人猴关系深厚甚至于结合在一起的故事, 比如说巴厘岛每年的&quot;猴子救公主&quot; 传统祭祀性舞蹈… 其中最著名的就是印度猴王哈努曼的传说, 大概讲的是王后生了一只猴子国王震怒, 于是母子二人被赶到山林中相依为命. 猴子在仙人的教导下学会用法术脱下猴皮, 在和其兄弟们一起去邻国比武招亲时利用扒了皮的人类之美和仙人所授赢得了公主的心. 公主在帅小伙上马前一箭射穿了他的大腿, 顺着血迹追踪到了猴子, 认定他就是自己的命定中人, 蜜月时公主一横烧了猴皮, 小伙儿无奈诉衷情, 等等等等之后happy ending, 小王子们都是传世的人族国王.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/42/56427e73dfb6ef25ae6c12ff34587d07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/56/42/56427e73dfb6ef25ae6c12ff34587d07_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;因为这些类似的神话故事, 和一些地区因为风俗信仰等愿意和猴子们比邻而居, 让人类这个群体中的一部分产生了认知上的盲区混淆, 认为人猴猿猩是兄弟, 以至于症状突出者甚至对动物园猴山产生了&quot;远亲不如近邻&quot;的错觉. &lt;br&gt;&lt;br&gt;其实也不能说这种认知是错误的, 只能说, 人类和其他灵长目确实一本同源头, 但是分属不同的分支. 也许当初一起和南方古猿&quot;露西&quot;生活的还有其他和她长相类似的生物, 但是由于生理和环境等因素他们没有&quot;下地&quot;, 因此也就失去了直立行走进而促进骨骼和大脑发育.  &lt;br&gt;同时, 因为现代社会有动物园和发达的传媒, 比如说中国小朋友从小听到大的&quot;花果山美猴王&quot;和动物世界, 这成了人类认识生物活体的一些主要来源. 尤其猴山上的猴子比没事儿就&quot;君子坦荡荡&quot;的猩猩得人眼缘得多, 自然的心理上人们更愿意多亲近猴子. &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/37/63379aa03e55ba77bf82759f356a9a92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1134&quot; data-rawheight=&quot;916&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1134&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/63/37/63379aa03e55ba77bf82759f356a9a92_r.jpg&quot;)'&gt;但亲近归亲近, 为什么动画片儿里的猴子各种神勇无敌妙语连珠，猴山上的猴子我叫它一百遍它也不把红屁股转过去? 这是我们在澳洲幼儿园做&quot;学龄前儿童科普&quot;时就被问过的问题. 很简单, 因为如上图所示, 猴子和人类虽然斗属于灵长目但是属于不同分支. 从这张我能够找到的对各种灵长目分支最一目了然的图上可以看出, 人是和猩猩是一个树杈子分出来的, 我们所说的&quot;猴儿&quot;在隔壁的一个树杈子上. &lt;br&gt;&lt;br&gt;同时这张图上的一个小细节也能够解释猩猩和人类的关系了:&lt;b&gt; The APES ! ! ! &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/68/f1686b6beb56faa7baa1f6c4b346c764_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;359&quot; data-rawheight=&quot;144&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;359&quot;&gt;&lt;br&gt;看过人猿星球和猿星崛起的各位对这词儿肯定不陌生, 虽然我没看过这种片子. &lt;br&gt;&lt;br&gt;古猿的进化是跟着迁徙一起来说的. 在全球范围内来看人猿迁徙进化的路径大概是这样的:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/05/5105295352c16d49cf9aa034f5298209_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;464&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/05/5105295352c16d49cf9aa034f5298209_r.jpg&quot;)'&gt;就像九州设定中写的那样, 一些人上岸时分离出了双腿, 其余的选择留在海里. 当这些人在大路上越走越远, 自然也就忘了返回水中的方法. 因此分出了人族和鲛人. 同理可以来解释猿类的进化和分类. 古猿&quot;下树&quot;后在迁徙过程中各种进化, 其余灵长目因为害怕潜在的危险选择留在了树上. 迁徙的人猿在行走的过程中通过足底穴位按摩刺激了大脑发育&lt;b&gt;[扯淡]&lt;/b&gt;, 同时产生了个性和审美. 喜好山水的留在了欧洲, 喜好草原的留在了欧亚大陆, 喜好游泳的没游回来, 顺水冲到了澳大利亚...有的古猿们觉得走来走去太累, 默默地回到了树上, 慢慢变成了各种猩猩. 而经过九九八十一难的其余古猿们慢慢进化成了人类:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/db/8cdb2c8f38e7b6d0b8222b886a77b48d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/db/8cdb2c8f38e7b6d0b8222b886a77b48d_r.jpg&quot;)'&gt;这只是大概的推衍模拟图, 大概啊, 莫计较, [我有姿势!] 具体得这么看:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/f8/b0f8755eb02526c06716b22a6a771b85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;515&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b0/f8/b0f8755eb02526c06716b22a6a771b85_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;因此我们进化成了现在这个模样, 体毛稀少四肢匀称前凸后翘还挺有大脑. 我们称自己为&quot;人类&quot;. &lt;br&gt;从文字和语言开始我们有了自己的文明, 把群居和群体性活动玩儿大了分化成不同的国家, 从石器铁器到更高的提升制造工具的能力, 同时发展了各种主义各种思想和各种学派...等等等等, 穴居时代能引燃火焰就是老大, 建国初期多快好省就能争第一, 到现在谁的代码写得好谁就掌握了第一神秘力量...种种所述, 猿类进化过程中通过大量的手部活动刺激了脑容料的提升带动了科技的发展, 历史变迁, 科技在人类文明进步的同时也相应的做出&quot;进化&quot;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么, 和我们一个树杈子相隔的猴子猩猩们呢? 我们熟知的猩猩婶儿古道尔博士就在研究这个, 得出的相关大致结论是原始环境下以猩猩为主的灵长目们也在进化, 但是因为人类活动, 原始环境太过于局限所以并没有太大的发展空间, 毕竟他们离自主生产火焰还有一定距离. &lt;br&gt;同时因为目前地理气候等等都比较正常, 在灵长目聚集区也没有太多的气象变化导致的天雷山火能够让他们尝到烤肉味儿从而一下开窍什么的. 但是杂食性动物的天性让他们在森林山火的时候如果碰到烧熟的小动物也是会改善下生活的. 更何况他们超凡的学习能力, 如果被带入人类生活环境, 比如说以前拉斯维加斯那只大猩猩, 西装革履香车宝马, 除了不说人话干的都是人事儿.  图片太扭去, 不贴了, 有兴趣重口味的自己去查吧. &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以, 可以说拥有强大学习能力的其他灵长目也是有机会进化成另一种&quot;高智商灵长目&quot;的. [同时别忘了拥有学习能力的这些灵长目们也有比人类更灵活的身体机能. ] 因为我们已经自命名为&quot;人类&quot;了, 日后如果真能等到这些灵长目进化必然会再重新命名为&quot;高智商灵长目阿尔法, 贝塔&quot;什么的. 当然, 如果第一种&quot;高智商猩猩进化种&quot;可以出现的话, 那么相应的&quot;高智商猴进化种&quot;等等, 只是时间问题...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/9b/239bb2b0b586b7cd9210da4a41fe7426_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;492&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;492&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/23/9b/239bb2b0b586b7cd9210da4a41fe7426_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;同时, 也可以推测, 由于人类的一些秉性, 也因为几个灵长目进化的先后, 地球上会再一次掀起&quot;种姓制度&quot;的&quot;高智商灵长目等级分类&quot;.&lt;br&gt;可惜人类在时间下如此渺小, 当年飒爽的古道尔博士目前头发都白了还在跟进研究. 等猴子们全部变成了猴王哈努曼, 还要再等等吧. &lt;br&gt;&lt;br&gt;那么, 话回源头, 为什么说这是个好问题呢? 一般人知道猴子不能变成人是常识问题, 但是猴子们身为和人类一本同源的灵长目确实还是有进化的时间和空间的. 所以, 猴子不可能变成人类, 但是却可以进化成和人类相似的高智慧灵长目生命体, 这需要时间.&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以在北大官网政教处查到北京大学2012年传播学专业研究生课程进修班, 证明这门课程是真实存在的, 不是网站小报的恶意曲解. 那么, 为什么陈老师会在课堂上抛出一个&quot;这么多年都没搞明白的常识性问题&quot;呢? &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/93/ac933c008d9af34ad817adefb27273fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;645&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ac/93/ac933c008d9af34ad817adefb27273fb_r.jpg&quot;)'&gt;因为从传媒的角度来说, 这个问题很好的利用了人们对一些基础概念的盲点达到了信息传播到目的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;不难想象当陈刚教授在北大研究生的课堂上抛出这个问题的时候有多少人心里是不屑的：&quot;切, 连这个都不知道，还是教授呢…&quot;. 不能否认人都有劣根性, 认为自己在某方面有&quot;高人一等&quot;的见解. 这个我也有, 说出来不丢人. 也许有的人下课就把这个当笑话说了, 有的人较真儿确实没想明白于是去各种渠道询问...但是不管你知不知道真实答案或者是否触摸到了问题的中心, 这个问题被陈教授提出, 就会被一个班上至少二十几个人传播出去, 再二级三级的扩散到各个网站, 家庭, 小圈子等等. 从&quot;哎你知道么我们那个教授啊哈哈哈哈哈哈…&quot; 到&quot;震惊! 北大教授常识课空白&quot;… 无论褒贬, 都会或多或少的影响到人们的注意力. &lt;br&gt;利用人们对自我认知上的优越感去扩大一个传媒事件不是什么新概念了. 灾区募捐和丑闻泄漏都是营销,  过程褒贬不一根本不值得在意, 案件的覆盖面才是最终目的.&lt;br&gt;最简单的一个例子, 从这问题出现到我准备回答开始, 已经获得了一百多点击, 也有大牛做出了回答, 这些回答又带动了更多的关注和点击, 目前也有个三百多的点击了, 这就是&quot;成功的营销&quot;.  &lt;br&gt;虽然我没有涉猎创意传播, 但是要说陈教授抛出的这个问题, 算得上是个好的&quot;创意传播&quot;案例.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929225/answer/16699509
</link>
<author>
章杭波
</author>
<title>
为什么立志减肥的人很难坚持下去？
</title>
<description>
首先先发一张图，证明我减肥了，然后再跟大家探讨我的经验&lt;br&gt;&lt;br&gt;减肥前：220斤（这是我和&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/302676.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;应采儿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的合影，绝对不是P的，摄于2011年冬）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/f2/71f2f3c3277dbc3e4c72db088c8633ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/71/f2/71f2f3c3277dbc3e4c72db088c8633ea_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;减肥后：145斤（摄于2013年3月）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/a8/d3a8d80477d8176d25c8bde12084b68d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;850&quot; data-rawheight=&quot;1278&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;850&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/a8/d3a8d80477d8176d25c8bde12084b68d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是从2012年5月1日开始减肥，到2012年10月1日完成减重，累计减重70斤左右，到目前，维持正常体重，从未反弹过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先抛结论：&lt;b&gt;如果你把减肥当成一个短期任务的话，那么你一定会失败的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、“立志”顶个鸟用！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在微博上我搜了一下，每天立志要减肥的很多很多，但是真正能减下来的很少很少，即便是减下来了，保证不反弹回去的，又能有多少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很多人“立志减肥”的核心动机并不是要减肥，而是只是单纯的表达了对当下体重的不满而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这个结论可以套用在很多方面，比如，某天早上起晚了，于是“立志”明天一定要早起，你懂的，到了第二天，极有可能是起不来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，问题根本就不在减肥上面，没毅力的人，谈什么都是空谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正要做事情的人，去做就可以了，哪里需要立很多志，立志就恰恰证明自己没信心做到这件事情，你见过谁吃饭之前先要立个志的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、莫浮躁，踏踏实实做事情&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡事都有自己的规律，我们可以去提升效率，但是我们几乎没有捷径可走。身边很多的朋友看到我减下来这么多斤觉得很神奇，但是我想说，减肥的每一天都很普通，一点都不神奇。我不就干了这么几件事情么：坚持运动、坚持称重、绝不吃零食、绝不喝饮料（纯豆浆、牛奶除外）、绝不吃垃圾食品、多喝水、早睡早起、保持好心情。你要是能全部做到，并且长期坚持，并且一天都不落下，你也能达到我这个效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，很多人做不到，并不是因为我神奇，而是他们自己放弃了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;踏实一点，减肥是一克一克的减的，不是一下子就少了几十斤肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、别试了，减肥药、健身房、减肥中心都不能让你瘦下来&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我健身4年，在健身房里面，4年前是胖的人，现在还是胖的，4年前是瘦的人，不少人都吃胖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正影响你体重的，是你的嘴巴。&lt;/b&gt;控制不住嘴巴，就算你去健身房都没用。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;PS1：话说回来，你要是有毅力天天去健身房，你控制自己嘴巴的能力应该是很强的。&lt;br&gt;PS2：据统计，健身房年卡办了之后，平均每人每年去健身房8次。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;关于减肥药，以前我什么类型的都吃过，没用。你要是不信，欢迎你自己花钱去尝试。淘宝欢迎你！&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;PS3：我做过淘宝客的，淘宝上减肥药的推广佣金高达50%，更多内容不细说，你自己去想...&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;关于减肥中心，我只能说，如果你有足够的钱和足够的时间天天去，那我也支持你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、减肥是一个终身计划，胖子天生就是个杯具！！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚减肥那会儿，我真的很委屈，委屈到想撞墙！！！！！凭什么人家能吃蛋糕我不能吃？凭什么人家能吃各种糕点我不能吃？我还为这个事情哭过两次，我妈看了都心疼。&lt;br&gt;各位胖纸们，我们减肥一辈子，仍然都改不了“易胖”的本质，至今我都严格遵守着我的饮食规则，只要一破界，回到胖纸的状态是迟早的事情。所以，我现在只是一个瘦了的胖纸。&lt;br&gt;什么减肥之后还能保持“易瘦体质”的减肥药全是狗屁！！！狗屁！！！！狗屁！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[[[以下内容与本题目无关，纯属分享减肥经验]]]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、健康的食品一般不会吃胖，会把你吃胖的，说明它不太健康。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先写几条大的建议：&lt;br&gt;1）&lt;b&gt;食物加工的次数越多，就越不健康&lt;/b&gt;。举例：直接吃新鲜苹果 &amp;gt; 鲜榨苹果汁 &amp;gt; 汇源苹果汁&lt;br&gt;2）&lt;b&gt;“果汁饮料”是非常差的选择&lt;/b&gt;：我们国家要求果汁饮料上面要标注果汁的含量，一般来说，能超过15%的就是良心企业了。我举一个现实场景：有一个夏天的下午，你路过某超市，你口渴了，你口袋里只有4元。我建议你：去买一个苹果，然后跑到洗手间，把苹果洗干净，然后找个有空调的地方，吹着冷风，啃着苹果，又健康又舒服，好幸福^_^。【解析：对于一般人，只要不太饿，一个苹果吃完之后，就会有饱腹感，而且又解渴，营养又好】&lt;br&gt;3）&lt;b&gt;白米饭并不健康&lt;/b&gt;：我们的白大米是这么演变而来的：水稻 -&amp;gt; 糙米 -&amp;gt; 胚芽米 -&amp;gt; 白大米，白大米的主要成分是淀粉，除了口感好和提供能量之外，机会毫无优点，如果你是个胖纸，我推荐你使用糙米来代替白大米，因为相比于白大米，糙米中含有大量的纤维素和微量元素，能提升影响的同时，还减缓了消化速度，推迟了饥饿的到来，从而达到减肥效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、如果你自己缺乏足够的毅力，但又真的很想减肥，该怎么办？&lt;br&gt;“毅力”并非生来皆有，都是后天锻炼出来的，让你的另一半来好好监督你吧，为爱减肥~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------集中回复常见问题-------------------------&lt;br&gt;1、胖子喝水也会胖吗？&lt;br&gt;回答：一般情况下，不会。无论是一般的新陈代谢，还是脂肪燃烧，都需要做够的水来参与，缺少足够的水的摄入，反而要胖起来。饭后30分钟内不要喝水！（同样的，不要喝汤）因为，这会加快胃中食物消化速度，这样饥饿来得更快，容易发胖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、楼主你正常吃饭吗？&lt;br&gt;回答：如果参照一般人的标准的话，我不是正常吃饭的。&lt;br&gt;1）在时间允许的情况下，关于进食制度，我采取的是少吃多餐，一般是5餐制度。注意！是在一天总摄入量不变的情况下，把食物由3次分成5次来进食。&lt;br&gt;2）关于主食，我不吃白米饭或小麦粉制成品，取而代之的是糙米饭或者全麦面包或意大利面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、楼主你吃肉吗？&lt;br&gt;回答：我吃的，而且是每天必须吃。关于肉类，我把肉分为两类，一类是有脚的，在陆地上能跑的动物，一类是在一辈子都在水里乐呵乐呵的动物。&lt;br&gt;关于第一类，我只推荐牛肉，理由如下：（1）即使现在的牛也是吃饲料的，但是仍然要比猪肉好上很多很多，为上乘之选；（2）假设猪肉20元1斤，牛肉40元一斤，你花了40元，吃1斤牛肉要比吃2斤猪肉所获得的营养更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、你节食了吗？&lt;br&gt;回答：没有，从来没有！我在开篇之初，我就提到过了，如果你把减肥当成一个短期任务的话，你一定会失败的。节食带来的减肥绝对是短暂且难以长时间坚持的。而且，节食会降低基础代谢率，会更容易发胖。我对节食的评价就是：饮鸩止渴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------&lt;br&gt;暂时想到的就这些，想到再补充，欢迎在评论中提问
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19684548/answer/16080860
</link>
<author>
骆梓骞
</author>
<title>
如果你的女朋友或老婆（男朋友或老公）问你要你的QQ密码，你会告诉她（他）吗？为什么？
</title>
<description>
看来这问题很古老了，但目前没发现能比我这个方法更靠谱的技术性解决方案~&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这一种技术上能实现的办法，既能让你保护自己的正当隐私，又能让对方感觉到你能让ta信任的：&lt;br&gt;不告诉ta你的密码，但是用ta的手机做你的QQ密保手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意思就是说，ta可以随时用ta的手机修改你的密码，但是你同时也知道ta控制了你的QQ。这样可以避免ta养成有事没事就翻你聊天记录找茬的坏习惯，也能让对方知道，你不怕ta能随时动用最高权力公开调查你的忠诚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然咯，ta也会知道，一旦动用了最高权力，也就意味着让你知道ta在背后查你，ta也要冒着被你记恨的风险的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实往往很多人问对方要QQ密码的时候一开始也只是闹着玩，想获得些“友达以上”的权力而已，不是真的怀疑对方，要查记录。&lt;br&gt;这种情况下不给反而会真的引起怀疑，而给了又会埋下以后各种被找茬的危险。所以还不如一副郑重其事的样子交出“更高级别”但不能常用的权力，反过来保护当前常用的“低级”权力，这样对方能满意，自己能放心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950277/answer/16697889
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
如何评价鸟叔（Psy）的新歌《Gentleman》？
</title>
<description>
【更新】我的回答，更多是从现象级的事物是否可复制的角度来谈的，并表达了我认为鸟叔团队指望靠一首模仿前作的歌曲来继续辉煌的目的是很难达到的。但是，这个点，对于这个回答来说，偏窄了。而 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/coldlife&quot; data-tip=&quot;p$b$coldlife&quot;&gt;@云上彩&lt;/a&gt; 的回答更精彩、更切题地直接讨论了鸟叔新歌的创作背景和内涵，在这个问题下，比我的回答更好。大家如果想要赞同我，不如先赞同他。（感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/hu-pu-4&quot; data-tip=&quot;p$b$hu-pu-4&quot;&gt;@胡璞&lt;/a&gt; 老师教给我这招。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;====== 我是来给他人做嫁衣的分割线 ======&lt;br&gt;&lt;br&gt;真巧，昨天和朋友见面时还聊到这个话题。这让我想起去年 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@腾飞&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/teng-fei-91&quot; data-tip=&quot;p$b$teng-fei-91&quot;&gt;@腾飞&lt;/a&gt; 老师和我谈及《失恋 33 天》爆红的原因时，他说：&lt;b&gt;一切现象级的事情，都是难以分析、无法复制的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然叫「现象级」（phenomenal），意思就是这玩意儿已经远远远远远远超出了正常的范畴，成为了偏差最大的样本。偏差巨大的样本，其出现和产生的原因，有着同样巨大的随机性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这类似于纳西姆•塔勒布（Nassim Taleb）所说的「&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3025921/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黑天鹅&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」。指望通过黑天鹅的出现来赚钱的人，恐怕比拉斯维加斯最无理性的赌徒还要疯狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我们真正坐在老虎机前面时，总会相信我们掌握了 777 的规律。我们永远是会被随机性欺骗的傻瓜，正如塔勒布在《黑天鹅》之前出版的一书书名所示：Fooled by Randomness。顺便一提，这本书六年前中信引进过，中译《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/10773362/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;随机漫步的傻瓜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，推荐！（我当年为此书写的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20951240/answer/16699613&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;书评在此&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到这个问题本身来。因此，从赌徒的角度看，Psy 的团队没有在《尖头馒》上扔进太多钱，就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能有朋友会问：既然你都无法分析前人是怎么成功的，这么说来，创业也是赌博咯？我的回答是：如果创办了企业你就不管了，然后就期望这家公司长成腾讯，这才是赌博。相比之下，一部电影、一首歌曲，太 hit business 模式了，没法像做企业那样可以和时间同行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20731379/answer/16703451
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么最近日本首相换的飞快，但是小泉内阁持续的时间这么长?
</title>
<description>
小泉纯一郎并不是日本第一个长命首相。在1955年自民党成立之后，至少有四人可以称为长命首相：池田勇人，佐藤荣作，中曾根康弘，小泉纯一郎。不过小泉是最近三十年来唯一做到这一点的。原因嘛，无非是七分天数，三分人事。要知道，小泉上台之前，自民党被森喜朗那个无能首相折腾的民意丧尽、内部分裂、颠三倒四，小泉居然能够力挽狂澜，搞出自民党多年来最大的国会多数和最高的民意支持率，其中奥妙何在，且听我从历史讲起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自民党这个党，派阀林立。虽然都是保守派，但是意识形态和政策主张的区别丝毫不下于西方某些政党之间的区别。要搞清楚小泉为何能够执政五年，先看看小泉上台前的自民党派阀体系：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.宏池会，自民党资格最老、根基最深的派系，成员大多是政治世家出身，保守老道，温和中庸。意识形态既不亲美也不反美，号称稳健鸽派，经济问题上也在自由市场和政府干预之间找平衡，号称万年中间派。历史上出的首相包括：池田勇人、大平正芳、铃木善幸、宫泽喜一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.平成研究会（原名木曜俱乐部），自民党超级大股东，长期以来人数最多、势力最大，打着保守派的旗帜做自由派的事情，外交上亲华卖台，经济上主张国家主导的铁公基建设，用纳税人的钱讨好地方势力，在偏远选区打造铁桶一样的势力范围。历史上出的首相包括：佐藤荣作、田中角荣、竹下登、桥本龙太郎、小渊惠三。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两派都是旧自由党吉田茂的门徒亲信传下来的，号称保守本流。其实保守色彩并不强，一点也不右，反而有一点拥抱社会主义的意思。1990年代以前，保守本流长期在自民党内称王称霸，无论首相是谁，大政方针都要听宏池会、木曜俱乐部的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.清和政策研究会，自民党右派的中流砥柱，亲美反共，主张重新武装，经济上偏向自由市场。在历史上，该派对于保守本流的密室政治非常不满，经常主张党风刷新，学习欧美的群众党派路线；其实自己的密室和黑金也很严重，彼此彼此。历史上出的首相包括：福田赳夫、森喜朗、小泉纯一郎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.志帅会（原名政策科学研究所），自民党右派中的右派，主张修改和平宪法、装备核武器、派遣军队执行海外任务，在经济上主张自由市场，早在1980年代就搞了三大国有企业的民营化，是小泉政权搞邮政民营化的先驱，但是进入21世纪有向左转的趋势。历史上出的首相包括：中曾根康弘、宇野宗佑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.番町政策研究所，自民党左派，号称保守派的异类；不过因为人数少、影响小，一般只是打打嘴炮，对政策的实际影响力有限，一般是以少数派身份扮演调停人。历史上出的首相包括：三木武夫、海部俊树。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上三派，前两派都是旧民主党岸信介、鸠山一郎的门徒亲信传下来的，后一派是旧国民协同党的人马，号称保守旁流。清和、志帅都比保守本流更右，番町则更左。所谓的自民党战国史，无非就是：保守本流两派稳坐中央，平成（木曜）为大哥，宏池为马仔；清和、志帅（政科研）在右侧猛推，番町在左侧猛推，整个党在外交上稍微偏右，在经济上稍微偏左，事实上是一个中间派政党。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面的首相列表，大家可以看到：从池田勇人到小泉纯一郎，自民党累计十六位首相，保守本流占了九位。1970-1990年代，自民党的政党机器基本被田中角荣一伙人控制，木曜俱乐部的两院议员一度接近300人，没有他的点头，根本无法通过任何政策。自民党内最大的反对派一贯是清和会，清和、木曜两家的争斗，从1970年代的角福战争，一直持续到1990年代的桥本与森之争。在党内斗争非常激烈、动辄有人威胁脱党的情况下，不可能产生长命政权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过也有例外。在清和、木曜两家内战的情况下，唯一一个长命政权是中曾根康弘（任期五年）。他的奥妙在于投靠了田中角荣，组成木曜-宏池-政科研的三家同盟，号称“田中曾根内阁”。木曜、政科研两家的政策主张差别极大，中曾根本来不可能坐稳那么久；但是天佑政科研，1985年田中角荣突发中风，同时日本经济长期景气，中曾根得以放手大干，把日本政治向右带了很长一段距离。参拜靖国神社、东海划界、经济民营化等现在的热门命题，都是中曾根内阁后期搞出来的花活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中曾根任满后的自民党，丑闻频发，内乱不已；加上日本经济泡沫破裂，民众不满，自民党一度分裂重组。1997年自民党重新上台执政，此时的党内派阀主要有如下变化：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.保守本流的木曜俱乐部改组为平成研究会，田中角荣的色彩消除，但是盘根错节的地方势力还在，而且经济不景气时期人民希望政府加大投资，该派再次成为自民党最大股东，桥本、小渊都是该派领袖，加上被他们推举到前台的社会党首相村山富市，平成会累计执政约六年，实属不易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.保守旁流的政策科学研究所改组为志帅会，政策混乱、群龙无首，实力日益衰落。番町政策研究所更是沦落为只有个位数议员的小派阀。只有清和政策研究会日益壮大，俨然形成了清和一家独斗平成、宏池两家的局面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小渊惠三突发中风逝世，打乱了保守本流的正常接班节奏，一时间手忙脚乱，只好把前首相桥本龙太郎推举出来，结果被森喜朗篡位成功。森内阁是清和会近三十年来的第一次执政，按照惯例肯定是个短命政权，森喜朗一上台的民意支持率就奇低。接下来的剧本应该是清和任满一年下课，平成出钱、宏池出人，保守本流回朝，同时下重手狠打保守旁流，至少让对方十年内不得翻身。结果一场飞来横祸，剧本演砸了，保守本流从官军变成了贼军。这就是精彩纷呈的“加藤之乱”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加藤紘一，宏池会会长，曾经是小渊内阁的红人，后来与小渊竞争首相大位失败，平成、宏池两派之间出现裂痕。小渊死后，无论按实力、资历还是能力，首相都应该轮到加藤，但是几位自民党大佬内部商议，觉得加藤的思想偏向改革派，加上曾经向小渊公然挑战，不利于党内团结，于是指定森喜朗接任；而且桥本龙太郎有私心，总想再次出马，搞的加藤连出马竞选的机会都没有，此恨绵绵无绝期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到2000年11月，森内阁支持率降至21%，自民党又有分裂趋势，加藤觉得时不我待，公然发起倒阁，史称加藤之乱。当时众议院一共450个席位，自民党占272个，其中宏池会系统的加藤-山崎联盟一共有64人，这样支持森内阁留任的只剩208人，加上公明党等执政联盟的支持也过不了半数，铁定要解散议会重新大选。到了那时，日本政坛肯定人心思变，加藤趁机打出左右两张牌：左边的是刷新政治、改革金融（加藤在小渊内阁曾经对金融改革作出巨大贡献），右边是保守本流、回归正统，保守派和革新派的选票都收了。如果保守旁流负隅顽抗，加藤要么开除他们的自民党党籍，要么干脆与民主党合流实现政党轮替，总而言之都可以坐稳江山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按，虽然加藤的能力和威望都很高，但是身为执政党成员公然倒阁，总归是下克上的大忌，在大义名分上先输一局；而且加藤一开场就提出“下届内阁我来做”，给人以野心家的印象，再输一局。为什么加藤敢如此冒天下之大不韪，关键在于两个桩脚：一个野中广务，一个小泉纯一郎，只要有他们支持，一百个森喜朗都倒掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;野中广务是平成会成员，曾任小渊内阁官房长官，此时担任自民党干事长的要职，党务工作一把抓。小泉纯一郎虽然是清和会的，但是与加藤的关系一贯不错，与加藤紘一、山崎拓合称YKK，是自民党内少壮实力派的代表。加藤的如意算盘是：野中广务保持善意中立，小泉纯一郎反水，保守旁系阵脚大乱，森喜朗知难而退，最好直接让出首相的位置。万万没想到野中广务公然站在森内阁一边，小泉纯一郎更是充当了镇压叛乱的谋主。加藤回头想找保守本流的大佬帮忙，但是平成会的元老桥本龙太郎、宏池会的元老宫泽喜一居然都站在森内阁一边。至于少壮派议员更是不用想，野中广务以干事长的身份宣布：胆敢投票支持不信任案者一律开除党籍，年轻人都被吓的不敢出门了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么加藤紘一会搞砸，原因也不难解释，他把一个针对森喜朗个人的行动搞成了针对自民党体制的行动。对森发难之前，加藤首先对媒体煽风点火，与在野党各位大佬勾搭不清，甚至在居酒屋里面召集年轻议员另立中央，完全无视党的决策机构。1993年自民党分裂导致大权旁落的苦涩回忆还没有消失，无论是桥本、宫泽这种大佬还是小泉这种中生代，都不希望看到保守派内战。此外，一旦自民党分裂下台，民主党出来组阁，那么无论谁当首相，幕后操盘的都很可能是小泽一郎。小泽乃平成时代最大的奸雄，当年拆散自民党就是他的一手策划，几乎把自民党内的高层全部得罪完了，政权岂能交到此人手中？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事已至此，如果加藤紘一战斗到底，摆出一副“虽千万人吾往矣”的英雄气概，总归能够赢得民众的尊敬，今后不愁没有翻盘的机会。结果他在关键时刻犯了昏病，居然被手下的一群小字辈的眼泪打动，觉得自己拼到这个地步已经够了，没有必要冒着被开除党籍的风险去倒阁。结果，由加藤一手策划的不信任案，居然连加藤本人都不去现场投票，政变有这么玩的吗？森喜朗毫无疑问地低空掠过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加藤之乱的直接后果：宏池会分崩离析，平成会元气大伤，清和会地位巩固；加藤紘一、山崎拓两位中生代政治家彻底出局，小泉纯一郎成为新一代唯一有能力、形象好、各个派阀都能接受的人选，半年之后接过森的首相大位，清和会在历史上第一次完成内部政权交接。小泉接过来的自民党，保守本流已经彻底变成非主流派，保守旁流大行其道；他的执政策略很简单，还是左右两张牌：左边打行政改革、刷新政治，将桥本龙太郎、中曾根康弘等黑金政治的老人拉下马，取悦选民；右边打自由市场、重整军备，邮政民营化和参拜靖国神社就是两大杰作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正好遇到经济景气，小泉内阁支持率居高不下，旧派阀就算看着不爽，也只有暗自生气。小泉的得天独厚之处还在于日本政坛进入青黄不接的时代，早在森喜朗上台的时候，自民党就感叹没人才，在野党里面也没几个真正能干的，想来想去还是小泉能干活。于是跟当年的中曾根康弘一样，政治上亲美反共，经济上高举民营化旗帜，保守旁流彻底成为自民党主流，五年江山坐下来，日本历史被彻底改写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951351/answer/16703251
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
如何看待男生记账？
</title>
<description>
我的一个非常要好的朋友，从他父母那里继承了记帐和保留票据的习惯，他保留有从他出生到现在的所有帐本和票据，他学习很认真，成绩非常好，考入上海数一数二的名牌大学，毕业后从事会计工作，如今是某国际大集团的亚太区Audit Director，年薪过百万，住过千万的大房子，他很长情，与女友恋爱八年后结婚，在婚礼上他向所有人展示了他们第一次约会和看电影时的收银条和电影票，他们婚后育有一个聪明漂亮的儿子，我们班所有生女儿的同学都想把女儿嫁给他儿子，他现在正在教儿子记帐。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
