<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22093889/answer/20488837
</link>
<author>
张拯宁
</author>
<title>
天宫和神舟飞船的操作系统真的像《Gravity》里一样是中文的么？航天器没有世界通行的操作流程么？
</title>
<description>
1 操作面板的确是中文的，这和美国是英文的，俄罗斯飞船是俄文的一个道理。当然，因为俄罗斯加入了国家空间站计划，为了能够互操作，肯定也会有英文标注。&lt;br&gt;2 国际标准化组织的确有一个分委员会负责制定相关的标准，据我了解，一gn改还没有相关的正式标准发布。但是针对国际空间站，天宫、联盟飞船、神舟飞船等能偶互相支援，各国之间一直在研讨制定统一的标准。&lt;br&gt;3  在航天器的测控方面，有一个国际标准化组织，叫做空间系统咨询委员会（ECSS），只要是按照ECSS的标准设计航天器测控系统，就能够使用其它2国家的测控站接受航天器的遥测数据甚至发送遥控命令。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22145290/answer/20495022
</link>
<author>
金鹏远
</author>
<title>
2013年度营销人必读的营销案例有哪些？
</title>
<description>
1、印象最深刻的无疑是小米手机。这个太多人说了，至少很多与IT相关的客户一谈就是我们要学习小米，这种口碑的力量确实很厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、NIKE的把球给我，出来出来，跑了才懂。不得不佩服他们的洞察以及表现的规整性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、京东的系列动作，从618到双11，强哥其实已经收敛了脾性，但这些系列动作叫大家至少把网上购物去京东，速度快这个概念记得更清晰一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、恒大地产，其实恒大夺冠收益最多的绝对不是恒大冰泉。据内部人士说恒大的楼盘在营销投入比例上远远小于其他地产商，而整个恒大足球的投入费用绝对比投入多广告上少的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、国产电影的反攻。泰囧致青春西游合伙人北西，这一年整个电影行业对营销的认知进步了小半个世纪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、微信。虽然他们自己并没有把微信当做一个营销平台，但是全民打飞机我们记忆犹新，疯狂彩图魔漫相机如果没有微信也不可能火爆一时，另外微信已经成为了很多企业疯狂想投入的平台，这点上新浪微博真是一把辛酸泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、德州扑克。这个不属于主动营销，我不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、可口可乐。我们参与了，对一个百年大企业这样的转身我自己表示钦佩。并且也成为了很多品牌产品争相模仿的对象。说到底，是一个老产品具有了社会化的因素。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21193426/answer/19217113
</link>
<author>
許先哲
</author>
<title>
韩国电影里的延边人怎么都又土又丑？
</title>
<description>
中韩树交至今，大量延边朝鲜族涌入韩国社会。&lt;br&gt;关于朝鲜族的大众媒体形象，也大致分为两个时期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起初，劳务输出群体的平均教育水平不高，但是勤恳劳作。正值中国社会从计划经济转型为市场经济，在韩国可以干多少赚多少。当年，延边这个小地方和韩国经济水准差距巨大，久而久之，便形成了刻板印象：土气、不懂现代文明、呆萌，这也延伸到延边人的整体形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管语言相通，风俗相似，不过共产文化下的朝鲜族和韩国人文化背景还是有很多不同，尤其是在90年代。此时的韩国社会对延边朝鲜族的态度是认可同一民族，同时刻薄地嘲笑其落后愚昧，也不愿意去理解这个群体。仿佛对待农村的远房亲戚一般，是居高临下的瞧不起。同时，刻画「落后同胞」的淳朴善良，也常常是反思大城市的人情冷漠的思维定式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000年初的浪漫爱情喜剧「南男北女」，「舞者的纯情」，完全曲解了朝鲜族，跟现实不符，方言也是干脆沿用蹩脚的平壤话，主要卖点在于朝鲜族的土气和乡村式淳朴，以及随之产生的笑料。但是刻画延边朝鲜族的态度，却并非是恶意的，一般都是纯真呆萌的漫画化形象而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;延边人讲平壤话，是2000年左右韩国喜剧艺人姜承范创立的形象，他自诩为「延边小伙子」，但是他的笑料跟真实的延边一点关系都没有，主要是吹嘘什么延边有千年老虎啊万年蜘蛛啊之类的夸张笑点，却获得了爆发性的反响，这个喜剧化的假延边人，影响了大众媒体中的朝鲜族形象。后来几部韩剧都根据这个「延边小伙子」形象塑造延边人，多数是女性角色，也是轻松爱情喜剧的路数，上述两部电影也是此形象的延伸。土是土，但不丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到，越来越多的朝鲜族非法黑工成为了韩国社会问题。这个群体从事最底层的体力工作，洗碗工、厨娘、搬运工、建筑工人、小姐、生产工人……没有正规合同和保障，得不到法律庇护，很容易跟组织犯罪挂钩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「黄海」就是讲述这个群体的犯罪电影，其描述朝鲜族犯罪问题虽有电影化的夸张演绎，整体上的格调却是及其写实的。延边方言在韩国电影史上第一次真实还原，甚至在笔记的时候用中韩双语书写这样的小细节都没有马虎。&lt;br&gt;黄海的朝鲜族并不能用「又土又丑」来粗暴评价，而是真实表现黑色群体中的角色形象。因为这个群体的问题，不只是延边人的问题，同时也是韩国的社会问题。导演用悲凉的视角表现了群体的疼痛，而这个认真的创作态度，跟其他大众媒体创作者也不可一概而论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，罗宏镇做好功课拍摄了黄海，认真讲述了朝鲜族的犯罪故事，作品却以另一种方式被受众提炼并接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陌生感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近两年，现实中发生的几起朝鲜族杀人案轰动韩国社会，当然也有媒体的刻意煽动，暗示犯人可能是为了食人肉才杀人之类的。有朝鲜族介入的胎盘胶囊走私生意也在这个时期曝光，为了赚眼球，朝鲜族杀人魔、食人族、带刀民族等形象一夜之间成为了媒体热点。&lt;br&gt;进而，韩国社会对朝鲜族的刻板印象发生了根本性的改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为陌生所以恐惧，因为恐惧所以仇恨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜族不再是呆萌淳朴人畜无害的农村人，而是落魄野蛮、随身携带凶器、一言不合拔刀相向的食人魔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济的不景气和青年失业率的提高，外国人犯罪率的增加，是这种仇恨的时代背景。对同一民族的认同感也逐渐消失了，不明真相的韩国普通民众纷纷在理念上跟朝鲜族划清界限，极端保守主义言论占据了主流。朝鲜族打工族跟东南亚劳工一起被归类为外国人劳动者，朝鲜族是中国人，应当全部驱逐出境，把工作还给韩国人。—非常眼熟的口号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恰好，韩国电影界遇到了瓶颈。从「朋友」开始流行的量产无脑黑帮早已经过时，急需一种充满冲击力的反派形象。「黄海」认真打造的朝鲜族犯罪者形象，就这样走向了量产符号化的消费再创作中，跟北朝鲜特工的形象一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「新世界」里的延边乞丐，就是典型的夸张反派形象。黄海耗费两年时间准确还原的延边方言，对他们来说是吃力不讨好的工作。依旧是蹩脚的平壤话，穿着土气长相怪异。反正观众也分不清延边话跟平壤话的区别，对陌生的口音总是不会计较。&lt;br&gt;利用韩国人对陌生群体的恐惧，随意塑造出臆想中的朝鲜族犯罪者，加以娱乐化并以此消费韩国社会对朝鲜族的排斥情绪，便是充满恶意的创作态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「黄海」试图令韩国社会理解朝鲜族的伤痛，后来者「新世界」却曲解否定黄海的努力，轻易消费掉了朝鲜族形象。这便是它的可恶之处，媚俗的创作态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许，往后「新世界」类型的延边人形象在犯罪片或喜剧片中越来越多，又土又丑的简单暴力形象，以供满足观众的猎奇心，直到人们厌倦了，就像曾经满口釜山方言的无脑黑帮们一样消失在商业片堆中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于群体间的相互理解和矛盾的化解，从来不是大众所关心的。正如「黄海」叫好不叫座，同时还引发了朝鲜族网友的抗议一般。大众关注的往往是自己的群体，对其他群体的真实情况则漠不关心。商业电影，忠实跟随大众的口味。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21490342/answer/20413269
</link>
<author>
伍鹏翾
</author>
<title>
宋襄公究竟是不是“蠢猪式的仁义”？
</title>
<description>
想要搞明白宋襄公其人，必须要缕清楚以下这几个问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.要对宋国有一个宏观全面的认识，包括历史渊源，内政外交，乃至地理环境&lt;br&gt;2.宋襄公所处春秋初期时的国际形势&lt;br&gt;3.弄明白‘霸主’这个名词的含义，职责&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于第一个问题，《史记》中记载宋国历史的一卷名为《宋微子世家》，微子即宋姓，以微子启为祖，微子启，殷帝乙之庶子，帝纣之兄。纣王时期，微子启直言进谏而惹怒帝纣，后惧纣王迫害而出逃，及周武王伐纣之时“微子乃持其祭器造於军门，肉袒面缚，左牵羊，右把茅，膝行而前以告。於是武王乃释微子，复其位如故。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;武王平定殷商建国初期，殷商一族依旧有很大的势力，所以周武王封纣子武庚治殷，武王死后，武庚在管蔡的怂恿下起兵叛周，淮夷徐戎之殷族闻风而起，一时星火燎原，周公三年始扑灭叛乱，武庚一族自此而绝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然殷商六百年根基，其族自然不可能完全灭绝之，于是周公封带路党微子启于宋地，都商丘（今河南商丘县），使奉殷祭祀，借以统治殷遗民，所以在整个周代，宋始终以宾国自居，不臣属于周，而宋国爵位之尊崇，位列诸侯之首&lt;br&gt;&lt;br&gt;名位这东西，毕竟是虚头，一个国家的实力不是靠别人捧出来的，更不能是对头捧出来的，宋作为亡国遗族，受周室分封之时，便被周族加以无数枷锁以限制实力&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先看军事上的枷锁&lt;br&gt;周之初，诸侯国的军队编制都有明确的规定，《周书·夏官司马篇》有如下记述&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;凡制军万有二千五百为军。王六军，大国三军，次国二军，小国一军，军将皆命卿”&lt;/blockquote&gt;而作为诸侯爵位最尊之宋国，又有多少军队呢？史无明文记载，宋封爵为公，当为大国编制三军，但如太宰子鱼（襄公庶兄）一再自称宋为小国，这自然是被周王室压制缘故，其军事实力应该为一军或二军&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋之经济条件，史载“太宰主政教文德，司马主军旅。国有税有赋，税以足食，赋以足兵。”按说应该是君明臣贤，长治久安之国家，但终春秋之世，宋国却是大部分主要战役的主战场，其国民常年苦受战争之苦，这就不得不归咎于宋国的地理位置&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/17/db178256e5e2875b13d25c4b881ce2e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;865&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;865&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/17/db178256e5e2875b13d25c4b881ce2e2_r.jpg&quot;&gt;通过这张简略的春秋形势图我们可以看到，宋的位置，处于中原之东部，鲁之西南，卫郑之东，陈蔡之北，为中原要冲之地，也就是所谓的四战之地，东西北三个方向全是周室姬姓贵族，这没什么好说的，自然是周公分封微子启时用来钳制殷族的手段，基本上宋和周边北方诸姬姓国处的还不错，虽然互相都看不顺眼，但没至于大规模战争，宋国地虽小不过三百里，但皆是平原之地，更是中原交通中枢，这便成全了宋人殷族之天性，开辟河流，使舟车发达，商业繁华，不愧所谓“商贾”这一称呼，正是取自殷商族名，所以宋自古便是富庶国家&lt;br&gt;&lt;br&gt;然正因为宋国土地势平坦，所以整个宋国，无险可守，面对强敌入侵时，宋几乎毫无还手之力。宋人只能不断地修筑他们的首都城市，砌盖城墙，宋之后迁都于睢阳，正是因为睢冉物产富饶，四面环水，他国侵略时，宋人可以在最短的时间内将物资集中于睢阳城内龟守，真是凄惨窝囊至极，周公旦之政策，真乃高瞻远瞩&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有这些也就罢了，最最要命的是宋南方荆楚的崛起，这就带人到下一个问题，宋襄公之世的国际环境，以及第一任春秋霸主·齐桓公的登场&lt;br&gt;&lt;br&gt;处于中原南方的荆楚，乃是黎苗祝融八族中的一支&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;楚之先祖出自帝颛顼高阳。高阳者，黄帝之孙，昌意之子也。高阳生称，称生卷章，卷章生重黎。重黎为帝喾高辛居火正，甚有功，能光融天下，帝喾命曰祝融。共工氏作乱，帝喾使重黎诛之而不尽。帝乃以庚寅日诛重黎，而以其弟吴回为重黎后，复居火正，为祝融。&lt;/blockquote&gt;前面高阳，黄帝，昌意这些名字可以无视，基本上楚乃是正宗的蛮夷之族，跟中原周王室不沾血亲。至春秋之时其语言风俗文字服饰与风尚，尚未与中原民族同化，而楚之君主更以南方诸蛮夷共主的身份自豪，楚之祖先鬻熊，在殷纣之世甚得蛮夷之心，文王为结好蛮夷，封其于丰邑，九传至熊渠，称王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楚王熊渠曰：”我蛮夷也，不与中国之号谥。”此时乃是西周鼎盛时期，等级制度森严，北方只有周天子一人可以称王，不像战国时随便哪个诸侯，有了兵有了地就能自称王，而楚国君主自熊渠便已王爵自居，可知楚国对于周朝而言，很久以来就是双方对峙的不同政权&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了周厉王时期，周楚两国矛盾更加尖锐，厉王好大喜功，没事就带兵侵扰荆楚蛮夷之族，自此周楚两国势不两立，而之后周厉王打开潘多拉魔盒（有误），盒中流出龙涎，由此引出亡国妖女褒姒&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后周幽王烽火戏诸侯，西周为犬戎所灭，于是群雄并起，天下大乱，中原诸侯篡弑相仍，兼并日烈，纪纲荡然，这也就给了楚国北进中原观中国之政的机会&lt;br&gt;&lt;br&gt;率先发难的是楚武王熊通，以周不承认其位号为借口，率兵兼并姬姓随国&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;三十五年，楚伐随。随曰：“我无罪。”楚曰：“我蛮夷也。今诸侯皆为叛相侵，或相杀。我有敝甲，欲以观中国之政，请王室尊吾号。”随人为之周，请尊楚，王室不听，还报楚。三十七年，楚熊通怒曰：“吾先鬻熊，文王之师也，蚤终。成王举我先公，乃以子男田令居楚，蛮夷皆率服，而王不加位，我自尊耳。”乃自立为武王，与随人盟而去。於是始开濮地而有之。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;其后楚数世君王，文王，庄敖，成王皆以入主中原为己任，灭申，邓，侵陈，蔡，至成王，楚师已兵临宋国城下，成王就是后来击败宋襄公的君王，也就是我们这个故事的反派角色男二号&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时中原形势已经岌岌可危，除了荆楚，北方戎狄也在虎视中原，春秋初期，正乃是危急存亡之秋，中华民族也是第一次面临亡国灭种之危机，但是即便是在如此情势已经火烧眉毛的时候，中原几个主要诸侯国的贵族们，照样过着钟鸣鼎食的腐败生活，盖宫殿的盖宫殿，搞小三的搞小三，篡位的篡位，乱伦的乱伦，这些王室的姬姓贵族们，一个比一个不靠谱，而拯救他们的救世主，却是姜姓齐国齐桓公，姜太公作为助武王君临天下的股肱之臣，其后代再次解救武王后代于水火之中&lt;br&gt;&lt;br&gt;齐桓公在旷世贤臣管仲的辅佐下，国家迅速富强，称霸于诸侯，率诸侯北灭戎狄以卫周室，南据召陵以扛楚师，真乃救世之英雄也，无怪一百六十年后孔子盛赞桓公曰：“管仲相桓公，霸诸侯，一匡天下，民到于今受其赐。微管仲，吾其被发左衽矣。“（《论语·宪问》第十七章）被发左衽既是荆楚之风尚服饰，可以知道，直到孔子所处的春秋中期，楚国对于中原周人也有十分重大的影响威胁&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道在中学上历史课的时候，有没有人对这段历史感到奇怪，要知道在等级森严的封建社会，地方诸侯里突然冒出来一个人，说我是你们的老大，以后你们得叫我霸主，然后这个人还是个异姓贵族，这是什么个行为？这明显是谋反，其他诸侯肯定要群起而攻之，就跟袁术称帝一样，正所谓枪打出头鸟，但为什么作为最尊重礼节尊卑的周朝，所有的姬姓贵族在当时都能心甘情愿的尊齐桓公为霸主呢？这就引出了第三个问题，霸主这个名词的意义及职责&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;霸者，长也。言为诸侯之长。——《孟子·离娄·丁音》&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;霸主这个词刚刚出现的时候，貌似没有后世那种雄浑壮阔之气概，只不过意为诸侯之盟主也，我们的老祖宗在两千五百多年前，便有了华夏民族太平则宫斗争权，外族入侵则团结抗战的优良传统，直到楚国兴兵伐郑，掳走郑大夫聃伯，撼动中原之后，周中元诸侯才团结在周室最强诸侯齐桓公手下，尊桓公为霸主，共同抵御外侮&lt;br&gt;&lt;br&gt;桓公称霸，其实力雄厚固然关键，更重要的是，桓公乃是以”尊王攘夷“为政治号召，九合诸侯，当时周王室虽弱，人心尚在，且中原诸侯皆姬姓贵族，桓公提出这一政治号召，效果事半功倍也，昔召康公主持周政时。封姜太公为方伯，令其征讨四方诸侯以辅佐王室，齐国遂有征讨诸侯之权，所以桓公所提出的”尊王攘夷“口号，名正言顺，大义凛然是也&lt;br&gt;&lt;br&gt;桓公霸业，自召陵之盟步入巅峰，召陵之盟在整个春秋时代乃是第一等的大事，起因缘于当初齐桓公娶蔡女，后来这个蔡姬因为一点鸡毛蒜皮的小事得罪了桓公，桓公把她赶回了娘家，再后来蔡国降于楚，便献蔡姬于楚成王，桓公一来因为蒙羞私仇，二来蔡降于楚，中原门户已开，深忧楚人威胁，乃率鲁，宋，陈，卫，郑，曹，许八国联军击破蔡国，进而伐楚，楚亦北上，双方会于召陵&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;三十年春，齐桓公率诸侯伐蔡，蔡溃。遂伐楚。楚成王兴师问曰：“何故涉吾地？”管仲对曰：“昔召康公命我先君太公曰：‘五侯九伯，若实征之，以夹辅周室。’赐我先君履，东至海，西至河，南至穆陵，北至无棣。楚贡包茅不入，王祭不具，是以来责。昭王南征不复，是以来问。”&lt;/blockquote&gt;从管仲这一席话中可以得知，齐国九合诸侯称霸的意义，便是率兵讨伐不臣，所以春秋霸主的定义与职责，便是匡扶周室，北挡戎狄，南拒荆蛮，内合诸侯，并不是谁实力最强谁就是霸主，要不然楚国的君主几乎可以称霸整个春秋前半段。真正符合这几个条件的，春秋时期只有齐桓公，宋襄公，晋文公，晋景公，晋悼公五人，但也不能说这就是春秋五霸的正确答案，之后‘霸主’这个词的定义逐渐变得高大上以后，西秦荆楚吴越这些未服王化的国家，强盛以后都派使节前往中原威逼利诱让诸侯尊他为霸主吹牛逼，称为霸主也没什么不可以的&lt;br&gt;&lt;br&gt;召陵之会无战而终，因双方势均力敌皆不敢冒进，打了一通嘴炮以后联军楚师便各自打道回府了，然而自此楚人彻底被中原联军军容壮盛所震撼，终齐桓公之世，楚人不敢北望，改变战略方向，向南边欺负吴越等小国了。不过这也从另一方面体现了楚国的强大，此次中原诸侯会于召陵，包托了周室最精锐兵力·齐国的全部主力部队，以及南方边境国家的全部军力，尚不能耐楚军何，可以知道楚国到底有多么强大&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后，终于轮到我们的主角宋襄公登上历史舞台中央了。召陵之盟13年后，桓公管仲相继去世，后世子孙不肖，齐所建立的中原联盟，随之溃散&lt;br&gt;&lt;br&gt;桓公英明神武一世，却在后继者这个最重要的环节栽了跟头，桓公死后，齐六子争位，朝内又无贤臣匡扶，世子昭被公子无亏党羽易牙流放国外，世子昭奔宋求援，宋襄公受管仲遗命所托，率曹，卫等诸侯伐齐，杀无亏立世子昭为齐孝公。宋师退，齐四公子复为乱，宋襄公再平定之。想以齐之强盛，管仲竟然要遗命将世子昭托付给他国君主，可知桓公末年，齐室宫廷内斗之剧烈，身后又无强力人才可中流砥柱，齐国霸业自此而绝，诚令人叹息&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面就来说说宋襄公这个人&lt;br&gt;&lt;br&gt;从管仲桓公将世子昭托付于襄公，且襄公助世子昭平齐乱这点可以看出，宋襄公的名望实力，还是比较不俗的，当时周室诸侯，王室庸懦暗弱；秦晋之地在闹饥荒，两国因争夺粮食打的头破血流，无暇他顾；齐内忧重重；郑，卫，鲁皆是小国寡民，唯有宋襄公，既有相对强势之国力，辅业之贤臣，复有安定中原，南抗荆楚之志，更有让贤之仁义名声（宋桓公时曾举荐自己庶兄子鱼为君，子鱼不受，退而相国），所以霸主之位，此时除了宋国，还真就没有更适合的人选&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，你要说这是时无英雄，矮子里面拔大个，也没有错，但南方荆楚闻桓公去世，齐国内乱，早已蠢蠢欲动，宋襄公借此机会自荐上位，成为霸主争取本国利益，也不失为一有点战略眼光的投机行为&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们来总结分析一下宋襄公所处的内外部环境。如上文，襄公乃是前朝王室遗贵，封爵之尊乃是诸侯之首，且因宋仗义平齐乱，宋襄公之名望更是无以复加，此时过去征服殷人的周王朝已衰微，自齐桓公死后，中原诸侯没有能继承者，外敌入侵，天下大乱，这是什么个条件？这绝逼是造反复国的绝佳条件！天赐良机！想慕容复不过是一个胡族小国后裔，仗着长得帅点，拳头硬点，没钱没粮没地没兵，带几个家仆都整天琢摩着谋反复国，更不用说宋襄公了，这可不是我猜的，宋襄公在伐郑时曾与子鱼论战，子鱼谏襄公曰：“天之弃商久矣，君将兴之，弗可赦也已。”，劝襄公不要伐郑，这句话便道出了宋襄公伐郑的目的，乃是“君将兴商”，红口白牙地道出了宋襄公之勃勃野心&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然要谋反，宋襄公自然不能以”尊王攘夷“来号召诸侯，因为反的就是王。在一通冥思苦想，绞尽脑汁以后，宋襄公竟然提出来一个所谓的”仁义“二字为政治号召，别人又不傻，这点小把戏还是骗不过中原诸侯的，就像受宋襄公大恩的齐孝公（世子昭），听襄公改政治口号以后，马上和宋国保持距离，划清界限，之后宋虽征东夷，伐曹国，所收获效果只不过是周边小国的依附，最强大的齐楚二国皆不承认宋襄公霸主地位，宋这个霸主当的，实在颇有水分&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是在周襄王十三年，宋约齐楚于鹿上，齐候不至，后与楚约盟于盂，子鱼谏曰”宋小国也，小国正盟，祸也。”但宋襄公一意孤行，于是子鱼又谏襄公多带些兵马护卫，宋襄公又说，咱们的口号是“仁义”啊，怎么可以不信任诸侯呢？于是刚到盂就被楚王抓起来了，所幸随襄公一起赴会的子鱼逃回国，之后楚国携襄公为质攻宋，子鱼奋力坚守国度，楚师五月不克。楚兵退后，子鱼又废了不少力气，在各个国家周转外交，把襄公赎了回来。子鱼对他这个弟弟，真心是把头发都愁白了&lt;br&gt;&lt;br&gt;襄公回国以后，耻楚成王之侮辱，更愤恨诸侯不救宋抗楚，奋而伐楚属国郑，想借此扬威定霸。伐郑前，宋襄公誓师曰：“如天不弃我，商可兴矣！”彻底暴露其政治野心，且颇有些孤注一掷的气概，而反对战事的子鱼，也只能无奈叹曰：“天之弃商久矣，君将兴之，弗可赦也已。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后就是我们熟悉的故事了，楚师出兵救郑，宋急回师迎战，双方会于泓，爆发宋楚泓之战&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;”冬，十一月，襄公与楚成王战于泓。楚人未济，目夷曰：“彼众我寡，及其未济击之。”公不听。已济未陈，又曰：“可击。”公曰：“待其已陈。”陈成，宋人击之。宋师大败，襄公伤股。国人皆怨公。公曰：“君子不困人於阸，不鼓不成列。”子鱼曰：“兵以胜为功，何常言与！必如公言，即奴事之耳，又何战为？”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;次年襄公伤重而死，宋经此战一蹶不振，遂降服于楚，终春秋战国，宋地沦为诸强征伐之战场，生灵涂炭，正是宋襄公遗祸也&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵观宋襄公一生，年少时襄公便有让贤之名，之后更有仗义助齐之功享誉于诸侯，本是大有一番作为的良机，却因自身野心膨胀，贪功冒进，改中原诸侯“尊王攘夷’之政治旗号为兴复殷室，当真一招棋错，满盘皆输。春秋时代距殷商亡国已有近五百年，人民对于殷商的遗爱早已淡薄，宋襄公乃是自取众叛亲离，孤立无援之下场，否则泓之战时，出于襄公扶世子昭之恩，齐国绝不会袖手旁观，如有强齐援助，宋也就绝不会一败涂地至动摇国本，数世不得翻身的境地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许在年少时，让贤子鱼，仗义助齐都可以说是宋襄公高风亮节的仁义之举，然则待齐桓公逝后，襄公野心膨胀，已不是当初的仁义少年矣。所谓的”仁义“，对襄公而言不过是个掩饰谋反之心的拙劣借口，天下人皆一眼看破，唯独襄公洋洋自得以为高明，四处作秀给他国看，盂之会泓之战都是襄公作秀玩脱的滑稽行为，殊不值得同情&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋襄公之战略眼光，军事手段也十分浅薄。齐桓公当年费了二十年的努力，成就一个强大的反楚联盟，于召陵之会，率整个中原的兵力，尚忌惮楚国兵力，不敢轻率从事。而襄公凭小国一军的力量就敢和楚做正面冲突，简直躁进鲁莽至极。泓之战时，襄公以一国君主的身份，身先士卒，带头冲锋陷阵，行莽夫之事，妄图以仁义之名破数倍于己军之敌，更是作秀作到自己都陶醉了的程度，堪比后世之义和团&lt;br&gt;&lt;br&gt;春秋初年的战争，均为横阵正面冲突作战，所谓堂堂之阵，正正之旗，襄公军事之无能，也有一定这方面历史原因，但仅仅五年后，晋文公与楚城濮之战便首开伪装，佯退，诱敌，侧击等诡谲复杂之战法以弱敌强，大获全胜，襄公自然不能以当时军事理论不发达为借口。更不用说，泓之战即便宋国胜利，对历史其实也不会有什么影响宋当然没有南平荆楚的实力，徒然出一口恶气而已。中原诸侯更不会因为宋侥幸获胜而支持宋国复辟殷商之业，反而很可能与楚南北夹击宋国以伐不臣，以宋国的微妙政治身份，其覆亡，或早或晚也&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于当时宋国，最现实的战略方向应该如子鱼所言，小国不与争霸，广积粮缓称王，利用宋国交通商业之发达游走于各国之间，当时北方晋国已经兴起，宋国完全可以将晋国推上台面，出卖郑国利益，让晋楚在郑地打个你死我活，而宋可以利用与齐之渊源结成坚固之联盟，此亦是小国生存之良法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是以宋的地理位置，楚国绝对不会允许中原咽喉出现强国阻其北进，齐也不会任宋无限强大，而宋国国境又无险可守，像盂之会襄公被掳以后，楚国马上就能打到宋国首都便可证明宋军之劣势，此亦周公之先见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果宋地处齐晋之地，以宋国子鱼，公孙固之贤才，未必不可成一番气候。可以历史给宋襄公的选择，只有要不然成为一名默默无闻的守成之君，要不然就只能背负失败之恶名，而襄公显然选择了后者&lt;br&gt;&lt;br&gt;现如今对宋襄公的评价，多争执于襄公所作出的”仁义“表象，被其作秀所迷惑，盖因为，宋襄公在浩瀚的中华历史中所扮演的，不过是一无足轻重的小角色而已，他没有能像齐桓晋文那样的伟大武功，仅有一点不着边际的浮夸志向，正乃是滑稽之人，受后世滑稽之评价也
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22061845/answer/20489158
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
为什么柚子和橘子杂交会有可育的橙子？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为植物圈普遍没节操。。。在所有的植物分类系统里面，“生殖隔离”都不能用来做为界定物种的绝对标准：）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在原始生活环境中，发生自然杂交（比如橘子与柚子），并保持稳定性状的植物物种不胜枚举，然而在这些物种之间，的确也存在重要的进化差异，又不能笼统地被归纳作为同一个物种。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【所以就算能交配，它们还是两个物种。。。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;就算彼此之间划下了清晰的界限，但上天仍然无法阻止它们相爱并且OOXX。。。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【基于这样已经无力阻止的感情，无节操的人类为了满足自己的欲望，也充分利用了植物的无节操性格。于是出现了各种杂交、嫁接。。。。。。】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这也是为什么现在研究种质亲缘关系，都采用分子标记等等DNA水平的方法。因为宏观上，无论生殖关系还是外部形态，都不足以构成普遍适用的分类和进化理由。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天整理稿子想起来之前也画过这么个图↓ &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/33/1633e8ad9c8e55d299ae602113735dfb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;1467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/33/1633e8ad9c8e55d299ae602113735dfb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的版本前面的同学贴过，不过我稍微改进了些许细节：）而且就像图中说的：这是个简图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一行的橘子（&lt;i&gt;Citrus rediculata&lt;/i&gt;），柚子（&lt;i&gt;Citrus maxima&lt;/i&gt;），香橼（&lt;i&gt;Citrus medica&lt;/i&gt;），可以认为是柑橘属三个元老级的独立物种。&lt;br&gt;这样的例子还有很多很多很多。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------有兴趣请继续往下看---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我蔷薇科也很混乱。。。&lt;br&gt;柑橘属你捋一捋好歹还能捋出个所以然来，但蔷薇科的很多基本上就没办法捋。。。本身物种就多，基本上闭着眼睛扯两个物种出来都能配对，而且配出来的东西还能继续配，兴致好了还能串门到别人家里去配一配。。。。。。&lt;br&gt;最要死的是分类系统一直在变。比如夸张一点的——某个物种（比如樱花和桃花）今天是「李属（&lt;i&gt;Prunus&lt;/i&gt;）」的，明天换个分类系统就被划到「樱属（&lt;i&gt;Cerasus&lt;/i&gt;）」或者「桃属（&lt;i&gt;Amygdalus&lt;/i&gt;）」里去了。李属自己还想从蔷薇科跳出来独霸一方，所以自家都乱成一团怎么跟外人说明呢。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便举点例子吧↓&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅+杏+李=李梅杏（就平时经常吃的那个）、&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/7c/6c7cd38f62f1ee99597802fb13a0e795_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;李+樱桃=紫叶李（就路边常见的那个）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/84/4984832facc60ac8b820a4b22932be20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/84/4984832facc60ac8b820a4b22932be20_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;紫叶李+梅=美人梅（开花最晚的梅花）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8c/2c8ce9bded6e567875001ce99a913f8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8c/2c8ce9bded6e567875001ce99a913f8d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于下面这一位，基本可以认为蔷薇属全民总动员，耗时几十年，遂培育出这么个大路货↓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/db/2edb273b1f0ddb2241c9894847f29688_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/db/2edb273b1f0ddb2241c9894847f29688_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你看到它的时候，它已经强大到几乎可以被认为是一个独立物种（&lt;i&gt;Rosa hybrida&lt;/i&gt;）了，就像上面的许多橙子，青柠，柠檬，葡萄柚。。。一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【所以关于这个问题，不要再笼统地相信你的中学生物老师和百度词条了。。。他们说的那一套基本无法描述也完全无力阻止植物圈那跨越太多伦理纲常的伟大的爱。。。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多就是这样。。。欢迎专业的同学继续补充。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;扩展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.herbs2000.com/flowers/r_history.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;History Of The Rose&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （玫瑰月季那一家子上下几千年横扫全世界的事儿）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/410696/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;柑橘家的不堪往事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （这篇都被引用好多次了，没办法还是得引一引）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22159287/answer/20487583
</link>
<author>
蕭瀟
</author>
<title>
电影拍了一半，主演去世了，怎么办？
</title>
<description>
不得不再次提到Completion Bonds，即电影完片担保这个概念。按照现在好莱坞的通行模式，制片公司在影片拍摄之前都会花费预算的3~5%购买这一保险。完片担保可以覆盖的情况包括机器故障、主要演员受伤或身亡、自然灾害等等各类原因，导致电影无法按期完成或者超出预算的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Yol叔所提及的A级或者B级片的具体有待讨论。我所知道的情况，目前北美制作费用在一千万美金左右及以上的电影绝大多数会购买完片担保。以《速度与激情7》这一等级的好莱坞（准）A级制作电影，一定会购买完片担保。而保罗-沃克去世，保险公司赔偿的数额肯定不小，足够电影改换演员、使用特效拍摄替代沃克或者重拍大部分戏码了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然关键问题在于，素鸡系列的招牌就是文-迪塞尔和保罗-沃克。后者身亡之后，如果最后仍然使用他已完成拍摄的戏份，对剧本进行调整，再通过技术补拍剩余部分，至少第七集的票房还有一定保证；甚至凭着影迷们的哀悼，还能出现类黑暗骑士时的情况。而如果换人重拍，不确定性就太高了。所以剧组的选择十分值得关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倒是很多独立制作的电影，多半是不会有完片保险的。如果遇到主演身亡的情况，只有自求多福了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小北老师提到的：「影史上，很多拍摄一半主演去世的电影，一般都是废弃了。就算临时拼凑出来，也不会是一部正常的电影。」近期特别典型的例子，是希斯-莱杰去世前拍摄的最后一部作品「The Imaginarium of Doctor Parnassus」，最后影片拉来了包括强尼-戴普，裘德-劳和科林-法瑞尔这样的阵容，替代莱杰拍完后面部分。但看过成片的诸位，应该都会为片子的支离破碎表示失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：一件让人遗憾的事情，不出意外，史上最成功的赛车电影系列《速度与激情》可能就到此为止了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送一张照片给保罗的影迷，以资纪念吧（图片来自TMZ，可能是Paul William Walker IV生前最后一张照片）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb693bb7812d847f29de2d7f3c8d37e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb693bb7812d847f29de2d7f3c8d37e_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22144265/answer/20474973
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
留学或移民时你有哪些受骗经历，有什么经验教训？
</title>
<description>
留学生受骗，其实根源就是年龄太小，没有进入社会。在一个地方受骗，在另一个地方也会受骗。这真的和地域没有太大关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在英国，除了租房这事儿要谨慎一些外，如果你能做到不贪小便宜，相信我，这边人的骗术绝对没有国内高明，顶多就是小偷小摸，也不会有太多损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;租房这事儿须谨慎，是因为不管是多么高端的房产中介，他们都喜欢在最后你搬出去的时候给你摆一道。通常入住当天和搬出当天都会有 inspector 来检查房子，做一个报告，如果有什么东西一开始就是坏的，你搬出去的时候不会责怪你。所以，入住和搬出时的 inspection，务必要在场，并在收到 report 的时候仔细阅读，有问题的话在第一时间提出异议。尤其是搬出时的 inspection，有些 inspector 会故意让你离开。你不但不要离开，最好拍些照片，证明你离开前认真打扫过了并将房子恢复到了原始状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，即使他们挑不出什么毛病，押金照常退给你，中介和房东也会在最后恶心你一下，诬陷你脏乱差，比如「我对你非常失望，但是我会退给你押金，因为我懒得跟你计较了」之类的……着实无语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在英国这么多年，租房押金的退还是唯一一件让我觉得不太公平的事情。政府前几年已经出台政策，强制房东和中介将押金存入专用的押金管理机构，虽然还是有人绞尽脑汁要从你这黑点钱，但比起以前要好很多了。如果房产中介没有使用押金管理机构，会被摘牌；如果房东以个人名义出租，没有使用押金管理机构，要赔偿好几倍的押金。所以你要告诉他你知道政府的政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听说过很多别人被骗的遭遇，不外乎：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;和不靠谱的中国人一起合租了，各种麻烦；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;租了便宜的中国「二房东」的房子，二房东跑路，自己被赶出门（一个租客租整套房子并背着房东租给更多人，从中获利）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把钱借给别人，别人不还；开着跑车的富二代照样骗钱，可能家里的钱本来就不干净；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;代购骗钱——日本手机啊，韩国化妆品啊之类的，收完钱就跑路了，一帮受过高等教育的消费者只会在网上大呼小叫，连对方长什么样都不知道；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;（曾经轰动一时的新闻）教育中介被警察查封了，一大波从未好好学习过，用假文凭考大学的小孩们被遣返回国。他们真的以为那些教育中介说得是真话……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些乱七八糟的事儿，都发生在朋友的朋友的朋友的朋友……的身上，或者从新闻中看到，感觉离现实很远。所以：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;选好朋友：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有些留学生只愿待在华人圈子里，得的是华人的助，受的也是华人的骗。而骗子都有共性，漂泊、居无定所等等，并不是本地人太善良，而是一个人若选择游走在一群漂泊属性的人群里，不是什么好事。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;无欲则刚&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19869626/answer/20484829
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
苹果发布会上“实体明信片”功能里，提及的中国收件人Yuan Zhou，是周源还是巧合？
</title>
<description>
可耻的匿一下。&lt;br&gt;背景：做为前Apple员工，我想说的是在你进入Apple时需要签一份协议（非强制，可签可不签的那种），这份协议大概内容是这样的：Apple有权终身使用你的姓名，肖像，声音等资料，用于宣传推广，并且免费。&lt;br&gt;当时签的时候不知道到底有啥后果，看到别人签自己也签了，后来来了一个美国的摄影团队，专门给你拍照和摄像。但当时签协议这件事也忘了，没想那么多，还以为是内部要做一个宣传材料...直至有一天，发现好多前同事和自己的名字出现在了其他渠道的Apple宣传材料上，但是其他信息都是错的，才恍然大悟，Apple在下一盘很大的棋啊。&lt;br&gt;猜测：现在你在所有的Apple宣传材料（官网，店内宣传册，立牌等）上看到了所有人名和头像都是确有其人的，只不过相关信息被打乱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话回答问题：&lt;br&gt;这个Yuan zhou是真实存在的，他/她可能是一名Apple员工，发布会里出现是因为Apple向中国示好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22112319/answer/20477385
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
大学生在刚刚接触社会时总被人说「老实巴交」是好事吗？
</title>
<description>
这几天听父母聊天，聊到老家一个亲戚，突然觉得应该拿来回答这个问题。算我表哥吧，论辈分和我平辈，但是比我大十几岁，从一个贫穷的农村家庭一路读到医科大学硕士毕业回县医院当了个医生，在老家算是挺成功的，一个县卫生部门官员看好他，主动把女儿嫁给他，希望他出人头地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是他心地善良，又不会逢迎巴结，也不收红包搞回扣，虽然医术不错，收入一直上不去，还经常给来看病的老家乡亲垫医药费，因为没分到房子一直住在丈人家。这么过了几年，丈人家对他极其不满，逢人便说自己看走了眼，找了这么一个没用的女婿，拖累女儿什么什么的，家里当面对他也很不客气。他一怒之下，为了摆脱丈人家，考了博士出去，后来博士毕业进了省里最好的三甲医院，一边做研究一边看病。幸而他妻子一直站在他一边，帮他抵挡家人冷言冷语，无条件支持他学习，把家庭打理得井井有条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来他一路当上教授级外科主任，同时在知名医科大学当博士导师，收入不菲，但是为人仍是忠厚老实，不会逢迎巴结不收红包不搞回扣，遇到老乡来看病，如果知道人家收入低，还主动帮忙垫付。人没变，丈人的评价完全变了，大致可比拟知道范进中举了的胡屠夫，逢人便说自己眼光好，平素行善积德，才能找到这么一个能干不忘本的女婿balabala。知道过去的人笑笑而已，谁去揭穿他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以啊，楼主你知道为什么你会被人说成老实巴交吗？不是因为你真的老实巴交，而是因为你刚出校门，对社会了解有限，又无家庭资源让你平步青云，你现在的地位，是这个社会的最底层。最底层是什么概念，如果社会是棵树，人就是树上的猴子，你现在抬头看，全都是猴屁股。有的屁股还会主动凑到你面前放个屁，说你老实巴交。只要你一直处于这个地位，放心好了，你改变性格也还是一样被骂的份。你能说会道，他们会说你臭显摆；你表情丰富，他们会说你狗肚鸡肠盛不住事；你遇事琢磨，他们会说你跟这装大尾巴狼……中华文化博大精深，总有一款贬义词属于你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当猴子爬到了顶端，原来的猴屁股会全部变成笑着的猴脸。老干妈陶华碧做辣酱不掺假不做营销不贷款不上市，人人称赞她良心企业；某文化名人全凭抄袭出人头地跻身富豪行列，大家恭维他是“优秀的商业天才”；把多少家庭孩子吃成大头娃娃的奶粉名企至今仍在行业前列，说起来叫“解决了广大人群就业问题的民族企业”……关键不在你是什么人做了什么事，而在你爬到了哪一层，只要你地位够高，博大精深的中华文化也总有一款褒义词属于你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答你最后一个问题：如何做才能在“江湖老手”眼里不那么的格格不入？你可以费力琢磨别人在想什么，也可以不管别人说什么，只集中精力提高自己，做好分配给你的每一件事。做好后，琢磨能不能做得更好、更快？有没有分配任务给你的人都没有想到的问题？做完后有没有反馈，有没有心得？有没有人可以指导你，提携你，有没有渠道让你接触更好的平台？这个过程也许要一两年，也许要三五年，但是当你终于走到那些江湖老手的对面甚至上面后，你会发现，老实巴交这个评价，已经不会再让你放在心上了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20573308/answer/17582309
</link>
<author>
陆晓
</author>
<title>
荀彧为什么会选择跟曹操分道扬镳？
</title>
<description>
荀令君作为人臣，私德堪称完美，但这不代表他对汉室有多忠诚。他和曹操也不是分道扬镳，无论政治立场还是实际利益，他们就没有一致过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荀令君对汉室“忠贞守节”，但他更在乎的是世族门阀如日中天的东汉末年，他所属的颍川荀氏能否在门阀序列中继续保有较高的地位，同时在这个乱世中压对筹码，不要像把筹码压在袁绍身上的豪族，官渡之后不是被灭就是被贬。好比说现在人考公务员都是奔着福利待遇，谁要是跟你说他为“中华崛起而考公务员”，能把你吓尿了，历史上的名臣心中有“匡扶社稷”的大理想，但这不代表他们不注重现实利益的考量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而当他把家族利益放在首位的时候，就注定他已经站到汉朝皇室的对立面了。魏晋的门阀统治方式其实跟现在的权贵挺像，就是老头子在朝中把持高位，子女亲戚以老头子权位高低为标准，垄断不同的经济领域。当然魏晋没那么多国企，世族门阀在经济上是“占山护泽”，兼并大量的土地经营庄园经济。而门阀的庄园经济，跟政府的经济收入，完全是互相冲突此消彼长，老百姓就那么多，要么当自耕农交皇粮国税，要么当门阀的佃农，忙时给门阀交粮纳税，闲时是门阀的部曲私兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以汉末魏晋的皇帝，除了曹氏父子、司马昭父子因为军头出身，能够保有威权，其它的皇帝更像门阀之长，权力被其它几家大门阀限制。没办法啊，这些号称是你臣子的人，个个富可敌国，手握强大的私人武装，心气高一点比如王敦、桓温，还动不动玩逼宫的戏码，要不是门阀之间也不是铁板一块，轮不到刘裕，这半壁天下早不是司马家的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管荀彧有多尽忠职守，站在皇室的角度，门阀是喝着皇室的血壮大的，而门阀也绝不希望皇室重新坐大。所以只要荀彧代表颍川荀氏，他就必然站在皇室的对立面，无论他内心想法如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而荀彧和曹操的关系，也绝非君臣那么简单，荀彧最早投奔袁绍，到后来转投曹操，并不仅仅因为曹操能力胜过袁绍，而是袁绍起家的班底，以河北的豪强大家为主，即使袁绍获胜，颍川荀氏在门阀中的地位并没有很大的提升，相反可能会被袁绍更为倚仗的河北世家门阀压制，比如袁绍帐下同样出自颍川的郭图、辛评，地位就不如出自河北的审配、田丰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荀彧为首的颍川文士集团把筹码压在曹操身上可谓绝妙好棋。进，作为和“谯沛”曹氏宗亲并为曹操起家两大势力的颍川文士，曹操如果统一北方，则颍川系在门阀中自然地位超然，事实也正是如此，颍川文士把持了曹氏政权重要的文官职位。退，如果袁绍统一北方，颍川系可以借在曹氏政权中培养起来的文官体系作为资本，在袁绍帐下博取不错的地位，这要比一开始就投奔袁绍的结果更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为曹操胜袁绍，则河北为曹氏的后方，河北的世家门阀退无可退，曹氏手腕可以更强硬，比如审配就被处斩，家产籍没。而如果袁绍胜曹操，中原会成为袁绍的前方，这时候曹操虽然死了，但荆州、青徐、东吴、巴蜀会成为袁绍新的敌人，如果袁绍用强，则兖、豫的世家门阀就会倒向荆州或者东吴，这不是袁绍想看到的，他势必要倚重颍川文士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而荀彧和曹操之所以走向分歧，维护汉室只是表象，曹操在官渡胜利之后势力坐大，开始削弱世家门阀，“整齐风俗”、“惟才是举”、“重豪强兼并之法”，杀孔融、杨修这些太过嚣张的门阀，重用满宠、杨沛、司马芝这些“酷吏”打击豪强。世家门阀和曹氏政权的合作已经走到头了。后来司马氏代魏，就是世家门阀们不想要一个集权的皇室。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847308/answer/16379921
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么评价张学良？较之其父张作霖，其胆识和才华如何？
</title>
<description>
民国史第一大罪人，板上钉钉的。&lt;br&gt;侵华战争并非是日本政府蓄谋已久的结果，而是日本军部的“随性所至”。二战时的日本正处于军人完全压制政府的态势，对于侵华战争这出闹剧，活在暗杀阴影下的日本政府可说是敢怒而不敢言&lt;br&gt;以九一八事变为代表的一系列挑衅行为，绝大多数是军队绕过政府的个人行动，战争早已成了日军军官升官发财、实现自我价值的重要途径，中国作为日本周边的一个弱国，不幸的成了这种政治乱象的牺牲品。&lt;br&gt;张学良这孙子连一枪都没开就把东三省给送掉了，使得日军在人数占绝对劣势的情况下获得意想不到的完胜，这无疑让军部狂热份子的自信心得到了极度的膨胀，大大加强了他们在日本国内说话的分量，日军也在东北得到了充分的滋养，为进一步侵略中国打下了良好的基础。&lt;br&gt;假如张学良当时能遏止住关东军，哪怕守不住，至少也要给日军迎头一记闷棍，那石原莞尔一流很可能会因此而成为日本国内一例经典的反面教材，其余狂热份子也不可能因九一八事变的巨大胜利而将中国视作创造奇迹的宝地，下克上的风气会被压制，日军侵略中国的步伐也会被大大延缓，甚至于整个抗日战争都可能根本就不会发生。&lt;br&gt;九一八事变之后，民国政府将忍耐的底线划到了锦州，命令张学良死守锦州。&lt;br&gt;到1931年末，日军来犯，张学良却推脱说武器兵力不足，要求国民政府给予支援。&lt;br&gt;当时孙科政府是穷得叮当响，连内裤底也早就已经拨给张学良了，实在是一毛钱都拿不出来，于是张学良在遭到拒绝后，在兵力二十余倍于日方的情况下，果断的把锦州也送了出去，蒋介石当时急的就差没管张学良叫爷爷了。没隔一个月的一二八事变，陈公博亲自前去敦请张学良从后方起兵牵制日军，被张学良一口回绝，一二八事变又以民国政府吃了个大苍蝇而告终。&lt;br&gt;再至1933年，张学良负责镇守热河，结果我就不重复了。&lt;br&gt;当时连汪精卫痛斥道：&lt;br&gt;“溯兄去岁放弃沈阳，再失锦州，致三千万人民，数十万里土地，陷于敌手，敌气益骄，延及淞沪……今兄未闻出一兵，放一矢，乃欲借抵抗之名，以事聚敛，自一纸宣言捍御外侮以来，所责于财政部者，即筹五百万，至少先交两百万；所责于铁部者，即筹三百万；昨日则又以每月筹助热河三百万责之于行政院矣。当此民穷财尽之时，中央财政歇蹶万分，亦有耳目，兄宁不知！乃必以此相要挟，诚不解是何居心！”&lt;br&gt;张学良的老子好歹也是敢于查抄苏联使馆、杀李大钊这个苏联奸细的人物，不知怎么偏偏就生出这么一个不成器的儿子。&lt;br&gt;西安事变就不说了，更恶心。自己百度一下看看后面的事件评价和舆论评论就知道。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22158082/answer/20479303
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
中国人有没有“不愿意给他人添麻烦”的习惯？
</title>
<description>
日式的「别给别人添麻烦」并非是仅仅一种礼貌，更多的是一种换位思考的心。某种意义上放下自己 - 即所谓「无我」- 才会更多的关注别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如车厢里不吃东西是「别给别人添麻烦」，但是看到别人小心的吃无大味道的食品可以宽容，同样是「别给别人(吃东西的人)添麻烦」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在香港见到就罚款的做法，虽然很多人说，但是其实不能用「别给别人添麻烦」来理解。本质上这是一种对规则 - 更直接点说 - 对自身权利的维护。换而言之，这不是「无我」，而是更加「自我」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无意评价日本和香港这两种做法的对错。但是实际上中国关于这件事的很多争论，全都陷入了这个误区。他们拿来一个「日本概念」，却在做「香港解释」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后回到大陆，年轻的中国人更多的接受上面这两种概念。但是应该说我个人觉得，仍然有很多人考虑的原点是：「别给自己找麻烦」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22112319/answer/20420332
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
大学生在刚刚接触社会时总被人说「老实巴交」是好事吗？
</title>
<description>
这挺好的问题被自恋和打脸贴给毁了……不要看他们的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我与题主有相似的情况。从小到大都被人称为老实，尽管我早年读书还不错，同时也被称为聪明，还曾被说成大智若愚。工作后，也一直被老板说太学生气，与老实巴交不同，但也差不太多。其实意思就是我表现出的形象气质，比较呆板单调不鲜活不机灵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多答案废话太多。我可以给你个直接点的答复。真正的老实巴交，就是信息输入少，行为输出更少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实孩子心思单纯，从小也未经过观察力等方面的训练。因此世界在其眼里是很简单的，人与人之间的关系也很简单。也就是说，同样的事件，老实孩子看到的只是表面，而机灵的孩子能琢磨出更多味道来。比方说女孩子发怒，老实孩子看到的就是发怒、生气，而机灵孩子可能看到不忿、好胜、暗恋但不敢表现、求安慰等等诸多信息。老实孩子一般情感较迟钝，与这点不无关系。能早早就谈恋爱的，绝不是老实孩子。见排名第一答案，嘿嘿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到的少自然表现的就少，你不知道事情的真相，如何能给出合乎真相的解答？比如那个发怒的女孩子，老实孩子就知道说些不着调的安慰话，气也气死人了；机灵孩子一嘴的甜言蜜语外加礼物，到手了。同样一件事，你只是做到无疏漏，不老实的孩子却会发现机会。你所谓的正常做一件事，在老手那里有无数种偷懒、变通、钻营的法子。相比之下，只是没什么疏漏真是太老实了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于怎么改变，我不知道，我也还老实着呢。说到底，无非多看多想多读书。读万卷书晓天下英才之所想，行万里路看芸芸众生之所为。然后如果他们还说你老实巴交，那只能说明他们自己眼皮子浅了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点&lt;br&gt;输入少表现少的是老实&lt;br&gt;输入多表现多的是机灵&lt;br&gt;输入多表现少的是城府/蔫坏&lt;br&gt;输入少表现多的是二逼&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体而言，老实还不是垫底的，别太郁闷。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22158254/answer/20479168
</link>
<author>
poem
</author>
<title>
粤语文化流行能归功于香港吗？
</title>
<description>
這是一個抒情式的答案。是的，粵語在當代省内依然能保持足夠的影響力，最大的功臣就是香港。其他許多方言，少的就是類似於香港這樣的方言根據地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在現代以前，粵語在近古明清兩朝可能曾經有過持續大規模的省内擴張與整合，因此使得現代粵語面貌有著内部分歧較小的特徵。當時的這種擴張與整合，或許動力來自於商貿發展。在粵語的各次方言裏，廣府片是核心，即大致以省城及周邊的城市爲粵語的向心依托。香港粵語的主要來源，就是相當於省城粵語向香港直接輸出而成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而到了上世紀七八十年代，一方面香港的流行影音文化已經興起，另一方面廣東又再次成爲經濟開放的前沿而與香港交流頻繁，這使得香港開始向省内反哺輸出各方面的文化，其中就包括了與粵語密切相關的影視作品、音樂作品。從此，粵語演變史進入了一個以香港爲推動核心的再一次的省内擴張與整合進程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;八十年代初，由三大件中的電視機進入省内各家各戶開始，香港電視劇就開始了對省内人羣的持續深刻影響。電視機前，人們既會爲中國女排的精彩奪冠而歡呼雀躍，也會因追看《大地恩情》等港產電視劇而讓心情隨著劇情曲折而跌宕起伏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從八十年代到九十年代，不誇張地說，香港起到了對省内進行粵語文化的文藝復興式的啓蒙。雖然省内本來就依然保持了一定的粵語使用的生命力，但若無香港這樣一個強勁的粵語文化反哺輸出根據地，省内恐怕連粵語電臺、粵語電視臺都難以維持下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;電視劇、電影、歌曲，恰好是人們最常見的欣賞娛樂的方式。而香港在這個產業方面，已經經過長期積累而有了較爲完備的商業模式，產出的影視影音作品確實具有較高的欣賞吸引力。這些作品的確很好看很好聽，這使得粵語人羣在欣賞這些作品的同時潛移默化地接受了内容中的價值觀取向，並在語言形式上強化了本身所說的粵語語感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港影視影音作品向省内反哺輸出的人文價值觀是很豐富的，既包括那些自新文化運動以來而久違了的中國傳統文化，還包括借鑑自西方尤其是英式的一些現代價值觀。這些作品相當於是向省内人羣打開了兩扇窻，一扇連通了古代中國，一扇面向了當代西方。這些内容上的反哺輸出，使得香港文化裏的許多概念、詞彙的内涵批量地爲省内人羣所接受。方言不僅僅是發音上的，更是詞彙上的，香港這些作品對省内粵語文化在詞彙内涵上的整合作用是非常顯著的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，語言形式上的反哺影響也很重要。雖然粵語人羣平時可能天天都在說粵語，但各地都有一些方言小片上的遣詞造句方面的細微習慣差異。而通過粵語影視影音作品，這些詞句用法得到一定的梳理與整合。雖然這些作品並不如嚴肅的藝術作品那樣追求語言形式的完美，但至少在一定程度上探索了粵語流暢性（包括口語與書面語）。若無這些作品的強化，大量的方言詞彙、諺語、句式是很容易在自然使用中逐漸消失的。而經過香港影視影音作品對粵語人羣的持續輸出，不僅阻止了這些用法本來可能出現的自然消失進程，更可能使得一些本來已經消失或接近於消失的方言用法得以廣泛復原。&lt;br&gt;&lt;br&gt;口音上的強化也是一個重要方面，比如元音輔音的發音特徵，若無香港作品的影響，若省内各戶每晚都是收看那口音幾乎千篇一律的各省衛視，那麽肯定是會受到這些元音輔音發音方面的一些影響的（雖然未必會因此而改變口音）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當然，省内也有粵語電臺電視臺，省内流行樂壇也曾一時興盛過。但從整體背景來看，若無香港作爲粵語文化的反哺輸出根據地，省内的這些粵語文化作品不僅很難興起，就連是否能保有使用粵語來產出這些作品都是存有疑問的。香港是窻，是粵語文化整合與重興的重鎮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新世紀以來，大陸文化已經逐漸與西方接軌，香港影視影音文化也相對畧有式微。但香港對省内的粵語文化的影響力，依然是那麽地強勢與重要。省内每晚守著電視機前的許多人，看的依然是翡翠臺的電視劇，聽的許多歌依然是粵語歌（雖然也會有一些是上世紀的歌）。在現在這個時代，衹要有香港在，粵語就在。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22109386/answer/20476162
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
恐怖组织如何运作，经费靠什么来源，有自己的产业吗？
</title>
<description>
云南有一个少数民族贩毒团伙，他们贩毒贩枪是一个公开的秘密，具体是什么民族，看到后面你就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彝族妇女前几年有组织地进行人体藏毒贩运与这个团伙相比是没有可比性的，因为彝族妇女大字不识一个，对毒品几乎没有概念，就是被人利用拿来作为运毒工具的，而这个团伙，是有自己的一整套体系的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上海之类的一些大城市，这个民族不少人应当都听说过，他们飞车倒钩，明抢暗偷。算是让当地公安机关非常头疼的一个群体。上海是一个治安比较好的地方，遇上他们也感到极为棘手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这群人到云南，就变成了贩毒贩枪。他们贩毒嚣张成什么样呢，我们抓到他之后，绝不会承认毒品是自己的，你问他来云南干嘛的，他说「羊肉串」说完之后自己把自己逗乐了，坐在旁边笑。当然，那种情况下，他到最后总是会哭的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五六年前的秋天，大概就是比现在的季节要早一点，我们跟踪了一个人体藏毒的团伙。是从他们在窝点往身体里藏毒的时候就被我们盯上了，他们人在窝点，往身体里塞上毒品之后，用自己的依维柯，将六七个身上藏了毒品的人送到汽车站，然后买票上车。当时六七个都是女的，只有一个男的。女人是非常胖的那种，裹着头巾，男的还挺帅，和白人很像的那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把五六个女人送上车，那男人就从客车上下来了，然后自己开车在车站外面等着。等到载着妇女的中巴车开出车站之后，那个男人开着自己的越野车远远地跟在中巴车后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们当时三个人，这三个人是什么成分呢，有一个是湖南人，本人以前是北京警卫部队的，后来调到云南来，人高马大的，身高不到一米九也差不多，以前训练的时候，背人登山他总是第一名，背人登山这个科目是我们单位自己发明的，身上背个人，将两只腿绑上，蹦到山顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个人是我们单位的一个少尉，少尉不算粗壮，但敏捷点加的高，脑袋灵活，部队基层出身的少尉应该是部队战斗力最强的群体。最后一个就是我了，我那会儿挺瘦的。芒果那会儿不在，他那会儿受了点委屈，被短期调到一个养老的单位养老去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方的那个男的开车跟着中巴车，我们开车跟着这男的。一路走下去，路上我们通知了检查站，说是有一个客车，上面有五六个人体藏毒的女人，让检查站给扣下来拿「人体藏毒检查仪」扫一下。然后后面越野车里这男的可能有枪，要我们来抓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客车到检查站之后，停下来接受检查。对方那个男的开着车在离检查站很远的地方就停了下来，他要观察这些妇女是不是顺利过了检查站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们把车一下横插到这辆越野车前面，然后我们三个人快速下车，拿枪对着车里那男的，喊他下来。这人还算听话，也没敢发动车跑，打开车门双手抱头就下车了，后面就是让他面对车身，双手扶着车身，双脚后撤。然后搜身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一遍搜完，连裆部都搜了（搜身这事儿一般是芒果干，他近身搏斗厉害，这次他不在，是那个湖南兵去搜的。）这人身上确实没带枪。但刚搜完，这人就不不老实了。腿上一用劲，就想跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;湖南兵这时一把掐住对方脖子，用力一带，直接把他放翻到地上，我和少尉这会儿也跑过去，三个人按一个，自然不是难事，这人就这么被抓住了。检查站那几个女的经过「人体藏毒检查仪」的检查，也怀疑身体里有毒品，因为仪器只能大概判定有，不是绝对可信的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些扣下来，这些人拒绝让我们审，问他什么他都装作听不懂，一句话不说。后来我们找来一个维族军官，因为装听不懂汉语是他们最爱用的手段，所以到后来我们就配了一个维族的中尉，专门做翻译的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这起案子开始，后来还有不少案子，诸多口供都显示，这些人贩毒的大部分资金，是流往某独立、恐怖组织的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恐怖组织的财源还有很多，不过其他洗钱、资本运营什么的我不了解细节，只知道个大概，所以说不清楚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20638014/answer/20460009
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
中国为什么很难接受火鸡肉？
</title>
<description>
谢邀，因为难吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国政府或者民间并没有正式抵制过火鸡肉，所以我猜你想问的是“中国&lt;b&gt;人&lt;/b&gt;为什么很难接受火鸡肉”，其实不只中国人，外国人，哪怕是每年感恩节都把火鸡拿来做主菜的美国人，很多也很难接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为火鸡肉真的不好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.先天缺陷——肉没味道&lt;/b&gt;&lt;br&gt;火鸡身上不管是白肉还是黑肉，脂肪含量都低，肉纤维粗，本身没味道，肉特别干。&lt;br&gt;当然主料没味道可以靠调料来克服，但是同样是用调料，放着本身就够美味的鸡肉不吃，要拿本身不好吃的火鸡来吃，就是自己给自己找不自在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.先天缺陷——个头太大&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再加上火鸡本身很大个，为了好看一般都是整个烤，但是又不好像烤猪那样拉平了烤。当然在准备阶段可以通过各种注射、塞黄油的方法来帮助内部加温，但是为了内部能够熟透，还是会出现外面的肉烤柴了里面才能熟的情况。&lt;br&gt;当然技术、设备够好的话还是能够避免火鸡肉变得太柴的，但是还是那句话，放着容易做又美味的鸡不吃，要去弄麻烦又不好吃的火鸡，就是自己给自己找不自在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.先天缺陷容易被后天放大——给人带来心理阴影&lt;/b&gt;&lt;br&gt;火鸡个头大，如果不是人特别多，否则一顿一般吃不完。吃不完怎么办？好好的蛋白质总不能扔了吧？西方家庭一般的做法要不就是吃剩菜每顿吃点，要不就是做火鸡三明治吃。&lt;br&gt;但是不管是当剩菜吃还是火鸡三明治吃，都有一个致命的缺陷——肉本来就干，放冷隔夜之后更加干。你想，两片面包本来就干，夹好几层干干的肉，一口咬下去，想不留下心理阴影都难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，作为有些地方的节假日主菜，有些时候还是要烤了吃的，如果真的要做的话有以下几个方法：&lt;br&gt;1.不要管什么好看了，烤之前先把火鸡卸了，拆小了烤，烤之前用锅煎几分钟再进烤箱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.如果你真的想整个烤来好看的话，就需要很多很多很多很多很多很多很多的脂肪来弥补。猪油、黄油、培根脂肪等等等等，里里外外的抹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;火鸡就是不好吃，不要给自己找不自在，鸡肉、猪肉、羊肉、牛肉什么多好吃啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22139272/answer/20422167
</link>
<author>
程嵩
</author>
<title>
怎么测量两颗星星的实际距离？
</title>
<description>
真是伤脑筋的问题（揉脑袋）&lt;br&gt;&lt;b&gt;分情况的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如月亮，好的我们一个电磁波打过去反射回来测到时间差就OK了。&lt;br&gt;但是再远的天体就不行了啊，反射回来的电磁波已经太微小实际上几乎不可能测到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯我从近到远说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;靠近地球的太阳系行星&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在我想测火星的距离了。怎么办呢&lt;br&gt;好在火星也不是很困难，我们只要足够耐心就可以观测得到火星的公转周期，把它跟地球的公转周期比较。天文学上有个开普勒定律，我们知道了公转周期之比就可以知道半径之比了。这样地球到火星的距离就算出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望你已经注意到了，我们要算出地球火星的距离，似乎要先知道地球到太阳的距离才行。&lt;br&gt;那么我现在说太阳的方法&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;地球到太阳&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果用电磁波反射来测太阳距离的话，除了被太阳亮瞎以外你什么都得不到= =#&lt;br&gt;&lt;br&gt;我尽量说清楚，所以耐心一些，这个距离是特别重要的！&lt;br&gt;现在的方法叫做视差法或者说三角法。&lt;br&gt;为了说明这个方向，现在你把自己的胳膊平举到自己胸前，伸出大拇指，做个赞！&lt;br&gt;现在闭上左眼，用你的大拇指瞄准远处的一个景物，比如一个房子A。&lt;br&gt;然后手臂不动，闭上右眼，睁开左眼。你会观察到的大拇指瞄准到了另一个景物比如B。&lt;br&gt;这样根据简单的几何关系，我们就可以得到：大拇指到A的距离除以A到B的距离，恰好等于大拇指到眼睛的距离除以左眼到右眼的距离。&lt;br&gt;这样我们就可以通到其他三个距离算出你的大拇指到远处景物的距离了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呼...累死了喝口水&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，地球到太阳距离距离的测量虽然复杂些。但大概也是这样了。只是这时候的”大拇指“我们用的是金星，”左右眼“我们用的是地球上不同的城市。我们通过在地球上不同的城市记录金星恰好运动到太阳边缘的确切时间，换算成视差，带入城市的距离，带入金星的公转周期和地球的公转周期blablalba，把各种东西带来带去。最后我们就得到了地球到太阳距离了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;太阳系附近恒星&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如牛郎星，他距离我们16.8光年，先不说测不测得到反射回来的信号。就算测得到，你等33.6年孤独一生去吧= =&lt;br&gt;说穿了这时候还是三角法和视差法，不过这时候的左右眼距离我们用的是地球到太阳距离。我们冬天在地球上测一下，然后地球绕太阳转半圈到了夏天我们再测一下。得到视差带入地球太阳距离，我们就算出牛郎星到地球距离了~&lt;br&gt;所以为什么说地球太阳距离特别重要呢~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更远的恒星&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们假设题主现在完全理解了我上面的答案，这时候题主同学觉得测这些个恒星距离真是一点挑战都没有人生真是孤独啊╮(╯▽╰)╭&lt;br&gt;于是题主同学现在想测比如仙女座大星云的距离，怎么办呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仙女座大星云290万光年，这时候地日距离这个左右眼太小了，以至于根本就不可能看到任何差别。三角法在这个尺度也失效了。&lt;br&gt;当然，聪明伶俐的题主可能受到启发说我们可以现在测一下，等太阳系运动到银河系另一边的时候我们再测一下？&lt;br&gt;嗯，这个方法是可行的而且很不错，如果到时候人类文明还在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咳咳，我们现在介绍&lt;b&gt;造父变星&lt;/b&gt;测距法&lt;br&gt;这个方法特别简单但是特别强大！令人赞叹&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓变星，就是亮度不是恒定而是一闪一闪的恒星。造父变星是变星当中的一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;造父变星的牛逼之处就在于，他发光的总量和它一闪一闪的周期是严格的线性关系。&lt;br&gt;什么意思呢？&lt;br&gt;也就是说我们呆在地球的办公室，测出造父变星一闪一闪的周期，我们就知道了它发光的总量，发光的总量以一个球壳的形式向宇宙空间发散出去，越远越暗。于是我们抬头再看一眼那颗星星实际上有多亮。然后我们就知道距离了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么什么，我们在测仙女座大星云不是测神马变星？&lt;br&gt;找一颗仙女座大星云的造父变星就好啦~\(≧▽≦)/~！&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是因此造父变星也叫做宇宙的灯塔~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更远更远更远的...&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在来一个一百亿光年外的类星体。&lt;br&gt;在这个尺度下，我们已经不可能看到单独的恒星了，于是造父变星法扑街&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我们还有办法么？&lt;br&gt;有的！&lt;br&gt;这个方法叫做&lt;b&gt;哈勃效应和宇宙学红移&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈勃效应说的是：我们的宇宙在膨胀，离我们越远的天体远离我们的速度越快。&lt;br&gt;宇宙学红移的意思是：因为哈勃效应越远处的天体在越快的离开我们，这样子他们发射的光的频率就会越来越往低频端移动。简单理解就是越远的东西变得越红了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       由于原子结构，天体的光谱是有自己的”指纹“的。&lt;br&gt;        就是说我们大概知道哪个频率应该有光哪个频率应该没有。&lt;br&gt;       这样的话&lt;br&gt;       我们就可以知道类星体的光到底红了多少&lt;br&gt;       于是我们带入哈勃常数，就知道大致距离了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，我们的测量技巧还在不断发展着~回头一路看过来，每一步都是人类智慧雕刻的艺术品，赏心悦目~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19647535/answer/20468546
</link>
<author>
匡靖
</author>
<title>
怎么能在旅行时拍出不那么「游客照」的照片？
</title>
<description>
来分享一个我喜欢的姑娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这姑娘我关注特别久，她的人生，基本都在旅行中。每一次旅行，姑娘都带来超级精彩的图片，不管是自己的，还是风景。由于这姑娘的人生理念及拍照特别好看，OPPO还找她做了广告呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘叫猫力molly，她的照片是我见过最不像游客的游客照。由于我个人也非常喜欢旅游，旅游经验也算丰富，这个问题我稍微有点点感觉。来，我们从她近些年的旅行照中来剖析剖析，到底如何才能做到如何在旅行时拍出不那么游客的照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【首先，你美】，这是最重要的一步。&lt;br&gt;【其次，装备】，旅游鞋，错。运动衣裤，错。油头和油光满面，错。酷酷的行头将提升逼格。&lt;br&gt;【再次，同伴】，同伴的重要程度堪比你的美貌程度，他她得非常了解你的特质和你的美，同时他她对美有孜孜不倦的追求和严格意义上的高标准。&lt;br&gt;【继而，相机】，相机真的不那么重要，高规格的器械，是非常拖累人体力的，如下很多照片，均使用手机拍摄完成，当然有好相机的话，也会加分。&lt;br&gt;【最后，解放天性】很多人有镜头恐慌症，流汗、肢体僵硬、拘泥、不会笑，对这就是我们常说的紧张。如果你不能克服，无论你怎么照相，均会使你成为一个标准游客，看起来还不那么开心。忽视镜头的存在，心理建设尤为尤为地关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面正式剖析。我将姑娘旅行中的照片分为以下几个类别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1）看镜头。&lt;br&gt;神态及仪表非常重要。笑就放松，不要刻意挤。不笑就带微表情。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;据说不笑时，嘴唇稍微往里吸气会更上相，不妨一试。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;眼神：需要流露情绪，很多姑娘为了显眼睛大特意瞪大眼睛，反而做作。&lt;br&gt;脸颊：注意角度，大正面一般都很游客，注意稍微倾斜。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/ba/79baa9a8b80500a957219e2713f06bb9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/ba/79baa9a8b80500a957219e2713f06bb9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;690&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/ee/02ee1cbf3fd62ea65da8259b2e8ff4db_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/ee/02ee1cbf3fd62ea65da8259b2e8ff4db_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2）不看镜头。&lt;br&gt;这是门学问，不看镜头重在营造一种情境，传达精神面貌：或怀揣心事，或一无所知，目的是让照片的故事性特别强。&lt;br&gt;如果侧脸特别好看，多转头，抬头低头均可。&lt;br&gt;不看镜头，可以营造一种抓拍的效果。但注意眼球，眼睛太斜会露出眼白，减分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;690&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/90/2190d0ae8aafc7dc298d2a8d5e443a55_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/21/90/2190d0ae8aafc7dc298d2a8d5e443a55_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/0f/370f9c9b082efadbfe44e802c310c39b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/0f/370f9c9b082efadbfe44e802c310c39b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/aa/c9aaf27f52579a586ee69bf1be20845d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/aa/c9aaf27f52579a586ee69bf1be20845d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/09/4d09ef6adaf736fa41e19a232ed7d6a2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/09/4d09ef6adaf736fa41e19a232ed7d6a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;690&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/ef/4bef3ff32319e16d5ae4d4381fb39ac7_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/ef/4bef3ff32319e16d5ae4d4381fb39ac7_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）入乡随俗&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;&lt;br&gt;遇到当地的节日，一定要奋不顾身的参与，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;放下身段去享受异国异域风情。&lt;br&gt;舍得做，才会让照片更亲近，也会有更意向不到的效果。&lt;br&gt;这一点上很容易有误区，也得分什么。比如走入苗族景区，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;花钱&lt;/b&gt;穿上苗族服装拍照，这不是入乡随俗，是俗。&lt;br&gt;如下是姑娘在芽庄享受泥巴浴，以及印度春节Holi洒红节。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/6b/d86bbfb949cc073b225f0f34d75ba1ce_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/6b/d86bbfb949cc073b225f0f34d75ba1ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/bf/17bf0e581fc8dc2a99ebc7c6faa76568_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/bf/17bf0e581fc8dc2a99ebc7c6faa76568_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）与当地人物合影。&lt;br&gt;算入乡随俗的一部分，单独拎出来是因为这一块非常有创造力。&lt;br&gt;切忌呆板，随身边人物灵活机动，彰显个性。&lt;br&gt;与小孩就突出亲和力，与艺术家就突出调皮，与严肃的老人突出喜感......&lt;br&gt;总之，要么融合地彻彻底底，要么大刀阔斧地实现反差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/0d/db0d53150c843419e3360db2d0a503f6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/0d/db0d53150c843419e3360db2d0a503f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/a7/94a7e4a33415a7e9fa93beeafed4714b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/a7/94a7e4a33415a7e9fa93beeafed4714b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;496&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/30/db305858e5a73d1b909e3bc2b0cd763b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/30/db305858e5a73d1b909e3bc2b0cd763b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;460&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/b5/72b55601948e8c9584b9c148f76f5aec_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/b5/72b55601948e8c9584b9c148f76f5aec_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/b0/c1b05e4d1ae3714440ffe8fb45d4cc5f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/b0/c1b05e4d1ae3714440ffe8fb45d4cc5f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;5）创新姿势，利用参照物。&lt;br&gt;正面，侧身，背影，已沦为普通。剪刀手，已沦为恶俗。&lt;br&gt;但打破陈规地组合，往往别开生面，气质跃然片上。&lt;br&gt;学会利用参照物，你的骑行工具，你手里的小物件，你周边一切可利用的东西。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;460&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/e9/08e99c19db68c5fc6c4d06468e2d525e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/e9/08e99c19db68c5fc6c4d06468e2d525e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;490&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/e9/5de9d89efc05f173f1c18ef77d673d92_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/e9/5de9d89efc05f173f1c18ef77d673d92_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6）情绪化。&lt;br&gt;疯、闹、大笑、大跳、大叫，将波澜壮阔的情绪注入身边的美景。&lt;br&gt;游客的标准是，非常平易近人地表达嗯我来过了，这样不对。&lt;br&gt;应该是，哈哈哈哈哈哈我他妈来过了啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;853&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/87/df87d4ed65189a6556d5893bd24b3a4a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/87/df87d4ed65189a6556d5893bd24b3a4a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/49/f44909cf38f0c55208794c45c5f5e73b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/49/f44909cf38f0c55208794c45c5f5e73b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;391&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/6e/856e168d87ad21f4f475bf4b298b639d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/85/6e/856e168d87ad21f4f475bf4b298b639d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7）利用光源。&lt;br&gt;光是一切美的来源。&lt;br&gt;这里的光不仅仅指的是日光，路灯光、霓虹灯光、甚至对面疾行而来打的远灯光。&lt;br&gt;有光的照片，会灵动，会生活。&lt;br&gt;注意光和阴影的比重，用阴影割裂会更具线条感以及叙述感，氛围更为传神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;690&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/ce/4cce8aa3882fd95001261fe7d95772fd_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/ce/4cce8aa3882fd95001261fe7d95772fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/7f/dc7f16e2bfdb2448f6eedfcef5c227c0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/7f/dc7f16e2bfdb2448f6eedfcef5c227c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;690&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/d7/32d78b5e92817bbfb9bab93b7acfc7a9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/d7/32d78b5e92817bbfb9bab93b7acfc7a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8）生活化。&lt;br&gt;旅行就是要分享开心，这是多么大的一个误区。&lt;br&gt;仔细想想，标准游客照是不是都是咧着嘴傻笑？&lt;br&gt;其实分享负面情绪是去游客照化的反向思维。&lt;br&gt;旅行中有的旅行中难免有许多突发事件，在面对这些的时候，人的感受一定是复杂的，多半是痛苦。记录并享受，这真的也算难得的人生体验。&lt;br&gt;如下是姑娘在新疆的时候，毫无预兆的流鼻血，吃饭，看风景，坐车，爬雪山，无时无刻不在流淌。据她说，鼻血照却成为她最真实的回忆。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;456&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/bb/43bbd6a8e49462b10b8c29c3346c11b4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/bb/43bbd6a8e49462b10b8c29c3346c11b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9）独特视角。&lt;br&gt;用另一种眼光发现自己。落地玻璃、水中倒影、镜子、摩托车汽车观后镜等等。这是镜像参照。&lt;br&gt;运用非常规拍摄手法，不走寻常路，能使照片生动和趣味。&lt;br&gt;这一条需要摄影师极高的观察力、领悟力、创意力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;612&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/c9/28c914f25eca0b1a7e17987673806c99_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/c9/28c914f25eca0b1a7e17987673806c99_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------------------羡慕嫉妒恨分割线---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;小贴士：头发是很重要的工具，尽情玩弄它。&lt;br&gt;抚弄，拨动，撩到耳后，这么做会赋予照片动感。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;如果你实在学不来，不妨从头发做起。如下是姑娘玩弄头发教程。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1042&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/a3/b6a3a3fc658e731bb8221879c206ccde_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/a3/b6a3a3fc658e731bb8221879c206ccde_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;690&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/6b/4c6bc804f5ba065f1d68e9b864bc68c4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/6b/4c6bc804f5ba065f1d68e9b864bc68c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想了解更多，请移步姑娘的微博，@貓力molly。&lt;br&gt;图片版权归姑娘所有。&lt;br&gt;爱她，谢谢她展现了旅行的意义。&lt;br&gt;也爱她，让我明白，美，无所不能。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22148525/answer/20467830
</link>
<author>
毛奇
</author>
<title>
为什么中世纪欧洲发展得异常缓慢？
</title>
<description>
我相信大多数国人对于历史的认识，依然受困于进步主义，即历史阶段有先进落后、发展有快慢之分。这样的认识本身没有什么问题，问题在于将它绝对化，因为这样会忽视一些时代和文明的独特价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我个人的一点理解，中世纪的意义在于它经常会提供一些不同于现代社会的事物和观念，如基督教会宣扬的经济伦理，如在一个参差不齐的世界中维持各个生活单元的“自由”，如它产生的哥特艺术。中世纪的这些成就是独特和不可替代的。另外，很多现代制度也应追溯到中世纪，如代议制，如同业公会等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天讲发展，过分地拘泥于经济和科技方面，而且容易采取单一的标准，即我们当下的标准，如效率和利润，等等。但中世纪的生产者经常抱着与现代人很不一样的目标。我们暂且搁置这个问题，因为它涉及很多争论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以从更为具体的生产技术进步来作一点说明。&lt;br&gt;说中世纪发展缓慢，往往是以现代为参照的。但即使是工业革命，也有人认为evolution比revolution更合适：它是个缓慢的、渐进的过程，而且中世纪的技术遗产为它作了准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按一些历史学家描绘，中世纪在生产技术方面的进步还是很明显的，而且它吸收了临近的拜占庭和伊斯兰文明、还有中国文明的成就。14世纪中叶，欧洲人发明了机械时钟，制造复杂的金属机器的工匠人数增加了，甚至据此说，这时欧洲超过了中国，取得了技术上的领导地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中世纪是个农业文明，它的技术成就首先表现在农业技术上。这方面可以列举的重大发明和创举有：重犁、马挽具、马蹄铁、车前横木，以及农牧结合、三圃轮种等耕作制度。在古代，欧洲文明的中心位于地中海沿岸，但中世纪一大成就是使得从塞纳河到第聂伯河的整个北方地区成了农业区，北方的土质不同于南方，它需要新的耕作工具和方式，重犁等工具就是这样发明出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;动力机械方面，恢复或重新发明了水车，它被应用到酿造、冶金、纺织等部门；而且，在中世纪后期，欧洲人还有某种机械化的热情，这可能是其他文化中没有的。虽然曲柄等设计很晚才在欧洲出现，但它改进很快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中世纪是个军事社会，军事技术对它的生存至关重要。历史学家说，从8世纪开始，欧洲在改进均会技术方面走在了世界的前列。为了装备重骑兵，欧洲人接受了来自中国的马镫并加以改造，盔甲的需求刺激了金属工业；随着战争模式的变化，欧洲人在11世纪末开始使用机弩，这可能是他们自己的发明，不久投石机从中国传入欧洲；最重要的是火药和大炮。据说被称为“中国雪”的火药最初是蒙古征埃及时传到欧洲的，1258年，科隆已经在使用火箭。欧洲出现大炮大约在14世纪20年代，当代欧洲学者认为在中国出现的日期是1332年，这就意味着欧洲在一项关键军事技术上丝毫不落后于中国。后来伊斯兰世界是从西方获得大炮的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 中世纪末期，欧洲迎来了大航海时代。6世纪时，西方的航海技术已经超过了罗马人。12世纪末从中国传来了磁性罗盘，13世纪末，有些欧洲人觉得作环球航行的时机已经成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此可以总结说，中世纪的技术发展为近代早期的资本主义打下了基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中世纪的很多发明，其出发点不同于现代。那时修士是最有学问的集团，他们把技术创造视为崇拜神的方式。如明谷的伯纳尔曾在大修道院里使用了一组水车，更重要的是，有些修士还承认机械技能应在人类活动中有一席之地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上资料主要见《方坦纳欧洲经济史》第一卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，从很多方面来看，中世纪普通人的生存状态经常是悲惨的。经常疫病肆虐，长时间的人口增长缓慢或停滞（但也有高速增长的时期），预期寿命往往只有30多，城市局促肮脏（可能中世纪后期的意大利各城市共和国例外）；从制度方面来说，商人备受歧视，作为社会领导阶层的教士和武士鄙视牟利活动，认为虔诚和勇敢才是真正的价值所在；罗马帝国瓦解直到公元千年左右，西欧战乱不已，蛮族入侵如逐浪洪流绵延不绝，军事安全成了首要考量。另外，像中国古代文明一样，中世纪基本上是一个建立在静止的世界观之上的文明，变革进步、加速发展之类的观念，可能直到很晚才深入人心。我想这些都可能都是不利因素。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22085012/answer/20248687
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
为什么可口可乐旗下的果汁品牌“酷儿”销声匿迹了？
</title>
<description>
&lt;b&gt;可能是贵宝地的酷儿没了，或者你没瞧见。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;浙江市场中酷儿属于非常常见的饮料，而且还有很多种，什么苹果啊，提子啊，橙子啊。&lt;br&gt;华东市场酷儿橙汁还算常见,注意一下大卖场1.25L的橙汁形态，一般零售店是330ml的小包产品。&lt;br&gt;华南市场也有一定曝光率。&lt;br&gt;北京市场据我所知还是有的，不过已然式微了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/67/fa671184257c084fb2abb1275b2fce37_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种分布，因为酷儿本来就是浙江和西安首推的，现在也在浙江厂生产。&lt;br&gt;关键是因为这是一只&lt;b&gt;&lt;u&gt;针对儿童产品线&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（所以这么萌又添加维生素和钙）的果汁。&lt;br&gt;因为定位较窄，又和果粒橙有竞争，所以一般零售点是不怎么陈列出来的。&lt;br&gt;今时今日，酷儿已经正式归入美汁源的产品线了，标也打了美汁源的标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当年酷儿的整体行销是进入国内教科书级别的，&lt;/b&gt;当所有品牌果汁都在强调健康时（汇源健康之路，统一多C多漂亮，康师傅每日C），酷儿选择定位儿童市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;酷儿的这个卡通形象是非常成功的，作为一个90年代的设计，现在看来毫不过时，非常有识别性与亲和力。同时衍生出的大量周边产品，在促销和形象构建上相得益彰。&lt;br&gt;后来同样极为成功的711的“open将”我觉得和它有非常多的相似之处，open小将也是教科书级别的行销案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓品牌，讲究的是“瞬间联想”，对于果汁和酷儿品牌的关联，Qoo娃娃居功甚伟。&lt;br&gt;所以到今天，哪怕店里看不到酷儿的果汁，还是会有人来知乎问。&lt;br&gt;在问到可爱的果汁时，大家应该也能想到酷儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;低浓度果汁(10%原汁)以前份额最大是鲜橙多，现在被可口可乐公司的果粒橙霸了。
日美文化冲突这种讲法...可口可乐日本分公司明明活的很好，自主权也很大。
天与地在国内是真死了。目测茶研工坊，酷乐仕，冰露机能水应该也快不行了。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
