<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20613627/answer/15657068
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价微博红人「留几手」？
</title>
<description>
他的趣味与价值观有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说趣味。留一手有一个严重的问题：他用对主人公「真」的评价取代了对「美」的评价。这种思路，集中表现在对所谓「装逼」者的零分负分上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「真」、「善」、「美」这三枚勋章，是对人类的最高赞誉。每人心中各有偏重本是正常。但留一手认为「真」压过一切，甚至用对「真」的评判来全面替代「善」与「美」的评判。即：只要是真的就是善的，只要是真的就是美的，「美」与否取决于「真」与否。这是个相当一元化的标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是节奏也好，是上帝给予的模范也好，「美」一定是一种有自己独立标准的东西，是一种不可用「善」、也不可用「真」来完全代替评价标准的东西。但在留一手那里不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么说用「真」来评价「美」尤其不合适？&lt;br&gt;&lt;br&gt;「真」、「善」、「美」都是主观评判，但至少「善」和「美」的评价没有那么极化。换句话说，「善」和「美」的评价都是一个容纳了多种可能的区间，你可以是「中人之姿」，也可以是「乡愿」或「妇人之仁」，但不能是「不怎么真」。要么就是「真」，要么就是「不真」，非此即彼非黑即白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就非常容易走极端，特别是在「真」与「不真」的判断标准还完全出于自由心证的主观判断时。严格地说，对「真」的评价，相当大层面上都是诛心之论，甚至可以说是「真」、「善」、「美」当中最不靠谱的一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这又到了第二个问题，留一手的价值观有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他眼中，什么样的人「不真」？&lt;br&gt;「装逼」的人「不真」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么样的人是在「装逼」？&lt;br&gt;消费了不属于自己阶层的符号的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你能看到他的微博点评，相当部分火力都是冲着主人公的消费品或消费路径去的。选两篇最新的吧：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;下乡扶贫干部，喜欢去视频聊天室。每次上节目之前，都像是参加朝圣一样隆重，拉屎排尿，沐浴更衣，换上参加乡科技兴农大会时候才舍得穿的西服，无论天气多么炎热，都要戴上围嘴儿，给人一种发哥的感觉。放着《香水有毒》，操着锦州口音朗诵诗歌：“老妹儿呀，你还想听啥呀？哥给你放曲儿呀？”。0分。&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1761179351/z6Qv2xUB1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新浪微博登录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;blockquote&gt;资深女屌丝，特长：意淫。梦想是能像白富美一样去高级餐厅，在摆着红酒，蜡烛的餐桌前拍张照片。可梦想那么遥不可及，你就像卖火柴的小女孩，来到了村文化站，靠在画着大辣椒，土豆，豆角子的画前。用心感受，闭眼聆听，仿佛闻到了感恩节烧鸡的味道和莫奈的声音。靠意淫，完成了一次华丽的冒险。1分。&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1761179351/z6QmC7lwJ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新浪微博登录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是一篇两篇，而是一半以上都是这个路子，全是从主人公的消费下手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果将他的点评通篇看下来，你能发现大部分 0 分人物点评内容其实是：「他企图通过消费更上阶层的符号，来掩饰自己处于下层社会的事实。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;此刻逻辑又转回第一层：既然「真」为 0 分，「美」就已经和长相脱钩了，滚粗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「不过是大家娱乐娱乐，又何必那么认真？」——一定有朋友会这么说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我倒是认为，娱乐化事件对人们的影响也不能小视，它提供了一种路径与视角的训练。你可能会对结果有不同看法，例如对某事是否属于「装逼」和留一手看法不同；但长此以往，你对这种路径这种判断工具很可能产生认同——「装逼与否是判断一个人的首要标准」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这种路径是完全错误的，无论什么事都最好不要绝对化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是趣味，我认为应该持一种开放心态。永远从所谓「高级阶层」的趣味俯瞰众生固然不佳，固守所谓「屌丝」阶层也不见得最好。当你退无可退自居末流时，别人当然已经很难再伤害到你，但你自己也很难再活得开心自由。因为永远从尘埃里看出去，只能看到别人的臭脚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20907658/answer/16578624
</link>
<author>
章艺
</author>
<title>
为什么有人爱创造“绿茶婊”这样的称谓？为什么很多女人还纷纷附和？
</title>
<description>
人人上一个好友的日志【顺着绿茶婊往下说】我贴过来~&lt;br&gt;这是一个充满恶意的词语，就像“世界上只有她知道谁是好女人”的艾薇儿小姐所创造的“真正的婊子装可爱穿粉红色”一样，通过一些表象，轻易地评判一群人，以获得心理和道德上的优越感。你可以抨击装，也可以自证自己率性真实的清白，但不需要通过贬损别人来达到这个目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更好笑的是，这个词条解释如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“衣锦夜行的燕公子：名词解释：greentea bitch就是以林徽因为代表，姿色中上，以文艺女青年为伪装，通常以文艺片女演员/女记者/女主持/女作家为职业，爱发表文学艺术政治论点博得男人爱慕，四处宣扬受过情伤，咬牙坚强，QQ签名是世界上唯一一朵孤独的花之类。私生活混乱，以及有过劈腿或小三经历的成功女性。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以林徽因为代表。嗯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个为中国古建筑留存做出卓绝贡献的建筑师，一个对汉史保护做出不懈努力的学者，一个面对日军坦然说出“门前就是扬子江”的爱国人士，国徽的设计者，被人用一本真伪难辨的回忆录层层扒开，拿着放大镜点数她的私生活，最后得出一个词，婊子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直想知道下一个被黑的人是谁，蒋碧微好像有点不够重量级。比如，当豆瓣又开创出一个表示女生仗着才华和锐气，假装是汉子到处和男人混作一堆的小三类型，衍生出black tea bitch甚至tequila bitch之类的词语的时候，下一个躺枪的是谁？那会是丁玲吗，会是秋瑾吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在道听途说的徒众眼中，女人的道德只和感情有关。所有的伟大、崇高和尊严都是虚伪的。一个跳梁小丑拿着半吊子野史闭门造车写出的下五流知音体翻案文章，就足够毁掉/重塑一个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她功在当代利在千秋。（哦不，听说她劈腿）&lt;br&gt;她事了拂衣去深藏身与名。（哦不，听说她劈腿）&lt;br&gt;她平生只有两行泪半为苍生半美人。（哦不，听说她劈腿）&lt;br&gt;她苟利国家生死以岂因祸福避趋之。（哦不，听说她劈腿）&lt;br&gt;她独向苍天横冷剑写下万字平戎策。（哦不，听说她劈腿）&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要在感情上弱势，连挑软柿子下尖刀的吕雉成了情有可原的被背叛者，而蔡文姬不过是三嫁弃妇，何足言说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;连吕野鸡都不能容忍这个评价好吗！堂堂被列入《本纪》的一代女主，开启汉室其后七十年女性掌位之风的先驱，到头来除了“可怜的原配夫人”之外，竟不剩别的评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像只要感情上足够弱势，就足以说明一切，豁免一切；一句“小三”“劈腿”，就可以抹黑一切，抨击一切。而其他的词语，卓越、理想、尊严、信仰，所有的熠熠生光，根本就不是为女性创造的。而更加可怕的，是女性之间的互相judge，女性之间的互相指责，把除了爱情之外的一切都看成挂衣服的架子，贤愚何用，忠奸何用，善恶何用，滚滚洪流涛涛浊浪铮铮铁骨烁烁光华都何用，那些都是给男人准备的，堂皇机智的朝斗留给男人，而女人只配像老母鸡互啄一样进行营营苟苟的宫斗，用生不生娃、顾不顾家、做不做小三来评判对方的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而纵使有瑕，仍不改美玉质地；纵使蒙尘，仍不减明珠光辉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵使秋瑾不安于室、婚外移情，仍是名垂青史丹心碧血的鉴湖女侠，仍是写状词歌秋风的平权先驱，仍是抛头颅洒热血的革命领袖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些个江湖宵小，一两本发廊小说，何有于青史哉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20943507/answer/16676392
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
皮皮虾科普漫画中有没有违背科学的错误描述？
</title>
<description>
有不精确的地方。&lt;br&gt;比如说，吃货们说起皮皮虾的时候，想到的是这种：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;302&quot; data-rawwidth=&quot;463&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/3e/343ed3140064f1f7af079ae7948b04ef_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;463&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/3e/343ed3140064f1f7af079ae7948b04ef_r.jpg&quot;)'&gt;做好之后是这种：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;350&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/aa/61aa625e8a8506632045dd600746ba76_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;而其实有400多种不同的虾蛄，能够敲碎玻璃，蒸发水汽的虾蛄，是这种：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;336&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/dd/f2ddf56df0b6710cdcfde5ab02f90fb8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f2/dd/f2ddf56df0b6710cdcfde5ab02f90fb8_r.jpg&quot;)'&gt;美丽到我都不舍得吃啊……………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;虾蛄的前足其实有两种结构，一种是有点像螳螂的结构，它们捕捉猎物也和螳螂相似，用爪子抓住，它们比较喜欢软的动物，比如小鱼什么的，下图是他们捕食的样子：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;744&quot; data-rawwidth=&quot;891&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/d4/ead49de93a2cab57ff651204a250c597_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;891&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ea/d4/ead49de93a2cab57ff651204a250c597_r.jpg&quot;)'&gt;我们平时吃的皮皮虾多半是这种，所以有人看了那个长微博之后马上说不科学啊，我被皮皮虾夹过也没怎么样啊，这是很正常的。&lt;br&gt;而拳击手类型的么，就是用大力把人家打晕打死的，连螯肢都长得不一样，是圆钝粗壮的，喜欢硬的猎物，比如海螺，螃蟹，贝类等等，它们的打击，可以看一下下面的视频：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://www.tudou.com/v/159037948/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://i1.tdimg.com/159/037/948/p.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;世界上最危险的动物之螳螂虾的打击 World&amp;amp;amp;#39;s Deadliest - Shrimp Packs a Punch&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/Dif3mvwwpgM/&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20942698/answer/16673724
</link>
<author>
张泊宁
</author>
<title>
除 Climacons 外，还有哪些可以在 iOS 开发中用到的免费且优秀素材？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/dd/e9ddef7c12dfe3b4d27fd4796b53d20d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1186&quot; data-rawheight=&quot;1105&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1186&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e9/dd/e9ddef7c12dfe3b4d27fd4796b53d20d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;看到这问题立刻想到了以前收藏的一个网站。设计师 Orman Clack （&lt;a href=&quot;http://dribbble.com/ormanclark&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dribbble - Orman Clark&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）在其个人网站： &lt;a href=&quot;http://www.premiumpixels.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Free PSDs &amp;amp; Resources for Web Designers by Orman Clark&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 上共享了大量原创、优秀的界面素材，包括但不限于工具栏图标、界面切图、WordPress 主题等。所有素材均可用于免费或商业用途，for free。素材大多为 PSD 格式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20899418/answer/16675760
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
你的微信公众平台实际运营情况如何？
</title>
<description>
刚好最近在为一些学生创业等等活动提供指导，借此整理一下我们做「最美应用」的一些想法和经验，和大家一起分享一下。 //有广告，阅读请慎重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 背景&lt;/b&gt;&lt;br&gt;传统的 Web，手机上的本地应用、混合应用（Hybrid App）、移动 Web App 、移动网站和微博、微信、各种社交平台等等，这些不同的渠道，在不同的情景下都对企业/团队有着不同的意义。归根结底，企业/团队的目标是最关键的，然后才是选择什么样的平台，什么样的渠道等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的目标是圈出那些用户体验最美的应用，让那些赏心悦目、真正在设计上下了功夫的应用，能够被大家所了解。特别是在这个号称「抄袭可能会死，不抄袭死的一定会死」的行业里，我们觉得只有大家真正见的美的应用多了、有感觉、有品位了，移动互联网才能有更多美的事物出现。从这一年上，我们都应当感谢乔布斯，他提升了人们的品位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这样的背景下，我们就要选择如何去做。我们对微信公众平台比较了解，本来我们就对企业客户有这样的服务（类似做一些系统，像招行或者海航之类的那样），如果自己不去运营一下公众账号，那就是在蒙人了。所以 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Fenng&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fenng&quot; data-tip=&quot;p$b$fenng&quot;&gt;@Fenng&lt;/a&gt; 说的很对，如果你想了解微信公众账号，先注册一个折腾一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 Social First 的思想下, 微信的确是一个很好的选择，用户的进入门槛很低，系统的搭建成本也很低，特别适合一些尚在起步阶段的以内容为主的创新想法。不过对于我们来说，微信是一个渠道，是一个和用户保持强联系的平台，而我们希望做的是一个“运动”，最美的运动，各种SNS都可以成为渠道。所以事实上除了微信，我们还在各个社交平台上开辟了渠道，让最美的应用传播出去，这是我们要做的事情。并且我们的关注点是应用，也不限于具体的平台，iOS, Android, Windows Phone，都可以。（但是目前的确是 iOS 的应用更多，好在也有截图，装不了也可以大致研究下界面）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 理念&lt;/b&gt;&lt;br&gt;关于内容，我们有一个理念，就是不做拿钱说话的事，不做软性推广。最近很多做应用推广的朋友联系我们，但是这是原则问题。如果有一天我们真要推广应用，一定是清楚的标明这是推广，否则就是卖自己的信誉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时我们去各种应用商店或者推荐站点找应用，简直没法看，所谓推荐、排行全是各种被推广、被营销，虽然这是行业内主要的一种商业模式，但是我们不喜欢。一个应用激活多少多少钱，这笔账算的很清楚，但是这是一个合情合理的方式么？为什么用户在不知情的情况下，利用用户的信任来塞给他们东西，通过自己的信誉来赚钱呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前天和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 同学压马路，他也很犀利的说：另一个原因是我们根本不需要靠这个赚钱，没有生存压力，不用为五斗米折腰。我们主要为大企业提供用户体验咨询和设计、以及移动互联网的整合解决方案（从战略到需求，从设计到开发）。弄个微信大号赚钱这种事，从团队的角度，投入产出比太低，没太大意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的东西，用心做过设计的、用心开发过的应用，我们就是应该让它们闪光。衷心佩服那些以创造美好事物为追求、不断创新的人们。他们让我们这个世界更美好。中国，也是可以有创新的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 核心用户&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用户是一个很大很模糊的概念，无论是做产品还是做微信公众账号，我们都应该界定出核心用户，尽管核心用户可能是随着生命周期的演进而不断发展的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/a7/b8a724f9f83626de019ce8d30fa1dd86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;例如我们的核心用户，就是互联网的圈内人（产品经理、设计师、工程师等等），以及那些活跃的应用达人（Geek），这很重要。如果我们的核心用户是普通用户，那么我们根本不应该推荐那些天气应用，对于日常的使用来说，没有国内的天气源，再好的设计对中国用户都是白搭。我们的用户都希望了解更好的、在产品概念、交互和视觉的某个方面很美的应用，也许是要自己玩，也许是要能够积累经验，对自己的产品有所启发。在我们的最美应用微信账号推出一周后，在饭桌上和朋友 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周士钧&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/shijun&quot; data-tip=&quot;p$b$shijun&quot;&gt;@周士钧&lt;/a&gt; 聊，他们都已经关注了最美，觉得不错（好吧，这让我非常开心）。以前每次和他们见面，都会拿对方手机来看看有什么好的应用，现在好了，再见面我拿出手机来，几个文件夹：「最美应用1」，「最美应用2」，......&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你要运营一个微信公众账号，先界定，你在现阶段的核心用户是谁？他们需要什么？他们的痛点是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 迭代、松耦合与精益创业&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们总是有很多想做的事情，都因为有很多假设的前置条件而无法快速实现，最终不了了之。2011年的时候我们就想过要做最美应用，但是总是受制于设计师没时间、工程师抽不出人手（因为我们的定位是业余来做这件事），一直到前段时间，我突然顿悟，我们这样做一点都不互联网。我们应该尽可能降低做事的门槛，降低事情之间的耦合度，先用简单的方法把事情做起来，到时就会看的更清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我在周末用了很短的时间搭起了Wordpress，申请了微信公众账号，用了1分钟做了个Logo（我也觉得很一般，不过，降低耦合度，嗯。），用了5分钟做了一个二维码，拿出去发个微博，然后自己开始把手机里不错的应用写出来放上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓杜绝浪费，很多时候我们的时间浪费在各种等待中，浪费在各种耦合度很高的事情之上，但事实上根本不需要如此。我们想做个应用推荐的活动，立刻想到的是做个页面，大家可以发布然后投票... 然后再立刻被大家否定掉了，先发个消息，再让大家直接通过微信推荐、投票不就好了，人工统计也是 OK 的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起来一个故事：2010年的时候，在创新工场，我们一群兄弟推出豌豆荚Beta版之前，评估了一下，觉得做到我们认为满意、可以发布的版本，还需要1~2个月。这时 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@汪华&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-hua&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-hua&quot;&gt;@汪华&lt;/a&gt; 过来，讲了一番很实用的道理（具体...忘了...对不起汪华同学了...），然后说：1个星期就上线。然后就只做最重要的，上线了。尽管开始的问题多，但是节奏起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微信公众平台给了很多人一个可以快速起步的机会，先做起来，往下走，想法会蹦出来的。不要原地停太久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 二维码&lt;/b&gt;&lt;br&gt;二维码是微信公众平台最主要的添加入口。在二维码上能做出很多好的设计，这和好记的域名一样重要。我们做的还不是太好，需要不断迭代。微信账号：nice-app&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是五分钟做的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/90/499060bcfc7fb0baa42aebadfabdaa10_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/49/90/499060bcfc7fb0baa42aebadfabdaa10_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这个是设计后的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/c6/2ec60f6ab5c6533b2013d7d3fe11dd61_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2e/c6/2ec60f6ab5c6533b2013d7d3fe11dd61_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 消息互动&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们每个消息都会看，基本上每个消息都会回复。很多公众账号没有这样的互动，或者就是冷冰冰的机器人。用户的期望很低，但是当大家发消息给我们时，发现竟然能回复，而且能开玩笑，这事就有意思了。对于我们来说，也很快乐！前些天我们连着两天推荐了天气应用，有朋友回复「哥，你们和天气干上了」^_^ 还有一天我们提前把第二天的应用发布到了 Web 上，还没在微信中推荐，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@路小茶&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/weevil&quot; data-tip=&quot;p$b$weevil&quot;&gt;@路小茶&lt;/a&gt; 同学来微询问，我们也很高兴，因为大家 “Care”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微信的查看历史信息功能加的很晚，很多用户不知道（我觉得这其实也是个设计问题），所以尽管我们为可能的关键词后面加了自动回复（如：history, ?, help, 历史等），还是需要经常告诉用户如何查看我们的历史信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从最美应用刚一推出，我们就在思考，如何为用户提供更有价值的关于这些应用的信息，界面截图、如何下载这些是必须的，但还不足够，用户需要能看到更深入的信息。作为一个知乎重度用户，我认为知乎是一个不错的地方，于是我们在每次发布的应用里，把去知乎讨论的链接也加了进去，这也许能够补充移动端因为输入效率不高而导致的讨论不够深入的问题。每一次的推荐都在知乎上对应的有一个问题。我们做的是一场运动 :)   顺便，还让 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李申申&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/shen&quot; data-tip=&quot;p$b$shen&quot;&gt;@李申申&lt;/a&gt; 同学关注了最美 ^_^ &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/44/194435bdfcbf823d44e426aee5906599_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. 数据分析&lt;/b&gt;&lt;br&gt;(1) 消息的打开率&lt;br&gt;微信目前在海外版(&lt;a href=&quot;http://admin.wechat.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;admin.wechat.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)里提供了查看每篇消息 UV/PV 的功能，这样，我们就能知道，每天群发出去的消息，到底有多少人点开看了（UV），看了多少次（PV，考虑到每条消息只有一个页面）。这个人数除以总用户数，我们就能知道每条信息的打开率。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/85/2885b610122fb1fb1814f7a065c1dfb0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;289&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;289&quot;&gt;&lt;br&gt;如果这个百分比过少，那么我们的内容可能有问题，例如选材不好，大家不喜欢，或者封面图片不好、标题写的不好等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) Web的打开率&lt;br&gt;当用户点击阅读原文进入Web页面时，就可以用 Google Analytics, 百度统计等工具来做统计。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/1f/d31f955c21b1fc8fe0d96dc411ed4963_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;446&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;446&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/1f/d31f955c21b1fc8fe0d96dc411ed4963_r.jpg&quot;)'&gt;这里需要区分不同的来源。GA自动统计微信的来源似乎有问题，我们是手动加了识别代码，能够看到各个来源的流量统计。这里面，来自微信的 UV（唯一身份浏览量），除以从微信中拿到的每篇消息的 UV，我们就能知道，在打开消息的用户里，有百分之多少的人点击阅读原文进入了Web页面。&lt;br&gt;如果这个百分比过少，可能是我们在消息页面的描述写的不好，或者，用户可能就没有注意到阅读原文的链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对最美应用来说，进入Web页面是需要的，因为里面还有下载链接和参与讨论呢。微信在消息页面只能有阅读原文一个链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过数据抓取和分析工具，能读到很多意思的信息，例如用户的访问设备等等。如果使用开发模式，还能获取更多的数据，例如每天除了新增用户数，还有取消关注的用户数，这个对于运营也很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们自己建了一个在线文档，每天会把重要的数据放到上面，如果发现这些指标过低，就说明我们做的还不好，需要改进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们最近有这样一个发现：群发消息时，如果用多图文消息，同时发送几条信息，那么主推的那条消息的访问量会比单独只发一个图文消息时要低。推测可能是只有一条信息时，用户的注意力会更容易集中在这个消息上，并且因为这时有摘要，能够更用户更多的提示，判断要不要打开这条消息。多图文时注意力更分散，也缺乏更多的线索，用户就不太会打开消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8. 用户参与&lt;/b&gt;&lt;br&gt;截止到现在，我们的内容来源，主要是自己的设计团队业余写的推荐，以及周围互联网圈的朋友推荐，还有部分是用户直接在微信中推荐的，或者有朋友在知乎上推荐的。我们有一个靠谱的用户研究和可用性评估团队，平时他们会来做数据分析，以及内容的整理等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于评估应用，我们其实是有一套 Checklist 的，但是那都是应用于正式项目，在最美应用的筛选中，我们大多数时候只看里面是不是有用户体验上的闪光点，是否能够对我们的核心用户有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管最近我们的确想避免「被推广」的麻烦，主要是在推荐国外的应用，但是我们并不排斥国内的团队推荐自己的应用，只要是真的用户体验美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们希望下一步能够请更多的用户一起参与进来，一起来圈出那些最美的应用。众人的力量才真正是力量，特别是那些有智慧、有品位的人们。我们做的真不是一个微信账号，我们要「运动」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（待迭代...）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20938691/answer/16671812
</link>
<author>
程浩
</author>
<title>
打算辞职在家照顾已经变成植物人的妈妈，如何合理利用时间，还不至于变成社交白痴？
</title>
<description>
题主你好，能回答你的问题，让我感觉十分荣幸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本人也是一个卧病在床的病人，生活需要完全依靠别人照顾的那种。所以这个问题，我比其他人更有发言权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，照顾病人，尤其是生活不能自理的病人，这是一个非常需要时间的工作，这个时间不是大段落的时间，而是琐碎的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我本人的经验，&lt;b&gt;一天24小时至少要完成以下工作：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;一天三餐需要别人喂食。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;白天每隔2小时活动一次身体，否则时间久了会生褥疮，致命。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每天晚上睡觉需要翻身，睡着后的翻身频率会比平时高，大概40分钟一次，否则病人会醒。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大解一天一次或两天一次，小解一天两次或三次。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;夏天洗澡一天一次，冬天可以一周一次。如果害怕起痱子，可以用婴儿爽身粉，不要用止汗露。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;我不知道你母亲的大脑有没有意识，如果没有意识可能就会麻烦一点。但是如果有意识，那会好很多。比如，我一个人在家2-小时，是完全没有问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，照顾瘫痪病人不是什么重体力活，但是要花时间花心思。你不用天天看着她，但是必须时时刻刻惦记着她。是不是到2小时了？是不是又该翻身了？是不是该上厕所了？诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道你们家的经济来源是什么，但是既然你可以辞去工作照顾你母亲，至少说明目前经济条件不是最大的问题。你说害怕自己变成社交白痴，我觉得完全不必担心。我今年20岁，没有上过一天学，从来没有感到与人沟通交往有什么障碍。当然，也可能是我的社会关系过于简单吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想学习，我觉得你母亲也不会影响你太多。如果你只是专职照顾你母亲，顺带干点儿力所能及的家务活的话，一天3--4个小时的空余时间是完全可以挤出来的。关键问题是，你有没有恒心和毅力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望你母亲身体健康，祝你好运！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20941805/answer/16670949
</link>
<author>
谢宗春
</author>
<title>
野牛群为何不集体赶走狮子？
</title>
<description>
这是劣币驱逐良币的典型例子，而且符合博弈论和进化论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;简化的假设：&lt;/b&gt;假设最原始的野牛群都是由勇敢且集体心强，乐于助牛的野牛组成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;简化的过程：&lt;/b&gt;最初，野牛们总是开动脑筋齐心协力打败了狮子群，尽管仍然有极少数野牛因为各种原因落入狮口，但总体上还是无忧无虑地生活在大草原的。然后，有一天，因为基因变异，一头懦弱的小牛诞生了，它害怕狮子，于是一直躲在牛群里，让那些勇敢的野牛去对抗狮子。随着时间发展，懦弱的野牛因为获得了勇敢野牛的庇护，反而得到了更好的繁衍机会，于是懦弱野牛的数量慢慢增多起来，勇敢的野牛越来越少，而且因为要跟狮子搏斗从而陷入加速减少的恶性循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;简化的结果：&lt;/b&gt;最终，野牛群变成了现在这样几乎全部是由懦弱的野牛组成的。尽管因为基因变异，可能会有勇敢的野牛出现，但是它的生存和繁衍几率是小于懦弱野牛的，所以成不了气候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19575986/answer/12298848
</link>
<author>
毕朝晖
</author>
<title>
中国移动、中国电信、中国联通有什么关系？
</title>
<description>
 在80年代中国只有一个叫邮电部的，负责送信，电报和打电话&lt;br&gt;&lt;br&gt;在政企分开的大潮下，1998年，邮政从邮电部分离叫“中国邮政”，其余部分叫“中国电信”，所谓的邮电分家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1994年7月19日，为了通信市场竞争，成立了中国联通；&lt;br&gt;&lt;br&gt;1999年，一帮家伙成立了网通，号称要做“运营商的运营商”；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000年4月20 日，中国移动通信集团公司正式成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来各界对电信垄断众口铄金，导致电信南北分拆，北电信并入网通，成立New网通；&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概在2001年左右，卫星公司的一帮家伙也不甘寂寞从电信分出来成立了中国卫通；&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁道部不甘寂寞，在2004年成立了铁通，忽悠了一大批人来，居然后来就不管了；&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2008年，网通和联通合并，成立新联通；铁通并到移动，但至今未果；卫通并到电信。发了3个3G牌子&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年，接着重组，广电要杀进来&lt;br&gt;&lt;br&gt;此帖乃知乎第一贴，纪念之 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20941805/answer/16671135
</link>
<author>
韩冬
</author>
<title>
野牛群为何不集体赶走狮子？
</title>
<description>
科学家们做过的调查显示［貌似只是一个样本很少的调查，此处存疑］，狮子对野牛群采用末位淘汰制，捕杀健康程度不好的老野牛（10岁以上）居多，另外就是运气差或健康程度不好的小野牛（类似高考）。&lt;br&gt;对于青壮年健康野牛来说，基本没危险，就当是体能测试一下锻炼身体了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;野牛们并不是一个利益共同体，相反还有竞争关系。淘汰一些失败者，对幸存下来的牛来说，是个好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青壮年野牛智力还达不到思考【是不是有一天，我也会变老】的程度。事实上，某些人类也没思考过这个问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19782300/answer/12954174
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
为什么有很多人说中国教育不好？美式教育和中式教育差别到底在什么地方？教育好坏的评判标准是什么？
</title>
<description>
教育制度是社会制度的产物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从本质上来说，中国教育是典型的自上至下的一元体系，而美国教育是自下至上的多元体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管你如何要改变中国教育，如何提高学生的整体素质，引进什么新的教育方法，只要最后衡量学生的还是那高考，你就无法多元化。没办法，这是咱中国的传统，科举都几千年了，咱早习惯了，甚至，没这么一个考试，感觉对所有人都不公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，任何全国性的考试，尤其是标准化考试，都是一元化的，有倾向性的，不全面的考查，是为具体目的服务的。比如，美国有 SAT 考试。SAT 考试诞生的背景，恰恰就是十九世纪末二十世纪上半页流弊巨大的种族优越论，SAT 考试和 IQ 测试一样，是为了体现白人，尤其是 anglo-saxon 白人，的优越感的考试。里面的考题，常常有意无意的落入白人的文化环境中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不论教育再如何百花齐放，到了那坎，还是给勒回来，这是硬指标啊。而这指标越清晰，就越容易被研究透，学习就变得越有针对性，越脱离实际...... 咱中国人熟这个啊，八股文写了几千年了，有几条跑道，哪条短点哪条长点，没两年就清楚了。于是，可不能在起跑线上倒下啊。而这起跑线，随着我们对体系的熟悉，就越来越前推，推到每个作父母的都觉得不可思议的程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，美国最好的公立中学，应该是纽约那三所。好到什么程度？四分之一的学生进长春藤，一个学校出四个诺贝尔奖。美国公立中学排名，这些中学是不收录的。要入这三所中学，不是像其它学校那样就近或抽签，而是凭考试成绩。这个是写在州法里的，你有再多的钱也没用。结果，美国学生吃惊的发现，上了这学校的很多亚洲和东欧同学，都是花了一年以上，甚至数年的时间准备这考试，有些学生在父母还没移民前，在海外就开始准备了。而一般的美国学生，也就准备个几天乃至上月就好了。结果是，现在这几所高中里，来自亚洲和东欧的学生比例远高于其他学生，以至于纽约在考虑是不是要改改法律，保证其他族裔背景的学生比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在中国，这种自上而下的体系远不止如此。不仅有统一的考试，还有统一的课本，而且，还有统一的学生组织，少先队，共青团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只能说，有什么样的社会体制，就有什么样的教育体制，为这样的社会服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国教育的核心是地方办学，多元化标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学校在西方是如何产生的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大体因为罗马帝国灭亡，学校就是教会的专利了，知识嘛，就是为了接近上帝，所谓神学。后来封建领主也要一些有知识的人帮他们打理政权，学校就有了为世俗服务的一面。要不，巴黎怎么有一片叫拉丁区呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理推到美国。美国从殖民地开始，就有办学的传统，新英格兰地区，每个社区都有自己的学校，由社会共建，这是清教徒的传统：强调识字率，强调能自己读经查经，研究理解圣经。这传统造就了或许是当时世界上识字率最高的地区。后来美国政府在派发土地时，也继续强调对学校的重识，每份土地里有专门的土地份额，其收入只能用于当地的学校建设。很多州立大学都是这么出现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见，学校从一开始，就不是为什么国家考试服务的，而是建立和传承地方文化。这也是美国学校的一个本质特征：地方性和独立性。学校是地方社会所建，传授的是这个社区的宗教和文化。因为北美会众式的教会结构，导致出现各种教派，都力图保全并传播自己的文化体系。这种地方性独立办学的重要性到了什么程度？十九世纪，天主教在建一个新教区时，第一件事不是建教堂，而是建学校（否则孩子都去读 king James 版的圣经了）。而这些教会学校的质量，也是有口皆碑的。至今，天主教学校还是美国最大的私立学校体系。同样的，各个大学，也有自己独特的文化传统，学生在选择大学时，不只是看看排名，看看专业，也要看学校的校园文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以美国就形成了这么一套复杂的地方办学体系：就中小学来说吧，全国的学校被分入了数万学区。考试标准是州里定的，但课程计划，课本选择，是学区定的，到每个学校里，还可以有自己针对学生的修正。这只是一般情况，各州各地还可能会不一样。结果是，每个学校都有可能有自己的教学理念，家长要面试学校。典型的例子是最近几十年兴起的 charter school，公立经费，私立教程，目标负责制。还有最近时髦的 home school。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于美国大学的招生，也是完全自主招生，SAT 和 ACT 这样的考试成绩，只是入学标准的一部分。而各州，各学区，乃至各学校，因为其自主性，也让它们的成绩没有直接的可比性。因为没有死板的标准，所以学生也就可以五花八门奇招尽出的表现自己。总之，对很多美国人来说，成绩不是唯一，他们有很多自己的标准，比如孩子价值观是否正确，生活的独立性，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因为地方办学，美国的学校和地方社会的联系特别紧密。因为地产税里有 80% 都交给了学校，美国的家长对学校事务的关注度特别高，主动参与的程度也高。而学校也直接面对社会监督。像州立大学，要保证高比例的本州学生录取率，也要和地方的企业打好关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于私立学校，自主权就更大了。所以美国的教育体系是非常多元的，也无法用简单的考试成绩来衡量的。要真衡量起来，还真是可能给比下去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然美国的教育体制也在不停的发展。比如这个课程问题，要不要全国标准化，就是个问题。要不要 SAT 考试，也是个问题。而大学毕业者和中学毕业者的收入差距越来越大，也让大学录取变得越来越重要，这也会改变中学生的学习态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，中国的教育体系能否成功就像现行的经济体系和政治体系，因为整齐划一，一但选择正确，就能大踏步前进，超英赶美，一但出错，耽误的或许就是一整代人。而美国的教育体系就像三权分立的政治体制，强制变异的进化，是多元化的，总会有人走弯路，被社会遗忘，也会不停的有另类出现，一旦有什么大挫折，找到突破点的机会更大些。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20713839/answer/15949036
</link>
<author>
痞将好人
</author>
<title>
在《教父2》中，Michael到底是出于什么样的原因，竟如此残忍的杀害自己的亲哥哥Fredo？
</title>
<description>
很早就已经和朋友多次讨论过这个问题。教父系列看过总有10遍了，昨天重温一下后来仔细作答。相信我这个是最详细的答案。&lt;br&gt;一、从弗雷多的背叛开始&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/b1/1eb182c3514379500910865f87d0931e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1e/b1/1eb182c3514379500910865f87d0931e_r.jpg&quot;)'&gt;这个时候，麦克还没有肯定弗雷多会背叛。所以对莫格林支使自己的哥哥很是不爽。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/c4/89c4a5c06783f2406435e9cd9648f680_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/89/c4/89c4a5c06783f2406435e9cd9648f680_r.jpg&quot;)'&gt;结果呢，弗雷多帮着莫格林说话，让麦克很是郁闷&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/17/9217af1a2b6ac28dc9e7e9cc8981d215_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/92/17/9217af1a2b6ac28dc9e7e9cc8981d215_r.jpg&quot;)'&gt;麦克直接了当的说了，弗雷多不要帮别人说话，来对付自己的家族。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/13/fa136a4ddc0416d274f5c762e1ed4393_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fa/13/fa136a4ddc0416d274f5c762e1ed4393_r.jpg&quot;)'&gt;其实弗雷多也很懊恼&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/68/636894dd12cc5176700c3722d5889762_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/63/68/636894dd12cc5176700c3722d5889762_r.jpg&quot;)'&gt;麦克告诫过弗雷多。&lt;br&gt;之后，在和老教父交流的时候，老教父也提及，弗雷多无法办成事情。&lt;br&gt;这一点麦克很清楚，麦克给父亲保证说他能：“扛得住”。&lt;br&gt;这已经为后面兄弟的“失和”埋下了地雷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/e0/17e0c3417e0614e4ff615f19a00bd4ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/17/e0/17e0c3417e0614e4ff615f19a00bd4ac_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;二、亲情还在延续&lt;br&gt;在第二集里面，弗雷多因为在家庭酒会上管不住自己的老婆而向麦克道歉，麦克都说：“你是我哥哥，无需道歉”。这个时候，兄弟的感情还是不错的。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/04/ad04e5582f982e139a635ee9ea829bc0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ad/04/ad04e5582f982e139a635ee9ea829bc0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;当晚，麦克被刺杀。枪手扫射他的卧室。差点儿就挂了。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/9a/6f9adde64c84e0a020ee5d67d1d6368d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6f/9a/6f9adde64c84e0a020ee5d67d1d6368d_r.jpg&quot;)'&gt;这个时候，麦克找汤姆一起谈事儿，说到海门罗斯的生意，以及把家族托付给他。&lt;br&gt;这个时候，麦克已经察觉家里出现了内奸。但他依然不敢肯定是弗雷多。或者说他依然不愿意相信是弗雷多。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/84/d284672b6e4e9acf61af421d40108b28_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d2/84/d284672b6e4e9acf61af421d40108b28_r.jpg&quot;)'&gt;这之后，麦克和潘坦居利商量好，假装和罗萨兄弟“谈和”以麻痹海门罗斯。&lt;br&gt;结果这些信息汤姆没有处理好，被弗雷多全盘透露给了海门罗斯，海门罗斯派人去杀潘坦居利并嫁祸给麦克。&lt;br&gt;如果不是阴差阳错碰到警察，将会直接导致潘坦居利丢命，因此潘坦居利成为联邦调查局的污点证人举证麦克柯里昂里家族的违法犯罪事实，差点儿导致家族的毁灭。（后来潘坦居利自杀了～～）&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/9e/fb9e07aa1b45240646fb032a92a0986f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fb/9e/fb9e07aa1b45240646fb032a92a0986f_r.jpg&quot;)'&gt;之后，麦克照常去和海门罗斯谈生意。瓜分古巴的糖生意。看到这个蛋糕吗？是古巴的地图，象征着大家瓜分古巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、弗雷多的机会和麦克的绝望&lt;br&gt;麦克意识到投资的危险，但最后还是想投资洗白。叫弗雷多带了200万来古巴。弗雷多到了后，兄弟二人一起聊了聊，麦克给了弗雷多机会：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/e9/78e9de079a48560419de48b4db3739c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/e9/78e9de079a48560419de48b4db3739c2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/47/48478fc56658e6f8b624ded78af027da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/47/48478fc56658e6f8b624ded78af027da_r.jpg&quot;)'&gt;麦克告诉了弗雷多后续的安排，并告知自己要干掉海门罗斯。否则自己会被干掉。&lt;br&gt;结果弗雷多并不值得信任，把麦克的安排通报给了罗斯和强尼欧拉。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/05/d00541f0e482e9e56d03a7ed8bc9e6f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d0/05/d00541f0e482e9e56d03a7ed8bc9e6f8_r.jpg&quot;)'&gt;在当晚总统酒会上，弗雷多认识强尼被麦克察觉，麦克反问了强尼，两个人假装不认识的打哈哈。&lt;br&gt;这个时候，麦克明白，自己的哥哥是存心要搞死自己。&lt;br&gt;这一段里面，弗雷多穿帮了好几次。麦克站在背后冷冷的看着他。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/8a/f18a15ec03b298e2e66bf92a3b5fa32e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/8a/f18a15ec03b298e2e66bf92a3b5fa32e_r.jpg&quot;)'&gt;可以想象麦克当时的绝望和难过。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/f9/08f9d1584a8c4964db088d218ab4c109_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/f9/08f9d1584a8c4964db088d218ab4c109_r.jpg&quot;)'&gt;在总统宣布辞职，现场一片混乱之时。麦克抱着弗雷多狠狠的亲吻他，并且告诉“你真的伤了我的心”。&lt;br&gt;混乱时刻，弗雷多选择了逃跑而不是帮助麦克。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/4b/174ba446f29521580bd646e7fe8fbe7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/17/4b/174ba446f29521580bd646e7fe8fbe7b_r.jpg&quot;)'&gt;麦克依然原谅了弗雷多，叫他和自己一起走，但弗雷多还是再次跑了。&lt;br&gt;这次的告密，让麦克损失了自己的保镖（去杀海门罗斯时，被干掉了）。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/8f/228fd231859203434c2eedf8036c2425_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/8f/228fd231859203434c2eedf8036c2425_r.jpg&quot;)'&gt;在这之前，其实导演已经交代给我们“弗雷多勾结强尼、罗斯”的事情。&lt;br&gt;后面的安排就是一步步让麦克证实他的判断，一次次给弗雷多机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从哈瓦那返回美国后，麦克和弗雷多有一场窗边的深谈。&lt;br&gt;开始，麦克寻求弗雷多的帮助，说：“你能不能告诉我一些你知道的，帮我哪怕一点点”。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/3e/263e885e603b3b7cc1bc7111400a623f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/3e/263e885e603b3b7cc1bc7111400a623f_r.jpg&quot;)'&gt;结果弗雷多只说了麦克知道的东西，其他都不说。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/b5/97b559a2403de0cca11f2ff48c73f6b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/97/b5/97b559a2403de0cca11f2ff48c73f6b9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;后面有一个细节：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/46/5c46e0daa16f82a26b1fde531bec4652_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5c/46/5c46e0daa16f82a26b1fde531bec4652_r.jpg&quot;)'&gt;弗雷多自己说漏嘴了，海门罗斯想通过“潘坦居利指证“的案子，搞定柯里昂里家族，搞垮麦克。&lt;br&gt;弗雷多知道潘坦居利选用的律师是海门罗斯的人。&lt;br&gt;这说明在回到美国后，弗雷多还是和罗斯窜通一气，无时无刻不在想着取代麦克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在家族被联邦调查局指证的危难关头，仍然不出手帮助，这就不是无能、懦弱的问题了。&lt;br&gt;这之后，麦克彻底死心，但他还是没有最后确定要杀弗雷多。&lt;br&gt;只是说：你要看妈妈，提前通知我，我好避开。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/51/6e51c72d362cfe17bba41b50b1fc60ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6e/51/6e51c72d362cfe17bba41b50b1fc60ce_r.jpg&quot;)'&gt;在母亲去世后，康妮的请求让麦克原谅了弗雷多。&lt;br&gt;所以，弗雷多可以和安东尼一起钓鱼，麦克一不再拒绝弗雷多呆在自己家了。这个时候，亲情战胜了理性。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/90/7890c9dc19fc8bb61b358d6fd6b0f4f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/90/7890c9dc19fc8bb61b358d6fd6b0f4f2_r.jpg&quot;)'&gt;看得人眼眶湿润的一幕。话说，弗雷多演的真是好啊。真能感觉到绝望无助和内心的纠结，他已经忏悔了。弗雷多这次也是真心的开始回归家族。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/07/c90758a361f1658ccc04eb50b024ffa9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/07/c90758a361f1658ccc04eb50b024ffa9_r.jpg&quot;)'&gt;弗雷多回到了家族，放下一切，专心钓鱼，享受和侄子在一起的亲情。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/da/4cda1dc91b6d5cc0ecea4eddbc26a0a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4c/da/4cda1dc91b6d5cc0ecea4eddbc26a0a1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;四、真正的死因&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正让弗雷多丧命的是海门罗斯回到美国的安排。&lt;br&gt;罗斯要回美国的消息上报后，麦克专门找汤姆和阿尔一起商量，怎样干掉海门罗斯。&lt;br&gt;这个时候汤姆已经萌生退意，想退出家族生意去拉斯维加斯的饭店当副总裁。所以汤姆给出的意见是：不可能杀掉海门罗斯。&lt;br&gt;麦克非常的生气，认为汤姆在这个时刻的放弃是对自己的背叛，家族的背叛。因此在言语上羞辱了汤姆。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/b2/12b22a7fb13f0a221109cd6e48a75ef6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/12/b2/12b22a7fb13f0a221109cd6e48a75ef6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;但汤姆最最后关头，还是选择和家族站在了一起。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/6c/116c599b5abeee08d3f5b13a93e65e5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/11/6c/116c599b5abeee08d3f5b13a93e65e5d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;杀掉海门罗斯的可能性很小，如果他回到美国后，联邦调查局势必会以他为突破口，再次指证柯里昂里家族。而和海门罗斯联系最多、最容易被指证的是弗雷多。&lt;br&gt;（海门罗斯和老教父做生意的时候，只是蜜糖生意。麦克和他的生意并没有谈成）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/8d/198df5dd752eb3b5286bcc00a7370855_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/19/8d/198df5dd752eb3b5286bcc00a7370855_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;在不能确定可以杀死海门罗斯的时候，杀掉弗雷多以保全家族，是麦克唯一的选择。&lt;br&gt;海门罗斯不会轻易就范和放弃，他是犹太人，并不遵循西西里人的规则。&lt;br&gt;也肯定不会像潘坦居利一样在浴缸中割脉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/48/65484bfc5d992c946f3cc13a0e6b2e61_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/65/48/65484bfc5d992c946f3cc13a0e6b2e61_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;事实上，麦克的判断完全正确。&lt;br&gt;罗斯并不认罪，且有很大可能为了自己的生命和政府交换。&lt;br&gt;他甚至于信心满满的说：“我回来是参加总统大选投票的”。这说明海门罗斯已经安排了和政府的交换条件。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/c9/d9c909dfee2f81e0e34341e391a3d19d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/c9/d9c909dfee2f81e0e34341e391a3d19d_r.jpg&quot;)'&gt;这个时候，家族将会有灭顶之灾。&lt;br&gt;麦克选择了自己来承担。他下令杀掉了弗雷多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在萧萧落叶寒冬，麦克的眼前浮现着弗雷多的点点滴滴。&lt;br&gt;他要参军，气得大哥桑尼要打他。&lt;br&gt;弗雷多说：“做得好，鼓励你。。。。”&lt;br&gt;兄弟之情，在家族生意的战车碾压下，灰飞烟灭～～～～～～&lt;br&gt;麦克的痛楚，透骨。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/79/b479ed0e37f52b1782bc0fab1ad3f7fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/79/b479ed0e37f52b1782bc0fab1ad3f7fc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/25/1a25991021b065330d8a09a8af1e0fa1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;751&quot; data-rawheight=&quot;442&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;751&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1a/25/1a25991021b065330d8a09a8af1e0fa1_r.jpg&quot;)'&gt;片子最后的镜头：麦克的坚毅和隐忍，多少的无奈和痛苦，都在这眼神中了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述：&lt;br&gt;杀掉弗雷多，不是因为他的背叛、懦弱、自私，这些，麦克都已经原谅他了。&lt;br&gt;在海门罗斯回美国的时刻，弗雷多是对家族威胁极大的人。要保全家族和更多的人，保证柯里昂里家族的延续，麦克只能亲手杀掉他。&lt;br&gt;（如果不是弗雷多的告密，海门罗斯在哈瓦那被麦克干掉，弗雷多也不会死，从这个角度说，弗雷多自己害死了自己～～～）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但亲情又有不忍。所以麦克选择了弗雷多钓鱼的时候——弗雷多做自己最喜欢的事情的时候杀掉他，也隐含了&quot;让弗雷多死的快乐一些&quot;的悲悯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对这个片子的喜爱，自己的解读。和知友影迷分享，请勿转载。谢谢。&lt;br&gt;（貌似我这个是网上可以看到的最全最详细的解读了吧，呵呵，自己开心一下。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20941143/answer/16668673
</link>
<author>
斗战胜佛唐伯虎
</author>
<title>
为何微信团队公关对收费谣言反应如此慢？
</title>
<description>
反应慢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;搞笑，你没看出来这场闹剧最得益的就是腾讯么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一场典型没有输家的公关闹剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;玩家一，移动&lt;/b&gt;&lt;br&gt;移动对腾讯的收费诉求，八个字：想收就收，爱收不收。&lt;br&gt;所有叫冤诉苦什么网间结算心灵风暴，都是真话。&lt;br&gt;但，不重要。&lt;br&gt;移动真想搞定这种问题，分分钟的事儿。集团随便出个大佬找小马哥喝个茶就搞定了。&lt;br&gt;你以为腾讯2.5G工程很麻烦很艰巨么？不论是运营商还是腾讯，这种项目在战略层面都是小菜一碟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动现在唯一关心的头等大事：4G牌照。&lt;br&gt;折腾下腾讯，必然舆论大哗，其结果也就是让工信部知道，我的网络实在太落后了，赶紧发个4G牌照给我。此乃项庄舞剑之本意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;玩家二，腾讯&lt;/b&gt;&lt;br&gt;移动真要想收过路费还怕想不出名目？腾讯二话不说立马给钱。&lt;br&gt;你现在收得越多，将来就越是被利益捆绑套牢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小马哥的小心思路人皆知，虚拟运营牌照。&lt;br&gt;整一出微信收费的苦情戏，好处这里诸位都知道，我也不用一一累叙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;玩家三，360们&lt;/b&gt;&lt;br&gt;周鸿祎的小机灵那是杠杠的。这大好机会，怎能不利用一下上蹿下跳。&lt;br&gt;谣上加谣的结果就是LINE的用户数大增。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;玩家四，媒体&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这逗傻子玩儿的操行我也不用说，你们都知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面都是赢家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，甭管信不信微信收费文字5分语音一毛，每天可劲儿转微博转朋友圈的广大人民群众出场了：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一群傻子！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;傻子们鼓掌了老半天，戏也演完了，那戏子们要干嘛呢？&lt;br&gt;谢幕呗。&lt;br&gt;&lt;b&gt;微信发了那条辟谣消息。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20940676/answer/16670085
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
字节社出版田浩的《边境缉毒实录》的过程是怎样的呢？
</title>
<description>
過程本身不值一說：簽約、發稿、製作、上架，僅此而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;田兄的文字是好文字。這一點就夠了。他寫的東西可以理解爲報告文學，但他強在有第一手經驗。世間有緝毒經驗者能有幾人？願意寫的又有幾人？何況他還寫得精彩。冷靜但不抽離，拳拳到肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;田兄的文字裏有一股氣。我相信這是長年高強度身體性工作造成的影響；肉體在影響精神。強壯的人和羸弱的人寫出來的文字會不一樣。三島由紀夫明白這道理吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;請大家支持他。謝謝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（利益申報：我是字節社創始人）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20910901/answer/16669307
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
唯品会是靠什么逆袭的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我收回对唯品会脑子清醒的夸奖，因为今天晚上居然发现他也在湖南台“我是歌手“打广告了。看来聪明一时未必聪明一世。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;看到其他回答中的“高帅富&quot;&quot;奢侈品“愣了。如果不是因为还有竞争对手，真的以为是软文了。&lt;br&gt;唯品会哪是什么卖奢侈品的电商？它分明是一个卖二三线时尚品牌的电商，比当当定位高一点而已。&lt;br&gt;没错，它一开始的时候的确不是“的奥丝”，但却是一个心比天高的孩子，想着自己要去当Net-a-porter，或者至少做个YOOX，后来它发现搞不定，中国市场没那么成熟，大家对在网上花五千块买一个手袋还是有疑惑，消费量也只限于北上广深等大城市，于是它立刻转身了。&lt;br&gt;怎么转身？重新找一个模仿对象，TJX，主攻二三线城市不说，卖的产品也立刻从GUCCI转向了金利来，二三线城市的好处就在于，众多消费者对品牌知识了解不够，有一定消费实力，但苦于没有买时尚品牌的渠道，而二三线品牌的竞争非常剧烈，库存压力大，实体店促销成本高，所以可以给出电商的折扣也多——你见过哪个电商卖6折的LV？都是阿迪达斯才有工厂店.&lt;br&gt;当当亚马逊也在卖这些二三线时尚品牌，但是没有唯品会专注（给人的印象还是卖书的），又不如唯品会砸的营销费用多（2011年砸了上千万美元），难以在消费者面前树立一个专业的形象。而唯品会找准了这个市场空间，所以生存了下来。&lt;br&gt;但唯品会比某些商家聪明，没在电视和广告上砸钱，也没为谁谁代言，那真是暴发户和想出名的行为集大成者，要知道80号90号最讨厌的就是被归类，最喜欢的就是揭老底，一个本身不太牛（这个不太牛不是指其学历和家世及能力，而是指其颜，其言，没法子偶象就是皮相的东西）却硬被发胶和聚光灯打造出来的偶像可能会带来一段时间的点击率，但长期看来只会提高嘲笑率。也不知道那帮天天在广告秀形象出风头的CEO研究过什么叫ROI转化率没有，砸多少钱做营销不是就和效果成正比。唯品会的营销费用花在哪？在互联网推广上，他知道只有那天天在电脑前发呆但闷骚的宅男宅女才是潜在客户，所以搜索、网址导航和关键词营销才是唯品会的重点，它的线下营销少得可怜！湖南卫视的收视率是由什么人提供的搞清楚没有？是14-18岁的学生族，这些学生族能成为贵价化妆品的主力客户吗?&lt;br&gt;以上说的是营销，其他的原因还有不少。&lt;br&gt;一个么，要感谢经济危机，07-11年，全世界经济都不好，经济不好，服装企业和时尚行业的库存就是大麻烦，占了太多资金了啊，唯品会跳出来帮大家消库存盘活资金，当然受欢迎，各家供应商给的折扣也就多了。&lt;br&gt;二个么，也是唯品会的经营者头脑清醒，电商要想生存壮大，最主要的环节在物流和仓储，所以唯品把唐倚智招来绝对是下对了棋，这位同志是在当当网和TESCO混出来的，管的就是物流，电商实体都搞过，对于中国物流摸得熟，同志有效地帮唯品会开发了一套物流仓储模式，下降成本的同时也有了点好口碑——至少唯品都是自营物流，没搞厂家发货那一套，为这个京东失掉多少客户被多少人痛骂啊。（与之对比，看看聚X某家找的什么经理人来？世纪佳缘副总裁刘惠璞……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;三个么，唯品会懂得时尚行业的一个要点，那就是”快&quot;, 他原来搞的那个什么叫闪拍还是什么的，图的是快，饥饿营销的同时，商品转换周期也快，就算有一款赔本了，马上洗干净底，不会后面尾大不掉。所以它可以尽情地淘汰供应商，尽情的讲价……这也给了唯品会直接接触品牌、大代理商的机会，减少了假货的可能。这么说吧，你一个月卖个几百瓶ANR品牌谁理你啊，你当然只能去找小代理商和水货了，那有没有假货你就没法子说了。但是你一次性要进一万瓶ANR呢？（以上不是特指，只是举例。唯品和EL和美商怡佳到底怎么搞的我也只是道听途说），化妆品的确是不喜欢电商的，因为网上售卖会削弱其品牌形象，但是再多的形象也得为利润让利。（而且唯品也很精，你看它家EL的页面，除了小样便宜之外，正庄的价格不说比淘宝，比日上专柜都贵得多，实际是不怎么冲击整个市场的）&lt;br&gt;四个么，唯品会的头头聪明，懂得流血上市，资本运营这块就不深谈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上只是个人早上起了床后头脑不清楚的分析……肯定有很多不对的地方，不过，唯品会并不是就是牛B了，它们亏了这么多年，一直到2012年四季度才开始盈利，要说逆袭成功，还早得很呢，一切还要等时间考验。毕竟电商是一个微利行业，20%的毛利已经是很不错了，而要在中国的环境中继续理清物流和仓储，那还真的需要耐力呢……&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;下面单纯从网页设计上比较一下电商企业的“如何找准目标客户，刺激购买欲能力”&lt;br&gt;唯品会的网站的页面设计大量的轻柔颜色和女性形象，找准了女性的心理特点。紫色和粉色的布局，明显的两个女性的时尚形象，立刻对于女性有直观的吸引力和模仿诱惑。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;613&quot; data-rawwidth=&quot;1176&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/69/9369b9419fb57af5515336bf13224637_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1176&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/93/69/9369b9419fb57af5515336bf13224637_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这是聚X网站&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;128&quot; data-rawwidth=&quot;255&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/33/a93399830bcfa7cb59049c47694634ff_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;255&quot;&gt;&lt;br&gt;真不知道设计者的脑子是怎么转的，一瓶护肤品成了主角，还有那么多难看的粗黑文字占了主要江山。拜托！女人喜欢看文字还是看图片？喜欢看实物还是看效果？彭姐姐拿着手袋往那一站立刻就有无数人想买无用，谁管那个包是牛皮的还是羊皮的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比一下和聚X品同样性质的莎莎的，也可以看出，人家是多么重视女性形象的和直接数字重点营销的。买得起雅诗兰黛ANR的，谁要听你再吹一次“肌肤紧实”“弹性“啊，你就是一家折扣网站，老老实实做折扣的事就行了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;1155&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/22/ef22c50f605c51e9dae54f9a793c0492_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1155&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ef/22/ef22c50f605c51e9dae54f9a793c0492_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20940676/answer/16669482
</link>
<author>
韩冬
</author>
<title>
字节社出版田浩的《边境缉毒实录》的过程是怎样的呢？
</title>
<description>
首先请大家折叠我，因为我只是发表对这个田浩出书的看法而不是回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;田浩出书是我非常乐意看到的，因为他现在复员在家，有屠龙之技却没有相应的岗位。难道真的被一土大款雇去做私人保镖么？职业作家是一条不好走的路，能有一个好的开始，是非常重要的。祝福他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很高兴有人因为在知乎写东西而挣到钱，这样会鼓励很多人。我还乐意看到中国能像一些资本主义国家一样，将拾金不昧改成失主必须向拾金者支付10%的报酬。这将大大提高拾金不昧的比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这是天涯而不是知乎，那么田浩就是当年明月。一定是《明朝的那些事》特别受欢迎，才会引起出版商的注意；而不是出版商早就和当年明月串通好，从一开始就是个营销事件。出版商不是天使投资人，而是私募股权投资——不会在你成功之前就帮你，只会在你的成功已经是必然事件时投资你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年明月在天涯受到质疑最后被排挤出天涯的故事，不会在知乎重演，我希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————还有一个道理可能有些人还没想通，如果一个作者为免费给大家写的东西付出了百分之百的努力，那么他会为收费作品付出百分之一百二十的努力。如果你喜欢精品，请买付费版的东西。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19818948/answer/15055814
</link>
<author>
碎碎念
</author>
<title>
什么时候能全国推开携号转网？
</title>
<description>
身为海南人以及成功从移动转到联通的用户，很痛苦的说，现在不全国推行是对的，不然工信部会被各种投诉的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转网本身挺容易的，去要转到的运营商营业厅提出转网申请，前提是不能与原运营商存在合约和欠费，半个小时内就会有原运营商打来电话挽留，若你不是大客户，一两分钟就会结束通话了。据说，大客户会被各种理由扣住不给转，反正我不是。然后你会立刻拿到一张新的SIM卡，但此时是无效状态，晚上大概一到五点这样，后台会进行转网操作，第二天就可以启用SIM卡了，转网成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始，你会觉得挺新奇，后来，你会愤怒的发现，行业短信全都收不到了！！！就是说你在网上注册所需的那些验证码，激活码神马的，统统无效。于是，打电话到运营商处反映，它们会给你提出一个应急方案，即送一张新的号码卡给你，月租是运营商支付的，以后那些需要接收的行业短信都填这个号码，它会以短信呼转的方式发送到你转网的号码。不过不是保证每条都成功，对四大银行，三大航空公司，支付宝等常用行业短信有效罢了，并且有一定的延迟！有时候，应急方案的号码还会欠费，你需要打电话到运营商处反映！！拨打部分400的电话是空号，换个正常的卡就可以打通。总之就是各种烦，我转网后办理了优惠购机，结果后来手机丢了，我去挂失，后台居然没有我的合约记录，又反馈了半个月！痛不欲生！！我现在有三个号码卡，本来只是想不换号转网，结果自己给自己找麻烦！所以，携号转网现在还不成熟，全国推广还遥遥无期！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20899418/answer/16582470
</link>
<author>
吴彧
</author>
<title>
你的微信公众平台实际运营情况如何？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/c9/38c960c656bffc0cfc7386e6f4205a12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我独立运营公众微信『美剧英语每日一句』已经有两个月出头了，粉丝数12320，每日日均增长300左右听众，每天收到3000条左右的消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这个成绩，我还是比较满意的。借知乎宝地简要和大家分享一下我运营公众微信号的一些经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;万事开头难&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不是超级名人，或者没有在微博上有10万以上大号帮你一起做推广的话，开始阶段你可能会有些艰难。你应该先尝试着做那么几期， 让几个朋友加一下你的公众微信，提一提意见和建议。这么几期下来以后，你应该已经差不多能确定你『产品』的基本形态了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，你就要尽可能开始动用你所有渠道推广了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是你微信圈的朋友，把你公众微信的名片发给他们，让他们直接添加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在微博上发长微博介绍你的公众微信（记得贴上二维码），让你微博圈相对粉丝数多朋友帮你转，不同时间段多转几次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个都做完以后，你还可以和朋友同事见面的时候就问，嘿，你用微信吗？一般人的回答都是，用啊。你就厚着脸皮让他加你公众微信吧，呵呵。如果他不太会加公众微信的话你还可以直接在他手机上帮他添加——因为腾讯的原因，你运营公众微信初期用普通『搜号码』的方式来搜是找不到你的公众微信的，你必须在『查找微信公众账号』才能找到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我前500个用户就基本就是靠以上三种方式得来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尽快认证 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;微信规定你有500个用户就可以申请认证了。认证的好处有二：一，用户在搜索相关关键词出来一堆公众微信的时候，认证的用户会排在更靠前的位置；二，当认证公众微信还不是很多的时候，用户大多会觉得认证的的公众微信更权威可靠，他就更愿意加你。等以后认证的公众微信多了以后你就没有这个优势了，就像微博初期认证用户少，你认证了涨分就是快，现在微博上是个人就有认证，用户也就不吃这一套了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;定位很重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在运营公众微信的机构和个人都越来越多了，竞争十分激烈，你只有想清楚了自己到底要做什么，并且尽可能利用自己资源以及职业技能等各方面的优势才有可能获取稳定的目标用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我自己的职业是出国考试培训师，主攻听力口语方向。所以我就选定了以语音推送的方式每天和订阅者分享一句美剧中的经典实用台词并配上一条语音讲解，一条慢速领读，一条标准语速领读。这样一来，不同英文程度的朋友都可以通过收听我的这个公众微信学到一些对他们而言有价值的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多听友都会时不时的发来感谢消息说：这个微信真好.......我已经把它推荐给20多个朋友了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你只是频繁发送消息，但是不提供有价值的内容，用户会愿意主动帮你推广吗？&lt;br&gt;运营公众微信，内容是王道啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一点就是坚持。如果你今天开心发一条，明天工作忙就不发。那么最后的结果就是用户要么是忘了你，要么取消你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但坚持是特别难的一件事情，我关注的很多公众微信都是一上来心血来潮烧上三把火，三把火烧完以后就不了了之了。你这样做对订阅者的损失并不大，你不好好做我就订阅其它的公众微信呗，反正现在选择多得很。但对于你自己的损失是很大的，你如果中断或者懈怠，你之前的时间精力就全部白费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这一点上，IT圈的公众微信普遍比其它圈子的做得好太多。因为他们脑子里始终有『产品』的概念在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在推送第一条公众微信之前我就想得很清楚。我一定要做一个能提供差异化价值的，并且工作量不会太大的，我能够坚持做下去的『产品』。我每天制作并推送一条公众微信的时间成本是10分钟到15分钟，如果我哪天空余时间比较多，我就多录制两期存货，这样忙的时候我也就不用担心没东西可发了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;取名也很关键&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;微信的名字以及ID一旦确定就没法更改，这点很坑爹。而名字又对你公众微信以后的自然增长流量以及用户心目中你产品的定位很重要，所以取名一定要慎重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的公众微信『美剧英语每日一句』是占了名字的便宜的。你不管搜『美剧』还是『英语』我都在前几位，这样我哪怕不推广，每天也会有比较稳定的用户增长。但是后来想想还是有没取好的地方。其实就要『美剧英语』就好了，不要什么『每日一句』了。因为一是名字更短传播效果更好，二是你叫『每日一句』你如果有一天没推送就会有一堆用户发消息来问：怎么今天没有每日一句啊！我不听每日一句睡不着觉啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因为不能改的缘故，我运营公众微信很久以后才确定我的ID名。开始想借用一套著名的英语教材《跟我学》的英文名followme，但是已经被注册了，follow_me可以注册，但是我觉得下划线输入起来对某些小白用户可能会有困难，然后还想过，studyenglish,learnenglish，step_by_step等一系列的ID名，但总觉得差点儿意思。直到我看到《周末画报》的ID是iweeklyapp我才瞬间得到了启示，我也可以叫followmeapp呀！这既和主题相关，每个单词又很常见简单，哪怕不怎么用英语的人也会输入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一定要互动&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你的订阅量以及消息数大了以后，和用户互动就是一件相当消耗体力的事情。我每天会收到3000条左右的消息，说实话，别说互动了，有时候光是看都看不过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是互动会让你的『产品』更有人味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我有时间给用户回复的时候很多用户就会说：哇！居然有人回复耶！主页菌，我好喜欢你的节目啊！这个时候我再卖萌回一条：其实伦家是机器人啦~ 不用等用户再回消息过来我都知道，今天这用户一定会开心坏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注意细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意一下字体大小，尽可能把字体调得大一些，我一般都用16px或者18px；&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不要一段堆很多字，段落尽可能短小一些；&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要有错别字，多检查几遍；&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要图片太多或者使用太大的图片，因为有时候用户身边没有WIFI，他看你图片太大或太多他就不打开了。用户如果经常不看你的微信推送，用户黏度就肯定会降低；&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是你发布以前一定要先发送到自己的手机上预览一遍，看看是否还有其它的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;定时推送&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;选一个用户阅读高峰时段推送这一点的重要性很多大号公众微信已经解释得非常清楚了，在此我不再赘述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就啰嗦几句关于定时推送的。这个问题我是偶然通过用户反馈才意识到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为每天睡得比较晚，所以我一般都会在睡前12点到1点之间的这段时间推送。后来尝试在午餐前和晚餐后的这些『高峰时间』里推送看打开率是不是更高一些。结果没尝试两天就有很多听友发来消息说还是喜欢以前的推送时间——如果睡得晚就当睡前读物，如果睡得早就当晨读材料了。自然，我又马上回到了原来的轨道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，大家除了考虑这些午餐前，下班前，晚餐后的这些典型高峰段推送之外。也许还可以固定在某一个时间段推送，让订阅者养成一个定点阅读你微信的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习惯一旦养成，就，呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;持续曝光&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点我做得很差。每天有几百稳定增长以后我就没怎么想着推广的事儿了。最近才联系36氪报道了一次，然后今天在知乎上提交这篇文章也算是一种推广吧。如果你看到这篇文章的话一定要记得加我公众微信『美剧英语每日一句』哈。^_^&lt;br&gt;&lt;br&gt;微信号做到一定量级，如果没有线下商家合作的话，线下的推广就不是关键了，还是线上的推广更重要一些。渠道无非就还是微博营销，转发，微信朋友圈转发推荐等。这里值得注意是的微信大号互推，如果你的朋友圈里有其它的一些微信大号，你们互推一下，转化率还是相当不错的。如果你是真正有内容有价值的小号，你也可以试着去找大号帮忙推广。至于他们愿不愿意帮忙就看你自己了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;社交属性：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再多说一点。那就是不管是微博还是微信，都有着非常强的社交属性，能一定程度上起到帮助你扩展优质社交圈的作用。我的一位做摄影师的朋友在我的劝说之下建立了一个『全球摄影人档案』公众微信，虽然暂时订阅数并不是很高，但她还是非常用心的在做内容。也因此约到了圈内很多的大牌摄影师、演员、模特、策展人等，认识了很多朋友，拓展了自己的人脉。这是她以前想都不敢想的事情。不管她的公众微信最后会运营得怎样，哪怕就是认识这些朋友也都非常值得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，我要说的就已经基本说完了。如果你也希望能够运营一个属于自己的微信平台的话，那就马上动手干吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界永远属于那些真正做事儿的人（Doer）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20316261/answer/16668464
</link>
<author>
Brian
</author>
<title>
「初到美国生活十大禁忌」是否正确？
</title>
<description>
(&lt;i&gt;Thank you &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@向若珲&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/shek&quot; data-tip=&quot;p$b$shek&quot;&gt;@向若珲&lt;/a&gt; for this amazing translation! You rock!)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈，读那篇文章时我脑中产生了无数个「什么？」和「啊？」，让我们来逐一看看作者提出的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、切莫搭便车&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在美国开车的所有日子里，只见过一个搭便车的人，搭便车这种行为并不普遍，主要是因为它通常不凑效。老实说，搭便车者对司机的危险程度更高于司机对搭便车者的。如果我看见衣着得体的人在路边明显需要帮助，我会停下来问有什么我能帮上忙。但是我不会下车，或让他们上我的车。一般情况下他们都只是需要打个电话，然后警察、拖车公司或他们认识的人就会来帮忙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，是的，不用去担心搭便车这事儿了，因为很可能不会成功。当然，也没人会去引诱你上便车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、夜间不要乘地铁&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，这不是真的。在 1990 年代前，纽约在治安上有着非常坏的名声，但是在市长 Giuliani（注：魯迪·朱利安尼，1994-2001 任纽约市市长）以减少犯罪为主的经营过后，曼哈顿相比起其它大城市地区已经不再危险了。纽约的地铁在晚上依然是灯火通明且繁忙的，当有很多人在你周围时，你可能会被扒钱包，但不会遭到暴力抢劫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人从地铁站（或学校、商店、朋友家）走路回家才是你需要小心的，特别是当街道的路灯坏掉时。大部分美国人不用担心这点，因为我们去任何地方都开车。但当在校园内或是大城市里无法开车时，你需要谨慎的避免在黑暗中行走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、不要称呼黑人为「Negro」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，不要这样做。另外，也不要使用其它的 N 字头词语（注：特指对非裔美国人的侮辱性词语），这是过去非裔美国人被赋予的称谓，你不会想要唤起这段历史的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，也不要称他们为「Black」。用他（她）的名字来称呼。用他（她）的名字来称呼。用他（她）的名字来称呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般也要避免提及别人的人种。当你能说「那个人」时就不要说「那个黑人」。如果你必须提到他们的种族，那就说 【某某】美国人，比如，非裔美国人、亚裔美国人，或者更确切的，尼日利亚裔美国人、韩裔美国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、不能随便说「I am sorry」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这里对美国的风俗有一点误解。就像美国人不用「Hello」来欢迎彼此一样（我们说「Hi」或「Hey」），我们也不会说「I am sorry」这句完整句。至少，我们会使用缩写「I’m sorry」，但是，让我们先说说「sorry」能表示什么吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「I’m sorry」&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我做错了事并且想要道歉（&quot;I'm sorry I ripped your shirt. Let me at least buy you a new one.&quot;)「对不起，我扯烂了你的衬衫，至少让我给你买件新的吧。」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你告诉了我一些伤心事，我同情你（&quot;I'm sorry to hear that your dog passed away.&quot;「我很遗憾听到你家狗狗死了。」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;「Sorry」&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我做了某事然后想要道歉，但这个更随意一些（&quot;Sorry, I shouldn't have called you a @#$% yesterday.”「抱歉，我昨天不应该说你是个 XXX。」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我无意做了某事，比如没看见撞上了别人，或踩到了别人脚趾（&quot;Sorry, I must've called the wrong number. Have a nice day.”「抱歉，我一定是打错了号码，祝你愉快。」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我没听清你说什么（&quot;Sorry, could you repeat that?”「抱歉，你能重复一次吗？」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;「Excuse me」&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我想引起一个陌生人的注意（&quot;Excuse me, do you know where the subway station is?”「不好意思，你知道地铁站在哪吗？」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我打喷嚏了（&quot;Aaaaachooooo! Excuse me.”「阿嚏~~！不好意思。」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我无意做了某事，比如，比如…（*bumps into a stranger on the street* &quot;Ah, excuse me.” *在街上撞到了别人*「啊，不好意思。」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;有太多的例子说明「sorry」在不同场景下表示的除道歉以外的意思了，但是即使在道歉的场景下，说「sorry」也没有什么不行的。别人会回应你「Don’t worry（不用在意）」或「There's no need to be sorry.（不用感到抱歉）」，若他们这样说，不表示是在批评你，他们通常只是没觉得你做错了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;避免误解的最好办法——特别是当某些文化现象你不理解时——就是去说明你的意图以及理由。不要指望别能发现你在想什么。清晰和直接的交流在美国是一种美德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、谦虚并非美德&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，美国人很自信。但是那不表示谦虚不受欣赏，它只是以另一种方式来表达而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 傲慢 -&lt;br&gt;陌生人：哇，你网球打得太棒了！&lt;br&gt;我：是啊，我知道！&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 自信 -&lt;br&gt;陌生人：哇，你网球打得太棒了！&lt;br&gt;我：谢谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 谦虚 -&lt;br&gt;陌生人：哇，你网球打得太棒了！&lt;br&gt;我：谢谢，我就玩玩而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 中国式谦虚 -&lt;br&gt;陌生人：哇，你网球打得太棒了！&lt;br&gt;我：不不，我一点儿也不会。&lt;br&gt;陌生人：不不，你真的很棒！&lt;br&gt;我：不，不可能。&lt;br&gt;陌生人：呃，好吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人表达谦虚的方式比较接近美国人认为的妄自菲薄。美国人相信自信和快乐是紧密联系在一起的。如果你的表现显得过分轻视自己，别人不会认为你是在骗他们，反而会觉得你很沮丧从而尝试帮助你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种美国人表达谦虚的方式是把结语转成一个玩笑，这样能转移对话的方向，让每个人都笑起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 风趣 -&lt;br&gt;陌生人：哇，你网球打得太棒了！&lt;br&gt;我：我就是这样泡妞的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、同陌生人打招呼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一种向陌生人打招呼的习惯，一般会怎样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;陌生人A：【微笑】嗨，近来如何？&lt;br&gt;陌生人B：【微笑】很好，你呢？&lt;br&gt;陌生人A：【依然微笑】挺好，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后这两个人各自继续走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也许奇怪，为什么这两个陌生人要进行这么一场毫无意义的交谈？其实，这并不是一场交谈。虽然他们问候了对方「How are you」，但彼此都没有期待一个真正的回答。这只是美国人向陌生人致意的方式。在家里练习一下吧，你会习惯的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、交谈时的话题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这并不是美国独有的文化吧？为交谈寻找共同话题难道不是交际的正常模式吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，美国人很可能会谈论一些个人热衷的事情，这就回到了上面说的为何自信在美国是一种良好的品质，对于表达的人和接收的人皆如此。如果你说的东西是你所热衷的，那么你会显得更加自信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8、别忘了问候孩子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也不是美国文化独有的，对吧？我没见过中国的大人们会无视一个向他们说话的小孩（除非是小孩的父母…）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常，如果一个十几岁的孩子表现得像个成年人，那么成年人们也会如同大人一样对待他（她）。若一个人已十八岁或以上，他（她）就是个成年人，也应该被如同大人一样对待。成年人们在交谈中应该平等，即使某个人比其他人都要年轻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9、同性不能一起跳舞&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个观点有点极端。在一般情况下是没错的，男人不会和男人跳舞，女人也不会和女人跳舞，但那是因为他们想和异性跳舞，而不是有个严格的禁忌告诉你不行。举个例子，如果你在上一堂交际舞的课，女人人数超过了男人，那么就有女人需要和女人一起练习。事实上，一般女人和女人跳舞是可以接受的；另一方面，男人则可能引起一些侧目，但那也取决于你们如何跳舞。虽然如此，随着美国社会的进步，同性恋群体日渐被接受，在不远的将来，两个男人跳舞可能就不会再吸引旁人侧目了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10、莫在别人面前拖鞋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;神马？啊？如果你在大学、公园或者海滩，周围全是赤脚走路的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人没有在家里脱鞋的习惯，但这并不意味着你不能脱。在进入房子前问一声是否需要脱鞋，依然是礼貌的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看完这篇文章后的反应是「在给国际生的建议中有太多重要的点值得说了，然而这作者居然选了这十点？搭便车？同性跳舞？鞋子？o_O 」，我本来打算无视这篇文章的，但我注意到很多人关注着这个问题，所以我觉得我应该纠正其中一些误传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我误解了文章中的什么内容，请在评论中告诉我。另外，我也想听听其它人的反应 =D&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;Haha reading that article made me think, &quot;What?&quot; and &quot;Huh?&quot; over and over again. Let's go through each point the author makes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  1. 切莫搭便车&lt;/b&gt;&lt;br&gt;In all the years that I've driven around the country, I've only seen one hitchhiker, ever. Hitchhiking isn't common, mostly because it doesn't usually work. Truthfully, the hitchhiker is more likely to be a danger to the driver than the driver to the hitchhiker. If I saw a well-dressed person on the side of the road who obviously needed help, I would stop and ask if there's anything I could do to help them. But I wouldn't get out of my car or let them into my car. Usually they just need to make a call so that the police or a towing company or somebody they know will come help them.&lt;br&gt;&lt;br&gt;So yeah, don't bother hitchhiking, it probably won't work. But nobody's going to be tempting you to hitchhike anyways.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  2. 夜间不要乘地铁&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Ok, this is not true. Before the 1990's, New York City had a really bad reputation for crime. But after &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Rudy_Giuliani&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mayor Giuliani&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;'s operation to reduce crime, Manhattan is not any more dangerous than other major metropolitan areas. The subways in NYC are actually well lit and busy at night. When there are so many people around, you might get pick-pocketed, but you won't get violently mugged. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Walking home alone from the subway station (or class or a store or your friend's house) is when you should be careful, especially if there's bad street lighting. Most Americans don't have to worry about this because we drive everywhere. But on campus or in a big city where driving is impractical, then it's prudent to avoid walking around in the dark.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  3. 不要称呼黑人为“Negro”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Yes, don't do this. Also, don't use the other N-word. This is how African Americans were referred to in the past. You don't want to stir up that history.&lt;br&gt;&lt;br&gt;But don't call them 'Black' either. Call somebody by his or her name. Call somebody by his or her name. Call somebody by his or her name. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Just avoid mentioning people's races in general. Don't say &quot;That black guy,&quot; when you can just say &quot;That guy.&quot; If you &lt;i&gt;must&lt;/i&gt; talk about their ethnicity, then say [something]-American. For example, African American, Asian American, or even more specifically, Nigerian American, Korean American.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  4. 不能随便说“I am sorry”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;I feel like there's a bit of a misunderstanding in American customs here. Just like how Americans don't greet each other with &quot;Hello&quot; (we say &quot;Hi&quot; or &quot;Hey&quot;), we also wouldn't say the full sentence, &quot;I am sorry.&quot; At the very least, we use the contraction, &quot;I'm sorry.&quot; But let's talk about what 'sorry' could mean,&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;I'm sorry&quot;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;I did something wrong and I'd like to apologize (&quot;I'm sorry I ripped your shirt. Let me at least buy you a new one.&quot;)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;You told me some sad news and I'm sympathizing with you (&quot;I'm sorry to hear that your dog passed away.&quot;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&quot;Sorry&quot;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;I did something and I'd like to apologize, but it's more casual (&quot;Sorry, I shouldn't have called you a @#$% yesterday.&quot;)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;I did something accidentally, like bumping into somebody without looking or stepping on somebody's toes (&quot;Sorry, I must've called the wrong number. Have a nice day.&quot;)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;I didn't hear what you said (&quot;Sorry, could you repeat that?&quot;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&quot;Excuse me&quot;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;I want to get a stranger's attention (&quot;Excuse me, do you know where the subway station is?&quot;) (&quot;Excuse me, you dropped this.&quot;)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;I sneezed (&quot;Aaaaachooooo! Excuse me.&quot;)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;I did something accidentally, etc, etc... (*bumps into a stranger on the street* &quot;Ah, excuse me.&quot;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&quot;Oops&quot;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;I did something accidentally, etc, etc... (&quot;Oops, sorry, I didn't mean to bump into you.&quot;) (&quot;Oops, I dropped this.&quot;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;There's a lot of cases where 'sorry' means something other than apologizing. But even in those situations, it's not bad to say 'sorry'. People will just respond with &quot;Don't worry,&quot; or &quot;There's no need to be sorry.&quot; But if they say that, it doesn't mean that they're criticizing you; they generally don't think you're at fault. &lt;br&gt;&lt;br&gt;The best way to avoid any misunderstandings, especially when there's a cultural phenomenon you don't understand, is to explain your intent and your reasoning. Don't expect the other person to figure out what you're thinking. Clear and direct communication is a virtue in America.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  5. 谦虚并非美德&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Alright, Americans are confident. But that doesn't mean that modesty is unappreciated, it's just expressed in a different way. &lt;br&gt;&lt;br&gt;- Arrogant -&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger&lt;/i&gt;: Wow, you're amazing at tennis!&lt;br&gt;&lt;i&gt;Me&lt;/i&gt;: Yeah, I know!&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Confidant -&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger&lt;/i&gt;: Wow, you're amazing at tennis!&lt;br&gt;&lt;i&gt;Me&lt;/i&gt;: Thanks!&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Modest -&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger&lt;/i&gt;: Wow, you're amazing at tennis!&lt;br&gt;&lt;i&gt;Me&lt;/i&gt;: Thanks, I'm just trying to have fun.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Chinese Modest -&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger&lt;/i&gt;: Wow, you're amazing at tennis!&lt;br&gt;&lt;i&gt;Me&lt;/i&gt;: No, no! I'm not good at all.&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger&lt;/i&gt;: No, no - you really are!&lt;br&gt;&lt;i&gt;Me&lt;/i&gt;: No, no way.&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger&lt;/i&gt;: Uh, okay...&lt;br&gt;&lt;br&gt;The way that Chinese people might express modesty borders on what Americans consider self-deprecation. Americans believe that confidence and happiness are closely linked. If you act in a self-deprecating way, people won't think that you're lying to them, but they might assume that you're depressed and try to help you.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Another way Americans express modesty is to turn the complement into a joke. This deflects the complement and gets everyone to laugh.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Funny -&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger&lt;/i&gt;: Wow, you're amazing at tennis!&lt;br&gt;&lt;i&gt;Me&lt;/i&gt;: It's how I woo the ladies!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  6. 同陌生人打招呼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;It's a custom to say hi to strangers. How does this usually go?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger A&lt;/i&gt;: *smiles* Hi, How're you doing?&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger B&lt;/i&gt;: *smiles* Great, how are you?&lt;br&gt;&lt;i&gt;Stranger A&lt;/i&gt;: *still smiling* Fine, thank you.&lt;br&gt;&lt;br&gt;And then both people keep walking. &lt;br&gt;&lt;br&gt;You might wonder, why would two strangers have such a meaningless conversation? Well, it's not a conversation. Even though each one asked the other &quot;How are you&quot; neither one expects a real answer. This is just how Americans greet strangers. Just practice this at home and you'll get used to it.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  7. 交谈时的话题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;This isn't something unique to American culture is it? Isn't finding common topics of conversation the normal mode of socializing?&lt;br&gt;&lt;br&gt;In fact, Americans are more likely to talk about something that they're uniquely passionate about. This goes back to how confidence is a great quality in America, for the people who project it and the people who perceive it. If you're talking about something that you're passionate about, then you appear more confident.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  8. 别忘了问候孩子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Also not something unique to American culture, right? I don't see adults in China ignoring a child that's talking to them (except maybe the kid's parents).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Generally, if a teenager acts like an adult, then adults will treat him or her like one. If the person is 18 or older, he or she &lt;i&gt;is&lt;/i&gt; an adult, and should be treated as one. Adults should be treated equally in conversation, even if someone is much younger than the rest of the group.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  9. 同性不能一起跳舞&lt;/b&gt;&lt;br&gt;This point is a bit extreme. It's true that usually, men don't dance with men and women don't dance with women, but that's because they want to dance with somebody of the other gender, not because there's an ironclad taboo that says you can't. For example, if you take ballroom dancing lessons and the women in the class outnumber the men, then women will practice with women. In fact, it's generally acceptable for women to dance together; men, on the other hand, might cause some raised eyebrows, but that depends on how you're dancing. Although, with the progress that American society is making in accepting the LGBT community, two men dancing together might not raise any eyebrows in the near future.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;  10. &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;莫在别人面前脱鞋&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;What? Huh? If you're in college or at a park or at the beach, people walk around barefoot all the time.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Americans have a habit of not taking off shoes in the house. But it doesn't mean that you can't. It's still polite to ask if you should take off your shoes before entering a house.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;My reaction after reading the article was, &quot;There are so many important points of advice to give international students, and the author picked these ten? Hitchhiking? Same-sex dancing? Shoes? o_O&quot; I was originally going to ignore the article, but I noticed that a lot of people are watching this question, so I felt like I should address some of the misrepresentation.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Let me know in the comments if I misunderstood anything in the article. Also, I'd like to hear other people's reactions =D&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;As always, if you have the courage and patience to translate this into Chinese, then go for it! =P
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20758027/answer/16081789
</link>
<author>
饶司君
</author>
<title>
如果你有八千元，你会选着高配的 Windows 8 电脑，还是低配的 MacBook Pro，为什么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一年前，我常对人说，用360的人都是小白。虽然现在我还是不用360，但是我绝对不会再提及这种随意给人贴标签的观点了，因为我无法不清楚小白的具体概念到底是什么，我比他们高端在哪？难道就因为我不使用360么？现在我常给人推荐360，因为，360真得太适合他们平时的电脑使用习惯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥每次在知乎上谈及win和mac的问题，回答大多是夸耀一下mac顺便再黑一下win。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只想说，我见过的mac，80%左右上面正在跑的是win7系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然大多时候使用的是win7系统，何必买个mac呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;mac可以满足日常需要，除了大部分的游戏和某些专业软件。有的人说，笔记本的主要功能是便携，要玩游戏，要跑某些专业软件买个台式机吧。对于某些人群来说，笔记本就是手上唯一的一款电脑，这个时候我需要它能够实现玩游戏，专业课程需要以及简单娱乐的功能。这个时候，win基本上就是唯一的选择。8000元的win笔记本基本可以满足大多数人的需求。简单来说，如果你的生活中有很大的一块是玩游戏或是使用只能在win上运行的专业软件，请无视mac。当然，如果你觉得拿着mac而大部分时间使用win7系统的行为非常爽，那请你无视我。如果你觉得mac很漂亮，其余都不重要，那请你也无视我（虽然我觉得sony更漂亮）……&lt;br&gt;&lt;br&gt;mac确实有它好的地方，但请不要在明里暗里地表现出对win的不屑。我记得在知乎的一个提问中，有人说过，mac os和linux都不可能成为主流的操作系统，就算是没有windows，也有一个介于mac os与linux之间的操作系统产生并成为主流。windows有自己的优点并无可取代，尤其是对我这种喜欢折腾，但又不喜欢太折腾的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;win8系统对win7的继承部分进行了不小的优化，开机、U盘读取……（呃，说不下去了，只是觉得很爽），虽然它的中文渲染还是非常值得吐槽，还有win8磁贴的存在感问题。至少，我觉得win8已经很漂亮了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我身边大多数人使用的还是win笔记本，他们在换电脑的时候考虑的也是买哪个品牌的win笔记本。可能因为知乎上面的人，收入都比较高，对电脑的日常使用有着较高的要求，游戏也属于是浪费生命的玩意，mac就成为他们的第一选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我不是这样的人，所以我选择win。我相信大部分的人都不是这样的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS1：关于文中&quot;我见过的mac，80%左右上面正在跑的是win7系统”这一点，只是一个例子，不否认在某些用户人群中，mac的使用大多为mac os。 我没有想证明什么。没有否认mac os相对于windows有一定的优越性。我只是想说，不是人人都应该去买mac os。知乎上面很多mac用户的优越感太强了了些，字里行间充满了对windows的不屑。我想说的重点是，windows也有它的优点。不是每个用户都应该不加思索地选择mac，请给人推荐的时候针对情况拿mac与win进行对比，而不是直接主观给意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS2：话说，知乎上面的linux系统用户优越感真心没mac用户强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS3：要是这在贴吧，我就等于开了一个群嘲帖。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20647017/answer/16654857
</link>
<author>
镜纹
</author>
<title>
高压线塔是怎么设计的？
</title>
<description>
很早就看到这个问题了，拖延症表示今天终于回答了&lt;br&gt;目前我国送电电压等级主要有交流10kV、35kV、110kV、220kV以及特高压送电交流500kV及±800kV。常见铁塔主要是220kV和110kV的，低压的通常是杆。&lt;br&gt;设计时由电气专业提出要求，比如横担尺寸，塔高等。再由结构专业进行设计。&lt;br&gt;造型的话现在有几种常见塔。&lt;br&gt;单回路猫头塔，塔头形状像猫咪得名。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/20/cd205dbbdee6d7807e9e9a116f16241a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;896&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/20/cd205dbbdee6d7807e9e9a116f16241a_r.jpg&quot;)'&gt;单回路酒杯塔&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/ea/5bea6abf5d0437b3ffcc73d6714a7cf1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;760&quot; data-rawheight=&quot;570&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;760&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5b/ea/5bea6abf5d0437b3ffcc73d6714a7cf1_r.jpg&quot;)'&gt;双回路塔&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/91/34911ab4137e472f4db2c25d6e3a4029_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/91/34911ab4137e472f4db2c25d6e3a4029_r.jpg&quot;)'&gt;最后来个小科普，如何装作懂行，一眼区分电压等级&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/44/d044fb32051a035df742aaca32982bd5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; data-rawheight=&quot;161&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d0/44/d044fb32051a035df742aaca32982bd5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;110kv导线为单根，220kV为双导线，500kV为4导线。简单易辩哦。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;应&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/qi-zhong&quot; data-tip=&quot;p$b$qi-zhong&quot;&gt;@棄鐘&lt;/a&gt; 童鞋要求，补充±800kV塔一枚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/a1/47a11f1de67ce57ed190d8fc1669e519_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/47/a1/47a11f1de67ce57ed190d8fc1669e519_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
