<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21096220/answer/17172264
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么沈劲说小米的模式不能复制？
</title>
<description>
先搞清楚小米的模式是什么。&lt;br&gt;“期货”？“饥饿营销”？“炒作”？ 拜托，咱们说点实在点的。&lt;br&gt;小米模式的核心：&lt;br&gt;MIUI，每周更新，构建软件生态。&lt;br&gt;手机硬件，高配低价。&lt;br&gt;盒子等配件，基于用户群体的增值产品。&lt;br&gt;至于营销手段等，都是次要的。&lt;br&gt;不认同上面的，下面也不用浪费时间看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============匿名的分割线======================&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人做事讲究“&lt;b&gt;天时地利人和&lt;/b&gt;”，重新回望三年前：&lt;br&gt;&lt;b&gt;天时&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;     小米初创于2010年，移动互联网热潮已经开始。&lt;br&gt;     那时很多人进入移动app市场淘金，各种应用爆发，Android系统进入2.x版本，在系统和软件上成熟了。&lt;br&gt;    但就像PC软件初期一样，中文、本地化等方面都有一个需求的高峰期，因此各种本土化改版ROM，输入法，天气软件等都很火热。在Android刷机市场上，各路水货渠道鱼龙混杂，以机锋、hiapk等为代表的刷机论坛，各路ROM及刷机爱好者已经形成一定规模，但并没有特别强势的产品。移动的那个啥OS，和联想的LeOS都不理想，点心OS刚刚成立。另外，谷歌刚刚退出中国。微软的那个kin项目也不理想。这就是当时MIUI切入时的环境。&lt;br&gt;     在MIUI发展的一年内，Android手机硬件也在发展。&lt;br&gt;     手机用户正在经历从功能机到智能机的换代。而此时的智能机以苹果、HTC为代表，价格高高再上，硬件商正在享受着高额的硬件利润。而曾经的老大Nokia开始在衰落，被众人唱衰；摩托罗拉虽然推出了几款神机挽回颓势，但在米1发布的前一天被谷歌收购。中兴华为通过运营商渠道大量铺货，但没有明星产品，山寨机还未进入智能机市场。这是小米1推出时的情况。&lt;br&gt;     米1发布后的迅速爆发，成为现象级产品，一方面是硬件高配价格低廉，另一方面是MIUI培育了一年的玩机人群的积累。&lt;br&gt;在米1发布的时候，主流智能机动辄3，4千以上，千元以下是山寨机，1千到2千区段缺少好机。虽然那个时候已经很多业内的人在谈论“千元智能机”，但只听楼梯响，不见人下来。小米1 的发布，让着憋了很久的雨终于落了下来。&lt;br&gt;     现在，时移事易，想复制小米的模式，就要先从软件环境做起，先做个系统或ROM，持续更新上100周，然后搞出一个能在当时令人惊艳的硬件出来。而且，现在智能机市场经过小米的教育，已经有越来越多的“高性价比”的手机加入竞争，各个价位区段上都有一些代表机型。在短期内，暂时看不到有其他突破的希望。小米起跑的时间点，关键发展节点都把握住了，虽然只有几个月的先发优势，但累积起来的优势其他竞争者是很难追上的。&lt;br&gt;模式这个东西，如果一成不变的看它，就是刻舟求剑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;地利&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;      中国市场的特色就不多说了。小米除了在帝都，沾点互联网的光以为，相比其他的同行没啥特别的地利。另外就是小米的政府关系不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人和&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;       现在到哪再去找一个雷军？除了雷军，其他几位创始人都是各有特色，背景强大且互补。开始的一批员工，平均年龄都不小了，全是各方面有经验的老鸟。因为创始人人脉，谷歌微软金山的人组成了最早的一批团队。&lt;br&gt;     后来周博士带队的硬件团队加入，为米1的诞生铺平了道路。这运气真是太好了。&lt;br&gt;     做手机硬件跟做软件、互联网不一样。做软件或互联网，经常能听到十几岁二十出头的年轻人，单打独斗做成一个新鲜的应用或网站，但做手机硬件，需要各种有经验的工程师都要齐备。从天线、bsp、供应链等等，有一两个牛人是不够的。&lt;br&gt;初期的团队的人主要来自：金山、微软、谷歌、摩托。各个公司文化差异很大，这么一批有土有洋的人凑到一起，如何磨合团队，如何弥合文化差异？后来的事情结果证明，只要大家都本着做成事的态度，没有那么多乱七八糟的事。&lt;br&gt;     这批人足够有能力，而且更重要的是，足够拼命。&lt;br&gt;为什么那么拼命？因为岁数不小了。各路人马都憋着一股劲儿，想要搞成一把大的。从老板到四十来岁的老将，再到几年工龄的互联网老兵，都有一种强烈的去做成一件大事的愿望。这个真的很难得，上下同欲者胜。&lt;br&gt;除了小米公司自己人的因素外，还有一支强力的支持，就是米粉队伍。&lt;br&gt;现在一些人对这种“粉丝文化”不屑一顾，只看到了嘈杂的一面，没有真正体会他们给小米带去的实际支持有多大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在初期大部分人质疑小米，认为一个没涉足过手机的厂商贸然进入手机硬件的开发生产，是一种做死的行为。这种质疑是非常有道理的，是合乎一般逻辑的。&lt;br&gt;小米是手机行业的新兵，在供应链上没任何优势。雷军在软件行业是教父，在手机圈里谁知道他是谁啊。雷军自己也说当时找代工厂，一家一家的问了几十家才找到肯做的。各种零件供应商的谈判就更是艰辛了。小米是怎么做的呢？看一个例子： &lt;a href=&quot;http://tech.163.com/11/0910/09/7DJ3EJHD000915BF.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;雷军的兄弟江湖&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  中的一段：&lt;br&gt;“日本地震刚发生不久，正赶上我们为小米手机选择屏幕供应商，于是我们三个人的小团队成了日本夏普震后第一批访客。”雷军至今还记得日本公司空荡荡的大堂，人人都在往外逃，而他们偏偏“不怕死”，把原本不愿意给小米供货的日本人感动得一塌糊涂，这才把生意谈成了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;============天时地利人和的分割线===============&lt;br&gt;可以说，小米是应时而生，占尽天时与人和。最后，运气。你很难指望会有那么好的运气。&lt;br&gt;你要说这么好的发展路径，都是开始就规划好的么？扯拉，就算雷军也不会想到发展成这样啊。直觉和运气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米到现在，算成功么？别矫情了，创业三年，能活着，这就已经足够成功了，至少比80%的创业公司都成功。而且，依然占据着大众的视线，依然被唱衰着依然被骂着，没有人会去踢一只死狗的。相当可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想要复制小米，那就拿出点诚意，在微博上吆喝几声，开个发布会找点美女站台，搞个网站搞预约，限量个多少台，这些都是浮云啊。看看百度手机、阿里云手机、360特供机的发展结果，这些都是想走捷径，想拉帮结伙的。可是一群鸡绑在一起也飞不起来的，一群小怪也是抵不上一个强力的BOSS的。他们选择了一条相对“容易”“理性”的路，但越是容易的路越难走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么是小米，而不是点心、盛大、阿里云、360特供机、百度易？一定有其成功的道理，我们研究它、学习它，是希望自己也能有所收益。模式不是其成功的原因、路径也不是预先设计的，背景资源以及运气都是不能指望的。&lt;br&gt;我们唯一能学习的，就是那种做事的态度，坚持。付出不一定会有收获，但持续不断的付出，总会有收获。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21122635/answer/17250755
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
2010-11 赛季季后赛马刺被黑八，为什么两个赛季后就可以反过来横扫灰熊？
</title>
<description>
有妖气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一 伤病&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2010年之前，马刺靠着邓肯在内线的余晖疲倦得打出了一个50胜的赛季，季后赛靠着波波维奇对金凯利老师压倒性对位优势，投了一个系列赛。但是到了2010年，波波维奇从一个牛逼闪闪的教头转身成为了一个“你永远都不知道他有多牛逼”的教头。马刺时代第N次转型，把核心从邓肯身上转到外线吉诺比利和帕克身上，如果非要给这俩人排上重要程度，马努6成，帕克4成。&lt;br&gt;于是一个赛季趁着联盟诸强措手不及，打出61胜的华丽常规赛……注意有两个地方需要强调：&lt;br&gt;1，其他球队没有见过马刺这么打球，靠速度、靠马努和帕克的疯狂推进、靠快攻三分球。完全是太阳的打法（所以组织能力更好的马努比帕克更重要一点）。如果对手笃定的拉低节奏要跟马刺拼阵地战，其实马刺在阵地战的得分能力相当一般，这个后面详细说。&lt;br&gt;2，赛季末期，邓肯和马努都伤了，邓肯是脚，马努是胳膊。这套打法邓肯撑着防守、马努撑着大半的进攻，所以这俩人伤了，导致季后赛首轮状态不好，是一个原因。&lt;br&gt;而灰熊，也有伤病，盖伊的伤病彻底让灰熊成了内线球队，然后让灰熊的速度进一步降低，敏捷点数全部加到力量上了——这对于马刺来说，是个噩耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二 克星&lt;/b&gt;&lt;br&gt;马刺在邓肯时代非常牛逼的一点就是——队手永远不知道是否应该包夹邓肯。马刺进攻的基础，其实简单点说就是：你不包夹邓肯，他一个人打死一切对位。你包夹他，角色球员（无论是谁）都能收益于他的牵制站出来。&lt;br&gt;2010年邓肯显出的疲态，当球队改变打法，邓肯不再是进攻核心的时候，大家一开始通过速度，节奏来找到得分办法，这些老家伙的经验应付常规赛没有任何问题。但是到了季后赛，马刺发现灰熊是一个笃定降速拼内线打中投成功率不给你提节奏的球队。每个球都几乎要交给内线过一边手，这样马刺一个赛季的打法基本用不上，最终要站住了跟对手拼内线进攻。&lt;br&gt;进攻端，邓肯老了，无法制造包夹和错位，于是靠着帕克的单打，马努的单打……这俩人既不是今年的帕克，也不是05年的马努。整个系列赛，马刺没有一次四节得分破百。&lt;br&gt;而防守端，这是后来被提及最多的，兰多夫和小加索尔的内线威力，这么说吧，同样道理，灰熊从来没那么打过球，对于马刺来说，这么打球的灰熊是一支新的队伍。马刺的内线只有：伤了脚的邓肯、老得要退役的戴斯、瘦得跟鸡一样的提亚哥和NBA内线中的小四布莱尔。&lt;br&gt;最后这位还没有什么出场机会，怎么防？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三 转机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2012年波波维奇用2个赛季的时间再次告诉这个联盟，谁是最好的教练，而且跟第二名都不是一个档次的。马刺依然进攻犀利，但是，靠得不再是太阳式的快速推进三分球打法了，而是多米诺骨牌一般严谨繁琐的跑位来创造投篮机会，简单的说，邓肯不能创造包夹机会了，那就大家跑出控卫吧，于是马刺展现出了，我看NBA以来，进攻端最为繁琐，最为优雅，最为教科书的一个赛季。这个赛季，灰熊防不了马刺的进攻了，因为发起点不再是邓肯，而是帕克。&lt;br&gt;今年的季后赛，泡椒和萌神最火，但是真正升级的是帕克，他从一个普通球星变成了超级球星，是他在场上不断用自己的能力调动球队的表现，他激活了提亚哥和邓肯的挡拆，他的传球激活了小绿和卡哇伊的三分，他能命中无解跳投，他能投进关键三分，他能制造在被包夹的时候，恰到好处的把球分出来，在阵地进攻中，不再无脑杀进篮下送失误，而是风轻云淡的指点江山。可以这么说，帕克今年支撑起了马刺8成的阵地进攻，如果不能防死帕克，就没法克制马刺。&lt;br&gt;灰熊遇到了最好的马刺9号——这是第一个败因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四 棺材钉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当年，哦不，今年也是，杀神杀佛的双熊呢？&lt;br&gt;还记得姚明么？最怕啥？&lt;br&gt;绕前。&lt;br&gt;今年，邓肯终于带着提亚哥玩儿绕前了，一般来说，这种江湖地位的老英雄，是不屑于玩儿这种招式的，但是，邓肯辈分虽高，却是周伯通。&lt;br&gt;还有，马刺终于内线有人了：邓肯健康的一季、提亚哥终于适应了NBA的强度、屌爷威武——还有锋线上的卡哇伊。他在上线的包夹无处不在，每次将兰多夫逼到硬起的时候，你总能发现他身上得背着3个人——邓肯、提亚哥和小卡哇伊。&lt;br&gt;但是，为啥灰熊不传球呢？内线包夹成这样了，外线得空成什么样啊？&lt;br&gt;1，卡哇伊和小绿的防守弹性太好了，前一秒还在三秒区内猎熊呢，下一秒就扑到三分线外堵枪了。&lt;br&gt;2，灰熊自作孽，不可活，不是每一个想不沾女色的人都要切掉小JJ的，你换来普林斯那一天开始，就确定了，双熊被搞死那天，灰熊一点机会都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五 运势&lt;/b&gt;&lt;br&gt;11年，第一战输了3分，主场扳平，第三战又输了3分。最关键的第四战，不得不在孟菲斯打，球队溃败。第五场苦战加时取胜，用尽最后力气，第六战兰多夫封神。&lt;br&gt;今年，4场比赛两个加时，靠着邓肯的前场篮板和挡拆顺下——说实话，这不是啥统治性的无解表现，无非是前场篮板飞到你挤住的位置上了，但是这就够了。&lt;br&gt;人品这个东西，终归是要还回来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21117097/answer/17248627
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
长春盗车杀婴凶手一审被判死刑是否判决合理？赔偿是否过低？
</title>
<description>
谢邀。仅谈现行法律，而不讨论其合理性（话题太大了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、关于死刑&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有看到判决书全文，新闻报道引用的判决书为：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;法院认为，被告人周喜军的犯罪事实，有经庭审核实的证据予以证实，周喜军亦供认不讳。被告人周喜军以非法占有为目的，窃取汽车，价值巨大，车内的婴儿啼哭，周喜军害怕被抓获，残忍地将婴儿掐、勒颈部致死，故意非法剥夺他人生命，其行为已构成故意杀人罪、盗窃罪，应依法对其数罪并罚。&lt;u&gt;在自知无处可逃的情况下投案，虽自首成立，但其人身危险性和社会危害性极大，犯罪手段极其残忍，犯罪后果极其严重，不足以从轻处罚&lt;/u&gt;。对被害人家属提出的附带民事诉讼，根据相关司法解释规定，依法保护丧葬费17098.5元。&lt;/blockquote&gt;对于这段推理，我个人认为没有什么问题，在现行法律下判死刑并不存在“过重”，不能说自首就一定免死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《刑法》规定：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第六十七条 犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。&lt;/blockquote&gt;最高人民法院《关于处理自首和立功若干具体问题的意见》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;虽然具有自首或者立功情节，但&lt;u&gt;犯罪情节特别恶劣、犯罪后果特别严重、被告人主观恶性深、人身危险性大&lt;/u&gt;，或者在犯罪前即为规避法律、逃避处罚而准备自首、立功的，可以不从宽处罚。&lt;/blockquote&gt;在无冤无仇的情况下，仅因为盗窃财产而杀害一名婴儿完全符合情节特别恶劣、主观恶性深，不从轻或减轻处罚是完全合理的。从社会效果讲，如果能够使一般人确立“故意杀婴就是死刑”的观念，也有正面的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、关于刑事附带民事诉讼的赔偿金&lt;br&gt;&lt;br&gt;判决书中指出，17098.5元仅为丧葬费，其法律依据为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;最高人民法院《关于适用&amp;lt;中华人民共和国刑事诉讼法&amp;gt;的解释》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第一百三十八条  被害人因人身权利受到犯罪侵犯或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，有权在刑事诉讼过程中提起附带民事诉讼；被害人死亡或者丧失行为能力的，其法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一百五十五条  对附带民事诉讼作出判决，应当根据犯罪行为造成的物质损失，结合案件具体情况，确定被告人应当赔偿的数额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用；&lt;u&gt;造成被害人死亡的，还应当赔偿丧葬费等费用&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附带民事诉讼当事人就民事赔偿问题达成调解、和解协议的，赔偿范围、数额不受第二款、第三款规定的限制。&lt;/blockquote&gt;因为刑事诉讼和民事诉讼规则不一样，刑事附带民事诉讼和普通民事诉讼的赔偿也不同。最高院《关于刑事附带民事诉讼范围问题的规定》和《关于人民法院是受理刑事案件被害人提起精神损害赔偿民事诉讼问题的批复》均规定：“刑事案件被害人不得提起精神损害赔偿的民事诉讼”。也就是说，刑事附带民事诉讼不赔偿间接损失尤其是精神损害，仅赔偿直接经济损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为受害人为婴儿，没有经济收入，在本案中因直接死亡也没有产生医疗费用，则赔偿金仅为直接经济损失即丧葬费，所以看起来会显得偏低。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21001815/answer/17235617
</link>
<author>
罗璞
</author>
<title>
农业类上市公司造假或者舞弊容易吗？为什么？
</title>
<description>
提问者观察力很敏锐啊，农业类上市公司确实是造假的高风险区域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少有两个原因：&lt;br&gt;1、税收优惠&lt;br&gt;国家为了鼓励农业生产和农产品加工行业发展，实施了很多的税收优惠政策，农业的税率很低甚至个别领域完全免税，这会极大降低造假的成本。&lt;br&gt;打个比方，造假企业如果虚构一笔100块买入、200块卖出的业务，这里面就有100元的销售增值额，正常情况下需要征收100*17%=17元的增值税。除此之外，剩下的净利润（例如10块钱）还需要交25%的所得税，2块5，这个企业总共会有接近20%的销售额都用来交税了。&lt;br&gt;如果一家企业每年虚构1亿元的销售收入，就需要拿出接近2000万元来交税，这些税款是无论如何都逃不掉的。为了造假，企业必须连续好几年掏出几千万现金交税，这不是个小数字，造假者不得不掂量一下自己的实力。&lt;br&gt;但是在农业行业，由于流转税和所得税都有很多优惠，在最理想的情况下可能虚构一亿元的销售收入，企业连一分钱的税也不用交，造假者就会使劲往大了造，反正也不怎么花钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、终端分散&lt;br&gt;这里特指农产品加工企业。&lt;br&gt;通常的工商业企业，其上游是其他公司、下游也是其他公司，相互之间的业务支付都是通过银行转账，只要在银行一查，基本交易线索就出来了。&lt;br&gt;但是农产品加工企业上游多数是小农户，企业可能拎着一兜子现金去采购，带着一兜子土豆回来。这种交易在银行系统、物流系统几乎不会留下任何痕迹，交易到底发生没发生，价格、金额、数量是多少，总不能去把成千上万的农户挨个问一遍。&lt;br&gt;终端分散、现金交易，让核查真实性变得特别困难，造假者就更容易躲过去。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21116454/answer/17237307
</link>
<author>
北羽宫城
</author>
<title>
下雨的地方和不下雨的地方交界处是怎样的？
</title>
<description>
这个亲身经历过几次，没有什么特别的。边界其实有两个：&lt;br&gt;第一个边界是地面雨点由稀少到密集的一个区域。这个区域内雨点密集，区域外雨点稀落。这个边界有时不明显。&lt;br&gt;第二个边界是雨点稀少到没有雨点的界限，如果你在云雨层覆盖面之外，当云雨层运动到你上方并落下第一排雨点时，就是边界。这个界限大部分人都遇到过，当雨比较急时，能看到雨点在地面迅速向前延伸。&lt;br&gt;放图更直观：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/8c/c38cafd34d33397d3c1f92f6ddad860d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;470&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c3/8c/c38cafd34d33397d3c1f92f6ddad860d_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20442586/answer/17238808
</link>
<author>
徐留味
</author>
<title>
美国纽约为什么现在还有骑警？
</title>
<description>
目前，世界上共有包括英国、美国、加拿大、澳大利亚在内的20余个国家设有专门的骑警队，其中，拥有骑警队数量最多的是美国，但就影响力而言，无疑应首推加拿大皇家骑警。而在美国，骑警是地方警察执法的核心力量，几乎每个州的警察局都设有骑警队。与其他警种相比，骑警的编制往往较少，一个重要的原因是纯种警马价值昂贵，一匹马需要几十万元，加上日常的消耗，养一匹马至少得十个警察的工资。如果没有足够的财力，就很难支撑骑警队的开支。从一定意义上说，一国拥有的骑警的数量是与该国的经济实力成正比的，这也能从一个侧面说明了为什么骑警队多集中在发达资本主义国家的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实证明，骑警队在控制和驱赶大规模人群时能发挥独特的作用，一个警官骑在500公斤的马上能对骚乱的人群带来极大的威慑力，一个骑警能抵得上10个步行的警察，这是很经济的，对骑警本人来说也是很安全的。骑警队大部分时间用来镇压犯罪，在犯罪高发区部署一定的骑警警力能有效预防犯罪的发生。警马的高度对于社区和犯罪的人都有高可见度，这给警官提供一种策略，无障碍的视野使他们能监视几百米范围内的活动。骑警还能看到停放的车辆和过往车辆的内部情况，以及商店及商业活动的情况。在不适宜用马的那些重大场合，骑警队也能变换战术，迅速改换工具，到达城市的任何部位。骑警的高可见度，可确保社区法律的有效执行以及制止犯罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵观世界各国的骑警，尽管其具体职责会稍有差异，但与其他警种一样，核心职责都是预防、打击犯罪，提供公共服务和维持社会治安秩序。当然了，中国大连例外。大连骑警说好听点是城市名片，说不好听点就是面子工程。而且在大连旅游官方网站上，骑警基地是3A级景区，做为旅游景区经营的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(以上内容摘自《世界现代警察》2009年第1期)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065990/answer/17236058
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
腾讯 CDC 真的解散了吗？具体原因是？
</title>
<description>
确实不能叫CDC解散，而叫“重组”合适一些，但是诚如另外一位匿名回答一样，这次重组后导致CDC的整体规模比之前小了很多。。。 另外目前排名第一的Jol lau答案，推测回答内容出于他个人想象，不少和事实并不相符的（例如他标黑的几句。。。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他在大型公司工作过的设计师或者产品人员应该比较能体会，一般来说站在项目的角度，如果设计资源是从属于项目的会让项目负责人更可控，此情况在产品经理强势主导的腾讯尤为严重，因此其实大量的内部设计团队主要是处于支持服务型角色（潜在的一个问题是这些内部设计团队比较难出成绩，因为老板眼中估计只记得产品了。。。），而且很多业务部门也是一直希望是能将设计团队归属到自己管理下的。所以从CDC成立的初期就一直面临这样的挑战，如何将团队做大但是又不被强势的业务部门划走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;CDC干什么？ 其实内容主要分成两块，&lt;br&gt;1. 为具体的项目提供设计支持（这块是实地，代表在公司内部的地位，最重要）&lt;br&gt;2. 一些务虚事情（例如小Q机器人这种预研型项目）&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期的CDC因为一方面背靠相对还在上升期的R线，至少能获得这条线的所有项目设计；同时那段时间和CDC合作最紧密的产品QQ和即通团队也还出于上升期。CDC以此为基础扩张渗透到其他的各业务线为其提供设计支持，扩大了影响力。但后面随着整体R线+QQ的衰落，为项目提供设计支持这里受到的挑战和压力越来越大了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说一下Thomas的离职对于CDC本身来说的确应该是一个“时代&quot;的结束，CDC也是在他的不断努力和推动下才获得之前的江湖地位和人数规模的，算是罕有的设计团队领导者。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21116766/answer/17237663
</link>
<author>
杨鹤
</author>
<title>
如何简单易懂地向家人说明 Wi-Fi 对人体无害？
</title>
<description>
跟毫无科学素养的人讲解Wi-Fi为什么无害的道理很难，而且就算你讲他也未必会接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得鲁迅先生曾经讲过一个故事，大概是如果你想要在屋顶开一个天窗，那么房东多半不会同意。但如果你告诉他要拆掉房顶，那么，多半最后他会妥协，同意你开个天窗。这就是所谓的「拆屋效应」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的家人因为Wi-Fi对人体有害的顾虑不允许你使用或者自己不愿意使用Wi-Fi的话，你可以随便给他说个某种植物（比如仙人球）可以抵消Wi-Fi的辐射，他很可能就接受了。虽然这不科学，甚至有些扯淡，但对待不信任科学或者坚信伪科学的人，这方法非常好用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在生活中，往往讲方法比讲道理更重要更有效。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20176503/answer/17243065
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在铁路弯道处，如何确保火车不会驶出轨道？
</title>
<description>
前面已经有几位知友从物理和土木方面回答了最基本的原理，其实就是抬高外侧轨道抵消高速曲线运动的离心力。但这些基本原理只告诉我们&lt;b&gt;弯道的最高静态设计速度&lt;/b&gt;，没有回答&lt;b&gt;如何保证不会出轨&lt;/b&gt;。我因为机缘巧合调研过一些铁路信号系统的工作，在此非常粗略地讲讲吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在早期的铁路系统，比如咱们的绿皮车时代，根据弯道的设计速度，会在进入弯道之前一段距离树立&lt;b&gt;限速标识&lt;/b&gt;指示给货车司机的——可以想象这样的系统多不可靠：如果司机打盹错过标识，或者富有冒险精神，那么一车的乘客都要随着他神游了——当然，这些标识一般是有余量的。不过这时候是无法&lt;b&gt;保证&lt;/b&gt;火车一定不出轨的。比如88年昆明到上海的80次火车脱轨，死88人（没错，就是这么巧，全是8，所以不要迷信数字）伤202人，就是司机超速行驶造成的，直接造成当时铁道部长丁关根辞职。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/cd/c0cd4bfb4d4c14c73b08b0771f29a771_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c0/cd/c0cd4bfb4d4c14c73b08b0771f29a771_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;欧洲的铁路系统早就意识到把人加入到这样高速运动的系统的控制环节（标识-&amp;gt;&lt;u&gt;司机&lt;/u&gt;-&amp;gt;刹车）中有多么不可靠，所以引入了&lt;b&gt;应答器系统&lt;/b&gt;。其实就是在路面上放这样的应答器（类似于一个RFID标签）。应答器会在弯道入口前若干距离放置，主要包含该弯道的一些重要参数，包括当前位置（比GPS要精确鲁棒性高），限速，坡度，倾角等等诸多信息。应答器不需要电池就能工作（因而可靠性非常高），列车通过车载接收机线圈供电激活应答器，并从应答器中读出相关信息。列车根据自身条件（包括车速、车型、重量等等信息）和应答器提供的信息自动控制列车安全通过弯道。实际上应答器不仅仅在弯道处才使用，铁路一般每隔几公里就会部署这样一个应答器。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/aa/0caa6c031ede0133d2c661c28fe42dda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;290&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;290&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这样是不是就万无一失了呢？2007年2月28日新疆乌鲁木齐到阿克苏列车出轨造成11节车厢出轨，相信上知乎的朋友大概都有印象。当时列车按规定时速行驶，那为什么还有问题呢？因为没有考虑动态因素！列车通过一个固定地方的运行环境并不是一成不变的，当地的13级大风就是造成新疆火车出轨的原因。列车高速行驶时，同汽车一样会产生向上的升力，造成对铁轨的压力和抓力不足，如果此时遇到大风、寒冷造成的铁轨缝隙变大、甚至土层松动产生的铁轨小凹陷，长期使用产生的磨损等等原因都会造成&lt;b&gt;动态最高速度&lt;/b&gt;变小。于是有了更先进的&lt;b&gt;主动式应答器&lt;/b&gt;。这种应答器会从路边的控制设备采集列车动态运行数据和环境数据，动态调整允许的最高时速。注意下面的应答器拖了一个长长的线缆。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/4e/bf4e0058073ff8a034674f4c6069e8ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bf/4e/bf4e0058073ff8a034674f4c6069e8ce_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;更先进的系统采用GSM-R通过无线电来完成列车和控制系统的交互，甚至用GSM-R来做列车和列车之间的间距控制。而上述的限速基本功能只是这个系统非常小的一部分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我们能学到什么呢？&lt;b&gt;一个高效的自动化系统要想达到非常高的可靠性，一定要消灭肉体的人在自动化环节的存在。人只能作为紧急情况纠正错误的处理分支存在&lt;/b&gt;——即使这样人也会犯愚蠢的错误。比如2011年7.23特大事故就是自动化环节故障（要求后车降速行驶），而人这个紧急纠错处理分支犯错（要求后车继续高速行驶）造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;似乎不完全符合题主（物理学标签）的意愿，但我想：&lt;b&gt;认识到现实系统的复杂性，认识到我们中学大学所学习的知识仅仅是现实世界的高度简化和抽象，也许能帮助我们增加思考问题的深度和广度&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21113705/answer/17240779
</link>
<author>
尽管
</author>
<title>
如何欣赏一张照片的构图？有哪些构图强大的摄影作品？
</title>
<description>
这位叫何藩，我一直信人在哪都能活下来。而且狼行天下吃肉狗行天下吃屎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瞧瞧  这位真是行遍天下都吃肉的主     摄影师  色情片导演    演员    随便哪个身份都是响当当的业内大拿&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Anter&quot; data-tip=&quot;p$b$Anter&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/fd/b9fd3a8456136699d9333c2c76eb67f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;272&quot; data-rawheight=&quot;548&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;272&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/e0/3ee0d0f6a02dbcbd57ed3fa88ef29ec9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;358&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;358&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/82/7a82d15c1cd52df977204728bb912a97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;409&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;409&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/9f/3a9f06cdc54e4a7ecab07acdcd220809_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;436&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;436&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3a/9f/3a9f06cdc54e4a7ecab07acdcd220809_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/e9/b2e923cfe015e4826d50cef69a0a8228_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;437&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b2/e9/b2e923cfe015e4826d50cef69a0a8228_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/4a/304a7e24766e8699fa5aba0addcb1440_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/4a/304a7e24766e8699fa5aba0addcb1440_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/de/5ede0c1601944948854923c68a965f2a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;444&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5e/de/5ede0c1601944948854923c68a965f2a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/fc/9bfc7723f50ab5b718020fdb58477a20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9b/fc/9bfc7723f50ab5b718020fdb58477a20_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/f0/27f023fc2f94cd229c6817a9abccc951_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;509&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;509&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/f0/27f023fc2f94cd229c6817a9abccc951_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/47/9b47ded586442e598855593ebe91fed0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;331&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;331&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/87/50875c8fa3567bee5bc289118d03a9ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;508&quot; data-rawheight=&quot;668&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;508&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/50/87/50875c8fa3567bee5bc289118d03a9ee_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/a8/16a87069666d56ab51076ed9576067b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;434&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;434&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/a8/16a87069666d56ab51076ed9576067b1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/ed/40ed98c8a6b43144048375c21e85c8f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/40/ed/40ed98c8a6b43144048375c21e85c8f6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/cb/f2cb9a25906425f49730e80e1080c048_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;509&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;509&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f2/cb/f2cb9a25906425f49730e80e1080c048_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/f2/fff229331f4025ecfd28bc013ca19160_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/32/3232880c6dcac1283d38730414ceedca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;509&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;509&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/32/32/3232880c6dcac1283d38730414ceedca_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/21/9821bdf7d1b045ebe1ae77e9bb040758_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/98/21/9821bdf7d1b045ebe1ae77e9bb040758_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/f0/c8f06c2d233de46ca49466ad18882dcb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;432&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c8/f0/c8f06c2d233de46ca49466ad18882dcb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/61/a561db547650b927851030d4c8b4eebe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;511&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;511&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a5/61/a561db547650b927851030d4c8b4eebe_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/72/8972086d81fe86d882753fdf20c3d1f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;512&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/89/72/8972086d81fe86d882753fdf20c3d1f8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/86/df86444e8d6ca141282812e16a97ddf4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;431&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;431&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/86/df86444e8d6ca141282812e16a97ddf4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/ee/46eed71732845bf4cfd27e497029dd5b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;510&quot; data-rawheight=&quot;627&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;510&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/46/ee/46eed71732845bf4cfd27e497029dd5b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/17/1117aefa433034b8e814a19f4096a48b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;511&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;511&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/11/17/1117aefa433034b8e814a19f4096a48b_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21115695/answer/17239231
</link>
<author>
赵鑫
</author>
<title>
2002 年世界杯韩国队和意大利队之间发生了什么？
</title>
<description>
非常感谢各位的赞同和感谢。看到有人说是感觉像是阴谋论或者小说，尤其是后半段关于布拉特夜乘飞机怒骂鲁菲南的桥段，的确看起来很玄乎。但关于那里，并不是我个人的臆测，这取自我对《体坛周报》报道的记忆，我个人倾向于相信在这样的问题上《体坛周报》是有可信度的。我个人并不是一个喜欢阴谋论的人，只是综合了这么多年见闻再加之自己的判断，我认为《体坛周报》当年的报道是真实的。之前没有注明，非常抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;部分反对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chen-hao-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-yu&quot;&gt;@陈皓宇&lt;/a&gt; 答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意大利的确死于国际足联政治没错，但主谋真的不是布拉特。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002年4月，布拉特正在与非足联主席哈亚图竞争寻求连任。但以欧足联为代表的一系列势力要求财务审计，希望以财务问题把布拉特拉下马。就在这关键时刻，自己一手提拔的国际足联秘书长鲁菲南突然背叛自己，竟然开始向布拉特开炮。鲁菲南和布拉特就此反目成仇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而当时鲁菲南的最主要盟友便是时任欧足联主席约翰松，韩国足协主席、国际足联副主席的郑梦准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三人是当时反布拉特势力的生力军。同时，鲁菲南是国际足联秘书长兼管裁判事务，负责国际足联日常事务。郑梦准是东道主足协主席，兼组委会成员，约翰松同样是组委会成员，而布拉特需要在大本营瑞士坐阵。也就是说，这届世界杯实际上是被倒布派控制的。这是那届世界杯的大背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再从个人的小背景来看：&lt;br&gt;鲁菲南，2002年5月29日国际足联大会在汉城召开。布拉特经过一系列翰旋与利益交换，最终促使郑梦准，格隆多纳等多位倒布派权贵最后时刻调转枪口抛弃鲁菲南，并最终获得连任。布拉特本意想立即驱逐鲁菲南，但由于世界杯日常事务是由鲁菲南统筹，布拉特害怕影响世界杯举办，所以下令7月4日（世界杯结束四天后）对鲁菲南进行解职。就是说，这届世界杯是鲁菲南在国际足联的最后时光，也是对布拉特进行报复的最后时刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑梦准，当年世界杯举办地竞选，布拉特原本是坚定的挺日派。但半路郑梦准出来表示只要能日韩合办，韩国能够拿出六百亿韩元的巨额举办费用并且韩国政府会全力配合世界杯的举办。郑梦准那时便已经和鲁菲南形成联盟，鲁菲南牵线，布拉特也只好赞成此方案，一力促成了日韩合办世界杯。2002年，郑梦准声望正隆。但面临着两难选择，究竟是竞选国际足联主席还是竞选韩国总统。国际足联大会前夕，郑梦准被布拉特成功公关，放弃竞选国际足联主席。而郑梦准则希望借世界杯来尽可能多的获取竞选韩国总统的政治资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰松，反布派的绝对主力，背后是掌管着世界足球中心的欧足联。但欧足联内部并不是铁板一块，南欧各国自始至终都是忠诚的布拉特支持者，尤其以西班牙足协主席维拉和意大利足协主席科拉罗为首，坚决支持布拉特。虽然最后时刻倒布失败，但由于欧足联向来不受国际足联节制，约翰松也必然借此机会敲打报复南欧各国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这样的背景下，韩国本身进入淘汰赛就已经依靠裁判因素了，但还属于勉强能忍的主场哨范畴。&lt;br&gt;布拉特当时已经暗示韩国到此为止，已经不错了，足够了。但约翰松为了报复科波拉，鲁菲南为了最后时刻让布拉特难堪，郑梦准为了获取更大政治资本。三股势力合流，这时兼管裁判事务的鲁菲南推出一个厄瓜多尔的莫雷诺当裁判就没有任何阻力了。为什么选择他？很简单，国家小且穷，影响力微乎其微，足协丢的起脸，好操控。如果是大国裁判，就算裁判想干，以后该国足协也绝对不会让这个裁判踏入足球圈，因为大国是要脸的。之后就出现了那场令人现在想起来还心有余悸的黑哨，令意大利韩国近乎绝交的黑哨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘汰意大利后，韩国遭遇了西班牙。西班牙之前已经遭遇了报复，对爱尔兰被判了两个点球，幸亏卡西利亚斯爆种，才勉强闯进八强。布拉特此时已经愤怒了，并公开批评鲁菲南，明确表达出了对于裁判的不满，同时算是出于对郑梦准倒戈的报答，把这个苦果自己强咽了下去。但完全没想到这三人组已经丧心病狂了。还是同样的配方，还是同样的味道，西班牙也冤死在了裁判手上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国对西班牙赛后，布拉特震怒，而且也觉得无法再忍了。连夜乘专机从瑞士赶到韩国，怒骂鲁菲南，郑梦准等人。并且临时调换裁判，违规给韩国对德国指派一名瑞士裁判。瑞士由于和德国接壤，在洲际比赛里是应该避嫌的。就此韩国也终于结束他们荒唐的世界杯之旅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整体来看，意大利和西班牙的冤死和布拉特的确有莫大关系，但绝非布拉特本人的授意。一定程度上来说，布拉特本人还是受害者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯点题外的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;希丁克在世界杯前被韩国媒体骂的狗血喷头，所有人都看衰韩国，真的说不上什么朝气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界杯之后，安贞焕立即被佩鲁贾解约，从此西班牙和意大利与韩国几乎断绝一切足球往来。世界杯本身是推销韩国球员的一次机会，却反而因此失去了与当时世界上最顶尖联赛交流的机会。是亏是赚没人说得清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本为什么没有获得太多裁判的照顾，最主要原因就是日本在国际足联势力太小。这也是前些天国家体育总局牺牲张吉龙以换取在国际奥委会的利益，中国足球记者哀嚎一片。足球不只是场上的比拼。对比张吉龙上帝之手将中国抽进世界杯，2003年亚洲杯亚军。再看看近几年中国足球被西亚裁判的坑害。就明白，政治在足球中依然有极其强大的威力。不积极拓展自己的势力，到时连自保都做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时刘建宏对韩国对意大利的比赛说了一句大致意思是这不是亚洲足球的荣耀，而是亚洲足球的耻辱的话，韩国官方竟然向外交部抗议。一个国家机构对一个解说员的一句话抗议，真的有点匪夷所思。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21113705/answer/17240489
</link>
<author>
Minzie
</author>
<title>
如何欣赏一张照片的构图？有哪些构图强大的摄影作品？
</title>
<description>
高三党，本来想考完试再答，但实在是心里痒痒不写两句都没心思学习了。&lt;br&gt;行笔匆忙，若有错字请海涵。资历尚浅，若有错误请指正。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------分割线-------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;何为构图？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;构图，就是把构成整体的那些部分统一起来，在有限的空间里或平面上对作者所表现的形象进行组织，形成画面的特定结构，借以实现摄影者的表现意图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;构图的基本要求是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;多样，统一，简洁，有表现力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;多样：就是要求画面富有变化而不呆板，符合视觉上的美的要求。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;统一：是要有统一目标，不杂乱。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;多样统一构图法则上的遵循，首先是形状的多变化，其次是光线影调色彩背景等因素的运用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;如何在构图中做到「多样统一」？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;寻找被摄体内在的联系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用全局的眼光把握取舍。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自觉培养框取意识。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;寻找并构建活的框架。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;构图的大概分类。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;传统式构图「封闭式构图」&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;现代式构图「开放式构图」&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------分割线-----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;先说传统式构图。&lt;br&gt;顾名思义，传统式构图画面严谨，画面感十足，严谨范，严谨美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（时间紧迫，每一种构图方式我放上一张对应的照片，有机会再来补充文字信息，见谅。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;部分典型传统构图方式。图片来自网络。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;三分法，最常用的&lt;strong&gt;「黄金分割法」。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/bc/fdbcdfb238c30115776664068dbc77f7_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; data-rawwidth=&quot;605&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;605&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fd/bc/fdbcdfb238c30115776664068dbc77f7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.平衡式构图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/e1/73e1485c43ddfbf748c84b64a049d0c4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/73/e1/73e1485c43ddfbf748c84b64a049d0c4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.对称式构图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/87/4887031d789ea1c40af5320c8f6a8476_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/87/4887031d789ea1c40af5320c8f6a8476_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.变化式构图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/9b/0c9bdb987c3f0e55ccbd5461d2af9dae_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/9b/0c9bdb987c3f0e55ccbd5461d2af9dae_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.交叉式构图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/8c/e48cf27656e257bdcb9c1bb241ff3062_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e4/8c/e48cf27656e257bdcb9c1bb241ff3062_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.垂直式构图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/59/ef595047f4d6e0dabb7b3022d39954da_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; data-rawwidth=&quot;606&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;606&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ef/59/ef595047f4d6e0dabb7b3022d39954da_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.S形构图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/bd/48bda2051be6cabbc99594c9c27c1466_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; data-rawwidth=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;463&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/bd/48bda2051be6cabbc99594c9c27c1466_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.三角形构图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/c2/6ec2ec320187c159b3720cb50faddf60_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------分割线-------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;下面是开放式构图。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;什么是开放式构图？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;开放式构图是现代构图的主要方式。拍摄「美国人」系列的罗伯特弗兰克是开放式构图的鼻祖，后面会说到。开放式构图打破了边框的界限，画面，结构具有向外延伸和扩展的趋势，着重表现画面向外部的扩张力，强调画面的内外间联系。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/52/0f52d59730a0a245ae77cea31b4b3c2a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;386&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;386&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/2a/b12a94296e1c7328dfbfd7977a1c2946_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;502&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b1/2a/b12a94296e1c7328dfbfd7977a1c2946_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------大师分割线---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人看来，我认为构图强大的摄影师有俩。一个是「非决定性瞬间」的罗伯特弗兰克，另一个就是安塞尔亚当斯。&lt;br&gt;1.罗伯特弗兰克和他的「美国人」&lt;br&gt;我十分喜欢弗兰克的作品，那些看似失衡，暧昧的画面隐藏着拍摄者深深地思考，同时直射当时美国社会的现状。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/92/8d92a52136d9447015a963a5d347712d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;528&quot; data-rawwidth=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;357&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/72/0c72197439ba803872dc875d62647e10_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/72/0c72197439ba803872dc875d62647e10_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/cc/56cc81ec80d098893d0e6bc303de69ba_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;639&quot; data-rawwidth=&quot;930&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;930&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/56/cc/56cc81ec80d098893d0e6bc303de69ba_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/51/8c5123d9f11d026a7d494801e7bd2620_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/51/8c5123d9f11d026a7d494801e7bd2620_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.安塞尔亚当斯和他的风景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由爱德华维斯顿提出，安塞尔亚当斯加以推广的「预见影像效果概念」，是对摄影创作的一大贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/aa/e0aa512d3ef5c3a5f7652312fc94f24d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;620&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e0/aa/e0aa512d3ef5c3a5f7652312fc94f24d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/fa/0bfa8e2e9e003cd404b89f510f00fb79_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;656&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;656&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0b/fa/0bfa8e2e9e003cd404b89f510f00fb79_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/84/30842acd4d29e7dc83fedc1ce9249081_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/84/30842acd4d29e7dc83fedc1ce9249081_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/ca/ccca232b6547c8b4acf77fd9172823b0_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;543&quot; data-rawwidth=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;683&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cc/ca/ccca232b6547c8b4acf77fd9172823b0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------大师分割线----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这，想说点偏题的。&lt;br&gt;忽然被自己感动，我发现自己竟如此的热爱它。没错，摄影。看到这个题目之后，满脑子都是答案。进而也想到了，自己曾为这些知识所付出的艰辛。那些个只身在外奋斗的苦日子，因为家里穷没钱买相机和昂贵的学费而流泪的日子「最后也咬牙买了交了」，那些大冬天住在地下室二层，屋子里满是哈气的日子。那些个被他人看不起但也只能忍气吞声的日子，那些为了给家里省钱天天吃咸菜的日子。&lt;br&gt;我很骄傲，没有让父母为我操过心，并且我的努力换得了一点点成就。&lt;br&gt;马上就高考了，已经通过了北京电影学院图片摄影的专业考试，高考成绩合格，就可以正式系统的学习摄影了。虽然目前文化课成绩在整个年级的艺术生里应该是排名第一，但是分数还是差一些。&lt;br&gt;可是我仍不放弃，坚信自己一定能圆梦，考不上特么的老子明年重头再来。&lt;br&gt;因为，热爱。为了，理想。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------分割线---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答的很浅很片面，好多地方有纰漏，知乎上有不少大牛，我小屁孩一个资历尚浅，还请各位海涵。&lt;br&gt;我是按着自己的笔记写的，所以有些引用找不到出处了，有知道的看官请告知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之我自己答得很爽....好了各位看官我去看书做题了~&lt;br&gt;如果祝福我高考顺利请各位点击「赞」和「关注」。 「哈哈开玩笑的」
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21115477/answer/17233823
</link>
<author>
飞魅
</author>
<title>
小区论坛的前景怎么样，前期做需要哪些准备？
</title>
<description>
题主说的“小区论坛”我们业内叫“业主社区”，本人做了五年了，厚颜来答一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统意义上的业主社区，就是线下楼盘小区在线上的映射。在这个版面里活跃的人，主要是楼盘业主、意向购房者、物业公司人员，以及部分楼盘开发、策划方面的工作人员。一个具备一定体量的小区完全交付入住、线上社区成熟后，还会有二手房中介、婚庆商家、教育培训机构等等进来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，对于网站来说，做业主社区的好处是显而易见的。这个论坛可以从楼盘开始开发的时候，就着手来抓取用户。并且，由于业主社区先天性的“小圈子”特性，版面里活跃的用户，其精准性都是非常高的。而网站也可以借此来丰富自己对于数据运营的产业链，从新房、二手房、家居装修、婚庆、汽车、亲子教育等，只要你愿意投入资源去运营，那这个小区理论上在被拆掉之前，都可以为网站贡献——流量、数据资源和收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内最早专做业主社区并且运营情况较好的网站并不多，大部分是房地产网站。比如SF、比如HOUSE365等等。焦点的整个内容平台运营是很差的，不谈他们。新浪乐居和腾讯房产有各自可以直接拿来用的平台资源（微博、QQ群）所以他们并不重视业主社区。地方性门户论坛，比如化龙巷、厦门小鱼、西祠、19楼等火的大多是他们的综合讨论版，比如灌水、八卦、本地城事等等。真要点进去看他们单个业主社区的版面，惨淡的不能看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人可能会好奇，为什么那些每日PV上百万的地方大型BBS，做不起来业主社区呢？做流量导入不就好了吗？大家都是住在一个小区里的，没事去唠嗑几句，也能攒不少帖子了呀。事实上不是这样的。做业主社区其实和做专业的汽车类社区、旅游类社区一样，需要很强的垂直行业专业知识。你看国内牛逼的汽车类社区也就汽车之家、爱卡它们几个，旅游类的同样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做综合类的、八卦类的版面，招几个爱泡网爱勾搭（此处无贬义）网友爱折腾的人基本就能开始干活了。做专业类的不行，必须要有专业知识。做业主社区，论坛管理员必须要懂房地产开发、策划等知识，最好还能懂点儿装修什么的，除此以外还得爱泡网爱勾搭网友爱折腾人……国内又没有哪个学校的开设一个“论坛运营”专业，所以也招不到科班出身的人，都只能在简历里一份一份的淘，然后找那种有灵气的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我带过的比较好的业主社区管理员里，有学食品加工专业的，有学心理学的，还有一个妹子是警校毕业的……顺便说我自己是传统的新闻传播学出身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人之后，还得有耐心。我在这几年的工作中，无数次的向部门同事、市场部的同事、总经理灌输：BBS是一棵树，你要花时间去栽培它，人气是要靠养出来的，不是说我今天做了一个50人的聚会明天就一定会多50个在线会员的……后来到了集团公司，这个观念，继续一遍又一遍的向分公司的新同事以及新开分公司的各种同事灌输……&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人，有平台，耐心也够了，然后就从一个楼盘诞生的时候开始关注吧。土地拍卖之前去踩地，做看地报告，分析项目形态和业主群体构成。开工、开盘都是重要节点，业主们嗷嗷等着就看这些呢。定期做工程进度，告诉业主们他们家盖到啥样了。交房的时候有事维权没事组织团购装修材料。平时还得多惦记着时常组织些聚会什么的联络联络业主和版主的感情。然后事了拂衣去深藏功与名，下个楼盘在等着你……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，算是对题主“前期需要做哪些准备”的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，现在做业主社区，没有几年前好做了，原因很简单，BBS这个产品本身有些老了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以微博为代表的产品消耗了网民的大量时间与精力，也改变了传统意义上的互联网互动沟通方式；移动互联网的兴起，让BBS这样一个略显“厚重”的东西，在很多方面跟不上。如果说“以楼盘业主为单位的小圈子群体”在互联网上的活跃程度没有变化、甚至更加提升的话，这个群体在BBS上所投入的时间，是明显减少了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以要变革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多做业主社区做了很多年的网站，现在都在变。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@石子&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/woshixiaoshizi&quot; data-tip=&quot;p$b$woshixiaoshizi&quot;&gt;@石子&lt;/a&gt; 说的O2O是一个方向，但是模式上还不成熟。其实现在我们这行愁的不是怎么让网友的流量更有效的变成钱，而是怎么把网友再从“该死的微博”（笑）上拉回来。BBS的根基是什么？BBS的根基不是一群人没事在那版聊灌水（虽然这个也很重要啦），而是有一个稳定的、可以高效形成沟通氛围的内容生产平台在那里，这个才是BBS的核心竞争力。现在的问题是，这一块的资源流失太严重了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汽车之家上全家四口驾车环游中国的神帖还在连载：&lt;a href=&quot;http://club.autohome.com.cn/bbs/threadowner-o-200042-19582947-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【图】一家四口环中国行、环欧亚北极行&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，点击54194009、回复210950，这个就是汽车之家的核心竞争力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;超级大本营上《那年那兔那些事》的连载：&lt;a href=&quot;http://lt.cjdby.net/thread-1163825-1-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;那年那兔的那些事儿，跪谢支持&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，查看2982098、回复18008，这个也是核心竞争力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个业主自己如日记一般记录小区的成长：&lt;a href=&quot;http://bbs.hefei.cc/thread-1267428-1-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;财富广场三期建设实时报道&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，查看178056、回复: 876（注意这个帖子是发在单独一个BBS版面里的，没有做过在其他版面的推广），这个同样是核心竞争力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为业主社区还是有前景的。除了电子邮箱、BBS，那些互联网诞生之初就有的骨灰级产品，现在依然活跃的还剩多少？我相信BBS有自己的旺盛生命力，因为它依然有着独特的优越性：话题发起和集中讨论的即时性、帖子归档查阅的便捷性、UGC操作无可比拟的表现力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBS产品老吗？确实挺老的。不过通过优化代码、丰富后台，依然可以让BBS变得非常好玩：&lt;a href=&quot;http://bbs.ngacn.cc/read.php?tid=5627431&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bbs.ngacn.cc/read&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php?tid=5627431&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 、&lt;a href=&quot;http://bbs.ngacn.cc/read.php?tid=4956754&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bbs.ngacn.cc/read&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php?tid=4956754&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（壮哉我大NGA！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上算是对我个人五年业主社区运营心得的一个小归档，也向所有至今依然坚持在BBS运营一线的战友们致敬，你们的不容易，网友们都会记得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------5月28日Update----------&lt;br&gt;&lt;br&gt;对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@胡晗&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/sniper53&quot; data-tip=&quot;p$b$sniper53&quot;&gt;@胡晗&lt;/a&gt; 答案的评论，一并贴到上面来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;房产类BBS和其他垂直类BBS在运营上是相通的，唯一不同的是，大部分人，在一生中伴随他的手机/汽车会有很多，他出去的旅行会有很多次，但是他购买居住的小区相对则会少很多。当把这个情况，放大到几十年很长的时间维度上来看，确实会看到很多在销售/交房期很活跃的社区，在交房后1年左右人气迅速流失，成为僵尸版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况，其实不是房产类BBS的先天缺陷。如我在回答中所述，目前国内做业主社区做的好的，都是拥有专业资源的房地产网站，但是房子交付后，房产网站缺少继续去运营社区需要的生活资源；而坐拥生活类资源、拥有很强人气基础的地方门户，在业主社区端的表现是很差的。如果能找到两个资源结合的方式、找到以小区交付为时间点的运营上的交接模式，社区的人气是可以有效维系下去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，业主QQ群和业主社区之间，其实并不是竞争和打压的关系，两者各有所长，业主社区做的好的网站，都有一套将QQ群化为流量来源的方法，我在原题的评论中有过简述，这里就不展开说了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21107992/answer/17233075
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
女朋友的老板喜欢她，我该怎么对待？
</title>
<description>
作为一个女孩子，我想来回答一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       我想自己还是有点经历有点资格能回答的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       刚毕业出来第一份工作，我遇到的事情是，老板发短信叫我出去开房。我还很记得那天是2010年7月10日，刚拿毕业证10日。那天是星期六，当时在家看着那短信就蒙了，脑袋高速旋转，因为老板首先问我起来了没、待会有没有事，我回复了说我起来了等下没有事。其实我就一心以为待会老板有什么公事，刚出来社会当然想要争取表现一下的。接下来他居然是让我出来开房，我看着短信头都炸了。我还有一个直属上司是男的，当时也不会处理这种事情，短信回复也没有直接拒绝（因为很怕得罪老板保不住工作），就说直属上司安排我做一个方案，今天内要完成给他。因为老板是有老婆的人，那次周四出差，就是想趁着周六中午回来打一炮下午就回去跟老婆女儿待了，所以他也只能无奈放弃了（回想起来觉得他超级贱！）。我当时觉得很不安，自己刚拿毕业证，工作单位还算不错也不想丢了工作，但是这种事情不能跟任何人说。也担心公司里面谁知道了坏心眼的人还会推我一把呢。&quot;如果别人误解了自己，首先要审视自己“。观看一下自己，自上大学以来就很标新立异，有多性感穿多性感，本人性格又是开朗活泼，能跟所有陌生人很快打成一片，长得还算过得去，但从来不扭捏从来不摆臭脸，所以跟男生女生都处得很好，而我当时的岗位也是营销岗。我很不知所措，当时有一个谈了7年的初恋男朋友（后来谈到第8年我们就分手了），习惯性地所有事情都告诉他。他为人内敛、沉着，他听到这个信息是又生气又无奈，生气应该是气我肯定有些行为给人肢体语言暗示了让人家有这种举动，所谓空穴来风未必无因；无奈是知道我人还是很正气的，知道我对他专一专注，但居然这次招来了老板，仕途一片灰暗。周日马上买了2条长裤子、6、7件同款POLO T-SHIRT（不同颜色啦），然后自从那天开始，在那家单位上班从来就是穿T-SHIRT加长裤。话说我大学四年来无论春夏秋冬全是穿不过膝的迷你裙。单位里的人觉得我变了，我确实变了，衣着变了，日常行为变了，不再有事没事跟老板们喝喝茶谈谈业务什么的，我变得躲起来了，变得“你最好不要看到我，我最好完全是消失的状态”，变得全盘否认自己，觉得自己无论做什么都是一副勾搭人的不正经女孩儿，我很想消失。但是他是老板，我总有些文件要给他签字，他有自己的办公室，我拿文件进来的时候他总是调侃我几句“最近怎么很少见你笑啊”“你不知道你笑起来很正点么”“怎么老是只是跟我讲公事啊”，过了两三天以后，我也鼓起勇气、面带笑容地跟他说：“啊，我之前肯定做了些什么让X总您误会了，我该死！我一定改！您别放心上啊！”后来事情是发展到我拿文件给他签字，他就给我摆臭脸，还扔过一些难听的话，诸如“有没有觉得最近特别多事情处理啊？所以不当阿二就当阿四咯！”（我们粤语里面，“阿二”是小三的意思，“阿四”是打杂的意思）我真的忍受了很多，工作中他给了很多小鞋我穿，我觉得自己快要崩溃了。外面面对客户，客户也有不正经的客户，也有想少人给你揩油的客户，通常这种情况就是自己人给自己人解围，但现在连自己人都不是自己人了，怎么办。我不敢出去应酬喝酒什么的了，我酒量本来不好，我真担心自己会哪天出事啊，这种事情出事了，就是出事了，节操丢了就是丢了。我的直属上司也开始看我不顺眼了，觉得这家伙刚毕业的一点作为都没。老板也给我发过好多骚扰短信，晚上趁喝醉也好打买醉的电话给我，意思大概就是骂我什么货色啊在这里显摆。但每天早上回到公司，他给全单位的人的印象就是：一个正派的领导、疼爱妻子女儿、爱护关怀下属、对任何人都毕恭毕敬。我操！烂人！恶心！我总想不明白，他的也是女儿（当时大约10岁），难道他就不怕日后有现眼报，报到自己女儿身上？&lt;br&gt;       那段时间啊，我就只敢跟我男朋友说这些事，后来男朋友也觉得这个人非常恶心至极，想帮我想办法搞臭他名声，就是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhu-yi-jing&quot; data-tip=&quot;p$b$zhu-yi-jing&quot;&gt;@朱怡婧&lt;/a&gt;   讲的，给他点颜色自己爽一把。但当时我男朋友问我拿短信看，我不给，我笑着说“不要看了，我全删了，不要看了不要看了”，他让我辞职，我没有这样的勇气，因为我以来没背景、二来学历不够硬（虽是正规本科，但也不是什么名牌大学）、三来专业经验不足（我学的是公共事业管理，当时做的是金融外包，但才刚毕业不久，根本没上层次）。我不给男朋友看是因为我担心男朋友看了他写的短信那么露骨会不舒服，虽然我也有跟男朋友说，但那些已经是我过滤过觉得还能说出口来的短信内容，二来是担心男朋友看了记下他手机号什么的真的给他点什么报复。我不想要什么报复，狗咬我一口，难道我就咬狗一口么？或者我打狗一顿我就能舒畅了么？关键还是狗咬我了我得马上消毒打免疫针啊。但男朋友也是跟我同届毕业，当时他表达：“我觉得你这种不辞职的行为是态度有问题。”&lt;br&gt;       我当时很伤心，很无助。男朋友家境殷实，工作是家里人搞的，工资待遇各方面都很好。而我呢？我从大一开始就只是家里人给我学费，所有生活费都自理，好不容易出来工作了，能拿个钱了，每个月缴点家用了，叫我辞职，我没背景啊，刚出来工作也没人给我指点我应该从事什么行业、分析各种业态什么的，总感觉前路茫茫。而现在男朋友呢，说出我不辞职就是态度有问题，是什么意思呢？其实就是怀疑我也不检点了。我也是刚毕业遇到这种人渣，我也许处理方式比较笨拙，但我的心从来都没有半刻迟疑过要不要当老板的”小秘“啊。然后我沉默了。后来男朋友毕业算是正式踏入社会，自己一些没背景的同学找工作（BTW，他的大学比我好）工资真的不怎样，踏入社会后他也迅速成长，也开始意识到我的难处了。后来是发展到，他让我多忍忍，懂得保护自己就好了。但怎么说呢，最后觉得现在是老板看中了自己，我不从，走才是最聪明的办法。所以，2011年1月我裸辞了。当然，当时有点存储了才敢这样做。敢这么做，一来是我真的不是走这种路线的女人，二来也是我觉得日后跟男朋友会有更高的一片天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个事情还不算了了。1月裸辞，我到6月才能找到同行行业。足足5个月，我熬得很痛苦，经济压力真的很大，男朋友跟我约会什么的都是他给钱，也会给我买衣服啊什么的，但是他总不可能给钱我家里人用吧。但都过去了，到6月我还是找到了自己想进的企业。也是金融外包。这次跟的是一个女领导，一朝被蛇咬十年怕井绳，找个女的起码这个阴影没笼罩着自己呀。面试的时候领导跟我说，我刚进来，起码一年半载以后才会让我见到重大客户，因为客户群都很稀有，不能有得罪的机会，一次都不能。我一听，心里爽歪歪的。老实说，我总是想销售往管理转，我觉得自己不适合当销售了，很多行为我看不惯，很多压力也不能承受。但无奈我有行业经验，一下子领导都很赏识，不到一个半月，领导还带着我去应酬股东们。股东们啊，一些在公司当了3、4年（很长了，因为我当时这个行业就几年新兴起来的）都没机会见见股东们。但那种场合，我也蒙了，连我的那位女领导（公司副总级别）也像个小姐般跟人家眉来望去的，人家要搂你的腰，你不能反抗还得装一副搂大力点的相。我真心不喜欢，我真心不认为工作要有长进要有出息就得融通这种应酬。那个晚上，我是找了一位女股东旁边坐下来，跟她聊聊养生啊、聊聊她的儿子啊（刚好她儿子跟我同年，话题就多了）。而其他男股东，当然我是新面孔（当晚还来了几个姿色不错的女海关）就特别受宠，老是捉着我跳舞。跳他妹！第二天早上一早回来就被女领导领进办公室，说了我很多，通篇的主体就是：那些股东都好牛的，几十个亿的身家，让我去应酬是看得起我，我跑到女股东身旁是什么意思啊？她作为公司副总她都要应酬呢！听了我当时想了很多。真的不是谁都想要这样的“机会”，我不求什么的，我求专业领域知识上一个层次，跟客户沟通能清晰表达重点，能应客户需求改进公司服务，能站在公司角度为公司多谋利润。女领导本身呢，素质不算高，我讲的是为人素质，心情不舒畅、来个月经就想条疯狗周围吠，她的无品是全公司上下都嗤之以鼻的。我咬了咬牙，忍着。然后尽快了解公司各部门运营操作，了解公司核心服务价值运作原理，多拜见几个客户积累人脉混个脸熟。期间女领导半施压半哄地又要让我应酬，4个月满了，我提出辞职了。理由是，我并不是走这种路线的。在辞职之前，我有提过想转到后勤岗，无品的女领导说我不适合，无果后，觉得，还是走吧。辞职是10月的事情，我又面临着裸辞带来的沉重生活经济压力，此时男朋友年薪税前已达20万，他的家里人瞧不起我及我全家，压力太大了，经常吵架，最终，2011年12月30日那天，他说出了分手二字。8年来，只提过一次分手的他，提出来了，我也无力回天了。&lt;br&gt;       这里暂且撇开我如何痛苦地走过了失恋那段日子、活得像条狗的那段日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       只是真心地想跟楼主说说，作为一个女生职场上遇到这种情况，您应该怎么看待。或许，我希望看到自己的男朋友怎么对待我，并且起到一个怎样的角色：&lt;br&gt;       首先，你先得判断这个追求你女朋友的人，究竟有没有家室。有家室跟没家室的，那真的是两回事。有家室的人，没有任何理由允许搞婚外情。但单身好汉，苗条淑女君子好逑，你女朋友也不是你妻子，真爱面前，可以抢！&lt;br&gt;       其次，判断我究竟是个怎样的人。是一个正气的、坚决不做破坏别人家庭这种损阴德的事的、值得你爱的女人？还是一个朝三暮四的、贪图荣华富贵的、爱情在我眼中算个屁儿的不值钱玩意儿的、世故但价值观已经扭曲的女人？判断了，觉得值得爱，那就请深爱着，不带怀疑；判断了，是后者的，别说什么女人不狠男人不稳的话骗自己了，你值得拥有更纯洁高尚的爱情，这种女人可以放手了。&lt;br&gt;       第三，判断我告诉你这件事的动机是什么。如果你判断了我是值得你爱的，那我告诉了你我遇到这种事情了，其实就是对你负责！别人有家室的，你要坚决相信我肯定不会跟他乱搞。我告诉你是因为我真的烦心了，并且多少带点恐惧。如果别人是没有家室的单身好汉，就是一个优秀男人追求自己的，这个时候我告诉你，我的动机多少带点“希望你多关怀我，希望你能坚定地告诉我你才是最值得的人”。女人真的图荣华富贵么？亦舒小说笔下的喜宝不是有句很著名的话么“请给我很多很多的爱；如果没有爱，请给我很多很多的钱；如果没有钱，那我起码要身体健康”。亦舒写的小说还是挺能引起大家的一点共鸣的，女人，从来都是觉得爱不足够的时候，才会要求物质。&lt;br&gt;       第四，给出一点有效建议。最好你能给出一点什么建议，例如评判一吓我的这个企业待下去究竟是否最适合我？是否对于我来说最有前景？如果不是，那应该选择怎样的企业？选择怎样的岗位？你有没有相熟的人或机构引荐？如果没有，那我自己考虑完了，我跟你商量，你可以给出你的有效建议，如果你也没什么想法，那也请百分百地支持我、鼓励我，给我动力走我自己选择了的路。我们必须是两棵大树，共同成长，互相给对方养分。你懂么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;       现在看来，我跟我初恋男友活该分手的啊，我跟他显然是那种熬得过平淡熬不过风雨的人。为什么？因为我们都爱得不坚持、爱得不坚强。如果他能多关怀我，知道我缺的就是安全感，那多一句问候也许就已经抚平我的不安了。我在一直跌跌撞撞找工作，他帮过什么吗？就只会说找到一份工作不懂坚持不好好待不忍耐，说我一进企业就锋芒毕露活该枪打出林鸟。是的，都对。但我的经历不就是给了我扇了一个又一个耳光么，作为男朋友的，还得猜疑我指责我么？那他的角色他又是否给过我一些帮助么？爱，很重要；爱的方式，更重要！有一句话说，我用我爱的方式爱你，不代表我不爱你。但还有一句话，爱我，就请用我能接受的方式爱我。但多大数情侣都不晓得如何调整方式，自己调整了一点，又希望对方也能调整一点，对方不调整，自己就又觉得难受了。两性关系，从来都是最难修的一课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       最后回到您的问题，先判断您女朋友的为人，选择相信了就不要怀疑。爱，就请深爱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21111051/answer/17231076
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
哪些事情是 Windows 能做但 OS X （前称Mac OS X）不能做的？
</title>
<description>
自从mac坏了主板修修2k多然后一怒之下花了9k攒了个机后，就对mac没那么痴迷了&lt;br&gt;用了两年多mac，期间几乎没玩游戏，wow国服可以勉强移植登陆器+手机YY玩，其他游戏就不用想了&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两年间虽然从mac上得到了很多知识，但也失去了很多和朋友一起玩游戏的快乐。&lt;br&gt;要说mac不能做，win能做的，&lt;b&gt;就是在中国，和大家一起互动娱乐了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有句话叫『和朋友一起玩很傻比的游戏也比一个人玩高品质游戏要开心』&lt;br&gt;另一句话叫『一个人飙跑车的快乐远比不上一家人坐在MPV里出去玩的快乐』&lt;br&gt;&lt;br&gt;mac的确令人着迷，性感，冷艳（TAT）。不过换了SSD的windows发现，那些乱七八糟的加载项，那些被绑架了的右下角，都不以为过了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847169/answer/17236604
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有什么事是你想做的时候周围大多数人都阻止你，说你根本不可能完成，但是你坚持着做了并且成功了？
</title>
<description>
上大一的时候，学校评选校花校草，具有娱乐精神的我，在第一时间报名了校草的竞选。&lt;br&gt;大家都说我肯定选不上，连我自己也知道肯定没戏，因为我实在是长得太对不起观众了，如果选校园十大猥琐屌丝的话，我倒是还有戏。&lt;br&gt;后来，因为报名选校草的人实在太少，以及其他种种原因，我居然不小心过了初赛。&lt;br&gt;大家都劝我别继续了，再去就是让人家看笑话的，必败无疑啊，不如止步复赛，还能赢个好名声。&lt;br&gt;但我寻思着，一不做，二不休，坚持到底吧！&lt;br&gt;我想出了一个惊天地泣鬼神的竞选口号：“请大家选我吧，这样以后咱学校男生都可以骄傲地说，想当年我比我们学校校草还帅！”&lt;br&gt;结果，比赛当天，虽然几位帅哥瓜分了女生选票，但我几近包揽了所有男生的选票，高票当选校草，震惊了全校。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20244244/answer/14467143
</link>
<author>
王泊峰
</author>
<title>
为什么中国社会越来越浮躁了？
</title>
<description>
九点上班，你七点起床，七点半出门，其实你只要半个小时就能到公司，但每天都要堵车一个小时。到了公司了，你经理把你叫过去，说最近人很难招，所以决定以后每天加班两个小时，还没有加班费。中午吃饭的时候看电梯里的卖楼广告，它告诉你这是全市价格最低的楼盘，一平米才两万块，可你工资才5000块。吃饭的时候你发现豆浆都三块钱一杯了。空着肚子加班到七点，路上给家里打个电话，你妈告诉你最近也老大不小了，赶紧把婚事办了吧。你说房子太贵了，买不起。你妈说实在不行把我的养老钱拿出来给你吧。你心里很愧疚，觉得对不起自己的妈。到家了，你女朋友跟你说她一个同学要结婚了，在五星级饭店，老公是一个富二代。&lt;br&gt;面对这种情况，你会是什么心情？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21114894/answer/17234566
</link>
<author>
Tristan
</author>
<title>
内马尔应该加入巴塞罗那吗？他在巴塞罗那的前景怎么样？
</title>
<description>
总体而言我觉得这对双方来说都非常冒险，2014年还是世界杯年，巴萨这样做有点性急（我认为巴萨是迫于形势把这笔转会提前了），内马尔迈出这一步需要勇气。给一些已知的信息：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 梅西对内马尔的看法：梅西很喜欢内马尔（在各种书和报道里都有提到过这件事），梅西是个非常强的球员，这种强不仅体现在他的个人能力，还体现在……当年瓜迪奥拉刚接手的时候梅西悄悄对瓜说：教练，我喜欢塞尔吉（布斯克茨）的踢球方式，训练的时候让他和我一队（瓜迪奥拉当时小吃一惊也暗自窃喜，因为他意识到梅西的战术头脑超乎自己的想象）。巴萨要买内马尔是梅西点头认可的，梅西觉得这位巴西小老弟会和自己合得来，这是积极的信号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 内马尔对巴萨和梅西的看法：梅西对我影响很大，但是不仅仅是梅西，还有很多球员，比如小罗，罗纳尔多，罗比尼奥。但是梅西所做的事情令人印象深刻，他是世界第一，我确实有模仿过他的一些动作。我唯一一次和他对决是在国家队的时候，他打进一个球。（2011年世俱杯决赛前）巴萨拥有非常出色的球员。他们是世界上最好的球队，他们今天比我们强很多。今天我们学习了如何踢足球。（2011年世俱杯决赛后，之后其他场合表白也不少……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 巴萨历史上的南美球星：内马尔在巴西是全民宝贝，他被寄予了中兴巴西足球的厚望，光就期望值而言，在巴西人眼里，内马尔是冲着里瓦尔多和小罗那一档去的，从历史上看，巴萨确实是巴西球星乃至南美球星登上王座的福地。但是非常遗憾的一点是，抛开梅西不谈，那些登上王座的巨星并未选择巴萨作为他们的第一站，罗马里奥、罗纳尔多、里瓦尔多、罗纳尔迪尼奥都是第二站才去到巴萨，他们在别的球队适应了欧洲足球，才来到巴萨完成升华，其他包括阿尔维斯在内踢得还不错的也都是第二站选择巴萨。从这个历史规律来看内马尔选择巴萨作为第一站很冒险，相比欧洲其他球队，现在这支巴萨是很难融入的，而且这支球队的环境（无论是俱乐部环境和媒体环境）是极其严苛的，看看过去那些把巴萨作为欧洲第一站的南美球星的下场……马拉多纳和萨维奥拉踢得不算差，结局很不美好；里克尔梅完全无法适应；更不要说凯里森、小吉奥瓦尼、马克西这类小牛了，仅有的幸存者，能想到的就是90年代后期的大吉奥瓦尼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 至于内马尔的技术缺陷，我不敢妄评一个自己看得不多的球员，但还是有一些具有参考价值的评论，BBC的Tim Vickery（虎扑曾经和他打过交道）在年初巴西与英格兰比赛后写了这样一篇文：内马尔为何不离家。他认为内马尔不离开巴西就无法提升自己的技术能力，内容权威性有保障且合乎逻辑，我在微博发过。从中可以了解内马尔为何非去欧洲，或者说非要现在去欧洲不可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;内马尔未能率领桑托斯杀入南美解放者杯，与此同时大洋彼岸的欧洲豪门还未真正打动巴西天才的芳心。于是接下来几个月，他只能默默地在另外一项具有悠久历史的古老赛事中练练脚——圣保罗州联赛。内马尔花了太长的时间待在属于自己的温室里，也许这样做阻碍了他的自身发展？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上周巴西与英格兰的友谊赛过后，这个问题不可避免地被提及。很显然，在温布利对阵英格兰的表现已经成为了内马尔短暂职业生涯的一种常见“模式”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每当遇到那些精于压缩空间的后卫，内马尔就会歇菜。2011年美洲杯是如此，去年南美解放者杯八强战和半决赛的两回合四场比赛也是如此，奥运会对阵墨西哥的决赛还是如此，总之他代表巴西遇上强队就都是这个样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;部分原因在于他的技术习惯，在巴西国内防线总是习惯退守，这意味着向他这样的球员在场上有很多那球空间，他可以好好思量下一步怎么做，也可以在面对防守球员的时候有足够的起速空间。但是更高级别的比赛可没有那样的思考时间，任何决定都是在电光火石之间做出的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我认为这其中有也心理上的原因。也许他国球迷不免对内马尔的实力产生疑虑，但他的天赋是确实存在的。我至今依然清晰地记得第一次现场看他比赛的情境，那是2009年5月，他在桑托斯客场对阵弗鲁米嫩塞的比赛中替补出场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;留给他的表演时间只有8分钟，但是他却秀出了真本领。当时他已经声名鹊起，我早就听闻他是个盘带狂人，但他的第一次触球却是完成了一记穿透力极强的长传，皮球撕破了主队防线，桑托斯攻入一球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后他的小技术还引得弗鲁米嫩塞右后卫吃到红牌，紧接着他的一脚射门被门将扑出，但是桑托斯的中锋佩雷拉及时赶到补射得分。就这样，摇摇欲坠的2-1突然就变成了酣畅淋漓的4-1，内马尔展现了他的传球、射门和盘带，当时他才刚满17岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后内马尔前往尼日利亚参加U17世青赛，如今已经加入利物浦的库蒂尼奥当时也在队中，那是有史以来最受吹捧的巴西U17国家队，但是他们意外落马。内马尔在这届比赛上踢得很糟糕，他甚至无法在青年队比赛拿出巴西国内顶级联赛的水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我感觉打那时候起，国际比赛就在他心中留下了阴影。对于他这个类型的球员而言，信心是一切的基础。但是内马尔在国际比赛中一对一拿球，我就从来不信他能把对手干掉，或者这样说，我觉得他自己都没这信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，内马尔在国内联赛是不容侵犯的王者，进球砍瓜切菜，过人眼花缭乱，足以和年轻时的乔治-贝斯特媲美。但是在硬碰硬的比赛里，内马尔看起来毫无长进。所以为什么还留在巴西？为什么不试试每周一次的强悍防守？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，他没有转会的经济诱因，他已经赚了不少钱，还有个问题就是他在桑托斯育有一子。也许有一个出于职业立场的理由可以为他开脱，正如负于英格兰之后斯科拉里所说的，那些来自巴西国内联赛的球员本场比赛表现不佳，那是因为他们的赛季刚刚开始，状态还没调整好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对的英格兰的球员正处于赛季中期。斯科拉里还加了一句，明年6月的里约双方的状况会刚好想法。效力欧洲联赛的球员刚好结束了整个赛季，而效力巴西国内联赛的球员将处于状态巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当2014年世界杯开踢时一切就会见分晓，也许留在巴西国内可以给内马尔带来更好的身体状态，那样使他能够随东道主冲击世界杯荣耀，那也将为他登陆欧洲带来巨大的信心提升。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;5 内马尔的个性：媒体和大众喜欢给人贴标签。内马尔仅仅是留了一个奇怪的发型就被认为是不羁和难以管束的，嘿哥们儿你还记得当年法布雷加斯和C罗的发型吗……没记错的话内马尔在2010年的时候做过两件很出格的事，一是不顾教练安排抢罚点球和教练队友吵架，二是不顾教练决定拒绝替补下场，但是后来内马尔被他妈妈痛骂一顿，一边哭一边反省，觉得自己很过分，从此改过。之后应该就很难看到内马尔的负面了，他在媒体上的发言也很得体，这个球员的个性应该没啥问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6 克鲁伊夫去年说过巴萨不需要内马尔，不知道他现在怎么看……&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论如何，内马尔是跨出了勇敢的第一步，即便在巴萨有磨砺，那也是他迟早要经历的。这球队不好混，虽担忧，仍祝福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后偏个题，补两个视频&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTYyNTExNzk2/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4651A2D009769E05F2692A76D3E392-B4AC-25F5-8F7C-C64993450AAB&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;内马尔哭了！落泪告别赴巴萨&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTYyNTExNzk2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;第一个，赛前巴西国歌响起内马尔落泪&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://you.video.sina.com.cn/api/sinawebApi/outplayrefer.php/vid=105133010_6_bUrkSyowDzXK+l1lHz2stqkM7KQNt6njnynt71+iJwpeUg2LZIrfO4kK4SnTAcxB8W1N/s.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://p1.v.iask.com/512/349/105133010_2.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;视频-即将展翅高飞 内马尔含泪向球迷队友告别&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://video.sina.com.cn/p/sports/laliga/v/2013-05-27/094362477153.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;第二个，赛后对手依次拥抱祝福内马尔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是背负一国之期望的足球王国少年，再次祝福他。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21115030/answer/17233500
</link>
<author>
吴思扬
</author>
<title>
如何正确使用 Mailbox，为什么一部分人无法体会这款产品的优点？
</title>
<description>
分析一下题主所列的几点，同时补图以方便没排上队的人理解&lt;br&gt;&lt;br&gt;概括一下题主的抱怨：「Mailbox 试图挑战我的心智模型，而我很不适应。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.关联帐号之后，它会收下我所有Gmail的邮件，图标上显示的是2065，2065啊，这么长一个数字，我可以百分百的确认，我已经读了所有的邮件，为什么还有这样的提示，我有强迫症，图标上有提醒数字我就要给处理掉，这要把我累死了。&lt;/blockquote&gt;这段话抱怨的是下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/c8/e5c87efcd455581285826f58a2dd4ad9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;142&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;&lt;br&gt;数字提示，在 iOS 系统中，已被相当广泛地用在了「未知晓的提醒」场景中。但在 Mailbox 里，数字意味着「待办事项」，与是否看到没有直接关系，与众不同的设计挑战了约定俗成的使用习惯。部分用户会觉得很别扭，因为心智模型产生了偏差。如果适应了新设计，就不会有这样的困惑，不过适应不了的人，会有强烈的反弹……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2.传说中强大的手势操作，左滑右滑的，有没有搞错，泥马我用别的东西左滑右滑都会有不同的操作，Mailbox居然左滑右滑会分别有两种操作。我在滑动列表的时候还要刻意控制滑动距离，我的手指很粗好不好，我很难控制距离好不好，这么2的手势设计，怎么可能让我提高效率，一个动作给两种反馈，要命啊。&lt;/blockquote&gt;这段话抱怨的是下列图。（截图渣请见谅）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/a8/16a8805cac846b198365f4416b4c0397_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;465&quot; data-rawheight=&quot;132&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;465&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/a8/16a8805cac846b198365f4416b4c0397_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/7e/1b7ef074eb8a66ea71e7d812a8ac4d42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;491&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/7e/1b7ef074eb8a66ea71e7d812a8ac4d42_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/88/128820c2a7dfa760d7e5f1ef60094983_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; data-rawheight=&quot;127&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;537&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/12/88/128820c2a7dfa760d7e5f1ef60094983_r.jpg&quot;)'&gt;概括一下，「左右滑到一定程度代表不同操作」，比如右滑到底代表删除、右滑一半代表已处理。&lt;br&gt;这个设计很有极客特征，够酷，手势代表一切，也需要一定认知成本。与题主的第一点抱怨一样，左右滑动已在 iOS 内有了固定用法，而且运用相当广泛，重新定义左右滑动时，就必须承担改变习惯的风险，风险就是挨喷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;3.谁能给我讲讲 “Later”“Archive”“Trash”“Now”这些的分别是什么？我的印象里面，我的邮件只要收到了，然后我去看未读的，忽略已读的，重要的我打上星标或者收藏就好，只要收到的快，在移动的悲催网络下也能很快看到邮件就够了，泥马给我这么多的概念，我顿时混乱了，Later对于我来说到底是什么时候，我怎么可能清楚，根本不可能啊，魂淡~~~&lt;/blockquote&gt;这个抱怨比较显而易见，就不在视频里截图了。&lt;br&gt;还是那个问题「心智模型」。电邮已被相当多的产品培养成了与「传统邮件」类似的概念，比如未读、已读、重要星标等等，对应的都是现实概念。但 Mailbox 跳了出来，带着它那改变（电邮）世界的设计说：我更好！于是一帮人带着传统电邮的心智模型去参观，但发现尼玛根本对不上啊。&lt;br&gt;其实 Mailbox 套用的是 GTD 的概念，类似待办列表，可以用 To-do-list 去理解，而大部分人不是这样用邮件的，所以必定产生冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;4.最要命的，最过分的，是我辛辛苦苦把所有的收件箱的邮件都“Archive”以后，终于小图标上没有数字了，我偶然发现我的Gmail web的收件箱里面，空了~~~~~空了~~~~~空了~~~~~！！！！，我要找一封客户让我改图的邮件啊，那封邮件上周发的，我找不到了，怎么办啊，还有两个小时就要交稿的，我找不到了我的邮件。我真的不知道Mailbox对我的邮件做了什么，我真的不清楚，这种感觉就好像忽然惊醒发现自己睡在一个装满冰块的浴缸里，墙上血红的大字写着“不要动，你要赶快用身边的电话拨打120，否则会有生命危险~~”，Mailbox从我身上偷走了重要的东西。&lt;/blockquote&gt;这个问题分两层看。第一层是题主本身对 Gmail 不够了解，因为 Archive 本就是 Gmail 的功能，可能题主不常用。第二层是 Mailbox 这样的客户端是否需要套用邮件服务端概念的问题，值得细说。&lt;br&gt;Mailbox 既然在电邮体系里另起了一套心智模型，在我看来，就应该尽量解藕与邮件服务端的概念，不要掺和着玩，避免产生混乱的认知。此例中，即便题主对 Gmail 了如指掌，也不应直接套用 Gmail 的 Archive 功能，因为很容易分不清哪个是邮箱概念，哪个是应用概念。邮箱客户端的操作若牵扯到服务端 Webmail 内的操作，理应给用户以足够的提示和区分，避免混淆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上几点，可以看出题主没有正确地打开 Mailbox，而 Mailbox 在灌输新的概念时也仍然有不少功课要做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/200169&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;补充一篇报道，内有视频，请戳我&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21107992/answer/17228909
</link>
<author>
蒙泰
</author>
<title>
女朋友的老板喜欢她，我该怎么对待？
</title>
<description>
这个答案可能对楼主有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一无所有的骨灰级钓丝，家境贫寒农村长大才貌并不特别出众，女友家境殷实，爷爷奶奶承书香门第，父母做生意，亲戚多为政途而且最高直至省厅级，当然，这一切开始于大一，并且作为懵懂少年我一无所在这些背景将来会带来的巨大落差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，大家经常看电视的话都知道一个桥段：大家闺秀能琴棋书画但是不谙世事，我女友就是这样一位，美丽漂亮才华横溢但是无人知晓（人家才大一嘛），于是，我争取到了这一张白纸，而且可以尽情舒展画卷。忘了说明一下，那时我大三她大一，实际上大家很少来往。接下来我毕业，似乎大家若英若离渡过几年时光，一切平淡似水，大家很快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我毕业去一家强弩之末的国企工作，她毕业回了老家工作，一回去就是很好的事业单位，于是一切问题开始了，她家人开始纷纷给她介绍男朋友，同事也紧追不舍，而我远在他乡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年这位和我长跑七年的姑娘终于成了我的新娘，我们一起不问家境白手起家创建了我们的未来，现在正快乐又幸福的生活在我们的小城堡里面。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长话短说，让我一直坚持下来并让我老婆能坚毅留在我身边的核心因素是我，我的性格我的精神我对未来的期望和规划，由此带给我老婆对未来充满的信念，只要这一点足够强大，我老婆可以净身出户跟我一起打拼，现在我们一一实践了我们的梦想，大家其乐融融。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于如何让女友对自己充满排除万难勇往直前的信念，可以另开一题了。说让自己变大变强的帖子都是骗人的，因为这句话象万有引力苹果砸人一样放在任何地方都行所以都是屁话，因为人生短暂，我们需要为了需求而优化自己，什么因为老板特牛逼自己就阳痿了，实际上是不自信，至少我一直以来遇到感情中的列强，誓死都认为自己一定是最强那一个，并且象希特勒一样把这一思想深入人心，所以我老婆一直都认为我是最好那棵菜，有有钱的追她她会告诉我没我有才，有才的追她她会告诉我没我有远见，有貌的追她她会告诉我没思想。我们最贫瘠的时候一年都没有买过新衣服生活在最低水平线上，她老妈多次当着我的面给她介绍煤老板房老板富二代，但是前面说道的我是最强那个所以我老婆丝毫不动容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上我一点也不强。但是作为感情这种两个人的事业，你只需要比她强给她安全感就行，所有的离异除了部分是激情作案以外，大多数是缺乏安全感，比如楼主女友的老板更容易给女友安全感一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上乱七八糟的说了一通希望对楼主有帮助，如果没有帮助的话我也会感到深深悲哀的，那说明你抓不住她，即使这次留住了，下次也会失去的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
