<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20580889/answer/20060324
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
哪个部位的猪肉最好吃？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/xiepanda/19612124&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;最爱梅花肉&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前分享过&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19939731/answer/15333135&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么做牛排&lt;/a&gt;，其实相比牛肉来说我更喜欢猪肉，大概是从小吃红烧肉和肉面筋长大的缘故。&lt;p&gt;猪肉和牛肉一样讲究不同的部位不同的做法，里脊肉烤了吃，前后腿肉炒肉丝，五花肉卤了吃或者做蒜泥白肉，都是善用食材的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅花肉是我特别中意的肉。梅花肉取猪肩上半部分，瘦肉为主，和牛肉一样带油花，相比里脊来说脂肪含量高。如果拿牛肉比的话大概就是肋眼肉，虽然常用来做红烧肉或者下火锅，但是我偏偏喜欢拿来做猪排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅花肉肥瘦适当，肉质嫩，而且价格还便宜，算是——(✌ﾟ∀ﾟ)☞穷人吃的肋眼吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;晚上被大雨困在超市，正好梅花肉打折，于是买了一块回来，做猪排是最简单不过的事情了(•‿•)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/80/c68015409f6bd78bfbf2baa98c918ee0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/80/c68015409f6bd78bfbf2baa98c918ee0_r.jpg&quot;&gt;铸铁煎锅和压板一起在灶上干烧一会儿，烧到热&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/27/b2272a6c3678bee9b43cd0fc5ac7c2fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/27/b2272a6c3678bee9b43cd0fc5ac7c2fc_r.jpg&quot;&gt;今天买了一斤混合香料回来，正好拿来试一下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/d3/c4d33c2c2f5c3fbf2da2167bda852cc2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/d3/c4d33c2c2f5c3fbf2da2167bda852cc2_r.jpg&quot;&gt;梅花肉放到常温，用厨房纸擦干水分，用海盐、混合香料和橄榄油在两面抹一下。没有混合香料的推荐迷迭香或者其它适合猪肉的香料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/27/b227b6253b40f921e5a06c5c6e1159f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/27/b227b6253b40f921e5a06c5c6e1159f3_r.jpg&quot;&gt;然后把肉往烧热了的锅里一放，盖上压板&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/91/ca91f52df6e4c6112d6ffc0f1478f74d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/91/ca91f52df6e4c6112d6ffc0f1478f74d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ba/03baaf1f37aafd801f79d90370c9ab63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ba/03baaf1f37aafd801f79d90370c9ab63_r.jpg&quot;&gt;根据肉的厚度，1-2分钟翻一次，翻的时候注意方向，井字形的grill mark就很容易出来了。猪肉煎全熟也很嫩，不容易煎过头，火候掌握上比牛肉容易很多。怎么掌握火候？有肉类温度计的直接上温度计，没有的弄指压感觉吧，这个靠经验。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/59/ef594e4b81d9228b00f0e84f4d987bbc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/59/ef594e4b81d9228b00f0e84f4d987bbc_r.jpg&quot;&gt;和牛排一样，煎完后要放一会儿再吃&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/0d/be0d29da4b2b09a635cfa2cd55f5a3c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/0d/be0d29da4b2b09a635cfa2cd55f5a3c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;切片装盘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/75/a17529278daa008007999bb62c07c051_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/75/a17529278daa008007999bb62c07c051_r.jpg&quot;&gt;把之前放置时候流出来的汁淋回去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/f3/cdf3618c181b9f078b0d1147254edad5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/f3/cdf3618c181b9f078b0d1147254edad5_r.jpg&quot;&gt;这次煎出来已经熟了，还略带一丝粉色，多汁鲜嫩，火候正好。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/4e/aa4e7e5013620d84174ccb4846e37a10_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/4e/aa4e7e5013620d84174ccb4846e37a10_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19682997/answer/19973398
</link>
<author>
朱桢
</author>
<title>
德国宣布将于2022年前关闭国内所有核电站，大家如何看待这一现象？核电站应不应该被取消？
</title>
<description>
最近一直在研究欧洲各国的能源政策，德国作出这个决定的时候，也正好在那里留学，所以想来说说这个事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，德国放弃核能，不是安全技术问题。德国的地理位置是几乎不可能发生日本这么大的海啸和地震。德国核工业也是品质保证（参考德系车），重重设防，万无一失。2010年的时候，德国决定把当时的核反应堆延长8到14年不等的运营年限，也说明他对自己的核安全技术还是很有信心的。另外，德国之前和法国联合开发欧洲压水堆(&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/European_Pressurized_Reactor&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;European Pressurized Reactor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，西门子自己也一直在出口核技术。放弃核能，德国在技术上是放弃了很多既有利益的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国放弃核能的确有良好的政治和群众基础，但也不是真正的原因。1970年代反核运动的热点地区就在德国。以环保著称的绿党在德国联邦议院也占有一席地位。1998年到2005年绿党和社民党的联盟执政在反核运动上也推进的很多，比如，2000年的核能法修正案就禁止各能源公司新建核反应堆。但2011年发生福岛核事故的时候，德国并不是由绿党执政，而是基民盟，一个比较支持核能的政党，前面提到的运营年限延长就是它主推的。另外，民众其实也慢慢意识到核电带来的廉价电力，反核人士一直有，但也是不愠不火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福岛核事故只是德国作出这步的一个导火索，真正推动放弃核能的德国的能源政策——&lt;b&gt;发展再生能源技术&lt;/b&gt;。德国作为一个工业大国，能源需求量很大。日益短缺的常规能源（石油、煤炭、天然气）使德国非常重视能源安全问题，继而转向发展再生能源。可是德国不像北欧各国，有丰富的水能、地热能，也不像南欧国家，有丰富的太阳能资源。所以，在放弃核能之前，德国在再生能源技术发展上一直在努力，但也遇到了不少阻力，走到了一个瓶颈。而放弃核能，有种破釜沉舟的感觉。福岛核事故之后，80年代前建造的8个反应堆统统关掉，其他几个堆也会在2015年起逐渐关闭。为了填补这其中的空缺，许多停滞的新能源技术重新获得了发展动力。当然，弃核这个决定也受到了很多质疑，譬如放弃核电后如何稳定电价，如何降低温室气体排放等。历史上，工业向来不是由一项技术统治的。德国想做的也正是这个，以再生能源取代核能和传统化石能源。如果它最终完成了，那也不亚于一场工业革命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国在这个方向的确做了很多，举其中一个我觉得最牛的设想：德国正在牵头一个跨地区能源项目EUMENA，目的是把北非和中东的再生能源利用起来，输送到欧洲大陆。详见&lt;a href=&quot;http://www.dii-eumena.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dii - Turning Desert Power into reality: Home&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/74/e5740ee5f75c60546ef20a40a60bc9ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/74/e5740ee5f75c60546ef20a40a60bc9ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上是对德国放弃核能的分析，可以说德国弃核是个案，也是先驱。后续如何，我们拭目以待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国的弃核政策也极大地影响到了其他欧洲国家。在福岛核事故之后，同样计划放弃或缩减核能的欧洲国家还有瑞士、比利时、西班牙和法国。保持不拥有核电承诺的国家有爱尔兰和意大利。继续维持或者发展核能的有瑞典、芬兰和英国等。下面来一个个分析他们不同的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞士当下有5个反应堆在运行，提供40%左右的电力。但瑞士弃核压力比较小，人少地大，水利资源丰富，而且它给自己订的期限也比较宽松，一直到2034年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比利时弃当下有7个反应堆运行着，提供50%左右的电力，计划从2015年到2025年逐步关闭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙现在拥有7个反应堆，但是由于找不到安全的核废料存放地，也打算弃核。现在政府已经决定不延长现有反应堆的运行执照，最长的一个将会在2021年关闭。虽然表面上比德国早，但其实压力不大，西班牙在高温太阳能发电技术上发展不错，今后几年的建设能填上核电的空缺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法国的政策是逐步缩减核能，还没有打算完全放弃。主要原因也是法国非常依赖核电，75%的电力来自核能。现在法国的承诺是到2025年关闭24座核电站，同时把核电比例降到50%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱尔兰曾经有核电站计划，但是没建起来，现在强调自己的无核政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意大利曾经有过四座核电站，但1986年的切尔诺贝利事件让意大利震惊了。公投立马决定弃核，1990年起意大利就没有核电站在运营了。它的弃核是把本来要新建核电站的提议取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞典和德国一样也是一个非常注重环保的国家，但瑞典更强调温室气体减排，所以没有放弃核电。另外，核电非常经济也是它维持核电的一个原因。瑞典今后会保持3个基地10个反应堆的数量，在原有选址附近新建反应堆，以解决反应堆退役问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;芬兰是情况和瑞典类似，但它建更多的反应堆，前面提到的EPR就有一个在2005开建2016预计商业运行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是欧洲各国对“核电站是否取消”的回答。有人同意有人反对，但由法国和德国的欧盟轴心带领下，还是会慢慢放弃核能走向再生能源。这是欧洲能源政策的总趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这个情况是否适合中国呢？我们来看看下面的一张由NASA提供的全球城市灯光图就知道了——答案是否定的。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/b3/69b34ee94f6af7b492750976843db5ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1043&quot; data-rawheight=&quot;486&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1043&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/b3/69b34ee94f6af7b492750976843db5ae_r.jpg&quot;&gt;( 大图见&lt;a href=&quot;http://visibleearth.nasa.gov/view.php?id=55167&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;NASA's Visible Earth: Earth's City Lights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比欧洲，中国不仅大部分是漆黑一片，而且即使东部发达地区的密度也不大。不同于欧洲几乎饱和的能源消耗，中国的能源需求在今后还会大大的增长。核能作为一种单价低、发电量稳定、几乎没有废气和温室气体排放的能源，可以大大填补中国的这个空缺。相比较而已，火电会带来环境污染和温室气体排放问题、原料价格也上涨厉害。水电基本饱和，再建一个三峡已经不可能。风电和太阳能的入网问题才刚刚解决，储存问题依然是个世界难题，而且设备成本也过高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然有人会质疑核能的安全性，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张晓华&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-xiao-hua-33&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-hua-33&quot;&gt;@张晓华&lt;/a&gt; 提供的一系列回答，全面的解答了这个问题。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20398674&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;核电站到底是不是环保与安全？为什么日本有那么多人反对？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21062239&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;大亚湾核电站如果发生核泄露怎么办？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说对于中国的能源政策来说，是非常需要核能的，不然今后中国将无法获得廉价清洁的电力，进一步影响人民生活水平和经济发展，并且在全球温室气体减排谈判上失去砝码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，这所有的前提是核电厂能安全运行，没有安全的技术和管理保障，核电再好也不能上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Kernenergie_nach_L%C3%A4ndern&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kernenergie nach Ländern Wikipedia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Atomausstieg&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Atomausstieg Wikipedia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20448524/answer/19516076
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有人说「文革时代没有腐败」，该如何理解？
</title>
<description>
说个真事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我外公是反革命份子，文革期间我妈读完中学，没可能再读了，但也得不到安排工作，外公在坐牢，外婆劳改，但偶尔可以回家一次那种。外婆带着我妈去求地方上一领导帮忙，领导看了我妈后提出，让我妈嫁给他儿子，可安排进当地文化馆。为什么他愿意要个黑五类儿媳妇，因为尼玛他儿子是弱智，而我妈是个美女，校花级那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更可怕的是，我外婆居然倾向于同意这个交易，也许她觉得这是改变整个家庭局面的一个出路吧，而且我外婆不是愚昧的家庭妇女，是旧社会的进步女学生，居然同意（也可见人格已被文革扭曲）。吓得我妈连夜逃跑，去了另外一个城市投奔亲戚，很长时间不敢回家，因为这事多年来我妈一直很恨外婆。后后后来，文革结束了，恢复高考了，我妈才算改变了命运。试想，如果不是我妈跑得快，也许后来就被强迫着和那弱智结婚了，一辈子都毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种腐败，比现在这些受贿贪污更恐怖。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22011290/answer/20036606
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
锂离子电池充电时的电极反应是什么？什么因素会阻止电池充电完全？第一次充电时的化学变化有何特别？
</title>
<description>
很高兴题主能分清锂离子电池和锂电池的称呼上的区别。这样我来回答这个问题也能放心了，免得白费了口舌，白瞎了媚眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，锂离子电池（以下简称锂电）可以被理解为一种浓差电池，Li+的浓差带来能量的存储。Li+在阴极（钴酸锂等）和阳极（常见的主要是石墨）之间的移动，就是锂电的充放电过程。Li+通过电解液作为摆渡船，从阴极中跑出进去石墨中（嵌锂，形成类似C6Li的结构），这是充电过程。反之，Li从阳极中脱出回到阴极，这一过程就是放电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓充电完全，这个概念是一个伪概念，日常生活中我们所称呼的充满，在将商品电池拿掉充电保护线路和相应的模块之后，电池是完全可以再继续恒流充电的。（这一过程我们成为“过充”，会造成：阳极析锂☞☞刺破隔膜☞☞电池短路☞☞&lt;b&gt;&lt;u&gt;非常危险&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;；同时，过充还会对锂电的寿命带来不可逆的伤害）。&lt;br&gt;常规充电，是在横流充电过程中不断监控充电电压，当电压达到规定了一个阀值（目前市售的以4.2V~4.35V为主），电池充电终止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首次充电我不知道题主是否懂得“化成/formation ”这个概念，锂电的首次充电其实是在工厂中完成的，这一工艺称之为“化成”。至于“化成”的作用，我就不再赘述了，主要是生成SEI膜，详细可以自行谷歌，作为知乎这个平台，不需要说的那么深入。在“化成”之后在工厂还会有第二个充电过程，这次充电主要是出于质检的考虑，测试电池的容量、自放电率等等。到消费者手中的电池，这时的所谓第一次充放，其实与之后的第二次第三次第n次的反应过程，毫无区别，发生的反应，请参考我对题主第一个问题的回答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20354139/answer/14867180
</link>
<author>
李豪斯
</author>
<title>
苹果发布会的 keynote 牛在哪里？
</title>
<description>
字体种类，大小，颜色渐变这些因素在苹果的主题演讲里其实不算最重要的，比如字体是 Myriad，苹果网站和所有宣传产品的御用字体；而 slides transition全部都是 MacBook的 Keynote 软件里面的，都不是特别为了主题演讲而创造的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有篇文章介绍怎么像乔布斯一样演讲，我觉得对回答“为什么苹果发布会的主题演讲好看”这个问题有帮助，下面是从文章里拿出的几点，这几点反而更重要：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. Set the theme 主题明确&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;发布 MacBook Air的时候，乔布斯用了一句话“There is something in the air today”，直接引出超薄的 Macbook Air。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发布 iPhone 也玩了个小把戏，&quot;Today, we are introducing three revolutionary products. The first one, it's a widescreen iPod with touch controls. The second, it's a revolutionary mobile phone. And the third, it's a breakthrough internet communication device.&quot; 其实这三样东西只是一样，就是 iPhone，他用这个玩笑点明 iPhone 的主题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. Demonstrate enthusiasm 充满激情&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这点可以从主题演讲里看的很清楚，乔布斯对产品细节的把握，并且丝毫不掩饰对产品的热爱，比如在演示 iPhone的 iPod 功能时，手指划上划下还喃喃自语，I can play this for long time。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. Provide an outline 提供大纲&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;印象最深的例子是介绍 iPhone 4 的新特性，从 1. All New Desing, 2. Retina Display，一直说到第9点 FaceTime，并且没点结束都有小结，整个结构很清楚，听众不会听得云里雾里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. Making numbers meaningful 数字形象化&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯介绍苹果迄今为止已经售出4百万台 iPhone，又接着解释，这等于平均每天卖2万台，数字还是很抽象，接着说，这比前三名的竞争对手加一起还多，听起来才能让观众明白数字的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. Try for an unforgettable moment 令人难忘的时刻&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得最令人记忆深刻的还是发布 Macbook Air的时候从一个 A4 信封里拿出 MacBook Air，一个动作胜过千言万语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. Create visual slides 注重视觉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯的幻灯片很简洁，一般一张幻灯片只说一个东西，而且以照片为主，字相对较少，这样易于观众理解接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. Give them a show 把演讲变成表演&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主题演讲不光是一个人在台上说来说去，还有第三方开发者演讲，相关产品人员演示，甚至还有明星嘉宾登台，比如乔布斯演示 GaragBand的时候就请 John Mayer 来协助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8. Don't sweat the small stuff 不为小事慌神&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯演示 iPad 上网功能时，New York Times 网站打不开照片，他说，&quot;See what's happening today&quot;，一笑带过。这种情况下幽默感最容易化解尴尬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9. Sell the benefit 卖实惠&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;演讲不能只说新功能，听众更关心的是自己能得到什么。新产品的价格一般都放在最后才公布，前面讲了这么多新的功能，观众的的胃口已经被吊的很高了，估计也很关心多少钱可以买到这个产品，这时候公布一个和老产品一样的价格，或者即使稍贵，也能一下子打动观众的心，看，这么好的东西还是老价格，多实惠。iPhone 4, iPad 2等等等等后续产品，全是这个套路，甚至连 2007 iPhone 和 iPad 新品的价格，也远远低于之前的网上流传的价格，可见真是在卖实惠。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10. Rehearse, rehearse, rehearse 排练 排练 排练&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯非常重视正式演讲前的排练，每一个时间点，每一句话，每一个视频都恰到好处，没有长时间的排练是很难想象的，流畅演讲的最大秘密就是长时间一丝不苟的排练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英文文章地址：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.businessweek.com/stories/2008-01-25/deliver-a-presentation-like-steve-jobsbusinessweek-business-news-stock-market-and-financial-advice&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;businessweek.com/storie&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;s/2008-01-25/deliver-a-presentation-like-steve-jobsbusinessweek-business-news-stock-market-and-financial-advice&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22023834/answer/20053078
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
李楠在知乎上的回答，最大的得益方是小米还是魅族？
</title>
<description>
魅族的营销方式可以算是国内的一朵奇葩。别的厂商营销都是为了扩展自己的潜在用户，而魅族则是孜孜不倦的靠营销在筛选自己的用户，并将用户归类，标签化。俗话说，一流工司卖理念，三流公司卖产品。但任何一家公司都是需要一步一个脚印成长的，如果一个公司还只是处于行业三流，却热衷于推销自己的理念，那么营销就变成了传销。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦我关注魅族的问题并发表意见，那么就会有人说我是魅黑。但我跟魅族又不存在利害关系，我也不是从业于互联网行业。作为一个数码产品爱好者，这两年魅族的营销方式却是让我觉得越来越诡异，不关注于自己的产品，却不断的推销自己的产品理念，一方面告诉大家忘记参数，一方面又不断地堆砌参数，宣称鄙视性价比，然后又不断的降价促销来制造性价比，恐怕被人遗忘似的不断攀其他互联网企业的大腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魅族感觉就像一个得了中二症的青春期少年，渴望表达自我，却又无法听取他人的意见。魅族刚进入手机行业，被人嘲讽为手机中的MP4，这些年来，信号，发热问题如果是出于技术实力不能一蹴而就，那么像开发root权限，加入九宫格，智能拨号这些常用功能却又像个谈恋爱的小姑娘般扭扭捏捏的不愿添加。并喜欢把这种不成熟的心态称为自己的个性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;似乎魅族这家企业忘记自己当初是如何成长的了。想当初E3，M6是靠着宣扬唯芯论，性价比被一些年轻消费群所欣赏，而如今，别人拿着魅族成功的秘诀在市场里如鱼得水，而魅族却像失恋的小姑娘般自怨自艾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323070/answer/17891905
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么很多中小企业家都说「在中国不偷税基本都赚不到钱」？
</title>
<description>
本人小会计一枚，没做过上市公司、各种牛逼哄哄的大公司。&lt;br&gt;说说我经历过的3件事吧：&lt;br&gt;1、中国的增值税，进项可抵。有次有个小老板根本不知道，采购的时候，省了几个税点不要进项发票，结果月底没进项。100万的销售，交了17万的税。直接傻眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、有次去小地方的一家子公司查账，当时也有和税务的打交道。子公司财务的观点主要是和税务打好关系，账务乱点也没事。期间请税务的吃了一顿，几个女会计把税务的哄得好好的，后来税务的也没怎么为难公司。当然这几位女会计都是良善女士，工作认真、好学，但是这时候确实很无奈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、还有一次，公司一家主要子公司被省里查账。问题当然是有，真罚估计要好几百万。后来，老板和几个领导天天陪酒，送礼。事情解决了，听说花了100来万，当然我是小会计，只能是听说，并不确定。但是可见，造假成本比正常缴税低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我短暂的从业经历里，我一直在思考为什么企业有好几本帐（当然，我看过的都是小企业，大佬们请多多指点。）。有以下揣测：&lt;br&gt;1、小企业的财务意识薄弱，老板们好多非科班出身，知道怎么赚钱，但不一定知道怎么省钱，对中国的税制更是难说懂得透彻。有时候莫名其妙就多交了不少钱，甚至有些税法没要求但税务要他交，他也老实交了，和气生财。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、造假成本低。请个懂合理避税的会计，直接就大企业级别的财务总监价格了，企业请不起，人家也不愿意来啊。但是请个懂税务帐，做两套帐并不难，数据量大，再请一个更便宜的打下手就行了。两个人的工资比一个专家低多了。就算出了事，请客送礼，也大事化小了。（从业考试的财经法规里各种处罚范围1～5或者1～8倍不等，具体请参看送礼力度）。总的来说还是比正经缴税来的省钱（老板们的观点）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、缴税观念，说来很奇怪，很多老板，宁愿送礼，也不愿多交税，“自己赚的钱就是不给国家，宁愿送给贪官，当是交朋友呗，关键时候国家可不帮你”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、从众心理，对比心理。他家作假了，我不能傻傻的啊，白亏钱啊，我也做。做完假，发现赚多了，又没事，继续做啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外对外一定要说，税负高啊，赚不了钱啊，太难了。不然明明赚着钱，交税很少，然后说，税负好低啊么？这简直是在说：嘿，专管员，我钱多，来查我呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结下，中国的税负确实很高的，这个是事实，但是我觉得并没有到那种不做假就活不下去的地步。好多税务筹划的高手，一边说着帮你筹划省好几百万，绝对合法；另一边又高唱税负好高啊。&lt;br&gt;这，这，我还是好好学习吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一名有操守的小会计，我还是果断腻了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22020869/answer/20045604
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
第十八届三中全会，你对市场改革有何期待？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;前段时间，某大佬聊天，言语间提及习李，彼时整治谣言之风甚烈，该君言即此事，谓：习李其实是在演戏给保守派看，为三中全会争取空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是小辈，自然不敢多言，但是心里多少有些不服气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新政府上台后，一群人的期待就没有冷却过，什么他是xxx弟子，什么他大学论文是xxx，但是吊诡的是，这群人十八大开完后期待北戴河，北戴河开完后期待三中全会，现在三中全会开完了，嗯，我昨天看了下，有人开始期待四年后新常委入阁了：“胡温前五年也是被束缚手脚，后五年才有空间施政”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我向来对这种说法嗤之以鼻，从习李上台第一天，从“节约粮食”口号提出后，我就知道本届政府已然趋于保守。新政府真的没有空间做事么？胡温朝也新政，但是起码一上台做了两件事情：取消农业税、废除收容遣送制度。本届政府呢？口号提出多少？“节约粮食”，拒绝公款消费，但是现在又如何？没有人提了吧？家庭农场呢？可是一号文件规定的，谁还记得？现在是中国梦？你已经落伍了，中国梦估计也快下了，xx经济学呢？北戴河政策出来后，很多人估计都在偷偷删自己写的文章吧？上台不到一年，口号接连换了三个，果然是新官上任三把火，一把皆比一把弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多少有点让人期待的上海自贸区，无一常委站队，连汪大主管都不发话，集体沉默的够彻底的，可是没关系啊，大家都意淫的很嗨，各种猜测，连我这个局外人都到了看不下去的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实讲，我还算是政治嗅觉比较敏感的人，翻一翻我之前的回答，现实的脉络大多没有超出了我的预判－－说句题外话，从去年年底我就预感不妙，所以很早就清空微博，知乎也删了很多，后来证明情况果然如此。那段时间真是惶惶如丧家犬啊，快递敲门，我都不敢应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对习李，也许很多人都没有什么印象。不过我读初中那会儿，我倒真花费了一番功夫了解了下。据说主政浙江期间，习爱化名在报上发表文章，那时候无聊，倒也真找过几篇流传是他写的东西，如果这些真的是他写的话，嗯，我的评价是，习是个坚定的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人向来喜欢好人政府，连胡适都不能免俗。但是当年政治启蒙的第一个观点，就是说应该相信制度而不相信明君。没有制度保航的明君，终究只能是一朝明君，何况官海沉浮几十年，原本透明的心，多少也有些驽顿了吧？更何况，我还认准另一准则：改革不是权力集中后改出来的，改革是权力退出后才出现的。所有的经济改革－－起码前三十年－那些你耳熟能详的，全不是顶层设计出来的，都是无数普通人闯出来的。所以如果有人说权力集中后能够更稳定的促进改革，我只能抱以一笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到三中全会，有人说这样一份公报看不出什么大概内容来，说这话的人，之前多少都还是鼓吹三中全会的吧？现在说出这样的话，言下的失望是无法掩饰。更何况在我们这样一个政治高度集中化的国家，如果有人认为这样一份纲领不会表达什么内容，并且这个人还自诩是政治或经济学者的话，我依然只能抱以一笑。这份纲领最大的特点，莫过于集权。集权与吏治，向来是一对孪生兄弟，吏治必集权，集权必吏治，也许是好事，但是收权容易放权难，发改委的悲剧并非没有可能不上演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;深化市场经济改革，习李甫一上台，就定下的方针－－这一点倒还真持续了一年－－我也听过楼继伟、李xx的数次表态，但是一年了，请容许我抱怨下，光表态不行啊，试水的自贸区，当然有特色，但是距离公众－－起码是经济学家们希望的那个力度－－恐怕要小的多，同样，市场经济的决定性作用，表述的确吸引人，但是别忘记还有那句“毫不动摇发展公有经济”啊，两者究竟如何协调，我不知道，可能咱们智囊能够解决这个经济学难题。同样，其他方向也存在类似的矛盾表述，透过这样一份公报，一方面，可以看到利益博弈的激烈－－否则也不会有矛盾之处；另一方面，这些矛盾也为其后的实施埋下阴影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人统计各个词语出现了多少次数，我决定这个挺无聊了事儿，如果到现在，这些人还不了解宣传和事实的区别，建议他们去朝鲜感受下什么叫民主主义人民共和国。还是那句话，习李是趋于保守的新政府首脑，无论亲民风以后怎么发展，你都看不到他会像江xx那么率性－－也许江xx的诸多政策有争议，但是起码你能看到他的喜怒哀乐，像个普通人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官员一旦没有了情绪，就只剩下官僚了。所以从这个角度来说，温xx，是个好人。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19988077/answer/19190711
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
苦难有什么价值？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;请不要以任何形式，转载到任何平台，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年，很平常的一天，我的手机上提示有一封新邮件，发件人是一位已经丧失联系很久的老朋友。在我初中毕业之后的这些年，除了知道他在奥地利学艺术以外，对他的生活一无所知。打开邮件，内容是一些平常的寒暄，并且要我给他留下电话号码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多年不见，大家都有了新的圈子，我不以为然的留了电话，也没当成是一件多重要的事情。过了大概半年，有一个国际号码打进来，我猜或许是他，就接起电话，一个陌生的男声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「你好，是徐博闻吗？」&lt;br&gt;「是我，您哪位？」&lt;br&gt;「我是 W 的朋友，我想告诉你，他在一年前去世了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我的大脑一片空白，费了好大一番功夫才确认我刚才听到的是哪几个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「什么？不可能吧，前两天他还给我发邮件呢，您是哪位？」&lt;br&gt;「我是谁不重要，我只是来告诉你他已经去世了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些对话，和当时我的感觉，在三年之后，仍然记得清清楚楚。当时我一方面非常怀疑对方的来历，一方面又觉得这些年联系断得蹊跷，但我是绝不相信老 W 已经过世了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「你到底是谁？」我用严肃的语气追问。&lt;br&gt;「小徐，其实我就是 W。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种小说里的狗血段子激怒了我，因为虽然几年没见，但他的声音我是肯定可以辨别出来的，而电话那边是一个我完全陌生的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「你要干什么？不要开这种无聊的玩笑，我要挂电话了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个女人接过了电话，一口地道的北京口音，我一下就听出来是 老 W 的前女友 Z，北医的硕士，官二代，我的老同学，当年我是他俩的电灯泡。他们俩居然又在一起了，这时我才反应过来，大概是真的出了什么事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来再接过电话的 W，给我讲了一个终生难忘的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年的冬天，W 在奥地利一个小村里采风，没成想突然晕倒，被过路的村民救下，送到当地的小医院。后来检查出是脑出血，据他自己描述可能是由于前些天滑冰的时候摔了一下，没怎么在意导致的。可是村镇里的小医院根本无法处理这类疾病，最近的大医院距离几十公里，当时的奥地利冬天又暴雪封路，交通受阻，老 W 孤身一人，危在旦夕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;索性他福大命大，村民们居然联系到一架直升机，半个小时之后他已经躺在医院的抢救室里了。开颅急救，一系列的手术措施，当时这个老病人嘴里蹦出的都是中英夹杂的医学名词，我也没听太懂。总之后来索性一条命算是保住了，只是陷入了深度昏迷。医院联系到了他的家人，消息也传到了 Z 的耳朵里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官二代是不一样，办个签证一点都不费事，没过几天 W 全家就和 Z 一起飞到了奥地利。老 W 手术之后无法自主进食排泄，当地的医院选择了冬眠疗法（大致是这个意思，估计不是这个词），就是让 W 的新陈代谢处于一个较低的状态，观察一段时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;插管鼻饲，浣肠通便，对于这一类深度昏迷的脑出血病人是很常见的手段，大家都在等待进一步的转变。直到有一天，Z 发现了老 W 的排泄物里有些红色的东西，不愧是学医出身，当时就怀疑是血。跑去找医生沟通，当地的医生都不在在乎这种病人家属的反应，尤其是个中国人。但天可怜见，Z 没有放弃，再她的强烈要求下，医生终于决定再做个检查。结果居然发现肠道出血，已经污染到腹腔，是浣肠器操作不当导致的。对于一个深度昏迷的病人，简直是雪上加霜，这一切得发生，他都毫无知觉，是死是活，全不知情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又是手术，清理腹腔，抗感染治疗，还好在这之后再没出什么别的差错。唤醒的过程没什么特别，这之间一直是 Z 在旁边照顾老 W，身体机能的恢复很慢，有一定肢体活动能力的时候，他给我发了邮件。到恢复语言能力之后，他给我打了电话，之是嗓音已经和原来完全不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我算不算是死了，又活了？」他问我。&lt;br&gt;「算。」其实当时我已经泪流满面，因为他受了这么多的苦，也因为他是如此的幸运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果，当时他昏倒的时候没有被人发现。&lt;br&gt;如果，那个小医院不太负责，也联系不到直升飞机。&lt;br&gt;如果，后来的手术不是那么顺利。&lt;br&gt;如果，Z 没有过去，或者她不是学医的，或者没人发现他的肠道出血。&lt;br&gt;如果…我不敢想是多少个如果碰到了一起，他才捡回这一条命，能够重新回到我们身边，给我打这么一个电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「只有经历了生命的故事，才会懂得珍惜现在的生活。」&lt;/b&gt;这是老 W告诉我的话，说句不好听的，在那些年里，我也恰好经历了自己的「生命的故事」，也正是因为这样，我才会格外感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人生，每一个幸福的结局，都是由无数个幸运加起来的。&lt;br&gt;但是，每一个苦难的故事，只需要有一个不幸就足够了。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种巧合，这种「狗血」的故事，是可遇而不可求的。如果他不是发生在我的身边，恐怕我都不会相信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太阳每天都照常升起，人却无法预知自己明天还能不能准时醒来。我无法界定这种事情是幸运还是不幸，但至少都会让人成长。请不要去制造苦难来「锻炼」自己，那是一种对幸福的亵渎。如果你不幸的遭遇了一些苦难，那也请勇敢的面对，在苦难过后，我们会更容易发现身边美好的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在去年，老 W 已经和 Z 结婚了，很幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一年，我身边一个18岁的男孩正在读高三。家境尚可，生在一个书香门第，有着良好的家教，从小除了看书没什么别的爱好。浪漫，爱写东西，学校诗社的灵魂人物。一辈子最大的梦想就是能出国留个学，之后做做学问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他爱的姑娘，同班，漂亮，成绩优秀，父母都是大学教授，家里与新月诗派有着千丝万缕的联系，小时候被卞之琳抚养长大。更重要的是，她也一样爱他，青梅竹马，门当户对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高三的那年是个多事之秋，男孩自己因为查出来肝脏的毛病，每周接受干扰素治疗，在众多考试的压力下，每个礼拜有一半的时间因为药物发烧，极其痛苦。女孩在出生七个月之后，父亲倒在讲台上，被查出尿毒症，十八年的透析治疗之后，已经到了油尽灯枯的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一年的春节，正月初六，一场突如其来的车祸降临在男孩的父亲身上，一辆桑塔纳撞在他父亲的坐车上，全车一死三伤。和他父亲一起工作十几年的老同事，就死在他父亲的身边，颅骨凹陷，斜靠在他父亲的肩上。这是一位我见过最坚强的父亲，在这种时候，依旧跟救护车上的人说，「先救他，他比我重。」在被推进手术室之前，还在跟妻子说自己没事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;送到医院，我从没见过那种场面，手术室外站满了人，真的是站满了，都是男孩父亲的朋友，在安慰他和他的妈妈。后来是全身几十处骨折，加上一定程度的脏器损伤，被送进了 ICU。男孩在 ICU 外面守候了13个夜晚，签了3份病危通知。那一年，他往返在家、学校和医院之间，三点一线，日复一日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来他拿到了威廉姆斯学院的 offer，只是他已经再也离不开北京了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后病情几次反复，手术颇不顺利，他父亲发了两年的高烧，几次又靠近死亡边缘，但都一次一次都化险为夷。住院两年后，才出院回家。他妈的，当父亲的不是为了什么，只是凭着不放弃这个家庭的信念，一次次从鬼门关前挺了过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考过后，男孩的成绩不太理想，选择了复读，第二年考上了还算不错的大学。他父亲在长期的药物治疗下，原本就不好的肾脏最终衰竭，需要每周进行三次透析，直到今天。命运就是这么无情，尽管这一年男孩什么都没告诉姑娘，但姑娘的成绩一样低于水准，但她还是去读了一所一般的学校。不出意外，高考结束后没多久，女孩的父亲就去世了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上帝真的喜欢跟人开玩笑，就在一年不到的时光里，让这样两个孩子，和他们的家庭，遭受如此类似的苦难。我真想问问上天，为什么对他们要如此无情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时光飞逝，这两个孩子现在也大学毕业了。由于各种各样的缘故，他们最后也没有选择在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是有一次，我跟他们吃饭的时候，这两个孩子笑着对我说：「老徐，我们真的挺期待命运还能对我们做什么的，老天爷还能怎么着？就让它放马过来吧，我们什么都不怕。」小小年纪，经历了生命的残酷，之后坦然面对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们才是真正勇敢的人，经历过生命的取舍，才懂得生命的意义。我记得女孩曾在自己的 BLOG 里描述自己的父亲，她说父亲在接电话的时候有拿着笔乱画的习惯，有一次她好奇，拿起一张被父亲画满潦草字迹的白纸，看到纸的正中赫然写着两个字——生命。是啊，她父亲的生命，是怎样的生命呢？只要想到这个画面，我的心中就对这两个孩子，和他们的家庭，肃然起敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故作潇洒和豁达是永远没有用处的，&lt;b&gt;该面对的，总要去面对&lt;/b&gt;。无论每段人生经历的是波澜不惊还是大起大落，每段生命都是一段独特的故事。在这种巨大的力量面前，一两次的失恋、考试挂科、一两年的时间、几百万块钱、一段牢狱之灾，能算得了什么的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;生命前的抉择，才称得上是苦难。也只有经历过生命的故事，才会懂得珍惜现在的生活。但无论你明白与否，都没有理由去挥霍自己已经拥有的幸福。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苦难，只会让人更加珍惜今天的幸福，更有勇气面对未知的明天。什么磨练意志，都是天大的屁话，当苦难真的降临在面前的时候，除了坚强，你别无选择。老 W 能选择去死吗？这两个孩子，又能怎么放弃他们未来的生活呢？意志，从来都不是被磨练出来的。坚强，始终是人性中，一个美好的部分。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这就是，生命中的苦难，告诉我的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢阅读。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19952433/answer/13460413
</link>
<author>
姜源
</author>
<title>
自由主义在社会与文化上作为一种意识形态有哪些原则？
</title>
<description>
首先，弱弱的表示我不大同意公子的答复，因为公子把自由和平等混为一谈了实际上，有些人进而认为自由和平等往往是需要取舍的。对于平等的追求很可能是建立在对特定群体自由的限制之上。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这个题目确实太大了，实际上除了少数被贴上保守主义、极权主义标签的人，大概文艺复兴以来所有的经典作家都和自由沾边，因此对于自由的定义也是多种多样的。所以自由和平等确实也很难分离。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;我们所常见的自由概念，大概比较接近与密尔的公式，简言之就是在不伤害他人的前提下，做所有愿意做的事情。这个定义从个体的角度看其实就是减少对个人的约束，打破身份、地位、地域、传统观念对个体的束缚。而从群体的角度看，自由主义相信，当每个人都做好自己的本分时，通过社会，特别是市场，就能够自然而然的达到整个社会的理想状态。这个说法最早来自于亚当斯密，也成为现在绝大多数自由主义经济学家支持的观点。    &lt;br&gt;&lt;br&gt; 基于这个指导思想，一般认为政府应该限缩权力的范围，只要能够做到维持社会的一般秩序即可，而社会中更多的方面应该交给个人自由的去实现和发展。当然政治层面的自由还包括一些非常具体的项目，比如宗教信仰、言论等，这些自由的观念很大程度上是在历史过程中逐渐形成，比如宗教信仰的自由在我们国家和在西欧的意蕴就是全然不同的。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;至于司法，不好意思，自由主义和司法基本上没有关系。司法本质上是社会制度中偏向保守的一极，法治的大多数观念和信念都是形成于自由主义不那么盛行的时代。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是对于自由还有许多全然不同的理解，比如康德认为，人的自由在于人能够自己为自己立法，自己为自己设定责任。比如马克思也相信共产主义是人全面自由的时代，但这个自由来自于对人的异化的理解。其实我个人认为我们所熟悉的自由很大程度上只不过是某些英国人和美国人所理解的自由。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;说到阅读书籍，其实所有政治哲学的经典作品都算，列一些不和公子的重复的    &lt;br&gt; 洛克《政府论·下卷》，密尔《论自由》，康德《道德形而上学原理》，托克维尔《论美国的民主》    &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后特别强调一下，哈耶克虽然名气很响，但是他所支持的自由只不过自由的各种观点之一，而且我觉得是比较偏的一支，所以强烈不推荐在搞不清楚状况的时候，把哈耶克的书作为理解自由的出发点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21897201/answer/19997684
</link>
<author>
金鹏远
</author>
<title>
怎么样写出比较好的微博营销的文案？
</title>
<description>
这问题完全是不可能有正确标准答案的问题，即使有些朋友用杜蕾斯和可口可乐举例，我也不认为这2个在我看来是多么伟大的创意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我摘录一段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;大名鼎鼎的门把手制作公司fsb曾经为门把手设计设定了几条规则：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、在一个门把手必须有放置拇指的地方。&lt;br&gt;2、放食指的地方必须有一个浅坑&lt;br&gt;3、大拇指的鱼际肌必须有可以依靠的地方&lt;br&gt;4、手上必须有体积感&lt;br&gt;&lt;br&gt;这规则都能看明白，理解清楚吧。但请以这个标准检验你身边的门把手估计没有一个合格的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，微博营销文案就是伪命题，能贩卖出东西的文案或许没有转发和评论，那些网络红人写的品牌软文或许能转发上万但可能一个东西也贩卖不出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，依靠一个文案想进行销售简直就是白日做梦，社交网络是一个长期并且选序渐进起起伏伏的推广过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，要每次希望你写的东西击中消费者的，好的文字是要做一个种子播种到消费者的心田土壤中去，叫它们自己发芽。。而不是哗众取宠而不是讨好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，便是答案，能读明白我说的估计也没几个。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323070/answer/17891971
</link>
<author>
牛力扬
</author>
<title>
为什么很多中小企业家都说「在中国不偷税基本都赚不到钱」？
</title>
<description>
国内中小企业的税负确实是非常之重的。以下就创业5年来的经验简单罗列做为小企业你必须要面对的税费：&lt;br&gt;1. 营业税。按销售额征缴。服务业是5%。&lt;br&gt;2. 增值税。营改增后基本不再缴纳营业税，改缴增值税。小规模纳税人是3%，一般纳税人是6%-17%。&lt;br&gt;3. 城建及教育附加。营业税或增值税缴纳额的10%。&lt;br&gt;4. 企业所得税。25%。&lt;br&gt;5. 残障基金。除非按比例安排残疾人在本单位就业，否则按差额人头数*上年度本地区职工年平均工资缴纳。&lt;br&gt;6. 工会经费。按企业季度工资总额的2%缴纳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是明面上强制性缴纳的税费，尚未计入每年办理工商、税务、统计等各类行政性收费。这些都算上相当于企业销售收入的百分之多少呢？根据我自己的公司的情况，我粗略地计算，完全合规缴纳的话约占到15%-20%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外公司雇佣员工所付出的工资成本里也有国家强制缴纳的五险一金，占到工资比例的40%。考虑到服务行业的主要成本来自于员工工资，按工资成本占销售收入60%的比例计算，五险一金占销售收入也有15%。对于某些服务业企业，如咨询服务业，这个比例更高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果完全做一个合规守法的企业主，承担如此之重的税费负担，想获取平均10%的净利润，需要做到40%到45%以上的毛利率。如果你做过企业，应该可以理解这是一个什么概念。简单地说一个守法的企业主卖出去100元的服务或者产品，30到35元被国家收走了，60元是直接人工等成本，发了工资解决了就业。其它的各项成本和企业主的所得就在剩下的5元里分配，那么不说赚钱，能不亏就感谢上帝了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，企业即便获得5-10%的净利润，分配给股东的分红还将被国家按累进税制征收个人所得税......我真的不想再多说什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;13年11月13日补充：&lt;br&gt;感谢评论中&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/seantan-3&quot; data-tip=&quot;p$b$seantan-3&quot;&gt;@SeanTan&lt;/a&gt; 与王灿的指正。净利润以分红方式分配，适用税率为20%的比例税制，不是上文所提的累进税制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外关于增值税抵扣 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yin-jian-yang&quot; data-tip=&quot;p$b$yin-jian-yang&quot;&gt;@尹剑阳&lt;/a&gt; ，我再多说两句。“营改增”后，分销型企业因进销项税抵扣是可以获得一部份实惠的。但因为我是做服务的企业，下游多是一些个人（外包人天），也不采购什么设备。因此基本无法获取进项的增值税发票（实际上这些个人供应商大多无法提供任何发票）。也就无法获得“营改增”后的所谓税务减免优惠。企业规模扩大以后，从小规模纳税人变更为一般纳税人，适用税率反而从原来的3%变为6%，实际税负是提高了的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;关于评论中提到的外资企业。很多外企本身在进入国内市场时享有相当多的税费减免政策，同时也有能力采取灵活多样的合理避税手段。此外，不少有“关系“有”门路“的内资小企业，能够利用极低的成本进入各种高新园区，或者获取类似于“双软企业”等的资质，都可以获取合法的降低税负的通道。这些都是作为我们这种中小企业中的“屌丝们”只能望洋兴叹的了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857746/answer/20022589
</link>
<author>
泽西
</author>
<title>
阿里为什么突然强推「来往」？怎么理解阿里对移动互联网的焦虑情绪？
</title>
<description>
看到目前排名第一的分析是一位产品经理做的分析。太自大了。&lt;br&gt;他的论述基础就有极大的问题！他的其它分析其实是围绕这个论述基础来的，所以他后面的观点，也就出现了极大的偏差！&lt;br&gt;他认为：&lt;br&gt;1、支付宝最强的是担保交易。&lt;br&gt;4、99%的交易其实是在线下完成的，支付宝只是在1%的在线支付领域占有优势地位，在便利店买饮料、在商场里买香水都和支付宝没关系；&lt;br&gt;&lt;br&gt;在支付宝最强是不是担保交易这块，其实已经不用细说，除淘宝外，大部分商户使用支付宝的交易功能，早就不仅仅局限在担保交易了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他说：99%的交易其实都是线下完成的，支付宝只占1%的在线支付领域。&lt;br&gt;我先猜测下，他应该没有女朋友。不然一定可以问问她女朋友，每月工资花在支付宝上的，是否只有1%&lt;br&gt;这次双十一，天猫（仅仅淘系）交易量是350亿，而全国一天的社会零售总额，是500亿。&lt;br&gt;会和用户直接相关的社会零售量的占比已经超过50% ！&lt;br&gt;他说的99%的交易，其实是还包含大宗商品，大额转移支付，政府基建，股市及金融等等和普通人生活无关的所在。 那些是传统银行的范畴。谁能切进去？微信？&lt;br&gt;&lt;br&gt;支付宝和微信，在一楼关注的 所谓非线上支付这块，其实面临的竞争对手是一样的，现金，银行卡。&lt;br&gt;在这个领域，要想干倒支付宝，你得先比现金或者银行卡牛逼。甚至我觉得在短期内，支付宝和微信都不会形成直接竞争，大家都是在逐步教育市场，转移的是现金和银行卡的份额。而现金和银行卡，在很长一段时间内，是不可替代的。这块的意义，并不在支付，而是在对用户的掌控。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，在安全和用户触达这块，该产品经理应该是对金融领域和金融风险完全无了解，对银行们目前的苦恼也不清楚。认为在中国用户及商户，不需要一个第三方的力量。这块一说就细了。但做这块领域的同学，应该知道我说这个的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有偏题，没明确回答来往的问题，主要是看到目前回答第一，非常不靠谱，也有很多局外同学点赞，怕被误导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我的回答中有一个点是针对来往的，微信做线下支付，关键不是在想颠覆支付，除非他能有信心把现金和银行卡干掉，才有机会获取足够的份额冲击支付宝在社会零售这块的位置。但如果他的模式做出来了，我相信支付宝也能有同样的产品应对，并提供更好的安全方案。一样不会给微信太多机会。&lt;br&gt;微信做线下支付的关键，其实是对用户的掌控。。&lt;br&gt;来往亦然。你没看见来往的登录帐户，不是新注册，而是用手机号和淘宝账户么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎折叠。我现在对知乎折叠规则已经无期望了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19698229/answer/20041642
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
逻辑推理有哪些局限性？
</title>
<description>
排名第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Ivony&quot; data-tip=&quot;p$b$Ivony&quot;&gt;@Ivony&lt;/a&gt; 和排名第二&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chenran&quot; data-tip=&quot;p$b$chenran&quot;&gt;@陈然&lt;/a&gt; 的答案为什么还不被折叠？这种回答不就是段子手式的么？&lt;br&gt;之前内蒙古高考的几百个答案被手工折叠，理由是“长此以往，知乎就是百度贴吧了”。&lt;br&gt;这个我支持，在这个尺度下，这目前最高票两个答案也该被折叠。&lt;br&gt;“长此以往，知乎的优质用户，就和新浪微博段子手无异了。”&lt;br&gt;cc.给曾经疑问“内蒙古高考”的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt; 老师，以及互关好友&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chenran&quot; data-tip=&quot;p$b$chenran&quot;&gt;@陈然&lt;/a&gt; 老师。 &lt;br&gt;======以上，为夹带私货======&lt;br&gt;&lt;br&gt;正经回答一下此题：逻辑本身有益无害。但是过度依赖逻辑，而放弃了对知识的追求，这是最大的伤害。&lt;br&gt;&lt;b&gt;很遗憾的是，我看到很多知乎的答案，只有逻辑，没有知识。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如本题的最高和第二高答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为良心用户，希望贡献一个有知识的答案：&lt;br&gt;我们先拿一个典型的案例来看，这是去年茅于轼老师的一条微博。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/a5/b8a52f51aac2d3beaec21ca6b3203581_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/a5/b8a52f51aac2d3beaec21ca6b3203581_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好了，这条微博，&lt;b&gt;逻辑严谨吧？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是有相关知识的人都知道，宇宙有边这个结论是不正确的。为什么茅于轼老师会有这样的结论呢？因为&lt;b&gt;他没有（相关）知识。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;茅于轼老师如果知道“希尔伯特旅馆”这样的概念，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=6e8EmL_QU6833_IYpKgxzSNGWT0uMCD4n1H_evCfPBUG-UttE4Za7AyvpyGOp7Leei7w8pwyy5RCJrlVskPHia&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;希尔伯特旅馆_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;或者是知道爱因斯坦提出的，伽莫夫所倡导的&lt;b&gt;“有限无边”&lt;/b&gt;的概念，&lt;br&gt;他就不会这么丢人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宇宙学我是从来没学过的，我大学时代的课程设置，有一门课程叫《物理化学》，实际上的内容，就是量子力学。每天和爱因斯坦，尼尔森博尔，薛定谔等等打交道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我知道，这个领域大概是没法用经典理论和一般尺度来衡量的，所以学这门课想要及格的要领，首先也是摆脱过去的逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很多聪明人，自以为逻辑能战胜一切。就像茅老师不懂宇宙，妄谈光速一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;逻辑固然重要，但脚踏实地的态度是：&lt;u&gt;&lt;b&gt;在对一件事情做判断的时候，&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;需要知识和信息这两个要素&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的支撑。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;茅老师这是典型缺乏知识的案例。&lt;br&gt;下面这个案例，是&lt;u&gt;典型的缺乏信息&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/d8/45d811484923930ce738610dc60026bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;595&quot; data-rawheight=&quot;234&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;595&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/d8/45d811484923930ce738610dc60026bc_r.jpg&quot;&gt;其实这一条并不像茅于轼老师那条是个强逻辑。&lt;br&gt;这里的逻辑关系很弱，公知嘛，所有的问题都会归结于体制，并且伪装的很有逻辑。&lt;br&gt;但是这就是信息量不够，导致丢人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，结论很简单了。逻辑，很重要，但在知识面前，一文不值。&lt;br&gt;换句话说，如果你有绝对的知识，你可以不需要逻辑。如果你有绝对的逻辑，等着在知识面前丢人吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;别拿你的逻辑挑战知识。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;====以下为夹带私货====&lt;br&gt;我喜欢写东西，当然经常带着我的观点，有些同学们就喜欢在评论中给我留言，大有辩论的架势。&lt;br&gt;我最不喜欢回复的，就是那种充满逻辑而没有知识的。基本上说上两句就不再继续了。&lt;br&gt;当我觉得一件事情产生分歧，而观点交换又足够充分的时候，我会告诉对方：我已经过了喜欢辩论的年龄了，如果你想继续说服我，不要依靠逻辑，拿真凭实据来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我往往也无法拿出真凭实据说别人，因为我实在没有考古的精神和时间。&lt;br&gt;而且，我清楚的知道，我没有能力让任何人和我保持一致，我也不一定多么正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我欣赏的态度是，实事求是。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22012394/answer/20032062
</link>
<author>
刘瑷语
</author>
<title>
爱奇艺为什么要成立全资影视制作公司？
</title>
<description>
其实自爱奇艺与PPS联姻，率先补充了移动终端的力量，那么加快内容差异化就成了自然而然的事。从最近的业界资讯看，不同于将独家买断的2013年《快乐男声》分销给其他网站，爱奇艺明确表示湖南卫视明年的四档王牌节目《快乐大本营》、《天天向上》、《百变大咖秀》以及最近火爆的《爸爸去哪儿》（爱到泪奔），都已经买下独家播放版权，且不会分销给别的网站。&lt;b&gt;这种在独播内容上开始发力的迹象隐约暗示着内容自制也将会很快提上日程。&lt;/b&gt;有乐视这个例子在前，爱奇艺往上游蔓延也不是很稀奇的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱奇艺成立全资影视制作公司，我觉得有这么几个方面的用意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 布局全产业链&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱奇艺CEO龚宇曾在采访中说过：视频行业将走向上下游联合的趋势，下游渠道中的手机、平板行业已经没有太多市场空间，他认为未来将主要向上游靠拢。整合完成后，除了买视频版权外，会更加发力自制内容，自制是未来爱奇艺的核心竞争策略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;往下游布局，在终端领域，爱奇艺与TCL合作互联网电视是“爱奇艺inside”战略的第一款终端产品；爱奇艺的第二步与银河互联网电视、创维、京东，联合发布新型机顶盒“超清盒子”；第三步则是与多家电视厂商合作，全面植入爱奇艺的内容与服务，完成多屏布局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下游的空间竞争非常的激烈，多家大咖们都在生产自己的电视和电视盒子，往上游蔓延就成了必经之路。不同于乐视大手笔收购花儿影视，马东工作室的成立，刘春也传将加盟，这显示爱奇艺将以工作室的方式试水内容自制的市场，完成“内容生产+播出平台+硬件终端”的全产业链布局。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 以内容竞争拉开竞争差距&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;搜狐视频在今年的《中国好声音》上投入巨大，但同时显示了独播存在的优势，腾讯视频在强调独播策略后也收获了一定效果。移动视频终端还在跑马圈地，内容就更强调独家化，独播与自制是保证内容差异化的方式之一，虽然购买独家版权可以扩大内容的竞争优势，但在大规模版权购入的天价成本之下，成立影视公司的做法或将缓解爱奇艺版权购买和“独播不分销”带来的成本压力。除了成立影视公司发力自制内容外，整合了PPS的爱奇艺宣布花重金购得大量热门影视剧及国外综艺节目版权，都是在用内容差异拉大竞争距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，&lt;b&gt;在版权价格高压下，哪家视频网站也无法垄断内容，每家都会有自己的独家内容，而如何制作自己的独家内容，视频网站的激战或将因此拉开距离&lt;/b&gt;，爱奇艺也能借此打造自己的独家品牌。如果成立的独资影视公司涉足电视剧、电影业务，那么又能反过来反哺电视台和院线，形成新的盈利点，除了有一些风险，成立自己的内容制作公司怎么看都是好处多多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 打破产业格局&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;优酷土豆、爱奇艺和搜狐视频，视频网站的三位大咖，&lt;b&gt;随着爱奇艺收购PPS，并在内容上加大布局，将会打破这个格局，爱奇艺的势头将可单挑优酷土豆&lt;/b&gt;。由于是从下游往上游蔓延，模式与乐视太像，未来也许会出现和乐视正面PK的局面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如果爱奇艺的内容制作会像乐视影业那样土豪般大手笔，影视业的格局也会被影响。一直觉得国内的影视行业是个很陈旧的行业，随着全民移动互联网的大流，才刚刚开始谈互联网、谈市场、谈大数据、谈整合营销，一点都不fashion。下游产业往上游内容制作蔓延的如火如荼，但鲜见一家内容制作公司，有前瞻意识和资本体量往下游打通一条多屏联动的接口和渠道，同样感觉不fashion。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于刘春，偶尔会看到他的微博，但没有关注这个人，&lt;b&gt;个人以为爱奇艺是看中了他的资深背景和行业人脉吧，又有互联网和电视的从业经验，两方资源整合起来没准会带来不错的成绩。&lt;/b&gt;给大家一点小福利，一张图教你快速读懂中国视频网站发展简史（图片来自新浪微博@数据挖掘与数据分析），估计往后续写简史就要加上今天这段了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/9b/e89b883c4ae35b8d874c8f69bb9cd1f1_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3552&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/9b/e89b883c4ae35b8d874c8f69bb9cd1f1_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20286795/answer/20030754
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
刚刚升职为部门经理，发现原来的同事，现在的下属不配合我的工作，我该怎么做？
</title>
<description>
体现知乎（相比知音）的优越性的时候到了。。。&lt;br&gt;来点实在的吧。&lt;br&gt;今天的话题是：如何&lt;u&gt;开始当&lt;/u&gt;一名&lt;u&gt;领导&lt;/u&gt;。不是如何当领导，这是一些其他答案的最大误区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始当一个领导，这个话题很大，通常的情况有以下几种：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，空降兵。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从外部空降过来做管理者。又细分为从其他部门空降，和从其他公司空降。再又细分为内行空降，和外行空降。比如google那个副总裁去小米，属于内行空降。比如唐骏去紫金矿业，外行空降。这个比较复杂，也比较高大上。此次不讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，师徒式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你本来是个新人，然后工作两年之后，部门又进来一个大学生。你不管生活上还是业务上都处处照顾提点，工作发生问题了他向你求助，&lt;u&gt;你给他安排部分工作（最典型特征）&lt;/u&gt;，甚至生活中出门吃饭都一概你买单，他没钱了你借给他等等。。。你这就是师傅了。后来，你升职了，直接考核和管理他，给他安排工作。这种情况是比较简单的情况，也是第二顺理成章的情况。此文也不细谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，父子式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你是个创业公司或者老板让你组建一个新部门或者你到一个新区域去开拓市场，&lt;u&gt;所有的人都是你招聘的&lt;/u&gt;&lt;u&gt;（最典型特征）&lt;/u&gt;，经过你的面试进来的，这是最简单的管理。因为这样你才是所有人真正意义上的领导。这是成为一名新领导最顺其自然，也是最简单的方式。此文不细谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，赛马式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题主的困境。今天话题的重点。&lt;/b&gt;原来大家是平级的，不仅级别一致而且&lt;u&gt;在部门里地位作用一致（最典型特征）&lt;/u&gt;，现在你升职了，管理他，他不服从，怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案只有一个：&lt;b&gt;让他滚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;理由：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;a，为什么这种情况叫“赛马式”？因为你和他，在领导心中是两匹马。将来要出现一个管理者，负责这个团队。所以，现在题主你是赛赢了的那匹马。而他，是个输家。&lt;br&gt;b，所有成熟的领导者，都知道赛马制选拔的好处和坏处。好处是，赛马式比空降兵更熟悉环境，更有信任感，更默契。坏处是，两匹马和多匹马竞赛的时候，输的那个或者几个可能回走掉。&lt;br&gt;c，一般来说，领导为了留下另一匹马，可能新辟部门，或者调动。如果不是这么做的话，那么我们能做的，就只有尽量延长这匹输了的马的离职时间而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是政治斗争，亦不是战场，就像一场比赛，输的人注定无法拿起奖杯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;做法：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;a，去找他谈一谈。大体意思是，咱俩是哥们，我不想为难你，我也尊重你，但是你这样就是在&lt;b&gt;砸我饭碗&lt;/b&gt;。我希望我们在一起做一点事情，我的部门就是你的部门，资源、平台都是一样的，但是你知道一个部门只有一个方向，所以日常还请支持我的决策。&lt;br&gt;其实这第一条纯属是先礼后兵，可以直接忽略了。请题主自己做个判断吧，如果是我，我有信心让这个沟通有结果，题主请综合自己和对方的性格、以往的关系，给出结论。&lt;br&gt;b，找你的领导、hr都沟通一下。内容就是：既然公司选择了赛马这条路，就要做好损失一个骨干的心理准备。现在他要跟你缠斗，对公司的业务损害非常大。而且人家资历、能力都在这，今天公司给不了他一个经理职位，搞不好他就要去别的公司去当经理了。&lt;br&gt;c，提前做好人员储备，保证业务流畅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一句话我不太喜欢，但是给现在的题主更合适：&lt;br&gt;&lt;b&gt;要么狠，要么滚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外其实还有其他类型，比如你管理你从前的领导，这情况少见且复杂，亦偏题，不谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忘了，谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22009497/answer/20022854
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么网易的产品（如 Lofter，易信，有道等）做得好，但推广比较差？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴震&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wu-zhen-13&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-zhen-13&quot;&gt;@吴震&lt;/a&gt; 邀。&lt;br&gt;这应该是我知乎有史以来最长的回答。但作为网易在职员工，答此题必须得匿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题分为两部分：一是产品到底好不好，二是推广差不差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说说有道、Lofter、易信这些产品到底好不好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我自己的喜好来说，网易除门户、邮箱和游戏之外的产品，我最中意的是花田——不仅是因为那上面漂亮妹子多，更是因为它能抓住我的痒点，时不时地来挠我一下，让我舍不得将它删了，有时候还会忍不住上去看看；&lt;br&gt;&lt;br&gt;而之前公司勒令必装的易信就没有这种能力，好几次我都想把它给删了，但是因为公司的行政命令，故而一直把它丢在角落放着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lofter我EEEX在用，时不时地会更新自己的游记，我偶尔会去那儿转转，顺便看看系统推荐浏览的美图。频率不高，平均3~4个月一次吧。感觉这算个很精致的产品，但自己没兴趣用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有道我知道的主要是词典和搜索功能。我E文不好，平时遇到陌生单词会习惯性的拉进百度里面看看，至于搜索……你懂的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在产品策划的立场，我对题主例举的这些产品确实无法判定到底好还是坏，因为它们的赢利情况惨到令人发指的地步，类似的产品还有网易公开课、云音乐、云笔记等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有盈利意味着什么？没有奖金，没有项目分红，内部弱势，资源申请优先级靠后，并且只能干看着游戏部每个月那几百几千万的项目分红。如果一款产品连自己的产品营销团队都养不活，你能说这是好产品吗？暴雪也得靠WOW发工资发奖金啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说说推广差不差。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有道是北京的产品，我不是很了解，但有道一直是公司的战略产品，公司对有道的资源倾斜（相对其他非游戏产品）还是挺大的，甚至有段时间超过邮件事业部了。上文例举的花田也是北京的产品，其推广力度和效果还是有些声色的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lofer、云阅读、云音乐这些杭研院的产品就无法和有道、花田相提并论了。事实上，我曾有幸在网易杭研院任职，而且就是做产品的营销推广工作。从客观角度来看，杭研的产品推广真是非常差，即没花钱做投放，也没花钱买用户量，百度指数完全靠自然增长。但在另一个角度来说，为杭研做产品推广真的太难了：人少、钱少、资源也少。为什么？就是因为你产品不盈利啊！老板是个很现实的商人，你能保证（并且令他相信）为他赚回1000万，他才会给你100万去试试水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近期的易信可能出镜率比较高，但实际上和杭研产品并无本质区别，也就是这么一波了。你别看这段时间虽然公司把易信拔到一个很高的高度，但其实公司内外都知道这玩意儿没什么戏，老板的决心甚至都比不上隔壁的马云，所以我们宁愿上来往支援一下的阿里同仁的年终红包（详情请百度），也不愿意在易信的朋友圈里灌水抢那10W的内部推广大奖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;往大了来说，网易还是一家以内容服务为主的互联网企业，相对于产品的研发能力，推广部门还达不到与之相对应的业界高度；&lt;br&gt;从小来看，网易现在已经是一家游戏公司了，其90%的营收来源于游戏，未来的增长点不在门户、不在Lofter、不在有道，而是时下正火的手游。现在布局移动互联网的网易新闻客户端、易信、云音乐、云阅读、云笔记，其实都是在为自研的手游铺开渠道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------&lt;br&gt;此回答中的内容完全是个人所见所想，与公司实际战略无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------&lt;br&gt;看评论中有人问在网易工作的感受，恰好我刚打完公司正在进行的内部电竞赛回来，感触良多，就再多说几句：&lt;br&gt;在网易工作&lt;br&gt;第一是觉得真好——进网易是少年时代的梦想，因为我是玩着梦幻西游长大的，而且视老板为偶像；&lt;br&gt;其次是觉得真累——项目赶进度的时候没日没夜，就差带着被子睡到公司了，我才工作四年多，头上的白发已经赶上我爹40岁+的时候了；&lt;br&gt;最后是觉得真满足——工作很有成就感（这和参与的项目有很大关系），待遇也非常有竞争力，社会地位在行业内算是不错的了（走出去别人都高看你一眼），但最主要的是通过项目验证了自己很多的想法。也就是因为这些，我能够忍受许多办公室内的龌龊，甚至有时候不惜去当顶枪的出头鸟。&lt;br&gt;也许我不会在网易干一辈子，但我觉得在网易的这几年，是我人生至今为止最宝贵的几年。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21976123/answer/20041030
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
张悬一个台湾人为什么支持藏独？这已经超越台湾问题的界限了吧？
</title>
<description>
我觉得有一种病，叫“统一病”，得治。&lt;br&gt;此病症状：无条件喜欢统一，觉得统一是天底下最好的事情，比自己的命还重要。&lt;br&gt;看见那个地方想独立，必然愤怒，也不知道为什么，就觉得统一好似长白山中华千年灵芝老鳖精，万年的补药，止不住的想要。&lt;br&gt;此病患者固执地认为，统一就是好，就是好，就是好。&lt;br&gt;不统一就是“水深火热，民不聊生”。&lt;br&gt;春秋战国多不好啊！！！分裂的大地上，到处都是流离失所的老百姓！什么文化昌盛啊，能当饭吃啊！&lt;br&gt;强大的秦朝多好啊！统一了啊！即使陈胜吴广，那也是人民内部矛盾哦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过此病还有一个症状：某朝说要独立的，要么缄口不言，要么坚定支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---蒙古独立就是好！你看：&lt;br&gt;“承认蒙古独立，不但是伟大领袖毛主席英明指示，同时对每个真正爱国的中国人来说，是天经地义的事，值得欢呼的事。只有国民党反动派才痛恨蒙古独立，事后又大肆造谣，侮蔑人民的蒙古，侮蔑苏联与伟大的世界领袖斯大林，并说 蒙古独立是中国领土的丧失。反动派这样说原也不足为怪。《人民日报》社论1950年 2月 24日”&lt;br&gt;还有冲绳，纳米比亚，东帝汶，我朝也是支持独立的哦！&lt;br&gt;至于加泰罗尼亚，北爱尔兰……怎么说，看看上面怎么说吧，倒时候再犯病不迟……&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，这病就一个病因：上面说什么好，我就说什么好。安全，还能有点赏钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;plus：此题专门用来钓黑鱼的，拉黑专用，欢迎上钩。先拉黑再删评论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22002862/answer/20030067
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
「拿破仑投河时被伯乐所救」的故事是真是假？
</title>
<description>
查查历史书就会发现这话真是扯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;当法国大革命的杀人魔王罗伯斯庇尔最后一个被送上断头台时，除了拉法耶特适时隐姓埋名藏了起来以外，法国各派的知名人物都已被杀光了。没有人有威，有望能镇住动不动就筑街垒的群众示威热情。新成立的督政府首脑（此人堪称真伯乐）弄得焦头烂额，一筹莫展。一天，当他经过纳塞河边时看到一位矮小的失意青年徘徊在岸边似乎正准备投河自尽。他叫住这位青年，在和他攀谈之中知道他因为是罗伯斯庇尔弟弟的朋友而受株连失去在军队里的职位，看来是前途无望了。这位督政府首脑盘问了一下青年的政治军事专业知识，发现竟是惊人的内行。他立刻问青年是否愿意和有能力解决政府门前广场上没完没了的示威活动。这位青年胸有成竹，毫不犹豫地答应下来。第二天他带着刚刚拨给他指挥的军队拉着大炮来到广场，朝着示威的人群开炮猛轰，只几炮就把示威群众轰得做鸟兽散了。这位青年由此成名，他的名字叫拿破仑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;督政府上台是1795年，这个时候拿破仑早已经是将军了（他两年前就是准将了）。这个头衔是国会因为他在土伦战役之中的高超功绩而授予的。哪里还需要伯乐？他已经成名了。千万别小看拿破仑，人家是写长篇浪漫小说都能发表的猛人，哪里会去投河自尽？&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿破仑被解职是因为他不愿意参与镇压旺代叛乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来拿破仑镇压的，也不是什么示威群众，而是保皇党在巴黎展开的叛乱。这一战，保皇党有1400余人战死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而任命他的，则是督政府的首脑，保罗 巴拉斯。他之所以任命拿破仑，恰恰是因为他知道拿破仑在土伦的战绩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22009497/answer/20019641
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么网易的产品（如 Lofter，易信，有道等）做得好，但推广比较差？
</title>
<description>
首先题主这个做的『好』恐怕是个狭义的说法，就如很多互联网从业者、设计行当的人会讨厌新浪微博的繁复杂乱一样，题主也和很多人一样喜欢网易一些产品的简洁高效。但不接地气的一个产品能否称得上是『好』呢？我暂且以另一种狭义把微信这样数据好看、交互亲民又有亮点、有时候还显显产品设计者个性的产品称为『好』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;于是网易的LOFTER、易信都成为了简约的翻新产品。&lt;/b&gt;仅仅实现了包装上的优化，并没有本质上的差别。一味的求简也使产品使用了一些新颖的、并不传统的交互形式，而这些形式是否真的让更多的人喜欢呢？Lofter定位混迹互联网的中端人群，于是&lt;b&gt;一直将推广投放在小众文艺的地方，或者特定群体&lt;/b&gt;，比如音乐节上。而这部分热爱摄影、插画、西点的中端群体太过个性，很难找到他们大部分人认可的付费模式。丁磊大手一挥说进军轻博客的时候，恐怕没有想到lofter会成为今天这样的一个高端免费会所。当他又向lofter求量的时候，lofter定位已成，不易回头，回头意味着放弃之前的全部，再发他几万张DQ券，立马沦陷成点点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高端免费会所，是互联网社区运营最大的悲哀。做互联网中高端用户的社区，为何就不可以尝试封闭、收费？黄色网站可以，正经网站就不可以了？只是，&lt;b&gt;丁磊不看重游戏之外的盈利市场&lt;/b&gt;，无论他看重啥产品市场，一听到营收预期就皱眉头。我遗憾的称&lt;b&gt;网易的营收风格为开矿&lt;/b&gt;，开了一个游戏矿，就可以在其他方面大手大脚不计得失，这恐怕不是一个好的兆头。开矿模式下的产品创新，都不以盈利为目的，只盯着一片红海的亿元级市场，却不知互联网公司里比网易财大气粗人才多的远不止一家，而又以大公司自居，很多闷声发大财的千万级市场却不屑一顾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时代，不只是电商，互联网产品也拼渠道，&lt;b&gt;但网易邮箱的渠道质量和QQ简直没法比&lt;/b&gt;，老吆喝五亿改变不了这一事实。渠道不是一个个的已有账号，而是血管，是电网，是有无限可能的传播网络。网易邮箱的联系人远远没有QQ联系人紧密。这里的差距直接导致网易自有的最强大推广渠道又硬又低转化效率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网易的行政风格、产品风格都是&lt;b&gt;皇帝诏曰&lt;/b&gt;，源自&lt;b&gt;丁磊同学持股奇高的原罪&lt;/b&gt;。他可以随意的插手任何一个产品，提出他的需求。点点滴滴，便不是他麾下产品专家设计出来的产品了。易信就更好玩了，之前看到有人说这是弱弱联合，不得而知，但易信却从皇帝诏曰发展到了&lt;b&gt;王爷诏曰&lt;/b&gt;，电信地方大员都能对产品的功能产生影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实以上啰嗦了这么多，无非是想说产品没有那么好，无米难炊，不存在从功能需求上的自营销条件。还有呀，有道搜索虽然死了，但有道词典做的真的很好，和金山词霸打得那一仗太漂亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;网易杭州无推广大牛&lt;/b&gt;，而lofter、易信、音乐、阅读等都产自杭州研发部门。放眼网易，广州游戏、上海暴雪和北京网站部和有道的前店后厂做的更完善，好产品都能卖得不错，而杭州网易更像是折翼的白羽鸡，肉越来越肥嫩却扑腾不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于其他产品，如教育、手游、彩票、汽车、保险、相册、博客、保健品（噗）、印象派都是各种服务于&lt;b&gt;特定群体&lt;/b&gt;的体量大不起来的或者，老化了的要死不活转入维护的或者，别人有咱也要有不管有没有人用的，开矿过程中可以不在意的产品们。于是网易囤积了大量的产品设计技术人员，可以随时搬砖调动，放下手头那些战略上不那么重要工作，去做别的活儿，也属皇帝诏曰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;云音乐的音乐社交并不成功，也不难想象，这根本就不是一个适当的切入点吧。非行业的垂直社交都是很奇怪的，纯互联网公司想做大做强，就应该做真正的平民社交，如当年的人人一样，什么都有，让它成为你互联网的家，这才叫社交，我在你这里只能发发歌单听听歌看看别人对歌的喜好和评价，这算哪门子社交？云音乐音质不错，以社交之名，却依旧习惯性的用媒体化的主页设计和引导，恐怕自己也是迷迷糊糊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;云阅读用的不是很多，但据了解一直在进行盈利尝试，还有一些闷声发大财的项目尝试，也都算是在皇帝诏曰下玩命的实现产品的自我救赎。阅读市场很大，但真心不是像国内类Flipboard系产品这么烧的。认识某个小团队，阅读项目就三个技术一个运营的样子，&lt;b&gt;从盛大拿书，在移动电信卖&lt;/b&gt;，月流水150万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;精于推广的公司，往往在不同产品上看到同样的推广流程、包装套路和不同的细节，必要时候不犹豫的外包给专业的广告公司，利用他们的渠道；不精于推广的网易杭州呢，只能看到产品研发小组自己在奋力的扑腾，反反复复的利用域内邮箱、自己东墙西墙的广告位，凄凄惨惨戚戚。有些产品存在于丁磊脑海的边缘，两三年都没有几千块的专用推广经费，又有很多产品得到了丁磊的喜欢，在电梯里分分钟要到一百万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D3夭折、国内SCII销量不佳、WOW的新版可能会有一个小反弹，炉石传说会鲤鱼打挺，自主游戏挖矿变得困难。手游市场发力晚、上市的产品糟糕，如果只和易信账号绑定又将是新的弱弱联手。其实网易的前景挺堪忧的。但是皇帝的资产只在蹭蹭蹭的涨，他还在得意的调弄着棋盘上的旗子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然怒而粗评了各种产品，并没有说什么数据，但想起皇帝诏曰的恐怖，还是决定开个小号再加匿名回答。全新的账号密码邮箱木哈哈哈哈。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
