<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22469431/answer/21461145
</link>
<author>
鄭紫陽
</author>
<title>
为什么苹果公司要在天猫商城开店？
</title>
<description>
个人认为，苹果线上商店 (Apple Online Store) 整个购物流程的体验可以说是无需挑剔，在天猫开店并不能就变得更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但 Apple Online Store 缺少流量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国大陆的互联网用户，很少会上 Apple 的官网看机型配置，看性能比较，看价格，然后决定购买。他们很少会上苹果的网站。因为大部分人没有这个习惯。过分地说，很多人平时就只会访问有限的几个网站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以苹果的线上商店缺少流量。所以苹果去年开始在百度上面投广告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜测，这个 Apple Store 天猫店，就是一个可以被更好导入流量的站点。是用来配合某些渠道推广的。譬如说在天猫商城首页，譬如说在淘宝搜索结果页，譬如说某个水货卖家宝贝页面的侧边栏，出现苹果自己的推广。帅吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt; “It's like giving a glass of ice water to someone in Hell.” 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22454254/answer/21435038
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
魅族携 Ubuntu Phone 参加 CES 2014 的用意是什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;鸡蛋不能放在一个篮子里&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于一个有志于做大的手机厂商，押宝在一个OS是危险的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从市场角度，Android 确实大，并且随着Google的努力正在逐渐规范，眼下看起来没有什么可以担忧的。但从技术储备角度，在 Android 上升期就做另一手准备，在未来某天Android受到冲击时，多了一种选择，不至于那么狼狈。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;连家大业大，依赖Android如斯的三星都砸钱玩 Bada 和 Tizen，虽然某种程度也有举国工程的影子。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总而言之，智能手机界血淋淋的例子就摆在眼前：Symbian 从顶峰到死亡也不过短短2年，押宝 Windows Phone 的诺基亚最后落得收购命运。（WP粉勿喷，抛去Elop不谈，这是事实）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;魅族自身从M8到M9的转变也体会到了没有 Plan B 的痛苦。只不过搞M8的时候，魅族研发实力弱，也没有更多选择。当现在有了更多不错的选择时，为什么不试试呢？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Geek 范儿，为全世界发烧友而生&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Geek 范儿的发烧不是给你一堆选项让你折腾（淡入淡出还是经典回弹？刷九尾狐特效包还是XX特效包？），而是从底层开放。引入最有群众基础的Linux，释放Geek们的折腾潜力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;想想 HTC 的 HD2。这常青树一般的玩意，在 XDA 中口碑可不低。但凡 HD2 又做了什么不可思议的事时，就会被津津乐道拿来说一出。这种直接打入外国发烧友大本营的口碑营销的效果，经过出口转内销，效果之好，诸位应该有目共睹。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;请注意，&lt;b&gt;这还不是 HTC 有意引导得出的结果&lt;/b&gt;。如果配合上商业的引导，这会产生什么样的效应？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;OPPO N1 搭上 CM 就是想复制这一出。只不过魅族这次做的更彻底。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;目前看来，国外发烧友现在还能可劲儿折腾的主流手机设备并不多。尤其是顶级硬件+顶级外观+顶级做工的。你看现在 Firefox OS 搭的那几台手机其实就是华强北水平。其实就是没太多诚意。不像魅族，拿着一年一发的旗舰陪 Ubuntu Touch 玩儿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以说，Geek 们也需要生活和审美嘛。如果魅族从 MX3 开始，能搞出一个适配 Ubuntu Touch ，并同步更新升级的手机，即满足 Geek 们折腾的需求，又满足 Geek 们日常使用（不漏接女友电话的需求），还看起来不那么黑乎乎，何如？！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我遐想下，除去国内对魅族本来就有好感的 Geek 们，在海外市场，也应该会有很不错的口碑和市场表现。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;PS：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关生态圈。&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;魅族本身就是一家有不错口碑和群众基础的硬件厂商。虽然出货量没有苹果三星小米那么大，但也属于中上游（请注意我们是单款手机哟……），魅族跟 Ubuntu 合作，本身就是成熟硬件厂商加入生态圈，对整个 Ubuntu Touch 社区从最上游开始完善。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;魅族是一家商业公司。这意味着，我厂可以花钱、放弃利益去培育 Ubuntu Touch 前期的应用生态圈（参照2014年魅族应用商店放弃分成）。同时，我厂可以用商业运作，跟 Canonical 一起壮大应用圈。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ubuntu 本来就是一个非常成熟的基于 Linux 的桌面 OS。其群众基础、社区能量不可小视。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;利益相关：本人魅族员工&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420900/answer/21458811
</link>
<author>
Cat Chen
</author>
<title>
怎样成为全栈工程师（Full Stack Developer）？
</title>
<description>
既然原文是说，Facebook 工程师说 Facebook 只招 full stack engineer，那我就来说说 Facebook engineer 都是怎样的人啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得任何一方面的具体经验都不重要，重要的是思维方式和学习能力。首先说思维方式，那就是不为自己设限，不会想着自己是前端工程师，所以后端的东西我就一点也不碰。Facebook 的工程师，级别越高就需要保持越大的影响力。如何创造更大的影响力，就是寻找当前杠杆效应最明显的问题来解决。有些问题你解决了的话，投入进去的时间每小时能换回来一千美元；有些问题你解决了的话，投入进去的时间每小时能换回来一百万美元。然而哪些问题更值得解决，这是动态的，往往还存在衰减效应。如果现在性能瓶颈在后端，你做了一个季度两个季度优化后，瓶颈就已经不在后端了，你再优化下去衰减效应就会越来越明显。等瓶颈变成前端了，你是不是就说因为你不懂，所以不愿意碰？那就相当于寄望于公司有个前端很懂性能优化的人来解决，但如果公司没有这样的人那就没有人来解决了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Facebook 的众多海报当中，有一张写的是「任何一个 Facebook 的问题，都不是别人的问题」。有问题，你就需要去评估是否值得解决。如果值得解决，你就应该着手去解决，而不是假设公司内会有另外一个人比你更合适解决这个问题。这时候很可能你就需要去做你从来没有做过的事情，需要学习你原本可能完全不懂的技术。如果你是个专门做数学模型的博士，加入 Facebook 原本是打算做搜索结果优化的，结果发现这不是最急需解决的问题，JavaScript 性能才是最需要解决的问题，你怎么办？如果你以为 Facebook 需要的是你做数学模型的经验，那你就错了。Facebook 需要的是你完成博士学位的学习能力。你从来没做过 JavaScript 并且觉得 JavaScript 很恶心？正确的做法是立即在网上买几本 JavaScript 入门的书连夜看完，然后着手分析性能瓶颈并且解决。在你完成手动优化后，你还可以思考一下能否把这做成自动化，例如说在代码提交时分析 JavaScript 语法树并且指出可能成为性能瓶颈的地方，又或者说从用户浏览器那里收集性能数据扔到 Hive 然后再从中分析产生瓶颈的特征。这些都可能涉及到一些你没有做过也没有学过的东西，但问题摆在那里你就需要去解决，而无论这要求你去钻研什么。这就是我所说的学习能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是高级工程师和初级工程师的主要差距。尽管在高级到初级这一维度上，美国工程师和中国工程师是有重叠的，但美国的教育体系和行业传统使得美国应届生比一般中国工程师更偏向于高级那一端。美国学生的优势在于，他们的教育体系让他们习惯面对开放性问题。一家公司万千问题当中，此时此刻哪一个最值得解决？这不是中国工程师擅长的问题，因为实在是太开放了。中国教育让人擅长在给定条件下解决问题，太开放反而不知道从何入手。此外因为绝大多数文献都是英文的，所以要钻研什么对于能读懂英文的人来说都可以非常成体系的学习，这对于很多拒绝阅读英文的中国工程师来说很不利。拒绝阅读英文意味着永远只能接受别人的二手资料，对于很多概念的理解只能停留在技师的层面，而无法上升到工程师或者科学家的层面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22461742/answer/21437236
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
朋友让我去帮他，利润五五开，该接受吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这本质上是一个人性的问题，而非商业投资合作的问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;核心在于：你是否会满足于对半的利润？过3-5年，你是否会想要更多？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提供一个真实的案例供参考，母亲这边的3个兄弟姐妹一起出国谋生的经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我舅舅早年开过酒店，赚了第一笔，可惜过于信任朋友被坑，净身出户。之后和他的连襟一起前往非洲小国批发义乌小商品。经过几年二手旧皮卡充白天当店铺晚上当床铺的满非洲跑，没钱进货凑不够一个集装箱只能买一大堆的卫生纸填空间的艰苦时期，终于功德圆满，在非洲某小国成为最大的小商品批发零售商，营业额不太清楚，估计在一两千万以上，利润很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大约四五年前，一方面舅舅希望把生意扩大，又不放心让当地黑人执掌门店（黑人的教育水平是个大问题，这个小国属于赤贫层面，大多数黑人都不会数学，买东西需要把货物一个一个的摆放好，单价一个个加，才知道多少钱。。。）于是把两个亲妹妹拉过去，半年熟悉过了语言关后，一个人管一个省份的门店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利润分配上采用批发价+利润的模式。即两个妹妹用批发价（比黑人直接批发低）去从舅舅那边拿货，然后凭本事卖货，买一件有一件的利润，能多卖的都是利润。当然拿货的时候不用直接付钱，而是等卖掉再付钱，相当于供应商垫货。一开始是蜜月期，当然一切OK。两个亲妹妹本来都是比较贫穷的，靠头一两年辛苦就能够在国内首付买上比较不错的房子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，一个很大的但是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个妹妹都开始慢慢觉得不满足了。一方面，开始有国内其他人也过来做生意，价格方面有竞争，加上她们也不是很有本事可以把生意做上去，另一方面批发价始终是比国内采购价+运费要高，最大的利润始终是在舅舅手中（这个时候舅舅估计已经积累了应该有过千万的身家了吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过一番商议、争论、争吵、决裂。之中太多事情无法细谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，一个妹妹和另外4个亲兄弟姐妹（我妈和小舅舅一直在国内没出去，但是还是站在大舅舅一边，因为大舅舅白手起家的艰难他们都理解，略微偏向大舅舅多一些）彻底决裂，和另外一家供应商合作，单独去邻国开店。（事后几个月，因为不满足，身上带了很多象牙首饰，注意，是很多，打算在国内开个象牙精品店再赚些钱。过海关时实在不走运，中国和非洲联合严打象牙走私，被发现，走私罪入狱三年。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个妹妹关系变冷，自己靠积蓄开始回国采购批发，打算靠自己赚更多的钱。前几天还回国来采购，一起吃过饭。可惜时间还比较短，资金少，还在缓慢的起步阶段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上的事情，其实各方看来有各方的理由，&lt;b&gt;没有对错&lt;/b&gt;。对妹妹来说哥哥始终赚大头，市场又难做，不改变没&lt;b&gt;希望&lt;/b&gt;。对哥哥来说，帮了你们这么多了，还&lt;b&gt;不满足&lt;/b&gt;。一个看未来，一个看过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题主的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果题主真心不介意对方始终走在你前面，比如你赚到10万，他收入100万，你终于搞好一家店，他已经有了四五家店。你终于买了一个150平的好房子，他已经有两套别墅。也就是说题主能感到满足，那就可以去做。&lt;b&gt;起码在之前的几年蜜月期，有信任+不断增长的收入，会是很好的机会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这之后，如果你能一直记得对方给你机会，并始终能不贪婪奢求更多，那么完全可以一直这么合作下去。有点辅佐君王的意思，他成长，你的空间也随之而大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你开始觉得不满足。及早提出。在情谊还未被金钱磨穿之前，以双方认可的方式和平分手，大家就还是朋友。你也能够带着经验、能力、一定的积累，向着更好的希望前进。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22451397/answer/21426532
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
12306为什么不外包给淘宝做？
</title>
<description>
&lt;p&gt;听说的，真假自辨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;12306首秀被骂的狗血喷头后铁道部找来IBM、阿里巴巴等大企业要解决方案，给出的条件是资金管够但是问题得解决。几大企业最后都拒绝了。12306开始自己尝试解决问题。他们发现市面上可以买到的成套解决方案都不足以应付春运购票负载，所以只能自己改进已有的数据库。以前12306用的是小型机，发现性能严重不足，遂改用x86系统+linux平台。最后他们的核心系统用了十几个节点的多路Xeon E7，每个节点配1TB内存，数据库全部在内存中运行。2013年春运，12306系统峰值负载11万tps，与2012年淘宝双11活动峰值负载相当，新的系统基本经受住了考验。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;淘宝的问题是其系统架构是分散度较高的，各个订单之间关联度不大；而12306每出一张票都要对全线路做数据更新（因为一条线路存在多个站点），因此系统负载相较淘宝来说集中很多，直接搬淘宝的方案也无法解决问题。淘宝的应用类型决定了阿里巴巴可以通过部署大量的服务器来分散压力，但12306就不行。其实他们的核心系统的硬件成本不过数百万，不是他们不想采购更多服务器，而是买更多的服务器也没什么用途。最后，在经过软件层面的优化之后，12306的瓶颈其实是核心节点的CPU、内存性能。但是这个性能的提升不是朝夕的事情，而是受限于摩尔定律，基本上每两年才能翻一倍多些。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;==========================&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后我说点对铁路系统购票困难现象的看法：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一种商品只要出现供不应求现象，那么结果只有两种：大家排队购买；出现黑市，变相提高商品的流通价格并抑制需求。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;12306这个事情，就是标准的供不应求之后出现排队与黑市现象的例子。因为供不应求，所以有了黄牛、抢票软件与秒杀。如果供应充足，一个车次直到发车前都有一两张余票，那么黄牛、抢票就毫无存在价值，旅客也用不着守在电脑前和其他人比拼手速和网速以及电脑性能网络性能了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在供应不足的前提下，12306就算把系统做的性能再高，也只是会加快热门车次票务秒杀的速度而已——而这更会刺激抢票软件，大家为了在更短的时间里成功抢到队列名额就会不断提升自己的抢票性能。打个比方说就是一个店门前排队，消费者为了增加买到商品的概率去雇人代排，每个消费者都雇了好多人，造成店门口的通道拥挤不堪。为了减缓拥堵，商家不断拓宽通道，但每次一拓宽消费者们就会增加雇佣的排队劳力把新增的通道空间占满，形成恶性循环。这样下去，只要还存在供不应求的现象，这种循环就不会有终止的时候。也就是说，12306的问题主要不是出在网站本身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么怎样解决供应不足的问题？这么多年来铁路不断升级运力修建新线，已经建成全球最庞大的铁路运输系统，可是到了春运还是只能勉强应付。从这个角度来说铁路部门在供应不足的问题上也不该承担太大责任，他们已经做得很不错了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么问题的根源就出在不断增加的需求上了。为什么我国铁路系统需要承担如此庞大的客运流量需求？很显然，是因为全国范围的人口流动。大量务工上学人员过节要返乡，节后回驻地，这个刚性需求是合理的。可是为什么他们必须要到外地去打工上学？为什么数以亿计的人员要远离家乡去谋生求学？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后我们会发现，区域发展不平衡才是罪魁祸首。正因为多少人在家乡无法得到足够的机会与资源，他们必须到发达地区奋斗和实现自己的价值。只要这种不平衡现象还在继续，每年春节前后就不可避免地出现大批人员全国范围流动的情况，就不可避免地出现运输能力不足的尴尬。改进12306也好，增加铁路网投资也好，最终都只是治标不治本。如果这个社会不去直面根本问题，那么这些表象的症结永无解开的时候。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说起来，有几个人愿意背井离乡呢？&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22458985/answer/21435702
</link>
<author>
张召忠
</author>
<title>
能不能用导弹救雪龙号脱困？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;b&gt;动用导弹为雪龙号脱困&lt;/b&gt;这一方案在技术上完全可行，而且&lt;b&gt;有过先例&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这几天在与朋友的闲谈中曾多次聊到“使用弹道导弹为雪龙号脱困”的问题，当时在场的一位俄罗斯朋友和一位美国朋友异口同声的告诉我“&lt;b&gt;当然可行，俄国人就是这么干的！&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;这几天我经过多方考证后得知具体情况大致是这样的：&lt;br&gt;1979年——1990年间，苏联军方曾进行过14次代号“北极光”的军事行动（北约情报机构称为“海豹行动”），“北极光行动”简单来说就是验证各型号核潜艇（主要是弹道导弹核潜艇）在北极冰盖下的航行能力和上浮破冰能力，以及绘制北极冰盖下的水文环境、季节性水道情况等自然环境情况，苏联的目的是在战时将保留的作为二次核打击力量的弹道导弹核潜艇部署在北极冰改下，作为“红色帝国最后的怒吼”（此句见于《阿列克舍·彼查奇科夫回忆录》）。&lt;br&gt;即便是对于当时苏联的潜艇技术而言，“北极光”行动也是一次巨大的冒险和挑战，据了解，“北极光”行动共发生险情百余次、发生事故数十次，其中特大事故（死人的）1次、重大事故17次（反应堆事故、艇体破裂、动力系统故障等）。可以说，“北极光”系列行动是人类史无前例的一次伟大尝试，为极地科学和俄罗斯的北极霸权奠定了理论和试驾的基础。&lt;br&gt;现在步入正题，为了确保&quot;北极光行动&quot;的安全进行（就是确保核潜艇不被困于冰盖下），苏联导弹部队事先会向潜艇预定航线周围发射弹道导弹，用以炸开冰盖，这样做的目的是一旦潜艇上浮破冰失败，可以有机会驶向预定的炸点浮出海面，我所掌握的此类发射记录有十余次之多，除此之外，苏联军方在一次事故中曾派遣2架图95式轰炸机投掷炸弹进行破冰作业，据记载达到了预期的目的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的结论是：使用弹道导弹进行破冰作业在技术上完全可行。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是对于此次“雪龙号”被困险情，这种方式有值得借鉴的意义吗？&lt;br&gt;我认为有三个不可行和三个不可为：&lt;br&gt;一不可行是技术不可行。我国能打到事故海域的弹道导弹都属于远程弹道导弹，其圆周偏差率对于救援任务来说太大。&lt;br&gt;二、机制不可行。简单地说，发射弹道导弹必须有总书记的甲等特提手令（特AAA级）、电子秘钥，并由中央军委三分之二委员在场情况下下达命令方能发射，而救援行动的指挥部不能达到国家安全层面，即便是国家主席和总书记亲自指挥救援行动，也无权使用这种手段。&lt;br&gt;三、操作不可行。更换核弹头是极其复杂和繁琐的过程，涉及到司、政、后、保多个部门，行政成本太高。&lt;br&gt;再说三个不可为：&lt;br&gt;一不可为是国际协约不可违，一来按照中俄签署的多项协约，双方的弹道导弹不能以任何借口经过对方领空（太空虽不算领空，但是导弹在上升段必然会经过俄罗斯领空，况且俄宣称对北极拥有主权）,二来发射弹道导弹到事故海域，导弹经过的国家太多。&lt;br&gt;二是不可为是有碍国际观瞻，正值中日剑拔弩张之时，安倍在东亚正在卖力推销“中国威胁论”，中方此时的任何军事行动都会被过分解读，而且在中国取得道义制高点和国际社会普遍同情尊重的情况下动用弹道导弹解救被困船只无异于作茧自缚。&lt;br&gt;三不可为...有思想的请自己解读。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22449771/answer/21447727
</link>
<author>
董小城
</author>
<title>
如何看待央视评曲阜师范大学成为考研基地？
</title>
<description>
2008年考入曲阜师范大学，本科时担任过校学生会副主席，考研两年，目前人大新闻学院研一在读。算是知道一些情况，知乎第一次回答献给母校。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，希望觉得此回答不错的知友请积极点赞，也请知乎编辑酌情考虑上知乎日报，给予更多对于此事不是很了解的读者提供一些参考的资料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本回答分为如下三个部分，请各位知友按需查看：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、曲师大从什么时候开始被称为“考研基地”？&lt;br&gt;2、为什么曲师大学生需要去考研？&lt;br&gt;3、央视此次的报道存在什么问题？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本回答的核心观点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　1、曲师大被”标签化“后，的确对该校的学生继续升学造成了不良的影响。另一方面，曲师大自身有作为典型的一些主客观因素，只是比较不走运被世人记住。&lt;br&gt;　　2、曲师大目前考研过热有历史的原因、学校选址的原因，同时也需要从高校疯狂扩招的大时代背景下去分析。校方、学生只不过是做了目前最符合自己利益的选择。希望大家不要片面化解读。&lt;br&gt;　　3、央视本次的采访最大的问题是播出时机的问题，做时效追热点而忽视了报道对报道对象可能产生的影响。其次，缺乏对报道批评对象的采访，平衡上有硬伤。同时报道上有炒冷饭的嫌疑，一些细节有待商榷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————2014.1.7 10:35am. 更新————————&lt;br&gt;　　1、修改了答案中的一些事实细节。&lt;b&gt;信阳学院其实是信阳师范学院&lt;/b&gt;（感谢@allenzhao 指正），&lt;b&gt;曲阜师范大学是二本A类学校&lt;/b&gt;（感谢@MelonRice 和我的一位本科校友指正）。有一部分专业是一本。昨晚临时写的急就章，没想到得到这么多人的支持。自己出了这样的事实错误很是抱歉。&lt;br&gt;　　2、关于中青报、央视报道，我只是从微观的技术和中观的影响方面提出了自己的看法，至于两份媒体能不能报，我觉得是完全可以报道的。说实话我也希望这次的报道能刺激本科母校做一些改变。而我这次回答只是希望能给知友们提供一些新闻背后的事实，觉得报道有问题我就说报道的问题，觉得曲师大有问题我就说曲师大的问题，仅此而已。&lt;br&gt;　　3、在回答中，我着力呈现的、也是希望知友们感受到的其实是一个复杂的现实情况。在1955年曲师大的建校先驱们可能想象不到孔子故里会在半个世纪后发展成为一个更像旅游胜地的地方。扩建新校时，曲师大背后是滚滚的高校兼并扩招的浪潮。从这样大背景下看待曲师大的问题，学生个人的选择、甚至校方的一些选择都有一个新的维度。&lt;br&gt;　　4、最后说一点答案以外的个人感受，与曲师、央视、中青、李斌先生无关。&lt;br&gt;　　看“标签”、履历“查三代”。不仅在考研中存在，等到我们就业的时候，甚至丈母娘第一次见你的时候，这样的事情还是会再次发生。从更大的方面看，社会上不那么公正的事情不仅仅是考研这样一件事情。本答案的部分章节也希望对这样的现状做一点绵薄的贡献。至少在曲师大“考研基地”的这个问题上，希望大家以后见到来自曲师大的学生，先不要下意识的认为：“哦，这是来自考研基地的。”甚至不要将“寒门子弟”的标签贴在他们身上。而是放下以往从别处听来的只言片语。真真切切地先感受这样一个真真实实的人。这样的结局，是最好的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、曲师大从什么时候开始被称为“考研基地”？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　2004年，再过一年，曲阜师范大学就要迎来建校50周年的时间节点。两年前，这所全国唯一设立在县级市的大学，在距离曲阜三个多小时车程的海滨小城日照建立了自己的分校，希望打破封闭的建校环境。&lt;br&gt;　　这一年，中国青年报一位名叫李斌的年轻记者入职三个月了，他负责跑教育口的新闻。&lt;br&gt;　　不知道这位记者因为什么原因关注到了这所大学，不过结果是他在中青报上发了两篇有关曲阜师范大学的新闻稿《探访一所特别能考研的大学》和《部分地方院校成为考研基地？》在《探访》一文中，李斌记者采访了老师学生多人，并以特稿写作的方式还原了曲师大学子深夜学习场景。在《部分》一文中，中青报人直接将曲师大等一批学校冠名为“考研基地”。直指一部分地方高校“考研高中化”，并明示“从以下这些支持考研的措施可以看出，考研，这一原本属于学生的个人行为已被糅进了更多的学校意图。”、“大学辅导员像高三班主任”。&lt;br&gt;　　从新闻的影响力上来说，这两篇稿件是成功的。用李斌先生自己的话说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　它引起的社会反响出乎我的意料。在一段较长的时间里，社会各界人士对此纷纷发表了自己的看法。人称著名学者的许纪霖和邓正来也没有放过这次发言的机会，他们将讨论推向了深入，直指“考研变高考”背后的深层次原因和制度性根源。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;　　而对于曲师大等一些被点名的大学来说，“考研基地”的标签就此被贴上。刻板印象一旦生成等待曲师大的结局是成为一个极端的典型，成为被多方解读、片面化理解的样板。而从曲师大考出来的学生，难免会面临新的同学和老师类似的提问：“听说你们那所学校大一就开始准备考研？”更有甚者，初试成绩第一第二，复试被刷掉的事迹几乎年年有新的案例。&lt;br&gt;　　2007年，三年后，李斌记者自己也意识到自己这篇稿件对于曲师大这类学校师生带来的伤害，他在一篇《李斌向曲师大道歉》的文章中说道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　从获知很高的初试分数到复试中惨遭淘汰，那些同学经历了大喜而悲的过程，该有多么痛苦，我难以体会到。对他们来说，原本能够按照自己的意愿和努力改写的命运，被另一种可怕的方式改变。&lt;br&gt;而错并不在他们！（原文排版如此）&lt;br&gt;……　&lt;br&gt;　　对于当时从业刚满三个月的我来说，因报道而生的沾沾自喜显然沾了上风，我并没有过多的考虑这组报道会给那些院校的学生带去怎样不利的影响。后来，我才逐渐感觉到，这种喜悦很可能会建立在别人的痛苦之上。&lt;br&gt;　　一个令人感到强烈不安的信号是：有越来越多的名校和重点大学在大幅度的提升本校保送生的比例。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;　　高校庸俗化的最大的受害者就是学生，尤其是身处普通地方院校的学生，比如曲阜师大这类处于二三线中小城市的大学。这里的学生，没有金字招牌，甚至没有勤工俭学的机会。对他们来说，学校生活枯燥乏味，学校之外无处可去，也许只有考研才是最好的出路。&lt;br&gt;　　所以，要拼命读书，要像对付高考一样去考研。当就业把千军万马逼入读研的胡同时，这种举动多少具有悲壮的色彩。无论怎么说，同学们为此付出的努力，都值得肯定和赞赏。&lt;br&gt;　　虽然，他们中的不少人可能会存在种种问题，如知识面窄、动手能力差、创新意识不够等等，但对此要负主要责任的不应该是受害者的学生。&lt;br&gt;因此，我有必要道歉，虽然我无意伤害他们。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;　　2013年，在李斌先生报道9年后，我也面临着名校复试的问题。一方面担心自己的专业水平不过关，一方面自己的本科出身也成为了我担心的压力之源。而上面的这段历史，正是那时的我在网上搜索出来的。由于这篇《道歉》原文出处不可考，因此在复试之前，我特地在李斌先生的腾讯认证QQ空间上咨询了此事是否属实。得到了李斌先生肯定的回复。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ff/e9ff0edcfca5268aca37618c10c6c822_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;543&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;543&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ff/e9ff0edcfca5268aca37618c10c6c822_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（事实上，人大的确有一所名校所应有的底蕴和大气，在面试过程中，在场的七位老师，没有一位问了我有关本科出身的问题。三道专业知识题（一道英语作答），答完走人。同时，也谢谢李斌先生对我提供的帮助。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、为什么曲师大的学生需要考研？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　客观上说，中青报04年的两篇文章还是很有问题意识的，2005年考研人数过万，并数年保持高位运行。能在这样一个时间节点抛出这样一篇报道，的确引发了人们对于考研热的思考。&lt;br&gt;　　不过，中青报的两篇稿件更集中于对事实的报道，而缺乏对背后学校、学生考研动机的深入挖掘。作为一位在曲师大日照校区呆了近五年的人，给知友们提供一些自己的观察。&lt;br&gt;　　关于考研的原因，其他的知友已经答道几点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、高考本科高分考生落榜调剂，心怀不甘，希望研究生再博一次。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　——这点的确存在，我认识的曲师大人高考630、650分有不少，一本志愿都是名校落榜。山东的高考竞争激烈程度不是一线城市长大的孩子们可以想象的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、就业问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　——这个知友有讲到但是讲得不够深入，我再补充一点，曲师大是唯一一所在县级市落户的国内高校。这意味着从这所大学走出的学生没有像北上广深等一线城市、省会等二线城市高校的地理优势。加上第一条的效果加成效应，助推了曲师人的考研热情。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、校方支持&amp;amp;学校氛围&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　这一点是中青报两篇报道中提及的。2013年年底，我回曲师大日照校区的时候，北门口各个校园的考研光荣榜还伫立着，昭示着每个学院（日照校区应该是）的考研成果。经过了十年时间，虽然学校中师生也有对于考研热的质疑反思的声音，但是也还有一些老师认为这是曲师大的一个特色。考研率，也会成为部分学院分管学生工作的领导老师宣示成绩的指标。&lt;br&gt;　　而对于学生来说，在学校谈考研，学长学姐在考研的大环境下，进校一开始议程就被设定了。但是值得点明的是：&lt;u&gt;大多数我的校友在大一大二基本上都在体验大学的生活、参与各种社团活动、谈恋爱、上课学习。从大一就开始准备考研的学生真的是少之又少。我身边也有不少的考研“酱油党”只是跟风试一试。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、学校教学质量提高乏力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　这一点目前没有知友提出来。新千年初，曲师大也希望摆脱县城办学的窘境，计划出走谋求发展。当时正值日照市伸出橄榄枝，一拍即合。之后两方的爱恨情仇暂且不表。我就说一个事实，到我入学的第二年，2009年，曲师大建校贷款没有还清的还有数千万。&lt;br&gt;　　一方面，这不过是新千年开始的高校疯狂扩招大背景下的一个缩影，曲师大目前的考研热一定程度上也是当时扩招时没有考虑到以后毕业生就业的隐患。我想这一问题是摆在目前很多国内高校面前的一个难题。曲师大只不过因为自己先天条件不那么好，大部分学生只好选择走考研这条路。&lt;br&gt;　　另一方面，还贷期间，校方钱紧，自然难在提高教学质量上多下功夫。师资和硬件上难免跟不上脚步。（不过据听说现在已经好转了，待证实。）学生的受教育质量自然难以赶得上知名高校。眼界窄、动手能力弱、只知道书本知识的问题不能说不存在。&lt;br&gt;　　而现在对于曲师学生来说，不能接受的是学校出身成为一条“硬性门槛”，我本班的同学在上海某高校遭遇校方领导当面说：只要是曲师大的我们就不要。&lt;u&gt;曲师大学生不能接受的是报考的学校没有在专业知识和能力上证明其不具备升学的资格，而是看到本科出身直接就否定这些学生努力上行的可能性。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、央视本次报道的问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　1月4日CCTV13频道《新闻直播间：焦点新闻播报》栏目中在中午11点半左右报道了名为《高“考研率”如何练就》的新闻，报道了信阳学院和曲阜师范大学两所所谓的“考研基地”。由于对于信阳学院完全不了解，仅从央视对于曲师大报道部分进行分析。&lt;br&gt;　　个人认为，&lt;b&gt;此次报道最大的问题在于时机选取的不合时宜。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虽然作为新闻媒体，研究生考试当天算是一个不错的机会推出报道。但是对于考完初试，马上面临四月份左右陆续要进行复试的考研学子无疑是给他们前行的道路制造了新的困难。去年的这个时候，我就在为9年前的一篇报道寻找合理的解释，不难想象，今年曲师大的学生还要有多少人受到这条报道的影响？&lt;br&gt;　　第二，&lt;b&gt;报道的硬伤在于：没有信阳学院和曲阜师范大学校方代表的采访&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　这次的报道显然对于信阳师范学院和曲阜师范大学来说是带有批评性的，而奇怪的是居然没有被批评方的解释。新闻中的平衡不在，就给予央视人更多自说自话，主题先行的可能性。个人认为，从技术层面上，这个是硬伤。同样，如果能采到一些已经考到名校的学生的观点，就更好了。&lt;br&gt;　　第三、&lt;b&gt;本次报道有炒冷饭的嫌疑&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　时隔将近10年，比较中青报和央视的本次报道，央视没有能在深度上做到跟好。至少在原因的挖掘上算是浅尝辄止了。（说白了，就是采访不够。）如果能多采访一点真正了解曲师大现实情况的人（哪怕是学生），也会比找一个可能真的只听说过曲师大“传闻”的专家要来的实在。不过，熊丙奇先生所指出的问题的确也很关键。&lt;br&gt;　　第四、&lt;b&gt;一些地方有待商榷&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　1、从采访流程看，本次对曲师大的采访，不会早于12月上旬。试问，离考研还有30天的时候，加上冬天本来天亮就晚，真的可以说明学生近一年的学习情况么？&lt;br&gt;　　2、曲阜师范大学是二本A类学校，部分专业是一本招生。央视的二本学校定义没有问题。&lt;br&gt;　　3、据个人的了解，曲师12年的考研率没有这么高，不排除个别院系有可能到50%，70%有可能有夸大的成分。（有机会近期向还在学校的老师核实一下）&lt;br&gt;　　也许上面提出的一些问题有一点站在“上帝视角”上找毛病。但是，相信央视人有足够的包容心，接受一名新闻学子善意的批评。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19587555/answer/18819061
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么现在国内有那么多人提倡和鼓励移民？
</title>
<description>
我真的忍不住说说我移民的理由。大学毕业第一份工作是在一个新开的宠物进口公司做进口操作，办个动物进境许可证被各部门(海关商检各级林业局农业局)踢了半年的皮球，陪了n次酒还被摸了大腿，遭白眼陪笑脸就更不用说了，拿着准备齐全的材料去林业局办个批文，一直说我缺材料又不说清楚是哪些，去询问被某科长拍着桌子训斥了十几分钟说我这是在给他&quot;添麻烦&quot;！！！老板找关系塞了点红包立马什么材料都不缺了直接出批文！动物好不容易进口了，在口岸商检被找茬扣下了，还不准我去喂食喂水，只因为我们找的货代公司操作的上一批进口动物是公安部进口的警犬，口岸商检某科长貌似受了点委屈，他一看还是这个货代，乐了，可劲的找茬啊，我就差跪舔了，只能求他让我去给动物们喂点水不然要死了。想到这事筹备了大半年，克服各种困难好不容易进口了都死在机场了一切努力都白费了然后崩溃，在机场压力大的在厕所边哭边吐，吐完眼泪擦干再去陪笑脸跪舔。当晚回家躺在床上一边回忆这大半年的经过一遍暗自下决心一定要移民，我不想再跟这种政府打交道了，都他妈强盗流氓。不是富二代，移民的过程也其实不那么让人心情舒畅，也偶尔有让我忍不住想放弃的时候，这段工作经历变成我支持下去唯一的理由。贫贱也能移，嗯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21377178/answer/20917473
</link>
<author>
吴慕
</author>
<title>
联发科 (MTK) 芯片方案的廉价是怎么做到的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;高度整合芯片，实际的AP包括基带，wifi,蓝牙，电源管理等模块，目前能整合基带的只有高通，苹果是自己的处理器加高通基带加博通无线，成本高，性能也好，联发科则是多模块整合，性能够用，而且省电，双卡双待独步天下，在基带领域仅落后于高通，所以，性能好，待机长，信号强，双卡王，价格吊，实在找不到拒绝的理由&lt;/p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;p&gt;补充一下，有仁兄说联发科代表劣质，不考虑射频性能，那就大错特错了。整合基带是一件要求十分苛刻的工作，魅族就因为信号问题饱受诟病，两三代了还解决不了问题，从实际效果来看，MTK的手机均表现出良好的信号水平，得益于联发科多年的基带积累，整合芯片会牺牲性能没错，但是联发科给出了业界最为完善的信号解决方案，OEM厂商根本不用花大力气去做后期信号，评测过几款MTK手机（夏新N828，红米，华为闪耀）信号好得出奇，我们进入体育馆信号还有三格，HTC G11完全没有信号，另外在性能上，我只能说流畅，兼容性十分好，其实我一直建议魅族用高通或者联发科的基带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些说联发科劣质的，其实是因为OEM厂商后期做工太次，毁了MTK的名声，联发科给出完整的解决方案，有些山寨厂商就偷工减料，导致质量不好，坏的肯定不是CPU，而是触摸屏什么的。相反高通一直给OEM厂商提供较高的门槛，一般山寨厂是进不了的，也保证了做工，但是高通的低端处理器，完全不是联发科的对手，拿400来说，虽说是四核，性能不如6589，而且要有一定研发实力。如果购买mtk手机建议买大厂的，华为中兴小米都有保障。步步高从功能机开始紧跟联发科，最新的音乐手机就是使用联发科的芯片，加入专业的音频芯片，做的那么好，谁说mtk射频性能不好，扯淡&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22457929/answer/21425720
</link>
<author>
张善华
</author>
<title>
比尔盖茨的财富由哪些部分构成？
</title>
<description>
「他的净资产在2013年达到158亿，总财富达到785亿」，应该是翻译错误，我看到的原版（&lt;a href=&quot;http://www.theguardian.com/business/2014/jan/02/bill-gates-richest-man&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Soaring Microsoft shares boosted Bill Gates's fortune by $15.8bn in 2013&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）是说他的资产增长了 158 亿美元，总资产达到 785 亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盖茨的主要财富一方面来自于他持有的微软股票[1]，根据当前的价格 $36.9 来看，&lt;br&gt;他持有的 357,989,165 股份价值 13,209,800,188.5 美元&lt;br&gt;&lt;br&gt;而其名下的 CASCADE INVESTMENT LLC 管理着他的股票投资资产。因为该基金是在 1996 年建立的，全部整理起来太费时间了...&lt;br&gt;所以就我随便搜了下最近 2 年的 SEC 文件（&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/cgi-bin/browse-edgar?action=getcompany&amp;amp;CIK=0001052192&amp;amp;owner=include&amp;amp;count=40&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;EDGAR Search Results&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），将其两年的持仓情况做了一下总结，提供一下思路吧。&lt;br&gt;以下格式为：&lt;br&gt;持仓目标公司名称&lt;br&gt;股票持有数*当前股价=总价值&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;DEERE &amp;amp; COMPANY [2]&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 30,008,573 * 90.66= 2,720,577,230 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Berkshire Hathaway Inc. [3]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;6,075,000 *115 = 698,625,000&lt;br&gt;需要注意的是 6,075,000 所代表的不全都是 B 类股，其中计算的时候，将持有的 4050 份 A 类股按照 1：1500 的比例转成 B 类股来计算总数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;STRATEGIC HOTELS &amp;amp; RESORTS, INC. [4]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;13,240,000*9.38=124,191,200&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Western Asset/Claymore Inflation-Linked Opportunities &amp;amp; Income Fund [5]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;9,264,006*11.44=105,980,228.64&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;CANADIAN NATIONAL RAILWAY COMPANY [6]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;43,162,437*56.5=2,438,677,690.5&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Liberty Global, Inc. [7]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;8,736,009*88.60=774,010,397.4&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ARCH CAPITAL GROUP LTD.[8]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;11,511,099*56.27=647,729,540.73&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Waste Management, Inc.[9]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;11,260,907*44.19=497,619,480.33&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;REPUBLIC SERVICES, INC.[10]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;89,634,760*32.98=2,956,154,384.8&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Western Asset/Claymore Inflation-Linked Securities &amp;amp; Income Fund[11]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4,818,764*11.35=54,692,971.4&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ECOLAB INC[12]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;27,920,394*103.92=2,901,487,344.48&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;AUTONATION, INC.[13]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;16,218,666*49.75=806,878,633.5&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Coca-Cola FEMSA, S.A.B. de C.V.(&lt;/b&gt;Coca Cola FEMSA, S.A.B. de C.V., a franchise bottler, produces, markets, and distributes Coca-Cola trademark beverages.)[14]&lt;br&gt;25,248,640*119.10=3,007,113,024&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ECOLAB INC.[15]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;27,001,348*103.92=2,805,980,084.16&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;OTTER TAIL CORPORATION[16]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3,456,499*28.74=99,339,781.26&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然他的持仓股票远远不止这些，还有一些海外投资，如 Carpetright，它是一家英国的上市公司，而且是 2008 年持有的，所以记录久远，就不翻了。&lt;br&gt;大致以上的资产价值接近 340 亿美金左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致思维这样的，我只能帮你到这里了...&lt;br&gt;我肯定有一些疏漏和不足，还望其他人可以来补充一下，也欢迎指正错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]&lt;a href=&quot;http://www.nasdaq.com/symbol/msft/insider-trades?page=2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Microsoft Corporation (MSFT) Insider Trading Activity (SEC Form 4)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/315189/000110465913090968/a13-26030_4sc13da.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/315189/000110465913090968/a13-26030_4sc13da.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1052192/000110465913090170/a13-26030_3sc13da.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/1052192/000110465913090170/a13-26030_3sc13da.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1052192/000110465913090169/a13-26030_2sc13da.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/1052192/000110465913090169/a13-26030_2sc13da.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1052192/000110465913089669/a13-26030_1sc13da.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/1052192/000110465913089669/a13-26030_1sc13da.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/16868/000110465913010411/a13-4069_3sc13ga.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/16868/000110465913010411/a13-4069_3sc13ga.htm&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[7]忘了记录了...回去翻太累了....&lt;br&gt;[8]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/947484/000110465913010409/a13-4069_1sc13ga.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/947484/000110465913010409/a13-4069_1sc13ga.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[9]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/823768/000110465913010407/a13-4064_1sc13ga.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/823768/000110465913010407/a13-4064_1sc13ga.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[10]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/902012/000122520812023503/xslF345X03/doc4.xml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;SEC FORM 4&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[11]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1052192/000110465912063115/a12-20934_1sc13da.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/1052192/000110465912063115/a12-20934_1sc13da.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[12]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/31462/000122520812013979/xslF345X03/doc4.xml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;SEC FORM 4&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[13]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/350698/000122520812013912/xslF345X03/doc4.xml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;SEC FORM 4&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[14]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/910631/000110465912040797/a12-13106_1sc13da.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/910631/000110465912040797/a12-13106_1sc13da.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[15]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/31462/000110465912033507/a12-11336_1sc13da.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/31462/000110465912012169/a12-3460_3sc13da.htm&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[16]&lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1052192/000110465912000929/a12-2292_1sc13da.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/Archives/edgar/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;data/1052192/000110465912000929/a12-2292_1sc13da.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22451397/answer/21418589
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
12306为什么不外包给淘宝做？
</title>
<description>
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;放淘宝做依旧会卡死，不过是以不同的方式，比如说502界面更好看，等待的时候给你玩玩Flash游戏（多年以来的旧数据库可不是说优化就优化的，更不是说换就换的）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;就算是让淘宝来做，铁路运力不增加，票也不会增加，买不到票的还是会有很多&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在铁路运输不能完全市场化的情况下（票价上升，让某些人被迫选择其他出行方式），大家买票都是看脸的；淘宝不绕过发改委来弄拍卖，也拯救不了这一点&lt;/li&gt;&lt;li&gt;票就那么多，瞬间就被买完了，没买到的人照样会骂的，让淘宝来做，只是让那帮人骂的人从骂铁路总公司转移到骂铁路总公司和淘宝，对于淘宝来说这完全属于吃力不讨好（当然政府的回扣还是很可观的）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;购买者个人隐私的问题。（参考支付宝这几天出的大新闻 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.cnbeta.com/articles/267040.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;支付宝回应前员工盗数据事件：未涉及核心信息&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）（铁路总公司的员工可不会为了这么点钱放弃仕途，你懂得）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;防止支付宝金融体系的一家独大和脱离监管&lt;/li&gt;&lt;li&gt;让淘宝来做，黄牛的日子应该会更好过吧，贿赂铁路员工算是贿赂政府公务人员，贿赂淘宝员工总不算吧，呵呵……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于@李东的&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;淘宝应该可以做好的&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，像淘宝这样的互联网公司，极有可能把所有的进度和方案公布出来，太透明了，好吗？好吗？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;这样的言论，我想问：阿里有哪个项目的进度是透明的？你这盲目极端天真的想法是哪里来的？作政府项目还项目全部透明？！你当阿里的公关部门都是傻子么？&lt;br&gt;支付宝出了资料泄露的这种事情，有第一时间通知用户么？还不是在被媒体曝光之后才说的！&lt;br&gt;搞不懂你们这帮人对于商业公司的信任来自于何处……被这帮公司控制的网络媒体洗脑了么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21337592/answer/18457259
</link>
<author>
安嘉门院
</author>
<title>
「廉价感」是如何产生的？
</title>
<description>
曾经和很多人讨论过这个话题。&lt;br&gt;廉价感的最大体现就是在于忽视细节。而细节决定成败。&lt;br&gt;奢侈品为什么贵？那是因为他们在意很多一般人不会在意而且觉得完全不必要在意。的细节，并用一种特别的方式去实现这些细节。&lt;br&gt;比如机械表，无论是三问陀飞轮还是万年历，二十块的电子表都可以做到了。为什么要做黄金套筒？为什么要做镜面倒角？为什么要做那么多种样式的打磨？&lt;br&gt;100支的衬衫面料看起来比80支就多20支，但那就是一个跃升。美丽奴羊毛和羊绒的纤维粗细就差几十微米，但做出来的西装那就是本质的不同。&lt;br&gt;很多人说日本人的东西精致，就是因为在细节上它们扣到了极致，韩国产的东西，样子上很美丽，但细节上，就出卖了它本质。&lt;br&gt;当你非常在意细节时，或者把一个细节特意放大时，哪怕你是工业批量化产品，也不会给人产生廉价感，苹果就是一个例子。国誉东大，百乐虽然便宜，也是如此。&lt;br&gt;当你不在意细节时，就算你的东西卖得很贵，仍然掩饰不住廉价感，比如放大后IWC机芯上的毛刺，三星手机在硬件上做得不错，但UI上的设计由于细节上的缺失，仍然还是有浓郁的廉价感。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22437045/answer/21439435
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
飞行员受到的诱惑多吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;今天刚被私信问到这种问题，正好在这里一并作答了。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
刚跟我媳妇认识那会儿，我问她:“听说你们搞音乐的圈子很乱啊，一起出去排练演出什么的，发挥余地很大啊？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我媳妇憋得小脸通红，清亮的眸子闪烁着点点泪光，仿佛受了莫大的侮辱又碍于淑女形象而不好发作，半晌才温柔的对我说:&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“滚你x的，有多远滚多远！”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
有一次在北京过夜，我和副驾驶在外面吃饭。（是的，题主，让你失望了，没有乘务员！）酒过三巡以后，我问他:“你以前不是上的公安大学，还到所里实习了一年多吗，听说你们公安系统很乱啊，吃喝嫖赌样样来，扫黄打非和那么多失足妇女接触，发挥余地很大啊？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
哥们儿憋得满脸通红，布满血丝的眸子闪烁着点点泪光，仿佛受了莫大的侮辱又碍于我请客而不好发作，半晌才温柔的对我说:&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“你吃错药了吧？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
上学那会有一年放假回家，得知我爷爷上了个老年大学，很好奇就问他:“爷爷，听说老年大学里面很多香艳的老太太啊？你们天天唱歌跳舞打牌聊天的，你又那么帅，发挥余地很大啊？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
爷爷憋得老脸通红，浑浊的眸子闪烁着点点泪光，仿佛受了莫大的侮辱又碍于我夸他帅而不好发作，半晌才温柔的对我说:&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“孙子，管好你自己的事吧，不瞎八卦能死不？能死不？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
======&lt;br&gt;
好了，我爽完了，你们折叠我吧！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22425701/answer/21441460
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
用最简单的词语分别概括12星座最大特点？
</title>
<description>
&lt;b&gt;魔羯座：&lt;/b&gt;需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;水瓶座 ：&lt;/b&gt;有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;双鱼座 ：&lt;/b&gt;有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;白羊座 ：&lt;/b&gt;与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;金牛座：&lt;/b&gt;有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;双子座：&lt;/b&gt;喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;巨蟹座：&lt;/b&gt;以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;狮子座 ：&lt;/b&gt;认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;处女座 ：&lt;/b&gt;有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;天秤座 ：&lt;/b&gt;需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;天蝎座 ：&lt;/b&gt;有自我批判的倾向。有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;射手座：&lt;/b&gt;有许多可以成为优势的能力没有发挥出来，同时也有一些缺点，不过一般可以克服。与异性交往有些困难，尽管外表上显得很从容，其实内心焦急不安。有时怀疑自己所做的决定或所做的事是否正确。喜欢生活有些变化，厌恶被人限制。以自己能独立思考而自豪，别人的建议如果没有充分的证据不会接受。认为在别人面前过于坦率地表露自己是不明智的。有时外向、亲切、好交际，而有时则内向、谨慎、沉默。的有些抱负往往很不现实。需要别人的喜欢和尊重。有自我批判的倾向。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22446380/answer/21427716
</link>
<author>
嚓嚓
</author>
<title>
为什么很多人鄙视杀马特？
</title>
<description>
我不鄙视，比较同情吧。因为几年前，大学暑假去工厂打工的我，认识了这么几个人。&lt;br&gt;那是大一的暑假，因为想着干点啥挣点零花钱却又因为啥都不会就去上海工厂做工了。&lt;br&gt;去了才发现，这里云集了一大批初中生，基本上来自河南、安徽、四川及少量本地的孩子。&lt;br&gt;我那时候已经算是白纸了，但他们却显得更加的单纯无知，读的是私立不怎么正规的农民工子弟学校，然后旁边的一位秀气的大我3岁的姑娘竟然是他们那帮小孩子的语文老师！！！！&lt;br&gt;后来才发现，这个不大的包装厂聚集了普通农民工、中学生、大学生、中学生老师、厂长他不听话的中学生儿子等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不铺垫了，进入主题重点....&lt;br&gt;某个周五发工资了，每人大概1500左右。周一上班的第一天，我就震惊了。这群孩子都很兴奋，脸上各种幸福荣光。他们买了新衣服，男孩子们的裤子一身廉价的金属链子乒乓响，大爆炸头，脖子挂了一串串金属...女孩子们各类廉价背心吊带短裤加一头彩色发卡、高跟拖鞋，重点也是头发，大热的天，也不怕热，真心跟鸡窝似的....老实说，我实在不能欣赏。最后才慢慢了解，他们真的是最容易被骗钱的一类人，理发店，服装店、饰品店的那些老道的员工，一眼就能认出哪些人是最没有底气、最容易被说服掏钱的人，当然就是这群天天卖体力加班吃食堂白水菜小孩。做一个夸张的头发，连蒙带骗，至少要掏500块钱左右，占据他们收入的三分之一，当然，剩余的三分之二也会花在山寨手机、廉价服饰上面....&lt;br&gt;&lt;br&gt;这群孩子真的很单纯，当然可能是因为认知有限的原因。把我当知识分子姐姐一样崇拜，追着我问大学里的事情，大学里的学生是怎么样打扮的？每天都做些什么事？（天知道我上的只是一个破三流学校，真心内伤，太对不起他们的崇拜了）尽管很多次想以姐姐的身份告诉那几位可爱的并且依赖我的女孩子钱不是这样花的，形象也不是这么收拾的，但是看见她们很满足的样子，我觉得自己有些想太多。还有那几位男孩子，热心肠，开朗，也会躲在角落叽叽咕咕议论自己暗恋的某位女孩子，他们的父母和我的父母一样，都是农民或者农民工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这群孩子走在街上，很明显就是人们眼中的'杀马特&quot;吧，也许现在走在街上，碰见同事嘲笑这种人，我也会随声附和几句，但是，我内心里，无法做到嘲笑与鄙视。&lt;br&gt;（趁中午休息的时间随便写的一些感受，求折叠）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22407395/answer/21392488
</link>
<author>
henu王凯
</author>
<title>
如何评价罗永浩「只有锤子科技最可能成为下一个索尼或苹果」的言论？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我几乎反对排在前面的所有答案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这只不过是互联网中惯用的营销伎俩和罗永浩同志一贯的手段而已，与他的人格及下限无关。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网界大佬们在微博上经常口出狂言或开炮的有刘强东、李国庆、罗永浩等，这些CEO即担任本职工作又兼任营销经理和微博管理员的工作。无论从哪个角度看，在微博上放炮、口出狂言都有很多好处：&lt;br&gt;1、节省营销成本&lt;br&gt;2、符合传播规律（罗永浩要是说“苹果好”一点传播力都没有），扩大影响力&lt;br&gt;3、吸引业界关注，增加估值，保持关注度&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩作为手机行业的创业者，没有像雷军一样的深厚人脉及优良的资深团队（调查小米联合创始人就知道小米团队有多牛逼了），却能吸引这么大的关注度和影响力并且获得七千万的投资和四亿七千万的估值，要说他的产品很牛逼，我是不信的，况且产品出来还遥遥无期。资本看重的因素未尝没有罗永浩身后的巨大影响力和争议性，毕竟这社会关注度就是金钱啊。而保持这种巨大影响力和良好曝光度又省钱的良好办法还有比抛出这种重磅话题更好的方法吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;认真细想一下，互联网创业者何其多也，手机行业的从业者何其多也，比锤子公司牛逼的公司何其多也，但是锤子作为一个创业公司、甚至连手机都没有的手机公司却能保持这么大的关注度和影响力，以至于罗永浩放个屁（无贬义）都会上科技头条，不敢说都是刷微博刷出来的，但关系甚大吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们都知道公司CEO工作繁忙，尤其作为创业公司的罗永浩，哪有那么多时间和精力泡在微博上（你经常看到罗永浩刷屏吧），肯定有利益所在啊。不制造点有传播力、影响力的话题，那时间成本就赔了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;挺看不惯那些和人格连在一起的回答者，创业挺难的，大家一说一乐的事，不乐不传播就罢了，没必要上升到人格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;========================评论区的更新=========================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大家争论的冲突在“判定的标准”不同，我不想说服大家依照我的标准来，也不会跟随你们的意见。我不认为他这样的行为应该引起谩骂和对其人格的侮辱，仅此而已。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22446380/answer/21382756
</link>
<author>
hao Lee
</author>
<title>
为什么很多人鄙视杀马特？
</title>
<description>
    当中国人鄙视某一特殊群体的时候，鄙视的不单单是该群体的文化，还有他们的社会地位。&lt;br&gt;    杀马特的主流群体是年轻中国城市移民，非主流的主流群体是青春期的中学生。他们囊中羞涩，没有社会地位，很难获得关注，在青春叛逆期缺乏心理健康的引导的同时受流行文化刺激，自然诞生了这样的群体。拥有强大力量的主流群体用自己的世界观价值观来衡量他们，本身就是一种暴力。&lt;br&gt;    杀马特和非主流都是一种次文化并且应当得到承认，其模仿的日本视觉系和日式哥特也仅仅是1970年代和1980年代的产物。其区别仅仅是财力，专业性以及社会接受程度，可以视作是一种新文化的萌芽。如果群体之中有人来引导和创作，把外来文化融合吸收，最终是有可能被社会大众广泛接受的。&lt;br&gt;    我觉得可以用来对比的是小清新。杀马特和小清新的区别是小清新群体有一定财力，容易被社会广泛接受，专业性强。如果杀马特群体也能用着单反摆出专业的造型穿一身名牌放着好听的BGM说话写文内涵十足，我想很多人都不会去鄙视反会而加入杀马特。&lt;br&gt;   中国现在的鄙视链是一个很肤浅的事情。过去中年人鄙视青年人穿喇叭裤高跟鞋是从意识形态上鄙视，现在则多是从物质上粗暴衡量。实际文化应该是平等的，归根结底，是中国人目前还不成熟，不能从开放的角度去宽容看待这个世界。&lt;br&gt;   当代流行文化进入中国，也就短短20年时间，从输入文化到创造文化，也就10年不到。要说鄙视，谁都没资格看不起谁。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20327716/answer/21393356
</link>
<author>
李季
</author>
<title>
《生活大爆炸》里，霍华德掌握什么技术？
</title>
<description>
Howard是个全才：麻省理工（MIT）硕士学位&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;出色的工程师，出色到亲自去太空安装他设计的马桶等装置和维护来访霍金先生的轮椅，他也是这4个人中实践能力最强的，机器人大赛的机器人主要就是他设计的，Sheldon和Leonard家中失窃他给装上了防盗装置。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;能说6种外语（算上克林贡语，其他的是法语、俄语、汉语普通话、波斯语、阿拉伯语），好像是为了泡女生学的，但是他的实践不差，还教Sheldon中文，看到有一集Penny给Raj介绍了个聋哑女朋友，完全是Howard的手语来做翻译。不得不说他很有语言天赋，他还善于模仿各种口音，除了模仿Raj的印度口音，还在一集里面模仿过苏格兰口音。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;音乐天赋，能作曲写歌，在Cheesecake Factory为Bernadette即兴弹奏，纪念日上特意为Bernadette献上自己写的歌，大家一块演唱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;写代码和破译高手，他应该是四个人中写代码最厉害的，Sheldon的魔兽世界帐号被盗就是Howard帮助找到了凶手，他还和Raj一块找到了模特们比赛的居住地点，还包括写程序控制机械手臂等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;撬锁专家和魔术师爱好者，多次发现Howard可以把很多先进的东西从保险箱里偷偷拿出来，调查Sheldon的行踪他也是一下就撬开了门，他的魔术道具也不少，小时候曾经梦想做逃脱大师。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22270039/answer/20991169
</link>
<author>
侯睿
</author>
<title>
如何评价贺卫方微博评论恒大队服绣国旗的事？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/5c/945c26c631c2f36d5381156d3096ca3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/5c/945c26c631c2f36d5381156d3096ca3d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/70/3170260ca2a871e98580b7ad3e4a9b43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/70/3170260ca2a871e98580b7ad3e4a9b43_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/1a/181a714bc5e5df01818881adda537045_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/1a/181a714bc5e5df01818881adda537045_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/55/b6552310fea188861d37f85f5bc41752_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/55/b6552310fea188861d37f85f5bc41752_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/40/e540bbf9eb2c7806664bb1ba7b1f67e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/40/e540bbf9eb2c7806664bb1ba7b1f67e2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;四个字：&lt;b&gt;坐井观天&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：至于有人说我是扣帽子，那么请问是谁先强行将俱乐部和国家队完全割裂，强行将国家队和国家混淆，然后扣上“虚荣”这顶大帽子的？&lt;br&gt;PSS：&lt;br&gt;       最后一次回复@王嘉和 同学，就绣一个国旗，It's not about politics， it's just a flag，既然在知乎这个大陆的平台上对于焦安溥女士是如此的宽容，那么就请别像中了千年杀一样跳起来谈那么多政治意义。绣一个国旗，不是要昭示你&lt;b&gt;自行脑补&lt;/b&gt;的“我大中华也逮到个机会走向世界了！”，仅仅表示这个球队代表中国&lt;b&gt;而已&lt;/b&gt;。国家队输泰国1：5当然是耻辱，作为国足球迷谁也不否认，但是请问阁下，欧洲天朝意大利队在2012年欧洲杯决赛被西班牙队怒艹4球输得内裤都找不到铁汉布冯当场落泪，回头来AC米兰新赛季的球衣上还是绣上了意大利三色盾牌，这又表示什么？其实这什么都不表示，只表示毛片队是意大利的俱乐部，就像恒大是中国的俱乐部一样。&lt;br&gt;       贺卫方先生就不谈了，这涉及到最难扯清楚的屁股问题。至于你的话，就是想太多，到底谁喜欢扣帽子，谁不尊重谁我也不谈了。一丁点屁大的事情，上纲上线到这个程度，我表示很无语。作为一个国足+恒大的双料球迷（请看看我的简介，尤文蒂尼，这和恒大现在主教练里皮什么关系就不谈了）真心拜托那些平日不看也看不起中国足球、只是在中国足球受挫失败的时候跳出来吐两泡口水表示自己高大上伟光正的人，远离这个可以说是中国最职业化的运动。中国足球是中国社会最真实的缩影，这里有所谓的体制问题，有黑社会黑金黑哨，有流氓主席猪三王珀，但是也有希望和执着，有胜利时单纯的兴奋和喜悦。你们只看到输给泰国1:5的耻辱，却看不到偷鸡法国1:0的欢乐。在还有三个小时不到就是恒大对米内罗竞技比赛开始的时候，麻烦让你们的嘴炮政治远离足球，好吗？&lt;br&gt;       恒大或国足要是赢了，我很高兴，你们会说我是虚荣关我屌事；&lt;br&gt;       恒大或国足要是输了，我很郁闷，你们会说中国足球就这烂样；&lt;br&gt;       真的，关你们屌事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21158572/answer/17370036
</link>
<author>
陈彬
</author>
<title>
设计还未完成，就被同事吐槽和指手划脚怎么办？
</title>
<description>
2007年我参加过一个项目，正好有一位Google的设计师在其中，他是这么做的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计的目标是一个网站首页的UI设计（架构已经设计好了），设计师找我们征询了对于网站气质的概念，我们给了很多关键词，然后他根据这些关键词找到了许多表现这些关键词的图片，然后从这些图片中精选出一些，取色，做了色系表。然后基于色系表，做了首页的接下来的UI设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面有两个事情，这个Google的设计师做的很对：&lt;br&gt;1，征询气质的意见，这个意见是大家出的，所以我们觉得这个设计我们有所参与。&lt;br&gt;2，找图到定色系，我们没有参与，但是我们也没有吐槽的余地，一方面是关键字我们自己选的，那么按照这样的流程，这个色系也就相当于是我们自己的选择。&lt;br&gt;3，色彩没有问题了，设计师根据自己的经验做了剩下的细节，我们最后几乎提不出意见——相当的专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，在一个公司，同事对自己尊重，是应该去要求的。但是因为团队协作，设计师的作品对于其他人的工作存在影响，即便是出于安全考虑，受到影响的同事也会有对这件事有一定掌控和参与的欲望，这种欲望很正常，常常也有两个方式可以解决，&lt;br&gt;1，要么是设计师地位很高，能力超强，即懂得设计，也非常了解设计用到的地方，看设计的用户的心态，以及设计涉及的开发投入等等，这样能获得一个信任，一个“我不用参与，他肯定能搞定”的信任。—— 很遗憾因为对于设计的不理解，以及大多数设计师的知识面无法扩充到技术，市场，产品多个领域的比较深的深度，大多数人不会给予设计师这样的心理高位。&lt;br&gt;2，要么有好的工作流程，通过方法，引导有表达和参与欲望的同事，让他们的介入产生能量而非抵抗。Google这位设计师的做法，就是让他们提供关键字。让他们感觉到后来的设计都是基于他们自己的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于工作流程，咱们其实知道同事们的参与有时候是不了解设计的背景，有时候是对于设计面对的客户/用户群有着不同的认知，有时候纯粹是喜好。而设计领域也一直都有不少方法来对付这些事情，在设计开始前，用角色原型来统一对用户的认知，用故事版来统一对设计应用场景的认知等等。即便是小公司不走正规流程，一个设置在设计早期的概念讨论，也会起到类似的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以回到原点，作为设计师，要求获得同事尊重的同时，是必须要考虑，自己的设计不是独立事件，对于后继的工作是有影响的，这个基础上，如何让后继的成员获得最好的安全感，方便性，感觉到被支持，是设计师，或者设计部门应该去考虑的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为个体，想要外界环境有变化，抱怨或期待直接改变对自己不利的环境，通常是吃力不讨好的，正确的方式是改变自己与外界的交互方式，因为自己和自己生存的环境一定是整个系统的一部分。看清系统，先让自己有一些变化，整个系统就会一定会产生变化。（推荐看《系统思考》《第五项修炼》两本书）
</description>
</item>
</channel>
</rss>
