<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27070164/answer/35127447
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
如何评价雕爷在领袖年会上对质疑雕爷牛腩的反驳？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;人均不到两百的小馆子算高端？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我觉得好吃不好吃要问雕爷？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;敢于正面羞辱自己消费者的服务业下场都不会太好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;恼羞成怒是因为戳到了痛点。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作为一个吃过米其林的屌丝来说，他说的道理我都懂，但是还没回答为什么这么难吃啊？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;========================================================&lt;br&gt;稍微多说一下，雕爷牛腩内测的时候就跟朋友去吃过。实在说其实在吃过的里面不算真的难吃的，好吃不好吃这个东西很难衡量，和三五十的店面比能最直观的体验就是吃饭的流程还算开心。&lt;br&gt;但雕爷这个做事的风格犯了大忌讳。这点倒是像锤子手机，开始的时候吹的太厉害，抬高了人们的心里预期，之后你无论做的再好，也不可能满足所有人对于这个东西的幻想。&lt;br&gt;雕爷另外忽略的一个问题是，能够听信宣传去吃，然后痛哭流涕的说好吃再推荐给周围人群的，除了自己的朋友，基本也就是他嘴里的那些屌丝。结果现在又把这群人黑了。&lt;br&gt;说白了雕爷牛腩最早的营销思路无非是内测期间通过名人试吃打造高端品牌的态度，最后消费屌丝人群，让他们有一种吃到高端料理的炫耀心里。真的有钱人，会去人均150块钱的店里享受高端体验？&lt;br&gt;雕爷这个发言感觉是完全不走脑子，发自肺腑的，自黑。&lt;br&gt;========================================================&lt;br&gt;大家赶紧多看两眼点评上雕爷的评分，估计很快就会被刷下去……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063206/answer/35092943
</link>
<author>
脑袋
</author>
<title>
如何评价伟大的安妮推出的快看漫画？
</title>
<description>
我直说吧，她的这个app无论成功不成功，她都成功了。&lt;br&gt;为什么？你看她条漫把自己塑造成的形象，出身贫寒，通过自己的努力成为“成功人士”，套路跟余佳文推销超表有什么区别？重要的是引发大家的议论，最好能吵起来，就算黑的人多了，再画条条漫洗白一下就好了，下面人吵得慌，她早闷声赚大钱，深藏功与名去了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是我对安妮的个人看法，不喜的可以不要看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得她的粉丝跟郭敬明的粉丝重合度一定很高，她很聪明瞄准了青少年这一庞大的消费人群，这些人从来没看过什么好东西，心思浮躁人云亦云傻多速，安妮不赚他们钱也有第二个安妮来赚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我为什么不喜欢安妮，或者说安妮这一类的人，因为她画的就是不好。她的画功我不多说，故事也跟她的画一样，短平快心灵鸡汤玛丽苏（现在在兜售她的励志成功学）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这不是黑点，黑点在于她根本不爱画画，爱画画就好好画，好好研究构图上色人体结构，她没有，她不爱画画，她爱钱。爱钱没错，重点是她非要端着个爱画画的架子赚钱，人家郭敬明早为了赚钱不要脸了，她呢？&lt;br&gt;一个人有多大的实力，才能配多大的赞赏……不能太贪心，什么都想要……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然帮助她“成功”的还不是浮躁又功利的我们嘛……呵呵……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c9949973cac289d80155377b66711d9f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9949973cac289d80155377b66711d9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6863c9bc6eb5b626da605658a759fbf9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6863c9bc6eb5b626da605658a759fbf9_r.jpg&quot;&gt;安妮的粉丝已经开始发私信来喷我了……战斗力爆表，就你这样我当然只能让我关注的人评论了……知乎现在真是反智的厉害……感谢大家的点赞，答案能被顶这么高已经出乎我的意料，一个人的力量微小，谢谢大家让我知道不是只有我一个人这样想……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27040698/answer/35042113
</link>
<author>
kiwi纳尼
</author>
<title>
如何评价郑州女主播为生孩子放弃治疗癌症？
</title>
<description>
说真的。&lt;b&gt;作为一个22岁的妹子。我也会做这个选择。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我真的很认真的思考过。作为一个独生子女，我最害怕的事情就是我离开了，我父母还在，没有人为他们养老，以至于他们最后孤老的离去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;癌症并不好治疗，而且花费也巨大，我相信父母家人一定会倾其所有的为我治疗，可是然后呢？花费了上百万之后仅仅延续了短暂的几个月生命，还是有可能在尽了所有努力，所有人都心力憔悴之后，该走的还是走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有了孩子就没有了自己生命的延续，父母甚至没有了养老的钱，老公会很伤心，但是他总会再找，如果是我，我也不希望这样让所有的人都很受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子真的不一样。很多人说丢下一个孩子不负责任什么的，我完全不同意。。如果我走了，但是留下一个孩子，父母至少稍稍有所依靠，孩子不仅仅是孩子，是他们的孙子，是他们的希望。我希望我的父母能很好的活下去，就算只是为了照顾我的孩子，也要开开心心的，有希望的活下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的父母把我教育的不错，我相信他们也会如此好的照顾我的孩子，虽然不能陪伴太过长久，但是至少孩子长大成人是没问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能安安静静带着希望，美美丽丽的走。总好过饱受化疗折磨，倾尽家财，最后累得父母甚至无钱养老，无所依靠的郁郁而终吧。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;独生子女本身就是一个很残酷的存在，可能没有人会知道有独生子女的父母，都背负着多大的风险吧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果什么都没有了，我走了，孙子没了，可能连活着对他们都是折磨了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人活着就是要靠个“希望”嘛。。一个孩子是我能想到的，最好的方式，真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些说孩子背负压力。一命换一命。。。是看了多少苦情连续剧啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的孩子啊，在我父母的教育下，我相信，他会知道当时妈妈是含着爱，笑着离开的，他会因此也更爱惜自己的生命，更热爱生活，像我一样追求自己喜欢的东西，活的自由自在呀~ヾ(❀╹◡╹)ﾉ~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27056104/answer/35115531
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价「父亲带女儿去买 iPhone 6 Plus，父亲脸上没有一丝笑容」的新闻？
</title>
<description>
实在看不下去了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这前面回答的都特么是什么东西。&lt;br&gt;“男人进了商城都一个屌样”、“随便去个手机卖场买，不怕出问题扯不清？”、“我感觉如果我是父亲给女儿买不起iphone，惭愧的是我自己。”、“只看穿着就断定人家家境不富裕也是醉了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍微提高一点智商，睁大眼睛看看商店里的环境，这就是一个二三线城市的路边手机店！你觉得有钱人家的老爸不会到大型商场里买，而是开&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/27056104/answer/35108206&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;BMW7XX&lt;/a&gt;到一个路边小区楼里买？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2dfd933febb4da357d6071002ebd7800_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2dfd933febb4da357d6071002ebd7800_r.jpg&quot;&gt;有钱老爸带女儿、儿子买东西我见多了，一定会穿的西装笔挺的，带着老婆一起。&lt;br&gt;对产品的态度比女儿、儿子还积极，很会仔细的跟店员攀谈，就算感到无聊，也会在一旁淡定的抽烟或者玩手机，而不是疲惫的坐到一边，一脸愁容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们再扪心自问，这个场景下，你觉得是&lt;b&gt;一个老实忠厚，家境一般的老爸带着任性虚荣的女儿，去路边手机店买iPhone 6&lt;/b&gt; 的概率大；&lt;br&gt;还是一个&lt;b&gt;隐形低调的土豪老板，带着懂事乖巧的女儿，准备给她换一个新手机&lt;/b&gt; 的概率大？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有那些果粉也真是够了，如果是买三星GALAXY Note Edge（某东价：￥6699.00），你还会说：“给女儿买不起三星，惭愧的是我自己”这种话来吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博里的价值观都比你们的价值观正确：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/04a8792c6f6f22481355e656c371011c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/04a8792c6f6f22481355e656c371011c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;退一步说，就算这个父亲是一个隐性土豪，不差钱，那么再看看这个女儿：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/487797b10b981e4841a3f12509540dec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/487797b10b981e4841a3f12509540dec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参照我之前的一个回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24219094/answer/27117502&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为何有些人把苹果产品当作奢侈品呢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;iPhone 6该不该购买，我觉得取决于两方面：&lt;br&gt;1、使用价值匹配&lt;br&gt;2、消费能力匹配&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得这个女儿有多大的可能发挥iPhone 6应有的价值？&lt;br&gt;你觉得这个女儿的消费能力如何？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;大部分人，手机主要用来上微信、电脑主要用来看电影、玩游戏；家境一般，月收入还没过5K，苹果产品对其而言，既不能发挥其价值，也没有与之匹配的消费能力（人都有错觉，觉得能让其物超所值），更多的是因为苹果产品附加的品牌等价值而购买，对他们而言，&lt;b&gt;就是奢侈品&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;好了，回答问题，如何评价“父亲带女儿去买苹果6plus，父亲脸上没有一丝笑容”的新闻？&lt;br&gt;答：替这位父亲心疼，希望这个女儿早日长大，靠自己的能力买iPhone。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不匿了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27021975/answer/35074919
</link>
<author>
张若尘
</author>
<title>
中国的大量的烂片产生，其中审核的原因有多大？
</title>
<description>
看了一圈回答，我先说一下知乎现在的&lt;b&gt;风气&lt;/b&gt;问题——&lt;b&gt;毫无责任感&lt;/b&gt;&lt;br&gt;知乎原本是个分享，交流各个行业专业知识的地方，我在知乎上一直有一个原则，不是自己所了解的，不插嘴，不随意回答，不误导群众。&lt;b&gt;尤其在需要专业技能及相当多的相关专业知识，经验的领域。&lt;/b&gt;在物理，生物，化学，编程等话题下，还有“专业”作为门槛，怎么到了艺术类，心理类，互联网话题下人人就都是导演 影评家，音乐家，心理学家，产品经理了呢？你们真的以为电影没有门槛么？这篇问题下的答案，有多少回答都是主观臆测，又有多少回答是无责任发泄，这种情况现在简直泛滥成灾，恳请各位都能对自己的言论负责，哪怕你只被一个人关注，也请你为ta负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;以下是正文，涉及到一些我个人的从业经验，和我擅自揣摩上意，总结出来的审核条款。（为什么要擅自揣摩，因为有他妈一个没有法律条文的刑场）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答题主这个问题之前，我们需要先知道，电影与电影之间是有差别的，这个差别不是指的影片质量的高下，而是指故事的题材与类型。现今主流的几个电影类型包括但不限于以下几种：恐怖片，爱情片，灾难片，悬疑片，喜剧片，罪案片，歌舞片，西部片（国内可替换为武侠片），科幻片,战争片。&lt;b&gt;不同类型的片子，审核于其的作用影响，是不同的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一.科幻片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;科幻片是电影工业水平要求最高的类型，不是简单的小作坊，几个小哥们，小同志在一起一拍桌子提一下裤子就能开搞的类型。科幻电影对电影工业整体的素质要求高到令人发指，你能看的科幻“大片”基本只能源自美国。很多人理解的科幻片制作，无非就是BOOM BOOM BOOM的大爆炸，全息投影，我们花钱请好莱坞的人来做不就可以了么。但这些概属于后期制作范畴的特效只是科幻电影中的一部分，其他的包括拍摄，到表演，到灯光，制景，科幻电影的对每一个部门，每一个步骤，都有着不同于其他所有类型电影的特殊要求，&lt;b&gt;这些东西没有一个成熟稳定的工业体系支撑，是没有底气喊出“开机”二字的，更无从谈起审查。&lt;/b&gt;这方面的具体回答，可参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26159310/answer/34126748&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价《三体》将要拍成电影？ - magasa 的回答&lt;/a&gt;. 各位有兴趣的朋友也可自行搜索自己喜爱的科幻电影幕后的制作花絮，简要了解一下科幻片的制作流程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二.灾难片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我第二个写灾难片的原因是因为灾难片，从某种意义上讲，是与科幻片有些类似的。我国的灾难片并不多见，直至近几年才开始有《唐山大地震》，《超强台风》等。这一部分与前文所述的电影工业成熟程度有关，因为技术的原因，《后天》那样的灾难电影我们是拍不出来了，&lt;b&gt;所以国内灾难片在“灾难”的视觉塑造上，都是点缀而已&lt;/b&gt;。大家要学会扬长避短，着重描写灾难中人性的刻画，也就是走“文戏”。这里就要说到审查因素，为了保证电影在剧本阶段不被毙掉，国内灾难片基本要取材于现实生活已经发生过的，（不用矫情说广电没有这项规定，电影审查具体细则根本就没有，大家都不是傻子，谁也不愿意拿着几百万上千万的钱与赌一赌广电老爷今天高不高兴。）例如超强台风“桑美”在浙江温州登陆的真实事件。&lt;b&gt;您都拍真实事件改编的了，您还敢&quot;不政治正确&quot;一把么?最后超强台风俨然变成了一部“宣教”电影。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三.战争片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个类型的电影，不敢多谈，本人经验尚浅，只能说几个问题&lt;br&gt;1.道具，国内战争片道具制作已经难以用有失考究来形容了，漏洞百出，笑话繁多。这个也最为大家熟知&lt;br&gt;2.战争场面拍摄固化，十万军队厮杀的镜头来回来去就那么几个，你用完我用，导演对于群戏的把控能力，相当薄弱。&lt;br&gt;上面两个问题都无关审查，跟审查有关的，大概是前年我接到的消息，历史题材的战争片例如 岳飞题材，元蒙题材，满清入关啊之类的，有很大的几率被毙掉，理由是煽动民族仇恨。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个类型的片子还望知情人士补充&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四.罪案片/悬疑片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;审查的重灾区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我曾经写过一个罪案题材电影，因为自我审查，导致痛苦不堪。项目死了说来也无妨，大致流程如下，各位自己感受。上头让我写一个罪案类的电影，要刺激，主要围绕赛车，惊险，地点在大陆，还要有父子情。&lt;br&gt;我想了一下，街头赛车。不行，二环飙车肯定被毙掉。&lt;br&gt;男主父亲蒙冤入狱，不行，男主一边赛车，一边调查父亲的事情，不行，因为蒙冤，有可能被毙。&lt;br&gt;男主父亲死于赛场，男主暗中调查，最后粉碎阴谋。不行，这个故事里“组织”的作用在哪呢?有可能被毙。&lt;br&gt;干脆男主因为父亲的原因，从厌恶赛车，到最后，超越父亲这个标杆。上头给毙了，观众不爱看，不刺激。&lt;br&gt;男主拉力赛途中走错方向，无意间闯入一个小的村庄，村庄中有两货敌对的贩毒集团，三股势力错综复杂，男主捣毁贩毒集团，勇救小萝莉。 还是不行，因为涉及贩毒，毕竟还是有风险，所以咱还是把犯罪元素改成小打小闹的那种偷蒙拐骗之类的。&lt;br&gt;最后一版，我写了一个非常港式的大纲，完全就是银河映像那种风格，让人一看到本子就能猜到大概都谁来演，也被上面毙了，理由是太港化。&lt;br&gt;项目现在已经死了，原因不明。但我出于执念，自己写了一版，永远的存在了电脑里，也许有一天没有审查元素干扰的时候，我就可以拿出来了。&lt;br&gt;你说，我就是想讲一个故事而已，怎么就那么难？&lt;br&gt;我说这个例子就是想说 &lt;b&gt;审核不是像一些回答里说的，不涉及政治，敏感题材就行。审查是一种枷锁，从创作者到责编到制片公司，投资方最后到广电，为了规避风险，要牺牲的太多。审查也可以以任何理由毙掉你，哪怕是太港化这种蹩脚理由。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五.恐怖片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;恐怖片我不说了，大家都理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六.歌舞片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;根本没人看，拍都不拍，你跟我聊什么审查。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七.爱情片/青春题材/武侠片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;轻伤不下火线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我有个朋友参与的项目，以婚外恋为主要线索展开的故事，被毙掉了。理由大概就是三观不正，没有教育意义。别扯什么市场上有那么多婚外恋，小三插足题材的电影，审查就是这么不讲理，今天让你过，明天未必就能让他过，反正也没有明文条例，过不过在我。这时候你敢否认审查对于电影的影响，你就是没良心了。&lt;br&gt;青春怀旧题材的电影这两年尤为泛滥，堕胎的梗最近也聊的比较多，这点真是出乎我意料，因为我有个小广告明确的因为有堕胎情节，被删改了。弄得我都不知道怎么办才好。看到大家都能拍堕胎的情节，那堕胎作为一个强烈的冲突点，又那么安全，那大家就都安排点堕胎的戏吧。&lt;b&gt;反正一切以保险为前提。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;另外，我把这三个类型的电影放在一起说，是因为在审查面前，这三个都属于轻伤型选手，小情节修改，小镜头删减而已。拍不好，就不要纠结于审查的原因了。&lt;b&gt;这是技术上的硬伤，审查影响不大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上都是审查的直接影响，我在说一下间接影响，间接影响造成的负面效应，可能要比直接影响更严重。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;各位都有过发帖被删除，审核不通过，从新发的情况吧？尤其是百度贴吧那种完全不告诉你哪里不合格的那种。大家当时都是什么情绪呢？几百字的帖子一次次的审核都足以令人烦躁，何况是上万字的剧本呢？那就不是烦躁了，是绝望。老师傅带徒弟往往都要教徒弟学会收敛自己的想法，因为那些想法很可能非常危险。这长期以往的影响，颇为深远。&lt;b&gt;而且这种改动通常都是将好的，往不好了改,一个人将明明是正确的事情，往错误上做，是很痛苦的。可以参考我的另一篇回答&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21005411/answer/16878530&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;编剧、导演和演员在拍「烂片」的时候是什么心情？ - 张若尘的回答&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;直至创作热情被消磨殆尽，工匠沦落为流水线工人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说点题外话&lt;br&gt;很多人总爱拿一些个例来忽视审查的重要性，一说科幻片就是《这个男人来自地球》之类，那种片子八百年难得一遇，别拿个例来佐证。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26982970/answer/35105120
</link>
<author>
cat bir
</author>
<title>
有哪些事永久地改变了你？
</title>
<description>
曾经的我以为，&lt;b&gt;我就是为数学而生的。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;还在上小学低年级的时候，我就已经在解一元二次方程了。每天看的是从隔壁中学学生中考或高考之后摆地摊卖旧书那里淘来的数学教材。把课后习题整整齐齐的抄在一叠卡片上。每天偷偷在做题。初一的时候，数学高考的试卷已经难不倒我了。之后就开始学习微积分和线性代数。&lt;br&gt;自然而然的，我高中选择了数学竞赛。可残酷的事实就是：&lt;b&gt;我在高中数学竞赛里根本达不到顶尖的水平。&lt;/b&gt;最后几分之差没有拿到一等奖。&lt;br&gt;然后，这件改变我的事情就发生了。其实很简单，就是一次和数学老师的谈话。一个我最崇拜，当时被我当做是神一样的数学老师。&lt;br&gt;他亲口跟我说：“&lt;b&gt;你不适合从事数学研究。放弃吧。就像是在行走的时候背着沉重的瓷器，在瓷器摔碎的时候，不要回头再看了。已经无法挽回了。继续向前走吧。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;于是，我对这句话深信不疑，放弃了数学。高考之后，选择了生物专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事的后续就是：&lt;br&gt;两年前，我选择出国读博，专业是计算神经生物学。由于我没有数学背景，在我选择这个方向的时候，系里的教授还是很惊讶的。有几门要和数学系的博士生一起上的数学课。我发现，&lt;b&gt;我可以很轻松的碾压他们。&lt;/b&gt;在我考试可以得满分的时候，有半数以上的人居然可以不及格。后来我就干脆只上数学课了。在几个月前，我更是把生物系的博士quit掉了。现在在重新申请数学系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人这一生能有几个七年。&lt;/b&gt;一句话就能让我怀疑自己，浪费了七年，现在想想也是足够了。我刚刚过完自己的25岁生日，趁这一切还不太迟，趁这句话还没有毁掉我的一生。有可能重新申请的结果不是很好，但我真的一秒钟都不想再虚度了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没有数学的一生，根本不叫活着。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27027177/answer/35018886
</link>
<author>
黄辛
</author>
<title>
长春男子雪中跪2小时 求见女友未如愿，你怎么看这事儿？
</title>
<description>
大学时候，我女朋友跟我说：你不是感动了你自己就能感动我的。那天晚上我们吵架，我开车去她家门口，等了很久她也不开门，我走的时候看了一眼她的窗口，等还是亮的，人影晃过，她看见我下楼走了，就把灯关了。第二天跟我一起吃饭的时候说了一开始的那句话。&lt;br&gt;后来我觉得她说的很有道理，因为感动而妥的协，因为感动而原的谅，因为感动而和的好，其本意都是怜悯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想她是喜欢我的才华的，刚在一起的时候我为她写了一篇文章，她喜欢的不行，我也很喜欢那篇文章，后来她生日的时候我送给她我画她的肖像，她也很喜欢。但是她不喜欢我送她花钱买的东西，因为她知道我不是大富大贵，跟我在一起的时候就知道，所以不需要我买那些东西去取悦她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我要用她喜欢我的地方去取悦她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就像人们花钱泡女孩子，突然不花钱了，女孩子当然就不高兴了，因为那是你们一直以来取悦她们的手段，不能停，不能减少。&lt;br&gt;就像摇滚乐团的主唱谈的女朋友，她就喜欢他歌唱的样子，而要是他变成了一个围着围裙天天在家烧饭卖音响过生活的大叔，她就不喜欢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的女朋友喜欢什么样的你？你也许自己都不知道，你不知道你就往地下一跪，也许恰恰你的女朋友就讨厌这样鲁莽的你呢？也许你的女朋友就讨厌这样把所有的压力都塞给她的你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，你要学会爱一个人的方式，大部分情况下，这样的方式，需要你细心观察。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25987306/answer/35103266
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
冬天的时候有什么适合喝的热饮？
</title>
<description>
入冬后温度越来越低，热汤热水变得格外重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;烧壶热水，冲一杯热巧克力，撒点棉花糖。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ebc1316ac2b61714ac437e6acc1ebc1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ebc1316ac2b61714ac437e6acc1ebc1d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;喷枪君又出场了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7396c47f68abc5b382423fcb7a9b7948_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7396c47f68abc5b382423fcb7a9b7948_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把棉花糖表面烤焦一点&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1e5aefa21827c984fdb2789140b4bce2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1e5aefa21827c984fdb2789140b4bce2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;瓶装奶油&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aabda6c16fbb0807db94efb62e59e22d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/aabda6c16fbb0807db94efb62e59e22d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;厚厚一层奶油&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3d1321baa26875f23283b4d2914ccb8f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3d1321baa26875f23283b4d2914ccb8f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用来冲热巧克力的可可粉撒一点&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1ded9bb061b26fc4a61072025700b6c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1ded9bb061b26fc4a61072025700b6c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;零食巧克力棒当勺子用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a4d0b70a5a3d18f22eead561ae237917_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a4d0b70a5a3d18f22eead561ae237917_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每晚睡前一杯，冬天的晚上也变得温暖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚安人类。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27036019/answer/35100993
</link>
<author>
光头奶爸
</author>
<title>
哪些英语单词我们经常用错？
</title>
<description>
1，老外家里暖气足，中国人喜欢出汗后边脱衣服边说I'm hot，其实有点不妥，hot有身材惹火的意思，可以说I'm melting. I'm sweating. &lt;br&gt;2，很多人看到辣菜喜欢提醒老外，It's hot，老外往往以为提醒他太烫了，应该说 it's spicy. &lt;br&gt;3，和老外聊天时，如果对方说Maybe we should do something the other day/ later.  很有可能是不想做这件事，想变个话题，别追问什么时候，打个哈哈换话题，或告别。&lt;br&gt;4，和老外私下相处闲聊，如果没听清对方说什么，不必I beg your pardon，显得和气氛不搭，直接说sorry, what did you say?&lt;br&gt;5, 还是关于吃（是不是很吃货），好几次见同事介绍 this is pig meat. 老外也能听懂，但猪肉有个专门的词pork. &lt;br&gt;6，小孩子下手没轻重，如果下手重了要提醒他/她，很痛，用it hurts 比it's painful 更准确些。&lt;br&gt;7，还是吃-_-#，中国人常说的白肉，红肉对应lean meat 和fat meat ，英语中red meat and white meat 不是对一块肉的肥瘦做区分，而是对肉类做区分，牛羊肉是red ，鱼肉鸡肉是white. （这条貌似是我个人的问题，如果没有其他山西人有这个情况的话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时想到这些，以后想到再更新吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27037229/answer/35098410
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
中国的新一代女性的观念是否被自己束缚？
</title>
<description>
曾经有人讲，美国妇女显然比中国地位更平等，因为她们想不工作就能选择不工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在这个问题下面，一位匿名用户也提到“在我看来，真正的女性自由平等就是女人可以自由的选择自己的生活而不被judge。&lt;b&gt;选择努力事业还是嫁个好老公这两者都是个人选择，没有哪种生活要高一档之说。&lt;/b&gt;就算后者有不劳而获之嫌，但这毕竟也是她们个人追求与选择，没什么可以指责的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到宣扬女性自由和两性平等的人居然也持有如此的看法，实在是令人感到悲哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为持有这些观点的人从来没有意识到，他们的观点是自相矛盾的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“工作生活上被平等对待”和“只要嫁个好老公就可以”，是完全矛盾的。只要中国的女性还存在显著的比例认同“只要嫁个好老公就可以”，那么中国的女性就不要想在工作和生活中被平等对待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是非常简单的逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假定你是一个部门主管。你手里的机会和资源总是有限的。你手下有一大堆员工。假如说你手下有这样两个人，如果不考虑亲疏远近，你会把机会给谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个人水平差不多，其中一个的存在10%“找个好配偶”和90%“努力工作”的可能性。另一个大概有0.1%“找个好配偶”和99.9%“努力工作”的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为主管，我会把机会和资源给第二个人。因为他/她浪费这些机会和资源的概率更小。即便我要做保险处理，也是给第二个人多一些机会和资源，给第一个人少一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假定你是一个招聘人员，现在你面前放着两份简历A和B。品性之类都不清楚，但根据社会文化，你可以判断出：&lt;br&gt;&lt;br&gt;A：各方面都很普通，有10%可能在婚后离职。&lt;br&gt;B：各方面都很普通，有30%可能在婚后离职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会倾向于招聘哪一个呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要社会里有显著比例的女性认为“只要嫁个好老公就可以不用努力工作”、“结婚后做个家庭主妇也不错”，那么女性在职场竞争中就一定处于劣势。如果女性在职场竞争中处于劣势，那么就会看到女性的收入和社会地位都会处于劣势。如此一来，自然在工作和生活中就不可能被平等对待。仅仅是非常冷酷的经济原理就已经决定了这一点，这还不必提社会中已有的偏见，以及各国政府都希望克服的怀胎十月对女性在职场竞争中的不利影响（有些国家在通过男性产假来抹平男女之间的这种差异）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果你是个女权主义者，支持男女平等，就不要认为女性能够享受那种在“努力工作”和“嫁个好老公”之间的自由选择。要想男女在工作和生活中平等，只有将“嫁个好老公就可以了”变得和“吃软饭”一样，使之成为一种社会上整体鄙夷的行为。否则就算就算大家都相信男女平等，在工作和生活中，也不可能给予女性真正的平等。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26855049/answer/35092236
</link>
<author>
Xiaoyu Zhuo
</author>
<title>
黄种人的人种优势是什么？
</title>
<description>
强烈反对高票答案。我想，作为世界一流人类遗传系的博士生，我比其他人更具知识背景来回答这个问题。&lt;br&gt;首先，这个问题前提是错的。黑人体格好运动天赋好是错的，白人长得漂亮也是文化原因，因此所谓人种优势根本不存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道很多人会说，靠，又来搞什么政治正确的种族平等，黑人爆发力强可以说，就不可以说黄种人智商高？让我先从黑人的运动天赋说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们普遍觉得黑人运动天赋高，其实主要是基于顶尖运动员中黑人比例很高，远高于他们在人群中的比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顶尖运动员中黑人比例高，并不代表黑族群整体运动天赋高。比如下面两个正态分布，看大于2的数字的比例黑色要大于红色，但两个分布的平均值一样的，只是黑色的正态分布方差更大。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9ec0168d1b210d9b8f089e16f521b82b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9ec0168d1b210d9b8f089e16f521b82b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;同样可以说，我们见到黑人顶尖运动员多，也许只是代表黑人整体的多样性更高，上限更高，下限也更低。而我们更多的记住了出彩赚大钱的一个极端，而对另一个极端则无从知晓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先放出这么多，待续。。。&lt;br&gt;----------------------------------更新----------------------------------------------&lt;br&gt;前面说到，对顶级运动员中黑人比例高，除了用黑人整体运动天赋高来解释，还可以说黑人的身体条件多样性高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在运动项目中，耐力项目和爆发力项目对身体条件的要求完全不同甚至可以说对立。比如耐力项目高手红肌多白肌少，而爆发力项目高手则相反。可以说如果一个群体整体弹跳好爆发力高，那么相对应，这个群体的耐力素质就会相对较差。&lt;br&gt;而事实是，黑人同样统治了中长跑这种耐力项目。因此，似乎黑人的身体条件多样性高的解释显然比黑人的身体条件更适合某种项目更合理。&lt;br&gt;多样性高也表示，黑人作为一个群体，骨架清奇，天赋秉异的相对更多，也有容易出体质弱的运动菜B，只不过后者不为人所知。而黑人的平均水平可能和亚欧人相差无几。&lt;br&gt;&lt;br&gt;群体遗传学证据&lt;br&gt;现代人中，非洲人的遗传多样性高于人群总和，也就是说随机选两个非洲人，他们的遗传上的区别要大于在亚洲欧洲印第安人中随机选两个的区别。而且整体上可以说亚欧人的遗传多样性是非洲人的一个子集。&lt;br&gt;上一段的这两句话已经是定论。任何一个了解人类群体遗传学的人都会告诉你这个，无论是从线粒体DNA还是细胞核DNA都可以得出这个结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以要找遗传上的证据，这也支持非洲人多样性高，而非非洲人某种运动天赋好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续。。。&lt;br&gt;------------------更新----------------------------------&lt;br&gt;前面说到非洲人遗传多样性更高，这可以用来解释为什么顶级运动员中非洲血统的比例高。&lt;br&gt;那能否直接比较黑人平均运动素质和其他人种的区别？目前不现实。非洲那么多族群，样本多大？运动素质又是衡量那些标准？据我所知没人系统的比较过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在科学上，为了解释某种现象，需要前提越少的理论越好。放在这里，多样性高这一点就足以解释观察到的现象，又何必提出平均值高这个前提呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;话到这里，把人类非为黄种人，白人和黑人在遗传上是完全不对的，因为黑人几乎包含了亚欧人的多样性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面的部分要让大家失望了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近在读 Paabo的neanderthal man，里面的有一句话可以放在这里：&lt;br&gt;“If I sequenced my own genome and showed it to a geneticist, she would be able to say approximately where on the planet I or my ancestors came from by matching variants in my genome with the geographic patterns of variants across the globe. She would not, however, be  able to tell whether I was smart or dumb, tall or short, or almost anything else that matters with respect to how I function as a human being.”&lt;br&gt;意思就是，如果他把自己的基因组全部测出来给现在的遗传学家，她只能从中看出他大概是哪儿人，至于是高是矮，聪明或笨等等表型都无从得知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在一个人要全基因组测序已经很便宜方便了（1000美元），但我们对基因组是怎么决定很多性状还几乎一无所知。&lt;br&gt;所以，目前连身高这么简单的性状是有哪些序列决定的，怎么决定的都不清楚，至于爆发力耐力乃至认知能力社交能力就更无从而知了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和很多人以为的相反，研究人群中的生理，智力区别不但不是“政治正确”的禁区，反而是研究热点。就我所知，研究藏人和安第斯人如何适应高原环境的人就很多，有了一些成果但离完全解释遗传和生理上的联系还差很远。华大基因还启动了一个大规模测序项目试图发现聪明基因。项目刚启动，可能要过几年才有成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------遗传因素和环境因素的分界线---------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，任何表型都是遗传隐私和环境因素双重作用的结果。所以即便是天才没有得到合适的培育也无法成才。有人说如果黑人的遗传多样性更高，也会出现更多的顶级数学家，棋牌高手。这是有可能的，但如果缺乏适当的教育环境，天赋也无法兑现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是运动天赋和智力天赋什么的区别了。运动天赋在十几岁就能发现并培养。比如勒布朗詹姆斯，比如OJMayo，都是中学就全国成名，并成功进入NBA。但顶级的科学家呢？我前一段读了Craig Venter（第一个完成人类基因组测序的科学家）的自传，他高中时期成天冲浪晚上就跑到女友闺房过夜直到他女友爸爸用枪指着脑门，成绩单上则是一串的C和D。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是所有关于人种间智力区别观点的缺陷：没人可以完全排除环境因素影响。智力包括所谓客观的智商测试，都是受后天因素影响很大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续。。。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22857256/answer/35048212
</link>
<author>
陶姿舒
</author>
<title>
国家应该设立该公祭日吗？必要性如何？
</title>
<description>
请大家贯彻知乎精神，平和的讨论问题，任何不友善的言辞才会让人觉得你是“五毛”“五分”。答主接受任何平和的观点意见讨论，过激言辞我根本不会看，你骂了也没用。请维护文明讨论区谢谢。&lt;br&gt;以及，请看明白答主的意思先：1.我没有说过不该设立这个公祭日，作为南京人这一天早已是我们的公祭日了，对我们来说现在只是换了种叫法。2.答主质疑的是这个公祭日“现在”设立的真正目的。我完全同意其他几位答主认为早就该设立这个日子了，而不是等到现在这个敏感时期让人质疑。3.答主认为国殇就是不应该成为政治手段，无论在世界上哪个国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下原答案：&lt;br&gt;—————————————————作为一个土生土长的南京人，我个人的感觉是很多人做戏过头。对不起，折叠我也要这么说。&lt;br&gt;从我有记忆以来，南京每年12月13日都会拉警报，每个土生南京人对这一天的哀悼都是在一年一年的警报声里积累在血液里的。我这一天有空也会去丛葬地或是遇难同胞纪念馆默哀。我觉得之前政府对大屠杀遇难同胞纪念馆的重建，以及每年的纪念活动都是刚好到位的。&lt;br&gt;可是为什么早不设立晚不设立，偏要在和日本有政治纷争的时候设呢？我不禁怀疑这背后的目的是否真的那么单纯。政治是个多么黑暗的东西，遇难者又是多么无辜。他们当年已经因为政治遇难，不希望再因为政治被打扰了。&lt;br&gt;前两天看地方台采访一个幸存者的儿子，极不自然的在背书朗诵一般的说话，他真的是为了缅怀先祖才这样？还是过多的媒体曝光已让他麻木？&lt;br&gt;对不起，我看不见所谓对和平的期待，只看见越来越多的民众对日本普通民众的仇恨。请少些形式主义吧。&lt;br&gt;每当我听见有人说“日本人杀了那么多中国人，一定要打回去，把日本女人全部强*了，日本岛炸光。”都觉得可悲。你到底是想让人缅怀遇难者追求和平，还是想挑起民族仇恨以制造你政治决策的所谓“民意”？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25504060/answer/35081112
</link>
<author>
大头帮主
</author>
<title>
弹钢琴的时候脑子里想些什么？
</title>
<description>
我母亲10多年前退休。退休后的第一件事，就是拉着我去琴行，买了一架钢琴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“要了却一个心愿，我真的很想学。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，她学了10几年。一开始会跟着自己的小伙伴儿们参加老年兴趣班。后来，那个班由于请不到老师，散了。她就一个人在家里练，偶尔会出去跟琴友聚聚，互相弹弹琴，自娱自乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;练琴的时间并不固定。买完菜，吃过饭，散步回来，兴致来了，便会打开琴盖，拉开琴椅，摆好琴谱，认真的从音阶，和弦，哈农练过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于钢琴的事情，她很少劳烦家人。唯一一次，她扯住我，让我教她上蛐蛐，下载琴谱，再打印出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年某一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早上，我起床走出客厅。母亲正在书房做针线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“妈，今天是你生日哦？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“呵呵，你还记得，不错嘛。我跟你说，不要去搞什么蛋糕，也不必吃饭，咱家没这个传统哦。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我笑了笑，忽然走到了钢琴前面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我打开琴盖的一刻，她突然意识到什么，紧张的站起来：“喂喂喂，你想干什么！干嘛碰我的琴啊......”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没理她，把琴凳拉开，然后正儿八经的坐了上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;降G调。右手1指两个单音，然后是左手5指和右手2指.......其实我已经练的滚瓜烂熟了，但居然还是感到很紧张，甚至有点呼吸困难。脑子里狠狠回忆着指法和节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后悲催的事情终于发生了，结尾的和弦，指法错了，又笨拙的补了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈开心的鼓起掌来：哇，你什么时候去学的钢琴啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也自嘲的笑起来，站起身，吃完早餐，上班而去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《生日歌》，偷偷练了3个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我人生的第一次钢琴演出。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22874785/answer/35056789
</link>
<author>
minxue zhu
</author>
<title>
如何解读中国以立法的形式设立南京大屠杀死难者公祭日？
</title>
<description>
本来只想在知乎当个潜水党，本来觉得与人争论不是我的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是看了这个问题的答案真的让我脑洞大开啊！！！我真想把某些回答问题的人拎到南京让你们对着大屠杀纪念馆的哭墙把你们的答案给我再读一遍！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是习boss今早刚刚在南京的讲话，摘抄一段：&lt;br&gt;&lt;p&gt;同胞们、同志们、朋友们！自古以来，和平就是人类最持久的夙愿．和平像阳光一样温暖、像雨露一样滋润。有了阳光雨露，万物才能茁壮成长。有了和平稳定，人类才能更好实现自己的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史告诉我们，和平是需要争取的，和平是需要维护的．只有人人都珍爱和平、维护和平，只有人人都记取战争的惨痛教训，和平才是有希望的。我们为南京大屠杀死难者举行公祭仪式，是要唤起每一个善良的人们对和平的向往和坚守，而不是要延续仇恨。中日两国人民应该世代友好下去，以史为鉴、面向未来，共同为人类和平作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;全文我就不贴了，请你告诉我这里哪里有煽动仇恨的部分？你给翻译翻译？？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说为了个人专权的我也是脑洞大开啊！！设个国家公祭日如何个人专权法？请问这两者之间有任何联系吗？难道前者还能促进后者？我脑洞再大也想不出来啊！你再给翻译翻译吧？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;欧美国家有欧洲胜利日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯有卫国战争胜利日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国有纳粹受害者纪念日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列：大屠杀纪念日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国：国际大屠杀纪念日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰：华沙起义纪念日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡：“全面防卫日”；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么多纪念日都没有人说三道四，都觉得很正常。到了国家公祭日，就开始有人拿个人专权说事，拿煽动仇恨说事。摸着你们的良心问问自己，说得过去吗？！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此暧昧的说辞，闪烁的言语，某些人心里大概还有句话没说出来吧，我来替你们说好了：因为这是中国ZF设立的，这是GCD设立的。这就是理由了，对吧？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“历史这东西，不管你想不想忘记，迟早都会忘记。除非有时间机器。有些历史本来就不应该被反复提及，这样只会让人不安，让人走向负面情绪化。”不错，历史流传的过程中总有遗忘，&lt;b&gt;但遗忘历史的结果往往就是重蹈历史。就像历代王朝的后期总是忘记前朝是怎么覆灭的，然后自己再被后来者覆灭。这大概就是历史车轮周而复始的循环。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们纪念历史，目的就是为了明白历史为什么会发生。如果历史真的有循环， 我们希望它来得慢一点，缓一点。&lt;b&gt;何况真正的历史从不曾被遗忘。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何况这是为了死者的祭奠。他们离去尚不足百年，他们的后人至今含着痛苦。难道我们不应该为他们默一次哀吗？日本教科书已经打算遗忘他们了，我们也要遗忘吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;何况他们是你的同胞啊。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在南京生活了7年，南京市的防空警报总是在大屠杀纪念日这一天响起，这是这座城市永远无法愈合的伤口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学时同学们曾经商议班级活动，提议过参观大屠杀纪念馆。我们的班长是南京人，他说：”我不建议大家去，也不想带你们去。因为这地方我小学的时候去过。我可以保证如果你们去了，回来就不是这样的心情了。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史有时的确让人难以面对，但它并不意味着可以被遗忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们这一代人，没有经历过灾难，没有经历过战争，没有为国家民族流过鲜血。我们可以做的，就是记住那段历史，这是我们的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的后代有权知道那个年代里发生了什么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人提到”相逢泯恩仇“的问题。我们应该和平共处，仇恨的锁链必须被斩断。&lt;b&gt;但这并不意味着恶行可以被原谅。事实上，我从不认为南京城里的那些事是可以被原谅的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时我对知乎很失望。在自然科学，技术性问题方面，知乎很专业，很客观。但一旦涉及到政治历史之类的社科问题，就似乎回到了百度贴吧的水平。公正的回答这些问题与自科、技术一样，需要数据、事实，要有论据、论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治是严肃的，不是几个”冥煮兹油“的词语可以概括的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;网络上的墙容易翻，心里的墙不容易。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19661290/answer/35035625
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么南方不安装暖气？
</title>
<description>
今年20岁，前17年在江苏无锡，17岁来到北京上大学，今年是第四年。&lt;br&gt;上大学之前我没有见过暖气，也不知道有暖气这个东西的存在，直到我来到了北京。&lt;br&gt;那些说南方不够冷的，你在南方连续住过3年以上吗？&lt;br&gt;那些说南方不需要供暖的，你在有暖气的地方长住过3年以上吗？&lt;br&gt;你都没有感受过，你怎么知道我们不需要暖气的？&lt;br&gt;就像你问朝鲜人民，美帝好不好？你觉得他们的答案有参考价值吗？&lt;br&gt;那些说我们要暖气是矫情的人，全年四分之一的时间的生活品质问题，这是矫情？&lt;br&gt;那些说重新开挖成本高的人，难道你们北方的暖气不是一点点挖出来的吗？&lt;br&gt;那些说我们不肯掏钱的人，说不管政府事要装自己装的人，难道你们的暖气从无到有是自己建的啊？是靠你们那点暖气费建的啊？&lt;br&gt;还有那些拿税收说事的人，难道政府的税收是按照各地区上交数额按比例对应各地区花的？&lt;br&gt;就像学校装空调的事一样，以前没有装不也一样过来了，所以现在也不要装了，学生们呼吁了很久，现在越来越多的学校装上了，这就是进步啊，就是一步步来啊&lt;br&gt;你们要装空调成本不高，装暖气工程浩大，可是装空调的时候，学校还说线路改造很复杂了，要装了，线路不还是改了吗？&lt;br&gt;因为暖气工程浩大，所以我们南方就要世世代代冻下去？每一次提装暖气，就是成本高，工程浩大？所以我们永远都不要改变了？世世代代冻下去和慢慢搞起来，到底哪一个成本高？&lt;br&gt;我在南方的时候以为，冬天就应该是室内外一个温度，就应该冻的发抖，就应该手脚冰凉，就应该在教室里抖腿发热，可是我们冻的要死的同时，北方的同胞却可以在有暖气的房间吃雪糕，冬天裸睡无压力，冬天穿着衬衫还出汗，这样真的好吗？&lt;br&gt;我在南方的时候，从我记事开始年年生冻疮，我开着空调，吹着小太阳，带着手套，腿上还放着热水袋，还涂冻疮膏，可是我依然长冻疮。到北京第一年，我就不长了。难道这些不关乎生活的舒适度吗？&lt;br&gt;我真的不相信，让所有的南方人在有暖气的北方长住3年再回去，他们还会说南方不冷，还会觉得没必要装暖气，还会在意那个改造费，还会在意那个暖气费。&lt;br&gt;在我认识的所有来了有暖气的地方上学的同学中，没有一个不赞同南方装暖气的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26982970/answer/35075393
</link>
<author>
桃子的桃
</author>
<title>
有哪些事永久地改变了你？
</title>
<description>
初中时候的自己，年少轻狂，深度中二。&lt;br&gt;一天，一个同桌问我一道题，我解答完，随口说：“你怎么这么笨？”&lt;br&gt;同桌是个男生，他当时没有说什么，过了几天，他忍不住问：&lt;br&gt;“你说话的时候难道都不想想别人的感受？难道我愿意这么笨？你不觉得这么说很伤人吗？”&lt;br&gt;大意如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时非常震惊。&lt;br&gt;然后好好地想了想。&lt;br&gt;首先，我的确没有想过他会是什么感受。&lt;br&gt;其次，出口伤人我开心吗？并不。其实是无感。&lt;br&gt;我觉得他肯定知道自己笨，我不过是陈述了出来，说出一个事实而已。&lt;br&gt;我真的没想过他听了会是什么想法，也没想到这句话会伤害他——这么短短几个字，居然会让他难受好几天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的面前好像打开了一扇全新的大门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，我们不是活在一个只有自己的世界。&lt;br&gt;原来我们的每一句话都不是消失在空气里，而是结结实实落入别人心里。&lt;br&gt;一句话看上去轻飘飘没有重量不过只是几个音节，但是，你不知道它在别人心里会留下怎样的回响，会停驻多长、多久的时间。&lt;br&gt;也许过了很久很久，对方都仍然记得你那句伤人的话，深深地、记忆鲜明地刻在脑子里，连同对你的印象一起。&lt;br&gt;一旦出口，覆水难收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这让我出了一身冷汗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那天起，后来每次说话我都会下意识检查是不是有伤人自尊的地方，然后删除或者用委婉的话替换。&lt;br&gt;白痴，蠢，笨，类似的字眼，在与人对话的时候尽量避免。&lt;br&gt;当然，我只是凡人，由于内心还是不可避免地充满各种负能量，只能尽量控制在「不说」。&lt;br&gt;那之后到现在的这么多年间，我真真切切体会到，是真的很有必要，在言辞上谨慎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓「说话浮躁的，如刀刺人」，所谓「君子绝交，不出恶声」，言辞的份量，真的是那位初中同桌让我明白，令我警醒的。&lt;br&gt;非常感谢他。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19661290/answer/21098970
</link>
<author>
宫赫
</author>
<title>
为什么南方不安装暖气？
</title>
<description>
首先说个逻辑性的概括：&lt;b&gt;南方冷是因为没暖气，而没暖气是因为南方还不够冷&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在经济层面上，&lt;a data-hash=&quot;1f978e4f1304839ed13d12d329ebecdd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1f978e4f1304839ed13d12d329ebecdd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$1f978e4f1304839ed13d12d329ebecdd&quot;&gt;@管亚锋&lt;/a&gt;老师已经解释的很详尽了，我简单的说一下比较实际的经济层面问题吧。&lt;br&gt;首先我第一次知道很多南方人以为供暖是社会福利，即使在明白北方集体供暖是收取供暖费的，竟然还有人以为在政府加强供暖建设监管之前都是不收费的。这点我下面做解释。&lt;br&gt;北方的集体供暖是一个&lt;b&gt;市场行为&lt;/b&gt;，而非行政行为。整个产业链涉及参与者很多，包括建筑公司、房地产公司、管道公司、供暖公司、火电公司等等。政府的监管，最多是最大程度的对产业链建设做一些行政行为的支持，比如城市管道设计，而且每年到供暖时节都会看到各种挖路修管道的，政府只是在这种环节中点一下头的工作。而涉及到大量的楼房管道设计、隔热墙设计、供暖管理，这些基本都是由民营企业参与的，而且除了对供暖管理做一定的监管工作以外，大多数行为完全不属于政府的监管范围之内。而供暖作为一种集体消费行为，不是有需求就可以产生供给，需求不够仍然不能产生有效供给，因为经济效率没有达到标准，整个产业链都要陷入亏损。&lt;br&gt;说到供暖费用的问题，供暖已经不是简单的每年三四千供暖费贵或者便宜的问题了，在以上环节中的每一次成本支出都要最终转嫁到消费者身上，而且还会有市场附加值。比如现在北方有许多房地产扩张过快，导致基础设施建设跟不上，小区供暖无从谈起。这些房子最终价格都压的极低，依然无人问津，而有暖气的房子被抬到很高的价格都依然抢手。我能说当初我们家的小区是整个区房价最高的，但是打地基的时候基本就卖完了，而仅仅隔一条街的同时期建设的小区仅仅因为没有暖气价格压的很低都没卖光嘛？&lt;br&gt;针对市场行为说点实在的，在以前的年代，政府对供暖的监管能力有限，即使火电公司和供暖公司全部国有化，普及力度还是不够。在这种情况下，许多小区都是从建设伊始就自行设计了供暖管道，并且在小区内安置锅炉房，自己供暖以应对国有供暖公司覆盖不到的窘境。记得童年的时候搬过两次家，由于当地供暖监管很不到位，前面两栋房子都是无暖气的，那感觉可想而知，最后搬到了一个自有供暖的，锅炉房就在楼对面，小区物业每年自收暖气费。所有的这些环节都是自发的市场行为，政府监管从未参与进来。因此如果南方真的值得供暖的话，市场早就应该普及下去了，而不是非要借助政府的行政力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说点逻辑上的南方供暖的不可行性吧。南方的体感冷并不完全是气温，更重要的一点是&lt;b&gt;湿度&lt;/b&gt;的影响，而湿度直接导致了供暖希望的破灭。&lt;br&gt;湿度极高的南方，空气的导热系数高导致南方的确体感并不暖和。但同时，这也反应在了供暖难度上。&lt;br&gt;首先，无论是水暖还是气暖，都是经由管道输送。管道输送过程是供暖热量的主要流失方式。而北方的管道只需要采用一些热反射材料进行隔热即可。但是南方由于空气潮湿，本身热传导系数很高，导致几乎完全不能用只用材料解决管道热量流失问题。&lt;br&gt;第二，由于南方室内空气湿度依然很高，导致供暖完全无法达到预期效果。潮湿空气的热容量比北方的干燥空气高很多，即使供暖，在同样的供暖强度甚至加强的情况下，也很难达到北方的供暖效果。这个可以参考供暖线以北，比如湖北等地区的供暖状况，即使暖气摸起来很热了，家里也并不感觉暖和。而东北地区反而很舒适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说一点南方室内温度比室外高的窘境。由于南方的自然特点，无论是湿度、风向、地基强度，都加重了南方冬天室内难熬的状况。&lt;br&gt;由于南方冬天风向极不稳定，特别是常处于冷暖锋交汇的区域，完全无法为房屋做避风设计。北方则显的相对简单，房屋主要“喝西北风”，可以有效的设计避风。&lt;br&gt;南方房屋设计还要考虑如何排出潮湿气体，这就导致隔热能力必然差很多。由于潮湿空气不易排出室外，而且不仅让体感温度进一步下滑，对家具、健康都产生不利影响，导致南方的房屋设计不如北方那么厚实，御寒能力自然是差许多的。&lt;br&gt;北方的御寒行为在南方几乎不可行。传统的火炕、小火炉，由于南方的空气湿度，导致粉尘容易滋生细菌，危害健康。所以南方御寒难度真的很高，老祖宗已经头疼过无数次了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，南方实现供暖是不现实的。&lt;b&gt;经济层面上，供暖产业链上的参与者们都没有足够的经济效益进入产业；物理层面上，南方供暖难度极高而且效果将会比较差&lt;/b&gt;。但是，南方又的确需要合理的取暖方式。这个方式一定不是集体供暖，但是到目前为止，除了具备一定除湿能力的空调外，还真的没找出其他可行的方法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27056697/answer/35070956
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
如何评价微博热门话题「#领导请你尊重这门专业#」？
</title>
<description>
我最早看到这个段子的时候，只有前半部分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“听说你大学的专业是流体力学？”&lt;br&gt;“是的，领导。”&lt;br&gt;“那好，去帮我倒杯水。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这其实就是一个非常好的段子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 从幽默角度讲，有铺垫有落差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面“流体力学”描述一个专业，听起来似乎很高端。然后以“倒杯水”这种日常琐碎结尾，形成了鲜明对比，这个“期望/现实”的落差是引人发笑的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 从传播角度讲，话题热门，文体简短而有可扩展性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;活跃网民当中，在校大学生和刚毕业不久的新人占有很大比例，而这个段子恰好表现了一个职场新人的窘境，易于引起青年网民的共鸣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原始版本的段子，只有三句话，语言直白，看一遍就能记住。&lt;br&gt;在线下，你可以直接给身边的同学同事朋友去讲，很好扩散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并且，只要替换“流体力学”和“去帮我倒杯水”两个地方，就可以直接变成另外一个专业的段子，比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“听说你大学的专业是自动化？”&lt;br&gt;“是的，领导。”&lt;br&gt;“那好，坐上来自己动。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是后来流传的版本扩充了很多：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“听说你大学的专业是流体力学？”&lt;br&gt;“是的，领导。”&lt;br&gt;“那好，去帮我倒杯水。”&lt;br&gt;“领导，请你尊重这门专业，流体力学是……”&lt;br&gt;“请你谈谈非等熵的稳态可压磁流体力学方程在持续等离子体约束受控热核聚变中的应用。”&lt;br&gt;“领导，饮水机在哪？”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;1. 从幽默角度讲，画蛇添足，节奏散乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于我二十年讲笑话的经验，要让人笑，最重要的是节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是为什么相声会有“三分逗，七分捧”之说。包袱还是那些包袱，节奏是关键。&lt;br&gt;郭德纲的单口相声，以及其他人作捧哏的相声，都没有和于谦合作的搞笑，也正是这个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“请你谈谈”这后面的一大长串，堆砌了莫名其妙的专业词汇。&lt;br&gt;我的专业和流体力学相当接近了，但是这一长串我仍然感觉摸不着头脑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说是个GEEK段子吧？受控热核聚变这是 &lt;a data-hash=&quot;7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@physixfan&quot; data-tip=&quot;p$b$7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot;&gt;@physixfan&lt;/a&gt;的研究领域，属于核物理，而不是流体力学。&lt;br&gt;“流体力学方程”这是个硬伤，因为流体力学里的方程可能叫“欧拉方程”，也可能叫“纳维尔-斯托克斯方程”，但是一定不会叫“流体力学方程”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说是调整节奏，内容无关紧要吧？这一大堆铺垫下来，最后包袱是什么呢？&lt;br&gt;“领导，饮水机在哪？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不难看出，其实这是个老笑话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有个人去见上帝，上帝许诺实现他一个愿望。他先说想让世界和平，上帝说太难；他又说让国足夺冠，上帝说我们还是来谈谈世界和平的问题吧。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;和这个段子后半段是不是其实一样？只是把国足换成了流体力学而已，结构上都是A-B-A式的。先说A，否定A；再说B，转回A，以此来夸张地表现“B比A还难”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一个老梗，实际上冲淡了“流体力学-倒杯水”的笑点，整个段子形式上前短后长，但实质上是头重脚轻——开头紧凑，收尾空洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么加上后面这一块，为什么转发量有增无减呢？再看第二点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 从传播角度讲，增加了一个新的“转发点”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人的网络行为是有模式的，比方说转发一个段子，背后自有其心理活动推动，可能当事人自己都没有察觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如转发这个笑话，你为什么要转发？因为它好笑，转发这个笑话增加了你在圈子里的存在感，并且给人留下幽默机智的印象，还可以引起某些人的注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而增加了“请尊重这个专业”这一半之后，带来了一个新的转发源动力，那就是变着法地表现自己的专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，每个专业都有粗浅的内容和艰深的内容，也自有一套话语体系，可以把人话说成鬼话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如手表不叫手表，叫“单晶体脉冲单色液晶显示器”；计算器不叫计算器，叫“多元储存道单晶体储存器”。&lt;br&gt;实际上这是很多年前傅彪宋丹丹主演的《考试一家亲》里的台词，仍然是老梗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这给了广大人民群众更多的发挥空间，不仅是替换“专业-行为”，还多了一个把自己的专业内容进行降格描述的机会，所以参与感更强了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，总结评价这个段子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 原始版本（三句话版）是一个很好的段子，节奏紧笑点新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 扩充版本牺牲了幽默性，增加了传播性，标志着讲笑话也在市场化。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27052467/answer/35057158
</link>
<author>
小宝
</author>
<title>
为何南京大屠杀在毛邓时代鲜有提及，在江胡时代也未上升到国家公祭高度，现如今政府是否刻意煽动民族情绪？
</title>
<description>
题主这个问题提的好呀，一眼看透了我党的险恶阴谋与丑恶嘴脸。&lt;br&gt;中国几千年来的温良恭俭让，到了我党手里，算是彻底毁掉了。你看人家国民党，东北被伟大的日本人占了，气定神闲，首都被可爱的日本人屠了，还能忍着不宣战。国民党是凝中华民族美好品德于一体的民族脊梁。&lt;br&gt;可惜自从我党篡夺天下之后，中国变得愈发霸道，嗜杀好战，相继与美帝苏修发生对抗，顺带还侵略了印度越南诸国，打得西方列强惊恐不已，连让欧洲胆寒的铁娘子撒切尔夫人都被邓公搞得神情恍惚，摔倒在人民大会堂的台阶上，难怪他们都纷纷叫嚷中国威胁论。大家再也不能以当初与热爱和平的中华民国政府打交道时候的轻松心态与我党打交道了。现在的中国，正在与中华民族传统美德相背离。&lt;br&gt;不过，万幸的是，中华民族温良恭俭让的传统美德并没有因此绝了。看见题主提这样一个态度如此鲜明的问题，我就知道，民族的脊梁并没有被压弯，我们的未来依旧无比光明。有题主这样的人在，和平有望呀。&lt;br&gt;我在知乎答题，从来没有评价过题主的，您是第一个。日本在南京杀了我们几十万同胞，我们什么时候公祭都不晚，以前没公祭，未必就说明不公祭是对的，而现在公祭，题主却觉得政府在煽动民族情绪，对于任何一个战争狂人而言，题主这种人是他们最害怕的。因为他们想要什么，还没来得及打，题主都乖乖上手送上了，而且事后还发自肺腑的大度宽和，发自肺腑的不予计较，谁敢说替题主感到惋惜就跟谁急，题主的以德服人让战争狂人连打仗的借口都没有，憋死他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，题主同学，我骂的就是你这个王八蛋，欢迎举报。&lt;br&gt;反感我党就直说，我党千错万错，也是内部矛盾，与日本侵华性质完全不同。别你麻痹借着南京大屠杀指桑骂槐，找骂。&lt;br&gt;在12月13日这一天，面对题主这种王八蛋和这个王八蛋问题，要是不说几句脏话，窃以为对不起列祖列宗。&lt;br&gt;顺便说一句，对于题主这种人而言，不存在煽动情绪这一说，您这种人，根本就煽动不出什么情绪了。就算万恶的我党想要拉人当炮灰，也只会选择有骨气的硬朗汉子来煽动。跟您没关系，您别操这个心，回家安心过活吧。不管你承认还是不承认，有我党在，你永远也不会体会到当年国民党首都被屠城时候的惨状以及首都被屠四年后才宣战的耻辱，当然，这是我党的义务，你可以不说谢谢。无论如何，祝好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：&lt;br&gt;有的知友说我“选择性记忆”，“更是对历史的背叛”。我就知道会这样。&lt;br&gt;只要提及历史的时候不痛骂我党就算是选择性记忆么，就算对历史的背叛么？&lt;br&gt;你有你的态度，我也有我的立场。&lt;br&gt;我列举的都是真实发生过的事实，也许是我故意避重就轻，歪曲误导，你也可以列举你的客观历史事实。&lt;br&gt;我不想和谁争论，更不敢妄称真理，英明如毛公者，曾经押上了国运去赌他的态度是绝对真理，结果险些把国家都赔光。这教训起码我还记得。&lt;br&gt;在我的答案下评论，我看着不舒服，就随手删掉。这是知乎赋予我神圣不可侵犯的权利。如果看我不顺眼，或者觉得我党是民族罪人，请在其他答案下评论，在这里评价肯定被删。&lt;br&gt;反正中国是世界上言论最自由的国度，任何攻击我们民族荣耀的人，嘲讽我们民族历史的人，非但不会被抨击，反而会被视为爱国楷模。&lt;br&gt;而我，只能呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我这个答案之所以攻击味道这么重，原因在于，这个问题本身就已经带着极其强烈的主观色彩，反党就反党，没什么大不了的，只要坦诚磊落，就算立场不同，我也敬你是条汉子。借南京大屠杀指桑骂槐，明显是欠骂。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我也承认我党在许多地方做的极其之不够好，但是，不可否则，起码在近代登上过中国历史舞台的各股势力中，我党是唯一真正实践了犯我强汉者虽远必诛的民族霸气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我党的错当然可以严厉的批判，但是，凭着我党重新撑起了民族的荣耀，我们每个人，都没资格去侮辱党。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我没有为党洗地，因为在我眼里，党需要批评，但不需要洗地。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;如果真的想吵架，请不要在这个问题下吵架。南京城的三十万亡灵看到了，会心寒的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27053001/answer/35053619
</link>
<author>
苎苧
</author>
<title>
中国为什么不同意与日本方面公开辩论南京大屠杀的真相？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;中国为什么不同意与日本方面公开辩论南京大屠杀的真相？&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充说明：一些质疑南京大屠杀的日本政客和学者希望来华跟中国学者和官员公开辩论南京大屠杀的真相，但都被中国方面拒绝了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;中国政府和研究界不会讨论的问题是南京大屠杀的真实性问题，也就是1937年12月到次年1月时间内，南京附近究竟有没有日军的大规模屠杀行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题根据目前我个人了解到的文献和资料来看，似乎是中国政府和研究界的底线，可以讨论死了多少人，可以讨论大屠杀的持续时间，可以讨论大屠杀发生的地理范围，这些都是可以讨论而且中日双方也的确讨论过，但似乎南京大屠杀的真实性问题是原则性问题，不容置疑也不容讨论。&lt;br&gt;换句话说，也可以理解为中国认为日本方面有部分人以讨论的旗号试图否认南京大屠杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中日双方的关于南京大屠杀的探讨是有的，而且是学术上的探讨，死亡人数和持续时间以及发生的地理范围是可以讨论，说中国拒绝公开辩论南京大屠杀的真相是无稽之谈，两国政府主导下的中立共同历史研究2010年就写成报告书了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt; &lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/world/2010-02/01/content_12909771.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;中日共同历史研究“白皮书”出炉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&amp;gt; &lt;a href=&quot;http://www.mofa.go.jp/mofaj/area/china/rekishi_kk.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;外務省: 日中歴史共同研究（概要）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本外务省的报告页面（PDF）：&lt;br&gt;&amp;gt; &lt;a href=&quot;http://www.mofa.go.jp/mofaj/area/china/pdfs/rekishi_kk_j-2.pdf#search=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;mofa.go.jp 的页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这份报告没有否认南京大屠杀的存在&lt;/b&gt;，与日本学界比较暧昧的「南京事件」说法不同，日方的日文报告直接使用了「南京虐殺事件」这个说法，也就说，在中日两国官方研究层面上，南京大屠杀是否存在是已经有文件定论的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;节选其中一段：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5e668ffc637b5f63373a3180ca395fa3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;636&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;636&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e668ffc637b5f63373a3180ca395fa3_r.jpg&quot;&gt;&lt;a data-hash=&quot;7a0a63a6ef63a55fa31f4e4f399ed836&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7a0a63a6ef63a55fa31f4e4f399ed836&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Light&quot; data-tip=&quot;p$b$7a0a63a6ef63a55fa31f4e4f399ed836&quot;&gt;@Light&lt;/a&gt; 建议先生不妨看一下链接中的内容，讨论了南京大屠杀死亡人数的问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于几位知友回复我有一些不同看法，尤其是 &lt;a data-hash=&quot;060f23f0bba6450af7bfb82f390624bd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/060f23f0bba6450af7bfb82f390624bd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@牛继业&quot; data-tip=&quot;p$b$060f23f0bba6450af7bfb82f390624bd&quot;&gt;@牛继业&lt;/a&gt;先生的回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先30万人的数据不是没有来源的，也不是只有中共采用，日本的南京大屠杀肯定派比如笠原十九司的说法是“10到20万，存在更多的可能”，也没有否认30万的数据，井上久士也是这个观点。&lt;br&gt;30万的数据来自于1946年南京战争法庭时根据当时调查估计得到的数据，是国民政府统计出的，是一个&lt;b&gt;估计量，&lt;/b&gt;也是一个&lt;b&gt;统计值&lt;/b&gt;，而统计值本身就是根据样本得到的估计数据，并不是精确数据。如今的南京大屠杀遇难同胞纪念馆和台北的国军历史文物馆采用了这个数据，中共只是沿用这个历史上的数据，并无不妥。&lt;br&gt;南京大屠杀在拨乱反正之后已经不再是研究禁区，关于南京大屠杀的实际情况，如果想要统计出准确的人数，由于南京当时的情况异常混乱，加上很长一段时间内对日亲善的政策，只依靠中方单方面的研究统计出可信度较高的数据是比较费力的，而日方由于战败前有计划的几乎销毁了所有有关的文件记录和陆海军战史，同样非常缺少资料，所以才需要两国合作一同研究。&lt;br&gt;中国的历史研究的确有问题，但绝非牛先生所言的“所有历史都是禁区”，这一点在下愿意讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本方面的否定派或者虚幻派的代表人物有东中野修道、藤冈信胜、田中正明，如果有兴趣的话可以看看这几位的履历以及背后支持的团体，应当能了解到更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;May time assuage the anguish of bereavement and enormity, and prevent those atrocities forever and ever.&quot; &lt;br&gt;愿时间可以抚平伤痛，世间再无此等暴行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- end - 
</description>
</item>
</channel>
</rss>
