<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20755722/answer/16078316
</link>
<author>
卢晓亮
</author>
<title>
学小提琴最难的是什么？
</title>
<description>
与大睿意见稍微相左。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结合我自己的经历，认为，&lt;b&gt;初学者最难的真的是运弓而不是音准&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;我初学的时候大概练运弓（真的是单纯的运弓，就在A弦上运不拉音）运了两个月，但是还是颇多漏洞，这个一直影响到我后几年的练琴。也怪我当时心急心浮，就催着老师教我音阶。&lt;br&gt;我用了很多年去矫正我的运弓问题，老师一直说我运弓气太虚没有很稳定的感觉——我不知道这么说没练过的人能不能体会，就是拉到弓尖的时候不稳会打滑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再下一步的话，&lt;b&gt;比较进阶的就是拉出来的音色辨识度高不高&lt;/b&gt;，简单点说就是能不能把每一个音都拉的很清晰。哎其实这个刚开始我也没练好，如果要拉很快的话有的音直接就滑过去了根本听不出来，或者有没有杂音。这个也关乎弓运的稳不稳，所以弓真的是基本问题……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于对于最进阶，我觉得是&lt;b&gt;感情&lt;/b&gt;。以前我练的时候老师一直说我拉的曲子没有感情，我一直不明白什么叫“有感情”。直到有天我和老师轮流拉了某夜曲的一部分，我才明白我拉的是多么干巴巴。这个不好形容，也许炉火纯青处自然出真情，无关揉弦颤音用的好不好，有感情就是让人听得很舒服不自觉融入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么没有提到&lt;b&gt;音阶音准&lt;/b&gt;——我觉得这个完全可以矫正或者练出来，音准器啦或者把一个音拉上半个小时或者练1234567练几天，真的细微走音都可以听出来。 &lt;br&gt;至于&lt;b&gt;琴 &amp;amp; 弦&lt;/b&gt;的质量——我承认这个也是一个影响音色的重要因素，我练到后来买了我老师用了十几年的一把琴（虽说他用了十几年但是由于他自己大概有四五把琴，而且他觉得我是他学生里比较灵性的就卖给我了——对不起老师我现在的水平太辜负你了……），这跟我之前用的琴就完全不可同日而语。但是在同等琴的情况下有如上的层次进化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在也还算半吊子以下的水平，算是抛砖引玉了，等高手来驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20842791/answer/16542337
</link>
<author>
zgd
</author>
<title>
买房的贷款时间是否是越长越好？
</title>
<description>
做了个小计算，为了计算方便，假设一年只还一次钱：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/c2/52c22540bb2889bf2aaed40c1145b990_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;324&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;324&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些朋友认为20年期比10年期多还了不少钱（差额部分）所以不划算，这其实是忽略了20年内的两种按揭年限下现金流差额再投资的收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据上述表格，我们假设买房人每年的总现金流入就是278860.71元，并且在20年保持不变；&lt;br&gt;那么两种按揭模式下的各个年份的现金流余额如下表所示：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/bf/0abf6b2f940c42b424b1ea13d2c23af4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;278&quot; data-rawheight=&quot;52&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;278&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;20年按揭的情况下，等于每年你都省下了124911.12元可以用于个人投资；10年按揭的情况下，前10年由于偿还按揭分文不剩所以没有任何投资，但第11年开始你每年都有278860.71元可以用于投资，接下来就看看两种方法的投资收益有什么差别（投资收益率暂时按6.55%计算，后面会做敏感性分析）：&lt;br&gt;（1）20年按揭情形，假设都是期末缴款，20年后你的财富总额就是一套房子加上如下现金余额：=fv（6.55%,20,124911.12)=4876070.43&lt;br&gt;（2）10年按揭情形，你从第11年开始投资，20年后你的财富总额为一套房子加上如下现金余额：&lt;br&gt;=0+fv(6.55%,10,278860.71)=3771937.92&lt;br&gt;20年按揭情形下终值多了1104132.52元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;***注：为了便于比较，这里的4876070.43也可以分解成A+B两部分，A部分是1~10年期间的投资本利之和再按照投资收益率进行为期10年的复利投资；B部分就是11~20年间每年124911.12元的投资本利和。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来是敏感性分析，看投资收益率变动情况下二者的差额（为了缩小空间，这里的单位是万元）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/12/bb12618dc4d448e8e495864c73575d3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;37&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;599&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bb/12/bb12618dc4d448e8e495864c73575d3e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可以看出，如果个人有收益率更高的投资渠道，两种不同按揭模式下的财富终值会差异更大，20年按揭可以获得更多的收益。那么再看看个人投资收益率要低到什么水平，二者之间才不会有任何区别呢？通过Excel的迭代计算，这个收益率为2.11%，存银行定期都比这高很多，所以基本不用考虑了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20904527/answer/16559894
</link>
<author>
littleben
</author>
<title>
2013 年愚人节各大网站有哪些彩蛋？
</title>
<description>
简单有爱的「豌豆洗白白」发布全新洗空气功能：搭配精致便携的手机外设硬件「空气洗白白 plus」，全面洗净你身边的 PM2.5，带来清新好空气！&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/xibaibai/air&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;空气洗白白 - 豌豆荚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;//策划很赞，视频、页面制作非常精良，灰常欢乐。&lt;br&gt;//如果真能做出来这种产品就真心赞死啊...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/49/094980fdee983eca543155703a854a51_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1012&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1012&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/49/094980fdee983eca543155703a854a51_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;在活动微博那边看到的一些评论和转发，乐死我了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;@xzdisbest：该死的豌豆荚，愚弄人太专业了，什么'空气洗白白'，我真的相信了 &lt;br&gt;@正午1987：做的这么认真。。我还真信了。。不带这样玩的 &lt;br&gt;@王可东-联劝：高端大气显档次的愚人节礼物 &lt;br&gt;@一山灰灰：有技术含量的搞笑&lt;br&gt;@木遥:这尼玛做得也太精致了吧！ &lt;br&gt;@刘凡L：看了半天，居然信了，狂点订购，居然是……&lt;br&gt;@木芽_：#愚人节#一天没受骗，最后竟然败在了@豌豆荚 ，豌豆荚太坏了，讲的头头是道的，我只能说这真是一个极佳的#营销手段#，选择的噱头极具吸引度，不仅传达了环境思想，还巧妙地推广了自己的洗白白功能，关键是这么个简单的骗局就挣了天猫和华强北的广告费了，高，实在是高（个人喜欢那个视频）！！！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常在河边走，怎能不湿鞋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;@小黄是也：没想到啊 今天第一个骗我的居然是个软件@豌豆荚 (￢_￢)&lt;br&gt;@风起向北：想我英名一世，居然被豌豆荚给愚到了 &lt;br&gt;东月星子：今天愚人节，没想到被豌豆荚恶搞了，&quot;空气洗白白&quot;，我去，太搞了，我竟然信了，赞一个。 &lt;br&gt;@行者劉某人：矮油！沒想到一天平安度過，晚上回到家，被豌豆莢給耍了。呵呵，這個愚人節呀！ &lt;br&gt;@Sun王小A：一天没人骗我，快睡了竟然被@豌豆荚 给愚了… &lt;br&gt;@锦江戏鲤：今天唯一被愚弄的就是@豌豆荚 的空气洗白白啊！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20457439/answer/16568462
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为何苹果产品里面唯独 iPhone 划分了中国、欧洲、美洲这样的保修区域，跨区无法保修？
</title>
<description>
iPad 或者 Mac 系列电脑跟手机不一样，无论在哪个国家发售，它们使用的硬件和固件（firmware）都一样，所以每个地方都有对应的通用配件作维修处理或更换。但手机的情況就比較複雜，iPhone 可能是合约购买的，可能是有网络锁，又可能每一个运营商对应一个版本（網絡制式的不同）。举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如你说美国人，在美国当地购买的 iPhone 5 型号是 Model A1428，然后你旅居香港，不巧手机的電源鍵坏了，需要整機更換，但香港当地只卖型号为 Model A1429 的 iPhone 5，他们并没有跟你一樣的機器以更換，你需要回到美國。所以保修政策裏面才會有這樣的規定。據我所知，其它廠商的做法也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;- 已邀请 Apple Specialist -&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20906778/answer/16565534
</link>
<author>
Snorri
</author>
<title>
数学用语「up to」该如何翻译？
</title>
<description>
翻译文献时遇到过多次&quot;up to&quot;的问题，在这里讲一下我的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，这里的up to指的是the number of operations needed is at most (up to) 1. 比如说，The prime factorization of an integer is unique &lt;i&gt;up to &lt;/i&gt;ordering&lt;i&gt;. &lt;/i&gt;指的是&lt;i&gt; All the ways of prime factorizations of an integer can be reduced to an unique one in condition that we made at most (up to) 1 ordering operation.  &lt;/i&gt;既然up to 结构只是为了说明这个事实而产生的语句结构，而不是像isomorphism，manifold等是固定的名词性的数学概念，那么就没有必要专门为了它制造一个固定的中文对应表达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所见过和用过的翻译方式有以下几种，以例子说明：&lt;br&gt;1.The prime factorization of an integer is unique &lt;i&gt;up to &lt;/i&gt;ordering&lt;i&gt;.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;不考虑排列顺序的情况下，整数的质因数分解是唯一的&lt;br&gt;2.Equilateral triangles are the same &lt;i&gt;up to &lt;/i&gt;Euclidean similarity.&lt;br&gt;在相似变换下，所有的等边三角形都是相同的&lt;br&gt;或：所有的等边三角形在相似变换下可视为同一个。&lt;br&gt;3.The indefinite integral of f(x)=2x is F(x)=x^2 &lt;i&gt;up to&lt;/i&gt; addition by a constant.&lt;br&gt; f(x)=2x的不定积分是F(x)=x^2（或者相差一个常数）&lt;br&gt;4.there are 92 unique solutions up to permutations of the queens&lt;br&gt;不考虑皇后之间的排列组合情况的话，有92个互不相同的解。&lt;br&gt;5. two elements of &lt;i&gt;X&lt;/i&gt; are equivalent up to the group action.&lt;br&gt;X中的两个元素在群作用意义下等价。&lt;br&gt;6.there are two different groups of order 4 up to isomorphism.&lt;br&gt;在（群）同构意义下，只有两个不同的四元素群。&lt;br&gt;或：若将同构的群视为同一个的话，则只有两个不同的四元素群。&lt;br&gt;或：不同的四元素群只有两个（如果同构的群视为相同）。&lt;br&gt;7.There is only one infinite cyclic group &lt;em&gt;up to isomorphism&lt;/em&gt;&lt;br&gt;无限循环群在同构意义下只有一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也见过有说用“上至同构唯一”来对应“unique up to isomorphism”，我认为太过生硬，而且无助于理解。我认为学术翻译的重点是将作者想解释清楚的东西用翻译后的语言重新解释清楚。大的布局谋篇，比如证明思路、框架，某个结论的证明是为了在后面某处使用等等是需要尊重的，但太小的句式结构就没有必要死板地尊重，只需要说明白其中想表达的东西就好了。读者期待的也不是你的句子多么的“忠于原著”，而是能否看得明白。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20457439/answer/16568506
</link>
<author>
王进
</author>
<title>
为何苹果产品里面唯独 iPhone 划分了中国、欧洲、美洲这样的保修区域，跨区无法保修？
</title>
<description>
一是各国政策对当地的电子产品保修条款不一样，二是iPhone比较特殊，他的保修条件不像iMac或者iPad, 不在Apple保修能控制的范围内。&lt;br&gt;就那iPhone来说，在各个国家对当地的电子产品有规定，比如我国规定在电子产品购买之日起有质量问题7天包退14天包换，但是Apple在中国实行的是14天包退换（直营店），保修也是按国家规定的一年。但是在更换相应部件之后也有90天额外保修或者是原来的保修期，按较长的计算。&lt;br&gt;因为iPhone是通讯设备，目前各个国家制式都不一样，比如国内主要的三大制式WCDMA, TD-WCDMA, CDMA2000,这些是3G的，2G的就先不说，所以在国内发售的iPhone会有两款，一是支持WCDMA，支持联通移动，移动只能用到2G网络，一是CDMA2000，只支持电信。在香港发售的机器是CDMA2000及WCDMA都支持的。而在日本，基本上都是有锁版，硬件上跟运营商死绑定的，那样的机器你当初购买时就已经签订合约无法到别的地区使用，或者美国，也有有锁版和无锁版。至今目前大陆发售的都是无锁版，只是有跟运营商的软合约。所以单从硬件上来讲，各个国家是有区别的，所以没法跨区域保修。还有一点就是国家政策，那香港的机器和大陆的机器硬件上不一样，可是中国区保修又包括了已经回归的港澳，怎么保修？其实香港机器的保修如果到大陆的话，也是完全按照3包法规定保修，只是，如果你是要更换相应部件，只能用大陆的了，比如你香港的机器要更换了整机，只能是选择WCDMA或者CDMA2000来更换，没法采用香港部件。&lt;br&gt;不像电脑或者Apple的其他产品，各个国家发售不会牵扯到当地通讯，所以这样的产品保修是可以在Apple自己所控制的范围的，所以几乎是全球一致的，可以做到全球联保。&lt;br&gt;虽然政策是这样规定的，但是在Apple的直营店还是比较会提供帮助，硬件上的问题没法解决，但是如果你拿了其他区域的机器在软件上出了问题，天才吧的人还是会想办法帮你解决。因为软件都是全球一致的。而且也不会有保修时间限制。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19554037/answer/15417770
</link>
<author>
王天
</author>
<title>
SNS 的 Follow 机制和 Google 的 PageRank 是互相排斥的信息过滤机制吗？
</title>
<description>
相当有趣的问题，创新往往就是从这样的问题开始的~ 有幸在搜索领域和社交领域都工作过不短时间，谈谈我对两者的理解：&lt;br&gt;&lt;b&gt;标准答案应该是&lt;/b&gt;：两者中，Follow是信息源过滤机制，而非信息过滤机制，搜索的Pagerank是信息重要性的评分，也不是信息过滤机制。同时，两者不在一个维度，Follow对应的是信息源，Pagerank对应的是网页，或者说是信息本身，所以不存在任何关系。&lt;br&gt;进一步说明：搜索引擎是信息挖掘和探索，是帮助解决问题的工具，以信息重要程度为主；而社交是基于信息源的过滤机制，是兴趣或关系主导的娱乐工具，以信息源（关系）为主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，这个问题依然值得思考，SNS的Follow机制和搜索引擎的相关性能否结合？这的确是一些组织致力于解决的，比如做力图颠覆搜索概念做社交化搜索的公司，和做纯社交的公司中做产品创新的团队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;SNS的Follow机制和搜索引擎的相关性是否互斥&lt;/b&gt;：我认为是不存在互斥关系的，如果能计算出你Follow范围内，最重要的内容推送给你你觉得怎样？比如你Follow了100个好友，每天只有2分钟时间上去看看，我们在你更新周期之中选择最重要的内容优先呈现，而非用时间先后排序，这是不是非常完美？对一部分人是很完美，另一部分人会找不着北~ 所以互斥是不存在的，怎样融合的好，成为一个新的产品形式这才是关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;两者怎样融合？&lt;/b&gt;刚才举了一个例子，以社交为主的话最简单的方式就是对你消息流的信息作重要排序让你先看重要的；以搜索为主的话最简单的就是在你寻找信息时，提供给你，你关系圈中对信息的答复或他们寻找到的答案（这件事早几年前Google就做过）。到目前为止我们似乎还没看到类似的成功产品出现，也许未来会有~ 推荐关注新浪微博的搜索改造和消息流排序方式改造，还有一些非主流的搜索引擎产品的创新，持续关注，这个领域即将有优秀产品发布~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20896391/answer/16562967
</link>
<author>
杜潇
</author>
<title>
不喜欢 Mailbox 这款 App 的人的理由是什么？
</title>
<description>
对很多人来说使用 Mailbox 最大的障碍是学习 Gmail 的 Archive 功能。至少我认识的很多人是没有这个习惯或不知道 Archive 功能存在的。然后他们用上 Mailbox 之后，看到成千上万封邮件不疯才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概两年前我也不知道 Archive 是嘛玩意儿。邮箱嘛，来一封看一封，顶多攒多了批量标记为已读，隔一段时间搜索一下 is:unread，再设置几个 filter，就觉得自己是 Gmail 老用户兼高手了。直到有人在我身后看到满屏邮件大叫：我靠你怎么不归档！&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，不用 Archive 功能，根本无法理解 Mailbox 的设计理念。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20409902/answer/15053989
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
95版神雕是已经成为不可超越的经典了吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古天乐可能是史上最好杨过（李铭顺和刘德华都不比他强，黄晓明呵呵呵呵，任贤齐不值一提）。&lt;br&gt;李若彤应该是史上前二的小龙女，只有陈玉莲可比（范文芳气质不对，刘亦菲木头人，吴倩莲其实气质对了，但容貌和打扮不对）。&lt;br&gt;李绮虹可能是史上最好的郭襄（其实杨幂郭襄着实不错，可惜了）。&lt;br&gt;但，到此为止了。&lt;br&gt;布景、剧情、配角、对白、情节安排等等，相当平庸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任贤齐版的神雕，配角远在95版之上，李立群的欧阳锋、孙兴的郭靖、夏文汐的黄蓉、潘虹的丘处机、岳跃利的赵志敬，都堪称经典，可惜错用了任贤齐。&lt;br&gt;张纪中那版神雕，其实也不在1995版之下，只是黄晓明和刘亦菲没能把握住，加上大量华丽滥细节溢出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以95版神雕说是目下最好的神雕之一，没问题。但那只是因为其他神雕普遍不够好，而刘德华和陈玉莲那个版本太老。&lt;br&gt;至于“无法超越”，大大的不敢苟同。“无法超越”能用到的范围，包括老红楼、老三国和《大时代》这级别的神片。95版神雕在金庸剧里，连93版倚天、83版射雕、03版天龙八部都压不过，其在神雕范围内出色，更多是时无英雄而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19697468/answer/16555384
</link>
<author>
李孟晓
</author>
<title>
写作歌词时，是否要根据唱的旋律来选择某些读音或声调的字词？
</title>
<description>
对于一般的填词人来说，能填出一个押韵且逻辑不算太混乱的歌词已经可以了。对音韵的把握属于进阶的要求。记得林夕在一篇采访里就提到过，粤语词比国语词难填，就在于国语只有四个音调，而粤语有八个（平上去入分阴阳）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的歌词，在音韵方面也应该做到优秀。典型的例子如黄伟文的《浮夸》，副歌“你当我是浮夸吧”，即使不唱而只念歌词，也和旋律的起伏是贴合的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反面的例子，最夸张的就是有一次在出租车上听到的一段相声里提到的——曲苑杂坛的片头曲，“相声，小品，魔术杂技”，四个词分别对应的是“5621”、“235”、“35”、“512”，除了“魔术”听起来尚可之外，其它三个词的声调都被 180 度扭转了，听上去非常别扭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，很多歌词之所以经常被听错，也和声调与旋律的不贴合有关系。比如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Atom&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ypain&quot; data-tip=&quot;p$b$ypain&quot;&gt;@Atom&lt;/a&gt; 在问题 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20161115/answer/14173955&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20161115/answer/14173955&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 提到的，“《最炫民族风》里一直没分清楚是‘怎么没就让你留下来’，还是‘这么美就让你留下来’”（实际歌词是“斟满美酒让你留下来”）——“斟满美酒”四个字里面，“斟”字理应是音调最高的，而旋律中音调最高的却是“满”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也不能忽视华语音乐的另外一小部分，即先有歌词再谱曲的作品——很多这一类型的作曲者也会考虑根据歌词的音韵来创造贴合的旋律起伏。代表作曲人如陈小霞，几乎所有作品都是先拿到歌词再为其添加旋律。随便找一首她的作品，比如《残酷月光》，不管是主歌的 “让我爱你 / 然后把我抛弃 / 我只要出发 / 不要目的 / 我会一直想你 / 忘记了呼吸 / 孤独到底 / 让我昏迷” ，还是副歌的 “我一直都在流浪 / 可我 / 不曾见过海洋 / 我以为的遗忘 / 一直躺在你手上”，唱旋律和念歌词的起伏都是一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个特别典型的作品，也是当时听到无比震惊的一首，王菲的《幽兰操》，词是古人写的（被改编过），作曲人（讴歌）几乎是原封不动地按照词本身的韵律而创造的旋律——&lt;br&gt;兰（5）之（3）猗（2）猗（2），扬（1）扬（2）其（3-5）香（3）&lt;br&gt;众（6-5）香（6）拱（5-1）之（3），幽（3）幽（5）其（低6）芳（2）&lt;br&gt;不（2）采（3）而（5）佩（3），于（3）兰（3）何（1）伤（2）&lt;br&gt;以（3）日（5）以（低6）年（低6-1），我（2）行（3）四（6-5）方（3）&lt;br&gt;文（5-6）王（5-6）梦（5-1）熊（2-3），渭（5-1）水（低6）泱（2）泱（2）&lt;br&gt;&lt;br&gt;此规律能从里面听得非常明晰。具体说来，几乎所有音调是二声的字，旋律也是往上走的，如“其”对应的 “3-5”、“年”对应的“低6-1”、“文”、“王”对应的“5-6”；音调是四声的字，旋律则往下走，如“渭”对应的“5-1”，“四”对应的“6-5”，诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是“众香拱之”和“渭水泱泱”两句，几乎等同于念白，非常惊艳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到念白就不得不提到李宗盛先生，他的音乐在这方面做得更牛角尖一些，即直接把念白和旋律揉到一起了，转换自如，虽然风格化过于明显，但每一句的创作也是有理有据的。比如《给自己的歌》，哪怕把前面四句“想得却不可得 / 你奈人生何 / 该舍的舍不得 / 只顾着跟往事瞎扯”直接大白话念出来，也和有旋律的没差。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900448/answer/16563626
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
目前依然活跃的好莱坞电影演员中，谁的演技公认是最高的？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xu-yun-liang&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-yun-liang&quot;&gt;@徐蕴亮&lt;/a&gt; 的答案被折叠，然后被恶意评论，是非不分的人何其多也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表演不是竞技，会有公认的第一吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这题问的是「谁的演技最高」，或者措辞更保守一点，问「你心目中谁的演技最高」，爱怎么答都行，但这题目偏偏问的是「谁的演技公认最高」，然后就有人自信满满地代表公众下结论。其实也不是不可以，只不过通通都论证失败罢了，到头来还只是在说「我心目中那谁谁的演技最高」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又或者若问「哪个演员成就最高」或者「哪个演员知名度最大」之类的问题，勉强还能有一些客观的标准作为参照，但是回到这个题目要问的「演技」，答案仍是那句话：没有公认的最高。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20903835/answer/16557628
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
香港人、台湾人在电影开拍时，为什么要拜神烧香？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/daqihupi&quot; data-tip=&quot;p$b$daqihupi&quot;&gt;@大旗虎皮&lt;/a&gt;相邀。&lt;br&gt;老实说，现在大陆的剧组开机也烧香，很明显是受香港剧组的影响。我只说大陆的。&lt;br&gt;一般来说，要先请某位熟悉风水的老师来确定开机时间，精确到几点几分。&lt;br&gt;然后要确定上香拜神的方位。&lt;br&gt;到了时间，剧组的所有人都要参加，通常将摄影机用红布盖住，然后由剧组主创依次上香拜神，但是由于传统文化的缺失，整个过程没有人来引导，通常各行其是，最后一片混乱。&lt;br&gt;最后掀开机器的红布，宣布开机。&lt;br&gt;这个对机器的崇拜来自于胶片时代对胶片摄影机的一种技术恐惧，因为胶片摄影机一旦划片，将给剧组造成不可估量的损失，而机器划片是不可估计的。所以得摄影机要用红布盖住镇邪。&lt;br&gt;香港剧组通常要用猪头来祭拜，主创一起持刀切开猪头，大陆剧组一般没有，不是没钱，而是内心深处没觉得这真管用。&lt;br&gt;所拜的神祗没有定论，基本是自行拜祭，你想拜谁都可以，主要看地方，如果在寺院里面，主要摆释迦摩尼。&lt;br&gt;现在在寺院里面搞开机仪式的不多，通常在景地，所以就没有了拜祭对象，一般人简单的就拜祭老天即可。&lt;br&gt;通常，热心上香的人是制片主任，因为这个职务不能出乱子。也有很大的不确定性。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19697468/answer/16564627
</link>
<author>
Arikid
</author>
<title>
写作歌词时，是否要根据唱的旋律来选择某些读音或声调的字词？
</title>
<description>
前面都答得挺好的。我就谈谈自己的经历吧。作为一个觉得写词难上天的作曲者我想说，他们必须有关联。&lt;br&gt;一开始（2009年之前）我真的不在乎歌词的音调和曲谱的匹配问题。&lt;br&gt;可能是因为从小听的东西就是英文的和普通话的居多；粤语也听，可你知道那时候我的普通话都让人着急，根本不知道有音调这回事。所以潜意识里，我更注意歌词的 flow 。或者说，我重视的是 syllables &amp;amp; beats 的对应，而不是 tones &amp;amp; notes 的对应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我反感过写词讲究音律这件事，因为在我看来 lyrics 向来不是音乐的重点。我们做的是流行乐，又不是宫廷乐，为什么要有词牌，为什么要和旋律严丝合缝？听流行乐，图的是旋律和节奏刮过耳朵的爽快感，而不是纠结于我的文字像安妮宝贝还是郭敬明。&lt;br&gt;就像 Ke$ha 的 Die Young 在美国引起了不小麻烦，她自己很委屈，说歌词不是她写的，是做这个歌的时候别人随手拈来的几句，她就唱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是有一次我觉得蛮震撼的。那是在2009年自己灌单曲的时候，有一首歌叫做《波比心魔》，原题叫《心魔》，后来恰好和一个好朋友的名字可以连在一起，就取名为《波比心魔》。当初写词的时候是一首普通话词。这首词写好后发现曲子不太对，所以就放弃了这首歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后写出了《我烦，Sorry，不聊天》这首歌，那时恰逢人生低谷，所以有讲故事的感觉，曲调也相对泣诉。正好和《波比心魔》不谋而合，而且字数差不多。可是《我烦》这首歌我并不想放弃掉，毕竟是我人生的一个不怎么样的 milestone，应该保留住。可是《波比心魔》的情节性又好过《我烦》，配《我烦》的曲子还是蛮应景的，于是就听身边人建议说不如把《波比心魔》做成粤语版，重新编曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是重新编了曲，用乐器说了一遍故事，然后开始录人声。我发现怎么也找不好这首歌旋律的“拐点”，怎么唱都不自然，我想可能是因为某些粤语入声字跟节奏的切分不是特别搭（那时还没意识到是音调问题），所以我非常“创造性”假想自己的词不是粤语而是一段无意义的音节（去音调化），就那么一段段地录了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等回过头我回放自己录音的时候，就有点傻眼，因为我自己也听不懂。。。我自己写的词，国语改粤语，我自己都听不懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个广东和香港的朋友在Gtalk上跟我说：你粤语退化成这样了，你唱的我们都听不太懂。我说你shut up 吧，你以为我自己能听懂？我也得看歌词才知道我唱到哪儿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本想2009年12月31日发的单曲，因为感冒推迟到了2010年1月10日，这首歌就当做bonus发了出去。其实花了比国语版的《我烦》多了将近一倍的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算是一次实验，不太成功（欢迎拿走去当反面教材，虽然这首单曲被我全面下架了哈哈）。但它是一次难得的经历，我知道以后再写歌词时一定要注意语言本身的特点，不能再拿英文的flow套用一切歌词。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20906222/answer/16564047
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
通过哪几个简单的观察指标能判断一个男人是不是渣男？
</title>
<description>
渣男体现：&lt;br&gt;1.对外人彬彬有礼，对内人尖酸刻薄，欺软怕硬——和他单独去餐馆吃饭，他对服务员的态度就是6个月后他对你的态度（鉴于评论里对于原本第一条的逻辑有意见，增加注释：前提：男追女。6个月前关系未稳定，女方∈硬∩外人，6个月后关系稳定，女方∈软∩内人，服务员∈软∩外人，渣男面对服务员暴露出自己的本性）&lt;br&gt;2.自己从来是对的，永远都是别人的错——去旅游吧，碰到特殊情况了看他的第一反应是不是先责怪你或者责怪其他人或者环境&lt;br&gt;3.没有上进心or夸夸其谈却没有行动力——和他的朋友一起吃个饭，看看他的朋友们，还有他和这些朋友的相处模式
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20906447/answer/16564045
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
2013 年 4 月 1 日苹果更新中国区保修标准以后，整机更换的概率是不是变低了？
</title>
<description>
&lt;b&gt;針對 iPhone 4S / 4 保留後蓋爭議性處理的改進：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;自 2013 年 4 月起，Apple 将 iPhone 4 和 iPhone 4S 服务包升级为全部采用新部件的设备更换和自更换之日起重新计算的 1 年保修期。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;另外作「整機更換」處理的以下設備，將享有*重新計算*的一年保修期：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;整机更换的 iPad 享有自更换之日起重新计算的 1 年保修期 (主要部件享有 2 年）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;整机更换的 iPod touch 享有自更换之日起重新计算的 1 年保修期。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;整机更换的 iPhone 4 / 4S 享有重新计算的 1 年保修期。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;整机更换的 iPhone 5 享有重新计算的 1 年保修期。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;维修后的 Mac 笔记本电脑 [...] 维修的主要部件享有重新计算的 2 年保修期。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;之前保留後蓋的做法並不是應對三包規定（因為 iPhone 5 也有整機更換的情況），很多人在這裡弄錯，包括我自己也存在誤會，真實原因是規避以舊充新的黃牛置換倒賣把戲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不過整機更換的幾率不會受影響，因為蘋果的維修標準有硬性規定：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;以 iPhone 4/4S 为例，我们可以更换的部件包括：SIM 卡槽弹出器、电池、摄像头和后盖。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以 iPhone 5 为例，我们可以更换的部件包括：SIM 卡槽弹出器、电池、震动马达、接收器、扬声器和&lt;u&gt;主屏幕按钮&lt;/u&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;這兩條前後沒變。舉個例子，如果你的電源鍵壞了，那麼還是可以「整機更換」，不同的是，現在你享有重新計算的一年保修期，即使你的 iPhone 已經買了將近一年（未超出一年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;_____&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.apple.com.cn/support/warranties/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - 技术支持&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20905672/answer/16561993
</link>
<author>
杨涛
</author>
<title>
为什么神州租车只从信用卡里预授权几千元，他们不怕车子开走后不还吗？他们是怎样防范这样的问题的？
</title>
<description>
泻药。&lt;br&gt;租车的预授权款项主要用来垫付以下款项：&lt;br&gt;1、道路违法自动处罚（如闯红灯）的罚款金；&lt;br&gt;2、车辆小故障／小事故损坏赔偿；&lt;br&gt;3、租用期间及可能延期产生的租金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对于车辆防丢，这样的小数额预授权显然是没用的，所以实际防盗是采取如下办法：&lt;br&gt;1、所有的租借车辆都会被安装特殊的GPS设备，车辆的位置会实时反馈到租车公司，如有异常，租车公司可以采取进一步措施（报警、远程锁死车辆等）；&lt;br&gt;2、所有的租借车辆都会投上专门的保险，一旦车辆确认被盗，由保险公司进行理赔；&lt;br&gt;3、信用卡本身就是客户真实身份的保证，一旦被盗公安介入后可以进一步追查客户线索（这就是租车公司不接受能明显带来现金流的现金押金的原因之一）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机码字，就这些吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20445162/answer/16551846
</link>
<author>
warfalcon
</author>
<title>
如何集中精神看资料？
</title>
<description>
首先不太同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-title=&quot;@梁星玫&quot; data-editable=&quot;2&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/starose&quot; data-tip=&quot;p$b$starose&quot;&gt;@梁星玫&lt;/a&gt; 的建议，如果只是读书这种方法对某类人士会有用，我也经常在各种交通工具上看书，但这种方法并不适合于高强度的阅读和思考，特别是在阅读一些专业性强的资料，除了阅读，还要理解、记忆和思考，本来就容易分神，更别提在干扰很大的情况能把这一切做好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天有时间，把这个问题展开一下回答，写一个长一点的答案，分享一些实用的技巧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;注意&lt;/strong&gt;：下面的答案有条件范围的，限定在资料已经收集完成并一个人的情况，否则再谈谈资料收集、合作性学习，还要写好多，稍微扩展一下就能写本书了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、阅读目的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的目的所使用的方法不同，如果有可能把这个目的写下来，越明确越好。比如考试、三天之后出个报告、 读懂一个陌生行业的项目说明书、解决某个具体问题,&lt;br&gt;&lt;br&gt;大脑更喜欢具体详细的目标&lt;br&gt;&lt;br&gt;目的明确后能估算出自己有多少时间，去收集资料、阅读和整理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;花一点时间计划一下准备做什么。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把工作划分成可控制的小块，每次专心做好一块。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一个任务有了明确的最后期限能对时间的消耗有个判断，很多人都会在临近最后期限时效率大增。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、阅读时间：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;在精神最充沛的时候阅读&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人一天的注意力有高有低，从早上一起床开始不断的消耗注意力，而注意力的高点无外乎清晨、上班后半小时（8：30-10：00之间））、下午3-4点，半夜这四五个时间段内，通常在这些时间内阅读能让效率更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最推荐的时间是清晨和上班后半小时，不推荐半夜，其中一个原因是如果在11、12点或更晚，一旦看的入神，当天的睡眠时间很短，会直接影响第二天上午的效率，一上午都没精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、阅读环境：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的家和办公班环境好一点没有打扰，那是首选。&lt;br&gt;其次是图书馆、自习室、咖啡厅这类环境安静的地方，除了阅读，还可以做笔记。&lt;br&gt;要注意：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;培养成在固定时间、固定地点专心学习工作的好习惯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果可能，在进入学习或者工作状态前做一些小仪式，比如摆个姿势，戴上学习帽什么的。就好像在运动前做准备活动一样，给身体一个提示。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;一定要注意去除各种干扰，关闭网络，把电话调成静音，等休息时查看并回复过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、集中注意力：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以使用番茄工作法，在开始之前可以通过一些小技巧来集中注意力，比如橘子集中法或2-3分钟的深呼吸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;橘子集中法&lt;/b&gt;：这种方法可以让你在30秒内集中注意力：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;把准备要看的文章放在面前，先不要开始阅读&lt;/li&gt;&lt;li&gt;闭上眼睛，放松心情。从头顶到脚尖都要意识到自己本身。挺直背脊，身体放松，以平缓的节奏呼吸&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在心里面说出此次阅读的目的。（例如：“我要在接下来的10分钟阅读这本杂志，好让自己善于利用时间，或是获得灵感。”） &lt;/li&gt;&lt;li&gt;想像你把橘子放在后脑勺上方。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;意识到自己正处于精神集中的放松状态。眼角和嘴角显出微微的笑意，松弛脸部，消除紧张。感觉自己虽然闭着眼睛，而视线却不断在扩展。现在你的眼睛和内心已经有了直接的联系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一面维持这种精神集中的放松状态，一面轻轻地张开眼睛，以你觉得最适合的速度开始阅读&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;呼吸法：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在《意志力》一书中有科学家通过试验发现，在事情开始之前，通过2-3分钟的深呼吸能有效的集中注意力，建议在刚开始时，呼吸的节奏控制在10秒左右，吸气10秒、呼气10秒，持续2-3分钟左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;番茄工作法：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/pomodoro-mind-map-reading-notes-2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《番茄工作法》思维导图读书笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/fan-qie-gong-zuo-fa-tu-jie-si-wei-dao-tu-du-shu-bi-ji.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《番茄工作法图解》思维导图读书笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/fan-qie-gong-zuo-fa-tu-jie-si-wei-dao-tu-du-shu-bi-ji-2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《番茄工作法图解》思维导图读书笔记（2）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在写字台旁如何集中注意力&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;给思考布置一些挑战性的任务：可以在学习之前订一下难度略高一点的任务的目标&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;您打算向讲述学过的东西？在学习的时候就设想自己已经在向他人传授是极为有效的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要忘记游戏，在学习的时候别忘了想像和游戏&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;记录学习时间并增加内容：每次学习时，详细记录学习的起止时间，然后在这段学习时间里加入尽可能多的东西。尽可能多的时间。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其它的建议&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;别喝糖分过大的饮料，最好是清水&lt;/li&gt;&lt;li&gt;别喝酒、吃的过油、味道太重，也别吃的过饱这些都直接干扰注意力&lt;/li&gt;&lt;li&gt;短时间集中注意力，可以用咖啡、红牛之类的，但如果是长时间，尽量避免，只是清水&lt;/li&gt;&lt;li&gt;别在刚吃完饭时阅读，容易发困.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;限制碳水化合物的摄入量，但不要一点也不吃。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果不能保持正确的姿势，反而会觉得更疲劳。不管是站还是坐着，应当收腹立腰，放松双肩，脖子有稍稍伸展的感觉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;整理好周围的物品。准备好工具和水在身边，别让其它东西或物品来分散你的注意力&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当你精力无法集中时，别强看，放松一下，做些活动，花上3-5分钟，比如俯卧撑、压腿之类。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;或者使用5分钟的小睡来恢复注意力，那怕只是闭上眼睛趴一会&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;阅读技巧：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20152015/answer/14145268&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;读专业书籍总是分神，读不下去，怎么办？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;先阅读题目然后再阅读第一个段落&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　一般可以根据材料的标题来确定这篇文章的难度是否超出自己的知识范围，超出太多则会放弃或找一篇难度稍底一些的材料阅读。 有时间会遇到必须要读懂的时候，这时可以找到一个对相关材料比较熟悉的人，给讲解一下，然后让他推荐几天相关的，来帮助阅读这份材料。   &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;寻找主要脉络&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　打开思维导图软件，参照题目、标题、副标题并挑出关键性的句子，制作这个材料的思维导图。   &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;翻查生词&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　在阅读材料时会遇到很多的专业词汇，这时利用推荐图书、网络和图书馆，来查找遇到的专业词汇并整理到一起用来帮助以后的阅读。   &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;持续审查你的理解&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　每阅读完一章或段落时，不断的把自己的阅读心得归纳到思维导图上。   &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;重读一遍&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　当你阅读完第一篇之后还是无法了解核心内容，再重读一遍。最好把思维导图也从新做一遍，看一下第一篇做的思维导图跟第二次做的有什么不同。   &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;读完全文&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　最好把全文阅读完一遍，在从新总结一遍，并修改你的思维导图。看一下做完的思维导图，哪部分做的不好，再从新阅读相应部分。   &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;边写边做简单笔录&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　一边阅读一边做思维导图有注于你集中注意力，并一直关注材料中的核心内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、笔记方式：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;采用多种形式，保持大脑活跃。学习的时候可以记笔记、划重点、自问自答、组织讨论、融会贯通、形象化概念等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;隔一段时间就换个主题做做，保持新鲜感。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;大脑喜欢色彩和图像，在做笔记时可以用多种方式比如：思维导图、康奈尔、六色荧光笔。特别是用彩笔手绘思维导图，会让记得更牢&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/87-activate-the-brain-thinking-of-learning.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《开动大脑》一一思维导图学习法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/689-cornell-notes-system.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;康奈尔笔记系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/314-six-color-fluorogenic-pen-study-the-law.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;六色荧光笔学习法（１）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;7、知识地图&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管用哪种方式，手写、手绘、思维导图、PPT、摘录、书评都可以，个人经验是越花时间和精力效果越好。整理内容的同时，进一步的思考把内容变成自己，看看如何应用或归纳到个人知识体系中，把你学到的东西变成一个知识地图，一点一点的完善.。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时要记得，在学习的时候就设想自己已经在向他人传授，用自己的话尽可能简单的去解释学到的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8、测试复习&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好的学习方法是完成当天的计划之后，花时间对自己做个小测试，看看自己到底能学到了多少东西，然后针对自己的没有记住的部分定期复习，如果有时间可以用Supermemo、Anki，自己来做题库，不过我自己最常用的方法是思维导图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;使用思维导图来确认没有掌握的知识&lt;/strong&gt;：&lt;br&gt;准备一张白纸从最重要的知识点开始，完全按记忆来手绘这部分的内容，越详细越好。全部完成之后，看看你自己到底掌握了多少知识。再把你自己手绘的思维导图跟软件制作的思维导图做下对比。没有完成的内容就是你没掌握或不会的内容，这部分需要更点复习。不断的重复这个过程，一直到你不需要任何帮助或提示就能全部完成所有的思维导图为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;使用思维导图来快速复习：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;做完的思维导图打印出来，帖在床边上放在办公室或其它你一天经常在的地方，早上起来、晚上睡觉前，工作中休息时都可以看一遍。复习的思维导图不要太大。而且主要分支最好在（7+-2）之内，最多不能超过9个，不要超过7层，一篇课文或一章最合适。一般来说看完一篇的思维导图只需要2-5分钟或者更短，复习完一本书也只需要20-30分钟，一天最少要复习二遍。还可以把思维导图转为图像，设为电脑桌面、屏幕保护和传到手机中。除了早晚还可以做车时、吃饭前、饭后、休息等一切可以利用的时间来不断的复习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;附注：&lt;/strong&gt;这个答案中的实用性非常强，绝对要比一些收费几千元上万元的培训有价值，但要注意，这是很多实用技巧的集合，但并不意味看完就用到自己身上并且可以马上看到效果，想应用里面的任意一条技巧都要多试并花上一些时间才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;插播条广告：对学习方法、阅读技巧和注意力方法有兴趣的朋友欢迎关注我的微信(read01 )和Blog ( &lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.read.org.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; )&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19918179/answer/16428671
</link>
<author>
黄翠珊
</author>
<title>
为什么款式设计好看的胸罩一般没有大码的？
</title>
<description>
谢邀！（喂我会说这是我回答的第一个问题所以故意这样写的吗）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，&lt;/b&gt;大码文胸在中国理所当然的定义里，是下胸围大并且罩杯大——满足这两个条件的大概有两类人——肥婆、大妈。观察一下肥婆的穿着，基本是黑灰棕（总之是要显瘦），至于大妈的穿着，基本就要便宜，很多大妈根本不知道胸围和罩杯是两个独立的维度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再者，&lt;/b&gt;70A-75B占了中国女人胸部比例的大部分，所以新潮精巧的款式总是在70A-75B的文胸里出现，这点不解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外，&lt;/b&gt;中国文胸业一直在传递一个信念——越聚拢越好！聚拢大码文胸的理念：宽肩带、多排扣、宽下围设计以固定沉重的胸部，这三点就决定了大码文胸不可能做得精巧可爱。反观聚拢小码文胸对肩带或是否多排扣无甚要求，细肩带、交叉肩带、后排扣、侧排扣、前排扣等，多样化造型决定了花式多样化，而且你能想象图1的花式放在宽肩带、多排扣、宽下围的大码文胸是多么奇怪吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/3c/293c3dd0abdeca570deb3ca8d13bb8e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;620&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/3c/293c3dd0abdeca570deb3ca8d13bb8e8_r.jpg&quot;)'&gt;图1，这样的文胸设计精巧可爱，但绝对不适合胸部比较大的女生，因为它的下围过于单薄，也没有龙骨来使钢圈下围紧贴胸部，结果往往是罩杯往上移，不能很好承托胸部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，&lt;/b&gt;也是我最想吐槽的一点，中国文胸业把大码文胸和大罩杯文胸混淆（上面我一直说的都是大码文胸——下胸围大并且罩杯大），导致小部分下胸围小而罩杯大的女生一直没能穿上合适的内衣。我自己做例子：在实体店是绝对不会有70C存在的，导致学会网购之前一直穿的都是75B，75B的罩杯和70C的罩杯差不多，但是下胸围不够紧贴。学会网购之后穿了两年70C，没什么不妥但是会有一点点副乳挤在外面，胸部下侧也会有勒痕。到最近，淘到一家外贸文胸店，才发现原来70D才是自己的Size。穿码数偏小的内衣，会导致一个严重的问题——乳头左移。姐妹们可以检查一下自己是否存在这样的问题，毕竟在中国，穿小码内衣来追求乳沟的女生不少见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后的最后&lt;/b&gt;，来一张最近淘到的外贸文胸店的一款，既满足了我的尺寸需要又满足了我对款式的追求——女人对内衣款式的追求是永远不会随年龄而褪去的吧。见下，图2。Size从70A-85E。还有一个问题，既然70A和85E的价钱是一样的，哪个厂家会乐意去做大码？物料不用钱的吗。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/e7/68e7241135c7e89602d1249a28e06132_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;620&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/68/e7/68e7241135c7e89602d1249a28e06132_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;以上！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20897902/answer/16542153
</link>
<author>
William Zhao
</author>
<title>
写实风格的电影有哪些推荐？
</title>
<description>
保罗格林格拉斯的作品大多以写实风格著称，因为格林哥拉斯早年曾经是做记者的，所以后来做起导演来很习惯用新闻镜头。。。代表作如《血色星期天》、《谍影重重2》。补充：我想举格林哥拉斯的《联航93》为例，在其6分13至6分33这段时间内（Youtube上用户CrazyCoasterKid上传版本）有以下一些内容：6分13 恐怖分子背影&lt;br&gt;6分15 至 6分16 行走中的恐怖分子正侧特写&lt;br&gt;三四个看报乘客背影，&lt;br&gt;一个恐怖分子出现，利用景深从模糊到清晰&lt;br&gt;一个打电话女乘客和三名看报或看手机乘客构成对角线构图，静态&lt;br&gt;两名恐怖分子中心构图，并利用景深（一位打电话乘客背影和另一乘客的头）转至一位以打电话乘客背影为中心。&lt;br&gt;另一个恐怖分子出现，并背在一条线上的人群挡住。。。此时为6分33&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段内容的信息足够丰富，是不规则群体的新闻拍摄，有大有小，有粗有细。&lt;br&gt;如对乘客人群拍摄利用了微微俯拍的角度，缓缓转动镜头，以展现候机室场面，这是大的方面。对于其中一些乘客，着意选取了一些有表达意图的乘客人物用景深进行特写，如打电话乘客、抚摸脸额的乘客等，这是小的方面。这样小场景里的人物可在大场景里发现，使得内容更有依据，更加真实。其中每一幅画面都是有重心，足够稳定的，没有倒三角或镜头倾斜构图，但是镜头确是微微晃动的，这展现了灾难来临前稳定中的丝丝不安。&lt;br&gt;其实，新闻摄像最重要的可能是纪实效果，所以格林哥拉斯运用了长镜头，并在行进中拍摄，微微的晃动也带来了现场感。此外，导演也没有使用特别的辅助照明，主要都是自然光，微发蓝绿的色彩风格与欧洲电视频道里的新闻节目有相似的地方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20864936/answer/16560247
</link>
<author>
孙竟
</author>
<title>
你在中国的火车上有什么奇特的经历？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学毕业那年，因为重修一些奇葩的科目，导致最晚一批离校。&lt;br&gt;那时从成都到郴州的火车大概要 36 小时吧，不过一般还要晚点 2 小时。&lt;br&gt;我买了几包泡面和一堆零食就上路了。&lt;br&gt;因为怕吃不完，我就拼命吃啊吃，结果很快就干掉了大部分食物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我感觉良好的时候，我突然看到有批吃货抱了几箱方便面在车厢里跑，我还觉得很可笑。&lt;br&gt;后来慢慢发现临时停车越来越多，也越来越长，才发觉有点不对劲。&lt;br&gt;不过等我弄清怎么回事时，早就为时已晚了，所有食物都被我挥霍一空了，还剩三站路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附近纯朴的村民纷纷来到列车边上雪中送炭，鸡蛋 5 元一个，方便面 50 元一包，真感人啊。&lt;br&gt;作为一个穷学生，我身上最值钱的就几本书了，于是只好躲在被子里取暖了，连火柴都没有。&lt;br&gt;还剩一站路时，有人撑不住下车步行了，我则继续龟缩着。那时候啥都不敢想啊，睡觉才是节约体力的王道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等列车终于达到郴州站时，我已在车上待了 63 个小时了，最后三站路各花了 12 小时。&lt;br&gt;手机居然还有电，幸亏那时我还买不起 iPhone。&lt;br&gt;那个步行的人紧随着列车也进站了，辛苦他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我觉得回家就万事大吉的时候，才发现郴州全城停电…&lt;br&gt;后来是在宾馆住了一周，等宾馆也没燃料发电时，举家迁徙到一个有水电站的县城去了。&lt;br&gt;不过每天仍然饱受停电的煎熬，连看春晚都停电几次=。=&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事给我的教训如下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;别挂科。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尽量别坐火车。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;实在要坐就坐有领导的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
