<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279374/answer/17744020
</link>
<author>
Drone Jane
</author>
<title>
乘坐飞机的基本礼仪是什么？
</title>
<description>
我写这个帖子是希望唤起大家对于飞行礼仪文明的注意。很多乘客上了飞机之后因为缺乏这方面的知识，所以对飞机上的许多行为规范都表示不解。&lt;br&gt;现在看来，这帖子里面有很多主观的东西，语句措辞也欠斟酌。但是我希望以此表达一种迫切让这个问题得到更多关注的愿望。只要在一些小细节上留心，自己创造出安全舒适的旅途就很容易了。以下！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;搭乘飞机出行的国人越来越多，可会坐飞机的人却没几个。所以有时候闹出很多矛盾纠纷，千奇百怪，令人啼笑皆非。所以我觉得有必要在此普及一下乘坐飞机的基本礼仪。很简单的几条，弄清楚了大家存体面吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，飞机上不允许抽烟。有人说我忍不住啊就在卫生间里面偷吸一两口，不一定会被发现。就算被发现了之后空乘还能拿我怎么办啊？咬我啊？开门把我从飞机上扔下去啊？&lt;br&gt;飞机不是旅馆，着火了几百人立刻成闷炉烤鸭。在飞机上吸烟是一种极为危险的威胁到自己与他人生命的自私行为。有人坐飞机怕气流颠簸会掉下去，但飞机上最可怕的其实是火。所以所有能够引发火患的东西，不管三七二十一，都是不允许的。&lt;br&gt;你被抓到了之后，空乘的确不能把你怎么办，但降落之后你就惨了。按照不同航空公司和不同目的地国的法律规定，你要接受相应的法律处罚，罚巨款是肯定跑不了你的了，我是说巨款哦，一夜让你回到解放前的那种。不过和相应的刑事处罚相比，罚款似乎是便宜你了。弄不好你还会被列入航空公司的黑名单，以后别想乘坐民用航空器了你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;请尊重安全带讯号指示灯！飞机降落之后不要立刻站起来去开舱顶行李柜！&lt;br&gt;飞机每经过颠簸气流，机长就会点亮安全带讯号指示灯，多半会伴有叮咚一声，之后依照你乘坐的航空公司或者飞机型号的不同，会有一段广播，叽里哇啦一大堆，无非是督促你返回座位，系好安全带坐稳。飞机起飞降落的时候安全带指示灯也会亮。&lt;br&gt;请尊重这盏灯。不要以为它无关紧要。如果你在灯亮的时候不系安全带，之后因为飞机颠簸而受伤，只能怪你自己选择喝三鹿，医保都不赔。&lt;br&gt;至于在飞机起飞降落时不系安全带的行为，有些人认为系安全带是某种怯懦的表现，偏要在这方面挑战权威，显出自己的无畏来。以至于有些时候空乘三番五次地去提醒他系好安全带，但他却说「我经常飞的，从来不系安全带」。只能说，这种行为幼稚得令人担心。你可以翻墙去外网上搜一搜严重颠簸气流过后，机舱内一片狼藉的景象。&lt;br&gt;等式求解：&lt;br&gt;坐在椅子上的=系安全带的&lt;br&gt;脑袋扎进天花板里面拔不出来的=？&lt;br&gt;而飞机一旦落地之后，首先要在跑道上减速，之后滑行出跑道，再滑行一段距离才可以到相应的登机闸口旁边停好。一般完全停稳之后，机长会熄灭安全带讯号指示灯，示意老子已经将飞机开到站了，你们可以安全地站起来拿行李了。&lt;br&gt;只有这个时候，乘客才可以解开安全带站起来。这叫守规矩，高素质。&lt;br&gt;这位乘客又不屑了：凭什么听你的？我早拿行李早下飞机！&lt;br&gt;这话你自己听了都觉得不对吧？飞机还真不是火车，不是你早拿行李跑在前头就能先下去的。&lt;br&gt;之所以这么严格规定，是因为有时候由于机场管制的需要，飞机即便滑行离开了跑道，也不能笔直顺利地一路匀速滑到闸口去。拐弯，减速，加速，甚至急停都在所难免。这时如果耐不住性子的乘客都不尊重安全带指示灯起将起来，打开行李架去拿行李，估计一个刹车半个机舱的人都得开挂。&lt;br&gt;好几个小时的航班你都熬过来了，还在乎这几分钟么？我就真不明白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜&lt;br&gt;我不是在扯，但是空乘真的不负责帮你抬行李。&lt;br&gt;乘客搭乘飞机时，大件行李（也就是那些大到不可以被放进舱顶行李柜的行李）必须托运，也就是说会被放进飞机的货舱里，到了目的地之后在行李转盘上拣取。随身行李可以携带一到两件，依照航空公司不同，重量有增减。&lt;br&gt;很多人喜欢什么东西都带在身上，生怕托运了之后有遗失损坏，所以导致带上飞机的随身行李过重，以至于他们无法凭借自身的力气将行李箱举过头顶，放入舱顶行李柜。在这种情况发生的时候，航空公司正确规范的做法是将该件行李办理托运，也就是说将它请出机舱，塞进放大件行李的货舱里面去。有乘客立马不乐意了：我那包里有钱，万一让人偷了去怎么办？我那电脑手机化妆品都在里面，万一碰坏了怎么办！没关系，贵重细软请您拿出来，自己找地方另放，剩下的东西我们照样走托运。这时候有乘客就较真了：要你们这些空乘干什么吃的？就不能帮我抬一下行李么？！我去餐馆吃饭或者去理发店人家还去主动帮我放包呢！&lt;br&gt;没错，飞机不是餐馆理发店。不过和餐馆理发店一样提供服务，相应的也就有着权力和义务，有着它们各自的行为规范和规则。既然你上了飞机，就要遵守规矩。飞机上的规矩是乘客必须自己抬行李上行李架。人家空乘如果乐意搭把手帮你一把，那是他们的善意，而不是他们的义务。遇见这种情况，我建议你就算装也给人装出一脸歉意地说声「谢谢」。&lt;br&gt;如果你说这什么狗屁规定啊！为什么这么规定啊？&lt;br&gt;请试想：一架飞机几百乘客，帮你一个人抬行李就得帮几百人去抬。你当空乘天桥耍把式练托举的么？&lt;br&gt;况且，绝大多数情况下，空乘的size比你们还小，你都抬不上去，还指望他们帮忙？&lt;br&gt;如果你当天要带的东西真的很多，我建议你要么客客气气装出一脸歉意地去找空乘们询问他们是否可以过来帮忙，态度好的话，百分之九十九他们都会乐意帮忙。如果当天你就真碰上了极品的百分之一了，最好的办法是动员其他乘客帮你，否则就只能等着行李托运，笔记本被颠成渣了。&lt;br&gt;建议：嚷嚷要投诉表？想都别想。这种事情要一百张投诉表也是自讨没趣，航空公司果断站在空乘一边。道理很简单：你要求了我们无法提供的服务，就如同你去餐馆投诉没人会帮你烫头一样不可理喻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜&lt;br&gt;请调整乘机心态。&lt;br&gt;你的确付了飞机票钱，但你并没有付客舱服务的钱。&lt;br&gt;还记得前不久那个上了飞机为了一点鸡毛蒜皮的小事打空姐的事件么？&lt;br&gt;有人说：我花了钱了，就该享受服务！&lt;br&gt;您花的还真不是服务的钱。您花的是预留从A地到B地的飞机上的一个座位的钱以及相应的燃油税机场建设费之类的杂项钱，和空乘的服务没有半毛钱关系。&lt;br&gt;有的乘客不满了：那要你们空乘干嘛的？空乘不就是飞机上的服务员么？装什么清高？&lt;br&gt;这还真不是空乘装清高。航空业竞争比较激烈，各公司均提供各种舱内服务来确保乘客旅途的安全和舒适。注意，是安全在先，舒适在后。也就是说，餐馆端盘子的小妹还真不是全都能来当空乘的，因为在飞机遇见紧急状况的时候，没经过培训的餐馆小妹救不了你的命，但经过了严格安全培训的空乘却可以。这不是所谓的清高，只是单纯的不同而已。&lt;br&gt;不要因为不了解一种职业就随便对该职业属性妄下断言，不管对方是不是空乘。你不用付你爹娘钱，他们照样端汤送水地照顾你。因为这是应该的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：&lt;br&gt;&lt;br&gt;空乘的基本职责：&lt;br&gt;施行并且确保机舱内各项安全规范&lt;br&gt;提供相应的客舱服务&lt;br&gt;&lt;br&gt;空乘可以应对的突发事件有：&lt;br&gt;扑灭大小各种类型的火灾。&lt;br&gt;各类疑难杂症用药。&lt;br&gt;心肺复苏术。&lt;br&gt;飞机失事后的紧急逃生。&lt;br&gt;海陆求生及救援。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，顺带着专治各种不服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;称呼：我该如何称呼您呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有好多乘客上了飞机之后管空乘叫「服务员」，被人侧目。&lt;br&gt;请。不。要。叫。空。乘。服务员。&lt;br&gt;这位乘客不满意了：那叫什么好啊？叫「师傅」太土，叫「同志」三观太正，叫「小姐」人家以为我是流氓，叫「美女」人家以为我洗剪吹，叫「亲」我又不包邮，叫「大姐」「大姑」明摆着找揍么不是！&lt;br&gt;这个问题的答案很简单，如果只是单纯地想要唤起空乘的注意，只需招招手，并且有礼貌地说一句「不好意思，请问」，自然会唤起他人的注意力。&lt;br&gt;绝大多数空乘都是眼观六路耳听八方。有经验的空乘在你需要帮助之前往往就已经知道你需要帮助。&lt;br&gt;如果是在单独面对面的场合，你可以观察他们胸前的工作姓名牌，用姓氏称呼，比如「张小姐」「李先生」。如果看不清名牌，你大可以先简单地自报姓氏，然后询问他们「请问您该怎么称呼」。绝大多数人都会回答诸如「我姓张，叫我小张就好」之类的话。&lt;br&gt;说出来也许有些令人难以置信，但中国乘客真的很少对空乘的服务表示出最起码的尊重与感谢。就连一个装出来的笑容，一句简单的谢谢都很稀缺。&lt;br&gt;所以当空乘帮助你解决了一些诸如座位调换、端茶送餐之类的问题之后，一句简单的「小张，谢谢你啊」足以证明你的素质与风度。&lt;br&gt;不是上次有个问题说怎么追空姐么？我不保证这样子你一定能追得到，但至少会是个不错的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;还有，登机必备几样东西。&lt;br&gt;一双袜子或者拖鞋。你可以脱鞋解乏，但不要熏得旁边人皱眉。&lt;br&gt;充电器。飞机上多有充电插口，但是充电器需自备。&lt;br&gt;一个空的矿泉水瓶。上了飞机之后就问空乘加满一瓶子水，随渴随喝，方便省事。喜欢喝茶喝热水自己带保温杯，喜欢吃泡面就自己带碗面，每架飞机上都有厨房，厨房里面有热水开关，问一下空乘怎么打热水，然后自己打就成了。&lt;br&gt;请自己带吃的。飞机航食质量良莠不齐，不建议长期、多次食用。&lt;br&gt;有人说那我飞机上就饿着么？&lt;br&gt;答案是：飞机上怎么就不能饿着了？你不坐飞机的时候试一试五到六小时不吃东西，看看你死了没有？多于五六个小时的，自己带点自己能吃的东西，凑合对付一顿就完了。还真把飞机当馆子了么？&lt;br&gt;眼罩和防噪耳机。对一般乘客来讲，最舒适的旅途就是上了飞机就睡，下飞机前醒过来。&lt;br&gt;一条轻便保暖毯，或者一个可不断灌热水进去的暖水袋。飞机上空调很猛。保湿保温一样重要。&lt;br&gt;简单说一下乘坐飞机的理想服装：&lt;br&gt;宽松轻便的长衣长裤，好脱换行动方便的平底鞋。&lt;br&gt;不管你是飞往多么炎热的地区，一件长袖衫是必备的。如果实在不愿意脱脱换换，就干脆穿短袖，带一条披肩。男生的话有那种可以从头顶套到脖子上的类似护脖的东西，拉起来时可以有效地掩住口鼻，很多滑板店或者嬉皮一点的店都有卖。配个BEATS的耳机，潮爆了！飞机上虽然有毛毯，但有时候仍不足以抵御魔鬼空调的严寒。&lt;br&gt;平底鞋是因为一旦有什么紧急情况，平底鞋移动方便。而且上救生筏的时候是不允许穿高跟鞋的。怕扎破筏子。&lt;br&gt;不要穿丝袜。着火的话你死定了，没跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜&lt;br&gt;带孩子坐飞机应该注意什么？&lt;br&gt;不超过十公斤的孩子一般都可以申请要舱内婴儿篮。但如果你家孩子过长，头脚都放不进篮子里，对不起您要么多给孩子买张票，要么就自己抱着小秤砣晃几个小时吧。&lt;br&gt;婴儿车需要走托运，也就是说不管你家婴儿车多娇贵小宝贝离开了它寸步难行，都带不上飞机的。&lt;br&gt;请自备奶粉尿片奶瓶及婴儿餐。你会发现这年头的妈妈们也不知是怎么了，奶瓶也不带就敢上一个十三个小时的航班。&lt;br&gt;请向空乘索要儿童安全带。起飞降落的时候婴儿篮是要被撤走的。你必须怀抱着你家宝贝。&lt;br&gt;任何时候都不要把孩子放在地上！&lt;br&gt;不要让空乘帮你抱孩子！摔着了算谁的？&lt;br&gt;每次安全带讯号指示灯一亮，请立刻把孩子紧紧抱在怀里！&lt;br&gt;起飞降落时请让孩子嘴里嚼东西，或者可以让它大声哭。否则耳鼓会破。&lt;br&gt;带着孩子旅行是一件极为劳累的事情。我对父母的建议是：如果你不能控制自己孩子在公共场合的行为，请在带孩子旅行前三思。因为飞机不同于其它公共场所。需要注意的是，飞机上有一种专门将孩子绑在座椅上的束缚带，和绑恐怖份子的那种束缚手铐是一种感觉。也就是说，你的孩子如果胡闹得厉害，威胁到飞机、乘客、机组人员或者孩子自己本身的安全的话，空乘会把你的孩子绑起来，这是和抓恐怖份子一样，是合法的。你们感受一下这是怎样的节奏。 &lt;br&gt;国外的很多家庭都在旅行时为此不惜带一个保姆，专门负责看孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜＜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;卫生间礼仪&lt;br&gt;请自备消毒湿巾。进入卫生间后，请立刻锁门。一般门上都有个插销，你一推它就能锁住，卫生间内的等也会随之亮起来。卫生间外面会有相应标示，显示这个厕所有人在用。&lt;br&gt;先确定卫生间内是否有厕纸。然后请用自带的消毒纸巾擦拭马桶座圈和水笼头。现在很多飞机上都配有感应器，伸手出水，所以只擦座圈就好了。&lt;br&gt;检查冲水开关的位置。如果找不到开关或者不知如何使用，请询问空乘。在入厕之前，请务必学会冲水。&lt;br&gt;找到纸质的一次性马桶座圈垫。一般是一个半开的盒子状的东西，就在左右的墙壁上挂着，里面有白色的一次性马桶垫。拿出一张展开，按照折痕撕下中间一块，再将其铺在马桶圈上。&lt;br&gt;这样是可以确保卫生干净的。你家里的马桶垫也不是这么一次一换的吧。&lt;br&gt;这一系列准备工作都做好之后，你就可以放心如厕了。还是想重申一点，有任何不明白的地方都可以随时拉开门问空乘，这是他们的工作，谁都有个第一次，没人会因此笑话你的。&lt;br&gt;如厕之后，湿巾、手纸以及用过的马桶圈垫都可以扔进马桶里冲走。如果是男生小解，请不要忘记用湿巾或者纸巾将马桶圈擦拭干净。&lt;br&gt;有些卫生间内为女孩子提供免费的应急卫生巾，还有面巾香水纸牙刷梳子之类的，依据不同的航空公司福利各异。你还可以找到多余的呕吐袋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜＜＜＜＜&lt;br&gt;飞机点餐时的礼仪规范&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多航空公司都会提供机舱内的送餐服务。&lt;br&gt;如果你需要素食餐、低热量餐、果盘、糖尿病特殊餐、犹太教餐、欢乐儿童餐、纯水果餐、无面筋麦麸餐或者无盐餐等特殊餐，是可以在订飞机票的时候提前预定的。如果你是通过官网自己预定的机票，可以通过勾选特殊餐种类选项来预定；如果你是通过旅行社或者票务公司来订票，也可以把你的要求跟负责订票的机构说。当然，前提是该航空公司提供特殊餐预定服务。&lt;br&gt;需要注意的是，如果你是乳糖不耐症或者花生过敏症患者，航空公司将无法为你提供特殊餐。因为谁也不能够完全保证在航食制作过程中不接触花生或者奶制品。&lt;br&gt;在这种情况下，乘客请自备干粮。还落得健康爽利呢！&lt;br&gt;很多短途航线，包括绝大多数国内城市之间的少于四小时的航班上，都不提供热餐服务。一包花生或者几块点心，以及热水咖啡饮料而已。而较长的国际航线上，依据航空公司的不同，将提供不同的热餐服务。一般都是一个餐盘，里面放热餐和冷餐，面包点心之类。热餐一般可以选择种类，比如是鸡肉还是牛肉，米饭还是面条。盘子上其它的诸如冷盘、点心、面包之类的东西都是每个盘子一样的。空乘一般都会先放下一个乘着冷盘点心面包的餐盘，之后问你需要哪种种类的热菜，然后再把热菜从餐车里面拿出来，放到你的餐盘上。&lt;br&gt;注意，有些人上了飞机之后不想吃东西，对空乘说我先睡，睡醒了之后再吃热菜。这一行为是不提倡的。因为那些热菜正如我前面所说，都是经过速冻之后用烤箱解冻的。加热后一般过了两到三个小时就会变冷，随之也会有大量细菌增生（本来就不干净），没办法吃的。有人说凉了就再加热一下嘛。&lt;br&gt;回答是不可以。二次加热等于将该热菜变为一个巨大的细菌培养皿，是航食热餐中的大忌讳，保证食物中毒妥妥的。&lt;br&gt;那这位乘客说了，我要是就想困了睡醒了吃怎么办呢？&lt;br&gt;有两种解决办法。一是请这位爷使银子升去头等舱：几乎各大航空公司的头等舱都提供随意进食的菜单，乘客想何时用餐，想用什么餐，都由乘客自身决定。&lt;br&gt;第二种办法省钱省事。自己带饭，羡煞旁狗。&lt;br&gt;如果你实在过于疲倦，不想被任何人打扰，各大航空公司一般都会在椅背置物袋里面放有「请勿打扰」的不干胶贴。你贴在眼罩上，就算睡晕过去也不会有人理你了。&lt;br&gt;当然，如果你想先睡，却不想错过用餐服务，航空公司也有那种「请在用餐时叫醒我」的不干胶贴纸，你贴在眼罩上就放心睡吧。饭好了空乘自然会叫你的。&lt;br&gt;还请注意，飞机的经济舱内是只能够保证每人有餐，却不能够保证你点的是你所想要的那种餐。所以如果你想吃鸡肉米饭却只剩下了牛河面，不要吵嚷着要投诉表，这没有任何用，因为飞机上的航食就这么多，只能够加热，没人给你们现做。&lt;br&gt;还有就是飞机上是可以有微波炉的。但一般情况下空乘不会给你用，因为在高空使用微波炉十分危险，微波炉仅供加热汤水之用，将危险降低到最低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜＜＜＜＜&lt;br&gt;我到底能不能在飞机上用手机？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个困扰好多乘客的问题，也是大多数空乘和乘客正面交锋僵持不下的一个事端。&lt;br&gt;首先分清两个概念：「飞机上」是一个很笼统的概念。包括「飞机起降过程」和「飞机飞行过程」这两大阶段。好吧，概括一下： &lt;br&gt;「飞机起降过程中」不可以用手机 &lt;br&gt;「飞机飞行过程中」可以在支持地空通信服务的飞机上使用手机 &lt;br&gt;「飞机飞行过程」，是指「飞机起飞后达到一定高度，机长熄灭安全带讯号指示灯之后」，到「飞机开始准备下降到目的地，机长打开安全带信号指示灯之前」的这个阶段。 &lt;br&gt;「飞机起降过程」，是指起飞和降落两个过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流程图&lt;br&gt;起飞过程-------飞行过程--------降落过程&lt;br&gt;禁止手机-------可用手机--------禁止手机&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们所常说的禁止使用手机，说的是「飞机的起降过程」之中。&lt;br&gt;几乎所有的航空事故都发生在这一过程之中。所有航空安全部门不遗余力，誓要用一切手段将这个过程中对飞机的人为干扰降到最小。所以便有了乘客必须关闭通信器材的规定。&lt;br&gt;通常情况下的情景是这样的，飞机开始缓慢移动，你还在电话里妈咪爹地张总王总地拎不清楚。这时一个空乘走过来说，请您关闭手机。乘客敷衍说马上马上，然后继续讲话，将空乘的话当耳旁风。&lt;br&gt;这时空乘就有些搓火了。不是因为你不听他的话，而是因为你蔑视他对你的安全指挥。于是空乘会坚持站在你面前，命令你关掉手机。你也会因为众人侧目而觉得颜面扫地，觉得该空乘是在找茬。于是有些乘客就不爽了，又觉得可以挑战权威自己来立规矩了，于是诸如「我一周飞三趟！从来不关手机！现在不照样好好的！」&lt;br&gt;「你们什么狗屁规矩？凭什么要我关手机？」&lt;br&gt;诸如此类话，有些甚至比这还要难听。空乘此时当然不会回骂，只能解释「这是我们的安全规范，手机信号对飞机无线电波有干扰，会影响飞机起降时的安全」。&lt;br&gt;但其实在这里认真，你就输了。美联邦航空管理局（FAA）曾经做过一项研究，针对通信器材（包括手机、笔电、平板电脑等）在飞机起降时是否会对无线电波造成影响这一课题展开研究。那篇文章我现在找不到了，有心的朋友们可以去搜。结果是，这些设备的确会对无线电波产生干扰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里补充豆瓣网友「在美国的teddy」关于手机信号对飞机是否有影响的解释，如下！&lt;br&gt;「我在补充一点关于手机电波的事情（老爸是做手机接受芯片的，所以这点信息还是比较靠谱的） &lt;br&gt;&lt;br&gt;1-手机卡拔掉其实还是可以发出电波的，有手机的可以自己试一下，在拔掉手机卡以后还是可以拨打紧急电话，国内110，美国911. &lt;br&gt;&lt;br&gt;2-手机电波的强弱 &lt;br&gt;手机本身的设计是在信号越微弱的地方，发射的功率是越大的。比较直观的就是，手机功率越大，电池消耗就越快。其实可以做个实验，你可以乘电梯打电话（电磁波会被完全隔绝于金属的外壳的），或者在信号很微弱的地方打电话。只要很短的时间，就会发现手机在发烫，或者电池迅速消耗光。 &lt;br&gt;可以想一下，如果你带着一个开的手机在飞机起飞时候，信号越来越弱，那手机发射电波的功率就是越来越大。完全可以影响到飞机驾驶室接受信号的。所以为了自己的生命安全，大家还是关掉手机是最好的。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;那刚才那位乘客说了，我好几次手机都开着，不是也没出事么？&lt;br&gt;回答这个问题的最佳答案比较粗暴直接，这也是你永远不可能从空乘口中得到一个有力答案的唯一原因。这个答案就是：你现在没死，不代表你不会死；你今天没出事，不代表你在以后都不会出事。&lt;br&gt;在飞机起落时使用通信设备是和在卫生间内抱着侥幸心理偷偷抽烟一样，是一种拿着自己和他人性命安全做赌注的自私行为，应该被人谴责。不光是手机，iPad等通信器材一律都得关闭。&lt;br&gt;这位乘客又不满了：你别扯了，飞行员现在都用iPad配合无线导航，他们的iPad从起飞到降落一直都开着。怎么他们自己用就不怕干扰了？&lt;br&gt;回答是：飞行当中的颠簸气流还对飞机有影响呢！莫非航班就因为有颠簸气流而不起飞了？&lt;br&gt;风险肯定有，但是要在可预计的范围内将风险降到最小。&lt;br&gt;况且还是那句话，安全规范是航空业的规矩。每行都有每行的规矩，你要是想参与进来，就必须遵守规矩。就比如说大街上赤膊是不文明行为。你说我光膀子关别人什么事了？的确没人会因为你不穿衣服而掉根头发，但这就是规矩，你要么遵守，要么回家里去光着，没人管你。飞机起落时不能用手机，也是一样的道理。&lt;br&gt;这位乘客哭了，说「我好不容易有个女朋友临上飞机没来得及给她发短信说我爱她。降落之后没准她就成了别人女朋友了。你们就不能通融一下让我说句我爱她么！」&lt;br&gt;对此的答案是：骚年，上飞机之前不给女朋友发离岸短信，这种程度的男人能追到妹子就应该自求多福了行不行。况且现在各大航空公司都推出了舱内通讯系统，运用卫星和各地通信商的技术支持，可以允许乘客在飞机完全起飞，达到一定高度之后（也就是我们刚才说的那个「飞机飞行过程」）使用手机或者无线网。在「飞机飞行过程」之中使用通信器材补发离岸短信，这是安全便利的。但我不确保妹子会原谅你。&lt;br&gt;一般情况下，手机资费按照飞机飞行经过的国家不同、提供通讯支持的运营商不同而价格不同。大概来说，一条从飞机上发到地面手机上的短信大概要一美元左右，合人民币六七块的样子。&lt;br&gt;飞机上的Wifi和酒店里是一样的。你只要打开Wifi开关，搜索到支持的无线网络，手机一般就会自动打开一个登陆界面。备好你的Visa和万事达信用卡，按照提示输入卡号，一步步选择你所想要购买的流量套装。一般收发微信、浏览网页、发微博等流量都不大，选最便宜的套餐就可以。不用了就关掉Wifi按键，流量就不会流失。随用随打开。&lt;br&gt;这项服务大大方便了商旅人士的需要。比如飞机临时晚点，会议计划改变等。有时候一条短信或者一通电话能够拯救一笔大生意。&lt;br&gt;资费也根据航空公司不同、运营商不同而有所改变。&lt;br&gt;大概的价格是5MB 10美元的样子，合六七十块人民币的样子。&lt;br&gt;资费高不封顶。数据显示，去年有位中东乘客在去加拿大的航班上用了几千美元的流量。他可能下电影来着。什么电影飞机上没有、漫漫长夜之中又非看不可呢？&lt;br&gt;这就不禁让人浮想联翩了。&lt;br&gt;补充一下飞机上的通信器材使用礼仪：&lt;br&gt;不要开公放，务必戴耳机。想俩人一起看情侣电影请自带耳机分线器。&lt;br&gt;各种提醒调静音或震动，别一个电话惊醒一大片睡觉的人。&lt;br&gt;讲电话请轻声慢语，别人不需要知道你昨晚做了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;＜＜＜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;我按呼叫铃，为什么总没人搭理我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自豆瓣网友teddy的补充：&lt;br&gt;我来补充一点在飞机上需要服务的事情，除了空乘人员定时全舱的发放饮料食物以外，如果中途需要服务，可以按头顶上面的一个服务按钮。一般在头顶灯旁边，上面的图案是一个人，拿一个杯子。按了按钮后，空乘那边会有提示音，你这排的提示灯也会亮起来。空乘就会过来的。不需要大吼大叫（因为有时候气流来的时候，飞机里面其实听吵，特别飞机不大的话）而且你叫空乘也会让其他正在休息的乘客不满，你去他们服务间拿水什么的，回来的路上还有可能会撒到其他乘客。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自我的回复：Teddy谢谢你补充呼叫按铃的功能！这个功能很重要，有些时候乘客有什么紧急情况，都可以通过按呼叫铃来唤起空乘的注意。我想说的是，什么时候来按呼叫铃是个技术问题。最好的按呼叫铃时间是客舱送餐服务结束之后再等二十分钟左右。因为乘客用餐结束后，空乘也需要用餐。你如果在这个时候不停按铃要水要茶，会打扰空乘用餐。在有些欧洲航空公司空乘在用餐时间是禁止被打扰的，当然除了紧急突发的安全事故和医疗事故之外。我的建议是在送餐服务时要足够的茶水和吃的，送餐结束之后的这段时间先靠这些东西撑个二十分钟左右，让空乘有个休息就餐的时间，然后再按铃呼叫。 &lt;br&gt;有几个时间段你按呼叫铃，空乘的回应率会很低，原因是他们都在客舱里面忙，有什么需要你可以直接叫住他们跟他们说，不需要靠按呼叫铃这么迂回的方式去唤起他们的注意。这几个低回应率阶段是 &lt;br&gt;「刚刚登机时」- 空乘都在忙着安顿乘客就座，送水，调换座位，耳机，毛毯等等。而且这个时候很多刚刚上飞机的乘客都在熟悉自己的座椅功能，很多时候会不小心误碰到呼叫按钮。再加上小朋友们有时候会乱摸遥控器，也会不小心碰触到呼叫铃。所以在这个时候的呼叫铃回应率很低。你有时候会发现有个空乘莫名奇妙走过来问你「还好吧？」其实也许是你不小心按了呼叫铃，他们过来查看的缘故。 &lt;br&gt;如果你打算在这个时候要茶要水，最好的方法是起身移步到厨房去，直接跟空乘说。这点我在之后「如何自己创造一个舒适的旅途」一贴之中也会有所涉及〜 &lt;br&gt;还有一个低回应率阶段是在飞机快要降落的时候。这时候空乘们也在客舱里面忙着收毛毯耳机，督促大家坐直椅背，打开遮光板，收起行李和面前的小桌板。这时候你如果有什么需要，可以直接跟空乘说就好了。还有一个低回应率阶段是在送餐过程中。这个阶段空乘也在客舱里进行分发航食的服务，你有要求摆手示意，说一句「不好意思，请问」唤起他们的注意就行了。 &lt;br&gt;很多乘客都经常抱怨说「我按呼叫铃按了好几遍都没人理」，绝大多数都发生在以上这几个阶段。飞机上有几百人，空乘却只有那么几个。你按铃没有人来立即回应，是因为大家都在忙。 &lt;br&gt;其实呼叫铃回应率，尤其是在经济舱，是一个非常考验空乘职业素养的标准。一般航空公司要求在三分钟之内回应乘客的呼叫铃。 &lt;br&gt;除此之外，我还想建议大家思考一下。比如你想要杯茶水。你有几种选择： &lt;br&gt;你可以在空乘忙的不可开交的时候按呼叫铃，等个十五分钟，等到你不耐烦了，开始心里搓火了，然后逮住一个经过的空乘，斥责他们「什么狗屁服务！要杯茶水要等上半个小时么」。然后要「找你们经理来」「要你们主任来」「我是你们公司金卡用户你们就这么对待我么我跟你们说这事情没完我跟你们老板打过高尔夫球的我一个电话就让他炒了你信不信」之类的闹个俩小时，再写投诉表投诉，然后再喝那杯空乘给你端过来的已经凉透了的茶。 &lt;br&gt;你也可以这么做：见到所有的空乘都在忙，自己起身走到厨房里面打开水，自己泡一杯茶喝。从起身到喝上第一口热茶，这个过程不过三到五分钟，你顺便还可以跟厨房里面的空乘聊聊天。聊得投机说不定他们还会送你些笔啊，扑克牌啊之类的小纪念品。 &lt;br&gt;你也可以这么做：在发现很多空乘都在忙的时候，摆手大声说「不好意思，请问」来唤起空乘们的注意。等该空乘走近你后，你可以礼貌地问「不好意思，我看你们现在都很忙，不过请问可不可以在您一会儿空闲的时候送一杯热茶过来？谢谢！」百分之九十九的空乘都会说「没问题」，尽快忙完手里的活之后送茶给你。看你态度这样好，说不定还会附送饼干巧克力给你。 &lt;br&gt;同样是要茶水，提供给大家这三种不同的方法。 &lt;br&gt;是相互尊重还是自找没趣？ &lt;br&gt;选择在乘客自己手里。&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;&lt;br&gt;你真的需要放倒椅背吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;放倒椅背这个功能是飞机设计上一个极为失败的设计。它的初衷是好的，通过放倒椅背，让乘客进入一个放松的氛围之中。但是这项功能的设计者忽略了一个很严峻的现实：飞机上没有足够的空间能够让每一名乘客都去放倒椅背去放松。&lt;br&gt;飞机制造厂商只负责建造飞机，飞机内部的座椅稠密度和布局安排都是航空公司自行设计的。航空公司想在有限的空间内放尽可能多的座椅，去利用每一寸可利用的空间。这就导致了以下的情景发生：&lt;br&gt;A在喝咖啡，放在了自己面前的小桌板上。坐在他前面的B忽然把座椅的椅背往后一放，A的咖啡就全洒在了他自己身上。&lt;br&gt;A暴跳如雷，推搡着B的椅背要求B「立刻把椅背给老子竖起来！另外赔我一条新裤子先！」&lt;br&gt;B不吃这一套，坚持说「我有权放倒椅背！我怎么知道你在喝咖啡！我到哪儿去找裤子给你你就凑合穿着那脏裤子吧要不干脆光着好了啊你咬我啊哈哈哈哈！」&lt;br&gt;然后A就把B给分尸了。&lt;br&gt;这一切只是因为一个可以向后倾倒三十度左右的愚蠢的座椅靠背。&lt;br&gt;以上这种情况当然只是夸张。但是飞机上却经常出现此类的旅客争斗事。我对此的看法是，坐在前面的人当然有权利放倒椅背。但是因为放倒椅背这一行为在某种程度上侵犯了后面人的「私人空间」，所以有必要在放倒椅背之前跟后面的人打声招呼，比如上面的情景还有以下一种结局：&lt;br&gt;A在喝咖啡，把杯杯放在了身前的小桌板上。&lt;br&gt;B想放倒座椅睡觉，于是从前面探出个头来对A说「先生，不好意思，我已经连续十几个小时没合眼了，现在终于可以睡觉了。可不可以现在稍微把座椅靠背往后放一放？」&lt;br&gt;A连忙拿起桌上那杯咖啡说：「好吧，你放吧！」&lt;br&gt;B放倒了座椅，再次扭头回来对A说：「谢谢了！给您造成不便很不好意思！」&lt;br&gt;A回答说：「没关系，我一会也可以放倒我的座椅靠背，一样的！」&lt;br&gt;于是B睡觉，A继续喝咖啡，俩人的脑袋谁也没有搬家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个椅背体现出人与人在交往时的折衷与相互成全。我个人认为第二种做法显得情商比较高，所以极为可取。不知你们怎么看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意的是，座椅靠背在飞机起降时需要完全被竖立起来。原因是从安全的角度考虑，竖起的椅背更加利于逃生。&lt;br&gt;除此之外，在用餐时也需要乘客自觉竖起椅背，方便身后的乘客放下小桌板用餐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜＜＜＜＜＜&lt;br&gt;要投诉？没问题，但你真的想好了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;乘客想要投诉的时候总说「把你们经理找来！」「把你们领导找来！」甚至还有人叫嚣「把你们机长找来啊！！！」&lt;br&gt;找机长这个真不成。也没有用。机长不可以离开驾驶室，他也不可能帮你解决在舱内发生的事情。&lt;br&gt;飞机上负责空乘的人不同航空公司的称谓不同。有叫主任的，叫主管的，或者如外航一样叫乘务长的。&lt;br&gt;现在很多乘客觉得自己买了机票就是爷了，在飞机上受不得半点委屈，动辄以「找领导」「要投诉表」作为一种威胁空乘的手段，这种行为是不明智的。&lt;br&gt;我的建议是，在投诉前请三思，明确一下自己投诉的目的是什么。如果只是单纯地为了投诉而投诉，我觉得没有这个必要，费时费力费口水伤肝还不利肺，最后的结果只是闹一闹而已。&lt;br&gt;我这里所说的投诉的目的其实有很多。其中有良性投诉，与其说是投诉，不如说是十分具体的，有针对性的建议。比如建议航空公司增加餐食种类，建议改变送餐时间和送餐流程等。这类投诉，尤其是来自该公司常旅客计划的投诉，都会得到航空公司管理层的重视。&lt;br&gt;另一种投诉是就事论事，比如你预定了的低卡路里特殊餐却被送给了邻座的大叔，大叔还不管三七二十一地给吃了。你觉得送这份特殊餐的空乘在送特殊餐之前没有尽到他们询问确认的职责，你可以针对这件事情进行投诉。&lt;br&gt;这类的投诉虽然不会送到管理层去，但是却会计入这位粗心大意的空乘的档案之中。&lt;br&gt;随着该空乘档案中这类投诉越来越多，该空乘就要面临一些调查了。各个航空公司的管理模式不同，但都有一个对空乘考核评级的系统。如果此类投诉收得多了，便会从某种程度上说明该空乘有一些态度问题。&lt;br&gt;有态度问题的空乘不应该出现在任何一个航班上，不应该出现在任何一名乘客面前。因为飞行不是过家家，空乘的态度问题有时候会成为一架飞机的安全隐患。&lt;br&gt;对于这种就事论事的投诉，航空公司也是欢迎的。&lt;br&gt;成功的投诉是在投诉之后有所得。不成功的投诉就是典型的为了投诉而投诉了。&lt;br&gt;「你歧视我！」&lt;br&gt;「你态度不好！」&lt;br&gt;「我投诉你啊！！！！」&lt;br&gt;而究竟该空乘怎么歧视你了，怎么态度不好了，乘客却找不出一个具体的例子来。只单纯地要来投诉表，上面写什么「态度恶劣」以及一些更难听的话。&lt;br&gt;这种明显带有侮辱性质的投诉，航空公司一般不会受理，因为没有具体事例，航空公司就算要提审该空乘，也审不出个所以然来。&lt;br&gt;还有一种投诉更令人不解，就是飞机因为雷暴之类的非人为因素所晚点，乘客还是要投诉。是打算投诉雷公电母么？别说管理层了，就是玉皇大帝也受理不了这种投诉啊。&lt;br&gt;国内还有一种很不文明的行为，就是遇见飞机晚点之类的事情，觉得不管怎样「闹一闹总会得点甜头的」，于是几个人一起聚众抗议冲机场跑道。&lt;br&gt;你有你抗议的权利，但要通过合法的手段取得。甜头是肯定有的，但绝对不是靠这种暴力违法手段取得的。飞机晚点之后，地勤人员自然会按照航空公司的相应规定采取应急措施：预定酒店，改订航班等等。有些还会在机场等候区送水送吃的。这都要看航空公司是怎么规定的了。&lt;br&gt;还有我想提醒大家注意，飞机害怕雷暴。所以在夏天也就是六七八这三个月请尽量避免搭乘飞机在国内机场起降。因为很有可能你的飞机会因为雷暴天气降落不下来，紧急迫降到八杆子打不着的地方去。&lt;br&gt;如果非要在这个时间段出行，请合理安排自己的行程，做出至少两套预案来，以免因为飞机延误而全盘混乱。再有就是调整好自己的心态，作好飞机延误或者取消的准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜＜＜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自豆瓣网友的神补充：&lt;br&gt;「千万别开窗」&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;另外一些问题，容我稍后再续。&lt;br&gt;顺便捎带一句，也是豆瓣网友的补充：&lt;br&gt;「国内一些航空公司的服务普遍没有国外好。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内航空业的现状比较令人尴尬，因为从大趋势上来讲，乘坐飞机的旅客越来越多，但有很大一部分人在登机前不具备飞行礼仪的知识，而空乘的力量十分有限，只能通过喋喋不休的提醒、重复一个人一个人一件事一件事地去解释处理。这远远赶不上猛增的旅客数量。所以久而久之就会产生一种惰性。一方面是猛增的不文明行为，一方面是产生了消极情绪的空乘，这一对矛盾在一起慢慢作用，就激化出诸如「飞机延误乘客冲向跑道」或者「打空乘耳光」这样的极端不文明行为。 &lt;br&gt;所以我强烈呼吁更多的人参与到这个话题中来，希望社会舆论能够关注飞行礼仪、普及飞行礼仪，空乘与乘客之间能够增进了解，消除隔阂。 &lt;br&gt;尤其是现在国际旅行的国人越来越多，飞机礼仪能够突显一个国家的文明程度，国民的文化涵养。正所谓水涨船高。我对国内航空的了解仅限于乘客层次。这也是我偏重于在乘客方面找原因的理由。如果你觉得总在国内航班上受到不公平的对待，可以搭乘外航。&lt;br&gt;不同的航空公司有不同的公司文化。亚洲航空公司多在服务上着重做文章，所以给人一种空乘都得巴结着乘客的错觉。但其实乘客真正尊重的服务风格往往是不卑不亢，真挚大方。这需要建立在乘客与空乘相互了解的基础上。 &lt;br&gt;空乘这个行业在飞机旅行还不普遍的时候显得很神秘，现在飞机旅行普遍了，可还是没多少人了解。单纯地认为空乘有莫名奇妙的优越感，是因为还缺少对这个行业行为规范的认识。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜＜＜＜＜＜〜＜〜＜〜&lt;br&gt;你们有什么一直困惑纠结的问题也欢迎来问，上厕所我都手把手示范给大家了，还有什么不好意思的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21276415/answer/17773928
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
怎么评价周小平的《你的中国你的党》？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;好蠢的文字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同一时间，内战时期的苏区，生活条件，一定比国民政府统治辖下，条件更要低下十倍百倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪有人这麽荒谬的，拿一九五零年，去比一九零零年的？&lt;br&gt;要比，就该同时间，同条件，同时代下，比两地的差异才是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从1945年迄今，每个年代，内地的生活水平，都比港台为好？&lt;br&gt;1979年文革结束前，内地的生活水平，远胜台湾？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说别的，真要评比，是2013年的当下，北京上海，比较香港台北，才有意义不是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再另。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类文学创作的历史中，一直有一个流派，「恋尸文学」：从童话中的「睡美人」，到科幻小说中的「科学怪人」，欧陆文学的「吸血鬼」，现代电影中的「僵尸」，中国文学中，最著名的，当然是「聊斋」中的不少篇章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;源远流长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对死亡、尸体的迷恋，转换成各式各样的场景，比如周小平这样的人，用所谓八国联军、731部队的方式，虚拟式地写出来。表面上在抗议大清、北洋政府、民国政权，其实，是自溺其中，边打字边发抖，几近於性高潮一般的精神状态，那该是多麽严重的心理病徵？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为他在怜悯受难同胞？不是的，真心怜悯的人，不可能这样长篇描述恐怖场景。&lt;br&gt;把血淋淋，肝脑涂地的景象，舔著舌头写来，那叫什麽？那叫「精神自渎」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（若是读者们看得津津有味，也该注意一下，自己的心理卫生了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;上次写印尼排华，也是尸横遍野，这次写民国，也是尸横遍野。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其叫人不安的是，是在不同篇章中，对於「异物塞入女性尸体性器官」的描述，特别偏爱。&lt;br&gt;不惜藉各国人士，在不同时期，不同战场场景，在我同胞上身上，想方变法地实行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这文字，其实正是「奸尸」的替代型式，是纯粹的病态性幻想。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实说，讨论这文章，第一个该从这部份的问题，严肃探究起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱国二字，该不该用色情、暴力来包装？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21290551/answer/17777900
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
字节社电子书里的「起」字为什么右边都是「巳」？
</title>
<description>
「起」的港台字形从「巳」，中日韩字形从「己」：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/b8/58b8fc602a9561c8757206645c850b12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;信黑体是由香港的字体设计团队 VMType 设计开发的，首先做的是繁体中文版，然后修改出了简体中文版。但因为他们缺乏设计简体中文字体的经验且似乎精力也不足，所以遗漏了一些地方，导致某些字还是港台字形，而且一些字的结构不匀称。「起」不是唯一一个。&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;以上也是我通常不建议购买信黑体简体中文版商业授权的主要原因。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21285245/answer/17761134
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中国人如何看日本各种奇葩姓氏？
</title>
<description>
因为众所周知的原因，中国人鄙视日本人，于是就喜欢从任何可以利用的角度对日本人进行侮辱，日本人的姓氏只是其中一个方面罢了，比如井上、村下、小林之类像是地名的姓氏就解释成以前日本人口少于是为了增加人口他们就随时随地OOXX，干完就走，而他们的妈由于不知道跟她们OOXX的男人叫什么，于是就用他们OOXX的地方的名字给孩子起名，由此所以得出结论日本人无耻喜欢滥交、所有的日本人都是野种。很恶毒吧？实际上这是一种非常不自信的表现。&lt;br&gt;在1875年以前在日本只有贵族和武士才有资格有姓，绝大多数日本人只有名没有姓，这一年明治天皇颁布《平民苗字必称令》规定所有日本人必须使用姓氏，于是日本人的姓氏就呈爆炸性增长，到现在日本一共有十几万个姓氏，比中国多出十几倍，所以出现各种奇葩姓氏的概率就高的多，其中有些在他们自己看来是正常的而在我们看来觉得好笑。实际上无论在哪里，日本也好中国也好，姓氏大都是从祖先流传下来的，承载着家族的历史和尊严，嘲笑只会凸显你的无知。&lt;br&gt;在NBA打球的有个叫鲁迪·盖伊的，他的姓是Gay，也就是男同性恋的意思，也够奇葩吧？人家就有自信一直保持这个姓氏，你有自信不嘲笑他吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------&lt;br&gt;想不到评论和回答的人还挺多，补充点吧。&lt;br&gt;请&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@乍董噶呼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zha-dong-ge-hu&quot; data-tip=&quot;p$b$zha-dong-ge-hu&quot;&gt;@乍董噶呼&lt;/a&gt;兄台注意语境，不是所有的嘲笑都源于不自信。对比一下中国和日本的现状，再看看中国人对日本人的普遍态度，用&quot;羡慕嫉妒恨&quot;来描述不过分吧？有些人在“恨”的方面不是用发奋图强据理力争之类更理性的方式去表达，却是用造谣而且是相当恶毒的造谣来表达，而往往也还是这些人在某方面又会有意无意中表露出对其生活水平、社会、科技发达程度的羡慕，那么可不可以认为这样的嘲笑和造谣是源于不自信呢？而且我也只字未提政治，请不要脑补，谢谢。&lt;br&gt;评论里有人问为什么要匿，很简单，在中国的网络上但凡是牵扯到日本的话题总免不了磕磕绊绊，很难保持客观的态度，因为大环境就不是客观的，时不时还来点语言暴力，我不过是辟了个谣，评论里某位就想着问候我妈她老人家了，要是我说天皇让大多数日本人有了姓氏实际上是在某种程度上给予了普通日本国民以尊严，你大概想杀我全家的心都有吧？我确实没有自信与这类人沟通，所以就匿咯。&lt;br&gt;别人对你做了坏事，你可以用拳头来表达你对正义的诉求，但是窝在家里造谣除了将你的人格拉低到你的敌人的水平以外对你的敌人没有任何实质上的伤害，而对方知道了往往也会用更多更恶毒的谣言来回应你，一来二去用谣言攻击谣言跟骂街何异？长此以往你同你的敌人又有何异？你恨你的敌人却又不自觉的变成你的敌人的样子，是你想要的结果吗？ &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; 永远别恨你的敌人，因为这会影响你的判断力。 &lt;/blockquote&gt;说了这么多其实已经偏离了回答这个问题的初衷，我可不想把好好的知乎变成铁血论坛，就这么着吧，各位随意，咱继续匿着。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21287343/answer/17780601
</link>
<author>
Miguel
</author>
<title>
乌拉圭是个怎样的国家？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;我因在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20156020/answer/17715319&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;巴西的国情、文化、政治和经济是什么样的？&lt;/a&gt; 这个回答里不小心提了一句乌拉圭是我五大洲最爱的国家，导致有些知友对这个默默无名无人知晓的小国很感兴趣，我就简单介绍一下，顺便弥补一下国内各种地理旅游杂志的空白。知乎可以明年组团去南美么？我自愿当导游，哈哈&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是采用一问一答的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一 乌拉圭的地理情况，民族组成是怎样的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/4e/ed4e896d6621c5ecf48f30e564ec14a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;644&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;&lt;b&gt;图1：乌拉圭地理位置&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 乌拉圭的名字“Uruguay”在当地土著语言里的意思是“飞翔着五颜六色小鸟的河流”，面积只有18万平方公里，人口320万。&lt;br&gt;非常搞笑的一件事是本人去其首都蒙得维的亚玩的时候赶上当地节日，逛当地最大的shopping mall，好基友走丢了。我就去了广播室广播找人，瞬间全商场包括外面的广场的人都听见了。掐指一算，整个shopping mall加上外面的广场当时应该有5,6万人，也就是是说整个国家50/1的人口在一瞬间都听见了我的声音，好有成就感。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.乌拉圭从1930起被称为为&lt;b&gt;南美瑞士&lt;/b&gt;是不无道理的。先看全球空气质量图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/e8/1be8d69d05b320e76034c378e48cb1a6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1207&quot; data-rawheight=&quot;591&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1207&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/e8/1be8d69d05b320e76034c378e48cb1a6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图2：全球空气质量图（点开看大图）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;找到乌拉圭的位置了么，蓝到爆啊有没有！&lt;b&gt;全球空气质量第一的国家有没有！&lt;/b&gt;不吐槽伟大祖国了，微博上一群小姑娘天天传图片，“欧洲xx国天好蓝啊，云好白啊，星星好多啊”，我都淡然一笑，深藏功与名。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/72/6972bbbe1dace7b30b1fc84eb7cc405e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;590&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/69/72/6972bbbe1dace7b30b1fc84eb7cc405e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图3：Montevideo港口霞光&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/f1/8ff1e017675717c3d5b0b302076eb543_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;942&quot; data-rawheight=&quot;561&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;942&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8f/f1/8ff1e017675717c3d5b0b302076eb543_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/da/1ddaf550aab02aecc0c5c64e921f9599_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;957&quot; data-rawheight=&quot;588&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;957&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1d/da/1ddaf550aab02aecc0c5c64e921f9599_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图4,5：乌拉圭蓝色之港&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的星空&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当你见到真正的夜空时，你是会流泪的。只有在意识到人类的渺小之后，才会更崇敬个体的价值。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 乌拉圭整个国家都在传说中的潘帕斯草原上，国内媒体老是说阿根廷国家队是潘帕斯雄鹰，其实阿根廷国土只有一部分是草原。乌拉圭超过90%的居民都是白人，这比例在国际移民如此多的今天，排全球前三绰绰有余了。乌拉圭人主要是西班牙，意大利北部移民的后裔，整体素质极高，俊男美女一把抓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给大家看看乌拉圭小美女（&lt;b&gt;声明：我是姐控&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/97/25972fb3e802e71aea561409c84ddcfa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;664&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;664&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/97/25972fb3e802e71aea561409c84ddcfa_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/4b/2d4b18540a2a9d0a76a5507b602196f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;797&quot; data-rawheight=&quot;593&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;797&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2d/4b/2d4b18540a2a9d0a76a5507b602196f8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图6,7：本人与乌拉圭小美女合影&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二 乌拉圭有哪些好玩的地方？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.如果你喜欢跟着国内旅行团8天12国，那可以不用继续往下看了。乌拉圭是一个节奏很慢的国家，没有名声震耳欲聋的景点，但胜在细节之处精致，复古之风永存。全国几乎没有任何现代化建筑，修建10层以上高楼需要政府审批通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 首都蒙得维的亚&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/8e/d38e1d4a95945c9a99eb0ce232a8a669_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;812&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;812&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/8e/d38e1d4a95945c9a99eb0ce232a8a669_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图8：本人当年住的街边小旅店&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/03/b0033d5936ea393750a1c6772c7e21a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;804&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;804&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b0/03/b0033d5936ea393750a1c6772c7e21a8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图9：小广场&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/94/d49403216ba0f5bb113769afefbb3840_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; data-rawheight=&quot;604&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;451&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/94/d49403216ba0f5bb113769afefbb3840_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图10：街头&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/b4/0cb4ec0ce1a23b807831f35d7e30203b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;709&quot; data-rawheight=&quot;612&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;709&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/b4/0cb4ec0ce1a23b807831f35d7e30203b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图11：民宅&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/4a/1d4aca135f88d1ce9b13744ce1fa071e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;896&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;896&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1d/4a/1d4aca135f88d1ce9b13744ce1fa071e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图12：夜景&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/bd/dfbd6582d599b1fd1016c26af8997da6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;809&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;809&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/bd/dfbd6582d599b1fd1016c26af8997da6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图13：议会大楼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 东方之角&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/5a/3d5a820e9f5f201321b364fade4e87d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;853&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3d/5a/3d5a820e9f5f201321b364fade4e87d3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图14：灯塔&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/12/741205c764dc3621e81dfe0c3de29613_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;698&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;698&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/74/12/741205c764dc3621e81dfe0c3de29613_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图15：白色城堡&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/1c/db1cd75ffa3b0f95375accbefeaf6296_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;626&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;626&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/db/1c/db1cd75ffa3b0f95375accbefeaf6296_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图16：白色城堡夜景&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/36/81367d1eeacb7286797f4d2b876ee533_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;789&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;789&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/36/81367d1eeacb7286797f4d2b876ee533_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图17：&lt;/b&gt;LA &lt;b&gt;BARRA&lt;/b&gt; DE &lt;b&gt;MALDONADO大桥&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;Colonia del Sacramento (整座小城95年申请为世界文化遗产，整座城市大部分建筑均为17世纪葡萄牙和西班牙殖民者建造）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/98/a5988cb5bc0cb58f0e44d6886f2eabb8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;783&quot; data-rawheight=&quot;593&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;783&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a5/98/a5988cb5bc0cb58f0e44d6886f2eabb8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/1e/4b1e97597f88d0d7e29e29b34b3ff447_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;637&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4b/1e/4b1e97597f88d0d7e29e29b34b3ff447_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/f8/1df8af1d940f7704a876a2bedbeb7d8a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;545&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1d/f8/1df8af1d940f7704a876a2bedbeb7d8a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图18,19,20：Colonia del Sacramento街景&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三 乌拉圭社会状况是怎样的？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1.乌拉圭是整个美洲人均教育水平，医疗覆盖率最高以及犯罪率最低的国家，全年日照天数非常多，且全国无任何重工业（法律规定），基本上就是按照西班牙后花园的标准建造的。自从1822年与巴西打了场独立战争之后，乌拉圭近200年间再无战事，用平静祥和形容当地人的生活最为恰当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.建议知友们像我一样养成勤用世行数据的好习惯。先看乌拉圭：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/1c/bf1c9a06202ece5d086942cf4ade3068_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1096&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1096&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bf/1c/bf1c9a06202ece5d086942cf4ade3068_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图21：乌拉圭世行数据（点开看大图）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再对比天朝：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/50/c550ff71b70af61a97cbabddb756c6c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1100&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c5/50/c550ff71b70af61a97cbabddb756c6c7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图21：天朝世行数据（点开看大图）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就不分析了，大家看看就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 乌拉圭全国失学率为0，其人民非常喜欢阅读，年轻人英文水平也比较高，满大街随处可见各种书店。从小学起开设英语或者法语课程，所以一部分人法语说的也还可以。&lt;b&gt;（不像巴西，第二外语选修西班牙语或者英语，导致大部分年轻巴西屌丝直接选容易的西班牙语，英语水平一塌糊涂）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;乌拉圭之所以被称为南美瑞士，有如下几个原因：&lt;/b&gt;乌拉圭跟瑞士一样有严格的银行保密体系（阿根廷政府至今一部分外汇储备仍放在乌拉圭央行，还记得90年代末比索崩溃么）；乌拉圭跟瑞士一样，夹在两个地区大国中间（巴西阿根廷，德国法国）；银行，旅游业，房地产，农业是国家经济命脉，当然，最重要的一点，这两个国家都很美。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/6f/726f87623f8b32d8bc67e5094789b121_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;741&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;741&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/6f/726f87623f8b32d8bc67e5094789b121_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图21：乌拉圭书店一角&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/60/83601cae575318ce7aa105b8dd1c9e8b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;737&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/60/83601cae575318ce7aa105b8dd1c9e8b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图22：书店里的小杂货铺&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外当地年轻人长得那么好看，当然也很爱玩啦。对于全世界年轻人来说，找到共同语言不是件难事儿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/4c/9e4c6d5f3f988b482d79b234dcd33bcd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/4c/9e4c6d5f3f988b482d79b234dcd33bcd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图23：对不起，我真记不得你两名字了&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四，乌拉圭的足球怎么样？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提到乌拉圭大家脑海里肯定就是这几个名字，苏亚雷斯，卡瓦尼，弗兰。看球比较多的朋友肯定记得2010年世界杯乌拉圭的神奇表现，以及苏亚雷斯打排球后在通道里从狂悲到狂喜的那一幕。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/ac/82acc0d3163d7bb495e9c40d0473a7fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;374&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;374&quot;&gt;图24：苏牙打排球&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/d6/84d6a0c90ac45b868a77e8a8875f47dc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;425&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/84/d6/84d6a0c90ac45b868a77e8a8875f47dc_r.jpg&quot;)'&gt;图25：苏牙狂喜&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过四强可不是乌拉圭的极限，乌拉圭曾两夺世界杯冠军，分别是第一届当东道主以及第四届勇胜巴西。&lt;b&gt;这意味着乌拉圭拿过的世界杯冠军比英格兰，法国，西班牙都要多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我专门去参观了举行第一届世界杯的球场，经历了百年的球场，现在看是如此之渺小。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/f5/b3f535c8c44ce5bb1574a26cfeff5b8e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;747&quot; data-rawheight=&quot;493&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;747&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b3/f5/b3f535c8c44ce5bb1574a26cfeff5b8e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图26：第一届世界杯举办地——世纪体育场&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/5a/e25a3887f46770c8c7a7cf28aec57791_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e2/5a/e25a3887f46770c8c7a7cf28aec57791_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图27：世纪体育场外景&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五 乌拉圭有什么特产？旅游需要注意什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.乌拉圭的最有名特产是牛奶（我真的没有开玩笑），这里的小奶牛长的真的很好，空气好水好，所有奶制品质量特别棒，用当地牛奶做的冰激凌奶香浓郁，几乎不用加香料。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/dc/50dc6bf4790ba4a90fa52965a5d036bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;492&quot; data-rawheight=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;492&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/50/dc/50dc6bf4790ba4a90fa52965a5d036bf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图28：乌拉圭当地鲜果冰激凌&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.另外就是Gaucho民族最热爱的马黛茶。西班牙语名字叫做Chimarrão.&lt;br&gt;&lt;br&gt;古代瓜拉尼传说中，马黛茶是由上帝直接给予的。瓜拉尼人从“遥远的地方”漂洋过海来到巴拉圭的森林里并定居在那儿。据说他们来到新土地的时候，一个皮肤美丽、蓝色眼睛，长着胡子，叫做“Pa’iShume”的神从天堂降临来教导人们，并告诉他们这片土地上种植物的好处，特别是葫芦马黛。喝马黛茶一般是多人在一起时才喝，不管是家庭聚会还是工作聚会均可。传统喝法叫作tornarseenronda：即一个葫芦从主人开始依次传递，人们用同一根吸管来喝。只是水喝光的时候加一些热水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马黛茶含有丰富的马黛因、绿源酸、芸香甙、单宁酸等成分，维生素多达12种之多及可验出的活性物质高达196种，均是人体所需的营养元素。所以，尽管南美人每天离不开牛羊肉，很少吃蔬菜，但是血液品质却是全世界最好的，秘诀只有一个，南美人在吃完烤肉的时候，大家共饮一种叫做“马袋茶”的饮料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用了将近一年的时间，还是没有适应Chimarrão,我觉得大部分中国人都没法喜欢上，太苦涩了，一点清香都没有。&lt;b&gt;当地人真的很爱喝啊，大夏天30多度公交车上左手茶壶右手热水瓶的人有随处可见，随身带着热水啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/56/1f56e25236771daf683fd8067ec90702_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;587&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;587&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/56/1f56e25236771daf683fd8067ec90702_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图29：马黛茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;茶用的茶壶是重要的茶具，也是当地人们很重视的家庭用具。阿根廷人认为，使用什么样的茶壶招待客人，比喝马黛茶本身还重要，就像西方人待客讲究餐具一样。一般平民百姓使用的马黛茶壶大多是竹筒或葫芦挖空制成的，壶上不加什么装饰，吸嘴一般是金属管做的，镂空椭圆形的管头插入壶中，起到过滤茶叶的作用。而高档的茶壶则是一种艺术品，有金属模压的，有硬木雕琢的，有葫芦镶边的，也有皮革包裹的，形状千奇百怪。壶的表层刻有人物、山水、花鸟等图案，并镶嵌着各种各样的宝石，在灯光照射下闪闪发亮，吸嘴则有镀银的，有的也有一些艺术性装饰。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/54/8a5424e94ce61f1a29bad1cfe2818ab3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;729&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;729&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8a/54/8a5424e94ce61f1a29bad1cfe2818ab3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;图30：美女喝马黛茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.大家如果想去乌拉圭玩，签证办起来速度挺快。你们需要坐飞机去圣保罗或者布宜诺斯艾利斯然后转机，从北京走的任何一个航班加上转机时间是不可能在24小时之内到的，一般前后加起来30个小时吧。此外，当地东西都很便宜，刷卡也很发达，年轻人英文水平问个路什么的是没有问题的。可以尝试租辆车延海岸公路all the way to the end。犯罪率极低，大包小包挂相机基本没有任何问题，主的地方查那种街区边的老式家庭旅店就很酷。记得吃烤肉，喝牛奶，喝马黛茶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（图片部分来自网络，所有图片及文字未经允许严禁转载至其他网站）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21289571/answer/17778501
</link>
<author>
宋鹏宇
</author>
<title>
穆尔西做了什么？为什么上台只一年就被军方废了，而且还这么多民意支持废总统？
</title>
<description>
大家好，今天我为你的早餐添点料，埃及军方占领国家电视台，并终止穆斯林正义联盟的所有频道的广播，下面我们请特约评论员张绍忠将军来点評下「论民主自由之花的反复性」。&lt;br&gt;开个玩笑。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先对埃及现状来一个了解。具体自行维基，总结来说&lt;b&gt;「人口众多，势力复杂，宗教强大，社会压制」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其次了解下穆斯林兄弟会，&lt;a href=&quot;http://www.boroumand.com/files/politics/pol_1002.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Boroumand.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二十世纪初，埃及本土伊斯兰理论家哈桑（1906-1949）&lt;b&gt;将伊斯兰理论与哈里发本土经验相结合，创造了穆斯林兄弟会。&lt;/b&gt;30年代，纳粹的影响使得兄弟会与法西斯主义更为相像，其意识形态表现在制服崇拜（纳粹），死亡崇拜（共产左翼乔治索莱尔）。要知道伊斯兰教无论逊尼派还是什叶派，对于自杀袭击都是否定的（什叶派虽然尊敬烈士，但也要求信徒学会潜伏），但无论是逊尼派的基地还是什叶派的真主党，都爱自杀袭击。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二战结束，哈桑遇刺，埃及世俗政府上台，兄弟会面临危机，连共产党都与他们有严重分歧。在此期间兄弟会发言人赛义德库特布搞了个理论的拨乱反正，奠定了今日的根基。 他的理论中糅杂着马克思主义和法西斯主义，批判自私，剥削人的西方资本主义和虚伪的民主政治。主张建立一个大一统的，伊斯兰法治国的完美国家。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;而传统伊斯兰神学被认为是不符合人民群众具体条件的，所以伊斯兰理论被奥卡姆剃刀得就剩下小清新文傻西奴犹太猪去死，埃及一定强，哈里发文明伟大复兴.（伊斯兰化的极权主义信仰，同时还参杂了民族主义思想）.. ...理论与实际相结合，穆兄会深入群众，服务群众；开展免费医疗与教育；占领宣传，法律阵地；并坚决取缔市场经济。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1950年纳赛尔镇压了兄弟会，大批成员流亡海外，赛义德库特布等很多成员进入高校媒体，宣传他们的理想，&lt;b&gt;一代穆斯林也就在他们的影响下长大了。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;跑题一点，不要抱有愚蠢的启蒙主义，不要以为你可以设计基层自治等等，你的知识量与之所需相比只是沧海一粟。哪怕是伊斯兰教，Sharia也成功使国家摆脱了酷似苏联主义的纳赛尔主义。&lt;b&gt;不要随意贬低任何一个民族及其宗教与文化。&lt;/b&gt;（这不是多元主义）跑题结束。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接着提一下上一任总统穆巴拉克，名人了，不多说。他进行了30年的独裁统治。后来被民众推翻。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;      关于近年的埃及，有人&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/286206814/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;比我&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;说的更好。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;了解现代埃及，绕不开埃及军方这个复杂的存在。他一方面扮演着国土保卫者，宪法与秩序的捍卫者的角色，而另一方面却是一支出过纳赛尔与穆巴拉克的军队。&lt;b&gt;埃及军方是偏向世俗化的，同时有军人干政的传统。&lt;/b&gt;而军方在穆巴拉克三十年的统治中扮演了不光彩的角色。因此他们急需与其他公民团体合作推动大选来重新树立形象。而纳赛尔以来的极权统治导致其他公民团体几乎无力； 穆兄借助长期渗透军方，拥有强大组织能力与基层号召力（通过医疗，教育等等方面）； 海外的资金援助（大选舞弊暂且不谈）等原因，成为有可能&lt;b&gt;带领埃及走出乱局的几乎唯一势力&lt;/b&gt;。于是在首次选举中获胜。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;发展才是硬道理&lt;/b&gt;，埃及过去推行的是伊斯兰社会主义，官僚主义国有经济使得这个国家的经济严重缺乏活力。穆兄会要统治好这个国家，是不可能像阿富汗一样不断歌颂真主的。真主解决不了的经济和失业。遗憾的是，穆兄会没有能力做到这一点。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;让我们看看穆兄会都做了什么。他们再一次像过去那样，&lt;b&gt;经济上&lt;/b&gt;无所作为，&lt;b&gt;政治上&lt;/b&gt;想迅速推行伊斯兰法sharia于整个国家；解散议会，对司法体系下手并修宪，使得国家陷入司法+军队VS政府+穆兄会的对立（所以埃及世俗派的抗议示威几没停过）；&lt;b&gt;外交上&lt;/b&gt;疏远西方，亲近伊朗及某负责任大国等国家。最终其一系列做法引起了埃及社会的强烈动荡，而2011年穆巴拉克事件的年轻人们则喊出了「&lt;i&gt;革命已经被劫持，需要继续斗争」&lt;/i&gt;的口号&lt;i&gt;。&lt;/i&gt;旋即进行街头抗议。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;穆兄会没有纳赛尔或是穆巴拉克那样的强权能力以及基础&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;而埃及民众也拥有了较为充分的政治经验与手段&lt;/b&gt;。面对民众的街头抗议，起初发动群众斗群众，雇佣流氓在广场上性侵女性示威者，后来勇敢的埃及姑娘们踢爆了好几个流氓的生殖器。在示威者成功保护自己后。穆兄会着手武装（不是军队）镇压示威者，在一次袭击中杀死了几十名静坐的抗议民众。丑闻传出，愤怒的&lt;b&gt;埃及民众&lt;/b&gt;几乎打砸了所有穆兄会在全国各地的党支部作为回应。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2012年7月开始，穆兄会尝试叙利亚危机作为挡箭牌，发动群众攻击埃及境内的什叶派穆斯林，酿成种种惨剧，进一步失去民意，运动中一个什叶派穆斯林家庭被灭门。此举遭到了&lt;b&gt;伊斯兰教内的强烈反对。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2013年5月，在经历过长达一年的政府，人民法院，宪法法院关于修宪，人民议会等项目上的拉锯后，&lt;b&gt;埃及最高宪法法院&lt;/b&gt;宣布议会选举无效。穆西尔作为民选总统的合法性丧失。 民间号召提前举行大选的签名请愿运动&lt;i&gt;amarod rebel &lt;/i&gt;即日开始。截至6月30日，累计共有占埃及1/4的人数的民众参与签名。与此同时，全埃及共计1400余万人次上街。相较之下穆兄会组织的游行只召集了不到6万人。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;近日，&lt;b&gt;埃及军方&lt;/b&gt;成了压倒骆驼的最后一根稻草。他们没有没有学习某负责任大国将水柜开到首都。而是与代表世俗，宗教，自由派，保守派等社会团体达成权力分享协议，军方移交行政权力于最高宪法法院，由各个团体派出相关技术官员组成临时政府维持秩序。并顺应民众诉求，尽快举行大选。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;最后，祝埃及能够早日走上正轨，希望民众，军方，政府，议会，宗教各派别等复杂埃及的组成部分，早日将这个千年古国建设成一个属于所有埃及人的，自由与繁荣的埃及。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013.7.4   埃及原最高宪法法院院长曼苏尔在最高法院宣誓就职临时总统，直到举行总统大选。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21008014/answer/17774967
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
海底捞的致命缺点是什么？
</title>
<description>
过分热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对海底捞的味道非常满意（我本来就不嗜辣），但是海底捞的服务太热情了，热情到让我觉得浑身不自在。我觉得用餐的时候每个服务员都随时盯着你，期待你提出需求，如果你不提出一些需求，他们就会很失望……这实在超出我的能力范畴了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更烦人的是，一些服务员和顾客好像达成了一种默契，在店里大玩 “哈哈哈你提出什么要求我们都能满足就算不满足也能用无懈可击的漂亮话回应我知道你是故意和我们这么玩的你看我多配合呀我们一起来心有灵犀地开始吧哈哈哈哈哈”的游戏……这就让坐在旁边的我觉得又不太舒服，我其实只是想静静地吃个饭……也真的不需要眼镜布……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在所在单位楼下就有一家海底捞，按说订位特别方便，但这一年我都没去过，就是觉得服务员们太热情令我感觉不自在。前几年海底捞说要往美国发展时，安普若安校长就有评价，说美国的餐厅服务员比较注重既不打扰客人，又能被客人随时找到，提供亲切但有一定距离的服务，海底捞这种太过热情的服务方式不知道美国人民是否能适应。不知道现在海底捞在美国的事业如何了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于这个问题的学院派分析，实际上已经有很多了，作为外行，我就纯粹从一个食客的角度来说些怪话吧，我上次去完海底捞后写了一篇欠文章，附在下面，做为扩展阅读吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;海底捞你真学不会&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　写在前面的话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我有个朋友说，海底捞的火锅味道很一般，但是服务很好，所以他很喜欢海底捞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我正相反，我觉得海底捞的火锅很好吃，东西还能要半份，我尤其喜欢他们的自主小料区，总之让我吃海底捞我不很抗拒——只是他们的服务让我害怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　害怕这个词不带任何褒义，是纯贬义，我昨儿刚吃过海底捞，感觉好像所有路过的服务员都在盯着我，跃跃欲试，只待我提出什么他们能满足的需求，就冲上来满足，这让我压力太大了。我觉得自己好像一个柏林墙推倒前的东德知识分子一样，随时随地被人监视着，这可真不太好玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以写了这个文章，得申明一下：本故事纯属虚构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2012年的某个晚上，紧张的低气压笼罩在位于海淀区花园路的海底捞总部会议室内。在巨大的红木会议桌前，30多名来自全国各地海底捞分店的店长们愁眉紧锁。他们是海底捞中最睿智，最有活力也是最坚定的一群人，但现在，就连他们也在苦苦思索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“小董，你把情况和大家介绍一下。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为首的男子发出命令。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“那么我就向兄弟姐妹们介绍一下我们面临的问题，”被称作小董的男子本是一名普通的送菜工，凭着自己过人的数学天赋和惊人的观察力在用餐顾客中获得了一致好评，现在他是海底捞顾客满意事业部的部长。“根据我们的调查资料显示，前来海底捞用餐的顾客满意率达到了78.66，也就是说，每100个客人中，有大约79名顾客对我们的服务是满意的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　小董环视着会议桌前的人们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“兄弟姐妹们，也许你们认为这样就够了，是的，对于一般的企业，也许这样就够了，但我们不同！我们事业的目标是让顾客120%满意！不是90%，也不是100%，而是120%。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　环坐在会议桌前的店长们纷纷羞愧地把头垂下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“董部长，您说的这些我们知道，服务员们——不管是送菜工，还是品管员，都在时时刻刻关注着客人们的反映，就在昨天，有三位顾客闲聊的时候提到家里没有豆瓣酱了，我们的员工及时捕捉到这个信息，给他们送了一盒豆瓣酱，客人们非常满意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“刘店长，您说的很对，那么我问您，您知道客人们为什么要豆瓣酱吗？”小董拿起了面前的资料，在桌上轻轻敲打着，“他们要豆瓣酱用来干什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这个……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“客人不会无缘无故地需要豆瓣酱，一般来说，需要豆瓣酱的客人中有一半是要做面条——就是炸酱面，有30%是要用来做蘸酱菜，还有20%是诸如做酱爆鸡丁之类的其他需求，那么如果他们要做炸酱面，我们为什么不赠送他们手工面条？如果他们要做蘸酱菜，为什么不向他们提供山东大葱和新鲜的黄瓜？另外，煮面条是需要锅的，如果客人还能得到一口钢精锅，那么他们是不是就会对我们的印象更好？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“董部长，您说的有道理……但我们的送菜员人手不足，他还得去为客人端菜，而且酒店里的环境……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这就是我要说的！”为首的男子用威严的话语打断了自辩的店长，“火锅店里的环境太嘈杂，而且我们的员工不能时时刻刻盯着客人，所以，我们所有的分店要上一套新的系统！”他打开了面前的投影机——&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“顾客舆情监控系统！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“顾客舆情监控系统由隐藏在火锅里的高灵敏度拾音麦克风和数个微型摄像头组成，麦克风可以拾取用户哪怕是最隐秘的交谈，而摄像头可以监控每个用餐顾客的面部表情，所有的语言和面部表情将通过分店里的服务器汇总到海底捞四川数据中心的服务器集群中进行实时数据分析，再迅速反馈给一线员工。这套系统可以捕捉用户的声音及表情并进行分析。如果用户说出关键词——比如“我想要”、或者“我还没有”等被系统判定为高级别的关键词，系统就会报警并高速反馈给一线员工，这样一线员工就可以及时介入，帮助大家满足顾客的需求。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　董部长站在投影屏幕前向大家介绍着这个全新的系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“系统会自动捕捉、标记用户需求关键词，配合面部表情给用户的需求优先级打分，另外，这套系统还有学习功能，我们希望能够了解顾客的本源需求，一个顾客想要一份豆瓣酱……店长们，系统会判断出这只是他的表面需求，深层需求是——他想给在家里的朋友们做一碗牛肉面，那么系统就会提示员工送上牛肉、手擀面、锅和煤气炉，还有香菜和小葱……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我插一句，如果我们监控到这个顾客的调料碗里没香菜，那么系统就会提示你别给这位顾客送香菜。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“董事长说的对——总之，这套系统可以随时监控店里所有顾客的谈话，当他们跨进海底捞，他们的一言一行，一举一动，哪怕是最微小的动作或连自己也没有意识到的表情都会被我们监控，然后——我们就可以向他们提供最优质的服务！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“最优秀的服务……”在座的店长们交头接耳，仿佛一个美好的未来正从他们面前升起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“童彤……我怎么觉得总有人盯着咱们？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在海底捞某个分店里的某张火锅台前，一个家伙忧心忡忡地盯着面前翻腾的西红柿锅，时不时左顾右盼，看起来很紧张的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“你神经过敏吧，赶快吃吧，咱们身边哪儿有人，你看他们都在上菜呢……你说这些海底捞的服务员为什么都这么高兴？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“咱们身边是没人，但是……为什么刚才我说明天想要烤个蛋糕，他们就把黄油、低筋面粉和香草精打包送来了？还有高温巧克力豆？还说烤箱已经让顺丰送到咱们家里去了？咱们说这话的时候身边可没人啊，而且他们怎么知道咱们家在哪儿？可根本没问咱们……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“你想那么多干嘛？赶快吃吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“还有他是怎么知道我是做游戏的？就刚才那个帮咱们挤虾滑的，跟我说引擎还是U3D的好，然后还顺口告诉了我苹果应用商店的排名计算规则？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“快吃！牛肉都老了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不行这事儿太怪了，我得发个微博说一下……咦？怎么没信号了？我刚刷过微博啊，我重启一下看看？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“停！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　画面定格在这个折腾手机的倒霉蛋身上，灯光亮起，董部长从桌边站起身来。在他的面前，是海底捞的各位店长们。“系统上了三个月，一切都很好，但是有一些问题还是值得我们注意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“首先，统计部门刚发来这个季度的数据，我们的顾客用餐满意率提高到了92%，这个成绩和在座各位的努力是分不开的。但是，我们也应该注意到还有8%的客人始终不能满意——咱们是有良知的企业，所以只能叫他们客人——他们还是不能满意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　董部长叹了口气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“像这个傻逼——哦不对是客人，一上来就神经兮兮的，始终不能向我们解开心防，我们派人和他聊天，给他送东西，跳日本舞给他看，还给他家里送了一扇排骨。但这人就是这个样子，很拘谨，没有感受到我们的乐观正能量。如果不是我们及时监控到他可能发布对我们不利的信息，针对他的电话进行屏蔽操作，这条微博可能就发出去了。战友们，大家想一想，如果这条微博被这个傻……客人发出去，那对我们的事业会有多大损害？而且这个傻逼——哦，客人，的现象并不是个别的，是个普遍现象，如果我们不能很好地解决这个问题，那我们怎么能够达到120%顾客满意度？我们的事业怎么能够实现？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我们给他们更好的服务？”人群中发出声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这一招可能没什么用，像这种人，你对他越好，他就越生疑心，你把自己的肾送给他，他肯定不敢要，还得害怕。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这什么顾客啊，你给他肾，他也不能感受到你的热情。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“刘店长，咱们可不能说顾客坏话，但是这样的客人也不是没有……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“那么说一味地给他好处已经行不通了？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“就是这样！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　发话的是会议桌主席位置上的男子，他一直在倾听着店长们的议论，他轻轻抬起一只手，中止了大家的议论，又转向董部长，“小董，让他们进来吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会议室的灯光暗淡下去，只有两束白光照射在大门上，在几声清脆而坚定的敲门声后，两个穿着黑色制服的年轻男女走进会议室。他们都穿着合体的黑色制服，长筒马靴，高高的大檐帽下是年轻而坚毅的面容，在他们的左臂上，红色白圈的“捞”袖标似乎在无声地宣示着服装主人的身份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“海底捞青年冲锋保安部队。”董部长站到两名青年的身边，似乎在享受店长们惊讶而又兴奋的表情。“正如刚才各位店长所说的，我们发现，用坦率和热情服务不能解决所有的问题，就算我们提供了最优秀的服务，有部分客人仍然不会觉得满意，一些极端份子——比如他，”董部长指着定格画面里那个四处寻找信号的家伙，“反而还会变本加厉地怀疑我们的事业。更有甚者还会发微博，给我们的企业形象带来不利的影响。这难道是我们能容忍的吗？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　董部长的目光扫过面前的店长们，他们一个个脸上神情严峻，仿佛看到了那些阻拦在海底捞成为伟大的，顾客满意度120%的企业道路上的客人们，店长们的嘴唇蠕动着，仿佛在说：“不能，不能……“&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“所以，总部决定组建这支——青年保安冲锋队！”董部长的手掌用力挥下，“青年保安冲锋队是由对海底捞最忠诚的青年员工组成，冲锋队的职责就是用铁拳劝说异见顾客，让他们对我们的事业充满信心，而冲锋队最低限度的目的，就是必须把对我们的不利影响扼杀在摇篮之中！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　仿佛是为了响应董部长的话，两名保安队员响亮地一磕靴跟，右拳齐刷刷地平抬到左胸前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“耶！海底捞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　三&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　海底捞的大厅里人声鼎沸，欢歌笑语仿佛要飘到大厅外面。送菜工紧张地在每张桌子的间隙中奔跑，把成盘的毛肚、肥牛、虾滑和油麦菜送到顾客的桌前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　每张火锅桌前都站着两名青年冲锋保安队员，他们站姿笔挺，带着慈和的笑容，和前来用餐的顾客们做着友善的交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“祝先生，您这顿饭的笑容量还不够，您看，平均值是60次，您只笑了22次，还远远不够呢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　冯里希站在顾客面前，用手里的马鞭轻轻敲打着测量仪，作为当年第一个在所有分店长面前露面，展示队伍的冲锋队员，冯里希的胸前早已戴上了许多勋章。金质油麦菜剑勋章挂在最上，这枚勋章代表他成功劝说过50名异议顾客接受海底捞的事业理念。下方的大金针菇骑士勋章则代表他服务的每一名顾客都达到了120%满意度。但最令他骄傲的是那枚东北冬季服务章——这代表他曾在哈尔滨海底捞服役超过一个冬天。也正是因为如此，他才会被派来为这桌死硬异议顾客服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　被称作祝先生的家伙看起来被冯里希的正气和热情压得瑟瑟发抖，连夹了三次都没把鱼丸夹起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“哈……哈……哈……？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　他畏畏缩缩地发出了笑声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不行，祝先生，笑是要发自内心的，从数据上来说，嘴角肌肉向上提伸要超过2厘米，声音要超过75分贝，您刚才那三声只有66分贝，不能被计入统计。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我艹……”不识时务的异议顾客痛苦地嘟囔了一句，低下头寻找午餐肉片，“可是我……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　大厅里的空气仿佛忽然凝固了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“祝先生，我得提醒你一点”冯里希脸上的温情消失了，代之以冷酷的严峻表情，“您刚才是对我们的服务不满意吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“啊？”这家伙看起来还没搞清状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我问的是：您，刚，才，对，我，们，的，服，务，不，满，意……吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“没……没有？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“很好，您如果对我们满意，请告诉您的朋友，如果您有什么不满，请您告诉我们，海底捞全体员工欢迎您的批评。”冯里希松了一口气。再怎么说，他也是人，也有感情，任何人看到一个顾客——哪怕是再恶毒，再没人性的顾客——被送到总部地下，接受72小时密集海底捞企业宣传后的样子，都会觉得有一点儿不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“很好，祝先生，那开始笑吧，刚才您的笑声被清零了，您下次要注意一下，系统很灵敏的，还有60次，您先笑两次再吃午餐肉。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　同一时刻，在总部的会议室里，分店长们正在等待着董事长的到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　凭借120%满意度的先进理念、顾客舆情观测系统以及热情的青年保安冲锋队员，海底捞在全国增开分店的速度达到了6倍，在上海，当地的沪菜在海底捞面前溃不成军。在广州，被称为“羊城之狸”的古店长用闪电般的速度把分店开到了广州酒家对面，即将挥师深圳，威压香港。在东北，手工业作坊般的德莫利活鱼馆们面对海底捞热情主动的服务毫无抵挡之力。现在，在海底捞店长们的面前，就只有四川。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会议室的大门打开了，董事长先生率先走了进来，紧随其后的是顾客满意部事业部董部长，青年保安冲锋队罗队长、《120%热情》内刊总编辑希老师，再之后是其他的干部们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们慌忙推开椅子，站起身来，把拳头平举到胸前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　董事长示意大家坐下，几名青年冲锋队员在身后展开巨大的投影屏幕。一名干部站起来，开始向大家汇报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“各位店长，我们的事业正在稳步前进，青年保安冲锋队的效果非常好，根据最新的数据显示，在我们这里用餐的顾客的满意度达到了99%，每个人在整个用餐过程中都至少发出了60次笑声。极少数异议顾客在经过我们耐心地服务之后也都标示了满意，我们……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“1%是怎么回事儿？”董部长冷冷地打断了这名干部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“1%……是……我们发现部分用户在用餐过程中还是不能完全理解我们的热情，比如这位异议客人……这是通过最新升级的顾客舆情监控系统实时传送的影像。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　解说的干部指着屏幕，屏幕上是正在全身心感受冯里希服务的那个倒霉顾客的影像。现在这顾客正在笨拙地接受冯里希的制导，做出 “符合探测仪标准的笑容” ，屋子里所有的干部都看着这家伙皮笑肉不笑的样子，心中充满愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“冯里希是冲锋队里最有前途的士官。在哈尔滨，他一个人就让4个当地顾客认同了我们的服务理念，但这两名客人，你看，他们在队员的帮助下可以感受到我们快乐的气氛，但是大家看他们的表情——他对我们的理念并不是百分之百真心认同。我们可以在这儿感化他，但如果他离开了海底捞呢？如果他回到家呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们一起点头，这个问题的确困扰他们很久了，顾客可以发出笑容，但是当他们离开海底捞的屏蔽范围外，还是有可能在微博上发出战栗的评论——虽然现在海底捞分店的无线屏蔽已经覆盖了北上广80%的市区和60%的郊区，还有部分二三线城市的中心地带，但是还很不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“所以，我们会组建一个新的部门，这个部门的名字定为海底捞顾客满意安全委员会，负责人是叶经理。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们感觉黑暗中有个人影朝他们点了点头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人影清了清嗓子，一个柔和、但又带有毋庸置疑的权威的声音就在屋子里响起来了。“各位兄弟姐妹，一味地等待顾客的行为，再做出反应，这种服务方式在早期是可行的，但是随着我们事业的前进以及我们要求的提高，被动反应的方式已经无法适应我们的需要了，所以，我们要主动掌握顾客们的思想，甚至……在我们认为合适的时候，推他们一把。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们都鼓起掌来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　四&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　祝先生觉得有点儿别扭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　本来说好了是和童彤一起吃顿海底捞，海底捞他倒也常吃，一开始觉得这儿服务不错，但是后来就觉得越来越怪，怪也就罢了，反正也不过是吃顿饭，但现在他弄不太清楚为什么他们一坐下来，就有一个满面笑容的胖子踱过步来和他们打招呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“今天天气真不错，祝先生。”胖子笑容可掬地走过来，点了点头，然后就径直拉开椅子坐在桌前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“是啊……您是……”看到这胖子过来，本来像钉子一样钉在桌边的青年保安冲锋队队员不动声色地走开了。这事儿倒挺让祝先生觉得奇怪的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我只是个小人物，我们还是来谈谈您吧，您对海底捞还满意吗？用餐过程还快乐吗？在火锅前还无忧无虑吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　胖子神秘地凑过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“啊……都还不错啊……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　祝先生支支吾吾，虽然他也不知道为什么，但是生物对危险的本能逃避已经让他学会了在海底捞吃饭时，最好显得非常高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　胖子轻轻地笑了，“祝先生……我跟你说，你觉得这儿都好？我可觉得还差得远，你看人家米其林三星酒店，那厨师，一捆儿芹菜里只挑出一根，每个豌豆都差不多大小。还有日本有个老头儿，一辈子就知道捏寿司，从15岁捏到85，你想想那味道能差得了么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“是差不了……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“您说什么？再重复一下，我没听清？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我说是差不了，寿司是不错，可是我……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“您别说了，祝先生，您刚才的话已经表明了您的态度，您对我们的海底捞的热情服务并不满意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　胖子打断了对方的话，站起身来，三个穿着灰色风衣的家伙不知道什么时候出现在他的身后，脸上都带着警惕的表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“等等……我没说我不满意，我是说寿司也不……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这倒霉蛋慌忙摆手大叫，但是话又没能说全，因为那三个人已经把毛巾塞到他嘴里捂住了，旁边几桌的客人瞟到这一幕，慌忙把眼神收回去，盯住面前的毛肚，看着坐在自己桌前的陌生人，从心中发出爽朗又快乐的笑声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“记录下来，崇尚资本主义和军国主义的饮食，对海底捞的服务满意度认同程度不够，顾客面貌评定为三级乙等，危险，接受VIP服务。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　胖子冷冷地看着这一幕，拍了拍身上的衣服，仿佛是要把火锅的味道拍掉一样，然后转身离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　五&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不不不，我真不是这个意思。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在一锅鸳鸯火锅前，一个平头胖子惊慌地挥着手，在他的面前，一个安全委员会的干部和几名冲锋队员饶有兴味地看着他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这位先生您不要着急，我们海底捞会努力为您服务到最好，您没带硝酸甘油药丸，心脏病突发，很着急，这是客观情况，我们很尊重，但是您为什么不想等到我们的服务员为您去买药回来呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不不不，我不是说您们服务不好，我是说他车里……就有药，就在楼下，我下去拿一趟就行了，不用您们员工跑着去药店……这都1点了，再说这荒郊野外的……真不用麻烦您们。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在这胖子身边，一个顾客瘫在地上，胸口剧烈起伏，看起来好像就要完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“您想去车里拿药是吧？”安全委员会的干部仍然保持着冷静。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“对对对，我下楼一趟，1分钟就拿上来了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“您当然可以拿上来，但如果让您拿药，又怎么能体现我们对您的优质服务呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　干部冷冷地反问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“…………那要不然我把钥匙给您，您们帮我去拿也行！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我们有规定，不能擅动顾客私人财物。”干部转身离开。“您别着急，我们的员工大概还有45分钟就能回来了，我相信您的朋友能挺过去，您也得帮助他，我们规定的欢笑次数是固定的，如果他不能笑了，那么他的份额就得您来完成——对了，您的手机没套我们的塑料套，刚才您也拿到我们送您的眼镜布了吧，擦了眼镜吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“没……还没擦……我这就擦……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　平头胖子脸色大变，汗珠滚滚而下，慌忙摘下眼镜擦起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“同志……要用心啊……”干部给了那胖子一个意味深长的眼神，转身离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　干部——现在我们知道，他姓蒋，名字则没人（除了他的上级）知道，职责则是安全委员会长沙区的第一书记，蒋书记穿过欢笑的顾客，走过热火朝天的备菜厨房，来到了自己的办公室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　事情太多了，每个顾客都要随时接受满意度甄别，现在海底捞已经不再使用在火锅上放置高灵敏度麦克风和摄像头的方法了——他们现在使用微型无线监控系统，无论是在店内还是在店外，这套系统可以24小时不间断地监控顾客们的交谈、表情乃至心跳、血压及汗液分泌数据。如果不是因为系统升级，那么许多潜在的需求就无法得到满足。而这套系统的搭建成功，与总部地下室里那些死硬异见顾客付出的牺牲是分不开的，如果没有他们自愿接受实验，科学家们可能还得多付出至少3年的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　还有回访，一个顾客不成为回头客是不可接受的，因为那说明他对海底捞的满意忠诚度出现了问题，顾客们应该每周来一次，这才是他们喜爱海底捞服务的表现。对于那些试图抛弃回头客身份的顾客，就需要让冲锋队员们登门拜访，问清缘由，劝说他们迷途知返。有些顾客因为个人原因或者其他原因，逃到境外或者隐姓埋名跑进深山，这给他们的工作带来了不小的困难，但困难总是可以、也应该得到解决的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　还有舆论控制问题，外勤人员还要增加，否则就没法在两个行人用表情传递他们对海底捞服务的意见时如神兵天降一样出现，等待区还要加大，现在的等待区平均面积只有不足6平方公里，就算建起更多的简易宿舍也无法容纳太多的等待顾客，等待区和用餐区之间的铁路批次要增加，对等待区顾客的分类要做好，还有等待区外围的铁丝网也要修理……如果让任何一个等待用餐的顾客离开，又怎么能说贯彻了海底捞的服务思想呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　想着这些千头万绪的事情，蒋书记走进自己的办公室，打开电脑，开始敲击键盘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　六&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会议室还在总部的主楼里，但总部主楼的样子却变了，一排高耸的罗马柱镶嵌在主楼外侧，四周辅以带穗儿的二十四面红旗。楼顶正中是一块徽章，徽章上一只牛抓住一圈巨大的金针菇穗儿，穗里面则是一个漏勺和一个汤勺组成的十字形标识。在楼下，几十盏射灯放射出耀目的白光，漏勺的尖端闪闪发亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　就在楼前的广场上，一座雕塑吸引了会议室里所有人的目光，在一张圆桌上，一名送菜工、一名服务员和一名冲锋队员各自举起手中的餐盘、漏勺和马鞭，三种工具汇聚在一起，直指天空，在他们身后，一名顾客满意安全委员会的工作人员从阴影中探出身来，严肃地看着这座雕塑的所有观众，目光中若有所思。雕塑底座上是一行文字：“为了提供更好的服务，海底捞在关注您。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们鱼贯走入广场，带着敬畏和惊讶看着面前这一切，他们的自豪之情油然而生。在他们身后走进广场的是海底捞各部门的劳动模范和英雄劳动者，有一个人孤身说服六名异见群众的冲锋队员，同顾客恳谈18小时，及时发现危险思想动向的安全委员会侦查员，苦心撰写程序超过45天，让监控系统模糊分析数据能力提高1.5倍的女编程英雄等等。他们沿着广场上的白线找到自己的位置，然后静静地等待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　随着军号吹奏出激昂的“海底捞之歌”，所有人的目光都望向会议室的窗口——没有错，绝对不会看错，是董事长！他在向大家挥手！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　广场上沸腾了，人群欢呼着，把手中的油麦菜花束和午餐肉标语牌扔向天空，他们高呼海底捞及各分店的名字，仿佛只有这样才能抒发自己对企业的感情。在人群身后，来自全国各地分店的冲锋队员们穿着制服，排成方阵，高举分店旗帜，有次序地高呼：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“万岁！大海底捞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“西安6分店向伟大的统帅致敬！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“前进！前进！乌鲁木齐旗舰店！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“兄弟们，姐妹们，我的同事们！”董事长开口了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“万岁！大海底捞！万岁！大海底捞！万岁！大海底捞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　广场上的人群齐声高呼，如雷的声音仿佛从地平线远方滚来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我站在这里，向大家宣布，我们店内的顾客满意度，终于达到了100%！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“胜利..万岁！服务..万岁！热情..万岁！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　广场上的冲锋队员们用尽全身的力气呼喊着口号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“现在，所有的顾客只要踏进海底捞，就会体验到我们如火的热情和无微不至的关怀，我们，海底捞的员工们，在任何时候，任何地点，都像鹰隼一样圆睁双眼，像野兔一样竖起耳朵，随时随地搜寻着不满的信息，空气中哪怕有一丝不满意，我们的员工也能嗅出来。我们没有给他们留下任何可以发牢骚的机会！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“万岁！大海底捞！万岁！大海底捞！万岁！大海底捞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“但是，我们的事业难道就此止步了吗？不，还没有！在四川，邪恶的串串香集团负隅顽抗，在广州，地下早茶组织仍然伺机反扑，在上海，大排面和小笼包仍然没有绝迹，在东北，锅包肉的背后出现了俄罗斯厨师的阴影……不，同志们，我们的事业还没有结束，我们应当大踏步地前进，用铁一样的纪律和火一样的热情前进。让所有不关注顾客体验，无法贯彻服务热情的饭店在我们面前颤抖吧！让所有无法认同我们理念的顾客们颤抖吧！我们！海底捞！是最优秀的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“前进！前进！前进！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“为了达到我们的目标，120%的满意度，我们不应该局限在店里，我们应该走出去，做火种，做宣传队，做播种机，把我们的理念传递给所有人——不管是顾客还是潜在顾客，我们，海底捞，要达到120%的满意度，这就是我们的事业！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“前进吧！我的同胞，走出店门，走上街头，走进田间，走进厂矿，走进学校，走进军营，走进他们的家庭，让他们在我们无限的关怀前颤抖吧，让他们被我们感动吧！让他们对我们创造出的一个又一个奇迹目瞪口呆吧！同胞们！前进！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　冲锋队员们擎起旗帜，步伐整齐地穿过广场，在这次大会之后，他们将会奔赴祖国的天南地北，用火一样的服务热情和无限的服务警觉性为每一个顾客服务，董事长和各位干部们站在会议室窗前，望向远方。在远方，一个欢声笑语，人人满意的海底捞帝国正在冉冉升起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21290163/answer/17778077
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
海口天空出现的蓝色太阳是怎么回事？
</title>
<description>
历史上出现过一些人们看到蓝色太阳的文献记录，比如喀拉喀托火山喷发时；1950年加拿大山林大火时；还有中国北方沙尘暴之时也有人观测到太阳变蓝。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/ee/deee8bf101b356e0206802c2062eec5c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/de/ee/deee8bf101b356e0206802c2062eec5c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;a href=&quot;http://io9.com/i-really-thought-this-looked-familiar-http-shotconte-267292670&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;When the sun turns blue&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道太阳为什么会变蓝，首先我们要知道为什么平时太阳看起来会是微微偏暖色的。&lt;br&gt;因为地球大气中存在着无数非常细小的空气分子和其他微粒，它们会将太阳包含的各种光线进行散射，而波长越小的光，散射的就越厉害。被散射的蓝色光会比红光多5.5倍。所以天空看起来是蓝色的，而红橙黄光很多都直射到了地面，我们看到的太阳就会是这些暖色的颜色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最开始提到的这些蓝色太阳的情况，都有一个共同点，就是天空中蔓延着直径较大的颗粒。（比如火山灰，树燃烧放出的油滴，沙尘暴的沙粒等）这时候直径较大的颗粒就会较多的散射波长较长的红橙黄光了，天空会看起来偏暖色。而相对的，蓝光就会更多地到达地面，太阳看起来就是偏蓝的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是从这个原理考虑，海口的太阳变蓝，极可能是因为那块云中含有大量的大直径颗粒，产生了和其他蓝色太阳时同样的效果。而其他部分的天空却和平时一样正常，所以没有变暖色。仅仅是云后面的太阳被过滤了暖色光，看起来变蓝了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实还有一个地方，太阳终年是蓝色的，那就是火星。因为火星空气稀薄，并且含有大量沙尘：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/99/31991aa94404ce46029745cd352a1b7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;431&quot; data-rawheight=&quot;207&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;431&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/31/99/31991aa94404ce46029745cd352a1b7f_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072391/answer/17747672
</link>
<author>
程浩
</author>
<title>
做一个特立独行的人需要付出什么代价？会有什么收获？
</title>
<description>
&lt;b&gt;声明：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可能是我写得时间最久，删改次数最多的一个回答。因为这个问题让我想起来小时候的一些事情，它们一直影响到我现在对世界的认识。我希望自己能够写得清楚，但可能有点长。如果没有耐心看完的话，可以保存起来，每天看140个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;正文：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得小时候，我偷过一次东西。那是我有生以来第一次“犯罪”，可能也是最后一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时，我尚住在乡下，跟爷爷奶奶一起生活。周围有几户人家，小孩比我大几岁，都已上学。每天早晨，我能透过雾蒙蒙的玻璃窗，看见几个男生女生赶着上学的身影，到了下午，他们又从这条路上放学回家。我那时的愿望，就是能跟他们在一起玩，哪怕是坐在旁边听他们聊天，我都会觉得特别高兴。可是他们从来都不带我。不仅是因为他们的年龄比我大，更重要的是他们的游戏（足球、篮球、骑车、滑板），我都无法参与。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有一天下午，我像往常一样坐在院子里，突然有四个脸色煞白的男生从远处飞奔而来。他们每人手里提着一个撑得滚圆的黑色塑料袋，看样子很沉。我喊住他们，问他们手里拿的是什么。这一问才知道，原来是他们从别家偷来的、还未长熟的西瓜。我问是在谁家偷的，其中一个带头的叫小野的男生低声细语地说，是在老王头的西瓜地里摘下的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听到“老王头”三个字，我心里顿时一紧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老王头是一个退休干部。住在这附近的人，没有不知道他的。他当过几年领导，所以平常为人处事，多少有些霸道。平常最恨别人偷他果园里的水果。有一回，不知道哪里跑来一条流浪狗，扒了他家的西红柿，叫他捉住一顿好打。细长的藤条上下挥动，把那条流浪狗的脊背抽得皮开肉绽，鲜血顺着斜坡填满了旁边一处小土坑。旁人越是劝说，老王头下手越是狠辣，似乎要把之前所有的怨气，都撒在一条流浪狗的身上。最后，那条流浪狗，宁是当着大家伙儿的面儿，让老王头给活活打死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那幅画面，我一直记忆犹新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没容我再多想，小野问我家里有没有人，我说没人。他提出要在我家里躲一下，要是看见老王头追上来，要我替他遮掩过去。当然了，不让我白干，事后作为回报，我可以跟他们一起分享那几个比苹果大不了多少的西瓜。对于小野这个提议，我当时感到非常兴奋，也有点紧张，但最后还是咬咬牙，一口答应下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之所以会同意，当然不是眼馋那几口西瓜，而是因为这件事第一次让我觉得自己跟他们是“一伙人”。这样的感觉是我以前从未体会过的。我一边在院子里等着老王头，一边想象着等会吃西瓜的时候自己应该说什么，我甚至已经想到将来如何跟小野他们统一口径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么过了大概五分钟，我看见老王头手里握着一根藤条，气势汹汹地走了过来。他瞪着一双差点将眼眶撑裂的眼睛，问我有没有看见几个小孩，他们往哪去了？我说没看清是谁，只看见他们往那边（我指了一个相反的方向）去了。老王头警告我，说如果我撒谎，他等会儿回来就要打断我的腿。我说随便，反正我的腿也没什么用，别打脸就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老王头走了以后，小野和另外三个男孩蹑手蹑脚地从我家走出来。确定对方真的走远了，他们才算是松一口气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小野擦了擦脸上的汗珠，带着那三个男孩就转身离开了。我问他去哪，他说回家。我说他不是还要给我分西瓜嘛。他哈哈一笑，说要是我能追上他，他就给我吃。说完，小野带着他们几个人奔向一座台阶，背影渐渐的远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，我坐在轮椅上，不能去追。若是去追，轮子撞向台阶，肯定是要翻车的。但那一刻，我真想去追。我想要翻车，我想要摔倒，我想要流血，我唯独不想就这么看着他们离开……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就像一个受了委屈的孩子，鼻尖一酸，眼泪不可遏止地涌出眼眶。透过泪水的扭曲，我仿佛看到面前那座台阶变成了一道墙，轻易地将这世界一分为二，将我们分成两个不同世界的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，小野因为偷东西这事儿，被他爸打得遍体鳞伤，那三个男生也都受到了不同程度的惩戒。而我，因为撒谎，不仅受到严厉的训斥，外加一盒酒心巧克力被全部没收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那以后，我就对“跟别人一起玩”这种事儿，没有多大期待，也没有多大兴趣了。我开始学会一个人玩游戏：一个人组装乐高积木；一个人拼2000块的拼图；一个人打小霸王游戏机——那时我最喜欢玩的就是《忍者龙剑传》，因为那是单人游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再到后来，父母从外地带给我进口的变形金刚。在别人还没听说过擎天柱和大黄蜂的时候，我已经把它们摆在了自己睡觉的床头上。到了下午，我还要在院子里开一会儿遥控赛车。过去是我托着腮帮子，看小野他们在空地上踢球；现在是小野他们抱着脏兮兮的足球，围成圈儿看我开赛车。如果有人想借我的玩具，我会面带微笑地回答他：不行！当旁人围成小圈子，谈笑风生的时候，我不再试图融入他们的谈话，而是一个人在旁边静静地读书。等到大家各自聊完，我的一本书也刚好读完了。于是，常有不明者夸道：“这孩子真是爱读书。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我知道，自己不是一个爱读书的人，只是缺少一个不读的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我会想，自己在小野他们的眼里，是不是一个“特立独行”的人？或许算不上“特立独行”，但至少是一个“独特”的人。无论是我的身体，我的玩具，还是我的习惯，都与他们显得大不相同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，这是我想要的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝然不是！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经一度陷入迷茫无助的精神沼泽，而且越陷越深。每天早晨起来就情绪低落，甚至一场大雨都会使我充满悲伤。而令我感到如此煎熬的一个问题就是：假如学业、事业、爱情、婚姻、家庭、子女、健康是评价一个人不同阶段、不同时期，最重要的衡量指标，那么失去这一切的人，是否还有存在的价值？如果仍有价值，那么他的价值应该用怎样一把标尺来衡量？&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在时间的制高点审视过去的自己，我发现有时候人们之所以感到迷茫、痛苦和无助，很大程度上就是因为我们找不到一个合适的标尺来衡量自己的价值。我们不确定自己所做的事情到底有没有意义，也不知道做什么事情才算是有意义。因为不知道自己该做什么事情，所以我们对自己存在的价值都会产生质疑。毕竟，面对整个社会的评价体系，渺小的我们实在显得太微不足道、不值一提了。这也是为什么我们总是特别羡慕那些特立独行的人。因为他们不需要在社会的评价体系中苦苦挣扎，也不需要用普通人的价值标尺来衡量自己。他们有一套自己的评价体系，有一把专门衡量自己的价值标尺。他们在自己的世界里活得洒脱而自在。旁人可以羡慕，却永远也学不来。唯一值得我们思考的就是，那些“特立独行”的人，是如何变得“特立独行”的？那些“特立独行”的人，彼此之间是否存在共性？而那些向往“特立独行”的人，又是如何走向庸俗与浮夸的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，这世上没有任何一个真正特立独行的人，会将“特立独行”当作自己的本意。而刻意追求“特立独行”的人，最后都不免沦为一个哗众取宠的俗众。只因，“特立独行”不是一种行为，不是一种气质，不是一种追求，更不是一项能够供人思前想后的选择。它是一种反抗，是一种受到强大压迫之后，内心深处产生的反抗意识。这种压迫通常来自于两个方面——即环境与精神。前者如王小波，后者如黄家驹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在王小波的成长岁月里，“老舍跳了太平湖，胡风蹲了监狱，王实味吃了枪子儿”。一个荒唐时代对于正常人的情感表达，有着近乎窒息般的束缚。就像王小波自己说的：“我总觉得自己有一种写小说的危险。”正是那种极度压抑的成长环境，才能造就王小波后来天马行空的文学激流。而同样作为特立独行的人，黄家驹则与王小波有所不同。当谭咏麟和张国荣等人的“软情歌”充斥香港乐坛，街头男女都唱着小情小爱而“背弃理想”的时候，家驹没有像一般音乐人那样，用廉价的伤感情歌来向这个时代献媚。他带着自己的才华与梦想，远赴日本。最后以生命的方式，传递出一种永不妥协的音乐信仰。就像《海阔天空》中唱的：“背弃了理想谁人都可以 哪会怕有一天只你共我。”対黄家驹来说，音乐既是人生的勋章，又是灵魂的桎梏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们一个受到外在环境的压迫，一个受到内在精神的压迫。两种不同的压迫却使他们成为同一种人——一个奋起反抗的人，一个特立独行的人，一个敢于挑战禁忌的人，一个敢与世界为敌的人。他们对旁人的眼光视而不见，对世俗的评价充耳不闻，对浮华的虚名轻蔑一笑，对无耻的陷害冷静回击。他们并非是对这个世界充满仇恨。恰恰相反，他们是太爱这个世界，他们希望这个世界跟自己一样真诚而善良。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越是与世界为敌的人，越是渴望世界对他的认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个普通人，我们与其考虑要不要当一个“特立独行”的人，不如先想想自己是否受到任何一种压迫。没有压迫就没有反抗，没有反抗，“特立独行”就无从谈起。而你一旦有幸、或不幸地成为一个“特立独行”的人，所失去的一定比你得到的更多。你想过普通的生活，就会遇到普通的挫折。你想过上最好的生活，就一定会遇上最强的伤害。这世界很公平，你想要最好，就一定会给你最痛；你想体会“特立独行”的潇洒，首先就要失去平凡纯朴的欢愉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“特立独行”就像是绝路上的一座桥。行走于桥上之人，早已被命运逼向绝境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有可能，我更希望这世上没有所谓的“特立独行”。我们不必再人云亦云，也不必再哗众取宠。每个人都能随心所欲地表达自己的喜好，毫无顾忌地追求自己的梦想。所有人能够作为一个独立的个体而得到尊重，不用为了搏出位而标新立异，不用为了活得体面而苦苦挣扎。更重要的是，不会再因为一个无法踏上的“台阶”而眼睁睁看着别人离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望，每个人因为平凡而独特，却不因为独特而平凡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;广告：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣个人主页：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/people/chenghao23/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伯爵在城堡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;新浪微博：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/now2012&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伯爵在城堡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781320/answer/16945274
</link>
<author>
韩冬
</author>
<title>
郑渊洁是一个怎样的人？
</title>
<description>
评论一个人时，一定不能脱离时代。&lt;br&gt;先说一个例子。在2002到2005年姚明还没进化成超级中锋的时候，我国部分报纸，杂志，网络媒体，电视评论员吹捧姚明吹到肉麻的地步。作为一个姚明粉丝，我看着那些吹捧都有点脸红。所以这时候就产生了一批「姚黑」出来。&lt;br&gt;如果现在去看，应该觉得这批姚黑不可思议。作为球员和一个中国人，姚明都堪称模范，这么一个好人居然有人黑。而且是一群中国人在黑，这群中国人还是中国男篮的粉丝，居然黑对男篮做出最大贡献的人。&lt;br&gt;因此知道时代背景的人，觉得「姚黑」的出现是可以理解的。不知道时代背景的人，就觉得「姚黑」的存在违反逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个保守地区小县城出来的八零后，在我的小学时代和初中时代，政治主旋律一直占统治地位。「个性」当时是一个贬义词；「另类」这个词还没有诞生；赖宁的事迹还在课本里供我们学习；电脑这个东西只存在于电视中；新华书店是唯一可以买书的地方（后来县城有了第一家民营书店），里面的书是不可能打折销售的；政治课本上写着「私营经济是社会主义公有制经济的补充」；现在的知乎上的很多内容在当时是绝对的黄色内容。&lt;br&gt;当时一个长辈说的一句话我记忆犹新：如果一个小孩不听大人的话，大人还不如去养条狗。&lt;br&gt;还有一个受人尊重的老师说，能把书上的内容死记硬背下来的学生是最好的学生。&lt;br&gt;我说以后这个人会被机器人取代，他用看民科的眼神扫了我一眼。&lt;br&gt;在这个背景下，我读郑渊洁，就好像一个北朝鲜人在读现在中国的作品。有一种翻墙的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在二十一世纪已经过去十几年了，这十多年翻天覆地，支持政府观点的人从主流变成了被围观的角色；小学生谈恋爱手拉手坐公交；中学班主任在学生的QQ群里被群主踢；实体书店被网络书店用打折挤垮。郑的很多观点现在看来显得有些偏激，就像现在很多人觉得「姚黑」的存在不可思议一样。&lt;br&gt;所以，用现在的标准去评价郑渊洁，是不公平的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是一个特立独行的人。这一点在现在并不算罕见，但是——&lt;br&gt;他是一个在八十年代和九十年代就特立独行，并且让那个时代的孩子们知道特立独行并非罪恶的人。&lt;br&gt;因此特别宝贵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21278705/answer/17762524
</link>
<author>
SexFriend
</author>
<title>
先搞定好的婚姻再搞定好的事业，还是反之？
</title>
<description>
【先结婚再搞大事业】&lt;br&gt;你会发现事业很难搞大，主要是因为女人比事业要难搞很多，她们需要随时有人陪有人腻歪，动不动还容易情绪化，每个月总有辣么几天，大家都懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算你一狠心为叻她的幸福生活去把事业搞大，结果你会发现她再也不鸟你叻，因为你的事业在她看来与她无关，你不专注于她那就等同废物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再幸运点儿，你会发现头顶有点绿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【先搞大事业再结婚】&lt;br&gt;你仍然会发现事业很难搞大，成功没那么容易，更何况成功的标准和尽头在哪儿？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在必须假定一个标准才能继续下去，5000万现金存款5000万固定资产=相对成功，那么你会有很多后顾之忧，你会害怕对方的目的不纯，而且这个时候的你会变的很会算账，5000万，按优质均价过夜5000算你可以搞一万个不同的外围妹子，三天一次，你可以玩82年……况且你还正值事业上升期，不止这点钱这点事业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【正确的态度】&lt;br&gt;事业靠认真，婚姻随缘分。生活没有先后，别纠结前后序列，毫无意义。我是纯属无聊才跟你喷这么多，要是身边的朋友问我这个，我就狠狠嘬一口烟，喷他脸上让他滚远点儿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20304375/answer/17760759
</link>
<author>
石悦
</author>
<title>
去以色列旅游应注意哪些问题？
</title>
<description>
金晨羽说的很充足，我补充几条，因为有点儿经验之谈，所以可能会写成裹脚布，求原谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;按部就班，先从【安检还有航线】说起：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你坐的是&lt;b&gt;以航的 El-Al 飞机&lt;/b&gt;，那在北京或者上海的机场都需要安检，&lt;b&gt;以航安检在机场有专门的区域（切记切记，不是普通托运口&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安检人员都是以色列人，回答的时候请看着他们的眼睛（不需要刻意，反正别让他们觉得你心虚就行）。一般提问会用英文（不排除用中文的可能），问的问题很杂很多，根据经验来说，主要是：“去以色列做什么？”、“有没有帮别人带东西？”、“行李是否是自己打包的？”、“路上行李确定没有经他人之手？” 等等。回答后三个问题请先考虑清楚，个人建议不要帮别人带自己都不知道是什么的东西，带的话一定要亲自确认没有问题，可以如实回答但一定要清楚说明自己帮别人带了什么，如果是自己买来带给别人的东西那可以直接说没有帮别人带东西，避免麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家可能觉得我太废话，其实不然，第一次来以色列遇到过如下的情况：一个中国人被反复安检导致航班延误近半小时，原因貌似是他帮别人带了一个包裹好的折叠书架，但自己并不清楚帮别人带了什么，过扫描的时候那个书架形状貌似比较像某种武器，于是他被盘问了很久，箱子都被翻乱了。（不要抠字眼，反正差不多就是这么个事儿，十年前的东西不一定细节准确）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;箱子不要上锁不要缠绑带&lt;/b&gt;，基本100％会被拆开看，东西不要放的太乱，否则安检完了你箱子都合不上。&lt;br&gt;&lt;b&gt;电线等电子物品单独装在一个固定位置&lt;/b&gt;，一般这种东西会被特意翻出来单独检查，装的太散的话找起来很麻烦也很浪费时间。&lt;br&gt;笔记本电脑过安检需要掏出来装在他们给的箱子里过扫描。&lt;br&gt;千万不要在随身行李里装超过标准的液体和尖利物品（例如剪刀、瑞士军刀），检查随身行李的时候托运行李已经被送走了，所以只能扔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你坐的&lt;b&gt;土行&lt;/b&gt;，也得安检（我记得&lt;b&gt;坐土行的话托运行李在国内机场不需要安检&lt;/b&gt;，随身行李会有以色列人检查），而且&lt;b&gt;在伊斯坦布尔转机时会有专门的安检区域&lt;/b&gt;为去以色列的游客开设，盘问的人是土耳其人，所以比较松。&lt;br&gt;因为托运行李在转机时会被自动转移到下一班飞机里，不需要自己转，所以托运行李的安检部分是在你看不到的情况下进行的，&lt;b&gt;箱子上锁的话锁可能会被剪断&lt;/b&gt;，所以个人不建议上锁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人觉得大部分安检人员态度都不好，能忍尽量忍吧，他们也不容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;【以航以破坏乘客行李为己任 】的&lt;/b&gt;例子：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实发生过，但频率不明，我个人没遇到过的：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;某人从国内带ipad结果安检拒绝他随身携带ipad，于是他ipad被装进了个纸（！！！）箱子托运了…他拿衣服裹的很好所以没坏。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;某人电脑充电线被没收，检查完后经邮局寄到了他在以色列的学校…&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;某同学托运行李里带了个迷你电饭锅，安检人员背着他拆了（但是被同行的一个中国人看到了），而且拆了以后安不回去了！于是他电饭锅盖儿再也没法盖上…（电饭锅还给他时他就觉得不对，而且安检人员没道歉也没说自己拆了，只是默默地帮他装进了箱子里…）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他们还怀疑上面那个例子里的那货的笔记本电脑里藏了东西，原因是那个联想笔记本太沉了，他们觉得重量不对劲！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我个人遇到过的极品事件：过安检的时候箱子被扫描的机器从一米高的地方抛出来，落地后箱子底部硬板断裂，人工安检时以为我在里面藏东西，无数辩解都被投以怀疑的眼神和问句，为此和安检人员大吵一架。望天。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【特拉维夫】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特拉维夫除了夜店和海边以外貌似没啥好玩的，不推荐。（除非你喜欢艺术人文，博物馆啊，艺术展览馆啊比较多）。&lt;br&gt;歌剧貌似没英文的，但是水准确实不错，推荐 &lt;b&gt;The Cameri Theater&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/8f/6e8f56ad6f90f38cdf04a7a9a979e87e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;279&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;279&quot;&gt;&lt;b&gt;海边游泳请在圈起来的区域内&lt;/b&gt;，否则救生员会不停地在喇叭里喊，主要是不安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/malo&quot; data-tip=&quot;p$b$malo&quot;&gt;@马梓耕&lt;/a&gt; 提供的照片&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/2a/162ab9886f137693b860bbeff83b13b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/2a/162ab9886f137693b860bbeff83b13b4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;同意金晨羽，&lt;b&gt;特拉维夫住宿级贵&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;特拉维夫有四个火车站，相互间距离也就车上一两分钟。&lt;br&gt;&lt;b&gt;特拉维夫Hagana站比较乱&lt;/b&gt;，那片是红灯区、黑人区还有民工区所在的地方，晚上的话建议不要单独行动。&lt;br&gt;Hagana 火车站出来左拐没多远就是中心汽车站。&lt;br&gt;紧急情况：中心汽车站外面的小巴（以色列叫moniyot sherut，简称sherut）&lt;b&gt;4号线去中国领事馆&lt;/b&gt;，你让司机在&lt;b&gt; Ben-Yehuda 229&lt;/b&gt; 停就行（开门时间比较变态，个人建议还是打电话吧）。&lt;br&gt;对了，特拉维夫附近有&lt;b&gt;钻石中心&lt;/b&gt;，以色列的钻石切割工艺很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jaffa，以色列人叫 Yafo。&lt;br&gt;说实话我对这个地儿没好感，脏乱差，不过历史人文意义比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海边城市的话，&lt;b&gt;Caesarea的古罗马遗址&lt;/b&gt;值得一看。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/34/a334b443083c161b0f73ced875d57177_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;765&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/34/a334b443083c161b0f73ced875d57177_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【耶路撒冷】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地势较高，&lt;b&gt;夜里风大较冷&lt;/b&gt;，冬天有下雪的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;老城地形复杂，没有向导最好别随便进去。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;进哭墙所在的区域需要安检。&lt;br&gt;&lt;b&gt;哭墙有分区，左男右女，别走错了。女人出来的时候需要面对着墙倒着走出来，男的随意。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哭墙缝真心不大，纸条写小点儿…&lt;br&gt;别喧哗，中国人嗓门大，但人家毕竟是圣地，请显示出足够的尊重（否则可能会被扔石头，真的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于在耶路撒冷所有带有宗教意味的景点的穿着问题：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;女：裙子、裤子必须过膝，上衣不一定非得过肘，但别穿坦胸露背的背心，我见过有人穿的，虽然那人没被怎么样，但是毕竟不尊重。就像金晨羽说的，上衣露肩的话，可以拿大头巾遮。&lt;br&gt;男：有些地方会要求你头顶小帽，哭墙没事，大卫墓需要，不过人家会免费借你。在大卫墓里不要摘小帽，里面特别小，不要因为几秒钟的不便而失了得体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;哭墙下面有地下参观通道&lt;/b&gt;，入口在哪里我忘了，自行谷歌吧，下面挺带感，历史痕迹更重一些，墙体很高，很震撼。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/b1/87b1a206457bce3ed8b83361813199bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;794&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;794&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/b1/87b1a206457bce3ed8b83361813199bb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;金顶一般没法进去看，不过可以尝试，萌妹子可以试着和守门的大兵交涉一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;耶路撒冷老城里和耶路撒冷周边的城市有很多极端犹太教徒，女性穿着特别不得体的话有可能被扔石头（只是有可能，概率极小）。&lt;br&gt;极端犹太教徒（男的黑帽、黑风衣、长发，女的一般头巾、过肘上衣、过膝裙）有男女有别的思想，&lt;b&gt;不同性别的人别随便肢体接触。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大屠杀纪念馆&lt;/b&gt;值得一看，但是想要细细看下来需要大半天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;耶路撒冷有阿拉伯巴士可以去伯利恒，不用担心安全问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿拉伯甜点级甜，别手贱，一开始买一堆可能会后悔，可以先买一点试试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【死海】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;死海世界海拔最低，&lt;b&gt;盘山路略危险&lt;/b&gt;，自驾游请谨慎。&lt;br&gt;死海&lt;b&gt;七月至九月的温度可能在40～50左右徘徊，小心中暑&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;防晒霜必备，起码 spf 30 以上&lt;/b&gt;，别掉以轻心，在普通海边不涂防晒霜2个小时就有可能严重晒伤，更别说死海，皮肤癌很恐怖的，要为自己建康着想。&lt;br&gt;死海水含盐量极高，&lt;b&gt;别拿手摸眼睛&lt;/b&gt;，别说我没警告过你。&lt;br&gt;漂浮比较容易，从漂浮状态变成站立状态不容易，小心起身时太扑腾导致水花进入眼睛。&lt;br&gt;&lt;b&gt;死海底石头较多，比较扎脚&lt;/b&gt;，做好心理准备。&lt;br&gt;衣服越薄越宽松最好，千万别穿黑，否则热死你…&lt;br&gt;&lt;br&gt;死海附近有个植物园，里面还有一些小动物，对植物园感兴趣的可以查一查 &lt;b&gt;Ein Gedi Botanical Gardens&lt;/b&gt;，我父母去过，看照片感觉很棒。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/f9/62f9b5d23cfb0c26639d32b3ce33d960_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;494&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/f9/62f9b5d23cfb0c26639d32b3ce33d960_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;附近的 &lt;b&gt;Ein gedi 自然保护区&lt;/b&gt;很棒，最好春天去，水多，还有小瀑布，一定要带可以下水的衣物，瀑布下的水谭爽的一比的，而且很干净。&lt;br&gt;&lt;b&gt;过去的话请找私人向导&lt;/b&gt;，那里野生动物多，路也比较复杂，容易发生危险。&lt;br&gt;我就不贴那个水潭的图了，贴一张动物的，这玩意儿在那个景区真是遍地都是（保护色很管用，在山上爬的时候在众多同色石块中搜寻很久才能发现）...：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/62/2f62e2e8f54583282fa5fa10d1a774b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1090&quot; data-rawheight=&quot;839&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1090&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2f/62/2f62e2e8f54583282fa5fa10d1a774b3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;附近的 &lt;b&gt;Masada 遗址必看&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;建议请导游，他会讲解废墟的历史，很有趣，是犹太人历史上很辉煌的一笔。&lt;br&gt;千万不要自己爬上去，太特么累了，坐缆车吧还是。下来的时候可以考虑走土路下来。&lt;br&gt;Masada 有个夜间 sound and light show，不知道有没有英文，很带感，&lt;b&gt;而且运气好的话，那里的夜晚抬头可以看到银河。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/3c/553cb625f8d96b550fd4ae2ef83fe166_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1181&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1181&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/55/3c/553cb625f8d96b550fd4ae2ef83fe166_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Ramon crater (Mizpe Ramon)&lt;/b&gt;，貌似是陨石坑？我个人没去过，但是去过的都赞不绝口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【海法】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了 Baha'i 庙，哪里都别去，没意思。不如节省下时间去更北部的 Akko。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Baha'i庙去前一定要预约，否则很多地方进不去。（位置在 German colony 那片，不过你说 Baha'i 司机都知道）&lt;br&gt;我真的很想贴主建筑的照片或者整个花园的全景的，但是网上能搜到的照片都太有辱它的美了，这张照片倒是很符合巴哈伊庙和其花园给我的感觉...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/30/8530e65ad3c823def08b45882b51269b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;427&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/85/30/8530e65ad3c823def08b45882b51269b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;附近的餐厅贵的惊人，&lt;b&gt;推荐阿拉伯人开的餐厅，别去那家叫台北的餐厅&lt;/b&gt;，那就根本不是中国菜，价格还贵的离谱（60多谢的烤鸭端上来发现只有一条可怜的小鸭腿，所有菜都放日本 teriyaki 酱，无语）。&lt;br&gt;Carmel 山上没什么东西，况且还没从上次的大火中恢复过来，没必要看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【埃拉特】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eilat。&lt;br&gt;去看海的话更推荐这个地方，虽然近两年的海水质量很差…&lt;br&gt;&lt;b&gt;海边比特拉维夫有情调多了，而且有和海豚共泳和潜水项目。（可以考取潜水证）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不过埃拉特&lt;b&gt;海底石头特别多，扎脚严重&lt;/b&gt;。特拉维夫海滩在这点儿上完爆它，&lt;b&gt;特拉维夫白沙沙滩很棒&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;埃拉特水族馆&lt;/b&gt;不错，还有可以买票乘坐的黄色小潜艇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;去埃拉特的路很荒凉，景色单调，自驾需谨慎&lt;/b&gt;，容易打瞌睡而发生事故，尽量别在晚上上路。路上有休息站，建议停下来休整一下再出发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/malo&quot; data-tip=&quot;p$b$malo&quot;&gt;@马梓耕&lt;/a&gt; 提供的两张照片，我懒得下载上传，这个是直接用的人人的链接，如果看不到照片请评论提醒一下，我会重传。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/81/5481e363fc4fa05775d68b037499f52d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/54/81/5481e363fc4fa05775d68b037499f52d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/57/b15732b5a327f8af14740cf843b81bfa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b1/57/b15732b5a327f8af14740cf843b81bfa_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【北部】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Habanias 河自然保护区&lt;/b&gt;很棒，春季或者雨季去的话水很充沛，流速很快很壮观，附近景色更是很美。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/ba/07bae11b032c4980bc09b067f2911716_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/ba/07bae11b032c4980bc09b067f2911716_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;葛兰高地&lt;/b&gt;有专门的游客区不错，非要去 Hiking 的话建议雨季或雨季过后去（春天），高地上的花草比较多，很美。但是！！！&lt;b&gt;葛兰高地是地雷区&lt;/b&gt;，你能看到各种铁丝网围着的地方，而且当时带我们的导游说有些地雷区没标出来…不是闹着玩儿的，真能爆，所以一定要&lt;b&gt;跟紧导游别乱跑，否则怎么死的都不知道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对了，那里有片仙人掌树林可以下去，别随便摘仙人掌果实吃，很多刺肉眼看不到的，不如买水果摊上处理好的。&lt;br&gt;附近的 Hermon 山不用去，除非你正好赶上冬天雪季可以滑雪的时候，否则那就是一片荒山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/malo&quot; data-tip=&quot;p$b$malo&quot;&gt;@马梓耕&lt;/a&gt; 提供照片，他说这张构图太SHI了希望我不要贴出来，但是我怎么可能如他所愿呢...&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/d0/4bd08e0f2c2d036d1ca15dbbf74a50bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;597&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4b/d0/4bd08e0f2c2d036d1ca15dbbf74a50bb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;加利利湖（以色列人叫 kineret&lt;/b&gt;），耶稣洗礼的地方。附近有五饼二鱼堂这种景点，也有拿撒勒这个基督徒比较熟悉的城市，附近的几个城市都蛮带感的，我就不废话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;八福堂：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/b0/4cb031449deb53207eda9301d0b13b8f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;514&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4c/b0/4cb031449deb53207eda9301d0b13b8f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;五饼二鱼堂里面的马赛克：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/b4/c6b45eda6e72dec3c526459656dc2b05_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;929&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;929&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c6/b4/c6b45eda6e72dec3c526459656dc2b05_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;拿撒勒的标志性建筑：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/38/ae38eaddec92b4dd498e03da1d5ab67b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1366&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/38/ae38eaddec92b4dd498e03da1d5ab67b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Hula valley 自然保护区&lt;/b&gt;。大多数人应该不知道这个，但是真！心！美！有空一定要去，不去加利利湖都得去这里。（没找到好照片）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【交通】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;极其蛋疼的东西，运行时间很蛋疼，车的数量和每班之间的间隔时间更让人蛋疼，一定要计划好…&lt;br&gt;对了，&lt;b&gt;以色列公交站基本木有英文，火车站只用英文报去特拉维夫的车&lt;/b&gt;，所以不明白的话还是找个路人或者工作人员问下吧（汽车站最好提前查好，因为比较复杂）。&lt;br&gt;火车站都有下地下通道和上站台的电梯，如果拎着旅行箱的话不需要走楼梯。&lt;br&gt;&lt;b&gt;个人更建议自驾游，方便、省心…&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.6谢的 egged 公司的公交票应该都能一个半小时内无限换乘，不过我不确定哈，错了求指正。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实景点和交通金晨羽都介绍的很清楚，辛苦了～&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我就偷懒什么都不写了，以上纯吐槽交通还有安检…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【杂】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要长得能看的中国女人在以色列必被大叔调戏，不喜欢可以无视或者敷衍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换钱方面可以在机场换一小部分，因为大多数地方都有&lt;b&gt;私人货币兑换点，都比银行便宜很多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列大部分城市一般周五下午到周六晚上（其实大部分是到周日早晨）什么地方都不开门，请提前做好准备。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列插座是德标，转换插头不要忘记带哦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列大多数旅店不提供一次性用品，请自带。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列没有红灯还可以右转之说&lt;/b&gt;，自驾需注意！&lt;br&gt;以色列单行道很多，停车地点限制较多，自驾需注意！&lt;br&gt;&lt;br&gt;治安？去哪里都要安检的国家治安好的没话说，不过还是不要太放松警惕，不怕一万就怕万一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人觉得以色列的饮食没什么多样性，不喜欢，不推荐…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列人办事效率很惨烈&lt;/b&gt;，比如说超市收银员的扫货速度…要有耐心哦，亲&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上照片除特殊标明外全出自网络，所有照片版权归原作者所有~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21289069/answer/17772588
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
为什么苹果不同步在全球所有主要市场把新产品品牌注册下来？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实苹果的商标注册策略是尽量在全球市场同步的，但总是会出一些问题，主要有几个原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）苹果新产品的命名方式太容易被预测了，所以在很多国家商标被抢注。比如 iWatch，就太容易想到了。而且有时不是恶意抢注，仅仅是其他公司也想到了用 iPad、iWatch 而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）在各国商标信息都是需要公示的。苹果为了保持神秘感，也不愿意因提交上商标申请太早将新产品曝光。否则提前好几年注册，储备一批商标的话，也就不怕被抢注了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）根据《保护工业产权巴黎公约》第四条的规定，“保护工业产权联盟内任何人或其权利继承人，已经在某一公约成员国正式提出商标注册申请的，在第一次申请后6个月内在其他国家就同一商标在相同商品上提出商标注册申请，可以享有优先权。”所以苹果先在一个不引人注目的小国申请（比如这次是牙买加），可以在其他国家申请时取得优先权。而各国的商标注册程序有所区别，即便申请同时提交，被媒体或对手发现也有时间差。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20586021/answer/17770184
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
「蝉游记」使用体验如何？前景如何？
</title>
<description>
蝉游记的人开发方向完全错了!!!&lt;br&gt;根本不能叫做游记软件!! 蝉游记就是&lt;b&gt;一个披着游记外衣的相册软件！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上的游记,作者除了炫一下还拿出了更多的。还要顾及看游记对别人有没有参考价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如卢浮宫，蝉游记就几张图，自拍，三大件金字塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请问卢浮宫怎么去？交通工具怎么选？便宜的方式是什么？贵的方式是什么？有门票没？周边还有什么值得看值得玩值得吃的没？&lt;br&gt;这些信息统统不能快速获取。太没营养，看这些图片游记不如看官网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我过年的时候去台湾，因为台湾还算比较热门。我想写哪里能租车，怎么租车，哪些景点务必要去，怎么去怎么预约，希望能帮帮大家。完全没空间给我写，必须要配一张图才行？！&lt;br&gt;我要怎么写我的地图？行程？我想做个对社会对大家有点帮助的人都没可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/e3/d3e3de47937ca9a554f14889f195ffae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;579&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;br&gt;看游记的人不是来看风景照再吹捧一下说点场面话的！！！&lt;br&gt;&lt;b&gt;看蝉游记的感觉就是野比大雄听骨川强夫在炫耀自己又去度假的感觉啊!!!谁要看这种游记啊！！真是！！！（黑就黑到底。配个图）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再一次，蝉游记就是&lt;b&gt;一个披着游记外衣的相册软件！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21287435/answer/17769882
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
既然人生处处有风景，为何非得不断前行？
</title>
<description>
ー&lt;br&gt;&lt;br&gt;你沒有在前行，也沒有什麼非看不可的風景。你剛好看到了，又剛好往那裏走，你便謂之「前行」了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此生一世界，由東至西也好，由西往東也好；由山至水也好，由水入山也好，無論怎麼走，難道有個首尾之分？既無首尾先後之分，又何來「前行」？即便企定一處百千年，萬物世間也瞬息而驟變，怎會是「相同的風景」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生境界，無高低之分，無前後之別。佛性本源，始終都在那裏，無有前後上下。玄妙寂然，&lt;b&gt;無動無靜&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ー
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21266614/answer/17763389
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
假设真的在不知情的情况下被人利用运毒而被查出，如何证明自己的清白？
</title>
<description>
首先，肯定一下题主的假设是成立的，而且我处理过类似的事情。不过对方是个真毒贩，假装是被冤枉的。而且他的手段很好笑。我们抓到他之后，他激动的说“我是国家安全局的卧底，你们赶紧放了我”你没有看错，人一激动是什么谎都撒的出来的，这哥们的结局就是626直接给毙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白说，在边境那钟地方，我还真不敢肯定就没有人被冤枉过。我也必须承认，我私下里是一个持有罪推定的人。但是值得庆幸的是，我只在边防检查站实习了三个月，理论上没有冤枉过别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们试想一下，无论是谁，好端端的是瑞丽、腾冲、普洱、版纳等地方旅游一圈，啥坏事也没干，返程的时候突然在皮包、车子、行李甚至鞋底里查到了海洛因，这是一件很痛苦的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们站在检查人员的角度上考虑，假如你是检查人员，在一个旅客的皮包夹层里发现了海洛因，你怎么办？你是觉得这个人被冤枉呢还是觉得这是个运毒的马仔呢？在找出对方被冤枉的明显迹象之前，大部分人应该趋向于判定对方是个毒贩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你经过检查站，被发现你身上带毒之后，检察人员会对你突击审讯，这是必然的。就是也不跟你废话，直接#￥%*（￥%&amp;amp;#%%￥##￥%#￥@*&amp;amp;%￥#@，反正目的就是用最短的时间，让你说出毒品是哪来的，将要运到哪里，接货人在哪，以什么方式交货，双方约定的暗号等等信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，你就不要说什么“我没带毒我凭什么跟你在这浪费时间”这些话了，甚至检查人员有些不合理的举动，我觉得当时你也不要有什么强烈反抗意识，吃苦的是你自己。所以，维权放在后面，当务之急是先洗清自己最重要，这是我给大家最真诚的建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面怎么维权就不用我教了，挖祖坟总是不好的。我就说说怎么洗清自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先无论检查人员态度是怎样，和蔼也好，满嘴为人民服务也罢，严厉也好，粗口也罢，甚至粗人动手不动口也好。你暂时只能忍，我不是让你忍气吞声，还是那句话，维权放后面，当务之急是洗清自己的嫌疑。千万不要觉得我是在帮检查人员说话，我是在为你好。我很忧郁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一点要做的，就是保护自己。这个时候你已经成为最大的嫌疑人了，要保护自己，就是第一时间向检查人员说明，全力配合他们的工作。一般只要你表示配合，并且你的行动看上去够真诚，那么你会少吃很多苦。我是诚心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你先要回忆自己的旅程，然后找出旅程中可疑的地方告诉检查人员，比如包包什么时候离开过你，车子什么时候停在路边一夜等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;步骤进行到这一步，检查人员应该已经将你手机里的通话记录、短信等查的差不多了。希望你的手机里没有可疑信息，比如和同一个号码频繁通话，而这个号码现在正好关机了，或者短信发一些奇怪的信息和乱码等等。如果没有这些，那么你的嫌疑已经洗了一半了。我很欣慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面至于怎么配合，检查人员会教你的。这个涉及侦查手法，说太多是挖祖坟，不过只要你配合到位，理论上是不会出现冤案的，顶多就是浪费点时间，但是没办法，谁让咱碰上这事儿了呢？至于受到不公正待遇，后期想要维权，你可以去咨询律师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，这个问题很好，我很喜欢这样的问题，让我写那些事情的时候，还能写点旅游指南，我很欣慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝你旅途愉快。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21249784/answer/17699157
</link>
<author>
Terry
</author>
<title>
豆瓣有没有特别一类影片类型相比于其他类型评分偏高？为什么？
</title>
<description>
我喜欢这个问题……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下内容是我这几年用豆瓣和其它各种类似的电影评分网站的一个经验总结，我倒是很希望能有点数据支持，可惜没有……因此想必错漏颇多，主观极强，如有指正，无任欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣评分是我个人观影的最重要指标，我个人觉得比起北美比较重要的三个评分：IMDb（大众向）、烂番茄（影迷向）、媒体综评（影评人向），豆瓣更贴近国人的口味；而时光则是我个人用户习惯的问题，用的偏少一点，而且我一直对时光的反刷分策略有一定怀疑，我个人觉得，似乎没有豆瓣更强力；迷影网的院线评分倒是个有趣的定位，也许有一天它会成长为中国的媒体综评，国内似乎还没有类似的高门槛评分网站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了回到豆瓣&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣评分是个很难说的事，他会受到电影的类型、阵容、时间、是否国内上映等诸多因素的影响，这使得不同电影的评分，经常也不能直接用来比较，但整体而言，还是有一些趋势，或可参考，我一般以此来推想电影的质量，倒也还算靠谱&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、经典高分&lt;br&gt;显然的，经典其实根本不是一种电影类型，但是在豆瓣电影标签分类（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/tag/?view=type&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豆瓣电影标签&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）中，这却是豆瓣上的第四大分类。经典往往是指那些我们耳熟能详的电影，从互联网初期开始，就有一些影迷间流传的电影榜单，在漫长的岁月中，随着网络的愈发成熟，最后演化为“人生不可不看N大电影”“高智商电影N部”的类似列表，活跃于论坛贴吧微博人人等各种媒介上，早期的国内网络并无IMDb类的电影评分网站，因此这种经典榜单受IMDb影响颇大（比如IMDb的头牌肖申克的救赎），同时也受当时的时代影响（比如在当时国内影响力巨大的泰坦尼克号）。这一类电影以剧情片为主，通常主要是90年代至00年代初期的作品，影响力巨大，在豆瓣上评分人数以数十万计（当年豆瓣人数不多时候十万人是个重要门槛，现在很随便了），而且本身质量颇高（否则当然不会被称为经典），因而分数很容易升高，这批电影基本统治了豆瓣TOP250这样的榜单，分数往往在8-9间。因为大影响力的因素，我觉得这部分电影较之同水准而影响力较弱的电影来说，更容易拿到高分，其中或也不免有些名过其实之辈，只是这个争议颇大，暂不谈及了，即使这些电影可能分数略高，但其质量本身还是对得起观众的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、类型界限&lt;br&gt;对于大部分没有成为经典的电影来说，豆瓣上的7-7.5将是一个重要的分界线，这在很大程度上体现了这部电影究竟是出色还是平庸，但是对于不同类型的电影而言，这条分界线也会上下浮动，从而使有些类型电影有着自己不大一致的质量界限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜剧：对于大部分喜剧片来说，他们在主题上首先受限，能够用喜剧片外壳表达出色感情或内涵的电影并不多见，他们中的绝大多数还是只负责完成搞笑观众这一最基础任务。因此大部分喜剧的分数往往会较其他类型电影偏低，7.5对于它们中的不少作品来说可望而不可及，这些年除了感情出众的三傻、触不可及，隐喻强烈的让子弹飞，结构精巧的疯狂的石头等极少数几例之外，大部分喜剧片都只能冲击7-7.5这一档。国产的两部囧途、好莱坞的宿醉或者泰迪熊，虽然也算得上一定水准，但也不过7-7.5而已。因而我个人认为，对于喜剧片而言，6.5以上已经可以认为其喜剧搞笑的部分达到目标，而要想进入7.5之上，那就需要再在剧情上下一番苦工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;动画：动画在豆瓣一般是颇受赞誉的，我在这一点上没有留意过时光或者其它站，因而很难说是否这是豆瓣独有的倾向，但是动画往往可以轻易在豆瓣拿下其它类型片较为困难的高分，这基本是确定的事实。里约大冒险、卑鄙的我、驯龙记、玛丽与马克思都是质量颇高的动画，因而他们全都进入了8.5左右的高位；冰河时代系列这样一般认为在走下坡路的动画，其四部曲也只有第二部在8分以下，而且是7.8这样的高分；疯狂原始人固然不坏，但9.1的分数还是能让人大吃一惊。（上面这些例子有不少涉及国内上映的问题，这是他们分数上升的另个主要原因，稍后再说）因而对于动画来说，7.5已经不再是出色的象征，你只能说这是一个及格的位置，出色的动画片基本都可以进入8以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;动作：动作类电影的情况与喜剧类似，如果它只是完成了动作场面这一基本需求，那么它的位置大概在7左右，再往上需要有一定的剧情支撑，而且想要上到8是较为困难的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纪录：纪录片是动画外豆瓣的另一个分数重镇，纪录片在很大程度上其内容重于其影片水准，因而易于拿到更高的评分，人们容易对某一现实或事件做出同情、愤怒、感慨等不同反应，进而对影片本身表示认可，所以纪录片上8分在我看来甚至容易过动画，而有一定水准的纪录片基本肯定会在8.5-9档。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剧情：剧情片的分数除了其本身水准以外，还会受到一定程度上的情感倾向影响，倾向于励志、感人、亲情、悲剧等一些容易唤起观众共鸣的情感，比较容易拿到更高的评分，而在作品中显得情感复杂不完全确定的一些电影，则会略低，这种情况我认为和纪录片类似，人们更容易对故事本身而不是电影水准产生认可，但最主要的因素仍是电影本身的质量好坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恐怖：如果说动画纪录是豆瓣的高峰，那么恐怖惊悚绝对是豆瓣的低谷，我个人看恐怖片很少，有时候对其水准难以评价，但是闪灵这样的名作，或者恐怖游轮这样的网络大影响力作品，都只能勉强攀上8分。绝大多数的这类电影，都只能拿到6-7这样的分数，我个人觉得或许6.5-7已经是一个不错的分界点，但是我看的不多，这还很难说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;短片：短片是又一个容易得到认可的分类，在更短的事件内讲一个好故事，本身就需要相当的水准，而且短片本身因为长度的关系，观者更多的是通过在线视频网站来进行观看（虽然因为版权的问题，各大站都会删除这类资源，但是分享者还是源源不断），所以对比同影响力的作品，短片的观众更多，这也在一定程度上放大了其水准，因而拿到更高的分数，8+的短片为数众多，好的短片基本都应该在7.5之上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;心理学：这段是纯粹的猜测，我本人毫无证据证明这一点，随便扯两句而已。上面的这种不同类型电影所对应的不同评分现象，或许是前一条经典高分的延伸。大部分人接触电影，一般都是受其它人的推荐，从而从那些经典影片（这里经典影片的定义同上一条那里）或是时下的新片开始的，但是新片的内容和质量参差不齐，经典影片的共性则强的多了。经典影片通常都强调剧情，不特别强调视效和个人风格，其背后的内涵更为人所注重，例如肖申克的自由，当幸福来敲门的奋斗，泰坦尼克号的爱情等等。因而当这些电影被树立为好电影的标杆之后，喜剧和动作类这样缺乏上述内涵的电影，难免就会在评分上受到压制，（这又有一个问题，到底它们真的是不够好，还是并不应该以经典电影的标准去要求类型片？这又涉及什么是好电影这种终极命题，还是不继续扯了。）而另外一些风格强烈的影片，也不一定能受到所有人的共同认可，从而被设定了分数的上限。另一方面，动画和短片会被很多观者潜意识的认为不属于狭义电影的范畴，从而得以从这种经典标准中解脱，拥有更加宽容的评分体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、圈内作品&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个群体的人数越少，他们就越容易保持一致。这个现象更容易出现在剧集、动画这类多集的作品里，这一类最常出现的情况是，如果对这部作品不持好评的观众，基本都不会坚持到看完，因为电影是较容易坚持到结束的，而看完一部剧集或者动画则需要更长的时间和更大的兴趣，所以在豆瓣上会出现这样的状况，看完作品来到豆瓣打分的，大都是看完了剧集和动画，也就是对作品抱有支持和好感的观众。因而这类作品的分数会明显较普通作品而高，就豆瓣上的剧集来说，上到8分几乎易如反掌，好的剧集基本都可以上到9分以上。但也同样因为这个原因，这种高分在一定程度上来自于“只有喜欢的人会看完”这一观众的密闭性，所以凡是这种密闭被破坏的作品，分数都会因此而下降，比如在电视上有播出的剧集，分数可能就会较没有播出的剧集而低。比如港剧和韩剧中9分的比例就较英美剧为低，这理应也有作品质量的因素，但我看的剧集也不是很多，不敢妄加揣测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影同样有类似的倾向，一部只会在部分影迷当中有影响力的作品，更容易迎合这部分目标观众，从而在他们身上获得一致的好评，因而分数较高，这类电影可能只有几千甚至几百打分，如果他们的影响力得到传播，扩大了观众群体，则分数可能会开始下降。这种小范围的强号召力可能来自于导演、演员、题材、风格，又或是某个其它领域作品的电影版本。而这并非豆瓣所独有，IMDb、时光我都有见过类似的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、国内上映&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前所说，疯狂原始人在豆瓣疯狂的拿下了9.1分，这个分数使其在豆瓣250上挺进到了24位（时光8.6，时光100中排名59），与大闹天宫、千与千寻、搏击俱乐部等比肩，甚至还在少年派之上，而同样的电影只在IMDb拿到7.5，烂番茄69%，媒体综评55这样的中等评分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一部电影能在国内上映的时候，这往往可以进一步推动他在豆瓣的评分，高分的电影会更加高分，中庸的电影会更加中庸，而烂片也会更烂。泰囧在去年刚刚上映的一两个月时间里，分数都一直保持着8+的高位，然后才逐渐回落到现在的7.6。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无疑问的是，电影院的良好效果无疑可以增加一部电影的观感，同样电影票所花费的人民币也会加剧人们对烂片的愤怒，这或许是上映电影的分数更加极端的原因。这种分数的偏移会在接下来的数个月中，随着通过网络、手机、电视等其它媒介观看这部电影的人数的增加，而逐渐恢复正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、五一对刷&lt;br&gt;&lt;br&gt;为数众多的国产电影都经历过这个过程，认为电影质量低劣的观者怒打1星，而支持电影的导演演员粉丝或者制片方水军则回打5星，双方的每一次打分都令另一方更为愤怒，并回以更极端的打分，微博上戏言之为C型评分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一部电影在豆瓣上已有的评分，在一定程度上会影响之后打分的新用户，这是从众效应的体现，具体来说，当你想给一部电影打3星的时候，发现它在豆瓣的评分在8分以上，或许这会让你有所动摇，从而修正你的打分到4星。但这种状况的另一个表现是，当你想给一部电影打2星的时候，发现它在豆瓣的评分在8分以上，这反而会加剧你的观感，让你觉得这里更需要反方的呼声，从而将你的打分修正到1星。（这就是为什么我看到现在有些水军刷分已经改刷4星而不是5星了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不称赞豆瓣在处理这种问题上的操作还是值得一提的，这种五星和一星的对刷往往不会持续很久，其中一方就将在豆瓣的干预下崩溃，而使得评分进入一边倒的节奏。前不久的富春山居图在豆瓣上的5星比例曾经高达30%以上，大约有5000个账号左右，然而豆瓣的用户权重机制首先控制住了评分，并且每天至少清理一次评分的用户。（我当时发了个帖子见此：&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/5364905/discussion/53625491/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;发现一个本片水军的有趣事实……&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个尴尬的事实是，我一直觉得，在豆瓣进行这种刷分通常反而会导致评分下降，五一对刷式的刷分，会导致打分者出现一种投票站队的幻觉，在豆瓣页面同样高比例的5星和1星，压制了本打算打出中间分的观者，使他们更倾向于在二者中选择一方表明自己的立场，当豆瓣处理掉其中虚假的评分之后，这部电影的评分大概率将更加偏离刷分者希望得到的结果，一些5分档的电影可能因此反而跌入了3-4分档。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、豆瓣观影&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实豆瓣的分数虽然蛮重要，但是对于我而言，豆瓣较之时光和其它影评网站，其更强的社交性，也对观影有很强的意义。事实上，与其按照评分观影，寻找到一个口味与你最接近的观影达人（我已经决定跟着桃姐走了，唯马首是瞻），跟随他的评价扫片，反而更容易符合心意。（我在这很想举一个Netflix的相关研究来佐证这点，但没找到，印象里大概2年前看到过这么个东西……）豆瓣上除了很多观影达人，他们编写的很多豆列也充满惊喜，许多按照某主题或风格编制的豆列完全可以作为扫片列表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直觉得，无论豆瓣、时光、IMDb、烂番茄、媒体综评，又或者奥斯卡、金球奖、欧洲三大电影节、港台二金，都只是一种帮助你建立品位的电影体系。对于看电影不多的人而言，这种体系可以最快的让人知道，什么样的电影是好电影，而什么样的不是。等到你看的电影达到一定程度，形成你自己的品位，进而形成你自己的口味，寻找到电影中自我的定位之后，自然就可以从豆瓣时光IMDb各种分数中解脱了，就像有人说过，世界上只有一个故事，就是Who am I。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.4 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;几天没有上网，之前手机刷微博发现被@ 了好多次，原来这边有这么多人支持，真心感谢。豆瓣文艺向、对国片苛刻等说法网上经常有人提及，所以我自己也经常思考类似问题，因而那天看到提问，忍不住写了许多，如果能对大家观影和看豆瓣有所裨益，那就最好了&lt;br&gt;&lt;br&gt;回复也很多，所以再补充下我的一些看法&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、动漫&lt;br&gt;&lt;br&gt;动漫确实分数很容易高，正如同前述第3点所说的，能够来豆瓣为一部动漫打分的人，大概率是看完或者在追这部动漫的人，而他们一定是这部动漫的爱好者和支持者，不过豆瓣本身并不是偏向二次元的网站，所以我不觉得动漫真的有比剧集更明显的优势。就评分来说，我知道的绝对高分，海贼和银魂分别是9.4和9.5，因为大影响力的民工漫（我自己不是二次元众，这个词也不知用的恰当与否……）中，它俩的水准较高，其次的猎人和钢炼勉强上了9，死笔、棋魂、柯南都倒在了9分门槛之前，而火影、犬夜叉分别是8.2和8.4，死神更是只有7.9；怀旧一派的领头羊大概是灌篮高手和机器猫的9.4，其余樱桃小丸子、蜡笔小新、七龙珠、圣斗士都没有突破9分，美少女战士8.2，剧情比较堪忧的中华小当家只有7.8。观众稍微更集中在二次元圈内的作品倒是比较容易上9，比如夏目友人帐9.1、虫师9.2、EVA9.2、蜂蜜与四叶草9.2、Fate9.0之类。就整体的评分来说，我还是觉得跟剧集的情况差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、恐怖片&lt;br&gt;&lt;br&gt;恐怖片的低分很多人都认同，如果要究其原因，我个人还是觉得，各个类型之中，按照前述第2点的经典电影标准来说，恐怖片大概是各个类型中，最难植入所谓内涵思想的一种。喜剧片大可以走轻喜感情路线，动作片也有时有正义自由这里话题，只有恐怖片很难做到，而且这种文戏几乎无悬念的将会冲淡电影的恐怖气氛，最后不免弄巧成拙，搞成了国产恐怖片。所以恐怖片基本只能在剧情结构上下点文章，电锯惊魂、恐怖游轮、致命ID差不多就是这样过了8分门槛，而不仅有结构，还夹杂了孩子与大人友情成长等因素的第六感就能升到8.7，这差不多算是恐怖片的极限了……IMDb和烂番茄似乎也有类似倾向，电锯在烂番茄不过48%，IMDb也才7.6，还不如豆瓣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9、国产片&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣对国片更苛刻似乎是个广泛的共识，不过我还是不完全认同这一点。首先大部分国片就质量而言，确实与电影工业化完善的典型好莱坞相比，实在相去甚远，这种差距是全方位的，上至管理政策分级，下到剪辑编剧视效，好莱坞都已经有整套的固定工业流程来进行，这使得我们的电影很容易烂，而他们的工业产品经常只是平庸；其次更加加剧这种情况的是，比起远隔重洋，有时东渡的好莱虎，我们的电影基本都能在电影院上映，将质量上的缺陷更加放大。事实上这些年在豆瓣上拿到高分的国片不少，但诸如7.9的风声、8.2的钢的琴、7.8海洋天堂、8.5我们天上见、7.6斗牛、8.3万箭穿心这些，基本都来自不那么依靠电影工业来完成，反而更容易凭借感情本土化而获得认同的剧情片，而有商业大片野心的古装片、视效片这一类，则往往以评分上的失败告终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10、漫画和书&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫画和书的情况又和电影不同，一个明显的情况是，当豆瓣电影的评分人数已经轻易突破了10万大关之时，豆瓣读书上甚少有评分超过1万人的书籍。事实就是，当我们走入书店时，我们可以做出的选择，远远多过我们走入电影院时所能做出的选择，因而毫无疑问一本书所拥有的豆瓣读者，要绝对小于一部电影所拥有的豆瓣观众，而看完一本书所需的时间，也不亚于一部动漫或是剧集，另外书籍的网络传播，也弱于几乎随处可见的电影、剧集和动漫。这样使得几乎所有的书都存在前述第3点的封闭圈子特征，所以书的评分较电影高出甚多，8以上的书籍比比皆是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果豆瓣上还能有向万人读者目标进发的书，那多半只能是漫画，漫画的网络传播范围远大于一般的书籍，而且这种网络传播也使其没有受限于某一出版社或是版本，大部分豆瓣众都是随便搜索一版就圈入看过，比如长春版的灌篮高手第31册被大圈2w有余，而同版的其余各册基本都不过1千，不过同样的原因也使得第31册得到了全套漫画的最低分9.5，其余各册都在9.7-9.8间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种稀疏的评分状况，使得豆瓣读书的评分比较难度远比电影复杂，各个高分书籍可能只是各个不同圈子的聚集体，以至于书籍间的分数比较是否还有意义都很难说。我个人可能更多的会参考身边人对书籍的评价或者豆瓣书评，和电影不同，豆瓣读书的评分对我来说作用不大，所幸我品位较低，读书颇少，还不至于因此困扰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的PS：&lt;br&gt;这个回答意外的给我增加了很多关注……但是我刚刚突然看见我个人资料莫名的写着 女 ……（我和我的小伙伴们都惊呆了……）我不知为什么，也不知何时开始写着的，本着认真负责不欺骗观众感情的态度，来看妹子的人赶紧果取关- -
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21212541/answer/17759631
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
金庸小说里，医术的排名如何？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说候选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平一指：名气极大，《笑傲江湖》第一医生，惜哉对令狐冲的异种真气之症毫无办法，而方证老秃驴明说了可以用《易筋经》化解。这就让平大夫落了下乘。出局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄药师：号称是医卜星相都拿手，但似乎对自己老婆的小产没法子。唯一的表现是发明旋风扫叶腿，让陆乘风可以扶杖走路。后来程英中毒被他医好了，算个小战绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;石万嗔：没有丝毫医道表现的毒老头，完败给程灵素，出局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;薛慕华不及苏星河，苏星河不及无崖子，无崖子另说，苏星河和薛慕华可以出局了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王难姑和胡青牛会的东西，张无忌都会；张无忌还有可怕的内力做后盾。所以张无忌青出于蓝。胡和王出局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一灯救个人，要费五年道行，而且只治内伤——偏科严重，出局。他师弟天竺僧只会解毒，无他长处，俩人凑一起倒是很厉害，可以开门诊，分开来就算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下最顶尖的几个人了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;程灵素是技艺表现最华丽的。治苗人凤眼睛，治马春花剧毒，最后以身殉了胡斐。情义皆重。纯技巧和药理方面，应该是天下无双。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张无忌治何太冲小老婆那次表现出色，还带推理属性。宋青书都被俞莲舟打碎头了，他都救得活，端的厉害。但黑玉断续膏事件上，可见用药不够仔细，差点把殷梨亭给搭进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扫地僧把慕容博和萧远山拍到假死再救活，内力流方面天下无敌，远胜一灯大师。虽然医学技法上表现一般，但先前一段很被忽略：他给慕容博和萧远山进行了心理治疗，解开了他们的心魔。这是心理医生啊，得加分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无崖子和天山童姥那一脉的医术，可以轻松解决丁春秋的毒、天山童姥的断腿，甚至能给阿紫换眼睛。这个华丽程度，只有程灵素可比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;考虑到虚竹有旷古绝今的内力，有逍遥派各类神秘药典，非常华丽多样的表现（薛慕华和苏星河的表现都可以归到逍遥派，虚竹解各类生死符，童姥断腿后依然可以回复神功一类玄幻故事），以及给阿紫换眼睛这金庸所有书里最精密最神奇的手术（比给苗人凤治眼睛还夸张），最佳医术，应该授予以虚竹为代表的逍遥派全体同仁。&lt;br&gt;（此处应该有掌声）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20051530/answer/13830550
</link>
<author>
天光
</author>
<title>
如何提高团队凝聚力和执行力？
</title>
<description>
带领团队，基本上就是两种模式，李广模式和霍去病模式，两人都是汉武年间有名的大将&lt;br&gt;1.李广带兵，同吃同住，平时体恤下情，战时身先士卒，自己本身勇武过人，和士兵打成一片，有很强的感情纽带，这样的团队的凝聚力是最强的&lt;br&gt;2.霍去病带兵，自己是吃随军御厨专门服务的，平时鲜衣怒马，高高在上，拥有绝对权威，然奖罚分明，令行禁止，底下兵的待遇优厚（地位，饷银），容纳了不少能人异士，依靠律条管束，糅合，激励军队。这样的团队，执行力是最强的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两种模式都是好模式，理论上也有融合的的可能。实际上其实是，对于团队来说，感情带来凝聚力，规则（规章）带来执行力，关键问题在于两者的平衡&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么问题其实很简单：有感情的团队，有凝聚力，有良好的，执行效果好的规则的队伍，有执行力，处理好两者的平衡，凝聚力和执行力可兼备。剩下的，就取决于团队中个人的能力和资源了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20640985/answer/16035751
</link>
<author>
Brian
</author>
<title>
美国人心目中的美国大学排名是怎样的？
</title>
<description>
&lt;i&gt;(Thank you &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@猪小宝&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhuxiaobao&quot; data-tip=&quot;p$b$zhuxiaobao&quot;&gt;@猪小宝&lt;/a&gt; for an awesome translation! &lt;a href=&quot;http://zhi.hu/QKzt&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhi.hu/QKzt&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;The most popular US college rankings are published annually by US News,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/spp+50&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;National University Rankings&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; [1]&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Harvard University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Princeton University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Yale University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Columbia University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Chicago&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Massachusetts Institute of Technology (MIT)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Stanford University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Duke University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Pennsylvania&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;California Institute of Technology (Caltech)&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;US News also publishes an international college ranking, which uses a different ranking metric, and it includes the famous Chinese universities,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.usnews.com/education/worlds-best-universities-rankings/top-400-universities-in-the-world&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;World's Best Universities; Top 400 Universities in the World&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Massachusetts Institute of Technology (MIT)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Cambridge&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Harvard University&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;...&lt;br&gt;  44. Peking University (北京大学)&lt;br&gt;...&lt;br&gt;  48. Tsinghua University (清华大学)&lt;br&gt;...&lt;br&gt;  90. Fudan University (复旦大学)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;As expected, the famous schools (Harvard, Yale, Princeton, Stanford) are at the top. In fact, when somebody admits for the first time that she or he graduated from Harvard, we call it &quot;Dropping the 'H'-bomb&quot;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;But I bet there's a lot of schools in the top 50 that Chinese people have never heard of. These schools are household names in America. &lt;br&gt;&lt;br&gt;For example, take Emory University (Rank 20). When two of my friends from China were admitted to Emory, I was ecstatic for them! Who in America hasn't heard of Emory? But then they told me that they were really concerned: they said nobody they asked in China had ever heard of Emory. They weren't sure whether it was a good school or not.&lt;br&gt;&lt;br&gt;But what Americans think about these schools is a little more complicated. A useful way to look at American expectations is to look at their pocketbooks. Take a look at this study by Sallie Mae (Sallie Mae lends for student loans) on how American families pay for college &lt;a href=&quot;https://www1.salliemae.com/about/news_info/research/how_america_pays_2012/#main-content&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How America Pays 2012&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; [2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/5a/415ad1cbe5ef6c448bed5de83cdbb334_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;549&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/5a/415ad1cbe5ef6c448bed5de83cdbb334_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;As you can see, a large portion of the tuition costs is shouldered by the student. This stems from the cultural and legal tradition that Americans are adults at 18 and therefore independent by the time many start college. But it is also an economic reality, since American parents tend to have a mortgage on their house, more than one child to put through college and maybe even student loans of their own.&lt;br&gt;&lt;br&gt;I'm actually surprised by how low the numbers are in the study because almost all of my friends either worked part time or took loans or did both to help pay for school. For example, I worked part-time as a Resident Assistant in the dorms and that covered my room and board (food). Most of my friends also worked at paid summer internships instead of taking extra classes. &lt;br&gt;&lt;br&gt;When I was applying for college, I remember visiting one of my teachers from middle school and she gave me the best college advice I remember, &quot;Don't take out a loan for undergrad unless you absolutely have to,&quot; she said. When it was time to choose from the colleges that accepted me, I followed this advice. I could have gone to a private college famous for its engineering program if my family took out loans each year. But I decided to go to my state's public school, which also gave me a scholarship. Now that I've graduated, I've witnessed the fruition of my teacher's advice. I make as much or more than my friends who went to famous schools, not because I'm more talented, but because I work in a high-paying industry. And I'm also not burdened by the need to repay over a hundred thousand dollars.&lt;br&gt;&lt;br&gt;With these financial restrictions in mind, American families try to look for the best value colleges. Thus a different ranking published by US News can be more useful,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/top-public&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Top Public Schools&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; [3]&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;University of California, Berkeley&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of California, Los Angeles&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Virginia&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Michigan, Ann Arbor&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of North Carolina, Chapel Hill&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;College of William and Mary&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Georgia Institute of Technology&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of California, Davis&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of California, San Diego&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of California, Santa Barbara&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;If a family lives in the state of a public school, the student can attend the school at in-state tuition rates. In-state tuition is generally half the price of out-of-state or private school tuition. For example, at University of California, Berkeley, the in-state tuition is $14,985 per year, while the out-of-state tuition is $37,863 per year; at Harvard, the tuition is $38,480 per year.[4] This cost is only for tuition and doesn't include living expenses, books and travel. This makes a huge difference when families' decide on which school a student will attend.&lt;br&gt;&lt;br&gt;But I also remember that when I was applying to college, my high school friends and I didn't rely very much on any of the rankings. We came to that conclusion after we discussed how the rankings were calculated. Up until a couple years ago, the US News college ranking would not only publish the result of the ranking, but also publish most of the data that it used to create those rankings (I can't find this data online anymore, unfortunately). We noticed that some of the colleges that were highly recommended by our college friends were very low on the rankings or didn't appear at all. This made us curious, so we graphed the data. Most of the data seemed to have a slight correlation with the rankings, but there were always outliers. One dataset fit the rankings almost exactly - Spending per Student. For example, Harvard (Rank 1) spends approximately $80,000 on each student over the course of her or his college career, while University of California, San Diego (Rank 38) spends approximately $20,000.[5]  Other journalists had also noticed that the colleges were consistently ranked by Spending per Student; online commentators questioned whether the rankings would actually help students or would give them a lopsided perspective on which colleges were most suitable.&lt;br&gt;&lt;br&gt;In addition to the questions about the ranking methodology, there is also debate about the ranking's usefulness. &lt;i&gt;Washington Post&lt;/i&gt; Education Columnist, Jay Mathews, elaborates on studies that found no correlation between the prestigiousness of a school (including factors such as its rank) and a graduate's annual salary 15 years later. The data shows that students with similar GPA's in high school made similar amounts of money; looking at the data, you couldn't tell who went to an Ivy League and who went to a state school. Mathews contends that there are plenty of people who are smart enough and accomplished enough to go to a famous school, and choosing not to go, for whatever reason, has not been a disadvantage to them.[6] &lt;br&gt;&lt;br&gt;This complex set of considerations, plus the plethora of choices awaiting high school seniors, could be a reason why the college visit and the first impression that a student receives from the campus is more persuasive than any newspaper ranking.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;As always, if you have the courage and patience to translate this into Chinese, then go for it! =P&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/spp+50&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;colleges.usnews.ranking&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;sandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/spp+50&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;https://www1.salliemae.com/about/news_info/research/how_america_pays_2012/#main-content&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www1.salliemae.com/about&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/news_info/research/how_america_pays_2012/#main-content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/top-public&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;colleges.usnews.ranking&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;sandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/top-public&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] &lt;a href=&quot;http://registrar.berkeley.edu/Registration/feesched.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;registrar.berkeley.edu/Registra&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;tion/feesched.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5] &lt;a href=&quot;http://collegemeasures.org/4-year_colleges/institution/Harvard-University-MA/scorecard/cost-per-student/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;collegemeasures.org/4-year_c&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;olleges/institution/Harvard-University-MA/scorecard/cost-per-student/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6] &lt;a href=&quot;http://www.msnbc.msn.com/id/44122857/ns/business-school_inc_/t/whats-ivy-league-education-worth/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;msnbc.msn.com/id/441228&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;57/ns/business-school_inc_/t/whats-ivy-league-education-worth/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
