<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20845617/answer/16370447
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
想送妈妈一台安卓系统的平板，大家有什么好的推荐么？
</title>
<description>
最新款 iPad，别折腾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;android 的一个重要问题在于很多流氓软件在后台注册服务，这会导致系统拖慢，电池续航降低等，极客们自然可以轻松解决这些问题，但你老妈一般做不到这一点，甚至一般的普通用户都做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 iOS 的话，app store 跟官方的审核机制解决了很多不必要的麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算想买 android 平板也得考虑 Nexus 10，图便宜至少也要用 XOOM，这些都可以，而且都有 3G 版本。别的国产货不推荐，三个字：浪费钱。——如果你坚持买 android 的话，建议把你手头的 iPad 给老妈，自己用 android，这时我推荐 Nexus 10。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官方的 Nexus 品牌的 android 平板，易用性强壮性流畅性都不错，但要完全发挥它的潜力需要一颗极客的心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20446207/answer/16366924
</link>
<author>
Chambers
</author>
<title>
你在潜水的时候都有哪些经历？
</title>
<description>
去palawan看沉船, 日军整个舰队被米帝弄沉在那儿，最奇妙的是一艘战舰，大约在34M深度;&lt;br&gt;当时海水能见度低于10米，当你下到20多米时光线已经开始变得暗一点，这时候突然一个巨大的阴影出现在面前，黝黑而冷漠，心跳开始加速;&lt;br&gt;只听到自己吐出气泡的声音，慢慢从尾部进入货舱, 舰桥，用电筒照明，锥形的光柱在几乎全黑的舱室里面把水和所有物品都投射出奇妙的影子，偶尔能看到一只鱼静静地滑过不见，目光所及之处都是厚厚的沉泥和铁锈，小心地穿过一个个房间，甚至有一些铁床架子之类的残余物，真是可以听到心跳声的死寂， 可以各种脑补；&lt;br&gt;最后接近前甲板的一个破洞，阳光投射了一个非常holy的光柱效果，顺着光柱出去，突然就是长满了整个前甲板的cabbage coral， 直径很多超过1米的，无数的nemo, angle fish和scorpion fish在自然光下五颜六色，非常强烈的生命感;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19680537/answer/16365583
</link>
<author>
朱倩
</author>
<title>
如何看待沙发客（couchsurfing）？有使用过的朋友吗？如何看待它在国内的发展？
</title>
<description>
我是来自澳门大学大三学生，本学期通过学校在挪威奥斯陆交换，最初是从朋友口中听得couchsurfing，抱以尝试的态度在2月份去&lt;b&gt;芬兰&lt;/b&gt;时顺利找到了赫尔辛基、坦佩雷、罗瓦涅米三处的CS，因为自身接触CS也只有1个月不到，在这里分享一下我在芬兰的经历和目前为止对CS的一些个人想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我和一个香港AIESECer &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19669783&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;话题动态 - AIESEC&lt;/a&gt; 在芬兰的经历总体可以用美好来形容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：以下文字主要侧重hosts对我们的照顾，至于作为客人的我们，主要的角色是通过真实分享个人经历、为他们做中国美食、陪伴他们的孩子或朋友作为感谢。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;u&gt;赫尔辛基&lt;/u&gt;，我们的host是一个创业的单身爸爸，有两个孩子，&lt;br&gt;－第一天晚上他就请我们吃了一顿晚餐，我们也有幸尝到了地道的芬兰美食并有了初步的相互了解；&lt;br&gt;－晚饭过后，他又带我们去了酒吧参加赫尔辛基CSers组织的couchsurfing meeting，在这里大家一起交流有关CS或是无关CS的，各自快乐或悲伤的经历；&lt;br&gt;－后来我们行程的变动，他主动提供多一晚的住宿给我们，并且通过CS这个平台为我们两提供了两张从赫尔辛基前往塔林的优惠船票；&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;u&gt;坦佩雷&lt;/u&gt;，我们的host是一个单身的妈妈，有两个孩子，&lt;br&gt;－因为我们在坦佩雷另外一个CS host没能及时保持联系，妈妈就让我们在她那多留了一晚；&lt;br&gt;－赠与我们芬兰有名的Fazer牛奶巧克力作为陪伴孩子的礼物；&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;u&gt;罗瓦涅米&lt;/u&gt;，我们的host是一个film maker，&lt;br&gt;－ 他的朋友也是CSer，刚好也host了两个日本人，我们一起做饭，五个人度过了美好的夜晚；&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单给大家附上一个图片分享：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/06/5106c7c63f7521297f863fffd2de7753_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;665&quot; data-rawheight=&quot;665&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;665&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/06/5106c7c63f7521297f863fffd2de7753_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;1: 在卢瓦涅米和两个日本妞、两个芬兰男子和香港朋友的晚餐；&lt;br&gt;2: 为赫尔辛基的爸爸、奶奶做中国菜和他们分享各自国家的文化；&lt;br&gt;3: 和坦佩雷的妈妈的儿子玩闹；&lt;br&gt;4: 为坦佩雷的妈妈和孩子做中国菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能你会困惑，我所分享的经历都是正面的信息，因为CS这个平台的价值因人而异，因国情而不同，但总体来说，它还是具有特殊性，值得在旅途上的你去经历体验一番，就从我目前已有的经历分析，芬兰的host有以下几个特点&lt;br&gt;（个人观察芬兰CS比较成熟，以下几点也可视为热衷并投入couchsurfing的host的共性，可供大家日后寻找host时候衡量参考）&lt;br&gt;－&lt;b&gt;CS上的个人资料相识，乐于分享准确的自我信息和个人喜好&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;－&lt;b&gt;对朋友的信赖度高&lt;/b&gt;，不论是在网络上的提前沟通还是见面之后的交流都是以此为基础的；&lt;br&gt;－&lt;b&gt;自己有比较灵活的时间&lt;/b&gt;，单身爸爸工作时间比较灵活，而单身妈妈是失业在家的，film maker则是大学生，他们有相对充裕的时间照料自己的朋友，这样的时间安排在北欧行得通，但是在中国，以目前大家对生活和工作的态度很难健康有序实践；&lt;br&gt;－&lt;b&gt;有对CS平台的合理期望和利用&lt;/b&gt;，爸爸和妈妈都有自己的一儿一女，他们都期望通过让孩子与不同国家的接触教育感化孩子，通过和他们孩子的接触玩耍，我也相信芬兰教育在一定程度上有值得我们借鉴的地方，家长对孩子有足够关注和陪伴，促成孩子的个性发展；&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于芬兰之行的良好开端，我也日渐观察其他国家的couchsurfing，也发现很多人并非十分靠谱的；同时我的朋友在我的影响下也开始利用CS，但是她觉得这是一件不太愉快的事情，尤其是要找到旅行时间、城市和自我感兴趣的host之间的匹配消耗了她大量的时间... 至于我个人，希望待日后经历丰富后再提供给大家更宏观的看法和切实的tips  :)&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还愿意和大家分享一句话，&lt;b&gt;很多商业做平台，而作为个体，最好的动机和尝试是通过自身对平台的信赖和理解，用经历去拓宽平台里面的内容&lt;/b&gt;，愿大家旅途各自有获。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20845513/answer/16370239
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
乐视网全年 1.16 亿元的开发支出 82% 都能确认为无形资产，这是不是正当的做法？
</title>
<description>
财务欺诈谈不上。&lt;br&gt;不能简单以“优酷、爱奇艺亏损，而乐视网盈利”就判断乐视网财务欺诈。因为优酷、爱奇艺这类网站与乐视网的盈利模式完全不同。这在另一个问题中有比较详细的讨论：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20819973&quot;&gt;优酷和乐视网有什么不同？为什么乐视网年利润近 2 亿元，优酷却亏损 4 亿元？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于乐视开发支出资本化，其实不是82%被确认为无形资产，而是将全部开发支出都资本化。今年新增了1.17亿开发支出，同时有0.97亿转为无形资产，并开始摊销，逐年确认为成本和费用。&lt;br&gt;其资本化的过程完全没有问题，可参见我在另一个问题中的答案。乐视网的做法没有任何问题。&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20839092&quot;&gt;很多互联网公司财务报表中的研发支出是计入营运费用，而非资产吗？这样处理的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然乐视网的做法没有问题，那就不应该判断其为“财务欺诈”。&lt;br&gt;但我们是否可以说，“乐视网在规则允许的范围内对财务报表进行了一定程度的粉饰”呢？&lt;br&gt;其一，版权的摊销。乐视2012年当年约当摊销率大约为35%（根据数据作的推算，不一定准确），未披露是否是直线法摊销。优酷采用加速折旧，第一年50%，第二年25%，如果乐视采取这种方法摊销，2012年摊销率大约为38.5%左右。这3.5%的差异也就7500万左右。摊销本质上是为了让收入与成本匹配，即收入取得越多，摊销也应当越多。问题是，乐视的摊销方法合理还是优酷的摊销方法合理呢？&lt;br&gt;其二，开发支出的资本化。乐视将开发支出全部资本化（管理费用没有研发支出），开发支出转入无形资产时分为系统软件和非专利技术两类。根据推算，乐视网这部分资本化的开发支出摊销年限大约为7~10年。问题是，乐视认为这些资本化的开发支出，其能产生效益的年限长达7~10年，这合理吗？&lt;br&gt;以上问题我不作回答。对企业价值的判断是主观的过程。我只负责把报表表达的东西用大家能懂的方式讲出来，各位自行判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常言道，利润表可以作假，但现金流量表没法作假。看看乐视的现金流量表，经营现金净流量为1.06亿，看起来很不错。但考虑到购买视频版权的支出对于乐视网来说其实是经营活动的一部分，不应当死板的按照会计准则计入投资活动现金流。如果把这部分版权支出7.75亿考虑进经营现金流量的话，经营现金净流量实际为负6.69亿。表明乐视网仍处于烧钱期，离收获期还差得远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839111/answer/16367253
</link>
<author>
南山子
</author>
<title>
如何看待撤销铁道部？
</title>
<description>
在知乎上看到很多关于撤销铁道部的问答，大部分都是在讲经济意义，这可不全面。主席当年说的好：“你是满脑子的经济问题，我是满脑子的路线问题。”在天朝，讨论这么重大的政策，哪有不从政治层面去理解，光凭经济常识去解决的。作为一个研究天朝路线斗争的资深青年学者，下面我给大家讲讲铁道部撤销背后的权力斗争与路线纠葛，听好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁道部这个部，与其他所有的部都不同，不同在哪儿呢？你只要看看它的部长人选就可以了。从1985年到2011年，长达26年的时间里，铁道部的部长都是系统内出来的。什么叫做系统内出来的？就是第一份工作在铁路系统，第二份工作在铁路系统，提干在铁路系统，提高干在铁路系统，当部长还是在铁路系统。这些系统内铁道部长里面，有的是工人出身，有的是工程师出身，反正都算技术官僚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看官，你说这现象正常不？就算是号称“天下安危系于一半”的公安部这种要害部门，部长也不是系统内培养的。只有一个部与铁道部类似，那就是外交部，他们最近四任部长都是系统内出身的（严格地说只有三任，倒数第四任最早是共青团系统的）。问题在于外交部是什么档次的部门，人家的部长经常是由副总理或国务委员兼任，你铁道部又是什么档次的部门？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说了，铁道部有多少高级干部你知道么？刘部长被抓的时候，累计有2000个。看官，你说一个部，2000个局级干部，这像话不？嘿嘿，更不像话的是，这些干部岗位里面，有四分之三是刘部长任期内创造出来的。听好了喔，不是干部本人被提拔上来这么简单，而且连岗位都是新创的喔！&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘部长被抓，换上了盛光祖。看官，你道这位盛光祖是什么来头？他之前是海关总署署长不假，但是最早也是铁路系统混出来的啊，先后在上海铁路局、济南铁路局做过高级干部，还出任过铁道部副部长、党组成员。刘部长栽了一个跟头，本来是中央踏平铁道部独立王国，收复大权的良好时机，为什么又派了一个铁路系统的干部过去？第一，说明中央不想冒险，毕竟高铁才通车，出了事情谁都兜不住；第二，说明中央心里没底，毕竟刘部长提拔的那1500个局级干部都在呢，铁道部又是技术官僚当道，人家不听你的，你也没办法是不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯大林同志说的好，在政治斗争中，一旦路线问题解决了，剩下的就是干部问题。铁道部当然没资格参与路线问题，但是在干部问题上不停地给中央出难题，针插不进，水泼不透，这才是中央最头疼的。你真以为中央会对铁道部订票网站、铁路饭难吃、铁路服务员脾气差、春运一票难求这些问题动怒？错错错，只要不影响安定团结的大局，这些事情都可以得过且过，再说一票难求又不是一天两天了，既然过去二十年都可以混，何妨再混二十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘部长任期内的骄横跋扈，为铁道部独立王国的覆灭，打了一针催化剂。此话怎讲？首先，刘部长跟铁道部前部长傅志寰不合，当年傅志寰坚决反对他上位，他上位之后当然加倍回敬；俗话说的好，国必自伐然后人伐之，铁路系统内部神仙打架，下一步当然就是中央没收领地了。其次，刘部长擅自调整组织结构，比如成立铁道部客运专线系统集成办公室（跟高铁相关的），严重侵犯原有的铁道部运输局权限，犯了中央的大忌。最后，此人在任期间丑闻频发，2006年胞弟杀人，2008年胶济铁路撞车，同年雪灾导致南方铁路中断，高铁建设又是毁誉参半（那时候还没有高铁特大事故），宰了他也有大义名分。注意，以上三条的重要性依次递减，首先是神仙打架，然后是擅自调整组织，最后才是民怨太大。如果只有民怨，没有前两条，刘部长肯定还是光荣退休的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘部长被抓之后，盛光祖接任，说明中央还没有下定决心，到底动不动铁道部。但是人算不如天算，2011年7月发生重大高铁事故，铁道部一下子被推到风口浪尖。这可不是民怨沸腾的问题了，是严重的政治问题。后来国务院开会，把脏水全都泼到了刘部长身上，但是盛光祖的新班子承受的压力也很大，被迫做了深刻检查。然后高铁又爆出投资缩水、路段沉降、项目工期推迟等丑闻，铁道部的漏子越捅越大。当然，我们分析过，仅仅是捅了漏子，并不代表铁道部会被撤销，之前更大的事故也出过，天朝从来不会仅仅因为民怨沸腾，就下手做掉一个独立王国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是活该铁道部倒霉，2012年，有史以来权力最大的铁道部出身的领导人——剪刀手XXX，因病医治无效逝世。XXX混迹铁道部近三十年，任部长三年，因为重大铁路事故辞职，很快又被安排到其他要害部门。此人能量极大，是XX同志的牌友，虽然隐居幕后，仍然不可小视。更悲剧的是，此前两年，另一位铁道部老领导XXX，也以百岁高龄逝世。现在在世的铁道部出身的国家级领导人，只剩下XX同志，但是他并非出身铁道部，只是当过一年多的部长而已，不会照顾部门利益。总而言之，铁道部在下面出了差错，上面又没了保护伞，彻底沦为板上鱼肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然成了板上鱼肉，但是人家来不来砍，是由你的经济价值决定的。如果把你一刀砍了，大家分不到肉吃，那么砍你干嘛。所以整个2012年，各种小道消息不断，但是始终没有确切的消息。真正促使中央下定决心的，是高铁逐渐步入正轨。虽然很多线路还是空座很多，但是高铁整体步入良性循环乃是不争的事实，许多商务人士出行的首选变成了高铁，如果能加强运营效率，前途还是不可限量。高铁究竟赚不赚钱，有很多种算法：如果把此前的负债都打进来，计算财务费用，那很可能是不赚钱的；但是如果剥离财务，国家兜底，那么高铁显然可以赚钱，而且是赚大钱。这个道理，中央也是很晚才想清楚，一旦想清楚了，就不再犹豫了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是2013年3月，一刀下来，铁道部砍成两块：行政管理职能归于交通部，企业运营职能归于新成立的铁路总公司。铁道部系统的三十万人马、两千局级干部，肯定会有一大部分最后落的无家可归——别看中央现在说的轻巧，一个人都不裁，统统安排工作，问题在于给你安排的是什么工作，有些工作还不如不安排呢。再说，行政主管部门改制为企业，哪里有不裁员一说，只是早裁员还是晚裁员而已。此是后话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于新成立的铁路总公司赚钱不赚钱，能不能上市圈钱，会不会带动一批寄生型的关系户公司起来，那就不在我的研究范围了。我只研究政治，与路线斗争和人事斗争相关的话题，欢迎问我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20831648/answer/16326897
</link>
<author>
sky
</author>
<title>
既踢球又看球的人与只看不踢的人，在对足球的理解上有何不同？
</title>
<description>
来个亲历者说，谈三点：&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;对细节技术的理解&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“齐达内、博格坎普接球停球的功夫也没多神啊，balabala····”如果亲身踢过球，接过队友不靠谱的长传球的同志一定不会说出上面的话。&lt;br&gt;2、&lt;b&gt;对犯规和情绪控制的理解&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“足球运动员真实些傻大黑粗，动不动就恼，动不动就犯规得牌，balabala····”如果踢过正儿八经追求胜负的比赛，就知道人在足球这种激烈对抗的运动中荷尔蒙分泌水平和电视前的主播是不一样的，心平气和很难，齐达内撞人不是很难理解。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、对身体对抗和体能的理解&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“这些球员真弱，一场球下来四五个抽筋儿的，还不如整俩田径队的呢····”北京的盛夏时节，本人曾在一场球中踢边后卫，踢到了下半场，和前卫在中圈附近换位之后追赶我方一个长传球，直至杀入对方禁区边缘，甩开了对方两个后卫（纯靠速度甩开的），正要射门，在无人防守的情况下pia的摔在禁区里，抽筋儿了····那是我踢球生涯中唯一一次抽筋儿。赛后，啦啦队的同学都说，你不是长跑很厉害么，咋还会抽筋儿呢？哎，其实抽筋儿不仅和体能有关系，和天气，比赛激烈程度，心理等很多因素都有关。&lt;br&gt;那球太可惜了，哎！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20830236/answer/16360251
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
怎样看中国远洋（601919）的退市风险？
</title>
<description>
退市风险么？没有的。因为这么大一家公司避开退市处理的方法很多，比如今天（3月12日）就出了公告，拟出售物流业务改善今年的经营状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对于航运业不太了解，所以以下分析比较局限，涉及到专业的东西还望有专业人士能在此提供宝贵意见。&lt;br&gt;我整理了中远2011年年报和2012年三季报的相关数据如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/8c/748ceb44dc00a4e69aabc61bfcc29ba2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1097&quot; data-rawheight=&quot;163&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1097&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/74/8c/748ceb44dc00a4e69aabc61bfcc29ba2_r.jpg&quot;)'&gt;可以看到，中远业务主要分四大板块，每个子公司正好对应一个板块。&lt;br&gt;2011年，中远严重亏损，净亏损达到88亿。主要来自于两个主要业务（业务收入占比85%）集装箱运输业务和干散货运输业务严重亏损。其原因是，虽然业务量在2011年有小幅上升，但由于航运价格大幅降低，导致收入大幅下滑，毛利率较2010年下降25%～30%。&lt;br&gt;2012年三季报揭示，除干散货业务量有较大下滑外，其他业务量均有较大的增长。其中，集装箱业务货运价格小幅上升，预计该业务2012年亏损会大幅缩小；干散货业务由于业务量下滑，预计亏损有所扩大；物流和码头业务预计利润都会有较大增长。但综合看来，由于两大主要业务的严重亏损，2012年预计亏损较2011年有所缩小。&lt;br&gt;今天，中远公告称拟出售中远物流给控股公司中远集团，以“改善2013年业绩”。而该项交易在会计上应属于同一控制下的企业合并，中远应以“从未合并中远物流”为原则进行合并报表编制，并调整报表上年数。那么，2012年和2013年报表中都应当不含中远物流的经营成果，这将导致2012年和2013年均剔除中远物流的利润，使中远的亏损扩大。这如何“改善业绩”呢？&lt;br&gt;从2011年年报中可以看到，两大主要业务板块资产负债率在90%左右，经过2012年的亏损之后，资产负债率预计将轻松超过95%，其中干散货业务净资产很可能为负。另外，2012年三季度中远财务费用就达到13.46亿，预计全年有近20亿。如此高的资产负债率，加上高额的利息费用，以及持续的经营负现金流量，中远亟需“输血”，以降低资产负债率和利息费用，增加长期坚持的“弹药”。中远此次出售中远物流，正是为了换取现金，给两大主要业务输血，延长其坚持的时间。&lt;br&gt;中远要扭亏，只能期望货运价格回升。目前的全球经济放缓的大背景下，需求疲软，实现这个期望谈何容易。可以看到的是，中远各主要业务市场占有率仍在上升。中远的策略就是坚持下去，拖垮对手。只要撑过了冬天，春天就会回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另：2012年三季报，前三季度中远就已经收到了政府补贴8.08亿。你真以为政府没有对中远出手相救吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20844366/answer/16369542
</link>
<author>
鄭紫陽
</author>
<title>
苹果旗下为什么有且只有一个 FileMaker 这样独立运作的全资子公司？
</title>
<description>
这是一个历史问题（单击查看大图）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 粉绿色代表软件产品&lt;br&gt;* 黄色代表公司，制作商或者发行商&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/1b/411b076c60a74092185f23ebe28d3f45_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/1b/411b076c60a74092185f23ebe28d3f45_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;(1) Nashoba System 1983 年成立，开发了一款 MS-DOS 平台的软件，叫做 Nutshell，通过 Leading Edge 发行，后者是一个专营 MS-DOS 平台软件的零售商。当时几乎所有的软件分发都通过这种第三方发行商销售，是那个时代的模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) Macintosh 面世以后，Nashoba 揉合 Nutshell 的数据引擎开发了 GUI 界面的新版，但 Leading Edge 一心只做 MS-DOS 软件，无意涉足新版。Nashoba 只好找到另外一个发行商 Forethought Inc.，通过他们发行 Macintosh 平台的 FileMaker，并且新版名字也照着苹果 Mac 硬件的名字，FileMaker Plus 对应 Macintosh Plus.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(3) 1987 年，微软为了 Forethought 的 Presenter，而将其收购，并将后者改名为 PowerPoint，并且发布自己的数据库软件 Microsoft File，这在 FileMaker 之前。不过后来，FileMaker 的销量就远远超过 Microsoft File，微软也随即将其下线。随后微软和 Nashoba 谈判想要取得 FileMaker 后续版本的继续发行权（甚至一度想要低价将其收购，有些威胁意味），但 FileMaker 决定自己发行，而且微软开出的收购价对比 FileMaker 的销售收入，并没有太大吸引力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(4) 没隔多久，苹果电脑公司（当时的名字）成立全资子公司 Claris 以市场运作和推广发行旗下一部分软件。随后 Claris 收购 Nashoba，目的是打造自己的软件套装。彼时，Nashoba 遭受管理危机，员工流失等问题，同时和发行商 Leading Edge 的合作关系也因 PC 平台竞争激烈，销量不佳而中止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(5) Claris 立即对 FileMaker 改名，改为 FileMaker II，以求跟套装内的 MacWrite II 等软件逻辑一致，即使功能其实对比 Nashoba 时期没有多少改变。后面一个大的改版是 1990 年的 FileMaker Pro 1.0.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(6) 1995 年，Claris 发布兼容 Mac 和 Windows 平台的 FileMaker Pro 3.0，此时 FileMaker 其实是 Claris 产品线裏面唯一一个销售强劲的产品，所以他们把其它产品归入母公司苹果，或下线，公司也改名为 FileMake, Inc.，以便集中资源开发和维护 FileMaker.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(7) 现在 FileMaker, Inc. 旗下的产品线包括 FileMaker，FileMaker Go 和 Bento.&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论：&lt;/b&gt;FileMaker 是家从一开始成立就盈利的公司，并且自成体系，有 300 多个员工，8 个全球办公司（办事处），也几乎陇断了 workgroup database 市场（微软的 Access 不如前者），运作良好，旗下产品跨平台，有独立的售后服务，和市场销售团队。看起来也没有并入母公司管理的需要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;* FileMaker 的四个创始人 Spec Bowers, Alan Albert, Dan Chadwick, Jega Arulpragasam 开始是在美籍华人王安所创办王安实验室（Wang Laboratories）一起工作的同事。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;_____&lt;/i&gt;&lt;br&gt;延伸阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dancing-data.com/filemakerhist.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FileMaker Early History&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; by Glenn Koenig, 2001&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/FileMaker_Inc.&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FileMaker Inc. - Wikipedia, the free encyclopedia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20843234/answer/16368986
</link>
<author>
李皓
</author>
<title>
你在网络上读过最有正能量的文章是哪一篇？
</title>
<description>
我想这大概是我读过的最温馨的灵异故事了：&lt;br&gt;传说世间的一切生灵皆可修炼成仙，而猫自然在其中。每修炼二十年，猫就会多长出一条尾巴，等到有九条尾巴的时候，就算功德圆满了，连天上的神仙都要敬让三分。可是这第九条尾巴却是极难修到的，当猫修炼到第八条尾巴时，会得到一个提示，帮助它的主人实现一个愿望，心愿完成后，会长出一条新的尾巴，但是从前的尾巴也会脱落一条，仍是八尾。这看起来是个奇怪的死循环，无论怎样都不可能修炼到九条尾巴。&lt;br&gt;有一只很虔诚的猫，已经修炼了不知道几百年，也不知道帮多少人实现了愿望，但仍然是八条尾巴，它向佛祖抱怨，这样下去如何才能修炼得道？佛祖只是笑而不答，它只得继续修炼。有一天当它在暴风雨中回到它藏身的村庄，遇到一个少年被狼群围攻，以它的造化，当然不费吹灰之力地赶走了狼群，救下了这个少年，之后发现这个少年是它第一位主人的后代。按照规矩，它需要帮少年实现一个愿望，然后脱落一条尾巴再长出一条新的尾巴，继续它的死循环。&lt;br&gt;少年当然是欣喜若狂，九尾猫的传说在当地不知流传了多少年，而自己何其有幸，竟然成为了八尾猫的主人，还有一个不论多奢侈都能够实现的愿望！八尾猫问少年的心愿是什么，他一时之间竟回答不出来，于是八尾猫变化成一只普通的猫咪，暂且跟少年回到了他家。在之后的几天里，少年小心翼翼地与八尾相处，发现它的眼神里除了看透世事的淡然以外，竟然还有些许悲哀。当他得知了死循环的秘密之后，竟然对这只神通广大的猫产生了怜悯。&lt;br&gt;终于有一天，八尾猫待得不耐烦了，便问少年到底有什么愿望。少年想了想，问，“什么愿望都可以实现吗？”八尾不屑地瞥了他一眼。少年接着一字一顿地说，“那么，我的愿望就是，你能有九条尾巴。”&lt;br&gt;八尾猫愣住了，眼睛里充满了疑惑，随后是一种难以言表的感恩眼神。它俯下身，舔了下少年的手，很温暖。&lt;br&gt;于是，八尾猫长出了华丽的第九条尾巴，变成了真正的九尾猫。而少年的一生，也过得十分幸福美满。&lt;br&gt;故事到这里结束。原来得道的天机是如此，只有遇到一个肯让它圆满的人，八尾猫才能有九条尾巴。以前的人都自私地为自己考虑，觉得八尾猫为他们实现任何愿望都是应该的，从不会考虑八尾猫的感受，可是每一条尾巴都要付出八尾猫几十年的修炼。&lt;br&gt;当我读到少年的愿望时，着实吃了一惊，一直以来，不管是阿拉丁神灯还是雅各布斯的猴爪，人们在得到命运的眷顾时，所许的愿望都是为了自己。对于天上掉下来的馅饼，人们总是享用得如此理所当然。&lt;br&gt;而耗费自己难得的运气去成全别人的圆满，这或许是世间最大的慷慨、最真心的回馈了吧。&lt;br&gt;谨以此故事，为你取暖。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839825/answer/16359887
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
心肌梗塞应该怎样急救？应备哪些家庭药品用于急救？
</title>
<description>
救護車到來之前，應對心肌梗死的急救措施主要有：&lt;br&gt;1. 舌下含服「硝酸甘油」，或服用「速效救心丸」。&lt;br&gt;2. 服用「阿司匹林」，阻止血栓加劇。&lt;br&gt;3. 病人心臟停止跳動或心跳不穩，應立即實施「CPR心肺復苏術」。&lt;br&gt;﹣﹣﹣﹣&lt;br&gt;每個人都可以學習掌握簡單的心肺復苏術，它的三個步驟是：A步驟保持呼吸暢通，接著B步驟是人工呼吸，再來是C步驟胸部按壓。&lt;b&gt;改版後的順序為先實行C步驟胸部按壓，再實行A步驟保持呼吸暢通，接著B步驟是人工呼吸，即C、A、B。重複這個序列直到救護車趕到。&lt;/b&gt;具體胸部按壓位置和力度請移步維基百科或醫療知識網站。&lt;br&gt;﹣﹣﹣﹣&lt;br&gt;這裡推薦大家去下載一個App：現場急救指南。「P.S.我不是為開發商打廣告，而是真的覺得它好」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/fb/bafbfa016a61e87c81093ff979a79cae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;&lt;br&gt;（有廣告嫌疑，鏈接還是刪了吧… 需要的請自行往App Store搜索…）&lt;br&gt;這個裡面有全面的非專業人士適用的急救知識，不光有CPR，還有止血術、骨折急救術等非專業人士可掌握的急救知識，推薦每個使用iOS、Android等智能設備的人下載安裝。免費的普通版包含專業版全部功能。有的時候，可以救命。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20840874/answer/16361691
</link>
<author>
徐湘涛
</author>
<title>
你有过买了一件东西之后，发现生活质量和幸福感提升了而相见恨晚的经历吗？
</title>
<description>
智能座便器——卫洗丽&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万别认为女生才需要这玩意儿！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在习惯了温暖干爽的马桶圈之后，面对冬天冰冷到坐下去需要勇气的马桶圈时会无比的想念家……里的马桶圈！&lt;br&gt;在习惯了嗯嗯完了温热的水流冲洗按摩之后，你会觉得直接用手纸擦PP实在太不卫生太不爽了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;数次想买都因为不知道选哪个型号而放弃，后来听朋友说了某个型号用了不错才买了，买了之后就后悔了——后悔怎么没早买！&lt;br&gt;其实买个最基本的型号就行了，最有用的就是马桶圈加热和温水冲洗，什么除臭、暖风之类的意思不大。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20842625/answer/16366771
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
个人可以通过自身锻炼与学习接近杰森·伯恩的能力吗？
</title>
<description>
谢腰&lt;br&gt;答案是：否。&lt;br&gt;&lt;br&gt;bourne的很多行为和技巧看上去很简单，但却是长期高强度训练的结果，而且他最恐怖的地方还不仅仅在于身体素质，而在于心理素质，这是普通人很难依靠自行训练达到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以片中他的自述为例，他“可以告诉你门外6辆车的车牌号码，告诉你女服务员是左撇子，柜台边的小子重98斤，灰色卡车的驾驶室里能找到枪，目前海拔高度跑800米我手不抖”。这段在酒馆中面对玛丽的简短自述中可以看到，他最自信的不是他的身体素质，而是他惊人的洞察力，记忆力和判断力，这些东西需要大量的训练来学习和强化，有N多不为人知的技巧，比如他借助电话黄页获取陌生人住址信息的本事，就包含了多种语言交流、试探、区域散布判断，现场的观察和应变更是没有固定模式，随手拈来，普通人哪里能知道这些？&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通人看伯恩，恐怕会对他娴熟的车技，强悍的格斗技，充沛的体能，精准的枪法而惊叹，但对于警察、军人等面临过相似紧张环境下的人来说，他们都知道伯恩的可怕之处是无论多紧张，他总能充分发挥他的技能，始终保持冷静的头脑、敏锐的判断力和灵活的应变能力，这一点在伦敦滑铁卢车站指挥记者躲避特工的现场搜索和摄像头监视一幕中体现的淋漓尽致。那么多人硬是找不到两个人，那么多摄像头里他就是能找到视觉的死角。放在普通人，怕是连哪里有摄像头都找不全。也就是那个记者不听话，非要自行其是，结果最后暴露了被一枪爆头。普通人遇到危急怕是慌得连东南西北都找不到了吧？哪里还有能力读图，判断周围情况，保持方向感？单单就这种压力训练，一般人就是做不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伯恩这种特工是顶级的，就像电影里说的“3000万美元的杀人机器”，他为此付出的代价极为惨重。就像他的同伙，追杀他的杀手“教授”所说的，怕光，头晕，幻听，呕吐……这都是精力消耗透支，心理压力过大的表现，一个人要时刻保持那样的精神高度集中，快速计算和判断，以及灵敏的神经反应，对于身体的压力都是难以想象的，一般人根本支持不下来。所以他是一个奇迹，没有团队支持，无从喘息，孤军奋战还能赢，三分运气，三分实力，四分主角光环了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：不要追问我怎么会知道这些。我有一些工作经历也许和他类似，但远远达不到那样的高度。虽然我的头像是他，但那只是表明我对他的崇敬，并不代表我是那种人。这种人真实存在，但普通人自行发展到那个地步是不要想。仅仅他那英、德、西班牙、俄、法、意大利的多种语言技能，各位普通人能达到的有几个？&lt;br&gt;===========分隔线===============&lt;br&gt;私信还是稀里哗啦的来了。已经说了，不要追问，尤其那么多具体的要求，抱歉我不作答。这东西如果有心，自己是能找到的。记得伯恩通过搜索引擎调查情报的能力么？如果你们羡慕他，就从这一步开始吧。做伸手党永远成不了伯恩
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826324/answer/16311527
</link>
<author>
Ricky
</author>
<title>
起点中文网创始团队脱离盛大文学事件，会对网络文学业内格局造成哪些影响？
</title>
<description>
曾经短暂混过网文圈，仅谈谈一些个人观点，想看八卦的可以自己去龙空山了解（起点众古神突然集体现世，应该很快会有内幕大八卦出现了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，网文圈是个很特殊的圈子，在这里读者们都会去跟从大神的脚步，有心人都会了解，酒徒、血红、烽火、烟男等起点大神都是陆续离开起点的，可见起点与大神作者之间的不平等关系是很明显的，大神作者在适当机会下都会毫不犹豫的选择离开，而那些读者也会有相当一部分选择跟随大神离开；&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，盛大文学几乎是起点和晋江双寡头分别走男女路线，起点依靠多年积累和成熟的经验毫无疑问的做为业界龙头，但是，前面说了，作者是可以离开的，读者也是有可能会跟随大神离开的，另外有一点不要忘记，起点的众多大神和编辑的密切关系，相信只要起点创始团队与核心编辑如悟道、314等人登高一呼，绝对会有大量大神作者跟随离开，至于下家是自己创业，还是与巨头联合，这个不在话题之内，反正钱已经不会是问题的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，有成熟的经验和丰富的人脉，创始团队另立山头轻而易举，反之此消彼长，起点就会大量失血，极有可能大量流失大神和付费用户，首先IPO就不用想了，搞不好很快会衰落下去，虽然会想方设法扶持新神，不过这绝不是短时间内可以补充的来的，而这些时间基本足够该团队快速崛起了；&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，盛大游戏已经跌落第一阵营了，好高骛远又眼高手低的桥哥想必心情不会太好，曾经风光一时无二的盛大，至此已再无竞争优势，虽说瘦死的骆驼比马大，但也不过是回光返照罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充一点，其实说到最后都是利益驱使，只要钱到位了，什么都有可能发生。没有资本的介入，也不会有集体离职这种事发生，作者在利益的引诱下，离开也不是不可能的事，至于读者，自行去观察这些群体的行为特征吧。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便补一下大致已经确定的核心人员离职名单，大家可以自行想象会被带走的大神作者：&lt;br&gt;下面是部分具体的名单以及之前的职务：（待补充）&lt;br&gt;起点中文网四位创始人：&lt;br&gt;起点中文网创始人，总经理：黑暗之心（吴文辉）&lt;br&gt;起点中文网创始人，总编辑：宝剑锋（林庭锋）&lt;br&gt;起点中文网创始人，总经理：藏剑江南（商学松） &lt;br&gt;起点中文网创始人，起点中文网副总编：意者&lt;br&gt;&lt;br&gt;管理高层：&lt;br&gt;原起点中文网内容编辑部总监：夹子（朱佳）&lt;br&gt;原起点中文网内容编辑部副总监：小分队长&lt;br&gt;原起点中文网内容运营部副总监、起点文学网总编：314（杨晨）&lt;br&gt;原起点中文网内容支持部经理，网络文学资深从业者：雪夜（杨沾）&lt;br&gt;&lt;br&gt;核心主编、编辑：&lt;br&gt;原起点中文网第一组主编：悟道（陈立波）&lt;br&gt;原起点中文网第二组主编：长天&lt;br&gt;原起点中文网第三组主编：安逸&lt;br&gt;原起点中文网第四组主编：胡说&lt;br&gt;原起点中文网第五组主编：费立国（离职码子）&lt;br&gt;原起点中文网三江主编：ZENK&lt;br&gt;原起点中文网版权部编辑：丸子&lt;br&gt;原起点中文网二组编辑：锐利（魏来）&lt;br&gt;原起点中文网三组责编：一索&lt;br&gt;原起点中文网 无线编辑：泰山&lt;br&gt;&lt;br&gt;原起点女生网总编辑：田志国&lt;br&gt;原起点女生网第一组主编：白开水&lt;br&gt;原起点女生网第五组主编：陆陆 &lt;br&gt;原起点女生网第五组责编：汤圆&lt;br&gt;原起点女生网第五组责编：乔乔
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19866927/answer/16355432
</link>
<author>
沈小毛不说话
</author>
<title>
自行车旅行有哪些独特迷人之处？
</title>
<description>
该说的，大家都说了，我补充一个吧。&lt;br&gt;对于独自旅行来说，&lt;b&gt;单车是交通工具，更是伙伴&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;它带你驰骋，你要照顾它不生病&lt;br&gt;它可以在每一个美丽的地方替你出镜，在你累的时候也给你依靠&lt;br&gt;照片是我一个人骑车环台湾岛拍摄的，我没有选择去台湾租车，而是让它坐飞机与我一起跨越海峡，因为它不是工具，是伙伴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾东海岸成功镇&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/1a/ae1a79ca0adb6b563fc7d6e96c97ee1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4724&quot; data-rawheight=&quot;1063&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4724&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/1a/ae1a79ca0adb6b563fc7d6e96c97ee1b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;爬寿卡的路上，寿卡是中央山脉南回公路最高点&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/8c/1f8c65858d95f6bd67352edde6836027_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4724&quot; data-rawheight=&quot;1063&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4724&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/8c/1f8c65858d95f6bd67352edde6836027_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;东海岸大武 是南回铁路最南端的车站&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/84/98840a393650e8ce231db5107ec4c9c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4724&quot; data-rawheight=&quot;1063&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4724&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/98/84/98840a393650e8ce231db5107ec4c9c1_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20805878/answer/16365913
</link>
<author>
宇文硕
</author>
<title>
在交响乐中，低音单簧管、英国管、低音巴松这三件非常规木管通常如何使用？
</title>
<description>
这三种乐器在乐队中既可以承担独奏任务，又可以用来重复其他乐器已达到不同的组合效果，还可以和各自的常规乐器组成和弦，看作是常规乐器在音区上的一个延伸。同类的还有短笛，中音长笛，低音长笛；高音单簧管；倍低音单簧管等众多变形木管乐器。此外萨克斯管家族也被归类为木管，演奏技巧和单簧管类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;木管在乐队中的另一大作用就是重复弦乐。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;英国管常常用来重复中提琴和大提琴声部，其独特的带有浓厚“鼻音”特质的音色能给弦乐声部带来异域的色彩。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;单簧管一大特点是能吹出极弱力度。低音单簧管就是这种特质的低音版：能在低音区营造若有若无的音量，或者从无声渐强到某个力度再渐弱到无声。用在力度极弱或者极其安静的段落重复加了弱音器的提琴声部别有一番效果。强力度下能给乐队增添响度（这是所有乐器重复的功能：增加响度，改变音色。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;正如巴松重复大提琴能让大提琴音色出奇的结实一样，低音巴松重复低音提琴能使低音更加坚定和富有冲击力。低音单簧管和低音巴松主要用于重复弦乐的低声部，区别是低音单簧管在较弱的力度下声音更圆润，而低音巴松很难吹出较弱的音量。两种乐器在强音量下都很用冲击力，但是音色有区别。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;在好莱坞电影音乐以及现当代交响乐队配置中，这三种乐器以及其他变形木管乐器早已司空见惯，成为了常规配置的一部分。如果想营造一个“现代”的交响效果，像John Williams的电影音乐那样，那么这些乐器必不可少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附两张去年在Bridge录音棚照的乐器照&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/87/2b878d0e39c0fed78fe7c0add26cd551_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;641&quot; data-rawheight=&quot;942&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;641&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2b/87/2b878d0e39c0fed78fe7c0add26cd551_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/d8/afd81a5e1563834dd523b546a063ecfc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;641&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;641&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/af/d8/afd81a5e1563834dd523b546a063ecfc_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20843509/answer/16363733
</link>
<author>
马啸
</author>
<title>
读书有哪些危害？
</title>
<description>
我说这个未必算是读书的危害，危害不危害完全看人。&lt;br&gt;有些人刚读了些入门书，就觉得自己真的入门了，在某个领域内夸夸其谈，半瓶子水晃荡，但是其言论未必严谨，甚至是错误的。我见过不少这样的人在文学、哲学、社会学、法学、政治学这种看似门槛低的人文社科类学科领域内发表意见（理科有没有类似行为作为一个文科生我没有资格判断）。当然，他们有发表见解的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的情况还有现在网络上很火的公开课。&lt;br&gt;太多的人不过看了十几集甚至几集视频就觉得自己哲学、政治学入门了，但是只听课不看老师布置的阅读任务算上课吗？&lt;br&gt;多少人看了桑德尔的公正就开始大谈功利主义？&lt;br&gt;读书，一定要有敬畏之心，特别是学术（知识）类书籍。&lt;br&gt;现代社会知识传播非常方便，书籍、资料唾手可得，很多人反而不珍惜了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19621922/answer/12513527
</link>
<author>
Pirate Henry
</author>
<title>
达芬奇睡眠，真的那么神奇吗？
</title>
<description>
 首先，我们定义一下什么是睡眠。传统的神经科学定义认为睡眠是一种自然的，周期性的状态，此状态伴随着感知，意识和反应等神经活动的减缓或丧失。&lt;br&gt;第二，1929年德国神经科学家Hans Berger发明了EEG, 海布里炮兵 在他的回复中详细地介绍了EEG如何用于区分睡眠的各个阶段。&lt;br&gt;第三，EEG对大脑电波的测量还发现，睡眠状态下脑波是同步的，而清醒状态是非同步的。我们最新对记忆的神经电路系统研究也证明了睡眠的同步性是形成长期记忆的重要步骤。不让睡觉的小鼠会比睡觉的小鼠丢失很多条件反射的记忆。所以，不足的睡眠会造成记忆的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，总算废话结束，谈到关于你问的睡眠的时间和次数问题。一天一次睡眠我们称之为单相睡眠，两次为二相睡眠，多次为多相或散相睡眠。&lt;br&gt;主流神经科学和心理学研究仍然坚持一天单相8小时是最佳睡眠，并多次论证最常见的短时多相的睡眠其实是睡眠障碍或衰老的一种表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，关于达芬奇或爱因斯坦的睡眠故事，至今未被考证，所以建议当作参考，可以根据条件尝试，但是自己和身边亲友多注意观察生理和心理的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，个人见解，未被任何理论或实验证实，仅供讨论。我身边有过一些人尝试这些不同的睡眠方式，无一成功，均失败。于是我猜测，首先是否睡眠和基因相关，搜索了主要的期刊的文献，有实验说是，但是反对声音很大。我不敢妄自菲薄，对这点乱下定论。我只是猜测，最佳的睡眠的方式和你的大脑中已建立的神经网络是有联系的。直白了说，你已经建立了这样的生物节律，要彻底转变是很难的，大脑的很多链接（比如记忆）都是和这些节律息息相关的，如果不是尚在大脑发育初期的婴幼儿，估计要重新编排大脑电路难度很大，这或许是我很多朋友尝试失败的原因。但是，有些职业要求多相睡眠的人，在长时期适应下，仍然可以做到，只是大量事实也证明对身体的损伤是不可低估的。最近美国一些州通过一项条例专门针对机场的工作人员，增加他们中途的小睡时间，因为他们非常规的睡眠导致了大量的健康问题。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19977226/answer/13876389
</link>
<author>
warfalcon
</author>
<title>
胎教音乐真的有用吗？
</title>
<description>
没有帮助，到目前为止没有没有任何正规的科学能证明胎教真的有效，可以算是伪科学。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 放音乐时这种音乐通过母体的传递，被胎儿的听觉神经感受到时已不再是原有意义上的和谐的旋律与节奏，而只是一个单纯的物理声波，是有害的噪声。给胎儿听音乐，得到的结果是胎儿的听力阈值下降了，胎教专家因此判断这种方法是科学的、可行的，它产生了良性效果。然而国际生理学界的共同评判是，胎儿听力阈值下降证明，这种音乐通过母体的传递，被胎儿的听觉神经感受到时已不再是原有意义上的和谐的旋律与节奏，而只是一个单纯的物理声波，是有害的噪声，而不是音乐教育，它造成胎儿的易干扰和易激惹性。也就是说，本来给胎儿一定音量的声音才能引起他的反应，而现在，一个比原来音量还要低的声音就能引起他的反应，表面上看起来，胎儿变得伶俐了，但实际上，这使得胎儿神经紧张，得不到安静的环境。而且这种伤害还不是短期内就能表现出来的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题是很早之前回答，有些地方不太严谨，更详细的内容请参照这个问题中的答案：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20274862/answer/14579979&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;所谓的「胎教」是否真的靠谱？真的可以让孩子更健康的成长吗？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20837588/answer/16354407
</link>
<author>
孙尉翔
</author>
<title>
铁道部撤销并被划入交通部意义何在？人们的生活会有什么样的改变？
</title>
<description>
最近两天铁道部撤消的新闻，让一些“体制内”的朋友感到一丝淡淡的忧伤。从实际的角度这一决定是否合理，有什么利弊，其实都轮不到我操心。许多人表面上找出很多实际的理由反对撤消，实际上是从心里不舍得那个时代的“组织生活”。计划经济时代的回忆主要都不是经济，如果谈到经济，那时候物资短缺，没什么可留恋的。值得回忆的，还是那个时候的特权和人情味。在大锅饭的保障下，人与人差异不大，各项事务也都是统一的，人与人之间很容易找到交往的基础。有食堂、有医务室、有电影放映队、有小学……各个地方的“铁一中”、“铁二中”，就是这一组织曾经存在的痕迹。接受这些优待的特权，心里是理直气壮甚至是自豪的。因为往往这样的组织同时也是边远、危险和辛苦的，负责“搞建设”的工人组织，例如煤矿的、油田的等等；或者至少是公共服务性质的“奉献者”例如医院的、学校的。所以“个体户”最不受待见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，最后还保存着这种“计划经济的回忆”的最年轻的人应该就是部分80后了，更精确地说还得是“85前”。因为他（我）们的父母有可能原来就在这样的单位工作，我们小时候在这样的单位大院里长大，到处野，大院里的叔叔阿姨都认识，上学的同学都是单位子弟。我记得我上小学的时候，班里有一个“个体户”的同学。之所以当时就知道“个体户”这个词，就是因为老师总是提这个词作为那个同学的一种标签。经常表扬说：XX同学虽然是个体户，但是成绩有进步。好像“个体户”的成绩本应该差些似的。而我们大院子弟的，成绩差了，也往往被批评说：瞧瞧人家XX，个体户都比你强。这些真不知道是在赞还是在贬的话，当时说出来是很自然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入了90年代，我上了初中，一切都变了。原来正确的，变成错误的；原来被推崇的，变成被嘲笑的。现在我知道了这是一种怎样的翻天覆地的变化，所以实在不敢想像我的父母是怎么在这么一场变化中保护着家庭过渡到今天的。现在大学的附属中学优先招职工子弟的这类做法，已经完全不受社会的待见。谁也不觉得今时今日老师或医生是什么“奉献者”，而我们却不得为了争取保持这一“优待”而说一些理由，诸如“现在高校教师收入只有XXX，再不是因为有点这样的福利，找谁去高校”这种话。现在，只要说话，很自然地就是陷进这种利益算计的语境。你在说一件事情的时候，似乎除了纯利益算计之外，已经没有什么其他的价值观可谈，更不用说什么人情味了。谁也不比谁更具有道德，无论贫富，大家都是烂人，都走后门，都信奉潜规则。以前是单位福利分房，隔壁邻居都是同事。房改过不了十年，周围已经全换成的“外面的人”了。本来，习惯了下班关门的时候看到住对门的会笑笑，不知何年开始笑完了发现自己是个傻子。过两年，我家也卖了。估计整个房子，明明在校园里，住的却已经跟学校完全没关了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能体会老一辈铁路人及其优秀子弟的心情。以往引以为豪的、哪怕享受特权也不愧待的“汗水和奉献”，现在一钱不值；剩下的那点特权还天天要被人监督取缔。好歹单位还在，同事也还在，找到“自己人”，至少可以获得理解。现在连单位都要撤掉了，要“彻底流放”，那个过时的是非价值观以及情怀也许从此就只能藏在心中了。跟老的人讲了白讲，跟年轻人不讲也罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Read more: &lt;a href=&quot;http://www.andrewsun.net/panta_rhei/archives/5179#ixzz2NEqaPtq9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;万物皆流&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841087/answer/16358890
</link>
<author>
李搏扬
</author>
<title>
有的人笨口拙腮却文采斐然，有的人文思迟钝却口若悬河。这是怎么回事？书面语和口语用的不是同一套系统吗？
</title>
<description>
口述和写作的不同并非是大脑区域的不同。主要的不同在于处理时间上的不同要求。人脑一次能处理的信息是很有限的，处理的速度和计算机相比是很慢的，因此短时间内要完成的任务对大脑就提出了较高的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;口述是一个online process。也就是说，必须想到什么说什么，所谓出口成章。没有太多时间给你思考，反应要快。写作是一个offline process。可以反复修改，重新排列组合。容易想太多的人，可能会觉得口述比较困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是口述一定比写作要难呢？也不一定。因为听众同样处在online process里面，没有时间仔细思考你说过的每一句话。因此口述中可以经常出现重复，一件事可以说好几遍听众也未必觉得厌烦。口语中往往出现语法错误，听众往往也察觉不到。但读书就是一个offline process。读者随时可以停下来思考，思考结束再继续阅读。这时候就对作品的质量提出了较高的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然口语和书面语使用的是同一种语言，但选择的词汇，句子的风格等等都存在很多不同。如果愿意比较，可以买一本易中天的百家讲坛。书里是易中天一字不漏一字不改的讲话。易中天本人讲课很生动，但这本书简直就没法看。口语中的反复强调，听起来不觉得有问题，写下来就让人觉得罗嗦的很。所以易中天品三国网上流传的是视频，这本书反而看的人很少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从书中随便挑了一段：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第一个出山之谜。诸葛亮怎么出山的？公认的说法三顾茅庐，是不是事实？是。但是与此同时还有一个说法登门自荐，我在《三顾茅庐》这一集已经讲过了，而且我得出一个结论，登门自荐和三顾茅庐是并存的，一个在前，一个在后。立马遭到很多人的痛骂，说你怎么敢贬低诸葛亮，我的观点很鲜明，如果是事实我们必须凭着良知和良心把这个事实说出来，顾不上你抬高还是贬低。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;下面试图把它写成简明的文字形式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮怎么出山的？三顾茅庐在历史上确有其事。但是我们前面讲过，有另外一个说法是登门自荐。三顾茅庐在前，登门自荐在后。两者并存。这观点遭到很多人反对乃至痛骂，认为贬低了诸葛亮。我认为事实就是事实，不能因为贬低或者抬高了某人就否认事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此口述和写作各自有各自的技巧。不能简单认为掌握了一种就无师自通的掌握了另外一种。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
