<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19935838/answer/13413285
</link>
<author>
蒋斌
</author>
<title>
使命召唤和战地有什么不同？
</title>
<description>
Call of Duty使命召唤与Battlefield战地，是两款热卖并已推出多款的系列游戏作品，各自在全球范围都有百万级别的玩家。要说不同，每个游戏的粉丝都能说出一大堆双方的好与不好。我从游戏内容和体验角度来介绍下不同：         &lt;br&gt;&lt;br&gt; 单人任务模式：使命召唤的故事精彩是众所周知了，精彩的情节配合火爆的枪战场面把游戏提升到了全新的水准，即“把准心瞄到敌人身上”不仅仅是FPS游戏的唯一了。全心投入剧情，与人物一起体验紧张、危险、合作、情感，射击游戏从未如此好玩。相比之下，战地就稍显逊色，从Bad Company叛逆连队开始加强对人物的性格塑造与丰满（@彭澎的词汇），再到战地3庞大的故事链， 可以体会到EA的DICE团队的努力，也可以感觉到内容的质的提升，但就是缺少那种玩过一遍之后意犹未尽的感觉。反观使命召唤，7代BO黑色行动，8代MW3现代战争3，相信有不少人和我一样，简单模式通关之后，对着电脑发了会儿呆，然后舔舔嘴唇又进入游戏，开始了老兵模式……          &lt;br&gt;&lt;br&gt; 画面、内容品质：话接上段。虽说好莱坞手段没有使命召唤高明，不过就战地3而言，这次的单人模式不仅仅打造了一个颇为紧张逼真的故事，同时也全面展示了战地3令人惊艳的画面效果。刺眼的阳光，飞沙走石的沙漠，隆隆的坦克，网络上充斥对战地3绚丽逼真画面的赞誉。这牛可不是吹的，您看一眼就知道了：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMzE1NDc2NTg4.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;v.youku.com/v_show&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/id_XMzE1NDc2NTg4.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;         &lt;br&gt; 这一段视频有制作成分，但是……不说了，it is real. (mostly)         &lt;br&gt; 然而，然而，然而使命召唤·现代战争3这一次是落伍了，250%的落伍了，据说使用了与前代一致的引擎，仅作优化，作为表象党，只是游戏画面展开的一瞬间也就知道，不够好啊，远远不够好。          &lt;br&gt;&lt;br&gt; 多人模式：单人模式因剧本编写、关卡设计、工程师水准/偏好不同可以导致作品千差万别，而鄙人愚见，多人模式才更像是一个优秀游戏的灵魂体现。两个系列游戏的多人模式都可以只用俩字形容：好玩。使命召唤拥有品类繁多而又不至于眼花缭乱的枪械，数量不大但各有特色的装备，效果各异的perk（不知道可否翻译为技能），以及激励玩家的成就记录。当然还有花样迭出的游戏模式，TDM（纯拼杀）到夺旗拆包抢基地，到赌博和僵尸模式（都真的很刺激）［BO］，再到合作、考验［MW］，每一种都够研究N天的。         &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gamersky.com/news/201111/185323.shtml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gamersky.com/news&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/201111/185323.shtml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;【游民星空视频页：高速过训练关的精彩表演】        &lt;br&gt;&lt;br&gt; 战地，最大不同就是拥有丰富的载具，N种吉普、装甲、坦克、侦察/武装直升机、战斗机，两栖坦克/运兵船，冲锋舟……三四十人同时在线，跳上各式各样的载具四处冲杀，非常有趣（至少3天以内呵呵）。其次就是庞大的地图和互动的物件（可摧毁），如果说cs的地图是一张桌子，那么使命召唤的就是一个客厅，而战地的就是一个3层别墅（有夸张）。战地中，坦克轰塌2层小楼，武装直升机炸飞一小片树林都很常见。敌人躲在屋子里是么？对着墙开火吧。     &lt;br&gt;一段火爆的DLC宣传视频：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMzI3MjkzNjky.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;v.youku.com/v_show&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/id_XMzI3MjkzNjky.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;         &lt;br&gt;&lt;br&gt; 最后，还是强调，以最新的MW3和BF3来说，它们都很优秀，都能给玩家带来一场视觉盛宴。以上所说的，也并不是游戏全部的精彩内容。两款游戏虽为同类，却各有亮点，体验任何一款，相信你都不会后悔。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20078836/answer/13902097
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
shibor 的作用和意义是什么？
</title>
<description>
Shibor是我国仿照Libor(London Inter Bank Offered Rate,伦敦同业拆借利率)的模式，建立起银行间拆借市场后出现的 上海同业拆借利率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓同业拆借，其实就是指银行间互相借钱的行为。银行除上缴或留存一部分存款准备金外，部分银行帐面上会留有超额准备金 ---- 同时一部分银行的帐面上会出现准备金短缺的现象。一旦银行间的超额准备金出现交易市场，那么拆出（贷方）和拆入（借方）便可以在一定利率的基础上进行准备金的借贷交易。而Shibor的形式有隔夜利率，一周利率，隔周利率，一个月利率，3个月、6个月、9个月、12个月利率等等形式，给银行间的拆借提供指导价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Shibor的意义在于，这是一个了解银行资金是否充足的晴雨表：每每当央行上调存准率或者有上调预期时，shibor会有一定幅度的上升。而一旦Shibor下行，意味着银行资金充足，市场偏宽松 ---- 有可能是央行进行公开市场操作的结果。这就为投资业在进行市场资金面分析时提供了一个重要的指标。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20009519/answer/14649133
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
为什么洋务运动和明治维新结果截然不同？
</title>
<description>
我觉得，许多人觉得古代中国和古代日本是一样的。其实不然，日本和中国不同。&lt;br&gt;日本和中世纪西方差不多，几乎是真正的封建制国家，将军，大名，诸侯割据一方，天皇有名无实。&lt;br&gt;中国不叫封建制度，应该叫中央集权制度。&lt;br&gt;中央集权国家，自我改造的能力是很弱的，阻力是很大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，明治维新，王政复古，德川幕府被迫交出大权，天皇掌权。说白了，明治维新，天皇是要别人的命。&lt;br&gt;中国是中央集权，搞西化，搞改革，是要革掉自己的权力，革掉自己的命，当然难上加难。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21186628/answer/17460477
</link>
<author>
孙竟
</author>
<title>
iOS 7 的后台多任务 (multitasking) 对比之前有何不同，具体机制是什么？会带来什么变化？
</title>
<description>
看完文档了，更新一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，这玩意是对开发者友好，但对设备不友好的（可能会偷偷摸摸地占用流量和电量）。&lt;br&gt;对用户来说，如果你带宽够，对发热不敏感的话，会得到更好的应用体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从 iOS 4 开始，应用就可以在退到后台后，继续运行一小段时间了（10 分钟）。&lt;br&gt;此外还可以把自己声明为需要在后台运行，就能不限时地运行了。不过限制为播放音乐、使用 GPS 等。值得一提的是，有的应用为了达到后台不限时运行的目的，在后台播放无声的音乐（审核不一定会被发现）。&lt;br&gt;iOS 5 开始又多了一种类型：下载报刊杂志。&lt;br&gt;然后 iOS 7 则可以下载各种玩意和定时抓取。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过对于开发者来说，iOS 7 还有 2 个需要注意的区别：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;iOS 7 以前，应用进入后台继续运行时，如果用户锁屏了，那么 iOS 会等待应用运行完，才进入睡眠状态。&lt;br&gt;而在 iOS 7 上，系统会很快进入睡眠状态，那些后台应用也就暂停了。如果收到事件被唤醒（例如定时事件、推送、位置更新等），后台应用才能继续运行一会。&lt;br&gt;因为处理过程变成了断断续续的，因此下载时也要使用 NSURLSession 来处理（即下文中的 Background Transfer Service）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于 App Switcher 的存在，应用即使在后台，用户仍然能看到它在退出前的快照。如果有什么不可见人的东西（例如刚拍的艳照啦，劲爆的聊天内容啦，银行卡密码什么的），就处理下界面来隐藏吧。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;顺便再介绍下三个新东西：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Background Fetch。可以设置应用在后台至少隔多久时间就去抓取一下更新（注意是至少，不保证达到这个频率）。以微博来举例，如果用户的微博被别人评论了，iOS 7 之前得让微博的服务器来推送一条通知，用户接收到后，进入该条微博，等待加载该评论；而 iOS 7 上则可以让用户每隔一定时间（如一分钟）查询一下有没有更新，发现有则下载更新的内容，然后发送一条本地通知给用户，用户接收到后，进入该条微博，显示在后台下载好的评论内容。如果需要的话，连 timeline 都能给你提前更新了。&lt;br&gt;很显然，这种做法体验更好，但更费流量和电池。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;￼￼Silent Remote Notification。iOS 7 之前的推送会直接弹出一个对话框，用户确认后才会进入应用；而 iOS 7 上则可以不弹出对话框，而是直接通知应用去下载更新，等下完后再发送本地通知给用户，这样用户进入应用后，就能直接看到更新的内容了。&lt;br&gt;这种做法就比前者好些，不需要在后台轮询了。只是用户如果对更新内容不感兴趣，也会被强制下载。&lt;br&gt;为了避免被滥用，这种推送有频率限制（每小时几次），所以推送 QQ、微信这类经常被刷屏的消息肯定没戏。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;￼￼Background Transfer Service。iOS 7 之前的应用可以在后台继续运行一段时间来下载，但如果因为各种原因而导致应用被退出了（被用户杀掉，内存不足或超时被系统杀掉等），那么下载是得不到保证的。iOS 7 的后台传输服务则可以让系统去下载，出错或下完后通知并唤醒应用来处理。&lt;br&gt;对用户来说的好处就是，想离线缓存影片时，可以让优酷之类的应用在后台下载，自己放点音乐看看漫画，而不用傻傻地开着优酷等待下完。上传当然也是支持的，基友再也不用担心你没空发小电影什么的了。此外，1 和 2 里提到的后台下载，也都会用到 3。&lt;br&gt;为了避免浪费流量，该服务只会在 WiFi 环境下才进行传输。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;需要特别注意的是：&lt;b&gt;应用被以上三类唤醒时，只被给予几秒钟时间来处理更新。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要总结的话，我预测下一代 iPhone 待机时间会减少，实际可用时间减少，但官方标称的使用时间不变。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20915604/answer/17564859
</link>
<author>
来远芳
</author>
<title>
身材纤细的女子是怎么拥有大胸的？
</title>
<description>
天生的，或者说，基因为主环境为辅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  169cm 51kg   70E+ &lt;br&gt; (取决于哪个国家的尺码, 反正维多利亚的秘密家32D我是穿不下了)&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实70E真的没有大得吓人..&lt;br&gt;&lt;br&gt;现身说法，业界良心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便吐槽一下，154cm45kgC+真的不能算是“纤细胸大”....我都没好意思说自己纤细....&lt;br&gt;&lt;br&gt;---补---&lt;br&gt;我真的不纤细..认识我的人没一个说我纤细的，一直都是正常体型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人来说跟饮食啊生活习惯啊什么的一点关系都没有，饮食从来都是乱吃，想到什么就吃什么，生活习惯小时候还行高中以后基本都是凌晨两点后睡觉，从来不运动，有时候超级能吃，甜的油的荤腥的。每天一罐以上的可乐....当然，就吃穿不愁这点来说环境是起了大作用的！如果我生在一个吃不饱穿不暖的家里，这二两脂肪估计早拿来填肚子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赞同到50就放真相吧 不到就算了&lt;br&gt;&lt;br&gt;不准吐槽我的家居裤！！！腰长星人没有腿..&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/2d/ef2d77f65355d5387d3232e0442386b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;228&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;228&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/morwinyon&quot; data-tip=&quot;p$b$morwinyon&quot;&gt;@皮坎肩&lt;/a&gt; 说我腋下副乳的妹纸你来看我的副乳&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/e8/3de825a4b2cdde94a4391b115e2943b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;第一张图里你能看到并觉得有副乳的大概就是这边，跟镜像里的左边是同一侧，我不认为我有副乳咯。&lt;br&gt;另，除非你是组长，不然我有信心看bra组的时间比你长了，说实话，豆瓣bra组跟其他很多组一样，越来越没有看头了，现在的用户大多都是在翻来覆去讨论那些组内搜索一下就知道已经讨论了不知道几百遍的东西，所有人都去买那几个牌子的那几款bra，胸大的嚷嚷着减胸，胸小的各种土方子试图丰胸，有一两个说“丰胸成功”的帖子就全部人一哄而上求经验求方法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20441752/answer/15455904
</link>
<author>
李超
</author>
<title>
作为产品经理，你每天观察数据的习惯是什么？
</title>
<description>
我是每天都看下百度的热门搜索Top100，看看网民都在关心什么，不至于太out了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他就是我每天经常会产生很多奇怪的问题，并试着通过百度指数，淘宝指数等工具对这些奇怪的问题作出解答。&lt;br&gt;比如说：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;李代沫通过中国好声音是否间接的把曲婉婷给弄火了？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;李晨的心形石头事件爆出以后，有多少屌丝效仿这一行为了？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京大雨时间后，安全锤等救生物品的淘宝搜索和成交指数以及百度指数。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人魔网的悬念营销是否真的起到作用了？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19885502/answer/15362924&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地下城守护者使用的这次“人魔网”推广手段成功吗？为什么？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;并试着去理解这些数据背后的到底是为什么。&lt;br&gt;举两个例子：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么百度指数中淘宝网高于淘宝，京东商城高于京东？我当时也是想不通，自己就去百度首页了一下淘宝，发现刚输入淘或者淘宝后百度就给出相关的suggestion，这时候用户就用鼠标或者↑↓键去选择suggestion就完成搜索了。再深一步挖的话，就会发现很多人其实在百度搜索的时候是不敲回车的。&lt;br&gt;（ 2013-6-19补充：有朋友提示说目前淘宝指数已经高于淘宝网了，请看这个数据对比： &lt;a href=&quot;http://index.baidu.com/main/word.php?type=1&amp;amp;area=0&amp;amp;time=0&amp;amp;word=%CC%D4%B1%A6%2C%CC%D4%B1%A6%CD%F8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百度指数搜索_淘宝,淘宝网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，把时间范围拉长，就会发现大概是2013年1月初的时候“淘宝”和“淘宝网”指数发生很大变化，初步推测是百度suggestion调整造成后（也有可能百度调修改这两个数字了），现在在百度输入“淘”或者“tao”suggestion第一位是“淘宝” ）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;百度指数中“天气预报”经常波动，波动的规律是什么？初步猜测与当地的天气情况相关，于是我缩小了一下问题，观察了一下“北京天气预报”指数波动情况，结果最高峰的时候是7-25，起因是7-24北京特大暴雨，基本是印证了我的猜测，进一步抽样了8月份曲线的波峰情况，结果更加印证了我的猜测，波峰当天或前一天天气是雨或者阴天的概率是100%。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;-----------------------------------------------------小割一下---------------------------------------------------&lt;br&gt;这是我半年多以前回答的问题，去年夏天开始工作压力比较小，自己每天差不多空出半个多小时看看百度搜索风云榜，看看百度指数，百度指数这个工具相当不错，如果肯专研会发现很多有意思的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21026248/answer/17401387
</link>
<author>
叉色-xsir
</author>
<title>
五子棋最好的开局方式是什么？
</title>
<description>
无禁手的五子棋是很容易获胜的，事实上有禁手的五子棋也早就研究出必胜了。google一下“花浦月必胜” 背一下，基本上&lt;b&gt;一下午&lt;/b&gt;就记住了。（&lt;b&gt;玩过五子棋，有一定基础的同学认真看一下午&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，必胜只是基础，初学者学习必胜的定石或者说走法并不是以网上下棋的时候先手怎么赢，而是要了解先手的情况下如何把握和扩大优势，同时理解后手的各种强防思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下的讨论,希望您有一些基本的五子棋技巧基础，并且会使用google。&lt;br&gt;首先，黑棋第一手走在中间，白棋第二手一般只有2种走法，我们叫做直指和斜指。当然你还可以说白棋的2离得更远，但是那些都会很快死掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直指如图，标记S的点（黑棋第三手的走法）都是可以必胜的，标记A的点优势也非常大，一般都可以获胜。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/5a/8c5ae2ca7504bdd38af5191fd541d69c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;233&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中这样是最强的，我在图上标了几个白棋比较强的防御，这里不打算再细说了。这个开局叫“花月”。开局命名方法我就不扯淡了，个人觉得对初学者没意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/70/2c700a8c3f5ba1c40af0c3fefb2d9961_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;279&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;279&quot;&gt;&lt;br&gt;斜指也是一样，先手的优势依然巨大。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/7b/227bfe440250703a4c3c6774b5736aeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/7e/7d7e55ac4198e3f933838e8c8afe06c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;272&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;272&quot;&gt;&lt;br&gt;以上内容并不是说你照着我的图摆上3个棋子就可以干掉对方，后续内容挺多的请自行网上搜索，网上资料不少。基本掌握的话需要一下午左右的时间认真学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于“必胜了还有什么好下的”的问题，请搜索RIF规则、山口规则等关键词，了解职业五子棋的竞赛规则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附推荐书籍：坂田吾朗先生写的所有书都是入门的好教材；李洪斌老师写过一本书也不错，另外各地协会可能会有复印版的叫做《五珠定石》的书，也不错；很久以前新井华石先生写过一本小册子，大概已经买不到了，叫《五子连珠必胜法》，基本就是类似新手外挂一样的神器。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21015869/answer/16904187
</link>
<author>
邓明华
</author>
<title>
「DC 重启时间线」是什么意思？
</title>
<description>
如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@kun yu&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/kun-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$kun-yu&quot;&gt;@kun yu&lt;/a&gt; 所说，在2011年的闪电侠大事件Flash Point中发生的重启是DC宇宙的最近一次重启，重启后所有的连载号归零，不过其实若是从整个DC的Timeline来看的，广义上的重启事件应该是发生了不少次的，不知道题主想问的是那一次，就一起说一下吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最早的一次重启——无限地球危机（Crisis on Infinite Earth）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说事情是这样的，在大约七八十年代的时候，因为大家都习惯了超级英雄打坏蛋的情节，超级英雄漫画不是太好卖了，于是DC公司就一拍脑袋想出一个主意，让闪电侠穿越了时空屏障，创造了平行宇宙的概念，顿时，DC的编辑们又可以瞎搞剧情了。各种奇怪的剧情都可以往角色里面编，各种Earth越来越多。在这些宇宙里面无论怎么折腾角色都不会影响主宇宙Earth-1的角色，读者也爱看角色有各种不同的变化，销量也就上来了，这也就是所谓的“无限地球”&lt;br&gt;&lt;br&gt;又过了一段时间，因为这招实在太好用了，每个漫画编辑都喜欢创造新宇宙，宇宙越来越多，整个DC的世界观就变成了一堆乱面条，不仅是读者，编辑自己都被搞乱掉了，于是他们又一拍脑袋，没事，咱是编辑，咱搞不清就把他们全干掉好了~这就有了第一次重启事件“无限地球危机”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“无限地球危机”是DC策划了将近4年的一个事件，主要的剧情是话说很久很久以前，OA星（绿灯主星）上有一个科学家用时间观测机来观测时空起源，时空观测机在时空起源爆炸了，这才造就了无限地球和反物质空间，于是OA上分成两派，后来又出现了Monitor监视者和Anti-Monitor反监视者。反监和各个地球英雄的战斗也就了引发无限地球危机，导致除了Earth-1以外的宇宙都被毁灭了，而其他宇宙的英雄们也都悉数战死了（剩下的Earth-Prime的超人Superboy-prime和Earth-2的超人后来还带来了很大麻烦），平行宇宙的记忆也被消除了，至此第一次重启完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;温和的重启——终时（Final Time)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这次的重启是由变成视差怪的绿灯侠哈尔乔丹引发的，因为机器超人毁灭了他的家乡海滨城，他愤怒之下攻击OA星，并放出了黄灯兽视差怪，在视差怪+自己的执念的影响下，他决定要修正时间线，虽然最终在新老时代英雄联手之下视差怪被挫败，但在这个事件中有很多的角色都重新出了第0期的漫画，整个时间线也有了不少的改变，总体来说算是一个比较温和的重启。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再造平行宇宙——无限地球&lt;/b&gt;&lt;br&gt;终时之后，DC看到Marvel靠着平行宇宙的概念大赚特赚，又眼红了，而且漫迷们也普遍希望重新回到平行宇宙的时代，于是DC就又捉摸着用一个大事件来恢复平行宇宙。&lt;br&gt;这个事件的名字略微有点纠结...还记得在无限地球危机里面没有死去的Earth-2超人Superboy-Earth吗？这次的重启是由他们引起的，话说他们保留了对无限地球的记忆，然后觉得Earth-1的JL太过坑爹了，不值得自己之前牺牲自己的世界来保护，于是他们联手入侵Earth-1，这段的剧情比较复杂，简要说来跟重启有关的部分是Superboy-Prime穿上反监装甲，爆了时空塔，于是平行宇宙又一次恢复了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;新时代重启——闪点（Flash Point)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;进入新时代以后，很多新读者抱怨大的系列的时间线都太长了，90后年轻新读者没有办法中途加入，DC的一些新品牌也不好加入（比如人渣康康斯坦丁），于是DC又琢磨着看看怎么才能吸引这批新读者——当然，还是重启最有效。&lt;br&gt;这次重启是由闪电侠引发的，简要说来就是闪电侠穿越回去救自己老妈，结果蝴蝶效应导致了世界的改变，超人被军方关起来研究。蝙蝠侠自己在犯罪巷死了，结果他爸成了蝙蝠侠他妈成了小丑，神奇女侠和海王因为误会，一个占据英国一个占据欧洲大陆大打了起来，绿灯侠阿宾苏没死于是哈尔也只是一个普通的飞行员。&lt;br&gt;闪电侠知道自己玩大了，于是又在老布鲁斯的帮助下重新恢复了时间线，但新恢复的时间线和原来的有了不少改变，各个漫画的连载数也归零了，全部组合起来叫做”The New 52&quot;系列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此，有兴趣的可以去找相关的漫画来看。每次重启之后都是新读者无负担加入的好时机~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21180679/answer/17467610
</link>
<author>
明城
</author>
<title>
公司为什么需要实习生？
</title>
<description>
本来不想回答这个问题的，但是看见回答中居然有那么多的「廉价劳动力」这个字眼，我实在是忍不住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我无意站在道德的高度去评价你们，但如果某个公司认为实习生就是「廉价劳动力」那么这公司恐怕都无法继续维持下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其一，实习生做出来的东西难道你们就不 review 的？其二，实习生的成长难道你们没有安排专门的人带的？实习生有时候捅出的娄子，够我们专业人员喝一大壶的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面这两点你们就可以考虑下这个「劳动力」是否「廉价」。吐槽完毕，回到问题本身，那么企业为什么需要招聘实习生？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、实习生的具有非常巨大的发展潜力。人家都说应届生是一张白纸，那么实习生就是白纸之前的原材料。相比我们这些「老油条」而言，他们更具有可塑性以及发展的潜力，毫无疑问企业甚至社会的未来是他们的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，发展中企业也需要这样的新鲜血液，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、招聘实习生对于企业而言会是是很好的口碑效应。当实习生实习完一段时间回到学校，他们会将在本公司实习的情况和学校的同学、老师、朋友分享，那么本公司的情况将会暴露无疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在学校拥有良好口碑的公司在应届生招聘过程中是会很顺利的，人家说 21 世纪什么最贵？人才？那人才从哪里来？当然是学校。所以这不难理解为什么阿里、腾讯这样的公司很会在意校招这个环节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、实习生能够促进团队年轻化。正如第一点所说，而这影响是双方面的，实习生也能给我们团队带来很多新鲜的东西。除了新的思维、新的观点等以外，年轻本来就是非常具有感染力的事情，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、培养和带领实习生本身对于团队而言是个成长的过程。很多技术人员往往忽略的一点，就是如何将自己的技术「传承」和「传播」下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得你目前掌握的技术足够好，那么你可以尝试下带领实习生，这会让你对自己会有重新的认识。无论是沟通能力还是技术方面，对于带领实习生的导师而言都是温故知新的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、从实习生培养起来的员工对企业更具有忠诚度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、实习生更像是第三方。实习生因为还不完全是团队的一分子，所以他们能从他人的角度看待我们团队，因此他们能从第三方的角度提出意见和建议，即便有可能这些意见和建议在我们看来还未成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时就想到这些，还有没想到的不定期补充吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232316/answer/17605046
</link>
<author>
刘雁南
</author>
<title>
6 月 20 日隔夜拆借利率高达 13.444 %，这意味着什么？
</title>
<description>
谢邀 - 虽然我对商业银行的理解并不专业，以下是我的一些想法。在没有信息确认之前，只是分析：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;银行间市场的拆解利率是隔夜利率，也就是一家银行借另外一家的钱隔夜就还的利率。所以银行间市场拆借利率高的原因一定是流动性问题而不是资产质量问题。什么意思？ 如果真的是银行出了资产质量问题，那绝对影响不到银行间市场，因为是别人欠银行的钱没还。银行间利率大幅飙升要不就是&lt;b&gt;挤提&lt;/b&gt;，要不就是 - 出资买银行间市场产品的资金少了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这可能就回到了这个问题的本质 - 为什么从3,4月以来银行间市场的利息越来越高？ 在需求没有大幅提高（其实也不会大幅提高，在大数方面，银行没有理由突然这几个月每天拆解需求都大了），只能是供给减少了。什么是供给？资金的供给来源于几个方面：1）别的银行出借；2）货币基金；3）资金池理财产品。4）央行的流动性投放。这样一分析潜在的答案可能就清楚了，别的银行出借并不会波动特别剧烈；货币基金的供给也不可能减少，尤其是余额宝吵了这么一阵，货币基金的供给应该变多了。真正大幅减少的是资金池理财产品对银行间市场的资金支持 - 国家3月的文件规定了资金池式理财产品的投资投向的不能搞过35%投向非标准化债权市场。按理说银行间市场并不属于非标准化市场，可是许多银行矫枉过正，大部分停止了资金池式理财产品的业务（比如工行据说降到了0。。）这可能直接导致了银行间市场资金供给的不足。央行的流动性投放也是问题，不知道是不是最近或本周央行发行了央票或者说有一段时间没有回购央票了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;银行会不会发生挤兑？ 当然不会 - 只要国家还可以以财政担保，那么就像2004年解决四大行坏账一样处理就行了，皆大欢喜的结果 - 由于通胀这么高，再过几年坏账可能再也不用从GDP中冲销了&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19999918/answer/17547345
</link>
<author>
李普君
</author>
<title>
现在的互联网安全么？
</title>
<description>
怒答，&lt;b&gt;不安全!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里拿企鹅举例。企鹅有一个致命问题就是把所有业务都设置成一个域，每个腾讯的核心业务都能找到下面这行代码：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-js&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;document&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;domain&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'qq.com'&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;做过前端开发的朋友都知道这意味着 qq.com 下的任何一个子域 ( *.qq.com ) 都有权限操作和获取其它域下的数据。而真正的悲剧是 qq.com 有成千上万的子域，有已经没人维护的业务，有第三方合作站…… &lt;br&gt;这其中的任何一个页面如果存在 XSS/信息泄漏 漏洞都有权限干下面这些事：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;修改你的QQ资料&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;获取你的好友列表&lt;/li&gt;&lt;li&gt;劫持你的微博，伪造你的身份登录&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;查看QQ空间隐秘相册&lt;/b&gt;（很多艳照就这么出来的）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;…… 真的还有很多 - - &lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;我们团队曾一天找了上百个这样的漏洞。乌云漏洞报告平台上也有上百条公开记录。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wooyun.org/corps/%E8%85%BE%E8%AE%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;厂商信息_腾讯漏洞列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了证明我不是在瞎扯，花了5分钟Google出来个漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点开链接后会&lt;b&gt;自动修改你的QQ签名&lt;/b&gt;： （已于06.18大清早被修补，&lt;b&gt;过 249 赞再来更新一次漏洞。过一千赞来个微博 知乎 贴吧 全套 ：D&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhihu.host.smartgslb.com/?imgcache.qq.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱知乎，爱PKAV！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这种问题腾讯的对策是 &lt;b&gt;找到一个送一只企鹅公仔 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯。&lt;br&gt;用户体验很重要，&lt;br&gt;界面美观很重要，&lt;br&gt;业务数据很重要，&lt;br&gt;用户隐私只值只公仔。&lt;br&gt;节操啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19917242/answer/17531842
</link>
<author>
张涛
</author>
<title>
北京哪个重庆火锅店比较正宗又够劲？
</title>
<description>
作为豌豆实验室火锅协会会长，同时作为一个重庆人，我首先澄清几点：&lt;br&gt;1. 重庆火锅不等于四川火锅，更更更不等同于北方涮锅。&lt;br&gt;2. 我很理解北方涮锅吃麻酱的必要，因为涮锅本身没什么味道，需要麻酱调味。但重庆火锅嘛……用麻酱吃是要做甚？香油蒜泥碟才是正道。考察一家重庆火锅的好坏，香油蒜泥碟的质量是一个重要指标。&lt;br&gt;3. 重庆火锅与其他地方不同之处在于重庆人会在烫火锅时特别在意一些菜，比如鸭肠毛肚。这两个菜品不好，基本就可以出局了。&lt;br&gt;4. 如果锅是老铁锅加上九宫格，这家重庆火锅肯定能得到加分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来北京两年，带着协会会员吃了几十次大大小小的火锅店，个人的心中排名如下：&lt;br&gt;1. 壹圣元，此店在我心中和杨家不相上下，辣度、麻度、菜品、菜的丰富程度 ，都能和重庆街边巷尾的正宗火锅比肩了。之所以能超过杨家成为第一，是因为杨家因为名气的缘故实在太难排队，每次去都是两到三个小时的队伍，搞得心情有点差。&lt;br&gt;2. 杨家火锅，质量和楼上一样的，就是排队太长。&lt;br&gt;3. 簋街小辣椒，正宗重庆人开的，味道没有针对北京做本地化，该辣辣该麻麻。但近几个月去貌似老板有所妥协，口味没那么重了。另外，该店有小面，这是每个重庆人很难抗拒的。&lt;br&gt;4. 宽板凳，分店有几家，味道略逊于小辣椒，菜品还不错，就是量比较少。&lt;br&gt;5. 孔亮，味道只能算基础水平，因为其在重庆的店口味就不是走的正宗重庆火锅味道的路线了。比较适合带外地朋友一起去，口味对本地化有所妥协。&lt;br&gt;6. 山城辣妹子，其实味道我觉得是比孔亮好的。就是本地化做得太过头，有一种不像是在吃重庆火锅的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====广告分割线=====&lt;br&gt;在北京的爱吃火锅的互联网同学们，欢迎加入豌豆荚 &lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/join&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加入我们 - 豌豆荚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21062239/answer/17551190
</link>
<author>
张晓华
</author>
<title>
大亚湾核电站如果发生核泄露怎么办？
</title>
<description>
不请自来。&lt;br&gt;先吐槽几句：&lt;br&gt;目前排名第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李楠&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/linan&quot; data-tip=&quot;p$b$linan&quot;&gt;@李楠&lt;/a&gt;的回答，有照片、有经历、有情感、有观点，就是没有说如果大亚湾核电厂发生核泄露应该怎么办：送老婆孩子去冲绳？请朋友从西安再寄一个探测仪？&lt;br&gt;还有排名第二的同行&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@良木&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liang-mu-84&quot; data-tip=&quot;p$b$liang-mu-84&quot;&gt;@良木&lt;/a&gt;，“怒更新多次！”，辛辛苦苦说明了为什么大亚湾核电厂发生核泄漏的可能性非常小。可是没用，反对者不关心你说什么，他们只坚持一句话“不管概率有多低，反正不是0”。哥们，辛苦啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我来回答:&lt;b&gt;如果大亚湾核电厂发生核泄漏，在深圳的人应该怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一种情况：&lt;br&gt;如果大亚湾核电厂发生核泄漏，即前几年香港媒体报道的那种燃料棒破了一两根的泄漏，在深圳的知友&lt;b&gt;该玩玩，该吃吃，该加班继续加班&lt;/b&gt;……总之这事跟你没啥关系。为什么没关系？因为这压根儿就不是什么事故，放射性物质还在反应堆厂房里面呢，对环境没有影响。人家大亚湾核电厂不是上市公司，没有义务随时披露自己的运营状况。当然，也不会有隐瞒不报的情况，电厂又不是运行人员自家的，犯不着冒着玩忽职守罪的风险来欺上瞒下。按照规定，&lt;b&gt;核电厂会&lt;/b&gt;&lt;b&gt;第一时间向国家核安全局报告。&lt;/b&gt;至于政府如何向公众公布消息，参见“政府信息公开条例”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二种情况：&lt;br&gt;假设大亚湾核电厂的操纵员由于五年没有休假、十年没涨工资、甚至二十年都没有升职，心生怨念，一个班组的七八个兄弟伙同心协力把电厂往弄坏的方向操作，该做的不做，不该动的乱动（纯属假设哈，同行勿怪），硬生生弄出一个核事故出来；又或者假设一伙恐怖分子劫持了一架空客A380，从万米高空瞄准反应堆厂房撞下来……这些事情发生的概率都很小，但的确不为0。在这种&lt;b&gt;核事故情况下怎么办？五个字：听政府指挥！&lt;/b&gt;依照《中华人民共和国核电厂核事故应急管理条例》，核电厂、当地省级人民政府会根据核事故的进展和危机程度，宣布进入应急待命、厂房应急、厂区应急或场外应急状态。其中前三种应急状态与在深圳的你没有关系，这时候事故还不会影响到厂区之外。当放射性物质可能或者已经扩展到核电厂场区以外时，省政府会宣布进入场外应急状态，并采取应急防护措施。进入场外应急之后，是不是全深圳都需要跑光呢？那也不是，每个核电厂，已经根据其电厂特性和厂址条件，划定了应急计划区。我国部分大亚湾核电厂应急计划区范围（以反应堆中心为半径）及主要防护措施如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/59/9159cd0e32755f632380117a9e57b340_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;669&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;669&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/91/59/9159cd0e32755f632380117a9e57b340_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;如果看不懂上面&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;表格，那也简单：政府叫你呆在家里，你就关紧门窗隐蔽（防止放射性粉尘飘进来，并且这时候跑出去可能更危险）；政府组织你撤离，你就跟着部队走，走的时候可以戴个口罩、穿件雨衣之类的，尽量避免皮肤裸露在外，尽可能从核电厂上风方向走；如果政府来发碘片给你，发几片你吃几片，吃了能够显著降低甲状腺受照射的剂量，也别多吃，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;碘&lt;/b&gt;&lt;b&gt;离子饱和后多吃没用，反而还有其他害处。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还看不懂的，戳这里：&lt;a href=&quot;http://www.gov.cn/fwxx/jk/2011-03/16/content_1825756.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卫生部发布核事故防护知识要点&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种情况：&lt;br&gt;假设深圳发生了里氏八级大地震（纯属假设、纯属假设），把核电厂震个半坏，什么供水啊、供电啊都震没了。这时候深圳可能也倒了一小半了，怎么办呢？抗震救灾，先自救，再救人。离核电站远一点，不要影响解放军同志往反应堆里面灌水……&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------补充/更新分割线-----------------------------------&lt;br&gt;一天的时间，此回答变成了第一；能够得到认可，能够让更多的知友了解到辐射防护知识，我心里很是欣慰。如在评论里讨论的一样，我无意于讨论政府靠不靠谱，我只是想告诉大家，假如真的发生核事故，如何做能够更好的保护自己和他人。下面再谈三个方面的内容：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一：什么叫核事故应急&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我在其他问题的回答中，以及其他知友在本问题的回答中，已经多次阐述了核电的安全性；不论从什么角度分析，现有技术都能保证核事故发生的概率很小。但正如质疑者说的一样，概率再小，只要不等于0，那就还是有可能。核工业界和政府监管部门并没有因为核事故发生的可能性很小，就不关心发生核事故后怎么办。俗话说不怕一万，就怕万一，因此核电厂在保证不偏离正常运行，准备好事故处理规程的基础上，还准备了核电厂应急响应计划。核电厂在设计、建造和运行前，就需要根据国家监管部门的要求，根据自己电厂的特点和厂址情况，制定场内核事故应急计划，什么情况下该汇报省政府、什么情况下要汇报国务院、什么时候该跑、什么情况下要怎么躲，都有详详细细的计划。下文贴出了完整的《中华人民共和国核电厂核事故应急管理条例》，有耐心的知友可以学习一下，其中黑体部分明确讲了各方的职责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二：我为什么不担心核事故过程中的人为瞒报？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在本问题的其他回答中，有知友如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@姚喆&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yao-zhe-34&quot; data-tip=&quot;p$b$yao-zhe-34&quot;&gt;@姚喆&lt;/a&gt; 提出由于人性的问题，可能会导致核事故被隐瞒或延误处理。也有其他知友举出了2011年福岛核事故中，东京电力公司出于利益角度，从而决策犹豫的例子。我认为出于两个因素，中国大陆的核电厂不用担心这些问题。&lt;br&gt;一是核安全文化。三里岛事故后的几十年间，核工业界一直致力于在核电厂中建立一种核安全超出一切之上的观念，即核电厂的安全问题由于它的重要性要得到应有的重视。在核安全文化的熏陶下，核电厂的员工有善于探索的工作态度、严谨的工作方法和互相交流的工作习惯。正确的核电企业文化会积极的鼓励员工主动报告过失，而不是加以惩罚，从而避免员工由于担心进行隐瞒的情况。&lt;br&gt;二是体制优势。东京电力公司是民营企业，是世界上最大的核电私企。资本的本性就是逐利，因此福岛事故时东电在保安全还是保资产的选择下产生犹豫是必然的。但是中国的核电企业都是央企！对于国有企业，很容易建立安全第一、生产第二的理念，只要对领导的第一考核指标是安全而不是盈利就行。假设大亚湾核电厂发生了核事故，这里面相关的各级领导于公于私都没有动机把事故瞒下来：多出来的电费收益又不会落到个人腰包，反而要承担隐瞒不上报的责任和压力，傻子才干呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三：如果就是不相信政府，怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个人可以选择相信政府或者不相信政府，但是没有必要拒绝信息的获取和知识的积累。你可以不相信政府的处理措施和信息发布，但是没必要拒绝相信政府组织专家编写的《&lt;a href=&quot;http://www.gov.cn/fwxx/jk/2011-03/16/content_1825756.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;核事故防护知识要点&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》和核电厂技术人员编写的《应急响应行动计划》（可自行百度）。抽点时间认真看一遍，掌握“隐蔽、撤离、服碘片”等几个防辐射常识，了解大亚湾核电厂周边的撤离路线和地理特点，那么如果真有假设的那一天，你也可以按照响应的原则来自我防护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;                                                   核电厂核事故应急管理条例&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（1993年8月4日中华人民共和国国务院令第124号公布 自公布之日起施行）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一章　总则&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一条&lt;/b&gt;　为了加强核电厂核事故应急管理工作，控制和减少核事故危害，制定本条例。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二条&lt;/b&gt;　本条例适用于可能或者已经引起放射性物质释放、造成重大辐射后果的核电厂核事故（以下简称核事故）应急管理工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三条&lt;/b&gt;　核事故应急管理工作实行常备不懈，积极兼容，统一指挥，大力协同，保护公众，保护环境的方针。&lt;br&gt;第二章　应急机构及其职责&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四条&lt;/b&gt;　全国的核事故应急管理工作由国务院指定的部门负责，其主要职责是：&lt;br&gt;　　（一）拟定国家核事故应急工作政策；&lt;br&gt;　　（二）统一协调国务院有关部门、军队和地方人民政府的核事故应急工作；&lt;br&gt;　　（三）组织制定和实施国家核事故应急计划，审查批准场外核事故应急计划；&lt;br&gt;　　（四）适时批准进入和终止场外应急状态；&lt;br&gt;　　（五）提出实施核事故应急响应行动的建议；&lt;br&gt;　　（六）审查批准核事故公报、国际通报，提出请求国际援助的方案。&lt;br&gt;　　必要时，由国务院领导、组织、协调全国的核事故应急管理工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第五条&lt;/b&gt;　核电厂所在地的省、自治区、直辖市人民政府指定的部门负责本行政区域内的核事故应急管理工作，其主要职责是：&lt;br&gt;　　（一）执行国家核事故应急工作的法规和政策；&lt;br&gt;　　（二）组织制定场外核事故应急计划，做好核事故应急准备工作；&lt;br&gt;　　（三）统一指挥场外核事故应急响应行动；&lt;br&gt;　　（四）组织支援核事故应急响应行动；&lt;br&gt;　　（五）及时向相邻的省、自治区、直辖市通报核事故情况。&lt;br&gt;&lt;b&gt;必要时，由省、自治区、直辖市人民政府领导、组织、协调本行政区域内的核事故应急管理工作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第六条&lt;/b&gt;　核电厂的核事故应急机构的主要职责是：&lt;br&gt;　　（一）执行国家核事故应急工作的法规和政策；&lt;br&gt;　　（二）制定场内核事故应急计划，做好核事故应急准备工作；&lt;br&gt;　　（三）确定核事故应急状态等级，统一指挥本单位的核事故应急响应行动；&lt;br&gt;　　（四）及时向上级主管部门、国务院核安全部门和省级人民政府指定的部门报告事故情况，提出进入场外应急状态和采取应急防护措施的建议；&lt;br&gt;　　（五）协助和配合省级人民政府指定的部门做好核事故应急管理工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第七条&lt;/b&gt;　核电厂的上级主管部门领导核电厂的核事故应急工作。&lt;br&gt;　　国务院核安全部门、环境保护部门和卫生部门等有关部门在各自的职责范围内做好相应的核事故应急工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第八条&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中国人民解放军作为核事故应急工作的重要力量，应当在核事故应急响应中实施有效的支援。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第三章　应急准备&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　第九条　针对核电厂可能发生的核事故，核电厂的核事故应急机构、省级人民政府指定的部门和国务院指定的部门应当预先制定核事故应急计划。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　核事故应急计划包括场内核事故应急计划、场外核事故应急计划和国家核事故应急计划。各级核事故应急计划应当相互衔接、协调一致。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　第十条　场内核事故应急计划由核电厂核事故应急机构制定，经其主管部门审查后，送国务院核安全部门审评并报国务院指定的部门备案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　第十一条　场外核事故应急计划由核电厂所在地的省级人民政府指定的部门组织制定，报国务院指定的部门审查批准。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　第十二条　国家核事故应急计划由国务院指定的部门组织制定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　国务院有关部门和中国人民解放军总部应当根据国家核事故应急计划，制定相应的核事故应急方案，报国务院指定的部门备案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十三条&lt;/b&gt;　场内核事故应急计划、场外核事故应急计划应当包括下列内容：&lt;br&gt;　　（一）核事故应急工作的基本任务；&lt;br&gt;　　（二）核事故应急响应组织及其职责；&lt;br&gt;　　（三）烟羽应急计划区和食入应急计划区的范围；&lt;br&gt;　　（四）干预水平和导出干预水平；&lt;br&gt;　　（五）核事故应急准备和应急响应的详细方案；&lt;br&gt;　　（六）应急设施、设备、器材和其他物资；&lt;br&gt;　　（七）核电厂核事故应急机构同省级人民政府指定的部门之间以及同其他有关方面相互配合、支援的事项及措施。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十四条&lt;/b&gt;　有关部门在进行核电厂选址和设计工作时，应当考虑核事故应急工作的要求。&lt;br&gt;　　新建的核电厂必须在其场内和场外核事故应急计划审查批准后，方可装料。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十五条&lt;/b&gt;　国务院指定的部门、省级人民政府指定的部门和核电厂的核事故应急机构应当具有必要的应急设施、设备和相互之间快速可靠的通讯联络系统。&lt;br&gt;　　核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当具有辐射监测系统、防护器材、药械和其他物资。&lt;br&gt;　　用于核事故应急工作的设施、设备和通讯联络系统、辐射监测系统以及防护器材、药械等，应当处于良好状态。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十六条&lt;/b&gt;　核电厂应当对职工进行核安全、辐射防护和核事故应急知识的专门教育。&lt;br&gt;　　省级人民政府指定的部门应当在核电厂的协助下对附近的公众进行核安全、辐射防护和核事故应急知识的普及教育。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十七条&lt;/b&gt;　核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当对核事故应急工作人员进行培训。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十八条&lt;/b&gt;&lt;b&gt;核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当适时组织不同专业和不同规模的核事故应急演习。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　在核电厂首次装料前，核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当组织场内、场外核事故应急演习。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第四章　应急对策和应急防护措施&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十九条&lt;/b&gt;　核事故应急状态分为下列四级：&lt;br&gt;　　（一）应急待命。出现可能导致危及核电厂核安全的某些特定情况或者外部事件，核电厂有关人员进入戒备状态。&lt;br&gt;　　（二）厂房应急。事故后果仅限于核电厂的局部区域，核电厂人员按照场内核事故应急计划的要求采取核事故应急响应行动，通知厂外有关核事故应急响应组织。&lt;br&gt;　　（三）场区应急。事故后果蔓延至整个场区，场区内的人员采取核事故应急响应行动，通知省级人民政府指定的部门，某些厂外核事故应急响应组织可能采取核事故应急响应行动。&lt;br&gt;　　（四）场外应急。事故后果超越场区边界，实施场内和场外核事故应急计划。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十条&lt;/b&gt;&lt;b&gt;当核电厂进入应急待命状态时，核电厂核事故应急机构应当及时向核电厂的上级主管部门和国务院核安全部门报告情况，并视情况决定是否向省级人民政府指定的部门报告。当出现可能或者已经有放射性物质释放的情况时，应当根据情况，及时决定进入厂房应急或者场区应急状态，并迅速向核电厂的上级主管部门、国务院核安全部门和省级人民政府指定的部门报告情况；在放射性物质可能或者已经扩散到核电厂场区以外时，应当迅速向省级人民政府指定的部门提出进入场外应急状态并采取应急防护措施的建议。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　省级人民政府指定的部门接到核电厂核事故应急机构的事故情况报告后，应当迅速采取相应的核事故应急对策和应急防护措施，并及时向国务院指定的部门报告情况。需要决定进入场外应急状态时，应当经国务院指定的部门批准；在特殊情况下，省级人民政府指定的部门可以先行决定进入场外应急状态，但是应当立即向国务院指定的部门报告。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十一条&lt;/b&gt;　核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当做好核事故后果预测与评价以及环境放射性监测等工作，为采取核事故应急对策和应急防护措施提供依据。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十二条&lt;/b&gt;　省级人民政府指定的部门应当适时选用隐蔽、服用稳定性碘制剂、控制通道、控制食物和水源、撤离、迁移、对受影响的区域去污等应急防护措施。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十三条&lt;/b&gt;　省级人民政府指定的部门在核事故应急响应过程中应当将必要的信息及时地告知当地公众。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十四条&lt;/b&gt;　在核事故现场，各核事故应急响应组织应当实行有效的剂量监督。现场核事故应急响应人员和其他人员都应当在辐射防护人员的监督和指导下活动，尽量防止接受过大剂量的照射。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十五条&lt;/b&gt;　核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当做好核事故现场接受照射人员的救护、洗消、转运和医学处置工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十六条&lt;/b&gt;　在核事故应急进入场外应急状态时，国务院指定的部门应当及时派出人员赶赴现场，指导核事故应急响应行动，必要时提出派出救援力量的建议。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十七条&lt;/b&gt;　因核事故应急响应需要，可以实行地区封锁。省、自治区、直辖市行政区域内的地区封锁，由省、自治区、直辖市人民政府决定；跨省、自治区、直辖市的地区封锁，以及导致中断干线交通或者封锁国境的地区封锁，由国务院决定。&lt;br&gt;　　地区封锁的解除，由原决定机关宣布。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十八条&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有关核事故的新闻由国务院授权的单位统一发布。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第五章　应急状态的终止和恢复措施&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十九条&lt;/b&gt;　场外应急状态的终止由省级人民政府指定的部门会同核电厂核事故应急机构提出建议，报国务院指定的部门批准，由省级人民政府指定的部门发布。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十条&lt;/b&gt;　省级人民政府指定的部门应当根据受影响地区的放射性水平，采取有效的恢复措施。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十一条&lt;/b&gt;　核事故应急状态终止后，核电厂核事故应急机构应当向国务院指定的部门、核电厂的上级主管部门、国务院核安全部门和省级人民政府指定的部门提交详细的事故报告；省级人民政府指定的部门应当向国务院指定的部门提交场外核事故应急工作的总结报告。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十二条&lt;/b&gt;　核事故使核安全重要物项的安全性能达不到国家标准时，核电厂的重新起动计划应当按照国家有关规定审查批准。&lt;br&gt;第六章　资金和物资保障&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十三条&lt;/b&gt;　国务院有关部门、军队、地方各级人民政府和核电厂在核事故应急准备工作中应当充分利用现有组织机构、人员、设施和设备等，努力提高核事故应急准备资金和物资的使用效益，并使核事故应急准备工作与地方和核电厂的发展规划相结合。各有关单位应当提供支援。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十四条&lt;/b&gt;　场内核事故应急准备资金由核电厂承担，列入核电厂工程项目投资概算和运行成本。&lt;br&gt;　　场外核事故应急准备资金由核电厂和地方人民政府共同承担，资金数额由国务院指定的部门会同有关部门审定。核电厂承担的资金，在投产前根据核电厂容量、在投产后根据实际发电量确定一定的比例交纳，由国务院计划部门综合平衡后用于地方场外核事故应急准备工作；其余部分由地方人民政府解决。具体办法由国务院指定的部门会同国务院计划部门和国务院财政部门规定。&lt;br&gt;　　国务院有关部门和军队所需的核事故应急准备资金，根据各自在核事故应急工作中的职责和任务，充分利用现有条件进行安排，不足部分按照各自的计划和资金渠道上报。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十五条&lt;/b&gt;　国家的和地方的物资供应部门及其他有关部门应当保证供给核事故应急所需的设备、器材和其他物资。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十六条&lt;/b&gt;　因核电厂核事故应急响应需要，执行核事故应急响应行动的行政机关有权征用非用于核事故应急响应的设备、器材和其他物资。&lt;br&gt;　　对征用的设备、器材和其他物资，应当予以登记并在使用后及时归还；造成损坏的，由征用单位补偿。&lt;br&gt;第七章　奖励与处罚&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十七条&lt;/b&gt;　在核事故应急工作中有下列事迹之一的单位和个人，由主管部门或者所在单位给予表彰或者奖励：&lt;br&gt;　　（一）完成核事故应急响应任务的；&lt;br&gt;　　（二）保护公众安全和国家的、集体的和公民的财产，成绩显著的；&lt;br&gt;　　（三）对核事故应急准备与响应提出重大建议，实施效果显著的；&lt;br&gt;　　（四）辐射、气象预报和测报准确及时，从而减轻损失的；&lt;br&gt;　　（五）有其他特殊贡献的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十八条&lt;/b&gt;　有下列行为之一的，对有关责任人员视情节和危害后果，由其所在单位或者上级机关给予行政处分；属于违反治安管理行为的，由公安机关依照治安管理处罚条例的规定予以处罚；&lt;b&gt;构成犯罪的，由司法机关依法追究刑事责任：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（一）不按照规定制定核事故应急计划，拒绝承担核事故应急准备义务的；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　（二）玩忽职守，引起核事故发生的；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　（三）不按照规定报告、通报核事故真实情况的；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　（四）拒不执行核事故应急计划，不服从命令和指挥，或者在核事故应急响应时临阵脱逃的；&lt;br&gt;　　（五）盗窃、挪用、贪污核事故应急工作所用资金或者物资的；&lt;br&gt;　　（六）阻碍核事故应急工作人员依法执行职务或者进行破坏活动的；&lt;br&gt;　　（七）散布谣言，扰乱社会秩序的；&lt;br&gt;　　（八）有其他对核事故应急工作造成危害的行为的。&lt;br&gt;第八章　附则&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十九条&lt;/b&gt;　本条例中下列用语的含义：&lt;br&gt;　　（一）核事故应急，是指为了控制或者缓解核事故、减轻核事故后果而采取的不同于正常秩序和正常工作程序的紧急行动。&lt;br&gt;　　（二）场区，是指由核电厂管理的区域。&lt;br&gt;&lt;b&gt;　（三）应急计划区，是指在核电厂周围建立的，制定有核事故应急计划、并预计采取核事故应急对策和应急防护措施的区域。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　（四）烟羽应急计划区，是指针对放射性烟云引起的照射而建立的应急计划区。&lt;br&gt;　　（五）食入应急计划区，是指针对食入放射性污染的水或者食物引起照射而建立的应急计划区。&lt;br&gt;　　（六）干预水平，是指预先规定的用于在异常状态下确定需要对公众采取应急防护措施的剂量水平。&lt;br&gt;　　（七）导出干预水平，是指由干预水平推导得出的放射性物质在环境价质中的浓度或者水平。&lt;br&gt;　　（八）应急防护措施，是指在核事故情况下用于控制工作人员和公众所接受的剂量而采取的保护措施。&lt;br&gt;　　（九）核安全重要物项，是指对核电厂安全有重要意义的建筑物、构筑物、系统、部件和设施等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四十条&lt;/b&gt;　除核电厂外，其他核设施的核事故应急管理，可以根据具体情况，参照本条例的有关规定执行。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四十一条&lt;/b&gt;　对可能或者已经造成放射性物质释放超越国界的核事故应急，除执行本条例的规定外，并应当执行中华人民共和国缔结或者参加的国际条约的规定，但是中华人民共和国声明保留的条款除外。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四十二条&lt;/b&gt;　本条例自发布之日起施行。&lt;/blockquote&gt;（原文见：&lt;a href=&quot;http://www.gov.cn/ziliao/flfg/2005-08/06/content_20995.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gov.cn/ziliao&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/flfg/2005-08/06/content_20995.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21213408/answer/17550159
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在寝室学习的时候，该如何礼貌告诉舍友不要在寝室大声打电话？
</title>
<description>
看不下去了，写个答案支持&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fu-er&quot; data-tip=&quot;p$b$fu-er&quot;&gt;@负二&lt;/a&gt; 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都自己脑补成“室友在别人睡觉的时候打电话了”，真无语。还有一些人没这样脑补，但也那么抗议，理解不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在非睡觉时间里，宿舍又不是教室，为啥打个电话也要出去打？要嫌吵有本事永远不要在宿舍里说话啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宿舍本来就不是学习的地方，别人打电话会吵到你，那室友之间聊天一样会吵到你，你拿胶布把他们嘴都封上？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上大学时室友电话都在宿舍里打，互相之间没一个觉得反感的，反而有时会有一些额外的笑点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白天里上课忙东忙西的已经够压抑了，回到宿舍还要大气都不敢喘一声？接个电话还要像做贼一样？对室友在宿舍接电话都看不惯的人，也太小姐脾气了吧？别到头来只是丫鬟的命就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上学期间没有跟这种人共处一室，真是件幸运的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：鄙人本科研究生所读均为第一批985院校。请勿作“这个人及其室友都是成天只知在宿舍里嬉笑玩乐的渣渣”这种脑补，谢谢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21230154/answer/17591942
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
性格决定命运究竟是不是悖论？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一地方媒体朋友，勤奋并希望在仕途上有点进展，知我与管他们的领导熟，望我帮助说说。这小子还是有点知名度的，我一说，人家果然知道他，觉得资历、水平上还行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正巧地方一位领导去世，此领导参加了，应列入参加追悼会人员报道名单中。报道出来却没有。领导一追究，居然是，记者的稿中是写了的，是他在编稿时删了。后来这位领导与我相聚说到他时，怒说此事，说这小子胡来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再找这小子问究竟，他低头不语，看来是意识到自己错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，这不仅是错了，简直是疯了。然后我再仔细想了一想这个人，他既有勤奋肯干的一面，又有易受情绪左右思维逼仄好斗气的一面。估计他在这件事上，误听了什么，才有了宁可犯规也要泄气的做法。再后来，他又在一些事上，出了类似的问题，结果连原有的位置也保不住，干脆辞职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还有一位朋友，也很能干，却好张扬。好不容易，谋得点职位了，很享受被人捧的感觉，还成天开着一位私营企业主的高档车兜风。我说，这样不对不好啊。他说我知道有些人对我不服气，我就要做给他们看。结果，被盯上了，被查了，然后鸡飞蛋打，出问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们不懂规矩吗？懂!他们不能干吗？凡熟悉他们的人，都知道他们能干。但是性格中的大缺陷，却让他们把可望实现的期望给摧毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用性格决定命运来说他们两人，大概不会不恰当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;性格决定命运，是一种因果关系，但同时还是对此类现象的一种描述。当我们这样说时，是讲存在这种现象，这种现象是截取一个生活断面，而在这一断面中，因果关系成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果拿在更大范围内去说，性格决定命运，但命运也会决定性格，或者说他的性格是由他的境遇加上一点先天因素决定的。这中间可以找出若干层层相因的因素来。甚至从这些因素中，还可以找出若干矛盾点，于是逻辑上便有了悖论。有兴趣的当然可以去研究。可是不进入这种学究式的思维，只选择一个断面，只讲最直接的因素，在这个范围内，说性格决定命运就不行吗，当然行，而且其提示作用更强烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人违犯交通规则被车撞了，于是说违犯交通规则会出事；有人说不一定，有好多人违犯交通规则没出事；还有人说，这一路段没有设置红灯，又有人说，有红灯的地方还不是有事故；还有人说，没车就没事故，于是干脆没车就好了。这就没完没了啦，而违规是最直接的原因，再怎么没完没了，也推不翻这一条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;悖论是什么，百度百科和维基百科上有专门的解释。这里不去多说他了。有时候，无休无止地追究，会把事情越弄越复杂。而实际生活中的道理往往却很简单。他们各自都有存在的理由。没必要把一个断面上的道理与道理的穷究对立起来，这样反而容易导致说理的混乱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21219829/answer/17556575
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
Linux 与 Windows 相比，优点体现在哪？
</title>
<description>
好吧，那么借用 Linus 本人的话来说，普通用户从来就不需要『使用』一个操作系统，操作系统给程序员提供 API ，提供一个构建和运行应用的平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通用户需要使用的是应用程序，而不是操作系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果对你来说，你常用的那些应用程序在 Linux 下运行得更好，更方便，那么 Linux 对你来说就是更好的选择。如果不是，自然你没有必要选择 Linux。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我，作为一个 Linux 用户，告诉你 Linux 的优点就是：我常用的很多软件，在 Linux 下都运行得更好，在 Windows 下要么没法运行，要么运行配合得很糟糕，所以我在 Linux 下使用这些软件。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21220250/answer/17555033
</link>
<author>
Erick
</author>
<title>
如何评价 360 推出的「随身 WiFi」？
</title>
<description>
会非常有市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电脑小白鼠太多了，做的也非常好看。主要要看它的稳定性、实际速率、信号覆盖率如何了。易用、外观、价格基本都没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么隐私啊什么流氓啊，普通老百姓有多少管你这些？就走脑白金脑黄金的路线，比什么都强。本来市场就不是针对懂电脑的。懂电脑的不需要这玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每次回老家，都要帮亲戚、邻居设置无线路由，一个路由都要两三百，根本不在乎，你说有了这么一个东西，我还需要那么费劲吗？电信路由都做了限制，要破解，普通人也不会，我比较懂的还折腾的要死。有了这玩意，一切都轻松了。这就是市场需求，杠杠的放那边，中国的农村市场太大了，而且现在变化也非常大，都知道搞无线了，很多人其实不知道有线怎么搞，直接跳过进入手机无线时代了。我要是360，马上再拍一个专门针对小老百姓的广告，让人一看就懂，不要像现在那个广告那么复杂那么高帅富，通俗点。加上360现在的覆盖率，推广起来还是非常容易的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多城市里面的小饭店、盒饭店等等，现在也都搞上WIFI了，很多这些人群他们对电脑知识也都不懂，何况很多学计算机的还不会装电脑搞网络呢。现在我都选择有WIFI网络的小饭店、面店去吃饭。如果有这样的设备，很快就能推广开来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通老百姓对软件之类的东西都有点排斥，这点非常重要。一般他们很多时候都不敢去碰电脑，就怕不小心搞坏了。如果有个硬件的东西提供给他们，说插上就有网络了，那真是太实在的东西了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;360这个小玩意一旦普及开来，有个千万的装机量，哈哈，光这个小玩意上面就有很多的想象空间了。这玩意后台自动更新软件，通过这玩意访问网络的手机上可以弹出广告等等，老百姓不太管广告的，每次弹一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以永远不要以自己的视角去看待一个产品，从我的角度我也不会买，但我会给我大量的不懂电脑的亲戚朋友买，并且闲聊的时候会主动的宣传这个产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21217487/answer/17554806
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
如何评价梁左？他对中国喜剧又产生了怎样的影响？
</title>
<description>
&lt;t1000709212&gt;蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜剧剧本、相声台本这类的东西，在中国一直属于大家不屑写，小家写不来的境地。&lt;br&gt;梁左属于全中国最早尝试通俗喜剧的科班出身人员。全家恨不得都是正根儿的文化人出身，父亲是人民日报副总编辑，母亲是著名作家，妹妹梁欢（就是梁直导出道前被误认为的那个人）也是小有名气的作家。他本人是北大中文系毕业，语言学院现代汉语的讲师。&lt;br&gt;所以一开始写这类东西，并不受尊重。即便是同为通俗文学的王朔，也劝慰过他：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“相声你也祸害了，情景喜剧你也是头牌，该往我们小说里搅和搅和了。”&lt;br&gt;他美滋滋地说：“真的，全瞧我了？”&lt;br&gt;有时他在剧本里用了个特别得意的情节，就会和英达说：“老英达你看这个情节怎么样？我原本是打算留给我的小说――直接拿诺贝尔奖的！要不是你们都一死儿地求我，能这么随便用到这破戏里吗？”&lt;/blockquote&gt;80年代中后期，正经的文化改革开始从民间渗透到了文艺圈，梁左也从之前的“帮衬”正式转入了创作阶段，这段时间靠电视和广播推广起来的文艺形式，仍旧是以相声、评书这类传统曲艺为主。&lt;br&gt;在文革结束后就开始大行其道的评论讽刺型相声，成为了80年代中后期90年代前期相声大兴的主流（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20383246/answer/15300950&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;相声的第五次兴起（2005 年至今）到底是相声的东山再起还是回光返照？&lt;/a&gt;），其中最尖锐的代表作，莫过于梁左的《小偷公司》。&lt;br&gt;那时的牛群还是没有师承的野路子，冯巩则是马季最疼惜的徒弟，二者突破传统捧逗方式，用对哏来完成整个舞台表演，但是能够完整叙述一个剧情故事的，只有《小偷公司》。在相声开始开创电视相声流派的8、90年代，毫无疑问的巅峰。（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20335101/answer/14983344&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;相声至今经过了几个阶段，每个阶段有哪些代表人物与代表作品？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;梁左推崇马三立先生的意识流：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“我上比巴金，下比柳青，超过托尔斯泰，不让巴尔扎克，外国有马雅可夫斯基，中国有马三立！高尔基写《母亲》，我写《二姨》！短篇，中篇，长篇，稿费，源源不断，邮局汇款：‘马三立，拿戳儿！马三立，拿戳儿！’有了钱，怎么办？我先买一棉帽子戴……”&lt;/blockquote&gt;所以后来的《虎口遐想》，他同样意识流地写道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;姜：你们喂了老虎，那叫舍己救人哪，死得其所。到时候还给你登登报什么的。你说我死了算什么？喂了老虎一点价值都没有。&lt;br&gt;唐：不不不，你死了也能上报纸。&lt;br&gt;姜：上报纸，顶多两句话。&lt;br&gt;唐：哪两句啊？&lt;br&gt;姜：“一青工游园不慎落入虎口丧生，有关部门提醒游人注意安全……”&lt;/blockquote&gt;然而《虎口遐想》较之梁左的其他相声，基本类似于郭德纲甩掉了于谦的父亲们上的春晚。同期作品《电梯奇遇》、《特大新闻》在剧本现实性、讽刺性和描述性上，其实都更胜”虎口“一筹，但是虎口却因各种原因极大程度上推广开来（当然也包括姜昆的优秀演绎）成为了梁左的代表作。而《特大新闻》面对落后的欣赏观众群体折戟沉沙，是现实的不公平，也是一种时代的悲哀。&lt;br&gt;说得更硬挺点：梁左最顶级的相声作品，都是讽刺作品，概莫能外。&lt;br&gt;同时收冲击的还有《特大新闻》之后一年，席卷全国的那场政治风波。所以在之后，梁左的作品明显圆滑和”检点“得多，无论是《着急》还是《捕风捉影》，所言及的内容都更小、更微不足道。&lt;br&gt;然而同一时期堪称黄金阵容的《编辑部的故事》，给所有的喜剧创作者开辟了一条新的生路，继而就是英达与王朔牵头，梁左主笔的《我爱我家》。&lt;br&gt;《我爱我家》及其后的各种情景喜剧，面对中国电视剧可悲的审查制度，艰难地保留了中国电视荧屏上的最后一点笑声。至于为什么被审查的越来越严格，这点大家心知肚明。&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19556848&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我爱我家（电视剧） - 热门问答&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁左的创作生涯主要分两段：&lt;br&gt;相声创作和剧本创作阶段。&lt;br&gt;相声创作的巅峰期在90年代开始后不复存在，而剧本则是在90年代才刚刚开始。&lt;br&gt;之后的创作重心也逐渐开始转向剧本创作直至去世。&lt;br&gt;他是49年以后，中国最好的三个喜剧作者之一（无论是质还是量）。&lt;/t1000709212&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20821668/answer/17551761
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
为什么麦当劳和肯德基没有会员制度？
</title>
<description>
麦当劳有卡，叫麦乐卡。前年是机器猫，去年是Hello KT,今年是小丸子。在店内是销售的。&lt;br&gt;肯德基也有卡。叫阳光学生卡。只有学生能办。&lt;br&gt;德克士也有卡，叫贵宾卡，上面是四种罗志祥。这是记名的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是说实话，大家都不是很重视↓&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平时优惠够多了，给会员也挤不出什么油水来优惠了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“尊贵的会员先生您好，用优惠券是20块，您用会员卡现价19块6，帮您劲省4毛整！！”——殷勤的服务员。&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;会员卡的目的是把冲动型消费变成目的性重复消费，但是快餐目的性消费太弱了。&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“周末去市中心步行街吃肯德基怎么样！我妈奖了我张会员卡&quot;——名作《名侦探柯南》对白&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;客单价太低，做CRM单人成本划不来。采集个手机号填个单子都要十分钟。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“今天中午高峰就不要人安排收桌子了，最近公司开始考核会员卡的办理了”——苦恼的店长&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;大众化的客层定位，会员身份不会让人有自豪感。&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“hi,美女，我是沙县小吃炫酷钻石会员，你看，这是我的沙县粉丝卡”——杀马特家族小王子&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我咋没看到有邀请我。。。求别叫爷）&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19976358/answer/17557455
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
洗黑钱是怎么回事？人们为什么要洗钱？
</title>
<description>
好像楼上说的都不太全面，我从我的理解说一下吧：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 什么是黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所有通过非法手段得到的收入都是黑钱。比如贩毒所得、抢劫所得、偷窃所得、保护费、贿赂款、贪污来的公款等等，总是你的收入来源或造成你收入的行为不合法，那么这笔钱就是黑的。&lt;br&gt;在法律上，“洗钱”中的“钱”在刑法上是指特定来源的非法收入，我国刑法第一百九十一条规定了洗钱罪的上游犯罪是“毒品犯罪、黑社会性质的组织犯罪、恐怖活动犯罪、走私犯罪、贪污贿赂犯罪、破坏金融管理秩序犯罪、金融诈骗犯罪。（感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guo-en&quot; data-tip=&quot;p$b$guo-en&quot;&gt;@国恩&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 什么是洗黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所谓把黑钱洗白，是指把上文提到的黑钱，通过各种手段，转化成合法来源的收入所得。这里要注意，本身钱是没有合法非法一说的，不管你怎么洗，钱都是钱，只是变成了可以自圆其说有一个合法收入来源的钱而已。上面有人提到公务员贪污然后把财产转移到国外，我觉得这个应该叫财产转移，不能叫洗黑钱，除非这个公务员伪造了一个国外亲戚给他留了大笔遗产然后钱又打回国内他自己的账号上这才叫洗黑钱。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 为什么要洗黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;既然钱本身没有非法一说，那为什么要洗黑钱呢？其实只有一个目的：避免引起司法机关的注意。人赚钱都是要花的，如果你非法赚来的钱就是为了埋在家后院等100年后你的后人悄悄取出来，那你没有任何必要去洗黑钱，所以，所有人洗钱的目的都是为了说我要花这个钱或者我要允许别人知道我有这个钱。这样问题就来了，不管你是公务员还是一般市民，如果你有大量的财产来源不明，长此以往一定会引起司法机关的注意，然后就会开始查你，然后就有可能查出来你取得这笔钱的时候所做的坏事。当然如果你自信你当年做下的坏事绝对不会被查出来，你也没有必要洗钱，不过一般人都不愿意余生都生活在东窗事发的恐惧中，所以说，洗黑钱的理由就是让自己和当年的非法行为割裂开来，成为一个可以对自己合法来源的收入进行正当支配的良民，再炫耀都不会被警察抓。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 洗黑钱有哪些手段&lt;/b&gt;&lt;br&gt;洗黑钱其实就是一进一出，手段极为繁多，主要有这样几个共同点：&lt;br&gt;1）投资行为（也就是进钱）的部分需要有隐秘性。也就是说不能让人追查到你投资了多少钱，因为只要查到这个，你这笔钱本身就有问题，后面怎么洗都没有用。比如通过赌场洗钱，你的投资都是现场用现金买筹码，或者通过保密的渠道缴纳给赌场的，轻易不会查的到，然后再和赌场配合，你用这些筹码大赌特赌最后把剩下的筹码换成现金离场（也有的是干脆全输给赌场，赌场再找其他理由把钱给你），这样，谁都不知道你投资了多少钱，但是你可以说你带走的钱都是你赢的。&lt;br&gt;2）要有收入，不管是开饭店，还是拍电影，都是为了掩饰洗钱行为而做的面子，但是这个面子是必须要有收入的，具体收入多少就要看你想洗出来多少钱了。&lt;br&gt;3）大量现金支付，所有洗钱行为都伴随着无法追查的大量现金交易，比如拍个电影，你不可能拿着2个亿的支票在片场蹲着就把电影拍完了，要换成大量的现金进行小额支付，这个支付的过程其实就是你知我知，没有别人知道你到底支付了多少钱。比如你拍个电影，号称投资5个亿，其实在片场你给大家多少钱只有你自己知道，最后只花了一个亿，票房3个亿，这3个亿就是你的合法收入了。&lt;br&gt;其他的手段欢迎大家补充，比如开个饭店，利用高额流水来做虚高的收入。比如做个皮包投资公司。比如从黑市高价买个古董然后伪装成自己捡到的拍卖，凡是能带来合法收入且符合上面共性的手段都可以用来洗黑钱。&lt;br&gt;====================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;更新：发现大家都对电影产业洗黑钱的案例比较感兴趣，在评论里面也有很多讨论，不过包括我在内都没有弄的太明白，所以我查了点资料，又问了下业内人士，把这个个案拿来做一下分析：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 之前我们都在想用一个&lt;b&gt;单独电影产品&lt;/b&gt;来分析出洗钱的模型，分析投入和产出和作假流程，不过业内人士告诉我，实际情况并不是这样：&lt;b&gt;对个案的模型建构没有意义，因为电影洗钱是一个长期性的流程。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2. 不管在大陆还是港台，电影拍摄制作公司都是需要一系列复杂的&lt;b&gt;准入机制&lt;/b&gt;的，也就是说，这个模型不是说我有一笔黑钱，我作为投资方来拍一个电影，而是你先要建立一个为你长&lt;b&gt;期洗钱而服务的电影公司&lt;/b&gt;，然后这个公司再去自己投资（洗老板自己的钱），或偶尔接受外部投资（洗老板道上兄弟的钱）。&lt;br&gt;3. 所以电影洗钱是这样的：先有一个公司，而且这个公司还得去拍不少电影，是货真价实的电影公司不是皮包公司。然后，具体怎么洗钱呢？就是在这个公司运营个过程中，&lt;b&gt;做高账面收入（而不是做高利润！）&lt;/b&gt;，使得公司在制作电影的过程中，实际的投资比账面上的投资要少的多，而实际的收入比账面上的收入也来的少，具体到某一部电影，比如我实际投资1千万，实际收入5千万。账面上我就是投入八千万，收入一个亿。&lt;b&gt;最后不管我这电影是赚了还是赔了，总有大把的钱成为了公司合法的收入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4. 在细节上的处理是这样的：虚报成本方面，上面都已经说的很清楚了，实际支付的比你做账的少即可，这方面的财务作假很容易做的到。而收入方面，有无数的关联企业和你一起做，比如包你电影的场，买你电影的票（而票款实际上是从左边口袋进入右边口袋），甚至买你的DVD、请你的演员来开业等等等等。总之，这一切都是公司做账的手段，并不局限于某一部电影的专项投资中。&lt;br&gt;5. 以台湾为例，我们都知道上个世纪台湾电影市场其实一般的，但是到处都是大手笔投入的电影项目，有的赚有的赔，如果去分析一下投资行为，就会发现投资人脑壳一定坏掉了，这么多钱存银行都赚的比这多，但是人家不，就要投电影，说明在企业运作的时候，不停地有不明来路的钱变成合法收入。&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 至于洗钱大佬们（比如台湾黑道）为什么选择电影而不是其他的洗钱手段呢？主要原因有：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1）像我上文说的，电影可以在短时间内造成大量收入，而且在投资的过程中，很多成本无法监督审查，大量的现金支付，在道具造景劳务等方面，就像字画一样属于艺术品，&lt;b&gt;你说一个大型场景值多少钱就多少钱，拍戏的时候彭的一声全炸掉了，查都没法查，你还能多报一笔炸药支出……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2）电影公司实际上还是艺人经纪公司，收入可以更加多样性，&lt;b&gt;比如我说这个艺人今年帮我走了32场穴，赚了10亿新台币，公司抽成一半，你们有脾气么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3）&lt;b&gt;黑道大佬们！都是很有品位的！高端人物！怎么可能去开饭店呢！当然是搞电影这种有品位的东西嘛！而且他们赚钱为了什么呢？美女啊！要洗钱当然要开电影公司啊！左拥右抱有木有！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上补充完毕。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
