<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22286217/answer/20882825
</link>
<author>
吴政斌
</author>
<title>
为什么脾气好的人生气起来更不可理喻？
</title>
<description>
&lt;b&gt;原答案：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为你不知道他在发你脾气之前忍让（包容）了你多久。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;update：&lt;br&gt;由于题主并没有写太多背景介绍，所以当初我只随手写了一句很简单的、能够引起大部分人共鸣的回答。如今不知道谁挖起来这道题，点赞的人太多，让我受之不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是看到楼下@翡柏 @张玉玲 @孫悠扬 等人的答案更是自惭形秽。大家不要错过他们的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别是@翡柏 的，基本上大部分的情况她都说了。&lt;br&gt;我想从她的答案中找到自己所属的类型，却没想到似乎都有我的影子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23641467/answer/25210726
</link>
<author>
孙志超
</author>
<title>
天使投资人是怎么投资的？
</title>
<description>
也许是媒体的宣传给人造成一种天使投资人总是在坑创业者的印象。事实上有风投以来的几十年，太多的天使投资人也被创业者坑过，但被坑了好意思出来说么？为什么投资的时候要签厚厚一本投资合同，那都是血泪史的印记啊。最近流行所谓一页纸的term sheet，都是唬人的。投资合同上的条款一条都不会少！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答题主关于天使投资人如何监管的问题。这属于投资之后的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;创业者方面的道德风险主要有以下：（1）转移企业资产。当天使投资者将资金注入企业后，财产所有权转移。创业者在管理公司中如若私自转移资产，则将对企业发展产生不利影响，甚至导致破产。（2）融资稀释。当天使投资者以股权入股后，随着企业发展的需要增资扩股，如若限制天使投资者的优先购买权，可能导致其股权被稀释，影响在企业的控制权。（3）竞业禁止。天使投资者在初期进行项目选择时，很大一部分原因是欣赏创业者及其团队的能力，故天使投资者不希望创业者离职或者为所投项目相竞争的其他企业服务。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;没有合同保护会是很可怕的事情。设想一下，天使投资者在第一轮投资时持有的股份通常占到公司股份50%以下，如果其他股东联合起来，可以控制公司的股东会和董事会，有可能会出现下面一些极端的事情：创始人将公司以1元价格卖给其亲属，将优先股股东扫地出门；创始人以1亿元价格将部分股份卖给公司，立刻过上优哉日子； 发行巨量股份给创始人，将优先股比例稀释成接近零。为了避免类似的事件，即来自创业者的道德风险，是无法完全用法律条款进行规定的。天使投资者为保障自己的合法权益，只有利用合同来规避道德风险，例如一票否决权。常见的保护性条款包括： &lt;br&gt;&lt;br&gt;（一）一般条款 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;A．知情权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;指知悉并可获取信息的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;A1．知情权条款。
优先股股东有权查阅、复制公司章程、股东会会议记录、董事会会议决议、监事会会议决议、财务会计报告和纳税申报，但需事先书面通知其他股东及董事会。在具有合理理由的情形下，优先股股东有权要求查阅公司会计账簿。 
股东及董事会认为优先股股东的行为会对公司经营造成不良影响的，在收到优先股股东书面请求 X 日内作出书面不同意的答复。否则，优先股股东有权直接查阅、复制相关文件。优先股股东认为不同意答复不合理的，可提议召开股东会或者直接请求法院许可。 
董事会负有向优先股股东定时报告（季度报告）与随时报告的义务。 对于所获得的非公开信息，优先股股东有保密的义务。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;知情权是股东对公司享有的最基本的权利之一，也是预防道德风险的前提，是解决信息不对称的重要方法。《公司法》第三十四条对股东查阅权进行了规定，但对优先股股东的查阅、复制的方式以及权利被侵害的救济或缺乏细化或没有规定。故合同中应明确采用的形式及救济手段，以最大化维护天使投资者的知情权。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;A2．检查权条款。
优先股股东在不干扰公司正常运营前提下，有权对公司的资产、财务账簿，公司事务进行监督检查。公司应积极配合，但没有提供商业秘密的义务。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;《公司法》并没有赋予股东检查权的权利。当优先股股东对公司信息产生怀疑时，通过行使检查权可验证信息是否合法合理。检查权有利于掌握公司资产的流向及财务账簿的真实情况。对可能出现的创业者转让、抽逃资金的现象及时作出反应，保证资金得到合理使用。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;B.管理参与权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;指优先股股东有权管理公司并参与公司的运营。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;B1．优先股股东表决权条款。
优先股股东拥有同普通股相同的表决权，但以下除外：（一）优先股享有的选任优先股董事的；（二）目的性条款规定的事由；（三）法律规定的其他事项。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;普通股是公司的基本股，每一股都拥有相同的表决权，并不享有特别权利。优先股在股息分红及剩余财产分配上享有优于普通股的权利，但一般不享有表决权。由于天使投资者本身的特殊性，为保证其在公司的话语权，赋予一定的表决权，有利于避免可能的风险。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;B2．特别事项表决权条款（类别股表决权）。
董事会对特别事项进行表决时，优先股股东拥有表决的权利。特别事项是指：（一）对章程及条款的修改及废止；（二）变更股本的；（三）增加或减少董事会人数的；（四）创立优于优先股权利的；（五）股权回购及清算破产的；（六）企业转让、重组及合并等改变企业组织形式的；（七）法律规定的其他事项。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;《公司法》并没有赋予股东表决权是基于所有权与控制权分离的要求，由董事或董事会负责公司的运行管理。天使投资者一般采用分阶段投资，在投资初期，由于所占份额较少，作为小股东的天使投资者在公司的话语权相对较弱，给予特殊事项的表决权，有利于防止其利益受到大股东和创业者的侵害。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;B3．董事会席位安排条款。
优先股股东有权按照所持股份与普通股股东按比例享有董事会相对应席位，或按照协议享有固定席位，并有权自行决定该席位的代表。优先股股东认为该代表有违背或侵犯自己利益时，可进行更换。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;天使投资者一般不参与企业的管理，即使参与经营的，在时间、精力及经验上也难以与创业者相抗衡。为保证天使投资者在公司的控制权，便可通过董事会席位人数影响董事会的决策。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;C．监督质询权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;指享有批评、建议、控告、检举的及提出质询并要求答复的权利。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;C1．监督权条款。
优先股股东有权对（一）公司董事、高管执行公司职务的行为进行监督，对违反法律法规、公司章程的人员有提出罢免的建议；（二）对侵犯公司利益的行为，有要求纠正的权利；（三）对公司资产、财务进行监督的权利。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;在委托代理关系中，委托人为维护自身利益，应对受托人的行为及公司运营状况进行监督指导。合理的监督并给予适当的指导有利于控制权力的滥用，充分发挥董事、高管的积极性，防止因追逐个人利益而损害公司、投资者权益。因此，赋予投资者监督权，可有效避免董事、高管的不作为及侵权行为。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;C2．质询建议权条款。
优先股股东可以列席董事会会议，并对董事会决议事项提出质询或建议，并要求答复。对公司出现的异常经营情况，可以进行调查。董事、高管、控制股东在合理范围内应积极配合。 公司每年应定期会见天使投资者，听取咨询和意见。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;《公司法》第五十五条规定了监事具有质询权和调查权，但并没有赋予股东质询调查的权利。优先股股东作为出资人，有权对公司内部的运营情况质询，必要时可通过调查的方式维护自身的&lt;br&gt;合法权益。而相关法律并未规定，故在合同中增加此条尤为必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;C3．观察员权条款。
持有公司股份 X%的，且已持续 Y 月的股东，可以申请作为观察员参加董事会会议，但没有相应的发言权和表决权，不能参与实质性讨论。 观察员可以获得董事会会议的所有资料，并可在会后以书面形式提出正式的建议。董事会应在 Z 天内以书面形式进行答复。 该股东应对所获非公开信息保密，并签署保密协议。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;国际上观察员形式已存在很久，本条款的观察员权侧重在赋予作为小股东的天使投资者现场监督董事会决议是否符合法律法规、公司章程的规定。观察员权是监督权的延续，观察员在认为董事会决议程序、内容有违反规定，或者侵犯了公司、投资者的权益时，可以提出建议并要求作出解释。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;D．退出权条款。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;允许投资者在适当的时候以合理的方式退出公司，包括： &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;D1．股票首次公开上市。
当公司以募集新股等方式进入证券市场公开发行股票时，投资者可以收回资金以退出公司； 

D2．股份转让。
投资者可以在符合法律法规、公司章程规定的合理期限内自由转让符合规定的股份份额。包括股份的回购、股份出售和企业并购三种方式。 
（一）股份回购：根据合同规定，在投资 X 年后，被投资企业无法上市、无法转让或无法达到预期目标的，由企业按照规定的条件回购天使投资者所拥有的股份。 
（二）企业并购：由第三方企业完全或部分的兼并或收购被投资企业的股份。 

D3．清算或破产。
当公司陷入无法协商一致的困境或未来收益不良的情形时，投资者有权单方终止继续投资，并可要求公司进行清算或申请破产。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;股票公开上市是公司获得外部资金最好的方式之一，也是投资者投资获利最理想状态。公司上市，天使投资者可以获得巨额回报、实现资本流动，从而退出公司。股份转让是投资者最常用的方法。企业并购可以使天使投资者立即收回资金，避免潜在的风险。股份回购有利于将风险降到可接受的程度，从而实现资本的退出。不是所有的投资都能获利的，当公司出现经济危机或濒临破产时，投资者认为公司已无法继续生存，无法实现预期目标的，应该尽力收回资金，以达到最小化的损失。赋予投资者退出权的选择，有利于投资者针对公司的运营情况，公司的盈利亏损状况作出选择，避免亏损的扩大。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;(二)特别条款 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;E．反稀释条款。
公司应保证投资者的股份份额在任何时候都不得以任何理由被减少，否则对减少投资者股份做出的决定自始无效。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;反稀释条款是投资者保护自身利益的重要条款之一，又称为反股权摊薄协议，是指被投资公司在后期的项目融资与定向增发的过程中，投资者为避免自己的股份贬值及份额被过分的稀释而采取的措施。反稀释条款有助于被投资公司以更高的价格进行融资，间接要求创业者应对投资者负责。同时，随着公司不断强大，持股比例决定了在公司的话语权与控制权。投资者只有避免股权被稀释，才有可能在随后的融资与退出战略中保有主动性与控制性。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;F．优先购买权条款。
投资者在其他股东转让股权、公司增资扩股中有以同等条件优先购买的权利。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;优先购买权又称为先买权，是股东享有的在同等条件下优先购买股份的权利。优先购买权的设计，有助于投资者保持一定的持股比例，保证在公司的话语权及控制权。该条与反稀释条款相呼应，都是为了保证投资者在公司的地位而进行一定的限制。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;G．共同出售条款。
创业者转让股份时，投资者有权要求购买者在同等条件下收购其股份。否则，创业者不得转让股份。已经转让的，应属无效。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;共同出售权将投资者和创业者的利益绑在一起。当投资者认为创业者转让股份的行为会对公司的经营管理及竞争优势产生不良影响时，或者可能导致公司清算甚至破产，投资者有权决定是否与创业者共同出售股份，以控制创业者的转让行为。因为天使投资的公司一般由创业者运营，创业者对公司的熟知程度远高于投资者。当公司运营不善时，创业者意图通过转让股份中途退出套取现金，而共同出售条款，有助于促使创业者对公司、对投资者负责任，同时避免投资者因信息不对称而造成损失。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;（三）其他条款 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;H．竞业禁止、兼职禁止条款。
在劳动关系存续期间及劳动关系终止后 X 月/年的期间内，禁止创业者及董事、高管、控制股东从事与本公司具有竞争的业务，也不得在该类公司任职。因竞业禁止而受到损失的人员，可获得一定的经济补偿。公司的董事、高管，未经董事会和优先股股东的同意，不得在其他公司或经济组织兼职。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;竞业禁止条款要求创业者不得在生产同类产品或经营同类业务且具有竞争关系或其他利害关系的单位任职，也不得自己生产经营同原单位有竞争关系的同类产品。竞业禁止是诚信原则的体现。在日趋激烈的竞争中，竞业禁止要求创业者必须为被投资公司负责，同时也有利于对商业秘密的保护，防止创业者因被投资公司经营不善而转移资产另设公司。兼职禁止有助于董事、高管全身心投入到公司的运营中。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;I．借贷、担保限制条款。
禁止创业者未经投资者的同意，将公司资金借贷给他人或以公司财产为他人提供担保。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;该条款的设计，有利于投资者的资金能够充分的用在生产经营中，防止创业者与第三人串通欺诈投资者的资金。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;J．自我交易禁止条款。
禁止创业者未经投资者同意，与本公司订立合同或进行交易。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;该条款要求创业者在运营管理公司的过程中，应始终保持公平公正的诚信原则，不得通过自我交易的行为损害公司的利益，侵吞投资者的资金。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些保护性条款，就是让天使投资人不实时监管但又约束创始人的办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于题主所问，创始人会不会是骗子或是拿到投资人的钱之后挥霍。如果遇到这种情况，靠合同这种防君子不防小人的手段也是完全没法的。这就涉及到DD（尽职调查）这一投资前的行为了。当然，DD并不只是为了防止被骗。天使投资人给创业企业带来的不仅仅是资金，更多的是决策方案中的宝贵意见。只有通过尽职调查，天使投资人方能充分获取被投资企业的财务、经营、法律、人力资源等信息，也只有充分认识和了解目标企业的状况之后，天使投资人才能结合外部环境和自身创业经验提出最有利于目标企业发展的合理有效的投资方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天使投资人遇到的风险很大一部分来自于信息不对称，一方面对于创始人的能力、人品无法在短时间之内完全了解；另一方面，由于目标企业所处阶段和行业存在极大的风险，而这时的企业大都只有投入尚无产出，如果没有及时的资金追加半途而废则不可避免，因此为了能保证企业的后续资金目标企业极有可能通过各种手段掩饰潜在风险夸大预期收益，又因为初创企业大都无法提供足够的资产证明，也不可能提供让投资人满意的财务数据，因此这时投资中的信息不对称不可避免地出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A轮及之后的投资，通常会有全面的尽职调查，一般从财务和法律等方面展开。主要调查内容包括目标企业所在行业研究、生产与服务、管理信息系统、企业所有者、人力资源、财务与会计、税收、历史沿革、营销与销售、采购、法律与监管等。但因为天使投资的金额一般不大，所以请专业机构对目标企业进行全面DD很不划算。对于投资金额一般不大且决策周期往往只有一两个月的天使投资而言，尽职调查的重点内容主要包括以下几方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（一）创业团队&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期项目在于识人，前期尽职调查最重要的在于用最短的时间去判断这个创业者或者创业团队是否合适，一般是通过天使投资人的个人经验判断，调查内容包括管理人员的学历和工作背景、以前所在公司的情况、离职原因、个人家庭情况、他人的评价等。首先关注的是创业者的人品、能力、教育和工作背景、诚信以及是否够开明。其次关注整个创业团队的素质。团队成员是如何凝聚在一起、有怎样的过往合作经历，尤其是否有失败的合作经历都会重点关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（二）商业模式&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说商业模式就是公司通过什么途径或方式来赚钱。这个不详述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（三） 所处行业&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解目标企业所处的行业具有什么样的发展趋势，是否存在刚性需求业务、趋势是不是已经非常明显、行业容量有多大、行业壁垒是什么情况、市场监管情况如何等信息，从而帮助判断目标企业是否身处一个有发展空间的行业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（四）核心竞争力&lt;br&gt;&lt;br&gt;充分了解企业的市场地位自身的优势，通过行业分析，确保被投资企业所持有的差异是独特的，在未来很长一段时间没有潜在竞争者，并且这种竞争优势能长时间保持下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“投资人一般是一次性支付一笔巨款呢，还是分几次投入资金？”这个问题完全取决于合同上怎么写。一次性占多数，分多次的情况较少，即使要多次，通常也是按照不同轮（a轮、b轮）来投。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题主最后一个问题，股东和法人的义务和职责本来就不同，完全是两个概念。天使投资人作为股东和其他股东（无论大小）最主要的区别在于天使投资一般都设立可转换优先股，即允许优先股持有人在特定条件下把优先股转换成为一定数额的普通股。通过可转换优先股融资，创业企业可以得到股权资本，而天使投资者的利益又可以得到类似于债权的保护。优先股通过其灵活的契约安排，使得投融资双方的利益得到契合，但不可否认的是，在公司法中一直缺少优先股的传统，普通股同股同权原则根深蒂固。在前面的条款介绍中已经提到过，优先股虽然代表的是被投资创业企业的所有权，但是优先股没有投票表决权，无权过问创业企业的经营管理与决策，因此就只能在合同中设定保护性条款来解决这方面的问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857295/answer/25196497
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价台湾废核运动？
</title>
<description>
又是一群理聪在科普？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为文傻，窝强调过多次“没有本地居民的同意，就是生产金子也不行。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题的point在于废核运动的主体构成，民意表达渠道，以及是否适用公民抗命等等问题，跟你们津津乐道的技术，核电安全与否，未来发展一盘大棋没有任何关系。&lt;br&gt;题主问有如此大规模的人群。&lt;br&gt;你答曰核电很安全，反对皆民粹。你知道吗现在是2014年，抱着本《乌合之众》一口一个群体无意识，民粹之类的来秀理性早都不流行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反PX了来科普PX项目多安全。&lt;br&gt;反服贸了来嚷嚷自由贸易blabla。&lt;br&gt;废核运动了来科普核电。&lt;br&gt;这是真傻还是装外宾？你们这些人有一个好，就是有什么事情你们跑的比那些党宣部门还快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是前段时间的服贸，还是如今废核。这些运动的主题只是一个个塑造共同体的凝结核。我们在目睹一个新民族的出现。因为民族的产生需要归属需求和死亡恐惧。想象的、主动的认同选择才能构成共同体。在资本主义成熟之前，作为地方民俗，民国心态的台湾虽然跟彼时大陆有更多的差异，但依然无法构建共同体。&lt;br&gt;然而近年随着资本主义的成熟，缘于归属需求（台湾意识）与死亡恐惧共同出现在新生代中，也加速了共同体的成立，波兰和东欧的民族主义产生于1863年失败后的威权资本主义繁荣，新生市民为了解决认同危机，产生了如今的民族认同。台湾正在这个节骨眼上。国粉儒生们念念不忘的中华传统文化在台湾被成功解构，为新生的民族提供归属认同。而北京又及时为台湾送来了最需要的死亡恐惧。昨天在被删的那个新疆问题中讲过，在一些关键时刻，所有的助力和阻力会神秘的合流。服贸问题上北京对马政府的抛弃印证了此事，他们就像一支灭活的疫苗，廉价地提供新民族急需的抗体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;废核运动是共同体的凝结核与这一民族发生的催化剂。而运动的主题，目标，成败已经没有意义。因为运动一旦开始，它的使命就已结束。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20528022/answer/15417068
</link>
<author>
MJ勺子
</author>
<title>
甩挂运输相对于传统的定挂运输具有很多优势，政策也在支持，为什么中国甩挂运输仍发展艰难？怎样促进甩挂运输的发展呢？
</title>
<description>
2010年初，交通运输部出台一则通知，为了促进甩挂运输发展&lt;a href=&quot;http://www.moc.gov.cn/zizhan/siju/daoluyunshusi/guanlipindao/guanliwenjian/201001/t20100115_652051.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;moc.gov.cn/zizhan/siju/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;daoluyunshusi/guanlipindao/guanliwenjian/201001/t20100115_652051.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;；选择10个省（市）和中国邮政、中外运长航等企业做试点；同时，要求各试点省区选报1-3家企业进入试点行列。当时，我们企业也想凑一凑热闹。 为什么？说俗了，&lt;u&gt;给钱、给政策——能争取到资金补贴和政策倾斜&lt;/u&gt;。但第一批不包含北京，外地的关系却不『硬』，遂不了了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后由发布了甩挂运输的推荐车型，看了一下，主流还是国内厂家，如一汽、重汽、东风等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年，又公布了第2批试点项目，涉及58个企业机构。&lt;a href=&quot;http://www.moc.gov.cn/zizhan/siju/daoluyunshusi/huoyunwuliu/guanliwenjian/201210/t20121008_1308479.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;moc.gov.cn/zizhan/siju/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;daoluyunshusi/huoyunwuliu/guanliwenjian/201210/t20121008_1308479.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见政府的支持力度还是较大，试点项目涵盖了一部分主流的物流公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;『甩挂运输』的推广是否发展艰难？暂不评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道，传统的公路运输工具，车辆是一体的，意味着装车/卸车作业时，车辆需要老老实实熄火等待。以17.5M的卡车为例，装卸能力强的作业平台，货物齐整的话，大概2小时就可以完成一次卸车；装卸条件差的作业平台，（加上货物形态乱七八糟），主要靠人力，差不多需要8个小时或更多。资源和时间虚掷！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;『甩挂』，意味着车头（拖头、也叫牵引车）和车厢等主体可以分离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甩挂作业的好处在哪里？&lt;ul&gt;&lt;li&gt;车辆使用效率提高。像澳大利亚，路网发达，夸张的说，司机6-8个小时（大概数据）换班一次，而车辆是不休息的，除了检修/检验时间。到达目的地，卸掉挂车，牵引车接上另一辆已经装载完毕的挂车，短暂交接，继续上路。考虑装卸车的效率，这种模式可以挤出来5个小时的时间（数据仅供参考）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做长途干线运输的同行，常说一句俗话：『跑出趟数』才能多赚钱，把时间挤出来用在路上，就是这个道理。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;像运载量、节油环保……之类的好处就不细说了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作业中心的人员、设备可以满负荷运转，而不必人等车，车到了，又车等人，虚耗时间。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;甩挂运输当前的困难有哪些？&lt;ul&gt;&lt;li&gt;车辆购置成本。不单要购置牵引车（车头），还要配置多套车架、车厢，更要配置熟练的司机和监控技术。一台进口的重型卡车，车头车架车厢一套下来，购置成本在100多万人民币。国产的相对便宜。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基础设施的配套。甩挂作业，要考虑库区的空间（是否足够车辆掉头回转），要有标准的卸货平台和登车桥，要有叉车等重型设备，这些都需要投资购置或改造。此外，如果货物比较齐整，全部托盘包装，那会更妙！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以上是硬件的问题。其实，&lt;b&gt;最要命的困难是——货源&lt;/b&gt;！货源不足、货源结构不科学，『挂』甩起来也是瞎胡闹！&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;有资料显示，中国有超过1000万台民用运输车，600万以上的运输主体（数据未经核实），其中，挂车所占的比重相当之低。.&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么促进发展？&lt;br&gt;交通运输部、发改委延请了一批又一批的专家和商家在探讨措施和方案。&lt;br&gt;此处一言难尽，归结成三句话：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;政策、投资和基础设施要逐渐配套起来；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;扶持服务于中小车队的物流货运基地/平台做大做强；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;鼓励德邦、天地华宇、盛辉、佳吉、新邦这一类的民间大鳄作出『样板』来，干掉不入流的中小企业，让他们向（第2点中提及的）平台靠拢，化零为整，聚拢货源才有利于甩挂作业的发展。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;以上，欢迎讨论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20630285/answer/15737120
</link>
<author>
Chilly
</author>
<title>
建国以后的中国本土设计的建筑中，哪些能称得上是有思想的好建筑？
</title>
<description>
这个帖子回答于1年半前，当时受 @黄继新 兄邀请，仓促写下。我记得当时继新兄很诚恳地说，你在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20606450/answer/15684799&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪些因素使中国大陆的城市都很丑陋？与共产美学、意识形态变迁有哪些关系？&lt;/a&gt;这个回答下，把中国建筑的问题也说了些，那么，可否将文中提及的&lt;b&gt;中国好建筑&lt;/b&gt;说说呢——继新兄的意思是我们也可以展示中国建筑那积极的一面嘛。我觉得这个想法很好，遂做此答，却不细致，有些不好意思。近日被热情的人们又翻出，而审视之下，发现诸多遗漏，于是补上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个从业建筑师都会有自己心仪的建筑，且还都会有偏好。有思想的好建筑，在我看来，纯粹的现代建筑大多不能算，因为它们更多的是在技术层面上寻求突破。当然，如今乃21世纪，朝向新颖、先进、高端的技术迈进，这一点本无可厚非。但如今中国这样的房子实在太多，新奇怪大高的现代房子修了一堆又一堆，却并不见得有多好。我始终觉得，失去尺度的建筑不能叫好建筑，那只是巨大的人造物，主要是通过用技术和庞大的人力物力以显示虚荣、欲望、财力甚至国力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多兄弟贴了王澍的房子。我很支持。王澍是真正的本土建筑师，颇为勇猛。他一得奖，仿佛他的房子马上就有了很强的卖相。其实他得奖与否，好房子就在那里，不离不弃。客观说，王大拿的房子很好，而且从外面、从远处你不大能看得出来。大众可能就不大理解，也许会觉得很乖张很诡异，当然，还会觉得不好用。也许吧。其实王大拿的房子，主要还是对中国传统建筑中一些营造神韵，一些形态意蕴的现代化抽象，以及对传统营造的保存、呈现乃至创新。这非常，非常值得尊敬，更何况在他们那个团队的勤勉和智慧下，完成度还都很高。我每次从书上看到他们的营建经过，就羡慕得要死，对比我现在成天做的事，我觉得我不能再爱了。王大拿的房子，需要你进去，呆在里头，走走看看，看久了，看出那么一点点古味，觉察出那么一点点意境，那么意思也就有了。他的房子现在网络上很多，大家可以搜来看，最好旅游到那个城市走进去看，我就不再浪费空间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本楼里也有老贝的苏州博物馆，那可能是建于中国的好房子，但不是本土设计。老贝其实是洋人，他做的设计不算本土设计。关于这一点，为避免不必要的口水，我唠句废磕。老贝是当之无愧的世界级大师，星球巨匠，没几人比得过。但他的建筑及其审美，我个人认为还是西方的。西方的就不好吗？！不，我不是这意思，西方建筑学比我们发展早很多年，有些东西当然极优秀，只是在这个话题下，我们提及“西方”，显然是与本土有区别的。目前惯常的情况是，国外建筑师来华设计，由于思维不同理念超群，极有可能反得中华精髓而设计出令人惊叹的建筑，这个不假。但所谓真正的本土建筑，我认为作者一定要是始终成长于这块纷繁复杂而光怪陆离的大地上的人，做出的建筑，也一定是有着根深蒂固或者潜移默化的本土情愫的。只有先说明这一点，我们的例举，针对此题才有意义。同样的，我下述这些房子，是否能算中国最好，我不能确定。但我想这并不是那么重要，因为我顶多是给大家说明，中国本土建筑师，在这块有着太多问题的土地上，还是能够克服一些困难，做出好房子的。如果诸君看完，能有这个思路，对应上述那个我回答的关于中国建筑整体看怎么如此糟糕的问题，有个相对光明的比较，我想就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（所有图片还是从网上荡下的，还是百度图片，还隔了这么久才上，真是惭愧。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;b&gt;中国建筑师崔恺的一些房子&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;崔恺是国家型建筑师，也可以看做御用建筑师，他是中国建筑院的总建筑师。他被誉为“大师”。我以前其实很烦大师，但随着观察和学习，我改变了看法。观其作品，可知此人一直在找寻&lt;b&gt;现代化与中国建筑之间的平衡&lt;/b&gt;。唯此一出，即可肯定之。更何况，他的某些房子，确实不赖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;拉萨火车站&lt;/b&gt;。最初的建筑设计是很纯粹的，西藏蓝蓝的天下，坐落了一栋舒展而富有藏式格局韵律的白色房子，蓝天阔野白色人造物，实在美观。一条条的竖向外凸的体积非常明显，是对藏式房屋的抽象；通长的玻璃窗深嵌其间，实在是藏式传统格局与现代建筑极好的结合。后来被当局改了一些，无外乎觉得原设计太过抽象，需要加一些能被人看出来的藏式元素。外观于是俗了一些。但还好，他仍然是我所知道的火车站中，比较爽朗比较有思考，也比较能融合地域特色的一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/a0/e3a09810b88b169dac00579e805dcab5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/a0/e3a09810b88b169dac00579e805dcab5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/9f/b99ff26a107352c67caf35e311c8a89e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/9f/b99ff26a107352c67caf35e311c8a89e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/56/925607b6dbfaf05b88bcb3cd111494f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/56/925607b6dbfaf05b88bcb3cd111494f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/3f/233f99705a82ccd3415377fa5d2cb2ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;287&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;287&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/93/b69367258d1119a667b891ee46a7bdfd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/93/b69367258d1119a667b891ee46a7bdfd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、中国驻南斯拉夫大使馆。这个房子按理也不算本土建筑，但建筑师是本土的，房子也很中国。不多说，大家有空到南斯拉夫，一定去看看这个房子。就说一点，能够把中国的方格子用到这么好看而有力道的房子，毕竟不多。这个房子，我最初是在学报上看到的，具体是否叫这个名字，是否建成，貌似也不一定，而且我在网上也找不到资料，非常抱歉这个房子短期内没贴图了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;河南安阳殷墟博物馆&lt;/b&gt; 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为，是崔恺最好最成功的建筑。这个房子非常低调，以至于它为了照顾遗址，而把自己的大部分空间嵌入了地下，这个举动大胆而令人敬佩。同时，该建筑采用了当地发掘之甲骨文的文字以作为其形态的来源，形成一个字型平面，令人信服。建筑材料只是用了青铜的表皮和司空见惯而麻凸凸的水刷石，加之灵活的运用，历史感与沧桑感就显露出来，这是高明的。好建筑总是这样，他不会太嚣张太暴力，他总是很从容很优雅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/13/2613362105c9d05a455387547a4618f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/13/2613362105c9d05a455387547a4618f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/e8/8ce8b2c614d42fd5992b205bc3a15461_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/e8/8ce8b2c614d42fd5992b205bc3a15461_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/af/feaf5843cd17ba79fbcb5b169ea6c5e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;818&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/af/feaf5843cd17ba79fbcb5b169ea6c5e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/30/4930b052a9d4aee15787891703c73f4e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/30/4930b052a9d4aee15787891703c73f4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/6d/ba6d35b2fcfb2aa7d995d564b4770908_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/6d/ba6d35b2fcfb2aa7d995d564b4770908_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/6e/426edd146002c98ad8b0af518f0818db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/6e/426edd146002c98ad8b0af518f0818db_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/f7/f3f748ff28432c0bb925673e7beb480f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;515&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/f7/f3f748ff28432c0bb925673e7beb480f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;北川图书馆&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;羌族的理念和形态，都有了。这个理念就很特别么？不，不见得。这个形态就很特别么？不，也不见得。但他看起来居然很地域也很舒服。而且，他大部分按原设计建成了。这个房子看起来低调不奢华，但却有种高贵的气质。在四川“灾后重建”的背景下，在一个具有强大官僚压力的中国语境里，要把一种听起来还蛮不错的构思理念贯穿于建筑，然后还要想办法令其能够被各类苛刻的规划建筑审查机构、强势的政府官员、不是很懂或者基本不懂建筑的业主、一句话就可以否定整个设计的人民大众、挑剔无比而又文人相轻的建筑师都能有一个普遍认同，仅仅是妥协二字，我相信是远远不够的，简而言之，这需要智商，更需要水平。如果你在建筑设计生产一线干过几年，一定会这么想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/66/d6668ac86feefcef1a1c015a3e044ecd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/66/d6668ac86feefcef1a1c015a3e044ecd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/6f/9e6fc36f6cb4ce7e045c67d585b6d4f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;485&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/6f/9e6fc36f6cb4ce7e045c67d585b6d4f8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/4d/784dc66c690240cf66d4b385c74f16e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;587&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;587&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/4d/784dc66c690240cf66d4b385c74f16e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/2b/e92b461951123771bb44d6fa6104da4e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;487&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/2b/e92b461951123771bb44d6fa6104da4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/b8/c1b863af6cb608ac411b71920c8d28f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/b8/c1b863af6cb608ac411b71920c8d28f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;b&gt;万科第五园&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不用怀疑，这是一个商业楼盘，开发商是万科。但这群住宅，应该是中国目前做得比较成功的现代化与传统中国民居结合的例子。简洁、明晰、大方，空间与细部都经历精细推敲，最后的成品是有些高雅的：黑色的屋顶构件，白色的墙体，灰色的细部，考究的庭院，中国的感觉。这组房子，实在是良好的策划，精心的设计，辛苦的监督，辛苦的施工，但凡好房子，也就是这么来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/bf/76bf96480763303e39c8d000ade3e1c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/bf/76bf96480763303e39c8d000ade3e1c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/6c/1b6cdf08533f24a418422699fb5324a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/6c/1b6cdf08533f24a418422699fb5324a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/3e/ec3e41a85a58ce5eef57c378a80d2586_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1167&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/3e/ec3e41a85a58ce5eef57c378a80d2586_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/fd/2cfdd8f257d2480e7ded4ec385f2daca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/fd/2cfdd8f257d2480e7ded4ec385f2daca_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/62/6d6255a950a7d8870478f918a2c4de00_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/62/6d6255a950a7d8870478f918a2c4de00_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/8e/448e8cf6aa347418c6531389815f2d3f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/8e/448e8cf6aa347418c6531389815f2d3f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/33/86335ba5ded334053fb8da537da0225e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/33/86335ba5ded334053fb8da537da0225e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/94/2394970c848324a5ff6ce90f3b8ba611_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/94/2394970c848324a5ff6ce90f3b8ba611_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/38/3c38da67af063adc3c0fe22bd1774fbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/38/3c38da67af063adc3c0fe22bd1774fbe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/72/ed72e0f1e32d84fc08992951141193ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/72/ed72e0f1e32d84fc08992951141193ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/24/6624395bdc61db57f4afed4f145045cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/24/6624395bdc61db57f4afed4f145045cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ca/e9ca18cb93c6bcbdd6d80e638734e531_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ca/e9ca18cb93c6bcbdd6d80e638734e531_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ff/03ff38c7c8083be76383c1e04728b397_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;571&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ff/03ff38c7c8083be76383c1e04728b397_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/84/7484a9056db9a25d7f256d06e27936d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;571&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/84/7484a9056db9a25d7f256d06e27936d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;b&gt;成都机场收费站&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计者不详。成都一直以来都有打造三国文化城市的动能，于是这个收费站是个仿汉代的建筑。这个房子做得又简单又大气又有汉代三国的特色，无疑给人耳目一新又易于识别的感觉。而且从整体到局部，都有比较细致的推敲。所以，仿历史风格也不是不可以，问题是，怎么做，才能仿得符合大多数人的审美认同？成都有个检察院，采用的是欧式穹顶，就是大家时常看到的半球式顶。这就是个反面教材。试想一个成都的现代化官方机构，你为什么要用欧大穹顶？难道是喜欢文艺复兴吗？可文艺复兴跟检察院有什么关系呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/94/759475ee2a96e27f13e02a8659d47465_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/94/759475ee2a96e27f13e02a8659d47465_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/30/7d30ee5ed0bca6a4d5fd3890e41deb60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;349&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;349&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;b&gt;西安大唐芙蓉园&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张锦秋设计。此人对古建可谓得心应手，这组房子基本上是对唐代建筑和景观的复原。其实中国复古建筑可谓多矣，但做得精当细致舒服者，少之又少。复古建筑也许不好，但如果做得很有诚意，做得很地道，也很现代、很美观，让人们觉得很舒适，还很中国，我觉得也绝不坏。参差多态乃幸福本源，你做你的现代玻璃盒子，也总得有人给大家看看大汉大唐的房子大约是怎样的华丽丽吧？而复原，就要把它复原得有模有样，大方得体，总比没事就在方盒子上加坡屋面、粗暴地把木结构体系的房子变为钢架子、滥用各种各样的欧式风格来得实在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/5d/805d35dd90a72861d9cc43e98bbfefe5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;501&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/5d/805d35dd90a72861d9cc43e98bbfefe5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/a3/41a3e9e2ad3a0813a77aead9d6ad2797_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/a3/41a3e9e2ad3a0813a77aead9d6ad2797_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/cf/f6cf374c7cb9e276a22fe15da6e2463b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/cf/f6cf374c7cb9e276a22fe15da6e2463b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/0c/e90cad914d99b5cbe8ddc7db77d46170_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1256&quot; data-rawheight=&quot;574&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1256&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/0c/e90cad914d99b5cbe8ddc7db77d46170_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/12/79126453e2710a4a9583597654e9893f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/12/79126453e2710a4a9583597654e9893f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/03/a50390d9bef86ce0e974a1548d824d94_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4416&quot; data-rawheight=&quot;3312&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4416&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/03/a50390d9bef86ce0e974a1548d824d94_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;b&gt;徐州水下兵马俑博物馆&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清华大学设计院与徐州第二设计院联袂设计，主设计祁斌。这个房子对汉代建筑又有自己的抽象和思考，形成水面上漂浮的两枚棱台型体积，简洁精美，美观、坚固、实用，最重要的是，诚恳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/1d/5c1d7e5a7f88dc6110b6b7d459f8e718_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/1d/5c1d7e5a7f88dc6110b6b7d459f8e718_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/c4/26c43131d5b306ca0ad9424f148bd8d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/c4/26c43131d5b306ca0ad9424f148bd8d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/5a/c15a7cbac4198593e9e527a5def08928_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/5a/c15a7cbac4198593e9e527a5def08928_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/0d/be0d7e6f4ed9a3018041ce5fd1887009_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/0d/be0d7e6f4ed9a3018041ce5fd1887009_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、&lt;b&gt;云南玉湖小学&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李晓东设计。这组小房子更简单，好像都只有一层。在这个房子里，时刻会有设计感，但又几乎无法觉察建筑师的存在。房子全部使用农村当地的材料，卵石，白石灰沉积岩，木材，再配合建筑师的智慧和关爱，形成不可多得的乡土建筑，朴实，典雅，阳光，健康，和煦。这个房子在国际上获奖，因为很绿色，很阳光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/45/964595d16a1b23b762e50c6071d9e5b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/45/964595d16a1b23b762e50c6071d9e5b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/51/1951389a8ebff3a4c406ea9fbaf460aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;565&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/19/51/1951389a8ebff3a4c406ea9fbaf460aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/39/f539705bc669cf51bd7e69c4c1401d48_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/39/f539705bc669cf51bd7e69c4c1401d48_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/6f/846fab57f0983882344a38c609fe3211_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/6f/846fab57f0983882344a38c609fe3211_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/94/ed948d1acdb57b9407546633630268e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/94/ed948d1acdb57b9407546633630268e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/46/06461b75956733334ff685c9ec45a86e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;469&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;469&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/46/06461b75956733334ff685c9ec45a86e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/72/ef72fa7d0b182d3bd732263923963900_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/72/ef72fa7d0b182d3bd732263923963900_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、&lt;b&gt;云南高黎贡，手工造纸博物馆&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计者华黎。这套房子面积一共才不到400平，小得要命。但其设计理念和建造过程令人惊讶。整个建筑由建筑师设计为一座座的小体积，屋面高低错落。由于预算有限，整个建筑不仅全部采用当地材料，也采用了当地拿手的木结构，并加入一定的思考和变通，非常有机。更重要的是，在修建过程中，建筑师还与有一定建造手艺的村民不断讨论具体的合适的建造方法，建筑师与工人一起花了一年半的时间造好了这套小小的房子，现场通过大量的实验性做法，保证细部构造的合理性，被认为是对待自然的另一种尊重，也是建筑完全根植于乡土文化的好例子。这种诚意和勤勉，这种对于人民大众的敬意和对自然、生命的热忱，在当下的中国建筑界，是非常可贵的。王澍也很热爱这样的方式——重视建造本身的价值，也就触及了营建的实质，这或许才是“建筑”的真本。而这样的方式，则令像我这样的世俗建筑师实在羡慕得吐血。建筑就应该「清晰地还原与呈现它是如何被建造的」，是的，这才是建筑师应该做的，不是吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/20/0220e25d48d608b7d7c62ee76657d850_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;516&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/20/0220e25d48d608b7d7c62ee76657d850_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/5f/7a5f00cdb8d10fe434e0b86de88f44ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;707&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/5f/7a5f00cdb8d10fe434e0b86de88f44ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/bd/39bd1dcdf606259d261216fdece8e8db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/bd/39bd1dcdf606259d261216fdece8e8db_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/e9/efe917990e919d10c3d5382f2bd02b5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/e9/efe917990e919d10c3d5382f2bd02b5d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/24/0e24b68aaa6575703ecb565405702ecd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/24/0e24b68aaa6575703ecb565405702ecd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/fd/12fdfba5edc4c7df0dfc668cf49b3e41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;752&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/fd/12fdfba5edc4c7df0dfc668cf49b3e41_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/a0/5ea09e83ccceafa094fb208fe448ca67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/a0/5ea09e83ccceafa094fb208fe448ca67_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/43/8443ad5f18763c6813eae3d34d54dfce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/43/8443ad5f18763c6813eae3d34d54dfce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/a6/14a6d1b139d2d9fb29bc701a3334c777_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/a6/14a6d1b139d2d9fb29bc701a3334c777_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/9c/4f9c08df0e0d34d5c002c43e2df474a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;675&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/9c/4f9c08df0e0d34d5c002c43e2df474a2_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23644489/answer/25217197
</link>
<author>
高杉峻
</author>
<title>
如何运营一个专业类的微信公号？
</title>
<description>
《高杉LEGAL》（gaoshanLEGAL）运营至今三个半月，推送83次，订户18100人。说一下运营体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;01 定位。《高杉LEGAL》定位民商法实务。专业类的公号虽然不可能发展到几十万上百万的订户，但也有可以发展到三五万的规模。专业分享本身是有价值的，一方面公号首发的文章无疑是有价值的，另一方面转发的文章如果能保证质量，对订户而言也省去了筛选学习素材的时间。需要特别注意的是，虽然微博微信都在手机上，但微信的阅读环境更深，更有助于专业类公号的发展。因此，专业类公号对运营者在专业文章识别筛选方面的能力要求较高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;02 面向同行还是面向行业外人士。这是接下来必须做选择的问题。《高杉LEGAL》选择面对法律界同行，因此拒绝了不少专业上较浅的投稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;03 稿源。文章来源是重点问题。《高杉LEGAL》在每篇文章下面都附了投稿邮箱，现在有一半的稿件来自作者投稿，预计订户到3万时，能基本实现以投稿文章为主。作者投稿的主要动力估计是同行分享和同行点赞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;04 标题。《高杉LEGAL》经过多次试验，选择了这样的标题模式：“如何确认承兑汇票买卖纠纷中的最后持票人｜高杉LEGAL”。标题一要长一些（但不能在朋友圈显示时超过两行），二是标题中的关键词尽量前移，三是标题末尾注明公号名称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;05 署名。《高杉LEGAL》在每篇文章的开头都以加粗字体注明作者，并按作者要求注明其供职机构、微博、微信、邮箱等信息。只有这样做，才能得到作者的信任及未来投稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;06 编辑。正文中字体、字号都只用一种，颜色在黑色外只使用红色一种，目的是增加专业类文章的严肃感。标题加粗，段与段之间空行，以便手机上阅读。由于格式清洁的稿件非常之少，一般是转化成TXT文本后再编辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;07 个人微信号。每篇文章的末尾留个人微信号，吸引忠实订户进一步深入朋友圈。朋友圈的到达率是公号的好几倍，且可以实现对话、建群等深度交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08 订户。公号运营面临的第一个问题是初期订户如何来。《高杉LEGAL》采取的主要方式是从微博上导流，但微博导流的前提是微博上有一定的粉丝。初步评估是公号订户要到两千之后才能自然稳定增长。这一点是微信比微博好的地方，公号在有了起步的两千订户之后，只要找准定位和坚持推送，订户就会自然稳定增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;09 时间投入。公号运营所需时间并不多，基本上，只要选好文章编辑推送就OK了。当然，商业机构和有商业目的的公号不是我这种简单的玩法，他们往往需要专门养一个团队来运营公号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，欢迎大家关注《高杉LEGAL》（gaoshanLEGAL），中国民商法实务干货的持续分享平台。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20339943/answer/25148366
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
昆虫内脏是什么样的？为什么每次踩死都是爆一肚子绿水？
</title>
<description>
陈诗敏的答案不太准确，部分植食性的昆虫是存在这种情况的，但不是全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高等动物的血液呈红色是因为红血球里面的含铁的血红蛋白的颜色。而昆虫的血液事实上是兼具血液和淋巴液的特点，所以又叫血淋巴。各种颜色都有，常见的有无色，黄色、橙红色、蓝绿色和绿色等，它们血液中所含的色素物质使得其血液呈现出特定的颜色，如大天蚕蛾中有α-胡萝卜素、核黄素和黄素-核苷酸；家蚕中的黄酮、荧光素和叶酸；菜粉蝶的幼虫血液的绿色是因为黄色蛋白（其辅基为β-胡萝卜素和叶黄素）和一种蓝色蛋白（其辅基为胆绿素，是一种络合铜蓝蛋白）共同存在的结果，有些蝗虫也是。一种绿色蝽的绿色血液是由于一种β-胡萝卜素-蛋白复合体和一种近似花青素存在的结果。摇蚊幼虫由于血卟啉的存在，则呈现血红色。昆虫血液中的这些色素一般认为是从食物中获得的，因此植食性的昆虫的体液多呈绿色，但是这一般不是食物的颜色，通过解剖我曾经发现，有些植食性昆虫的消化道内食糜通常含水量比较低，基本上榨不出汁，有疑问的可以自己抓一只蝗虫试试，当然也有食糜含水量比较高的，比如菜青虫，蚕。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857295/answer/25151371
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价台湾废核运动？
</title>
<description>
&lt;p&gt;声明：本人利益相关，核电厂运行人员。想表达的观点有以下几条，限于视野和知识面，如有不当打脸后再修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、  社会上越来越多的对专业人员的不信任，有反智倾向，嘲笑专家、嘲笑教授。以至于排名最高的居然是yol，一个外行的答案，知乎的大V请自重。&lt;b&gt;如果你不信任这个项目，应该敦促政府加强监管，绝大部分事故的原因不是技术，而是出在人的管理上&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、  非业内请不要想当然的描述专业知识。越是影响力大的人就更要注意自己说话的准确性。比如你们不可能知道压水堆、沸水堆、重水堆、高温气冷堆、快堆的特点和优缺点。也不会知道一代、二代、三代核电到底改进了什么。不打算纠正yol的答案错误之处，只想说具体的技术上没有你说的那些问题，至少没有你说的那么危言耸听。至于说核电是夕阳产业的moevosky，大家笑笑就行了，知其一不知其二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、  你们只知道如果泄漏了会怎样怎样，这种假定是很&lt;b&gt;流氓&lt;/b&gt;的，先假定后果，韩国客轮、马航、车祸、列车脱轨事件后大家都是怎么出行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、  是否建核电是个政治问题，绝不是技术问题。我不否认核电有技术缺陷，没有什么技术达到了完美的境界，任何技术都是在迭代更新的。但没人会因为windows有漏洞而不用电脑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、  核电从业者人数少，行业较为封闭与外界交流较少，不注重公众宣传，导致在舆论中经常处于被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、  核电从业者专业素质门槛高，我所在公司同事都毕业于国内TOP10大学或电力类专业重点院校，我们不如投行和研究院等高大上单位，但我相信比绝大部分公司强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、  台湾民众上街XX是他们的权利，反对建核电站理由站不住脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、  能大规模运用的核电会泄漏、火电有雾霾/温室气体、水电破坏生态环境/输电距离限制。风能/太阳能/可再生的电能质量不高，不稳定，无法大规模利用。另外千万不要说太阳能是清洁能源，至少目前不是。民众你们打算用什么电？从能源安全的角度，核电&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、  未来必然是电气化社会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、  补充个内陆核电的：全世界把核电分为内陆和沿海严重区别对待的只怕只有中国一家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、  那些说把核电站建在北京的请放心：清华大学在昌平有反应堆，中国原子能院在房山有很多反应堆，其中有一个还挺大。秦山离上海/杭州距离不过100km，大亚湾离香港和深圳距离50km左右。另外核电站的员工宿舍就在厂区或不远的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、  决策不透明非常可恨，但政府的重大决策我相信是经过深思熟虑的，最后说个偏政治的个人观点：中国目前的问题属于发展中的问题，问题本身不是问题，不发展才是最大的问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------以下是回答知友的问题-----2014-05-04更新------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、德国为什么弃核？  老实说我不知道，我是运行人员，对各国的核电政策不太了解，以下是个人看法，没有去列举数据支持：德国发电主要靠火电/可再生/核电，就算全停核电可以靠进口或者提高火电比例，代价就是电价和环境。就像如果山西表态放弃核电搞火电，湖北放弃核电搞水电（三峡只供给本省），这样的地区或国家放弃核电也没什么值得怀疑的，有替代或进口就行，发达国家商品电力成本在成本中比例也不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、日本会弃核么？ 不会，绝对不会。日本无法进口国外电力，如果自己发电百万机组火电每年耗煤三百万吨，能源运输安全压力巨大。中国08年大雪灾时，很多地区处于孤网运行，电煤无法运入导致停机加剧电网压力，只有18个月换一次料的核电可继续运行。能源进口大国，确保能源的持续和可靠供给是第一位，而不是仅仅考虑价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、核事故后果有多严重？ 严重，但没有媒体宣传的那么夸张，切尔诺贝利电站距离乌克兰首都基辅只有100KM，史上最严重的七级事故后乌克兰人迁都了吗？86年#4机出事后，其他机组继续运行，#3机甚至又运行了15年，谁说方圆百里成为无人区了的？福岛离东京只有200KM，原子弹爆炸过的广岛94年举办了亚运会。说没危害那是骗人，夸大危害有什么好处。核事故对寿命的影响，恐怕不及地沟油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、广岛是怎么回事？ 这个也不是运行的本行，根据自己的知识尝试解释下。原子弹只是浓度高，总净含量并不大，并且瞬间产生的巨大能量会使裂变产物扩散的范围非常大，也就是较少的放射性被较大的区域分摊了。核燃料浓度低但是总量大（必须强调泄漏时只有极小部分会泄漏），泄漏主要污染本地（最多就是氢爆导致，和核爆完全不是一个档次，切尔诺贝利由于石墨堆堆型特点在此不表，泄漏量是很大的，即使这样厂外控制区半径只有30km），所以核泄漏以后烟羽区半径只有3-7km。另外&lt;b&gt;&lt;u&gt;切尔诺贝利的厂外&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;控制区并非是进去后就死翘翘的地方，为了健康不建议去，去了也不一定会有什么后果，这点上放射性真是像极了雾霾。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、内陆核电的看法？ 内陆和沿海机组技术上并无大的区别，放射性排放标准更加严格。从世界范围内来看内陆核电比例比沿海要高。说到底，内陆核电更加是个政治问题，反对内陆核电也不是技术原因。说到影响就是，电力一定要超前社会经济发展，当内陆省份因为运力不足火电无法满发，限电，影响当地经济发展吧。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20207368/answer/14334198
</link>
<author>
jinxi
</author>
<title>
蜂蜜究竟有没有特殊营养价值？
</title>
<description>
楼上的同学们，我尝试回答一下&quot;为什么剩下的1%还是未知的&quot;，以及&quot;可能不一定有用&quot;吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天然产物的分离和鉴别本身就是非常困难的一件事，尤其是来源如此复杂(植物原料+动物加工/代谢)。一个简单的细菌产生的天然产物组合就可能是几百种，要分离出足够的有效成分还要得到结构信息，是需要高超的实验技巧和分析能力的(主要是NMR(2D)/MS/结晶)。世界上能有效率的干这件事儿的人可能不会超过几百人，绝大部分都在药厂和学校里。愿意投入资源做这种费时费力的鉴别，自然是需要一些motivation的。一般来说都是因为有初步的数据说明某些天然产物的提取物在简单的模型试验里可以抗癌，杀菌，提高免疫力，降血压血脂等等。目前还没有公司或者科研单位开展关于蜂蜜的科研，最大的可能就是还没有令人信服的数据证明&quot;剩下的1%也许是有用的&quot;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19869956/answer/13205456
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有没有一些简洁的人生建议？
</title>
<description>
来源:Quora,答案链接补充在问题说明中。机器翻译，仅供参考。&lt;br&gt;1.和你最好的朋友结婚：如果让你最放松的的人不是你的配偶，那就让他成为吧！（假设这个人不是你家庭成员）    &lt;br&gt; 2.不要试图成为一个“成熟的人”：永远保持乐趣（不需要药物或酒精）。在泥中摔跤，唱歌，用枕头打架，在任何时候都要保持童心。    &lt;br&gt; 3.不要停止学习：如果你在生活中仅仅沿着惯性前进，你将会输掉一切。让你的智力不断伸展。    &lt;br&gt; 4.不要总尝试成为最原始的：去讲故事或者在画布上涂上颜料或者其他。    &lt;br&gt; 5.纠结于“公平”只会导致停滞不前。    &lt;br&gt; 6.如果你没有失败过，那你就做错了。（犯错是很正常的）    &lt;br&gt; 7.不要试图和盲目狭隘的人讲道理。    &lt;br&gt; 8.不要太强调新闻时讯和“被告知”。    &lt;br&gt; 9.做一些不为金钱利益的事情。    &lt;br&gt; 10.幸福的关键是去建设，而不是去得到。    &lt;br&gt; 11.真正的爱情和美满的婚姻总是不平静的，充满了争执。    &lt;br&gt; 12.时间流逝的比你想象的快得多，而且这种效应只会随着年龄增长而加速。    &lt;br&gt; 13.财富，相对来说是不重要的。    &lt;br&gt; 14.有些事情无法传授，只能体验。    &lt;br&gt; 15.明白你是谁，接受自己，成为自己。    &lt;br&gt; 16.不要等待许可，肯定自己，积极行动。    &lt;br&gt; 17.不要欺骗自己。    &lt;br&gt; 18.尽可能的原谅，积怨收效甚微。    &lt;br&gt; 19.保持谦卑（尤其是对于那些“小人物”）    &lt;br&gt; 20.只有你自己才能控制你想要的快乐。    &lt;br&gt; 21.找到一个良师益友并且成为一个良师益友。    &lt;br&gt; 22.找到你真正喜欢的东西并且投入其中。    &lt;br&gt; 23.如果你必须去洗手间，停止你在做的一切去吧，不要总尝试“在挺一会”    &lt;br&gt; 24.你不必吃完你盘子里的一切。    &lt;br&gt; 25.你不必拿起每一个在响的电话。    &lt;br&gt; 26.牙齿健康很重要。    &lt;br&gt; 27.多采取行动，让人遗憾的事情无所作为远远多于立即行动。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 1.Marry your best friend: If the person you're the most comfortable with isn't your spouse, make them! (Assuming this person is not your family member)     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 2.Don't try and be a &quot;grown up&quot;: Always have fun (without drugs or alcohol). Mud-wrestle, sing, pillow-fight, any age.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 3.Don't stop learning: If you start coasting through life, you're gonna lose. Always stretch your intellect.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 4.Don't always try to be original: Just tell the story or paint the canvas or whatever.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 5.Focusing on &quot;fairness&quot; will lead to stagnation.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 6.If you're not failing, you're doing it wrong. (It's OK to make mistakes.)     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 7.Don't try and reason with mindless, irrational people.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 8.Don't stress yourself out with news and &quot;staying informed&quot; too much.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 9.Do something that's not for money.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 10.The key to happiness is BUILDING stuff, not GETTING stuff.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 11.True love and a good marriage involve a lot of fighting, not serenity.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 12.Time passes by a lot faster than you'd think. This effect accelerates with age.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 13.Wealth is relatively unimportant.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 14.Some things can't be learned; they can only be experienced.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 15.Figure out who you are, then ACCEPT that person, and then BE that person.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 16.Don't wait for permission. Give yourself the okay.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 17.Don't lie to yourself.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 18.Forgive as much as possible. Grudges achieve little.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 19.Be humble (especially to the &quot;little&quot; people).     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 20.You and you alone control how happy you allow yourself to be.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 21.Find a mentor and BE a mentor.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 22.Find what you like and let it kill you.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 23.If you have to go to the bathroom, stop what you are doing and go. Don't try to &quot;hold it.&quot;     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 24.You don't have to eat everything that's on your plate.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 25.You don't have to pick up a phone that's ringing.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 26.Flossing teeth is very important.     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 27.Always take action on things. People regret inaction more than action.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20064203/answer/21446304
</link>
<author>
孟爽paula
</author>
<title>
用户体验设计中有哪些针对「等待」的设计的好例子？
</title>
<description>
人机交互中的等待，简单可以看做以下过程：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/60/73604ca0583a975bfc53fa232b05db83_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1166&quot; data-rawheight=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1166&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/60/73604ca0583a975bfc53fa232b05db83_r.jpg&quot;&gt;我们的设计目标，是尽可能减少用户&lt;b&gt;感知到&lt;/b&gt;的等待时间。我能想到的，有如下几种方式：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. “欺骗”用户，隐藏等待&lt;/b&gt;&lt;br&gt;例如， 微信和Path分享图片，点击“发送”，图片立即出现在时间线上。实际上并未上传到服务器。用户直接收到“发送成功”的视觉反馈，而上传的过程被隐藏了。涉及状态切换的按钮，比如“喜爱”、“收藏”，一般会先给用户一个操作成功的视觉反馈，无需等待服务器返回“操作成功”的实际结果。&lt;br&gt;这样的好处是，大多数情况下用户不需要焦虑等待内容上传完毕。坏处是，偶尔网络连接不好，用户的获得反馈和实际情况不一致。&lt;br&gt;示意图如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/01/d401d6baeb747b479c784f35c3bd8924_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1160&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1160&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/01/d401d6baeb747b479c784f35c3bd8924_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;2. “欺骗”用户，缩减等待&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种方式我只想到一个案例，就是大家耳熟能详的 Instagram 提前上传策略(&lt;a href=&quot;https://speakerdeck.com/mikeyk/secrets-to-lightning-fast-mobile-design&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Secrets to Lightning Fast Mobile Design // Speaker Deck&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/32/e932ff45ed1bad16a64ca57383b06490_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/32/e932ff45ed1bad16a64ca57383b06490_r.jpg&quot;&gt;示意图如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/f3/b2f3a7ca617c7e8ee5e947f21a263553_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1154&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1154&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/f3/b2f3a7ca617c7e8ee5e947f21a263553_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;3. 将模态的等待，转化为非模态的等待&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Weico 客户端有一个非常贴心的特性。当用户点击一个网页或视频链接时，用户不会被锁定在一个模态的加载状态，链接内容会以小窗的形式在左下角不影响阅读的区域进行非模态加载。用户可以继续浏览微博时间线，直到内容加载完成。令人焦虑的等待时间被用户的持续浏览消解了。&lt;br&gt;示意图如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/32/63324b338e90468c007f0dd527c3c498_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1142&quot; data-rawheight=&quot;528&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1142&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/32/63324b338e90468c007f0dd527c3c498_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;4. 以上三种都是通过对流程的设计来减少或化解实际等待时间。而在交互设计中最常使用的手法，应该是通过不断给予用户当前状态反馈，从而缩减&lt;u&gt;感知&lt;/u&gt;到的等待时间，即过场、加载动画等。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是一个蛮大的话题，以个人能力无法展开阐述。有兴趣的同学可以去玩一下这个东东：&lt;a href=&quot;http://jsfiddle.net/gUkgX/1/embedded/result/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;jsfiddle.net/gUkgX/1/em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;bedded/result/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;尝试估算每种按钮给出结果的时间，你有什么体验？&lt;br&gt;大概你已经猜到了，每个按钮的给出结果的时间都是10s。但是由于反馈的形式不同，人们感知到的时间也各不相同。以此为启发，再根据实际情况的限制和使用场景，我们可以设计出不同形态的的滚动条、旋转菊花甚至弹幕和小游戏，来降低被感知的等待时间。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23265617/answer/25171168
</link>
<author>
郭嘉
</author>
<title>
如何评价张飞？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起张飞，这是个很有意思的人。他有意思在于，你明明很熟悉他，却又根本找不到和这个人有关的任何可靠信息。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/f1/a8f1f173e6fde77018284da692fdb52f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;192&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;192&quot;&gt;最开始，我们心中的张飞大体是这个造型，粗犷、野蛮、直脾气；以及勇猛、野蛮、憨直等等。一副头脑简单四肢发达的大力士造型。随着对历史慢慢的了解，张飞的形象又慢慢的变化了；传闻他的出身挺好，家境殷实；有才学，书法、绘画都不错；比较喜欢和士人，也就是文化人混在一起，想来肚子里的墨水还是不少的；于是张飞就成了这样。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/0e/220eeef2e0300071010682eddc32c6e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;159&quot; data-rawheight=&quot;159&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;159&quot;&gt;一秒钟糙汉变王子，有没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果咱们再深入聊一聊张飞，又会发现刚才说的哪两种形象都不正确，都没有确定的历史证据来证明；张飞的形象又开始变得含混了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说说张飞的家世。按照《三国演义》的讲法，张飞是屠夫出身，小有财货。在同一本书中，张飞的武器是丈八蛇矛，亦即“马朔”；这个武器很高大上，据说光制作周期就要十年，绝对高富帅专用的武器。而在第二种王子形象中，也很肯定张飞家很有钱；这样他才有时间、财力可以学习绘画、书法等文艺爱好。总之在大家心目中张飞家里很有钱就是了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可“屠夫”这种身份是不太可能出现在东汉末的职业当中的；即使有也不可能有钱。和《三国演义》诞生的明朝不同，三国时期的人是不吃或者很少吃猪肉的，猪肉的很多疾病容易传染给人，在古代被人认为不洁，吃的人很少。这一风貌直到医学的进步，以及大儒苏东坡“东坡肉”的大力推广才慢慢得以转变。故而三国时期，如果有屠夫也应该是杀羊的。如果杀羊的话，屠夫这个职业就很难成为独立的职业。该因猪是杂食动物，可以吃残羹剩饭为食；农夫在自家后院就可以养殖（黑历史中，养猪多喂粪便。。。）。而羊是食草动物，吃谷类和草料为生；东汉时期人尚且没有吃的何况是羊，羊也只能在草场上放养。考虑到东汉土地兼并形势的严峻性，草场肯定是属于世家大族的。因此这一时期，明朝那种从农户家里收购猪肉然后屠宰零售的屠户行为，并没有生存的基础。如果他是世家大族里面负责屠宰的家奴，那他就更不可能跟着刘备、关羽满世界跑；这在当时是违法的。张飞乃至于何进，不可能是屠户出身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么张飞家里有没有钱呢？是不是高富帅呢？应该也没钱，不是高富帅。《三国志》里面有几个细节可以佐证这一点。《三国志》说张飞“少与关羽俱事先主。羽年长数岁，飞兄事之。”，根据后世的考证，184年黄巾起义的时候，刘备拉起队伍加入政府军，此时刘备二十四岁、关羽二十五岁，张飞二十岁。考虑到刘备在涿郡结交游侠可能要早几年，那么关羽和张飞遇到刘备应该在180年附近，此时张飞16岁，正好是对应《三国志》”少与关羽俱事先主“的时候。如果张飞家境很好，不太可能在这个时间”事“先主；毕竟刘备这个时候就是个游侠，没有名气也没有人际关系。关羽就更差了，他是个逃犯，过着隐姓埋名的日子。一个家境优异的热血青年，可能会和这两类人成为朋友，却绝不会认一个游侠为主公，且还要事一个”逃犯“为兄。而刘备能收复关羽、张飞这样的猛将，就是基于他对那个在社会上层没有什么特别，但对底层还有吸引力的宗室的身份；更为重要的是他能够折节下士。而张飞家境很好的话，刘备折节是没用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个做佐证是，历史中张飞有记录的妻子是建安五年（200年）在豫州遇到的夏侯氏，这个时候张飞已经36岁，在当时已经是高龄了。此前没有传出张飞有妻室的记录，也没有子女；这对于当时的人而言是很不合理的。要知道即使是关羽这样的普通家室，在178年关羽19岁的时候就已经有了关平这个儿子了。张飞更随刘备起兵已经二十，甚至更大，却没有任何子嗣和妻室，这绝不像是个高富帅的做派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结合以上两点，我们大胆的猜测，张飞的出身很可能非常低，家境也很落魄；这样才能折服于关羽的武勇、刘备的下士。早期的张飞可能由于受教育晚，没有特殊的能力。这也就能够解释了，为什么在赤壁之战（208年）之前，44岁的张飞一直没有什么作为，历史全无记载了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，关于张飞的才艺。张飞近年来比较火的一种说法是，他的书法很好，而且擅长画美人图；这其实是假的；已被证明是明清人杜撰的。我国的国画和书法，大概要到魏晋时期，玄学大行才开始大兴于世。而由于绘画对纸张的要求更高，国画的发展甚至要晚于书法，至于美人图，也即仕女图，这要到唐朝才开始流行起来。故而除非张飞是个穿越众，否则他不太可能会画美人；而且他也没啥机会画美人，他到36岁才结婚，还是捡来的媳妇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于书法，下图是传说是张飞大破张颌之后的《立马铭》，看过对《立马铭》的考证，说这个《立马铭》在重庆、阆中、汉中等地都有，而且各地的版本不同，无法认定那个是真迹。且根据书法艺术考据派，认为这个写法是唐书法的笔法，和汉书法有很大不同，我不太懂，看起来很有道理。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/23/35230261f880da2d9777af307a7becbd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;92&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;92&quot;&gt;&lt;br&gt;不过就我去过阆中的经历，我认为这个书法应该是假的。盖因整个阆中有关于张飞的古迹都可能是假的。比如阆中有个瓦口关，在阆中东北部十几公里，是一处著名的景点，相传张飞破张合于此。可按照历史来看，瓦口应该在南充市渠县，而且根本就不是个关隘，是个河道入口。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/10/9710c97d54742948b86df1b078c7b32b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;794&quot; data-rawheight=&quot;608&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;794&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/10/9710c97d54742948b86df1b078c7b32b_r.jpg&quot;&gt;如图，张合南下和退兵线路都在米仓道，阆中在金牛道；按照张飞和张合的进兵线路，两个人不可能在阆中相遇。但《三国演义》中，张飞和张合的巴西之战在金牛道，这是不对的。阆中张飞庙和阆中周围配到的”张飞古迹“应该出现在罗贯中的《三国演义》之后，否则不可能连地址都搞错。张飞庙中居然还有一副草书的作品，也许在明清人士看来，张飞是穿越众无疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次，张飞的功绩。我们之前有提到，按照《三国志》，在荆州之前，对张飞鲜有记载。实际上张飞整个生涯，能够拿的出手的战绩就只有和诸葛亮入蜀支援刘备；以及与张合的巴西之战。至于当阳长坂的据水断桥，只能算上忠勇，算不上功绩。而入蜀之战的变现，很可能和诸葛亮有关，张飞独立作战的案例也就只有巴西之战；这一仗他打的很精彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建安十九年（214年）刘备全取益州，此时按照当初孙刘协定，应当将荆州归还；可刘备不认账了。不得已建安二十年（215年）孙权屯兵荆州，准备强取。于是刘备命关羽出益阳、自己屯兵公安（江陵附近）此时张飞应该随军。而后，曹军杀向汉中方向，逼降了张鲁，但曹操并没有趁势进军蜀汉（此为千古遗憾，当时益州绝对空虚）。留守汉中的将领张郃看到机会，带着人马从米仓道直取巴中，顺势逼降了巴东郡和巴西郡，巴东郡位于荆州和益州的交汇地，是益州的东大门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候在荆州的刘备，相当于后路已绝，到了生死存亡的时刻了。不得已刘备和孙权媾和，送了荆南三郡；引军速回益州。按照后来的情况看，张飞应该是回救益州的先锋。张飞不负众望，带人千里回击，帮着刘备保住巴东郡，稳定了局势；刘备才得以成功回到江州（重庆）。张飞的胜利固然和张郃南下部众较少有关，但张飞部的效率可见一斑。而后张郃由于兵少，改迁徙巴东、巴西两郡人口去汉中，如果他成功了，巴东、巴西两郡将成为荒地，益州将逐渐被蚕食。张飞再次千里转进，将张郃主力堵在了宕渠（渠县）。后来的事情历史一笔带过&lt;b&gt;，”飞率精卒万馀人，从他道邀郃军交战，山道迮狭，前后不得相救，飞遂破郃。郃弃马缘山，独与麾下十馀人从间道退，引军还南郑，巴土获安.&quot;&lt;/b&gt;宕渠这个地方并不符合&lt;b&gt;山道迮狭&lt;/b&gt;的标准，我以为在双方相持五十日的时间里，很可能张郃已经成功退军了，但是被张飞堵在了米仓道上（巴中到汉中的小道）；张飞突袭张郃得胜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一场胜利的战果其实不大。为什么说战果不大呢，在于张郃其实已经完成了战略目标，他成功地袭扰了刘备的后方，并且大概是迁民成功了，张郃因此功劳被拜为&lt;b&gt;荡寇将军，&lt;/b&gt;这已经算是重号将军了。张飞这边，虽然打散了张郃的军队，名义上胜利了，但战果应该不大，没有斩将，也没有俘虏的记载，用的是”破“，不是”大破“。可这场胜利对刘备而言意义重大，是岁，曹操破张鲁，益州震动，人心惶惶。张郃带着一小部分人下巴中，就能让两个郡投降，可见当时益州人士对刘备的信心之弱。《三国志-刘晔传》中说&lt;b&gt;今举汉中，蜀人望风，破胆失守，推此而前，蜀可传檄而定。刘备，人杰也，有度而迟，得蜀日浅，蜀人未恃也。今破汉中，蜀人震恐，其势自倾。&lt;/b&gt;裴松之注&lt;b&gt;居七日，蜀降者说：“蜀中一日数十惊，备虽斩之而不能安也。”太祖延问晔曰：“今尚可击不？”晔曰：“今已小定，未可击也。”&lt;/b&gt;都说明当时益州的形式严峻。张飞在这一战中，先是千里奔袭保住了后路，后又击退了张郃，送给刘备一场及时的胜利。刘备接着这场胜利稳定了益州局势，才有了后来的北伐汉中之战；如果没有张飞这一场胜利，益州估计很快就崩盘了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但张飞的功劳也就到此为止了；刘备清楚的知道，张飞是一员勇将。故而在取下汉中之后，并没有将汉中太守的位置给众望所归的张飞，可见刘备对张飞的定位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说说张飞的性格；但凡提前张飞，他的性格应该是暴躁，激烈的；他的战术特长似乎也和性格相关，连陈寿都在《三国志》中说他虽然”国士无双“，但”暴而无恩“。不过我以为这种认识稍显片面；也许我们都错误的理解了”暴而无恩“这句话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;程昱曾说&lt;b&gt;羽善待卒伍而骄於士大夫，飞爱敬君子而不恤小人。先主常戒之曰：“卿刑杀既过差，又日鞭挝健儿，而令在左右，此取祸之道也。”&lt;/b&gt;程昱和刘备的说法是张飞”暴而无恩“的佐证，而陈寿”暴而无恩“的评语又是张飞性格暴躁的出处。但这个逻辑链并不严密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在张飞”暴而无恩“之前，是说他和关羽皆为”万人敌“。万人敌是个什么东西，是说一个人异常勇猛么？在唐宋可能是，在汉末却不一定；还记得《史记》有关项羽的”一人敌“和”万人敌“的说法么？在汉，万人敌应该说的是兵法，形容关羽、张飞皆万人敌，说的应该是两人下辖的部队非常有战斗力。否则单论武勇而言，张辽、甘宁在魏吴东线战场的表现绝对比张飞要来的亮眼，却没有人说他们万人敌。而即使是在三国无双的游戏里面，想要杀一万人都是一件非常难的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了万人敌，再说说”暴而无恩“，这里的暴不能理解成暴躁，而应理解成”暴行“，暴而无恩可以解释为行为暴虐又没有恩义。结合张飞时常鞭笞健儿、刑杀过甚。暴应该说的是张飞对手下比较苛刻，而不是他本人的性格。张飞为什么对手下苛刻？因为他是万人敌。诸葛亮在描述将领素质的的《将苑》中讲到，将材有九种，”道之以德，齐之以礼，而知其饥寒，察其劳苦，此之谓仁将。事无苟免，不为利挠，有死之荣，无生之唇，此之谓义将。贵而不骄，胜而不恃，贤而能下，，刚而能忍，此之谓礼将。奇变莫测，动应多端，转祸为福，临危制胜，此之谓智将。进有厚赏，退有严刑，赏不逾时，刑不择贵，此之谓信将。足轻戎马，气盖千夫，善固疆场，长於剑戟，此之谓步将。登高履险，驰射如飞，进则先行，退则后殿，此之谓骑将。气凌三军，志轻强虏，怯于小战，勇于大敌，此之谓猛将。见贤若不及，从谏如顺流，宽而能刚，勇而多计，此之谓大将。“张飞应该是信将，&lt;b&gt;进有厚赏，退有严刑，赏不逾时，刑不择贵，&lt;/b&gt;依靠严酷的赏罚来治军的将领。类似的，关羽是仁将，&lt;b&gt;道之以德，齐之以礼，而知其饥寒，察其劳苦，&lt;/b&gt;靠着对手下的关怀来治军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前有人说，刘备知道关羽和张飞的性格，却没有采取措施，可见刘备这个人很腹黑；其实这是错怪了刘备。假如刘备是公司的总经理，手下有两个王牌的销售团队，一个叫关羽，一个叫张飞；关羽对团队的成员特别好，日日送温暖，送冠军，他手下的营销人员各个感恩戴德，愿意跟着他玩命干。但就是非常护短，和后勤部门关系不好。另一个团队张飞，执行严格的考核制度，完不成任务就辞退；经常进行内部批评，开大会念检讨之类的带有对营销人员有侮辱性质的活动；但由于任务每次都能完成，后勤人员对该部门影响良好。如果你是刘备，总经理；你应带如何应对这两个团队总监？我想大多数人会是什么都不做吧；他们的极端的做法保证了他们是王牌的销售团队，如果责令他们改正，他们的销售能力必然会下滑。刘备估计也是这么考虑问题的，关羽亲爱士卒，效吴起故事，士卒乐于效死，故而是万人敌；张飞重刑杀，仿效强秦，士卒畏死，故而也是万人敌。从这个思路引开，张飞估计是个非常阴沉的人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/ee/e4ee4c82aba6e1a4215c962bdb057d67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;185&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;185&quot;&gt;大概这个样子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于上，涿郡人士张飞，家世很普通，有勇力好游侠，十五六岁就跟着当地著名的”豪士“刘备和游侠关羽厮混。和关羽不同，张飞没读过什么书，在很长一段时间内，都随侍在刘备左右；担任刘备亲军将领的职务；这个位置后来被赵云替代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出身低贱的张飞，对于社会上流的士人十分仰慕，故而十分亲爱士人。对于刘备，张飞是非常忠心的，他知道以他的学识和背景无法简单的统帅军队；于是他找了最直接的办法：刑杀。用极度严格的规定来执行军法，而且铁面无私；为了保证对刑杀的公正执行，不带感情色彩，他并不和士卒打过多的交道；所以他远士卒。基于对刑杀的严酷执行，和战时不吝惜士卒伤亡的打法，让张飞的部队有了极强的战斗力，于是他有了和关羽齐名的万人敌的名号；但无论是刘备还是他自己都知道他在战斗之外的能力是远远不及关羽的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘备借到荆州之后，军队内部的人员结构变得复杂。张飞的忠心让他逐渐获得了独领一军的机会；第一次是入蜀作战，刘备给他配备了诸葛亮这个王牌参谋，入蜀作战胜利。随后张飞又在巴西之战，第一次独领一军，取得了对刘备而言至关重要的胜利;在这场战争后中，他在道路不通的蜀地玩千里奔袭，而且还玩成了，击败名将张郃。但转年的汉中之战，独领一军的张飞并没有太好的成绩；他不太擅长打奔袭以外的战斗。汉中之战后，和张飞战斗风格类似的夏侯渊的下场，让刘备确定了对张飞的使用方法，即斗将、先锋、偏师；无法独当一面。张飞在和魏延的竞争中失败，没有取得汉中太守的职务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关羽死后，刘备军中荆州系做大，为了平衡着一点；刘备加张飞为司隶校尉、车骑将军；名义上算是蜀汉最高军事长官了，可实际上还是掌管阆中的那一军。在随后的对吴作战准备中，因对军队太过严酷，终于被部下哗变杀害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张飞的一生，是一个平民奋斗的一生；在当时的环境下，没有经受过教育的张飞，做到了当时类似身份的最高高度：车骑将军、西乡候、司隶校尉。乃至于在其后，也没有多少草根能够达到他的高度。对部下他是个冷酷的领导，对上级是个忠实的执行者。至于他的死，是他自己最初选择的道路决定的；比起那些身不由己、碌碌无为的人而言，这是怎样的幸福啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23617171/answer/25155110
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
如何看待在豆瓣和时光网上，大批账号对杜汶泽主演的新电影《放手爱》刷低分的行为？
</title>
<description>
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;杜汶泽开始说的话很多没错，甚至是很正确，像说盗版，说大陆网上喷子多。但表达的方式确实欠佳，所以让人觉得很反感。而且不知道是因为被网民调戏的 high 了还是因为什么，越往后说的越离谱，开始以民族问题为预设立场去发表观点，把「大陆人」直接划了一个群体，那就活该被黑了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;任何人都要为自己说的话去负责，尤其是公众人物。这个事情放在任何一个国家都是类似的结果，如果放在美国说黑人那可不只是打分低的问题了。看看斯特林。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;====================================================&lt;br&gt;反驳一下 @Edison Chen 的部分观点。&lt;br&gt;首先这个事情和砸丰田车的性质不同，那个事情里日本车厂承受的是本身不应该属于自己的职责，是一个纯粹商业化的公司和来自中国的消费者承受了一个很远的政治势力的责任，是把真正的矛盾转嫁了。而且这个砸车行为也是有利益关系存在的。杜汶泽这个事情是就是他的责任，实实在在是自己的责任，自己撞枪口了。杜汶泽作为一个演员唯一能被大众消费的就是电影，所以刷低他的电影评分无可厚非。可能你会觉得对于剧组的其他人不公平，但是这就是商业社会，既然用了人就要承担相应的风险。&lt;br&gt;这个事情和宋徽宗的书法，波兰斯基的电影，郭沫若的文章也不太一样。因为这三个家伙基本没有在自己所处的领域品行不端，他们的问题多数是私生活而已。而杜汶泽不是纯粹的私生活问题，是在自己的专业领域内出现了道德问题。放在一起评价对于这三个人实在不公平。（不过实话实说，如果没有郭沫若之后跪舔，他的文章也会被这么追捧。）//感谢 @程立夏 的补充：「演员自身就是一个产品，包括他的品行相貌言论，所有的综合而成现在的产品，而其他三人自己的工作和自己的私生活并没有那么紧密的联系。」&lt;br&gt;====================================================&lt;br&gt;说句不好听的，杜汶泽就是一个戏子而已。如果能有别的社会贡献最好，但是前提是把观众哄开心了。和观众对呛这种事情做了就违背了一个戏子最基本的职业道德。就跟郭德纲说的差不多，站在台上可以随便说于谦，但不能说观众。&lt;br&gt;====================================================&lt;br&gt;回@祝巳，豆瓣这种网站对于电影的打分从来没有一个固定标准。有人可能认真看过后对电影总体评价后打分,也有人真的会因为对于某个演员的好恶去打分，像对建国大业当时的刷低分，像所有粉丝电影。这个事情本来就是无可厚非的 ，因为每个人对于电影的喜好点都是不同的，这不是评奖，这只是问一个普普通通的网友表达自己对一部影片的态度而已。无论豆瓣和时光都不是一个给专业电影人的网站，你不能要求每个花40块钱买张票的都都按照一个极高的标准去评价一部影片。也请不要把这种事情挂上「暴民」这个词，相比较去冲到杜汶泽的 Facebook 或者 Instgram 那里去骂街，给豆瓣去刷低分完全是一个合理表达自己态度的渠道。如果这都不能做，要如何表达对一个演员的不满？&lt;br&gt;制片方为演员的错误买单也是基本的商业社会原则，一家公司的全员都要为公司的一个错误决定买单。这有什么问题？&lt;br&gt;他的话当然和电影有关系，一是他的话里自己说到了自己的电影和大陆的观众，二是他不是一个社会活动家，他就是一个演员。一面伸手去大陆赚钱，一面说自己的观众不好，这样还有人支持？&lt;br&gt;====================================================&lt;br&gt;题目问的是豆瓣和时光网刷分的事情，不是抵制票房，不要转移话题。谢谢。&lt;br&gt;====================================================&lt;br&gt;这几天看舌尖上的中国，最遗憾的场景就是一道看似不错的菜被人抓了一把香菜盖上去。多数人喜欢吃香菜，但是我就是不吃，你能让我对这道菜发表什么观点？肯定是，没法吃啊。&lt;br&gt;要是觉得香菜不好理解，换成苍蝇想一下。&lt;br&gt;====================================================&lt;br&gt;香菜：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/91/40912b0d7c75639debe9c4708111512d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/91/40912b0d7c75639debe9c4708111512d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20207368/answer/25172396
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
蜂蜜究竟有没有特殊营养价值？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于“止咳平喘”，关于“润肠通便”，关于“润肤护理”，关于“防止衰老”，关于“营养神话”……关于蜂蜜的一切谣言与真相，一次破个干净。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻看某位蜜贩子的答题记录找到这儿来，原来关于蜂蜜的争论都这么久了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更重要的是，排在头位的匿名答主（觉得不好意思才匿名的吗？），你竟然掏出毫无科学背景的商业传媒网站（&lt;a href=&quot;http://www.condenast.com/about-us&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;About Us | Condé Nast&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）和一个私人站点（&lt;a href=&quot;http://world-of-honey.com/about-the-world-of-honey/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;world-of-honey.com/abou&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;t-the-world-of-honey/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），你是在说相声吗？据说是“陈浩”，还是个“大牛”，呵呵，您是天桥德云社毕业的吧，这相声说得一板一眼的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1：&lt;b&gt;“纯天然”不意味着“安全”，事实上绝大多数情形下往往相反：“纯天然”意味着更多不可控的危险因素存在。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面的警示，出自美国蜂业协会（&lt;a href=&quot;http://www.honey.com/faq&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FAQ | 
National Honey Board&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）这是一个利益相关方，不是中立的科研机构，大家对它提供的信息要格外留心，甄别之后再去接纳（&lt;b&gt;比如关于营养效用的部分，皆是很久之前的数据，而这些“学术资料”，皆已被欧洲食品安全管理局认定为“无效”&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/a2/73a29930cacb77a3ba55918c5ea542eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;710&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;710&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/a2/73a29930cacb77a3ba55918c5ea542eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;利益相关方自己都承认，蜂蜜被肉毒杆菌污染基本是不可控的，而这一点对于婴幼儿是极其危险的。这一点，印证了方舟子先生的观点：蜂蜜，有使婴幼儿感染&lt;/b&gt;&lt;b&gt;肉毒杆菌导&lt;/b&gt;&lt;b&gt;致死亡的危险——此种风险，不能避免，无法克服，绝不可控。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更详内容，请参阅：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.honey.com/images/uploads/general/Infant_Bot_by_Snowdon_1997.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;honey.com/images/upload&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;s/general/Infant_Bot_by_Snowdon_1997.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2：被神话的“止咳”作用，本身就是个不足立论的东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，咳嗽绝对不是一种必须要去“治”的“病”，它是一种机体自我保护的本能反应——如同你摸到热水会缩手，遇到强光睁不开眼一样：&lt;b&gt;它是清除呼吸道杂物（尘灰，病原体，甚至是多余的自身分泌物）的唯一途径&lt;/b&gt;，有时因呼吸道感染造成炎症引起干咳时，那也是首先考虑消除导致炎症的原因，而非强行用阿片类物质（比如磷酸可待因，右美沙芬等等）去抑制大脑的咳嗽中枢：动用阿片类物质，除非到不能忍受的剧烈干咳，而且也不宜久施，稍能减轻症状最好就停药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了上述知识储备，我们来看一下“蜂蜜止咳”这个神话从哪儿传出来的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这里：&lt;a href=&quot;http://news.psu.edu/story/192001/2007/12/03/honey-proves-better-option-childhood-cough-otcs&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;news.psu.edu/story/1920&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;01/2007/12/03/honey-proves-better-option-childhood-cough-otcs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;宾夕法尼亚州立大学的这个研究，被美国蜂业协会引证为“学术证据”，它用蜂蜜，以及同味道的右美沙芬作对比，然后又是以走访调查的方式进行，且不论被试对于右美沙芬耐受度必然存在差异，但就以孩子父母的主观描述作为评价基础，就很扯淡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;能验证蜂蜜有效止咳的实验应当怎样设计？那必须是下面这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;A：人和小鼠的咳嗽反应在生理基础上是类似的，可待因等阿片类止咳药品自证“止咳作用”就是以小鼠为基础的。灵长类（猴，猩猩）也有同样的咳嗽反应，&lt;b&gt;迄今为止：这个星球上根本没有任何一份来自实验论证的文献证实：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蜂蜜的止咳作用，在小鼠、猴子等等动物中取得“明显效果”，并且同时在人体实验中一样被验证有效。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;B：宾夕法尼亚州立大学的科研水平怎么会这么差，不科学呀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请看上述链接最末一段，这个实验的最大赞助商（&lt;b&gt;an unrestricted grant&lt;/b&gt;），是美国蜂业协会：&lt;b&gt;This study was funded by an unrestricted grant from the National Honey Board, an industry-funded agency of the United States Department of Agriculture.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;C：&lt;/b&gt;上述实验，是不是至少能说明蜂蜜中可能存在着其它未知成份X，X引起了止咳作用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不能，因为实验的取证方式有问题，结果不具备可信度（父母的主观评断），不能建立因果关系，既无因果，何来反推因果？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果想证明蜂蜜中确实存在未知有效成分，那它必须以下面的实验来论证：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以自然蜜和人工模拟配制的同等糖度的蜜，在大范围的人体被试中验证差异存在，方能建立因果，否则就是无凭无据耍流氓。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不是所有的“文献”都是有“价值”的：欧洲食品安全局，组织多领域的科学家，对所有相关文献进评审的结果是——竟然真的不存在任何一份、能立证其宣&lt;/b&gt;&lt;b&gt;传&lt;/b&gt;&lt;b&gt;效果的文献。于是先后两次发表文件，对蜂产品&lt;/b&gt;&lt;b&gt;辟谣&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（见下文）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3：关于“通便润肠”的真相：蜂蜜中的果糖，引起果糖不耐导致的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;生理性腹泻&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;果糖不耐症不仅有病理学意义上的遗传性果糖不耐，还有饮食性果糖不耐（DFI）——dietary fructose intolerance，果糖不耐相当常见，近三分之一的人，都有不同程度的果糖不耐问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;约有三分之一的人，患有不同程度的果糖代谢障碍：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Choi YK, Kraft N, Zimmerman B, Jackson M, Rao SS. Fructose&lt;br&gt;intolerance in IBS and utility of fructose-restricted diet. J Clin&lt;br&gt;Gastroenterol. 2008;42:233–8. This study provides evidence that&lt;br&gt;fructose intolerance is prevalent in patients with IBS and showed&lt;br&gt;that, with compliance to fructose-restricted diet, symptoms&lt;br&gt;improved despite only moderate impact on lifestyle.&lt;br&gt;&lt;br&gt;生理性腹泻的原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;果糖是经由主动运输进入内环境的，依靠GLUT-2和GLUT-5两种工具性蛋白，但其速率有限制，个体间也存在数量上的差异，于是出现了不同程度的果糖耐受度，少的就耐受差，多的就耐受好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运不完时，会在肠道内外形成渗透压差异，从而引水压向肠腔，形成腹泻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其一：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Putkonen L, Yao CK, Gibson PR. Fructose malabsorption syn-&lt;br&gt;drome. Curr Opin Clin Nutr Metab Care. 2013;16:473–7.&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Barrett JS, Gearry RB, Muir JG, Irving PM, Rose R, Rosella O,&lt;br&gt;et al. Dietary poorly absorbed, short-chain carbohydrates increase&lt;br&gt;delivery of water and fermentable substrates to the proximal colon.&lt;br&gt;Aliment Pharmacol Ther. 2010;31:874–82.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：关于蜂王浆之类的产品：&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这段话，简明扼要，十分到位：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;王浆含激素，激素是药品，是被严格管控的。剂量必须是明确的，不同剂量会有不同的效果。抗生素能治细菌感染，这是大家都知道的，但现在有一瓶吊水，你不知道它含有多少抗生素，这吊水能给患者用吗？很敬佩言先生直言快语，不打擦边球的风格（啃树皮也比吃那东西强）。食品和药品不能混谈，王浆不能作为食品，就算谈“药效”，也没资格，除非经过提练，但那已不是王浆了，应该是针剂或药片了（By李春风）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我补充一下：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;甾体激素能通过皮肤渗入人体，从而参与人体代谢，这种外源激素是危险的。曾有报道有人自作聪明，听信谣言，将“避孕药”加入洗发水洗头，结果从一名“阳光男儿”变成双乳隆起的“大胸男”，给生活带来严重影响。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;贫乳妹子，不要瞎臆想雌激素能使你的飞机场再次发育了，因为男女有别，男性和女性对于异性的甾体激素更敏感是极寻常的，对你，未必有效，反而徒增癌症风险：千万不要冒着子宫癌，卵巢癌的风险玩火自焚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5：蜂蜜中的“生物酶”之类的东西，有作用吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从蜜蜂消化腺中吐出来的“酶”完全没有任何哪怕一丁点儿的，对人体有“益”的作用——因为它们是蛋白质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这些消化酶都是蛋白质类物质，这东西的代谢途径决定了&lt;b&gt;吃下去的一切不同“物料”效果都是一样的，不具备代谢角度的特殊性&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最最重要的一点，蜂蜜中的蛋白质（各种蜜蜂的消化酶）一直是“忽略不计”的剂量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6：欧洲食品安全局对蜂蜜产品集中火力辟谣：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于蜂蜜的种种神话，全世界都在流传，欧洲食品安全局（EFSA）常常接到各种咨询，为了统一应答，&lt;b&gt;也为了方便解决由此而引起的虚假广告鉴定问题，EFSA在2010年、2011年分别颁布了批示文件，以及涉嫌虚假宣传常见食品保健品名单：&lt;/b&gt;蜂蜜及其相关产品的“抗氧化防衰老”，“抗病原体”，“降低胆固醇”，“提高免疫力”等等赫然在列。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;文件颁布页详情：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.efsa.europa.eu/en/efsajournal/pub/1484.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;EFSA - Scientific Opinion of the NDA Panel: Honey related health claims&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.efsa.europa.eu/en/efsajournal/pub/2243.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;EFSA - Scientific Opinion of the NDA Panel: Health claims related to not sufficiently characterised foods/food constituents&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;欧洲食品安全局（EFSA）的结论是：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;A：2010年，明确声明了蜂蜜中没有它所宣传的，能达成各种神奇功效的“特殊物质”存在&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;B：2011年，直接把蜂蜜神效的相关宣传与其它虚假宣传并列&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;希望知乎不要成为保健品贩子搞虚假广告的集散地（目前这种趋势很大），这根本不涉及&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;存疑&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;或&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;争论&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，因为皆是科学界已有公论的东西：这是一个该不该撒谎，该不该纵容欺诈的问题。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/b2/58b204f7a598c10d6e41779b26827bed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;721&quot; data-rawheight=&quot;629&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;721&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/b2/58b204f7a598c10d6e41779b26827bed_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/9f/539f0d05e6ef03a78db72185f016084d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;723&quot; data-rawheight=&quot;687&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;723&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/9f/539f0d05e6ef03a78db72185f016084d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/38/ae387a87c7cd5a090366c057a0625bd5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;901&quot; data-rawheight=&quot;722&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;901&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/38/ae387a87c7cd5a090366c057a0625bd5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7：颠覆三观——假蜜其实更安全。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;假蜂蜜比真蜂蜜更安全，这个真相真是对那些”天然有机食品“拥趸的莫大讽刺。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先来看一份出自FDA的进口食品警告：&lt;a href=&quot;http://www.accessdata.fda.gov/cms_ia/importalert_108.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Import Alert 36-01&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;相关蜂蜜产品的上榜原因在于”掺假“了，它们都掺入了摸拟蜂蜜成份的糖浆。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;通常认识中，“掺假”这个动作“掺入”的往往是次等的东西，加入到“高品质”的东西中，降低了它的品质，然而“蜂蜜造假”则不然：加入的“东西”，不仅不是“低质”的，实际上质量更高，加入进来实是为了提高“真蜜”的“品相”和“营养”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;it appears that corn or cane sugar has been added to or mixed with the product, honey, so as to increase its bulk or weight, or reduce its strength, or make it appear to be of greater value than it is——FDA原文&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，这些“违规产品”的问题不在于其“理化品质”，而是其“商业诚信”上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再来看一份出自FDA的蜂蜜产业指导规则：&lt;a href=&quot;http://www.fda.gov/food/guidanceregulation/guidancedocumentsregulatoryinformation/labelingnutrition/ucm389501.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Draft Guidance for Industry: Proper Labeling of Honey and Honey Products&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在蜂蜜产品中添加糖浆或其它食用添加剂是可以的，只要标识出来就可以，这是一种开明的态度：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/76/f5763879889fdaddf25911ea74136591_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;137&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/76/f5763879889fdaddf25911ea74136591_r.jpg&quot;&gt;糖浆安全吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;请看FDA有关糖浆的批示：&lt;a href=&quot;http://www.fda.gov/food/ingredientspackaginglabeling/foodadditivesingredients/ucm324856.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;High Fructose Corn Syrup: Questions and Answers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;HFCS(高果糖浆)与常见的蔗糖、蜂蜜并没有理化层次的差异。同时，从制备原理、操作途径，以及到各种学术研究（ including the studies mentioned above）不能证明HFCS(高果糖浆)相比传统的蔗糖、蜂蜜有更多的安全风险。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/01/3a017266208846638c03ad928676e797_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;178&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/01/3a017266208846638c03ad928676e797_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;蜂蜜产品的“安全”问题，主要在哪里？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;主要是兽药、农药残留以及微生物污染，为此，FDA一直在用各种方式检测其安全性。这些都是蜂产品无法避免的：因为这是蜂蜜诞生的途径决定的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;FDA对于兽、农药残留检测的方法一直在跟着农药的“进步”变化，而且看上去这场博弈永无尽头：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fda.gov/food/foodscienceresearch/laboratorymethods/ucm071495.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Preparation and LC/MS/MS Analysis of Honey for Fluoroquinolone Residues&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fda.gov/food/foodscienceresearch/laboratorymethods/ucm113250.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Laboratory Information Bulletin (LIB) 4281: Phenicol Residues in Honey&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看HFCS(高果糖浆)，它完全是现代生物发酵技术的产物，从制备的操作途径上都没有蜂蜜的安全问题：它是将玉米中的淀粉水解的产物，这是分子水平的变化，从头到脚都是没有毒害风险——理论上，枯枝败叶旧棉袄……只要有多糖存在，都能用来制糖，而且没有农药残留风险，这是科技的魅力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/61/1f616c7d71b148b1093823fbd1b614fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;162&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/61/1f616c7d71b148b1093823fbd1b614fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我国现行蜂蜜鉴定标准：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://down.foodmate.net/standard/sort/3/28223.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;GB 14963-2011 食品安全国家标准 蜂蜜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意看：理化指标的检测主要是糖类和Zn的含量。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不同蜜源的蜜，在检测时也只是查它们的糖份含量而已：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/7d/777dcc8dd8eb6dbad8d3be34d5f4e778_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;826&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;826&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/7d/777dcc8dd8eb6dbad8d3be34d5f4e778_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真货天然蜜，有更高的安全风险，而且品质（色泽、糖度）也远不及“假蜜”。反而，很多“天然蜜”为了提升品质和身价感，主动添加糖浆调配（开头你也看了，这是全球性的）。在蜜这个问题上：真货反没假货好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;事实上：蜂蜜的消费观念应当纠正，并不是“天然”的，就是“健康”的，就是“高品质”的。人工合成的糖浆模拟蜜，口感一样但风险却更低，而且各个环节都是可控的，不像天然蜂蜜那样，当知道去检测喹诺酮类残留时：你已经吃十多年了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;更多参阅：&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/2XSK&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;为什么蜂蜜可以保存很久？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857295/answer/17534660
</link>
<author>
张晓华
</author>
<title>
如何评价台湾废核运动？
</title>
<description>
先按惯例谢邀。感谢某知友邀请一个工程师来回答这个政治话题……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的观点是：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;台湾人民&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有话就说和上街方便，是其废核运动声势浩大的根本原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;核能是一种普遍接受的发电能源。可是，被普遍接受不等于被所有人接受。&lt;b&gt;接受的人有接受的理由，不接受的人有不接受的权利。&lt;/b&gt;台湾两千万人口，如果有10%的人不接受核能，那就是两百万；不接受的人里面，如果有5%上街参加废核运动，那就是十万人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人能否接受核能，与他能够认知的核能对社会或个人的益处和他能够接受的核能对社会或个人的风险有关。一个社会如何取舍核能，要看这个社会对核能的需求程度和能够承担的成本。说到底，也就是利益和风险之间的博弈而已。在这个事情上，技术不是问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23431607/answer/24571353
</link>
<author>
神逸
</author>
<title>
北京的二到六环分别相当于上海和广州的什么地方呢？
</title>
<description>
贴几个图体会下：&lt;br&gt;1、从北京中心向北到六环大概是28km&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/72/707217c4991a9a3c178b1a9fb41749a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/72/707217c4991a9a3c178b1a9fb41749a4_r.jpg&quot;&gt;2、上海不熟，我以东方明珠为起点，往两个方向拉出28km，嘉定区好像还算上海，不过往大崇明方向已经越过大崇明到了黄浦江里了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/ca/6bca49f152463c602b4af683340dcad1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;597&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/ca/6bca49f152463c602b4af683340dcad1_r.jpg&quot;&gt;3、广州以海心沙为起点，往四个方向拉28km，向北还没到机场，向南也没到顺德，向西已经越过佛山了，向东过了新塘，再往东点快到东莞了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/8b/cf8bafe756d7cd93326820edfffe68e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;764&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;764&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/8b/cf8bafe756d7cd93326820edfffe68e5_r.jpg&quot;&gt;之前在讨论城市规划的时候就有人说广州的优势在于在很近的距离内就有佛山、东莞这种级别的城市，对广州的人口、房价等方面减轻了巨大压力，真是看地图就能看出来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23606484/answer/25156325
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
这样努力真的有意义吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;作为在而立之年的过来人，诚恳地，向所有年轻朋友讲两件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“我们所有学习的东西，总有一天都会用上，所有没有学习的东西，将来都要补课。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是我在读MBA时候教CLGC课程（Corporate Leadership under Globalization Context）的包教头（我们对其尊称）在课堂上反复说的一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能不能理解，我们作为一群在社会上摸爬滚打多年的过来人，对这句大道至简的话认同到什么程度！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，请相信，你所有努力，都不会白费，所有投入，终有报偿！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;方向，目标，对一个人一生的发展，真的很重要。&lt;b&gt;能很早找到人生的目标与方向，并坚定不移地为之奋斗的人，是真正的天才，这种天才，要比高考考700分，还要稀缺10000倍。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比较之下，你我，不过是凡人罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是凡人之中，也有强者和弱者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一般人来说，人生的方向，很少是一刹那下的决定，更多的是慢慢在人生路上摸索和前进中，一点一点坚定和确定起来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，很多人在做的事情，都不是自己非常喜欢非常满意的。但是，强者和弱者的差别是，强者懂得，不管喜欢与否，&lt;b&gt;现有的事情要做得漂亮。才有资格在人生方向确定时，发现自己已经有充分的积累，实现他们的梦想。&lt;/b&gt;而对于弱者，只会拿“这又不是我选择的/我喜欢的/我的目标 作为自己消极怠工的借口。”，蹉跎岁月，而在选择的机会到来之时，发现自己没有选择的资本。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，请相信，你所有努力，都不会白费，所有投入，终有报偿！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22206190/answer/25155601
</link>
<author>
赵千一
</author>
<title>
你玩“文明5”时遇到什么好玩的事儿？
</title>
<description>
好玩的事儿遇到的不多...&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次游戏我被孤独的分到了一个广袤的岛屿上，四周都是大洋，别人过不来，我也出不去。于是我就一个人孤零零的发展。这岛真是大...我修了四五座城，外加两个小城邦才把整个岛占满...&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来可以进入大洋了，我也没有急于出去探索，而是继续和我的两个小城邦玩过家家。后来纳闷怎么一直没人过来发现我，派了一艘小帆船去探索，眼前的一切把我惊呆了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他七个文明，被分配到了两个不如我的岛屿四分之三大的陆地上.....交界错综复杂，天天都会爆发战争，而且科技经济都落后于我...&lt;br&gt;&lt;br&gt;最搞笑的是，后来好多国家都要和我贸易，希望得到我的战略资源（没错，咱这岛上就是煤多石油多），一开始平价卖，后来觉得不爽就加个每回合1或2黄金，他们也买...加上货船的收益，哥哥我一回合的收益比他们某些国家的国库总额还要高...&lt;br&gt;&lt;br&gt;再再后来，有个稍微强一点儿的做死的家伙谴责我（因为我实在无聊把他的小城邦毙了），我就对他宣战了，一时起他周边国家也纷纷支持我然后也跟着我宣战....然后...然后这家伙就被历史的车轮带走了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我乐呵呵的感叹运气真好的时候，我似乎忽然明白了，为什么现实中美帝国这么强大。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19664006/answer/13543235
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
如何高效率地提高厨艺？
</title>
<description>
真正最有效率的办法。2个月小成，1年可以上台了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
报个班。现在基本全国所有地级市都有烹饪班，而且是劳动保障部门办的，给厨师证。&lt;br&gt;
最好的一点，他是免费的！北京、上海、苏州起码都是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
然后就是一个多月的学习。关键要上手练。&lt;br&gt;
所谓烹饪的难点，在于选料、刀工和火候。这些基本看书得不到任何帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
我曾经纠结于泡菜盐应该用什么,后来大师傅教我用自流井泡菜盐，泡出来超脆，市面上盐有数十种，没人带,找到这个门比较难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
烹饪秘方其实很简单，说穿了就是个小方子。但是不说穿，想破头都不知道。比如汴京李和炒栗，几百人模仿，没人比的上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
找老师学上个把月，基本能超过你身边所有的人。师傅一句话，就能帮你解开琢磨几个月的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
推荐几本写的好的烹饪书。&lt;br&gt;
川菜类《川菜烹饪事典》、胡廉泉《细说川菜》&lt;br&gt;
煲汤类   佘自强《今日靓汤》&lt;br&gt;
综合类  袁枚《随园食单》、朱秩《朱秩说菜》、《年夜饭的艺术》&lt;br&gt;
实战类  台湾邦联的开店通系列&lt;br&gt;
文学情怀类：国宴与家宴、吃主儿&lt;br&gt;
摆盘和摄影：薇薇小厨系列。目前国内菜谱拍图OK的食物造型都是这个作者。以前是贝太厨房团队的造型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;一位小姐问我长沙不知道怎么查询，我说有请搜劳动保障部门，她说搜了没找到，我搜给她看。她说离她家太远，有没有在市中心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从来没居住过长沙，也不知道你的城市有没有。你们这些伸手党，是不是一定要我替你搜好地址找好负责人打好电话替你报名到时间叫你去上课？我不是你的爹妈，也不认识你，从来没回过你的贴子你也没评论过我，麻烦你做人成熟一点。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23589781/answer/25150736
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
斯坦利·库布里克在影史上的地位如何？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;库柏力克的伟大，依序有以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、全部类型片都能掌控的超级导演。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;战争、恐怖、宫闱、科幻、警匪、色情、黑色、侦探、解谜、喜剧、犯罪……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的每一部作品，几乎是「类型电影」的钜作，几乎每一部，都能荣登影史杰作之林。&lt;br&gt;（在我眼中，唯一的败作是「大开眼戒」，库氏自己认为的败作是「万夫莫敌」。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的「全能运动员」，在影史上屈指可数。&lt;br&gt;能与其并列的，都是超级大师，比如黑泽明，比如劳勃阿特曼，比如斯科西斯，比如伍迪艾伦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、改编B级文学作品的大师。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;库柏力克有一种可怕的能力，他总能找到很烂的二、三流小说，将之改编成影史钜作。&lt;br&gt;（彼得·乔治「红色警戒」，莱昂内尔·怀特「一刀两断」，亨佛利·考伯「光荣之路」等等）&lt;br&gt;因为他一人，让全世界所有的导演，都坚信二、三流小说的价值，在旧书摊上拼命挖宝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是如同他一般，能把二、三流小说拍成影史巨片的导演，影史上除了黑泽明，再无第二人。&lt;br&gt;（黑泽明最伟大的烂小说改名片，是「天国与地狱」。）&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;三、自负盈亏，独立制片的超级勇士。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;库格力克一辈子很少用别人的钱拍片，他终身不愿承认的「万夫莫敌」，就是其中的少数特例。&lt;br&gt;要全部的作品，全部靠自己独立制片，库格力克必需同时作到两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、拍电影不能赔钱，赔了，就没下一步。所以，每一部电影都必需好看，也一定要卖座。&lt;br&gt;2、因为要独立制片，所以必需自创天地，比如「外太空2001年」，大部份是在美国境外拍摄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为是独立制片，所以，他不能用知名、成名的大牌，很多时候，必需慧眼视人。&lt;br&gt;而库柏力克也总能找到好苗子，未来伟大演员，未来伟大特技师，未来伟大配乐……。&lt;br&gt;都要能被他挖掘出来，并且听他命令，为他效劳，为他所用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（当代IMAX的发明人，道格拉斯史川堡的伯乐，就是库柏力克。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;能作到像他这般程度的人，史上不多，比如卓别林，比如狄士尼，个个都是影史的丰碑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这一点最重要呢？只因为黑泽明作不到（黑澤明開的公司倒閉了，還因而自殺）。&lt;br&gt;库柏力克胜过黑泽明的唯一一点，也只在於此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，库柏力克的伟大，不是一人成就而己，他还是电影产业，自成一格的开国国王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼中，人类文明的电影史上，永远的王者，是卓别林。&lt;br&gt;（库柏力克能作到的，卓别林一样不缺，而卓别林还能配乐、表演，库格力克无能为之。）&lt;br&gt;排於卓别林之後的，永远的第二人，是库柏力克。&lt;br&gt;再来的第三人，就是黑泽明了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其馀人等，所有国家所有导演，都只能五体投地，趴在地上。&lt;br&gt;全是不能，也不敢仰望三位圣颜的虫蠡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
</channel>
</rss>
