<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21592492/answer/19288287
</link>
<author>
叫兽易小星
</author>
<title>
《万万没想到》这类影片，除了迎合娱乐大众，还能教给人什么呢？
</title>
<description>
《万万没想到》这个系列，主要是为了开拓年轻朋友们的视野、激发年轻观众们的创造力、 同时为他们的人生带来智慧与启迪而企划制作的。&lt;br&gt;这部剧尊重历史，还原现实，导向正确，引领时代，力求以轻松风趣的形式为广大观众展现出一幅中华民族传统主流价值观的壮丽画卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;btw，有许多朋友说，你这不就是抄的bref吗？有什么好贴金的？&lt;br&gt;实际上这个剧的转场形式是bref的，叙事节奏是日和的，吐槽方法是银魂的，笑点模式是onion的，剧本内容是原创的，导演风格是叫兽的，所以出来的东西就是我的，因为全世界的影视剧都是这么玩儿的，懂？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21777978/answer/19287904
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
从戏剧/写作技巧来看，《西游记》中还有无可能再加入一个角色使得师徒四人搭配变成五人？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答问题：&lt;br&gt;&lt;b&gt;还有可能多一个人吗？我个人意见：可能的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还有必要多一个人吗？我个人意见：没必要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下展开说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先跑个题，以前聊过这个模型：&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多同学小学时，一定写过作文，或看过类似的范文：&lt;br&gt;一般来说，作文的男主角叫小明。&lt;br&gt;一般来说，作文的女主角叫小红。&lt;br&gt;一般来说，作文里还有其他人物，比如小刚、小强等等。&lt;br&gt;一般来说，小刚很强壮，很鲁直，很强力，很热血；小强很机灵，有些小聪明，但有些冷漠，有些消极甚至爱偷懒。他们俩通常是一刚一柔。&lt;br&gt;一般来说，小明是主角，所以他不是最高的、最壮的，但总是最中正的。温和、聪明、伶俐、勇敢，而且他有最大的可塑性。&lt;br&gt;一般来说，小红很温柔，很可爱，甚至很早熟。&lt;br&gt;一般来说，小刚会热情的扶老爷爷过马路，帮老奶奶带孩子。&lt;br&gt;一般来说，小强会遭遇到一个孩子的风筝挂了树/皮球掉了洞，然后想出法子来解决。&lt;br&gt;一般来说，小明、小刚、小强和小红一起登场时，总是做一些大事情，比如大扫除，比如野餐，比如完成功课。小刚总是会第一个粗声大气的不耐烦，小强总会想偷懒，而小明会认真的劝导他们，想出办法，克服困难。最后，大家擦着汗，看着明晃晃的教室（以及其他东西），高兴的笑了。&lt;br&gt;然后一个基本的故事讲完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个“小明为主角，小红很温柔，小刚很鲁直，小强很狡狯”，可以有许多版本。&lt;br&gt;比如，小强家很有钱，小刚做人很粗线条，小明很喜欢小红——如果把小明改成大雄，小红改成静香，小强改成小夫、小刚改成胖虎，这个故事就是机器猫。&lt;br&gt;比如，小强很懒，小刚很喜欢小红，小红却喜欢作为主角的小明——如果小强是懒羊羊、小刚是沸羊羊、小红是美羊羊、小明是喜羊羊，这个故事就是喜羊羊和灰太狼。&lt;br&gt;&lt;b&gt;比如，小明是侠盗，小红是公主，小强是个羞涩的非物理攻击魔法师，小刚是一个豪迈的物理攻击卫士长——这就是最终幻想9（众所周知，这是最典型的RPG人物结构）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如上，这种“一男主角一女主角一鲁直一狡狯”，其实已经涵盖基本角色性格需求了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;甚至《生活大爆炸》头两季的内部四人核心也可以：S是强势主角出一切冲突，L总是很弱气的承担一切，H是负责各种伶俐甚至猥琐流的东西，R负责哑巴卖萌。前两者常是一组且为主，后两者常是一组且为次。外界（比如PENNY）对四人组施加作用力后，四人组内部会冒出各类小矛盾来。&lt;br&gt;二人组当然也可以，但彼此关系会比较单调；三人组也可以，但因为三人之间的彼此制衡，势必会要求三人戏份差不多。而四人组是最稳定也最安全的：既能保证有主有次，又能出戏的这么个组合。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《西游记》是四人组，而戏份很明显的，其实有主次：孙悟空最多，唐僧和猪八戒次之，沙僧最末。很明显。这是四人组的好处之一：有主次。&lt;br&gt;孙悟空=强势全能的主角。&lt;br&gt;唐僧=温柔迂腐的偏阴柔角色。&lt;br&gt;猪八戒=贪馋懒善于出许多点子但没什么谱的喜剧角色。&lt;br&gt;——前三个人，其实已经把主要性格给覆盖完了，戏份也最多。&lt;br&gt;沙僧=耿直呆萌的捧哏角色，外加替补。&lt;br&gt;这样的角色分布不罕见，甚至后来在评话章回类作品里是经典：&lt;br&gt;《三国演义》中后期和《水浒》中后期，许多聊天情景都类似。刘备/宋江定位类似于唐僧，领导但不管事；诸葛亮/吴用类似于悟空，负责说伶俐话捉弄；张飞/李逵类似于猪八戒，负责说些浑话；赵云/花荣或其他好汉，都是谨细流，话不多，但主要负责出来平事儿。后来《说唐》其实也是这模型：李世民负责唐僧，徐茂公负责孙悟空，程咬金负责猪八戒，秦琼们负责收科。《飞龙传》里，赵匡胤=孙悟空，柴荣=唐僧，郑恩=猪八戒——只是少个沙僧来收科而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说四人组好处，除了主次分明，还有一点：&lt;b&gt;每次遭遇外部问题，可以有更多的内部小冲突&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;孙悟空与唐僧，前者神通广大飞扬跳脱，后者温柔迂腐磨磨唧唧，其实是绝大的强弱对比，但恰因为唐僧是师父且有紧箍咒，所以这一对戏份不断。&lt;br&gt;猪八戒常被孙悟空捉弄，又偶尔得唐僧庇护，他和孙悟空关系时好时坏，是出笑料和情节的地方。&lt;br&gt;&lt;b&gt;相比起前三个人，沙僧更像是这个四人组的补完&lt;/b&gt;&lt;b&gt;版，他是最呆萌最安全那个，平时不吭声，需要用他时——比如和猪八戒凑对白，比如组团维护孙悟空时——才作用重大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以设想，假如没有沙僧了，白骨精那段就完全变成唐僧+猪八戒 PK 孙悟空，内部二对一，还有何意思？没有沙僧了，猪八戒巡山、孙悟空变化去捉弄他，也不可能。&lt;b&gt;实际上，沙僧是个收科的万金油；恰好是因为沙僧的存在，让孙悟空和猪八戒有余裕，出许多单独的对戏笑料。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问题在于：为什么没必要多一个人呢？因为：沙僧已经负责完一切了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;沙僧的性格，表现其实很多样。他大体稳重，负责收科，尤其是收孙悟空、唐僧、猪八戒这三个人的科，但偶尔也会吐槽猪八戒（猪八戒在子母河怀胎时），偶尔也会大怒失去理智。因为他负责的角色虽然少，却是随时候补型的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四人组里其实有一个隐含的第五人，即白龙马。但除了指点过一次猪八戒去花果山搬兵、对付过一次某公主、提供马尿给朱紫国国王弄丹药，基本没戏份。因为他的戏份，都已经被沙僧涵盖了。&lt;br&gt;假想如果他参与进来，是挤谁的戏份好呢？唐僧的阴柔迂腐？猪八戒的大大咧咧？孙悟空的神通广大+飞扬灵动？还是沙僧的沉稳+万金油？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如是，西游四人组的设置，是比较完整的“每个人都有戏份，主角突出，又不显得累赘”的组合。白龙马作为候补的候补，偶尔上场完成任务，但戏份极少；沙僧作为总候补、收科的、角色球员、大捧哏，戏份已经少得很了。还要硬加一个进来，就会导致有两个人存在感偏弱——实际上白龙马存在感已经很弱了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最关键的是：如果再硬加一个角色进来，四人组变成五人组，内部的小帮派小立场，又要划拉成一片，难写。再假想一次孙悟空打白骨精：此前那种“猪八戒+唐僧VS悟空，沙僧劝而无力”的简单立场划分，又会被进一步细化……那才叫真累赘呢。所以白龙马总不开口，是最聪明的：他一旦加入日常谈话队伍，这本书的废话篇幅、内部嚼碎，得加一倍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20321772/answer/14754621
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
美国通过的医改法（奥巴马医改方案）是什么样的？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对美国整个医疗体系的历史不怎么了解（争取明年系统的看一看），只能勉力说一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先一点点大的架构：医疗体系是三家博弈：政府，保险公司，和医疗企业（医院和药厂）。不同国家的差别，应该主要在保验公司和医院的公营私营上。加拿大的就是公营。像德国这样的，应该是保验公司是非赢利的。而在新西兰，政府保大病，小病由保验解决。这是不同的国家的不同处理，有各自利弊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的保验公司和医疗企业都是私营，但在 60 年代通过了 Medicare，把老年人的医疗保险由政府接管了。还有 Medicaid，把残疾人的也接了（现在平均每年每人大约有两三百美元税用在 Medicaid 上）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就事论事的讲讲这个医改法的内容，这个在 @Raymond Wang 的贴子中已有不少了。在 wiki 上有一个简单的总结（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Affordable_Health_Care_for_America_Act&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/A&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ffordable_Health_Care_for_America_Act&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;医改法的主要内容：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;prohibiting health insurers from refusing coverage based on patients' medical histories&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   保险公司不能因为投保者的病史而据绝投保&lt;ul&gt;&lt;li&gt;prohibiting health insurers from charging different rates based on patients' medical histories or gender&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   保险公司不能因为投保者的病史而索要不同保费&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;establishing minimum standards for qualified health benefit plans&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   为医疗保险设立最低标准。上面这几点，也是保验的意义。但是这势必要增加保险公司的负担，因为如果大量低风险者不投保的话，保险的意义就降低了。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;repeal of insurance companies' exemption from anti-trust laws&lt;/li&gt;&lt;li&gt;a central health insurance exchange where the public can compare policies and rates&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;医保公司也受反垄断法监管，增强市场竞争。这个应该是民主党向共和党的妥协，强调保险的私营机制，非垄断性，市场机制。这样下来，保险公司赢利的机会更小了。所以，要让保险公司能挣钱，提供好的保险，就要为保险公司好处，增加投保者，尤其是低风险投保者。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;requiring most employers to provide coverage for their workers or pay a surtax on the workers wage up to 8%&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;    公司必须给雇员买保险，不然要交钱。这个就是为保险公司提供降低成本，提高利润的低风险投保者。（但是有人指出，现在随着保险费的提高，公司为雇员提供的保险有时已超过了  8%，公司完全可以靠交罚金省钱）&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;a subsidy to low- and middle-income Americans to help buy insurance&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;requiring most Americans to carry or obtain qualifying health insurance coverage or face a fine for non-compliance.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;    强制大部人买保险，给低收入者补助来买保险，都是为保险公司提供更多投保者。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;allowing insurers to continue to dictate limits on evaluation and care  provided consumers by their physicians (&quot;managed&quot; or &quot;rationed&quot; care)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; avoidance of capitating or regulating premiums which are routinely and  in accordance with this law, charged by an insurance company for  coverage, which might make the coverage non-affordable vis-a-vis a  consumer's income&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; 这两个是给保险公司定价权（什么价格，什么服务），也是要让他们能保持贏利（保险要涨价了！）。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;imposing a $2,500 limit on contributions to flexible spending accounts  (FSAs), which allow for payment of health costs with pre-tax funds, to  pay for a portion of health care reform costs.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这是限制 FSA 总额的条款，为什么会有这个，还要达人来解释。这东西听上去挺好的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面的都很政治了。比如扩展 Medicaid，交税啥的。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;restrictions on abortion coverage in any insurance plans for which federal funds are used&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;限制政府的钱用在堕胎上。关于堕胎费用是谁出的问题，是个永远都两方不讨好的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上，虽然是三家博弈，看得出主要在解决政府和保险公司的关系，医疗企业是看客，发言权不多。我想主要是因为，医疗保险是信息越多越不平等，越不能有效市场化的行业（我知道你有病就不保你）。所以也就越需要政府介入，但这也就触了政府介入私人领域的忌。这个，就跑回到了社会福利的问题上，可参考&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20226437&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2022&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;6437&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说两党决策的来源，以前博客写过一点，抄来作参考：&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于共和党是从较为单一的群体演化而来，所以它的支持团体也是大块而单一的。这种党派内部在文化上的相对纯粹性，和经济收入上的相对富足，让共和党可以选择道德逻辑上更自洽，更加理想化的政治纲领。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，民主党的支持者是由多个不同的社会群体组成，这些群体有着相当不同的社会文化背景，各自的追求不同，所以共同低线就得拉得很低，很难找到像共和党那样理想化的理念概述。比如同样是追求社会公平，共和党的支持者经济上无负担，所以他们强调所谓公平的竞争环境（起点），而民主党的支持者有很多低收入者，就要强调公平是每个人都能得到最基本的社会保障（终点）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以民主党要强全民医疗。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21776554/answer/19292023
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
段子手怎么接单？在新浪微博上主要分为哪几个团体？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我都是公开告诉大家我偶尔会打打广告，广告之前也会预告，让大家镇定一下情绪。这些都是公开的，可以去我微博翻: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/corndog/home?wvr=5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;性感玉米的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我也不接广告的，我本身也不靠微博广告做为主要收入来源，我在一家跨国公司有一份工作，偶尔去朋友的装机店给客人装装机，但有时微博也会涉及到一些广告性的内容，一般是下面两种情况：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;比如&amp;lt;斗战神&amp;gt;，因为腾讯游戏的PR、市场都认识。量子工作室我也有朋友在里面做技术美术，之前他帮我做过东西，我当时没钱给他。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;比如暴雪游戏和土豆，这是属于报恩：暴雪游戏品质、口碑放在这里，我也靠WOW有点小名气；土豆的前老板Gary对我有恩，没有他给我一份上海的工作，我可能还在三线小城市做交警。包括他现在在做的追光动画。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;虽然暴雪、Gary没主动要求过我，也没给过我钱，甚至可能我的传播力他们根本看不上，但我乐意，我觉得我应该这么做。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;微博做广告之前是没想过，但经过一件事之后，我发现，我有这个渠道资源，不做广告的才是傻子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有次我买了个iPAD，然后想用它来客串一下办公，回回邮件什么的，于是上淘宝上看了半天，买了一个48块的蓝牙键盘，买回来一用感觉还不错，就发了个微博夸了一下这个键盘，因为便宜又实用，广大群众反应热烈，纷纷要求上链接，于是我直接给了淘宝链接，然后群众开始狂骂我发广告，给淘宝推销量，拿提成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不服，因为确实是自己的购买行为，那个键盘也确实不错，48元拿提成能拿到几块钱？于是我就做了个视频，证明这个键盘对得起这个价：&lt;a href=&quot;http://www.tudou.com/programs/view/haqTwH8yHgU/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;不发链接又找我要，发了链接肯定会有人骂，我还是做个视频吧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;视频发了，演示了键盘的功能，但仍然阻止不了群众的谩骂，能骂到我这样的厚脸皮的中年男性删删微博的情况实属不多。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;我当时那个想不通啊，我不给链接大家又找我要，说要买，我给了链接，又骂我做广告，要怒取关，这到底是要闹那样啊！！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;后来我想了一想，算球了，反正连一个48块钱的东西都会被骂做广告拿提成，我干脆就做广告好了，于是公开求接单，要什么节操啊！？反正不管做什么都会被群众骂没节操，那我干脆就拿节操换点钱改善改善生活好了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/91/ab9111a61a3d067579405aa0bef11716_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;639&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/91/ab9111a61a3d067579405aa0bef11716_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;于是从2013年1月29日起，我正式进入微博广告界。一句话，被逼的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我感觉自己做得不错，之前自己是拍网络电视广告的：&lt;a href=&quot;http://www.tudou.com/plcover/d7a6Fjg7kQ0/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Showreel - Mediawork.me&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，因为胃不行，拍片又经常熬夜，所以放弃了。不过，正是因为有了这些经历，我对客户或代理公司的沟通、产品性能的拿捏、传播点的提取都有一些基础了解，与甲方合作也很愉快，几个大的4A公司，之前做过影视制作方的，后来听说我有做这块业务，也过来和我继续合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做了差不多半年的广告，服务的客户也差不多都是国内国外的一线品牌，自己感觉也挺有成就感的，成就感体现在：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、因为之前在广告行业从业过，知道能接到大品牌的Case是件很好的事，因为大品牌往往预算充足，不管是TVC还是Viral，都相对比较容易拍出好片，对于有志于影视拍摄的人来说，是一件即赚钱，又能赚到Showreel的事情。虽然不能直接套，但道理是一样的，客户给的场子大拳脚好施展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、我从来不接涉及到食品、医药、整容、政治、打手类的Case，不要以为没有这样的Case，我至少还有点底线，所以我只做一线品牌客户，因为我知道小品牌节操相对比较低，他们产品、售后有没有保障我不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、客户和群众我争取做到都满意：&lt;br&gt;&lt;br&gt;       对于客户，我为他们实现了传播，也就是说&lt;b&gt;：我收了钱绝对会为客户打广告，从来不做收了钱不打广告这样的事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;     对于群众，我不瞒不骗直接说这是广告，产品存在的缺点也有表明，为群众从客户那里抱来了不少奖品，比如电视机，iPhone5，手机等。都是全程视频，随机数抽奖送给普通用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、事实就是：UCG内容打广告从博客时代就有，并不是只有微博时代才有。只是说，在微博时代，有更多的客户认知到了这一渠道的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家肯定很关心到底赚了多少钱？&lt;br&gt;本人非官员，没有向大家公开财产的责任和义务，但可以告诉大家赚得不多，如何证明？你看我现在还在开老款福克斯就知道了。要是真赚了大钱，我早就换B级车了，新蒙迪欧真的很好看……&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，如果有朋友觉得有辆老款福克斯都需要骂的话，这车是我2012年买的，在微博做广告之前，真的不是你想的那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外微博广告也不是想象中那么好做的：&lt;br&gt;1. 你得有足够的渠道价值。&lt;br&gt;2. 你的标签是什么？这涉及到你面向的用户群是什么。&lt;br&gt;3. 你如何实现客户的传播需求？不是广告界的朋友可能比较难理解，&lt;b&gt;你知道甲方是爹就行了。那句话怎么说来着？甲方虐我千百遍，我待甲方如初恋。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;甲方操我千百遍，我誓今生永相随。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4. 创作流行不是一件容易的事，你也看过&amp;lt;引爆点&amp;gt;，你为啥不行？&lt;br&gt;5. 其它不多解释了，You can You up，你能比天才小熊猫弄的长微博好玩，你也可以接单；你能像白洱那样沟通众多爹一样的客户、与各大代理公司博弈，你也可以做老鸨。真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我感谢当初谩骂我当初是在为淘宝那个48块键盘做广告的同学们，因为有了你们，我才认知到自己的渠道价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我很奇怪：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 为什么我们这样的屌丝用户打广告你们就骂，明星微博打广告就不骂？比如快乐家族为MA集体同时打广告？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 广告是生活的一部分，如果你非常讨厌广告，为啥不去把你每天上班电梯前分众的屏幕给砸了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上内容公开，不匿名，随意转，不管是转论坛还是转微博。我不觉得做广告很丢人，真的不觉得。做人干脆点，为了让大家满意，我直接把这个分享到微博了 :-)  &lt;a href=&quot;http://weibo.com/1676582524/Adh7ztAHK?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;性感玉米的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后一句：在微博上打广告实在是太过份了，凭什么人家发微博能赚钱我不行啊，各位客户一定要谨慎啊，如果客户实在是要打广告，请联系我！ :-)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据微博上的评论，再补充一下：&lt;br&gt;1.我没收过雷军对手的钱去黑雷军，也没收过雷军的钱去反向营销小米，我讨厌他们的市场营销手法，就像老罗说的：这种逗猴儿的饥渴营销，对于正常消费者来说是一种侮辱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 我没收过节操手机的钱，我的费用徐厂长在现在这么艰苦的条件下得多考虑一下，节操手机的调性我很喜欢，因为他们实诚，屏幕定位不够准是因为他们买的TCL的屏幕，他们自己都公开说过，少林修女的文案真能把人逗乐。他们很好玩，但他们确实快做不下去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 苹果没给过我钱，如果苹果请我打广告，我免费并且感到无上光荣，因为这样我至少在逼格上是微博广告一哥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 基本上，你日常耳熟能详的品牌，都有接触微博营销即Social Markting。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 传统4A反而没有专注于做Social的小公司在这一块做得好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.这世界就是这样：传播从一开始的口耳相传，到电视广告的黄金时期90年代，到现在新媒体时代，只是另一种口耳相传罢了。媒体始终会升级的，从简单到丰富，洗牌重来再从简单到丰富。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20432285/answer/19286585
</link>
<author>
谢璞
</author>
<title>
小米手机给业界带来了什么，为什么小米手机品质不错的同时价格亲民？小米可以和苹果一样改变业界吗？
</title>
<description>
虽然说，太阳底下没有新鲜事，但该问题排名最前的，却是各种情绪宣泄的答案。为了知乎的好答案，我也随手写几句。虽然说，二分法很直接，答案不是粉就是黑，但粉要粉得恰到好处，而黑也要黑得有理有据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米的确还是给手机也带来不少的冲击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、小米的成功，也有不少苹果经验的借鉴——首先是审美的胜利。小米手机的工业设计，米1很烂，但米2之后，很好。小米的广告海报，应该说是国产手机中最好的，暂时没有之一。小米的包装盒，也很有特点，尽管多少有些抄袭无印良品的嫌疑，但这并不妨碍，包装盒极富特点，简单的美感。&lt;br&gt;小米MIUI也好，小米盒子，小米电视，它的交互很好，设计也十分突出。理性地讲，小米的设计能力，的确甩出其他国产手机许多条街。简单的，大家不妨看看小米发布会的PPT，对比下其他公司的。&lt;br&gt;罗永浩之前喷过苹果，也嘲笑过魅族，嗯，很大的就是说，审美。审美这事仁者见仁，但小米的设计，无论是工业设计，还是包装盒，广告，都算是很不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、小米给传统手机带来最大的冲击，其实是成本结构的革命性改变。传统手机是，制造成本+营销费用+渠道成本，而小米则是把营销成本压到极低——社会化营销带来的结果。进一步来说，制造成本，又可以分成『元器件成本+代工费用』，代工费用很难压缩，元器件成本，小米其实也走了个捷径，就是“规模经济+时间差”，所谓规模经济，其实苹果手机也一样，单一手机，可以大规模采购，压低采购成本，这种想法最早的革命，其实是福特T型车。时间差，是所谓的“期货”，也就是元器件按照摩尔定律，降价。小米的革命性在于：传统手机是先高价，赚一大笔，再逐渐降价，譬如三星、摩托罗拉，这些都是跳水王；而小米一上来便是制造成本定价，起初不赚钱，等元器件降价，再赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、渠道。小米之前，手机业还在更多依仗传统渠道，小米之后，越来越多的都开始加重电商渠道的建立。我们所知道的，华为就搞了自己的Vmall，对吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、各位如果需要喷我，欢迎来我们官网喷。哈。&lt;a href=&quot;http://www.zennew.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ZenNew | 触感科技潮&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、小米的确改变了业界，至少，我们所知道的，业界许多手机，包括华为、中兴、魅族都在定标小米，即便是公关传播方面，这也算是某种改变吧。更何况，还有其他创业者，都在信誓旦旦地号称要做小米第二的互联网手机？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21741569/answer/19286148
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
在电影方面，美国究竟比我们先进多久？
</title>
<description>
知乎真是奇怪了！&lt;br&gt;法律问题，看Raymond Wang等几个人回答，其他人闭嘴了，因为我们知道我们不懂。&lt;br&gt;软件问题，看Rio等几个人的回答，因为我们知道我们不懂。&lt;br&gt;可是，到了电影问题，无论是谁都可以用无比自信的口气，洋洋洒洒回答好半天，真奇怪。&lt;br&gt;这排名第一的回答，一看最多就是个电影爱好者嘛，怎么一点敬畏心都没有呢？&lt;br&gt;电影，是一门学科，是一个产业，没有足够的经验和阅历，怎么就这么自信的喷呢？&lt;br&gt;你回答问题不要紧，行业内人士给你指正了，却还是一副真理在握的架势。&lt;br&gt;我真不知道这自信怎么来的。&lt;br&gt;要不，就是电影还是下九流，任谁都能啐上几口？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要扯任何蛋，明摆着，美国电影是天，我们是渣渣。&lt;br&gt;审查就是制度的一环，这个制度从根本上保证了大众的愚昧和低智，制度坏掉，期待制度下的神仙救驾，就好似民间期待包青天一样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21775195/answer/19284427
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
生死关头，如何面对「做公益」的困境？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢提问，绝佳的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们为什么做公益？或者说，我们做公益，需要理由吗？这是最近几年，在我的脑中，一直反复推倒重建的问题，本文也仅代表我的个人观点。想说的太多，为了防止内容杂乱、语无伦次，我分成几个部分展开，最后再回到「为什么做公益」的问题&lt;b&gt;。若您时间紧张，请仅阅读加黑之段落。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;若您感觉本文有可取之处，请点赞同，以便更多知友阅读，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：以下任何内容，皆不涉及劝捐行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、关于题主现在「做了好事，却很痛苦」的情况&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我一直不支持个体对个体的资助行为，甚至不支持大部分的现金资助方式。如果非要做，也应该以机构的名义出发，我赞同机构名下的资金自助方式。&lt;/b&gt;这种点对点模式的可持续性太差，虽然可以直接满足出资人的公益需求，却会带来无穷的后患。最重要的一点就是，从天而降的现金，难免会拨动一个人内心的「贪婪」，尤其是对缺钱的受助人而言。如果铺展开来，后果不堪设想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抛开公益不谈，你借钱给一个人一百次，第一百零一次的时候没有借给他，你猜他是恨你的可能多些，还是理解你的可能多些？他多半记不住前一百次的好，只会记住你这一次的「吝啬」。&lt;b&gt;对于被资助者而言，他自己的「苦难」，则成为了想你伸手索取最正当的理由，让人不知所措，无法拒绝。&lt;/b&gt;（这里推荐&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李松蔚&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-song-wei-11&quot; data-tip=&quot;p$b$li-song-wei-11&quot;&gt;@李松蔚&lt;/a&gt; 博士的大作，&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/lswlsw/19588050&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我以我血溅你脸 &lt;/a&gt;，虽然在此处不完全切题，但仍有一定参考价值）&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主目前遭遇的窘境，是个体资助者之间常见的情况。说不好听的，这种情况，算是受害最轻的。我见过凭着一腔热血，开了个留守儿童学校，十年间倾家荡产，单纯靠着卖悲情故事，剥削志愿者的爱心，进行完全无偿服务，进也不是，退也不是的项目创始人。请题主原谅，我赞赏你的爱心，却无法赞同你的行为。这样的公益模式，只能是饮鸩止渴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;面对目前的情况，我建议题主将困难移交基金会后，立刻退出，断绝一切联系。&lt;/b&gt;不需要有什么道德包袱，你已经做的足够多了，再多做一点，都是害人，不是助人。除非，你决定对这个孩子的医疗费用，全都自己掏腰包。面对这种情况，就更不要再用同情心去绑架身边的朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、面对弱势群体，应该怎么施以援手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我说反对现金资助的原因，简而言之就是一句话，「授人以鱼，不如授人以渔」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，疾病的紧急救济或许是个例外，但这不也不应该以个人的名义进行。不妨把钱捐给基金会，再由基金会去分配。这样在帮助别人的同时，可以避免很多麻烦。在这里，主要说说其他类型的项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/proproots&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;榕树根公益项目&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 在云南边陲，德宏州芒市与瑞丽市中间的山上，专攻景颇族文化保护和儿童教育。当地是毒品重灾区，8%的孩子是艾滋孤儿，这个数字不包括单亲家庭和留守儿童。贫穷、毒品、艾滋病充斥的地区，死亡时刻在身边发生，一个学期，就知道班上哪个孩子的父亲去世了，毕业不到一年的哪个孩子骑摩托摔死了。生活在这种环境中，有一万个理由同情心泛滥。&lt;b&gt;如果，我们只是简单的把捐助人的钱，平均发给每一户，倒是省了不少事情，那又有什么用处呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;长期的贫穷，让很多人把积弱的矛头指向民族传统，认为民族传统是糟粕，要打破，导致景颇文化的消亡逐步加速。景颇族的母语是景颇话，在汉语主导的升学考试中，其实是在用第二语言和外部竞争。生活中的不幸，考试中成绩不理想，也让孩子们在一次次的考试中倍受打击，丧失自信。一个高中升学率几乎0%的地区，谈让孩子普遍接受高等教育是不现实的，提升学习成绩也不是主要目的。最近期的目标，就是让孩子可以一生远离毒品，过上正常人的生活。&lt;b&gt;堕落的原因，不但是因为贫穷，而是自我认同的缺失。&lt;/b&gt;打心眼里，就不信自己能成功，那怎么可能成功呢。为了解决这个问题，在项目活动的设计的每一个环节，&lt;b&gt;我们都把建立「自信」和「民族认同」的思想贯穿始终。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;外界捐助的资金，我们用来修建活动中心，购买活动材料，利用自然教育、艺术课、表演课，包括举办城里娃与山里娃共度假期的夏令营等手段，帮助当地学龄儿童认识自己擅长的领域与优势，建立学习兴趣。外界捐来的书籍、文具等，我们不直接发放给当地学生，而是建立图书馆、书画室，建立借阅制度，在志愿者的引导下带领孩子学习使用。在方方面面，都在主动避免直接资助的情况产生。做互助者，不做施舍人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不敢说这样做就一定是对的，但我们也在尝试寻找一个可以在落后地区，取得最好效果的，可复制的新模式。全国各地的其他项目，也都在一起做着同样的尝试。每隔一段时间，会有一些交流活动，分享经验。着眼于未来，我们能做的也只有坚持做下去，总会越来越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对弱势群体，更不能只图眼前利益。帮助当地「富裕」起来，并不能解决所有问题。&lt;b&gt;在一个地区，公益项目作为一种「侵入者」，执行的每一个举动，都可能产生不可估量的后果。所以在做公益的时候，一定要慎之又慎。如果只有一腔热血，难免抱着好心，却做了坏事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、我们为什么要做公益&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;穷则独善其身，达则兼济天下。若你现在没时间、没金钱、没资源，还想为公益事业做些贡献，你可以给一些 NGO、基金会捐钱，可以在微博上转发，可以给知乎上与公益相关的点个赞，都已经是为公益事业尽力了。我相信，与人为善，助人为乐，是写进人性深处的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱们现实点说，可以把 NGO 理解为提供公益服务的提供商，而捐赠人则是希望购买公益服务，满足自己奉献心的消费者。这样的消费关系，也构成公益行为。尽管行善从来都不是为了回报，更不是什么伟大困难的事情，但依在下所见，任何一个小行为都可以构成「善举」，是人生之必行之事。&lt;b&gt;这种大多数人都会做的，广义的公益，不需要任何理由。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你有时间、有金钱、有资源，满怀一腔热血回报社会，决定亲身投入公益事业之中，以公益为自己职业生涯的一部分。请务必读一读，我下面说的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;决定从事公益事业，就必须接受他带来的一切好、坏反馈。社会对公益人的不理解，甚至受助者的质疑，媒体的各种质疑，自身的各种运营危机和退出行业时的道德包袱，你选择了公益，就选择了他的全部。这种压力，不是凭着一腔热血就能扛得住的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相爱容易，相处很难。有时，你对一件事的感情越浓烈冲动，结果反而越坏。但如果能不被感情左右，稍稍冷静一点，结果还会好一些。对公益事业也一样，一个盲目的，不顾一切的公益人，想做好一件事情，实在是非常困难。满怀好意，却无法进行下去，如题主所言，这种「无力感」无疑是非常挫败的，令人沮丧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，面对这么多的麻烦、失败、挫折、误解甚至侮辱，您怕是会反问自己，既然如此好人没好报，为什么还要做公益？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答案非常简单，因为，我只是把公益，当作一项普通的事业来做。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算你这个事情再善良，做会计，搞金融，做买卖，不一样要遭遇麻烦、失败、挫折、误解甚至侮辱吗？那为什么没有人问，我们为什么要做会计、搞金融、做买卖呢？您，又是为什么选择了现在从事的职业呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对题主也是一样，你做的事情，当然是一件好事，但也和世界上万千件大大小小的事情一样，逃不开外界的质疑与自己的困惑。之所以会痛苦，不是公益事业错了，而是你对公益的理解错了。生活中的任何事情，都不会仅仅因为你的出发点是好的，就有超脱于自然规律之外的例外。&lt;b&gt;在你下一次感到自己「肩负重任」的时候，请停下来思考，怎么样才是自己能提供的，最大的帮助。&lt;/b&gt;我的话说得难听，但希望你能理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个逻辑，在一切事上都适用。无论你在做一件多好的事情，都应该平静接受对这件事一切的欺骗、依赖、质疑、刁难、批判、赞同、吹捧，这是做事之后，未必天经地义，却无可避免的事情。不会因为你在做公益，而例外。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我的能力、资源以及对未来的规划，都最适合做公益，并且有信心做好的时候，自然就会去做公益。这是一件自然而然的事情，我认为公益事业带给我的成就感，超乎其他事业，并且考虑清楚了从事公益事业之后，可能带来的一切后果。那做公益，就成了理所应当的事情。和其他人跳槽、换公司、找工作的理由，没有多少的差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，公益事业的从业者，对于「收获」二字的定义，还是与其他职业有所不同的。至少，他不可能给你带来多丰富的物质收入，这种「收获」更多是精神上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所谓的公益，就是在一个地方，做一件自己认为正确的事情。&lt;/b&gt;人，终归要有些追求，终归有个当好人的愿望。这种自我认同感，恐怕是一个公益从业者，最大的私心所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么做公益？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能是为了一个信念，可能是为了找到最适合发挥自己才能的土壤，可能是因为对一片土地独特的情怀，可能是为了帮助别人。&lt;b&gt;有无数种理由，都可以成为做公益的原因。它很简单，很单纯，就像做每一个职业的选择一样。&lt;/b&gt;也正是因此，才可以保持理智，用科学的方法做公益，而不是满怀一腔热血大干一场，之后抬屁股走人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到我个人，景颇山在我最潦倒的时候给我安慰，我这辈子都和景颇族结下了解不开的缘分。我的能力，可以帮景颇山的乡亲们做点事情，让我感到非常快乐。并且，我坚信自己做的事情，是正确的好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就构成了我，做公益的所有理由，并且会支持我一直在这条路上走下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;做公益，一定会有自己的理由。而且，做公益，也是一定需要专业的态度，才能做好的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，感谢阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;100个赞了，感谢您看到这里。知乎很年轻，公益类话题更年轻。希望各位能不吝惜笔墨，为公益问答添砖加瓦。知乎上的年轻人越多，这种讨论就更有意义。我读高中的时候，还不知道公益为何物呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聚沙成塔，请继续关注知乎的公益话题，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21630762/answer/18823606
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
日本为何出现养老金危机？
</title>
<description>
钱是不会凭空从天上掉下来的，怎么可能有国家不差钱呢。养老金的来源不外乎这几种，一是大家按照某个标准交的保险金形成一个基金，进行一定的投资收益，弥补每年收上来的钱和付给老年人的钱的差额;二是不形成基金池，按需要付的数额来制定收费标准，左手收年轻人的钱，右手付给老人;三是个人帐户制度，好像是半强制性的存款一样，你工作时存的养老金是你自己的，替你保管，给你一定的收益，等退休以后可以取出来花。几乎所有的国家的养老金制度都可以归类为其中之一或是它们的组合。日本采用的主要是第一种形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意的是并不是说日本没有为养老做准备、日本的养老基金没钱，事实上日本做了比哪个国家都多的事情来对付养老问题，也存了比哪个国家都多的养老的钱。日本养老金制度的建立始于1960年，经过40年以上的积蓄，到21世纪头几年厚生年金基金达到了140万亿日元上下、国民年金基金10万亿日元、各种共济组合50万亿日元、民间厚生基金40万亿日元、合计240万亿日元的规模。世界上任何国家都没有为养老存这么多钱，只有美国接近，其他任何国家在金额上都不在一个数量级上。中国的社保基金总资产1万亿人民币左右，只有这个数字的十几分之一。不光金额惊人，就算是相对规模上，这笔钱相当于每年付给本国老年人的养老金的5倍，相比之下瑞典攒的钱的可以付4年，美国和加拿大可以付2年，英国2个月，法国和德国1个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那日本的问题出在哪里呢？出在建立这个制度的时候对未来几十年的情况过于乐观。日本的人口出生高峰期出现在二战结束后，之后除了70年代初因为这一波婴儿长大成人结婚生子有一个小高峰以外一路下滑到现在。1960年建立养老金制度之后又过了5年这批人才刚刚毕业参加工作，而直到2005年以后婴儿潮的这一代人才到60岁，之前一直都是收他们的钱而不是付给他们钱。这就使得在前面几十年里，在资金上极大丰富的日本社会、日本政府、日本养老基金的管理者都没有对这一体系将来有可能遇到的风险有足够的重视。收费标准相对低，而给付标准相对高。以国民年金为例，创设之初的1961年每个月只需付100日元，老人每年可领24000日元。80年代初月付4000日元左右，老人一年可领50万日元。如果一个人1935年出生，1961年一开始就交保险，交足40年，那他一生交费230万日元，退休到死亡可领1300万日元，收益竟达480%。1945年婴儿潮出生的也可以交390万领1300万，收益240%。直到90年代发现这么下去不是办法，继续调高费率，到现在月交15000日元左右，老人一年领70来万日元，70后们预期收益率80%左右。但离收支平衡还有距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了2005年以后随着婴儿潮一代的大量退休，领取养老金的人口增速突然加快，过去几十年里持续下降的出生人口反而使得劳动人口，也就是缴纳养老金的人开始减少，平均寿命越来越长60岁以上老年人越来越多，同时十几年的经济停滞也使得国民收入原地踏步，反映在养老金缴纳上就是缴费金额停步不前，没有如预期一样增加。而且当几百万亿规模的资金在国内投资的时候，年收益率只会与经济增长率差不多，同理投资收益也就比当初的预想低了很多。不巧又赶上了次贷危机，个别年份出现了10%以上的负收益率。这些加在一起的结果就是国民年金每年有五六千亿日元的亏空要靠过去的存款来补，而规模更大的厚生年金光在2011年一个年度就拿出8万多亿日元来补贴收支差额，相当于总资产的近1/10。如果按照这个速度，不采取任何措施，再有个十年多点养老基金就有耗光的危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总起来说，日本是在担心存的一大笔钱花光了怎么办，其他国家看似不担心是因为他们根本就没有这么一大笔钱可以花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真花光了也不是什么无法解决的问题，就好像一个人收入好的时候存了一笔钱，后来存的少取得多，直到没的取了，之后就挣多少花多少就是了。提高缴费率或由政府预算进行补贴，或者延长退休年龄等等到进项足够支付支出为止。反正是整个社会来养社会里的老人，现在一年几万亿日元的收支差额相对日本500万亿日元的GDP规模和50万亿左右的财政预算来说也不是绝对支付不起的数字，就是祖上传下来的金山花光了不再那么安心而已。不再有巨额基金池，大不了去跟其他国家现在一样现收现付嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21759107/answer/19286731
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
杨振宁凭什么被给予高度评价？
</title>
<description>
不客气地说一句，那些认为杨振宁比不上牛顿/爱因斯坦/霍金等等的，主要原因其一是你们对物理学家的了解基本上来源于&lt;b&gt;初中、高中课本和国内的科盲记者写的新闻&lt;/b&gt;；其二是由于专业不同，你们完全无法理解，甚至无法想象现代物理学发展到什么程度了。你们对相对论的理解不过就是”时间流逝的速度可以变哦“，”空间可以是弯的哦“；对黑洞的理解不过就是”引力特别大，进去了出不来“这种层次。本来想详细地给个杨振宁成就的列表，看到下面的评论突然觉得懒得写了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邢明&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xing-ming-64-16&quot; data-tip=&quot;p$b$xing-ming-64-16&quot;&gt;@邢明&lt;/a&gt;的评论，简直无力吐槽。&lt;u&gt;“杨这样工作重要性大部分来自其数学工具的人，被人被高评到老爱和牛顿这样工作带有显著物理意义一样。”&lt;/u&gt;&lt;b&gt;谁！ 告！ 诉！你！&lt;/b&gt;杨振宁的工作重要性大部分来自其数学工具的？什么叫&lt;b&gt;没有显著的物理意义&lt;/b&gt;？您了解杨振宁先生的工作多少？Yang-Mills理论将非阿贝尔规范理论带入物理学中，让物理学家对对称性的认识上升到一个全新的高度，怎么没有物理意义？宇称不守恒怎么没有物理意义？二维Ising模型怎么没有物理意义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说&lt;u&gt;“粒子物理很多人研究但是物理上2个最基本的理论不能互相兼容， 这些研究员也没有接近最后解决问题， &lt;b&gt;这是一个很光荣的事情&lt;/b&gt;？” &lt;/u&gt;现在粒子物理的理论的计算与实验结果达到10^(-9)以上的契合度，SM(Standard Model)最后一个待发现的Higgs Boson也在LHC上被发现并且昨天&lt;b&gt;Higgs等人因此被授予诺贝尔奖&lt;/b&gt;，整个理论历经好几代人，由数百个人类历史上智商最高的顶尖物理学家构建而成，可以说是人类历史上最宏伟最牛逼的理论体系没有之一。不能否认牛顿/麦克斯韦/薛定谔...的工作从物理学发展的角度来说有无比的重要性。但是！要从理论的精巧性、理论上的重要性(而不是基础性)来看，SM是秒杀所有你列出的其他科学家的成果的。所以我告诉你，粒子物理研究&lt;b&gt;就！是！一！件！很！光！荣！的！事！情！&lt;/b&gt;它的成果足以傲视人类有史以来所有的科学成果。关于你所说的的物理学上最基本的两个理论不能兼容？是的，确实不能兼容。但是这是人类到达上帝的最后一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想跟任何人争论杨先生是否比某某人更伟大，但是像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邢明&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xing-ming-64-16&quot; data-tip=&quot;p$b$xing-ming-64-16&quot;&gt;@邢明&lt;/a&gt;那样诋毁他我是不能接受的。SM是物理学目前最完美、最重要的理论，是未来任何物理研究的出发点；而杨振宁先生，作为SM理论中最重要(之一)的一块Block的搭建者(之一)，肯定会在物理学史上永远被铭记。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21770485/answer/19282896
</link>
<author>
波斯基
</author>
<title>
《参考消息》的“考”字为什么这么像“政”字？
</title>
<description>
从字源上补充一下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Hynuza&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hynuza&quot; data-tip=&quot;p$b$hynuza&quot;&gt;@Hynuza&lt;/a&gt;的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「考」有「父、祖、老」义，也有「证、查、测」义。&lt;br&gt;古文字只有「考」，没有「攷」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「考」和「老」同源，所从「丂」和「匕」都是拄杖形变来的，分写成2种写法，分化出2个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「考」也被借用为「敲打」义用，引申出「证、查、测」义，是「考」的同音假借用法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来人们取「考」的「丂」，以其为音符，另造了一个「攷」字，以承「考」的「证、查、测」义。初衷是「考」专指「父、祖、老」义，让「攷」表达「证、查、测」义。这是汉字发展过程中，精细化、偏旁系统化的例子。&lt;br&gt;ps：「考」中的「丂」本不成字，后来被剥离出来作「攷、朽、巧」的声符。与「兮」「甹」「號」「㕺」「可」「哥」「于/亏」中的「丂」不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以「参考」可以写「参攷」，但是「考妣」「朕皇考曰伯庸」不能写「攷妣」「朕皇攷曰伯庸」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是因为应用度也不是特别高，「证、查、测」义的用字上，「考」「攷」二字都有大量使用，「攷」没有完全取代「考」的「证、查、测」义用法。今天的中国大陆、台湾的政府规定的用字里，皆用「考」，不用「攷」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21775500/answer/19279790
</link>
<author>
潘宁羚
</author>
<title>
余姚目前（2013 年 10 月 9 日）的情况如何了？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;人在宁波市区，和一个余姚的同学一起讨论着写的。这个答案可能不完美，但希望能让更多人知道余姚现在的情况，也能施以相对的救援。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如有哪些与事实不符之处，还请大家提出，我会及时修改。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;整个城区的水都已经达到 1 米以上（最高的水位已经有 5 米），特别是余姚城区内部，周边一些严重的受灾区通过外界的船只获得了一些救援，今天也在慢慢退水，城区内部的水位还是很高，希望今天下午水会慢慢排出去。基本上就是「断水断电断粮」，电话通讯都被切断了，现在已经 2 天 2 夜了，大部分的手机也都没电了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;城区现在只有一条路可以通行，但是由于昨天晚上的暴雨，现在车子开到边上就进不去了。城区内现在靠借来的皮划艇出行（那些皮划艇很多是旅游漂流点的皮划艇，所以数量非常有限）。城区又大多住着老人，所以更加令人担心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于水库污染，河水倒灌，现在严重缺纯净水，家里的亲戚要靠接屋檐的水喝。希望现在外界救援能用带些水用皮划艇送进去，特别是有些老小区和靠近市区的自建房。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现在马路上的救援人员都是自发的，还有温州、杭州过来的。但是毕竟整个市区一百多万人，光靠这些救援远远不够，车站很多外来人口因为房子被水泡了又没有亲戚，现在和逃难似的。据说南京军区来了三万人，但实际上大街上协警都很难看到一个。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陆埠那儿人员伤亡应该比较多（具体没有公开也不知道），决堤的时候（不知道是不是「真的」，因为政府发布和当地人说的有出入，但是确实有地方决口了，并且在很短时间内家里进水），在路上走的人有直接被冲走的，有的甚至直接连人带车被冲走了。因为政府来不及通知（农村的地理位置也受限制），很多人只能匆匆逃上二楼，或者根本来不及逃跑。我同学一个阿姨从家里知道进水到慌忙拎上一些吃的逃生不过 5 分钟，更别说保护什么财产了。由于在水里触电身亡的也有，但不是大多数（宁波市区里面多几个）。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/de/7ade4afb9878d7b8d0ebae3cbd49454b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;439&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/de/7ade4afb9878d7b8d0ebae3cbd49454b_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;损失惨重肯定每家都是，老房子被水泡过肯定非常不好，90% 的私家车都进水了，企业（浙江私企很多）大部分的货物、设备都被泡水，而且也根本来不及救援，不少同学家都甚至提到了要破产。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我同学家的情况：「前天晚上那个难受啊，第一次到村口，水到脖子，想借船，第二次去村子淹了，我们进不去，我爸那个着急啊，两个老人 80 多了，又是老房子，没吃的没喝的，也不知道有没有带药上去，打救援电话打不通，一点办法都没有。」现在大多数人都被困在家里，但是现在最主要的威胁不是洪水，主要还是缺粮缺电缺水，再加上一些突发情况，比如老人小孩孕妇。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现在余姚的安置点也已经建立的不少了，主要是安置着一些外来民工和一些从村庄里转移出来的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;目前余姚城东区由于地势高，是余姚唯一幸免于难的一个地方。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这些都是很直观的情况，其他情况大家可以在微博或者网站上搜「余姚告急」，还有余姚论坛：&lt;a href=&quot;http://www.0574bbs.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;余姚论坛_余姚生活网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 几乎是在直播的。总体来说现在的情况比前两天好太多了，因为雨终于不下了，祈祷早日退水吧。&lt;br&gt;现在宁波市区也是水位深深，公路高水位，学校里河水倒灌又停水停电的（今天早上我爬了 52 层楼搬了一桶水！）。据说外省对这件事都还不是很清楚，希望有现在身在余姚的知友能参与讨论，告诉大家最需要的救援。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21469999/answer/18418348
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么黑360都成时尚了？
</title>
<description>
360是中国计算机安全圈开出的一朵奇葩。&lt;br&gt;而这个圈子本身就是一个奇葩的存在，奇葩之处就是有很大的&lt;b&gt;匪气&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;戾气&lt;/b&gt;。游戏外挂圈子是目前少数几个能类比的圈子之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么很多人都觉得是&lt;b&gt;一小撮人&lt;/b&gt;在&lt;b&gt;黑&lt;/b&gt;360？究其原因，是因为这个圈子实在很小。小得都能对竞争对手公司有威胁的员工如数家珍，小得看某段代码的水平就知道可能是出自哪几个人之手。在这么小的圈子里，能有人出来说几句公道话，已实属不易了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入门槛高、资料奇缺、工作枯燥是造成圈子小的部分原因。&lt;br&gt;应用层程序员可以开着界面美观、带有各种智能提示的IDE，一边对照着官方文档一边敲代码，而这些人必须要自己逆向Windows的内部实现细节，自己管理内存，必要时还要自己平衡堆栈。应用层程序员可以在程序崩溃时自动发送内存转储文件并重启程序，而这些人的程序只要出现丝毫错误，就可能造成系统蓝屏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，就连大部分的程序员都搞不清楚（可能也就只能笼统的认为“不好”，如目前排名第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cheng-shao-fei&quot; data-tip=&quot;p$b$cheng-shao-fei&quot;&gt;@程劭非&lt;/a&gt;的答案），又怎能期待普通用户对良好产品体验包装下的360有任何清醒的认识呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;360目前有大量的国内顶尖水平的底层安全技术开发人员，可以说早年圈内但凡是稍有名气的人，都正在或曾经在360供职。这些人在360很可能从未做过恶意程序，他们只是在做&lt;b&gt;工具&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，他们做了国内领先的完全模块化的云端推送升级系统。就拿360安全卫士来说，虽然给用户展现的是某个固定版本号（如9.2），但实际上几乎每个程序模块都是可以从云端独立推送升级的。&lt;br&gt;比如，他们做了国内领先的完全云端化的主动防御系统。360主动防御系统拦截到的各种重要行为都会发往360云安全中心进行判定，判定结果和处理方式实时返回。&lt;br&gt;比如，他们做了国内领先的清理系统，并实现了通用化和接口化（BAPI）。可以结束任意被保护的进程，删除任意被保护的注册表项、文件，包括运行中的程序的文件也可以直接删除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这几点，也就是360的核心竞争力：有能力实时替换任意用户电脑上的360安全卫士的任意程序逻辑、有能力实时干涉任意用户电脑上的任意程序的任意行为、有能力实时清理掉任意程序。&lt;br&gt;这造就了360所向披靡的防杀任意恶意程序以及任意程序的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些做工具的人，并不一定清楚服务端最终下发的指令会是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人觉得某些事情都只是黑历史，那可就错了。这种事情至少每个月都在发生着。&lt;br&gt;比如，在数字签名时间为2013年6月18日 14:57:26的某文件里，仍然可以看到备用的删除某管家的逻辑。而某场大战结束至今已有3年了，大部分的相关代码已经清理掉了，现在的主战场更多的集中在默认浏览器和首页上。至于在二三线城市随机删掉竞争对手产品的主程序或快捷方式、下发驱动程序拖慢竞争对手产品的运行速度、收集点用户数据，都是小意思了。&lt;br&gt;可以说单凭360的产品体验，也算是国内的佼佼者。但当他们短时间内无法超越竞争对手的时候，就会先暗中捅对方几刀，然后再继续竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;360事实上将中国计算机安全圈变成了一个毫无底线的圈子。早年国内三大杀毒软件厂商还如日中天的时候，也不曾敢删除360。而如今，谁家软件如果没有带一点核威慑，装机量还威胁到了360，那么请参考某网盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一旦变得毫无底线，在其他方面也会不择手段。近期的某雷事件就是活生生的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个小圈子的人喜欢黑色幽默。&lt;br&gt;我们说，“优化”就是静默安装自家产品，“加速”就是静默卸载竞争对手产品。&lt;br&gt;我们说，白天不优化，半夜优化；一线城市不优化，小城镇优化；高端用户不优化，小白用户优化……&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们是认真的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20530689/answer/19237796
</link>
<author>
穆纛雠
</author>
<title>
英语的介词应该如何使用？
</title>
<description>
anyway 感觉应该对大家有些帮助就在网上找了些关于介词的图，仅希望能有点作用。毕竟图解对于空间或时间这样的描述层面才更生动，所以当然不是全部的介词使用，对于期待靠下面图解完全掌握介词的童鞋表示婶婶的道歉。以后如果碰到好的且不重复的关于介词的图会贴上来的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/26/db268d31b1545a7ea6ab345a46ea62a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/26/db268d31b1545a7ea6ab345a46ea62a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/f5/89f57db34b8543e6c4d5a259e053ddc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/ba/d3bad02cbf3f9cea14f001f07a495a0e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;1150&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/ba/d3bad02cbf3f9cea14f001f07a495a0e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/4d/a04dfe346421ddf9e075b9b2e7322401_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;668&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/4d/a04dfe346421ddf9e075b9b2e7322401_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/ab/72ab20ce722770dc0d71f9906fb0fa60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1240&quot; data-rawheight=&quot;1754&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1240&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/ab/72ab20ce722770dc0d71f9906fb0fa60_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21741569/answer/19265743
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
在电影方面，美国究竟比我们先进多久？
</title>
<description>
我要被气死了，那两个匿名用户（一个排第一还上了知乎日报，一个大概还没折叠）的答案太恶心了，我快要吐了。我占个坑，等吐完了明天写，争取少骂人。但是别指望我不骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;开写。问题本身我实在懒得回答了，简单轻描淡写一下吧。美国电影比中国电影领先多久这个问题，提问者本身举了一个并不能体现差距的例子，也有人把星球大战、2001太空漫游还有特效领域实际的技术实力差距拿出来说的，还有说乱世佳人的，说肖申克的。其实你们说的都不是同一个问题，甚至可以说是好几个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然问题问的是“先进多久”，这也就是一个时间概念，而时间概念从学术上说，就是一个史学问题，注意是史学问题，不是技术问题。电影史只有一百多年，但要注意的是，电影是伴随工业化时代特别是电气化的第二次工业革命诞生的，而这一百多年人类文明的历史进程是远比过去数百万年都要快的。更快速的文明演化过程，对人类社会的物质形态和精神形态，对集体和个体的分离，都有巨大的重塑作用。电影作为一个基于现代科技（而非美术、文学等对技术的需求没有那么高的）的艺术形态，和人类文明本身的关联度也是非常高的。是的，不只是技术层面的依赖，工业化时代带来的人类意识形态层面的改变，如对宗教对科学对人性的认知，对社会政治和经济形态的重塑，都深刻决定了电影这一承载着意识形态记录的（被动和主动）责任的艺术形式和社会、和意识形态本身之间的关系。说这么多，我想说的是，研究电影史，是不能就电影论电影的，脱离了文明本身的差距，就是在耍流氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说句题外话。大学期间我是个绝对不上课的学生，因我清楚地了解，鄙校大部分课程基本无用，而剩下的有用的课程或是已经过时（如制作类课程和产业导论之类的），或是效率太低（如视听语言、影视专业英语），唯一一门我确定我基本全勤的课程，是袁庆丰教授的中国电影史。这门课的内容，基本都是学生自己来讲的，按照学号顺序和年份顺序对应，挨个自己做PPT去。我大概讲过两个年份，具体是哪年记不清了。我是唯一一个在其中加了一半文明史内容的人。同时对比欧美强国和中国的政治、经济状况，国际上和中国国内发生了哪些大事，最后再说电影史的部分。有这样一个思索过程，你就会明白，正因为有这些外部环境的因素，才造就了中国电影当时的发展速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么中国电影到底比美国电影落后多少，又是怎么落后的呢。很遗憾地告诉你，民国年间，中国电影并不比美国电影落后太多。当时的上海是真正的国际大都市，租界里的一切，饮食、娱乐、消费、生活形态，都和欧美没什么区别，戏院中同步上映着好莱坞明星时代的最新电影，而当时上海的电影人们，就是在这样和好莱坞竞争的环境下开始的创作。如果你问当时和现在有什么不同？就是当时是一个精英的时代，电影作为一个西方最先进的文化产品，电影从业者和其它很多领域的开创者一样，都是中国最优秀的人才。当时中国电影，比如《一江春水向东流》，用的都是正宗的好莱坞叙事手法，而中国电影当时在中国（当然仅限于能看电影的大城市）的受欢迎程度和好莱坞电影基本持平。当年中国电影业里有好导演，有大作曲家有大作家，更有大明星，作品既有思想性也有娱乐性，本来是非常美好的前景，可这一切都被内战彻底终结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华人民共和国时代，一切都变了。好莱坞作为美帝国主义的一部分，和可口可乐一起被撵出了中国，从此成了CCP高层和大院子弟的禁脔。当然，满洲、北平和上海的电影工作者中有很多心向“新中国”的人都留了下来，在经过“深刻的思想改造”后，他们开启了为人民、为党服务的新篇章。所谓新篇章，就是《英雄儿女》、《地道战》、《红色娘子军》或者《小兵张嘎》这样的主旋律作品（其实那时候没这说法，因为当时只有这一类作品，资产阶级小情小调都被坚决肃清了）。这一代电影人，他们的能力（技术）是过硬的，同时他们的职业技能也早已成型，所以虽然他们拍的是革命历史题材，但电影的技术和叙事还是好莱坞式的，这也是当年那些电影排除掉背后隐藏的可怕的革命恐怖主义价值观后，本身都很好看的原因，同时也是这些电影工作者会在反右和文革期间被打倒的原因。可以说，最开始的那些电影（也就是样板戏诞生之前的）的题材和苏联电影有相似之处，同时具体到人物塑造、叙事等环节，和苏联、东欧电影一样，比好莱坞三四十年代落后不多，都是走经典叙事和类型化的路子，和欧洲电影完全不一样。（苏联电影本身和好莱坞电影之间的差距也没有很多人想象中那么大，特别是两国的电影艺术都深受犹太人和左翼思想影响）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说变天改变了中国电影的题材，那文革就彻底改变了中国电影的形态，同时也切断了中国电影人才的培养和供应，很多从民国走过来富有经验的老导演、老作家、老的技术工作者和演员，以及他们带出来的新一代的年轻人纷纷被打倒甚至冤死，这对中国电影是彻底的破坏，具体到电影创作领域，意味着中国电影的工业化传承被一锅端了。也就是说，文革对中国电影的打击，比中国传统文艺，如京剧、相声等，以及更个体化的艺术，如美术等，要严重得多。也许其中会有谢晋这样被打倒后又重新启用的幸运儿，但一座大厦被摧毁后，一根柱子是撑不起一个屋檐的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这我们先暂停一下， 看看美国这几十年都发生了什么。我估计大家多少也有所耳闻吧，战后的世界第一强国美国，从四十年代到七十年代到底有多大的发展。他们初步解决了民权问题，他们在科技上突飞猛进，他们诞生了垮掉的一代，他们搞出了摇滚乐和安迪沃霍尔，他们彻底取代了欧洲在意识形态（包括思想、科学研究和艺术创作领域）的地位。&lt;b&gt;差距实际上就是在这三十几年来开的。我们在这三十年都在搞什么？运动，运动，造反，造反，打倒，打倒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，文革结束了，78级和第五代横空出世。整个八十年代中国人疯狂的进步，试图弥补自己和世界落后的三十年。因为我们当时强烈到近乎狂热的求知欲和表达欲，在几代人的压抑后喷薄而出。于是我们有了一个貌似辉煌的八十年代。按照当时中国的意识形态领域（包括艺术也包括思想文化）的进步速度，在电影领域虽然未必能马上追上70年代末刚刚诞生的卢卡斯、史匹堡、斯科塞斯这一代，但重新建立起五六十年代好莱坞白银时代的盛况并不是痴人说梦。可我们又遭遇了一件事。八十年代完了，一切向钱看的九十年代来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的事情，大家都了解吧，中国电影和美国电影是如何从追得差不太远一下子又被甩开的，已经不用解释了吧。所以，根子上，根本就是制度的原罪问题。对，不止是一个审查的问题，而是整个体制的问题。这个体制首先摧毁了整个电影工业，又在发现这个工业有利可图后让它变成了一只只会生蛋不会说话的哑巴鸡。这时候突然有人问为啥这只鸡下的蛋不如隔壁那谁家的鸡下的蛋漂亮，是不是因为这鸡不会叫！？我艹，是谁让它不会叫的，是它自己吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;依我看，今年的情况，比90年代好，也比去年好。那些骂观众的，完全否定整个行业的专业度的，同时还匿名的货色，你们连基本情况都没搞清楚（注意，只是搞清楚，不是你行你上），就开始讨论专业问题甚至技术问题，你们配吗？（先写到这里，骂人的部分等会儿接着写）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21776554/answer/19283086
</link>
<author>
陈洁
</author>
<title>
段子手怎么接单？在新浪微博上主要分为哪几个团体？
</title>
<description>
1、段子广告之王绝对是 天才小熊猫 这货。他们这个微博最出名的广告团体有相对固定的圈子与广告人脉，广告数量与转发量也远远将其他段子手们抛在后面。旗下所长、尸姐、叫兽、李铁根、白洱、粽粽粽粽粽粽粽、八卦_我实在太纯洁了、剑神葡萄等等。另外特殊一点是使徒子，他也参与广告、但有一手不错的画工，也常一起发广告。内容无非李铁根的杀马特、七粽的吃货、白洱的基情千年不变的老调子。&lt;br&gt;另外还有老湿、没品笑话等。只是他们发的广告比上面的少。&lt;br&gt;价钱方面，单人发几千即可、当然广告商的最新手机电脑也直接送（特别联想比较大方），&lt;b&gt;打包价10万&lt;/b&gt;，广告主多为某app、某手机厂商、某游戏厂商（人傻钱多呗）别问我数据准不准&lt;br&gt;2、留几手发5位数起价，（之前贵点，长微博也不那么好写的）偶尔也跟我的前任是极品一起发，他们其实是一个人在操作账号，不分开说。&lt;br&gt;3、其他张翼德、幻灭妖僧之类的三流段子手几千就发了，一般一破手机也接了活开发。&lt;br&gt;4、画漫画的接广告就不多说了（小矛安妮辣椒使徒子==），凭手艺吃饭，不属于段子手范围。（更加佩服从不接广告的丁一晨了）&lt;br&gt;5、互联网的那点事，happy张江之类的算信息聚合，也发广告、算半个段子手吧，也不说了。&lt;br&gt;6、燕公子陆琪之类的算段子手吗？当然算。发得少，略过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说这个问题最应该邀请的是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@金鹏远&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jinpengyuan&quot; data-tip=&quot;p$b$jinpengyuan&quot;&gt;@金鹏远&lt;/a&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------求别喷----------------------------------------
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21734951/answer/19151185
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
毒蛇出没之处，七步之内必有解药。这是正确的么？如果是，依据是什么？
</title>
<description>
我在部队看到的野外生存教材里都没有这样的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你是在《神雕侠侣》中天竺神僧去绝情谷给杨过找情花毒解药的那一节里看到的这句话吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;解蛇毒最好的方法是静脉注射抗蛇毒血清，不同的蛇毒对应有不同的血清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===以下是跑题的内容，最近经常有人说我跑题，那就索性跑远点吧===&lt;br&gt;&lt;br&gt;在野外被毒蛇咬伤后，如果你认识的话，最好记住蛇的种类，如果不认识的话最好在保证安全时让你的同伴把蛇打死，带上尸体，如果蛇跑的快，那就尽量记住蛇的样子。如果你手里有相机，也可以拍下来，下一步去医院好确诊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后要让你的伤口低于你的心脏位置，最好将伤口上端用绳子扎起来，防止蛇毒跟着静脉血液侵入全身。然后要用匕首切开伤口位置，具体怎么切全凭你自己的口味。建议切个三角形，方便放血。当然，不建议你直接切动脉，毕竟看到自己的血飚出十多米远并不是一件值得兴奋的事。这样还会吓到你的同伴，下一步还要指望他给你吸血呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;切完口之后让同伴帮你把伤口处的血往外吸，吸出来越多越好，当然，你要直接切动脉就不用人帮你吸了。作为你的同伴，他希望你有勤洗澡的习惯，并且不要被咬到不方便吸的重要部位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果被咬到重要部位，同伴给你吸血的过程中，请自觉摆出一脸庄严肃穆的样子，实在不知道什么是庄严肃穆的话，建议你多看看新闻联播，多学学。总之千万不要露出飘飘欲仙欲死有余辜的表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吸完血之后，弄点清水多冲几次，然后找点新鲜多汁的植物树叶等，挤点汁水滴到伤口上，因为里面有一种什么化学的东西吧，我忘记名称了，反正能消毒。选植物的时候最好找你认识的，万一弄到西域曼陀罗、情花剧毒之类的滴上去那谁也救不了你。杨过有金庸在帮忙才能不死，你只有一个同伴现在正趴在下面帮你吸呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;滴上植物汁液之后，血估计能吸出来的也吸出来了。要进行最虐心的最后一步了，用火药（第一滴血的约翰兰波知道吧？）……当然，正常人是没有火药的，那就火柴烟头打火机之类的，反正就是把伤口那一片给烧焦了，高温消毒嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一切做完之后，去医院告诉医生你被什么蛇咬伤的，或者直接从包里把蛇拿出来丢到医生办公桌上，然后等着医生给你注射血清吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后注意被蛇咬伤后，最好平静点，心里别太慌，一慌血压升高，会加速蛇毒扩散。不急就不会死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要做到以上所有步骤，首先得先去找一条毒蛇来咬你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后忠告一点，经常上山的最好多上网认识点蛇的种类，别最后把自己胳膊腿都切开了，再烤的外焦里嫩的比全聚德还香，到医院医生却告诉你这条蛇没毒性。不为自己着想也不要把自己同伴折腾的跟吸血鬼似的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经评论区指正后添加：吸血的同伴嘴巴里不能有伤口，不然一样会中毒。还有，告诉你的同伴，吸血过程中不要咽口水，台词虽然有点白痴，但人一紧张就容易咽口水，为了避免他给你吸完重要部位之后，你再对着嘴帮他吸，还是说一下比较好……（这位知友删了评论，我疏忽了，现在找不到他名字，但还是要感谢他）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21436142/answer/18233854
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
《环太平洋》有没有吸取EVA的元素？
</title>
<description>
没有。或者说很少，且只是巧合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网传的致谢名单是错误的，该提的没有，不该提的一大堆。之前我在电影院看了三遍，每次都看完完整的片尾字幕，都致敬了谁，记得清清楚楚。但口说无凭，昨天终于网上有高清源了，以截图为证。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1079&quot; data-rawwidth=&quot;1919&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/c2/14c2dea5bedc0028a544811bb5e84d18_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1919&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/c2/14c2dea5bedc0028a544811bb5e84d18_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1079&quot; data-rawwidth=&quot;1919&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/1f/f61f785bfe9d1273fb1ae6edc354b21b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1919&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/1f/f61f785bfe9d1273fb1ae6edc354b21b_r.jpg&quot;&gt;看见了吗，日文名有且只有一人——东宝特摄大师本多猪四郎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实不光是庵野秀明没有，连永井豪和富野由悠季也是没有的。但至少，吉尔默本人看过他们的代表作品，而且确实是深受特摄片和萝卜动画的影响，只是没有写在致谢名单上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以图为证：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2263&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/d8/a0d86a3364d76a01c8272d4746d599a6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/d8/a0d86a3364d76a01c8272d4746d599a6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，你可能会说，明明豪哥和光头的名字也没有被感谢到，但是导演也吸取了他们作品的元素啊，凭什么 EVA 就没有。因为——导演根本就他妈没看过 EVA ！&lt;br&gt;&lt;br&gt;访谈一：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;I haven't seen Evangelion. I accept you Patlabor, [as an influence] from
 anime industry, or, Tetsujin-28, I don't have any problem saying 'I 
love them', 'they're an influence for me'. &lt;b&gt;Regarding Evangelion, I have 
the DVDs, I haven't opened them, I haven't seen it. &lt;/b&gt;Yeah, there is anime
 influence [in Pacific Rim], &lt;b&gt;but not from that anime in particular&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;我没看过 EVA。我能接受说《机动警察》的，作为日本动画产业的（影响之一），或者《铁人28》，我不介意说”我喜欢它们“、”它们影响了我“。对于 EVA，我有 DVD，但是还没打开，我还没看过。对，确实有日本动画影响（在《环太平洋》中），但不是来自特定的日本动画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;访谈二：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;I've got to ask — are you an&lt;/i&gt; Evangelion &lt;i&gt;fan?&lt;/i&gt;&lt;br&gt;（记者）我要问一下——您是EVA饭吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;That's one of the four animes I've never seen. I will acknowledge openly the influence of &lt;i&gt;Patlabor&lt;/i&gt;, gladly. I'll fully acknowledge most Gaiden movies being an influence, but &lt;i&gt;Evangelion&lt;/i&gt;,
 I have, and they bought it for me before the movie started and I made 
it a point not to watch it. I said &quot;I don't know if it's close or not, 
but I don't want to be influenced,&quot; you know? Now I'm gonna watch it. I 
always loved the designs. I actually bought a couple of the toys because
 the look is fantastic. I don't know if it's the good guy or the bad guy
 but from a purely visual point of view I love it. I will watch it, I'm 
hugely influenced by anime; I have no problem with that above board but 
unfortunately I haven't seen &lt;i&gt;Evangelion&lt;/i&gt;. I'm so attracted to the 
designs that I'd blindly go and buy all the toys but my daughter has 
watched it this year and said &quot;You're gonna like it.&quot; And my daughter is
 my guru. My two daughters are my contact with the world.&lt;br&gt;那是我没看过的四部动画之一。我会很乐意的公开承认《机动警察》的影响。我也完全承认大多数外伝电影的影响。但是 
EVA，我有，他们在电影开拍前给我买来了，我故意没去看。我说”我不知道是不是很接近，但我不想被影响“。懂不？现在我打算看了。我一直很喜欢它的设计。实际上我还买了些玩具，因为看上去很赞。我不知道那是好人还是坏人，反正从视觉角度上看我还蛮喜欢。我会看的，日本动画对于我有重大影响，我对此从不避讳，但遗憾的是我确实没看过 
EVA。我被它的设计所吸引于是盲目的买来了所有玩具，不过我女儿今年看过后说“你会喜欢上的”。而我女儿就是我的老大。两个女儿是我与外界所联系的方
式。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;当然，光是导演吉尔默本人这么说还是不够。那再看看编剧怎么说吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;
	Obviously there’s a big history of Kaiju movies, but also 
there’s a lot of ancillary media with giant monsters and giant robots. 
And the two that I think I felt an influence from – and tell me if I’m 
wrong, tell me if I’m just projecting here – was “Neon Genesis: 
Evangelion,” especially with the episode where they had to be in synch 
to defeat the Angel…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（记者）显然这里面有一大段怪兽电影的历史在内，但是也有很多巨大怪兽和巨大萝卜媒体作品的补充。而且这两部我感受是有受到其影响——如果我想错了的话，如果我只是在强加自己想法的话，麻烦告诉我——是不是有 EVA 的影响，尤其是他们必须保持同步才能打败使徒的那集？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（注：记者这里显然是在说《Both of You, Dance Like You Want to Win》那集）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;I don’t know if I saw that one. I haven’t seen all of the series, and I’ve only seen the first two of the…&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道我看过那集没。我没看完全系列，而且我只看了前两部……&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;
	The new movies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（记者）新剧场版。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（注：新剧场版《破》中音乐使徒未出现，也就是说编剧并未看过真嗣/明日香二人合击的该段）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;

	Yeah. I think tonally it’s definitely an influence, because really what
 blew me away the first time I saw “Evangelion” was it treated this 
genre, this sort of silly genre – or a genre that could be sort of 
silly, and could be outlandish and cartoonish – and treated it with a 
real sophistication. Which I really liked. &lt;br&gt;对。我认为在基调上确实有影响，因为第一次看 EVA 怎么演绎这一类型时把我震到了，把这种有些蠢的流派——或者说这类型可以有些蠢，也可以有些古怪和卡通化——将其演绎得真实而精致。我很喜欢这种做法。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;所以编剧确实是看过 EVA 的，而且确实对他有一些影响。但是并没看过原系列，只是新剧场版前两部，而且根据新剧场版的内容和他对记者问题的反应，双人驾驶是源自 EVA 的说法不攻自破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是 EVA 对他有多大的影响呢？好吧，一个刚开始看新剧场版的，你能指望对他有多大影响……继续看他怎么说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;I did love Evangelion very much, but I actually wrote most of Pacific Rim before I saw it.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我确实很喜欢 EVA，但是在我看它之前就已经写完大部分《环太平洋》的剧本了。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;哈！哈！哈！哈！哈！哈！哈！这下我看你们 EVA 吹还怎么说！导演和编剧都没看过 EVA，你说这片子要怎么致谢庵野秀明啊！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最初 IMDB 上那份日本人名一大堆的名单，是错的，即使是现在 IMDB 上的名单，依然还是不准确的。曾&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.deltorofilms.com/wp/forum2/viewtopic.php?f=17&amp;amp;p=18071&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有人询问导演本人名单是否正确&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（指之前网传的日本人名单），得到的答案当然是——不正确！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Direct question to GDT, in the &quot;Thanks&quot; section of the movie, you've 
listed a laundry list of directors, notably directors of famous Robot or
 Kaiju movies/anime, I've also noticed how the movie is dedicated to 
Ishiro Honda—is IMDB accurate in this &quot;thanks&quot; section?&lt;br&gt;（网友）给GDT（导演名缩写）的问题，在电影的“致谢”里，你列出了一长串导演名目，尤其是著名萝卜/怪兽电影/动画的导演，我还注意到电影献给了本多猪四郎——IMDB上的“致谢”是正确的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;No. It's not acurate.&lt;br&gt;不，那是不正确的&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这下我看你们还有什么好说的？哦，当然还有提巨人的，我理都不想理了……把 90 年代之后的日本动画往《环太平洋》名下靠的，想都不用想，多半都是扯犊子。这些家伙没看过《铁人 28》，没看过《魔神 Z》，没看过《机动警察》，没看过东宝怪兽片，当然，你更不用指望他们会看过美国当地的怪兽电影《它来自海底》或者动作电视剧《Robot Jox》、《Top Gun》之类。他们会做的，只是把所有新鲜事物都联系到自己熟悉的领域，这样他们才方便夸夸其谈。我就不具体指名知乎上哪些聊《环太平洋》的答案了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国影视和动画行业中也有相当多的 geek/nerd 型人才是看着 70、80 年代的日本引进动画/特摄剧成长起来的，因而往往会致敬那个年代的作品。这些 40 开外的大叔正是美国行业的中坚力量，他们经历的也正是日本文化反哺回美国的时代，不要真以为日本动画就已经入侵欧美主流媒体了。对当地普通观众来说，主要还是童年记忆。就像你和现实生活中的朋友聊小时候看过的日本动画，大家都能说上两句兴起时还说不准泪流满面，但要聊新番那就对不上电波了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对美国动画再熟悉些，其实从 80 后半起美国就有相当受日本动画影响的作品，这一点儿也不奇怪。就不展开继续说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============一些无关答案的话===============&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案我之前是匿名答的，被踩到最下一位。最高票的回答，就是网传很久的错误名单，当然，还有这里 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21412068&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;《环太平洋》里有哪些向类型片致敬之处？&lt;/a&gt;（&amp;lt;—这里面居然还有提攻壳的，啧啧）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣和微博上我见过更夸张的，有人声称为了片尾的致谢名单去电影院看，在看到庵野名字的那一刻泪流满面——我觉得吧，这事儿有两种可能。一，咱们看的不是同一部片；二，那人脑子大概不好使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎也好不到哪儿去。从我闭关潜水开始，最初还偶尔上来看看，气不过了还来匿名写两句，慢慢就发现，怎么混账答案越来越多了而且各个都是高票，都是闭着眼睛写的答案用屁股投的票吧……就说这么简单一问题，没看过多少萝卜片/特摄片，没问题，老实说我也只了解萝卜片。但是知乎上各位专家/伪专家能稍微认真些吗？坐在电影院认真看完片尾字幕，这有多难？投赞同前自己花上 3 分钟看一遍网络版片尾字幕，又有多难？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这问题一点都不难啊！但是我要花时间反驳就要写这么长一大篇，真他妈要累死我啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这真不是个例。不了解萝卜/特摄那是缺乏专业知识，不肯花 3 分钟时间检查是缺乏专业态度。这种既缺乏知识又缺乏态度的答案总是高居榜首，让我对自己上知乎的意义产生了疑问。我不可能有时间去一一指正这样的问题，而且我甚至也怀疑我曾经写过的高票答案，又有几个人是认真读过而不是因为“不明觉历”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;潜水的这段时间看答案，这种答案最开始看到是生气，但是一天忙下来我也没力气和他们生气，于是就慢慢麻木，减少上知乎时间，到现在，已经是好几天才会登录一次知乎扫一眼了。我只能认为是知乎的制度和管理出现了问题，这样的状况不知道还能持续多久，反正我是更宁愿花些时间上更 informative 的社区去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案是负气写的，抱歉以后再不指正这种低级问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=============以下是第一次回答==============&lt;br&gt;得了吧，EVA 脑残粉往自己脸上贴金的能力堪称世界第一，真受不了。我已经在知乎上数次表达过对 EVA 脑残粉的厌恶了，EVA 本身无疑是划时代的神作，但奈何脑残粉们都活在井底不愿意看看外面的世界。《环太平洋》国内上映都这么久了，&lt;b&gt;自己去电影院里看片尾 cast 不就知道有没有了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://qzpd.zjol.com.cn/07qztk/system/2013/08/05/016749274.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《环太平洋》致敬EVA是误传？魔神Z、高达作者入名单&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;上个月《环太平洋》在日本举行试映后，传出片尾向16位日本动漫人致敬的名单，包括《新世纪福音战士》导演庵野秀明、《阿基拉》导演大友克洋等。&lt;b&gt;不过在新加坡、美国等地看过电影的观众却表示，这份16人名单有误&lt;/b&gt;，最终只有《魔神Z》动画创始人、日本动画史搭乘式巨大机器人作品始祖永井豪，《机动战士高达》动画创始人富野由悠季，初代《哥斯拉》特摄导演本多猪四郎在列。事实上，我去电影院看了三遍，片尾 cast 里，我记得很清楚，最后的 Dedicated to 只有两位人物：本多猪四郎和雷·哈里豪森。前者是哥斯拉之父，后者是美国 50 年代怪兽片大师。其他人我也没找到，可能夹在其他项里，只能等 DVD 版时再认真找一遍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演吉尔默没看过 EVA，编剧在写剧本之前也没看过 EVA（之后看过）。访谈里说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部片的元素来自于《魔神Z》、《盖塔》等超级系机甲片（永井豪），美国《它来自海底》（雷·哈里豪森）、日本《哥斯拉》系列（本多猪四郎）等怪兽片，&lt;b&gt;和 EVA 一丁点儿关系都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;真正在机甲宅、特摄宅聚集的地方，你要是把《环太平洋》和 EVA 硬扯，是会惹人耻笑的，4chan 上 /m/ 版（欧美机甲宅聚集地）如果有小白在《环太平洋》的讨论串里提 EVA 就是被喷的下场，ptt（台湾论坛）已经禁止讨论 EVA 和《环太平洋》的联系，saraba1st（国内某宅男聚集地）也是很少有人在《环太平洋》的讨论帖里聊 EVA。因为这群人是真正了解机甲片、特摄片的，知道根本不是那么一回事儿。别听影评人瞎扯，就看过个 EVA、高达，《魔神Z》都没看过也敢来谈机甲片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有豆瓣那个所谓的神影评，满满的死宅式自我意识过剩，比贾的“天马流星拳”翻译还要让人恶心。吐槽吐的不知所谓，没关系的片子扯了一大通除了显示自己看片多意外根本没任何意义，真正应该提的像魔神Z、盖塔、VOTOMS、钢巴斯塔等等，一个都没提到，和“天马流星拳”翻译根本没有本质区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么老有人频繁提 EVA，我只能说看的机甲片、怪兽片太少了，请睁开眼看看外面的世界。庵野秀明作为特摄宅，EVA 可以算是回归原点的一作——至少前半是，EVA 可以说是庵野拍出来的特摄片。而《环太平洋》也是如此，他是吉尔默心目中的特摄片。仅此而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21775588/answer/19282341
</link>
<author>
朱玮杰
</author>
<title>
电影《富春山居图》的宣发案例有哪些优缺点？
</title>
<description>
    嗯，《富春山居图》的宣传，是我做的。 我来简单说一下这个事情吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;  《富春》首映后被观众评为“刷新烂片底线”，我也曾质疑自己&lt;b&gt;“我的很多尝试是不是失败了？”&lt;/b&gt;。不过，我庆幸的是《富春》的高关注度和最后呈现的票房数据，至少在营销的环节，我们做好了本职工作。&lt;br&gt;  在上映前，我有特别担心。也和片方发生过一些争执，比如片方在上映前要求组织媒体看片。我我们表示不赞同，希望大家能冷静的，理性的看待电影质量&lt;b&gt;（其实是我说：“如果你要看全片，那我现在只能退出啦”）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;   那可能你们会问，为什么你们要接这样的片？&lt;/b&gt;我想说的是，“大制作大明星”的先天优势预示了影片的一半成功。虽然已经预料到电影可能出现的差口碑，那对我来说这是个挑战，但《富春》不是扔在地上就拣不起来的，它终究是一次在技术上和视觉效果上的新尝试。&lt;br&gt;   最吸引我的是它成熟的商业运作模式，中国没有一部电影可以做到把这么多的商业平台融合到一部电影里，比如视效，精雕细琢的场景，比如奥迪，就以007的模式给了奥迪一次极好的露出，并有以续集持续下去的可能性。&lt;b&gt;（我说的是如果剧情好一点可能拍续集的话。）&lt;/b&gt;作为电影工业链条里面一个环节，我们并无力对影片质量进行把握，只能在本身工作环节尽量将它最到最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/c7/1ec732bbd9aa7b9861ecec37a44cdfe6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/c7/1ec732bbd9aa7b9861ecec37a44cdfe6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;   谈谈我们的宣传工作做了哪些&lt;b&gt;（这，绝不是广告）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   在《富春》的前期工作中，准确的市场定位、渠道下沉策略及负面效应转移也是助力高票房的重要因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    首先，无限自在经过市场调研分析后，将时尚动作大片《富春》重新定位为中国最缺少的影片类型——特工片，突出影片中超级英雄的概念，并借助刘德华的名气打造中国版的007。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   其次，而这种剧情有硬伤却集结大明星的影片在一线城市的口碑一定差，那么票房主力则是“不太受影评左右、只认大牌”的二三线城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  于是采取了渠道下沉策略，用了两个多月的时间，带着片花跑了全国20几个二三线城市，网罗了大量的地方性媒体，将宣传预算花在了尽可能接近它的目标观众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  并借助中影集团在发行方面的优势，使得富春获得了40%的黄金时段的高排片率。渠道下沉策略及高排量为高票房作了保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   我一直认为，真正的营销是与发行方绑在一起，打通最后一公里，把观众与影院之间直接打通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   第三，其实《富春》从我们还没有开始进入这个工作，也就是拍摄时，就开始出现不少闲言碎语，对先前物料的诟病也层出不穷，在我们在接手后，迅速进行压制，既然接了《富春》这个片子，那作为一个专业的电影营销工作者，我要对它负责。&lt;br&gt;  既然我们都很担心它在上映前的口碑跌破至冰点，针对那样的情况，只能做口碑引导。&lt;br&gt;  引导的目的不是微信游戏天天爱消除，引导是一件巧妙的事，&lt;b&gt;《富春》所谓的负面营销不是找很多人来骂你&lt;/b&gt;，而是营造比较轻松非恶意的的吐槽环境，但这个度要把握好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/81/ea81c12a6979ad991826cef4163c5237_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/81/ea81c12a6979ad991826cef4163c5237_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;  后来我也看到，掀起了高关注及议论热潮的负面口碑营销，却被很多影评人、媒体分析为是《富春》高票房的关键。事实是这样的：从《富春》的票房数据分析，影片上映首日即狂揽4600万票房、两日过亿拿下了整体票房的三分之一，票房集中在前两天而非话题引爆后，这说明因负口碑营销而去看电影的观众很少。&lt;br&gt;  在我看来，&lt;b&gt;“骂点变笑点”&lt;/b&gt;只是引起了电影的话题性和关注度，把影片的生命力多拖几天。&lt;br&gt;  当然我也好奇外界那些声音：&lt;b&gt;《富春》到底因烂而走进电影院的人到底有多少？&lt;/b&gt;虽有业内人士分析这样的观影人群只占一层，但看电影这种行为往往是多种心理因素的综合体现，很难衡量哪一种心理因素占比更大，更无法通过数据准确呈现。&lt;br&gt;  总结《富春》的高票房是“电影本身的优势、准确的市场定位及目标人群、高排片量、负口碑制造热点话题”等因素的综合作用，而非单纯的负口碑营销就能做到。&lt;br&gt;  最后。&lt;br&gt;  对看过《富春》表示被忽悠进场的观众表示诚挚地歉意，我们会一如既往的，替一定能成功或者可能能成功的电影进行我们的专业服务。&lt;b&gt;（内心戏是：艾玛，商人也是要养家的）&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21759107/answer/19280255
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
杨振宁凭什么被给予高度评价？
</title>
<description>
这个问题懂点理论物理同学都知道，杨的地位是这个可以拍到物理大师前十的。但要真说了一群zhihu民科又开始撒欢起来喷。这种问题在zhihu是不适合讨论的，尤其是在zhihu这种人文精神泛滥充斥的论坛讨论的。&lt;br&gt;杨最大的贡献是其杨米尔斯理论奠定了二十世纪后半页至今的理论物理发展轨迹，在这方面其贡献大于他和李提出的宇称不守恒定律。昨晚获奖的希格斯玻粒子就是在此基础上建立的，一举将大统一场建立跨出一大步，剩下的是要证明强qcd对于强作用是否也符合于此，那么连爱因斯坦都梦寐以求的统一场论就此建立。&lt;br&gt;昨晚我就和几个科大男讨论杨为什么还没得第二个诺贝尔奖，至于其弟子比如美籍华人张首晟， 他已经拿到世界物理学前沿奖了， 欧洲物理奖， 全世界物理学最高的三大奖他都拿了。至于其他的呼声很高的，量子反常霍尔效应 薛其坤，量子纠缠潘建伟，铁基超导陈仙坤这些也都是建立在其理论上做出的成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   zhihu讨论点黄继新为什么要上非扰献丑，讨论点5c塑料为什么不low逼不挺好的嘛。为什么非得逼的理科wsn喷你们这些民科呢，不都说方舟子踩上屎连大便都要后悔，难道非得我这样的wsn喷你们这些民科才后悔？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21717704/answer/19280967
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
@mudbear 在知乎专栏中翻译「半泽直树」原著小说是否侵权？
</title>
<description>
作为某汉化组的一员，过来表个态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“汉化是侵权行为，必须牢记这一点”。&lt;br&gt;这是组内甚至业内共识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;版权方最大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在看不到正版中文的希望的时候，我们制作汉化版本，用来帮助更多的人喜欢我们所喜欢的作品。&lt;br&gt;但我们知道我们的所作所为是有原罪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若有人用这一点来指责，我们无可反驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似于《十二国记》里杀死国君的月溪。&lt;br&gt;因为某种原因，所以我们选择进行这个行为。&lt;br&gt;相应的，我们得有背负其罪责的觉悟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉化组走到最后，总是要么解散，要么被招安。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
