<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21192186/answer/21392149
</link>
<author>
青葭
</author>
<title>
云南怒江州少数民族的生活状况如何？
</title>
<description>
在知乎上，这个问题谁还能比我更有资格来回答呢哈哈哈（当然这样一来我的坐标也就暴露了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒江有很多穷人，他们常年住在险峻陡峭的横断山脉之中，一年也难得下山一次。他们的孩子往往到了高中才学会说汉话。他们的汉族名字都是小学老师给他们取的。所以叫“学文”“学武”“三妮”“文军”的人特别多。&lt;br&gt;一年到头都吃白米饭对有些怒江人来说是一件奢侈的事情。更多的穷人选择以苞谷和大米混合为主食。也因为这样，在怒江州的街头，苞谷稀饭是一种时髦的小吃 ，其口感不输于大米饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们也辛苦，他们也生病，他们也有喜怒哀乐。他们皮肤黝黑行踪神秘，他们会热情招待无意中自助旅游到这里的游客，当然是在经济允许的情况下。大山之上，除了不得不依靠这片土地生活的人，平时几乎没有人来访，所以索道医生邓前堆才会那么出名。&lt;br&gt;然而，州里的同事说，其实这些人一点儿也不羡慕外面的世界，也无法理解城里人的生活，觉得那是在自讨苦吃。在山上住着，日出而作日落而息，偶尔有机会带点山珍下来换钱，然后买自己需要的东西回去过日子，多好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒江州有很多富人。小孩子坐上公交车，发现太挤了，掏出一个苹果5，一边给家里人打电话一边就退了下去，要求私家车接送。六库街上生意最好的服装店是“哥弟”，包包卖得最好的是“红谷”。我曾经在哥弟见过一条桑蚕丝的裙子，也不如何，标价就是两千；至于后者，我好不容易看见一个三百块钱以下的包包，结果是用来装卡片的。我的学生在城里最豪华的KTV给我打电话，邀请我去参加他的生日派对，那个地方随便一两个小时就要好几千。另外的学生因为家里不肯给自己买车而赌气不去上学，家长只好打电话来帮孩子请假……&lt;br&gt;然而，出租车司机说，这些城里人，活得一点儿也不快乐。这边的离婚率特别高，超过很多所谓的国际性大都市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒江州的人喜欢在每天晚上聚集在向阳桥头、兰坪广场或者福贡贡山的某个地方，放着音乐载歌载舞。这边儿来支教的德国人特别多，我们常常会看见一些金发碧眼的美女帅哥混在那群傈僳族或者普米族或者怒族或者管它什么族呢的同胞之中，跳着凌乱笨拙又欢乐的舞步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒江州的人不喜欢攒钱，不管是有钱人还是穷人。他们讲究的是今朝有酒今朝醉，明日愁来明日忧。如果一个月工资发了两千，其中一千用来还了房贷。那么接下来的一千块就会用来每天晚上吃喝玩乐。如果稍微大手大脚一点，可能一个星期就用光了所有的薪水。 接下来就借贷度日。但可不要以为这就会过正常日子了。借贷来的钱，其实还是用来吃喝玩乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这边的人是这么喝酒的：从中午一点钟开始玩牌，输了的根据具体情况选择喝一杯、两杯、或者三杯。喝到下午六点半，上正餐，喝红酒和白酒，大概吃上两个小时。兴冲冲杀往KTV，要一个大包厢，继续啤酒白酒混着喝。到半夜一点灯火阑珊，酒虫却还意犹未尽，于是又杀往烧烤摊，一边吃烧烤一边喝啤酒，直到凌晨五点左右。各各散去。&lt;br&gt;所以，如果你遇到一个怒江人和你拼酒，最好悠着点。很可能你连他一个手指头都比不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒江州的人特别重感情。我从小最喜欢的事情就是转学、转班、换老师、换同桌。根本无法理解什么叫做日久生情，直到来到了这里。在他们眼中，不管你是班级的老师、食堂的大妈、卖洋芋的小妹还是别的什么 ，只要你在他们的生活中，你就是他们的一部分。小卖部的姑娘结婚了，QQ上一大堆人转发祝福；在校园里捡空矿泉水瓶的老奶奶总会有孩子主动上去帮忙掏垃圾桶——她甚至还出现在无数学生的随笔里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很少听到这边的学生抱怨老师，除非那个老师真的已经人神共愤了。他们几乎是无条件地相信自己的老师会对自己好、会保护自己。他们考不好会觉得难过，虽然他们其实一点儿也不爱学习。高考完了之后我班上还有男生强撑着给我打电话说自己一点儿也不在乎高考成绩，电话一挂就开始痛哭，因为觉得对不起我。&lt;br&gt;而学生的家长在高考完毕之后专门给我打电话邀请我去他们那边玩，包吃包住还包导游。原因是“我们不能因为孩子考完了就转头把老师给甩了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒江州的吃食各式各样，古怪的美味的营养的皆有。本地人吃柚子会连着皮下的白色瓤一起吃下去；青梅、木瓜都要蘸小米椒（所以有一段时间我的签名就是小米椒拌青木瓜）；李子还没熟就摘下来，一样也是和着蘸水辣一起吃。酸涩辣俱全，本地人最爱。&lt;br&gt;但是其实美食还很多呀，比如说傣味臭豆腐、烤鸡脚、撒苤，比如说漆油鸡、牛扒呼、小炒肉……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里是传说中的中缅边境，每次在电视上露面，总是和毒品、远征军、自驾游联系在一起。这里的人总说自己是一次从奴隶社会跨入了社会主义社会，所以新中国很了不起。 这里有一座据说世界上最长的拱桥，上写着“毛主席万岁”几个大字。这里好像从来没有过什么忧愁，大家总是把钱花得精光，但老天爷却特别偏爱，并未让他们真得就捉襟见肘。看见他们我就相信，这个世界上没有真正的deadline，天大的事情等天塌下来再说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们说，人生最重要的是：心态像阳光，心静如止水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================一觉醒来一百多赞吓死我了好吗=================&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来是想回复@纳兰雪野 朋友的，不过想想，也可以作为补充给所有有兴趣看评论的人看一下吧。&lt;br&gt;怒江州很多穷人，贫富差距大，物价高，衙门的人效率低这些都是事实。其实还有一些事实怕被查水表就不说了哈，反正某些东西全天朝都差不多，你们自己按照天朝国情想一想就知道了。&lt;br&gt;不过，这边的绝大多数人，也都是普通人，过的也就都是普通人的日子。没有外界想象的那么艰难。真的，也许大家觉得很难接受。但时至今日，温饱线以下真的很少很少。更多的人不是穷在经济上，而是穷在观念上：消费观念超前，生活理念超前，但是对于学习和上进，却没什么太大的兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@何耀康 朋友说这是少部分代表了大多数。我不知道在这位朋友看来，大多数应该是什么样子。但其实，在目前天朝的任何一个地方，普通人才是真正的大多数吧。当然，要我写这边贫困家庭的故事，我也能写上好几万字呢。 毕竟我是来教书而不是旅游，所以看到的东西，其实各方面都比大家想象的要深一些。&lt;br&gt;如果大多数都是穷困潦倒水深火热，作为一个边境地区，各位真的觉得会很科学么~怕是早就乱起来了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之所以说上天偏爱他们，就在于他们绝大多数人，真的是那种只活今天不管明天的人。眼前有钱就先用，管它明日天崩地裂。这和我们内地的朋友居安思危的想法差很多。但也奇怪，这边真的很少发生什么大事儿。好像一个人天性没心没肺快活度日，老天爷索性也就成全了他，让他真的有了这快活的一生一样。&lt;br&gt;不过，你要举出反例，大概也总能有的。但如果你来怒江州生活个两三年，你的看法一定和我差不多。（也就是说，印象最深刻的，一定是我正文中提出的那几点。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，正文中没有提到的是，有些人民一直生活在边境，是属于无国籍人士。他们没有zhengzhiquanli，没有求学和工作的quanli，改变命运的唯一机会是嫁给一个有户口的天朝人。这些人才是真正悲惨的人，大概一共有五万左右。当然，这数据只是一个粗略了解，不负责提供具体研究来源哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我这人是以辞害意的典型，明明还可以说很多很多好让这个答案丰富全面又严谨。 可是我偏偏不愿意。&lt;br&gt;怒江对我而言，是一种情结。尤其是我快要离开这里了，却没有告诉这里的任何一个人，他们要年后才会知道。&lt;br&gt;我舍不得他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你妹子的到底哪个是敏感词啊！！！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22366170/answer/21390170
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
怎么看女生才不显得猥琐或者让女生难受？
</title>
<description>
我预感到，我的这个回答将要改变很多兄弟的生活。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个非常普遍的难题：总有那么一刻，我们会猝不及防的遇到一些光彩四射、亮瞎了我们狗眼的妹子。那气质，衣着，身材，秀发，脸蛋，嫩肤，丰乳，翘臀，大长腿，无一不完美……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，我们的眼睛就不知道该放在哪里了。完全无法直视好吗！正如题主所说的：【遇到漂亮的女生 ，想要多看一眼。却又担心被她发现。 那应该怎么做呢？】&lt;br&gt;&lt;br&gt;只能装作没有看到她，但余光又总是会瞟到她……真真是猥琐至极呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般的泡妞教材，大概会教你要“调整心态”，“大大方方的就好”。你心中坦荡荡，眼神自然也坦荡荡。或者说，你被吸引了，就敢于表达出来，上去对妹子说：你真迷人！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种教学就是扯JB蛋的心灵鸡汤。说起来都轻松，有几个能做到的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;狗哥不玩这种虚的，直接教大家一招简单实用的 —— &lt;b&gt;看妹子的时候，学会轻轻皱起你眉头。而不是微笑。特别是对于相貌普通的兄弟，这一招非常实用！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 这能表现出你的社会地位。&lt;br&gt;2. 这能使你的眼窝更深，眼神更犀利，脸型更帅。（不要担心这会让眼睛变小，事实上，这只是让眼白的面积变小，让瞳孔所占比例变大，眼神显得更犀利了。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最最重要的是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 这能让你的心态立马转变：我是在用挑剔的眼光看你，而不是讨好你或是被你吸引。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不怕各位笑话。就连现在的我，被朋友邀请去KTV，当我到了包房门口，预感到里面可能有大美女的时候，我都会站在门口，调整好轻轻皱眉的表情，然后推开门走进去，同时一路扫过全场。看到有哪些美女我心中有数，也能大方对视。如果我不提前这么做，进去遇到特漂亮的姑娘，我的眼神也会不知所措。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多年前，当我在北京读大学的时候。站在中戏门口看美女，就是皱着眉站在那儿看一下午毫无压力我会乱说？&lt;br&gt;&lt;br&gt;废话不多述了，直接上图。你会发现中外男演员的基本功就是皱眉头——丑的皱眉能变帅，而帅哥皱眉能更帅，更有男人味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是国外的帅哥：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/e3/83e3da815f48f53ac2058aa9afbda2da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/83/e3/83e3da815f48f53ac2058aa9afbda2da_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/8d/9e8db3fd0634e0bd16a195cf3b27b1ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/8d/9e8db3fd0634e0bd16a195cf3b27b1ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/e7/97e7130e1efb4f5afa3b5b24f12695d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/e7/97e7130e1efb4f5afa3b5b24f12695d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/ae/8eaeedaea87ed0df9270b556e3c29554_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1775&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/ae/8eaeedaea87ed0df9270b556e3c29554_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/9f/8f9f54857e1656fc4a972e44135cee81_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/9f/8f9f54857e1656fc4a972e44135cee81_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以下是国外的非帅哥，但是很有男人味：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/11/d4110f19bd8c788f79c71b1ac002f472_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/97/8e975af6760c7334e493c0ba8faa4c80_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;374&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;374&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/5b/a15bc618327bba15bf3ce85ec9448f3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/5b/a15bc618327bba15bf3ce85ec9448f3d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以下是国内的熟男：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/23/0d23be74fddc3ad1676c2ef35ecec2a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;336&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;336&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/b8/f8b88a904fec16684596d92654305be9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;以下是漫画中的钢铁男人：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/b5/c3b5eabf5b923b5c7404db299e1e5a2e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;293&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;293&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/76/877650f39e6dd61282116ca2558399d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;851&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/76/877650f39e6dd61282116ca2558399d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以下是你不练习根本就做不出来的表情：皱着眉头笑！（你现在能理解皱眉对于演好一个男人的重要性了吧？连笑都要皱眉头！）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/87/cf875b7a079c7b21c49f8ade16515caf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;245&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;245&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/ba/68ba50d076bbc9cf784cd95e87d182cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/ba/68ba50d076bbc9cf784cd95e87d182cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/2b/692b89d5c7a5f7199deecbdfdf0d5d42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/2b/692b89d5c7a5f7199deecbdfdf0d5d42_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以下是犀利哥皱眉和不皱眉的对比：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/ba/0cba792b34bbcbe3f5f63e516ab46f48_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/ba/0cba792b34bbcbe3f5f63e516ab46f48_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/12/c1123d14673dd8842bcbebb666798b6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/12/c1123d14673dd8842bcbebb666798b6c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以下来自@eno-one 的答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21337592/answer/18408488&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「廉价感」是如何产生的？&lt;/a&gt; 登喜路和美邦的广告色调极为相似。但登喜路的广告看起来就是高大上，原因只有一个：模特的表情苦大仇深。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/a7/14a7e9b1830fefa632c7bae7140c618d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/a7/14a7e9b1830fefa632c7bae7140c618d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/d0/c4d052b2c7b5dfd06f903ba58a4fb76d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/d0/c4d052b2c7b5dfd06f903ba58a4fb76d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;===========================================================&lt;br&gt;看了上面这么多照片，我想不用我再举例子了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这还是不够的。我们理工人的背景就是要刨根问底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，有的兄弟可能会问：狗哥，你说的这个配合上图片，确实是很有道理。但是，戴尔卡耐基提倡的那种对每一个人都大方微笑，让别人如沐春风的人际交往方式，好像也很有魅力呀。而他的这种方式，跟你说的皱起眉头，挑剔的看着别人，恰好是背道而驰的呀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对此的理解是，皱眉与大方微笑并不矛盾。多个心理学的实验已经证实：人们对于逐渐喜欢上自己的人（即，一开始不喜欢自己，然后慢慢喜欢上自己），最有好感。一种可能的解释是，这会让当事人觉得，是自己通过努力赢得了对方的好感，这也给自己带来了价值感，由此也会对对方产生好感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，诸位和陌生美女打照面最好的方式是：&lt;b&gt;在平时保持着轻轻皱眉的眼神，直到你用这种挑剔的眼神看到她，然后逐渐舒展开你的笑容来，慢慢的变成对她微笑。&lt;/b&gt;这会让她感觉最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要成天堆着一张笑脸，四处张望，寻找别人的回应。这会让你显得很cheap.&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不要自始至终都皱着眉头臭着一张脸。毕竟你不是流川枫。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22446141/answer/21383864
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待 IBM 连续 6 个季度业绩下降？
</title>
<description>
IBM几乎什么都没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在IT领域，有两个世界：Enterprise IT和Consumer/Internet IT，15年前，甚至10年以前，Enterprise客户是高帅富，而IBM的成功正是依托于这个市场。作为IBM多年的客户，我们必须为了他们产品不错的scalability, reliability，全面的产品线以及他们和复杂企业客户打交道的能力付出很多溢价。IBM完美的演绎了《创新者的困境》中描述的场景：传统市场遭受到了在另外的一个低端、低利润率的市场中发展起来的创新性技术的冲击，而在这些技术、产品领域，他们已经落后很多了。当Scale out的技术可以替代Scale up的时候，他们的服务器业务下滑了，当客户可以从public cloud上快速获取资源的时候，他们还在兜售似是而非的private cloud，客户需要快速响应的时候，SO (Strategic Outsourcing)业务模式就会被质疑。他们还有什么？proprietary software？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，书上说了，这些公司会试图复制、进入这些创新技术市场，所以他们也要为电商提供解决方案，比如苏宁:-) 他们也要在开源的大数据上套个壳，加入所谓的managability，这是他们吸引曾经人傻、钱多的企业客户的法宝，可是客户也在进化啊。不过有一点他们还是有优势的，就是他们理解企业客户的复杂度，他们知道如何和这些公司做生意，感谢他们收购的PWC，真是不错的deal。政府客户也需要他们的金字招牌，虽然对企业客户来说这个已经无所谓了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年夏天，我和一位IBM的一位全球account manager坐在一起，喝啤酒。当我知道他曾经是IBM实验室的科学家的时候，我对他说 “放着这么受尊敬的职业，你为什么做销售呢，你们还有什么可以卖呢？”，他幽怨地看了我一眼，拿起杯子，一饮而尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------&lt;br&gt;匿了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22438153/answer/21383873
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
“文革使中华文化产生严重断层，丧失了民族自信”这句话该怎么理解，对后世的中国发展有什么影响？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题要分成两块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说自信的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自信是哪里来的？自信是相信自己。凭什么相信自己？要么就是自我催眠，要么就是因为自己做的确实不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文革结束以后，大家打开大门一看，欧美发达国家还是比中国强得多得多得多得多。过去超英赶美的梦幻破灭了。怎么可能自信的起来？这种不自信，是从19世纪末20世纪初就开始的，其根源就是中国与外国的差距过大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉语拉丁化就是当年不自信的结果，而这个源头，却要追溯到五四。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以可以这么说，自清末起，不自信就是中国的一个常态。而49年后文革前短暂的自信也不过是对外界的不了解所导致的。文革结束后的不自信，是对中国与发达国家差距的一种正常反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，“文革导致中国不自信”这完全是无稽之谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说断层问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文化有没有断层？在某种程度上是有的。过去重视的东西现在不重视了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这并不仅仅是文革，而是一个自五四以来的趋势。这就是不断废弃过去的道德、规则、文化、理念，而代之以新的道德、规则、文化、理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文革是一场灾难，期间很多人被伤害、迫害，这都不假。但是，在文化上其根本逻辑并没有超脱出自清末而来的整个趋势。其对文化的影响也并不是独树一帜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文字简化，从民国初年就开始了，还是民国自己发起的。&lt;br&gt;道德改变，从民国初年开始。&lt;br&gt;语文，放弃文言文，改为白话文。从民国初期开始。&lt;br&gt;摒弃诸子百家而追求西方文化，自民国初期开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年的整个方向就是不断地抛弃过去的传统而拥抱西方，试图寻找一条通往发达的路径。无论学欧美也好、学苏联、按照自己理解的共产主义自行其事也好，都是一个思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了与大陆对抗，国府在台湾放弃了过去的路线而刻意保留了大量的传统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便如此，台湾现在难道和中国传统没有断层？&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿毛笔字说事的，不妨去台湾找找看，有几个人还能正经拿毛笔写一笔好字？毛笔已经被淘汰了，成为了一个业余爱好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是，台湾还有繁体字。五十步笑百步而已。就台湾女子夏季那穿着，49年前穿越来的人恐怕都会大骂不知羞耻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面有人提，现在小学生写不出来这种东西了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;最后，举一个民国时期小学生的作文为例子，对比今天的诸位，请问你们能写出这样的文章吗？&lt;br&gt;黄自强《中秋赏月记》：银河泻影，丹桂流香。此何时乎？盖秋时也。晚膳后，入小园中，作散步之举。既至，举头四顾，但见万家灯火，辉映天空，如星罗棋布。余愕然曰：“今夕何夕，胡庆闹若是也？”友曰：“此中秋之节也，汝不知乎？” &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;且不论真假，我想问一下，没有文革“文化断层”的台湾有几个小学生能写出来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“仁义礼智信忠孝悌节恕勇让”，不妨问卷一下，看台湾人现在平均又有几成能不查资料就完全正确解释。再对比一下大陆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾教育部还把“三只小猪”当成成语。这是个怎么回事？坚持说“罄竹难书”是褒义词，又是怎么个回事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更不要提台湾还有穿着马褂去祭孔的搞笑事情，这就是所谓中国传统么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾没经历文革，怎么是这个样子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了从过去的落后走向发达，中国人放弃了很多的东西。这是清末以来的大趋势，是一个逐渐的过程，而不是哪个具体事件的结果。没有经历过文革的台湾，和大陆相比，也不过就是五十步笑百步而已。谁都不再是过去的样子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，文化有没有断层？有的。是不是文革一手造成的？不是，文革只是整个过程的一小部分。这是一个从清末起的漫长历程。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统社会是什么？熟人社会、道德占据主导。新的资本主义商业社会却是陌生人社会，法律占主导。指望过去的道德、文化继续延续至今，这是不现实的。任何一个拥抱现代资本主义的社会，都要放弃大量的传统，无一例外。欧美只不过是在两三百年的时间里逐步放弃的，所以觉得好像中国有断层、欧美没有断层。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面有人提那个毛笔字，话说现在欧美还有多少人能用鹅毛笔写漂亮的花体字？还有多少人能对圣经倒背如流？美国现在“圣经文盲率”处于历史最高点，而且还在攀升。60%的人连十诫的一半都说不出来。美国的服饰、食品、道德、文化和建国初也有了根本性的变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;说点题外话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着经济发展，中国的自信是会恢复的。经济越发达，一个国家就会越自信。同时文化也会有极大的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去因为不自信或其他原因而放弃或暂时忽视的文化，逐步又会回潮。举个简单的例子，大陆祭孔的服饰、礼仪已经越来越讲究了。还有之前广受流传的央视拜年主持人抱拳男左女右的区别等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在已经开始有私塾，或者有人称之为“中式博雅学院的雏形”，出现。其中一些对中国传统文化是很重视的。实际上在台湾全面教习中国传统经典的，还是私塾之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实说白了，过去的经典都还在，要重新捡起来也并不难。当然有人会说传授的人都已经没有了。其实这并不是什么问题，搞这方面研究的人一直有。而且要把这些经典真的与中国现状相结合、重获生机，无论如何都要“六经注我，我注六经”，所有的解释必然要发生巨大的演进，这种事情历史上也不是没发生过。完全机械地背诵经典，除了“啊呀好有传统历史感哦”之外，毫无价值。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22432560/answer/21380052
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
作为一名民航飞行员，飞行员心理压力大吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;听说过一个段子，不知道真假，我宁愿相信是真的:&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
某飞机制造厂商派工程技术代表来国内某航指导工作。代表在看过几场某航的模拟机训练后，做出如下评价:&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
1. 中国的模拟机教员设置多重故障的能力实在是太强了！&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
2. 如果有模拟机奥林匹克运动会，中国的飞行员一定是包揽金银铜牌的！&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
3. 如果我们出厂的飞机真要同时出这么多故障，我们厂子早倒闭了有木有！！！&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
还有一个听来的段子:&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
某日某国产机长带一国外副驾驶飞行。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
巡航中副驾说道:“好紧张呀，过两天就要复训了。” &lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
机长问:“复训有那么吓人吗？我们复训加熟练检查一年两次不都这么过来的。”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
副驾幽幽的答道:“可是我们一起来的六个外籍飞行员已经有三个人复训没通过被公司解聘了，我要这次没通过也只有去印度航空找他们了……”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
怎么样，你们感受一下，以后出远门选择航空公司的时候，对国产土鳖航空公司们有没有多了那么一点点信心呢？&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
另:下个月就要复训了，上面纯属吐槽发泄一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;=========&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当电视上开始以春晚体歌颂某某某行业的从业人员们有多么不容易多么辛苦不吃饭不睡觉没假期没温暖累死累活还不要工钱……的时候，我都会在心里默默地歌颂一把伟大的社会主义，&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“干毛呢，生活在天朝，谁比谁容易啊！”（原谅我三观不正吧……话说三观是什么啊……）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
所以我不会去说干飞行有多苦多累多大压力，搞得好像你们都是躺着就能挣钱似的。（话说躺着挣钱的姐妹们上知乎不？）相反，我觉得这是一份相对轻松性价比还不错的职业。（赤果果的炫耀啊没看出来吗？）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
航班晚点？那是值机柜台才应该感到压力的吧，实话说对我们没什么影响，无非就是回家晚点，你说12点回家和凌晨一点回家能有多大区别呢？当然遇到流控我们还是会积极的和管制员沟通协调，甚至会谎称再不走就有旅客要心脏病发作挂在飞机上……（这是我为了行文效果打个比方哈，没说那么严重）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
新技术新理念？是的，这个东西是层出不穷，需要不断更新知识储备的，但比起需要掌握的六本每本十几公分厚的飞行操作手册，各种运行手册飞行训练手册杰普逊航图识读手册等等，这些都不是事儿啊。你觉得对一个经常上知乎的飞行员来说这会有压力吗？会吗？&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
复训熟练检查的压力嘛……一年两次，通不过的话暂停机长职务几个月，然后再检查……这个倒是大家都比较烦的。单发失效+绿加蓝双液压失效+NDB进近+低能见+低空风切变……摔！不作死就不会死你造吗？！这节奏是天要你亡啊！这是在拼技术还是在拼人品啊！传说有杀手检查员给转升机长的检查模拟机，上去第一个科目，污染跑道30节正左侧风，速度5，60节时左发失效……冲出跑道的直接挂掉，结果十来号人一大半多都被干掉了。（同行朋友们复训可以试试哈，不过试的时候可要考虑到你是事先知道了要出这个科目研究过怎么处理了哦）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
相比复训，飞航班那简直是轻松愉快。正如我之前说过的，戴上心爱的装13小墨镜，让乘务长给冲一杯飞机上的破烂三合一咖啡，然后就开始和副驾驶扯点道琼斯指数尼采薛定谔的猫布列松什么的（其实都是知乎上看来的唬烂的……）挥斥方遒指点江山共赴云雨，啊，不对，是绕飞雷雨……&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
说到绕飞雷雨，这才是飞行时比较累的时候，飞一段得死多少脑细胞啊，万一目的地机场雷雨覆盖整个备降，那就更麻烦了。还有不理解的乘客质疑为什么前面有飞机都落了你们就落不了？我想说大爷啊，到咱这儿正好雷暴覆盖机场了，到咱这儿正好风开始增强了，那有什么办法？你可以质疑我的人品不好，你别质疑我手艺不行啊。再说风在吼，雷在叫，你在这儿咆哮，装x可是要被雷劈的哇。备降那也是为了大家的安全啊～&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
哦，最后还要补充一段，别看我知乎上卖萌，工作的时候可是认真小王子啊。还有，民航规章巨严格，飞行程序也巨标准，所以大家坐飞机就放一百个心吧！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22447859/answer/21387665
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
如何评价汪峰的一些歌曲中含有可能是性暗示的或性器官的歌词？
</title>
<description>
歌词里有性暗示或身体器官不可以吗？你没听过民歌吧？&lt;br&gt;信天游里有一句：“白花花的大腿水灵灵的逼，这么好的地方留不住你。”直抒胸臆。&lt;br&gt;我觉得汪峰做的还不够，只有一个汪峰还不够。等这些歌词多了，傻逼们就不用大惊小怪了。&lt;br&gt;最退一步讲，很多常用词原来都跟性有关系，后来用多了，就没有性暗示了，比如篮球术语“盖帽”，比如成语“吊儿郎当”，比如股票用语“坚挺”“疲软”，比如舶来词“摇滚”“爵士”，比如……（请你们接着补充）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22436241/answer/21355197
</link>
<author>
天照大御神
</author>
<title>
《环太平洋》里麻子小姐撑着伞站在降落的直升机旁边，她是怎么做到的？
</title>
<description>
片中的世界能造出如此巨大的機器人，必然在對重力的操縱上有所突破，不然如此巨大的機器人在當今的技術下是不可能走動的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以麻子能在直升機旁撐傘就有理據支持了。她爲了保持優雅的姿勢，使用了巨大機器人同樣的重力系統，我猜想是反重力裝置（The Anti-Gravity Device）或者重力維持裝置（Gravity Maintain Device）。但前者用在巨大機器人身上合理，用在人身上就不太合理了——畢竟我們沒看到麻子飄起來，不是嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那麼推論下去，我們基本上可以認為麻子小姐用的是重力維持裝置。即將身體的重力狀況獨立於其他空間，這樣她的頭髮就不會風中淩亂，雨傘也不會被氣流掀飛了。猶如一個看不見的玻璃罩蓋住一樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但問題是，既然能夠產生一個獨立的重力空間（Gravity Space），那爲什麽還要撐傘？雨水基本都不太可能能滴落在她的身上。由此推論，&lt;b&gt;重力維持裝置只是構成她撐傘而不被氣流掀飛的理由，不是她撐傘的理由&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要解答這個問題，首先得分析一個女性爲什麽要撐傘。撐傘這個行為，在心理動機上是「保護」（Protect）的一種表現。保護誰？當然是保護自己了。聯繫劇中麻子悲慘的過去，這是一種補償心理，就像缺乏安全感的人喜歡待在角落處一樣：有東西幫自己擋住任何會傷害自己的事物。而片中巨大機器人的尺寸非常巨大，要看清全貌就必須仰頭，而撐傘恰好就是在頭部，這是在隱喻：麻子對巨大機器人的不安，甚至敬畏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次爲什麽女性撐傘，男性不撐傘。在美學意義上，女性屬於嬌柔的一方，常常和「柔弱美」有所關聯。但我們都知道，整部片子里麻子的形象卻是堅強，中性，具有男性氣概的。爲了強調她女性的一面，因此在這裡要讓她撐傘，和她的女性身份產生聯繫（Contact），引起观众「柔弱美」的印象联想。同时也是点缀了麻子的角色设定：外强中干，外刚内柔，看似无坚不摧，其实暗含忧伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此导演安排麻子在这场戏里撑伞，不仅隐喻了这个角色的背景设定和角色发展走向，还一笔带过了重力装置的科幻设定，就像画龙点睛一样，令整部电影的格调上升到更高的层次，使观众感到无与伦比的艺术美感！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;……………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面都是我编的。我编不下去了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22443882/answer/21377698
</link>
<author>
hao Lee
</author>
<title>
那个被恶搞成“国产最强掌机”的游戏机叫什么？有没有类似的手机游戏？
</title>
<description>
那个&quot;游戏机“并不是中国原创，而是山寨日本玩具厂商TOMY于1976年推出的玩具系列 Water game里面的tomy waterful ring toss。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/60/5660e61c889e377803f092ac7ca012d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/60/5660e61c889e377803f092ac7ca012d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同系列里还有很多花样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/12/861298e17e40afc282786213043a07b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;244&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;244&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/3a/1a3a24834e9abe2a8e35ae254d8de9db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/aa/62aac53129da7c01354252e71308d9dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;579&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;579&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/aa/62aac53129da7c01354252e71308d9dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;至于手机版water games， 当然有。&lt;br&gt;iOS:&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/gb/app/water-bubble-ring-toss/id566968702?mt=8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Water Bubble Ring Toss on the App Store on iTunes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Google play:&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=de.silverfx.WaterBubbleRingToss&amp;amp;feature=search_result#?t=W251bGwsMSwxLDEsImRlLnNpbHZlcmZ4LldhdGVyQnViYmxlUmluZ1Rvc3MiXQ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;水泡泡環折騰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;..
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271818/answer/21370391
</link>
<author>
李晔
</author>
<title>
为什么全球首家孔子学院是在韩国成立的而不是在中国?
</title>
<description>
刚才上网一看200多赞同了……&lt;br&gt;@yolfilm大大也给我了回复，大大拿来很多人生资历跟我说事，恩大大牛逼，你赢了！&lt;br&gt;上知乎也不是为了吵架的，对于我这种吵架战5渣来说我还是掩面逃跑吧，再次祝贺@yolfilm大大赢了！&lt;br&gt;看了下回复，感觉很多人对孔子学院的误解很深，希望有人邀请我回答下：&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何评价孔子学院？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我也写写我的想法。&lt;br&gt;------------------------------------------想看答案的请往下看---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了排名第一的回答@yolfilm的答案，差点一口血吐在屏幕上。&lt;br&gt;其实我以前就对@yolfilm的阴阳怪气的文风和不明觉厉的回答有点质疑，但这次真是撞到我的领域上，@yolfilm大大你不懂不要瞎说好不！！！&lt;br&gt;以后请@yolfilm大大不要胡思乱想。&lt;br&gt;说下我的背景：从业7年的对外汉语教师，前孔子学院志愿者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，我说下为什么第一家孔子学院开在韩国而不是开在中国。&lt;br&gt;首先孔子学院和歌德学院还有塞万提斯学院一样，其目的是在本国外推广自己的语言文化。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们可以看一下孔子学院自家的介绍：&lt;br&gt;&lt;p&gt;孔子学院是中外合作建立的非营利性教育机构，致力于适应世界各国（地区）人民对汉语学习的需要，增进世界各国（地区）人民对中国语言文化的了解，加强中国与世界各国教育文化交流合作，发展中国与外国的友好关系，促进世界多元文化发展，构建和谐世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子学院开展汉语教学和中外教育、文化等方面的交流与合作。所提供的服务包括：开展汉语教学；培训汉语教师，提供汉语教学资源；开展汉语考试和汉语教师资格认证；提供中国教育、文化等信息咨询；开展中外语言文化交流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地孔子学院充分利用自身优势，开展丰富多彩的教学和文化活动，逐步形成了各具特色的办学模式，成为各国学习汉语言文化、了解当代中国的重要场所，受到当地社会各界的热烈欢迎。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;再看看歌德学院的介绍：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;歌德学院是德意志联邦共和国在世界范围内从事文化交流活动的文化机构。歌德学院北京分院成立于1988年。自建院以来，我们一方面致力于德语在中国的传播与运用，另一方面积极广泛地从事德中两国在文化领域内的交流与合作。我们根植于开放的德国社会和德国文化土壤，借助于我们所拥有的跨国文化方面的专业力量，多年来与中方合作夥伴在音乐、戏剧、舞蹈、电影、艺术、建筑等众多领域内组织了大量的文化活动。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;看明白了没有？孔子学院的目的根本不是为了推广考试，而是推广语言文化，推广考试只是推广语言文化的一部分，而且不是主要的部分，主要的部分是教汉语和办活动，不要本末倒置。&lt;br&gt;孔子学院的主要工作人员——孔子学院志愿者的主要工作一是教汉语，二是在当地配合中国大使馆搞搞文化推广活动，至于汉语水平考试，则是爱考不考。&lt;br&gt;话说除了几个考试大国——日本，韩国，大部分国家的学生对汉语水平考试的兴趣不大……&lt;br&gt;打个比方，肯德基是卖炸鸡的，但是你不能因为蛋挞卖得比较好就说肯德基是卖蛋挞起价的。&lt;br&gt;此为其一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，孔子学院歌德学院塞万提斯学院等等本身就是海外机构，就不是在国内开设的机构。打个比方，肯德基中国事业部开在美国这不是要作死吗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;其三，为什么第一家孔子学院在韩国？&lt;br&gt;很简单，&lt;b&gt;因为韩国是一直以来来华留学生最多的国家。&lt;/b&gt;大家可以看一下教育部的网站：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.moe.gov.cn/publicfiles/business/htmlfiles/moe/s5987/201303/148379.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2012年全国来华留学生简明统计报告&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;从感性上来讲，03年我还是大学生的时候学校的留学生有三分之二都是韩国人。后来在北京从事对外汉语，韩国人学汉语早就形成产业链了，上份工作学生也有一大半是韩国人。&lt;br&gt;我简单说下为什么韩国人学汉语的这么多。&lt;br&gt;1.学好汉语好找工作，韩国很特殊，让人羡慕的工作都是那几个大企业，三星，SK，LG，但是这几家大公司的主要业务区都在中国，学好汉语容易进这些公司。&lt;br&gt;2.文化相近，韩国文化的根也是儒家文化，韩国人学汉字也没什么压力，在语境上中韩有很多共同点。上点岁数的学生有时候学汉语就是个爱好，能用中文背唐诗是一件特别装逼的事，如果说自己闲着没事就能看中文版的《三国演义》《史记》什么的那简直牛逼大发了……至今为止我就见过俩老外有这水平，而且都是韩国人。&lt;br&gt;3.距离近，没啥好说的。&lt;br&gt;4.便宜，现在韩国人也不觉得便宜了，不过赶上10年前，韩国人看中国的物价是真便宜，那时候带了几个学生，闲着没事就要去吃牛肉，卖水果的时候都是一兜子一兜子的。说个细节，大家看韩剧的时候发没发现韩剧里他们吃水果都是把水果切成小块用牙签挑着吃，很多人都说韩国人优雅，哈，如果西瓜10块一斤的时候相信你也会这么优雅。所以，很多韩国屌丝来中国……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好，综上所述。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.孔子学院是一个为了推广汉语而开设的海外机构。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.学汉语最多的是韩国人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;妈的有点正常智商的都会把第一家孔子学院开在韩国啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;我再给@yolfilm普及下他所谓的「中文能力监定考式」是怎么回事。&lt;br&gt;现在中国官方的「中文能力监定考式」一般称为：&lt;br&gt;HSK，是“汉语水平考试”的拼音缩写。&lt;br&gt;具体的大家看下HSK的官网吧：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hsk.org.cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;hsk.org.cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1990年，HSK正式在国内推广，1991年推向海外。截至2013年已在国内的27个城市设立了40个考点，在亚、欧、美洲和大洋州的24个国家设立了55个考点。截止到2001年7月底，已有来自120多个国家的35万人次参加了HSK考试。&lt;br&gt;引用《百度百科》&lt;/blockquote&gt;所以HSK也有20多年的历史了，其中涉及到挺多汉办和北京语言大学的恩恩怨怨，这里也就不说了。&lt;br&gt;最近几年HSK有了大幅度的改革，除了对外汉语老师关注这玩意也没用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22426086/answer/21313038
</link>
<author>
陈晨
</author>
<title>
家庭自制葡萄酒有毒吗？
</title>
<description>
嗯，之前在知味葡萄酒杂志看过一篇文章&lt;br&gt;转载如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么不推荐自酿葡萄酒？&lt;br&gt;2013-12-03 王鑫 知味葡萄酒杂志&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;每年过年的时候，亲戚中总有几个长辈跑来“哟，小王你做葡萄酒的，快来尝尝我自己酿的，比街上买的好”。对我来说，过年时这种消息的“噩耗”程度，仅次于几年前我爷爷告诉我大学毕业后压岁钱停发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知味葡萄酒杂志偶尔有读者反馈希望我们介绍一点儿自酿葡萄酒的经验心得，都被我们很抱歉的回绝了。倒是最近有朋友向我求助，帮他阻止他老妈建立自宅酒庄，让我觉得颇值得一写；考虑到年底将至，快到探望亲族长辈的时候，这篇文章倒真是比起推荐年终选酒，更需要动笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不推荐自家酿酒的首要原因，是为了读者的身心健康&lt;br&gt;&lt;br&gt;知味葡萄酒杂志的办公室摆着可以自动发酵烘烤的面包机，我家猫咪们和我都喜欢自制酸奶，当年住杭州，每年时令，还想来碗小店自家的桂花酒酿。但唯独亲友自酿葡萄酒这件事，我是彻底的敬谢不敏。同样都是自家发酵制品，对自酿葡萄酒额外白眼相向，你要让我找原因，最主要的该是——“危险又难喝”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每年迫于长辈一片热心强咽下的自酿葡萄酒，该说受年份影响不大吧，虽然不知道品种是巨峰二号还是马陆葡萄，成酒之后基本上味道一致，仿佛掺了医用酒精的淡糖水，可能再搭配一些难以名状的蔬果滋味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许是“下馆子不如自家厨房吃”同样的心理，很多人都觉得自己亲自动手会比现买的来的优秀。问题是，家里做面包，自己买的面包粉和黄油大多比街边零售店来的精细；自制酸奶，虽然奶源还是超市，但至少自家不会添加皮鞋。可说到自酿葡萄酒，“原料选用非酿酒型食用葡萄”，“添加白砂糖”，“开水烫一下就当杀菌”，“温度全靠室温变化”，“不经任何食品安全检测”……即使是最糟糕的葡萄酒生产厂，都未必能同时具备自酿酒这么多的毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况下家里自酿的葡萄酒，微生物超标都算是小问题，由于温度和发酵环境的不稳定，酒精发酵过程中出现杂醇的概率可是不低，这也是为什么常听人说自酿的酒容易醉或是容易上头，并不是家里拼拼凑凑的环境能发酵出比酒厂更高的酒精度，而是因为出现了对神经毒性更强的各种杂质。甚至还有喝自酿酒导致失明甚至昏迷的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不推荐自家酿酒的另一个因素，是因为很多错误的葡萄酒保健观念&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多喜欢自酿葡萄酒的老年人都奉行睡前喝一小杯的保健思路。可实际上，对葡萄酒的大量保健功能都编自于酒商的促销员。的确，葡萄酒对身体有一定的好处，但绝对无法替代适量运动，合理膳食的作用。而且，出于健康考虑，神经衰弱，肠胃不良的人睡前并不应该饮酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多长辈酿酒，都是为了能把酒丢在冰箱里每天如同服药一样喝上一两杯。但自酿葡萄酒通常缺乏市场上销售的葡萄酒含有的稳定剂——比如适量的二氧化硫。实际上，正是因为自家的酒“没加那些乱七八糟的东西”，反而更不稳定，容易被氧化变质，被微生物污染。而相比之下，只要买来的不是假酒，酒庄为了保证酒质稳定健康而添加的适量添加剂，对人体是不会有损害的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，有些老年人喜欢自酿葡萄酒的口味，多半是因为不适合的容器和温度下，红葡萄酒的单宁以及酸度会让他们难以接受；再加上“每天晚上喝一杯”的习惯，开瓶后甚至要在室温下被放置折腾一周之久的葡萄酒味道肯定好不到哪儿去。这时候反而是那些“酒精味儿葡萄糖水”，咽起来顺畅点。因此，靠近年末，不妨尝试送喜欢自酿葡萄酒的亲友点强化甜酒或是贵腐酒，开瓶了放上小几个星期也不会影响饮用。再搭配简单的饮酒建议，我相信会有不错的反馈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22433420/answer/21336677
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
北京大学和清华大学在中国的排名一直这么高，到底有没有水分？
</title>
<description>
楼主可能还是对中国高校的教育体制不太了解。高等教育在中国属于基础建设，是政策决定性行业。大学的研究方向和社会责任也是由政府直接赋予，所以中国高校的办学自由度相对西方国家低很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，学校的好坏就完全取决于政府制定的政策：政策上规定了哪些是优先发展的大学，那些大学就会首先得到更多的投资和发展空间。98年5月，某人发表了的一段讲话：“为了实现现代化，我国要有若干所具有世界先进水平的一流大学”，根据这一句话，带出了一个工程，无论这个工程是怎么得出的，总之，中国第一批重点建设的9所大学是：北京大学、清华大学、浙江大学、复旦大学、南京大学、上海交通大学、西安交通大学、中国科技大学和哈尔滨工业大学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就清楚北大清华排名为什么第一了。如果哪天北大清华不是第一，而南大当了第一，那只能说明，政策变了，而这些是和大学秉性没有一点关系的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22431604/answer/21336361
</link>
<author>
应之杰
</author>
<title>
如何评价新回归的《神探夏洛克》（Sherlock）第三季第一集《空灵柩》（The Empty Hearse）？
</title>
<description>
第一集编剧是麦哥，这人一向这尿性……他编剧的那集《巴斯克威尔的猎犬》让我不知道有多失望。然后加上新导演，组成了这让人无语的一集。冗长的追车戏，mindpalace，莫名的拆弹，推理逻辑神马都很弱。玩得都是F-cough这种小把戏。虽然可以偶尔博一笑，但开胃菜不能当主食啊。（卖腐同人什么我就懒得说了。应该是官方高贵冷艳留给同人YY空间。现在官方都这么直白了……好吧，也可以理解为这是把粉丝YY放入剧中的构思，然后略带嘲笑的态度。）&lt;br&gt;其实也难为他了，确实要收上季的大坑连带往下的剧情，确实不容易。但这第一集，实在还是有些许失望。&lt;br&gt;第二集编剧汤普森，是《盲眼银行家》和《莱辛巴赫》的编剧，不知道这次改编四签名会效果如何。&lt;br&gt;第三季是Moffat！他的上两集《粉红的研究》和《丑闻》都比较出色，尤其后者应该是改编史上的浓墨重彩的一笔。希望他能带来惊喜吧。&lt;br&gt;至于新导演，而且这季的三个导演全是第一次导演夏洛克……第一集的感觉很出戏，剪辑到了炫技的感觉。只求后两位，你们能别让人太出戏就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还是吐槽一下腐国和优酷。号称合作，结果给的版本翻译虽然还算可以，但居然没有悬浮字，导致一长段摩托车追车都不知道在讲什么东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------分割线-------------------&lt;br&gt;知乎第一次点赞同上100啊。其实我就是随便说说自己的感受而已。那就多说几句吧。&lt;br&gt;还是强调一下，除了实在耐不住性子的同学，建议还是看字幕组出来的视频吧。优酷的少了悬浮字，真的少了一大块啊。&lt;br&gt;我已经真心把宝押在Moffat身上了。还记得看到夏洛克第一集，那个Rache和Rachel的致敬加上改编，我那种心情真的难以言喻，第一次觉得改编也可以照样精彩。而第二季第一集彻底让我佩服与魔法特的改编，太赞。&lt;br&gt;不过还真心想念前两季的导演保罗麦奎根，那个拍摄手法真的很赞。包括第二季的那个飞镖案，还有夏洛克从切换到躺到床上的那些镜头。反正S3E1的新导演是彻底被比下去无疑。那段摩托车戏，反而远远没有第一集夏洛克和华生跑步追车那段来的好看。&lt;br&gt;还有新一季的配乐，我也不理解为什么水平有些许下降。我还记得出租车司机那集，两个人拿起药瓶时那个背景音乐，真的很调动人。还有丑闻那集，最后夏洛克一个一个字母地按密码，背景音乐渐强渐强，“Sherlocked”出现，音乐推向高潮，一气呵成。&lt;br&gt;说一千道一万，还是希望夏洛克能够好看，所有的意见都是因为对它的厚爱以及期待。&lt;br&gt;希望后几集能越来越好吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS  其实我就是昨晚在期末复习的休息阶段看到这个问题，然后随便一说而已，也不知道怎么就成最高票了……&lt;br&gt;     两个编剧要我说，麦哥是细腻，魔法特是细节。两个都是细，但注重方向不同。&lt;br&gt;     由于我比较冲着剧情这块看，所以理所当然喜欢魔法特。但肯定也有观众觉得这种情感互动很好看着很舒心，我也完全同意啊。&lt;br&gt;     萝卜青菜各有所爱，完全可以理解。有人就是喜欢麦哥的细腻感，我觉得完全正常啊。我根本没想让大家来跟我想的一样啊。不然谈何交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPS 再多说两句。&lt;br&gt;2013年对夏洛克的期望，大概仅次于对于无人区的期望吧。时间跨度长的，都会这样。包括墨镜王的一代失踪也是。&lt;br&gt;其实真的电影或者电视剧正式出来，总归觉得有点遗憾，很难十全十美。就是那时看蝙蝠侠3，还觉得不如2好啊，人物太散啊之类的。但只要是水准之上，作为观众，总归是很高兴的。&lt;br&gt;说回夏洛克。即使我觉得最后夏洛克带着猎鹿帽去接受采访很扯淡……福尔摩斯会自己主动去接受采访？！他应该是果断地把这种场面留给身后的华生，然后自己潇洒离开。这才是我心目中的福尔摩斯形象啊！&lt;br&gt;但这不妨碍我依旧被那背景音乐弄得汗毛都竖起来啊，虽然已经听了那么多次。&lt;br&gt;这就是剧本身的魅力吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实能追着这剧这么看看，本身就很开心的啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22436028/answer/21355080
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
如何在两个月内提高自己的英语口语并可以同母语者进行一般交流？
</title>
<description>
1. Change the system language of your laptop and mobile devices into English (UK).&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. Stop reading all Chinese-language news. Stop using Renren, Weibo, WeChat, Zhihu…think of it as detox.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Don't listen to Chinese music.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. Listen to podcasts. Don't watch movies or TV shows; shows without Chinese subtitles may be hard to find. And don't waste your time trying to find them, just ignore them and focus on what's easily available, like podcasts.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. Remember: you don't understand Chinese. Chinese characters (hanzi) are just pictures to you.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(I recommend this life-hacking strategy even if you're not planning to live or work abroad.)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21363003/answer/21356765
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价《天国王朝（Kingdom of Heaven）》这部电影导演剪辑版？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;两部电影，都是史考特的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人拿 「导演剪辑版」来说事，以为史考特被「强奸」了，其实呢，那只是个商业手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，这部电影，莱德利 · 史考特自己是制片producer，就算他不是自己当老板，以他的地位，早很多年前，他就已经有 final cut 的权利了，很难想像，以他的地位，会去接拍一部「没有 final cut（最终剪辑权）」的电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，就是残缺的上映版，也是史考特自己的决定，是他的主意，根本怨不得任何人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为涉及到剧透，两部电影的剧情评价，我就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只说一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对於影评人，或是业内工作者，我认为「嘲笑公映版」是一件不值当的行为，我们反而应该回过头来看，史考特如何权衡取舍，如何改动剧情线，剪出来了个「公映版」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那才是真正的大师功力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因全世界的院线，都不会随意允许你去上映一个超长版本的「天国王朝」，在现实和理想中，史考特作为导演，作为制片老板，他裁切了自己的电影，改动了剧情线，而仍然能获得一定的口碑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个，才是真正的养份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看「导演剪辑版」，你再去看「公映版」，那才是向大师学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22418855/answer/21355830
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
从实际角度出发，陈光标收购《纽约时报》是否具有可操作性？
</title>
<description>
难得这回媒体讨论此事的水准还不错，关键点都说到了，比如这篇：&lt;a href=&quot;http://stock.sohu.com/s2014/sgnyt/?pvid=6aa0c692c0b968f8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;标哥买纽约时报要过几道坎&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说，纽约时报采取的是双层投票权结构（Dual-class share structures），而苏兹伯格（Sulzberger）家族通过这种投票机构牢牢控制着《纽约时报》，外人得不到该家族的认可，发起敌意收购并成功的可能性并不存在。同理，如果某人想强买 Google、Facebook 也是不可能的。也请参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19859647&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;肖恩·帕克为 Facebook 设计的公司结构是什么样的，使扎克获得了绝对、永久的控制权？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说某人钱够不够这件事，我就懒得讨论了。我相信，即便马化腾想去收购《纽约时报》，也是不可能成功的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22362425/answer/21346380
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
如何评价索尼 Xperia 手机「在边角处放置一个球体」这种硬朗的设计？
</title>
<description>
形态只有放置到整体的设计场景中才有意义，才有可供争辩的可能，我们从来不会去比较一条直线和一条曲线相比谁更美。我们可以将“一条直线和一条曲线相比谁更美”这个讨论一步步放大，就会发现有时我们对样式和风格或者说设计语言的讨论和争辩是没有坚实的立足地的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在这个问题回答（&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22260530/answer/21031528&quot;&gt;曲率连续对手机的工业设计有多重要？&lt;/a&gt;）的末尾提到 Xperia Z1 的这处形态在视觉感知上的一些特征，比如容易形成视线的囤积，那也是在与其他手机作比较的讨论中牵涉到的，是这个形态设计的一方面结果，并不能用这个特征来否定其他及整个设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Sony 在网站上拿这一形态来向消费者诉说（面向消费者，而不是 &lt;a href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 讲述设计背后故事），这是非常典型的 Sony 的行事风格，事实上很多产品在向消费者讲述自己的设计时，总喜欢拿这些具体的设计特征来说事，比如“我这是个球面”“我的曲线是连续的”等等，而如果你仔细去分辨，就会发展这种讲述就像是对消费者说：“我这设计的是一条曲线，而不是直线。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我非常赞赏 Xperia Z1 的进步，指的是从 Xperia Z 基础上作的一些改变，似乎能看到一直给我传统保守的 Sony 设计的一些新的活力。我认为从 Xperia Z 到 Xperia Z1 改变是可作为一个设计改进的好例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都推崇 Sony 的工业设计，甚至有点成为口口相传的评论一样，似乎谁都认同 Sony 的工业设计，但我个人有不同的认识。在知乎上，有过诸如&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21611563&quot;&gt;为什么索尼机器的工业设计优秀独特，但软件界面却较丑，是否日本不擅长软件开发和用户界面设计？&lt;/a&gt;这样的问题，而我的看法是其实两者相差并不大，最后的原因都是一样的，只不过一个是有基础的。Sony 从成立到现在大量的产品都能成为我们学习的资料，有过很多经典的产品以及经典的设计，尤其在 1980 年代之前以及之后一些产品，通常我们口口相传的“索尼的设计”指的是品牌口碑，而很少去关注具体的设计，但是到现在连这个口头语“索尼的设计”已经失去认可号召力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对 Sony 工业设计的了解，主要是来自产品包括历史上的产品，还有就是 Sony Design 的网站（旧版：&lt;a href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/top.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 新版：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），并没有读过太多的相关书籍，而 Sony Design 中基本翻阅完过，当然 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/history/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; Sony Design History&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中没有一个个详细去查资料阅读，只是感兴趣的看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同“索尼的设计”这个口口相传的品牌传播词类似的，还有一个类似的不精确的认识传播，就是 Steve Jobs 对索尼设计的推崇，他的确喜欢过一些索尼的设计（比如  Hartmut Esslinger 所说：&lt;a href=&quot;http://designmind.frogdesign.com/blog/snow-white-steve-jobs-and-apples-awakening-as-a-global-design-leader.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Snow White, Steve Jobs and Apple's Awakening as a Global Design Leader&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），他也对 Sony 产品的喜好发生改变，比如 Walter Isaacson 的《Steve Jobs》中所写的 1980 年代初就从喜欢 Sony 的产品转向了 Braun 之类。但是我认为，Steve Jobs 年轻时对 Sony 等日本公司的认识在现在依然有启发作用，那就是 1985 年那篇 Playboy 访谈（这是我最喜欢的一篇 Steve Jobs 访谈）：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://longform.org/stories/playboy-interview-steve-jobs&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Longform Reprints: Playboy Interview: Steve Jobs by David Sheff&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playboy:&lt;/strong&gt; What about Epson and some of the Japanese computer makers?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jobs:&lt;/strong&gt; I’ve said it before: The Japanese have hit the shores like dead fish…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jobs:&lt;/strong&gt; Japan’s very interesting. Some people think it copies things. I don’t think that anymore. I think what they do is reinvent things. They will get something that’s already been invented and study it until they thoroughly understand it. In some cases, they understand it better than the original inventor. Out of that understanding, they will reinvent it in a more refined second-generation version. That strategy works only when what they’re working with isn’t changing very much—the stereo industry and the automobile industry are two examples. When the target is moving quickly, they find it very difficult, because that reinvention cycle takes a few years…&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;这个认识也可以在 Sony 的设计上反映而出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你去阅读 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/activity/product/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Design &amp;gt; Feature Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中的设计师讲述会发现很多有意思的东西，你会发现 Sony 设计在运行上传统保守的一面，就好像由一套流程决定了的，从公司结构到设计呈现都能体现出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最大的一个特点就是，Sony Design 非常非常喜欢设计概念、设计故事或设计主题，从这些访谈中你似乎可以看到无数的™，是的，他们将很多设计主题都注册成商标了。设计师在讲述设计时，总会说我们这个设计的主题（或概念）是什么什么，然后是一个专有名词或者自己生造的词语，很多都带了™，然后接下来的设计就围绕着这个主题，看上去非常学院式。而在这些设计讲述中，很多认识都基于已有的框架，比如偏向 Lifestyle 式的阐释，而很少从产品的物质性方面去探索，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个特点，就是从访谈的设计师组成中可以看到 Sony Design 的结构，进而可以猜测其设计开发流程，虽然 Sony 有设计中心，但从访谈中看，设计以非常明确的项目小组式进行的，当然在一些特殊的产品比如专业的摄影机等上，可以看到设计传统以及质量的维持，但是从整体来看，可以看到这种组织架构既无法让 Sony Design 整体上突出同时也更难有本质性的突破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就和 Sony 的产品给人带来的感觉一样，有一定的品质保证，但是却很保守传统，原因我就认为是 Steve Jobs 说的日本公司的通病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到 Xperia Z 的设计上，关于这个设计 Sony Design 的讲述在这：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/activity/product/xperia-z/01.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Feature Design &amp;gt; Xperia™ Z/Xperia™ Tablet Z&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，可以看到设计师讲了很多的设计主题（概念）：exquisite plate（精致的板块）、the ergonomic Human Curvature™ ideal（人机曲率）、OmniBalance（Xperia Z 的设计主题）等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Xperia Z 出来的时候有过一个宣传视频（&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=ahniMrUTt3M&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=ahniMrUTt3M&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），开头就花大笔墨描写开光按钮的细节设计，所谓细节设计指的就是追求精致的形态细节，切面倒角圈圈绕圈圈，对金属材质感的强调，尤其通过肌理和高反射，等等，这些类似的设计在 Sony 很多产品上能看到，也是其典型特征之一，这种单纯在形态操作语法层面来追求设计在 Xperia Z 很多地方可以看到，比如四周切面部分“glass-like texture”的塑料件设计，可以见 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theverge.com/2013/3/11/4085056/xperia-z-hands-on-review-photos&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gallery: Xperia Z review gallery&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 照片，很多的细节，圈圈绕圈圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓 OmniBalance 指的是追求完全对称的形态，完全对称的形态设计能为形态感知带来识别的容易，但是 Sony Design 将其升至设计主题的高度，这也正是 Sony Design 的特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Xperia Z1 在 Xperia Z 的基础上作出了很大的改进，Xperia Z1 的 The Verge 照片可以见这：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theverge.com/2013/9/4/4675770/sony-xperia-z1-hands-on-pictures&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gallery: Sony Xperia Z1 hands-on gallery&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，Sony Design 自己的讲述：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/works/products/xperia_z1/01.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; Sony Design &amp;gt; Works: Feature Design &amp;gt;Xperia™ Z1&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;792&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/71/c871cc7c1b4cc7f3640634f871c962be_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;792&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/71/c871cc7c1b4cc7f3640634f871c962be_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种改进不只是诸如将需要印制的标签从手机外表移到 SIM 卡槽内等细部的更改，包括整体的设计，看上去 Sony 抛弃了一些传统的对设计语法操作的沉迷，而更关注产品及设计物质性的一面，也更加简洁了，主要体现在侧面（四周切面）部分的处理，不再有镶嵌，而是整体的铝制框架，只不过用了不同的表面处理作了区别，并且对 Ubibody 式的工艺起了强调作用，强调的金属质感也就能强化坚固性形象，简洁的形态让人们更容易识别，这个识别包括消费者对设计形态生成的意识，比如消费者或许能认识到“切面”这个逻辑，而不像 Xperia Z 那样一堆特征在干扰形态的识别性能。电源按钮也不再那么具有主宰地位。以及如听筒处设计等细节改变对 Xperia Z1 形态的完整性的塑造起到作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/7f/317fc14024b7248d5f2c37a4bf410850_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/7f/317fc14024b7248d5f2c37a4bf410850_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Xperia Z1 vs Xperia Z，图片来自：&lt;a href=&quot;http://www.hardwarezone.com.my/tech-news-xperia-z1-best-sony-just-got-better&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Xperia Z1: The Best of Sony Just Got Better&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的一点，也就是回到问题中的球面处理这部分，这是从 Xperia Z 到 Xperia Z1 改进最具显著效应的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 Sony Design 讲述 Xperia Z 的 OmniBalance 设计概念时（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/activity/product/xperia-z/01.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），提到了“球”是全方向对称的物品，你可以随便怎么握，而到了 Xperia Z1（&lt;a href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/works/products/xperia_z1/01.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）就将“球”再进一步了，“A slate as comfortable as a ball”，也就直接将球用到四角上了。以这种设计故事讲述的角度来说，这样的设计仍然是局限于传统的手法或设计语法的操作。但是，如果我们从结果来看，从结果带来的形态所具有的物质性来说，这个改进效果是明显了，通过比较可以看出 Xperia Z1 比 Xperia Z 形态更具 Iconic 特征，更容易识别，球面具有更简单的数学结构，用眼睛来判断会觉得 Xperia Z1 更简单明确，也就不需要费更多的眼力去形态作出识别和判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果站在与 Xperia Z 对比的情形来说，Xperia Z1 的设计改进包括这一球面的处理取得了非常出色的成就。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22415517/answer/21349106
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
怎么看待雷军微博说小米手机明年产能提到 4000 万台？2014 年国产手机利润第一是小米？
</title>
<description>
1，各位在看到这个问题的时候，不妨打开右边“相关问题”里的一些历史问题看看。挺有意思的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，在2011年8月，小米1刚刚发布的时候，我还是个记者，当时我组织了包括联想、三星、HTC、爱施德、手机中国、机锋等业内人士来参加我的“5G白话”栏目，探讨手机话题。席间，人们都对小米手机这个新兴的东西感到有兴趣。但是猜测小米的产销量的时候，最大胆的猜测是15万台，大家普遍猜测能到5万台就及格，7万台就不错……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，在2013年年初，小米公司宣布2012年全年业绩719万台手机销量，并宣布2013年目标1500万台的时候，大家的疑问和今天这个问题差不多。当然，1年过去了，2013年小米完成了1870万台手机，而且还是持续性的供不应求（OK，可能有些人要说饥饿营销要说恶心营销要说数据不真实不可信要说……我先替你们说了。反正这些质疑不给自己一个证伪的可能那么我自然也无从证实）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，其实大多数公众，对700万也好，1500万也好，1870万也好，4000万也好，这些数字是缺乏真实理性的认识基础的。因为一个用户只需要买他需要的一台，最多几台，十几台手机就够了。这么大的数字对他们来说，到底意味着什么？700万是大还是小？4000万是多还是少？谁有个道理？其实很多人不知道。怀疑小米，是一贯的，是大众习惯的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，怎么看待雷军宣布2014年要提升产能到4000万台？其实，这只是小米一直以来持续提高产能的一个客观结果罢了。这也是小米为了应对持续性的供不应求，而采取的最直接最正当的解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，小米每天都在增产，但是还是每天都在被骂饥饿营销。这个小米很委屈，但是解释不清楚，没人听。为什么？因为确实总是供不应求啊。放出来的货越来越多，但是却越来越难买。为什么？雷军今天的个人Blog里有一段说的很好，和大家分享一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我还记得，在2011年7月间，当我们宣布要发布小米手机的时候，用户们在网上搞了个投票，大家都说，小米手机要是能卖2600元，就很厚道了。要是卖2400元，就业界良心。要知道，2年前，一款顶配的智能手机的售价，普遍在三、四千元，很多用户买不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米手机给了消费者这样的期待。但是，小米手机从发布开始就面临严重的供不应求的局面。和两年前相比，小米手机的供货能力已经提高了300倍。我们承诺今年产能再提高一倍，确保至少出货4000万只手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我相信，这相较于全国每年4亿只手机的巨大需求，还是远远不够的。可能我们依然无法满足每一个用户对小米手机的需求。一时间还买不到小米手机的用户，还会骂我们。但是买到小米手机的用户却能够感受到小米高性价比产品的诚意。他们愿意把这款高性价比的好手机推荐给他的亲朋好友。结果，我们每次的产能提高，让更多的用户买到小米手机之后，都会进一步带来更大的用户需求。结果就是继续供不应求……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://blog.xiaomi.com/?p=872&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[雷军说]光靠小米是不够的&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;7，其实中国的市场上不缺比小米更便宜定价的手机，也不缺比小米性能好的手机。但是，缺又价格便宜，又新能高，还是用体验好的手机。小米站在这样的风口上，可以说是友商同行们的不作为给了小米这样的机遇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，为什么大家会给华为荣耀3c喊好？因为大家其实也知道只有有更多能够和小米手机、红米手机相匹敌的手机面世，才能真正缓解大众对高性能好体验和价格厚道的手机的渴求。但是为什么大家又会骂华为荣耀3c？其实大家要理解，这个市场之大，不是小米一家，或者小米加华为两家就能填满的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，后面半个问题，关于2013年国产手机的利润问题，我觉得这个猜测肯定是不准确的，或者说是缺乏依据的。因为第一，各家都只可能准确的知道自己的利润。第二，不是上市公司的话，各家一般都不会公布自己的利润，小米也不会。第三，利润的统计其实蛮复杂的，和统计营业额不一样，因此实际上物理上也没可能在1月2号、3号，就统计出来，然后汇总到某一个所谓“业内人士”的手里去给他爆料玩。因此，这个说法，基本上可以肯定是猜测而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22282168/answer/21351446
</link>
<author>
林子僑
</author>
<title>
电影《救火英雄》值得期待吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;《救火英雄》今天已經在大陸上映了，作為這部電影的美術指導，非常希望大家能進到影院來支持這部電影，不只因為這是我們整個團隊六個月以來的工作成果，更重要的是，這部電影是不會讓大家失望的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《救火英雄》對團隊裡的許多人來說，都是從業生涯中比較重要的一部作品，包括郭子健導演，這大概是我們第四次合作了。我們入行時間差不多，年紀也接近，加上一直以來的默契，所以這次的合作可以說是特別愉快與順利。當然也特別有挑戰。郭子健導演對美術的要求一直非常高，每一次都希望有突破，加上這一次題材的不同，還有許多動作戲，所以我們的規模比以前大了許多。不過全部的場景都被我們搭在香港，應該是比較少見的，畢竟香港地方小，成本也高，以往搭這麼大的場景都會去內地。說到底，因為這次的故事是地道的香港故事，它需要香港的大環境。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;說到這裡，就不得不提一下我們這一次場景的搭建，這也是這部戲跟以往不太一樣的地方。一般我們是找好現成的景，然後再去看裏面有什麼空間可以利用，去設計我們需要的場面，但是我們這次需要的場景比較特別，是一個發電廠，真的發電廠是不允許我們拍的，而且真的發電廠會有很高的位置，不方便拍攝。所以我們需要從零開始搭場景。我們對整個逃生過程做了很長時間的研究，也在不斷跟導演瞭解整個逃生過程需要什麼場景，然後按照導演和劇本的要求去設計所有的場景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裡，也要感慨下導演，特效部門，以及動作組跟我們的默契配合。比如動作，因為電影需要用景來配合劇情上危機感高低的要求，所以我們的景都會按照動作需求來做。重點放在哪邊，距離多少，炸點在哪，動作組跟我們做了很多溝通。比如說發電廠外部哪一個位置要爆炸，我們處理上就特別小心，比如說煙囪直徑和高度是定好的很難改，所以我們都是一開始用模型溝通好，研究怎麼樣去體現危機感，然後按照要求去做，這跟前期溝通有很大的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣，跟特效的配合，也是前期討論的好，所以後期工作省了不少時間。煙和火我們討論過是真拍，還是後期再做。這個跟景是有直接關係的，比如說在攝影棚裏不能拍真火，如果在攝影棚裏面需要有大量的煙和火的時候，我們就交給特技去做。而室外的場景實拍的火、煙就會比較多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可能對我而言，這部戲的美術部分能幫助劇情的發展就可以了，但我太喜歡這部戲，不只是我，我們每個人對這部戲都有很深刻的感情。這一次導演塑造的英雄本身是普通人，有很重的人情味，可能這也是這部戲最大的看點，不管我們美術、特效、動作包裝的多麼勁爆，歸根到底，會打動你的，是這種人情味，我們的所有付出，都是爲了這種人情味能渲染的更徹底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝謝支持。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22395658/answer/21321368
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
《红楼梦》中平儿这个人物怎样评价？为什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;借《三国演义》一句话。曹操说陈登“陈元龙身处惊涛骇浪之中，犹弄潮耳！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《红楼梦》里，平儿亦然：&lt;b&gt;身处惊涛骇浪之中，犹弄潮耳。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;书里交代，王熙凤有过许多陪嫁丫头，死剩平儿了。不仅没死，还活得好好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王熙凤何等人物，几乎全书第一枭雄哦不对枭雌，全府里她看得起的有谁？可是平儿是她左膀右臂，片刻离不得。伴君如伴虎，可是居然让老虎都宠爱了自己，平儿何等本事？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不仅能周全自己，还能周全别人。贾琏除了王熙凤，还有过其他女人：平儿、多姑娘、鲍二家的、尤二。鲍二加的和尤二都死了。平儿不但活得好好的，还顺手保护了多姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她很美。刘姥姥初见以为她是凤姐儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很聪明。是王熙凤左膀右臂。也能干。探春、薛宝钗、李纨当政时，她都递得上话，头尾不渗漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;识大体。被王熙凤误打了还当场给台阶下，终于让王熙凤这样的泼皮凤辣子，都默默流泪觉得对她不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不木讷，甚至有点小妖娆，比如著名的挑逗贾琏，然后，”浪得火上来了，她又跑了！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随机应变，掩护贾琏和多姑娘那招前后对白，都是神来之笔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;贾宝玉原话，其实就是曹雪芹的定评：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”思平儿并无父母兄弟姐妹，独自一人，供应琏凤夫妇二人。贾琏之俗，凤姐之威，他&lt;b&gt;竟&lt;/b&gt;能周全妥贴，今儿还遭荼毒，想来此人薄命，比黛玉犹甚。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意这个”&lt;b&gt;竟&lt;/b&gt;“字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而最难得的，是她如此聪明，游刃有余了，却还足够善良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕知道王熙凤对尤二是下狠手的，还是很照顾她，甚至垂泪陈诉。这是许多人知道的。但善良其实在小节。&lt;/p&gt;一个很少人会在意的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;刘姥姥忙赶了平儿到那边屋里，只见堆着半炕东西。平儿一一的拿与他瞧着，说道：“这是昨日你要的青纱一匹，奶奶另外送你一个实地子月白纱做里子。这是两个茧绸，作袄儿裙子都好。这包袱里是两匹绸子，年下做件衣裳穿。&lt;b&gt;这是一盒子各样内造点心，也有你吃过的，也有你没吃过的，拿去摆碟子请客，比你们买的强些。&lt;/b&gt;这两条口袋是你昨日装瓜果子来的，如今这一个里头装了两斗御田粳米，熬粥是难得的；这一条里头是园子里果子和各样干果子。这一包是八两银子。这都是我们奶奶的。这两包每包里头五十两，共是一百两，是太太给的，叫你拿去或者作个小本买卖，或者置几亩地，以后再别求亲靠友的。”说着又悄悄笑道：“&lt;b&gt;这两件袄儿和两条裙子，还有四块包头，一包绒线，可是我送姥姥的。衣裳虽是旧的，我也没大狠穿，你要弃嫌，我就不敢说了。&lt;/b&gt;”平儿说一样刘姥姥就念一句佛，已经念了几千声佛了，又见平儿也送他这些东西，又如此谦逊，忙念佛道：“姑娘说那里话？这样好东西我还弃嫌！我便有银子也没处去买这样的呢。只是我怪臊的，收了又不好，不收又辜负了姑娘的心。”平儿笑道：“休说外话，咱们都是自己，我才这样。你放心收了罢，我还和你要东西呢。到年下，你只把你们晒的那个灰条菜乾子和豇豆、扁豆、茄子、葫芦条儿各样干菜带些来，我们这里上上下下都爱吃。这个就算了，别的一概不要，别罔费了心。”刘姥姥千恩万谢答应了。平儿道：“&lt;b&gt;你只管睡你的去。我替你收拾妥当了就放在这里，明儿一早打发小厮们雇辆车装上，不用你费一点心的。&lt;/b&gt;”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;贾府里，凤姐是拿刘姥姥逗乐子，林黛玉讽刺刘姥姥是母蝗虫。真对刘姥姥客气的，一个是老太太，一个是贾宝玉，但他们对刘姥姥还是居高临下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看以上这段，黑体字里，处处给刘姥姥留面子，保细节，明明施舍，还不留痕迹；真对刘姥姥处处留面子，又善良温存不图回报的，只有平儿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这才是真善良，真平和。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22398342/answer/21270252
</link>
<author>
杨晶
</author>
<title>
有哪些美剧可以被称为「神作」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;《太空堡垒卡拉狄加》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/b3/22b361b5954927fcbaa2cbdc79218bdc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/b3/22b361b5954927fcbaa2cbdc79218bdc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;本剧翻拍自70年代同名剧集，但做了大量改编，于2004年首播，一共四季+网络剧迷你剧若干，当时在科幻迷、极客圈子里引起巨大反响，现在国内热捧的《生活大爆炸》里的角色Howard Wolowitz就是本剧的粉丝，曾经有一集他有下图这样的幻想。。。囧。。。右边的就是《太空堡垒卡拉狄加》主要角色之一Starbuck。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/27/3f27676f16cb1f7fe37d06226c664710_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;432&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/27/3f27676f16cb1f7fe37d06226c664710_r.jpg&quot;&gt;卡拉狄加号的舰徽：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/50/c5506eeb5efa0eb4c654130b22f2d1e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/50/c5506eeb5efa0eb4c654130b22f2d1e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主要人物：&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/9c/ad9cff63a8dac507ff9735b080049321_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;William Adama （Edward James Olmos饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号指挥官，坚毅、果敢富有人格魅力，屡屡在关键时刻力挽狂澜。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/dd/78dde13e6451f9d081b0aa9728f70ad8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Laura Roslin （Mary McDonnell饰演）&lt;br&gt;身为政府里不起眼的教育部长在罹患癌症之时却临危受命成为总统，肩负起领导人类寻找新家园的重担。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/dc/8bdcca1a966d51d160eea7e51b91c132_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;Lee Adama （Jamie Bamber饰演） &lt;br&gt;William Adama的儿子，卡拉狄加号飞行中队指挥官，作战有勇有谋但政治能力比较平庸，战场才是适合他的地方。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/8c/648ce9fd593d33fd582238f3b4d179d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;245&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;245&quot;&gt;Kara Thrace （Katee Sackhoff饰演）
&lt;br&gt;代号Starbuck，绝对的女汉子，桀骜不驯，卡拉狄加号最优秀的飞行员，视William Adama如父亲，与Lee Adama的关系若即若离，本剧的关键人物也是最复杂的人物。值得一提的是在70年代同名原剧集里这个角色是男性。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/6d/386d5dca66f6a1aa996ff53d3659e5a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Gaius Baltar （James Callis饰演）&lt;br&gt;人类首席科学家兼神棍兼神经病，懦弱、自私、可怜、可恨，但无法用单纯的善与恶去定义他。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/18/0d18267118467c57f50c9be5c725885c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;505&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;505&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/18/0d18267118467c57f50c9be5c725885c_r.jpg&quot;&gt;人形塞隆6号 （Tricia Helfer饰演）&lt;br&gt;本剧最漂亮最性感的角色（当然要给大图啦！），由于是大批量制造数量众多所以没有固定的名字，众多6号以不同身份和外貌深入人类社会，其中一个是Gaius Baltar的情人，是所有13个人形塞隆型号中情感最丰富的。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/53/3f53092acf85500f9f5acf268f4076b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;人形塞隆8号 （Grace Park饰演） &lt;br&gt;这个型号里其中一个是卡拉狄加号的飞行员，但并不知晓自己的塞隆身份，另一个背叛了塞隆并为人类所接受。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/11/ee11e8ba7e417c4f4343742965e62618_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Saul Tigh （Michael Hogan饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号的XO、二把手，William Adama几十年的老战友老朋友，固执、喜怒无常、嗜酒如命但对人类无限忠诚，痛恨塞隆，人物命运随剧情发展让人唏嘘。 &lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/6b/286bb7ff72dbe260221cbe16f802f99b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Galen Tyrol （Aaron Douglas饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号地勤军士长，倔强、正直，在普通士兵中拥有很高威望，但喜欢感情用事。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/c6/eac6d95450c69c805beada288978bfe6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Karl Agathon （Tahmoh Penikett）&lt;br&gt;卡拉狄加号电子对抗部门的头头，性格跟上面的军士长有点类似，落难时与人形塞隆8号其中之一建立起感情。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/66/8666b05a2065ec1a32b554e49bb1820c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;266&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;266&quot;&gt;Samuel Anders （Michael Trucco饰演）&lt;br&gt;开头海报上最后一人，人类殖民地抵抗组织成员，跟Starbuck相识后加入卡拉狄加号，比照上面 Starbuck的纹身其实你应该猜得到两人是什么关系。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------无敌分割线------------------------------------------------&lt;br&gt;故事背景设定在几十万年前，宇宙中某处存在着拥有高度发达文明的人类，他们创造了来为人类服务的人工智能机器种族塞隆（Cylon），但是后来塞隆的自我意识觉醒并背叛了人类，于是爆发了人类与塞隆的战争，在两边都付出了惨重代价后双方言和，有了几十年的和平。直到有一天塞隆突然发起进攻，人类毫无还手之力，庞大的太空舰队瞬间被消灭，十几个殖民地星球被核爆横扫，人类只剩下原本即将退役的老旧太空战舰卡拉狄加号带着几十艘民用太空船一共5万人逃离，维系整个人类族群生存希望的就是找到传说预言中的新家园---地球，而塞隆还在他们身后紧追不舍，故事由此展开。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/55/6655fcc7abb2f9b7bfd6146a4e13cead_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1008&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1008&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/55/6655fcc7abb2f9b7bfd6146a4e13cead_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;国外粉丝制作的本剧空间&amp;amp;时间线：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/47/de47f4c0b654371fc382dcbba423581c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3294&quot; data-rawheight=&quot;2550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3294&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/47/de47f4c0b654371fc382dcbba423581c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;
------------------------------------------无敌分割线------------------------------------------------
&lt;br&gt;这是一部披着科幻外衣讲三观的剧，编剧投射了很多现实到剧中，政治、社会、信仰、种族...你能想到的所有戏剧冲突元素它几乎都有，由此引申出很多思考，下面是一些例子带轻微剧透：&lt;br&gt;1.根据宪法，在总统死后继任者名单上排在末尾的女教育部长因为她前面的人都死完了而成为人类领袖，但由于这个微型人类社会是在卡拉狄加号的保护之下，军方拥有生杀大权，于是强势的军方和代表人民的弱势的政府到底谁说了算成了大问题。-------------当今世界并不少见此类情况。&lt;br&gt;2.为船队提供宝贵燃料的矿厂船由于高负荷运转工人不满爆发罢工，提出的一些很难满足却又正当的要求，但如果满足这些要求，燃料的产量将不足以让整个船队跑过塞隆追击的脚步，当政者在人权和族群生存压力面前陷入两难。-------------人权重要还是生存重要？&lt;br&gt;3.战前臭名昭著的恐怖分子头子由于战时社会的混乱获得了底层民众的支持，转身要以合法的手段上位竞选总统，当政者面对这样一个可能导致人类灭亡的对手是该服从民众的诉求让位于他还是该为了人类的前途把民主放到一边？-------------民主与独裁各自优劣的讨论。&lt;br&gt;4.塞隆进化出了摆脱机械的生物形态，并成为塞隆的领导阶层，这类人形塞隆除了是批量制造出来的，在形态、思维上与人类并无太大不同，那么该用人类的法则来对待塞隆人吗？任意欺凌虐待被俘的塞隆人是否是犯罪行为？--------------现实世界里不乏一方因为种族、意识形态等等原因而把另一方的生命视如草芥的情形。&lt;br&gt;5.人类无意间获得了一种对人类无害却能让塞隆生化人灭绝的病毒，人类内部对是否该使用这种病毒发生了分歧，一方主张将塞隆灭绝，另一方则认为如果将塞隆灭绝那么人类与塞隆在种族灭绝这种反人类反人性的行为上又有什么区别。-------------为了消灭敌人却又成为像敌人那样的人而忘记自己曾经是谁，这样的代价是否值得？&lt;br&gt;6.人类暂时找到了一个宜居的星球，一部分人坚持要继续去找地球，一部分人则想留下来过几天太平日子，于是人类懈怠下来。塞隆找到了这个星球并控制了地面的社会，扶植起了傀儡政权。塞隆到来时逃离的那部分人寻得机会反击并救走了星球上大部分人，之后对傀儡政权参与者的审判开始了，当中有些人是为了生存而充当了打手，有些人则声称是为了保护人类而充当中间人调停者，而审判结果让人大跌眼镜。-------------这种情形咱们应该很熟悉了吧？&lt;br&gt;7.卡拉狄加号的军方和政府达成了谅解一起领导人类，而之前被打散的舰队司令带着更强大的军事力量突然出现，他们不服从由教育部长接任总统的政府、不惜牺牲平民吸收一切可用资源主动出击与塞隆死磕到底，鱼死网破也在所不惜，而由于官阶高低卡拉狄加不得不服从指挥，原本均势的局面又被打破。------------政治角力、战争规则与底线的讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说老实话，《太空堡垒卡拉狄加》的元素太过庞杂，有些情节看一遍还不一定能懂，但作为一部电视剧来说能够达到此等水准已属非常难得，它不是严格意义上的科幻剧，先进科技、外星生命都不是它讨论的范畴，人与人、人与机器的关系才是它的主题，其中不乏深刻的伦理讨论，也不缺少迎合大众口味的戏剧冲突，话题涉及之广、意义之深刻已经不局限于剧情本身，甚至联合国都曾邀请本剧主创参加相关话题的讨论：
&lt;a href=&quot;http://www.un.org/apps/news/story.asp?NewsID=30217&amp;amp;Cr1=#.UsJJLPQW18E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UN News - UN and Battlestar Galactica host discussion of human rights and armed conflict&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，在youtube上可以找到会议的完整视频。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科幻是个烧钱的题材，要拍好并不容易，但《太空堡垒卡拉狄加》用强大的叙事成功弥补了视觉特效和道具上的略显不足，配乐上更是达到了史诗电影的级别，每季的原声都非常值得收藏，美剧迷和科幻迷都不应该错过这样一部神作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;观看次序的推荐：迷你剧---第1季---第2季---网络剧：抵抗---第3季---网络剧：利刃之回闪---电影：利刃---第4季上半部分---网络剧：敌人的面孔---第4季下半部分---电影：计划---网络剧：血与铬，其中电影利刃和网络剧血与铬属于外传，情节对主线影响不大，电影计划是对主线情节的补充，不看完全剧就看它会觉得剪辑比较支离破碎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送上一个由粉丝制作的MV：&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDgzODAwNjQ=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464C6ECB8E0A0D00BB06A393FAA4E6-3F33-A72D-3262-3FF0510AB24C&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;太空堡垒卡拉狄加MV&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDgzODAwNjQ=.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;So Say We All&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
