<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21515843/answer/19037743
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
从法理上讲，美国《反脱离联邦法》是否违宪？
</title>
<description>
上來就說「違憲」的同學們，真的有看過美國憲法和所謂的「反脫離聯邦法」文本嗎？還有分析了一大段該法違憲的理由，「一二三四五」地說得挺清楚，但目測「一二三四五」僅是 Constitutional Law 課堂上關於南北戰爭部分的筆記，主要內容是 Bachanan、Benjamin、Davis、Lincoln 四個領袖關於各州是否有權從聯邦撤出的爭論，根本沒有討論到過所謂的「反脫離聯邦法」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要回答題主的原問題，需要搞清楚幾個單獨的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 「網又傳」的「反脫離聯邦法」是哪裡傳來的？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;該傳聞的來緣是2005年3月14日由全國人大通過並由時任國家主席胡總同日即簽署的《中華人民共和國反分裂國家法》。拋開這部法律本身的實際意義不談，拋開其在國際社會引起的波瀾不談，拋開其對原本已經激烈僵化的兩岸關係的更消極影響不談，政府為了彰顯該法的「正當性」，在官方層面迴應美國國務院「中國有權利這樣做」，並在媒體上側面放出消息說該法效仿自美國於南北戰爭前夕通過的「反脫離聯邦法」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;為了往美國的「反脫離聯邦法」上靠，一批專家又被放出來，在電視、平面媒體上討論該法的英文譯名來歷，幫助廣大人民羣眾辨析「Separation」和「Secession」。最後得出結論，「反分裂國家法」的英文名不用「Anti-Separation」而用「Anti-Secession」是合適的，因為美國曾用來阻止聯邦分裂的「反脫離聯邦法」用的就是「Anti-Secession」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這大概也是中國為數不多的幾次讚揚美國民主制度的聲音。為了彰顯「反分裂國家法」的正當性，政府當時對「反脫離聯邦法」給予了高度讚揚，認為世界上只有一個美國，一小撮企圖分裂聯邦的份子是不得人心的，任何企圖製造兩個美國的舉動都是終將失敗的，由美國政府通過的「反脫離聯邦法」代表了聯邦人民的心聲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 真的有「反脫離聯邦法」嗎？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;根據中國政府和專家學者的意見，美國「反脫離聯邦法」的英文原名用的是「Anti-Secession」。很遺憾的是，經過查閱可以得知，美國並沒有頒佈過一部以「Anti-Secession」命名的法律，沒有 Law，沒有 Code，甚至連 Act 都沒有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，紐約州眾議院倒是在1861年通過了一項決議，叫做「&lt;a href=&quot;http://eweb.furman.edu/~benson/docs/nylegres.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ANTI-SECESSION RESOLUTIONS OF THE NEW YORK LEGISLATURE&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（紐約州立法機構關於反對脫離聯邦的決議）」。請注意，這個文件的名字，叫做「Resolution（決議）」，不是「Act（法案）」，更不是「Law（法律）」。其主要精神是：「紐約州的議會對於聯邦的價值極為珍視，他們決議保護聯邦不受侵犯，不受損害，他們歡迎總統所做出的關於維護聯邦的宣言，而且以他們自己州的人力和財力向總統提供一切資助。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 決議是什麼？決議有法律效力嗎？決議會違憲嗎？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;請參見&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21407327&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;另一個個問題&lt;/a&gt;中&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张浚逸&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-jun-yi-30&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-jun-yi-30&quot;&gt;@张浚逸&lt;/a&gt;的回答，這裡對「簡單決議」「共同決議」「聯合決議」的介紹非常清楚詳細，在此我就不複述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;簡單而具體到這個問題來說，紐約州眾議院可以行使立法權通過一項具有法律效力的法案，也可以沒有行使立法權而只通過一項沒有法律效力的決議。所謂決議，就是正式的意見，就是正式的態度，它甚至不是一個「法律性文件」，就是自己圖個嘴上痛快別人當屁放了，完事兒該幹嘛幹嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這種東西，和外交部的嚴正關切強烈譴責、國台辦的密切關注堅決反對沒什麼太大的意義上的區別。所以，這個「反對脫離聯邦決議」，就是個簡單決議，甚至不是紐約州議會的共同決議，更非天然具有法律效力的聯合決議；它就是紐約州眾議院用來向聯邦政府表忠心的，總統看完覺得不錯於是簽了個「朕已閱，朕略萌」，表達了自己對紐約州人民誓死效忠聯邦的決心的讚賞。然後，就沒有然後了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然沒有國家層面的「反脫離聯邦法」而只有紐約州議會的「反對脫離聯邦決議」，而這個決議又沒有任何的法律效力，不論是紐約州眾議院還是這份決議根本沒有權力禁止各州獨立，所以根本也就無從談起所謂的「反脫離聯邦法」或「反對脫離聯邦決議」是否違憲的問題。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;針對問題補充裡第三個問題，請某兩位同學注意不要把辯論賽的技巧帶進來。憲法沒有賦予聯邦的權力歸各州所有，不能偷換成憲法沒有賦予州的權力歸聯邦所有。所以，並非因為憲法中沒有提到各州有權獨立，各州就無權獨立；而是因為憲法沒有賦予聯邦禁止各州獨立的權力，各州就有權獨立。剛好蠻擰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;謝謝邀請。&lt;br&gt;最近課比較忙，上知乎較少。但我還活著。&lt;br&gt;&lt;br&gt;❖僅供知乎討論，未經允許禁止轉載。轉發或截圖到人人網也不行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19035185
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
人人都有当小侦探的心，这很正常，但人人都觉得自己有当小侦探的才能，这就有些可怕了，不过仍然好过人人都觉得自己是包青天。关于海尔和幼童，我就这点儿看法……&lt;br&gt;                                                                   ——转自我的微博&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然在知乎，我想可以多加两句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、我不觉得在获得二手信息的前提下，所谓 “质疑” 和 “推理” 会比实际调查的警方更权威；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、我认为善意很重要，所谓善意，在这次事件中，就是在事态不明朗的情况下不放弃相信人性；
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21695825/answer/19031911
</link>
<author>
元圆圆
</author>
<title>
古人断肢后，大血管怎么止血，血管怎么自己闭合形成回流呢？
</title>
<description>
在十六世纪以前，全世界对战场上紧急处理断肢伤口的方法都差不多，就是灼烧断肢部位周围的肌肉以止血并防止感染。不要说血管自己闭合形成回流了（人类知道血液循环是很晚的事情），肌肉坏死要继续截肢或者死于感染的占绝大部分。只是到了16世纪，才发现如果为伤口涂上一层厚厚的动物脂肪，伤口也会同样愈合，而且远没有那么痛苦。 侥幸活下来的残疾士兵，虽然东西方都有一定的抚恤政策，但是根本杯水车薪，在古代，普通人丧失劳动力就等于丧失了一切，很多缺胳膊少腿的古代士兵要不流落为乞，要么冻饿而死。比如英国于1588年击败西班牙无敌舰队后，伊丽莎白女王拒绝了一切给退伍军人发钱的建议，直到1593年才给残疾军人发放了残疾抚恤金。时隔5年，这些为英格兰抛头颅洒热血的残废士兵大部分早就饿死了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/7d/477daf65f559a61732027effe63bf1b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;969&quot; data-rawheight=&quot;713&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;969&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/7d/477daf65f559a61732027effe63bf1b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/b6/a0b6e213fd55f2987a658545599557ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1168&quot; data-rawheight=&quot;874&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1168&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/b6/a0b6e213fd55f2987a658545599557ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果时间和条件允许，也会进行缝合，东西方法差不多，这里可以说下中国古代的外科手术方式；&lt;br&gt;唐代《外台秘要》里，有“肘后疗腕折，四肢骨破碎...以竹夹夹裹之，急缚勿令转动”的记载，说明那时已知道用竹夹固定治疗骨折，并介绍了用法和注意事项。&lt;br&gt;同是唐代的《仙授理伤续断方》里对创伤的主张是：“快刀扩大伤口，以煎水冲洗干净，缝合，后用娟片包裹，”强调“不使其见风着水”。&lt;br&gt;宋代危亦林著《世医得效方》，主张使用麻醉，并发明了悬挂复位法治疗骨折。&lt;br&gt;明以后，“以消为贵，以托为畏”反对刀针的观点开始在中国占主流，以调理为主的治疗方式开始愈发占据统治地位。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21698204/answer/19031799
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
仙人掌为什么会被养死？
</title>
<description>
题主我是仙人掌！！哪个不负责任的大嘴巴告诉你我们不会死的！！你肿么能相信他！！&lt;br&gt;曾经有个小伙伴每天给我倒牛奶喝！！我看在她人很好的份上死活喝了一个月还是撑不下去了！！还有六七八月把我放在露天阳台上风雨无阻天天泡澡的！！泡到最后都烂掉了！！我都烂成渣渣了好么！！这不都是顺利死翘翘了么！！&lt;br&gt;但是题主我完全不知道这次你是怎么虐我的！！这个样子叫我怎么告诉你为什么！！可是你决定包养我的时候肯定没做功课吧？！就算做了功课后来肯定也没按时复习！！要么你养的那货根本不能算是我们仙人掌！！！&lt;br&gt;我们仙人掌没有节操可是有底线的！！我们喜欢太阳讨厌低温讨厌洪涝灾害的！！另外各位不要以为我们好养活就什么都往花盆里倒好吗！！牛奶茶叶啤酒白醋都往我们身上浇我们也觉得人森没有希望啊！！不如死掉算了啊！！！&lt;br&gt;以上做不到的话去找更不怕死的植物吧！！这点条件都不给还要我们不死翘翘，臣妾做不到啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;#其实我不是仙人掌我只是来卖萌的因为题主你的提问萌得让我无法直视#
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21694820/answer/19031636
</link>
<author>
余亦多
</author>
<title>
德邦物流为什么到现在才进入快递行业？此次进入快递行业会和顺丰在业务上有哪些重合？
</title>
<description>
想来想去嘴痒，这题还是答了吧。：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;德邦与顺丰，就是中国未来的UPS与FedEx。顺丰已经初具FedEx的雏形了，德邦也在UPS的道路上大步前进着。就像现在美国UPS也做快递、FedEx也做零担一样，未来都在各自侧重擅长的基础上有交叉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德邦做快递准备也三年多了，但老崔是一个做事非常踏实、而且清醒知道自己擅长与不擅长什么的人，所以不会断然冒进快递。“最后一公里”需要的基础设施、人力物力财力都太大，一定是上市成功，有通畅募资渠道以后做的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yenyu&quot; data-tip=&quot;p$b$yenyu&quot;&gt;@Yenyu&lt;/a&gt; 说的，目前对快递的涉足只是零担业务自然派生的需要。同一客户群有不同需求，也就顺带手满足了，离真正意义上的快递还是有区别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一点小八卦，这消息放出的时间其实是配合原定IPO时间表来打的组合拳，结果一系列众所周知以及不知的原因，消息放出来了，IPO还得等。 :(
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142642/answer/17594658
</link>
<author>
邹富贵
</author>
<title>
很多漂亮女生往往给人感觉很冷，她们是真的不屑看你还是故作清高？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;譬如妇人取一件东西递与男子，过手的时节，或高或下，或重或轻，总是出于无意。当不得那接手的人常要画蛇添足，轻的说她故示温柔，重的说她有心戏谑，高的说她提心在手，何异举案齐眉，下的说她借物丢情，不啻抛球掷果。---李渔《十二楼》&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;如果你是想问姑娘是不是故意冷漠你，请参照上面。呵呵。&lt;br&gt;人姑娘就是简单路过，又没有斜视的毛病，你也不是在裸奔，那么多人她为什么要注意你？&lt;br&gt;你又没上去搭话，也没短时间内表现出吸引她的特质，那么多人她为什么要注意你？&lt;br&gt;她们什么都没想，既不高傲也不冷漠，是你自己觉得你那么关注她而她却没注意到你，失落而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21676435/answer/19005834
</link>
<author>
杨鹏
</author>
<title>
如何看待郭婷婷在文达网写这篇名为《逃离心理咨询》的文章？
</title>
<description>
首先我个人想对该文作者郭婷婷致以敬意，原因有如下几个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.心理学界讨论社会现实问题的人太少了；&lt;br&gt;2.作者对心理咨询行业的了解没有停留在社会大众的普通认知层面，还是有进行一定深度的了解的；&lt;br&gt;3.作者对心理咨询抱着严肃认真的检验态度，应该是出于社会大众的福祉，这种认真精神值得提倡；&lt;br&gt;4.作者看上去是个比较学术的心理学专业人士，对于脑科学等应该有较多的了解，本人作为一个科班出身但学术能力较弱的心理咨询师也要致敬一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我认为该文的贡献&lt;/b&gt;有：&lt;br&gt;1.指出心理“江湖”的各种技巧——假装问题不存在，贴标签，利用巴纳姆效应等等；&lt;br&gt;2.指出心理咨询不能直接解决社会现实问题；&lt;br&gt;3.指出心理咨询中发生的改变未必能够完全迁移到现实生活中；&lt;br&gt;4.指出心理咨询并未经过本土化，中西文化差异对心理咨询理念的影响值得探讨；&lt;br&gt;5.指出心理咨询不应成为粉饰残酷现实的手段，不应成为心灵鸡汤；&lt;br&gt;6.指出心理咨询有时具有高度的复杂性和不可预见性；&lt;br&gt;7.指出心理咨询的疗效研究难以完全支持心理咨询工作的有效性，因为研究与实践工作难以完全一致；&lt;br&gt;8.指出心理咨询要警惕成为非科学的“江湖把式”，遇到一切问题都用“心理咨询本就是艺术而不是科学”、“每个人都是复杂的、独特的”来回避质疑；&lt;br&gt;9.指出心理学目前发展的局限：“心理学对个体差异性的研究至今仍停留在现象描述的阶段，在指导个体具体行为时尚显得薄弱无力——人的复杂性超过目前所知的任何其他事物。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;与这些贡献相关联或对应&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;我认为该文存在的局限&lt;/b&gt;有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;无意中扩大了心理咨询的概念范围&lt;/b&gt;，作者抨击的各种灵修、乐嘉、心灵鸡汤，本来就都不是心理咨询——当然，不了解心理咨询的社会大众可能还真不知道这一点，所以作者在写这部分时不如说是在抨击“伪心理咨询”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;b&gt;作者对心理咨询存在一个极大的误解，以为心理咨询就是改变来访者的认知、改善来访者的情绪，总之就是要让对方“好”起来&lt;/b&gt;——这可能也是社会大众普遍存在的对心理咨询的误解（作者对心理咨询有一定深度的了解，但仍然没有摆脱这一误解）。人们可能会说，人身体不舒服看医生可以好起来，心里不舒服不是应该看“心理医生”（对于心理咨询师与心理治疗师的非正式称呼）也可以好起来吗？问题在于，医生也只能医治身体机能出现的问题（还仅仅只是其中的一部分），如果你长期暴露在有毒害的环境中生活，医生也无法完全恢复你的健康，只能建议你尽量脱离这样的环境——但如果你就是缺钱，所以必须去做这些没人愿意干的事情（比如尘肺工人），医生又能怎样呢？最多给你捐一点款吧。“心理医生”难道不也是如此吗？他们也只能从心理功能方面去提供服务，对于外界环境的改善他们只能提供建议，但你未必有条件遵循这些建议。&lt;br&gt;      同时，心理咨询的基本理念是“助人自助”，咨询师自身要保持“中立”——这“中立”既包含不评判来访者的价值观，也包含尊重来访者自己的选择。如果来访者自己认为自己就是不应该开心或者变好，咨询师仍然会尊重来访者的感受与选择，而非要努力改变之——&lt;b&gt;改变永远是出于来访者自己，而非心理咨询师&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      也许有人会问如果来访者不能改善，那还要咨询师干什么？其实咨询师存在的意义更多是帮助来访者&lt;b&gt;认识自己、理解自己&lt;/b&gt;，来访者向咨询师求助当然说明他有改善的动机，但很多时候来访者有更大的动机让自己保持现状——这部分通常是隐藏起来的，来访者自己甚至可能都没有意识到，而咨询师可以帮助来访者认识到这些。在这之后，有的来访者可能自然就知道怎样去改变了，也有的来访者选择接纳现状（并且比之前感到轻松了许多），这都是来访者自己的选择，会被咨询师尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      作者认为很多情绪问题来源于社会现实问题，因此心理咨询对此无能为力，甚至是自欺欺人，&lt;b&gt;个人认为这是个心理咨询师需要很重视的问题，那就是区分自己的工作范围——来访者面临的究竟哪些是现实问题，哪些是心理问题？&lt;/b&gt;对于前者，心理咨询师能够提供的基本就只有倾听与支持，包括一起讨论可能的解决办法（但可能没有结论）；对于后者，这才是心理咨询师能够发挥专长的主要领域。&lt;b&gt;但是，现实问题与心理问题，往往又难以区分，很多看似是现实问题的问题，仔细深究可能又会发现自己的心理在其中亦扮演了重要的角色&lt;/b&gt;，所以这些都需要咨询师与来访者去慢慢探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      另一方面，作者可能低估了来访者的自我判断能力，一个人如果明明知道自己主要的问题是现实问题而非心理层面的问题，通常是不会去找心理咨询师的——尤其是如果他的现实问题是穷，更不可能还去支付每小时数百的心理咨询费用。&lt;b&gt;去寻求心理咨询的人，一定是认为自己的问题能够在心理层面上得到一定的帮助，且这种帮助值得他/她去花费一定的金钱、时间与精力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      作者也许会觉得社会现实问题才是大问题、真问题（本人也很同意），心理咨询是在避重就轻，但对于心理咨询师来说这只是自己工作范围的局限，并不能否定其工作依然存在的价值，心理问题同样不是小问题，更不是假问题。有现实问题的来访者，仍然应该该找亲友的找亲友，该找律师的找律师，该找医生的找医生，该找生计的找生计……心理咨询师能够做的就是陪伴者、支持者，并在过程中对可能存在的心理层面的问题进行工作——&lt;b&gt;需不需要心理咨询师，由来访者自己决定，没人逼你。作者可能觉得很多这样的人都是被忽悠了，但有时也可能是低估了人们对于“尊重”、“陪伴”、“支持”和“价值中立的探讨”同样存在很大的需求。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    为什么现在有人说“人艰不拆”？引用和补充@李松蔚 在《承认现实之后》中用到的比喻，在艰难的现实生活中，心理咨询只是给你提供一个休憩的空间、一根临时的拐杖，它自然无法直接完全扭转你的困境——但你是愿意有一个这样的空间和拐杖，还是要愤恨地对它呼喊：“为什么这个空间不能一直为我遮风挡雨（而且免费）？为什么这根拐杖不能为我驱走恶魔？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;b&gt;作者认为心理咨询中的改变未必能够迁移到现实情境中去，这样的情况确实时有发生&lt;/b&gt;，来访者可能在咨询室里说得好好的，但在生活中又变得难以改变——人们的行为确实非常受情境的影响。但这是否就说明咨询失败了？非也，&lt;b&gt;心理咨询师正是要和来访者去讨论为什么会出现这种差异以及应对方式，只能说改变往往不是那么容易，需要不断的努力和践行。&lt;/b&gt;而&lt;b&gt;咨询室里的温暖和支持，很多时候也能进入来访者的心中，成为来访者力量新的来源，让其能够在现实生活中更加强大&lt;/b&gt;——心理咨询师成为人本主义的支持者，不是避重就轻，而是一种价值信仰，这种信仰很可能还是受实践支持的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.中西文化确实存在差异，所以心理咨询师一定要注意价值观的中立&lt;/b&gt;，不要灌输西方个体主义的价值观，但尊重个体与集体主义价值观并不完全矛盾。当今注重的“&lt;b&gt;多元文化视角&lt;/b&gt;”就提出，&lt;b&gt;甚至每个人的心理咨询都可能是“多元文化的”&lt;/b&gt;，心理咨询师不能想当然地认为来访者的文化符合某一刻板印象或偏见。如果像作者认为的那样灌输价值观，就已经不是心理咨询了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;b&gt;心理咨询不应成为心理鸡汤，因为想要心灵鸡汤在网络和书店已经可以找到大把，不必来心理咨询。&lt;/b&gt;真正的心理咨询，敢于直面惨淡的人生，敢于直面淋漓的鲜血。作者此处批判的，仍然是“伪心理咨询”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;b&gt;就像作者最后说的心理学面临的局限一样，人真的是太复杂了，所以这一实践工作面临的情况同样是非常复杂和不可控的，但也不代表完全没有章法和规律可言。&lt;/b&gt;就像生活也很复杂和不可预见一样，我们难道就不活了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.&lt;b&gt;心理咨询的疗效已经得到了部分的支持&lt;/b&gt;，不能得到完全的复制恐怕也和心理学现在难以完全指导人生活原因一样——人的活动太过复杂。&lt;b&gt;国外学界也有在强调循证治疗的重要性，相信这也是国内心理咨询行业发展的趋势，但不能因此就完全否定其他方式可能的贡献——除非它们真的毫无益处，甚至会带来伤害。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.同上，心理咨询已经有在发展循证治疗的趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.不光是出于人的复杂性，也是出于对人的自由意志（是否存在另说，至少是种自主掌控生活的感觉）的尊重，&lt;b&gt;人类不可能发展出可以完全像指导机器一样指导人生活的心理学，但心理学的研究成果已经开始在人们的生活中得到应用&lt;/b&gt;。在心理咨询中当然也是如此，&lt;b&gt;心理学研究的成果是心理咨询发挥功效的重要依托，无论是咨询中的心理教育，还是干预技术，都需要科学的研究来优化其功效，这也是为什么正规的临床心理学的培养是科学家-实践者的模式（scientist-practicioner model）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体感觉，作者对社会现实问题的剖析是精彩的，如果不是用来探讨心理咨询行业，或许甚至可以成为一篇分析时政问题或政治心理学的好文。希望未来这样的问题可以继续被探讨下去，因为心理学界对社会现实问题发出的声音实在太少——除了出于恐惧而进行的自我审查，很多时候也是专业知识与能力局限所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而看到此文之后，我还想起了&lt;b&gt;萨特&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;《存在主义是一种人道主义》&lt;/b&gt;中莱特对他访谈时说总结萨特思想的一句话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;“人为自己提出目标，但是在内心深处，他唯一想望实现的目标是成为上帝……由此，自然就导致失败。”&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;作者在描述心理咨询对现实问题的无力时，体验的基本也就是这种一个人（包括但不限于心理咨询师）想成为上帝而不能之后带来的失落感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后也送上萨特在同一书中提到的另一句话，给作者和各位仍在心理咨询道路上摸索前行的同行们作为参考和勉励：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“&lt;b&gt;我以为演进通过行动将是一系列的失败，但是从这些失败中将出乎意料地产生一种早已包含在失败之中而被那些想望成功的人们所忽略的积极的东西。这个积极的成果将是部分的、地区性的成功，那些一向为这些成功而工作的人却不容易识别这就是成功，但是随着从失败到另一次失败，积极的结果将取得一定程度的进步。我就是这样理解历史的。&lt;/b&gt;”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界是残酷的，同样包含着“心理咨询不能直接改变现实”这一“现实”——接受它之后，往往才是成长的开始，才能体会到心理咨询仍然能够提供的价值。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21445997/answer/19018515
</link>
<author>
Ronnie Xiao
</author>
<title>
为什么知乎日报刊载了支持新闻联播的文章？知乎日报是党媒吗？
</title>
<description>
身为那篇文章的作者，提出这题的这位先生居然没有邀请我，不得不怀疑这位先生的质疑和反对他人的水准了。还有什么反对，比直接朝着作者骂来的好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于那篇回答，是我来到知乎后不久所写的，我也很难想象它会获得那么多赞同。写完的那天晚上，我出发到苏州去看地了。路上用手机上知乎客户端的时候还跟费律师说，哈哈哈，你看这篇回答果然被反对的厉害，眼看要折叠了。结果等到我从苏州回来，就是诸君看到目前的状况了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些解释，我在随后的答案补充中也有提到，我本人看得到的新闻联播不多，也觉得其中值得改进的大有空间。但是我不否认他的价值。我觉得我的那篇回答里，虽然给新闻联播的一些评价应该会让一些人看的不舒服，但在有情绪的写作过程中，我已经竭尽客观的在咬文嚼字。而且我在答案中的态度应该是，请那位姑娘先尝试去了解新闻联播的内容和用处，再做所谓的价值判断。人与人对待事物的价值观是不同的，所以我不会也从不强求别人要认同我的意见，更不想说服谁。如果你觉得反对和没有帮助，请选择使用知乎赋予你的功能。即使你还提问题尝试让更多人知道你的观点，我管不着也无所谓。坦率的说，如果不是因为为梦老师今天的答案，我还真没想过在这多废话这几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天写月饼金融那个答案的时候，还和meta老师抱怨，我一边修改和翻译大几十页的某项目PPT，还抽空来知乎扯上几句，图个啥？搞得在知乎写上这些字能给我多赚个几万块钱似的。还不是因为这个地方好，来这儿的大多数人比之其他绝大多数网站要更理性，更可能有自己的「独立思想」；觉得我在这儿每次分享，如果言之有物或者有所缺陷，总是能够获得到有效用的反馈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似题主您这种提问模式，如果知乎上有折叠问题的功能，真是不用我来较真，一大群人会点没有帮助。对待任何事物，在没有试图去了解之前，就先给人扣上个帽子。生怕这帽子不够大，别人来不及注意似的。不错，「党媒」这个帽子足够大了；只是这与当年，某些人为一开国元勋扣上「叛徒」、「内奸」、「反革命」的帽子的行径有实质性的差别么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;先站队，后说理，这似乎是绝大多数中国人几千年下来的习惯。尤其是在当下互联网时代，网络上太方便一些搅屎棍发表他们反「政治正确」的言论；而一大班学生时期受尽「政治正确」之苦的少年们或者心智还处于少年时期的成年人们，还没来得急看清人家说什么，就巴不得点上一千个赞，先站在反「政治正确」那条战线上，生怕别人不知道自己是多么的有见地，有思想，有独立意志。因为你讨厌鲁迅，所以鲁迅就是二三流作家；因为你不喜欢抽象画，所以肖恩-斯库里和巴尼特-纽曼就是混饭吃的画家；因为你不喜欢商业化的音乐，所以汪峰和许巍唱的就不是摇滚；因为人们总是会过誉死者，所以张国荣当年就只是香港二流明星。这是Mud Horse的独立思想！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一向坚持的是，当你没有了解一件事物的时候，不要轻易下结论。所以我写这个答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21549254/answer/18643842&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么说「只有浅薄的人才不以貌取人」？&lt;/a&gt;是因为发现很多知友在回答问题时，根本连《道连格雷的画像》都没读过。写这个答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19659087/answer/18809652&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价黄万里对三峡工程的担忧？&lt;/a&gt;，是因为知道网上有很多人连水电的基本常识都不清楚，就因着某些反「政治正确」的文章，用一些不找边际的论调妄断三峡工程的好坏。写这篇答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21354793/answer/17978973&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价「冒犯公众比虚假新闻伤害更严重」这句话？&lt;/a&gt;，是因为看到从提问者到答题者，有太多人连当时的视频或者文字资料都没看过，就仅依着自己的好恶任意的下结论。写&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21655527/answer/18896140&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「一万小时定律」真的适合所有的领域吗？&lt;/a&gt;这篇答案，是因为觉察到提问者和一些回答者可能连「一万小时定律」是谁提出的都不知道。我写新闻联播这篇回答，所站的立场与这些答案并无二致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓独立思想，一定是需要以大量的知识为基础的；而独立的对某件事物做评断，最起码也要先去熟悉那个事物。当然，你在了解和熟悉之后，依然会有不同的看法，这是好事情，我反而会拍手叫好。毕竟，每个人的标准和三观都不相同。就好比这篇新闻联播的问题下面，刘竹溪老师的回答。虽然他和我站在不同立场，但那是一篇极好的答案。我绝对支持异论相搅，甚至为之我不惜为自己反对的观点辩护（当然这大概受到我当年辩论队经历的影响）。我个人其实对三峡工程的负面评价居多，但我也容不下一些弱智的论断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多数人暴力怎么来的？还不就是一大群低intelligent的人士，被所谓的「正确思想」所鼓动，而不惮于用最残忍的方式来对待真正有价值的思想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信来知乎的绝大多数人都是高intelligent，都是希望获得更广阔的视野和更丰富的知识。我甚至也愿意相信，很多来知乎的人是希望成为或者认为自己是有独立思想的人的。我个人在知乎上也时常感受到自己的浅薄和不足。但我永远反对那些仗着自己能说会道，连基本知识都不具备，就巴不得所有事物都评论一遍，所有领域都涉足一番的答题态度。我更反对那些答案没看齐全就点「赞同」，还没经过思考就先接受观点的「知乎」用法。至于那些屁都不懂，就随意判断、诋毁、辱骂、叫嚣和扣帽子的人士，除了用光学单位「熙提」的简写来形容，实在不做他想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要有独立思想首先要具备两个要素，一是独立对事物进行了解的能力，二是包容「反对自己预设立场的观点」的态度（或者说对自己不熟悉的事物不要预设立场）。我知道以上要求我也不尽能完全做到，但我愿意以此文与诸君共勉，并坚持不懈。这样将来我教育孩子要具备独立思想的时候，我至少能自豪的告诉他，你爸的上半辈子都在为之努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家追求民主和自由，图的不正是每个人的自由意志和选择能够获得尊重么？如果你自己的思想都不独立，你要民主和自由干屁！&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢不邀，真的！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21332838/answer/19006986
</link>
<author>
罗璞
</author>
<title>
《中华人民共和国商业银行法》规定「存款有息」的原则，是否意味着中国不可能出现负利率？
</title>
<description>
利率有名义和实际两种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;名义利率就是银行给你的利率，一年存款利率3%，3%就是名义利率。你看到的绝大多数利率都是名义利率。&lt;br&gt;名义利率是不会为负的，这不光是法律规定，也是商业选择。如果名义利率是负的，大家有钱还不如自己放在家里，何必存到银行去亏钱呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际利率是名义利率扣除通货膨胀率以后的那部分。比如一年存款利率3%，一年通货膨胀率2%，扣掉以后的实际利率就是1%。&lt;br&gt;实际利率是可以为负的，如果通货膨胀率太高，存一年钱还赶不上通货膨胀的速度，实际利率就是负的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100397/answer/19024585
</link>
<author>
白菜
</author>
<title>
如何才能拍出一张特别好看的自拍照？
</title>
<description>
&lt;h3&gt;根据排名第一的答案，上真人照以证效果！&lt;/h3&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：本人很丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.你可以选择从上往下拍，展现迷人小脸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/2f/672fd09e4bdf5c14605a01c623533ca1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.你也可以不拍全脸，秀出销魂神态&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/63/b763a4316b1a534b9fb261d616eecefe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.不看镜头，做纯天然状&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/53/0c53ad9bce52e76d28e792104840865a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.抑或巧用光线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/72/4172660e46b33cb3f1c64b72be926fe7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.别老板着脸，吐舌头会让你有一种不羁的别样气质&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/e9/b1e92f967a04ddbe66eb4a5d9f79b7db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.有沟露沟，没沟多读书&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/a5/8fa55e1aaa7a489901e069e27e35c02b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7.还有 ps也能拯救你&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/10/47106565d8c75a4b9dbe585c8fcaa044_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;277&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;277&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了。真人照就上到这里。下面请大家积极发炎。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19019914
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
看了一些报道和微博，还有这个问题下的大部分答案，论据也很充实。最初看到这些答案，我的第一反应是：愚昧保守的重男轻女思想，造成了丧尽天良的父母，连自己的孩子都下的了手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在进一步利用微博和搜索引擎了解了部分信息之后，这里的大部分的结论我不相信。因为我不相信这个世界上有人能根据现在披露出来的这些信息就判定案情。我不愿听信媒体捕风捉影的一面之词来中伤孩子的父母，在事情出现逆转以前，他们也是受害人。我不想说「如果你是孩子的父母，失去了孩子还被怀疑，你会怎么想？」，但我也不想被说「如果死的是你，你还这么说吗？」，我只是说出我的一些看法和判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是动机和方法问题，即使重男轻女，有了儿子，是不是非要杀死女儿？即使非要杀死女儿，是不是非要两个一起丢进洗衣机绞死或者非要活活打死，打的血肉模糊这么变态的方法？残忍一点说，要杀死那么大的孩子，可以有无数种比这更方便、更天衣无缝的方法。随便用点脑子，就能轻易伪装成意外死。何必要用这么罕见的方式？&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子父母拒绝尸检的行为同样不能推测成心里有鬼。中国人向来讲究入土为安和保留全尸，假如父母心里明白孩子确实是意外死亡，他们觉得孩子的死没有任何可疑的地方，肯定不愿警察将已经下葬的孩子挖出来再补一刀，所以，拒绝尸检的行为符合中国人一贯的伦理常识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过孩子在家里有大人的情况下被洗衣机绞死，确实有点耸人听闻。警察介绍的案情网友不被相信这是可以理解的，毕竟这是个替外国人办事比替中国人办事效率还要高的政府部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这件案子里，除了警察说的话之外，剩下的就是些邻居、旁观者的风言风语了。口口相传，添油加醋，这是互联网兴起以前社会上最容易产生谣言的环节。孩子的家人不想再提及这件事，媒体无法获得全面信息，这件事就成了一个遮遮掩掩的悬案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中我们时常会听到许多超出我们日常生活经验的事情，这些事情中，确实有一些是隐藏着阴谋的。但不是所有超出常识的事情背后都有一个惊天阴谋。我遇到过嫌疑人在押期间，住的房子睡的床全是牛皮海绵包裹着的，就这样的环境他都能自杀，这种情况是不是该判定为他杀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这个阶段，质疑孩子死的蹊跷可以，我也觉得蹊跷，匪夷所思。但不能一口咬定孩子是他杀。因为媒体给的信息实在太少，甚至说只给了一个孩子死亡的结论，再加上一些模棱两可的过程，更为糟糕的是，公权力介入后，出来一解释，就让人觉得有鬼了。可能是鬼鬼祟祟习惯了，光明正大的这张鬼脸，他们早就扮不出来了。就是扮出来，人们也觉得你心怀鬼胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情，还是要等最后的调查结果，如果中间不出意外，我相信警察最终宣布的结果。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100397/answer/19014747
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何才能拍出一张特别好看的自拍照？
</title>
<description>
第一次被超过3人邀，不答个不好意思了~&lt;br&gt;出于对后置摄像头和拍镜子的驾驭无能，&lt;br&gt;亮出姐的自拍利器——前置摄像头+Instagra或者Path，另外，穿衣风格和头发可造就不同感觉，虽然姐是一成不变黑直发，但弄顺和弄乱效果大不同。&lt;br&gt;Path：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/10/8e1058c064f73345bf85a8359353cb8c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/10/8e1058c064f73345bf85a8359353cb8c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/18/5e18c358a35af57c3a553e153a27167d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/18/5e18c358a35af57c3a553e153a27167d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/e5/0ce51caf5da42a3de04f0f185a0e44eb_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/e5/0ce51caf5da42a3de04f0f185a0e44eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Instagram:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/03/6003f1e4a332bb2aa8cb56bf90d1d8ef_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/03/6003f1e4a332bb2aa8cb56bf90d1d8ef_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/a3/bba3d8eca0dccc1c1578fa3812c0490e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/a3/bba3d8eca0dccc1c1578fa3812c0490e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，无论什么美图软件，都敌不过姐的铅笔，想怎么美化就怎么画，哇咔咔咔咔……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/72/c0720fa25a88bcd168d84fea03759221_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/72/c0720fa25a88bcd168d84fea03759221_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21516788/answer/18490642
</link>
<author>
凯达
</author>
<title>
毛泽东时代的中国国际地位如何？
</title>
<description>
看了不少莫名其妙的答案，还是用事实说话吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;1958年4月，日本长崎暴徒冲入中国展览会，撕毁中国国旗；日本岸信介政府以中日两国没有外交关系为由，拒不向中国方面道歉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1959年，我们友好了许久的印尼开始排华，中国所能做的就是派船去接人。说直一点，我们在配合苏加诺排华！印尼纵容暴徒冲击中国使馆，侮辱中国国旗。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1961年9月扎伊尔中止与中国外交关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1962年，中国和印度发生战争，中国军队取得了压倒性的胜利，以至印度举国震惊，但在这样有利的形势下，毛宣布撤军，并且归还缴获印军的武器装备，中国军队退到非法的“麦克马洪线”以北，使印度至今仍占领我国领土九万多平方公里，相当于一 个浙江省。一些党史专家以中国后勤跟不上所以主动撤军赢得主动为老毛粉饰。但是中国失去领土是千真万确的事实。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1963年5月，苏联煽动新疆伊宁地区暴乱，数万人跑到苏联境内；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1964年，中国在巴西的准外交人员9名，连同家属一起被巴西当局逮捕，受尽折磨，关押审判达一年多！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1965年1月布隆迪驱逐中国外交官中止外交；象牙海岸、尼日尔指责中国搞颠覆；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1966年1月中非、贝宁中止外交关系；3月，肯尼亚掀起反华浪潮，中国使馆提出抗议，肯尼亚干脆宣布中国外交官是不受欢迎的人；10月加纳中止同中国的外交关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;毛泽东在1966年11月4日发表声明：“全世界革命人民团结起来，打倒帝国主义，打倒现代修正主义，打倒各国反动派。一个没有帝国主义、没有资本主义、没有剥削制度的新世界，一定要建立起来。”“美帝国主义和其他一切害人虫已经准备好了自己的 掘墓人，他们被埋葬的日子不会太长了。”毛除了痴人说梦之外，还勒紧中国人民的裤腰带，把人民的血汗钱拿出去收买亚非拉国家。甚至说：我们宁可自己不修铁路也要帮助你们修建这条铁路。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1967年8月，突尼斯拘留援助他们建设的专家并包围中国使馆，限制外交人员出入；9月中国 被迫召回使馆人员宣布闭馆了事；利比里亚、尼加拉瓜、达荷美、古巴、几内亚比绍等小国也对中国使馆进行挑衅，并中止外交关系；甚至毛泽东给钱修建坦赞铁路的坦桑尼亚和赞比亚，也和中国闹起外交纠纷来。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;柬埔寨的西哈努克称中国的文化大革命是要把年轻人变成疯子，并欲驱逐中国使馆，后经周恩来亲自出面劝说才作罢；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因为中国向缅甸反政府武装提供援助，还有大批狂热的红卫兵去缅甸参加所谓的人民军，结果白白牺牲在异国的土地上，缅甸发生大规模反华冲突，并中止中缅经济条约；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在毛时代，与中国建交的40余个国家，有30个发生外交纠纷；中国驻外领事馆14个关掉9 个，外国驻华领事馆从30多个关得只剩六个。古今中外没有第二个国家具有毛记中国这样的“崇高国际威望”的。尤为甚者，毛泽东一手给钱给枪支持的波尔布 特，1975年夺取柬埔寨政权之后，马上开始屠杀华裔、华侨被杀二十余万人，中国大使馆非但不救助，老毛还派姚文元为团长的代表团前往祝贺柬共的“伟大胜利！”在那个时代，美国飞机侵犯中国领空，仅抗议就数以千计！现在年纪大一点在70年代当过民兵的 人应该都记得当时民兵还有用步枪打飞机的训练课程，只是不知道有几个美国飞行员有这么高的技术把飞机飞到500米的低空来让我们的步枪发挥作用。苏联飞机，甚至印度飞机也不时侵犯中国领空。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;许多人为我驻南联盟使馆被炸而愤怒，这原本没错。可是有人却说，毛时代没有此类事情却大错特错！1964年6月，中国在康开的外交机构被炸，死一人重伤5人，不要说赔偿，连道歉也无一个的！如果说，毛泽东时代中国有多么高的国际地位，只是梦话而已。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19015119
</link>
<author>
郭子栋
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
那个所谓的新闻有大量槽点，此处列出几个供参考&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;海尔洗衣机有儿童锁，正常情况下无法在进入工作仓之后再按按钮启动。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一般洗衣机的工作仓仅50~60厘米高，而一个4岁女童身高已经可以达到80厘米甚至更高，所以不存在掉入工作仓、盖上盖子却无法脱出的可能性，换句话说，哪怕是孩子倒栽葱下去，用脚一蹬，盖子也就开了，洗衣机会立刻保护性自停，怎么都不会成为绞肉机的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一般洗衣机的洗衣能力是5KG左右，而一个4岁儿童的体重可以达到15KG或更多，2个孩子可能会超过20KG甚至25KG……就算海尔洗衣机真的拥有这么强大的工作能力，海尔也不会通过这种方式打广告吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;手头无图，海尔这种单筒洗衣机，容纳1个2岁孩子还有可能，正常发育的4岁孩童是根本不可能塞得进去的，更别说2个孩子了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洗衣机一般都有自平衡探测装置，如果不平衡就无法启动，系统会自动加水，通过水重来平衡工作仓，直至探测装置停止报警，洗衣机才会启动工作，而一个4岁和2岁的儿童体重不同，无法配平，所以洗衣机是不会启动的，除非继续加水，问题又来了，刚才已经有20KG的重量，再加水的话，这家用洗衣机要多么彪悍才能带动2个人转起来？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洗衣机不是绞肉机，转速也不高，正常情况下是不可能具备分离人肉的能力，不信可以试试丢块五花肉下去下去试试，何况是20KG以上的重量，这洗衣机怎么可能产生如此大的离心力？一般的飞行员能承受9G的离心/重力，而且还是长达数米的力臂支持下才可以实现，这都没见过哪个飞行员的肉给甩脱了，而家用洗衣机洗衣机，就这么点桶径、这么个惹人爱怜的节能型小马达，居然能比军用的重力模拟器还要彪悍？？这是什么样的概念？？再重复一遍，任何一个正常的企业，不会通过这种血腥的方式来宣传产品质量，病毒式营销不是这么玩的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;综上所述，这两名儿童想要成功自杀，需要满足相当多且高的要求，除了对孩子的身高体重有特殊要求之外，还需要洗衣机的多个保护装置同时失灵，外加不现实的离心力。这已经脱离了概率统计的范畴了，个人认为不存在这种巧合。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;案件外：该家庭拥有4岁女儿一名，2岁女儿一名，然后1岁儿子一名，先不说重男轻女的问题，这家人想要为儿子提供户口，就必须确保儿子是独生子女，在这个前提下，4岁和2岁的两个姐姐是否显得多余，请旁观者判断罢。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;综上所述，该新闻必假无疑，当然，最后还是要通过法律的手段，查明真相，还两个无辜孩子一个公道，当然，我更相信，该案已经损害到海尔声誉，必然会引发海尔公关部门的全面反扑，一查到底，在孩子家庭并没有太大社会能量的前提下，该案必然会大白于天下。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21677103/answer/18994729
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
二战期间德国人为什么更希望向英美军队投降而不是向苏联军队投降？
</title>
<description>
用同时期的日本来说明下就好理解了。日军在整个二战里几乎没有占领苏联的土地，事实上和苏联在日苏中立条约签证后也一直相安无事，直到苏联看到时机成熟，可以下山摘桃子了。与美国倒是战遍了半个太平洋，而且先攻击了珍珠港。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战后日本在伪满、朝鲜、桦太等地的军民200多万人里有107万被苏联押到西伯利亚强制劳动，最终死亡25万人，失踪9万多，死亡率竟达1/3.相反向美军投降的上百万人里除了几百名甲乙丙级战犯之外大部分得到了相当好的照顾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被苏联俘获的德国人就更不用说了。斯大林格勒战役里6万名德国俘虏最后只活下5000人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些东西不必等德国投降了才知道，从之前各个大小战役的俘虏的遭遇以及早在二战还没开始的时候苏联对自己人的大清洗就已经足够让德国人认清事实了。这已经不是国际法不国际法的问题，是苏联，特别是苏联的统治者，某种意义上比希特勒和他的纳粹离“人类”更远。&lt;br&gt;苏联从头到脚都是罪恶。德国人又不傻。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21587830/answer/18746138
</link>
<author>
凯达
</author>
<title>
帝国主义是谁推翻的？
</title>
<description>
官方教科书和毛粉们常说：毛主席领导中国人民推翻了三座大山，打倒了帝国主义，废除了腐朽反动政府和西方列强签订的不平等条约，取消了帝国主义列强在华的一切特权，从此中国人民站起来了等等。几十年来一直是这么说的。其实废除和西方列强的不平等条约，以及取消列强在华的一切特权，这些事情都是中华民国政府做的，与毛泽东 没有任何关系。具体时间列表如下：&lt;br&gt;中国人民收回外国租界的年代&lt;br&gt;1919年收回天津德、奥租界和汉口法租界&lt;br&gt;1924年收回苏联放弃的前俄租界&lt;br&gt;1927年收回汉口九江英租界&lt;br&gt;1929年收回天津比租界和镇江英租界&lt;br&gt;1930年收回厦门英租界&lt;br&gt;1943年收回天津广州英租界及英美比在上海和厦门的公共租界&lt;br&gt;1945年收回在中国各地的日租界&lt;br&gt;1946年收回上海天津汉口和广州的法租界及法国在上海厦门公共租界的权利&lt;br&gt;1947年收回天津意大利租界及意在上海厦门的公共租界的权利&lt;br&gt;至此帝国主义国家在中国设立的租界被全部收回。&lt;br&gt;中国废除不平等条约的时间&lt;br&gt;收回租借地时间&lt;br&gt;1.胶州湾1922.2.4.《中日解决山东悬案条约》&lt;br&gt;2.威海湾1930.4.18.《中英交收威海卫专约及协定》&lt;br&gt;3.广州湾1945.8.18.《中法交收广州湾租借地专约》&lt;br&gt;收回关税自主权条约时间&lt;br&gt;1.中美1928.7.25.&lt;br&gt;2.中挪1928.11.12.&lt;br&gt;3.中比1928.11.22.&lt;br&gt;4.中意1928.11.27.&lt;br&gt;5.中丹1928.12.12.&lt;br&gt;6.中葡1928.12.19.&lt;br&gt;7.中荷1928.12.19.&lt;br&gt;8.中英1928.12.20.&lt;br&gt;9.中瑞典1928.12.20.&lt;br&gt;10.中法1928.12.22.&lt;br&gt;11.中西1928.12.27.&lt;br&gt;12.中日1930.5.6.&lt;br&gt;收回治外法权及其它特权条约换文时间&lt;br&gt;1.中墨（换文）1929.10.31.&lt;br&gt;2.中英1943.1.11.&lt;br&gt;3.中美1943.1.11.&lt;br&gt;4.中巴西1943.8.1.&lt;br&gt;5.中挪1943.11.10.&lt;br&gt;6.中比1943.11.20.&lt;br&gt;7.中瑞典1945.4.5.&lt;br&gt;8.中加1944.4.14.&lt;br&gt;9.中荷1945.5.29.&lt;br&gt;10.中法1946.2.28.&lt;br&gt;11.中瑞士（换文）1946.3.13.&lt;br&gt;12.中丹1946.5.20.&lt;br&gt;13.中葡（换文）1947.4.7.&lt;br&gt;14.中西班牙1953.2.19.（此时“中华民国 ”已在台湾 ）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690757/answer/19005158
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
淘宝电话充值不赚钱为什么还那么多人做？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;核心原因1——傻子太多，骗子明显不够用了&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;核心原因2——懒人太多，骗子明显不够用了&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;最主要的信誉论，造成了充值店特多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;“最主要的是为了赚取信誉”，“你有信誉之后，再做什么都会很省事”，“你不妨先充值攒信誉，边做边想卖什么东西适合你”&lt;br&gt;@李大米 和@李李 就是这种论调。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;你都想到了，你以为淘宝会想不到吗？&lt;br&gt;你充值积攒的信誉，是虚拟信誉，点开每个卖家的信誉看，主营类目是什么，有很明显的比例可以看到。虚拟的信誉主营类目是不认的。&lt;br&gt;虚拟信誉太高，活动什么的都报不了，有些付费推广也上不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;其次就是全自动托管，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;造成了充值店特多&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;“充值是全自动发货，电脑发货。不用你管的”，“你不用半夜不睡觉回答问题，只要定时看看你赚了多少钱就可以了”，“我们还送装修的，淘宝对充值旺铺装修也是不收钱的”。“你不会做淘宝不要紧啊，我们送500G淘宝学习视频啊。“&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;典型托管思想，说的好听一点叫“被动收入”，说不好听叫“不劳而获”。&lt;br&gt;天上有这么多馅饼，怎么偏偏落到你头上了，你做了什么好人好事啊。&lt;br&gt;然后越懒于思考的人就越懒于工作，不需要努力的事情当然受他们欢迎。&lt;br&gt;坐享其成的，就以为是做生意了。呵呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后讲个小故事。《道旁苦李》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;王戎七岁，尝与诸小儿游。看道边多子，折枝，诸儿竞走取之，唯戎不动。人问之，答曰;：“树在道边而多子，此必苦李。”取之信然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;路边这么好发现的李子，是人都看见了。要是甜的，早就被人吃光了。&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21292446/answer/18050038
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
怎样劝说男朋友不要看新闻联播？
</title>
<description>
不赞同排第一的Ronnie Xiao的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说我为什么不赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个《新闻联播》的长期观众，首先要对“&lt;b&gt;我看过很多集，半小时的新闻联播里，一个中央政治局常委的镜头都没有&lt;/b&gt;”这个说法表示质疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我首先统计了下2013年7月1日到23日之间的新闻联播，一个常委都没有的仅有三天——7月1日（建党节）、13日和14日（主推“群众路线”报道）。接下来我又对比了2013年全国两会结束后习李体制正式确立后的4月做为样本，和2012年同期做对比，结果：2013年4月，一个常委都没有的日子有四天，2012年4月，一个常委都没有的日子有三天，差异其实不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我其实挺想知道Xiao先生所说的“很多集”到底是多少集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说“&lt;b&gt;而且无论如何，新闻联播是中国所有电视节目中，对于政策的传播和解读最为准确，对于国家宏观经济的报道和分析最为着力，对于国际新闻和政治事件的解读最为端正的一档新闻节目。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面恐怕只有“对政策的传播最准确”可以接受——因为基本是原文照念。新闻联播所谓的“解读”，基本是主题先行的宣传，与其说是新闻，不如说是广告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对于国家宏观经济的分析”并非新闻联播的长项，无论从节目时长还是节目定位来说都是如此，能做到“准确传播”就不错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对于国际新闻和政治事件的解读”更是呵呵了，无论新华社、人民日报还是中央电视台，中国官媒的国际新闻报道是最令人发指的，尤其在涉及意识形态的时候（例如涉朝鲜、古巴、拉美由左翼领袖掌管的国家）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“而中央电视台的新闻人们，也不是永远的原地踏步。他们也在认真倾听各方的声音，他们也在不断的做出合理的改变。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道央视的“新闻”人们有没有在努力，但从我与他们为数不多的接触，他们连最基本的职业操守都没有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;4月24日，雅安天全县天全中学，高三学生准备去异地复课。原定的出发时间已经到了，但央视的摄像机还没架好，于是一帮孩子生生站在路边等，等央视机位好了再上车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6月26日，广州军区战士邱兴和跳珠江救人牺牲，央视的一名记者专门把获救者从派出所领到江边，又执意要带他去见邱兴和被打捞上来的遗体以营造气氛，完全不顾忌获救者的感受——当时就连在现场的广州军区政工干部都看不下去了，出面带走了获救者，这才算完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对新闻联播的看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;新闻联播还是有独特价值的，当天白天的高层动态在经过审稿之后，往往会首先在新闻联播与大家见面（人民日报要等到第二天早上）——比如会释放宏观经济政策信号的国务院常务会议。又或者通过某些特定的画面传递特定的信息（比如原发改委副主任刘铁男在传言被查后现身总理调研发改委的新闻画面中，回击了“被双规”的说法）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但新闻联播也有制约其影响力的因素。由于播出时间远远早于报社的截稿时间，某些重大消息如果公布在新闻联播，报纸编辑们都会选到重要版面。这就不利于“舆论引导”，比如2012年4月10日，瓜爹被调查的消息就没上新闻联播，是在深夜档新闻播的。还有，网络时代的传播技术让电视失去了它一度拥有的对信息传播的垄断地位，我们可以从各种互联网渠道获取信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但对于普通市民来说，花精力从新闻联播大量务虚的意识形态硬广告中筛选出对自己比较有用的信息这种行为性价比确实不高。在某些关键节点可以考虑看看新闻联播——比如CCP的全国代表大会、中央全会等。如果仅仅关注经济和民生这样的领域，不如专门看关注相关行业的新闻节目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于提问者男友的职业背景（央企员工），他看新闻联播也不算什么大问题。提问者不必强拧着劝他别看——前提是男友也别劝提问者看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我觉得人生伴侣之间，价值观的契合很重要，如果提问者真的在这个问题上跟男友无法调和，真诚地建议考虑分手。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21691428/answer/19014807
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
Chaos Computer Club 成功解开 Apple TouchID 意味着什么？
</title>
<description>
就像我之前在另外一个问题 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21655788/answer/18896090&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苹果的指纹认证技术 (Touch ID) 是否会导致 “自证有罪”？&lt;/a&gt; 下的回答预测的：&lt;blockquote&gt;（如果）握有指纹数据，绕开这种民用指纹系统实在是分分钟的事情&lt;/blockquote&gt;以及下面评论&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Touch ID 通过 RF 探测是否活体手指的方法看起来不是很难破解&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;Touch ID 的定位不是提供绝对可靠的安全性（事实上靠生物识别的方法几乎都可以通过复制的办法破解，因为识别算法必须在识别率和可靠性间做取舍从而几乎一定会误判），而是在&lt;u&gt;&lt;b&gt;保障便利&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;的前提下提供民用尚可接受的安全性。换句话说，Touch ID 的目标不是让你的手机不可攻破，而是让那些没有手机密码的人&lt;b&gt;&lt;u&gt;方便&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的用上密码。因为每天多次反复输入手机密码的繁琐过程，许多人根本就不用手机密码、或者使用过于简单但易于输入的密码组合。Touch ID 把这个过程简化了，让用户可以选择复杂的密码组合，但同时避免了反复多次输入复杂密码的烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝对安全是不存在的，能做得只是不断提高破解的成本而已。安全也不可能一撮而就，而是通过这些不起眼的小细节、小改进，经年累月、渐渐提升。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21693647/answer/19013472
</link>
<author>
张家诚
</author>
<title>
为什么很多人喷iphone 5s的点都是在外形，屏幕尺寸还有像素参数上？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为他们&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不知道64bit意味着什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;64bit在目前看来与32bit没什么区别，但A7的CPU为ARMv8指令集，这是目前ARM最新的指令集，Cortex-A15是ARMv7（三星的Exynos 5就是代表），下一代Cortex-A57才是ARMv8。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                不知道感光元件面积的重要性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在像素不变的基础上增大感光面积有利于增加单个像素的入光量，最显著的优势就在夜拍时能拍出亮度不错且噪点很少的照片，这里和HTC One的UtralPixel的原理是一样的。&lt;br&gt;引用评论区中@米奇 的内容&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我是觉得cmos的增大是比单纯加大像素要强得多，像素越大只能说你能印出非常大尺寸的照片而不能代表照片质量，单反中以尼康为例，全画幅D4机子1625W像素跟C幅机D7000在像素上只差5W，但是D4的CMOS大小是36×23.9mm而D7000是23.6*15.6mm，这个不同造就D4能容纳的像素点更丰富，噪点控制得更好并且拥有更宽的感光范围，全幅的D4在出片质量从细节到成像表现都高出D7000一大截，所以你以为感光元件增大15%没用？另外机身软件对出片的调校也是影响照片质量的重要因素，比如同级别同像素的尼康跟佳能，出的照片在成像的明暗、颜色通透度、噪点上也都不同。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;                不知道M7协处理器是个什么东西&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按照Apple官方的介绍M7主要负责传感器数据的处理，将原本需要CPU处理的各类传感器数据交由M7这颗低功耗的芯片，从而在调用传感器时不需要动用CPU进而降低功耗。Moto X的X8也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                不知道在手机上软件调校比像素更重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个很好理解，白平衡，色彩还原，解析力等各类参数，均需要软件的调校。能拍出好的照片不是你拿到了好的传感器、镜组就能解决的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                不知道iPhone 5s的GPU是Imagination PowerVR6系列的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Imagination PowerVR6系列的GPU是目前Imagination最新款的GPU，其性能可以参考高通Adreno 330.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                不知道目前几乎没有几款手机的屏幕色彩还原能达到iPhone的水准的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这点不用细说，看看每台机子的测评就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后&lt;br&gt;情感声明：我是谷粉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;补充：还有一部分是为喷而喷，包括酸葡萄心理以及刷自我存在感，媒体也可以此赚钱眼球。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
