<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20531542/answer/15398070
</link>
<author>
张志浩
</author>
<title>
抗战期间日本损失有多重？
</title>
<description>
抗日战争日本史称“日中战争”（甲午战争日本史称日清战争以区别）。虽然中国侧死亡人数争议颇多，中华民国政府1947公布的最大数据为军民死伤合计1278万，而中华人民共和国数据则在江在“纪念抗日战争胜利五十周年大会上的讲话”中达到了最大值，3500万。但日方数据一直争议不大，中国战场上日本死亡以军人为主，合计45万5700人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;众所周知抗日战争仅仅为太平洋战争的一部分，整个太平洋战争中，日本军人共死亡174万零955人，平民39万3000人（仅从这一点看美国对中国抗日战争胜利就居功甚伟，目前我国的宣传真是片面到无以复加）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而二战期间日本人口正好40年和45年都有统计值，1940年日本人口为七千一百九十三万三千人。1945年日本人口为七千一百九十九万八千人，也就是说，整个战争期间日本人口还稍有增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你为什么没有亡国的问题我认为不需要回答了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济损失则的确非常严重，主要来源于战争消耗和后期美军对日本的无差别轰炸。枯燥的数据没什么意思，从二战很多普通日本人的回忆录看，二战前的日本有了不少的地铁线，因为提到战争后期电力不足政府要求民众冰箱停机集中供给冰块上看，我相信很多人有了冰箱；部分人有了汽车。而战争到后期，日本生活物资严重不足，糖，大米面包等主要食品都实行了供给制度，而从直观照片上看，东京大轰炸后整个东京包括现在的新宿等繁华地段，一片焦土。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战争无论对强国还是弱国，都绝非百姓之福，轻言战争者，其实是在反人类，若再以弱国试图去和强国发动战争，反人类之外还要加反智慧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21021314/answer/16915841
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为何不少人喜欢玩模拟卡车、模拟火车这类耗时长且枯燥的游戏？
</title>
<description>
“模拟真实，让游戏者体验另一种生活或职业曾经是一个重要的游戏产品类别。我也不知道为什么，现在这种游戏似乎变少了，真是让人悲伤。“——我自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;解构、并试图模拟真实世界，或者至少是抽象出那些有趣的部分曾经是一部分游戏开发者喜欢干的事儿，与之对应的是一些游戏者热衷于 “角色扮演” 。我在这里所说的角色扮演并非狭义的游戏类型，而是他们喜欢以游戏为载体体验其他职业的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个前提下，“真实性” 就成了不可缺少的因素之一（甚至是最重要的因素），画面要接近真实，操作要接近真实，任务要接近真实——总之给玩家的体验要努力接近真实。在EA和Jane`s联手出了一票军事题材的游戏游戏的年代，热情的臭军迷们不得不背下200多页的说明书，或者背下以色列空军的全部战术，又或者长途奔袭2小时不加速，然后到达目标上空用1秒钟投弹，再用2小时飞回去——为了玩个游戏费这么大心，真是让人唏嘘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，相对于大批枪车球粉丝而言，狂热的军事模拟游戏爱好者总是少数，而民用模拟游戏爱好者就更少——我说的民用模拟游戏爱好者当然不包括那些热衷于《GT5》或者《极品飞车》的玩家。在早期，微软的《微软模拟飞行》算是为数不多的民用模拟游戏中比较知名的作品，这东西以“试图完全还原操作步骤” 和 “变态的无上限硬件要求” 著称，国内有一拨儿人当年很热衷这个游戏，还建立了一个组织——CFSO，每日飞个不停，你问他们为什么喜欢玩这个游戏，他们就会告诉你：“我喜欢飞行，当飞机驾驶员是我的梦想。”求伯君也是这个组织中的一员，后来他自己买了飞机，玩真的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以答案其实挺简单的，有一些人喜欢体验一下卡车司机的生活，所以他们就打开游戏，在屏幕里的公路上跑上几个小时，对于他们来说，“枯燥”和“无聊”本身就是卡车司机的真实工作感受，所以他们当然也就接受这种枯燥和无聊，甚至还会兴奋得浑身发着抖赞这个游戏真实哩（我有个朋友，玩《猎杀潜航》坚持不加速，让柴油潜艇开8小时潜到敌人港口射6发鱼雷就得像狗一样再潜几个小时，每每回忆起来还要赞游戏真实）。当然，这样的玩家其实还是少数，是怪胎，所以这种游戏现在其实已经没那么赚钱和流行了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21050884/answer/17009906
</link>
<author>
张志浩
</author>
<title>
为什么兔子耳朵里的血管注入空气之后会死？
</title>
<description>
终于有一个合适我回答的问题了，没看到我已经去回答LG手机的问题去了吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题回答是空气栓塞是没错的，不过我们可以解释得更加清楚一些：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1：并非注射到兔子耳朵任何地方都会导致兔子死亡，我想这个您会有亲身体验，如果只是注射到皮下，形成的不过是一个气肿，过几天会消失，只有注射入静脉，而且要有一定的量才行，我相信您哟用的注射器在20毫升以上而且密封较好，因为这就是兔子空气栓塞致死的最小剂量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：注射进兔子静脉的空气（您如果想知道我可以告诉您那个血管叫耳缘静脉），空气随着静脉血流方向回流入心脏，这部分血管直径渐渐变大，空气流动是很顺畅的，空气回流到心脏，具体的说是右心就出现问题了：空气可压缩性非常好，以至于心脏不断收缩却做的是无用功，只是把空气压缩后又回复而已，完全没有有效射血，这个时候空气和心脏的血液搅拌成为血色的泡沫，滞留在右心无法进入血液循环的下一步：肺循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3：由于失去有效射血，全身器官缺氧缺血，最先能够被直接观察到的是兔子红色的眼睛变成苍白，神经系统对缺氧耐受能力最差，兔子很快全身抽搐死亡，肌肉痉挛可能导致临死前的大小便失禁。所谓仁慈只是您的想象，试想想全身肌肉抽搐造成的疼痛，您要是小腿抽筋就已经大呼小叫了吧，所有缺氧导致的死亡诸如自缢勒死大多如此，临终前的肌肉痉挛是极度的疼痛，和电刑大致相当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：正如前面所说，需要有一定的量才会导致兔子死亡，人也是如此，人的致死剂量大约在200毫升空气上下，看看自己手里的杯子，嗯，大概就是那么多，很不少了，一般静脉输液里面的那么一点空气没事的，还没到心脏就溶解在血液里了，不用太担心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5：您可以做一个实验，剪开空气栓塞致死兔子的右心，如果有大量血气泡，那么我说的是对的。可以告诉您，这个实验我做过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从缺氧到死亡具体细说其实有四个阶段，由于和问题无关就不细说了，以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19689507/answer/12660347
</link>
<author>
陈昊芝
</author>
<title>
跨平台的 iOS，Android 在线游戏或应用如何实现？
</title>
<description>
 支持前面的答案&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、服务器端区分连接终端类型和平台版本不难，主要是数据接口的设计和负载能力。比如米聊，对所有终端内部的通信、存储、转发机制是样的。那你核心还是服务器端的技术储备和能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、Talk box的通信机制实现起来不难，但还是前面的这个问题，就是服务器端的技术，同时语音的压缩和播放是否有自己的或者适合的引擎，因为Talk box 可以做到每秒2K的数据量超过移动网络的话音通信质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、游戏的跨平台，建议还是使用跨平台的引擎。Cocos2D 之后衍生的 Cocos2D-X要到年底才能比较完善的支持多平台（主要是目前Android平台Cocos2D-X还是需要用JAVA和C混编，要求比较高）而3D也有类似的可选择产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、是否有必要上来就考虑夸平台，这是个疑问。目前我们真的还没有看到哪个产品上来就提供网络游戏多平台支持的，因为各个平台目前盈利模式和收费渠道有所不同，所以你很难直接用iOS上的费率要求Android用户也认账，除非是直接针对海外市场。而目前iOS Android WP7这些平台上最成功的网络游戏还没有超过10万人在线的，前面问题中100万 1000万的这个前提至少半年甚至1年内不存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、回合制游戏，我们要求做弱联网就是GPRS下必须可玩，如果一定是长连接，请评估自己通过优化后能得到的最小数据通信量。如果做手机网络游戏只能WIFI环境，或者断线后游戏进程没有等待或者恢复机制。那基本上不太可能或者真正的或者持续的成功&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、目前北美Grossing 前30名，无论iPhone 还是iPad，传统概念的网络游戏几乎都是不存在的，只有弱联网的棋牌、农场、经营类，我们不认为MMO、大型联网游戏、3D网络游戏短时间内会有足够的市场空间。Android平台由于70%的终端还是里程碑时代的性能，所以建议产品选型的时候慎重，考虑跨平台同步实现的时候慎重，网络连接的带宽需求设计慎重。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20976995/answer/16785468
</link>
<author>
王建雄
</author>
<title>
李白喝的都是什么酒？
</title>
<description>
李白爱酒尽人皆知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杜甫著名的《饮中八仙歌》里，以李白“酒中仙”压轴，“李白斗酒诗百篇”。而唐代的度量衡，有大斗小斗两种，大斗大约相当于现在12市斤，而小斗大约4市斤，仅以小斗论，其一次饮酒的量可能就达到4斤。当然，我们可以认为李白所喝之酒都只能算作低度酒，酒精度大约能达到15度，但仅以水量来说也不算很少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李白好酒的程度，很难直观来说，我曾闲的无聊做过统计，李白诗歌一生写诗上千首，其中提及酒的大约有200首之多，涉及的场景嘛，可以说，李白得意时喝酒，失意时喝酒，一个人时喝酒，去宴会时喝酒，怀念人时喝酒，重逢时也喝酒，他拜访别人要喝酒，别人拜访他就买酒，在酒楼喝酒，在家里喝酒，在宫廷里也喝酒，好吧，最后结局是“以饮酒过度，醉死于宣城”（《旧唐书》），说嗜酒如命一点也不过分，他自己称之自己为“酒剑仙”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;李白写酒的诗太多了，虽然大多数都是用“酒”这个泛指的词汇，我们仍然能够从其中一些篇章中看到李白日常饮用的酒的种类：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，白酒、清酒、绿酒，渌酒，漉酒……&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;白酒新熟山中归，黄鸡啄黍秋正肥。呼童烹鸡酌白酒，儿女嬉笑牵人衣。&lt;br&gt;陶令日日醉，不知五柳春。素琴本无弦，漉酒用葛巾。&lt;br&gt;金樽清酒斗十千，玉盘珍羞直万钱。&lt;br&gt;春风东来忽相过，金樽渌酒生微波。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;关于白酒蒸馏技术在中国的应用，一直没有定论，普遍接受的概念应该是元代，但支持唐代的人也不少，所以说唐代没有现代意义上蒸馏白酒的说法很难说对与错。而如果没有蒸馏酒的技术的话，李白诗中多次出现的“白酒”到底是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里就不得不提中国传统的酿造技术，也就是利用酒曲反复酿造，来提高酒中酒精浓度的方法，通过一遍遍蒸酒、加酒曲的反复操作，以得到清澈醇香的高度数上等美酒。所以，白酒与清酒，实际上是”白醪酒“，是对这种经过反复酿造的高等级美酒的称呼。“金樽清酒斗十千”，一斗的白酒，可以买到十千的价格，这虽然可能是诗人的浪漫，但是同时也显示出白酒的珍贵。而斗十千是一个什么样的数量级呢，这个可以参照杜甫的一句诗：“速宜相就饮一斗，恰有三百青铜钱。”大约三十倍的价格差距，恰可看出白酒相较于一般酒的珍贵。而所谓绿酒，是白酒的一个品种，在反复酿造的过程中，加入数十味草药，使得成品酒成为自然的通透绿色而得名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在白酒中，李白却有特别喜欢的几个品种，一种是所谓春酒，也称”冬醪”，是在冬天反复酿造，在春天饮用的特殊白酒品种，“东山春酒绿，归隐谢浮名。”而这个品种中，李白尤爱“金陵春”，甚至“解我紫绮裘，且换金陵酒。”另一种则是“新丰酒”，这是一个被认为从汉代刘邦时期传下来的的古酒名，“南国新丰酒，东山小妓歌。对君君不乐，花月奈愁何。”而与前面白酒一样，这两种酒都被视为十分珍贵，唐诗中有两种酒被被称为“斗十千”，一个是前面提到的李白喝的清酒，另一个是王维《少年行》中的“新丰美酒斗十千”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，葡萄酒&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;葡萄酒，金叵罗，吴姬十五细马驮。&lt;/blockquote&gt;唐朝定都西安，再向西，就是所谓的西域诸国，终唐一世，唐王朝和他们一直保持着时战时和的关系，同时，文化和生活习惯上的交流也从未间断。唐人把西域诸国通称为“胡”，而大量“胡人”也行走于西安甚至远达江南，胡人胡姬胡马胡食胡酒胡旋舞，已经融入唐人之正常生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;葡萄酒，就是正宗的“胡酒”。而至于葡萄酒和其酿造技术何时传入中国，有人认为是汉朝，而《太平御览》中则记载是唐太宗征服高昌时，俘获了高昌种葡萄的农民和葡萄酒工人，从而在宫廷之中开始酿造葡萄酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李白到底有多喜欢葡萄酒，现在很难知道了，不过李白很可能是见过葡萄酒的酿造过程的，所以才能写出“遥看汉水鸭头绿，恰似葡萄初酦醅”这样的诗句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有意思的是，据传李白出生于中亚著名古城怛罗斯，如果所言是真，那他也算一个地道的胡人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，鲁酒与鲁酒&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲁酒与鲁酒不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“鲁酒不可醉，齐歌空复情。”李白这首怀念杜甫的诗里，讲的是“鲁酒”，而另一首：“鲁酒若琥珀，汶鱼紫锦鳞。山东豪吏有俊气，手携此物赠远人。”讲的却是另一种鲁酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后者好理解，鲁就是山东地区，而鲁酒自然是山东的美酒，李白曾做客鲁郡，留下“鲁酒白玉壶，送行驻金羁。”的诗句。只可惜关于这山东的鲁酒，就没有留下更多的记载了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说前一句诗中的“鲁酒”，则来源于一个典故：“鲁酒薄而邯郸围。”原文出于《庄子》，因鲁国的酒不够味而导致赵国的首都邯郸被围，意指无端蒙祸，而鲁酒也落下个“薄”的名声，故“鲁酒不可醉”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，鲁酒并非都薄，至少有一种鲁酒李白还是大为赞扬的，“兰陵美酒郁金香，玉碗盛来琥珀光。但使主人能醉客，不知何处是他乡。”这首诗写于李白被送出长安后，客于东鲁兰陵时，于是，以白玉酒器相趁的鲁酒，其琥珀色的光芒，能让李白忘记长安的失意，“不知何处是他乡”，也算去除了鲁酒薄不能醉人的言语了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，菊花酒&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“待到重阳日，还来就菊花”。&lt;/blockquote&gt;好吧上面一句作者是孟浩然。李白年轻时对孟浩然崇敬有加，曾写《增孟浩然》一首，上来第一句：“吾爱孟夫子，风流天下闻。”赤果果的表白啊，还好当时菊花还只是花！而最后两句“高山安可仰，徒此揖清芬。”简直夸到天上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李白也是喝过菊花酒的，同时还追忆了“采菊东篱下”的陶渊明：“渊明归去来，不与世相逐。为无杯中物，遂偶本州牧。因招白衣人，笑酌黄花菊。我来不得意，虚过重阳时。”当然，陶渊明采菊，也是为了下酒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓菊花酒，是用菊花泡的酒，也有直接在酿酒过程中加入菊花和枝叶，古人多在重阳时饮用，据传有祛灾辟邪，延年益寿之功效，《西京杂记》有云：“九月九日, 佩茱萸, 食蓬饵, 饮菊花酒, 令人长寿。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;菊花酒味苦，有时却能恰如其分的触动诗人心中的苦闷：“昨日登高罢，今朝更举觞。菊花何太苦，遭此两重阳。”题目是，《九月十日即事》&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，桂酒&lt;br&gt;&lt;br&gt;李白诗中曾有一次提到桂酒，《鲁郡尧祠送吴五之琅琊》：“尧没三千岁，青松古庙存。送行奠桂酒，拜舞清心魂。日色促归人，连歌倒芳樽。马嘶俱醉起，分手更何言。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;桂酒在中国的传统，上可追溯到屈原时期：“蕙肴蒸兮兰藉, 奠桂酒兮椒浆。”以花入酒，为酒增加香气和口味，甚至有益健康，如《本草纲目》所载：“其花有白者名银桂，黄者名金桂，红者名丹桂。  惟花可收茗、浸酒、盐渍及作香搽、发泽之类耳。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面列了五种，皆为李白诗中所能看到其饮过的美酒。李白嗜酒，自然热爱能酿好酒之人，一首“桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情”深的腐女的心，要知道，这汪伦，就是因为善酿一手好酒才得以让李白如此留恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，就算是善酿好酒的汪伦，也依旧留不得李白。“天子唤来不上船，自称臣是酒中仙”，其实，终李白一生，他一直追寻着上船的路，但纵然有终南捷径，李白却仍非船上之人，所以只能一生坎坷，借酒消愁。而“酒中仙”，或许只有他喝醉时，才真正忘掉船上的生活，自由如神仙吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20692484/answer/16118958
</link>
<author>
mikkaipani
</author>
<title>
如何通俗地解释增值税？
</title>
<description>
這個稅種由勤勞勇敢的法國人Maurice Lauré發明，對經濟生活中的增值行為，也就是各種商品服務的買賣收稅，用我們稅法老師的話說，這個制度就是「les entreprises bossent pour le fisc」，企業替稅務幹活。企業在增值稅中的角色僅僅是計算應收多少稅額，也就是銷項減去進項，並不是參與企業本身的費用構成，因為最終這個稅是轉嫁到了消費者身上，而非企業。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具體一點說，它也有一定的調節經濟的功能。比如一些困難的行業會有稅率下調，例如目前圖書行業慘淡，法國對圖書行業就實行一個較低稅率進行鼓勵。比如各國都對出口商品免除增值稅，以助於出口商品具有價格優勢，在國際市場中于別國商品競爭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;────────────────────&lt;br&gt;&lt;br&gt;這個「轉嫁」理論，也有例外的情況。具體是對企業經濟行為的一種規範，意圖使企業多進行對價值創造有利的行為，少進行無意義的，對經濟無益的消費。這時，企業就成了「最終消費者」承擔稅賦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;補充幾個法國增值稅里關於經濟調節比較典型的例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 比如，法國對企業各種奢侈的消費的增值稅不能從銷項中減去。所謂奢侈消費(charges somptuaires)，一般是指與狩獵，遊艇，奢侈的居住招待等相關的費用，一般都是企業用於取悅客戶的。企業主和高管的個人消費也是不能減去的，比如國內很常見的報銷餐館的消費。我的稅法老師是稅務的公務員，他說他會真的看點了什麼菜，如果是消費時間是雙休日，發票上顯示點了兒童套餐之類的，他會排除掉。可見他們審查的細緻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 還有一個比較特別的是關於企業買車和汽油費用。買轎車是不能減掉的進項，國家認為「老闆們不需要開車上班才能創造價值」。買卡車等工業活動的功能車輛是可以減掉的進項的，因為「為生產活動所必須」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以增值稅徵收有一個比較重要的原則就是「于企業的生產經營直接相關」，與之無關的不予以鼓勵，不能減掉進項。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的汽油減掉進項的比例不同。污染越嚴重的稅率越高，鼓勵企業使用清潔能源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 有的行業會出現因增值稅而產生的收入，稱為crédit TVA。&lt;br&gt;這有可能是因為企業的階段性經營不善，買入多餘賣出，這種情況下國家不會退回差額，而是累積到稅額回正的時候從應繳稅額里減去。&lt;br&gt;有的時候這種現象是結構性的，比如所有的餐飲行業。法國餐飲行業銷項稅率是7%，而進項稅率是通用的19,6%，所以銷項永遠小於進項，這種情況下，不是你向國家交稅，而是國家定期倒貼給你錢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21048795/answer/17004362
</link>
<author>
Koma
</author>
<title>
为什么公众对iTunes评价如此两极分化？
</title>
<description>
就平时听到的情况来说：喜欢iTunes的，都是用iTunes来管理音乐的，就算没有iPod和iOS设备，他们基本还是会使用iTunes。而抱怨iTunes的，大多只是用iTunes来同步其移动设备，他们只希望从文件夹里将文件放到移动设备就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为音乐管理软件，个人觉得iTunes是很棒的。本身就使用iTunes管理音乐的人，就算要同步移动设备，也不会很麻烦。但是对于仅仅因为购买了Apple的移动设备而必须用到iTunes，对音乐没有管理需求，或者以其他方式管理音乐的人来说，的确比较麻烦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21019843/answer/16945904
</link>
<author>
东林君
</author>
<title>
为什么给考上清华大学的高考状元立塑像会遭到那么多的争议？
</title>
<description>
反对几乎所有的答案。&lt;br&gt;不知道是不是因为知乎的创建者是一群IT人、程序员，导致这里的社会科学的讨论也充满了“黑板经济学”、“黑板社会学”、“黑板法学”。&lt;br&gt;你们有人注意到这其实是个国家级贫困县吗？你们有想过自己老家的人的生活状况吗？你们多少年没有踏出京沪广深一步，踏出去也只是旅游了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那种地方（甚至可以说是湖北的所有地方），他们几乎没有其他的出人头地的机会，他们在学业里能接触到的时事就是政治教科书和少量都市报，能了解的历史和历史观就是历史书。不然就考不出来。他们的“中国梦”就是你们轻蔑耻笑、不屑一顾的“十年寒窗无人晓，一举成名天下知”这样“庸俗功利”的梦。如今考出来了的各位谈素质教育，谈“高考状元尚无建树”，谈奴性，一股浓浓的道德优越感充斥始终，有想过贫困家乡的发展其实远远没有你这两年世界观崩塌重建的速度快吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我因为高考成绩尚可，每年都会回母校或演讲或拜访老师，我每回家一次世界观都会不一样，但是每次回去，高中生教室里，那桌子上摞起来比人还高的参考书，那往死里背的字典词典语文书（湖北人很多音发不准，只能背），那每天放学在学校门口送饭的家长，你觉得很好笑吗？而且这两年每次回去都高中生、初中生问我：”师兄，我来自农村，没有一个爹可以拼，那我读书到底还有没有用？“我每次听到这种话都非常心痛，我们上一辈的人没有把社会建设好，还责备下一辈的人”你除了高考什么成就都没有好意思吗？“我每次都只能告诉他们：好好读书，这不是一条平坦的路，却已是最公平的道路。&lt;br&gt;该县的做法在我们看来是很可笑，因为我们都接受过“高等教育”。但是我们有想，这样一个国家级贫困县，这样一所民办中学，多少年才能出一名学生考入名牌大学啊！这对全县的学子该有多么大的鼓励啊！至于要求这些学生、民办中学校长、国家级贫困县县长有痛恨并反抗应试教育的觉悟，我觉得我怎么都说不出口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，反对应试教育，反对**制度，反对处女情结，如今在知乎上已经成为人手一本的“政治正确用语”，但请研究、讨论社会问题的大家多出去走走，将心比心，很多人懂道理，更多的人懂观点，却很少有人懂情怀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20522923/answer/16996209
</link>
<author>
倪海宇
</author>
<title>
茅于轼是一个怎样的人？
</title>
<description>
1.  他是一位好人。上面有几位都是从人品上面来说茅老先生的，其实暗示了一点，他的有些学术或者政治观点是比较敏感的，不太适合表态。&lt;br&gt;2.  他是一位学术有成果的人。单纯谈学术观点，应该有比较一致的正面评价；&lt;br&gt;3.  他为大众谋福利，但他的观点不被大众接受。特别是他为穷人做事这点，往往不被蒙蔽的穷人理解。属于典型的被他所爱护的人群反抗的一类。&lt;br&gt;4.  他的政治观点太深刻了太全局了，深刻到一针见血，少有人能够理解。他属于那个说真话的小孩，很多时候不是真话就能被人接受的。&lt;br&gt;      譬如岛屿的事情，放在整个国家层面。你很难理解为什么在某个角落拼死拼活，在某些地区一笔带过，大块赠送。这里面或许有其他层面布局的事情，但是在一个新闻不自(.由的国度，只看冰山一角，很难理解，你也无法说透。&lt;br&gt;       譬如人.权和主.权，到底谁高谁低，国际早有定论，但是在某个国家，你甚至要打分隔符才能说明白。那大家不在一个维度上思考的时候，他的观点自然要被人唾骂。&lt;br&gt;5.   一位80多岁的非官员老人，能损害什么国家利益呢。观点越辩越明，我相信他是不怕公开辩论的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21044885/answer/16992776
</link>
<author>
袁梦源
</author>
<title>
长颈鹿头上两个啾啾是什么？有什么特殊用途吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;禁止任何形式的『合理使用』、转载、商业演绎于知乎外网站, 谢谢合作, 违者必究! &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大清早被题主的用词萌翻了, 蹬腿ing…&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个「毛啾啾」是骨质化/钙化的软骨骨突（ossified cartilage), 专业用词是Ossicones. (中译渣, 不翻了哼).&lt;br&gt;这种骨突也就只有长颈鹿这种奇葩生物会长, 其他鹿鹿们长的叫鹿角( horns), 是骨质的犄角. &lt;br&gt;已经灭绝的长颈鹿的亲戚短颈鹿也长骨质软骨骨突, 比现在长颈鹿的威风多了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/87/c387dfa48e124dbe07add9c342057778_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c3/87/c387dfa48e124dbe07add9c342057778_r.jpg&quot;)'&gt;图源: &lt;a href=&quot;http://faculty.washington.edu/ggeck/EcksGallery/EckPict13.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;faculty.washington.edu/ggeck&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/EcksGallery/EckPict13.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了更好的把长颈鹿角和一般鹿角拿来对比, 为了为了防止世界被破坏, 为了维护世界的和平, 贯彻爱与真实的邪恶, 特此贴出对比图揭露长颈鹿这可爱又迷人的反派角色:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/50/e4505c42a7e754178cbd2c47a013e548_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e4/50/e4505c42a7e754178cbd2c47a013e548_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;对! 我图森破图乃衣服的知友啊, 左边狰狞冷笑的邪物就是长颈鹿的头骨.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么? 没看清? 洒家这里有清晰无码大图哟~:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/de/73dec111db81f99aba3436dee6147a5f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2048&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/73/de/73dec111db81f99aba3436dee6147a5f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;从对比图不难看出二者的区别.&lt;br&gt;不过要真有较真儿的同学...算了继续上图:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/78/4578a40af4b9c9c1a8217505f1fdf02f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;566&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/45/78/4578a40af4b9c9c1a8217505f1fdf02f_r.jpg&quot;)'&gt;现在呢?&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于这两个/三个( 对, 有的奇葩&quot;鼻梁上&quot;也会有个, 呈倒品字型.)骨突的作用, 无非打架顺手而已.&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实对于长颈鹿来说对付天敌撒丫子跑就行了, 但是对马子被抢的雄性长颈鹿和老公不守夫道的雌性长颈鹿以及不愿意被同伴欺负的幼年长颈鹿来说, 这种犄角配合着他们的脑袋和长脖子, 运用杠杆原理冲向目标「交颈缠斗」, 简直就是自然界杀伤力最大的羊角锤.&lt;br&gt;当然它们其实打架更多靠嘴.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以萌妹子同学, 这就是个鸡肋设置的武器装置而已, 莫非你以为, 这俩「啾啾」是掌控大非洲和动物园的鹿游器咩？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/03/7c035edf795086ea45cd186d5d869c55_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7c/03/7c035edf795086ea45cd186d5d869c55_r.jpg&quot;)'&gt;[上图与回答息息相关生死与共]&lt;br&gt;长颈鹿:&quot;报, 报告园长, 今, 今天信号有点儿不稳定...&quot;&lt;br&gt;园长:&quot;破孩子你不会占领高地扩大覆盖啊?! &quot;&lt;br&gt;长颈鹿:&quot;人, 人家恐高嘛...嘤嘤嘤嘤园长好凶....&amp;gt;&amp;lt;&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了, 忍不住显摆一下, 因为长颈鹿背上的驼峰和菱形皮肤纹样, 在很长一段时间里它们被叫做：「camel-leopard」, 这也是其物种名：「camelopardalis」由来的原因.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;禁止任何形式的『合理使用』、转载、商业演绎于知乎外网站, 谢谢合作, 违者必究! &lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21037055/answer/16991585
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
建筑学上可以允许的误差是多少？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实际的误差肯定是厘米级以上的，动辄几厘米都是很正常的。&lt;/b&gt;理论上允许的误差，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yeungxin&quot; data-tip=&quot;p$b$yeungxin&quot;&gt;@杨新&lt;/a&gt;同学说的很清楚。但可惜我们的中国特色啊，这些规定只是理论上的，说说我了解到的实际情况吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能重要的项目、地标性的项目、有重大意义的那些项目，质量标准会严格一些，对于绝大多数的普通工程，这个误差就大了去了。我们去工地上，现场连尺子都不用，浇筑楼板的时候大概在模板上画条线就行了，完全目测，板厚100、110、120、130基本没什么区别，150的略微高一点就行了。放钢筋也是一样，间距100、120、130都没什么区别，就是拿手一扎，差不多就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学的测绘课教授讲的段子，他自己买房子，闲来无事扛着全站仪就去了，到处贴激光反光片，实际测量了一下。算算面积，跟产证上一比，嚯，白赚了不少面积！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个工地上的精装修房，铺木地板。木地板从一面剪力墙开始往对面的剪力墙铺，铺过去之后发现木地板的走向跟对面那面墙不平行，中间是个三角形的缝，而且差得还不小。也就是说，这个房间不是个矩形，实际是个梯形的……没办法，削木地板把这个三角形的缝填上呗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于那些重要的部位，你没法做的精确，就只能往尽量有利的那边不准确了。比如抗震缝什么的，小了绝对不行，那就尽量大点呗。再比如异形柱框架，本来截面就小，20厘米宽，有的还配3根竖向钢筋，要是做的比20厘米还小，钢筋排布都困难，那就索性做大一点呗。对于异形柱，规范里的截面尺寸允许偏差值全都是正值，不像其它误差允许值都是正负多少，就是贯彻”宁可做大也不要做小“的原则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说白了，房屋土建这个东西精确度还是比较低的，原因也简单，这些误差无伤大雅。为了追求严格的精确而付出的汗水和辛苦不太值得，如果你去过烈日下或者寒冬里的工地，看一下工人师傅们吃的东西，你就明白，不要太苛刻了，有点误差算不了什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，像日本、德国那些以精工著称的地方，房屋土建精确度的确是很高的，基本能达到我们规范的这些要求。但话又说回来了，人家那些工人什么待遇？人家一天工作几个小时？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那这些误差怎么办呢？别担心，后期的室内装修也是一个劳动密集行业，全部手工操作。&lt;b&gt;大差不差的这些误差，基本都被有经验的装修师傅给处理了。&lt;/b&gt;门窗等等也都是量测现场尺寸，不是只看图纸就下料加工的。所以，这些误差对最终的用户来说，也造成不了多大的困扰。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20993022/answer/17005106
</link>
<author>
大果
</author>
<title>
有 1000 万资金，该怎么去切入一个互联网创业项目？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@wang sky&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-sky-56&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-sky-56&quot;&gt;@wang sky&lt;/a&gt; 的答案匪夷所思，令人瞠目。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;把钱还给你爹，出去游历工作，一直到你不会问这样的问题时，再创业&lt;/blockquote&gt;归纳得出其中三个要点：&lt;br&gt;1. 把融得资金返还投资人&lt;br&gt;2. 不要创业&lt;br&gt;3. 能成功的创业者不问「资金已到账如何做项目」这样的问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论哪一点，都不是在直接回答问题，尤其前两点，不像任何一个创业者会采纳的策略。细一分析，内在逻辑自然显现出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于第一点。&lt;/b&gt;不做动机揣测，但题主在返还资金之后，客观上在资金方面就与我们这些草根创业者站在同一起跑线上，我想这是那条答案获得近千票的一个可能的主要原因。至于创业开始之前就返还投资对于创业者的影响，哪位赞同者考虑过？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于第二点。&lt;/b&gt;我只说自己的想法。如有雷同，纯属人性。2013 年，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20965476/answer/16748068&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;进入页游的门槛已过千万&lt;/a&gt;，对于题主拟进入的移动社交或互联网教育领域，门槛想必只高不低。创业者与按无论任何标准划分的人类小族群一样，十有八九都是普通人——没钱，没人脉，没各种资源。「但我们有梦想」，呵呵。我也曾梦想凭借不是资金，而是别的什么东西，技术也好，创意也好，执行力也好... 死磕下去，越过&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20110981&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业公司的生死线&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，没有人会傻到真的相信钱少比钱多好。「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20993022/answer/16989892&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;钱多不一定是好事&lt;/a&gt;」自然在某种情况下成立，但与黑白脸策略相仿，当你听到它的时候，它就多少失去了效力，你会多加注意。再者，每个创业者都有无数个点子想尝试，别人的点子在你看来自然是「哦，呵呵」，你自己的点子自己永远觉得百试百灵，可惜钱不够，不敢乱花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，我自己是希望尽量与跟我一样一分钱得掰十瓣儿花的创业者竞争，而不是这种钱多不怕赔的主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于第三点。&lt;/b&gt;沒有人没有问题，就连释迦牟尼也有问题：「须菩提！于意云何？可以身相见如来不？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在这一点上，我想我比较理解&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@wang sky&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-sky-56&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-sky-56&quot;&gt;@wang sky&lt;/a&gt;，以及投了赞同票的 1131 位知友。的确，在我们心中，一个靠谱的创业者应该是对战略目标和路线图成竹在胸，只是具体战术上由于经验欠缺，需要请教。题主的问题，类似于一个将军上来就问全体指战员（其中指不定还有敌军细作）「大家伙唠唠，这仗怎么打？」，在影视剧之外的现实中见到确实给人以不靠谱之感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，正如释迦牟尼也不是 literally 不问问题一样。你知道题主究竟是什么情况？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不知道题主是什么情况。「知乎精神」（现在还有人说这个词么？我 out 到什么地步了？）向来鼓励大家正面、直接回答问题。况且，题主在问题补充信息中提及了若干具体问题，如团队建设、项目启动和财务制度。这些问题在知乎上都有相当数量的优质答案，而互联网创业相关内容也正是知乎创立初期的金字招牌之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个创业者，当我有了疑问，第一反应是 google，第二反应就是知乎。上一代人创业的时候还没有知乎，可现在我们有了。为什么不让知乎发挥它应有的作用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是答案正文。相关专题在知乎上有一些索引，但找不到了，于是我临时起意手砌了一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于创业团队&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19971555&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;老板靠什么带团队？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19551593&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业公司应该如何招人？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20038751&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业型公司的氛围应该是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20758709&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业团队会议有效时间如何把握？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19624560&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么样才能找到一个靠谱的技术合伙人？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19759703&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业团队都有哪些有效的团队管理方式？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19900911&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何在实战中锻炼领导力？怎样管理手下的能人？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20014151&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业者如何管理好从大公司出来的年纪稍大的员工？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19593705&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;团队成员之间相互信任，对于团队的执行力有多重要？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19764702&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何降低技术型团队或者职能团队中优秀人才的流失风险？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19698513&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业的不同阶段，技术负责人（CTO）应该承担什么样的角色？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19947297&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;只有项目创意，不懂技术，如何组建初期团队？如何选择技术合伙人？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20045768&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;新上任技术主管、带领不到10个人的小团队，我需要具备哪些知识或者如何让自己快速成长起来？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20732055&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业公司没有大公司的安全感、各种福利待遇，怎么激发大家热情把活干好？需要建立什么样的激励机制等？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;查看更多关于&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19558005/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;团队&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19560719/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;团队建设&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19561682/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;团队协作&lt;/a&gt;&lt;br&gt;p.s. &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19604384&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业者问投资人 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;p.p.s. &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19604387&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业者问律师 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于项目和产品&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20624296&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;互联网的闭环到底是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19668599&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品经理有哪些经常犯的错误？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19911326&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;多项目同时进行如何做好进度管理？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19677325&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;优秀的项目经理需要具备哪些品质？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19769008&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;腾讯公司的产品立项流程是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19770653&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;做出上亿用户的互联网产品，需要哪些能力？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20315423&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;启动新项目时，大家新项目立项的依据有哪些呢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20358385&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;互联网项目以什么标准判断何时启动客户端开发？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19804611&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在知乎上，最值得关注的「产品经理」系列问答有哪些？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20123841&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;豆瓣、果壳、点点是怎样解决冷启动的问题的？如果是你来运营一个刚出生的产品，会怎么做呢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;查看更多关于&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19557541/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;项目&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19560856/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;项目管理&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19564273/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;项目经理&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19551325/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品经理&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于财务&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19637436&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国合法避税有哪些途径？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19678660&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在创业公司工作，期权怎么发放？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19831563&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业公司如何招聘合适的财务经理？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19632603&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业者们你们是如何管理财务问题的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19658256&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对于创业者来说，有哪些比较好的财务类入门书籍？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19831559&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业公司在不同阶段对财务岗位的要求分别是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19551409&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;初创公司如何设置期权池（Option Pool）？如何操作？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19757264&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;给创始团队分配股权/期权，在大陆的有限责任公司框架下怎么操作（实现）？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19843383&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;早期创业公司用差旅发票报销方式直接给员工现金工资，这种做法会带来什么问题？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20323877&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创业公司，留 10% 的股份为期权，在期权未兑现之前，这部分股份是否由创始人代持？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;查看更多关于&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19564876/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;财务&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19618593/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;公司财务&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于移动社交&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19563692&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;社区运营 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19585106&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;社交网络 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19628140&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iOS 开发 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19637909&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;移动应用用户行为 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19637240&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;移动开发者的现状、收入、案例、成长经验 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19638134&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;移动互联网（设备、应用、开发者等）市场数据 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19637243&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;了解 App Store 的审核、限时免费、排行、推荐机制等 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20274454&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;专题：有哪些不能不知道的移动应用开发推广指南和移动互联网数据 ？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别鸣谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@OurDearAmy&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ourdearamy&quot; data-tip=&quot;p$b$ourdearamy&quot;&gt;@OurDearAmy&lt;/a&gt;，现在我比那时要懂你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于互联网教育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20675500&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看网易云课堂？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20285676&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有哪些值得推荐的学习网站？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20007479&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;网络实时视频教育在中国是否有前途？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19626596&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Megastudy 这样的模式在中国是否能行得通？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20886252&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;非应试教育是否会成为在线教育未来的巨大机会？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19747464&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;网络教育、远程教育等教育培训行业的发展前景如何？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20001067&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;麻省理工将给公开课学习者发认证，此行为有多大意义？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20756580&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么说在线教育在未来两年会迎来爆发期？会像电商一样普及吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20601004&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在 YY 教育上教 Photoshop 的邢帅老师是怎么做到 4 年收入 3000 万的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20886257&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在线教育到底是卖产品还是卖服务？在线教育如何平衡免费与收费间的关系？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;查看更多关于&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19562940/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在线教育&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19553176/top-answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;教育&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;终极问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19758839&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你为什么要创业？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在知乎找到创业伙伴、找到项目、成立公司的已经有了，期待看到第一个起于知乎的项目成功上市。祝题主好运。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20937386/answer/17000380
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
从古至今有哪些堪称经典的公关活动？
</title>
<description>
有些人好像把公关和游说混在一起了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公关的英文原名叫：propaganda&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来因为一战，这个词永远的和政治宣传，尤其是战后苏联的洗脑式宣传捆绑在了一起。现代公关之父 Edward Bernays 自己在一战期间也参加了美国政府为了制造一战舆论的政府宣传机构。于是，Bernays 发明了 public relationship 这个词来取代已经臭名昭著的 propaganda（Bernays 自己的公关名著，就依然取名 《Propaganda》）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这能让公关这个词换名字的共产党洗脑术，就是最经典的公关活动。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20993022/answer/16999179
</link>
<author>
Amos-RH
</author>
<title>
有 1000 万资金，该怎么去切入一个互联网创业项目？
</title>
<description>
我在两年前经历过和你相似的情况，虽然不是做互联网。&lt;br&gt;所以我讲讲我当时的考虑和现在的结果，希望能给你带来一点帮助和启发。&lt;br&gt;时间回到三年前，那时我刚回国，先在家里的公司上班了一段时间，工作一年后由于各种原因离开了公司。&lt;br&gt;那个时侯我有两个选择，一是去找工作，上班；二是自己开公司。&lt;br&gt;考虑了很久还是决定自己开公司，当时理由如下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我觉得创业肯定是要熬夜的，等年纪大了我就熬不动了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;假如我去公司上班，年复一年的重复同样的工作，我怕我的激情和冲劲会被消磨掉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;去上班只能接触公司里自己负责的一个方面，而开公司则可以全方位的了解公司运营的方方面面。可以更好更快的学习融入社会。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我可以问我爸爸要钱，所以最难的一块资金问题对我来说不是问题。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有条件高起点步入社会，我才不要从打工做起。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;于是我就开始大街小巷的逛，天天约朋友喝茶聊天，关注各行各业的新闻，开始找项目准备开干。&lt;br&gt;我找的项目是做家政。当时是这么想的：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;投资金额小，当时估计几十万应该就能做到盈利。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;市场前景广阔。当时考察的家政公司都在喊人手不够，一个个的往外推生意。我就觉得现在人民生活水平高了，家里请个家政什么的肯定是必然趋势么。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;觉得家政主要是管人，而当时我就觉得把人管好是最重要的技能了，在什么公司都用得上。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做家政会有大量的和社会弱势群体打交道的机会，便于我多看多听多学。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不会整天坐办公室，可以逼我自己多跑客户，多亲力亲为。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不像搞投资、房地产、政府工程什么的，需要很多的人脉，要担很大的风险。对于刚进入社会的我来讲，这是一个埋头做事也能成功的行业。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;调查市场了之后觉得现在的家政市场有诸多不足，心里有很多的关于改进的想法和念头想要尝试，觉得机会大把。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;确定了项目之后我就找了个合伙人，也没有算良辰吉日我们就开始招人、找办公室、注册公司、购置设备、开发市场。期间发生了很多事，有开心的，但更多的却是让人沮丧甚至是愤怒的。&lt;b&gt;很多时候你会有一种很深的挫败感和无力感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就在一个月前，我宣布了公司解散，所有的投资全部打了水漂。&lt;br&gt;虽然失败了，但是我的思维方式已经发生了重大的转变：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我意识到了和40岁生意人之间的差距，谈判、经验、砍价、质量、重点的把握，在他们面前我嫩的就像一颗小白菜。他们或许不会装app，但是作为一个家庭的经济支柱，他们的商业嗅觉是我拍马也赶不上的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;个人精力管理和时间管理的重要性。熬夜其实不好，长时间保证自己的状态和最大的工作效率才是正确的做法。你可以运动、生活规律化、重视注意力曲线、采用GTD和番茄工作法等等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;团队和优秀人才的重要性。手下有了一个诸葛亮，你就能吃嘛嘛香、睡沉沉觉；而不是人越多越好。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做老板和做员工都不错。做老板可以按照自己的思路建设公司制度和文化，但要对所有事负责。做员工可以专注于自己手头的工作，少操心很多不必操心的事。更重要的是老板的收入要看公司的效益，员工则可以和老板谈工资奖金，指不定谁多谁少。分工不同、选择不同而已，两者其实没有高下。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;开公司花的钱绝对比预计的多得多。除非你有一个好的财务帮你盯着，这个我推荐LZ一本书《给你一个公司，看你怎么管》。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;创业的时候，钱不是你最需要准备的东西。因为有了经验、能力、产品、团队，投资者就会蜂拥而至。热钱哪里都有，但是你是独一无二的，当你和你的团队累积了无数的经验，成为了智慧和胜利的象征，这才是谁都无法夺去的财富吧。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;送公司解散到现在的一个月里，我走访了一些远方的朋友，制作了一份自己的简历，整理过去一年的得失和分析失败的原因，读了很多书单上待看的书籍，看了不少硬盘里放着的新电影，报了一个钢琴学习班，好好享受了一下生活。&lt;br&gt;而就在前不久，一个开公司时接触过的供应商找到了我，希望能和我合作开一个天猫商城，将他厂里的存货在线上进行销售。因为他觉得我在创业的时候有干劲、有想法、能坚持，是一个值得托付的人，于是一听说我公司不开就来找我了。而最近我正在他的厂里做学徒从头开始在了解整条生产线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到你的问题上来，有了1000w，怎么去启动一个创业项目。&lt;br&gt;我的建议如下：&lt;br&gt;1. &lt;b&gt;像我当初那样，列出来你是怎么想的。&lt;/b&gt;为什么创业？为什么选择这个项目？这会帮助你在创业的过程中路不会走偏。&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;你需要一个团队，一个有能力的核心团队。&lt;/b&gt;有能力的意思是某单项业务能力上比你出色，核心的意思是给极低工资还能够坚定不移的没日没夜和你干活。最少得有一个这样的伙伴或者我称之为战友。&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;肯定自己的价值，坚信你做这件事情的意义。&lt;/b&gt;你有1000w，不偷不抢光明正大老爸给的，还不用上税。你大学刚毕业，那又怎么样，诸葛亮出山前也没带过兵打过仗。你想创业，而不是吃喝嫖赌浪费大好时光，完全值得肯定。&lt;br&gt;4.&lt;b&gt; 不要靠你老爸。除了钱，其他再别去找他了。&lt;/b&gt;别人给的我们不会珍惜，别人帮着做好的我们无法感受到价值，别人犯的错无法帮助我们成长。既然要做就做的硬气一点，自己从询问开始，从头一步一步自己做，先浪费时间再浪费钱。记住，从你离开你老爸的一刻起，你经历的全部都属于你自己，是别人无法夺去的无价财富。&lt;br&gt;5. &lt;b&gt;管好你的钱。&lt;/b&gt;创业者对财产的把握要精确到分，最小的货币单位。忘掉你的1000w吧，询问别人的时候不要提你有钱。做老板的时候更是要像一个精明而吝啬的穷光蛋，通过行动告诉每一个员工，我们要省下可以节流的每一个铜板。公账和私账要分开，一旦你有了”我有1000w呢，浪费个一两万的算什么“这个想法，我告诉你，等你回过神来，你的口袋里就剩不了几个铜板了。你的员工、客户、供应商一定比你浪费的更狠。&lt;br&gt;6. &lt;b&gt;从头做起，高起点、低姿态。&lt;/b&gt;把你的名牌和脾气都收起来，时髦的发型都剃了。投资的原则不是收益能有多大，而是失败了能不能保本。在这次失败可能性高达99%的创业之旅中，你要是没有亲自体验过、被拒绝过、熬夜过、大太阳下浑汗如雨过，那你就亏大了。&lt;br&gt;7. &lt;b&gt;专心做事。&lt;/b&gt;就像我鉴别阿姨是否认真工作的方式，就是看她在干活时是专心盯着手上的抹布还是左顾右盼的。专心做好手头的事，机会会来找你的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我想说其实这里只是很少的一些心得和体会。创业需要我们不断的学习、总结、每天进步。&lt;br&gt;路漫漫其修远兮，祝你成功！&lt;br&gt;希望对你有帮助！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21046919/answer/16998796
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
如何让普通人理解物理学中「场」的本质？
</title>
<description>
「场」是用于物理的数学工具，其本质是&lt;b&gt;对空间中的每个点赋予一个量&lt;/b&gt;，可以是标量、向量或者张量。&lt;br&gt;从数学的角度理解，场是一个函数，定义域是空间，值域看情况。&lt;br&gt;比如温度场是一个标量场，空间中每一点都对应一个标量，表征该点的温度。类似还有势场，密度场。&lt;br&gt;比如电场是一个向量场，空间中每一点有一个向量表征单位点电荷受到的力。类似还有磁场，流速场。&lt;br&gt;经典力学中的引力场是向量场，给空间中每一点赋一个向量，表征单位质量的质点在该点受到的力。&lt;br&gt;广义相对论中的引力场是张量场，爱因斯坦场方程中涉及曲率张量、应力－能量张量、度规张量等。&lt;br&gt;其中曲率张量场给时空中每一点赋予该点的曲率张量，表征时空在该点的弯曲。&lt;br&gt;另外，数学工具「场」描述的物理对象有时也叫「场」，比如电磁场，这个对象有人认为是一种「物质」。我认为「物质」没有明确定义，所以对此不做评价。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20993022/answer/16992304
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有 1000 万资金，该怎么去切入一个互联网创业项目？
</title>
<description>
————&lt;br&gt;再多说两句吧，我的这份回答到此为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主再次更新了补充说明&lt;br&gt;『我是依靠自己的考的大学，也是依靠校园招聘自己找的国内互联网公司（BAT中的一家）的工作，没必要靠关系去找一份工作。目前也没女朋友，自己在外面租了一个公寓自己住，偶尔回家，没有自己的车，偶尔用用父亲的。我不喜欢父亲的业务，也不想去继承他那的产业。我不是独生子。』&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能是我回答中『有一千万就去北京上海再买套房收房租，再托关系进个靠谱的互联网公司踏踏实实学几年』对你有所冒犯。&lt;b&gt;我自始至终，对于你的父亲，对于你的能力没有任何质疑和讽刺。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我的论点在于：&lt;br&gt;首先，你第一次的提问里『国内本科毕业一年多，计算机专业，以要搞互联网创业为由，和老爸要了1000万（已到账），他放手让我去干，之前想做移动社交、互联网教育等项目，可钱到后不知道如何下手了。求指导。（投资的事情不干）』&lt;br&gt;给我感觉你对于钱并不尊重，或者说把钱在创业中的作用看的过重，这是我提醒你父辈应该要对你负责，你也要对父辈负责的理由。&lt;br&gt;其次，『之前想做移动社交、互联网教育等项目』，这两个都是很泛泛的概念且热门烧钱的项目，虽然你后来补充『项目方案计划书，也都给父亲看过方案，他说他不懂互联网，觉得两个方案都可以去尝试』，但总体来说，你对这次创业并没有清晰认识，这是我提醒你认清自己能力的原因所在，并不是说你能力不行。&lt;b&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@大果&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/daguo&quot; data-tip=&quot;p$b$daguo&quot;&gt;@大果&lt;/a&gt;的回答是对 创业 这一话题很好的总结，却并不是适合你的回答。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最后，我建议你托关系找一份工作，是指利用你的，你父亲的人脉、资金，去你钟意创业方向的公司，站在一个更高的起点，接触市场、产品、资金运作、管理等等，而不限于技术，并不是说你必须进BAT才算靠谱。这也是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@wang sky&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-sky-56&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-sky-56&quot;&gt;@wang sky&lt;/a&gt; 回答的立意点，我是赞同他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于投资，我的回答一直稍显文不对题，也许大果的回答才是你想要的好答案。至于其他人总结的再多、再正确，终究需要你自己去试错。&lt;b&gt;别人没有权利阻止你做自己想做的事情，但也没有义务为你免费提供建议，还要接受你的讽刺。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以耐下心咬文嚼字解释这么多，是因为我跟你的背景、学历、想法、年纪都比较接近，父辈经商、国内名校毕业、毕业不过三载、非独生、在国内top证券公司工作。在你身上看到一些我以及身边朋友的影子。而看前后你面对别人批评的态度，实在不好。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@wang sky&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-sky-56&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-sky-56&quot;&gt;@wang sky&lt;/a&gt; 批评你，你的回应是『滑稽』。而我的回答让你感觉被质疑和冒犯，这也是不自信的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然你已决心创业，那么知乎上的内容看看就好，回归你的生活，去现实中去寻求更好的引路人和合伙人。不管怎样，祝福你。&lt;br&gt;————&lt;br&gt;更新：&lt;br&gt;没想到这个问题被这么多人关注。题主修改了补充说明部分，既然题主说到已在上班，方案已有，只是具体操作有些见疑。我的答案瞬间变得有些不合时宜。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@大果&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/daguo&quot; data-tip=&quot;p$b$daguo&quot;&gt;@大果&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Amos-RH&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/amos-rh&quot; data-tip=&quot;p$b$amos-rh&quot;&gt;@Amos-RH&lt;/a&gt; 的都是不错的回答，分别从理论和实践回答了你现有的疑问。等待更多精彩答案的出现。也祝愿能够见证在知乎上一个好的创业项目出现。至于&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张雨澄&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-yu-cheng-67&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-yu-cheng-67&quot;&gt;@张雨澄&lt;/a&gt; 对我回答的理解和质疑我觉得挺遗憾的，也不多解释什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我原有的答案暂时不会进行修改，留待补充。你的年纪，经验，做事态度并不是我不看好的主要原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;你自己都没有一个成熟的想法或规划，空口白话一句互联网创业，你爹就会把一千万交给你？&lt;br&gt;如果你爹就这个水准在社会上也混不到随手扔给儿子一千万玩儿的层次。&lt;br&gt;要么你在玩我们，要么你在玩你爹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，也有可能是我没到你那个层次，你又是一挺有心的合格纨绔，所以我尽量直白地多说几句。如果这问题只是个钓鱼帖或假设帖那我也认了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，父辈不会或不应该这么不负责任。&lt;br&gt;我大学时候跟几个学长合资炒股，求爷爷告奶奶要来了两百万，10年股市不景气，没赚到什么钱。就这样，每交易日，每周末，每月还都要向家长汇报交易记录和总结，比客户还难对付。但我想，这才是家长应该的态度，如果你父亲能随手扔给你一千万，那你也能随手把它败光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，咱没那个能力。&lt;br&gt;我身边有几个朋友跟你类似，心气挺高，想法很多，有建马俱的，有投医疗的，有炒铁矿石的，资金规模更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果呢？投马俱的。老爹出面准备好一切，场地、马匹、管理层甚至清理工，让他管理，分分钟玩砸。&lt;br&gt;投医疗的和矿石的最后给介绍了靠谱的团队项目后资金入股了，这里资金入股的意思就是只负责出资和分红。&lt;br&gt;这几位朋友可真不算纨绔，都是lse ubc nyu留学回来的。我本人是国内P大毕业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在咱这个年纪，有想法是好事，长期生活在父辈阴影下，想做点成绩出来证明一下自己无可厚非。也确实有人拿不错的项目忽悠你，动心了想捞一把也能理解。但咱可千万别高估自己的能力。要知道上天都是公平的，你有了财，才这个真不能再比别人高到哪去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，互联网算个高门槛、高风险行业，一千万你扔互联网顶多是个不上不下的水准，除非你手头有现成的项目或团队。即使团队靠谱，在这么个领域，你玩不玩的转还得另说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结，把钱在对的时间交给对的地方和对的人。&lt;br&gt;我建议你，有一千万就去北京上海再买套房收房租，再托关系进个靠谱的互联网公司踏踏实实学几年，万把块钱加上薪水也够咬咬牙花花了。之后可以把房子抵押贷款，参与一支团队创业。最后才能考虑你自己拉扯一支队伍。我管这条路线叫做『让屌丝为你卖命』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面有人说把钱还给老爹也是可行的，当然不是直接把钱还回去。而是以这一千万作为你的资金去入股你老爹的项目，或者换成你老爹公司的股份。我管这条路线叫做『让老爹为你卖命』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果以上两条路子你不喜欢，那我建议你宁可把一千万花了，也别扔进互联网行业。对你老爹来说结果都一样，对你来说过程可不一样。不买车不乱整一千万还是能玩挺久的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于楼上那些说你老爹把钱扔给你就做好全没准备，只为锻炼你的那些人那些话。你听听就算了，相信我，败钱的效率比学习效率可高多了。一千万在你这基础上啥都学不到。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20250729/answer/14657708
</link>
<author>
施振伟
</author>
<title>
「XX 自古是中国的领土，所以中国对此拥有主权」的说法站得住脚吗？
</title>
<description>
先占是领土取得的一种方式，讲个案例就明白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕尔马斯岛是一个可以居住的小岛，位于菲律宾（西班牙殖民地）与印度尼西亚（荷兰知名地）。1898年12月结束美西战争的《巴黎和约》规定，西班牙将菲律宾和帕尔马斯岛割让给美国。1899年美国将此条约通知荷兰时，荷兰对割让没有表示反对。1906年美国驻棉兰老岛司令视察帕尔马斯岛时发现岛上飘扬着荷兰国旗。美荷在进行外交接触后于1925年1月签订仲裁协议，将该岛主权归属问题交海牙常设仲裁法院解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海牙法院在1928年4月4日作出裁决，裁定“帕尔马斯岛完全构成荷兰领土的一部分”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、当时的仲裁员认为，在对某块土地的主权发生争端时，&lt;b&gt;考虑的关键是领土主权是否继续存在而且在争端发生时仍然&lt;/b&gt;&lt;b&gt;存在。取得主权的一个最重要因素是它的持续性，即持续平稳的行使着领土主权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、先占中的所谓占领必须是有效的，有效占领才能产生领土主权。&lt;b&gt;所谓有效占领就是能对在该地区上的该国及该国国民的权利给以最低限度保护的那种占领。这种最低限度的保护有各种形式，比如设立了传教站、有邮路、派遣了官员或士兵等等。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、而所有持续行使主权，并非不可以有中断，因为对于一个遥远和只有土著居民居住的小岛来说&lt;b&gt;，荷兰的国家行为比较少是符合实际的，但不影响主权的持续性。而且主权的持续性无需追溯到远古时代，因为考察当时或稍早之前的时期就已经足够了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;而所谓平稳行使主权，是指没有外部干扰。荷兰在行使主权时并未有西班牙或美国提出反对，所以其占有是平稳的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然西班牙首先发现了该岛，但没有实行有效占领，即没有行使主权的愿望，后来此岛又被荷兰占领，直至美国人介入之前，荷兰人一直对该岛实行着持续、平稳、有效的占领。西班牙人从来没取得过该岛的主权，所以在美西签署条约，割让此岛时，西班牙本就无权，当然美国作为继承国当然也无权取得此岛的主权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：所以，我国外交部门的措辞显然是站不住脚的。学国际法的时候，我们教授曾经专门批评过此种说法显然有违现代国际法的立法精神，体现的是一种背道而驰的大国沙文主义态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更因为中国的历史比之西方更加复杂，如果先占可以追溯到远古时候的话，历史上的很多事情都无法解释了。比如今日的内蒙、外蒙等地，内蒙在今天当然是中国的领土，但是历史上内蒙一带一直是游牧民族生活的地方，汉族政权和游牧民族在此多有征战，如果以传统上的长城、阴山为界的话，很多地方其实汉族政权是没有实际有效占领的，那是否现在蒙古国可以主张内蒙一带“自古以来是蒙古国的领土”呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于南海问题，自古以来很多岛屿是无人居住的，既然无人居住，就没有最低限度的保护，不存在有效占领的问题。所以我大胆推测，现在越南等国对南海岛屿的占领才是真正的有效占领，因为越南占领这些岛屿时间很长（有些估计有五十几年了），而且渔民、驻军等构成了有效占领。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能因为你历史上划了啥地图，就来主张这个地方是我的，这是典型的强盗逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请从学术角度交流，毋喷。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19986346/answer/16409266
</link>
<author>
黄新宇
</author>
<title>
若见到一个已被充分洗脑的朝鲜人，用何种逻辑解释最容易让他对金氏政权产生疑问？
</title>
<description>
      我来说一个故事，在2005年，我在大连渤海边上大黑石一个别墅里给一群朝鲜的技术人员讲课，他们好象国家部门下面的研究所，想自己开发嵌入式防火墙，但是当时东北没有太多嵌入式开发人员，因此把我从深圳叫上去上课。在一个月的时间里，我跟他们吃住在一个别墅里。因此大家很多深入了解。&lt;br&gt;      朝鲜情况大家都知道，生活很苦。我跟他们是分开吃的，他们吃得相当节约。但是我经常提醒自己，人和社会复杂的，每个人生活道路不一定由本人决定，因此人家过不上你的生活就得有义务听你的教诲。更何况，你笑人家被洗脑，在巨富眼里，你也只是一个房奴，打工仔。因此你无权对你不熟悉的社会里的人说三道四，那是人家生活方式。特别你从一个媒体报道里知道一点，就开始做人家人生导师，实在是很浅薄的做法。中国人同样在国外碰到西方人问你类似问题吧，你心里如何在想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;        所以我的观点，与不熟的人初次打交道，先是要尊敬对方，而不是那是对人指手划脚。所以我是把他们看成平等的人来看待，他们吃饭叫我去吃，我会很高兴答应，给我画报来看，我也会接受。我也会给他们看我在深圳时拍的生活照，中国各式风土人情。当时Google Earth 刚兴起，我在操作给他们看，他们相当吃惊，翻译也把他们在平壤的上班地方找出来了，给我看了。&lt;br&gt;      时间长，你也就觉得他们跟你身边普通人没有什么区别，都是在工作，有自己家人。团长的儿子也搞计算机的，可能工作太累头发发白容易掉，我当时也有毛病，用霸王后好很多。我推荐给他，并且带他去商店挑选。翻译有个六岁的女儿，因为出来一点津贴总是想省出出来给她买礼物，比如一个小鸭子头游泳圈，这样可能在中国拿不出礼物了，他还是很细心收好。 有个小伙子可能刚参加工作不久吧，对我很尊重，但是下海后给他拍，他还表情跟中国人年轻人没什么区别，也是生动活泼。&lt;br&gt;      最后走时，团长私下给我一个不小红包，本来是拒收，因为我已经从中间人那拿了一笔不菲的课时费了，而且他们生活很简单，这个红包里的钱对他们绝对是不少钱的，但说是朋友，老师，不收就不尊重他们，我就收下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我也用数码相机拍了大量照片给他们回去留念。这里放一张吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/d8/3ed841f0203441a124714333167c2e6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3e/d8/3ed841f0203441a124714333167c2e6a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      把楼主问题换一下就看出问题所在了,&quot;若见到一个收入比自己低人，用何种逻辑解释最容易让他对自己收入产生疑问？&quot;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20522923/answer/15377068
</link>
<author>
夏小芽
</author>
<title>
茅于轼是一个怎样的人？
</title>
<description>
茅于轼老爷子我是和真人打过很多次交道的，人非常好，谦逊，有学者风范。做事非常的认真，会为了一个话题准备很长时间，并持续保持高度的注意力。和夫人感情深笃，是年轻人的楷模。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从学术方面讲，他是从50多岁才开始研究经济学，并彻底抛弃了之前的马克思主义学说。从这点来说，他已经做的很赞了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然有很多学术观点，比如关于垄断的，关于货币的，他有很多错误，但并不妨碍他是一个大师。比如，在对于计划经济和经济核算方面，他是彻底否定计划经济的，也对国有企业持零容忍的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张五常对他的评价是：茅老师是伟大的，我没他那么伟大，我说这句话是很衷心的说的。他的有些观点我是不同意的，但他始终是伟大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在学术研究外，他还从事公益活动，做了一个家政服务的组织，算得上是德行兼备。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21016847/answer/16905836
</link>
<author>
黑色菠萝
</author>
<title>
摩根•弗里曼（Morgan Freeman）是怎样成名的？
</title>
<description>
两个方面成就了Morgan Freeman，第一：卓越的选片眼光；第二：明确的“自身定位”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Morgan Freeman的履历表就能发现，这老头子用眼光如炬来形容一点也不夸张。《为黛茜小姐开车》、《不可饶恕》、《肖申克的救赎》、《七宗罪》、《百万美元宝贝》....这里头三部奥斯卡最佳影片，还有一部民间史上最佳影片。名气这东西就是在普通观众面前的认知度，当一个演员如此频繁地出现在众口一词的优质电影里，便总会有人问道：咦，这个人是谁啊，我在那个XX电影里看到过他。（批片大王尼古拉斯·凯奇不就是这么在国内火起来的嘛）此外，Morgan Freeman在商业电影中的眼光也不差，《彗星撞地球》、《冒牌天神》、《蝙蝠侠》系列、《烈焰战场》都是非常赚钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样会发现，以上的这些影片例子，Morgan Freeman所饰演的角色形象基本上都是一个模子刻出来的：正直、勇敢、坚韧、睿智。当然，他也饰演过一些特殊角色，如Street Smart中的拉皮条的。但自从《为黛茜小姐开车》获得极高赞誉之后，他就被定型了，此后，极少跳出《为黛茜小姐开车》的刻板印象。你可以将这种没有转型理解为“不思进取”，但是作为1937年出生的Morgan Freeman来说，《为黛茜小姐开车》获得广泛观众认同时的他已经52岁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Morgan Freeman独挑大梁的电影很少，他没有丹泽尔·华盛顿和威尔·史密斯这么优秀的外形条件，唯一有些特色的是他的声音，浑厚低沉，又没有黑人口音的那种痞子气，但这也不能作为他成名的利器。他用他卓越的选片眼光，参与了一部部优秀电影的制作，给那些更为闪亮的明星敢当绿叶。花开花落终有时，人来人去我自留。当这样的积累达到一定程度，人们便会真正认识并记住他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奥斯卡不欠他影帝的荣誉，但迟早会给他一尊终身成就奖。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
