<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21198996/answer/17503759
</link>
<author>
郎启旭
</author>
<title>
iOS 7 的信号指示器是好设计吗？
</title>
<description>
我不觉得「●●●●●」是一个好设计，对比一下就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/d5/1cd598bf829ab08da95bedb57fb9bf2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/d5/1cd598bf829ab08da95bedb57fb9bf2c_r.jpg&quot;)'&gt;我将信号强度标识还原成 iOS 6 的样式，电池刻度标识的尺寸也做了微调，这在 iOS 7 上并不显得突兀违和，所以 iOS 7 的改变并没有很强的理由支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果非要挑一个好处，那就是设计的独特性，使得辨识度比较高。&lt;br&gt;不过我很怀疑，对于 Apple 的产品来说，辨识度已经很高了，还需要在这种细节处为了不一样而不一样吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，我也并没有极度讨厌这样的改变。或者在单纯的设计层面之外，这样的细节更新是为了传达 「whole new perspective」的产品意图，我们不得而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;It’s very easy to be different, but very difficult to be better.&lt;/blockquote&gt;乔纳森，你还记得大明湖畔你对着镜头说的这句话吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21201386/answer/17505766
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
为什么有人愿意给贪官做辩护律师，如刘志军，或者是恶人，长春偷车杀婴案中的周喜军？
</title>
<description>
没有律师&lt;br&gt;我们有一天都会可能会被罪犯&lt;br&gt;好官也可能被贪官&lt;br&gt;好人也可能被恶人&lt;br&gt;贪官也有大有小，有多有少&lt;br&gt;判重判轻也得公平吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;凭什么我们认为某个人是罪人&lt;br&gt;如果他没有充分的辩护&lt;br&gt;没有行使自己的权利&lt;br&gt;即使对于贪官&lt;br&gt;真的没有冤案没有错判么？&lt;br&gt;承受的处罚也应该有高有底吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看那些恶人&lt;br&gt;让我们注意&lt;br&gt;在近几年有名的一些已平反的冤案中&lt;br&gt;嫌疑人在蒙冤时&lt;br&gt;同样也被当做「恶人」&lt;br&gt;而即使真是恶人&lt;br&gt;他们是否也应该获得公正的量刑呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;程序正义、防止冤假错案、保障嫌疑人的权利...&lt;br&gt;这个社会需要有人能够帮助贪污受贿嫌疑人、帮助「恶人」行使法律权利&lt;br&gt;让他们在相互制衡的法律游戏内&lt;br&gt;受到公平的制裁&lt;br&gt;&lt;br&gt;而律师&lt;br&gt;是在满足这样的社会需求&lt;br&gt;是社会分工和经济规律的作用&lt;br&gt;为社会服务，为自己和家庭赚钱&lt;br&gt;我们的社会就是这样运转着
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21201378/answer/17504763
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
《冰与火之歌》中各种神的信仰体系是如何建立的？新神是暗指基督教吗？
</title>
<description>
咱们先列出一张《冰与火之歌》中的宗教列表吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;维斯特洛：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;旧神（the Old Gods）&lt;/b&gt;：森林之子笃信的宗教，后来被先民接受。安达尔人入侵后式微，目前主要流行于北境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七神信仰（the Faith of the Seven）&lt;/b&gt;：目前维斯特洛最主流的宗教，由安达尔人从东方带来，并在很大程度上取代了旧神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;淹神（the Drowned God）和风暴神（the Storm God）&lt;/b&gt;：铁群岛的铁种当中流行的信仰。在小说发生的年代，铁种实际上是最早的铁群岛原住民、先民和安达尔人的混合民族，但文化和宗教上更接近原住民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;光之王拉赫洛（R'hllor, the Lord of Light）&lt;/b&gt;：从东方传来的宗教。在维斯特洛流行范围较小，主要的信徒是是坦尼斯·拜拉席恩一方的后党势力和反政府武装“无旗兄弟会”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;母亲河洛恩（Mother Rhoyne）&lt;/b&gt;：东方的洛伊拿人信仰的宗教，是洛恩河的人格化。洛伊拿人在瓦雷利亚人的威胁下渡过狭海移民到了多恩领，和多恩人融合之后，对母亲河洛恩的信仰也已经式微。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;波涛女士（the Lady of the Waves）和天空之王（the Lord of the Skies）&lt;/b&gt;：三姐妹岛上的先民的信仰，安达尔人征服此地后，七神信仰把这种信仰取代了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;东方：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;光之王拉赫洛（R'hllor, the Lord of Light）&lt;/b&gt;：与在维斯特洛的边缘化不同，光之王的信仰在东方是最主流的信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;千面之神（Many-Faced God）&lt;/b&gt;：刺客组织“无面者”信仰的死神。他们认为所有宗教里的死神都是千面之神的一个面相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;骏马神（the Great Stallion）&lt;/b&gt;：多斯拉克人崇拜的神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至高牧神（the Great Shepherd）&lt;/b&gt;：拉札林人崇拜的神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同意&lt;a data-title=&quot;@王建雄&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Mumagag&quot; data-tip=&quot;p$b$Mumagag&quot;&gt;@王建雄&lt;/a&gt; 的观点，《冰与火之歌》里的宗教不能简单地和现实世界的宗教一一对应，很多特征是糅合重组的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旧神是泛灵论宗教，对鱼梁木的尊重跟现实世界中德鲁伊教对橡树的尊重很类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;七神信仰显而易见是天主教“三位一体”的翻版，所谓“七神”，无非一个神的七种面相。教团的结构、国教的地位、建筑风格都绝似天主教。此外，维斯特洛的旧镇曾经作为七神信仰的中心，这让它很像梵蒂冈。当然，坦格利安家族的征服者伊耿一世登陆君临后，宗教中心从旧镇转到了君临，这是我们的世界中的天主教未曾经历过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淹神跟北欧的信仰有不少共通之处——铁种和维京人都是海盗嘛。淹神的流水宫殿和奥丁的瓦尔哈拉殿堂何其相似！另外，淹神信仰中的“受淹”环节，有点像浸信会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;光之王拉赫洛与寒神的对立很可能借鉴了琐罗亚斯德教，对火焰的崇拜也是如此。但是强烈的排他性却类似天主教或伊斯兰教这样的闪族宗教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对母亲河洛恩的信仰也是明显的泛灵论，现实世界中有不少民族都有崇拜河流的风俗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波涛女士/天空之王和淹神/风暴神类似，都是擅长航海的岛民的信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千面之神“混合各个教派特点的奴隶宗教”的特征，有点像加勒比地区的黑奴混合他们故乡、白人奴隶主和当地宗教形成的那些教派。信仰千面之神的组织是一帮刺客，这又像伊斯兰教的阿萨辛派。对了，在布拉佛斯的某些角落，我甚至看到了克苏鲁的阴影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多斯拉克人对马和天空的崇拜，和蒙古人笃信的腾格里教类似。当然，卡奥/可汗、卡拉萨/斡耳朵、血盟卫/怯薛之间的类似早就暗示了多斯拉克的设定和蒙古有很多联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉札林人的信仰笔墨不多，尚需等待更多文字出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么说吧，在宗教问题上，读者可以大略把维斯特洛类比为欧洲、东方类比为亚洲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始没看到问题补充，现在再来说说冰火世界里的宗教流变。东方着墨不多，不说了，专门聊维斯特洛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维斯特洛的宗教流变史也就是一部移民史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维斯特洛最早的居民是森林之子和巨人，其中森林之子是信仰旧神的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先民来到维斯特洛时的宗教信仰不明，很有可能也是某种原始的泛灵论宗教。他们先是对森林之子的信仰持敌视态度，破坏鱼梁木，随之引发了战争。技术（铜器vs铁器）和身体素质上的优势让先民占了很大便宜，但他们也无法彻底征服森林之子，于是双方缔约和解。在后来的日子里，先民接受了森林之子的信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的分析是：先民自身的宗教在组织层面上相对于旧神并没有什么优势，而他们也没有彻底征服森林之子，虽然账面上看是先民征服了森林之子，但双方实质上是融合了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而到达铁群岛的先民则慢慢形成了淹神信仰。因为铁群岛天然就孤立于大陆之外，而且有一定的规模可以保持自身的独立性，所以他们的宗教史上，变化较少——另一个可以作为对比的例子是三姐妹岛，这三个岛规模较小，所以虽然有类似淹神的波涛女士/天空之王信仰，但后来慢慢被大陆人同化掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先民的移民潮之后，是安达尔人的移民潮。掌握了铁器的安达尔人击败了先民和森林之子，以暴力对原有的旧神信仰进行破坏。安达尔人征服了维斯特洛的大部分地区，也没有和之前的居民签订合约，所以他们的七神信仰就慢慢填补了旧神信仰被破坏后留下的真空，成了维斯特洛的主流信仰。而北境之王成功地抵御了安达尔人的入侵，因此北境的旧神信仰得到了很好的保护。维斯特洛当代的宗教格局基本在这个年代奠定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得一提的是，安达尔人移民后，维斯特洛的格局是七国并立，因此七神信仰的宗教中心可以超脱列国纷争，单独设置在旧镇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最后一次移民潮就是瓦雷利亚人坦格利安家族征服维斯特洛。这波移民潮距离小说中的故事开始也就不满三百年，而且瓦雷利亚人在维斯特洛的人口基数很小，再加之坦格利安家族只剪除了最主要的一些敌对者，对于投降的国王和领主则加以拉拢，所以并没有很大程度地改变维斯特洛的宗教格局，自己反而皈依了七神信仰，利用宗教为自己的统治服务——当然，由于七国一统，七神信仰的宗教中心也从类似于教宗领地的旧镇迁移到了行政中心君临城，完成了政教合一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一波宗教信仰变化和移民潮关系就不大了。对光之王的信仰由少数传教士从东方带来，但这个宗教没有群众基础，只有处境尴尬的史坦尼斯的后党和叛军“无旗兄弟会”，才会在见证奇迹之后诡异光之王。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20920247/answer/17504426
</link>
<author>
张远帆
</author>
<title>
Scott Forstall 从 Apple 辞职后，现在有什么动向？
</title>
<description>
苹果为了不让 Forstall 跳槽到其它竞争对手的阵营，要求 Forstall 必须在苹果再待一年，期间 Forstall 的新头衔为“CEO 特别顾问”&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;从 2012 年 10 月 29 日起，Scott Forstall 辞去苹果软件部高级副总裁的职位，担任 CEO 特别顾问。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;那么，也就是说，Forstall这一年来白天随便上上班，晚上躲在屋里扎小人。到今年10月29日为止他会一直呆在苹果，再之后就看他的选择了，我觉得他会选择竞争对手，苹果的竞争对手选择他因他对苹果的熟悉，但毕竟这一年来他虽然人在苹果，但却不能接触到苹果的核心机密，CEO特别顾问就是个虚位，我相信今年秋季苹果在新品发布之后会公布与Forstall的分手费和他最终的去向，可能还会阴他一下，顺便晒晒他的黑历史啥的，到时候就当吐槽iPhone5s累了的时候的谈资吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21192582/answer/17493943
</link>
<author>
秦竞熙
</author>
<title>
WWDC 2013 上那句「Can’t innovate any more, my ass!」怎解？
</title>
<description>
这是美语里面非常常见的一个玩笑话，通常称为&quot;my ass joke&quot;，直接翻译为：&lt;br&gt;我们已经无法做出更多的创新了...............才不是呢！&lt;br&gt;其中my ass起到否定前一句话的作用,也是这句笑话的笑点（punch line)。在my ass之前一般会有一段停顿，让听众对前一句话信以为真，然后再说出my ass这个punch line，调节气氛，同时强调自己的观点。&lt;br&gt;在这里Schiller用了一个玩笑的方式，强调了一个意思：苹果还将做出更多创新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的玩笑话有很多种，一个常见的是”not joke“：&lt;br&gt;A: So I totally failed that test I took yesterday....&lt;br&gt;B: ......&lt;br&gt;A: ....Not!     Hahahaha actually I freaking aced it.&lt;br&gt;B: LOL&lt;br&gt;在这里A在昨天的考试考得很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在影片《波拉特》里，当波拉特访问美国的时候，曾经有美国的文化界人士向他介绍”not joke“，与这里的”my ass joke&quot;是相同的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========更新===========&lt;br&gt;评论里的几位同学&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@摩摩诘&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/digglife&quot; data-tip=&quot;p$b$digglife&quot;&gt;@摩摩诘&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@bleakhand&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/bleakhand&quot; data-tip=&quot;p$b$bleakhand&quot;&gt;@bleakhand&lt;/a&gt; @&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhou-bu-fan&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;周不凡&lt;/a&gt;给出的“个屁”这个解释，确实又信又达，很传神。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19779094/answer/17500908
</link>
<author>
马小弱
</author>
<title>
新世纪女性应该向邓文迪学习吗？
</title>
<description>
我可能有点走题。我觉得很多人还谈不上应不应该学，因为邓文迪根本就不好学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，家境&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓爸以前是徐州工程机械厂厂长，后来是广州人民机器厂厂长，邓妈是工程师。说她家境比较好我就觉得都算是有些谦虚了。试问谁能举出一个年代不是拼爹的年代。家境好可能受到好的教育的机会就大，接触到有能力帮助自己的人的机会也越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，时刻准备着&lt;br&gt;&lt;br&gt;俗话说，机会都是留给有准备的人的。85年考入广州医学院虽然不算什么，可是邓知道课余时间学英语，即使英语烂邓也敢跟邓爸厂里的美国夫妇交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在加州大学读书的时候，邓也非常用功，每个初到美国的留学生，不管在国内的时候多么用功学英语，刚来的时候都是很烂的，据说邓到了美国后英文突飞猛进，功课门门A。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在耶鲁商学院学MBA的同时还修电影课程，邓是多么精力充沛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，送到嘴边的机会要抓牢，不送来就自己创造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利用Cherry太太不在老公身边的机会••••••比她大31岁的Jake Cherry，不仅资助她上学，还帮她拿到了绿卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在加州州立的时候，邓和李宁太太是室友，邓又抓住了机会为李宁工作，各种政界体育界关系网肯定是不少啦，还给ESPN做过翻译。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓在Star TV的实习机会是坐飞机的时候抓住的，她认识了时任负责新闻集团福克斯电视在洛杉矶的金融与公司发展业务部门的Bruce Churchill。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说邓实习的时候就各种打听重要人物名人们都在哪里出现，就去介绍自己，搞人际关系。超厉害的。还据说她和默多克认识就是在一个她并没有被邀请的舞会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多人注重她小三的标签，也有很多人鄙视她的「成功」。其实，即使你有那份当小三的心，最后也很可能只是一个悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓自立自强，有能力又努力，学了自然是好，如果你只看到了小三上位这一点，学也是白学。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21195052/answer/17493697
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
基德正式成为篮网主教练，对他的执教前景你怎么看？
</title>
<description>
其实在NBA当主教练是一个挺复杂的事，像基德这种毕业包分配，退役之后马上空降成为主教练的情况还真是不多见，他算是走运，碰上了个俄罗斯老板，换个正常人也不敢这么玩吧。只能说运气永远站在赢家这一边。&lt;br&gt;在我看，一个球员在当NBA主教练之前，最好在助教的位置上锻炼一下，毕竟球员和教练的身份不一样，思维也是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在球场的五个位置上，控卫是最容易从球员过渡到教练的角色，联盟里也不乏这类成功案例：马克·杰克逊，道格·里弗斯都算是范本，艾弗里·约翰逊，拜伦·斯科特也算是在执教岗位上有过不错的成绩。但实际上，失败的案例也不少，魔术师约翰逊在19932-94赛季在湖人做过一段时间的主教练，带队成绩5胜11负光荣下岗，伊赛亚·托马斯在在步行者和尼克斯混了几年，成绩不甚了了，又跑到弗罗里达大学当教练，直到有一天他欣喜的发现，球队经理是比主教练更快摧一支毁球队的职业。至于他们前辈鲍勃·库西，当教练带队同样很一般，所取得的成绩甚至不如他的那些大个子队友。&lt;br&gt;所以说球员的成功和教练的成功并无相关，一个球员天赋越高，他做教练反倒越容易失败，这多半因为天才往往无法理解普通人的世界吧。&lt;br&gt;而基德就属于绝顶天才当中的一个，他对球场布局的敏锐，谦虚点说，NBA历史上比他优秀的不会超过3个人。而德隆·威廉姆斯对比基德，也只能算是天赋平庸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，并不是说你成了战术大师，对球场局势洞若观火，把杰夫·范甘迪的小纸条贴在脑子里，你就有足够的资格进入NBA了。篮球的战术思想多半是在NCAA孕育的，按理说每一个成功的NCAA教练都有足够进入NBA执教的本钱，然而归结起来，NBA和NCAA打的不是一个次元的篮球，NCAA更接近普通人，而在NBA获胜往往不靠战术，越是关键时刻，球员的能力作用体现的就越明显。举个例子，约翰·卡里帕里算是在NCAA呼风唤雨的名帅了，他带着NCAA四强教头光环和31胜1负的战绩进入新泽西篮网队执教，结果不到3个赛季战绩不佳，不幸下课，灰溜溜的跑回NCAA当他的名帅了。所以像拉里·布朗这种在NCAA和NBA都能取得成功的教练，相当稀有。&lt;br&gt;我想说的是，一个教练对战术的把控往往不是他获得成功的最重要因素——跑战术这事有助教撑着，贾森·基德在NBA成功或者不成功，并不和他懂战术或者不懂战术划等号，在NCAA摸爬滚打的卡里帕里，执教起来未必能比得上从来没摸过篮球的麦克·布朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到助教，对于缺乏一定主教练经验的基德来说，将会起到更重要的作用，换一种说法，这个还未成立的助教团的水平，决定了基德执教的水平。现在已经确定的一位助理教练是劳伦斯·弗兰克，篮网的前助理教练，他和基德算是老相识了。但是执教水平算不上顶级，在篮网队当教练时战绩一年不如一年，在活塞再一次证明了自己的无能力之后干脆跑到了凯尔特任混成了助理教练。真是越活越抽抽。&lt;br&gt;说弗兰克没水平可能有点过激，但公允的说，他是一个不能给你精彩的教练。2004-05赛季是他第一个独立执教的赛季，在球队新添了文斯·卡特，和理查德·杰弗森，贾森·基德组成空中飞行大队之后，场均得分居然是联盟的第29位，简直是暴殄天物。所以把基德在篮网的战绩放到一边，这支球队的节奏肯定不会太快，想看小球的可以歇歇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;废了这么多话，无非是想说基德的执教前景很随机，可以说是一步天堂，一步地狱，我想他也该知道在这个联盟里球员是大哥，黑锅都是教练来背的，所以基德前路凶险异常，危机四伏，但假若他获得了成功，也用不着大惊小怪——所谓人生赢家，其成功轨迹往往是非常，非常，非常，不科学的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21197195/answer/17495985
</link>
<author>
夏晓昊
</author>
<title>
iOS 设备音质如何，为何评价褒贬不一？
</title>
<description>
这问题明显是个坑……但是事实还是能说清楚的。苹果的 iOS 设备除了输出功率依然软肋以外，从失真的角度上讲，都可以算得上是同时期非发烧定位的随身听产品中做的最好的。说苹果产品音质差的，&lt;b&gt;请先搞懂什么是音质，什么是听感再来回答这个问题。&lt;/b&gt;看到满屏幕以「听感」评价「音质」的回答，实在是无语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有一点，请记住：好的音质不是高音尖，也不是中音亮，更不是低音嗡嗡响；听到某首歌顿时心有灵犀斜望 45° 天空眼角留下两行清泪如临仙境至今难忘什么的更是离题十万八千里。你可以说我是死理性派，但是一款好产品真的是靠仪器，而不是耳朵做出来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20431435/answer/15441438
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
人在北京，30 岁了，实在买不起房，对生活感到悲观，怎么办？
</title>
<description>
握手，我对这种悲观曾经感同身受。&lt;br&gt;因此尽管有很多回应了，我还是非常希望插嘴说几句——&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实是一回事，而你的心态可以是另一回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也许在身边见过很多三十岁就住上自己房子的幸运的家伙，他们也许是富二代，也许是早生了几年赶上了房价起飞前末班车的七零后，也许是老家那些甘于平淡的老同学。老实说，跟这些家伙打交道真的不是什么好差事，因为他们的存在本身就证明了你的失败。他们幸福洋溢的笑容无论是为了显示他们的幸福，或是为了掩盖他们的不幸福，对于没房的同龄人而言都是见血的一刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老是被这么捅刀你就会产生一个错觉：30岁还没买上房，是一件非常失败，非常恐怖的事情！&lt;br&gt;然后你可能又做了一个线性的推测，不光30岁买不上……31岁也买不上，32，33岁也买不上……40岁也买不上！越来越买不上！……天啊！这样的生活简直不能承受！怎么可以这样！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你就忘了……你年收入有20w，比很多同龄人强（我知道有反例，但起码你得承认我说的这句话）；&lt;br&gt;你可能也没意识到……你在北京租房可以过得很轻松，而很多人还要东拼西凑地攒房租……&lt;br&gt;你在老家已经买了一套自己的房子，这么好的退路，很多人都没有……&lt;br&gt;你的父辈，在他们30岁的时候，基本还住在单位集体宿舍里，有的两夫妻挤一间房，中间挂一个帘，有的大冬天的还要出门上厕所，洗澡也在公共澡堂……你现有的居住条件，对他们来说已经是天堂。如果让当时的他们算一算，什么时候才能有你今天的条件？他们会比你更悲观吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，你过得不算好，但是凭你现在的条件，有吃有穿有住有玩，还不够资格说“绝望”这两个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然你可以有自己的判断标准。也许以上说的这些你都清楚，但你不太想接受，因为你希望对自己的要求更高一些。这没问题，但是我想用自身的体会提醒你，仅仅因为自己没房这一现实，过分沉浸在悲观、绝望这样的情绪中，乃至于自我怀疑，自我否定，恐怕会让你失去更多：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，视野会变得狭窄，创造力和才能很容易受到限制；&lt;br&gt;2，束手缚脚，不敢尝试，错过很多潜在的机会；&lt;br&gt;3，可能会有一种急于求成的心态，导致更加容易疲惫，受挫，精力损耗；&lt;br&gt;4，失去自信，失去与人交往时的从容自如，尤其是在有房的人面前；&lt;br&gt;5，遇不到爱人，没错，但不是因为没房，而是因为“没房的我不会有人跟”的心态；&lt;br&gt;6，不知道你有没有开始怨恨这个社会，千万不要，社会只会我行我素，你爱跟不跟；&lt;br&gt;7，钱对你来说会变得过份重要，可能会在运作现有的资本时自动生成一些不必要的阻碍——比如，既然你想买房，你也说你有六环买房的实力，为什么不买呢？就算地段偏，房子小……起码聊胜于无吧，而且将来还可以再换。我想唯一的理由是：害怕将来跌价——这其实是买房子最大的阻碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长此以往的结果就是你会越来越发现自己活得辛苦：升职慢，机会少，人际关系平淡，生活缺乏希望，不怎么讨女人喜欢，而且……而且可能还会后悔自己这个时候没买一套六环的房子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见过不少凭着自己奋斗买房，或者即将买房的年轻人，他们有一个共同的特点：不管他们是在没钱还是有钱的时候，都把精力用来做自己该做或者想做的事情，没有人卯上劲跟房子过不去，更没有人把它当作生活的主要问题。对他们来说，房子只是这么一个东西：“哦，这么贵啊，算了”，“咦，够买个小房了，那就买一个吧”，“又有余钱了，换个大点的吧”……无非是发展中捎带手的一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话，轻松的人最终会把日子轻松地过下去，苦逼哈哈的人会把日子苦逼哈哈地过下去……这都是自我实现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，最后的最后，再说一句：朋友，既然你我都选择留在北京玩hard模式，也都知道hard模式意味着什么……那么我们下这个决心，一定是有我们特别的理由。请你好好回想一下最初决定留京的瞬间，然后扪心自问，现在你只为一套房子而质疑这个决定，会不会有一点辜负了你最初的心意？&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19846924/answer/13144096
</link>
<author>
赵世奇
</author>
<title>
怎么利用点燃的吸管制冰？
</title>
<description>
这个是过饱和乙酸钠溶液，整个过程是这样的。 &lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;准备一个干净的碗（最好是陶瓷的），必须干净，一点灰尘都不能有 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;倒入半碗纯化水 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加热，不停的加入三水合乙酸钠，基本加入比例是30g水对应50g三水合乙酸钠，搅拌直至全部溶解（最好用陶瓷勺子，一定要干净） &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;静止降温，上面盖上东西，不要让灰尘落进去，不要有丝毫震动 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好了，你也可以插入吸管点燃神马的，效果应该和你看到的视频一样。 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt; ==================================================================== &lt;br&gt; 原理： &lt;br&gt; 乙酸钠在高温时溶解度高于低温时溶解度，所以，在低温时，溶液中的乙酸钠是过量的，但是由于表面光滑，溶剂干净，并且没有震动，不容易析出晶体，所以造成了过饱和现象。当你点燃吸管，甚至插入吸管时，带入的灰尘可以充当晶体形成的内核，所以晶体迅速成长，由于乙酸钠可以带多个结晶水，所以整个碗里面的水都被他结晶用掉了，所以看起来就是整个碗都结冰了。其实那就是一碗乙酸钠晶体，你可以烘烘干，下次继续用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20385806/answer/17496114
</link>
<author>
性感玉米
</author>
<title>
MacBook Air 与 MacBook Pro 差别多大？
</title>
<description>
谢腰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可能和一般人不一样，比如有的人把MacBook看得非常金贵，比如Weiphone上一些朋友，MBP后盖，下了螺丝一翘就开了，居然为了怕把电脑弄花，用吸盘去把后盖吸起来，我很难理解他们的心态，因为实际上也弄不花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种用户，我称为供奉型，不是电脑服务他，而是他在服务电脑，贴膜加壳玩得不亦乐乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼里，电脑和锤子，钳子没有区别，只是工具，电脑只是我生产价值的工具之一，我对它没有任何感情，我也不会爱惜它，我只追求一点：就是在它的生命周期里面，我用它创造了，比我买它的价值更多即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然是个工具，我就要求这个工具快速反应，方便携带，高可靠性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我有快速反应的需求，所以自从我体验过SSD的速度之后，我所有电脑全配SSD，如果某种投资，能长期稳定可靠的减少我花在等待上的无用时间，我一定会去投资它。&lt;br&gt;方便携带，我选择Laptop&lt;br&gt;高可靠性是用Mac的原因，稳定，不折腾，不为别的。iCloud+Time Machine已把我绑得死死的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不光是硬件上我不是供奉型，软件上我也不是供奉型用户，我也很难理解那些用360每天优化自己系统，让内存占用在XX%以下的人，我花钱买了4G内存，我用力的保持自己只用2G，那我为什么要花4G的钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像有些人为了爱惜HOME键，把iOS上那个圆球打开，一是那个圆球是给残疾人用的，我是正常人。二是你使用圆球，不是HOME键，那你的HOME键虽然是好的，岂不是和坏了一个样？因为你不用他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于我的工作习惯，我总是开机永远让我常用的程序自动启动，保持在随时能快速响应的状态，没有特殊情况永远不关机，只休眠，开盖即用。&lt;br&gt;在这种使用方式下，Air的性能不是特别能满足我的需求，因为后台程序太多，导致前台有时会卡顿，之前用i7 8G内存的Pro则能随意翱翔。现在i5 4GRam的Air又没有扩充性，虽然SSD启动已经很快了，但我更喜欢切换到某个桌面，我要用的程序就已经在那里的感觉，我不想去点它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/58/0a58ca95aa6192012fc5f46fdc757484_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;668&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;668&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0a/58/0a58ca95aa6192012fc5f46fdc757484_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么不换呢？因为Pro太重，做为一个电工背着2KG+的Pro上下班，两年以来已经脖子酸疼，这是换Air的初衷，为了健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面的话，打算入台Mac Mini扔公司，不想背笔记本上下班了，反正Btsync方便得紧，或者入台YOGA，做便携，因为我始终于Windows下的OneNote念念不忘，同时，带YOGA比带iPAD好，前者至少是个生产力工具，我不理解用iPAD回邮件的商务人士他们的人生是怎么样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结就是：&lt;br&gt;性能上：轻度使用无区别。中度使用Air略吃力。重度使用Air完败。&lt;br&gt;便携上：Pro完败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买Pro还是买Air？提这个问题的人，先要清楚，自己买来主要做什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我他妈怎么在这里写了这么多字，我真蛋疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====&lt;br&gt;比如 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋，估计是用小白球的，然后被我戳到痛点了，表示如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/7b/1c7b3bf1596a77ca1a3e239633748741_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/7b/1c7b3bf1596a77ca1a3e239633748741_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;那么请移步到苹果官方说明页：&lt;a href=&quot;http://www.apple.com.cn/accessibility/iphone/physical.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - 辅助功能&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/2f/342fc0d5dcacc95a5570f317fcead7d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1022&quot; data-rawheight=&quot;716&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1022&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/2f/342fc0d5dcacc95a5570f317fcead7d2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，&lt;b&gt;更&lt;/b&gt;易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更&lt;b&gt;易&lt;/b&gt;于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易&lt;b&gt;于&lt;/b&gt;肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于&lt;b&gt;肢&lt;/b&gt;体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢&lt;b&gt;体&lt;/b&gt;活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体&lt;b&gt;活&lt;/b&gt;动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活&lt;b&gt;动&lt;/b&gt;能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动&lt;b&gt;能&lt;/b&gt;力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能&lt;b&gt;力&lt;/b&gt;有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力&lt;b&gt;有&lt;/b&gt;障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有&lt;b&gt;障&lt;/b&gt;碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障&lt;b&gt;碍&lt;/b&gt;者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍&lt;b&gt;者&lt;/b&gt;使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者&lt;b&gt;使&lt;/b&gt;用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使&lt;b&gt;用&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是装逼都不会装，非要跳出来说，谁他妈说小白球是给残疾人用的啦？&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果说的。虾虾侬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋可能还不理解，我通俗的解释给你听：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Assistive touch，直译是辅助触摸。你说我为了截图，截图需要两个手&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：什么样的人无法两只手操作呢？&lt;br&gt;A：只有一只手的人，所以苹果设计了这个功能来”辅助“你。&lt;br&gt;Q：什么样的人不方便按Home键哇？手指肌肉损伤或者被切除的&lt;br&gt;A：所以苹果设计了这个功能来”辅助“你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正常人不需要辅助，而你需要辅助，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋，你是____人?&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋鉴于你如此热爱Assistive touch，我在你是不是属于肢体活动能力有障碍者这一议题上先持保留意见，不需要保留的是：阁下属于语言理解能力和知识能力缺乏者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在原文中的原话是：&lt;br&gt;”就像有些人为了爱惜HOME键，把iOS上那个圆球打开，一是那个圆球是给残疾人用的，我是正常人。&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;圆球是给残疾人用的，是根据苹果官方对于Assistive touch的定义，得出来的结论。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋可能因为知识面的原因，并不知道苹果对于&quot;辅助功能“里面包括Assistive touch等一切功能的定义，以及苹果设计这些功能的适用对象。你可以在这里进行学习：&lt;a href=&quot;http://www.apple.com.cn/accessibility/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - 辅助功能&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果明确向你承诺：&lt;br&gt;20 多年来，Apple 一直为&lt;b&gt;残障人士&lt;/b&gt;提供众多全新及创新解决方案，使他们得以使用 Mac、iPod、iPhone 和 iPad 等产品，并乐在其中。这是Apple 对无障碍使用的承诺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（细心的我担心你视力有问题于是温馨加粗）&lt;br&gt;&lt;br&gt;想象一样，我在讨论桌上扔了一个命题：&quot;圆球是给残疾人用的&quot;。正常的讨论逻辑是：咦，你为什么会说圆球是给残疾人用的？于是我会微笑着给你苹果的网页，和你解释&quot;辅助功能“是做啥的。你可以回答：“喔，原来是这样，但我挺喜欢用这个的”，那我同样会微笑着和你说：”继续用吧，只要你喜欢 “。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋的理解能力，他不能接受到完整的信息，只接受到了“残疾人”这个对他来说比较关键的信息，因为他自己用小白球，于是开始本能的开始反抗，谁他妈是残疾人了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来知乎表达观点，讨论问题，在一个桌前给递给你半个西瓜，你把西瓜能吃的部分抛掉，把西瓜皮戴在头上，和我叫嚣：谁他妈是残疾人了？我除了抱着同情的眼光看着你，我还能怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;良心建议 @吴沂光 童鞋，以后，你可以为自己用Assistive touch找一个别人无法反击而且高尚的理由：比如说我喜欢不被打断的、连续的触摸体验，或者直接承认，我怕Home键坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心不丢人的，少年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我也同时建议你，保持自己的独立人格是很可贵的品质，你不要今天被我说了一通，晚上就躺在被子里抽泣，第二天洗心革面关掉Assistive touch做一个正常的用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万不要这样，做你自己。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19725339/answer/13304927
</link>
<author>
姜洪波
</author>
<title>
买 LED 液晶电视，需要关注哪些参数？
</title>
<description>
现在电视厂家宣传的大部分名词，都是销售想出来的技术名词，有时候连研发自己也不知道有这个技术。 &lt;br&gt;你说的刷屏率和倍速这两个概念意义不大。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得选择电视的话，主要的还是有这几点要注意。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;1.  看画质，自己对电视的效果主观上的感觉，毕竟电视是用来看的，你看的时候有什么感受，清晰还是不清晰，这个是最终要的。 &lt;br&gt;2. 看功能，电视现在炒作的很厉害，LED 电视 微博电视  云电视 等等。USB   网络电视电影播放等等。这些功能，有哪些是你真正想要的，我个人认为，LED电视，省电，这个是比较好的。 USB 和网络电视电影播放这些都比较实用，至于微博电视，云电视等等，都是看个人需要把。 &lt;br&gt;3. 价格，价格因素没有人不考虑吧。 &lt;br&gt;4. 所谓的屏指标，其实完全可以忽略，除了一点（分辨率）。全高清和高清，分辨率差了很多。还是值得的。至于软屏还是硬屏完全没有必要考虑。只要屏不是普通的TN屏，就好了。其实现在32寸以上基本没有TN屏的。广视角的技术分为VA和ips等等，他们的特征是屏有软硬之分，是技术决定的。但是软硬不是技术。 &lt;br&gt;5. 其他的就是接口吧，有几个HDMI接口，对于追求品质的人来说HDMI是必备的，当然也许有时候需要三个以上。如果你家的机顶盒和DVD没有HDMI接口，那么你也许可以省了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，就差不多了。 &lt;br&gt;不同的人关注点不同，如果你关注价格较多，那就优先考虑价格，如果你对品质要求较高，那就优先考虑那些高端的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;售后是很重要的一点，但是你通常不知道谁家售后好，所以还是买一些国产品牌的电视吧，国产的，维修点多。而且，其实国产电视现在做的比国外电视好多了。特别是那些除了高端以外的电视。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;有什么问题再追问吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;不推荐具体品牌了。免得看起来像广告。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21201968/answer/17499814
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
汽车公司 slogan「We make things move.」该怎么翻译呢？
</title>
<description>
既然邀请我了我就牢骚两句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常会在各处接到这样的求助：“我们公司是做XXX的，slogan应该怎么说呢？您给来一个呗，谢谢。”、“我们有个英文的XXXX，您觉得中文怎么说才好？”、“你好，我跟几个朋友创业，公司要起个名字，您有什么创意没？”、甚至是“我们有个XXXX产品，您觉得应该怎样推广传播才好？”⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真诚地建议：&lt;br&gt;此类问题，应该请出笔预算来，找个专业的人士，下个规规矩矩认认真真的brief，让人家给好好写写、想想。&lt;br&gt;这确实不是没头没尾地扔出一句话来，就能得到一个完美答案的事儿。也不是谁花5分钟一拍脑袋就能免费帮您办了的。&lt;br&gt;如果是我工作的同事给我来下brief，只交待这么三言两句就指望我开始工作，就算我不批评他，也一定会有人批评他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老指望着空手套白狼不是个办法，连slogan这种事儿都打算这样解决，看着特不专业，也显得人品次。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21198233/answer/17495101
</link>
<author>
王仲禹
</author>
<title>
如果苹果在 iOS 7 贯彻右划返回，那众多第三方 Apps 惯用的右划呼出左侧菜单的手势操作怎么办？
</title>
<description>
事实上，iOS 7 以前，许多逻辑清晰的使用&lt;b&gt;「抽屉式导航」&lt;/b&gt;（呼出左侧菜单）的 App 交互是这样的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;当前层次在&lt;b&gt;主界面&lt;/b&gt;时，Navigation Bar 左侧按钮（屏幕左上角按钮）为菜单呼出键，点击用于&lt;b&gt;呼出左侧菜单&lt;/b&gt;，左滑手势同样用于呼出左侧菜单；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/9f/aa9f4bbef649f4b11c1d48dee1f5d4df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1480&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/aa/9f/aa9f4bbef649f4b11c1d48dee1f5d4df_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当前层次比主界面深的界面（以下简称&lt;b&gt;次界面&lt;/b&gt;）时，Navigation Bar 左侧按钮为正常返回键，点击用于&lt;b&gt;返回上一层&lt;/b&gt;，大多数 App 没有专门的左滑手势。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/ea/37eae68f335bb96c4de33a70cc33a1d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1480&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/37/ea/37eae68f335bb96c4de33a70cc33a1d9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;而在 iOS 7 中，在导航层数大于1时（即当前界面是由其他界面&lt;b&gt;「push」&lt;/b&gt;过来），增加了从屏幕边缘左滑实现返回键功能的手势，所以：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主界面&lt;/b&gt;并没有返回上一层的需要，增加的手势操作&lt;b&gt;并不影响&lt;/b&gt;原有&lt;b&gt;呼出左侧菜单&lt;/b&gt;操作；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;次界面&lt;/b&gt;增加的手势操作，可以实现从屏幕边缘左滑&lt;b&gt;返回上一层&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;总的说来：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;原有的左滑手势只在主界面上对应了点击 Navigation Bar 左侧按钮，而在 iOS 7 中左滑手势在主界面和次界面中都对应了点击 Navigation Bar 左侧按钮。&lt;b&gt;这统一了左滑手势的操作逻辑。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;例如，在次界面中连续点击左上角最终会返回主界面并呼出左侧菜单，连续左滑也可以实现同样功能。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/d9/09d9c37c35e43e88783aa42db539fc2b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2320&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2320&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/d9/09d9c37c35e43e88783aa42db539fc2b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========补充==========&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的 App 左滑手势是全局的，应该为了在&lt;b&gt;次界面&lt;/b&gt;里也可以使用左滑手势切换左侧菜单中项目，这种情况确实在 iOS 7 中会无法完成原操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过个人认为导航太深的 App 配合「抽屉式导航」的交互本身就不太合适。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;导航太深的 App，从一个项目A的深层次界面跳转到另一个项目B时，再次点击项目A后，很多 App 并不会回到之前的项目A的深层次界面，用户撤销该操作的代价太大。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;相反，导航不深的 App，如果跳转项目后想回到之前的界面，操作代价小得多。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21105821/answer/17258531
</link>
<author>
merlin
</author>
<title>
像诸葛亮这样的智者为什么不投奔盖世英雄曹操？
</title>
<description>
东汉成规，征辟本州本郡的大族做掾属。这种地方政权和地方世家大族的合作秩序，在东汉末年的纷乱后遭到扰坏。琅琊诸葛瑾、诸葛亮、诸葛诞（堂兄弟）分仕于三家，便因乱世而宗族子弟流离。还有一例，颍川荀氏避乱冀州，仕于袁绍。&lt;br&gt;荀彧、孔融这样的名士投靠一方诸侯时 ，从不是形单影只，而是携家带口，与宗族、部曲相伴而行。像李典、许褚投奔曹操时，部曲皆有几千人。论及当时的谋士、将领们，不可忽视其身后的宗族背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然则，其时世家豪强与军阀的合作纽带，却也因乱世而愈加坚固，呈现明显的地域特征。如袁绍与河北豪族（逢纪、田丰、沮授）、刘表与荆州豪族（蔡瑁、张允）、孙氏与淮泗、江左豪族等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹操起兵，同族的曹仁、夏侯惇等人相随，纠集沛国谯县乡里少年几千人。初时无多少地盘势力，靠镇压黑山起义军，封东郡，以东郡程昱、陈宫为幕僚；191年，荀彧转投曹操。后曹操又靠镇压青州黄巾，升为兖州牧，掌控黄巾三十万众。此为后来曹统一北方的奠定基石。曹的崛起因素中，与荀彧为代表的颍川郡望合流至为关键。荀彧先后为曹举荐了荀攸、钟繇、郭嘉、陈群、杜袭、戏志才等颍川名士，后始称雄一方。&lt;br&gt;曹与世家大族的合作，因其个性与具体政策，其间也有波折。曹因杀边让，而引同为兖州名士的陈宫、张邈怨恨，二人趁曹征讨陶谦，引吕布入主兖州。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘备一世枭雄，早期各处辗转流离，虽称汉室宗亲，但几无世家大族青睐，追随者如关羽、张飞、糜竺、孙乾等人，都没有显赫背景。后刘占据荆益，始与地方豪强靠拢。其中，以马超分量最重，刘备陈表献帝封汉中王时，马超位列举荐者第一位。马超，扶风人士，马援之后。东汉末与曹操相争于潼关，割据一方，投奔刘备之时，也是撼动时局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮、庞统人称“卧龙”、“凤雏”，事实上也仅是限于南阳、襄阳名士圈子（庞德公、司马徽、黄承彦、徐庶等人）中的雅号。刘备寄居荆州，往南阳三顾茅庐或许是顺道求贤，若刘不奔荆州，两人几无交集的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛氏是琅琊望族，然诸葛亮父母早逝，幼时与弟均随叔父诸葛玄投奔荆州刘表，后诸葛玄过世，失去依靠，便隐居于隆中，已是没落士族。&lt;br&gt;曹操选才方面虽“不拘一格”，但仍依赖与世家大族的合作。人杰如郭嘉者，也难以企望得到荀彧、司马懿那般政治地位。况且其时，曹操已统一北方，在曹阵营中，几无多少没落士族的政治上升空间。也因此，诸葛纵有经天纬地之才，但若要有更广阔的政治舞台以施展才能，仕于刘备这样的新兴军阀当是更好的选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20322592/answer/17215171
</link>
<author>
君华
</author>
<title>
现在农村中学生辍学的主要原因是什么？
</title>
<description>
不吐不快。&lt;br&gt;我的家乡远不是一个什么级的贫困村，但还是鲜见网吧，超市，银行这些城市里司空见惯的建筑。&lt;br&gt;以下陈述仅限于自己的经历和观察。&lt;br&gt;老家，地地道道的中国农村，我听到的大人关于读书这件事最多的说法是“只要他读得起书，我砸锅卖铁也要供他读书”。&lt;br&gt;如果说农村人见识少，但是堂屋里供着“天地君亲师”，对师道尊严，对读书人那份敬意总算还在。&lt;br&gt;如果说他们在城市里百般迁徙，被迫见识多了，他们朴素的话语也是“希望我的孩子好好读书，将来不要像我一样给人打工/辛苦种田”。&lt;br&gt;他们觉得读书无用吗？读书还是农家子弟改变自身甚至家族命运的最大机会，几乎也是唯一的机会——which我没有数据支持，只有感性认识。&lt;br&gt;他们也想自己的孩子有份体面的受人尊敬的工作，而不仅仅满足了温饱甚至小富。&lt;br&gt;他们所谓的“出人头地”“当官发财”的心理——想想全国上下无处不在对于农民和农民工的歧视吧，显性的或者隐性的。&lt;br&gt;这是我所知的，我的家乡的绝大部分&lt;b&gt;农村父母的态度&lt;/b&gt;。他们会让孩子辍学吗？到那个地步已经是无法可施的无奈接受了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;农村教育资源之薄弱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果我们假设农村孩子和城市孩子在天资上是差不多的，那么毫无疑问，就是那句政治不正确的话，前者“输在了起跑线上”。&lt;br&gt;首先&lt;b&gt;师资&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;一声叹息。一半是时代原因留下来的老教师，语文老师教不了拼音，绝大部分老师一口乡音——我的初中同学90%以上都说一口乡音的普通话。就这个细节，即使他们出去打工，想想他们会收到多少善意vs多少嘲笑。一半是师范院校毕业的新老师。我完全没有开地图炮的意思，更多政治不正确的话就先不说了。&lt;br&gt;我看到的是，初中课堂上真心没有多少在听课的学生，普遍的厌学情绪。多少老师只是在照本宣科，多少教学任务只为了将来升学。农村学生本来基础薄弱，稍微深一点的又听不懂，于是成绩差，于是更不受待见，于是更不想学，恶性循环。上面有位知友&lt;a data-title=&quot;@王泽&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/vecsey&quot; data-tip=&quot;p$b$vecsey&quot;&gt;@王泽&lt;/a&gt; 说“永远不要低估一个老师的言行对学生的影响”，诚哉斯言。&lt;br&gt;所以我有多感激卢安克呢？这个外国人是真的带着“怎样教书育人”的目的来的，不是老师胜似老师。即使他现在离开了，即使他教过的学生最终也只是初中毕业，但我知道他们和我那些初中毕业的同学是不一样的。&lt;br&gt;这一点点的不一样，也许会成就他们的一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;学校&lt;/b&gt;&lt;br&gt;小学倒闭多所，目前老家几个村共一个小学，原因只有一个，收不到学生了。当年的计划生育，执行之野蛮，各家之悲欢，是我成年后不愿回忆的人伦惨剧。&lt;br&gt;初中也只剩一所了。倒闭的那家叫陶龛中学。关于这所传奇的湘中名校，关于那位现在湮没无闻的传奇校长，我仅提供一点资料。&lt;br&gt;&lt;b&gt;罗輈（音同 舟）重，留美博士，毁家兴学，当世称“北有行知，南有陶龛”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;我仅能说一句，这就是“旧社会”的乡绅力量。罗先生在新中国某段历史时期投河自尽。&lt;br&gt;2011年，建校110周年，只剩一所小学部，仍有“血性”两个大字矗立，罕见地保有从右到左的断字顺序。&lt;br&gt;扯远了，拉回来。还健在的那所，是我的母校。&lt;br&gt;当年我已经需要步行近一个小时入学，现在更多初中倒闭，意味着更远住处的学生需要走更远的上学路。&lt;br&gt;据说学校的操场上今年终于盖起了一个篮球架。&lt;br&gt;不知道阅览室和电脑室现在有了没，是不是全校仍然只有一位英语教师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;农村学生&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如今的现状，绝大部分都是留守儿童。&lt;br&gt;课业之外，他们负担家中大部分的家务，即使顽劣男生，大热夏天也会乖乖参加“双抢”——能看懂这个名词，才知道“辛苦种田”四个字的分量。&lt;br&gt;班上70多位同学，最后考上高中的绝不超过10个，当中还有好几个是花了所谓择校费的。&lt;br&gt;好不容易拼到了高中，辍学的又一半。无他，看不到希望，却背负着家人的希望和对自己“无能”的愤怒，出校园入社会大概是唯一的和解方式。他们在这个年龄所受的精神上的苦闷和折磨，远非其他单纯需要考虑升学压力的城里孩子可比，即使大家都是惨绿少年。&lt;br&gt;仅剩的一半，一个细节就可见他们的短板：英语和语文作文的分数。亦无他，没有阅读量，绝非天资和努力程度不够。&lt;br&gt;最后辛苦坚持三年，分数高出北上广又怎样？能上重本线的屈指可数，能去北上广的更少之又少。&lt;br&gt;=============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们来说说为什么。&lt;br&gt;我这么啰嗦的一大篇，无非是为这些辍学的孩子“洗白”——即使他们本身并无黑可洗。&lt;br&gt;这些早早进入社会的孩子，觅得一门手艺，挣一份身家，年纪轻轻结婚生子。可是，这是他们所希望的生活吗？ &lt;br&gt;我有一个内向腼腆的表哥，小时候偷翻他的日记，在扉页看到他写的两行意气风发的字：人生在世，要活得风风烈烈。口音问题，他错把 轰 写成 风。我当时的震惊是，原来这个沉默如此的男生，也藏着这样浩淼的心事。如今舅舅舅妈只操心他的婚事，小地方，人人都知道这家有个男生年过三十还没有成家，今年经人介绍，终于订婚了。只不过我每次看见他，就会想起那行字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是国之少年，中国的青年。这些辍学的孩子，这些工厂女孩，这些早早结婚生子的年轻人，这些洗剪吹的花绿少年，这些富士康11跳的年轻人。&lt;br&gt;为什么他们辍学了，为什么他们进了工厂，为什么他们觉得生无可望？&lt;br&gt;为什么农民种田养不活一家人？为什么他们背井离乡只留下老人和孩子？当他们终于带着孩子来到城市，为什么他们被称为“蝗虫”？&lt;br&gt;为什么农村教育资源如此薄弱？为什么师范资源分布不均？为什么拥有优秀教育资源的北上广还有制度倾斜的高考选拔？&lt;br&gt;是的，我就是那个偷懒的脑残，&lt;b&gt;仍然把什么问题都归结于“体制问题”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;哪怕是某个制度开个小口子，因此受益的农村孩子不知会有多少，因此看到希望的年轻人不知会增加多少。&lt;/b&gt;可惜。&lt;br&gt;破罐子破摔的情绪，最后美化成了知足常乐，自觉或被动地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，我所说的还是正常的交得起学费的农村家庭，还远没算上基数庞大的真正的贫困人口。&lt;br&gt;写到自己身边的事情，情绪稍激动，组织混乱，自觉算不上一个好的知乎回答。有偏激、不确的地方，欢迎拍砖，真诚&lt;b&gt;求别折叠&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======== 05.28 update  反正我论文也赶不出，破罐子破摔继续刷知乎 =============&lt;br&gt;&lt;br&gt;得对得起这38票。&lt;br&gt;我居然把”现在农村中学生辍学的主要原因”简单粗暴归结于“体制问题”，呵呵。&lt;br&gt;自己也觉得乍看之下很勉强，有智力上偷懒的嫌疑，我虽自谓脑残。。。好吧，我一点也不觉得把原因推给“体制”很爽，我只觉得深深深深深深的无力，无奈，和无望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实你我都清楚，目前这套体制有太多问题，如果在可预计的未来十年二十年，它的铁板一块没有任何松动的话。。。&lt;br&gt;民主，法制，自由？如果各撕开一个小口子，多少也给我们p民一点希望吧。韩三篇过去一年了，连当初那个讨论的大氛围都没了。今日中国，那些被侮辱和被损害的，讨回一点公道的希望何其渺小，其中又有多少背景全无老实巴交只有一条性命可拼的农民？&lt;br&gt;教育，国之根本，城市的孩子有很好的教育资源，只不过马克思毛概邓论走一遭，还能保持清醒的不知会有多大比例。而农村孩子，连讨论这个的资格都没有，有多大比率的高中毕业生可以去大学听到这些名词。&lt;br&gt;文艺创作？我总幻想，也许是一本好书，一部好电影，一首好歌，无论你是城市还是农村的懵懂少年，早些遇到，也早点播下种子。只不过现在，一切文艺工作者都是带着镣铐跳舞。&lt;br&gt;或者其他。&lt;br&gt;可是你告诉我，体制无变，这些怎么变？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有知友提醒我，中国很大。是的，这一点本来是我出国四年最大的收获之一，结果一激动就tmd忘光了。做个补充资料吧，中国农村，也有这样的。&lt;br&gt;我只强调一点，&lt;b&gt;农村青年和小镇青年是两个世界的人，和北上广的城市青年就是n个世界的人了。n怎么填，看你对时下中国的断层和差距怎么理解。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我的理解是，三者的区别大概是， 看 顺溜 轩辕剑 和 黑镜 三部电视剧的人的差别。&lt;br&gt;是的，这边厢连网络是什么都不知道，那边厢已经在反思高科技的反人类了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;差距，这就是差距。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我的一个偏见是，只有在春运高峰和农民工大军挤过火车的人才能一瞥 差距 一词之于今日中国之意义。&lt;br&gt;前两剧在中国的收视率应该很高吧？这才是你的中国，虽然知乎上你会看到更多关于美剧的讨论。&lt;br&gt;插一句，所以我也是对知乎开放注册路线坚定的支持者之一。&lt;br&gt;年纪轻，阅历浅，问题水，不是很正常吗？谁不是这么走过来的？让他们融入，且契合知乎追求的理念，不正是知乎要努力的方向吗？甚至是这个（请随便填个大词）要努力的方向？&lt;br&gt;什么时候看 顺溜 和 轩辕剑 的人都来刷知乎了，我所糟心的体制问题大概也不成问题了。&lt;br&gt;以上电视剧名，没有地图炮的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越写越离题万里了。&lt;br&gt;大到对一国之政府，小到对个人的境况，我本人是个彻底的悲观主义者。但是我第一版答案浓重的负面气息貌似已经影响了一些知友，所以我决定加个光明一点的小尾巴。&lt;br&gt;迷茫和愤懑，大家都会有。不公和偏见，我有切肤之痛。但是，我仍然相信，我是心怀美好的悲观主义者。从绝望底色下生出的希望，也许更有力量。这段特别&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhao-yuan-96&quot; data-tip=&quot;p$b$zhao-yuan-96&quot;&gt;@赵远&lt;/a&gt; 。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946859/answer/17497431
</link>
<author>
Martin
</author>
<title>
娱乐圈的负面新闻获利大吗，最好的反面炒作案例有哪些？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;故事还要从100多年前说起……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，派拉蒙等等日后的巨头还是独立小公司。全美最有势力的两家电影公司，爱迪生公司和Biograph公司都是从设备制造商起家，对电影生产放映设备有着各自的专利，并且最终进入生产领域，为使用他们公司放映机的人提供影片。因为电影逐渐替代舞台剧成为主流娱乐方式，而诸多独立小公司的市场份额不断增长，于是由大流氓爱迪生牵头，在1908年成立了电影专利公司（Motion Picture Patent Company）把几十家公司的专利集中，股权则集中在爱迪生和Biograph公司手里。他们认为既然自己控制了电影生产放映设备方面的所有主要专利，那么就把资产集中到一个公司，这就可以强迫所有想要制作发行或放映电影的独立制片商支付专利使用费。因为托拉斯占有了从电影胶片（通过与伊斯曼柯达公司签订的独家合同）直到放映各个环节的专利，所以不管是制作商、租片商还是影院业主，都要向这个托拉斯付执照费。而且，这个执照是连锁的：有执照的电影院只能放映从有执照的发行商那里得到的有执照的影片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;559&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/49/fd498ba085c738ea6d97a3ab05ec7adc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fd/49/fd498ba085c738ea6d97a3ab05ec7adc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;i&gt;上图来自Biograph公司1900年的影片 《圣安东尼的诱惑》 &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟自命不凡不可一世的大制片公司不同，很多小商人在此时进入电影业，他们大多都是小商贩（翻翻五大公司历史就知道），租了个放映机就开始放电影，攒点钱之后就开了电影院。相对胶片和机器的专利费，影院执照遭到了影院业主的强烈抵制。主要是因为这托拉斯对观众需求极其不敏感，甚至可以说是麻木。比如大流氓爱迪生认为，就像人人需要电灯一样，人人都需要看电影，所以&lt;b&gt;只要有电影，观众就会去看&lt;/b&gt;。其中一大体现就是：那时没有明星，甚至，电影中不会出现演员的名字。这有两个原因：对大制片公司来说，一个知名演员会要求提高工资，显然不能给他这个机会；对演员来说，演电影在当时的社会上仍然是个不太体面的职业（理由显而易见↑），在上海甚至将电影女演员和妓女划为一类。所以，虽然有些演员演过很多电影，而且其中几个熟脸也会被观众记住，但他们的名字仍然不为人知。尽管如此，&lt;b&gt;社交是人类本能。&lt;/b&gt;观众会记住，并且喜欢上某些演员（多数为年轻漂亮的女孩），并且根据角色或者所属公司的名字来命名这些女孩，比如『小玛丽』或者『Biograph 女孩』（下图）等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/0e/f50e022f87dbcc693e125c0d2ee89d79_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;i&gt;The Biograph Girl 弗洛伦斯·劳伦斯（ Florence Lawrence ）在片厂不仅是演员，还兼职做过裁缝。&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;爱迪生不明白，他所建立的系统是基于『只要是电影，就会有观众』这一假设，而如果没有观众，整个系统完全是废物。很多独立小片商就看出了这点，这其中一位就是德国来的犹太移民卡尔·莱姆勒（Carl Laemmle）。他曾经是毛润之的同行，在芝加哥当图书管理员，后来很偶然的情况下购买了五分钱影院（Nickelodeon），然后逐渐做大，成了个小独立片商。当发现观众居然自发给这些无名演员起名字的时候，他的犹太鼻子嗅到了钱味：乍看之下，一个知名演员确实可能会要价非常高，但不用太仔细推算就知道，同她能够带来的巨大票房收入相比，这点工资实在是九牛一毛。1909年，弗洛伦斯·劳伦斯由于不满足于薪酬，给另外一家公司写信表示愿意跳槽，可是这家公司不仅没接受，而且还把这封信捅到Biograph公司高层那里，Biograph公司一气之下，就把劳伦斯给炒了。对于时任独立电影公司（Independent Moving Pictures Company，IMP）总经理的卡尔·莱姆勒先生来说，这简直是天赐良机，他马上用高薪挖到了这个Biograph公司最红的女演员，虽然当时观众只知道她叫『Biograph 女孩』（The Biograph Girl）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;330&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/93/d9935a3e6e5e0ad1161bc545d821938e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/93/d9935a3e6e5e0ad1161bc545d821938e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;i&gt;默片时代的演员都很夸张，弗洛伦斯·劳伦斯的表情在今天几乎可以当作QQ表情图&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了捧红她，精明的卡尔·莱姆勒想出了一个非常超前的行动，『发布负面新闻』。一开始，观众在报上看到，在拍片现场，演员劳伦斯突然神秘失踪。接着，他又找一群人放消息说，劳伦斯在纽约被街车撞死了。当吸引到足够眼球之后，他在报上登了一则声明说『我们郑重辟谣』（如下图，We Nail a Lie），同时这则广告还附上一张劳伦斯的照片，并说明她活得好好的，正在拍摄IMP公司的新片。几天过后，劳伦斯又在莱默尔的陪同下，在圣路易斯的电影首映礼上突然高调亮相，对先前的传言予以澄清和否认，紧接着当然又是新一轮的媒体轰炸——莱姆勒还嫌不够，号称因为劳伦斯在圣路易斯的粉丝在得知她还活着以后特别激动，人群冲向劳伦斯，撕扯掉了她的衣服。弗洛伦斯·劳伦斯，就成为史上&lt;b&gt;第一个电影明星&lt;/b&gt;。从1910年开始，『明星』这个物种就一直延续至今。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;392&quot; data-rawwidth=&quot;269&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/fc/43fc2bce17df4e3bf1a9b33d0a4bc218_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;269&quot;&gt;&lt;i&gt;为了推劳伦斯，卡尔莱姆勒在报纸上登的『辟谣声明』&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，卡尔·莱姆勒先生创立了环球影片公司。你猜，他获利大吗？&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19931540/answer/13390168
</link>
<author>
Sea
</author>
<title>
为什么奥迪 Q7、保时捷 Panamera、宝马 535i GT 都沦为街车，它们各有哪些卖点？
</title>
<description>
什么叫“沦为”街车？   &lt;br&gt; 这几个车可以认为就是厂家造出来当街车卖的，尤其是Q7和Panamera。  &lt;br&gt; Q7在audi内部的战略地位很高，03年的Pikes peak概念车是它的原型。作为顶尖大厂在SUV风行的时代再倾全力打造的车型，再加上奥迪在中国的江湖地位，Q7成为街车几乎是必然的。  &lt;br&gt; Panamera就更好理解了，这就是Porsche造出来吸金用的，和卡宴一样。在中国，有多少想买保时捷的富人因为911的实用性不足而改变目标，或者退而求其次的选择卡宴。现在好了，有了这个四门四座的“轿车”保时捷，不大卖才奇怪。  &lt;br&gt; 5系GT则更多的算是宝马的一种新尝试吧，bmw经常能够正确的开启新风潮的，比如当年的X5和后来的X6，消费者买账了，就变成街车了。5系GT现在还远没有达到同门前辈的高度。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21196539/answer/17496929
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
美国政府「棱镜」监听计划泄密，两党和民众是怎么看待这次事件的？
</title>
<description>
现在看起来，几个权威的民调机构的结果不太一致，想来还是民调的采样过程可能有问题。另外，叫 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhaosj&quot; data-tip=&quot;p$b$zhaosj&quot;&gt;@zhaosj&lt;/a&gt;  所说，问题本身的细微差别也可以造成回答的不同，感兴趣者可以点击阅读具体的民调报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6 月 6-9 日的 Pew Resarch 结果:&lt;br&gt;为了反恐，是否应该牺牲隐私？大部分人说可以&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.people-press.org/2013/06/10/majority-views-nsa-phone-tracking-as-acceptable-anti-terror-tactic/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Majority Views NSA Phone Tracking as Acceptable Anti-terror Tactic&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;368&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/6e/da6efba7ad227bbfe195dc0c16208002_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;去年大选民调精准的 YouGov 网上民调结果相反 ：&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://big.assets.huffingtonpost.com/toplines_NSA_0610112013.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;big.assets.huffingtonpo&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;st.com/toplines_NSA_0610112013.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;65% 的人认为不应该牺牲自由和隐私来反恐，只有 25% 支持&lt;br&gt;50% 的人认为政府这次做过了，只有 25% 认为正合适。&lt;br&gt;38% 的人认为像 Snowden 这样的人的行为，35% 的人反对&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社的网上&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://uk.reuters.com/article/2013/06/12/uk-usa-security-poll-idUKBRE95B15H20130612&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;民调&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;45%的人有条件支持为反恐牺牲隐私，37%的人完全不接受&lt;br&gt;31% 的人认为 Snowden 是爱国者，23% 认为他是叛徒，46% 不知道&lt;br&gt;35% 的人不支持起诉 Snowden，25% 的支持，40% 不知道&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://swampland.time.com/2013/06/13/new-time-poll-support-for-the-leaker-and-his-prosecution/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;时代周刊民调: Support for the Leaker&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;54% 认为 Snowden 做了件好事，&lt;br&gt;53% 的人认为他应该为些受罚（18-34 岁人群中，只有 41% 认为应起诉他）&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;其它有意思的相关民调：&lt;br&gt;&lt;br&gt;National Journal 5 月 29 - 6 月 1 日的 &lt;a href=&quot;http://www.nationaljournal.com/magazine/americans-know-they-ve-already-lost-their-privacy-20130613&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;民调&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;谁最值得相信？&lt;br&gt;第一名：你的雇主&lt;br&gt;最后一名：电话和网络公司&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁最有可能滥用你的数据？&lt;br&gt;第一名：社交媒体&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;749&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/22/17223e78ffe3c997fc24407df4065493_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1200&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/17/22/17223e78ffe3c997fc24407df4065493_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;你觉得自己的哪些数据最易在你不知情的情况下被窃？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;641&quot; data-rawwidth=&quot;314&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/31/df3145b043a4496af89a61bc9e99e2ed_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;314&quot;&gt;&lt;br&gt;62% 的人认为要加强视频监控&lt;br&gt;88% 的认同通过立法，允许个人向网络公司要求抺去关于自己的一切在录信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老的一代更认同保护隐私：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;276&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/4d/534d547e0f997b6df8458dee700c14a6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;628&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/53/4d/534d547e0f997b6df8458dee700c14a6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Gallup 6 月 13 日的 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.gallup.com/poll/163052/americans-confidence-congress-falls-lowest-record.aspx&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;信心民调&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;你最相信哪些机构？&lt;br&gt;第一名是美国军队：76% （公关做得好啊）&lt;br&gt;最后一名是国会：10% （总统是 36%，比高院的 34% 和司法系统的 28% 都高，比警察的 57% 还差点）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;507&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/a1/54a1297b9589d02bd526c70ff1063bca_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;584&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/54/a1/54a1297b9589d02bd526c70ff1063bca_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21199604/answer/17494778
</link>
<author>
孙成思
</author>
<title>
Google 在「棱镜计划」（PRISM）中扮演什么样的角色，多大程度违背了不作恶的信条？
</title>
<description>
Google正在要求US政府公布细节。。收集了什么数据等等等等。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主啊，这个事件现在还未完全露出水面。。等细节多谢咱们再道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---&lt;br&gt;&lt;br&gt;谷歌公司在声明中向美国司法部提出请求，希望获得允许，披露安全机构要求谷歌提供数据的具体数字和规模，包括当局依据《外国情报调查法》向企业提出的秘密要求。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.enet.com.cn/article/2013/0613/A20130613290431.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;谷歌自证清白:称政府未直接访问谷歌服务器_PRISM 谷歌 报道&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------&lt;br&gt;关于不作恶&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不作恶（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%8B%B1%E8%AF%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;英语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：Don’t be evil）为&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/Google&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Google&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;非正式的企业&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BA%A7%E5%8F%B3%E9%93%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;座右铭&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;及口号。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[1]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;Google员工&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BF%9D%E7%BD%97%C2%B7%E5%B8%83%E5%85%8B%E6%B5%B7%E7%89%B9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;保罗·布克海特&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在2000年年初的有关企业价值观会议上第一个建议采用此口号 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-blogoscoped-2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[2]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-gleick2011-3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[3]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，也可能是由另一Google工程师阿米特帕特尔于1999年提出。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[4]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;布赫海特，&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/Gmail&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gmail&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的 创造者，曾说过：“想要的东西，一旦你把它放在那里，将是难以实现的”（&quot;wanted something that, once you put it in there, would be hard to take out&quot;），并曾说：“这也刺痛了很多其他公司，特别是我们的竞争对手，在那时，我们看来，是在一定程度上是一种利用用户。”（&quot;also a bit of a jab at a lot of the other companies, especially our competitors, who at the time, in our opinion, were kind of exploiting the users to some extent.&quot;）&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-blogoscoped-2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[2]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 当时这是Google的经营理念之一&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-tenthings-5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[5]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。Google2004年的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E8%82%A1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;首次公开募股&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8B%9B%E8%82%A1%E6%9B%B8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;招股书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（又 名“S-1”），（Google创始人的一封信，后来被称为“不作恶的宣言”）：“不要作恶。我们坚信，从长远来看，我们会得到更好的服务-作为股东，在 其他方面-的公司，它在世界上的好东西，即使我们放弃一些短期收益。”（&quot;Don't be evil. We believe strongly that in the long term, we will be better served — as shareholders and in all other ways — by a company that does good things for the world even if we forgo some short term gains.&quot;）&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[6]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;十点Google的企业理念中的第六点说：“你可以赚钱，而不做坏事。”&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-tenthings-5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[5]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;座右铭有时会错误地写成&quot;Do no evil.&quot;。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-gleick2011-3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[3]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[7]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在很多公司有“&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E9%81%93%E5%BE%B7%E5%AE%88%E5%88%99&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;道德守则&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”来规范他们的行为，Google声称“不作恶”已经成为他们的身份和他们自称的核心价值观念的核心支柱之一。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[8]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B0%8DGoogle%E7%9A%84%E6%89%B9%E8%A9%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;对Google的批评&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;通常会提到“不作恶” 。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6#cite_note-9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[9]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;源自Wiki。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于楼上“地球上还没有完全和政府没关系、不受政府掌控的公司，特别是掌握核心科技的公司。&lt;br&gt;”的说法，不是很同意。(&lt;b&gt;引发口水了，向&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/flyskyz&quot; data-tip=&quot;p$b$flyskyz&quot;&gt;@flyskyz&lt;/a&gt; 道歉。下一段并不针对个人。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;天朝的人们啊总是坚信世上的乌鸦一般黑，并把黑当做一种不可避免的趋势，不认同却默认的态度其实比认同还可怕啊。就算这个世界都是黑暗的，难道就没必要坚持点什么了么。。比如，律师都是XXX记者都是XXX官员都是XXX，往大了说就是西方都是XXX。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普及一下啊，拥有对内司法权的机关在需要调取证据的时候需要法院的许可。（当然不是天朝）&lt;br&gt;爱国者法案之后啊，这个就比较悲剧了，但是远远没到想看就看的程度啊。不然搞什么三棱镜啊，这个系统个人猜测应该是一个通过词频猜测动向的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;三棱镜是不是作恶现在真不好说，如果对比我朝的隐私标准那还是不算了吧。再恶劣能比没有夸张么？但是美国民众很可能入肉之啊，他们没什么耐心呢。尤其是政府的秘密行为，看看那帮孙子往维基解密塞的东西把，搁在我们这都是&quot;汉奸&quot;啊。现在就看这三棱镜到底有多孙子了。好奇啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————update————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://optin.stopwatching.us/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Stop Watching Us&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;现在情况不是很明，等基本清晰了重新编辑。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
