<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22347016/answer/21078197
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
星际争霸中领主(Overlord)是如何给虫族提供人口的?
</title>
<description>
@劉嘯宇 说的是对的，但是不够详细，我多补充一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们常说的“人口”实际上代表的意思是“可用单位数”。而设定上三个种族的可用单位限制条件并不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类限制条件是补给站，那个不叫房子，不是用来住人的，不是说不够了大家就没地方住。那个建筑是用来为人类单位提供各种资源的。很简单的一个设置，资源越多，就能支持更多单位的活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;神族/星灵不需要补给站，但是它们的限制是幽能的供给。它们的所有单位和建筑物都是从母星或者其他据点传送过来的，需要通过那个水晶来提供幽能让建筑物可以运作，而水晶塔的供能范围是有限的，所以只能在水晶塔的范围内布置建筑物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;异虫/虫族没有这些限制，但是，几乎所有的虫族单位都是没有自我意识的，会根据本能行动，主宰/刀锋女王需要用自己的精神力量控制这些没有脑子的生物。但是，即便是主宰，也不可能直接控制那么多生物，所以就创造了领主，作为一个中继站，主宰控制领主，领主控制下面的虫群。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22343037/answer/21075961
</link>
<author>
余天升
</author>
<title>
NSA 在 RSA 加密算法中安置后门是怎么一回事，有何影响？
</title>
<description>
谢@David Chang 邀请，前两天我看到这一篇新闻的时候，觉得这位小编真不容易，面对各种跟天书一样的专业概念，不仅要写新闻还要翻译英文材料，还很多翻译错误，我估计他写完了以后也不知道自己在写什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年九月底的时候，在某t打头的微博网站上，看到一个朋友提及一篇题为《&lt;a href=&quot;http://tech.sina.com.cn/i/2013-09-23/09448760548.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国安局曾向国际通用加密技术植入后门&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》的新闻，文中提到当时斯诺等泄漏的文件显示NSA（美国国家安全局）曾经向某加密算法植入后门。文中并未提及是什么算法，他问我是不是指的是SSL。然后我查询了当时的一些新闻，发现这个算法指的是&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Dual_EC_DRBG&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dual_EC_DRBG&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dual_EC_DRBG是一种&lt;b&gt;伪随机数生成算法&lt;/b&gt;，利用的是双椭圆曲线，用于生成随机密钥。该算法中使用了一个常数Q，但是标准中并未提及选择这个常数的原因，因此，Dual_EC_DRBG和DES一样，因为常数来源不明而被怀疑有问题。不过DES尽管几十年来大家都怀疑有后门，但是从来没有人找出来后门是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dual_EC_DRBG就比较不幸了，2007年8月，两名微软的研究人员Dan Shumow和&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Niels_Ferguson&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Niels Ferguson&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就发现，Dual_EC_DRBG算法&lt;u&gt;可以被植入后门&lt;/u&gt;[1]。他们提到，如果算法中使用的常数经过特殊选择，并且用来选择这些常数所使用的数据被算法设计者保存下来，那么该算法设计者在知道该算法生成随机序列的前32个字节的情况下，可以预知未来所有生成的“随机”序列。同时这两名研究人员也指出，该算法只是存在植入后门的可能，因为不知道算法的设计者是否知悉该缺陷，也不知道该算法的设计者是如何生成常数Q的，所以也无法确定他们是否能够知道那些后门数据，该结论&lt;b&gt;不能认定&lt;/b&gt;NIST有意在该算法中植入后门。文章中提到解决该问题的方法是自行重新生成常数Q。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了2013年9月，斯诺登曝光出文件之后，似乎基本可以确定NSA设计了一个带有缺陷的随机数生成算法并通过NIST确立为国家标准。12月份，路透社披露，NSA通过买通RSA公司，将Dual_EC_DRBG作为Bsafe中的首选随机数生成算法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照&lt;a href=&quot;http://www.emc.com/security/rsa-bsafe.htmBsafe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RSA公司对BSAFE的介绍&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，BSAFE是RSA公司开发的一个面向开发者的软件工具。开发者可以将BSAFE嵌入到程序中，使得他们开发的程序获得一些安全特性的支持，包括加解密、证书颁发、SSL等。在存储、通信过程中使用加解密算法时，使用有缺陷的伪随机数生成算法所生成的加解密密钥，有可能被攻击者预测到，从而使得保护的秘密泄漏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;RSA算法是由麻省理工学院的三位知名的犹太裔密码学专家Ron Rivest、Adi Shamir和Leonard Adleman于1977年首次发表，是一种集密钥交换和数字签名功能于一身的公共密钥密码算法（Public-key cryptography，文中错译为“公众密钥密码算法”）。三人于1982年成立RSA Security公司，开展密码算法、数字签名等业务。2006年，RSA公司被EMC公司以21亿美元的价格收购。&lt;br&gt;&lt;br&gt;RSA算法虽然是RSA公司研制的，但是数学原理简单清晰，并经过长时间的学术界和工业界的研究和考验，是可信赖的公钥加密算法，并且没有植入后门。文中配图所提到的SecurID，也是RSA公司的产品，国内不少银行外观类似的动态口令设备是RSA公司的产品。但是由于不知道这类设备使用的动态口令生成算法是否是Dual_EC_DRBG，所以无法确定是否存在动态口令被预测的情况。另外值得一提的是，大约是2011年RSA出过一次SecurID的种子泄漏的事故，但是不知道那次事故泄漏的数据能够预测多少SecurID的动态口令。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪的那篇新闻中，小编混淆了RSA公司、RSA算法和RSA公司的密码产品。那位所谓的匿名安全砖家也是混淆视听，&lt;b&gt;RSA算法是安全可靠并且值得信赖的&lt;/b&gt;；而RSA公司的其他安全产品，如果使用了Dual_EC_DRBG算法生成随机密钥，那么将有严重的安全隐患，没有使用该算法的产品安全性不好直接通过此次事件认定，需要对算法细节做更多的评估。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ron Rivest是知名的密码学家，图灵奖得主。除了RSA算法之外，他发明的RC系列（RC2、RC4、RC5、RC6）和MD系列（MD2、MD3、MD4、MD5、MD6），也都是RSA公司的产品，都非常有知名度，并且在业内广泛使用，也都没有怀疑存在后门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结合学术界流传已久的关于DES存在后门的“阴谋论”，有如下结论：除了一些知名的密码学的大牛，普通人和工程人员很难知道和验证一个密码学算法（包括加解密算法、摘要算法、随机数生成算法）是否存在后门和缺陷，我们应当&lt;b&gt;避免使用实现中使用的参数来路不明的算法和最新推出性能和效果尚不明确的算法&lt;/b&gt;，优先使用久经考验、广泛接受并被学术界认可的算法&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] Dan Shumow, Niels Ferguson. On the Possibility of a Back Door in the NIST SP800-90 Dual Ec Prng. &lt;a href=&quot;http://rump2007.cr.yp.to/15-shumow.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;rump2007.cr.yp.to/15-sh&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;umow.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21278237/answer/21042776
</link>
<author>
王星
</author>
<title>
维基百科的排版为什么那么难受？
</title>
<description>
维基百科社群的设计意识和品位之低下有目共睹，觉得排版难受的原因就是维基百科的设计质量粗劣，不是“习惯问题”，也不是什么“笨拙魅力”，更不是什么“宽屏时代的老问题”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维基百科对色彩的滥用，不遵循版式设计的一些通用原则，糟糕的各种细小装饰图标，质量低劣的照片、图表和表格，反人类的满屏堆砌文字，貌似在各种语言版本的维基百科中都可以体会到，不同国籍和人种在这点上倒是完全没有什么差异。我认为，究其原因，是因为&lt;b&gt;&lt;u&gt;维基百科缺少专业设计师的设计和决策&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。或者说专业设计师的声音很可能会埋没在社群里的无秩序的嘈杂中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实在2010年中文维基首页改版时候，Rex Chen在Type Is Beautiful就写过一篇文章讨论过设计的民主和独裁问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主程序对设计有意义吗？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.typeisbeautiful.com/2010/03/2239/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;typeisbeautiful.com/201&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;0/03/2239/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我坚持认为，&lt;b&gt;&lt;u&gt;专业的人做专业的事&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。设计也同这个世界上大多数职业一样，需要很多年的学习和经历才能做出一些正确的事，设计出合适的东西来。这包括从基础开始的技能训练，对设计发展史和流派的了解，对市场和人的理解，对设计和研究方法的学习，到思维训练，深层次的哲学思考。没有经过这些磨练的同学在做设计的时候很可能会出现一些明显的不当处理甚至是错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我突然想到，我当前学习和研究的重点，包括正在进行的硕士论文都是关于Co-design，Creative Community, Collaborative blabla，不过这是另外一个故事了。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过问题还得解决。&lt;br&gt;我暗自觉得拖动窗口大小来解决有些削足适履之嫌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在共享下我的解决方法。&lt;br&gt;这个是结果：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首页&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/28/f42843b3b717f0b913e2924ae95c87c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; data-rawheight=&quot;838&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/28/f42843b3b717f0b913e2924ae95c87c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/47/8c476a7c9d7d44e845da54885bdadd95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; data-rawheight=&quot;838&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/47/8c476a7c9d7d44e845da54885bdadd95_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这是不是对维基百科改版的建议，因为改版建议需要考虑的限制条件会更复杂得多，需要考虑品牌识别的连续性，用户的习惯还有服务器压力和资金等问题。这改给自己用的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比现状：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/cc/63cc1f0a050a8ca4bffef61ecdf3be2e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; data-rawheight=&quot;838&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/cc/63cc1f0a050a8ca4bffef61ecdf3be2e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;设置页&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/a0/75a08a6b29ce113aee5a45a70b8c242b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; data-rawheight=&quot;838&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/a0/75a08a6b29ce113aee5a45a70b8c242b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;编辑页&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/12/d11281d35961c7a8bc100ea024795094_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; data-rawheight=&quot;838&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/12/d11281d35961c7a8bc100ea024795094_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有时间也不感兴趣自己写代码，尝试了一些现成的样式，选了一个我觉得最适合普通读者的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实现请自行Google关键字：&lt;b&gt;Stylish Classypedia&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我在Safari中都实现了，想必大家的浏览器都没问题。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我只修改了个小数字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;#content&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;auto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;!important&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;900px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;22px&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;30px&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;!important&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0px&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;auto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;!important&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#fff&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;!important&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;box&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;shadow&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0px&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0px&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;20px&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0px&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#ccc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段就是可以通过改变max-width来限定内容最大宽度，我觉得900适合我的习惯。大家可以根据自己需要改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于一般不是维基百科的贡献者，所以一栏的布局没有了sidebar的干扰信息，也没有条目开头的各种编辑提示框，甚感欣慰。我觉得维基百科之后的改版需要考虑不同用户的使用场景和所需的信息的不同，对于非编辑者，可以隐藏一些内容以提升可阅读性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最大的不便是少了语言切换栏，这几乎让我觉得维基百科一半的乐趣都消失了。只能暂时关闭stylish来切换，相比也原来的样式，这点麻烦还是值得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想在这里跪求各位前端大神，帮忙完善这段代码。让“语言切换”，在鼠标hover过去的时候，在左边的灰色区域显示出来吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20750387/answer/21058278
</link>
<author>
小岩井
</author>
<title>
侵华战争中日本入侵者到底是什么样子？
</title>
<description>
在日本一家银行等候时，随手拿过一本杂志，上面有刊载一个日本老兵在中国时候的回忆，跟一般见到的战争回忆不太一样，非常生活细腻，写在中国见到的山水风景，文化风俗，看得出作者虽然当兵，但是个比较文艺的军人。给了我一个不一样的视角和感受。&lt;br&gt;可惜当时没留心，可以把杂志带走的（免费），现在就找不到原文了，我只能大致回忆一下内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者在战争后期被派到杭州，不是前线，工作多以文书为主，不甚危险。&lt;br&gt;他本人很喜欢中国文化，杭州很对他的胃口。闲暇时，就穿上一般服饰去杭州到处观光。&lt;br&gt;有一次，他在茶馆看到两个中国人在围棋对弈，他本人从小就跟父亲学围棋，看得入迷，对其中一位中年男人的棋艺佩服非常，很想坐下来跟他下一局，但又害怕自己的身份暴露引起不愉快，只有默默在一旁看着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，每逢有空他就会去那个茶馆，如果碰到那个中年男人在下棋就旁观，从来不说一句话。&lt;br&gt;有一天，下着雨，茶馆里人不多，他百无聊赖地看着书，那个中年男人出现了，走到他面前问指指围棋道：“跟我下一局怎么样？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;雨天，茶馆，静谧的对弈，两个人无声地交流着，只有窗外雨滴，和棋子落下的声音。&lt;br&gt;偶尔下到一招妙手之后，或讶异，或感叹，双方都是淡淡笑着，
偶为对方添茶，君子之交淡如水。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;那之后，两人经常会在茶馆下棋，都是内敛沉稳的人，并无多的交谈，只有棋局中的斗智和眼神中的彼此欣赏。&lt;br&gt;一年后，战争局势变化，作者要离开杭州先回本土，离开前一天，他来到那个茶馆等中年男子，等了很久，中年男子出现了，看到他淡淡一笑。&lt;br&gt;作者沉默了一会儿，最终还是坦白道：”其实，我是日本人，真的很高兴认识你。你下棋，很好。“&lt;br&gt;中年男人沉默了一会儿，轻描淡写道：“其实我早看出来了...既然要走了，我们再下最后一局吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天，两人什么也没说，一直下到茶馆关门，离开前互相一个鞠躬，从此消失在彼此的生命里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时隔六十年回忆起来，作者在末尾感叹道：“如果不是战争，也许我们可以成为很好的朋友吧...”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22332789/answer/21065629
</link>
<author>
MJ勺子
</author>
<title>
「夺命快递」事件会对物流行业造成什么样的冲击？会引发怎样的后续发酵？
</title>
<description>
化学品有分类规则，属于危险品的，需要有危品资质运输资质的企业承运——这是官方规定。&lt;br&gt;国内运营危品物流的企业是少数，相应的是运能有限、覆盖不足、成本较高。&lt;br&gt;国内有化学品运输、仓储需求的企业不少，但相当一部分，多使用普货的物流服务。这一现象在冷链物流领域也是常见。说到底是成本和市场的因素，成本高，市场上的选择性又少，必然迫使需求方和服务方违规操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来我见过托运军械物资的，管制刀具的，毒品的，实验室用高危化学品的。有些是事前就知道，默认的，有些是事后才知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;圆通的「夺命快递」事件，按流程往下看：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;托运人，违规（或者说违法，请参考法律人的意见）在先，欺骗在先，责任重大。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;揽件公司，缺乏必要的检验手段，仅凭目视、询问，和所谓的信任关系，解决不了这些问题，但主要责任不在这个揽件的公司，而在于总公司——圆通，因为一般的查验方法解决不了这类问题。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中转方，既然已经发现化学品泄露而且多人次出现中毒症状，就应该上报总公司、请求当地机构来检测，但是经过几通不负责的电话确认之后，依然转运货物。这个环节是最大的问题，导致一个无辜的人丧命。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;圆通官方的声明，直面问题，目前并没有推诿卸责，还是值得肯定的。话说回来，让一个加盟型的企业对分支网点做到100%事无巨细的规范化管理，也不现实。但以圆通为代表的这些快递、零担类的物流企业，显然做的不够。为什么？ 「犯错」成本不够高，政策规范不落地，总有一万个理由来推诿，一万种方法去暗箱操作。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;中国的问题很奇怪，很多制度、规范的落实，都要靠几条人命来促进，来「警醒」，可悲，却又无力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「夺命快递」之后，政府方面，至少要再次规范快递（不限于此）揽收、运输、投递的各种标准，企业也应该在流程和设备设施上做出规范和投入。 &lt;br&gt;第一，&lt;b&gt;让「犯错」的成本更高。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第二，政府应该帮助企业落实安全规范，而不是一味的罚款、吊销执照、强制推行。政府可以出台政策，要求相关企业部署安检技术，但应该给予补贴，至少是变相的补贴（比如税收减免之类的），强压的政策落不了地。物流行业这几年有对「甩挂运输」的补贴政策，有鼓励 「LNG 重卡」的补贴政策，效果相对好一些，值得借鉴。&lt;br&gt;第三，接第二条，快递、零担企业全面部署安检设施，很必要。但是，现有的安检技术，能够检测什么样的物品，对液体、粉末等物质能不能检测，还是要请教专业人士，这方面，@maggie 很有发言权，可以请她分享一二。 &lt;br&gt;第四，不论是官方的规范，还是企业的风险管理措施，都必须考虑现实性：不能对效率有太多影响，可执行，犯错成本奇高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的话，效果可能会好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府追加各类管理规范，势在必行。企业自检，完善风险管控措施，追加技术投入，也应该继续下去。   圆通要上市，可能会受到影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（事情比较敏感，仅限知乎内部交流，请勿发布在外，谢谢！）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22335420/answer/21068288
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
如何看待木宋克土唐，金元克木宋，火明克金元，水清克火明的朝代更迭的说法，五行之说是巧合吗？
</title>
<description>
题主说的这个话题，我之前写过一篇介绍，不过那个成文比较早，里面有些不够透彻和错误的地方，这里约略说一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于任何当权者来说，开国后的头等大事，就是向老百姓回答这样几个问题：为什么我们推翻前朝？为什么坐天下是我？为什么你们被我统治是合情合理合法合适的？这些关系到一个政权的合法性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到中国，最权威的政权合法性认证者是天，这个天不是玉皇大帝，而是宇宙最根本的自然规律，谓之&lt;b&gt;天道&lt;/b&gt;。历代统治者需要做的，就是证明自己是天道的选择，代表老天爷来统治你们，这就是所谓&lt;b&gt;“神膺天命&lt;/b&gt;”。三代之时，这种论证的联系比较简单粗暴。但是到了春秋战国时代，随着文明程度的提高和社会发展越来越复杂，统治者们发现旧有操作系统不足以满足对政权合法性的论证要求，他们需要升级，&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了客户需求，就有开发组。于是从春秋开始，许多人都投身到这套系统的开发中来。比如儒家开发了“克复周礼”；法家开发了“以法治国”，墨家开发了“兼爱非攻“，等等等等。诸子百家的程序员纷纷跑到各国去安装调试，游说领导人说你们用了我这套系统，统治效果就能大大提高。各国领导人有的装了，有的没装，有的装了又删除了，有的删除了不说还把程序员干掉了。总体乱得很，史称百家争鸣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了战国，出现了一位阴阳家的大牛，叫邹衍。邹衍仔细做了客户心理分析，把客户需求提炼成两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 系统原理要浅显易懂，老百姓都能看得懂。比如周易虽然博大精深，但对数学能力要求高，不适合推广。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 系统要有足够的开放性，以方便统治者修改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是他集阴阳家之大成，推出了&lt;b&gt;五德终始说&lt;/b&gt;——不是&lt;b&gt;始终&lt;/b&gt;——正式开放下载。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;448&quot; data-rawwidth=&quot;454&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/ba/67bac7ebc4e82a672915fa97ac02f2ed_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;454&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/ba/67bac7ebc4e82a672915fa97ac02f2ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;它的基本运转原理是：天地万物可分为五行，五行代表了天地之间的五种德性。五行之间，相生相克，这五种德性之间，也是相生相克。而每一个朝代，都代表了一德。政权为什么更迭？因为旧德为新德所克制，这是合乎天道的，往复循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个系统好就好了，它完全满足那两个需求。一来，它把政治问题简化成一个物理问题。前朝如果是火德，那么被后朝的水德灭掉，水克火嘛，水浇到火上，不就灭了吗？前朝是金德，那么后朝是火德，火克金，也很容易理解，金属扔火里就化了嘛。老百姓能看的懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二来这套系统的开放性足够好。五行是宇宙基本的五种元素，你可以在任何东西里找出来这些属性，怎么说都成。侯宝林先生的作品《阴阳五行》，做过生动诠释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邹衍根据这套理论，还发布了几个补充包，把五行与五个方向、五种颜色等等做了联系。比如中央属土，黄色；北方属水，黑色；东方属木，青色；西方属金，白色；南方属火，红色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么有人问了，那么我们怎么知道哪一朝是什么德呢？邹衍说，如果你是天命所归的话，那么会有各种预兆，从预兆里就能判断出你的德性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后邹衍对这套系统进行了实操。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄帝属土，曾经见过大蚯蚓，所以德性为土。&lt;br&gt;木克土，所以接替的大禹是木德，大禹曾经在冬天见过绿色植物。&lt;br&gt;金克木，所以接替夏的是商汤，征兆是有”金刃出于水“。&lt;br&gt;火克金，所以接替商的是周，征兆是有赤色的鸟在周社上空飞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你们看，这套系统，恰好后朝克前朝。邹衍的这个算法，叫做&lt;b&gt;五行相胜&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;102&quot; data-rawwidth=&quot;722&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/51/a6513de73f187137d7a45cfd66844e40_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;722&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/51/a6513de73f187137d7a45cfd66844e40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这套系统推出以后，广受欢迎，尤其是被吕不韦所喜爱。在《吕氏春秋》里，吕不韦指使代笔集团对五德终始说做了专题介绍，还进行了发挥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”凡帝王者之将兴也，天必先见祥乎下民。黄帝之时，天先见大螾大蝼。黄帝曰：“土气胜。”土气胜，故其色尚黄，其事则土。及禹之时，天先见草木秋冬不杀。禹
曰：“木气胜。”木气胜，故其色尚青，其事则木。及汤之时，天先见金刃生於水。汤曰：“金气胜。”金气胜，故其色尚白，其事则金。及文王之时，天先见火赤
乌衔丹书集于周社。文王曰：“火气胜。”火气胜，故其色尚赤，其事则火。代火者必将水，天且先见水气胜。水气胜，故其色尚黑“ （《吕氏春秋应同》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;吕不韦及其代笔集团沿用了邹衍的世系，但稍微做了修改。一切的一切，都是为了最后一句话：周是火德，那么取代周的，一定是水德王朝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么七国里谁最水呢？《史记封禅书》给出了答案：“昔秦文公出猎，获黑龙，此其水德之瑞。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以秦统一六国，是天命所归。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;125&quot; data-rawwidth=&quot;879&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/ed/d6ed3b033c8eca3da6df0a33fa5fd495_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;879&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/ed/d6ed3b033c8eca3da6df0a33fa5fd495_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这开了&lt;b&gt;五德终始操作系统&lt;/b&gt;一个先河：不是我看到什么征兆，去应什么德；而是我觉得自己需要用什么德，去伪造一个征兆。这就是邹衍这套系统的优越性了，面对对象开发，你可以进行修改，以适应政治现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;秦始皇登基以后，觉得这个说法非常好，于是宣布秦为水德，还把黄河改名叫德水，并宣布全国服色尚黑。水德对应的颜色是黑色，所以在秦代，黑色是贵色，只有皇帝和高级官员在正式场合穿的礼服才能是黑色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了西汉建立以后，有人问刘邦咱们算啥德？刘邦想起一件事，当年他打进咸阳，看到秦朝祭祀的是四方天帝，青、白、赤、黄。刘邦一掰指头，说不对啊，应该有五帝啊，黑帝哪去了？他一拍脑袋，说看来它跟我有缘分，是等着我给它立庙呢！于是刘邦吩咐人建了黑帝庙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建国以后刘邦想起这件事，一拍大腿，说咱们跟黑帝有缘分，黑属水，那就水德吧。周围一群大臣噗地一口血喷出来，别傻逼了好吗？秦是水德啊，你推翻了秦朝，土克水，汉该是土德啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过吐血归吐血，领导发话，谁敢说您错了？这时候站出一位好汉，新封北平侯的计相张苍。张苍心算了一下，告诉刘邦：暴秦刑法严酷，这种朝代只算是法国，根本不配当德国。所以咱们大汉，是上接周德，周是火德，所以咱们汉是水德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张苍是个优秀的程序员，他开发出了系统的新应用，不光征兆可以改，甚至谁算哪一德也能改，太开放了，太好用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邹衍-吕不韦的世系计算，被张苍修改了一下，变成了下面的模样。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;134&quot; data-rawwidth=&quot;925&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/93/d29331a5ef97202c6b913b349eff23ac_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;925&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/93/d29331a5ef97202c6b913b349eff23ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;是汉初就被生拉硬拽地应了水德。刘邦还特意在上邽郡建造了一座天水祠，唯恐别人不知道自己是水德王朝。

后来这祠堂地域扩展，分出一郡，即天水地名的来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张苍的说辞刘邦接受了，可却难以服众。从王朝气质性格来说，汉代的星座是处女座。这种五德不协调的说法，让许多处女座的人觉得不可容忍。贾谊先跳出来，给汉文帝上书，嗷嗷地说要改成土德，结果被踢去了长沙。很快又有跳出一个方士公孙度，对汉文帝预言说根据符谶，过些日子将会有一条黄龙出现在成纪（今天甘肃省静宁县），黄色在五行里配的是土，所以汉朝应该奉行土德才对。这招特别狠，因为我说看见就看见了，谁也没法证明我没看见。结果几天以后，果然有人说在甘肃瞅见黄龙了。张苍因此下台，哭着回家养老去了。公孙度这招，后来被后世纷纷效仿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公孙度眼看要成功，却不防他有个猪队友叫新垣平。新垣平也是方士，也想走公孙度的路线。他跟汉文帝吹嘘，我这儿有个玉杯，是仙人给我的，叫人主延寿。汉文帝一听特别高兴，颇为信重他。新垣平得意忘形，开始胡说八道，吹嘘自己能有各种异能。不料张苍对方士怀恨在心，他偷偷调查，居然找到了帮新垣平在玉杯上刻字的工匠，于是立刻上书揭发。

结果新垣平就此完蛋，而汉文帝觉得方士都不可信，公孙度也连带着倒了霉，改德之事又没谱儿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直到了汉武帝，有三个处女座的大臣联名上书，一个叫公孙卿、一个叫壶遂，还有一个当时担任太史令的司马迁。他们上书说现在的历法乱七八糟，尤其咱汉朝得到天下之后还没有改过“正朔“，得整顿一下，恢复夏历。而且德性也不对，应该改回土德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时他们三个有个强劲对手，叫董仲舒。董仲舒自己开发了一套系统，叫三统论：”商为白统，建丑；周为赤统，建子；当有新王，为黑统，建寅”，意思是说商白周赤接下来的朝代应该是黑统。这是以汉代水德倒推回去的结果，说服力不够。但汉武帝不太想得罪董仲舒，就把两边糅合了一下，正朔按董仲舒走，德性按司马迁的来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是汉代至此，终于改回到了正确的德性。而正朔呢，则用的《太初历》，也称夏历。武帝还根据新历法的名字，把这一年改元为太初元年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说句题外话，冯友兰先生在《中国哲学简史》里也提到过这个三统论，还半开玩笑地说：“法西斯主义正黑统，资本主义正白统，共产主义正赤统。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;本来这事都定了，结果西汉末年又横升波澜，出了两位皇家图书管理员，一对父子刘向、刘歆。这对父子学问很大，但毛病也不小，而且有俩毛病。一是喜欢伪造古书，伪造篡改了一大堆东西，假称上古遗留，这些假货一直到清代，小学家们花了百多年才算摘干净。康有为一炮走红的《新学伪经考》，就是打刘氏父子的假。二是喜欢谶纬之学，特别迷信。有人根据《汉书·五行志》的记载作统计，算出刘家父子所推测的各种天灾人祸、灵异事件，以及祥瑞预示，总共有一百八十二件，发表相关理论二百二十六则。你说有多闲。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他们俩有一天读《易经》，猛然间发现里面有一句话：“帝出于震”。父子俩琢磨开来，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五德终始都说第一代人主是黄帝，可是根据五行学说，黄帝的位置是在中央，属土，震则位于东方，属木，这不矛盾吗？于是刘向父子赶紧又去翻董仲舒的著作，发现原来“帝出于震”的“帝”并不是指黄帝，而是指的伏羲，因为伏羲一向是位于东方的，所以“包羲（伏羲）氏始受木德。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘氏父子一看，精神大振，邹衍算错了，德性不是这么排列的。他们继续研究，发现算法也有问题。邹衍是五德相胜，后朝克前朝，这个太生硬了，天道是仁，所以不是相克，而是相生，所以应该是五德相生，前朝的德生出后朝的德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据这两点发现，刘氏父子给系统做了一个全面升级：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;255&quot; data-rawwidth=&quot;982&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/2b/6b2bba6fb8c0bbb1b0cea914c9d7d4df_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;982&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/2b/6b2bba6fb8c0bbb1b0cea914c9d7d4df_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先德性的源头是伏羲，黄帝排到第三；其次，五德相生，不再是相胜。所以伏羲的木德生出炎帝的火德，然后火德生出黄帝的土德，以次类推。再次，原来的世系名单太短，刘氏父子楞把黄帝、少昊、颛顼、帝喾一家四代人分成四德，再加上尧、舜以及原来就有的几位，变成这么一份新的世系表。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;按照这份表重新计算，那么汉代应该是继承周的木德，木生火，所以该是火德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《史记》里有一段故事：”高祖被酒，夜径泽中，令一人行前。行前者还报曰：“前有大蛇当径，愿还。”高祖醉，曰：“壮士行，何畏！”乃前，拔剑击斩蛇。蛇遂分为
两，径开。行数里，醉，因卧。后人来至蛇所，有一老妪夜哭。人问何哭，妪曰：“人杀吾子，故哭之。”人曰：“妪子何为见杀？”妪曰：“吾，白帝子也，化为蛇，当道，今为赤帝子斩之，故哭。”人乃以妪为不诚，欲告之，妪因忽不见。后人至，高祖觉。后人告高祖，高祖乃心独喜，自负。诸从者日益畏之。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们知道了汉代的德性变化以后，对这个故事就会有疑问了。这个故事主要目的是为了证明刘邦是赤帝子，而汉的火德到了刘氏父子提出来，在汉初刘邦应该是认的黑帝才对。顾颉刚就认为，这个故事是刘氏父子伪造的，以他们的尿性干得出来。他们为了证明自己的火德之说正确，不惜往《史记》里塞进去这么一段私货。当然，也有人认为，刘氏父子再能伪造，也只能伪造自己身边的书，改不了全天下的史记，可现在流传下来的版本都有这个斩白蛇的故事，所以说这个赤帝跟德性没关系，是另外一个系统的五方帝王。这段悬案一直众说纷纭，莫衷一是。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘氏父子搞出这东西，开始没人信，只有一个老同学信。这个老同学姓王，叫王莽。王莽认为汉是火德，那么我要篡汉，自然火生土，我是土德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;王莽还开了一个先河，认祖宗。他自认土德还不够，还宣称我的祖先也是土德，所以才应到我这里来。那么王莽认的祖先是谁呢？看上图可知，一共有俩，黄帝，以及舜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是，西汉初始元年十二月，最离奇的一幕终于出现了。一个名叫哀章的梓潼人捧着一个铜盒子来到汉高祖刘邦的祭庙前。盒子里有一份“赤帝行玺刘邦传予黄帝金策书”，收件人是王莽。光看这名字就昭然若揭了：刘邦冠以赤帝之名，自然是火德。这书也不是给王莽的，而是给黄帝的，黄帝是土德。后世有人捡到过一枚新莽时期的古铜权，上头铭着八十一个字，劈头就写：“黃帝初祖，德匝於虞，虞帝始祖，德匝於新……据土受德，正号即真……” 把王莽的规划路线说得清清楚楚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;王莽天下，民不聊生。当时的民众对王莽非常痛恨，诞生了两个凡是：凡是王莽支持的我们都要反对。凡是王莽反对的我们都要支持。结果，王莽篡了并没被官方承认的汉火德，老百姓起兵造反的时候，反而强烈要求恢复汉的火德……&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘秀起兵的时候，造过一句谶言：刘秀发兵捕不道，四夷云集龙斗野，四七之际火为主。” 可见他也要以火德为旗号，来恢复汉室了。到了他坐下天下，“立郊兆于城南，始正火德，色尚赤。” 汉代的官员服色，就此从黄色变成红色。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺便说一句，刘秀定都洛阳。洛是水字边，与汉的火德不利，他大笔一挥，改为雒阳。一直到曹丕登基，才改回洛阳。所以咱们看三国小说，凡是曹丕之前叫洛阳，都是错的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以汉代一共三德，初水德，后土德，再火德&lt;/b&gt;，还留下一个专有名词叫炎汉。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;班固和范晔这两位史学家编史书写到这段儿，都觉得这个“土德变火德”不大好解释。班固比较滑头，在《汉书》里照抄刘邦当年那个斩白蛇称“赤帝子”的故事，以此来证明汉朝确实是火德。范晔就比较老实了，在《后汉书》里只含含糊糊地说了句“汉初土德，色尚黄，至此始明火德”，打个哈哈就算蒙混过关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;黄巾军起义时嚷嚷那句“黄天当立”，其实就是五德终始的一个应用。汉是火德，火生土，那么下一个朝代该是土德，尚黄。张角自称黄天，是有这一层因素在里头。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了汉末三国时代。袁术先称帝，认了个祖宗是虞舜，土德，然后被灭；袁绍有称帝的心思，认了个祖宗是黄帝，土德，没敢公开说，官渡以后更没机会说了。到了曹丕禅让时，他一查记录，气得够呛。世系表里一共就两个土德，结果袁氏兄弟一人占一个，自己没祖宗可认了。他没办法，只好一边宣称魏是土德，因此定年号为黄初；一边认了颛顼当祖先——颛顼是水德，本该尚黑。不过曹丕急性子，顾不得那么多了……他还把雒阳改回洛阳，自家是土德，又是疑似水德，不用担心洛字不吉利了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;蜀汉没什么好说的，刘备自认是兴复汉室，自然上继火德。有一个叫刘敬叔的人在《异苑》里提到过这么一档事儿：“蜀都临邛有火井……桓灵之际火势渐微，诸葛亮一览而更盛。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于东吴孙权，他称帝的时候，有人在夏口看见一条黄龙，于是也应了土德。后来东吴跟曹魏打架打多了，孙权想都是土德，比不出强弱，我得换一个。他说看见有一群赤乌汇聚在宫殿前，说咱们改德吧。赤乌是红色，应该是火德，但土克火，比曹魏矮了一头。但孙权不肯承认自己算错了，他说按照邹衍的排序，周文王也看见过赤乌，所以我们江东得跟周文王是同德。而按照刘向、刘歆的排序，周是木德，木克土，所以咱们是木德吧——孙权装了个双系统，互相嵌套引用，算是把这套系统的精髓彻底吃透了，就十个字：“有权屌就大，怎么说都行。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;三分归一统，晋是篡魏而得，土生金，所以晋为金德。但这个金德也经过了一番争议。晋武帝泰始二年，一群老头子官僚上书，说咱大晋是受了魏禅，应该学舜帝接受尧帝禅让的传统，继承前代的土德和黄马甲。请注意，按照旧的“五德终始说”，尧舜算一朝，都是土德，可是按照刘歆新五德学说，唐尧是火德，虞舜则是土德，根本没有继承——这分明是旧学派对新学派的反攻倒算。史学家孙盛态度最激烈，直接扛出“天道”来说事儿，说你们这么搞是有违天道，咱们大晋代魏而兴，就应该是金德代了土德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过孙盛这么一闹，&lt;b&gt;晋才正式应了金德&lt;/b&gt;。建兴年间，晋愍帝司马邺在位，江南地区突然流传开了一首童谣：“訇如白坑破，合集持作甒。扬州破换败，吴兴覆瓿甊。”“坑”是一种陶制容器，它的口是用金属籀起来的，所以属“金”，又是“白”颜色，所以“白坑”据说就是指“金德尚白”的西晋司马氏。果然到了建兴四年（316年），匈奴大将刘曜攻陷长安，司马邺投降，西晋灭亡——“白坑破”，破了个彻彻底底。

&lt;br&gt;&lt;br&gt;再接下来，德性循环分成了两套系统，一南一北。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北边五胡乱华，非常混乱。匈奴刘渊开始打着恢复汉室的旗号，所以自称火德。等到刘曜继位以后，呼延晏对刘曜说：“晋朝是金德，咱们取代了晋朝，按照五德相生的说法，金生水，应该是水德。可汉本来是火德，对应不起来。不如把国号改成赵吧，赵氏出自天水，正应合了水德。”于是前赵的德性就这么变成了水德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而后赵的石勒，别看跟前赵是死对头，两边很挺有缘分，国号一样，德性也一样。有一次荏平的县令师欢打到一只黑兔，献给了石勒。石勒身边一个叫程遐的马屁精立刻开始颂圣，说这兔子是黑色的，黑乃水德之象，预示着您将取代晋朝的金德而兴。石勒听了特别高兴，立刻宣布改元“太和”，以纪念此事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果这前赵后赵，都是从晋的金德生出的水德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了慕容儁建立前燕，本来也要定德性。当年张苍把秦朝踢开，让汉朝直接克了周的德性，定为水德，后来刘歆也把秦朝踢开，让汉朝直接从周的德性里生出来，定为火德。所以前燕大臣说咱们不如把前后赵都踢开，定位水德。慕容儁请了个高手韩恒拿主意。韩恒大手一挥，咱们大燕不跟他们混，鲜卑来自东方，东方属木，咱们尚青得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果前燕的德性，就成了一个不在五德循环之列的木德……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于苻坚的前秦，到底是什么德？不知道。因为苻坚的好基友王猛一直认为南边的东晋才是正朔，德性在那边，咱们没资格掺和。等到王猛死后，苻坚在淝水一败，更顾不上确认德性了。所以前秦的德性，是被后朝追认的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是被后秦姚苌追认的，姚苌认为苻氏最早的时候是姓蒲，后来苻洪听过一句谶言“草付应王”，恰好他孙子苻坚背后还生着胎记，瞧上去正象“草付”二字，于是改姓为苻杀了苻坚，自然是木德。而姚苌杀了苻坚，前秦是木德，那么后秦改是火德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是北魏追认的，说前秦继承前燕正统，以木生火，应该是火德才对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之都没官方认证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十六国里的其他小国，要么没记载，要么顾不上德性这块。只有夏的赫连勃勃，别听名字蛮夷，却给自己认一个正根儿，“匈奴，其先祖夏后氏之苗裔也。” 所以老子是大禹之后，国号为夏，金德，还在统万城立了一块石碑，上书：“我皇祖大禹以至圣之姿……网漏殷氏，用使金晖绝于中天……于赫灵祚……金精南迈。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于南边，就清楚简单多了，大家都有一套标准流程，先找征兆，再认德性，前后相生。所以东晋为金德，金生水，刘裕的刘宋即水德；水生木，所以萧道成的南齐即木德。不过下一朝的南梁萧衍说我也是齐朝皇族，一笔写不出两个萧字，干脆同德吧，所以南梁也是木德。木生火，到了陈霸先的陈朝，自然就是火德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再回到北边。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;北魏拓跋氏自称是黄帝的后裔，不论邹衍老教授的旧五德学说，还是刘向、刘歆爷儿俩的新五德学说，德性世系里面黄帝都属后土之德。拓跋氏因此“考据”出来，北方俗语里“土”字念“拓”，“后”字念“跋”，瞧吧，这就是咱的起源。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过拓跋氏在建立北魏之前连一个带“德”的势力都没消灭过，所以无牛可吹，无德可替，只能走祖宗路线，他的孙猴子一样是石头里凭空蹦出来的，压根儿没法儿排进五德生克的循环里面去。到了汉粉拓跋宏这一代，他心里觉得不踏实，找大臣来商议。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;中书令高闾说汉的火德代周的木德，合乎天理。以后魏土德代汉火德，晋金德代魏土德，（后）赵水德代了晋金德，（前）燕木德代了赵水德，（前）秦火德代了燕木德，一朝朝传承明确。前秦虽然不是咱们灭的，但它灭亡的时候恰好我大魏建基称帝，所以咱就应当接替前秦的正朔，火生土，咱们大魏还是土德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;旁边立刻跳出两人来，一个是秘书丞李彪，一个是著作郎崔光。俩人怒气冲冲，说你别扯淡！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咱大魏当年神元皇帝拓拔力微跟晋武帝司马炎是好哥儿们，后来刘聪、石勒肆虐的时候，本朝两位皇帝还帮过晋朝的忙，晋朝一直感恩不尽；后来平文皇帝拓跋郁律抵抗过苻坚，太祖道武皇帝拓跋珪灭掉了后燕，这才有了大魏天下。所以说了，无论赵啊秦啊燕啊全都是些僭越之辈，是伪政权，不能算在五德循环之内。魏有恩于晋，而晋朝灭亡的时候，正好又是平文皇帝兴旺的时候，那么继承晋朝金德的理应是我大魏，应水德之象。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;两位认定北魏应当继承西晋的正朔，把中间那些朝代全都忽略掉，上嘴唇一磕下嘴唇，直接忽略掉了足足一百八十多年。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;两边吵了好几个月，拓跋宏自己受不了了，说爱什么德就什么德了，锁帖了事。于是太和十五年（公元491年），北魏不再是土德，而改为水德，服色尚黑，总算是掺和进“五德循环”的次序里去了。

&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;北魏后来分裂成东魏西魏，又分别被北周北齐所篡。北齐首先宣称自己承魏水德，应木德，尚青。可是他们的征兆却是”京师获赤雀，献于南郊“，明明是火德。可北齐已经算不错了，北周更奇葩，自称木德，服色尚黑，历法却追溯到夏代——夏明明是金德，认的祖先是炎帝，该是火德——等于说北周四德俱全！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;北周灭掉北齐，然后又被隋所搞。北周木德，隋自然是木生火，火德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是，分裂三百年后，南北两条德性链条到了合并的时候，居然都是火德，不能不说是个奇妙的巧合。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;隋灭陈，又被唐所灭。隋为火德，李唐自然就是土德。可偏偏又人看不惯，这人就是”初唐四杰”之一的文学家王勃。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;李治当皇帝的时候，王勃写成了一
部《大唐千年历》，说唐朝的土德应该直接接续汉朝的火德，而非隋朝的火德。为什么呢？王勃解释说，因为从曹魏直到隋朝，历代都没能真正统一过中国，他们都
是没有资格参与“五德循环”的，只不过是些五行的“沴气”而已。沴这个字读如“厉”，指的是灾害、不祥和，所谓沴气，也就是类似汽车尾气的废气、灾气、毒气。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;王勃手笔非凡。汉代那位张苍先生踢开秦朝，让汉朝继承周德，不过是裁掉了从东周灭亡直到汉朝初兴之间四十多年时间而已。北魏的崔光不鸟十六国，让北魏上追晋德，也不过省略了中间一百八十多年而已。王大才子轻轻松松四个字“唐继汉德”，于是乎汉唐之间的魏晋十六国南北朝将近四百年时光就被一刀割下来扔下水道里去了。这算法极其扯淡，没人搭理，直到武则天时代的到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武则天当皇帝以后，国号改为周。因为她自认是周文王后人，同样应火德，服色尚赤，这是按照邹衍的系统来的。可是，无论是“五行相克”还是“五行相生”，都解释不了为啥唐朝是土德，跟着兴起的武周会是火德，可是谁也不敢说啥，旁边周兴、来俊臣他们全都支楞着耳朵呐……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;武周有个画家叫李嗣真，借用王勃的理论，进一步发挥建议把周、汉尊为二王，其它的小朝代尤其是北周、隋都要降格处理。这一回武则天准奏了，颁令全国改制，于是只有周、汉两朝被尊为正统，其它王朝，甚至唐朝，全都变成列国了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以等到武周结束，唐中宗李显复了位，怎么瞧怎么觉得这些政策别扭到了姥姥家，于是一股脑全都废掉，复归唐初的说法。到了开元年间，有个叫崔昌的，干脆拿王勃的旧文改了个名字，直接就给递了上去。唐玄宗挺高兴，就把周、汉重新被奉为二王，其它朝代再次被降格为列国，一如武则天时代，只不过这次继承周、汉正统的是唐朝，为土德。礼部为此还出了个《土德惟新赋》的高考作文题，让考生们全都就这件事来谈谈感想。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来唐玄宗扒灰扒出个杨玉环。这杨家一直是当隋朝皇室为本家的，玉环的哥哥杨国忠瞧见唐朝居然把隋也给贬了，心里着实地不舒服，于是跟玄宗打商量，咱们不如从北魏开始起算，把北周和隋朝都放回“五德循环”里去，如何？唐玄宗听了杨玉环的枕边风，说准了！这么着，拉拉扯扯了两三个来回，唐朝的土德上承隋朝的火德，才算是真正稳固了下来&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;唐朝灭亡以后是五代十国。五代这边，朱温信五德循环那一套，既然唐朝是土德，土生金，那么后梁就应该应金德。于是朱晃自命为金德王，就连内殿的名字都定下叫做“金祥殿”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可到了后唐李克用，人家虽然是沙陀人，可自认是继承李唐，自然不肯认后梁的金德，反而自称唐的土德。后唐之后，后晋土生金，应了金德；接下来的后汉，接下后晋的德性，金生水，自认水德。没过几年，就被后周给干了。后周郭威认周朝的虢叔为祖先，古代郭、虢二字相通，所以虢叔后人就自称姓郭，按照这种谱系，郭家的先祖是周王室。巧合的是，按照刘歆的新五德系统，周朝不是火德而是木德，而南北朝时候宇文氏建立的北周也是木德，郭威篡的是后汉的水德，水生木，恰好也是木德。三周皆木，这个国号为周，再合适不过。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十国那边，乏善可陈。但有一个国家一定要提上一提，那就是前蜀。这个前蜀是王建创建的，虽然没有什么“德”的记
录，可是论起祥瑞来，却是十国中最多的。《新五代史》里一篇《前蜀世家》，几乎三分之一的篇幅都是在记述哪年哪月什么地方碰到了虾米祥瑞。祥瑞太多了，这
里不可能一一枚举，我就举一个例子，便可见前蜀君臣的想象力奔放到了什么程度：前蜀武成三年（公元910年）八月，有人号称在洵阳看到了龙，而且不是一条，而是五十条！连修史的欧阳修本人写到这里，都忍不住说了一句：帮主，这也太离谱了吧……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说宋代之前，还有个辽，前称契丹。契丹人还算老实，不像匈奴人瞎认中原为祖先。辽太宗耶律德光说咱们契丹族起源之时，一男子骑着白马，在辽水上碰到一个女子驾着青牛车而来，于是结为夫妇，生下八个男孩，就是契丹八部的始祖。契丹族在辽水边诞生，所以这个德性嘛，当然就该是水德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说回宋代。赵匡胤陈天桥兵变，夺了后周的位子。后周为木，木生火，于是宋即火德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雍熙元年（公元984年），当时坐在开封皇位上的，乃是宋太祖赵匡胤的兄弟、太宗赵光义，突然有个名叫赵垂庆的平民东施效颦也学王勃上书，说本朝如此辉煌，就应该跳过那乌七八糟的什么五代，直接上承唐朝，定德性为金德。再者说了，就算不删掉五代，后梁取代了唐朝，后唐又取代了后梁，这么一辈辈排下来，到咱这儿也应该是金德了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赵垂庆明显偏科严重，数学略通，历史太差，完全给算错了。这家伙以为五德轮替的顺序应该是“唐（土德）—后梁（金德）—后唐（水德）—后晋（木德）—后汉（火德）—后周（土德）—宋（金德）”。可惜这只是理想状态而已，事实上后唐压根儿就没把后梁当成正统王朝，而且自己也不新建德性，而是直接扛起了唐朝的大旗，上应土德，而不是水德，所以继续推演下去，宋朝就该是火德，不能是金德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大中祥符三年（公元1010年），宋真宗赵恒在位的时候，开封府有位功曹参军名叫张君房，再次跳出来闹事，上书劝说朝廷把德性改成金德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过这一次和上次不同，张君房不再在“五德”上绕圈子，而是开辟第二战场，大谈祥瑞征兆。要知道那宋真宗是个极度迷信的家伙，尤其痴迷祥瑞，对他说上天降瑞，那要比推演五德更有说服力。你还别说，张君房真的搜集到了，或者说编造出了不少证据：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其一，当后周恭帝柴宗训把皇位禅让给宋太祖赵匡胤的时候，也就是公元960年，按照传统的干支纪年法，正是庚申年，天干配五行，庚属金，地支配五行，申也属金位，二金合一，这难道不正是上天的预告吗？其二，宋太宗在太平兴国年间，曾经在都城汴梁城西开凿过一个池子，起名叫“金明池”，为啥不叫水明池、火明池而要叫金明池呢？这“肯定”跟德性有关啊。其三，就在前些年，丹徒进贡了一头白鹿，姑苏进贡了一只白兔，而陛下您在封禅泰山的时候，又有人在山东献上白兔一只，郓州也发现一只金龟——白为金色，金象白色，这些祥物也都预兆着大宋该是金德啊！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一回的论据不能说不充足，但可惜，张君房上书的时机不对，宋真宗那时候正忙着去汾阴祭祀后土呢，没空搭理他的碴儿，于是这再一次变火为金的“逆流”也惨遭失败。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;隔了不久，到天禧四年（1020年），又一个闲人蹦了出来，光禄寺丞谢绛上书说：“当年汉朝跳过暴秦直接继承了周的火德，为火德；我皇宋也应该如法炮制，跳过五代继承唐的土德，所以不该是火德，而该为土德。”这一回比前两次更不象话，一瞧就知道谢绛这厮历史没学好。我们知道，在邹衍老教授的“五德相克”系统下，周朝才是火德，汉朝则是土德；而在刘向、刘歆爷儿俩的“五德相生”系统之下，周为木德，汉则为火德——这傻大姐根本是把两套系统给弄混了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与此同时，大理寺丞董行父也上书，坚持认为宋朝该是金德，还是老一套的理由，说宋朝应该跳过五代，上应唐朝土德云云。既然对方拍的是火星砖，宋真宗也就懒得跟他们费嘴皮子，直接引用当年徐铉发的火星帖，回答说大宋是受了后周的禅让，这么把人家一脚踢开良心上过不去，您就别跟这儿废话了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如此这般，虽然下面不断有人哼哼唧唧地着要改德改德，但宋朝的火德却是始终没有变过。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;北宋有一位书法大家，名叫米芾，他有一方书画印，印文是“火宋米芾”四个大字，证明了宋为火德，是当时士大夫阶层普遍的认知，张君房、谢绛之类全都非主流。对于这方印，米芾还特意写过一段文字来做解释，他说：“正人君子的名字都很端正，而纪年纪岁，也都应当端正。从前有‘水宋’（指南朝刘宋是水德），所以今天要用‘火宋’来加以区别。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;宋代官方推定的德性是火德，下面有些非主流叽叽喳喳的，根本动摇不了大局。可是事实上，这些争论已经是五德学说的回光反照了。从北宋开始，终于有明白人对这个延续了一千多年的奇怪学说感觉到了腻味，展开了大讨论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这次讨论有点复杂，持续时间也长，我简化成下面这张图，大家可以看看。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;370&quot; data-rawwidth=&quot;489&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/3f/523fa609287847a1261cecdf3be408d6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;489&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/3f/523fa609287847a1261cecdf3be408d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接着说北边。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;西夏是金德，尚白，不过这是因为他们自称“大白高国”或者“大白上国”，跟中原五德也没关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大定三年（公元1163年）年底，金世宗完颜雍举行“腊祭”，也就是在腊月里打猎以将猎物奉献给祖先的祭祀，正式下诏，定德性为金德。两年以后（公元1165年），他跑去长白山封山祭祖，册文里就明确说了：“阙惟长白，载我金德。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但这个金也不是正根儿，金朝取名为“金”，和定下金德，两者之间并没有必然的联系。前面说了，契丹族出于辽水，所以汉式国号叫“辽”，女真族也一样，因为老家在按出虎水，在女真语里就是“金水”的意思，所以才定国号叫“金”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以到了金章宗完颜璟的时代，金朝群臣就针对本朝德性爆发了一场大辩论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这场大辩论中，主要派系分为三个：一派主张继承宋朝的火德，火生土，咱得是土德；一派主张继承契丹辽的水德，水生木，咱得是木德，理由很简单，辽、金都是打北边儿过来的，算一家子；还有一派最奔放，痛痛快快地建议说连北宋带五代咱全不要，咱大金直接继承唐朝的土德，为金德吧。其实这第三派既可以说是奔放，也可以说是保守，那意思咱别改德了，只要找出瞧着还比较合适的理由就得。于是乎，这一杆子就跳过去二百来年——还好，还没打破王勃三百九十多年的世界记录，到底是蛮夷啊，这方面怎么也比不过中原的士人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于这三种意见，金章宗表面上全都予以考虑，由得你们各自分说理由，其实心里早就意有所属啦，是支持第一种意见，让金朝继承宋德，改德为土。根据专家分析，这位金章宗已经汉化得相当深了，是个哈中的大菠萝，皮黄里面更黄，所以觉得只有北宋才算系出正统，是真真正正中国王朝，所以咱得从他那儿继承德性才行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是到了泰和二年（公元1202年），金章宗终于下诏，正式宣布把德性改为土德，以后咱不再穿白褂子了，改穿黄马甲。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可是隔了才十来年，到金宣宗的时候，突然又有人引发了新的辩论——这金朝君臣想来是开会开上瘾了——这一回上书的是辽东宣抚副使完颜海奴。据说完颜海奴手下有一个叫王浍的汉人官员告诉他，大金朝的祖先乃是上古圣君高辛氏，是黄帝的后裔，又说本朝刚兴起的时候，旗帜都是红色的，因而完颜海奴就请示金宣宗，咱是不是应该尚火德啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于这类琐事，金宣宗还是很民主的，把群臣全都叫来，让大家商量一下，评评这个建议怎么样。于是又一位汉人大臣张行信站出来了，他一脸无奈地跟金宣宗解释：“陛下啊，我都被群没学问的废物气得没脾气了。按照《始祖实录》，我大金是从高丽而出，跟高辛光沾着同一个‘高’字了，八杆子都打不着啊。再说了，就算大金系出高辛氏，高辛是帝喾，排五行排出来是木德，怎能是火德呢？想当年太祖是因为完颜一族尚白，又瞧中了金子的性质稳固，所以才起国号为‘金’，跟德运没有关系。本朝的德性是到了章宗时代才算议定为土的。那个什么王浍一没学问二没人品，咱还是甭搭理他为好。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于元代。公元1271年，忽必烈想咱不如改个汉式国号，摇身一变当中国王朝得了，我也干脆做一回中国皇帝。那么，起个什么汉式国号才好呢？忽必烈就向他的大参谋刘秉忠。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这位刘秉忠可了不得，他上通天文，下知地理，学识渊博，乃是“顺德学派”的资深博士后。“顺德学派”又叫“邢州学派”，是一票汉族士人，除刘秉忠外还包括张文谦、张易、王恂、郭守敬等人自发组成的一个学术团体，跟传统的儒士不同，他们喜欢研究科学技术，在天文、数学、水利工程、土木建筑方面全都取得过很多重大成果。郭守敬测量过子午线，编制过《授时历》，开凿过运河，刘秉忠呢，元大都就是他建的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;且说刘秉忠领了忽必烈的科研课题，回去狂翻古书，最后从《周易》里找到一句“大哉乾元”，意思是天道真是太浩渺无垠，于是建议取这个“元”字，定国号为“元”吧——元朝就这么着建立起来了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实除了“大哉乾元”之外，“元”这个国号还有更深远的意义，也跟五德学说相关。要知道，金朝是被元朝的前身蒙古帝国攻灭的，金属土德，五行相生，土生金，所以元该是金德。八卦配五行，乾、兑属金，震、巽属木，坤、艮属土，离属火，坎属水，所以这个尚金的新王朝才会使用“大哉‘乾’元”当吉祥话。元世祖忽必烈改国号的时候，诏书里有一句“握乾符而起朔土”，说的就是这个意思。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;元朝末年，红巾军大起义，所以他们头裹红巾，就是因为尚的火德，火色为红。不过这跟火克金没关系，因为红巾军尚火德，打的旗号是复兴宋室，最早起事的韩山童就自称是宋徽宗八世孙，宋朝是火德，所以他们才火德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了朱元璋，明朝的德性接续红巾军，也是火德，据说，“明”这个国号就代表了“三重火”：明是汉人王朝，汉朝是火德，称为炎汉，这是一重；明朝天子姓朱，朱就是红色，红色属火，第二重；“明”字拆开是日月，“日者阳之极也”，日配朱色，又一重火。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然而这只是民间说法，事实上并没有资料证明，明朝政府有正经宣告过德性。洪武三年朱元璋下诏，让大臣们研究一下尚色的问题，于是礼部就表态了：“我们考究历代的尚色，夏朝尚黑，商朝尚白，周朝尚赤，秦朝尚黑，汉朝尚赤，唐朝服装尚黄，旗帜尚赤，宋朝也尚赤。看起来尚赤的比较多，咱们应该也尚赤。”朱元璋大笔一挥，准了。就连相关尚色这种问题都没有把德性扯进来，由此明代人对五德已经没什么兴趣了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;洪武七年，朱元璋给北元写信，信里有“今我朝炎运方兴”的句子，说明他自己认为明朝应该是算火德的，但没专门下诏书明说，就当是个修辞点缀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;严格来说，明代的这个火德，也是莫名其妙。火克金，这是相胜的算法，可人家元金还灭了宋火，这怎么都说不通。如果说是直接继承宋的火德，明明又是两朝。按常理，以明代官员有枣儿没枣儿打三杆子的话痨尿性，嘴上肯定要大动干戈。可实际情况是，士大夫虽然动不动就提“太祖以火德王”，可从来没有人上书要求朝廷正式公布德性——连他们都对五德没兴趣了，可见式微到什么地步。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了清代，五德更没法说了。民间传说里说满洲女真，国家从金（史称后金）改为清。满洲有两个水字边儿，清字又一个水字边儿，大概打算用三条水来浇灭明朝的三重火。可这根本不可信。民国初年续修的《仪封县志》上记载，说十堡村的村民曾经在村里火神庙前面挖出过一具铁牛，上面的字已经被侵蚀得很难辨认了，光能模糊地瞧出前面写着“水德”，末行有“大清”、“乾”、“四十四”等字样。这也属于后人附会，真搁在清朝，正经读书人不会给写这样的字眼儿&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;康熙年间，皇三子胤祉和福建文人陈梦雷主持编纂了一部《古今图书集成》，其中考证历代的德性，光写到金朝就算完
了，根本没提元、明、清三代。清代的两种小学课本《群书纪数略》和《幼学歌》都把历代王朝的德性当基本文化常识来教给小孩子，下限也只到宋朝。再后面咱不
提了。至于为啥不提，这个大家都心知肚明。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为事实上清朝别说德性了，就连正经的尚色都没有。人家有八旗呢，四种颜色，你说尚哪一旗吧？所以除了皇帝讲究穿明黄，五德之说更是虚无缥缈了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了袁世凯称帝，又古怪了。袁家往前推有袁绍、袁术兄弟俩，自称是大舜的后裔，舜乃土德，而土又恰好克了清朝的水，袁大头的洪宪新朝不管用哪
个理由都应该应了土德才对。也不知道是谁给出了个浑主意，这袁朝居然就奉了火德，登基那天还拿了好些红油漆把紫禁城涂了个遍。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最终袁氏倒台，继续民国。民国最早是打的五色旗，后来北伐成功，名义上推翻北洋政府，统一中国，给换成了青天白日旗。据说林语堂先生当年曾经拿青天白日旗开过涮，说青天青天，这旗主色是青，那民国该是木德。袁世凯不是正统，连闰统都算不上，抛开不提，清朝是水德，水生木就恰好是民国。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如此看来的话，咱们继续往下推演，五行相生，木生火，火德尚赤，几十年后全国山河一片红……不说了，不说了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果题主你有足够的耐心看到这里，就会知道，五德终始之说不是巧合，而是扯淡，它被历代政治家出于各种目的修改得面目全非，合则用，不合则舍，跟超自然的神秘主义半点也沾不上边。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22341758/answer/21063710
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
女朋友单独去日本旅游，当地男性朋友请假3天陪同旅游共5天，该不该分？
</title>
<description>
题主，我有话想对你说，又不知道怎么说起。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/a5/85a5ed7caaca1e31e6163e64d42e339f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;29&quot; data-rawheight=&quot;28&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;29&quot;&gt;总之，这里不是天涯。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/a5/85a5ed7caaca1e31e6163e64d42e339f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;29&quot; data-rawheight=&quot;28&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;29&quot;&gt;也不是豆瓣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/a5/85a5ed7caaca1e31e6163e64d42e339f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;29&quot; data-rawheight=&quot;28&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;29&quot;&gt;这么复杂的剧情，通常我们称这种问题为&lt;u&gt;「过于场景化或个人化」&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/a5/85a5ed7caaca1e31e6163e64d42e339f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;29&quot; data-rawheight=&quot;28&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;29&quot;&gt;是有可能被关闭的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/a5/85a5ed7caaca1e31e6163e64d42e339f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;29&quot; data-rawheight=&quot;28&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;29&quot;&gt;但我还是希望我的答案能够帮到你。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/a5/85a5ed7caaca1e31e6163e64d42e339f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;29&quot; data-rawheight=&quot;28&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;29&quot;&gt;哎呀，算了，我说不出口。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/a5/85a5ed7caaca1e31e6163e64d42e339f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;29&quot; data-rawheight=&quot;28&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;29&quot;&gt;我觉得你还是自己考虑吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/a5/85a5ed7caaca1e31e6163e64d42e339f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;29&quot; data-rawheight=&quot;28&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;29&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21878315/answer/21059166
</link>
<author>
Chen Yijun
</author>
<title>
香港、台灣用的是哪些中文字典？
</title>
<description>
開頭請容我小小抱怨一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小時候最害怕任何與國文相關的事物了，那時候的台灣奉行著多音字合并、國字發音向北京話語音靠攏和誇張的國字標準字形（體）政策。而台灣的考試最熱衷於「陷阱題」，老師們抓著這些教育部新審定的教材鑽牛角尖，即便升高中的基本學力測驗只有選擇題，我們還總是為國文苦不堪言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;國中那會兒，寫國文作業遇到問題不能問爸媽，幾年前上小學才買的、再版沒多久的厚厚一本《新學友國語辭典》也不敢查，這些資料來源寫出來的答案通通會被打錯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當時的國語朝令夕改，那是個「三隻小豬」是否為成語也引起爭端的年代，就是教育部網站，更新的速度也不及審定委員會——補習班的「寶典」隨時要更新，學校老師多會要我們另外買本「參考書」，只有這些資料保險一些，每天抱着它們看呀背的，昏天暗地之餘，有同學發現，只要選最不可能的選項就是答案。&lt;b&gt;最後，沒有幾個同學會查字典了。&lt;/b&gt;那些後來修訂的讀音什麼的也被我們當成笑話，平時要那麼唸應該㑹被身邊的朋友抗議吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，幾年下來老師有了經驗，教育部也意識到標準的審定不能那麼一意孤行，其《重編國語辭典》總算更新後，「查字典」這件事不再那麼「不確定」，現在的台灣人對語文可以有個依歸了。&lt;b&gt;前些日子這部辭典&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;編撰工作由教育部轉移到「國家教育研究院」，開始推動新詞彙的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;標準&lt;/b&gt;&lt;b&gt;收錄程序，也會搭配民間參與的形式來修訂內容&lt;/b&gt;，未來，三年內持續使用的新詞可以在字典裡找到解釋，有爭議的條目修正速度也會加快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以說《教育部重編國語辭典》在未來會是部官民共有的、活的、內容最豐富的繁體中文辭典，現在已有十六萬筆資料，想瞭解當代中文的使用，必然不能忽略這部辭典。&lt;br&gt;&lt;br&gt;對想要「翻」辭典的讀者說明：&lt;b&gt;這部辭典現在已經不再印刷再版，多年前的光碟版現在應該也沒人想用了吧，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《重編國語辭典》的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;資料現在以線上更新為主。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是這個網站實在爛得可以——找不到資料時來個驚悚的alert、不是Unicode編碼導致連拼音都用難看至極的圖片來顯示（DBase III資料庫）、想找「單字」解釋還得學會用正則表達式、搜尋結果頁還不能「分享」或「加入書籤」（session會過期）、標點符號亂七八糟、只支援繁體搜索……缺點太多了無法一一數盡。儘管資料齊全，如此差勁的介面相信知乎上的朋友也不會想用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;台灣電腦鬼才唐鳳開發的「萌典」是最佳解答，這個開源專案包含了台灣教育部的《重編國語辭典》《閩南語常用詞辭典》《客家語常用詞辭典》及台灣中華語文知識庫的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《兩岸詞典》等資料庫&lt;/b&gt;，並提供了完善的使用介面，支援&lt;b&gt;搜簡出繁&lt;/b&gt;，條目解釋中的每個字詞都可以直接點按連至詞條所在條目（類似Mac OS X上的「辭典.app」），對字體排印及Unicode都做了許多改進。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「萌典」也在教育部授權的範圍內，整合了詞條真人發音解釋及筆順動畫，皆具教育部官方的「規範性」，內容的嚴謹程度和原版辭典相當，資料庫也會隨教育部辭典網站更新，所以這個專案可以完全取代《重編國語辭典》網站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/b4/b7b447235231f08e78036345a53047a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1962&quot; data-rawheight=&quot;1568&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1962&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/b4/b7b447235231f08e78036345a53047a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;萌典線上版：&lt;a href=&quot;https://moedict.tw/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;萌典&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iOS app離線版：&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/meng-dian-jiao-yu-bu-guo-yu/id599429224?mt=8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iTunes 的 App Store 中的“萌典〔教育部国语/台语/客语有声辞典+中英/中法/中德对照〕”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Android app離線版：&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=org.audreyt.dict.moe&amp;amp;hl=zh_CN&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;萌典〔教育部国语/台语/客语有声辞典+中英/中法/中德对照〕&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Firefox OS離線版：&lt;a href=&quot;https://marketplace.firefox.com/app/%E8%90%8C%E5%85%B8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Firefox Marketplace&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22266565/answer/21034209
</link>
<author>
皮小只
</author>
<title>
人类历史上有哪些决策是“祸在当代利在千秋”的？
</title>
<description>
勒紧裤腰带，制造核武器&lt;br&gt;--------------------------------------------&lt;br&gt;有些事赶得好不如赶得巧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1964年，中国研制成功原子弹；&lt;br&gt;&lt;br&gt;1967年，中国研制成功氢弹；&lt;br&gt;&lt;br&gt;1968年，核不扩散条约开放签字；&lt;br&gt;&lt;br&gt;1970年，核不扩散条约生效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;1957年联合国就已经打算出这么一个协议了，1958年，在一些国家的推动下，「防止核武器更大范围扩散」议案通过，这是核不扩散条约的雏形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时中国（北京）还不是联合国安理会常任理事国，好死不死地赶在条约成形前让自己成了核国家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22266565/answer/21043084
</link>
<author>
公元
</author>
<title>
人类历史上有哪些决策是“祸在当代利在千秋”的？
</title>
<description>
美国购买阿拉斯加&lt;br&gt;&lt;br&gt;最先在阿拉斯加确定统治地位的是俄国，俄国人会在这片冰天雪地的沿海狩猎。但后来随着俄国与英国于1854年爆发的克里米亚战争，首先经济上俄国出现紧张状况，而且也无法从阿拉斯加这块不毛之地获得什么利益，反而要派兵驻守。其次俄国也怕阿拉斯加会落到英国手里，不利于俄国海上的争霸。于是俄国就主张卖给了当时同样与英国关系不好的美国。据说，俄国为了说服美国购买阿拉斯加还出了10万贿赂美国的议员和记者以促成此事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的美国总统约翰逊正面临着弹劾的决议。但约翰逊力主此事，指示国务卿威廉.西华德与俄国公使接触，最终于1867年以720万美元购得阿拉斯加。合每英亩2美分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但当时美国人并不理解此事，觉得花了大量的金钱买了一块不毛之地，并讽刺说这是“西华德的蠢事”，“西华德的冰箱”。但他说了一句话“现在我把它买下来，也许多少年以后，我们的子孙因为买到这块地，而得到好处”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来阿拉斯加发现了大量矿藏和石油，使得美国人终于看到了阿拉斯加的好处。更为重要的是在苏联和美国冷战的时候，如果美国没有阿拉斯加，苏联可以把导弹直接部署到美洲，估计美国人睡觉都不敢闭眼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22337246/answer/21043421
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样看 Fenng （冯大辉）支持转基因这件事？
</title>
<description>
崔的做法本身不是在反对转基因，而在与呼吁政府和企业给消费者选择权和知情权，并且提醒大家，科学这东西需要谨慎，再谨慎，即使转基因真的好，需要科普消费者，这个需要时间。&lt;br&gt;崔无非气不过方拿着科学说绝对，拿着自己懂科学，就可以让不懂科学的人一起吃转基因食品，谁赋予这帮懂科学人这么大的权利？&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使有人觉得它好，那你就吃，别人不反对，但不能支持反基因的人说好，就让全部的人都跟着吃转基因，然后商家就统一卖转基因的商品给大家，而不去提供非转基因的商品，这TMD的什么逻辑，消费者到底有没有选择权？ 还有就是那些个把转基因子眼写的那么小的商家，那是什么居心，真的觉得转基因好，何必怕消费者看见呢？明显做贼心虚嘛，损害消费者的知情权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人支持崔的态度和行为。&lt;br&gt;对于方舟子这种“人”，抱歉我已经不把他归属到人类的范畴了，就不做评价了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于其他人动不动就拿科学来说事，动不动就说别人傻逼的人，我觉得大家就当这种人都成呵呵吧--&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------12月23日更新-----------------------------------------------&lt;br&gt;对于评论我基本上不会回复的，特别是一些脑残评论。&lt;br&gt;其实还有一个人的观点跟崔的观点一致，那就是石述思，他在《财经郎眼》一期聊转基因节目中，说了自己的看法：别拿消费者当大白鼠！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说聊转基因是个纯科学或者学术问题，我觉得吧你是社会阅读少，没在中国大陆生活过；&lt;br&gt;在一个神奇的国度里，股市问题解决不好，食品安全解决不好，养老问题也解决不好，对近期终于爆出了疫苗事故（疫苗问题早就存在了，大家去看看，很惨的），这些个关系到民生问题，政府和相关行业涉事的企业可以说信用完全破产，在这个节骨眼上，现在就开始要搞转基因，这不是找骂吗？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;这是难道不是一个社会问题么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实老百姓的神经早就绷紧了，政府出个啥，都要好好寻思一下，是不是在坑咋们？这真的埋怨老百姓吗？别老拿着专家现出来忽悠大家，砖家出来坑的人还少吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;要是转基因真的好，政府做出点表率先，先让机关食堂、国企食堂，特别是机关幼儿园开始吃起，取消食品和药品特供（你们去农业部看看去，人家吃的水和粮食都是神马水平的），吃上个100年，再让我们老百姓吃，这比TMD让几个砖家出来给老百姓讲转基因有多么好，有效果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说了，老百姓才不管你们支持或者反对转基因的人，你们爱吵吵就去吵吵去，别影响我们过日子就行，&lt;b&gt;消费者不关心转基因食品是否安全，消费者关心的是让我在转基因和非转基因食品上有购买的选择权，一旦政府和企业统一强推转基因食品，让老百姓没有选择，草泥马你看看，老百姓开始急不急！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;企业都是逐利的，大家看看最近报道，某种甲亢的药不生产了，很便宜的药，很多甲亢患者收了多大的影响，政府剥夺你的选择权，大家还在讨论选择哪个到底好不好，很无语啊！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说老百姓不懂转基因知识，@Fenng 说“了解转基因技术常识，初中文化程度就够了。补充一则《财经天下》的报道：&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/mp/appmsg/show?__biz=MjM5MzMyMDE3Mw%3D%3D&amp;amp;appmsgid=10015346&amp;amp;itemidx=1&amp;amp;sign=aca5b075df54fd675a50874540fa03d4&amp;amp;scene=2#wechat_redirect&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;转基因 放心吃&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”，他爱吃吃去那是他的自由；在科学上的事，你既然没有能力承担科学上的后果，就别绑架老百姓一起上战车，老百姓空气雾霾没得选择，食品安全没得选择，现在你又开始搞什么转基因，让老百姓在转基因食品上没得选择，谁也接受不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小崔那可是真的被狗咬了，但是作为公众人物有啥办法呢？ 人的初衷是好的就要支持，事件发展到什么程度也不是他能所掌控的。我觉得大家别那么说小崔，说人家为了名利欺骗大家，何苦呢？&lt;br&gt;敢为消费者说话的，主张观点的人我都支持，即使他是一条狗我也支持！&lt;br&gt;&lt;br&gt;下次坐地铁再看见人再聊转基因，上去我就拽他两脚，别说我提前没说啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22266565/answer/21034242
</link>
<author>
李傲文
</author>
<title>
人类历史上有哪些决策是“祸在当代利在千秋”的？
</title>
<description>
苏联总统戈尔巴乔夫——建议苏共中央“自行解散”，“各共和国共产党和地方党组织的命运由它们自己决定”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————我是沉着冷静的分割线———————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，涉及到政治，就会有巨大的争议，这事咱都有经验~从我30多个赞同的时候还排在6个赞同的答案后面就能知道有多少知友默默滴点了反对+没有帮助哈，我理解有些人各位支持苏共的心态，不过请各位理解我鄙视苏共的心态——哎呀光是希望拥有能自由自在的鄙视它的权利这一点，就是希望它倒台最充足的理由了啊哈哈~&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，支持一个政党的统治，却不希望活在这个政党的统治下，这叫做&lt;b&gt;“坏”&lt;/b&gt;，比如说司马南。&lt;br&gt;支持像苏联共产党朝鲜劳动党这样的政党的统治，同时还真心希望生活在它们的统治下……这样的人，额，存在……吧？那就勉强称为&lt;b&gt;“蠢”&lt;/b&gt;吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，我明确一下我的意思——仅仅是人类历史上最邪恶的团体“苏共倒台”这一件事，就是利在千秋的，想要了解？推荐《让历史来审判》，《古格拉群岛》，《一杯苦酒》，《苏联兴亡史》……不过说真的，很多苏粉或许还没有我这个苏黑看关于苏联的书多吧？我们来做个小游戏？反对的同学，你们谁能不百度直接说出斯大林赫鲁晓夫勃列日涅夫戈尔巴乔夫他们几个人的全名？嘿~&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，至于苏联和东欧在解体后的生活，很多人的印象都停留在转型前几年和东欧失足妇女身上了吧？那我推荐金雁老师的《从东欧到新欧洲》给各位吧~看看现在的俄罗斯和东欧到底什么样~&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，这样的答案，评论永远比答案精彩，建议有兴趣的各位点开评论看~&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家周日愉快~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22337246/answer/21054025
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
怎样看 Fenng （冯大辉）支持转基因这件事？
</title>
<description>
我怎么看并不重要，我算哪根葱。说几句跟这个问题有关的题外话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转基因是否有危害? 如果反对者说有危害，那么至少要先找出危害，证明有危害. 然后别人才会相信，你不能总散布不可知论: 「你不能证明将来没有危害」，这样实际上任何新事物都要抹杀。有人说，要让支持者证明无害，都三十年了，也没出大问题，还要怎么证明呢? &lt;br&gt;&lt;br&gt;类似以下这样的说法：我有个朋友… 我认识一个专家…我知道一个博士…听说国外怎么怎么样 -- 这种说辞都是扯淡，这些什么都证明不了。而这恰恰是崔永元之流一直以来的招数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到现在为止，所有跟转基因有关的谣言，比如各种言之凿凿的「致癌」说，最后证明都是假新闻。无一例外，尤其可笑的是，顾秀林这个傻大姐转发的危言耸听的消息百分百都是谣言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转基因有关的数据和论断，看主流权威科学杂志，比如 Nature / Science 的数据和结论，基本上就够了。 你总不能引用一些根本没什么影响力的科技论文去证明你的观点吧? 而引用一些垃圾期刊论文的结论恰恰是反转控们最喜欢的招数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人认为食品就要「天然」「自然」的才好，实际上，你现在基本吃不到天然/自然的东西了，除非你吃特供食品。一般人吃的东西，雨水，土壤，农药，对人体危害都不小。还天然什么呢? &lt;br&gt;&lt;br&gt;没有转基因技术，中国或许会陷入农业困境，别以为这点土地真的能养活那么多人。每年进口那么多大豆，用多少耕地去换? 除非全国人民都愿意改吃玉米大碴子粥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;袁越写过几篇跟转基因有关的科普文章，推荐一读 -- 如果你读不下方舟子写的东西的话。另外，方舟子引起争论的新闻原文是「方舟子表示，品尝转基因玉米虽无科学研究价值，但有科普价值，应当创造条件让国人可以天天吃转基因食品」，单从这句话，我看不出这句话有什么大问题。另外，他也没有什么权力要全国人民都去吃转基因食品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解转基因技术常识，初中文化程度就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一则《财经天下》的报道：&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/mp/appmsg/show?__biz=MjM5MzMyMDE3Mw%3D%3D&amp;amp;appmsgid=10015346&amp;amp;itemidx=1&amp;amp;sign=aca5b075df54fd675a50874540fa03d4&amp;amp;scene=2#wechat_redirect&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;转基因 放心吃&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20245881/answer/21033299
</link>
<author>
碎影立画
</author>
<title>
Logo 设计的忌讳有哪些？
</title>
<description>
叩谢诚邀&lt;br&gt;看到问题也在问自己，如何界定一个logo的好与坏呢？想起台湾设计师包益民在TED演讲的一段视频。台湾有个咖啡店叫crocozing艾巧克，无论是logo还是室内装修都算难得一见的出色。而且logo用的是希腊神话中倒巧克力的女神形象，可它却倒闭了........是地点选得不对么？咖啡不好喝？价格问题？服务不好？资金问题？还是市场不再需要咖啡厅了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上，除了它的logo和室内装饰，上述任何一个原因都可能导致它倒闭。而我们是什么——我们就是设计logo和室内的设计师。而对于这家咖啡馆的存活问题，设计师并没有提供任何帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们都很熟悉旺旺的标志，是公认很丑陋的一个logo，却大江南北大卖。旺旺受到的欢迎似乎和logo设计一点关系都没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/2d/562d3d216559f5f39133f41b9ced80bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;177&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;177&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/b6/49b6a42ffc808056a9a674e7cf772a69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;184&quot; data-rawheight=&quot;268&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;184&quot;&gt;那么我们学了设计，拿设计来做什么才是最重要的。我们是做那些无价值的修饰，还是去做真正去影响人们生活的事？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在中国，我们总在抱怨设计师没受到尊重，那是因为我们没有影响力，我们只拘泥在设计这个小小的领域里，和企业的运作是两个完全独立的世界。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们为企业设计产品，我们并不生产产品，甚至不使用这个产品；我们做电子商务网站，我们并不自己网上开店。所以我们讲出来的东西，才没有任何威信力。设计师并不了解企业，不了解金融，也不了解财经，我们如果只想把东西设计的很漂亮。那就会成为第二个crocozing艾巧克的咖啡屋。即使我们都爱iPhone，但苹果绝对不止是设计做得好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们的设计师应该既不服务于和从属于外部社会追求利润的动机，内部也不受这种动机的左右。他们必须要保持一种＂谋道而不谋食，忧道而不忧贫＂的＂中国文人＂精神。当然这是对那些己能自足生活的设计师而言。连饭也吃不上的设计师就把这当理想吧……这样坚持下去设计才能改变我们未来的生活。但别想发横财。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;乔布斯当年离开Apple,找到设计大师 Paul Rand 保罗·兰德设计NEXT的标志，乔布斯希望Paul 提供多种设计方案以供选择，但是遭到Paul 的拒绝。Paul 只提供一种他认为最好的方案，而且不管乔布斯是否采用，乔布斯都得付钱。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/ba/5bba6a6dbaa1ae4bbee5f1c2e41b0618_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/ba/5bba6a6dbaa1ae4bbee5f1c2e41b0618_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;不知道现在还有多少人对NeXT的黑色盒子彩色字商标有印象了。当时，我在大学时候看到这个标志非常喜欢（当时我们正流行中西元男的设计理论），其实Paul 并不知道自己要设计什么，他知道的只是NeXT是一个教育计算机公司，产品是一个还未发布的黑色盒子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;逐渐的，这个盒子被遗忘了。那个被咬了一口的苹果却如日中天了。大师没有把NEXT带到我们身边，乔布斯却扔给我们一个苹果。众所周知，乔布斯利用iTunes开放平台救了苹果，iPhone也变成了我们手中的潘多拉盒子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于logo的设计，从专业角度要讲清楚就比较复杂了。比如设计几何学角度，形态和线条所象征的语义，从格式塔心理学开始，从设计几何学到设计元素，从视知觉到心理学，然后从企业的行业特征到自身特点......至于禁忌，这么说吧，不符合专业角度的都是禁忌，比如色彩和图形要符合民族的喜好和回避禁忌，设计师要避免在缺乏产品相关背景知识的情况下，完全凭主观臆断进入设计进程。所以说，任何一个设计都是一个推演过程，需要设计师有很深的积累并掌握对单项问题深刻研究的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我更推荐通过逻辑推演去完成设计。设计是一个将信息再构筑并传达的过程，与其关注设计的结果，不如关注信息传递过程中，设计师所起到的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面是一个不错的logo设计推演过程，可供题主参考：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/0e/8e0e03ff8262fb3571849b306f6e937a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;527&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;527&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/0e/8e0e03ff8262fb3571849b306f6e937a_r.jpg&quot;&gt;2.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/75/8675ee97b88d745227b5187f38bc5d42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;527&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;527&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/75/8675ee97b88d745227b5187f38bc5d42_r.jpg&quot;&gt;3.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/be/66be46ac55f5ad89875584ff65490a63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;527&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;527&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/be/66be46ac55f5ad89875584ff65490a63_r.jpg&quot;&gt;4.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/ee/3eee17b9e0947e7dc281a5c79260be28_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;527&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;527&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/ee/3eee17b9e0947e7dc281a5c79260be28_r.jpg&quot;&gt;5.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/07/81077a7c13f51997cb55541202c4aa81_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;527&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;527&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/07/81077a7c13f51997cb55541202c4aa81_r.jpg&quot;&gt;6.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/de/e5de4330a3c59e556ec0b853169ba586_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;527&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;527&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/de/e5de4330a3c59e556ec0b853169ba586_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;很多设计师，不停的提及设计的方法，却不去推演， 如果你是甲方，看到这个银座的推演过程，会喜欢吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21196429/answer/21047790
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
挖掘机、塔吊、商砼罐车等工程机械安装 GPS 有什么用？
</title>
<description>
小弟不才，恰好从事于工程机械电控行业。&lt;br&gt;一般来说，挖掘机、旋挖钻机等车辆上的GPS的作用来远程锁车的。因为这些车辆较贵，好多人是分期付款，为了防止客户不还尾款，在拖欠尾款的时候实行远程的锁车，让车辆无法工作，强迫车主还款。&lt;br&gt;再一个，GPS上还有GSM模块，可以上传车辆上的好多信息（发动机当前转速、工作时长、油温等等），有些主机厂会根据这些数据按时提醒车主该保养车了，或者是车辆哪有什么问题等等。&lt;br&gt;最后呢，还有一类车，例如远程运输的大卡车，这些车装GPS一般是车主为了监控司机们的运货路线，防止司机拉私活，或者私自调换货等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道这个回答满意吗
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19938387/answer/13451991
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
杜拉斯的《情人》中为什么有那么多描写母亲和亲情的内容？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
首先如果读过杜拉斯其他东西，你会发觉，她并非“写字时紧扣题目、亦步亦趋给你说一个故事”的传统小说家。她、格里耶、西蒙那一代“新小说”作者，都不是这样子的。实际上，散文式的、情感若流水散进沙里式的渗透感，对声音、光影、瞬间情绪的把握，是杜拉斯文笔极突出的一部分。所以她写到母亲、兄弟、家庭，绝非跑题，这就是她的风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
然后，如果你看过她早年的小说《抵挡太平洋的堤坝》，看过《副领事》，会发现许多或真或幻的母亲形象。这是她的偏好之一。&lt;br&gt;
杜拉斯，如其所写，是“生活在殖民地的白人家庭”。父亲早死，母亲为了白人的尊严努力赚钱养活家庭，煞是辛苦，所以杜拉斯爱之；但同时她对杜拉斯的哥哥们偏袒到了匪夷所思的地步，一如《情人》里所写。这种奇怪的、畸形的、附从于父权的母爱，毋宁说，”母权“，对杜拉斯影响极深。《抵挡太平洋的堤坝》里的母亲是个执拗的和自然做斗争的形象，《副领事》里疯姑娘的老妈是个严酷的老妈。这些亦真亦幻，都可以看作杜拉斯对母亲形象的投影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
所以这就是答案。杜拉斯不拘泥于”讲故事“，她愿意用记忆式的漫游笔法写过去，而母亲和家庭又是她亚洲生活里绝对绕不过的，毋宁说是阴影般的存在，她的感情观皆出于此，所以她非写不可。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20555126/answer/20988329
</link>
<author>
徐筑秋
</author>
<title>
什么是伪善？
</title>
<description>
狗狗可爱所以不该吃，猪牛鸡鸭鱼不可爱所以随便吃，一边吃着红烧肉一边拦运狗车、砸养殖厂。是善？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲁若晴长得漂亮又励志，明明家境不算困难却得了这么多关注和捐款；医院小儿血液科里无数农村孩子得了白血病没钱化疗，爸妈恨不得去卖肾，却只能忍痛放弃。鲁若晴去世，全微博点蜡烛，而那些被迫出院的小孩子不知死活也无人关心。是善？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏俊峰一案，大家都忙不迭的给他儿子送温暖、认干儿子、买抄袭的画集，却没有人关心那两个死去城管的家人，他们失去了家里的顶梁柱该如何继续生活。杀人者是父亲，被杀者罪不可赦。是善？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像是又好像不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都迫不及待的想表现自己的善良，迫不及待的献爱心点蜡烛，生怕别人说你冷血你漠然，恨不得在脑门上印着：我很善良！我反对吃狗肉！我转发了鲁若晴的微博！我关注了伊能静！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，伪善大概就是：众人皆知的善而为之，我所欲为的善而为之，不论真伪；不能昭告天下的善而不为，我所不欲的善而不为，不论是非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;狗粉请不要回复了，吃狗肉不犯法，我捍卫你不吃的权利，也请你尊重我吃的权利。就算你不尊重你又能怎么样？咬我呀！！！&lt;br&gt;（跑题太远拉不回来的节奏，题主估计要哭了= = 虽然冬至很应景啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;拖黑拖的好辛苦…你可以直接点反对，但请不要回复一长串乱七八糟的歪理好吗！！刷什么存在感！！评论有人说我伪善啊，太抬举我了，我明明就是个吃肉不眨眼的恶人好吗！！！&lt;br&gt;说到鲁若晴，我曾经说一个男性朋友关注她是伪善，他回了我一句：“我没说自己真善啊，我就是看她漂亮才关注的。” 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22316489/answer/21010663
</link>
<author>
王晨
</author>
<title>
有什么适合成年人玩的智力玩具？
</title>
<description>
橡皮泥。创造性，视觉感强……呵呵&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/10/30104fb47c173dd9dc2310f7a72e2304_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;563&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;563&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/10/30104fb47c173dd9dc2310f7a72e2304_r.jpg&quot;&gt;再发个EVA的，没打磨，因为不会，:)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/cc/c8cc46fe453b4ba3229192ca0416ebd1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/cc/c8cc46fe453b4ba3229192ca0416ebd1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/2d/cf2dfc766e829e744a9646ae82a677db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/2d/cf2dfc766e829e744a9646ae82a677db_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/0b/070bfe322a80a50e9dbf66e0b6a1c17c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/0b/070bfe322a80a50e9dbf66e0b6a1c17c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/ed/b1ede49b78288a7870035fc8283c95e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/ed/b1ede49b78288a7870035fc8283c95e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/2c/562c6df555f0025ee46a2d0914571895_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/2c/562c6df555f0025ee46a2d0914571895_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22334859/answer/21036360
</link>
<author>
Kai Wang
</author>
<title>
为什么关于煮饭的“加水时把水没过手指第一节或者压进去的手”这种无视锅大米量的经验能流传这么广？
</title>
<description>
谢邀。记得五年前刚出国的时候不会做饭，临走时我妈握着我的手，再三叮嘱，“记住，一指节”。自己尝试了几次以后，发现并不靠谱，只得加2/3指节的水，方得奇效。慢慢会做饭了以后，也便不再依赖手指了，而我的疑问跟题注的一样，就是三杯米和一杯米当然应该用的水量不一样。一年前回家我才明白为什么祖传指节奇术失效，对比我妈和我的手指长度，发现我第一指节比她的长好多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在其实大多数家里都用电饭锅来煮饭了，而电饭锅上的刻度就是为了解决谁应该加多少的问题。一般来说上面都会标上1 cup, 1 1/2 cup之类的符号。实际操作的话就是如果你倒进1 cup米，你的水就应该加到1 cup那条线那里。这个cup应该是电饭锅自带的那个杯子的cup。这是一个大概的线，实际应该加多少应该根据自身喜好和米的种类来。譬如说long-grain和short-grain显然是不一样的，wild rice用水可以更少。不过烧个一两次应该也就明白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这只是最家庭的做法，如果还想进一步学怎么把米饭做到完美，我曾经收藏过一个关于怎么做米饭的博文。&lt;a href=&quot;http://www.justhungry.com/handbook/cooking-courses/japanese-cooking-101-lesson-2-great-japanese-rice&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Japanese Cooking 101, Lesson 2: Prep and Cook A Great Bowl of Japanese Rice&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;文章大概的意思是，一份好的（日式）米饭，不应该是“蓬”的，也不应该支离破碎，而是应该粒粒分明，并且稍微有点粘度。我觉得这还是挺符合中国人对米饭的要求的。很有借鉴价值。他用的是staub生铁锅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/a7/4aa75fefff8c62ad5284ed13e018d8cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/a7/4aa75fefff8c62ad5284ed13e018d8cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;量好米，放进筛，筛下垫盆。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/22/a022ad76d1aae5476999ebcd7bc0f8c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;503&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;503&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/22/a022ad76d1aae5476999ebcd7bc0f8c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;调节自来水，让冷水细缓冲入米中。用手指在米中“温柔”得穿梭。水会变混，像牛奶一样。Run cold water from the tap at a fairly slow stream into the sieve/bowl. Rub the rice grains &lt;strong&gt;gently&lt;/strong&gt; between your fingers. The water will turn very milky and opaque.&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c7/2cc7c1cf22ca9a04af752ec249db30d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;503&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;503&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c7/2cc7c1cf22ca9a04af752ec249db30d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;把筛提出。&lt;u&gt;千万不要把米浸泡在洗米水中，不然这些水会被米吸收，导致最后口感不净&lt;/u&gt;。请把这些洗米水倒掉。Lift the sieve out of the bowl. It’s important to not let the rice sit in that milky water, otherwise it will be re-absorbed into the grains and the cooked rice will not taste as clean as we want it to be. Discard the water in the bowl.&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/f3/57f34cb30e30d577ca1f0d9f0c180730_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;504&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/f3/57f34cb30e30d577ca1f0d9f0c180730_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;重复冲水，手指拌米，筛干，倒去浑水的步骤，直到洗米水变得足够透明。不要太用力搓米，不然会把米粒搓断。Repeat the fill with clean water -&amp;gt; rub grains gently -&amp;gt; drain away the cloudy water steps, until the water in the bowl is pretty clear. (Don’t rub the grains together too hard or you may break them up, which is not the idea.)&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/ea/c6eabddbd170def79fb85bc0c1876561_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;504&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/ea/c6eabddbd170def79fb85bc0c1876561_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基本上重复4-5此以后，就差不多这么（下图）干净了。这就行了。如果你用的是vialone rice那么你可能需要多洗几遍。（不同的米表面含粉量会影响洗米次数）This about as clear as it should be. With most Japanese rice these days you only need to do the above 3 steps about 4-5 times, but if you’re using another rice such as vialone, you may need a couple more rinse cycles as it were.&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/c3/a0c3f3b51f822b35038feb9eee1c972e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;504&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/c3/a0c3f3b51f822b35038feb9eee1c972e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还想刚才一样，把洗米水倒掉。把筛架在盆上，让米粒静置15-30分钟。Drain the water away from the rice once again. Suspend the sieve over the bowl to let the rest of the water drain away from the rice, for &lt;strong&gt;at least 15 minutes&lt;/strong&gt;. 30 minutes is ideal. (You use the bowl under the sieve to catch any dripping water, but if you have a sieve with legs you can just leave it in the sink.)&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/bf/4abfddca0945fd29f7c4dd3dc96b63bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;389&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/bf/4abfddca0945fd29f7c4dd3dc96b63bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;30分钟后，米粒应该看起来很白，并且有些不透明了。After draining for 30 minutes, the rice grains should look very white and a bit opaque.&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/03/a80334577208ba37961eed71f4397b31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;506&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;506&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/03/a80334577208ba37961eed71f4397b31_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以米饭比水1：1.1的量放入锅中。如果你的米已经放了一年多了，你要多加点水。应为刚才晾干米的过程中米损失了些水分，现在我们把米浸泡30-60分钟。这样水分可以充分浸透米粒，在煮的过程中，也会受热比较均匀。Put the rice and 410ml (1 3/4 U.S. cups) of water in the pot. &lt;strong&gt;This about 1.1 times the rice in volume&lt;/strong&gt;. Note: If you have rice that’s been around for more than a year, add a bit more water (around 420ml) to compensate for the rice drying out. Leave the rice to saok for &lt;strong&gt;at least 30 minutes&lt;/strong&gt;, 1 hour is ideal. Soaking the rice ensures that the moisture penetrates each grain, so that they cook evenly and thoroughly in a relatively short time without getting mushy or leaving a hard uncooked center.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;h4&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/76/d57688c2de3df645bef0720aa5691377_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;519&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/76/d57688c2de3df645bef0720aa5691377_r.jpg&quot;&gt;Some notes for the soaking step&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;You can soak the rice for longer, up to a half-day or so. If you’re cooking rice for dinner, you can rinse the rice in the morning and cook it when you get home (or set the timer on your cooker accordingly). If you are cooking rice for a bento you’re going to be packing in the morning, rinse the rice and set it to soak at night. &lt;strong&gt;When the weather is very hot, it’s safest to soak the rice in the refrigerator&lt;/strong&gt;, but othersise room temerature is fine.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;If you are in a big hurry you can skip or shorten the soaking time, but it will affect the texture of the rice. If you just don’t have time to soak the rice, add a tiny bit more water.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;If you have a rice cooker, put the drained rice in the bowl and add water up to the 2-cup level. &lt;strong&gt;If you have a high-end rice cooker&lt;/strong&gt; you just need to switch it on, since the cook cycles on these have the soaking time already built in. If you have a less expensive cooker that starts cooking the rice as soon as you switch it on, add some soaking time by setting a timer for 1 hour or more.)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;If you’re lucky enough to have new-harvest rice, you can shorten the soaking time to 15 minutes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;浸泡米的时间可长可短，最长一天也没问题，但是如果天气比较热，你就放冰箱里泡。如果不是很热的天，室温就可以了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你不泡，这回影响米的质感。但是如果实在来不及的话，就多加点水吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你用电饭锅，要看你电饭锅是不是“高级”。不管怎么样，请根据电饭锅说明来吧，有的电饭锅自带侵泡，你就不需要自己再泡了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你用的是新米，只需要泡15分钟就好。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;So we’ve soaked our rice. For this lesson we’ll be using a &lt;strong&gt;small yet hefty cast-iron pot&lt;/strong&gt;. You can use these instructions as-is if you are using a donabe (a pottery pot for cooking rice) or a tetsugama (an iron rice cooking pot). If you want to use a &lt;strong&gt;frying pan&lt;/strong&gt;to cook the rice, please follow &lt;a href=&quot;http://justhungry.com/how-cook-perfect-rice-in-frying-pan-fast-and-foolproof&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;the instructions on this page&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. The most important thing that all methods share is a &lt;strong&gt;lid that sits quite securely on the cooking container.&lt;/strong&gt; And of course, if you’re using a rice cooker you can just set it and let it do its thing.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次咱们用的是铸铁锅，因为盖子比较严丝合缝。如果你用电饭锅，就把一切都交给它吧。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/25/972510afd38532037c92d093c89fecac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;506&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;506&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/25/972510afd38532037c92d093c89fecac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;So we’ve now soaked our rice. Put the pot on the hob over &lt;strong&gt;medium heat on the low side&lt;/strong&gt;. If you’re using gas, the flame should be about this big in relation to the size of the pot. (For electric or IH, set the heat to a tick below medium.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用中小火加热。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/87/0187e54a62352f0b7ede385acba40656_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;509&quot; data-rawheight=&quot;434&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;509&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/87/0187e54a62352f0b7ede385acba40656_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Now at this point, you can do as my mother advises: &lt;strong&gt;Set a kitchen timer for 12 minutes and forget about it until the timer goes off.&lt;/strong&gt; This actually works pretty well. But if you want to fuss a bit over the pot and see how it progresses….&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煮12分钟。请无视其他主妇的唠叨。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/2f/b02f87071ffd5df6ffdb6bea927490e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;510&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;510&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/2f/b02f87071ffd5df6ffdb6bea927490e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Let the pot heat. Do not open the lid. You should hear the pot start to boil. Eventually you should see steam coming out of the edges of the lid. (The photo doesn’t show this too well to be honest, but in person you’ll see it.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你会听见锅里面水滚的声音，最终会看见有蒸汽从盖缘漏出。（staub不是号称不损失水分的么？）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lower the heat a little bit more so it’s a bit stronger than a bare simmer, and set the timer for 7 minutes. (Actually if you just let it be, the boil time + simmer time does add up to around 12-13 minutes. Mother knows best!)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时候把火关小一点，让煮饭的水达到刚好沸腾，少量气泡上涌的状态，然后再煮7分钟。通过声音来调节，请不要打开锅盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At thist point you really shouldn’t open the lid but if you must, take a peak. You should see that the water is gone, the rice looks shiny, and there are little steam holes all over the surface. You may see a few bubbles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7分钟完了以后，还是不要打开锅盖，如果你一定要打开看看，当我没说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Put the lid back on as quick as you can! Turn the heat off, and &lt;strong&gt;let it rest for 10 to 20 minutes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关火，让米饭在锅中再呆个10-20分钟。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/16/2d16080acf94e2f0a2ee48aee7a83768_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;514&quot; data-rawheight=&quot;389&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;514&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/16/2d16080acf94e2f0a2ee48aee7a83768_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Open the lid - your rice should look like this: perfectly cooked, the surface dotted with little steam holes. There should be no excess moisture left in the pan, but if there is, put the lid back on and put the heat up to high for 20 seconds. Note that this may brown the bottom of the rice a bit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开盖了了，Tada！！！(如下图）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Stir up your rice with a rice paddle. Use the paddle to turn up the rice away from the sides and the bottom. The stirring-up process helps any remaining excess moisture to evaporate, so the rice grains don’t have a chance to get mushy. (Tip: this stirring-up is especially important if you are using a rice cooker and using the keep-warm function. If you don’t stir up the rice the bottom parts get rather water logged.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用米勺搅动一下米，把锅边缘和底部的米脱离开来。这样在米中多余的水蒸气可以散发出去，米就不会烂。这一步对于电饭锅来说尤其重要。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/31/7d31bdf5c6cfd135992bed0251010b86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;507&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;507&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/31/7d31bdf5c6cfd135992bed0251010b86_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;There shouldn’t be any grains glued to the bottom or burned!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锅底应该没有锅巴。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/65/6f657018d410c89f41d26df3aa4cfec4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/65/6f657018d410c89f41d26df3aa4cfec4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Take a small bit of the rice. Note the texture, the color, the flavor…it should be very much like that microwave-packet rice. Grains separate, sticking slightly together; sticking well together when pressed lightly; and a very clean flavor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿起一小撮米，仔细yy一下。你会发现米粒分明，但是他们能够略微黏在一起；轻轻挤压后会发现他们抱得更紧了；口感应该很纯净。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/bd/87bdb1fa8d8666d0c8645651a6395481_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;510&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;510&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/bd/87bdb1fa8d8666d0c8645651a6395481_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;And there you have it - a perfectly cooked bowl of Japanese rice…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恭喜你，读完了。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/32/0e322f0dbab5a831e5687040e09a653b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;510&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;510&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/32/0e322f0dbab5a831e5687040e09a653b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;…the star of a Japanese meal (I put a little &lt;a href=&quot;http://justbento.com/category/filed-under/furikake&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;furikake&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; on top.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为奖励，你自己可以放一点饭松。（是这么翻译的么？）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/dd/1fdd7f64f0904578cdfe985a29d392fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;509&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;509&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/dd/1fdd7f64f0904578cdfe985a29d392fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Phew, that was a lot of steps! But it’s pretty easy once you have them down.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;读者辛苦了，作者也辛苦了，我只是帮你们吐个槽而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后注：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 如果你所住的地方水质很硬，请用滤水器虑水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 不知道有没人家说洗米次数太多会影响营养。此话的确属实。但是日本人就爱这么做米饭。如果你能够上youtube，请搜索rice polishing， 搓得比这个更猛。当然营养和好吃是你的选择，至少平均寿命世界第一的日本觉得营养不如好吃重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 恭喜你，正式读完了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22326050/answer/21009907
</link>
<author>
伍鹏翾
</author>
<title>
日本动漫发展历程中，有没有遭受过审核、偏见？诸如青年，成人漫画这样重口味作品诞生时，社会舆论是怎样的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;日本动漫的发展史，是一个不断遭受质疑的历程。批判、偏见、甚至抵制，贯穿了他从出生到强大的每一步，须知日本动漫发展如今日般百花齐放，海纳百川，绝非一日之功。其所遭遇的艰难险阻，远非如今可以自由享受漫画的我们所能想象&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;动画看得少，这里只说漫画&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于这方面研究最深的，无疑是日本著名漫画批评家竹内长武，其论文《漫画的歧视·禁止发行·统制等‘事件’史》基本攘括了日本战前至九十年代所有漫画争议事件，刚才google了一圈貌似没有中文版，有兴趣深入研究的可以去买他出的《战后漫画50年史》，其中收录了论文绝大多数内容，懒得买书的就看看我的总结吧，不过我总结能力比较差，这篇帖子照样非常长&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.战前，战时漫画管制&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;战争年代对于思想高度控制，文化类出版物自然会被官方加以严格审查管制，1938年二月，日本实施《纸板剧检阅制度》，半年后内务省下达了《关于改善儿童读物的指示纲要》，期间33本以漫画为中心的图书遭到禁售处分，查禁了大量反战，政治讽刺等类型的漫画。其中最著名的是田河水泡的《黑野狗》&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/97/36977135ea7dd340e386909da5871524_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;135&quot; data-rawheight=&quot;109&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;135&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《黑野狗》在今天被看成是田园牧歌式漫画的优良遗产，却在政治漩涡中成为了牺牲品。之后在60年代，田河水泡试图重新复刊《黑野狗》时，又因为其时代背景，被左翼人士批为军国主义的复辟而再次停载。遭受左右两次政治冲击的优秀作品，日本漫画史上，仅有这么一部，而不是那些争议性极强的反战，种族歧视，鼓吹战争作，真是让人感慨。如果不是恰好赶上了2个最糟的时代，相信这部经典作品会赢得世人更高的赞誉，以及漫画史上更崇高的地位&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.战败初期，赤本漫画争议&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;战后美国文化对日本产生重大影响，漫画自然也受其影响，当时官方对于出版管理已经放松不少，但正规出版社刊载的漫画依然有社会媒体方面的压力，这个时候便催生出“赤本漫画”的流行。所谓的赤本就是印刷在劣质纸张上的单行本漫画，也就是非法出版的地摊漫画，因为赤本是地下流通的不正规商品，其内容当然不受任何限制。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在的漫画，一般是先在杂志上连载，积累到一定页数便出单行本贩卖，但当时可不是这个样子，漫画杂志和赤本是完全分立，死对头般的存在。当时漫画杂志从纸张到内容的质量上，都要强于赤本，但赤本漫画成本低廉，且题材种类丰富，受欢迎程度也比杂志漫画要高。手冢治虫的处女作《新宝岛》就是以赤本的形式出版的，据说当时卖出去40万本，这在战后物资匮乏，生活贫困的日本可以说是一个天文数字。对于之后日本漫画的飞速发展，赤本漫画的贡献不容忽视&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是正因为赤本是由不正规的地下出版社发行的，他们当然不会顾忌漫画内容对社会的负面影响，并且为了赚钱不择手段。比如说，因为照相制版成本高昂，很多赤本漫画采用“手写版”方式，使用工匠把原稿抄在印刷板上，往往画面惨不忍睹。编辑也不负责，改编自然是家常便饭，还有过分的把不同作品印剩下的部分合起来拼凑成一册来卖，想象一下你手里有本漫画书，前半部是《海贼王》，看到一半马上打顶上战争了，突然变成《搞笑漫画日和》是什么感受。至于漫画内容方面，几乎一律是刺激儿童感官的暴力，犯罪，色情题材，媒体当然不会放过这样有争议性的报道，一时赤本漫画在家长媒体中人人喊打&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再后来，由于不同赤本漫画出版社间互相抄袭盗版，漫画作者们纷纷于赤本出版社决裂，加上漫画杂志的改革，赤本漫画终于在50年代中期彻底退出历史舞台&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.驱逐坏书运动&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;50年代，战后婴儿潮那批人陆续步入他们的童年，这是人类历史上儿童占人口比例最高的一个时期，儿童教育成为了全世界高度重视的问题，英国讨论了对恐怖漫画进行统制的法案，美国的纽约州也制定了相关规范制度，中国有有相关方面的运动。在日本，影响力最大的就是驱逐坏书运动了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先了解一下此时日本国内背景，这段时期儿童杂志中漫画所占比例逐渐增多，媒体大肆报道战后混乱有关的青少年犯罪的状况，政治体制的保守化和管理的法制化，伦理性风俗的急剧变化，如此多的社会剧变，，所有因素都集中到了驱逐坏书运动中&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一时期连载的著名漫画有山川惣治的《少年肯尼亚》，手冢治虫的《铁臂阿童木》，《缎带骑士》，福井英一的《伊贺谷栗助》相继成为批判的对象&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最有代表性的，便是《少年肯尼亚》批判事件&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与赤本漫画相对应的是连环画热潮，当时手冢式漫画尚未成熟，传统的连环画式叙事方法依然是漫画创作的主流，其中最优秀的连环画是山川惣治的冒险故事连环画《少年肯尼亚》&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/20/36208a08e9d1b1cd505187c6395c3408_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/20/36208a08e9d1b1cd505187c6395c3408_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;主人公村上涉，十岁，和父亲生活在肯尼亚，后来这个国家爆发战争，父子二人便逃进了密林里，不幸涉与父亲走散，不得不独自一人在非洲广袤的草原，郁密的丛林里开始了艰难求生之旅。他救了重病的当地人哲加，在丛林中迷路的白人少女凯特，与巨蛇，巨象交朋友，打败破坏丛林和平的毒蜘蛛，恐龙，巨龟，历经波澜壮阔的重重艰险，终于与父亲再会，回到自己的国家过上了幸福的日子&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《少年肯尼亚》包含了大量受欢迎元素，这部作品红极一时，而作为一部话题大作，批判之声自然随之到来。但是关于批判方向，在我们中国人标准看来，有点不大一样。批判这部漫画暴力不健康的没多少，主要声音是批判山川创作思维迂腐，且故事主人公“缺乏智慧”，友情、正义和勇气都过于模式化如人情落语，把动物兽类全部描写成敌人过于狭隘，把当地土著描写成野蛮人是危险的种族歧视&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个事件有趣的地方就在于，《少年肯尼亚》的作者山川惣治是一个受战前体制教育出来的迂腐保守人士，但他却创作出了当时最受欢迎的少年冒险连环画，这个矛盾让这部作品更加具有争议性，也是当时日本社会思想，文化大转型的一个缩影&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;山川惣治在自己的文章《手枪，武打不需要大家的意见》中说过，对于儿童作品来说，有趣是第一位的，不论多么华丽的作品，如果过于说教和死板就毫无意义，他的作品是为了让孩子们在学校教育中无法尽情施展的天马行空的幻想得以施展，让孩子们发挥他们自由的本能。但他也说，他的作品一直在给孩子灌输正义和友情的重要性，不会画和性有关的东西，也不会画女孩子被绑起来的镜头，他的作品《银星》里主角没有发射出一发子弹，这篇文章的结尾写到&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;儿童必须被培养成生气勃勃的，有力量的，个性鲜明的人。因此，儿童的游戏和读物根本就不能考虑色情怪诞的，带有残虐性和虚伪的东西。为了让孩子们能发挥其自由的本能，为了不摘掉他们健全的嫩芽，大人们应该宽容地理解他们。也就是说不应该用大人的伦理观来笼统的批判&lt;/strong&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以如今日本漫画的状况来看，山川的观念毫无疑问是迂腐落后的，坦白地说近几年日本所生产的动漫产品中，几乎很少很少有作品能不“&lt;strong&gt;考虑色情怪诞的，带有残虐性和虚伪的东西”，&lt;/strong&gt;因为以这种标准创造出的作品，毫无疑问其剧情会罗列式，公式化，人物形象会概念化，脸谱化，当时由于《少年肯尼亚》过于火爆（单行本销量150万卷），批评家都以其为靶子大肆批评，且不乏有过激偏颇之处，也没有细致分析《少年肯尼亚》为何大受欢迎的原因，一味批评谩骂，但对于以后日漫剧情风格的形成，我觉得这个事件起到的更多是积极的作用&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但另一方面，相对应的，手冢治虫新派漫画却被批判为“胡扯，荒谬，对儿童而言过于刺激”，当时媒体报道由于《铁臂阿童木》中一个画面导致儿童跳河自杀事件发生，有人因模仿《月光假面》跳墙，批判家疯狂地批判漫画是对儿童有害的恶俗物，当然在国内这种事情已经发生太多次了，套路流程大家都比较熟悉，我就不多做描述了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我花最大的篇幅来介绍《少年肯尼亚》事件，是因为我觉得这时候山川与批评家们两种思想的碰撞，非常符合中国现在的动漫市场环境（这里单纯指思想非产业模式），现有迂腐的思想远比山川更甚，如果山川将孩子看做纯净的白纸的话，我国就是把孩子直接视作弱智，收到日本动漫的强劲冲击，年轻一代的思想与前代冲突远远比《少年肯尼亚》事件时要激烈，换句话说，在动漫制作思想上，我们与日本起码要落后60年。而手冢治虫这种凭借自己天才想象创作出一个崭新时代的人物，对中国动漫恐怕不具备参考意义，国产动漫的道路，恐怕更多需要自己摸索&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.《血不倒翁剑法》，《忍者武艺帐》事件&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;60年代，漫画经营模式进入租书屋时代。从前租书屋的顾客皆以成年人为主，出租书的种类大部分是成人书籍，但自打50年代漫画出版大热以后，租书屋便开始了漫画出租业务，这便诞生了名为“写实漫画”的专门面向成人的漫画。但是自从租书屋经营漫画出租业务逐渐增多，不免吸引了大量喜欢漫画的中小学生，儿童，曾有媒体在一所小学抽样调查，一共1500名学生6成去过租书屋租借漫画。所以这个时候租书屋所提供的成人漫画，便加倍引起媒体家长们的注意&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其中最有代表性的两部作品，便是平田弘史的《血不倒翁剑法》和白土三平的《忍者武艺帐》，1963年，《赤旗》杂志以《儿童漫画的育人》为题，讨论了租书屋的写实漫画，关于《血不倒翁剑法》，文章介绍其梗概“贱民部落出身的主人公因为被叫他剑法的师父和师兄弟蔑称为‘秽多’而非常生气。于是杀了师父，将师兄弟们的手臂砍断，但自己也成了一个失去双手双脚如不倒翁一般的残废，即使如此，他还是没有放弃复仇。。。“杂志对其残忍进行了指摘。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/61/9361a50e0a36802615f049b8b6384729_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;306&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;306&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而被称为租书屋的摇钱树，对写实漫画的深化起到重大作用的《忍者武艺帐》全十七卷进行具体分析”竟然有1171具尸体，出现多达85个被砍下的头颅“其头颅飞起，血溅三尺的气势，不只是孩子，连成人也不得不感到震惊&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;报道后，出版社迫于压力，将责任编辑卸职，并从全国的租书店将该漫画回收，将其全部烧毁，但这两部作品对于日本漫画做出的深刻影响，已经抹消不去了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.漫画中”性“的争议&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;”性“这个题材，在日本现代漫画刚诞生时，便已经出现了。日本文豪太宰治代表作《人间失格》里，主角”我“就是一个以画色情漫画为生的三流漫画家，不过我想主人公的工作应该是偏浮世绘画师，连环画家，而不是现代意义上的漫画家。太宰治是1948年在完成《人间失格》后自杀的，这样看来，色情漫画在日本真是一个历史悠久的国宝&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;60年代漫画有了更长足的发展，除了上述成人漫画外，少年漫画，少女漫画也是在这一时间定型的，少女漫画是日本非常有代表性的东西，相较于其他国家漫画中的爱情故事单纯以童话版美丽神圣的爱情，日本少女漫画更是有着对”性“赤裸裸的描绘&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先做出突破性的创举，在现代漫画中画出赤裸女性上半身的勇者，是大名鼎鼎的漫画之神——手冢治虫，早在1948年，好吧就是太宰治自杀的那一年。创造出出划时代作品：《前世纪——失去的世界》，剧情简介，一对由植物制造的孪生姐妹，其中一个被坏人杀害，剩下一个和主人公健逃到马曼贡星球，并暗示这两人会成为这个星球的亚当和夏娃，两人肩并肩说到”我们是马曼贡星球的王和王后啊！“，谁都知道他们要干什么，但是健又说什么”我们结拜为兄妹吧“，貌似想用这来掩饰一下，毕竟那个年代，儿童漫画出现这个内容真是闻所未闻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过现在看来，貌似情况变得更糟糕了嘛！！顺便题外话，后来手冢在接受采访时，曾经说到自己最初从性别上意识到的女性，是自己的妹妹，还说过自己非常想钻进妹妹裙子里。我只想说，真不愧是日本漫画的开山祖师啊&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/73/d2730e6c14403c01aa6fc1cd7bf18d7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;355&quot; data-rawheight=&quot;217&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;355&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就是那个场面，限于年代，手冢没有画出乳头，但经历过那个年代的著名导演大林宣彦曾说，他当年看到这个画面时非常兴奋，刺激不已，嗯，想当年我看新华字典的“乳”字都能兴奋上半天，这情况我也不是不能理解&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而到了70年，手冢开始连载《烧野矢八的玛利亚》，这已经完全是部性教育漫画了，手冢在这部漫画里对性交以及性器官的构造进行了极其细致的描绘。这样的漫画，当然没过多久就被禁掉了，手冢对此发表评论说”我感到有必要通过漫画对孩子进行正确的性教育，我自认为是非常认真地在进行创作，其实，现在的孩子非常了解性，在两室一厅的单元楼里，他们甚至见过父母性交。我的孩子才上小学三年级，但他会若无其事地说‘昨天晚上真厉害啊’“我只想说，手冢你这么屌，你一家人都知道么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当年同样以”性“题材引起争议的还有永井豪的《无耻学院》，这部漫画非常著名就不用我介绍了，有兴趣可以百度百科，或参考@马小褂 在问题动漫中常见的「大胸部、露内裤」女生形象是如何形成的？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20387006/answer/17993435&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;动漫中常见的「大胸部、露内裤」女生形象是如何形成的？&lt;/a&gt;中的答案&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;正是因为由于这些漫画家曾经抱有非常强烈地打破禁忌的决心，勇气，日本漫画才自此以后，慢慢地可以描绘这方面内容，真心一代伟人，功德无量。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;70至80年代是黄色漫画的黄金期，萝莉控漫画，BL漫画都是在这个时期引来他们最初的盛世，我们在闹革命的时候，远洋对过的岛国酝酿的革命似乎也相当不得了呢。这段时期争议性事件繁多复杂，但套路基本和上面两部作品差不多，篇幅所限，这里就不展开讨论了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而再之后关于色情漫画引起的巨大争议，主要集中在90年代，以及现在近几年，我会在下文继续记录&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6.《阿修罗》事件&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里的《阿修罗》正是最近被制作成电影，并大受好评的《阿修罗》，这部过于超越时代的优秀作品，在其被封印40年后，终于得到了公正的评判，得以重见天日&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/25/12255928cde3eb6d03fb2f45df717284_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;电影在线观看：&lt;a href=&quot;http://www.bilibili.tv/video/av512567/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【剧场版】阿修罗【幻樱】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还是1970年，秋山乔治在《周刊少年maganzine》上讲述了这么一个故事&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;故事以乱世为背景，描写了一群既没有食物有没有住处的人类生活状态。开始，出现了一位在饥饿中吃人肉生存下去的女性。她怀孕了，后来生下来一个叫阿修罗的小孩，这就是本书的主人公。她想”不吃点什么的话没有奶水“，于是就拉来一具生了蛀的尸体烧了吃掉。再后来，母亲连尸体都找不到，竟然想杀掉自己的孩子来吃。但是，阿修罗虽然被火烧伤，却没有死，最后辗转到一户农民家，在垃圾堆里找东西吃。后来，那户人家女人死了，父子就吃了他的肉活了下去，再后来，阿修罗又想吃那户人家儿子的肉，故事就这么没玩没了地持续下去&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;秋山乔治的作品，一向以试图追求人活着有什么意义为目标，他的另一部作品，以”为了钱什么都做“的人做主角的漫画《守财奴》，同样引起巨大争议，向河水里排放水银的桥段更是当年日本社会的著名丑闻事件，秋山乔治的悲悯情怀，高洁情操，令人肃然起敬&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但当时的日本，社会还无法容忍”给孩子看的东西“出现如此”残忍，不道德，犯罪性“的”有害书籍“，秋山乔治随即被封杀，甚至本人一度受打击而失踪（”我为了追寻真正的漫画，去流浪了“），再次出山画漫画，已经是两年以后的事情了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我在此强烈推荐这部电影，剧情虽然是40年前的旧古董，但如今看来，依叫人悲叹哀愁，泪流满面，这也是近几年我认为最优秀的一部动画作品，从剧情到制作手法，堪称动画艺术的癫毫&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7.政治漫画，战争漫画，种族歧视相关&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这方面，相关的内容过于敏感，原谅我捡着说，更多内容请百度，翻墙维基，我不想惹上什么麻烦，在此尽量平铺直叙，陈列资料，如果还有不妥之处，我会考虑适当删减&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于战争漫画，最令国人熟悉的，一是描述南京大屠杀的《国家燃烧》，还有村上纪香所著，完整记录侵华战争的45卷长篇漫画《龙》，《国家燃烧》一度被禁，《龙》也引发日本右翼诋毁，一度险些停载，具体内容请维基&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1970年（又是这一年），矢口高雄所画《男道》，非常刺眼地描写了刚刚停战时期，出现在黑市上和‘第三国人’，也就是朝鲜人，中国人从日本商人手中收取保护费，企图侮辱日本女性的画面，被日外国人人权保护会，日本朝鲜研究所抗议，出版社道歉，作品休刊，‘第三国人’字眼禁用&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1973年，《请温柔的杀死我！》，刊载日本歼灭在日朝鲜间谍故事，朝鲜籍色情演员季红玉，化名谷宫沙利，利用肉体辗转日本政界军界大人物中吗，搜集情报，被日本间谍儿岛豪识破，儿岛豪接近并与沙利发生肉体关系，最后拉出在日朝鲜间谍18人的组织，将其全部杀死。其再次被日本朝鲜研究所抗议，出版社道歉&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;手冢漫画“歧视黑人”事件，手冢治虫于1989年2月去世，第二年，苏格兰漫画爆发著名黑人歧视事件，即helen bannerman的《小黑人桑宝》事件，日本也受波及，媒体指责手冢漫画《森林大帝》，而同时宫崎勤事件被大肆报道，相关出现过黑人的漫画，几乎都被打上种族歧视的标签，予以封杀&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有一些职业歧视事件，比如说1990年《周刊少年JUMP》上连载的《激情老哥》歧视清洁勤杂人员等&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8.版权事件&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从赤本时代，漫画界便出现大规模剽窃，抄袭的案件，其中以抄袭手冢治虫作品人数最多，比如《周刊少年magazine》中某位画家对《失去的世界》分镜进行露骨的抄袭，之后东京儿童漫画会针对一系列事件做出过协议事项，但依然屡禁不止，从赤本彻底消失足见一斑&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比较著名的，由抄袭引发的法律争端，一个是某家物流公司，未经作者同意擅自将《海螺小姐》印上自家公司货车，导致长谷川町子以一辆车每月一万日元的价格，向法院起诉要求合计1258万日元的版权损失。真正引起轰动的是，1993年，长谷川町子遗骨被盗事件，其家人受到数千万日元的恐吓信，震惊日本，随后警方顺利破案，追回遗骨，但造成的社会影响依旧极其恶劣&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另一个是机器猫假结局事件，这个事件应该不用我赘述，当时引发好多起跳楼事件，这也引发了关于日本同人志文化的争议&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;9.色情漫画后续事件&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1989年宫崎勤事件，1988年～1989年发生于日本东京都与埼玉县，被害对象为四名4～7岁的女童被诱拐后杀害。日本警视厅命名为：117号事件。后此事件在日本称为：“东京・埼玉连続幼女诱拐杀人事件”。宫崎事件发生后，日本动漫画产业遭受了毁灭性的打击。至1995年才开始恢复。据不确切的统计：2004年漫画印刷量仅为1987年印刷量的1/10。但由于日本动漫经济的多元化的发展。近年来日本动漫收益仍然年年增长。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;受宫崎勤事件影响，各类与性相关的色情漫画遭到清算，据1990年东京都生活文化局计划科提交的报告中数据，90年6月份出版的332种月刊和周刊杂志后发现，在1221部漫画作品中，有608部有性行为描写，具体涉及性交的有453部，涉及爱抚的有334部，有接吻场景的216部，男性74%都是有穿衣服的，但女性则有四成暴露了性器官，这不仅涉及漫画内容健康问题，更有性别歧视倾向。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;依照现在的眼光来看，很多人会把这个问题以“男人的浪漫”含糊过去，但这显然是商业主义优先，且构思匮乏的表现&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结语&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;日本动漫特殊性，一方面是日本文化的特殊性，日本文学向来不乏幻灭，残酷，扭曲之作，像《人间失格》《盛开的樱花树下》这样厌世可以称之为变态的作品，在其他国家是不可能入选教科书里面的，所以从文学吸取养分的漫画逐渐涉猎这方面内容，对于读者心理，是有缓冲余地的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再者，审查方面，日本政府可以说是几乎完全没有任何限制，甚至可以称之为失职。宫崎事件后，日本法律并没有对保护儿童性犯罪此作出什么巨大的对策。直到15年后的2004年，才提高了强奸罪的量刑等级；2006年上半年，又规定了色情动画不允许以儿童为主角进行制作。但正如我们现在看到的，基本没人鸟这个规定，前些年石原慎太郎所提议的京都条例，规定限制动画中人物必须年满十八岁，《银魂》《奈亚子》等很多在电视台播出的动画，都有在剧中对其嘲笑，讽刺，这种正式的法律法规完全不起效用，没有尊严的情况，在其他国家也是难以想象&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实，在日本对于漫画的限制，几乎都是出于民间团体与媒体的抗议，比如《血不倒翁剑法》事件，政府完全没有出面干预，漫画被禁乃至烧毁，全是因为漫画出版社无法对抗社会舆论压力。可以视为，日本漫画的发展，完全是一个市场优胜劣汰，不断推出新产品的满足新的市场需求的商业化过程，并且在此过程中不断完善市场规范，形成严格的分级制度，建立一种良性循环&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对日本法律不是非常熟悉，如有错漏之处，敬请指正&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
