<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20909779/answer/16581032
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
过来人，请说一说你们以前班上成绩最好的与成绩最差的同学现在的生活状况是如何？
</title>
<description>
大学的时候，班里成绩最好的是我，最差的是同寝室的三个哥们儿；&lt;br&gt;我经常拿一等奖学金，三个哥们儿每次考试没有我的纸条就基本挂了；&lt;br&gt;后来我考了名校研究生，毕业后完全靠自己在帝都谋了份工作，上市央企五百强，不好不坏工薪阶层，年薪20w+，结了婚买了房（70P），没摇上号，也没娃儿（将来想要俩），想到将来养俩娃儿感觉鸭梨山大；&lt;br&gt;那三个哥们儿本科毕业后，一个在地方上靠家里关系干上了公务员，现在也结婚生子有房有车（3套房，2辆车）；一个家里没啥关系在外地打拼从销售代表干起，后来自己做生意赔掉，再回老家靠关系找了份工作，现在单身（1套200p的房，没车）；最后一个家里也没关系，去了个五星级酒店做领班，一年后辞职做KTV设备，现在在某省已经开了5家连锁KTV店了，目前有车有房有老婆有娃儿（1套房，2辆车）。&lt;br&gt;现在大家都三张开外了。&lt;br&gt;如果论收入多少我在四个人中排第二；&lt;br&gt;如果论房子面积我在四个人中排最末；&lt;br&gt;如果论生活压力我在四个人中排第一；&lt;br&gt;没有出色的成绩我不会从一个农村娃儿变成现在的样子，但出色的&lt;b&gt;成绩反过来也会影响我走向生活中其他的道路&lt;/b&gt;，就像我能拿到很多不错的offer，通常不会做出像开KTV的哥们儿那样的选择。可以说，成绩和赚钱之间没有必然联系，但&lt;b&gt;成绩好通常可以为你多开一扇门，至于选什么是你的自由&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;····························&lt;br&gt;····························分割线&lt;br&gt;没想到答案会引发这么多知友的共鸣上了第一位，再补充点内容吧：&lt;br&gt;还是说我们哥们儿四个的事儿，他们目前的情况交代的比较清楚了，交代一下他们在大学的情况。&lt;br&gt;我喜欢看书，除了专业之外，还看了很多乱七八糟的书，图书馆和自习室是我呆的时间最多的地方，此外大学期间一直坚持跑步和健身，但没有轰轰烈烈的恋爱一次是大学期间一大遗憾；&lt;br&gt;公务员的父亲比较牛，他一入校就担任班里的班长，为人仗义豪爽，心善一根筋，高中时英语基础很好，一度考虑出国。但在学校恋爱了四年，一半时间风花雪月，一半时间组团网游，最后毕业了爱情没了，英语废了国也没出成；&lt;br&gt;在老家上班的哥们儿高中时候就是班里的“扛把子”，曾经因为帮同学出头进过拘留所，在大学也有很多高我们几届的体育生之类朋友。人又高又帅，追他的女孩儿很多，但大学期间他没有个正经八百的女友。他和自己圈子的朋友混在一起的时间比较多，但基本没到月底就需要我们救济度日，也是深度网游玩家；&lt;br&gt;开KTV的哥们儿也和我一样是农村来的，但家庭经济条件很差，不多说。哥们儿是个官儿迷（曾经为某个选票请我们在食堂喝过粥），当然可能是从小当班长当惯了，虽然没有班长当了，但积极的在学生会里表现，快考试了还在给学院里办宣传专栏，后来担任了院里的学生会副主席，组织各种活动或拉拢关系都很有一套。或许这些经历对他现在的事业有一些帮助。&lt;br&gt;无论在大学你做了什么，只要不是杀人放火都比瞪眼发呆强，这些经历有些是难言好坏的，人生充满偶然，我不太赞同某件事会注定改变某人一生的观点，但某段时期的经历则一定会对他未来的道路选择产生重要影响。&lt;br&gt;所以，如果你不想好好学专业课也不要浑浑噩噩，学习、恋爱、交友、熟悉社会···你做的一切或许现在没有明确的目的，但他会对你的未来产生影响。&lt;br&gt;用许三多的话说：&lt;b&gt;做有意义的事&lt;/b&gt;。（有意义的定义是开放的哦）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20179477/answer/16781189
</link>
<author>
陈馊命
</author>
<title>
女朋友老抱怨自己长得丑怎么办？
</title>
<description>
楼主看这里！楼主看这里！楼主看这里！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://www.tudou.com/v/167033894/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://i1.tdimg.com/167/033/894/p.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;感人短片&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/7eHmqqnkLps/&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这是多芬的一个广告，旨在增强女性内心的力量。&lt;br&gt;FBI专业画像师为众多女性画像，先是自我描述，再由朋友描述，最终结果出来，一左一右两张画像，都是别人眼中的自己比自己认为的要美得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多参试者最后看到画像哭了，在看完这个视频之后我也趴在桌上大哭了一场，我觉得这是男性很难理解的情感。&lt;br&gt;很多知友在回答里说楼主女朋友只是为了求夸奖求赞美，实在是想得太简单了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我个人为例，客观上也知道自己并不丑，最起码是路人等级，拾掇好了也会被夸好看，甚至穿上连衣裙高跟鞋走在路上会有回头率的存在。但是心里面仍然不会认可自己的相貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面由于我的母亲长得很美，而我小时候很不好看，单眼皮（遗传爸爸，但后来变成双眼皮了，感谢上苍TAT），像个瘦猴一样，塌鼻子厚嘴唇，丑到去医院打疫苗会一直被医生吐槽“从来没见过这么丑的孩子”，去妈妈单位也会被同事议论没有遗传妈妈的美貌。（其实爸爸也很帅，但是挺直的鼻梁什么的完全没有遗传到...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然爸爸妈妈没有打击过我的相貌，但是很多细节潜移默化也会有影响，小时候妈妈总是表扬我聪明，老师也都夸奖说机灵成绩好，没有人赞扬过我的外貌，与此同时班上总会有一些像洋娃娃一样可爱漂亮的小女孩，虽然我因为聪明点子多，和她们一样都很受同学老师欢迎，但我知道我和她们不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来上中学，朋友多，也被男孩子喜欢，我都觉得是因为我比较好玩有趣，别人对我的好感都被我认为是自己性格的原因，因为很早就知道自己不好看，所以性格上越来越容易相处，学会了体察别人的感受，学会换位思考，照顾别人，迎合别人，变得很会聊天，主动寻找话题，及时察觉到对方的不耐烦切断话题——&lt;b&gt;因为在潜意识里认为这都是我必须掌握用以弥补自己不好看的必要技能&lt;/b&gt;，不然我就不会被任何人喜欢了。在生活中我有时候会过于礼貌，对服务员很亲切，下出租车会对司机说路上小心，淘宝上卖家发了假货我要求它们退换时都会不停的说“抱歉给您添麻烦了”“实在是很不好意思”之类的，包括在知乎上回答问题也尽量尽善尽美，已经成为惯性了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;童年经历是一方面，另一方面，因为性格使然，早熟，有自知之明，对身边的客观世界观察入微，所以很早就认识到——这个世界上什么都缺，就是不缺美女和小丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;身边的美人实在是太多了，且不说明星们，也不说那些草根美女，单是日常生活中就能接触到很多很多漂亮姑娘，在这种环境下根本不可能对自己的相貌有什么自信。这和自己比较敏感，内心深处也比较在乎这个问题有很大关系，一个凤凰男总会感受到别人对自己出身的不屑，也总能察觉到身边官二代富二代的存在，同样的，一个对自己相貌自卑的女孩也总能看到别的姑娘的美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中时认识了现在的男朋友，交往这么久他一直在夸我漂亮，我也能察觉到他是真心这么觉得的。我很感动，因为他的缘故确实自信了一些，但是不得不承认在我内心深处，还是坚定的认为自己并不好看，获得的赞美全部来源于他对我的爱，就好像爸爸妈妈不会嫌我丑一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信我不是个例，我有个闺蜜，非常非常美丽的苏州姑娘，五官精致，皮肤白皙，小巧玲珑的江南女孩，人也十分聪明，成绩好，又不是木头姑娘，灵得要死，但是她也对自己的外貌十分自卑，虽然从客观来看我认为她完全没有自卑的必要，但是内心深处又非常能够理解她，这种自卑和真实的长相完全没有关系，是个独立存在的属性。我不知道她自卑的原因是否和我一样是因为童年经历或者是早熟敏感的个性所致，但我知道她绝不是在装逼或者故作姿态，是真心的，为自己的长相苦恼，甚至哭泣过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主的女朋友若不是恋爱中向男朋友撒娇，那么基本上就是我说的这种情况了。&lt;br&gt;猜测题主的女朋友应该厌恶照相，镜头下会很僵硬，也没有别的女孩子喜欢自拍的习惯，但是可能会很爱照镜子，不是臭美，是不断寻找自己的缺陷。我和我的那个闺蜜都是这样，甚至我自卑到就算结婚也不想拍婚纱照...真的觉得这种心态不太好，但是又不知道怎么办，已经完全植根在正常生活中了，尽管没有什么太大的影响，尽管客观上自己也知道自己并不是那么丑，甚至在爱人眼中很美丽，但是没办法，自己永远不会肯定自己的长相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这种心病也是有好处的，起码我从来没想过用自己的青春去换些什么，因为从小就知道自己丑，只能靠自己的努力打拼，而不可能当上灰姑娘吸引来王子= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为男朋友，题主可以自动带入到一个RPG游戏中，就是“北鼻，自信起来❤”，因为无论是我，还是我那个闺蜜，都有一个孜孜不倦致力于拯救我们自卑心态的救世主男友...我们私下沟通时也都感觉到来自恋人的鼓励和赞美真的很治愈，虽然知道自己大概这辈子都会活在对长相的阴影中，但有一个人很认真的相信着你是世界第一大美人，真的很幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望题主看完我这篇啰啰嗦嗦的自述+建议后能重看一遍视频，尽力体会一下里面那些女人在夕阳下对画像的凝视和低头拭去的泪水。然后去告诉那个幸运的姑娘，&lt;b&gt;“你远比你认为的美丽”&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20321964/answer/15670251
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
为什么中国历史年表中有元朝的存在，而没有使用「元朝时期中国灭国」的说法？在是否灭国这个问题上，是否有明确的界定？
</title>
<description>
&lt;br&gt;吾辈一直喜欢看李淼君的答案，只是这一次，先生实在是有所偏颇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有元之蒙古人，即便学习汉文化，学习汉语，却终究是&lt;u&gt;以外国人的姿态&lt;/u&gt;占领了中华大地，推行政权，诸君怎能以「蒙古人也学习汉语和汉文化」便认定这不是殖民者了呢？以同样的逻辑，&lt;b&gt;是否若天皇天后也学习汉文，日本阁员也学习汉文，日本当年之占领中国半壁江山便不是侵略战争了？&lt;/b&gt;日本皇族也一样知道「大学之道在明明德」，这又能代表什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒙古人将其境内之辖民分为四等，蒙古人、色目人、汉人、南人，其中「汉人」意为「金国统治下之汉人」，而「南人」则为「南宋统治下之汉人」，&lt;b&gt;仅仅因为身为宋人，便从原本中华文明的主体而降等为元帝国最为卑劣的等级，这不是亡国亡族又能是什么？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;是故，无论在何种情况下，无论殖民者对于被殖民者是采取&lt;u&gt;温和统治&lt;/u&gt;抑或&lt;u&gt;武蛮统治&lt;/u&gt;，&lt;b&gt;无论殖民阶层是否通晓被殖民者的文明&lt;/b&gt;，只要是以武力方式占领他国领土、推行&lt;b&gt;本族人优先&lt;/b&gt;政策，便都是殖民统治，都是侵略之战争，都应当被我们所铭记。这无论对于日中之历史，还是对于元帝国之历史，都是一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文明自然演进，确实会有变化，有吸收，有放弃，也有创新。但是，一个民族的入侵行为&lt;b&gt;导致&lt;/b&gt;了另一个民族的文明发生大的毁损，大的断层，即便没有如同李淼先生所言的&lt;b&gt;亡绝&lt;/b&gt;，也依旧是亡了国。这如同一个八岁的婴孩自然长成为十八岁的少年，当然仍旧是同一人；但这婴孩如若被打了强力的激素，记忆毁损，身体突变，虽未身亡，也有残存的记忆，我们便可以心平气和地说「至少他没有死」吗？&lt;b&gt;这对于文明，也是一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华文明，向来为包容广纳之文明，但「包容」之意义，&lt;b&gt;并不等同于殖民主义便是合理&lt;/b&gt;。李淼君所提出之元朝国书，鄙人先前即有浅薄之研究。古代东亚各国，汉文为&lt;b&gt;共通文&lt;/b&gt;，如同今日之英文。即便是越南致日本国书，也是书写汉文，这并不能代表蒙古人自我汉化。且如前所述，即便蒙古人通晓汉文，也无有任何理由将蒙古对于中华之侵略描绘成「天下太平　蒙汉一家」的盛世，正如同我们无法将六十年前的那段日中历史看成是「东亚太平  和汉一家」一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「&lt;b&gt;民族国家&lt;/b&gt;」是较晚进的概念，然而对于一个民族而言，如果其民族之文明被切断，全族沦为其他民族之低等阶层，无论在任何意义上，都是死生存亡之悲恸。南宋之灭亡，华夏人沦为元帝国之最末等阶层，语言胡化，文明断层，当年流传入高丽、日本、越南的诸多&lt;b&gt;中国传统与技艺，匠术与书籍&lt;/b&gt;，在中国也于宋后而绝，自此中华一脉相承千年之文明脉络元气大伤，又经清朝金人之统治，至今未能恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;试问，若这不是亡国，又是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20905619/answer/16787328
</link>
<author>
沐风而遇周星星
</author>
<title>
《破产姐妹》算得上是一部好美剧吗？
</title>
<description>
提到大胸女，很多人脑中的第一反应——胸大无脑。 &lt;br&gt;　　第一眼看到大胸貌美的Max，以为不过是剧中充当花瓶的肉弹角色。 &lt;br&gt;　　看了几集，发现这妞不但波大，脑容量也挺大的。 &lt;br&gt;　　貌美腹黑，还有着犀利无比的毒舌，善于吐槽且每次都能吐到点子上，槽点找的比G点还准。 &lt;br&gt;　　可以面带微笑的反驳顾客的无理点菜，连续拒绝餐馆老板的facebook好友申请。 &lt;br&gt;　　而吐槽时掺杂的黄段子，一语双关到让人忍俊不禁。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　如果仅仅是一个刻薄且善于吐槽的大波妹，不过是美国大胸版的鉴婊达人雪姨，那么大家不会爱的这么厉害， &lt;br&gt;　　可剧中的Max没有这么苍白单薄，她表面尖酸刻薄，实则却善良热心。 &lt;br&gt;　　角色丰满的如同她的身材，对于这种女人，民间有句老话形容的好：刀子嘴，豆腐心。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一边吐槽着破产富家女Caroline不过是金发芭比，什么事情都不懂的大小姐。 &lt;br&gt;　　一边明明自己过的也很艰难，却收留无家可归的Caroline，两人相依为命。 &lt;br&gt;　　一边抱怨Caroline的马在院里随地大便，可给马铲掉大便，出门遛马的也是她。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　脑海中不禁出现一句形容Max的话：“胸脯不止四两，情义远超千金。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　本剧也像Max一样丰满到极具立体感，表面三俗的很，对白中黄段子层出不穷，剧中配角也很出彩： &lt;br&gt;　　貌似蠢萌天然呆，实则为人很善良的老板阿Han， &lt;br&gt;　　及其自恋老是言语骚扰二女的搞笑咸湿厨师Oleg， &lt;br&gt;　　温暖温柔的黑人摇滚大叔Earl， &lt;br&gt;　　治愈系热心大婶Sophie。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　剧情却让人感动无比，看完后感慨不已。有这么一幕：Caroline和Max吵架后，赌气搬出Max的家，独自去酒吧买醉。喝醉后，没有钱，没有朋友，没有地方可去，最后还是回到了Max家。Caroline对Max说：“我现在没有钱，没有朋友，没有地方可去，我一无所有，太需要开那个面包店，我知道你害怕成功，但我相信你的梦想，求求你了，我们一起合作，我们会成功的。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　哪怕生活再苦逼，两人却始终不放弃梦想。爱吐槽的人儿运气往往不会太差，为梦想奋斗的两人更具魅力。喜欢这种生活气息十足的美剧， 主角们满口荤段子，各种无节操无下限 。明明自己过的很苦逼，却从不轻易放弃， 在毒舌中散发出来的温暖，远比单纯的说教有意思的多。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　胸脯不止四两，情义远超千金。 &lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20980801/answer/16796005
</link>
<author>
許瀚文
</author>
<title>
「信黑体」好在哪里？
</title>
<description>
信黑體好在：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;骨骼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;骨骼從零做起。柯老師堅持「高閱讀性」、可作內使用的黑體骨骼（他並不認同儷黑系列可以100%完整適用於內文），需接近傳統宋體審美，所以將大部份製作時間花在骨骼調整上。因此在骨骼的取向上可以微微看到接近蒙納正線－一套他當年基於宋二體設計的黑體－的影子，我也相信這設計在排版印刷上有絕對幫助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;粗細比例&lt;/b&gt;&lt;br&gt;由於信黑體沒有喇叭頭作視覺補償，所以每根筆劃的粗細也要調整，否則粗細不均的話容易製成黑度平衡的缺失，成就不了minimalism式、像強逼症般的清新風格；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;字重&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了蘭亭黑外，中華地區暫只有信黑體提供完整磅重選擇，在設計與蘭亭黑完全不同下，市場絕對歡迎信黑體的加入，為各客戶提供更多選擇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;筆劃設計&lt;/b&gt;&lt;br&gt;筆劃的粗細斟酌度至2 units+-，這種對細緻度的執著在其他中文字體中少見，在日本、西文設計卻倒是一個基本要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小總結&lt;/b&gt;&lt;br&gt;信黑體是柯老師他腦內對「黑體」的體例的最終想法，也是他對質素追求的極緻，跟他工作時他對這種「追求」接近強逼症。由於製作需時，信黑體還在每日改進當中，但我相信它已經與這目標越來越接近。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20960245/answer/16795667
</link>
<author>
許瀚文
</author>
<title>
香港人和内地人思考问题的方式有什么差异，具体体现在工作和生活中是什么样的？
</title>
<description>
頂頭的朋友談了一般大陸人跟香港大眾的部份思想分別，我慚愧地認同大部份觀點。但論題廣泛，我倒想談自己印象中兩地「行業精英與精英的分別」，我也不想用誰優誰劣的分化觀點，但從比較優勢（comparative advantages）去簡單談一下，說不定可以拋磚引玉帶起新話題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想這觀點涉及地理問題造成的視野，就是內地精英的「胸襟、膽色」及香港人的「視野、效率」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大陸，即使在城市出身也好，精英人士的視野（並不包括國際視野）、胸懷怎也要比香港廣闊得多，因為中國的土地加起等如歐洲大部份的國家，「城鄉」與「國」的觀念令國人對「大小」這分別有自己的定義，就像美國人，原有英國小農低下階層移民到北美後，後裔在廣闊領土上培養了胸襟視野及冒險精神，加上良好教育基礎，成了今日擁有「美國夢」的社區。大陸真正發展、起飛是近十年的事，這種大國的見識、胸懷視野可以容許任何建設、可能性發生，即使十年間多少「英雄豪傑起義」，被抓槍斃，也是膽色令社會能夠「亂世出裊雄」。若非政制所限，以至「自由意志」得不到舒展（還未談在國內土生土長、鮮有接觸國外文化），這廣闊國土造就的「Wild West」，絕對可以令變得真正雄才偉略，但雄才偉略的的缺點也就是欠缺細節執行力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在香港，除九十後以降外，大部份香港人「國土」的潛意識是羅湖、深圳河計起。這不免令香港人出現類似英國、日本人愛精緻、斟酌細節的島國、小國心態。香港地方小，令斟酌效率成為有可能－如在香港遲到十五分鐘或上基本可以測定是該人守時問題；公車、火車延誤也可以被追究－將這心態極大化，就成了香港人對效率這東西幾乎有強逼症的情況，從倫敦回國後，這感受更深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至於我說的「視野」，則是指香港的資訊基建質素在全球的確是數一數二，這是作為一座金融城市的優勢，所以香港人，無論其人素質高低普遍也長期曝露在全球資訊低下，會知曉世界在發生的事。但由於缺乏胸襟，「新可能」並不會從他們身上發生，因為他們不敢，腦袋根本沒想過這世界可以有這麼多可能性。但觀其效率，卻是十分不錯的執行者，這跟香港人作為以往作為英國殖民地為英國執行各種職務的角色十分相近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，容我沒有真正認識國內情況下泛論個人觀點－兩地合作空間明顯－內地的胸襟膽色，結合香港人的執行力，相得益彰，歡迎交流想法，謝謝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20214410/answer/14358528
</link>
<author>
钟声
</author>
<title>
为什么中国大学生很少选择间隔年（Gap Year）？
</title>
<description>
我06毕业，工作5年后在11年辞职GAP，现在还没恢复上班呢。基本上前面一半在旅行，后面一半在帝都混文化圈。这一年多时间里，读了几百本好书，走了几十个城市，见了很多有意思的人，甚至还把丢掉的英语也捡回来了，大大丰富了生命的厚度和宽度。除了因为膝关节的伤未痊愈导致西藏骑行计划搁浅，其他几乎都是完美的。这算是个好例子么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我做这一切都是有基础的。首先，专业技能过硬，无论什么时候都不担心可以随时回到一份不错的工作里；其次，当然是有一定的积蓄，经济独立是通往精神独立必不可少的路，很多人都没把这一点想通就在那幻想要怎么自由；再次，得有之前的阅读积累，自己心底有一大大世界，能有底气HOLD住这一切，否则你总活在社会和别人的评价里，可能会更迷茫、无所适从。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，我都是瞒着爸妈的，你们懂得，某些时候，迂回很有必要。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;很喜欢熊培云老师的一句话，也同样送给大家：年轻时如果还没想好要干什么或是不确定自己适合干什么，又不想浪费光阴的话，要么努力多赚点钱，要么用心多读点书，想要让自己更自由，这二者都是必不可少的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20069970/answer/16789397
</link>
<author>
LJD
</author>
<title>
复制手机 SIM 卡是真的吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事我有发言权了，因为我今天中午刚刚“复制”了一张联通的SIM卡。&lt;br&gt;大致情况和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@阿佘&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ashej&quot; data-tip=&quot;p$b$ashej&quot;&gt;@阿佘&lt;/a&gt; 老师说的差不多，但看样子他并没有实操经验。咱们一条一条来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;0、下文中提到的被破解的SIM卡，均是我的个人财产。我从来没在未征得SIM卡拥有者的同意情况下擅自破解他们的卡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、复制手机 SIM 卡是真的吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;部分是真的。为什么是部分？下面说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、为什么要复制？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;复制SIM卡也不一定就是要干坏事。像我的情况就是，手上有一台带锁的4S，必须要用“和谐卡”（下面有介绍）才能解锁，这时候就需要把我常用号码那张SIM卡复制到这张和谐卡上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、如何复制？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1）如佘老师说的那样，找内部的人帮你搞定。&lt;br&gt;2）自己破解，设备主要有两件：一个USB口读卡器和一张空白可擦写的SIM卡（我叫它“和谐卡”），我一年前购入，总价90元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、如何找人帮你搞定？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我自己没试过，但在一些二三线城市，补卡流程还不是那么完善，可以走这方面的漏洞，大致过程如下：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.91nes.cn/thread-1613739-1-63.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【联通usim卡补OTA卡】终于成功了，激动万分。标题要长长长长~~,&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、如何自己破解？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;0）世界上不存在一张绝对能破解的SIM卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）把你常用的那张SIM卡拆下来装进读卡器，插进电脑，使用专门软件进行计算破解。&lt;br&gt;这里要注意：&lt;br&gt;·不是什么卡都可以破解，就目前以我手上的设备，USIM和MICRO-SIM就破解不了，OTA的话还要看年份，2011年以后的都很悬。&lt;br&gt;·目前市面上新出的号码卡都是USIM的，如果是3G卡就更不用说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）破解需时&lt;br&gt;越老的卡破解得越快，成功率也更好。&lt;br&gt;我今天中午解的那张OTA卡是2010年出品，50分钟多一点就解出来了，创了我的最快解卡纪录。&lt;br&gt;（最长一次用了两个通宵。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）如果破解成功，会得出一串KI值，这时把和谐卡插进读卡器，再用专门的写号软件把KI值写入和谐卡，最后把和谐卡插进4S，共同达到生命中最大和谐！&lt;br&gt;我的美版带锁4S就是这样解锁的，用了之后就跟没锁一样。联通卡破解后还可以申请升级成3G，极速上网妥妥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、万一破解不成功，会有两种结果：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;·破解软件会劝你放弃。&lt;br&gt;·触发SIM卡的自毁保护程序，俗称“烧卡”。烧卡后把SIM卡插进手机里，就只能使用紧急呼叫了。（前天晚上我就烧了一张。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。祝大家能通过这段回答发现更大的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附图两张：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/ed/f6ed7541c83d785b08450af0b24c9f06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;537&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f6/ed/f6ed7541c83d785b08450af0b24c9f06_r.jpg&quot;)'&gt;解卡软件工作界面截图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/fd/7ffd633da184100ebe0a7e7674f82048_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;517&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7f/fd/7ffd633da184100ebe0a7e7674f82048_r.jpg&quot;)'&gt;解卡软件界面。用户体验差又怎么样，能满足刚需才是王道！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20392651/answer/16791638
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
跳水时没调整好姿势身体横着入水会对身体造成哪些损害？
</title>
<description>
5岁学跳水，16岁退役。现读大学，水平很低，全国比赛几乎没有拿到过名次。浅谈几句。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果身体平行于水面（或近似于）摔下去，我们称之为“门板”。在不短的训练中，我们跟“门板”同学几乎天天打交道。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;造成“门板”的因素很多，诸如：起跳、打开、团身、心理。但最关键还是“打开”的那一下。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“门板”很疼！就十米台来说，当背面被“门板”同学亲了一下后，背，大腿，小腿会出现剧烈疼痛，然后一会就热得很咯，然后就是乌红紫红绿色等依次，过程大概一星期。正面被“门板”同学亲了后，除了前面的状况外，还有两项随机的额外福利，1.眼睛受伤（不过几率不大，因为下意识要闭眼睛），严重就是视网膜脱落（跳水职业伤，我也是其中之一）2.男性特别福利，大家懂的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;前面答案说的头撞池底的情况几乎不可能，因为跳水池标准是5M深。（跳野水的忽略我）直接“门板”死的情况我没见过（但不排除因为天下之大）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有很多除了“门板”外的，灌肠，打手等&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现在有很多跳水馆安装了类似水底喷泉的东西，在那个特定范围内摔上去几乎不疼（如果你能摔进去的话）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;非专业人员且没有专业场地是请勿跳水！综艺节目上的那些明星都是请的专业教练从低到高一步一步来的。记住！否则你将会出现，空中抽经、碰台碰板（即没有跳出去一半在里面）等一系列不可预知情况&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20962153/answer/16737365
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
金庸在神雕侠侣中为什么要让尹志平迷奸小龙女？
</title>
<description>
我想金庸先生，想写一段不一样的爱情。&lt;br&gt;真的爱情 可以 &lt;br&gt;1.挑战   世俗名分（比如小龙女是老师，杨过是学生）&lt;br&gt;2.挑战   年龄（比如姐弟恋，差4岁）&lt;br&gt;3.挑战   宗教派别（男曾是重阳派、女是古墓派，曾经算是仇敌）&lt;br&gt;4.挑战   性格（杨是古灵精怪、好动、心眼多，小龙女喜欢静、很纯）&lt;br&gt;5.挑战    所谓的媒妁之言，大胆追求真爱&lt;br&gt;6.挑战    诱惑（杨虽然时常调戏良家姑娘，但终对小龙女一往情深。军界武术界老大哥之女不为所动，才女不为所动，35岁的老男人一个比自己小将近20岁的女生深爱着他、也不为所动。绝情谷谷主，小龙女不为所动；第一次的尹志平对其真心真意，不为所动）&lt;br&gt;7.挑战    距离(不管对方在哪里，都要去找对方。不管有没有钱都要找到对方)&lt;br&gt;8.挑战    时间（分别16年，心意不变）&lt;br&gt;9.挑战    财富（纵使没钱我愿陪你）&lt;br&gt;10.&lt;b&gt;挑战  传统的贞节（这大概是金庸先生有意为之，他就是为了写这样一段感情，挑战世俗偏见）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;11.挑战   逆境和劫难（一起面对金轮法王等等）&lt;br&gt;12.挑战   生死（为了杨过，小龙女放弃解药。以为小龙女死了，杨过跳崖）&lt;br&gt;13.挑战   吵架（出奇的默契。就算有误会，很快就化解）&lt;br&gt;14.挑战   健全（杨过残疾，未曾离开；杨过中毒，未曾离开）&lt;br&gt;15挑战    争风吃醋（误会和郭芙的事，选择离开）&lt;br&gt;16.挑战   家庭反对（杨过那方的亲戚）&lt;br&gt;17.挑战   初恋往往分手的现象（从那时到永远）&lt;br&gt;等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为整部小说不只是爱情，所以没有挑战以下的内容&lt;br&gt;a.男帅、有才华、某方面很牛。  女 漂亮端庄善良的传统观点&lt;br&gt;就是传统中的男人要很有本事，女的要长得好、人很好。&lt;br&gt;b.设计恋爱时，男女双方都父母双亡(金庸武侠里经常出现)，这点很狡猾&lt;br&gt;c.人物设定了男一号、女一号的位置&lt;br&gt;d.专业大类相近，都是名牌大学（都是武术界的人士，还都是成绩很好）&lt;br&gt;e.小龙女容颜不老（这不符合正常状态，别提赵雅芝、杨钰莹、林志颖等等）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;PS:怕影响太多的善男信女，客观的说神雕侠侣一书痴男怨女总体大都没有得到太多归宿，少有的几个比较好结局的也是历经磨难。 或许真爱难求。&lt;br&gt;相比于轰轰烈烈的爱，平平淡淡也很好
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874504/answer/16792570
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
作为个人写手在豆瓣阅读上发表作品是怎样的体验？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至今我在豆瓣阅读放的，两本书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一本是去年8月在译林出版社出的一本随笔集，《无非求碗热汤喝》，编辑联系了豆瓣阅读，卖网络版。8元一本。我是后来才知道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一本是去年秋天，豆瓣某编辑老师跟我提，劝我放一本。我整理了一堆文字，扔过去了。&lt;br&gt;期间有几次交流意见，编辑老师问我该定价多少，我说随便吧。后来人家问1.99元如何，我说好。&lt;br&gt;支付方式是支付宝，但是我没有；用了女朋友的支付宝，他们说要本人的，来回交流了几次，我也没太上心，还没拿到钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以——这里对邀请我的几位道个歉——如果非要说有什么体验，我好像也只能说：&lt;br&gt;&lt;b&gt;没什么特殊感觉。跟报纸杂志编辑跟我约稿、我写完了交稿，没什么大区别。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于豆瓣阅读本身，怎么说呢，我看豆瓣阅读其他书本的状况，觉得，豆瓣阅读个人出版者和普通豆瓣用户写文章的区别，大概就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;b&gt;因为有编辑遴选，故，豆瓣阅读是个文字质量有保证的平台；读者于是可免去参差挑剔的时间，更高效率少迂回的，看到质量相对好一些的文本；同时，作者群们也能得到合理的收入回馈&lt;/b&gt;”。这样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下，跑个题，说一下网络发表文字这事。&lt;br&gt;我上网是2001年前后，所以比较习惯那时的氛围——当初&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt; 老师、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张小北&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-xiao-bei&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-bei&quot;&gt;@张小北&lt;/a&gt; 老师都提过这茬：&lt;b&gt;知乎初期的氛围，就好像21世纪初那些论坛的氛围。人少，交流便捷，专业，热心。许多高质量的网文，许多专业知识领域方面的扫盲科普级神文，都是那时出来的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从2004年出了第一本书后，连出版带写专栏，是做自由撰稿人的。现在在巴黎，给国内杂志报纸写稿谋生，也有许多约稿来自网络媒体。但这种“免费自由写字”的习惯，我一直没太改。&lt;br&gt;或许有些同学知道我，知道我在豆瓣和虎扑都会发些文字。高兴了，写篇文章；有想法了，写篇文章；有许多约稿，在平媒发表过一定时间了，想来也不怎么侵犯，发一篇。这些都是免费的。我挺习惯这样子。&lt;br&gt;所以吧，仅以豆瓣为例，我其实还是更习惯以一个普通用户 张佳玮 的 ID写写日记、评论和博客。&lt;br&gt;当然，那些日记和博客的文字，可能已经在平媒发表过了，可能有些比我平媒发表的八股文更高，大可以另拿来换钱（实际上也的确常有编辑问我某篇豆瓣日记是否发表过了，是否可以拿来用，云云）。豆瓣做了小站后，建议我去开，我开了，但在那里发表字，并不觉得太从容；豆瓣阅读这个app，本身做得很好；但在那里发表字，我也不觉得有很特殊处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，任何一种“我是VIP用户，我有专栏，我是个人出版者”的写作方式，都不太让人自在。你会不自觉考虑到你的潜在读者，你会下意识的往读者喜欢的方向写，而写东西本身的乐趣，会大为减少。至少对我来说，如果写东西是抱着某种目的——专栏啦、约稿啦、出版啦、要遭遇各类人工审核啦——总会，怎么说呢，略有拘束处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年有同学问起过，说，像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@梁欢&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lianghuan&quot; data-tip=&quot;p$b$lianghuan&quot;&gt;@梁欢&lt;/a&gt;老师，还有我，这种有稿费来源的人，为什么会在知乎上写字。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19993034&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;请问梁指导和张公子，您二位为什么一直在知乎免费回答问题？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我当时说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们现在享有的一切精神财富和一切知识，其实都是从他处汇聚而来。交流、融汇、激发出新想法。人生于世上，所做所为，其实也就无非用知识/物质食粮供养自己，然后提供出知识/物质食粮吧？看他人回答就算是种汲取，回答他人问题就算是提供。文明即是传达嘛。&lt;br&gt;我私人认为，在这个充满标签和标题党的世界上，能把一些好的知识，当作一本好书、一本好漫画、一首好曲子推荐给别人，是件挺好玩的事——就像粉丝们会到处推自己偶像的音乐一样，提问回答也是这个道理吧。理论上，别人掌握的知识越多，眼界越宽，沟通起来越容易吧。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，所以可能我的思想挺老套，但我还是倾向于把&quot;为了钱或其他潜在读者写东西“和”为了自己的乐趣写东西“，给尽量分开的。就是说，写来挣钱的字，就当工作认真应对，不给人出漏子；写来找乐的字，就可以自由自在一些。当然，以上说的是网络文字发表方式的个人意见和习惯，并不针对豆瓣阅读平台。&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20980428/answer/16790527
</link>
<author>
Lanz
</author>
<title>
手机无线充电的体验如何？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;Palm pre plus起开始用无线充电，后来换成 Palm pre2，一直用到去年。&lt;br&gt;用起来很方便，毕竟不用每次插拔线缆，习惯之后，几乎能保证每次离开座位时，手机都是90+%的电量，很少会遇到午休或下班路上重度使用时没电的情况。&lt;br&gt;WebOS到后来甚至能记住每一个无线充电器（touch stone），放在办公桌时，自动播放日程或是行事历，放在家里时自动播放照片，只要一离开充电器，又会恢复普通的待机模式，很方便，也很人性化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点就是需要准备多套无线充电设备，家里、办公室都要，不然便利性会大打折扣。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20980191/answer/16789527
</link>
<author>
Yarkee
</author>
<title>
淘宝网用什么语言写的？
</title>
<description>
早期用PHP的框架PHPAuction搞起来的，由于PHP不支持连接池的方式访问Oracle数据库，后来在SUN公司工程师的帮助下全站用Java改写了一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想了解淘宝的技术发展史可以阅读&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@子柳&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zi-liu&quot; data-tip=&quot;p$b$zi-liu&quot;&gt;@子柳&lt;/a&gt; 大叔写的这几篇文章，很多干货，很精彩。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_633219970100x9cc.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;淘宝技术发展（引言）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_633219970100xazf.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;淘宝技术发展（个人网站）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_633219970100xdty.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;淘宝技术发展（Oracle/支付宝/旺旺）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_633219970100xktb.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;淘宝技术发展（Java时代：脱胎换骨）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_633219970100ybfx.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;淘宝技术发展（Java时代：坚若磐石）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19807883/answer/16787567
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
淘宝上有爱马仕的东西卖，价格比专卖店便宜很多，真的假的？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hermès 的東西，如果你不在它的本店購買，那麼通常只會比它貴，不會更便宜。不像一些意大利的時尚品牌，H 記的定價是很實在的，用了什麼料，花了多少工，就定多少價，所以不存在工場價或者代理價之類的名目，也沒有各項明折暗扣。六千歐的包，你花五千歐買到，都一定是假的，何論幾千人民幣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看過 H 記的工場，非常有工匠心，沒有一個產品是糊弄人的中檔貨，也沒有一個環節是外行人在上手。畫絲巾模板的藝術家，燒玻璃的師傅，糅牛皮的工匠，打鐵扣的鐵匠，每個人都專業而充滿熱情的工作，有閒情，有逸致，所以他們能夠打造出真正的好東西。H 記尊重傳承和職人，在世界範圍內尋找最好的材料，牛皮，鱷魚皮，羊皮，不一而足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;對於這些工匠和藝術家們的作品，用標價的方式去販賣，已經有些不體面。所以如果一定要標價，也必須是一個公道的價格，而不可能打上水份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;品牌之溢價，並非是水份，而是對於職人的尊重和應有的報酬，是對匠所公平的支持，因為維持職人體面且富足的生活，這也是我們的責任 —— 當你使用一個由四名職人用一個月的時間縫製出的馬鞍時，當你用八名工匠和兩個藝術家用兩個月的時間印染出的絲巾時，這些工匠和職人，也同樣需要一個體面的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因為 Hermès 賣的，從來都不是『奢侈品』，而是你生活中質量上乘的『必需品』。撲克牌、小托盤、日誌本、玩具布偶、餐具和刀叉、馬具和馬褲，這每一樣東西，都是我們在 Hermès 所購買的&lt;b&gt;生活用品&lt;/b&gt;，而不是時尚用品，或社交用品，更不是什麼奢侈品。諸位想必都知道，Hermès 的衣物，無論男裝女裝，都不是以時尚而著稱。甚至可以說，在意大利的時尚品牌面前，Hermès 的設計是有些平庸的 —— 這就是生活的日用品應當呈現的質樸模樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，同時，關於這個問題的更深層次的意義是，你是為著什麼，要買 Hermès ？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你給的出公道的價格，那麼 Hermès，或者相應的其他匠所的產品，自然是你生活的必需品，而非奢侈資源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果，你給不出那樣的出價，或者不願意去消費這樣的日用品，那麼更好的做法是，在你所能承擔的範圍內，去找尋屬於你的生活必需品，而不是去找一個與 Hermès 很像，但並非 Hermès 的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要知道的是，&lt;b&gt;也許&lt;/b&gt;它可以很像，但其實它們是兩樣東西 —— &lt;b&gt;它不是假的 Hermès&lt;/b&gt;， 它是&lt;b&gt;另一樣東西&lt;/b&gt;（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ge-jin-23&quot; data-tip=&quot;p$b$ge-jin-23&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt; 先生經已說的很詳備了，諸位可以詳細睇先生的答案）。如果你總是找尋這樣的包，這樣的價位買這樣的產品，那麼，其實你從來沒有使用過 Hermès。&lt;br&gt;&lt;br&gt;將日用品當作奢侈品，已經是不太體面的事，更何況使用一個並非貨真價實的產品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的收入，應當用在更好的地方才是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20736805/answer/16016607
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
地震局有什么用？地震局的人每天的工作是什么？
</title>
<description>
我不明白大部分回答都围绕「预测」「预报」是什么意思。地震根本就不能短期预测，这不是学界公认的事实吗？地震局作为公共部门，应该做的是与公众利益直接相关的工作。理想情况下，作为一个能够协调多种公共资源的部门，地震局绝对应该把以下几方面工作放在首要位置：&lt;br&gt;1、&lt;strong&gt;向公众普及地震自救常识，在地震多发地区组织经常性的演练&lt;/strong&gt;，让公众在地震来临时知道该怎么办，不至于过度恐慌。配合以下第2点，可以挽救无数生命。&lt;br&gt;2、&lt;strong&gt;建设地震预警系统&lt;/strong&gt;。地震虽然不可预测，但是可以预警，利用地震P波比S波传递得快这一点，在地震台网监测到P波的同时，立即通过广播、电视、手机、互联网等，向可能受影响的地区全面发布，告知公众地震S波还有多长时间到达。如果建设得好，可以为不在震中的地区赢得几秒到几十秒的宝贵时间。不要小看这点时间，只要公众事前受过恰当的训练，几秒钟也可以做很多事：在家里可以关掉明火，拉掉电闸，敞开房门，远离危险物品，找个坚固的桌子旁边蹲下，冷静下来想好逃生路线；开车的人可以紧急停车；核电站、铁路、医院等部门可以采取紧急应对措施减少次生灾害。日本气象厅在这方面做得很好，值得学习（&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMjI4Mjg0MzM2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本地震预警系统介绍&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。中国内陆地区比日本地质情况复杂得多，预警的难度更高，但并不是做不到的。&lt;br&gt;3、&lt;strong&gt;针对各地具体情况，发展不同的建筑物抗震技术，细化建筑工程抗震标准&lt;/strong&gt;。同样能量的地震，在地质条件不同、建筑规划习惯不同的地方造成的破坏是很不一样的，这里面大有研究可做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上几条的价值远远高于幻想中的预测预报，地震局根本不应该浪费资源研究什么预测，公众也不该拿「这次地震为什么事先不预报」来指责地震局，做好以上几条才是地震局的本职工作。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20961597/answer/16787083
</link>
<author>
薛文丞
</author>
<title>
为什么中国雅虎邮箱要迁移到阿里云邮箱？
</title>
<description>
看到这个问题，作为前Yahoo！邮箱团队的设计师，尝试回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上&lt;a href=&quot;http://yahoo.com.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.com.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;邮箱和&lt;a href=&quot;http://yahoo.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;邮箱还是有区别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://yahoo.com.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.com.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;其实和（日本）&lt;a href=&quot;http://yahoo.com.jp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.com.jp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 或者（台湾）&lt;a href=&quot;http://yahoo.com.tw&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.com.tw&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的邮箱一样，是可以作为所谓的统一Yahoo！ID从&lt;a href=&quot;http://mail.yahoo.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mail.yahoo.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;或者&lt;a href=&quot;http://yahoo.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 登入的.也就是说其实任何UserID@yahoo.com.cn其实是对应了一个同样用户名的&lt;a href=&quot;http://Yahoo.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Yahoo.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;邮箱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而&lt;a href=&quot;http://yahoo.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的域名是“中国雅虎”在2007年前后推出的一个新的国内邮箱。所以理论上说关闭yahoo中国邮箱以后，&lt;a href=&quot;http://yahoo.com.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.com.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的ID，去掉cn是可以继续在美国雅虎的邮箱服务中使用的。但是不能确保是否原有的邮件还在。而&lt;a href=&quot;http://yahoo.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就完全不能使用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里巴巴此次关闭yahoo邮箱，将用户迁移到阿里云邮箱，实际上是希望转移这些大量的邮箱用户，用户是互联网公司的唯一财富。而不希望直接把这些用户留给美国雅虎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为阿里云搭建邮箱服务的其实也是来自Yahoo！Mail的团队，最早是从企业邮箱开始的这个工作，后续逐渐搭建了面对普通用户的服务。后期由于团队成员的离职和被抽掉去做其他阿里云项目，对阿里云邮箱的开发也就交给其他同事了，没有再参与。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然再次强调，如果在使用&lt;a href=&quot;http://yahoo.com.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.com.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的同学，可以将重要邮件备份出来，网站使用此邮箱注册的尽快迁移，避免带来麻烦。8月份宣布关闭之后，还是可以尝试下从美国网站登入&lt;a href=&quot;http://yahoo.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yahoo.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的原有账号，尝试一下是否成功。如果成功依然可以使用&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yahoo&quot; data-tip=&quot;p$b$yahoo&quot;&gt;@YAHOO&lt;/a&gt;.com的邮箱。当然也推荐国内qq和网易邮箱作为替代。都是很好的邮箱服务。不过如果你是商务人士，@QQ和@163 的确有点不给力。这也是很多人选择Yahoo的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前个人在使用的是QQ企业邮箱，以及&lt;a href=&quot;http://Yahoo.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Yahoo.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://163.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;163.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;邮箱。使用Sparrow客户端IMAP管理多账号。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20962110/answer/16780916
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
为什么人会迷恋不必要的精致？
</title>
<description>
对不必要的精致的迷恋，更多的见于古代的器物，比如青花瓷。近代之后则有更多新的选择。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/d5/eed54e55422c480777e0e58c5196d2cc_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;西方&lt;br&gt;&lt;/b&gt;包豪斯的代表作之一，非洲号角。某种程度上，就是对“不必要的精致”的颠覆。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/b5/21b50f092a366c5368f96f295d90a01f_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;他更多的强调功能，机械，极简。拥抱工业生产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非洲号角的设计风格，被和&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B8%BB%E7%BE%A9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;理性主义&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;联系起来。既然理性是独立并且可能高于感官和情绪（即感情）的，那么审美也需要理性的因素。奠定非洲号角设计风格的 László Moholy-Nagy 在 1923 年进入的包豪斯。最终，事物的＂功能＂和＂结构＂成为现代西方设计的主要特征（ 功能主义（Functionalism），结构主义（Structuralism））。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这些主义背后，是物，是外在，是功用，是理性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;东方&lt;br&gt;&lt;/b&gt;在东方，和外在和理性不同，日本禅宗针对人，向内反省。&lt;br&gt;&lt;br&gt;禅宗强调感性，但是也超越了拥有“不必要的精致”的简单的满足感。千利休说茶道，四字蔽之为：和、清、敬、寂。所谓寂，最终归于对物的超脱。而“禅茶一味”，禅和茶道一样，也是对内的大彻大悟，一切归于空寂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不必要的精致”？在禅宗看来，只是表象。最终日本禅宗审美，是强调“空”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种审美背后，是人，是内在，是超越功用的意境，是感性和直觉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/06/2906d85d8da2fed048d8741c5e737618_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现代&lt;br&gt;&lt;/b&gt;Dieters Rams 算是包豪斯和现代设计之间承上启下的人物，他说：Less, but better。既然要 Less ，那不必要的精致呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/f9/cef901eeff0badbc657d20cb8d68d08f_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;日式审美由深泽直人等日本当代设计师接棒。他说人和物之间的关系，比物本身更加重要。这很接近禅宗物我两忘的境界了。（毕竟还是要做东西，不能全忘）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/03/550388802d78afaef42e037dc5f6d938_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;殊途同归？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;于是，回到一个常被误会的话题。日本现代设计的风格，并非所谓“极简”，而是“空”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“极简”是外在理性的极致。强调机械，功用，理性（当然到了 Dieters Rams 那里已经有修正）。&lt;br&gt;“空”则是向内探索的极致。强调人，内心，人和外在的关系（当然到了深泽直人也有修正）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两者从道路到结果，都完全不同。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/44/5244fa57188cfdeb98563a806cb9ab1b_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;“极简”的设计（上面一把刀），人握住刀柄的姿势（外在）只有一种，按照人体工程学（理性）来的。&lt;br&gt;而“空”的设计（下面一把刀），刀柄的握法有无数种，由师傅（人）的技艺（内心）所决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，“空”在人和物的关系上，和“极简”完全不是一个纬度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后的话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可以看到，东西方的现代设计，对“精致”的追求是无疑问的。问题在于&lt;b&gt;“不必要”&lt;/b&gt;上面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论东方或西方，一个设计元素，&lt;b&gt;要么向外在得到理性的支持，要么向内击中感性和直觉。&lt;/b&gt;否则，就很难站得住脚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，所谓&lt;b&gt;“不必要”&lt;/b&gt;，是对内，还是对外？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果都不相关，我们仍然迷恋？是否，&lt;b&gt;我们的审美不够水准？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20977751/answer/16784236
</link>
<author>
卓凡
</author>
<title>
为什么许多知名演员都以自己话剧演员的身份为傲？
</title>
<description>
本人跑文化口的记者，和濮哥（濮存昕）等国内话剧人有交往。概括来说，话剧是表演的最高峰，因为影视作品是死的，每一个动作、镜头是固定下来的，而且一个镜头可以重复拍很多遍直到满意为止；但话剧是即时表演的，演员在台上一举一动逃不过观众的眼睛，更没有NG、重拍一说。话剧里的多人话剧表演起来很复杂，而人少的话剧，如独角戏、对子戏看似简单实则难度很大，独角戏更是表演中难度最高的形式。上面有一位说的不错，目前最火爆的小剧场话剧，演员是不能戴麦的，几十年前的戏曲老艺人唱戏也不戴麦，声音本身就是很高的要求，再加上表演层面。我和很多已经在影视界很有名的演员交流过，谈到表演话剧他们还是一个劲儿的说“紧张”。应该向那些成名已久，扔坚持在话剧舞台上的表演艺术家们致敬，他们真的对艺术负责。顺便说一句，演话剧、写话剧的演员、编剧、导演们报酬少的可怜。濮哥这级别的腕，每场演出只能拿到劳务费，低到你不可思议……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19577635/answer/12339714
</link>
<author>
经雷
</author>
<title>
音译和意译哪种更好？
</title>
<description>
问得太宽泛，况且这个问题本身也谈不上什么原则，得有具体案例才能讨论的起来。   &lt;br&gt;我就随便说点眼前想到的吧。从我的经验来看，一些中文的专门用语（terms）在英译时常出现困扰。   &lt;br&gt;比如「京剧」叫 Peking Opera 到底好不好？一举这个例子你就会发现这不是个翻译问题，而是究竟打算怎样输出自己的文化。我记得刘伟强的《中华英雄》里有这么一段，矿场包工头为了讨好洋老板，要组织矿工唱京戏给老板看，并告诉老板说，这是「北京 Opera」，然后用美声的声腔唱了几下。在这个语境下，Peking Opera 显得非常合理。但如今再用显然就说不过去了，别的不说，那些打算来看 Opera 的老外在戏园子里就会非常迷茫。   &lt;br&gt;那该怎么办呢？当然是音译。剧就是Ju，不必担心洋人看不懂，看不懂该去学习，着急的不是我们。那么京剧就是Jing Ju（保持两个音节，也有意义），嫌不好看的话可以再想想别的方法，但「剧」的独一性不能埋没，尤其不能到西方的语言里去找对应词。   &lt;br&gt;这条路会很难，毕竟「怕外国人不明白」的心态不是一年两年就能克服的。但我们都有责任去做，至少从不说 Peking Opera 开始。Weibo 都在那边存活了，Jing Ju 没理由不行。   &lt;br&gt;反过来，有人强调中国的「话剧」不能译成 Theatre，要说 Hua Ju。这个我觉得就非常多余。因为我实在看不出中国话剧做了什么不得了的变性手术，这么多年下来始终是在西洋戏剧的圈子里转悠，没理由给它这个名分。   &lt;br&gt;所以说没原则，也不该有原则，应该逐个地权衡，有些地方必须放弃，有些地方必须坚持。唯一可以确定的是，每个人都应该在乎这个事。当你去剧院看《琵琶记》，发现开场前字幕屏上面赫然打着剧名的英译——A WOMAN LOOKING FOR HER HUSBAND WITH A PIPA——的时候 [1]，应该好好问候一下干出这种事情的人。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]：没记错的话应该是 2005 年北方昆剧院在长安大戏院的演出。剧中的搞笑翻译自然更多，因为太多，记忆体严重溢出，差不多都忘了，只剩下这个标题深深刻在脑子里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20975995/answer/16776469
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
Facebook Home 发布后下载量惨淡，同时获得大量差评，有哪些原因？
</title>
<description>
chat heads 比毫无想象力的 widget 强一万倍，但是 facebook home 似乎操之过急。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 过于颠覆&lt;/b&gt;&lt;br&gt;facebook home 是终结 Apps 的思路。问题是今天 Apps 仍然强势。无论是 iOS 或者 Android ，OS 级别整合网络服务的趋势已经展现，但是气候还未形成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apps 的模式已经深入人心，一下子颠覆，用户会觉得很不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 灰度用户太少，产品和&lt;/b&gt;&lt;b&gt;舆论准备不够&lt;/b&gt;&lt;br&gt;facebook home 设计阶段只有不到 100 个用户参与（&lt;a href=&quot;http://www.fastcolabs.com/3008397/open-company/how-facebook-did-ux-testing-facebook-home-fewer-60-people&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How Facebook Did UX Testing For Facebook Home (With Fewer Than 60 People) &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。这对于发布后迅速冲过 50 万下载的应用来说，有些太少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果可以搞搞主流博客圈的内测，放出更多评测，根据反馈做一些调整？（相机，电话这种东西是否应该更容易访问？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;则可以在 产品 和 舆论 两方面准备的更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 终端失控&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好吧，更脍炙人口的词是碎片化。 facebook home 选择 android 这个平台意味着要面临大量兼容性问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;review 中给一星的有人抱怨 GS3 的兼容性问题，还有人抱怨电力。这都和 Android 系统脱不了关系。&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.facebook.home&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Facebook Home&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 早期用户选择&lt;/b&gt;&lt;br&gt;和 Instgram 早期只有 iOS 版本比较， facebook home 只有 Android 版本。 （ iPad 版本 facebook app 里面只是支持了 chat heads，评价还不错）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Android 用户更多控制欲强烈的功能控，更多社交不多的宅男。这和 Home 宣扬的社交理念背道而驰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 “&lt;/b&gt;&lt;b&gt;慢&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”开发&lt;/b&gt;&lt;br&gt;facebook home 虽然技术简单，但是概念是颠覆性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一个颠覆性的产品，&lt;br&gt;不是网络服务，大规模灰度不太方便；&lt;br&gt;舆论准备不够；&lt;br&gt;初期开放的设备过多，兼容性测试似乎不足够；&lt;br&gt;早期用户选择上不谨慎。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都会危及口碑。而 facebook 的名声和大量下载放大了这些负面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前两天的一篇博文所说，移动网络上的产品推广，也许真的应该&lt;b&gt;＂慢＂一些&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6 时光机器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还记得用户是怎么评价 Feeds ？还记得 Feeds 取得了怎样的成功？&lt;br&gt;恶评很难说明产品不好。但是如果 facebook home 可以重来，也许应该选择另外一种方式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 在 iOS Facebook Apps 里面支持 chat heads 。&lt;br&gt;2 积累口碑后宣布一款 Android 内测机种，给主流博客圈评测机，争取话语权，教育用户。同时，收集反馈调整产品。&lt;br&gt;3 公测，限定一款 Android 机种，限定公测用户。再次收集反馈，调整产品。&lt;br&gt;4 对该款机器开放下载。&lt;br&gt;5 慢慢支持更多的 Android 机种。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
