<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20868978/answer/18878953
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中枪是什么感觉？
</title>
<description>
加钢板的凯芙拉防弹衣，向前奔跑的过程中右胸中了一发手枪子弹，感觉像被砸墙的大锤干了一下，身体转了180度后仰面倒地，呼吸困难，然后是肋部剧痛。右胸第六第七肋骨骨折，还好没严重伤害到内脏，目前除了极限深呼吸的时候有些不适外无后遗症。钢板上有一个可乐瓶盖大小的坑，凯芙拉层无任何破损，子弹头变成了一个金属饼，完整的钢芯现在就放在书架上，做个纪念。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/aribaba&quot; data-tip=&quot;p$b$aribaba&quot;&gt;@汪晗&lt;/a&gt; 补充图片，下午拍的，钢板和凯芙拉层的图片忘记存在那台电脑了，没找到。 &lt;br&gt;这玩意非常的硬，曾经放在台钳上拿锤子猛砸，几乎没什么变形，后来`````````````````桌子坏了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/9a/df9a94b0a3789b43f1e35339bc755fd7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1666&quot; data-rawheight=&quot;1139&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1666&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/9a/df9a94b0a3789b43f1e35339bc755fd7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/ee/87eeec4a09fd2af83c8853e52fa1852c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1666&quot; data-rawheight=&quot;1144&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1666&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/ee/87eeec4a09fd2af83c8853e52fa1852c_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19618915/answer/19469228
</link>
<author>
zilu
</author>
<title>
在餐馆怎么叫服务员才合适得体？
</title>
<description>
怒答。&lt;br&gt;反对最高票答案。&lt;br&gt;知乎就容易这样，永远是国外有怎样怎样良好的习惯，或者抢占道德制高点，批判国人如何不尊重人没有礼貌的答案得票最高，好像你不赞同他“尊重人”的观点都显得你特没教养特没素质一样。&lt;br&gt;首先，大叫“不好意思”这类在中国的大多数饭馆不适用，你一叫连食客也要侧目，你在小酒馆叫一个“先生“试试看？！那个比较别扭？试问你在包间吃饭咋整？&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最符合生活环境习俗的叫法才是最适当的做法，当然，它不一定是最正确的做法，尤其是这种事情上不存在什么正确与否，&lt;/strong&gt;动不动上纲上线有意思吗？&lt;br&gt;至于“姑娘”“小伙”“美女”“帅哥”这类，你要考虑到像我们这样十八岁的少男少女好吗？这才是赤裸裸的轻浮和不尊重好吗？！&lt;br&gt;其实最开始，当我还没到石拔岁的时候，我特别不好意思叫“服务员”“小姐”“先生”之类之类的称呼，因为我脚的我是一个小孩，叫作为大人的他们什么都不够尊重，我都是跑到他们面前，或者在座位上默默注视他们直到他们注意到我，才，你好，能帮我xxxxxxx。后来我发现，这是一种效率低下，同时完全没有必要的矫情做法。&lt;strong&gt;叫“服务员”怎么会是轻视他们的职业呢，哪怕是潜意识里。它只是一个称呼，一个符号，如果心里不带着偏见又如何觉得别扭呢，你又怎么知道被叫服务员的人家心里就别扭了呢，没准还不乐意被叫姑娘小伙以为被调戏呢。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;真正的尊重取决于你和他们交流时候的态度而不只是一个称呼。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;最后，在一生挚爱的小饭馆，都叫“老板”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21826172/answer/19466008
</link>
<author>
朱焰峰
</author>
<title>
内地的音乐节市场是否已经开始进入细分时代？
</title>
<description>
所谓细分，个人觉得还不到时候，其实所谓细分就是一个长尾的表现。歌迷进步很快，成长也很快，独立音乐也好，摇滚乐也好，根据个人观察，原有的摇滚乐歌迷已经出现了分化，也就是我们说的音乐分众化。现在大部分消费者对音乐节的消费其实还属于比较初级的阶段，尤其是北京地区，很多家庭把去音乐节看做出游的替代品，因为假期外出人太多，这其实是一种比较无奈的选择，他们可能并不享受，即使是第一次消费，也未必能给他们带来很好的体验感，起码就我经历过的音乐节来说，歌迷的体验感其实并不好。音乐现状其实跟教育关系甚大，中国是一个缺少音乐教育的国家，所以我们很难在短时间内突破大众对音乐的审美和消费，只能在受众自我成长到一定阶段，才有可能自然而然的生成出分众音乐节，要不多少有点揠苗助长的意思。音乐节是未来的市场，这个无可置疑，但是操作方式对所有策划人来说都是一堂值得探究的课。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21835076/answer/19471283
</link>
<author>
孙志超
</author>
<title>
网页游戏中通过游戏运营手段拉动收入的常用方法都有哪些？这些手段针对不同类型的游戏的效果如何？
</title>
<description>
&lt;p&gt;早饭都还没吃就被邀……下次邀的时候能附带一份早餐就更好了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;运营手段并不是按照开服活动、节日活动、托这样来划分的。他们都可以并行。但开服活动一次成型，基本无开发量；节日活动需要不断开发，有工作量，但有额外效果；托这种事情如果量不够大、没有好的激励和培训体系，得不偿失，劳心费力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;拉收入的活动，大同小异，从收费效果上都是正向的，主要区别是持续效果和副作用大小。还是那句话——抛开产品内容讨论运营就是耍流氓。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我就不拘什么产品，简单列一下不同时期不同活动的优缺点。记得下次给早饭！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1、天龙八部&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008年12月15日——2008年12月22日&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：充值排名奖励&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：活动期间，充值额度排名第一的玩家，将会得到天龙八部全部服务器唯一的 “真·重楼玉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：活动在推出以后，玩家的参与热情非常高涨。在活动期间，官方每日公布当日结束排名第一玩家的充值金额，让后面的玩家看清与充值排名第一的玩家的差距，但是第一名本身无法知道后面的差距，只能继续充值来维持这样的领先优势，最终导致出现32.1万元的个人充值记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：作为&lt;b&gt;开放经济系统&lt;/b&gt;的游戏，这一活动不但拉动游戏的收益,而且由于玩家大量充值金额购买的商城道具进入游戏，有利于人民币玩家与非人民币之间产生大量的交易互动，从而拉升了各服务器的人气。同时，因为人民币玩家与人民币玩家之间产生更大差异，也会让商城道具和游戏币之间的兑换比例降低，使得打钱公司更加活跃。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2、劲舞团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.2009年7月10日 - 2009年7月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：打折促销&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：	除家族道具、小喇叭、全年优惠券、宝箱钥匙等道具，商场产品8折起销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：暑假来临，部分新玩家及流失的玩家返回游戏，急需一套可爱衣服或宠物道具。这个活动刺激了玩家的消费热情，拉动了总收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：增加了商城道具的售卖量， 直接拉动了游戏收益；而且8折商品仅为小部分销售低迷的道具，大部分热门道具减价幅度较小或未减价。缺点是玩家对降价购买道具产生依赖，对正常状况下商城道具的售卖产生消极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B.2009年7月1日 - 2009年7月5日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：消费获抵用券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：活动期间，任何玩家在商城单比消费满2000MB或4000MB，可领取400MB或800MB抵用券一张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：和打折促销类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：对回归玩家及大量新手玩家大量需要商城道具的状况，推出MB抵用券，很大程度上刺激了玩家一次性的高额消费。但针对小额需求的玩家，活动无任何作用，打击了小额消费群体的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C.2009年5月22日 - 2009年6月9日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：消费排名实物奖励&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：根据活动期间玩家购买物品的价值，设立消费财富榜和赠送排行榜，前十可获得对应实物奖品（如：dopod手机、LG显示器、MP4等）。并抽取50名消费满10件、20件、30件道具的幸运玩家，赠送游戏道具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：以实物加虚拟道具的奖励方式，设定财富榜和赠送排行榜，刺激玩家个人消费及互动消费。抽取奖励的方式，限定玩家消费满10件、20件、30件道具，一定程度上刺激了玩家进行大额消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：以很小的成本，吸引玩家参与消费排行，而官方排行定时更新，也会刺激玩家间攀比消费；赠送排行方式奖励，刺激了玩家间的消费及互动；道具奖励幸运用户，提高了玩家消费的目标感，引导玩家大额消费。缺点是对小额消费需求的玩家刺激不够。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3、魔域&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年4月25日-2009年5月12日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：时间段内首充奖励&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：3月25日~4月24日期间没有充值记录的玩家，在活动期间（4月25日15：00~5月12日15：00）每充值10元（领取270点魔石）就可以获得1个宝箱，每人最多可领取10个宝箱；打开宝箱有10%的概率可以获得19星XO礼包，其余可以获得999朵红玫瑰、999朵白玫瑰、神之祝福、翡翠礼服、龙牙金甲、月之祝福、星之祝福、豪华富贵包、1朵-99朵不等的红白玫瑰、双倍药水、经验值球等物品；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;效果：主要针对的是一个月内没有充值的玩家，玩家通过充值获得实实在在的优惠如礼服、玫瑰、药水、经验球等道具。增加玩家对游戏的黏着。也使一部分玩家成为半RMB。&lt;br&gt;优缺点：玩家花费少获得实惠大。获得的物品玫瑰有利增加玩家间的互动。活动针对玩家群体目标明确，使非RMB玩家受益进而在游戏中消费。缺点是针对玩家群体范围窄。一个月没有充值的玩家才能参加这个活动。对于付费玩家来说积极性受影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、剑侠世界&lt;br&gt;A.2008年11月1日 - 2008年11月30日&lt;br&gt;类型：充值奖励&lt;br&gt;内容：活动期间，当月凡是成功充值“15元充值卡”、“30元充值卡”、“48元充值卡”、“50元充值卡”、“100元充值卡”、“500元充值卡”中任意数量的实卡或虚卡、银行卡，累计达到48元的帐号，即可获得额外修炼时间；更多的祈福机会；无限传送符；乾坤符。&lt;br&gt;效果：活动在推出时大部分玩家还处于较低等级，急切盼望能够拉近与高等玩家之间的距离，而充值赠送的物品道具具有增加玩家离线经验值，提高玩家游戏升级效率等功能。因此受到大部分人民币玩家的欢迎。&lt;br&gt;优缺点：活动满足了人民币玩家的需求。带动了一些非人民玩家向人民币玩家的转换，增加了付费用户基数。同时也加强了在游戏对付费玩家的黏着性。缺点是在活动期间人名币玩家等级提升，与非人民玩家等级差距加大，导致玩家整体等级分布不合理，部分非人民币玩家流失或转至新服。这对于端游是负面作用。

&lt;p&gt;B．2008年11月17日- 2008年12月14日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：充值抽奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：充值积累在49元以上的剑侠付费用户可以到官网参加“幸运转盘”活动，将得到剑侠周边游戏玩偶，充值卡等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：因为游戏玩偶等一些周边产品属于非卖品，又一向为“剑侠迷”所偏爱，这就给用户提供了一个获得机会。用户纷纷充值以达到转盘抽奖条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：利用用户的偏爱心理使一些非人民币玩家转向付费用户，增加游戏收益，使玩家的基数增大。同时依靠周边产品增加了游戏的市场影响力，又能起到一个很好的宣传效果。缺点是这种带有半强迫性质的赌博形势为大量玩家所诟病，使一些玩家产生反感，没有达到双赢效果。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5、梦幻西游&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.长时间活动&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：寄售抽奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：寄售点卡神兽大抽奖活动，每月举行一次，在游戏中所寄售点卡被其他玩家成功购买后，就能获得相应积分，积分达到一定数量，就能参加抽奖，一个月内积分达到1500点则自动获得一次抽奖资格，达到3000点则自动获得两次抽奖资格，即是积分到达1500点的多少整数倍，就能参加抽奖多少次。每次抽奖结束后，扣除1500点整数倍的积分，不足1500点的积分累积到下一个月的积分计算中。线上奖品包括神兽、黄帝内经、高级兽决等，线下奖品有大龙龟等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：活动的推出一定程度上提高了游戏收益，充值越多的玩家得到极品神兽的机率越大，受到大部分玩家的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：活动促进了玩家之间的点卡流通，让一部分玩家不充值也能通过游戏币购得点卡，满足了不同玩家的需求，增加了游戏人气。同时抽奖具有很强的概率性，对于人民币玩家而言惊喜感较强，同时又不至于引起太大的贫富差距。缺点是部分老区游戏币贬值，玩家参与热情较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B.2009年7月1日到2009年7月31日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：充值抽奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：玩家购买点卡并充值之后，到长安城(47，94)或(247，123)找NPC“点卡充值领奖使者”对话，可以看到选项：“我要转化一卡通点数为梦幻西游游戏时间”，选择这项并按提示操作，即可把账号上相应的点数转化为梦幻西游游戏时间。游戏时间转化期限为2009年7月1日0:00到2009年7月31日24:00，只有在这段时间成功转换游戏时间的玩家，才能参加8月11日之后的抽奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每充值满1000点并且将这1000点转化为梦幻西游游戏时间就可以获得1点积分，使用不同数量的积分可以参与两次抽奖：一重抽奖，100%可以获得奖励，怪物卡片、新表情兑换券、高品质碧藕、新法术特效兑换券等。二重抽奖，玩家获得一次神兽抽奖资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：活动的推出一定程度上提高了游戏收益，玩家既可以获得游戏时间，同时玩家也可以获得游戏中的贵重物品，玩家参与度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：充值活动大大提高了游戏收益，由于采用双重奖励，降低了玩家充值后不能获得奖励的顾虑，同时有机会抽取大奖，对于怀有侥幸心理的的玩家来说吸引力较高。缺点是对于一些一心想抽取神兽大奖的玩家来说几率较小，具有一定的挫败感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6、诛仙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长时间活动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：消费得VIP卡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：玩家在商城花费7元即可购得“至尊VIP白银卡”，开启后可连续使用7天。其效果是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、法宝精力值不会减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、120%打怪经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、攻击力提升100点+人物攻击的10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、获得荣耀尊号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：由于该VIP卡折算下来是1元/天，费用比较低，又可大大增加玩家游戏的效率，吸引大批玩家购买，增加付费玩家比率，另外活动结束后“至尊VIP卡”仍有效，这个举措可使得部分玩家预先购买大量VIP卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：费用低，玩家参与度高，增加游戏黏着性。缺点是由于此次活动可以让购买VIP卡的人民币玩家享受到每天持续24小时的多余打怪经验、攻击力等等，导致游戏平衡性降低，玩家差距变大，可能造成部分非人民币玩家的反感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7、完美国际&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008年3月12日-2008年6月12日&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：充值抽奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：活动期间，凡是购买500元完美珍藏版一卡通的用户只要在充值后48小时之内登录“参加拍奖”页面输入参与活动的卡号以及充入的游戏账号，就有机会参加幸运大拍奖活动。拍奖活动的奖项设置为1000元、500元、200元、100元和50元完美一卡通点卡，且每张珍藏卡都能获得三次拍奖的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：首先“珍藏版一卡通”的发行对部分喜爱收集的玩家有一定吸引力，而抽奖活动的奖励比较丰厚，每个奖项投入数量较多，中奖概率较高，并且每位参加活动的玩家均有3次抽奖机会，引起玩家的普遍关注，购卡的人数也大大增加。吸引了玩家进行大额消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：促进玩家的消费，并且抽奖所送奖励仍以充值卡的形式送出，作为道具收费的游戏，玩家的大量充值增加了游戏商城物品的流通，并扩大了在游戏内的影响力。缺点是珍藏卡500元的面额过大，不利于普及，大部分玩家无法承担。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;8、永恒之塔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年4月9日－2009年4月23日&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：充值抽奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：活动期间充值或转账《永恒之塔》满30元或100元，可额外获赠游戏时间，最高12小时；首次充值将免费赠送抽奖机会，抽取《永恒之塔》“终生免费”专享资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：活动吸引了大量付费会员也增加了游戏收入，截止活动结束当日，付费会员已超过100万。活动推出时游戏将进入正式收费阶段，面对由于游戏收费而可能大量流失的非人民币玩家，推出充值即可抽奖获终生免费资格，对非人民币玩家有极大的吸引力，促使非人民币玩家尝试成为了付费会员，而该活动对人民币玩家也同样具有较大吸引力，因此受到大部分玩家的欢迎，付费玩家的总数也随之提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：活动吸引了大量非人民币玩家参与其中，从而带动了一些非人民玩家向人民币玩家的转换，增加了付费用户基数。同时对人民币玩家也相应刺激了充值的消费额，使玩家首次充值金额有了较高的提升。缺点是由于活动开展时间短，同时获奖人数较少，仅有几个玩家可获得“终生免费”大奖，活动奖励的随机性和获奖率都较低，无法长时效的刺激玩家进行充值。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来过渡到&lt;b&gt;简单粗暴的页游。因为类型极为雷同，所以列举一个游戏即可。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9、梦幻修仙&lt;br&gt;A.开服活动&lt;br&gt;类型：充值奖励、消费奖励&lt;br&gt;内容：&lt;br&gt;&lt;p&gt;1、每个角色充值任意金额即可获得充值送VIP周卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、活动时间内，玩家充值任意金额即可获得系统赠送高级药品一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、一个区第一次充值的账号，首次充值送价值2500元宝大奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、在活动时间内使用Vip月卡、Vip季卡、Vip半年卡成为Vip身份后可获得Vip【个人礼包】以及【好友祝福卡】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、依据活动结束时的等级排行榜名单，排行榜前10名，共计10人，每人发放1000元宝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、依据活动结束时的帮派排行榜名单，各阵营帮派第一名将获得500000铜币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：作为网页游戏，无论是赠送玩家vip卡或者鼓励玩家使用vip卡，无论是冲级排名还是赠送道具，其本质都是鼓励消费。因为游戏设定上人民币直接关联到玩家的能力。所以无论是施还是受，本质都是一样，就看包装的巧妙程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：开服活动的优点在于对于刚开服就进入的玩家，消费价值可以产生多重效应从而最大化，缺点是开服频率必须与玩家进入同步，才能使消费持续。另外，如果玩家转服过快，对于开服活动不再有动力，反而降低了整体的消费动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B.定时活动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型：收集、竞技、达成条件后奖励&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、 活动期间，强化符合条件即可得到高级概率道具。当天第1次将任意装备强化至+6时，获得【七色幸运石】（7级概率道具）的奖励。当天第1次将任意装备强化至+7时，获得【八色幸运石】（8级概率道具）的奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、特定条件下和GM战斗获胜即获得奖励，活动进行4-8轮。奖励金钱+紫色商车50%经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、收集整套50级紫色封印套装者，奖励六级装备素材x2，概率道具x7和三级宝石袋x2；拥有整套50级紫色封印套装+7，奖励七级装备素材x1，概率道具*10，三级宝石袋*4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;效果：网页游戏的收入对活动的依赖程度大约在两倍左右。而且因为活动长期存在，所以理论上活动只能维持或增多，不能减少，因为减少带来的下滑效应更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优缺点：通常节日活动或定期活动，内容不是直接的充值或消费，而是游戏内的活动。同时起到增加在线活跃度和促进消费的作用。两种效果相辅相成。缺点是如果玩法设计不合理，玩家参与度低或者带有强制性质，对消费的提升作用很有限。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;10、真相来了&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回应题主的问题，对不同游戏类型，活动是否有区别，看官请看：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1）南帝北丐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全服累计充值第一名可在活动结束后获得其充值RMB总额20%礼券返还;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二名获得其充值RMB总额15%礼券返还;第三名获得其充值RMB总额10%礼券返还;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四名到第十名获得其充值RMB总额5%礼券返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，累计充值前十名的玩家可获得官方送出的“全真七子”大奖，前三名除可以获得侠客名帖外，还能活动附加道具奖励。第一名更可获得全服限量5张的稀有定制侠客——真·小龙女侠客名帖一张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有玩家首次充值，哪怕仅仅只是1元钱，均可获得1个首充大礼包，开启以后即可以免费获得10000铜钱和10个初级精炼石。额外获得一个10级百宝箱等级达到10级即可花少量元宝换购超值大礼，最高可换购5份大礼包，累计价值3166元宝。只要充值累计达到一定的金额，还可以获得首充铜、银、金三大礼包。以上礼包只要达到要求即可重复领取，即一次性充值到账1000元宝，即可同时获得4种礼包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2）仙侠风云&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商城VIP页出售修为大礼包，包含1-70级修为普通突破的灵丹和完美突破的金丹，超级折扣出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VIP商城需要使用VIP卡后使用，开服礼包中可以得到免费的VIP卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，每充值累计达到500昆仑玉即可在“元老堂-仙起镇执事”处领映月石1个。每消耗累计达到888昆仑玉（集市和钱庄除外）即可在“元老堂-仙器镇执事”处领映月石1个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，商城藏宝阁八折特惠，其中包含精炼石、精炼符咒以及各种宝石&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，商城VIP页出售各种折扣道具，龙晶果仅8玉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，每充值100昆仑玉或者消费50昆仑玉即可在游戏内固定地点领取“修为元婴包”一个。包含：中高级经验道具、3-9级装备合成素材、声望兑换券、沧海石及其他道具。使用沧海石可以在左道商人处兑换“3-13等合成素材”。两个合成素材可兑换3级兑换素材，3个合成素材可兑换4级兑换素材，依此类推可兑换到十三级该素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开服两周后各个门派等级排名第一的玩家可以获得冲级奖励。相同等级玩家将以经验值得多少进行排名，最多者获得奖励。（等级排行榜规则：同等级玩家根据经验总额进行排名）每个门派分别排名，第一名都可以获得活动奖励，共计8人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3）盗墓笔记&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凡在活动期间任意一天单天累计兑换超过1200元宝（包含1200元宝），即可获得感恩回馈礼包一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一周45、第二周55、第三周60级所有玩家，第四周70级级前200名玩家，200名玩家抽取10名幸运玩家，直接获得元宝奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期内（单日）累计消耗88元，即可获得阿宁的秘宝。累计消耗188元，将获得闷油瓶的秘宝和阿宁的秘宝。累计消耗588元，他将获得一个吴邪的秘宝、闷油瓶秘宝和6个阿宁的秘宝。累计消耗3888元（7天），他将获得一个三叔的秘宝。4级兑换券可用来兑换4级宝石、宝石雕琢符，10个4级兑换券可兑换一块4级宝石（宝石属性可自选），1个4级兑换券可兑换1个4级宝石雕琢符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4）弹弹堂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进行首次充值可获赠双倍经验卡（1天）×1；累计充值全服第一名将额外获得攻击宝珠—豹速（L3）一枚、浪漫之戒+3（绑定）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计充值达到10000点券，即可获赠1188点券；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计充值达到20000点券，即可获赠2688点券；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计充值达到40000点券，即可获赠5000点券，浪漫之戒×1（7天，不绑定）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计充值达到60000点券，即可获赠8000点券，浪漫之戒×2（7天，不绑定）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计充值达到80000点券，即可获赠11000点券，浪漫之戒×4(7天，不绑定)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计充值达到100000点券，即可获赠15000点券，浪漫之戒×8（7天，不绑定）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，所有没有充值过《弹弹堂》的帐号都可以参加本次活动，只要充值达到100点券就可以获得新手成长礼包。累计充值全服第一名额外获得+3浪漫之戒x1。累积充值全服第二名额外获得+2浪漫之戒x2。累计充值全服第三名额外获得+1浪漫之戒x3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七夕套装每天限量发售11个，共发售7天，总共77套，售价9999点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在活动期间内，玩家把任意装备或武器提升至七级（以系统公告为准），将获得求婚戒指*1，强化石4级*3；玩家把任意装备或武器提升至八级（以系统公告为准），将获得强化石4级*3，神恩符*1，幸运符*1；玩家把任意装备或武器提升至九级（以系统公告为准），将获得强化石4级*6，神恩符*2，幸运符*2，属性宝珠*1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费5000点可完成任务获得1级回馈礼包。使用礼包可以获得回馈礼包图章和丰厚奖励，4个回馈礼包图章可以在铁匠铺中搭配“凝聚”熔炼出1个更高级回馈力宝，回馈礼包图章分1级，2级，回馈礼包分1级，2级，3级，等级越高物品价值越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玩家在商场消费300点卷即可完成任务。每天只可完成一次。活动奖励：3级强化石X2、2级青龙石X2、2级白虎石X2、2级玄武石X2、2级朱雀石X2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，挤进个人等级周增榜前10名的弹友将获得丰厚奖励。等级周增榜第1名的玩家可以获得“浪漫之戒+1”x1以及浪漫之戒指x2（不绑定）；第2、3名的玩家可以获得浪漫之戒x2（不绑定）；第4~10名可以获得浪漫之戒x1（不绑定）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;……………………&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看官明白了没？基本不存在针对性很强的活动好坏，页游的活动设计就是&lt;b&gt;不求最好，只求最多。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对页游来说，活动本身设计没有太多技术含量，真正的核心是了解当前用户的需求，给玩家真正最需要的东西，就一定能收到钱。所以对游戏内容的熟悉和对玩家状态的把握是真正的核心。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在游戏之外，额外可以做的工作只有一条——了解各付费用户群体的比例，从而预估哪种活动的效果最符合当前情况。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;分析方式有很多种，下面介绍其中一种：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先设立以下几个指标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、自注册日期起第一次付费于注册日的天数差(Firstpay)，取出来的数据是一个时间段，需要由用户首次付费点-用户注册时间点
来作为该度量的值，单位为（天）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、付费频率(Frequency)，这里我们取自用户注册起至今平均每天付费频率。（付费次数/(today-用户注册日期)）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、消费金额(Monetary)，用户自注册起至今平均每天付费金额（付费金额/(today-用户注册日期)）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取得以上三项指标后，需要计算每个指标数据的均值，分别以AVG(FT)、AVG(F)、AVG(M)来表示，最后通过将每位用户的三个指标与均值进行比较，可以将用户细分为8类：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/a7/e1a7adf2a149feae8df484c03a535ea0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;235&quot; data-rawheight=&quot;219&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;235&quot;&gt;&lt;p&gt;付费早、频次低、金额低的用户和付费晚、频次低、金额低的用户属于付费忠诚度比较低的用户。付费早、频次高、金额高的用户和付费晚、频次高、金额高用户属于付费质量比较好的用户。针对低频高额用户，他们付费能力较好但付费动力较弱，可以通过付费活动提高这部分用户的频次，频次高金额低用户，付费冲动性比较高但是付费能力交差，可以采取一些高频小额付费策略拉取。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结语：早饭吃不成了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21830937/answer/19451180
</link>
<author>
Julie Lin
</author>
<title>
《爸爸去哪儿》中为什么只有林志颖家孩子被哄时会哭着说好？
</title>
<description>
原因不仅仅是Kimi自身，注意观察林志颖和kimi说话时跟其他爸爸不同，是一种商量、平等、积极面对现实的态度，不欺骗，不诱惑，不跟其他小孩比较，更不会不耐烦。甚至包括Kimi哭着不肯作任务的时候，林都是平静笑眯眯的态度，鼓励但是不强求不操纵。而其他个别爸爸面对小孩哭闹，简直是传统大陆父母的典型---觉得孩子当众哭闹丢脸，态度不耐烦，拿其他孩子比较，戴＂高帽＂（你是大班的小孩子要比小班强），哄骗诱惑（不哭就给你XXX）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小孩也是人，你对他包容理解，讲道理，他也会对你包容理解。都是相互的。如果大人自身都没有足够耐心对待孩子，怎么能要求孩子讲道理？&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子自身个性有，家教也真的有。&lt;br&gt;林情商很高。&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;占个位，考完慢慢答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21179967/answer/19467124
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你是如何透过身边小事发现某些大趋势的？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/raymond-wang&quot; data-tip=&quot;p$b$raymond-wang&quot;&gt;@Raymond Wang&lt;/a&gt;大律邀。王大壮每次邀请都直抓我的心窝直捣命门一个问题比一个问题狠，太坏了啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，就用这个问题作为我在知乎上面的最后一个回答吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;禁止转载。任何无良媒体包括微信公众账号转载则不得翻身。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;…………………………………………………………………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下全凭记忆，或许有出入，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2009年末的夏末，那个时候我还在第一个基金里面工作，天气开始慢慢冷了。在办公室里面读一本杂志的时候读到了一篇关于意大利的3个城市（米兰，开罗，都灵？）和的政府类基金投资了一大笔钱在CDO里面而导致了亏损的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的直觉告诉我们这个事情一定有问题。因为这笔钱一点都不少，可是就我们长期的阅读观察和数据追踪，貌似没有出现巨额减计以及相应的反应，即使是作为counter-party的中间银行在报告中对于这几个地方的反馈也没有什么变化。欧元没有变化，意大利没有什么消息，整个政府的debt/credit也没有什么异动，债券的curve 也没有扭曲，也没有影响到债券评级，甚至市政府债券也没有影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一定不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在周五的一个final view上面我们把这个问题报给了投资委员会。因为当时是一个奇怪的构想，我们勒出了一个勾画，并且拉了一张疑点清单，并根据这个清单简要的做了几个带有模拟性质的leading indicator。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙伴们集体陷入了沉思。但是即刻行动了起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们觉得这个其中一定有一些没有被发现的问题。所以针对此我们成立了一个特别小组。我们做了以下几个事情：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;专门配备了懂意大利语的一个同事和另外一个策略去了欧洲，联系了做我们经纪的投资银行，要求约见了当地的一些基金企业和政府部门人员，涵盖了主要是意大利，顺便是西班牙和希腊这三个地方。要求他们阅读当地所有的能找到的行业以及普通材料，大面积聊天。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;策略组开始进行沙盘推演，针对不同的情况所导致的问题和反映进行假设和论证。同时开始着手制作相应地领先指标以及跟踪指标，并且进行追踪。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交易组开始着手准备投资标的。相应地标的开始进行前后交易排序，波动性和流动性测算，准备相应地资金分配以及开始逐步慢慢地拉交易清单。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;无论是研究组还策略组的反馈都不容乐观。贝卢斯科尼身为传媒大亨，牢牢的把控着当地的宣传媒体，外界对内部所出现的问题一无所知，但是几乎相应地负债比率以及被掩盖住得政府债券和衍生品交易上的损失令人惊异。不仅如此，当地的失业率和经济已经出现令人非常担忧的征兆。根据一些部门的风险控制人员以及当地商业银行和多部门银行的反馈，不容乐观。不仅如此，这个情况还有逐渐蔓延的迹象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根绝这种反馈以及领先指标的解读，我们开始逐步策略方向，从单一的一国交易，逐步扩大到了多国产品协同交易。不仅如此，我们更把重心逐渐放在了欧元上。我们开始反复评估欧元货币对。我们不仅配备了针对credit的衍生品，也开始围绕着欧元逐渐建立相应仓位。同时，我们也开始评估这个问题对其他国家的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在初秋时的反馈到深秋逐渐变成现实。我们读当地人民所读，想当地人民所想，努力把我们放在一个虚拟的当地架构中，但是又需要跳出这个架构观察整个事情的进展。同时，辅助大量的数据和沙盘推演以推导事情的走向，调整头寸的位置，并且不断的评估相应产品的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看到了我们预估的事情逐步变为现实，自由落体般的价格为我们众多的头寸获得了丰厚的利润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一沙一世界。一花一天堂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;魔鬼都藏在细节中。但是你要发现真正的东西，需要有充分的直觉，建立在大量的知识经验和逻辑判断上。例如这个问题下得很多回答，都来源于一些本能的认知，可是真正有经过数据和逻辑推演推敲过么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家对于大胆假设好像做的都不错，可是细致的，大量工作和知识架构堆砌的小心积累呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;两者都细致的做到之后，你或许能发现一些别样的东西吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;…………………………………………………………………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个作为我知乎上至少下面一段时间，或者就是今后很长一段时间最后一个答案了。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/raymond-wang&quot; data-tip=&quot;p$b$raymond-wang&quot;&gt;@Raymond Wang&lt;/a&gt;王大壮最后个答案奉献给你以及你窗外的那个楼了啊~&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以以后可以不用邀请我回答问题拉，我今天集中把我想回答的都回答了一遍，另外以后不定期看心情只更新和读读专栏了。有事情私信吧，但是不要再问我关于是否适合做金融工作这种事情了啊，这个没个准的…………私信也不一定会准时回复啊，说不定会拖一下，反正我会偶尔上上看到觉得有意思就会回复的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;Stand alone complex.&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我的头像好多人问，这个叫一家a口……我可喜欢大白猫了，可是有的时候看到又可难过了啊………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎是个好地方，请大家好好对待他。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21832940/answer/19464233
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
有哪些奇葩的港版翻译，为什么要这么翻译？
</title>
<description>
因爲這是把外語譯成粵語，不是譯成普通話。&lt;br&gt;&lt;br&gt;題主舉的幾個例子全部都是粵語音譯，對於以粵語爲母語的人來說並不奇葩。就算最常被視爲奇葩的「屈臣氏」，用粵語讀出來跟 Watson's 也是很接近的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比較特殊的是香港對於英國政府成員名字的翻譯。他們一度沿用了舊式做法，將西人名字譯成三個字的中式名字。例如 Gordon Brown = 白高敦。據說以前英國政府每次換屆，香港政府中文公事管理局與英國駐港商務專員公署就有專人把官員的名字以這種方式譯好，發給香港各大新聞機構，確保統一。（97 後改由英國駐香港總領事館負責。）藝人、體育明星等等就沒有這種待遇了。但這種做法近年有所鬆動，例如現任英國首相 David Cameron，英國駐香港總領事館給出的正式譯名就從大陸譯法——卡梅倫。如今 Cameron 在香港有叫甘民樂的（《蘋果日報》），有叫卡梅倫的（《東方日報》），引起了一些爭議。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後，爲了避免讓這個答案顯得過於理性，我要說如今的大陸人名翻譯是只求「準確」（讀音近似），不求美感，而最終連準確也談不上的東西。香港和臺灣都做得比我們好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21826265/answer/19461744
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
小孩儿才五岁就开始看不起保洁阿姨，怎么办？
</title>
<description>
一个朋友家的小孩，家境很不错。他家里有保姆，但是他的房间、东西保姆不会给他收拾，必须要自己动手。他父母说我们请保姆是因为工作很忙，而你要靠自己，并且要尊敬保姆，同时父母也在言传身教。我们发现这个小孩很懂礼貌，相当朴实，比起周围的小孩子性格感觉上要好很多。&lt;br&gt;一方面父母要做出榜样，另一方面，也要设立底线，再有问题时及时指出来，有些原则不能妥协。&lt;br&gt;---&lt;br&gt;导读&lt;br&gt;这个例子有两个启示：&lt;br&gt;1. 言传身教。如果小孩旁边的人不能以身作则言传身教，无解。&lt;br&gt;2. 设立底线。涉及形成品行的行为，必须有红线，例如礼貌，例如是否说谎。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21832634/answer/19459430
</link>
<author>
大果
</author>
<title>
为什么国内的摇滚乐视频就不能如此的燥且有层次且人声清晰？
</title>
<description>
因为混音师有一门叫做 &lt;a href=&quot;http://online.berklee.edu/courses/critical-listening-1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Critical Listening&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的必修课，这课得上，考试得过。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@阚欧礼&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kan-ou-li&quot; data-tip=&quot;p$b$kan-ou-li&quot;&gt;@阚欧礼&lt;/a&gt;onlycan老师在实操方面比我强很多倍，希望他能讲解一些这门课程的相关内容。不过我的理论水平也不差，至少我读过完整的教学大纲和课程内容，还出于好玩的心态做过一些练习（当然不能称之为训练），并且毫不意外地发现自己的耳朵不具备成为一个混音师的条件。要成为一个混音师，你得有一双天生一定程度上比较好使的耳朵，正如手指长且灵活在演奏乐器方面有天然优势一样。可惜耳朵好使与否并无外在特征，这大概是导致我们在听国内音乐制品时感到无力的原因所在：&lt;br&gt;&lt;br&gt;音乐制品听上去不好——我们不能技术性地指出哪里不好[1]——因为我们耳朵不好——而混音师也不能指出——或者能指出但无法提出行之有效的整改方案——生产和消费双方都无法指出产品技术缺陷、提出可行性整改方案——着急、无力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是画，至少我们可以说出来哪里看着不好，也有技术上的硬指标可以测量从而搞明白问题所在，例如色温偏高或对比度偏低；但在混音时你多半都是两眼一抹黑，你得靠耳朵去「看」，去「触摸」，而不是眼睛或手。也不能完全依赖频谱仪之类的可视化辅助工具，就像不能依赖电打火开一路一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Critical Listening 课程附带的练习可用来评判耳朵是否好使，当然它最主要的功用是训练这些有志于成为优秀混音师的家伙们，令他们在茫茫频谱之海中得以抬头仰望小熊座β星从而明白自己身处何处。你需要在虚空中认出一些基准参照物，反复与它们打交道，直到它们的特征在你脑沟回里留下难以磨灭的长期凹痕，以便在未来的混音工作中可以随时调用来与当前音频作比较，得出某些特定频段需要增益还是衰减的结论——这一切，全都靠耳朵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类是有多依赖双眼啊！但凡不能由视觉直接确认存在的那些东西，那些理论和概念，那些想象和构思，那些信条，那些被理论预言而尚未发生的事实，有多少人便彻底无法将他们纳入自己思维/逻辑链条中的任意一环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身——这不是 MV 制作的问题。混音师也并非只有学 Critical Listening 这一份苦功要下。原谅我用比喻而不是直接列事项来回答问题，因为要做的...实在太多了，而我们...近似于什么都没做。例如创业开公司——&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;你知道怎样不花一分钱让人们认识一种产品吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么确定一种产品是否真正存在市场需求吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么让&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;给你回电话吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么让 36Kr 报道你们的公司吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎样让启明创投的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/stevenhubin&quot; data-tip=&quot;p$b$stevenhubin&quot;&gt;@胡斌Steven&lt;/a&gt; 给你回电话吗？ &lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果同时有五家公司生产同类产品，你知道怎么在这个领域内取得主导地位吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道一个公司在员工福利上应该投入多少时间、精力和金钱吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果一个公司进行了错误的产品架构，你知道该怎么去改进吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么在不花费太多钱的情况下让你想要的人才辞掉现有的工作吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么从京东商城的顾客那里套到关于他对某种产品的满意度信息吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道应该怎么对付一个想退回产品并获得全额退款的客户吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎样在公司不需要时让员工离职吗？[2]&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;别说回答，就连想出这样的问题来，对于（我所接触过的）大部分或高或低或土或洋的创业者来说，都不是一件容易的事情。当然，在中国，你不一定要拥有提出类似问题并解决之的能力才能成功。这也是我们为何拥有如此之多听上去令耳朵甚感不快的音乐制品的原因：大多数混音师们未受现代的、科学的、职业的训练。从无像 &lt;a href=&quot;http://online.berklee.edu/faculty/dan-thompson&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dan Thompson&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这样在海上漂泊一辈子的老水手给予任何指引。从无... 总之我们拥有的只有一些（像我这样）爱抱怨的听众和大量（像我这样）本不具备任何混音能力但又不得不动手做混音的家伙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于具备专业混音能力的优秀职业混音师而言，并没有足够多的流行音乐混音工作交给他们去做。大量中小规模需求方负担不起职业混音师的费用，是因为他们无法从音乐制品的销售中获取足够利润；盈利能力不足的原因又是两方面的：整个行业无法吸引优秀人才加入导致管理、设计、生产、市场、宣传、销售、售后等各环节工作质量和效率无法提升；中国大陆用户为音乐内容的付费习惯（又是付费习惯！）痼疾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们非但不能常规性地欣赏到如此的燥且有层次且人声清晰的国产 MV，我们根本就没有任何常规性地听到我们喜爱的国产音乐的可能性。现在的国产音乐非常像中国足球：我们要身体有身体，要速度有速度，要技术有技术，但就是赢不了，也踢不好看。什么，我们有中国好声音？有超女快男？是的，中国队在 2012 年也 2-0 赢过科威特，3-1 赢过约旦。整体糟烂的环境下若干个例无法解决根本问题、无法惠及大众、无法产生持续的正向循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发过牢骚，该提解决方案了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少米做多少饭：我们现在有什么？有数以万计的具备一定演奏水平的业余乐手。有能力有艺术天赋的年轻人，轻易可以找到几千个。在未经任何盈利前景刺激的情况下，他们每年仍能生产超过 5 位数的作品 demo，保守估计，其中不少于百分之一可直接拿来销售。卖给谁？卖给你广义上的朋友们，包括微博粉丝、知乎 follower、豆瓣友邻... 而非像大家平常想象的那样，卖给彻头彻尾的陌生人。我们都知道陌生人是不会为你的作品付费的。如果不好听，他们不会听；如果好听，他们会搜索下载链接然后“分享”之。但“朋友们”不会这么做，他们会支持你，用转发和评论、用支付宝来支持你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当业余音乐人们开始扭转观念，主动销售（或加入类似&lt;a href=&quot;http://milepub.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;弥勒发布&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.musikid.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;乐童音乐&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;及&lt;a href=&quot;http://lvn.ms/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱和音乐&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这样的销售平台）自己的作品，同时更多的销售平台、多样化的准入门槛和推广策略的出现，会让利润健康地、可预测地、可促进地向创作水平和制作水平相对更高的音乐制品那里流动。届时不仅混音师可以藉由更多的业务量获取更多收入从而为自己提供更多职业培训机会、购入更多生产设备以提高生产力和生产效率，链条中的每一环都将如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，也寄望于房地产等行业热度稍微冷却、吃喝玩乐等行业人才饱和度提高到一定程度之后，能有相当数量非音乐相关的技术、管理人才会涌入音乐行业。一个很明显的事实是，不可能总让吉他手贝斯手鼓手键盘手去当门童、吧员、收银、出纳、会计、销售、平面设计师、摄影师、MV 制作人、混音师...&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是总结陈词时间：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个因为环环相扣而貌似不管做什么都不行的情况中，其实正是处处都有机会。做什么都行，只要行动起来。我是大果，我喂自己袋盐并且在行动，你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;[1] 「燥」：混响小了？房间类型不对？房间大小不对？预反射时间不对？还是衰减时间不对？还是反射次数...或者不是混响的问题，是延迟？还是... 或者不是效果器的问题？是...&lt;br&gt;「有层次」：哪轨跟哪轨的哪些频段发生了怎样的冲突？怎么解决？减少轨还是增加轨？是摆位的问题？还是干脆录制时候就有问题？收音把某些频段收多了？收少了？收错了？还是收音器材的特性？Feature 还是 bug？...&lt;br&gt;「人声清晰」：唉...&lt;br&gt;混音师必须能提出上述问题，并且有成熟的成体系的科学的方法论去解决如上问题。O2乐邻的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@程铖&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cheng-cheng-57&quot; data-tip=&quot;p$b$cheng-cheng-57&quot;&gt;@程铖&lt;/a&gt;老师在做的&lt;a href=&quot;http://chuanchang.cc/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;传唱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，一个盲听评审系统，正是为促进上述过程而做的努力和尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[2] 部分引自 Guy Kawasaki《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/5367411/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;创业的现实&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》并做了改动
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21827091/answer/19459071
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
「鳏夫」的「鳏」，为什么要用一种鱼来形容丧妻未娶的男人呢？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;难得遇到本行问题，先吐槽一句，「文字学」的事情，咱就不要靠百度了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从古到今捋一下「鳏夫」这个词的前世今生，答案就自然有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一、发源考据&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鳏，首见于《诗·齐风·敝笱》，「敝笱在梁，其鱼鲂鳏」句。从《毛传》的注释中看，这里的鳏明显是说鱼，只是「大鱼」的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看《诗经·小雅·鸿雁》，「爱及矜人，哀此鳏寡」。鳏，是丧妻的男子。寡，是丧夫的女子。《尔雅·释诂》，「鳏，病也」，由「病」转向独身无妻义，此处或是孤寡男子意思的最早处处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;东汉以前的辞典类著作，都直接把「鳏」解释为丧妻男子的意思，并没有直言其具体来源。只有&lt;h3&gt;清·段玉裁《說文解字注》中提到，「鰥多叚借爲鰥寡字」。这里是说，「guān寡」这个词自古有之，只是当时没有合适的字，就假借「鰥」字代替，这是假借说。&lt;/h3&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是值得一提的是，许慎的《说文解字》不是字字圭臬的万能范本，&lt;strong&gt;其最大的缺陷就在于，错把「引申、转注」当做了假借。&lt;/strong&gt;清朝文字学者，最大的失败之处，就是把《说文解字》的地位捧得太高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《诗经》中，「鰥」字有着截然不同的两种含义，这似乎是假借说的理由之一。但是必须提到的一点，假借说如果成立，一般都是「假借不还」，本意要另造新字。也就是说，借过来的字，就自然成了本字。比如「北」字假借为方位，我们就不再用它指代背靠背的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，「鰥」字在后朝明显还依旧作为鱼类名称使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明·李时珍·《本草纲目·鳞四·鳡鱼》，「其性独行,故曰鳏」。东汉·《释名》，解释「无妻曰鳏」时，引用「愁悒不寐，目恒鳏鳏然也。故其字从鱼，鱼目恒不闭者也」，是说这里「鳏」字意思的来源，是从一种不闭眼睛的鱼来的。这也是第一次在文献著作上，写明「鳏」字的意思是从鱼的特点而来的证据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所以，「鳏」字在这里的用法，不符合假借的定义，应是从某种鱼类的习性「转注」而来。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二、形成发展&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;考察一个词的意思，不能只看发源，还要看其发展历程，分三步走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第一步：定位&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;西汉《礼·王制》，「老而無妻者謂之矜」。注意，这里的矜读作guān，而不读jīn。可以看到，「鳏夫」这个词，也可以是写作「矜夫」。但需要注意，此处「鳏」是「矜」的本字。礼记中的「矜」字，大多是「鳏」的通假字。这在当时及后朝辞典中对「矜」的注释中都有体现。&lt;strong&gt;可见，「鳏」作为正统的本字，在西汉时早已有之，成为定式。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第二步：延伸&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;东晋·葛洪·《抱朴子·诘鲍》，「内聚旷女，外多鳏男」，此时「鳏」字已经复音化，可以随意组词，固有鳏夫、鳏男、鳏民等词汇的产生。&lt;strong&gt;在东晋时期，「鳏」的用法已经逐渐丰富。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第三步：变化&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;唐·李商隐·《李夫人歌》之三，「清澄有余幽素香，鳏鱼渴凤真珠房」。用「鳏鱼可凤」比喻急于求得配偶的男子。清·王韬·《松滨琐话·罗浮幻迹》，「年将二十，犹作鳏鱼」，更是极好的例子。&lt;strong&gt;此时，鳏鱼已经回归为文学意象，千年前被引申的本意也在生活中出现使用，并且延续到清朝。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在汉语的发展过程中，由古及今，「鳏」字从来没有跟鱼撇清关系，甚至「鳏鱼」一词还有逆袭的迹象。除了《说文解字》一家，没有哪里提到了「假借」的说法。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三、结论&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
据文献记载，鳏鱼亦名鱤鱼、鲩鱼，但具体是指什么鱼类，都难寻确切的依据。似乎以「&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=pR5bvefvUBpg74UlEwBv85S9N_Owqnkz1Y5pqLsXIL463qESQ1O6K9yei_S1QRGP&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;鳡鱼_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」最为相似，但我不是鱼类专家，只好自以阙疑为是。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我的看法是，「鳏夫」之「鳏」，之所以为「鳏鱼」之「鳏」，和这种「不闭目，喜独行」的独身小鱼，一定有着千丝万缕的联系。这个来源，可以推断为「引申、转注」。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来不想答这些专业问题，看到&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Hynuza&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hynuza&quot; data-tip=&quot;p$b$hynuza&quot;&gt;@Hynuza&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邓妍&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yandeng&quot; data-tip=&quot;p$b$yandeng&quot;&gt;@邓妍&lt;/a&gt; 二位关注，故答此题。：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢帮忙校对错字和谬误的各位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，感谢阅读。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21831918/answer/19454794
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
使用盖碗泡茶有什么技巧？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;作为一个喝茶只喜欢用盖碗的人，看见身边用紫砂壶泡茶的朋友，都会忍不住建议他们用盖碗，不是说用紫砂壶冲泡不好，只是有些茶应该使用适合的茶器才能泡出最佳的口感。&lt;br&gt;这里我所说的茶指的是铁观音、岩茶、凤凰单枞以及红茶。&lt;br&gt;身边爱喝茶的朋友之所以习惯用紫砂壶的原因，与@maggie 一样，用盖碗会烫手，稍微控制不好就会打翻了（我见过一姑娘拿起盖碗被烫到，急了手一甩，甩到了边上...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里给诸位在选购和使用盖碗时一点建议：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你平时泡的茶以我上面所指的茶居多，那么建议你在购盖碗时，问清楚店家盖碗的容量。&lt;br&gt;一般&lt;b&gt;泡红茶的克数是5—6克。岩茶，铁观音，凤凰单枞是8克&lt;/b&gt;。这些克数是市场上茶叶包装（泡袋装）的标准克数，也是行业里审评茶样时的克数。所以使用&lt;b&gt;130CC—145CC&lt;/b&gt;的盖碗最适合。&lt;br&gt;容量小，没把握好浸泡时间会泡浓。容量大，水倒太多会淡，如果是女生，手不够大也抓不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完容量，现在说外观，其实任何盖碗都会烫手，即使是行家，也常被烫，但只要选对了盖碗，就能尽量避免。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是我找出几个容易烫手的盖碗特点（图片来自网络）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/79/bb79c4e839f17a19346520049ce84890_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;457&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;457&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/79/bb79c4e839f17a19346520049ce84890_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;碗身口与盖子边的距离窄，这样茶水容易溢出烫到手。宽口的就不会，茶杯也一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/04/e0044aeccec13690f4e67e668a760919_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;443&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;443&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/04/e0044aeccec13690f4e67e668a760919_r.jpg&quot;&gt;从这个角度上看，碗身口是不是比较平。整个碗身看去比较矮。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用这种外形的盖碗泡茶，茶水除了容易溢出之外，碗口边的热度也会加高。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/7d/4d7d34da3324c92bb852df8207663dd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/7d/4d7d34da3324c92bb852df8207663dd0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还有一个是盖子，左图的盖子标注地方，盖纽&lt;/b&gt;&lt;b&gt;是凹进去的，盖纽离盖短，手指按在上面其实也烫。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而右图就不同了，盖纽做的比较高，这里不多描述相信也看的明白。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以上就是个人选购盖碗的经验之谈，欢迎补充。关于盖碗原料讲究这些以后有机会再细说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来说使用盖碗冲泡茶的技巧：&lt;br&gt;盖碗的好处在于好控制，因为它出水快，洗茶刮沫方便，出水后看叶底，闻叶底能够很直观的表现出来。&lt;br&gt;其实要控制好盖碗并不难，但前提是要选对盖碗，具体的前面已经说了。&lt;br&gt;然后就是&lt;b&gt;茶叶投置到盖碗后，入水只要水盖过茶叶即可。不能过多。&lt;/b&gt;有的人入水时很喜欢把水倒满盖碗盖住。这样不烫才怪，水太多，泡出的茶也淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是简单的用图片来直观说明怎样拿盖碗不容易烫吧（如下图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/18/80180c86a783bdf57aa03abe9f7ce9ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/18/80180c86a783bdf57aa03abe9f7ce9ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;左图&lt;/b&gt;拿盖碗的手势不偏不歪，沿着公道杯慢慢向下让茶水缓缓流出。可以很明显的看到茶水并没有触到手。&lt;br&gt;&lt;b&gt;右图&lt;/b&gt;拿盖碗明显偏了，茶水也就会沿着斜的位置流水，这样极容易烫到。而且在倒茶时被烫，不得不停下来，稍微停下来，没倒出来的茶水又会重新在盖碗里浸泡茶叶，这时口感就会有所改变。&lt;br&gt;所以正确的拿盖碗倒茶手势就是像左图这样，&lt;b&gt;与公道杯要垂直。别紧张。手指不需要太用力抓着盖碗边缘，越用劲其实越紧张，放松点。&lt;/b&gt;大家都是被烫过的过来人，烫几次就习惯了，这也许就叫“痛并快乐着”吧。哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然说到盖碗泡茶，那在顺便说下，&lt;b&gt;好茶不怕闷，如果你遇到一泡茶，你把握不准这茶的好坏，你就让它多闷上些时间，如果只是浓度增加，没有出现其他不足的地方（比如苦、涩）。那这茶就错不到哪里去，有经验的泡茶师会通过控制水温，入水量，出汤时间的把握来把茶叶的缺点掩盖过去，所以，好茶要经的起闷。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;b&gt;————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充下，&lt;/b&gt;如果喜欢用盖碗，但拿碗口边又实在怕烫的话，不妨试下这种手势。&lt;br&gt;拇指按着盖子纽口，食指按底部。保证不烫。只是没有拿碗口边那样显得优雅些~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/d2/0dd2357ad1fd282500a28fc327dfd9d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/d2/0dd2357ad1fd282500a28fc327dfd9d3_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20037172/answer/19432742
</link>
<author>
Cykor
</author>
<title>
中国移动 TD-LTE 4G 什么时候能商用？对 WCDMA 有多大冲击？联通是否会有相应对策？
</title>
<description>
&lt;b&gt;TD-LTE商用只是等牌照&lt;/b&gt;，网已经建起来了，终端也有十来种了，发了牌照才能卖。牌照预计11-12月发放。目前全国主要城市都在积极开展网络建设，年底覆盖主要城区，14年覆盖到7、80%的区域应该问题不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;联通、电信会等到发了牌照再跟进&lt;/b&gt;。主要是几个原因：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;成熟的3G网络和终端支持，没移动那么大的动力上4G。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现金流比移动差的太多，成本压力大，盲目跟风不划算。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;牌照怎么发还有悬念，还要和监管部门周旋博弈。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对WCDMA和联通的冲击短期是表面上的，中长期是实质上的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;WCDMA技术成熟，覆盖也很好了，终端非常丰富，这些优势TD-LTE激进的说起码也需要1、2年才能接近，更别说超越了。因此2、3年之内基本就是打嘴仗的阶段。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但从更长时间看，联通要面临网络升级、资金投入，要用越来越小的优势去博移动的品牌、客户、资金、营销、渠道，这一仗怎么打，时间窗口怎么把握，是很有意思的事情。不过，拿着最好的WCDMA牌照4年，做到现在这样，不能说差也不能算有多好。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三家运营商前景的问题，请别考虑了&lt;/b&gt;。没准儿哪天又重组了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21826011/answer/19450323
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
学什么专业的穿越到古代最惨？
</title>
<description>
楼上居然有人黑我大计算机！&lt;br&gt;我决定再一次完成一篇编剧作业，名字叫《一个计算机系大学生的穿越》！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猛地睁眼，光线汇入我的眼中，我望着眼前的事物发愣，开始搜索起自己的记忆……&lt;br&gt;我清楚地记得，我之前不是在宿舍连打了20个小时的DOTA然后一猛子扎到床上睡过去了吗？&lt;br&gt;难道说，我猝死了？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我回了回神，开始打量起周边的环境，这是一个别致幽静的小书房，装饰处处透露着低调中的奢华，奢华中又透着那一点点的小精致，精致中又显露出了狂拽酷霸炫的本色……&lt;br&gt;我转头看去，吓了一跳，嘴里蹦出了一个词：哇擦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;只见一位穿着龙袍的翩翩少年坐在一个书桌前皱眉苦思，听见我的声音目光移了过来：小李子，怎么了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我心里又是一声哇擦！&lt;br&gt;伸手往下身探去，好险，我关键的部位还得以保存，我情不自禁的问道：皇上？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他哈哈一笑：朕不跟你开玩笑了，陈学士，你不是好好的陪朕读书么，怎么睡了过去？&lt;br&gt;我心下大定，打个哈哈：这不是为您分忧，脑力过度了嘛。&lt;br&gt;皇帝看了我一眼：好，那你就说说如何为朕分忧？&lt;br&gt;我心里一凉：妈蛋，我就是一个学计算机的俗称码农的升斗小民而已，能解决什么皇上的问题，不过话已出口，只好硬着头皮上了：皇上您说！&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝：还不是为了各种折子的事情，最近边境战事又起，中原洪灾又生，奏折一封接一封，寡人真是忙的焦头烂额，连马球都没心思打了。&lt;br&gt;我计上心来，回到：皇上不必担心，小臣有一计，您可以组建一套操作系统，啊不是，政事处理系统，让下人们把奏折按优先级分类，然后按长短排序，然后您将自己的时间进行分格处理，将各种折子严格按照时间片，啊不是，时间的格子一个个的进行阅读解决，这样便可以将政事统筹把握，同时又可以让圣谕公平的分发到下面去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝喜道：如此甚好，只不过这样严格的划分，我一人还是处理不来啊？&lt;br&gt;我又计上心头：如此，皇上可以组建一套硬件系统，啊不是，人事处理系统，皇上您可以亲自担任中央处理者，然后让军机处及尚书省随时待命做资料参考及补充，将他们按级别划分为二级缓存，啊不是，二级进言序列，这样您随时可以得到参考已经决策反馈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝大喜：这样确实解决了政事处理的问题，但还有一事仍然在朕心头。&lt;br&gt;我赶紧接话：您说。&lt;br&gt;他：文书上传及下达一事，我仍有自己的想法，在地为官者应该比朕了解更多当地的具体事务，所以朕希望在传上来的文书里加上他们自己的看法作为参考，可文书自发出起就已经密封，如何可以让这些人的意见加在其中而不影响秘密呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又又计上心头：皇上圣明，有您这样体察下情的明君，百姓幸福指日可待啊，小臣以为，您可以建立一套互联网协议，啊不是，文书传输系统，各层官员在密封后的文书里可加上自己的建议再次进行密封，而且规定他们只可用对应自己的层级进行密封，如此一来，便可保持信息的上达圣听，也可保证不外泄了，臣这里还有更多关于密码保护、传输安全保证、链接建立等更多建议可以奉献给皇上！&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝喜极，起立道：太好了，陈学士听赏，即今日起，你以正式受封正二品学士，协助朕处理政事！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拜谢：多谢皇上！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;补个刀，说到计算机的古用，我第一时间也想到了三体的人体阵列&lt;br&gt;但仔细一想，你就发现，这跟学计算机的穿越是两回事，三体的做法是用古代的条件建造出一台计算机用来进行大规模数学计算，而并非计算机的思维方式如何在古代今学古用，况且三体的构想本来就是奔着夸张现实去的，真正实施困难很大，我相信大刘也是这么设计的~&lt;br&gt;希望各位可以多探讨，这篇小文也是我一时发想，肯定有很多不足之处，谢谢各位~&lt;br&gt;————————————————————————————————
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21831250/answer/19449921
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
Windows 8.1 的兼容性怎么样？
</title>
<description>
每每有新系统推出的时候，都有人说新系统兼容性是渣。&lt;br&gt;其实是他们害怕新东西。&lt;br&gt;这人吧，要是年纪轻轻的就怕新东西，怕是老了就是个老顽固。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正经说，&lt;br&gt;Windows Vista 是 Windows NT 6.0，&lt;br&gt;Windows 7 是 Windows NT 6.1，&lt;br&gt;Windows 8 是 Windows NT 6.2，&lt;br&gt;Windows 8.1 是 Windows NT 6.3。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兼容性差？都一个版本号，能差多少？又不是 OS X。&lt;br&gt;再者说了，你拿 XP 的驱动过来上 Windows 7 肯定是用不了的，这要是都被诟病说兼容差，那以兼容性著称的 Win98 还不能用 XP 的驱动呢，谁差？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少我装 Win 7 之后的系统，都是一个 Windows Update 就搞定了所有驱动。&lt;br&gt;XP 时代？你以为超级兔子 / Windows 优化大师 / 鲁大师 / （尤其是）驱动精灵是怎么火起来的？&lt;br&gt;还不是 Win 98 / XP 不好使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年 XP 出来的时候，也一票人说兼容性差。呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年慈禧也这么想来着。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21828934/answer/19448641
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
如何看今晚(20131016)微信公众账号小道消息和MacTalk一同发极路由的软文？
</title>
<description>
首先说一下，我很早就开始用极路由了，是绝对的早期用户。一直到现在，家里和办公室各有一台，都还在用(因为其特殊功能，你懂的)，并没有感觉使用上有什么缺点，比我用过的都好用，包括我和朱峰合作的小道盒子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次是一位朋友托我针对这产品发一篇文章(当然有费用)。所以就按照友情价发了一次。考虑到文章太软，就在文章结尾做了说明。这当然不是第一次软文，我给我们自己的产品写过多次，没觉得有什么不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发出去之后，只有极少数人反馈骂我做广告，还有更多比例的人表示感兴趣，软文不软，用一位读者的原话说「软的很硬」，表示支持。我很欣慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有不少人特别反感广告，这没问题，但实际上，你享受的任何「免费」的服务，如果离开广告，都是没法支撑下去。你在电视上，媒体上，户外，公众场所，铺天盖地的都是广告，你还不得不接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于广告，这里有个「度」的问题，我在努力尝试把这个「度」把握好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19618915/answer/19329978
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在餐馆怎么叫服务员才合适得体？
</title>
<description>
去日本，大部分时候都是餐桌上有餐铃（就是门铃一样的东西，连接在服务台，服务员看了立刻就会跑来），你可以按钮，呼唤服务员，所以根本不用”喊服务员“，有一次我去日本，发现没有这个餐铃，可是还是需要让服务员帮我做些什么，我就只好问日本客人&quot;怎么称呼服务员？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的日本客人就笑了，他说：”在日本，不称呼服务员，而直接说（发音：西马馓），意思是不好意思/对不起/劳驾(Excuse me)“日本客人说：”如果面对面的称呼服务员直接为服务员，是非常不礼貌的事情。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我突然想到在英语国家的餐厅，也都叫服务员”Hello/ Excuse me(您好/劳驾)“之类的话来开头，如果在特别多人的餐馆，就应该举起手臂，但是不要摇晃手臂，来让服务员注意到你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在德国/瑞士/奥地利这样的德语国家，依然不叫服务员为”服务员“，也是用”Hallo/ Entschuldigung(您好/劳驾)“之类的话来开头。只有在服务员不在场的时候，才可以用”服务员“一词来描述这个服务员，但是服务员一旦在场，就会直接说”请结帐“，但是不会说”服务员，请结帐“，在英语国家也是一样的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧美/日本比较高级的餐馆，服务员都会很有眼色，你都不用抬手也不用说任何话，只要你盯着服务员看几秒钟，有目光交流之后，立刻对方就会走来问你：“请问您需要什么？”但是这种都是一个服务员照顾比较少的桌子的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟日本客户说起来：”确实，英文、德文都不直接面对面称呼服务员，只有在中国可以。“&lt;br&gt;日本客户笑了，讽刺的说：”因为贵国人民有礼貌有文化。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此以后，我每次回中国出差也都很小心，叫男服务员，要么称呼”你好，先生“之类的来询问一些事情，对女服务员，直接称呼”您好！“（因为有人介意”小姐“这个称呼）我就特别谨慎，再也没有当着服务员说过”服务员“3个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，读到一本讲礼节的书，说起来服务员是社会上比较地位低微的一个职业，所以如果当面就称呼对方叫”服务员“，会让对方感觉到轻微的不适，为了避免对方的不愉快，就应该避免当面称呼对方的职业，因为显然人家知道他/她自己是干啥的，不用你我提醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的道理，社会地位比较高的人，大部分情况下就不介意对方称呼自己的职业，比如你去叫”张大夫/李教授/王医生/郝局长“，在国外也是，如果比如这些头衔可以给对方带来荣誉（博士/教授）等，初次见面，就总可以戴上”彼得教授，彼得博士“之类的，如果对方为了表示和你”熟悉/友好/亲善/谦逊“，对方可以主动说：”你叫我的名字就可以了，不用带头衔“。。。因为，这些头衔就能给对方带来微妙的自豪感和被尊重感，所以这些情况下用职业的称呼，就不是&quot;冒犯性的&quot;或者”让对方感觉不适的“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本人非常不喜欢对服务员吼叫/大声说话/没礼貌/打响指/颐指气使的人，我知道服务员的工作很辛苦而且要面对各种各样的人，所以我一般都态度很尊重很温和，看着对方的眼睛并且压低音量跟服务员说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尊重他人，就是尊重自己。诸君共勉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家纷纷告诉我”职业不分三六九等，劳动者都是光荣的，人人平等，服务员社会地位不低贱，作者瞧不起他人，何须作者同情服务员“，非常感谢各位的批评指教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愚以为，”尊重就是要让对方不感觉到不适“。比如您看一下&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gao-shang-lin&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;高上林&lt;/a&gt; san的回答，他也谈到”因为我看黄铁鹰教授《海底捞你学不会》一书中，&lt;b&gt;采访了一些海底捞的服务员，他们都说不喜欢被别人叫做服务员，感觉低人一等，&lt;/b&gt;所以从此我不再叫服务员“。如果您家有清洁工的话，稍微有些礼貌的人也不会叫”张清洁工“，而是叫”张阿姨“对吧？为什么呢？&lt;b&gt;尊重他人的感受才是最大的尊重。&lt;/b&gt;如果对方并不喜欢这个称谓，您却认为”劳动者人人平等“，而不管对方心里好受与否，而非要提醒人家是个”服务员“，这不是我所认可的行为方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，教育我要”不尊重他人，歧视，不礼貌“的朋友们，有以上担心的各位敬请放心，我无论在中国还是在任何不同的文化（德国、瑞士、日本、台湾、香港），给人的印象都是彬彬有礼，尊重当地文化、尊重服务人员、入乡随俗，而且毫不突兀的。。。谢谢关心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417798/answer/19379298
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
喝不同种类的茶该用什么样的杯子？
</title>
<description>
看图说话吧！为了让大家看清楚，图多为原图未做处理，比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绿茶、黄茶、白茶用口径细长玻璃杯上投或中投冲泡、直接饮用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/2a/542a2a7a30c946a57c46da5bd6957ee5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/2a/542a2a7a30c946a57c46da5bd6957ee5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/95/0a950c8290fd3147d746747d0a179daf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2004&quot; data-rawheight=&quot;3060&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2004&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/95/0a950c8290fd3147d746747d0a179daf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;青茶（乌龙茶），用紫砂壶冲泡，我个人推荐朱泥西施壶，肚大圆壶，冲泡后充分舒展，适合叶型完整的茶。另外还要注意容积，一壶四杯，160-200ml比较好。用玻璃或瓷的公道杯来盛茶汤，品茗还是内釉为白、瓷杯为好，看得见的干净和汤色，自己看吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/cf/0ecfcf09f636dea21c37fee9edebad76_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;1152&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/cf/0ecfcf09f636dea21c37fee9edebad76_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;朱泥颗粒细腻，表面触感光滑，颜色艳丽，无论从保持香气和乌龙的汤色上都比较相配。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/40/e74029dd9797503e0a423728eddb7b62_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/40/e74029dd9797503e0a423728eddb7b62_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用紫砂泡茶，讲究一茶一壶，而茶的品类那么多，实在难以做到。尤其是乌龙类，铁观音、岩茶、台湾乌龙、单枞种类繁多，所以盖碗就显示出它的优势来了，不串味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/7a/477ab6edf1550df0af834a97ee33e208_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/7a/477ab6edf1550df0af834a97ee33e208_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;红茶，用紫砂壶冲泡，选高且口小的壶，容易保持香气。因为红茶是全发酵茶，喝个新鲜，不讲究陈年，所以不用太考虑用紫砂来吸味。所以，比较常用的是用红茶专用耐热玻璃杯冲泡。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/d0/add0dffd477deafea8fa485f7c0d0102_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/d0/add0dffd477deafea8fa485f7c0d0102_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;与之相配，喝红茶多选用玻璃杯，品味醇香的同时，还能感受如红酒般浓郁的色泽。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/e3/7be3b77614c9be1e96ee698dc886d878_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/e3/7be3b77614c9be1e96ee698dc886d878_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;熟普，用紫砂壶冲泡，选肚大，适合茶叶伸展，因为汤色较浓，不宜选择过小容积，200ml左右，常用壶型可选紫泥石瓢。&lt;br&gt;紫泥气孔松散，颗粒感较强，颜色较深，其凝重感和普洱很相配。另外，普洱多喝年份的，紫泥能吸一些仓味儿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/7d/c37d82dfa75c0ea054098ee0da5e0963_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1067&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/7d/c37d82dfa75c0ea054098ee0da5e0963_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/30/9030a7307bfa8af10aad23718ce0b99f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/30/9030a7307bfa8af10aad23718ce0b99f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;品茗杯，一杯杯喝过去，紫砂杯厚重，玻璃杯轻薄，好的瓷杯壁薄而通透，就如凝脂在唇齿间滑过。从茶本身的口感而言，瓷杯和玻璃杯能保持本味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/18/9c18813d364e04e375e6c41a917a7328_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/18/9c18813d364e04e375e6c41a917a7328_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不同的茶，根据场景和环境，选不同的器皿冲泡和品饮，是一件有趣的事。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/88/ce88dd19041df0b77ef872bcb8058232_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;1956&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/88/ce88dd19041df0b77ef872bcb8058232_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/61/24619b680c42f206c36c19206a5fa4eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2058&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/61/24619b680c42f206c36c19206a5fa4eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是，如果条件有限，只能选择一种杯来喝茶，我就选盖碗和瓷杯吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/e0/01e0ddecd87bdfeb32c75ea01d2703e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1255&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1255&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/e0/01e0ddecd87bdfeb32c75ea01d2703e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;为了做比较，一下喝了这么多种茶，有点醉了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20851459/answer/19447344
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何训练自己拥有像福尔摩斯一样的观察力，比如一眼就看出别人是从事什么工作的？
</title>
<description>
仅谈对职业的识别。我在工作中打交道的行业比较多，相对有经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我的体会，一个行业中只有小部分精英才容易被其他人看出身份，一是其具有强烈的职业自豪感，愿意显露或谈论自己的职业；二是被自己的职业强力地塑造，养成了很多职业习惯，也就是通常说的“有范”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而其他大部分人，就算他站在你面前，直接告诉你是干某个职业的，你可能也想象不出来他的工作状态，甚至不相信：啊，这样的也能当律师（医生、设计师……）？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解各个行业的职业习惯（包括常使用的术语、品牌），可能会有助于识别职业，但效果非常有限。林子大了，什么鸟都有，有的根本不像鸟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21826011/answer/19434100
</link>
<author>
王丹
</author>
<title>
学什么专业的穿越到古代最惨？
</title>
<description>
切~还有人在这黑我大理工科。&lt;br&gt;首先学中文的肯定惨。以现在大学中文本科的水准回去拼那群读四书五经的，绝逼是负分滚粗的节奏，即使是各大高校中文系的教授在高手如云的古代读书人中基本也是被秒杀的。算你是本科毕业就穿越吧，过去好歹也二十一二了，从童子试考起吧，被一帮十几岁小娃娃秒杀体验一把心酸的浪漫，当然考童子试的也有七老八十的，别着急，那就是你们的明天。&lt;br&gt;其次学神马哲学经济学之类的也是负分滚粗的节奏，世界观全都得重新改造，不然就是乱臣贼子杀无赦，或者躲到山里面装狂士，剃光头脱裤子搁街上乱跑。运气好遇到个把懂你的哥们伸手赞一句：高士也！老婆是肯定找不到的，这也算是撸管生活中唯一的安慰了吧？运气不好遇到不懂事儿的哥们还以为见到疯子，直接乱棍打死，岂不冤哉！&lt;br&gt;农学物理学医学之类的弄得好能混个名医当当，混上太医那是祖坟上冒烟了，注意：必须是中医啊，西医穿越回去基本就是负分滚粗。农林之类回家种田估计是一把好手，干得好可以混个“高级长工”职称……物理学工程机械之类参看农林类，初步估计只能开个铁匠铺讨点生活，必要时可以去部队某个差事，有研究癖的过去记得多带点古董，否则研究经费很成问题。话说这几个专业穿越不穿越可能区别不大，不穿越是搬砖，穿越了是打铁。。。。&lt;br&gt;学艺术的从古到今没多少区别，死人比活人值钱，看造化吧，牛逼了来个神马王羲之吴道子之类，悲催的话多悲催都可能……&lt;br&gt;终于要说到我大化学专业的了。我大化学专业不用会哲学不用写文章，只需要带点神马大力丸印度神油脑白金蚁力神六个核桃之类的配方，美其名曰阴阳和合散、九转还魂丹、黑玉断续膏之类，立马召入皇宫专职炼丹。一生锦衣玉食是可以预见的——切记不死药少炼，千万千万，勿谓言之不预也。万一流落民间没有晋身之路怎么办？带点硫酸镁，打个旗帜写包治百病，任谁来看病，加点巴豆混着卖，拉他个三天三夜，什么病都好了。甭说古代，现在这么干都有大片市场，完爆那群学医的。&lt;br&gt;最后，北影中戏的朋友们直接分成两拨，一拨紫禁城一拨丽春院，该干嘛干嘛去吧，荣华富贵少不了。神马？你说男学生？敬事房是吃干饭的么！&lt;br&gt;咦？学计算机的那位同学呢，怎么走了？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21800308/answer/19440530
</link>
<author>
吴泽泳
</author>
<title>
《爸爸去哪儿》为什么这么火？
</title>
<description>
说到“爸爸去哪儿”为什么那么火，我们就不得不提一下韩国现在非常热门，而且非常受欢迎的综艺形式——&lt;b&gt;野外综艺&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;韩国的综艺节目开创了许许多多的先河，早期的X-man 和情书在国内的影响之大流传之广我们暂且不谈，随后韩国人突然意识到，综艺节目除了在摄影棚里面不断录制以外，其实我们还有别的方法的——那就是野外综艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;野外综艺是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;简单来说，野外综艺就是将我们传统的谈话式，游戏式的综艺节目搬离摄影棚，走出电视台，在一个野外的地方进行拍摄——如果还不明白，在“爸爸我们去哪”当中去的农村，就是经典的野外综艺形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;野外综艺的始祖是谁？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们已经无法考证了，现在我们还能见到的韩国“周日”综艺节目中，Running Man，无限挑战，两天一夜，爸爸去哪儿，赤脚的朋友们 这些“台柱”级别的节目，清一色的都是野外综艺——而咱们国内，除了部分饮食节目需要到处去吃吃喝喝以外，就再也没有什么”野外“的因素了，不得不说这也是一个可惜的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么说野外综艺是大势？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我的注释里面写了一句话：野外综艺是个大势。想来在中国《爸爸去哪儿》的表现已经充分证明了这一点，而在韩国，这一点在更早之前就被综艺神话&lt;b&gt;两天一夜&lt;/b&gt;在过去几年所证明了，我们可以看下面一组成绩：连续22周突破30%的收视大关，韩国综艺节目历史上第一个突破40%平均收视率，曾经获得韩国综艺节目历史上最高51.3%的收视率。（在韩国这个竞争如此离谱的国度，50%以上的收视率已经可以称得上是神话了）顺带说一句，尽管有时间的因素在内，不过现在作为韩国最为火热的节目，《爸爸去哪儿》，平均收视率暂时还在为20%在努力中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在，主导着韩国礼拜日晚上最黄金时段，KBS，MBC，SBS的节目，也几乎都清一色离不开最真实，24小时拍摄的野外综艺节目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;野外综艺和一般综艺的区别？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不知道大家看湖南台“爸爸去哪儿”的时候，是否有看到这么一幕（看下图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/df/9cdf29d312accf9d231ec4f39522508b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;378&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/df/9cdf29d312accf9d231ec4f39522508b_r.jpg&quot;&gt;（截图来自PPTV视频）&lt;br&gt;我们可以看到，这里密密麻麻的站了接近40个工作人员——而且这还不是所有人，因为是吃饭时间，我相信会有不少的人已经在&lt;b&gt;轮流吃饭&lt;/b&gt;了。在韩国，类似的野外综艺节目，配备的工作组一般都是在&lt;b&gt;80人以上，120人以内。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一幕也几乎是决定了一个野外综艺&lt;b&gt;超高门槛&lt;/b&gt;的标准：“那就是大量的摄影、收音器材，大量的工作人员，以及充足的后勤设备。（在韩国版的“爸爸去哪儿”当中，有个小女生宋智雅是韩国足球国脚宋钟国的女儿，某一期节目当中，她走山路的时候摔伤了，&lt;b&gt;随行医生马上可以对伤情进行处理&lt;/b&gt;。）而遇到了下雨天，下雪天，道路封锁等等的问题的时候，器材的运送以及保护就是一个非常严重的问题。&lt;b&gt;两天一夜节目全体人员（包括艺人）曾经运送过接近20吨的收音录音器材，步行接近30分钟进入一个大山当中。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且要注意的是，湖南台工作人员吃饭的时候，是配备了&lt;b&gt;饭盒&lt;/b&gt;的（详见林志颖向工作人员借用吃剩饭盒来糊墙壁），在那种农村里面，去哪里弄如此大批量的饭盒呢？我更倾向于他们是携带了大量饭盒进入拍摄现场，而不是在当地购买饭盒——原因很简单，一旦因为不卫生或者口味问题，导致工作人员的工作效率受到影响的话，那是得不偿失的。而&lt;b&gt;在韩国收视神话两天一夜当中，有个名气远扬的“餐车大妈”，&lt;/b&gt;则是他们节目组为了确保工作人员能吃饱饭，特意聘请了一个大妈开着餐车去解决工作人员两天一夜的伙食问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于在露天场合可能还会遇到的”大风干扰收音“，”跑步导致画面晃动“（在芒果台版本经常可见），以及不可抗拒的天然因素（下雨下雪），都是野外综艺所必须面对以及必须解决的问题，一个不慎，除了工作人员和艺人可能会生病出现病痛以外，节目质量等各方面的问题也会受到强烈的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;由此可见，强大的拍摄制作团队才是保障节目能够顺利进行的基础配备。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了基本配置以外，节目形式也是野外综艺的不同点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 吃苦是节目的根本。&lt;br&gt;可以看到，在湖南台版本的《爸爸去哪儿》中，简陋的厕所，带有蜘蛛的床（当然后来换掉了，要是韩国的黑心工作组肯定就让林志颖睡那里了），玉米和地瓜这种简单的食品等等——一切的一切，都是以吃苦作为主体。甚至我可以预言，到了冬天下雪的时候，我们可以在湖南台看到非常多温情的一幕——很有可能会是新的一轮收视率爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 节目的目的就是为了塑造不平衡。&lt;br&gt;不同档次的房子，不同的待遇。都是不平衡的一个经典——当然了，因为有小孩子的原因，这个不平衡主要还是在房子里面。而最经典的不平衡应该要数两天一夜了——玩游戏输了，你会没饭吃。玩游戏输了，你要睡帐篷。甚至玩游戏输了，你连帐篷都没得睡——最离谱的是我曾经看过金钟民和严泰雄两个人，在零下10几度的环境下，全身上下脱了个精光。&lt;b&gt;也可以这么说&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;野外就寝以及韩国《爸爸去哪儿》中偶尔提到的“福不福” 都是两天一夜的核心部分，也是塑造综艺节目当中不平衡的关键。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 温馨以及真实。&lt;br&gt;由于是24小时全天候无死角拍摄（郭涛换裤子的时候还得遮住镜头），所以可以确定的一点就是，你所看到的内容，几乎不存在多少“作假”的可能。唯一有可能会进行安排的部分就只有”出场“，毕竟如果不安排出场，秩序太乱的话，并不利于大家观看节目。&lt;br&gt;而&lt;b&gt;真实&lt;/b&gt;往往都是我们在综艺节目中最难看到的地方。你很难想象在节目里面一个小孩可以哭上接近5分钟的镜头（这至少在节目中要哭上一个小时），你也很难想想他们真的就在那么个破地方睡一个晚上（所以才有摄像机24小时拍摄）甚至包括他们去找食材，等等等等，都是一些我们过去所无法想象的，却又真的希望看到的内容。&lt;br&gt;但是真实起来又要搞笑是非常的困难的，因为行程的原因，以及24小时摄像的强大压力，各种随机事件和临场反应都会导致艺人无法快速进入状态以及调动气氛。而《爸爸去哪儿》巧妙地引入了小孩这个充满了不确定因素的个体，使得原本非常困难的&lt;b&gt;搞笑&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;真实验证&lt;/b&gt;一下子变得简单了许多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 背叛以及突破&lt;br&gt;韩国的综艺节目是很好笑的，好笑的地方在于你不知道结果是什么。打个比方，我们大家一起商量好了，要坐车去目的地，然后要一起冲过终点——结果真的到了终点线前面，我会瞬间把你绊倒在地，然后我冲过去获得比你提前的名次。这就是他们常说的”背叛“，而这一点，也可以让观众摆脱那种”结果就是如此“的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于突破，韩国版的《爸爸去哪儿》曾经让小孩在零下十几度的时候睡在一个门口破了洞的房间里面。两天一夜更离谱——他们只要见到水，就一定要有人跳进去——不要以为这样没什么大不了，这句话的意思是：&lt;b&gt;不管春夏秋冬，你都要跳下去。冬天小溪给冻上了，就把冰凿开然后跳下去。（韩国棒球选手朴赞浩去节目组探班的时候发生的事情）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也正是因为这不断地突破和拼命，才给了观众大量的正能量——就连小孩，也必须要承受自己做出决定以后的后果。也因为这一次次的突破和拼命，才能换来观众的感动和支持以及喜爱，说实话，&lt;b&gt;我很想很想在国内的综艺节目上看到这些景象。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;湖南台的《爸爸去哪儿》或许还有什么可以改进的地方？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.摄影团队的实力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看过韩国野外综艺的朋友们，尤其是Running Man，应该都会知道一件事情——那就是摄像大哥的身体简直如同妖魔一般。扛着20多公斤的器材，跟着艺人一起跑步，然后还能做到自己的喘气声不会影响，而且镜头几乎不会颤抖。（至少抖动的幅度和频率不会影响观看）&lt;br&gt;而湖南卫视，我们可以看这个截图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/75/3b75a0326f582ecd3519aa6a3afc5ba6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/75/3b75a0326f582ecd3519aa6a3afc5ba6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们可以明显看到，屏幕完全模糊之外，整个镜头都倾斜了......&lt;br&gt;当然，我没有任何吐槽或者鄙视的意思，因为要扛着那么个器材跑步是真的很难，相信国内绝大多数摄影师都没干过这个事情——但你就算没干过还是得干，因为人家拍的比你可稳多了。看着也不晕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. PD(producer)，作家，摄像等幕后人员的介入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在韩国的综艺节目中，有一个很有趣的现象，那就是他们的作家，PD，摄像甚至是收音人员都会不断的进入镜头当中，其中一些比较经典的形象诸如《两天一夜》的李明翰PD，罗英石PD，鸟PD，餐车大妈，还有摄像收音大哥，《Running Man》当中刘在石的好搭档权烈，韩国版《爸爸去哪儿》的李笛PD等等。而且你会经常看到，有些PD和作家会说出一些很好笑的话甚至是一些流行语——比如罗英石PD的“不行”“失败”以及”叮“的三件套模式，以及他那个全韩国人都知道的恶魔形象（这个形象一直持续到他的新作，花样爷爷当中）。&lt;br&gt;这些都是综艺节目中的偶然以及不可多得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而看遍整个湖南台的《爸爸去哪儿》，除了李锐的出现以及说话以外，你几乎看不到多少幕后工作者的面孔。不得不说，这既缺少了一点点的真实性，缺少了一点互动感，而且还是一个不大不小的败笔——试想一下，《我是歌手》里面洪涛的出场和说话都能引起如此大的关注度，为什么不能让另外一个制作人也这样站出来说话呢？适当的曝光幕后人员有时候或许也是对他们的一种奖励。&lt;br&gt;更何况，多一个主持人就多一份支出，而且主持人有他的固定形象，无法轻易改变——倒不如选择一个形象空白，口齿清晰又有权力的主PD。在有威信的同时，还能给节目多增添一些额外的趣味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，画框的进入，切出（即艺人和工作人员的互动）本身也是个非常有趣的卖点，《两天一夜》的主持人团队曾经和工作组打赌并且逼得全工作组的人在下雨天去睡帐篷（甚至露天没有帐篷睡。）《Running Man》中刘在石和权烈的打趣是一个常见的梗，国内为何不试着加入这些以前从来没有过的元素呢？&lt;b&gt;除了主持人和艺人以外，其实我们能看到的还有很多很多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 前期准备&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在拿食材的过程当中，我们可以明显感觉到，那些给予食材的人相比较于韩国版的《爸爸去哪儿》中算是比较的不欢迎小朋友们（原文写了非常不欢迎，鉴于容易让人产生误会，这里做出了修改）。这和韩国《爸爸去哪儿》当中，那些老奶奶看到小孩子以后就”哎一古，多可爱的小家伙“这种温馨的反应是以及老一代人对小孩子的喜爱之后的互动暂时都看不到，未免有少许的可惜。&lt;br&gt;所以，节目组不妨试着去多做一点前期准备，不要让人家接待的人云里雾里的，都不知道你们发生了什么事情就给你们拿吃的东西一样。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;最后，至少目前而言，野外综艺依旧是一个大势。尤其在中国野外综艺仍未兴起的阶段。希望以后能看到一些真实点，有趣点的节目，也就不用来来去去看那些谈话性节目了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
