<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836665/answer/16341472
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
iPad mini 的屏幕寿命大概有多长，保持 24 小时常亮能坚持几天？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20661268&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;LED 屏幕需要使用屏保吗？&lt;/a&gt;  可以先看看这个回答，在这个回答里我提到了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这种屏幕（即 TFT-LCD 屏幕）在使用时会造成的损耗主要是 LED 的老化。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;不管什么 IPS、Retina Display，iPad mini 的屏幕从根本上来说属于 TFT-LCD 屏幕。这种屏幕的构造如下图 ——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/f3/87f3b01eb1f79625e663373e46c4ec32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;738&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;738&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/f3/87f3b01eb1f79625e663373e46c4ec32_r.jpg&quot;)'&gt;在正常情况下，在一个采用 LED 背光的 LCD 屏幕中，老化速度最快的组件是提供背光的 LED 灯管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;WLED（即白光 LED， iPad mini 用的就是这种）理论上寿命在 5 万到 10 万小时，但实际上不能这么想，&lt;b&gt;因为要考虑光衰的问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;单纯讨论多长时间会把 LED 用坏是没有意义的，因为这个时间很长，长到在此之前使用者早就换上了新的 iPad。此外，光衰的问题会让使用者难以继续面对那样色彩表现糟糕的屏幕。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不同的使用时间，光衰的程度是不一样的。这就要考虑到光衰到何种程度，会让使用者无法忍受屏幕的色彩表现。此外，环境温度和使用模式也对光衰程度影响很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何谓使用模式，就是每天 24 小时开着和每天开 5 小时，两种模式下同样总使用时长的光衰程度是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此在变量较多的情况下，无法给出一个太准确的数字。在正常情况下，如果每天 24 小时点亮屏幕，同时保证光衰程度在使用者可接受的范围内，我给出的答案是大概在 2000 小时。（有可能不太准确，因为最准确的答案需要实际试验才能得到）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果改成每天 5 小时的点亮屏幕时间，这个数字会大很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20110209/answer/16029228
</link>
<author>
陈琴琴
</author>
<title>
你见过最棒的用户引导流程是什么样的？
</title>
<description>
不算最棒，但很惊艳！！ 至少路痴在机场里不会再迷路了。&lt;br&gt;登机牌采用RFID (无限射频识别设备)技术进行方向识别，引导旅客到达登机口，用一块超薄的固态薄膜式电池提供电力。到达检票的地方会回收指南针的模块，可再循环利用。此外，该登机牌还可以连接到机场的电话亭，还可以获得目的地城市的天气、交通等情况，十分实用方便。 &lt;br&gt;参见链接：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ixiqi.com/archives/23678&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;不会在机场迷路——指南针登机牌：Airport Compass&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/7b/0f7b45205c4ca08975bb91ed3418652d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;662&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/7b/0f7b45205c4ca08975bb91ed3418652d_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836900/answer/16347249
</link>
<author>
湾流
</author>
<title>
使徒子头发上的东西是什么？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/frizen&quot;&gt;@周錦榮&lt;/a&gt; 说的很对，我再补充一下。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这东西的外形来源于黑死病医生的装扮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;黑死病席卷欧洲的年代，当时 ​​的医生为了杜绝传染，头顶戴着厚厚的黑帽，戴上巨鸟嘴般的面具，手着白手套，身穿泡过蜡的亚麻或帆布衫，持一木棍，用来掀开黑死病患的被单或衣物，他们深深地相信这样的装备可以保护自己免于黑死病的感染。他们被称为勾嘴大夫或鸟嘴医生(Doctor Schnabel)。&lt;br&gt;鸟嘴面具常为银制，中空部位塞入药草用以过滤空气。久而久之，银制长鸟嘴面具就变成医师的象征。现在意大利威尼斯嘉年华会，人们也会配戴鸟嘴面具，头带圆盘帽、黑色全罩斗蓬、蕾丝颈围、白手套、手持短木棒，成为威尼斯嘉年华代表装扮.&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/8c/108cccd8d13ed9ed27a099c2e259587c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20546647/answer/16349006
</link>
<author>
林陈
</author>
<title>
Dota 2 还能在中国继续爆红吗？
</title>
<description>
很难, 首发优势 一旦建立, 老玩家 会主动拉新玩家的----------- 我就是被表哥(非三表哥)和同学 拉去的.&lt;br&gt;想要看看国内Dota 2能不能爆红, 可以参考下 国外&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据来源是 &lt;a href=&quot;http://Twitch.tv&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Twitch.tv&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 西方世界 最大的游戏直播网站.&lt;br&gt;截图时间 伦敦时间 2013年3月11日 星期一 3点&lt;br&gt;&lt;b&gt;              北美太平洋时间 3月10日 周日 20点 北美主导时间&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/fb/72fb51e49fe6dc7521d39fcf4403eab9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;645&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/fb/72fb51e49fe6dc7521d39fcf4403eab9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;在北美主导的时间 即太平洋时间的 19点之后&lt;br&gt;LOL 的直播观看人数 大约是 Dota 2的10倍&lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧洲主导的时间 即伦敦时间的 19点之后&lt;br&gt;Dota 2, 由于 Na'vi 战队的高人气 人数会达到1 W多一点,&lt;br&gt;LOL 的直播观看人数 不变, 大约是 Dota 2的5倍.&lt;br&gt;&lt;br&gt;这都是在没有比赛的时候的数据, 比较反映现阶段的玩家人数.&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得讨论的是, LOL 推出时间早, Dota 2 推出时间长 这对Dota 2不公平&lt;br&gt;所以 我准备 每天记录数据, &lt;b&gt;30天后再更新此答案.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;准备记录的数据:&lt;br&gt;北美主导时间 和 欧洲主导时间 的 Dota 2 和 LOL 人数变化&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果Dota 2 的人数 呈现 较为明显的增长, 那么就说明 Dota 2 还是有可能 爆红的.&lt;br&gt;如果Dota 2 的人数 为稳定态, 那么 很显然, Dota 2 只能算是成功, 不能算是爆红,&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的估计方法是基于同种类型游戏的估计, WOW的人数 显得少是因为, 很少有人会去看WOW的直播的, 没什么观赏性.&lt;br&gt;LOL 的外国人数 远达不到 WOW的7倍.&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外用国外估计国内 还存在一个问题 就是 在国外, LOL和Dota 2 受众近乎重合, 国内大不同.&lt;br&gt;不过可以参考参考.&lt;br&gt;&lt;br&gt;附: 我的韩国同学 表示, 韩国的Dota 2 也无人问津, LOL大行其道.&lt;br&gt;时间啊 时间!!!&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的游戏历程&lt;br&gt;玩War3对战 极度鄙视 打Dota和其它RPG地图的手残党 -&amp;gt; 玩Dota 极度鄙视 打LOL的手残党 -&amp;gt;玩SC2 鄙视玩 Dota 和 LOL 的手残党 -&amp;gt; 玩LOL, 鄙视玩 DNF的 脑残党&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有时候, 你玩游戏 也只是为了找点优越而已.&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20838609/answer/16348980
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
同等健身强度下，胖人会比瘦人更容易练出肌肉吗？
</title>
<description>
谢邀请。部分正确。而且这个正确的部分在实际中几乎可以忽略。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;因为脂肪的分解对肌肉的增长有一定的促进作用，但仅仅是一点而已，因为脂肪代谢中的确会产生一部分氨基酸，这部分氨基酸对蛋白质补充有一定作用，但是大部分氨基酸的摄入还是靠你的饮食。这个条件下「同等健身强度下，胖人比瘦人更容易练出肌肉」。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;胖瘦不是唯一的变量，每个人的身体体质都有差异。包括你肌肉本身的恢复速度，睾酮分泌的量，都对肌肉增长有影响。如果瘦的人肌肉恢复更快，睾酮分泌更多，那么瘦的人明显优势大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「同等健身强度下，胖人比瘦人更容易练出肌肉」这个话忽略了一个极其关键的东西，就是胖人的肌肉掩盖在厚厚的脂肪之下，要显露肌肉，要刷掉厚厚的脂肪。而胖的人为了减脂，那么肯定要控制饮食摄入，比如碳水化合物，但是碳水化合物控制了，他对氨基酸和蛋白质的吸收就没有那么好了，因此肌肉增长也就困难了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;胖的人为了减脂还要做长时间的有氧运动呢……而只要加了胖人有氧运动的时间这一点，那就绝对不是「同等强度」了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;因此同等健身强度，不控制饮食的情况下，在其他变量一定的情况下，胖的人增肌确实会比瘦的人容易那么一点。但是，实际情况中，胖的人不会比瘦的人更容易保持好的身材。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836703/answer/16347811
</link>
<author>
陈寰中
</author>
<title>
《音乐天堂》杂志重生的背后是怎样一个故事？
</title>
<description>
这次音乐天堂复出，主要是机缘巧合。我和李文枫（李二）以前都是音乐天堂的主编，我很早就离开音乐天堂（1999年）出去搞报纸，后来又去研究渠道媒体及互联网项目，李二离开音乐天堂后（2006年）也跟我去搞中国移动的那个音乐媒体，2010年和2011年我和他陆续离开那个项目。去年初我闲得无聊找我原先公司的COO古日明先生商议，说不如搞点独立的移动互联网媒体，他说好，我们研究发现现在资深乐迷没有合适的音乐媒体可读，正好做这块内容是我们擅长的，于是我们组了个团队做了一本IPAD上的样刊《Can！乐刊》，引起了一些专业人士和资深乐迷的注意。在去年下半年的时候，我们获得了国内一家著名上市传媒公司的天使投资，成立了专门的公司，我去找音乐天堂创始人邓良平先生商议把音乐天堂品牌盘过来，邓先生很支持我们，二话不说就把宝贵的品牌转让给了我。公司成立后，李二第一时间加盟过来，于是就有了现在这个“音乐天堂全媒体”。希望我们能在这个全新的数字时代，给大家带来像以往一样多的快乐！现在大家看到的这个形式比较传统的IPAD电子杂志，只是一个开始，我们会推出更多更“扁平”、更“移动”、更“互联网”的数字媒体，借助日新月异的技术手段，开发更符合时代需要的各类轻应用及其他新媒体产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20616578/answer/15645554
</link>
<author>
sonatanegra
</author>
<title>
二战从哪些方面影响甚至改变美国？
</title>
<description>
1. 二战期间美国被称为Arsenal of Democracy，加上仅有不算本土的珍珠港被袭，美国经济在经历大萧条之后在二战期间迅速成长发展，并借此成为了资本主义黄金三十年（Golden Age of Capitalism）的领头羊。&lt;br&gt;2. 因为战时之需，二战期间大约有六百万妇女加入了生产制造业，这为日后美国妇女大量加入生产制造以及其他行业奠定了基础。而就业结构的变化也促使了妇女（甚至其他人种）的自我意识觉醒，为日后的社会变革运动铺路。&lt;br&gt;3.在罗斯福新政之后，美国“强社会，弱国家”的概念就开始一点点被削弱。二战期间，同样是战时之需，为了更好地管理资源，调动人力物力，政府干预加强。由于战时特殊情况，以及战后美国在经济外交上的崛起，总统及其底下行政部门所承担的责任和管辖的事物越来越多，总统办事机构（于1939年成立）的扩张也进一步导致了总统权力的扩张。&lt;br&gt;4.因为苏联以及社会主义阵营的扩张，美国最终走出了徘徊不定的孤立主义。战后的美国，可以说是被迫也是主动地卷入了欧洲事务。而其二战期间迅速发展的经济也使其有足够的经济底气推行马歇尔计划以及遏制共产主义政策。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20838133/answer/16347448
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
做卧底是什么感觉？
</title>
<description>
没有做过卧底，但是假扮过贩毒人员去交货。——其实，我是个演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六年多以前，夏天。在口岸执勤的兄弟拦下一辆普桑，了解普桑的人可能比较清楚，在普桑的后备箱靠里面的右侧，有一个直径约二十公分的口，那个口打开是另一个油箱盖。从那里可以看到整个油箱里的情况，拦下的那辆普桑里，有十三公斤的海洛因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开车的是一个东北吉林的男人。在云南，东北男人不多，姑娘不少。但是值得夸奖的是，很少有东北人过去贩毒。原因可能是东北靠近朝鲜，贩毒没必要跑云南去，别怪我是朝鲜黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个人抓到以后，还是有点骨气的，怎么问都不说。审的时候我在旁边，哥们那表情似乎是在告诉我们：你给我一颗子弹，那就是超度了我。当时我们急啊，这么大的案子，接货人肯定来路也不小，抓接货人是眼前最重要的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就不审了，关起来。到第二天，我们正睡着呢，估计凌晨五点左右，就把我们叫醒了，这哥们招了。接货人在昆明盘龙，约定时间是明天下午三点交货。明天下午，估计我们还有三十个小时的时间赶过去。可是问题马上就出来了，这哥们已经不能去交货了，就现在这外形，他爹妈来了，也得掏身份证才能认出他来。根本不可能再让他去交货了。唯一的机会就是我们去，因为根据对方交待，接货人并不认识他，靠接头暗号来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接头暗号就是这个东北男人手里拿一盒紫云烟，里面有三支是倒过来的，就是烟嘴朝下装的，走到酒店敲门，递烟，倒着递。对方是三个人，对方要说不抽，就进去接着谈。很像香港电影吧？其实香港电影很多片段就是源自这些案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我们去四辆车，军队的三辆，还有一辆就是那个桑塔纳。到了盘龙对方说的那个酒店之后，对方的房间我记得应该是305，我们分批进去，要了两间房，应该是307和303，反正就是这两间房正好把接货那一间夹中间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就轮流派人出去在走廊尽头转悠，盯着他们房门。房门一直没有开，我们一直在物理抽烟，看电视。这时候不像你们想象的那么紧张，有是研究案情有事交待后事的，没有那些，和平常一样打打闹闹喝喝茶、扣扣脚、洗洗澡、擦擦枪（我说的是真正的54手枪）案子的事说的不多，因为已知的情况就摆那了，没什么好说的，人就在隔壁，只要他们不逃走，到时间进去抓人就行了，至于进去之后会遇到什么，鬼才知道，要研究是研究不出来的。我在一边练练台词，但也没什么可练的，也没约定什么口令，就递根烟就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快一夜过去，我们一夜都没有睡觉，这是真的，就怕对方开门逃跑，这中间就服务员和送饭的进去过，我们并没有与酒店方面联系，万一酒店已经跟对方有勾结，这么大的酒店，不好控制。如果是小宾馆，我们会先把宾馆的人给拘了，然后直接进去抓人，但这酒店大，不能完全控制，所以只能偷偷摸摸的。这样是有一定危险性的，如果酒店与接货人关系很深，说不定是会出手的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了第二天交货时间，按计划，我去敲门，其他人全部到地下车库里的桑塔纳四周车上躲起来，因为必须等对方将海洛因接收之后才能抓人，这样法院才能定罪，这是主要证据，不然抓起来没法定罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我去敲门是有点紧张的。对方三个人，我就一个进去他们屋子里，一不小心露馅，估计就挂了，我当时连枪都没带。但是不干不行啊，一起去的就我一个是演技派，其他都他妈是偶像派，唉。说出来都是眼泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次敲三下，第二次连续五下，这是约定好的敲门步骤。过了一会，门开了，开门的是一个光着膀子比我高同时又比我粗的汉子。我把紫云烟掏出来，里面19根，有一根已经点着了叼在我嘴上。我把事先准备好的三根倒立的烟递给他们。他推了我手一下，说不抽。我把三支烟塞烟盒里说：进去坐会呗。然后他让开，打了一个请进的手势。我没进，我说你先进。然后他笑笑进去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟着把门关上，关门的时候我心里真的有种壮士一去不复还的悲壮感觉。没办法，戏都演到这了，只能继续下去。我进去之后，他们其中一个搂着我腰，让我坐沙发上，这个动作看上去很亲热，实际就是搜身，当时是夏天，能放枪的就只要腰了。我坐下之后，就没有预定台词了，全部临场发挥。就是他们问，我回答。啰啰嗦嗦一大堆，但是当时有一个很恐怖的情况出现了，三个人，都挺壮，但是大家记住，壮有壮的坏处。其中一个坐在床上的人很随意的问了我一句话：你是哪里人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方这么问，就说明他们可能知道来送货的是个东北人。我他妈当时头皮就麻了，东北话我不会说啊。坐在沙发上，手放到腿上手心全是汗，浑身肌肉都想往一块挤，我一点力气也不敢用，一动肯定会抖，这个时候说错一句话就真是要命的事情。我把手里的烟头放到嘴里，吸了最后一口，然后扔掉，我就这么一点点思考时间，事实证明，这一口烟救了我，当时我说：我是东北人，但是在安徽长大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方听我这么说，就没有再说什么，我见他们要问的也问完了，就说：要不咱们去看看货去吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们说好。然后穿上衣服，每人腰上都带了支枪，估计是故意跟我炫耀示威来着。我们一起走下去。走路也是有规矩的，我必须走在他们中间，不能距离太远，这是行规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐电梯下了负一层，走到桑塔纳旁边，我打开后备箱。他们伸头进去看了看，出来之后表示OK。这里说一下，真正的毒品交易并不全是一手交钱一手交货的，熟客基本全是转账或者支票，现金的很少，只适用于新客户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们验货完了，我把普桑的钥匙给他们，一一握手之后，我上了普桑旁边的一辆巡洋舰。这车是我们开过来的，之前就放到这。我把车往后倒，同时远处一辆猎豹发动，缓缓的朝普桑车头这开，我大概倒了有五十米，对方三个人也上车了。我就一脚油门，将巡洋舰开到普桑后面，将他们后路堵死，跟我同时发动的那辆猎豹这时候也冲过来将普桑前路堵死。然后我们最快的速度冲过去站在窗户外面，用枪指着他们。事实证明，壮有壮的坏处，这三个哥们当时连腰上的枪都没掏出来呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个案子当时我记得被媒体曝出来过，应该叫703专案吧，但是百度却没有。今天写在这里的基本没有改动，记得也比较清楚，比其他几篇文章真实度要高很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20792344/answer/16265622
</link>
<author>
金毛玲
</author>
<title>
对罗永浩锤子科技旗下的 Smartisan OS 有什么期待？
</title>
<description>
既然这么大张旗鼓，如果真的抛出来一个残次品，那简直是自杀。所以我认为它差不到哪去，就看好到什么地步。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;我不想这样，但是我忍不住了：目前投票最多的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@小白劳工&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xiao-bai-lao-gong&quot;&gt;@小白劳工&lt;/a&gt; 的答案为什么这么变态？&lt;br&gt;即便从“人各有志”的角度，就算你觉得“做ROM”是件顶无用的事——现在有一帮人，就是想努力把ROM做好。真的做没做好是另一码事，但“努力”这件事本身也是正面的，在产品质量上的竞争是有利整个行业发展的。你们为什么要等着看笑话呢？&lt;br&gt;就因为他“为一个UI洋洋得意”，就成了“哗众取宠”？这么说，一个厨师为一道菜洋洋得意，我们应该看他的笑话？&lt;br&gt;要是老罗真的牛皮吹破了，你笑话他可以理解。现在人家在那发奋，你们在一旁等着看笑话，这我真的难以理解——这就是自卑者对自信者的精神胜利法吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20578213/answer/16272060
</link>
<author>
张理宬
</author>
<title>
有哪些老牌的 hip hop 的歌手推荐？推荐理由是什么？
</title>
<description>
个人观点：&lt;br&gt;【老牌】 means longevity to me, 也就是说出道十五年以上 或者八张拿得出手的作品（算的是两年一张的频率）以上 在我心目中算老牌。&lt;br&gt;综上 推荐几个：&lt;br&gt;入门爱好者：Nas，技巧上来说根正苗红的纽约一哥，听他的东西有助于正三观（99年的Nastradamus和2000年的合集QB Finest少听为妙）。&lt;br&gt;OutKast，最犀利的二人组没有之一，Andre 3000的才华就够你砸吧个三五年的，慢慢品吧。&lt;br&gt;Common，社会责任感的体现，最近的两张有点浮夸，但年轻的时候发的东西都非常有美感。&lt;br&gt;03年之前的Jay-Z，Black Album之前没啥毛病，有说得深的，有技巧牛逼的，有商业悦耳的，复出之后的东西做得太恶心。&lt;br&gt;中级爱好者：KRS-One，此人有两个问题不适合入门级爱好者，一是音乐对于亚洲人来说比较重口味，二是太自恋了有时候听着起鸡皮疙瘩，我当年就因为这两个问题对KRS走了不少弯路。&lt;br&gt;第二选择Ghostface Killah，如果要尽快地爱Wu-Tang，你只需要多听Ghostface Killah，这人什么路数都能玩，相当于Wu-Tang里的Jay-Z。&lt;br&gt;高级爱好者：Scarface （以及其以前的奇葩团体Geto Boys），跟KRS-One有点像，有时候口味偏重，但真的很正点，难得的不搀水分的MC。&lt;br&gt;Aceyalone（及Freestyle Fellowship），非常高产，非常高质量。&lt;br&gt;Slug 我心目中的白人No.1，范儿贼文艺，适合亚洲人口味哦。&lt;br&gt;鬼畜级爱好者：K-Rino，试过就知，返唔转头噶啦。:D&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外对于那些已经去世的老牌rapper，听在世发行的专辑就行了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836097/answer/16339895
</link>
<author>
阿鲁卡多
</author>
<title>
普通人听有损压缩音乐格式（例如 mp3）和无损压缩音乐格式，听觉上会有明显差别么？
</title>
<description>
以后这种陈腔滥调的问题麻烦不要再邀请我了，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在知乎再最后说一次：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;大家都是『普通人』，『众生平等』懂吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;听音是一个完全主观的过程，音质的衡量也包括主观和客观。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;别人能听出来而你听不出来，只是因为你见识的太少。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人耳的极限在那里摆着，320Kbps 的 MP3 格式并非能满足人耳。请自行阅读 Nyquist–Shannon sampling theorem 的相关资料。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你有1栋房子的时候，多1栋房子就是多一倍的资产；假设你已经有了99栋房子，现在再多1栋，你的感觉会比从1栋变2栋的时候更爽吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发烧友是挑剔的、没事找事的、有钱没处花的。HIFI 级别的音质追求，每提升一点点都是最少万元的花费。连装修带器材上千万的搭配我也听过一些，但要说声音真比 MacBook Pro 喇叭的声音好千倍？还真没有。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;音响发烧是个『爱好』。『爱好』你懂吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后奉劝一句 -- 别人耳朵里的声音好坏和你没半毛钱关系，他听到的声音也进不了你耳朵里。自己喜欢听什么就听什么去，管那些差距有意义？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，强烈向知乎抗议 ---- 知乎音响、耳机领域有太多『求医问药』类的问题，但实在毫无意义。&lt;br&gt;推荐音响、耳机是不可能有『答案』的。&lt;br&gt;像某些人一样，写一个被赞同几百票的推荐某产品的答案，有意义么？反倒像是免费帮厂家做了枪手，还害得后来阅读答案的人把这几百人的赞同捧作圣旨一般。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836866/answer/16342010
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你做过的生死抉择是什么？
</title>
<description>
我是空军一名飞行员。&lt;br&gt;2009年国庆六十周年阅兵的时候，我驾机飞越了天安门上空。&lt;br&gt;当时，对我们有一条死命令：在首都禁区上空，特别是长安街一线和广场附近，如果飞机发生故障，禁止跳伞弃机，应尽全力操纵飞机离开首都上空。&lt;br&gt;如果确实无法操纵了怎么办？&lt;br&gt;答案是：长安街沿线有很多公园：玉渊潭公园、陶然亭公园、莲花池公园、朝阳公园........&lt;br&gt;我们被要求熟记这些公园的位置，相对于阅兵航线的距离，以及何时选择哪一个地点，等等。&lt;br&gt;当时的通过高度不到五百米，失去动力后根本就没有机会飞离首都上空。&lt;br&gt;说白了，就是如果运气不好，飞机确实彻底无法离开禁区的话，你肯定是活不下来了，要选择陪着飞机一起栽进去。&lt;br&gt;当然，这件事情最终没有发生过，但是当时的每一名飞行员一定都接到了这样的命令，在自己的脑海中做了这样的选择。&lt;br&gt;在航线上的时候，绝大部分精力要照顾在队形的绝对标准上，偶尔会注意一下，现在到了这个区域，选择的场地应该是陶然亭......。&lt;br&gt;这就是我的经历。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836482/answer/16342596
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
周恩来去世的时候，联合国总部真的降半旗了吗？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://www.un.org/depts/dhl/maplib/docs/stsgb132.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;un.org/depts&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/dhl/maplib/docs/stsgb132.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 联合国用旗规定，降半旗规定在第五第六页。&lt;br&gt;为国家（或政府）首脑降半旗是惯例，无关意识形态。&lt;br&gt;金正日也有此待遇 &lt;a href=&quot;http://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5hsumUl-B_mluMOUKNy4z8K1rU4FA?docId=CNG.55799cfbd389f865660da24bb02616c9.4f1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AFP: UN flags at half-mast to mark Kim's funeral&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;周恩来不是特例，邓小平算是特例。&lt;br&gt;周恩来逝世次日美国报纸截图（都是美联社稿件）：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.google.com/newspapers?id=ZsJdAAAAIBAJ&amp;amp;sjid=SF4NAAAAIBAJ&amp;amp;dq=united%20nations%20half-mast%20chou&amp;amp;hl=de&amp;amp;pg=6658%2C1340797&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Press-Courier&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;http://news.google.com/newspapers?id=dkVQAAAAIBAJ&amp;amp;sjid=_FcDAAAAIBAJ&amp;amp;dq=united%20nations%20half-mast%20chou&amp;amp;hl=de&amp;amp;pg=5211%2C1626899&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Evening Independent&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;http://news.google.com/newspapers?id=LAhdAAAAIBAJ&amp;amp;sjid=I1oNAAAAIBAJ&amp;amp;dq=united%20nations%20half-mast%20chou&amp;amp;hl=de&amp;amp;pg=1146%2C1020209&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Journal - Google News Archivsuche&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20570905/answer/16347280
</link>
<author>
Ruki
</author>
<title>
抑郁症患者的心理是怎样的？真的会抑郁到自杀吗？
</title>
<description>
本来不是很想答这方面的问题，但由于最近在知乎上对自己病情的曝光（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20793326/answer/16221045&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何劝诫已经对毒品说「我一定要尝试」的好友？&lt;/a&gt;），受到一些现实里的关注，才意识到，即使在国外相对开放的环境里，很多人仍然对于抑郁症存在着诸多误解。写这篇答案，希望能够起到一些科普作用，哪怕有一个人看到后，能意识到、并开始关注身边的抑郁症患者，也算是有意义了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「抑郁症就是心情不好，每个人人生中都会经历情绪的低谷，过段时间就好了。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，每个人在生命的某个阶段，都会经历心情悲伤、绝望的阶段，也确实能够随着时间缓解。但是，当这些症状超出控制，并且影响日常生活，甚至有概率产生生理性病变的时候，难道不该寻求医学上的帮助么？就自己而言，我能够区分「心情不好」和「有抑郁倾向」——心情不好时，我会暴饮暴食，情绪低落，整夜失眠，或者疯狂痛哭；而有抑郁倾向时，除了前面说的症状，还会视物模糊——看任何一个东西时，目光都无法对焦，眼前模糊一片，花费力气调整焦点之后马上又会涣散（这直接导致了阅读和书写障碍）；以及幻听与幻视——身体里住着另外一个人，会不停在我耳边说话，有时候是尖叫，有时候用尖锐的声音对我大喊：「你就是个loser」「你在这个世界上完全没有意义」……然后，我需要动用全身的力气去控制被这个声音控制的念头，可能只是呆呆的站在窗前半小时，却累的浑身流汗、精疲力尽。有时候，它让我在午夜突然醒来，歇斯底里、绝望地大哭，然后不停用刀割自己。以及反应迟钝——起床需要一个小时，穿衣服要半个小时，有时候点了一支烟，自己没抽，一眨眼，烟就烧完了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有经历过的人非常难理解这种感受，因为在我没病的时候，也曾经觉得抑郁症不是什么大不了的问题。可是当这些事实真正摆到自己面前时，我才深深体会了这种绝望与荒诞的感觉。我不信鬼神，却能在午夜，清晰地听到身体里另一个人对我喋喋不休，却能在白天，看到本该空无一人的房间里有面孔模糊不清的人踱来踱去；我不信心理活动会牵连生理活动，却在那个声音恶毒地诅咒我应该结束自己生命的时候，默默地拿起刀，直到血顺着胳膊一条条淌下来，痛觉战胜了幻觉，才能如释重负地哭出来……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「我经历的挫折比你大的多，还不是挺过来了，你完全是抗压能力太弱了。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管事实是否如此，抑郁症的触发，很多时候与具体事件并没有多大的关系。当一个人处在「抑郁倾向」的情境下，任何事件都可能成为它的触发点，也就是心理医生说的「Trigger」——它可以是朋友的一句责难、今天早餐没有吃到想吃的三明治、实验做砸了、走路被人撞了一下……生活中任何一件小事都可能导致灾难性的后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「你看起来很正常，一点都不像生病了。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;并不是所有病，都会让人面黄肌瘦、行动无能。我在最严重的时候去学校，大家除了说我眼神变呆、行动变得有点慢，与正常时丝毫没有差别。有时候我甚至会假装开心地说笑，当然，这需要动用大量的精力。对一个抑郁症患者说「你看起来很正常，试着多和别人说说话，心情就好了」无疑是非常愚蠢的举动：你会对一个心脏病人说「你只是脸色苍白了点，多运动就好了」吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「你要是自杀了，对得起你的父母吗？」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与其他行为无异，自杀，也是权衡利弊之后的决定。每个人的想法不同，于我而言，是觉得每天活着都是一种罪恶。我可以看见别人的闪光点，发现每个人善良的一面，可身边又每天发生这么多罪恶的事情，所以一定是我的问题——想法虽然荒诞，当它时时刻刻缠绕着我，当我将今天天气不好都能归结到自身的罪恶的时候，会觉得自己满身肮脏，自己的所作所为都是错的。亏欠父母，相较于亏欠整个世界，显得那么微不足道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随手举个例子：我思维最凌乱的时候，有天把自己胳膊划的鲜血直流，突然想到，很多动物在被人宰割的时候，一定比这还痛苦无数倍。进而自问：「可以因此成为一位素食者么？」想了半天，答案是否，顿时无比厌恶自己，觉得自己是世间最无能的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「死都不怕，还怕活着吗？」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于抑郁症患者来说，死是一件非常轻松，甚至些许愉快的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，自杀行为一般发生在抑郁症的痊愈阶段，而非最恶化的时候——因为那时，连呼吸都是一种负担，都需要调动全身的力气，更别说爬到高处跳下来，或者吞药了。所以个人而言，我很鄙视那些自杀还要发微博，或者专门挑人多的地方跳楼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「我最近心情不好，要吃点抗抑郁药。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这话的，八成还健康地活蹦乱跳，并缺乏对于抗抑郁药的基本了解。当他们被告知药物至少需要两周才能起效时，一定会说：那我不吃了，自己调整调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抑郁症是心情不好，而心情不好则不一定是抑郁症。抑郁症的治疗是一个长期的过程，一般而言，抗抑郁药至少要不间断地吃6个月，有些则需要2、3年。抗抑郁药既不是烟也不是大麻，无法在短时间内让人「快乐」起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这几天听过最荒诞的话，莫过于和别人一起吃饭，对方嬉皮笑脸地问我：「我最近压力有点大，你那药还有吗，给我吃两片」。听到的时候很想把手里的碗摔到对方脸上……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「抑郁症患者会哭吗？」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;症状比较轻的时候会，重的时候，成天处于一种「想哭但是哭不出来」的绝望感。回想一下你最伤心的一次失恋，是不是哭的昏天暗地、茶饭不思？比这种感觉再绝望几倍，就是抑郁的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「我觉得我得了抑郁症。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要瞎想了，觉得自己控制不了就赶紧看医生去。我最近收到很多这方面咨询的私信，给的都是同样建议。知乎上的用户再热心，也不如医生专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——「你说了这么多，我还是不懂，抑郁症到底是啥感觉？」/「我觉得抑郁症好高贵冷艳哦。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cindy-84&quot;&gt;@Cindy&lt;/a&gt; 知友在另一题的答案：&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19823299&quot;&gt;抑郁症患者的心理（或者是抑郁心态），是一种什么样的心境？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我还是第一次看到有人这么个联想法的，和佛教有什么关系？照你那意思释迦摩尼得是抑郁界的一姐吧，别瞎想了，盆友。&lt;br&gt;抑郁症是病，你如果没得过，无论别人怎么跟你描述你都是无法体会的。就像你没有关节炎，你还非想知道得了关节炎怎么个痛苦法，唯一的办法就是你把自己整出关节炎来体验一下。舍不得自己套不着关节炎，你一定要试试。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20837492/answer/16344606
</link>
<author>
贺天骏
</author>
<title>
如果村上春树去大众点评网写点评会是怎样的？
</title>
<description>
用戶：H_Murakami&lt;br&gt;&lt;br&gt;總體評價：★★★★&lt;br&gt;口味：★★★★&lt;br&gt;環境：★★★&lt;br&gt;服務：★★★&lt;br&gt;&lt;br&gt;人均：¥ 1500 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其實我並不是很餓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下午放下筆後，我覺得胃中空蕩，便做了些意大利麵來填肚子。&lt;br&gt;沒有加過多的配料，只是蒜、辣椒，還有炒酥透的火腿，最後撒上些荷蘭芹菜末。&lt;br&gt;再算上後來喝的一整瓶黑加侖汁，晚飯對於我來說也不是那麼重要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;傍晚我去往另一個街區的郵局寄信。其實本沒有必要跑去那裡，朋友指明了要那裡賣的郵票，我夾上一件外套出了門。現在是春天，但已經與夏天無異，今年的蟬叫得比往年都要早，每天都喧噪得很，從沒有停下來的時候，令人耳朵發疼。所謂嚴酷的季節大概就是如此，我徑直向車站走去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從電車上下來的時候，我恰好讀完了卡波蒂的《冷的牆》，臨近關門的郵局忙得水泄不通。賣到了郵票後，我跑到門口的郵筒邊上來完成工作，把信件交到別人手中投寄很難令人安心。疊信封時的我，像是一個自信滿滿的天才二壘手，想到這裡，我的嘴脣抿成了一條直線，兩端不住地往上翹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;寄完信的我無所事事，便在這個街區轉悠起來。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路過這家店鋪時，天色已幾乎黯淡了，門口的紅色燈籠充滿了暖意。既然到了這裡，就吃點什麼吧，即使一點飢餓感也沒有。走進店裡，找到一個張窗邊的桌子坐下，悉心地聽着周圍人的談話，漫不經心地翻着菜單。耳朵裡漫延着約翰・科爾特倫的樂曲，我琢磨着該吃些什麼，坐在另一張桌子後的女人有着悅目的脣型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我的邊上，一個老婦人靜坐着，半晌沒有出聲。她將手臂支在椅子扶手上托着腮，凝望着廚房方向的某一點。我想，那一點並沒有浮動着特殊的事物，她只不過是需要一個地方暫時落下視線。&lt;br&gt;「你渴嗎？」她平靜地問道。&lt;br&gt;「哦不，沒關係。」&lt;br&gt;「那兒有冰茶，如果不介意的話，你自己倒在玻璃杯裡喝吧。」她指了指窗邊的餐具台。那兒有一個陳舊的玻璃壺，盛著加了冰塊和檸檬的紅茶，旁邊有一排豎條紋的玻璃杯。&lt;br&gt;「謝謝您。」我點頭道，但是並沒有挪動身體。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等餐的時候，窗外開始下雨，那是一陣讓我的情緒恰到好處地冷卻下來的雨。近處的雲層很厚，遮蔽了這片區域的天空。老婦人起身，打開了一盞燈，燈光斜映在我的桌上，茶水輕微地晃動着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;點的食物上來了。炭火烤的海鱸魚上灑了醬油，邊上的配菜是各式樣的烤蔬菜串，像是土耳其式的風格，還有大盆的沙拉。我還要了一罐麒麟黑啤，可其實我並不想喝冰的飲料。我也不知道自己思量了什麼，老實說，剛才點單的時候思考過些什麼，我現在壓根想不起來。&lt;br&gt;&lt;br&gt;獨自吃東西是最好的。與其他人一道用餐，注意力總是要放在對話上，每個人的思緒都浮上腦際，各種形狀，組合成色彩詭異的雲朵，話題談罷便飄然而去。這樣的聚餐當然是很有趣，然而卻會忽略了嘴裡的滋味，常常都是這樣，一成不變。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這裡的食物如何，我也不多加評述。魚肉的刀口有漂亮的焦黃色，菜餚的調味用了不少生薑，氣味有些濃重卻也能令人清醒。色拉的苦味很好，加了許多的苣荬菜與奶酪片，樹漿果的酸味也令人欣喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;走出店門，順便又看了一眼貼在門口的菜單，這裡還有菠菜貝肉細麵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以後是否還會來到這裡，我也說不準。&lt;br&gt;世上有可挽回的和不可挽回的事，時間經過就是不可挽回的那一種。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本該點它的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先感謝各位讀完。&lt;br&gt;許多朋友指出，我寫得很不像。&lt;br&gt;實在是抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望各位能更具體地指出有哪些不足，&lt;br&gt;或是寫出更好的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(￣Д￣)ﾉ
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19704488/answer/16343283
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
蹲监狱是怎样的体验？
</title>
<description>
前不久刚去过，敏感的就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先给您打个预防针，这里不错，真的不是您在电视、电影、小说里讲的那样儿。我掂量了一下自己个儿，觉着能忍受在这里呆上一段，整体感觉就是一个失去自由的学校。话说我当时还想，可以按时睡觉，早起，晨练，比我现在颠倒黑白健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从外面看像一个学校，园区挺大，里面有几座不高的平板楼，如果是夏天，配上绿树和草坪，会让人误以为是疗养所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了AB门进入监区，看到几个穿囚服的犯人在清扫垃圾，表现好的犯人是有一些自由度的，别的犯人在劳改或学习的时候，他在外面能呼吸室外空气，这是特权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;监舍像过去的大学宿舍，楼下是公共区，楼上是囚室。空间比普通大学宿舍大一些，容纳6-8张床，上下铺，12-16个犯人一间。门口贴着犯人名单，值日生排表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每层都有统一的水房，用来洗漱。有接饮用水的开水壶。印象深刻的是洗手间，没有挡板的一色蹲坑，上面有淋浴喷头，犯人看来是没有什么隐私权的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;食堂是大灶，那天的菜比较素，主食是全麦馒头，闻起来很香，材料据说无污染无公害。食堂单设回民灶，另外还有家庭小灶，是给表现好的犯人和家人团聚时的亲人餐。做饭的都是犯人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公共区有电视看，有图书室，室外放风的场地内有一些健身器材。&lt;br&gt;有几个劳改车间，犯人平时做一些简单的劳改工作，比如糊纸盒。不同的监狱，工作内容会有所不同。&lt;br&gt;有卫生所，还有住院的床位，有病的犯人必须给治疗，国家出钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家属可以申请来探望，送些生活必备品。可以带进去的东西有明确的规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到的管教都很和气，和我原来想的监狱是完全不同的。有些表现好、有特长的犯人会作为协管，他们相对自由很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，所有的地方都有视频监控，在中控室一清二楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在评论区有人问&lt;b&gt;监狱和看守所的区别&lt;/b&gt;，我简单说点：&lt;br&gt;区别在于判还是没判，判之前归公安管，统一叫监所管理，范围包括：看守所、拘役所、拘留所、强制隔离戒毒所、收容教育所、精神病管治所。&lt;br&gt;判之后归法院管，由公安把犯人押送到监狱，公安和监狱有个交接流程。&lt;br&gt;高晓松是6个月的拘役，是公安看守所，不是监狱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20325253/answer/16342862
</link>
<author>
梁岩铭
</author>
<title>
Superlux 舒伯乐 HD381 耳机，为什么有的人很推荐，有的人认为很烂？
</title>
<description>
声音这玩意有点像对美女的审美，当然，大多数爷们都喜欢范冰冰，就算不喜欢，但也不会那么厌恶，但是范冰冰的出台费有多贵，大家也都是知道的，能有个长得像是范冰冰，气质也接近，不那么烂俗的女子来陪陪你，你就出100大洋，嗨皮一下不是挺好的吗？就算有人说，这妞真的很接近范冰冰了，不信你试试，那你也别当真，因为你就出100大洋，再接近，也不是2000大洋的货色，否则必定不是100大洋这么低价！superlux hd381就是这么个接近范冰冰的美妞，很多人总希望100大洋能干2000大洋的事，这纯属意淫，一旦付了钱，发现没有那么高品质，自然心情跌宕，甚至不禁破口大骂，这都是个人期待值问题，也像是你期待咱们王朝能全世界免签，话说期待是期待，但你每个月几千大洋的收入，他国不让你免签，你能奈何谁？如你真是特拽，你移民到米国，全世界免签了，问题不就解决了？说的都有点偏，但是道理相同，您是有钱的款爷，您就别买100元以下的塞子，买了superlux hd381，您就别说他不如那2000的好，这事真的没有可比性，性价比再高，您也不能拿买手枪的钱去想要买一辆坦克，心态到哪里都是最重要的，不单单是指这一个耳机。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19854648/answer/13162207
</link>
<author>
米叔
</author>
<title>
推理小说的本格是怎样一个流派？代表作家和作品都有哪些？
</title>
<description>
本格是推理小说一大流派，一般推理谜不太讲“本格派”推理小说，就只是讲“本格推理”这样子。 &lt;br&gt; 这种说法似乎是从日本这边过来的，欧美推理没有这种讲法。要说相似的话，可能本格推理比较像是“古典”的推理，主要特点是整个推理小说的重心在于“诡计”和“解谜”，即“重推理”。一部优秀的本格推理必须有聪明的罪犯（本格迷们喜欢看谋杀）和聪明的侦探，聪明的罪犯使用巧妙的犯罪手法迷惑每一个人，聪明的侦探要能在犯罪事件发生之后用严谨的逻辑推理将犯罪手法曝光、将事情发生的顺序理清、将谜团一一解开，最后华丽地揪出凶手（也可能先揪出凶手）。 &lt;br&gt; 本格就像是推理游戏，当然小说是人写的，难免会被读者抓出些漏洞。诡计越巧妙、解谜越靠谱，凶手越出人意料，小说就越好看。所谓“情理之中、意料之外”，能让读者输得心服口服，这就是优秀的本格推理。我自己经常在得到答案之后，会去回过头再去看一遍，推理迷会说“再看一遍确实会发现一些蛛丝马迹哦。”这可不仅仅是心理作用。 &lt;br&gt; 本格推理如上所说相对于其他一些流派比如“变格派”、“社会派”、“硬汉派”等常见的推理小说流派而言，最能吸引推理迷的也就是“诡计”和“推理”本身。相对于较为“重气氛”的“变格派”、关注人性或揭露社会黑暗的比较写实的“社会派”、以及给人感觉像在看一部大片的“硬汉派”等等，本格推理常会给人脱离现实的感觉。比较典型的是经常在本格中出现的诡计比如“密室”、“暴风雪山庄”、“物理机关”等等在现实的犯罪中都很少见。 &lt;br&gt; 很多推理小说家不一定只写本格，比如东野圭吾早期的本格声誉并没有现在的一些偏重人性的小说声誉好。现在本格和新本格界限已经不是分得很清楚了，哪有这么多诡计可以写，传统本格死守规则都已经很难再写出新意。代表作家和推理作品可以上豆瓣加推理主题的小组（推理联合测评组之类的）、可以搜书单，一抓一大把，推理迷都是很专业的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19884580/answer/13248364
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
为什么星际中，说虫族最适合扩张？
</title>
<description>
Zerg 不是最适合扩张，Zerg 是不得不扩张——不扩张就死了！Zerg 所有兵种的制造都要通过主基地的虫卵孵化，必须要建造多个主基地才能有多个虫卵可用。这是把双刃剑：    &lt;ul&gt;&lt;li&gt;一方面是个天然劣势：Protoss/Terran 想要加快暴兵速度，多修几个相应的兵工厂什么就可以了，但 Zerg 只能修主基地。既然要修，为何不修在分矿呢？这个限制从经济角度决定了 Zerg 一直有扩张的欲望。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另一方面这是个天然优势：正因为 Zerg 暴兵只需要通过主基地，一旦在任意基地群落建好科技树依赖建筑，分矿就可以制造出任意兵种。这点不像 Protoss/Terran 需要在特定建筑才能制造兵种，出于安全考虑，在战争中后期基本只能从最初的基地群落制造高级兵种。这使得 Zerg 分矿的基地尺寸可以相对很小（主基地＋必要的防御即可），而且修建迅速，从而降低单个主基地被摧毁的边际成本。这个自由使得 Zerg 更加敢于扩张。     &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; 此外，Zerg 主基地最高级别后可以修建 Nydus canal 通道，可是在不同主基地间瞬间转移部队，这也使得 Zerg 的多个分矿之前可以相互照应，制造的兵种随意传送，大大提高了灵活性。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19854648/answer/13375312
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
推理小说的本格是怎样一个流派？代表作家和作品都有哪些？
</title>
<description>
“本格”是日本人发明的称谓，由西方的“古典推理小说”发展而来，其着眼点在于“推理”这一智力游戏本身的乐趣，通常小说中不会有暴力场面，也极少有连环杀人的情节出现。   &lt;br&gt;&lt;br&gt; 由于与现代刑侦方式完全脱节，自70年代起，在西方“古典推理”就已没落，“古典推理”最后一个具有国际影响力的作家（除了爱德华·霍克那种写了一辈子短篇的不论）大概就是埃勒里·昆恩了——目前西方推理界已完全是“现实主义（或被认为是广义的“冷硬派”）”的天下，更为强调推理小说的文学性与现实性，事实上，被视为西方推理最高奖的爱伦坡奖，其最佳小说奖自二战之后就不再关注古典推理了。   &lt;br&gt;&lt;br&gt; 由于推理小说兴起得较晚，以及社会保守等因素，“古典推理”在西方没落后却在日本迎来第二个黄金时代，日本人发明了一个新词叫做“本格”——我们现在所津津乐道的派别分类，除了冷硬之外，其实都是日本人创造的。但日本推理的影响力也仅限于日本，以及推理兴起更晚，社会也同样保守的台湾和中国大陆，极少有拥有国际影响力的推理作家（国际性的畅销文学奖项极少有日本推理作家的身影）——如果你是不存偏见的推理迷，你会很容易地发现，那些在全世界都受到关注的日本推理作家，如东野圭吾、桐野夏生，均是因其作品的现实主义色彩而受到褒奖——事实上“本格推理”已是一种落后于时代的文体。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
