<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21348838/answer/17967001
</link>
<author>
刘培尧
</author>
<title>
好莱坞新媒体发行模式「窗口期」概念是什么意思？
</title>
<description>
感谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“窗口期”主要指好莱坞六大电影公司的操作模式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;窗口期&quot;是好莱坞电影公司的的生命线，美国电影工业发展到现在，他们是不指望票房挣钱的，这个跟国内目前电影模式的理解完全不同，所以为什么好莱坞一部电影动辄投资上亿美金，而票房出来一看经常会赔钱还孜孜不倦的拍？因为电影有很多长线的钱可以赚，就是窗口期的收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;操作方面，好莱坞公司把每一步电影的按照时间分了几种授权的形态，分别是：点播权利、下载权利、包月观看权利，免费观看权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间划分划分每个公司不太一样，大致就是院线窗口保留4个月，之后各平台付费点播/下载6-8个月，之后有线电视1-2年，之后进入长期的包月窗口。（最近华纳调整了策略，所有影片永远不免费播放。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在说国内情况之前，我先说一下跟一楼答案几个不同的观点，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、窗口不是按照终端播放平台而是按照权利形态划分的，所以同一个权利阶段，不同平台可以发行影片，所以现在流媒体点播的TVOD窗口和DVD窗口是同时打开的，在好莱坞看来这都算点播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、窗口期绝不是不同行业相互协商妥协的结果，而是好莱坞电影公司自己考量下利益最大化的结果，所以具体接触下来会发现每年窗口期都在微调，因为他们要赚更多。目前看来时间够长又独占的窗口就是CABLE的窗口，因为CABLE太赚钱了。北美一年票房100亿刀多点，CABLE一年收入规模2000亿刀！好莱坞从里面分的不比票房少的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、影碟窗口，就是DVD发行这块，在美国也不赚钱了。NETFLIX最大的业务也是流媒体，没人重视DVD了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在国内推窗口期，我的观点是一定要推，阻力再大也要推。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一部电影在好莱坞的收入构成，大概是院线窗口期票房收入占30%-40%，其他的都来自于非院线窗口期和电影周边。中国呢？票房占到80%还是少说！这有几个严重的产业问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、电影整体盈利能力极弱，内地今年大概200亿票房?但不知有没有人统计过整体投入多少，个人感觉远远大于这个数，别忘了，分到制作人手里的钱也就是60多个亿，亏的是大多数。而推窗口，小众的上不了院线的影片，多了很多途径收回成本甚至盈利，以后才能有不断的人加入电影产业中来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、目前国内做电影的都是什么人，我觉得大部分都是投机分子，只有在中国做电影是赚快钱的途径。投一笔钱下去，1年多收回来走人。好莱坞公司都是一百年的企业，中国电影公司呢？想做长线生意，就得推窗口期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;目前的阻力有哪些？&lt;/b&gt;（这个我貌似最有发言权了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、行业意识，必须要有愿意把电影做成长线生意的企业愿意&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、版权意识，中国电影爱好者是最幸福的，每年看电影比美国人能省下来几千美金吧？盗版不除，这个事永远不靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、消费意识，电影这种商品在好莱坞眼中，天生就是要付费观看的，就是2C的一个生意。即便再便宜，也要让用户花钱看。这个是观念的问题，国内消费者免费的东西实在是吃太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到哪说到哪，没时间翻数据了，想起什么我再写，欢迎补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20697644/answer/17969535
</link>
<author>
倪大为
</author>
<title>
马云可以随意修改自己的支付宝余额实现无限购买或提现吗？
</title>
<description>
好问题！&lt;br&gt;通过这个问题，可以重新考察法币的形成，有非常好的金融学术价值。&lt;br&gt;这里，支付宝相当于一家银行，它在发行货币。支付宝币以托管帐户里的人民币为锚，并保证1比1的汇率。&lt;br&gt;现在，支付宝币相当于一种本位货币了，它是人民币本位。&lt;br&gt;那么，支付宝能不能凭空创造货币呢？能！只需看这世界金本位是如何被破坏的历史。&lt;br&gt;试想下：如果，有一天，淘宝、阿里巴巴足够发达，以至于存在里面的人民币总额不足以支持内部流动性，从而抑制到了淘宝商业的发展。另一方面，淘宝产业的扩大导致很少有人愿意提现支付宝那么，支付宝就有动力去创造货币来满足交易了。&lt;br&gt;当年，金矿的开采跟不上工业化进程，造成金本位货币价值急升，导致通缩严重影响商品交易。&lt;br&gt;当本位货币被消灭，法币，fiat money，就应运而生了。&lt;br&gt;法币不承诺固定汇率（兑回人民币），但是由强制力保证流通性。法币的相对价值由市场决定。不再受支付宝控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题。马云可以修改，代价是从此支付宝不再能1比1兑换人民币。不考虑其他法律，用户信心（事实上会严重破坏信心的）等问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21267204/answer/17868965
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
电影《奥林匹斯的陷落》里攻占白宫的计划现实中有可能实现吗？怎样才能做到如此周密的部署？
</title>
<description>
1、《奥林匹斯的陷落》里攻占白宫的计划现实中有可能实现吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：在正常社会里没可能实现；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、怎样才能做到如此周密的部署？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：如果说愣要做到这样的部署，那还真不能是一般的周密……分几步说吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要将韩国的安全部门成员智商集体降低，才会让一个 “小时候在北韩、跟着妈妈偷渡边境来到韩国” 的孩子进入总统警卫室。然后在此基础上，还需要再努努力，降低安全部门成员智商，才能让这哥们当上警卫队长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国这边也得做一下部署，撤掉对总统特勤组成员的各种监控，这样才能保证美国这边的叛徒可以成功迷失，且事先和恐怖份子接头、通气、制定计划、配合行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个部署也更麻烦一点儿，必须阻止情报部门对来访的韩国总统代表团成员做例行调查，因为敌人BOSS甚至都懒得整容，只要一看脸就能查出这哥们是个国际通缉犯，所以得修改一下安全条例，绝对不能让情报部门看到韩国代表团里都有谁。如果这个部署能够完成，那么允许韩国总统的保镖带枪、危机时邀请韩国总统（和他的持枪保镖！）一起进入地下掩体这两件事儿倒也没那么难了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就得想办法部署一架C130（不是AC130），得装上四挺机炮，还得找到两个挺身飞行员，摇摇晃晃地起飞，为了配合这架运输机，避免它在飞行途中（甚至不到华盛顿外围）就被发现，得需要关闭华盛顿的雷达防空网（说不定还得关掉全国的），还得把华盛顿上空的预警机机组成员都迷昏。按C130的速度，从起飞到在华盛顿上空被目视发现怎么也得几个小时，要保证在这几个小时里不被发现，不被追踪，难度之大，令人发指，需提前周详安排才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一个部署就更麻烦一些，通行的迫降流程是一架飞机飞到侧面示意，另一架飞机尾随目标飞机后方锁定随时准备开火，要让美军的F22战机飞行员像这片子里一样傻乎乎地两侧伴飞（还是在华盛顿中心对付一架军用运输机，而且伴飞距离控制在几十米内），估计得试着修改战术大纲什么的。你也知道，修改战术这事儿不太容易，把正确的战术修改成明显傻逼的战术就更难，需要广纳门生培植势力，大概得成为个军方理论家才有一战之力，总之看起来这些反派构思这事儿不是一年两年了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华盛顿和白宫附近的防空导弹（NASAMS）也得撤掉绝大部分，只能留4枚，而且要确保目视距离发射还能让对方（还是运输机）放干扰弹逃脱，估计还得努力降低一下导弹的性能，这事儿也得提前部署，为了部署这个，我估计也得要在政界打拼些年头才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这一切部署的困难程度和下面所说的相比就完全是小儿科了，要想办法修改特勤局的应急程序，必须得保证他们在危难发生时完美地把所有鸡蛋放在一个篮子里，把总统、副总统、国防部长和什么陆军上将一股脑儿塞进地堡，而不是按之前的习惯进行分散（理论上总统和副总统必须分散，一般总统进地堡的话副总统就得坐车快跑）。这个部署有可能会遭遇到来自顽固势力的反扑，因为这种安排实在太傻逼了……连像样点儿的企业都不会这么干，但管它的……不经历风雨怎么见彩虹！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，你还得想办法部署出一个 “能在未发射时就能爆炸” 的地狱犬系统，说实话，这事儿在80年代的电影里还好办，但现在都2013年啦。你还得找到一个足够傻的众议院议长，以及一整套足够傻的幕僚（要部署这一切，估计得攻占华盛顿自来水厂在水里下药了），他们需要像一群惊慌失措的5岁幼儿一样，和恐怖份子谈判，拿全美国做筹码，在会议室里紧锁眉头。而不是迅速解除美国总统职权、更换密码本，宣称绝不谈判。并在 ”核弹可能在全美国国土上开花“ 的情况下切断地堡通讯/放EMP/往里灌催眠气体或干脆二话不说把地堡里的前总统连恐怖分子轰平——后者才是正常的处理办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你能部署好上面这一切，那么让40条挺身队员手持轻武器和RPG入境、在不被情报机关发现的前提下接近到白宫附近、搞到一些火神机炮并装在垃圾车里这种事情又有什么困难的？让白宫特勤局的特工们脱下防弹衣、迎着机枪封锁成纵队冲出大门又有什么困难的？让所有的暗哨、狙击手都撤离，让F22接近到视距范围内再开火又有什么困难的？让总统在片尾被击伤后倒在地上哼唧半天也不让支援部队进去又有什么困难的？心有多大，世界就有多大！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在看这片子之前就有预感，估计它大概会和米国主旋律大片《空军一号》一样烂，但看了一会儿我就发现我错了，这鬼东西比《空军一号》烂几百倍。最初还有心想骂两句，但是看了前10分钟就发现自己连骂的兴致都没了，只能无力地躺在床上吃零食，两眼呆滞地看着屏幕。我不求编剧看过汤姆克兰西，但总该看过《24》吧》？我也不求导演是个臭军迷，但连我这种半吊子（自打95年后就没看过军事杂志）都觉得没法要的剧情安排，导演真的忍心把它拍出来么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21351429/answer/17970551
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
非正式场合的科普，特别是在大众认识普遍有误的情况下，是否可以适度夸张甚至「欺骗」？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;我觉得这里的区别不在于是否夸张。&lt;br&gt;借某匿名用户的例子：&lt;br&gt;所谓「鹰派科普」说：「不存在神」；&lt;br&gt;所谓「鸽派科普」说：「目前科学不能证明神存在，目前的科学体系中不需要神存在」。&lt;br&gt;借 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李绍唐&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/li-shao-tang&quot; data-tip=&quot;p$b$li-shao-tang&quot;&gt;@李绍唐&lt;/a&gt; 引用的文章：&lt;br&gt;所谓「鹰派科普」说：「这种可能性，是不存在的」；&lt;br&gt;所谓「鸽派科普」说：「我们目前还不能绝对否定」。&lt;br&gt;此处「鹰派」「鸽派」的说法来自 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@鲁任君&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lu-ren-jun-37&quot; data-tip=&quot;p$b$lu-ren-jun-37&quot;&gt;@鲁任君&lt;/a&gt; 的答案，我觉得挺有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鹰派给的是结论&lt;/b&gt;：告诉你就是这样，你记住喽，这是科学，是真理。&lt;br&gt;如果我选择相信这样的科普，我有什么理由不去相信商家找的专家？&lt;br&gt;相信这样的科普是因为相信科学是正确的，商家找来的是专家，那么他们说的话就是正确的。&lt;br&gt;后来发现这样其实不靠谱，判断时还应该考虑专家说话的动机，然后专家的名声就这样毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鸽派给的是思路&lt;/b&gt;：掌握了哪些依据，根据掌握的依据，可以做出什么结论。&lt;br&gt;相信这样的科普是因为认可这个逻辑过程，是基于自己的思考，而非权威或迷信。&lt;br&gt;从中可以学到：如何&lt;b&gt;客观描述&lt;/b&gt;事实，不夹杂任何情绪；如何做出&lt;b&gt;严谨结论&lt;/b&gt;，不夹杂任何臆想。&lt;br&gt;下次有人告诉我什么结论，我就不会盲目地信或不信，而是调查、总结、思考，得出自己的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世面上的许多谣言，每当鹰派科普出手，总会收到「你怎么证明是谣言」这样的反驳。这时鹰派科普就会表现得越来越像个宗教，而不是科学，因为说到底他们也无法证明。最后毁的，是科学的名声。&lt;br&gt;而如果鸽派科普出手，「不能证明……」这样的话，的确会被别有用心的人各种断章取义，但也会让可以独立思考的人得出自己的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，宁可放弃那些盲目选择信或不信的人，也不能让人误解科学。&lt;br&gt;科学是谦卑的、谨慎的、甚至在许多人看来是窝囊的，但科学也是固执的，容不得半点瞎说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21347783/answer/17967937
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
如何评价7月17日新闻《新闻出版广电总局取消20项审批职责》？
</title>
<description>
我同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wangxiaofeng&quot; data-tip=&quot;p$b$wangxiaofeng&quot;&gt;@带三个表&lt;/a&gt;的观点，永远要提高紧惕。&lt;br&gt;不过，所谓一般题材不在审查，指不再审查剧本，只提交故事梗概，这个很早就有了。只是好像只有业内人知道。&lt;br&gt;我觉得事后审查还是好过事先审查，这一点是必须明确的，就不多说了，业内出版界的人都知道，其实广播电视里面的新闻，综艺，书籍出版都是事后审查。事先审查，是最严厉的一种审查。而电影一直享受着这种待遇。&lt;br&gt;有人说，事后审查会加强恐惧感，会自我阉割，我要说，事先审查不是一样吗？一样自我阉割。&lt;br&gt;老实说，电影局的人不是要跟你过不去，他们要吃饭，要保住位置，他们是可以沟通的，不要一棍子打死。&lt;br&gt;虽然我坚决反对审查制度，但是我想说，只有渐进改革才是唯一出路，要学会妥协，学会往前拱，一次拱一点，一点一点扩大自己的自由，满心希望一下子放开是不明智的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20697644/answer/17967891
</link>
<author>
周家鹏
</author>
<title>
马云可以随意修改自己的支付宝余额实现无限购买或提现吗？
</title>
<description>
不是搞金融的，以下是我的猜测：&lt;br&gt;首先，支付宝在各个银行都有一个账户。&lt;br&gt;所以，你用农行卡给自己的支付宝账户冲钱100元的时候，本质是你划了100元转账到了支付宝，支付宝给你的账户一个虚拟的“100”。&lt;br&gt;当你提现的时候，本质是支付宝扣掉你虚拟的“100”，然后用他的农行账户还给你100元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在：&lt;br&gt;假设马云修改支付宝给自己冲了一个亿。&lt;br&gt;然后从淘宝上的一个商家买了一个亿的货。&lt;br&gt;然后那个商家提现，提现的本质就是支付宝扣掉他1个亿的支付宝“积分”，然后在农行转账1个亿给他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以无论马云给自己的支付宝修改多少钱。&lt;br&gt;他花出去的每一块钱，当那个人提现的时候，支付宝都是要给人“还”回去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果他给自己冲1万亿买下希腊。结果只有两个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一：“希腊”的“卖家“提现1万亿，阿里集团变卖家产凑足1万亿让人提现成功，阿里就相当于真的花1万亿买下了希腊。&lt;br&gt;第二：阿里砸锅卖铁都凑不足1万亿。所以只能退货，把希腊还给人家。另外，”支付宝“三个字就算破产了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这不是监管的问题，也不是马云那么有钱了没必要这么做的问题。&lt;br&gt;而是马云冲了等于白冲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我觉得，这是一个好问题。&lt;br&gt;知乎怎么有那么多喜欢抖机灵的人。&lt;br&gt;糗百上的段子比你们好笑多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21351429/answer/17967418
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
非正式场合的科普，特别是在大众认识普遍有误的情况下，是否可以适度夸张甚至「欺骗」？
</title>
<description>
很简单，我认为这显示了两个人追求结果不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;云无心先生追求的是：群众通过科普，可以理性地根据信息做出自己的判断；&lt;br&gt;方舟子先生追求的是：群众相信我，听我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很显然，云无心先生的办法见效缓慢，道路崎岖，可能一代两代人甚至十代人后还是架不住有糊涂蛋去相信鸡血疗法，而方舟子先生的办法估计见效快（当然快也快不过把不服的绑在树上细细地抽打），但我仍然认为云无心的办法是正路子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者换个角度，一个人追求的是：民众意识逐渐觉醒，可以理性地通过民主手段选出执政者，而另一个人追求的是：来个明君（更常见的则是“我就是明君”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于第二个问题，我认为不应该夸大，但应该努力把理论转化成让其他人能够理解、接受的程度——这是传播技巧的问题，金柯拉也是广告、脑白金也是广告、1984也是广告，本事是有区别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我时常怀念老一辈科普作家，娓娓道来、不疾不徐、深入浅出，平等和蔼，很多科普文章就算抛开科普，当故事都让读者津津有味。反观现在网络上一部分鹰派科普者，先是带着优越感居高临下地训导，现在竟然发展到“夸大害处”，再发展下去难道要开神坛请圣使？两相对比，真是不知下等到哪里去了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21074060/answer/17135786
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
手机号码会消失吗？
</title>
<description>
电话号码系统纯粹是为了方便接线员寻址，后来是机器之间互联，强加给人类的一套死板的命名规则。但是在&lt;b&gt;很长时间内电话号码仍然会存在，尽管其重要性会逐渐下降。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;论证之前，先将两个故事吧。历史是一面镜子，总能给我们很多启发。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;先看看国外公司的客服电话，通常你会注意到：这些电话号码看起来l好像毫无规律，不像国内号码尽可能短小精悍（比如国内银行的客服号码通常都一律是95XXX）。举例来讲，微软的客服电话是 (800) (642-7676)——太难记了，简直莫名其妙嘛！别着急，先看看这个键盘：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/09/79090d7518ee092926263601c00c4afe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;876&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/79/09/79090d7518ee092926263601c00c4afe_r.jpg&quot;)'&gt;对照这个键盘，在上面按MICROSOFT，你得到什么？没错，就是642-7676！（多出来两位没有用）还需要记微软的客服号码吗？不用了！比招商银行的95555还好记。同理，IPHONE的客服电话是什么？ (800) MY-IPHONE (694-7466)。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再看看IP地址系统，最早定义的8个字节，真的是完全为二进制的机器高效交换数据包设计的！人类费劲去记忆了吗？没有。随着主机数目的增加，人们发明了DNS服务，提供一个助记符（域名）到IP地址的映射。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/d9/73d977707b441f4ebc580b34076f194f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/73/d9/73d977707b441f4ebc580b34076f194f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;回过头来，由于电话键盘上字母的出现，或者DNS域名系统的出现，电话号码或者IP地址消失了吗？没有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这两个故事我们学到什么？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;虽然电话号码系统是反人类设计，纯粹是为了方便早期机器之间互联，强加给人类的一套命名规则。但是&lt;b&gt;人类仍然可以想到巧妙的方法在其上做一个助记符&lt;/b&gt;，帮助我们不抛弃电话号码系统的情况下保持联络。再比如IP地址系统中，谷歌的DNS域名服务器就是非常好记的8.8.8.8（高级点儿的GFW功能会篡改这个地址返回的域名解析结果）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;人类已经在电话号码系统投入了大量的投资&lt;/b&gt;（从个人名片到电话键盘到电话交换机），这个庞大的系统会有巨大的惯性。&lt;b&gt;在很长时间内我们并不会立即淘汰&lt;/b&gt;，而是会在上面用一套更人性化的翻译系统把简单易记的家人朋友同事姓名翻译成机器使用的电话号码——没错，这就是我们的通信录。随着技术的进步和普及，&lt;b&gt;SNS会让通信录的交换更加容易弱化电话号码本身的重要性；而基于数字包交换的通信技术比如IP电话、视频电话会让电话系统的价值弱化&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最终的结果就是，电话号码会逐渐变得不那么重要，只为某些小众的用途存在——就像如今的邮政信箱只为账单和广告存在一样，也许就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@方胜Roy&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Royfang&quot; data-tip=&quot;p$b$Royfang&quot;&gt;@方胜Roy&lt;/a&gt;说的一样，只为电话账单而存在。但是&lt;b&gt;它还会存在下去，只是我们变得不在乎它的存在而已&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21347929/answer/17957136
</link>
<author>
chris liu
</author>
<title>
中国为什么要花这么多钱，费这么大的力气去发展高铁？
</title>
<description>
首先要改变一个错误的认识：高铁花的钱并不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、单位长度的建设投入，高铁并不比普铁贵很多。&lt;br&gt;当今，新建一条高铁（双线电气化、每小时350公里）每公里工程花费1.3~1.7亿，新建一条普铁（双线电气化、每小时160公里）每公里工程花费1.0~1.3亿。高铁与普铁的时速相差一倍多，成本相差却不足30%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、高铁总的投资并不比普铁、高速公路多。&lt;br&gt;09年后，全部铁路基础设施建设投资每年5000~7000亿，其中40%投入到高铁，其余60%投入到普通铁路。09年后，全部公路基础设施建设投资每年9000~11000亿，其中85%投入到国家与地方高速公路当中，其余15%投入到国省干线二级公路、农村支线公路等当中。因此，不论是考察总量，还是考察比例，不论是考察高铁与普铁，还是考察铁路与高速公路，可以看出，高铁的建设规模都仅仅是一小部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但为什么高铁争议这么大？因为高铁是新生事物。遥想20年前高速公路在华夏大地刚刚兴起之时，争论也非常大。现在已经没人怀疑高速公路修建的必要性了。每年开通上万公里的高速公路都已经是很平常的事情了，都上不了新闻。相信五年后，高铁深入每个人的旅行生活，不再会引起任何争议。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21220111/answer/17956841
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
全球最快计算机天河二号的研发意义是什么？
</title>
<description>
放在文章之前的p.s. 我批判的那遍文章（自称和这事儿比较近的那篇）在修改之时已经排到第三去了，我也欣慰我的批判起到了一点作用。而修改之时排在一楼的那位“拿天河一号来说”的匿名用户的观点不是我批判的对象。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;实在是看不下去了，这样一个漏洞百出、什么内行技术都不懂，其身份十分值得怀疑的人的答案，居然排在第一位！我的回答分为两个部分。一是说明高居一楼的那个&lt;b&gt;匿名用户&lt;/b&gt;的答案的错误，二是回答为什么要制造天河二号，天河二号能做什么事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx我是叉叉分割线   PART 1. 破xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;跟这事儿比较近，匿个名吧。&lt;/blockquote&gt;嗯。一楼作者真的和这事儿比较近吗？下面我会告诉大家，从下文的回复中可以看出，该作者不可能是一个和这事儿比较近的人，我看这纯粹是来灌糊水的。呵呵，选择匿名只是为了告诉大家“我是政府内人士，由于某某某原因，我不能直接站出来说话，但我说的都是真的哦，是可信的哦”吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;作为给天河二找“意义”的工作相关的间接经历者，讲点你们不知道的。&lt;/blockquote&gt;请问什么是给天河二找“意义”？超级计算机制造之前的使用意义就如此明确，还需要你去找吗？我在第二部分会告诉大家天河二号到底有什么意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;先说超算这东西NB不，按说技术指标什么的应该没什么假，最快就是最快，最大就是最大，但是建超级计算机这个东西如同盖摩天大楼，&lt;b&gt;第一造出来也不代表你掌握了核心的技术，第二这东西不是美日不能建，而是建出来除了好看外，没有多大&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;意义” &lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;于是问题回到了“意义”上。天河二的意义在哪？很可惜，作为直接接触负责提供“意义”的政府部门的人士，我只能告诉你到现在为止，谁都没想好这货能干嘛。&lt;br&gt;这也是为什么美日欧不搞这玩意的原因。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这段话的“第一”、“第二”不尊重实际、误导性十足，表明作者要么是什么都不懂，要么是故意来知乎上搅浑水。“&lt;b&gt;第一造出来也不代表你掌握了核心的技术&lt;/b&gt;”的意思是：你造出了世界第一的计算机与你有没有掌握核心技术没有太大的关系，你可能掌握了，也可能没有掌握。显然，作者想表达的意思是，你虽然造出了世界第一的计算机，但是你没有掌握核心技术。这难道是说：即使没有掌握核心技术也能够造出世界第一的计算机来吗？这就真不能理解当年曼海姆大学的Hans Meuer教授（现任国际超级计算大会主席）为什么要搞出个&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/TOP500&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TOP500&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;榜单并且能够20多年来一直受到国际的重视了！&lt;br&gt;制造并运用一台超级计算机所需的技术包括核心处理器、网络互联、容错性、操作系统、编程平台、制造工艺、应用软件等。第一，如此多的CPU如何一起协同工作，提供高速运算，这是体系结构应当解决的问题。而天河二号中采用的新型异构多态体系结构是继天河一号多阵列可配置协同并行体系结构发展而来。多态异构体系结构技术是中国率先提出并使用的，当今处于国际领先地位。&lt;br&gt;第二，核心处理器也就是通常所说的CPU，但新型异构多态体系结构的天河二号中，它还包括用于加速运算的MIC（可以理解为GPU）等。天河二号采用的CPU是Intel的Xeon和自主生产的FT1500， MIC是Intel的Phi协处理器。Xeon + Phi构成了主要的计算结点，而FT1500组成服务阵列。处理器方面，天河二号采用了国外的CPU，FT1500的性能也是不错的，所以总体结论是中国在处理器的设计制造方面是落后国际先进水平的。&lt;br&gt;第三，多个处理器共同完成一项任务时，需要进行数据的交互，如同一个团队共同干一个活需要交流沟通一样。2个处理器的数据传输可很容易地实现；10个处理器的数据传输也可以轻易实现，但可想而知会略为复杂；当处理器的数目进一步增加，到达100个，100个，1w个，10w个，100w个时，这种复杂度的问题就不是那么容易解决的了。可以想象TCP/IP协议和全世界大大小小的路由节点就是为了解决这种问题而出现的。但超级计算机内部的数据传输与互联网之间的数据交流不同，超级计算机内部每个节点之间都可以进行数据传输，传输的量还很大，因此对带宽有着极高的要求。天河二号采用的光电混合的自主定制高速互连系统，&lt;b&gt;性能是当前国际上最先进的商用互连系统的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2&lt;/b&gt;&lt;b&gt;倍&lt;/b&gt;，继续保持国际领先地位（详见：&lt;a href=&quot;http://news.qq.com/a/20130617/021616.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“天河二号”超级计算机获核心关键技术突破&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。我参加过新闻发布会，虽然引用只是QQ新闻，但内容是可靠的）。&lt;br&gt;第四，容错性。同样的一个东西多了，有一个或几个出问题的可能就大了。如何保证在一个或多个部件出问题的条件下，其他部件继续有效地工作，是容错性设计应当解决的问题。这方面的技术我理解不深，从天河二号新闻发布会的情况了解，它也是处理国际先进水平的。&lt;br&gt;第五，操作系统。有了硬件，如何管理硬件来完成给定的任务，是操作系统的工作。平时我们所说的装机就是指装操作系统。家用台式机或笔记本的操作系统管理一个四核或八核的CPU算是很多的了。但超级计算机的操作系统需要管理三百万个处理器核，这个技术难度大家自己去想想吧。天河二号采用的是麒麟操作系统，由国防科大自主研制开发。&lt;br&gt;第六，制造工艺。现在的超级计算机的体积都很大，如何将这么多的处理器组装在一定的空间内，并进行良好的散热，是需要解决的问题。这里看数据：以高密度高精度结构工艺为例，天河二号共170个机柜，占地面积与天河一号基本相同，但性能却是它的11.6倍；与此前排名世界第一的美国“泰坦”系统相比，占地面积是它的85%，性能却是它的近两倍。（详见：&lt;a href=&quot;http://news.qq.com/a/20130617/021616.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“天河二号”超级计算机获核心关键技术突破&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;第七，应用软件。应用软件的开发与维护是个长周期的过程，在这方面，一些国外软件具有它的优势。&lt;br&gt;有没有掌握核心技术，各位应该自有定论了吧。&lt;br&gt;“&lt;b&gt;第二这东西不是美日不能建，而是建出来除了好看外，没有多大“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;意义”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”，&lt;/b&gt;读完这话，可以看出两层意思：一是超级计算机没有多大的“意义”；二是，因为这个原因所以美日没有造，从而也就没有和中国去抢，所以中国才拿了世界第一。本文第二部分再来讲“意义”，我们先来看看top500的今年6月的统计（详见&lt;a href=&quot;http://www.top500.org/statistics/list/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List Statistics&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/14/0814c04eb84b7fb378fe089b3153c9ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;682&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;682&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/14/0814c04eb84b7fb378fe089b3153c9ba_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就top500榜单上的超级计算机而言，美国有252台，中国66台，日本30台，英国29台，法国23台，等等。中国拥有的超级计算机数量是世界第二，而第一美国相当于中国的4倍！而近年来世界第一的计算机，2010年6月是美国橡树岭国家实验室的“美洲豹”（Jaguar），制造经费约为1.4亿美元，持续速度1.759 petaFLOPS（每秒…千万亿次）；2010年11月是中国天津超算中心的“天河-1A”，制造经费约为6亿元人民币，持续速度2.566 petaFLOPS；2011年6月是日本神户的理化学研究所的“京”（K-Computer），持续速度8.162petaFLOPS；2011年11月仍然是“京”，技续速度10.510petaFLOPS；2012年6月是属于美国能源部和美国国家核安全管理局的“红衫”（Sequoia），持续速度16.325petaFLOPS；2012年11月是美国橡树岭国家实验室的“泰坦”（Titan），持续速度17.59petaFLOPS；2013年6月是中国广州超算中心的“天河二号”，持续速度33.862petaFLOPS。&lt;br&gt;美国252台，日本30台，欧盟约80台，真是不知道“这也是为什么美日欧不搞这玩意的原因。”这样一个结论是怎么来的！一楼作者根本是不知道行情啊。而如果HPC真的没有意义，美日又造这么多台做什么？连这点行情都不了解，笔者真心难以想象，会有人找你去给HPC拉应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;采购这家伙花掉了广州市政府&lt;b&gt;近&lt;/b&gt;&lt;b&gt;30&lt;/b&gt;&lt;b&gt;个亿&lt;/b&gt;，每年的维护费用至少是&lt;b&gt;几个亿&lt;/b&gt;，每年维护这货花的钱甚至可能就接近广州市政府一年的信息化经费总预算！&lt;/blockquote&gt;关于这点，一年的维护费用达到几个亿，除了几千万的电费之外，其他的开销还请一楼作者具体说明一下，或者是给出数据来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;于是广州市到处在给这玩意找“意义”，可惜&lt;b&gt;必须用到超级计算机的行业，基本上一只手就数得过来&lt;/b&gt;，无非是基础物理、天体物理、大气环境、灾难预测之类的国家投入的基础科研，&lt;b&gt;这些整个广东省甚至华南都基本没有&lt;/b&gt;；至于可能用超级计算机的行业，比如生物医药、机械、材料甚至电脑动画之类的，对他们来说用这货的性价比无比之低，用超算几乎不会在这些公司的考虑范围之内。&lt;br&gt;举个例子，某公司用自己的实验室做一个模拟花3天，用超算花10分钟就得，看起来提高了效率，但要用&lt;b&gt;这&lt;/b&gt;&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分钟超算的费用可能就在百万级别&lt;/b&gt;，之前还要有N天到N星期的调试。。。哪个公司会愿意用？&lt;br&gt;至于那些可能用得上的基础研究，很遗憾这项目虽然科技部挂了个名，但是是交给广州市自己搞并自付盈亏的，中央连个面都没兴趣露，不可能帮你找基础研究业务并买单，即便有，&lt;b&gt;中科院能绕过不到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;200&lt;/b&gt;&lt;b&gt;公里之外嫡系的深圳超算中心&lt;/b&gt;，去找广州这个？&lt;br&gt;而广东省那几个头牌大学都跟基础研究不沾边，同样爱莫能助；至&lt;b&gt;于给国外科研机构用嘛。。呵呵这可是国防科大建的计算机&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;首先，“&lt;b&gt;广东省那几个头牌大学都跟基础研究不沾边&lt;/b&gt;”，真的是这样吗？就说华南理工大学，它就拥有高分子材料广东省教育厅重点实验室（&lt;a href=&quot;http://www2.scut.edu.cn/s/41/t/18/p/1/c/717/d/738/list.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;广东省重点实验室&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），中山大学有广东省海洋资源与近岸工程重点实验室、广东省地质过程与矿产资源探查重点实验室等（&lt;a href=&quot;http://www.sysu.edu.cn/2012/cn/kxyj/kxyj02/index.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中山大学 SUN YAT-SEN UNIVERSITY&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。这里仅仅列出广东省几个头牌大学的基础研究相关的实验室，更多应用超级计算机的研究实验室我就不一一列举了。&lt;br&gt;第二，使用超级计算机的行业，从天津超算中心的官网的给出的应用案例来看，有石油勘探、动漫渲染、生物医药、高端设备制造、航空航天、天气预报、浩洋环境工程、遥感数据处理、大型土木工程应用、基础科学研究等，远不止一楼给出的那四项。&lt;br&gt;第三，“&lt;b&gt;这些整个广东省甚至华南都基本没有&lt;/b&gt;”。退一步说，即使这些项目广东和华南没有，就不能建在广州了？难道一楼作者还认为当今是蒸汽朋克时代，工厂都要建在自家门口么？这种荒谬的距离逻辑还体现在“&lt;b&gt;中科院能绕过不到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;200&lt;/b&gt;&lt;b&gt;公里之外嫡系的深圳超算中心&lt;/b&gt;”里。HPC提供的是服务，你给我待处理的初始数据和处理应用程序，我就给你运算，并给出相应的运算结果。整个过程可以通过互联网的远程访问来实现。距离，在信息时代根本不是问题。再者，本文第二部分我会告诉大家，当计算量大了的时候，并非是超级计算机就可以用，而一定要用速度更快的机器。一楼作者在这里暴露了他的无知，笔者再次难以相信他是给HPC找“意义”的。如果说有“找意义”这一工作的话。&lt;br&gt;第四，“&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分钟超算的费用可能就在百万级别&lt;/b&gt;”，关于这点，二楼回复中给出了一个回答，这里不赘述。&lt;br&gt;第五，“至&lt;b&gt;于给国外科研机构用嘛。。呵呵这可是国防科大建的计算机&lt;/b&gt;”，这里作者的逻辑是，因为是作为军校的国防科大造的东西，所以就不能给外国用。这里（&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/tech/2012-04/24/c_123030126.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国超级计算机天河一号远程服务好莱坞&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）是同样为国防科大造的天河一号用于好莱坞大片的渲染的介绍，这里（&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/gundong/detail_2012_04/24/14115701_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;欧盟超级计算合作项目在津启动 天河一号成主角&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）是中国与欧盟超算中心在天河一号的基础上共同开展项目的介绍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;于是最大的可能是&lt;b&gt;在年内组装完毕，取得世界记录后就分拆成低级别的计算中心&lt;/b&gt;，降低成本和维护费用（至少可以关一部分省点电，每年空转的耗电量都至少是大千万级的），以期吸引点用户 - 可惜即便如此，也仍然不会有多大用武之地。&lt;/blockquote&gt;“&lt;b&gt;取得世界记录后就分拆成低级别的计算中心&lt;/b&gt;”，这么多么外行的说法啊！前文已经提到，超级计算机与计算机集群相比的优势在于它可以处理节点交互密集型的计算任务。一楼作者认为这是计算机集群呢？仅仅是亚马逊提供云服务的平台呢？看来一楼作者是不知道了，现在拿了世界第一个天河二号还只是整个项目的一半而已，天河二号还要继续扩容，最终规模是现在的两倍左右。“&lt;b&gt;至少可以关一部分省点电，每年空转的耗电量都至少是大千万级的&lt;/b&gt;”表达出作者以为超级计算机一开就必须全开，一关就得全关的想法。这个不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;同时国防科大也会在湖南组一套差一点的超算中心，湖南省出钱。一机双卖，国防科大和Intel乐坏了。。。&lt;/blockquote&gt;一机双卖确实是一机双卖，但不知道一楼作者知不知道，卖给国家超算长沙中心的超级计算机是天河1A的一个小型版，那台机器都已经运转了两年了，只是近期才要搬到湖南大学刚修好的超算中心而已。这和天河二号完全是两码事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;补充下信息，据说这套系统功率是3万千瓦（此贴新闻说1.7万千瓦，说3万可能是包括精密空调等设备），电费自己算。&lt;/blockquote&gt;第一，据说，是据谁说的？第二，天河二号”峰值功率24MW，即2.4万千瓦，而非3万瓦。这包含了17.6MW的计算机功耗和6.4MW的散热功率。第三，这是峰值功耗，只有满负荷运转时才能达到这个功率，一般待机时可以给待机机柜断电，因此一般会低于这个功耗。当然，少是少了些钱，但这样算起来一年几千万应该还是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^分割线也可以是笑脸PART.2 立^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^&lt;br&gt;我的专业计算机微体系结构，但这部分内容会涉及到天气预报、图形学等软件相关的知识，我还在整理中。待续。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21337626/answer/17939198
</link>
<author>
韦昌明
</author>
<title>
博士音响 (Bose Corporation) 1964 年创办至今，为何一直不上市？
</title>
<description>
谢周源邀。&lt;br&gt;抛砖引玉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先向 Dr. Amar Bose致敬，他对于声学技术不断的追求和对研究的极大重视是Bose公司现在成功的关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下摘自《Discover》杂志于2004年10月1日刊登的一份对老爷子的采访记录。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Discover: Couldn’t you have survived by going public?&lt;br&gt;Bose: Yes, but that would have destroyed everything.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Discover: You would rather have let the company die than go public?&lt;br&gt;Bose: Yes. There was a time when I was wondering about this business of going public, so I visited about a half-dozen companies in the Boston area, all of them formed by MIT faculty and all had gone public. Every one of those CEOs said: “If only we had known the consequences, we never would have gone public. We are spending two-thirds of our time on image building to keep the stock price up.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;Discover: So you can set any research goal you choose?&lt;br&gt;Bose: Yes. I formed this company solely for the excitement of doing really unique research.[1]&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完之后相信大家对他的想法会有所理解了。其实不上市是这位老爷子的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他很反对Bose公司上市，认为公司上市后，就需要对股东负责，而有些股东的目的可能是短期利益，而不是长期的，与他的想法相背驰。从而每天关注的对象也许从6年计划，变成了6个月计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他本人是极度重视技术的研究的，但是研究的成果也许需要很久的时间才能看得到效果。在Bose公司发展的初期，他甚至将公司全部的利润投入到新技术的研究之中。[2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一个例子。在那次采访中还提到了一个项目，是关于Auto-Suspension Research，他们花费了将近24年在这个项目上，而这个在一般上市公司里是不可想像的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像他本人所说 &quot;I would have been fired a hundred times at a company run by M.B.A.'s. But I never went into business to make money. I went into business so that I could do interesting things that hadn't been done before.&quot;[3]&lt;br&gt;&lt;br&gt;而《纽约时报》也提到了&lt;br&gt;&quot;.. by refusing to offer stock to the public, Dr. Bose was able to pursue risky long-term research, such as noise- cancelling headphones and an innovative suspension system for cars, without the pressures of quarterly earnings announcements,&quot; [4]&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看出，Dr. Amar Bose 对于公司长期利益的追求是他保持公司私有化的重要原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且就像@philips stone 所说的，Bose公司一直都是不差钱的状态，所以对于资金的需求不是那么的强烈。而不断的技术创新是维持这种状态的关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便举几个例子：&lt;br&gt;在美国20世纪70年代末的时候，Bose公司与通用合作，推出了车内音响系统，让整个车成为音响室，从而大获成功，这也为后来与奔驰等大公司签订合同奠定了基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在80年代时候，Bose推出了降噪耳机，广受好评，美国军方更是大为惊喜，签下了大笔订单，因为他们每年需要为他们的飞行员和坦克兵付出2亿美元来赔偿这些士兵的听力损失。&lt;br&gt;....&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]&lt;a href=&quot;http://discovermagazine.com/2004/oct/discover-dialogue#.UeN1YkHUHms&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Discover Dialogue: Amar G. Bose&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]&lt;a href=&quot;http://www.fundinguniverse.com/company-histories/bose-corporation-history/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;History of Bose Corporation&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2013/07/13/business/amar-g-bose-acoustic-engineer-and-inventor-dies-at-83.html?_r=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;nytimes.com &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4]&lt;a href=&quot;http://articles.economictimes.indiatimes.com/2013-07-15/news/40570461_1_bose-corporation-bose-wave-direct-reflecting&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bose Corporation to remain privately held: Company&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20081144/answer/17963552
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
有哪些品牌起了洋气儿的名字实际上是彻头彻尾的国产货？
</title>
<description>
KAILAS（凯乐石）是国产牌，稍微有点户外用品经验的应该都知道了。但貌似有许多人不知道OZARK（奥索卡）也是国产牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，说达芬奇家具是国产牌的同学，你们有没有进过达芬奇专卖店啊（我单位附近恰好有一家，我有进去逛过）？“达芬奇”并不是家具品牌，而是连锁店的招牌，这是个买手店，不做自己的牌子，而是代理意大利的几个高端牌子，这世界上并不存在“达芬奇”牌的家具，而店中售卖的Agostini、Jumbo、Cappelletti等品牌，都是正宗的意大利奢华家具品牌，没有国产货哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“达芬奇事件”其实根本是央视记者勒索达芬奇啦，《财新周刊》有后续的内幕调查，大家脑中的陈旧信息应该更新一下了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21349010/answer/17959640
</link>
<author>
SydneyCarton
</author>
<title>
从第一部《华尔街》到第二部，奥利弗·斯通（Oliver Stone）的导演手法发生了怎样的改变？
</title>
<description>
泻药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实斯通就影像风格看，经历了三个阶段，大致可以按照80、90、00年代划分。下面我按几个范畴来说他的风格吧，这样对比起来方便一点&lt;br&gt;&lt;br&gt;代表作：&lt;br&gt;第一阶段：萨尔瓦多、野战排、生于七月四日、华尔街、抓狂电台&lt;br&gt;第二阶段：大门、刺杀肯尼迪、天生杀人狂、尼克松、天与地、不准掉头&lt;br&gt;第三阶段：挑战星期天、亚历山大大帝、世贸中心、布什传、华尔街2、野蛮人&lt;br&gt;&lt;br&gt;题材：&lt;br&gt;第一阶段：初涉社会、政治领域，关注社会议题。&lt;br&gt;第二阶段：集中在最有争议的社会议题上，甚至主动制造议题&lt;br&gt;第三阶段：炒冷饭，把自己曾经赖以成名的题材一个一个重复并自我毁灭……&lt;br&gt;&lt;br&gt;叙事：&lt;br&gt;第一阶段：传统的、说故事的&lt;br&gt;第二阶段：非线的，mv式的，或是将意识传达与传统故事技法结合&lt;br&gt;第三阶段：回归传统，力有不逮&lt;br&gt;&lt;br&gt;视觉：&lt;br&gt;第一阶段：色彩浓烈、酷爱慢镜，但总体还是比较规矩传统，打光上有强烈的八十年代特征&lt;br&gt;第二阶段：独立于时代，能玩的手段玩遍，闪回、倾斜构图、黑白、戏仿……而庄严规整的做得也不差。&lt;br&gt;第三阶段：有一个对第二阶段的短暂延续，又试图对同时代元素进行吸收，最后自我风格丧失，还不如同时代平均水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剧本：&lt;br&gt;第一阶段：自编自导。构架非强项，而是其中一股戾气，激情澎湃地让你忽略它的不完美。&lt;br&gt;第二阶段：两个极端，要么完全忽略传统架构，要么十分规整。大部分自编自导，且有的编剧头衔挂得很可疑——比如Nixon，据传其并未真正动笔。&lt;br&gt;第三阶段：部分自编自导，亚历山大大帝之后，几乎完全平庸化，构架弱的缺陷暴露无疑——特别是华尔街2，即使在这个阶段，也是最差的一部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补述：&lt;br&gt;1、斯通的三座奥斯卡个人奖，一座剧本是70年代末拿的（午夜快车），两座导演是80年代拿的（野战排、生于七月四日），但我个人觉得他最好的创作阶段还是九十年代：刺杀肯尼迪和尼克松是他个人风格最凸显、最成熟、艺术成就也最高的两部，大门和天生杀人狂属于嗑药嗑high了但还是宇内仅此一家的独门货，就连U-turn这种在北美口碑票房双输的片都很耐看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、斯通最失败的阶段毫无疑问是亚历山大大帝之后一直延续到现在。我觉得原因有几点：&lt;br&gt;首先、他本人一贯专断独行，私生活（女人也搞，但没搞出特别狠的，这里主要是说酗酒和吸毒）过于堕落以致影响正常工作（99年因为吸毒又被拘捕了，不过这种生活方式也有推动工作的，比如天生杀人狂……），虽然艺术家的奔放可以理解，但还是缺乏必要自律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次、他跟罗伯特·理查德森的分手。截至u-turn，理查德森一直是他的御用摄影师，斯通电影的视觉风格，理查德森功不可没。他的作用有多大呢？看看他走之后斯通的作品就知道了。虽然，后来斯通也有视觉上的尝试，也跟不少一流摄影师合作，比如他跟Rodrigo Prieto合作了亚历山大、华尔街2、指挥官等多部作品，在亚历山大里也不遗余力地进行视觉尝试，像“鹰眼视角”，像亚历山大受伤后的视角，但都没有跟理查德森来电。讲句不夸张的话，理查德森走了，斯通基本被废了一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三、亚历山大大帝的失败对他的打击还是颇大的。本来这部是他换了一拨班底后力图重整旗鼓的作品，投资印象中应该是他作品里最大的，而且他在这部考证上也花了相当大的功夫，但出来之后票房、口碑都很失败。基本这一部的失败把他从一线赶下去了，后面几部即使有好的题材，也拍得畏畏缩缩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四、他本人是编剧出身，拍片初期之所以对那些核心议题那么上心，带着自身经历的伤痛在其中的，越战、肯尼迪之死、水门事件等等，对他都是刻骨铭心的。这么多年过去，激情早就雨打风吹去……&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这，基本上已经悖离了题干，“华尔街2”那么糟糕的东西，哪里还有风格可言……只是借这个机会对斯通做个总结吧，跟不时拿出几部让人眼前一亮作品的“老”导演，像乔纳森·德米、巴里·莱文森，还有迈克·尼克尔斯等一比，斯通的水平下滑得太快太快了。他曾经是同时代最有才华风格最凸显的导演，他将类型化的故事和作者风格结合得极好，在社会议题电影化表现两头挑尖，可是今天……作品水平下降得惨不忍睹不说，上海电影节所见，他从一个能冷静思考问题的社会批判者，彻底堕落成了迈克·摩尔式的愤中——或许这也是他作品水平下降的原因之一吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为他今天的样子感到悲伤，不过，我也感激在有生之年曾经看过他最好的一面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20124093/answer/14052846
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
管理人员如何帮下属解压？
</title>
<description>
压力是传递的，下属压力大，作为管理人员，压力更大。&lt;br&gt;管理人员制定切实可行的目标，不贪大，不向上说大话。&lt;br&gt;压力大的时候，合理安排工作，自我调节好，不要把烦躁的负面情绪传递给下属。&lt;br&gt;及时给予下属资源上的帮助，和下属共同奋战解决问题，取得小进展，多鼓励和请吃饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有一个项目，现场出了问题，要求限时解决，我调了最好的技术人员加入项目攻关组，昼夜盯着进展，自己掏钱买了很多吃的给大家加餐，亲自上阵看代码分析BUG讨论解决方案，由于我直接参加了，所以即使问题没解决，我可以兜着，技术人员就可以专心攻关技术，而不会再考虑任何责任问题。那个问题很难搞，几天才搞定。每顿饭我都安排得尽量好，让大家有体力才能干好活。另外项目外部的压力由我顶着，我那时总和领导在他办公室里争得面红耳赤，他压力比我还大。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21339180/answer/17947579
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在日语中，为什么用{月, 火, 水, 木, 金, 土, 日}曜日来表示周一至周日？
</title>
<description>
非常好的问题，虽然关注的人少，但一定要回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么是土，日，月，火，水，木，金的顺序？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;话说还在地心说的那个年代，从地球上看角速度最大七个星被认为是距离地球最近的，这七个星是（从远到近的顺序）：土星（土曜），木星（木曜），火星（火曜），太阳（日曜），金星（金曜），水星（水曜），月球（月曜），并称为“&lt;b&gt;七曜&lt;/b&gt;”。七曜被认为是守护地球的星，但是日语里的星期并不是按照这个顺序来的，为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，最早的时候七曜并不是按天轮番守护地球的，而是从最远的土星开始，按小时守护地球。后来把每天0时到1时最早的曜星当作当天的守护星，于是每天都有了对应的曜星，刚好每7天循环一次。把每天的曜星（红色）用表表示一下的话：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/6b/ee6b359be2efaf3db9168adf684c9c3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1086&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1086&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ee/6b/ee6b359be2efaf3db9168adf684c9c3b_r.jpg&quot;)'&gt;聪明的大家一定已经看出来了，这就是日语中曜日及其顺序的来历。哥白尼改变了地心说，却无力改变日本人数日子的习惯啊。顺便说一句，这个数日子的法子是经唐朝传入日本的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;曜星跟神的关系？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其他答案的中出现了守护神的说法，其实曜日跟守护神半毛钱关系没有的。首先，七曜指的是七个星，不是七个神。而且，前面已经说过了，这个数日子的方法是经唐朝传入日本的，不是从欧美。欧美的神还没统一了呢！西班牙语系中用罗马神话中的神的名字来命名星期的，而英语系中是用北欧神话的神来命名星期的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便吐槽一句，现在星期一星期二的数法实在是弱爆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;7月17日更改：第二段的角动量  →　角速度 感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ShiningStar&quot; data-tip=&quot;p$b$ShiningStar&quot;&gt;@沈星锐&lt;/a&gt;的提问
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21348277/answer/17962227
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
怎么做出好吃的炸鸡？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/d5/45d562ec1ff2d8a742c5a698dbc66d7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要有七块鸡，放在夕阳下，召唤神龙&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/c4/59c484b11311f8b46f16d50162789fcc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/59/c4/59c484b11311f8b46f16d50162789fcc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;炸鸡味道最重要的就是裹粉用的粉了，这里要用到面粉，盐（一杯粉放两茶勺盐），黑胡椒粉，别的调味料和一些香料。我就不具体说是什么了，不是什么机密配方，就是因为用料和用量跟各人口味有关，请按照自己的口味调整。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/d6/78d631e3a60d366411fe18c160a8f57e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/d6/78d631e3a60d366411fe18c160a8f57e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;打几个蛋，打匀，裹粉用的蛋液&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/85/7f856717e2fd3efbb2553d5b5e7b0e38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7f/85/7f856717e2fd3efbb2553d5b5e7b0e38_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;裹粉的顺序是：蘸蛋液-裹粉-蘸蛋液-裹粉，对的，要裹两层，这样才有脆脆的外壳，一层太少，三层太多。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/94/a194704c65021e8e8937e89a7138de04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a1/94/a194704c65021e8e8937e89a7138de04_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就到热油锅里炸10-15分钟。油温要控制好，用专用的deep fryer的话很好控制温度，按照说明书上调温度就好了。像我这样用铸铁锅的就需要自己控制油温了。这个我也不详说了，不是机密，只是经验问题，我也不知道怎么说，反正温度要控制好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/c9/c5c96527ebad6547a676500035913419_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c5/c9/c5c96527ebad6547a676500035913419_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/6a/816a0fc520c97771e5bcddec4b5800ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/6a/816a0fc520c97771e5bcddec4b5800ce_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就好了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/07/3007fb1879861316e2f3a677b38d3d9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/07/3007fb1879861316e2f3a677b38d3d9b_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21348421/answer/17958249
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
医生将工作电话留给患者是否合适？
</title>
<description>
不给。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;上班时间没空接，下班时间私人时间没有义务接，你以为我应该已经下班的时间我也可能还没有下班，比如晚上八点，你以为我应该很available的时候我可能正在小憩。总之我想不出什么时候应该接患者电话。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医生接触的患者比你想象中多多了，光是门诊来说，一周一次的门诊最少20个吧（都是专家级了），那一年也得上千个，十年上万个，里面有百分之几的留了电话，一个人一年打一个来，一般打来不会有啥大事但你得花一个门诊的时间跟他解释，这样都吃不消了，实际上以我留（专门开通的）随访电话的经验来看，一般患者一年能打三个来。当然，一周20个患者实在也太轻描淡写了，通常都要乘以5-10。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;急事请看急诊，不急请看门诊，想知道哪个医生什么时候门诊可以打114可以上好大夫，电话里连你人都看不到，我能帮你什么忙呢，有什么忙是一定要打通电话才能解决的呢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你想方便，大家都想方便，但医生不方便。随时能电话咨询，这叫金卡医疗。金卡很贵，我都舍不得给自己整一套。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有一种情况医生会愿意留手机给你，那可能是患者入组了某项临床研究，需要进行随访，那医生甚至还会主动打电话来询问情况。当然，我们这边，电话号码都是新开的专门用来随访，平时也不一定打得通，原因同1。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;真要和医生发展私人关系那就像日常交朋友一样，建立在正常人际交往的平台上，朋友关系就不要走医患关系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要小看“区区一个电话”，这是很大风险的。这里有个血淋淋的案子：&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/s/2012-05-10/023024392921.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;女医生不堪忍受医疗纠纷压力 留遗书后服毒自杀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;blockquote&gt;　　张娟是南阳医专附属第二医院儿科的医生。5月8日中午，张娟下班回来，一进门就哭喊着：“他们讹我！诽谤我！侮辱我！我冤！”经过追问，张娟向父母讲述了事情经过：5月2日晚9点左右，她接到一位患儿家长打来的电话，说婴儿发热，体温为40摄氏度。经过询问得知，他们的儿子出生不到1个月，曾在该院住院治疗，住院期间张娟是主管大夫。&lt;br&gt;　　张娟于是在电话中询问婴儿是否有其他异常症状，患儿家长说婴儿吃奶良好，无异常症状。考虑到家长称曾带着患儿坐公共汽车，包被可能比较严实，随即告诉家长可以口服点退热药，并叮嘱他们密切观察患儿情况，喝药半个小时后再给她打电话。可家属一夜没有打电话。&lt;br&gt;　　第二天上午，患者家属将婴儿送到该院治疗，大约在9点30分，婴儿停止了呼吸。患者家属认为，患儿死亡是因为张娟没有让患儿及时到医院治疗，贻误了治疗。&lt;br&gt;　　5月4日上午，患儿家属到张娟所在的科室大闹，追打并辱骂张娟，并提出索赔15万元。&lt;/blockquote&gt;就是说一个孩子的家长晚上给医生打电话咨询，医生出于好心就给了些建议并叮嘱半小时后再打来，结果家长也没反馈，她就没管了，后来患儿死了，家属认为医生没有建议患儿及时就诊才导致耽误治疗死亡，闹得鸡犬不宁，最后这个年轻医生十分委屈，不堪压力留下遗书服700颗地高辛自杀。700颗地高辛啊，一般都只给患者吃半颗到1颗，这个药过量后心毒性很大，属于存心寻死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事告诉我们不要随便留电话给患者，有事您直接上医院，你好我也好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;有人说工作电话可以么。什么是工作电话？我理解的，一种是区别于私人号码，我随时揣身上的医院给配的手机，这个是留给同事、学生、护士什么的因公拨打的，存在的意义在于非工作非待命时间可以不接电话安心休息，需要待命的时候也知道打来的电话是医院的是公务。另一种是办公室座机，说真的，上班很少有把椅子坐热的时候，打这个电话一般找不到你要找的人，又何必给你个号码敷衍你呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人说到有医生给自己留电话或者打电话。这种最多见的是口腔、心理门诊等通过电话预约时间来就诊的医疗模式，这当然另当别论了，没有电话，医疗流程都进行不动，医生可能一下午没病人来，也可能周末班被挤爆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有啊，国内目前绝大多数人接触到最多的，放在国外都叫“专科医生”，也就是这个答案对应的医生类型，跟社区全科医生、家庭医生是本质不同的，专科医生的服务区域是病房、手术室、门诊，处于这些场所的患者才是医生职能负责的对象，你想这时候打电话进来，不好意思，我有我更紧要的本职工作要做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果确实有专科医生给你留过自己的手机，那只能说你很幸运，在医生看来你也很nice很有礼貌，我自己也给一些患者留过一些电话，但这在整个职业生涯中注定是万分之一的比例。好医生绝对不是好好先生，需要秉持原则，承担自己应该承担的责任。把自己累死的走不到很远，要为祖国健康工作五十年。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21347715/answer/17957742
</link>
<author>
刘培尧
</author>
<title>
一部电影在优酷上线和电影院上线的排片先后有什么关系吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;应该说有很大关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前国内的电影在下院线以后会进入网络发行阶段，这期间还分付费点播期和免费播放期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;付费点播期一般在1-2个月，之后全部免费播放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从传统影院上映到网络上映的时间差就要看这个这个影片在传统电影院能待多久，好的片子如致青春，能在影院待45天左右，上网络时间就会比较久。而很多影院一日游的影片，很快就会在网络上播放了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实国内以优酷为代表的视频网站一直在努力推行好莱坞新媒体发行的模式，就是＂窗口期＂的概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从好莱坞角度来讲，后票房的收入能占到影片收入一半以上，国内这部分还是简单的版权售卖，如果新媒体发行能在中国推广起来，对整个电影产业健康发展会有很大的帮助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19893529/answer/13274490
</link>
<author>
胡世博
</author>
<title>
有哪些以学术为背景的小说值得一看？
</title>
<description>
《致命的均衡》《夺命的冷漠》《边际谋杀》这一系列是以经济学为背景的小说，作者的学术背景很强，书的情节很有吸引力，里边讲到的经济学原理也很有意思，有诺贝尔经济学奖得主做推荐。豆瓣链接：    &lt;br&gt; 致命的均衡：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1270053/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1270053/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt; 夺命的冷漠：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2372590/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2372590/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt; 边际谋杀：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1778876/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1778876/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;     &lt;br&gt;&lt;br&gt;当然像刘慈欣写的《球状闪电》《三体》《三体II：黑暗森林》《三体III：死神永生》《超新星纪元》等等一系列科幻小说也非常有可读性，你看看豆瓣上的打分就知道这些书有多么的受欢迎了。  &lt;br&gt;三体：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2567698/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2567698/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt; 三体II：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3066477/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/3066477/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt; 三体III：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/5363767/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/5363767/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 另外，《达芬奇密码》这种书里写的密码学只是类似于智力游戏的东西，和现代密码学的差别非常大，就好比战马和坦克的区别一样...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21344915/answer/17948415
</link>
<author>
王五花
</author>
<title>
郑州以及中原经济区在高铁时代的定位如何？
</title>
<description>
郑州铁路枢纽被武汉取代不大可能，至多是中部“双核”格局。这个枢纽心脏，不仅是以客运能力衡量，还要用货运能力衡量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，郑州是西北高速铁路干线（中吉乌+兰新+西兰+郑西）和华东高速铁路干线（京港+郑徐+京沪）真正的交互枢纽。由于地理地质条件的限制，武汉枢纽在“西”这个方向上，相较郑州有明显的劣势。就以郑渝和沪汉蓉比较，沪汉蓉的汉蓉段明显存在速度上的不利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说货运，随着重化工西进（新疆电解铝产能去年增长200%还多），基础原材料和能源向西北的产能转移是大势所趋，作为西北货流的中转接口，这给郑州带来的货运转移增量不容小视，而武汉枢纽在这点上是无法竞争的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅以编组站计，虽然两家都声称自己是亚洲第一，但目前的郑州北是双向三级八场，占地5.3平方公里，武汉北完工也只是三级七场，占地4.47平方公里 ，这就是明显的规模差距。武汉北设计能力是日作业3.1万辆，目前日最高纪录23539辆，但郑州北目前还保持着31722辆的世界单日作业量记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，未来可能的结果是，武汉成为客运心脏，而郑州转为货运心脏，但我怀疑随着陇海-兰新高铁化完成，而西南的350全部降速降标，武汉看到这天估计还需要很久。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
