<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874376/answer/16467676
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何选择各个价位段的西服？
</title>
<description>
谢谢邀请，今天在出差，晚上回来才有空开机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某葛以一个女人的角度来说说如何为老公选衣服，或者给男士的一些建议。全文一定有错别字，请大家不要较真了。本意见只代表个人意见，某葛非专家也不敢冒充专家，更没收过任何一家品牌的钱，或当托。&lt;br&gt;我不是专业研究男装的人，只是就我的知识范围和我的理解来说一些看法，还请各位男士指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;选西装时，首先你要清楚，自己是喜欢什么样的西服，是穿来极正式的场合，还是日常上班用。最要紧记得的是“穿贵不如穿对”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说成衣还是定制&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般而言，我不赞成有经济能力的男士买成品西装，因为男士和女性不同，西装和衬衫是标配，而西装是不改不合身的。要想在芸芸众生中显示出你的不同的，那么，一件完全贴合你身材和审美情趣的西装与衬衫是非常必要的。而要达到这个效果，必需要定制。如果经济能力或周边定制的条件没达到（我指不要去罗湖商业城或董家渡一类的定制铺制子去定衣服，更绝对不是你家隔壁的裁缝铺或者观奇洋服），那么，我个人认为比较好的的中低价位成品西装品牌是：国产的蓝豹，美国brooks brother.&lt;br&gt;至于定制，分成三种，最高级的bespoke(完全你说了算，你想怎么做就怎么做）,中等的 made to order（在固定的版式上按你的西好改）,次之的made to measure（按你的尺寸改，一般称为半定制），中国籍的目前的定制我看到的是在made to order 和bespoke之间（以上海的w.w.chan&amp;amp;son为例），只有杭州的KITON意大利师傅过来巡回的时候可以做到bespoke。其余要做到bespoke,得在香港或英国的萨维尔街。&lt;br&gt;如果你走入一间男装店或是男装专柜，判断它是不是专业的的标志之一，就是它有没有一个店员在做fitter,就是手上拿个海绵球扎满了针，再拿个软尺帮你量身这种人，能有fitter的，至少也可做made to measure。但在内地各大奢侈品牌男装店，很少看到。不要认为定制很贵，事实上，如果你有心要买一件一万块的西装，那么定制比成品便宜很多。举例来说，杰尼亚，一套西装成品两三万多很正常&lt;br&gt;，面料还不是从意大利进的原装货（一般是江苏阳光或山东南山产的换个标），而定制呢，made to order 一万多一点甚至还便宜能搞定吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着说如何选择西装面料&lt;br&gt;&lt;br&gt;西装最重要的是两点：面料、剪裁。而大多数男士的选择正好相反，先看品牌，再看剪裁，最后才关心面料。而这就是为什么中国许多企业家穿了上万块的杰尼亚西装仍然觉得画虎象猫的问题。也是为什么房产中介和保险穿了一身正装仍然很廉价感的原因——面料出卖了一切，人的眼睛是很挑的，你或许不知道什么面料好，但一般都会直觉得地发现什么面料不好。好的面料能让你衣服毕挺，能让你透气，轻便，总之，能让肌肉男穿起来象007那种雅痞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说说面料的原料，化纤面料请他到一边去吧。再次含量90%以下的羊毛面料也可以BB了，95%以上的羊毛面料可以入门了，接着以美丽奴羊毛——马海毛（安哥拉羊毛）——Cashmere ——pashimina ——shahpashm ————Capra-Hircus ——Vicuna，guanaco （可爱的草泥马）这样的顺序，一点点贵上去。对于大多数上班族而言，95%以上的纯毛料就OK了。&lt;br&gt;接着要说面料一个参数：支数 简单而言，同等条件下，支数越多的面料线越细，越轻便，越贵。但是一味追求支数高也没什么意义，一般来说120支-150支的羊毛面料够你结婚西装用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就面料而言，如果你生活在南方，那么意大利的普通面料比较适合你，因为他们的一般以轻薄为主，如果你生活在北方，或者冬天秋天要常穿西装，那么英式面料适合你，另外记住，在男装的正装世界里，英国永远第一，意大利永远第二，法国里做得象英国的排第三，至于美国，越象英国的牌子才会越高级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英派面料代表：Holland Sherry，多美、世家宝。世家宝最贵，贵得有点过分， 多美好象是法国牌子，但是象英国，性价比高，Holland Sherry&lt;br&gt;&lt;br&gt;性价比高，Harrisons 是爱丁堡的，有点吹牛，有点贵，以纯羊绒见长，。&lt;br&gt;意式面料代表：杰尼亚  Loro Piana ：Cerruti　1881，VBC最常见。&lt;br&gt;以VBC面料为例，在上海最好的定制定里做一套大约不超过1万块，一般8000块搞定。具体面料价格我就不说了，也得让人家赚钱啊。我只能说，&lt;br&gt;&lt;br&gt;顶级面料没有你想象中那样贵，一&lt;b&gt;件西装，以中等高度的男性而言，三件式的用料大约是3.2m-3.6m。上衣加裤子的用料在2.8m- 3m左右（非行业数据，以我个人经验估算）&lt;/b&gt;。杰尼亚的成衣，据我的估计，成本加人工大约在3000附近。&lt;br&gt;一般大牌的成品西装，阿玛尼之类，会在胸袋内侧标明面料的品牌，比如Cerruti一类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（衬衫面料我没多研究，目前只碰过Thomas Mason  和Alumo 。做衬衫真是太便宜了，要知道以前随便买一件hugo boss也得1300啊，w.w.chan&amp;amp;son定一件只要1000.）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说款型&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你去纯定制店，那么，你可以任意要求师傅帮你做你想要的。如果你愿意去提供成半定制服务的西装店，那么你最好先去试试身，了解一下不同品牌的不同风格，并请店员帮你做建议，或者一般看看人家的海报，那模特风格是什么样，你找和自己相近的。。比如英式的西装基本都是“西装笔挺”的，克重也比较大，垫肩比较厚。意式的西装相对面料轻薄，垫肩薄，造型比较圆润。&lt;br&gt;象KITON，我老公就不适合，因为他觉得“太贴身了”没错，大部分意大利西装都有这个毛病，紧紧的，秀性感。然后，西装还分几类&lt;br&gt;&lt;br&gt;最郑重的suit，上下一套的，简单建议，如果你第一套西装，那么选深蓝黑色，不要纯黑。另外，选英式。至于要不要马夹，可不选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次的blazer单穿的上衣，带金属扣的，以海军蓝为正宗，这种单穿的西装是由军队制服转来的，下面的配法兰绒裤子或卡其裤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最休闲的是sport jacket, 就是我们一般说的单穿西装，可以上班时随便穿穿，不那么修身。可以用呢料，亚麻料，最正宗是格纹呢料，不过东方人很难穿得好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说剪裁&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面细节太多，我简单地说几个原则判断成衣或定制是不是够好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初级水准&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、袖子扣是不是真扣眼。（部分意大利西装无）&lt;br&gt;2、是不是非塑胶扣（金属，牛角，宝石，木扣为佳）&lt;br&gt;3、是不是非粘合衬（倒提起来西装角里有没有另一层）&lt;br&gt;4、内袖衬是不是和大衬是不是同一种（因为袖子摩擦大，过得去的西装牌子一般用两种不同的衬）&lt;br&gt;&lt;br&gt;中级水准&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、有条纹或格纹的地方，对纹是不是做得整齐（诗阁做得到，亚民兴昌和WW.CHAN 上海店做不到，香港店做得到）&lt;br&gt;2、西装下口袋牙条的位置，是完全纹对齐了还是用无色布料代替。&lt;br&gt;3、腋下吸汗补丁的位置，用的是一般里衬还是和外面料一致的里衬&lt;br&gt;4、纳驳头是不是用手工&lt;br&gt;5、能不能做blazer。&lt;br&gt;6、晓得那不勒斯西装是帆船袋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些可能涉及到一些术语，有兴趣的朋友就去查吧，我明天还要开工，实在没精力一一写了。西装是个太系统的工程，从衬衫 扣子到袜子鞋子……一件件的配，可以写本书。问题是我现在也只算了解少许。&lt;br&gt;又及，我不是那么喜欢IVY风，可能是因为我LG怎么也没有那种大学生青春范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐：以价位高低而言，SORRY没有查证过一些西装牌子的价格。&lt;br&gt;&lt;b&gt;牢记：男人要一件好西装，不要以为7000块很贵，一个IPHONE的价格能让你瞬间脱胎换骨，而且一件好西装只要你不发胖，可以穿10年，而一件差西装，2000块买来，穿不到半年就变形了。这比女人的衣服划算太多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单而言，我认为绝对不要去的西装牌子：G2000 观奇 &lt;br&gt;&lt;br&gt;大学生刚毕业可以选的牌子：海澜之家 （奥德臣就千万别去了，就是海澜之家还卖得贵，假洋牌）&lt;br&gt;&lt;br&gt;工作了一两年可以买的牌子：前面说了，蓝豹，BB。 休闲一点的：　Banana Republic ，River Island，ZARA（这三者就别说面料了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;工作了三年之后：香港一系列被收购的大牌成衣，如LEO,Cerruti 1881、D'urban、Gieves &amp;amp; Hawkes,价格1万出头（以上价格仅系香港地区售价）&lt;br&gt;&lt;br&gt;想事业有起色了，想结婚有一件：按上面说的定制吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较有米，推荐的店：sams tailor ，诗阁，,WW.CHAN(以上仅指香港店，上海店很一般）或者直接萨维尔街，鉴于飞过去试3-4次身实在麻烦，在香港或日本搞定是比较不错的选择。但是不要完全相信师傅，要根据自己的想法向师傅提出需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人问西装的合适袖长，以我老公来看，你把手肘放在桌子上撑着头，第二粒袖扣露出就是合适的，平时伸出手和别人握手，有一厘米露出就是合适的。双手自然下垂，下摆位置在你的指尖第一关节处到指根处就是合适的。每位男性身高手长不一样，仅参考，&lt;br&gt;&lt;br&gt;附带攻击一下我最不喜欢的央视主持人之一芮成钢同学，他是杰尼亚的迷，但是一直是我认为“穿贵穿不对”的典型，当然一般男士这么穿我不会这么较真，但是他处处以时尚精英自居，我就要来捣乱了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;611&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/30/c33022a9b4ec42ce179025259f1dac0a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;736&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c3/30/c33022a9b4ec42ce179025259f1dac0a_r.jpg&quot;)'&gt;第一张图，单排扣西装配枪领，太华丽的电影明星感，马甲和西装颜色没层次。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;304&quot; data-rawwidth=&quot;268&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/ec/7eec518bd87242abe7baf38930b628b5_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;268&quot;&gt;第二张图，，看看领子和驳头上对的纹，错开了多少，惨不忍睹，这还是他的央视官方照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;482&quot; data-rawwidth=&quot;298&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/7c/cf7c1f1e359714c442ee29aed747c3a8_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;298&quot;&gt;第三张，窄领衬衫配宽领带，就象小脚穿大鞋，还有你的领带要拖多长啊？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;301&quot; data-rawwidth=&quot;190&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/bb/9abbc4b7ebf4d810e2fe5e756e476860_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;190&quot;&gt;第四张，还是衬衫的长度问题，还是领带的长度问题。&lt;br&gt;来来，看一张正确标准照。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;473&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/a1/5ca12ae49e4c316ea1fa3b5bbb56b01c_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;无图案素色领带，二粒扣西装，大动作仍没变形的西装，一看就是麻衬，领带长度，衬衫长度，配色，无省裤，再加上没有用恶俗的皮带扣（要想显得高级的方式，不要亮闪闪的皮带扣，特别是带大LOGO的，那你不担心掉下来？不担心，可以用吊带裤。），除了挥手应当解扣子，很标准了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20763312/answer/16103363
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
怎么看创业公司「美微传媒」在淘宝上私募启动资金的方式？
</title>
<description>
首先，我没有做过相关法律的研究，但我很关心这个问题&lt;br&gt;我个人认为主要问题有几个：&lt;br&gt;1. 美微传媒的招股说明会并不能替代专业的尽职调查，而一般想入股的人们，能否有机会对美微进行全面的尽职调查，美微方面能否出具可靠的法律报告和财务报告，这是个问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 我同意罗璞的关于公开发行的介绍，那是硬框框，但是前段时间我们讨论这个问题的时候，发现美微这种私募股权融资的行为，貌似证监会不管，属于银监局，发改委和公安局经侦处管辖范围&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 这种私募市场的公开发行行为，应该属于违法行为，这是我个人的判断，而且无法解决有限责任公司股东数限制问题，对未来再融资或者并购的风险较大&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 这种出售股权的行为和目前互联网互助贷款的行为，本质上区别不太大，我个人认为近期会有一次比较明确的监管办法或者相关法律发布&lt;br&gt;另外一些感觉&lt;br&gt;1. 如果直接股东入股工商变更，那绝对是违法的&lt;br&gt;2. 如果直接发行，也是违法的&lt;br&gt;3. 真正奇妙的地方应该在交易合同里描述的交易结构，比如按照50人一组组成几个合伙制公司，再用公司的名义投资，但这里面的法律风险也会很大&lt;br&gt;4. 或者更简单一些，直接代持，这基本是一个大窟窿，不靠谱的&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我想说的是，这件事已经被证监会叫停了，请看朱江的微博......&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;So，这种投资，我是不会去碰的
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20867347/answer/16453297
</link>
<author>
琉森
</author>
<title>
怎样的厨房设计（整体或局部）是最好的？
</title>
<description>
基本上全部赞同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@YuDan&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yu.dan&quot; data-tip=&quot;p$b$yu.dan&quot;&gt;@YuDan&lt;/a&gt;童鞋的答案。不过我不建议装网络和电视，会被油烟弄脏，何况当你真正投入到厨房这个战场，你会发现根本就是没时间看电视。对于我来说，我希望能在窗台附近搞一个拍摄架（带可调节的工作灯）和一个速戴式的手套（戴完后拿单反，防油）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;厨房不管是U型还是T型还是一型二型，以炉火为中心的左边或者右边，必须有一个可以放砧板的处理台，在砧板附近必须有放置待处理食材的空间，在待处理食材的附近必须有洗涤沥干的场所……喏，下图便是一个蛮不错的示例了。在炉火的左手边放置了刀具，那么转角的台面则是预留了切菜的地方。而炉火的右手边虽然是空白的，但是可以放已经做好的菜，是一个流水台。而后边有个桌子，可以作为帮手处理食材的地方。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/db/36db8a04faffaf19d473ad922b180c6d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/db/36db8a04faffaf19d473ad922b180c6d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而底部的柜子可以取一个作为挂壁式垃圾桶的容身之处，如下图，不过不建议挂在柜门上，容易损柜&lt;br&gt;门。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/63/3263d8b1d769e4ea19b6713a518ad01c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;666&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;666&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/32/63/3263d8b1d769e4ea19b6713a518ad01c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可以选择推拉式&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/4e/9a4e1d7135469c4bd64ac5c6c687c507_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9a/4e/9a4e1d7135469c4bd64ac5c6c687c507_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;也可以选择较灵活的挂式&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/4d/914d3156b01a7fb253782ef22a952134_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;689&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;670&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/91/4d/914d3156b01a7fb253782ef22a952134_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于U型和T型厨房转角处的空间利用，可以选择使用法克图转角柜（&lt;a href=&quot;http://www.ikea.com/cn/zh/catalog/products/S39882147/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;法克图 转角底柜含拉出配件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;http://www.ikea.com/cn/zh/catalog/products/S99882149/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;法克图 转角底柜含转篮&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），是储存锅具、馅饼盘、干燥食品等的理想选择，每次我到宜家去都会跑到厨房去打开这个橱柜对玩伴说“我以后一定要弄个这样的！！”上图中的转角顶部就可以使用这种柜子。下图是底柜的内部示例。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/11/eb11ad524c52c6070db2627f428f13fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1552&quot; data-rawheight=&quot;2291&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1552&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/11/eb11ad524c52c6070db2627f428f13fa_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874807/answer/16466950
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中国国家主席坐的飞机叫什么？类似空军一号的？
</title>
<description>
空军航管，接收过温的任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有名字，只有机号，就是当时那架飞机的编号，是一架737-800（要是我没记错的话）。扯点儿题外话，小八卦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前为止只有国家主席和总理的飞行任务可以被定级为「专机任务」，保密性非常高。一般飞行转场计划要提前一周发转场计划报。就是告诉到达机场及所经过空域的管制室有飞机要来或通过的详细信息，最晚也得提前一天。而专机任务这些都没有，就一个电话。&lt;br&gt;保障温的专机之前我们先从保卫部门＂听说了＂到温可能要来的消息，提前三天做好各种准备，本场停止了一切飞行。直到要来的当天上午才接到电话（专线电话），手抄计划（往常都是电子的，跟邮件差不多），然后清理机场，准备接机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;专机非常的准时，机长可以执行的气象条件非常高（就是几乎任何能见度和气象条件都能飞），有一次看着新闻里那谁还在参加一个活动，结束后不到20分钟飞机准时起飞，到场时间也非常精确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随行人员不多，空姐穿的都是特制的类似军装的制服。没见过战斗机护航。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个非匿不可。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20873334/answer/16461853
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
学术论文被抢发了应该怎么处理？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不了了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本身将稿件刊发在学术期刊，就是一个公示过程。&lt;br&gt;展示自己最新成果和研究方向，并且将该成果挂名。&lt;br&gt;其中不具备任何消费可能，所以更接近登载一篇启示的性质（这也就是缴纳版面费的来历）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@金晨羽&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jin-chen-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$jin-chen-yu&quot;&gt;@金晨羽&lt;/a&gt; 的观点：&lt;br&gt;同一研究方向先发出来就占有优先权，除非能证明该工作有剽窃的证据，否则要么就是改研究方向要么就是该方法研究的改进，在引用该发表文章的基础上做点新东西来。 &lt;br&gt;除此之外任何办法都没有，甚至基本相同的工作做法重复刊发，还会有剽窃和抄袭的嫌疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————讲一个更罗嗦的故事的分割线————————&lt;br&gt;我部曾有收到过一份作者的控诉信，质疑我部二审T姓常务编委剽窃了他的工作。&lt;br&gt;后来理了一下过程：&lt;br&gt;该作者5月份投稿，&lt;br&gt;7月份改修后通过一审进入二审，&lt;br&gt;8月底被二审常务编委退稿。&lt;br&gt;9月某刊物刊载出T姓常务编委做指导教师的同研究方向文章，研究方法雷同。&lt;br&gt;由于常务编委名单是公示的，同一研究方向的常务编委人数只有两位，所以作者有此怀疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先和作者确认了一下研究范围确实与T姓常务编委同源同向，&lt;br&gt;核对收稿时间和刊发时间以及预先发表周期，也基本属于行业内正常情况，没有明显的“赶送”、“赶刊”的痕迹。2个月的时间在学报这个行业内，稍有国际检索档次的刊物都很难发出来。&lt;br&gt;T编委的稿件发表刊物又较我刊影响因子高很多，抄袭和剽窃的嫌疑就更小。&lt;br&gt;唯一的问题就是可能系同一工作T姓常务编委的课题组也早已在做，并已送审发表后一段时间发现有其他院校同方向投稿。&lt;br&gt;可能是出于公心考量确实该稿件质量研究水平不高，问题颇多；也可能就是出于私心维护学生避免撞车，所以最后扣下了没通过。这属于诛心之论，没有个定见。&lt;br&gt;而被退稿的作者，我们也只能很客气的和他讨论稿件本身的问题，并且解释一下行业内2个月刊发的不切实性，希望他相信我们和那个刊物都不会做这种事情。其他的也毫无办法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20734157/answer/16466179
</link>
<author>
双王
</author>
<title>
《霸王别姬》这部电影究竟好在哪里？
</title>
<description>
题主点名说了，这部戏的同性爱情他一点体会不到。为此我特别说一说，同性爱情在这戏里的体现。这个爱和情的表现十分微妙，无肉无欲，却刻骨铭心。在乱世、谎言与背叛之中，它讲述的是一段&quot;从一而终&quot;的苦恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（***呵了去的剧透，还没看过的请慎入）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;    婊子无情，戏子无义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 婊子合该在床上有情，戏子，只能在台上有义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 每一个人，有其依附之物。娃娃依附脐带，孩子依附娘亲，女人依附男人。有些人的魅力只在床上，离开了床即又死去。有些人的魅力只在台上，一下台即又死去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 一般的，面目模糊的个体，虽则生命相骗太多，含恨的不如意，糊涂一点，也就过去了。生命也是一本戏吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 折子戏又比演整整的一本戏要好多了。总是不耐烦等它唱完，中间有太多的烦恼转折。茫茫的威力。要唱完它，不外因为既已开幕，无法逃躲。如果人人都是折子戏，只把最精华的，仔细唱一遍，该多美满呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 帝王将相，才人佳子的故事，诸位听得不少。那些情情义义，恩恩爱爱，卿卿我我，都瑰丽莫名。根本不是人间颜色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 人间，只是抹去了脂粉的脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 就这两张脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 他是虞姬，跟他演对手戏的，自是霸王了。霸王乃是虞姬所依附之物。君王义气尽，贱妾何聊生？当他穷途末路，她也活不下去了。但这不过是戏。到底他俩没有死。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 怎么说好呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 咳，&lt;b&gt;他，可是他最爱的男人。&lt;/b&gt;真是难以细说从头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 粉霞艳光还未登场，还是先来调弦索，拉胡琴。场面之中，坐下打单皮小鼓，左手司板的先生，仿佛准备好了。明知二人都不落实，仍不免带着陈旧的迷茫的欢喜，拍和着人家的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   	 灯暗了。只一线流光，伴咿呀半声，大红的幔幕扯起----&lt;/blockquote&gt;                                                       －－ 摘自李碧华同名原著《霸王别姬》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在程蝶衣和段小楼的少年戏里，大手笔都用在描写他们的性别和感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;戏主角程蝶衣，被母亲送进戏园。师傅见其六指儿，不被收下。&lt;br&gt;母亲求告时这样说道：“不是养活不起，实在是男孩大了留不住....”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这或是说男孩大了妓院里呆不下，可分明是话里有话。&lt;br&gt;自古“女大不中留”，怎么反倒说男孩大了留不住？ &lt;br&gt;这是电影对程蝶衣性别的第一个着笔。&lt;br&gt;亮出他的男儿之身，却又故意说得含含糊糊，耐人品味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/9e/199e900590cf04e92b8ee80f8f2964ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;425&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/19/9e/199e900590cf04e92b8ee80f8f2964ff_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;之后母亲一气之下剁掉他的尾指，这才给梨园收下，唤作 “小豆子”。&lt;br&gt;当晚遭到成屋光头光屁股的男孩们欺侮。&lt;br&gt;这一幕便早早暗喻蝶衣与这世俗里“阳刚倾向”的对立。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/5d/825d1b5604187768a20ba5e7ff4fd930_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;233&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;425&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/82/5d/825d1b5604187768a20ba5e7ff4fd930_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到大师兄“小石头”，也就是后来的段小楼，进屋喝止，“解救”了他。&lt;br&gt;小石头灭灯前说道：“外面冷极啦！小爷儿我撒的尿，在牛牛眼上可就结成冰溜子了！差点没顶我一跟头！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;这一句，一来强调段小楼的男性性别，丝毫没有任何含糊，甚至略显跋扈。&lt;br&gt;二来也道出，在整部戏中，第一个出面保护程蝶衣的人，不是其生母，却是这位师哥。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/2b/982b4595af08e5ae4b3bdb68da992d99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;239&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;425&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/98/2b/982b4595af08e5ae4b3bdb68da992d99_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;小石头疼小豆子，因替小豆子解难，被罚雪夜长跪。&lt;br&gt;事后他哆嗦着进屋，嘴皮子还在吹嘘自己的 “阳火”，就被小豆子用棉被一把抱住。&lt;br&gt;为其宽衣解带时，小豆子阴柔之气尽显。两人而后赤裸着相拥入睡。&lt;br&gt;这是定情的初笔。&lt;br&gt;但定得简单、纯粹、没有肉欲。&lt;br&gt;远不够爱情，略多于友情，非是亲人，胜过亲人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/29/92298affc9587cbd03d9a2fb8fe5caa4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;189&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到“戏园练班”那一出，师爷检查功课，再次强调小豆子性别认定的含糊。&lt;br&gt;师爷让石头背霸王戏文，石头背得一字不差。&lt;br&gt;让小豆子背唱《思凡》，他却一再将 “我本是女娇娥，又不是男儿郎” 唱反。&lt;br&gt;任凭怎么打骂，都唱作 “我本是男儿郎，又不是女娇娥”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师爷责问：“尼姑是男的还是女的？”&lt;br&gt;小豆子说：“是....是男儿郎。”&lt;br&gt;师爷阴阳怪气地嘲讽：“您倒是真入了化境，连雌雄都不分了！”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/0c/9e0c93edb6b9ab460abf20371d93edf6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;186&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;某个下午，戏园门口来了一群拿风筝的孩子们。&lt;br&gt;一时间园里园外，戏里戏外，恍若两个世界，两种人生（不好意思，忍不住文艺一下^^）。&lt;br&gt;小豆子和小癞子趁势逃了出去。&lt;br&gt;路上他们遇到一位“角儿”，便混进戏院看他唱演《霸王别姬》。&lt;br&gt;霸王一亮相，与早已泪湿满面的小豆子打了个对脸。&lt;br&gt;这便是小豆子，也就是未来的“虞姬”，有生第一次见到台上的霸王。&lt;br&gt;他想起了他自个儿的霸王，拉着小癞子回戏班，接受惩罚。&lt;br&gt;小癞子说他说的好：“我就知道，离了小石头，你就活不了了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他被师傅打，却不开口告饶。见此状小石头竟与师傅动起手，可见对师弟的爱护之情。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/da/97da9a9b905ddf29ed4c2295c8501e16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;191&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 “那坤探戏” 那一出，已有花衫模样的小豆子又再把《思凡》唱错。惹恼了那坤。&lt;br&gt;见此状，身着霸王黑靠的小石头大怒，流着泪亲手把铜烟枪插进小豆子嘴里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一幕定下阴阳乾坤，也是圆满了小豆子的性别认定。&lt;br&gt;他口溢鲜血，缓缓起身，凄凄厉厉，再唱《思凡》：“小尼姑年方二八，正青春被师傅削去了头发。我本是女娇娥，又不是男儿郎，为何腰系黄绦，身穿直裰，见人家夫妻们洒落，一对对着锦穿罗，不由人心急似火，奴把袈裟扯破。”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/2e/ac2e70db908eeda35ab4788751b32057_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;191&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这往后，便是张公公府上，豆子唱虞姬的 “摇板”，石头唱霸王的 “散板”。&lt;br&gt;那虞姬妩媚，项羽威风。他们俨然一对，登场即令众人喝彩叫好！&lt;br&gt;然而，作戏归作戏，豆子与石头现实里的感情，是否如戏？&lt;br&gt;&lt;br&gt;恐怕未必。&lt;br&gt;张公公堂会散后，小石头抄起张府一把宝剑，对小豆子说：&lt;b&gt;“霸王要有这把剑，早就把刘邦给宰了，当上了皇上，那你就是正宫娘娘了！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;小豆子听言，即道：&lt;b&gt;“师哥，我准送你这把剑。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看官们要把这一段记好，千万要记得这一把宝剑。&lt;br&gt;此一幕浑然已见，小豆子戏里戏外不分，项羽已醒来，虞姬仍在戏中。&lt;br&gt;于他而言，师哥就是霸王，他自己就是虞姬。&lt;br&gt;霸王要有这把宝剑，那他就是正宫娘娘........ &lt;br&gt;他将戏作人生，以戏言当承诺，这似乎也是为其日后一生的苦恋埋下伏笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还不够，紧跟着，他被独自送往张公公寝房以供玩弄。&lt;br&gt;去前师傅问了句：“俩孩子一块去吧？”&lt;br&gt;那坤接过话来：“您说这虞姬她怎么演，她都有一死不是？” &lt;br&gt;师傅便明白了。&lt;br&gt;这一句话讲的是“命”，戏里虞姬的命，戏外蝶衣的命，两两相应，早已安排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年戏以及往后，主要讲因女子菊仙的到来而引发的“三角关系”，以及小楼对蝶衣三番五次的伤害和拒绝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小豆子与小石头今已成“角儿”，化名程蝶衣、段小楼。事业的高升伴随国家动荡展开。&lt;br&gt;虽时逢乱世，却见得蝶衣面沐春风，又与这世道格格不入。&lt;br&gt;他对小楼的感情与依恋，都体现在言神颦笑、举足之间。&lt;br&gt;看他为小楼拂衫勾眉，听他对小楼嘘寒问暖，俨然已一副贤妻模样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如那坤问袁四爷：“到没到人戏不分，雌雄同在的境界了？”&lt;br&gt;此时的蝶衣仿若虞姬再世，就连小楼，在与他嬉闹时，见镜中“虞姬”，也恍惚了一阵。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/eb/6feb8c4f32f4c50f682eb5cddab45f67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;可小楼毕竟不是活在戏中，他是活在俗世里的。&lt;br&gt;他到窑子去找乐子，这就有了菊仙的出现。&lt;br&gt;和蝶衣的母亲一样，菊仙也是青楼出身。&lt;br&gt;她的到来，可以说是将段小楼带出了蝶衣的戏中世界，一步接一步地“还俗”了这个霸王。&lt;br&gt;用后来批斗时蝶衣的话说：“自打你贴上这个女人，我就知道完了，什么都完了！”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/67/ba67290a0351edc90b175c083e579b06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;191&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;在小楼为菊仙闹架一幕后，蝶衣醋意大发，提起师傅说戏时的 “从一而终”。&lt;br&gt;他明白道出自己的心意与愿望： “师哥，我要让你跟我.......不对，让我跟你，好好地唱一辈子戏，不成吗？” &lt;br&gt;这一幕是表白。&lt;br&gt;戏是什么？戏就是虞姬对霸王从一而终的爱情。&lt;br&gt;程蝶衣一生坎坷，但他只有在台上，在唱“虞姬”时，在为霸王斟酒舞剑时，是最圆满幸福的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可悲的是，霸王早已不在戏中。&lt;br&gt;“这不小半辈子都唱过来了吗......”，小楼支吾。&lt;br&gt;“不行！” 虞姬咆哮了，“说的是一辈子！差一年，一个月，一天，一个时辰……都不算一辈子！” &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/07/c40741c5d1903b85ddf80ff7dd34d482_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;189&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/c8/4cc8d4e1111c2424275998ae2eaf3d38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;明白了蝶衣的心意后，小楼叹息：“蝶衣，你可真是不疯魔不成活呀！唱戏得成魔，不假，可要活着也疯魔，在这人世上，在这凡人堆里，咱们可怎么活呦！” &lt;br&gt;这一幕便是小楼对蝶衣的拒绝。&lt;br&gt;他虽台上演的是霸王，但在台下，他不过还是个尊随俗世规矩过生活的普通男人而已。&lt;br&gt;如他在与蝶衣当众对峙时所说：“我是假霸王，你才是真虞姬......”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/6c/836c74b1621aba1257146a39ff49cb91_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;191&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;当晚小楼菊仙摆酒定亲，蝶衣独上袁府。&lt;br&gt;偏巧又见当年那把宝剑，爱不释手。&lt;br&gt;醉酒后，他与袁四爷在庭院中唱戏，唱的正是《霸王别姬》第七场尾虞姬自刎前的一段：&lt;br&gt;“汉兵已略地，四面楚歌声。君王意气尽，贱妾何聊生！” &lt;br&gt;唱罢他果真拔剑欲死，被袁喝止。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/39/f739583ea3c98fb2c2c43d2d87045fc9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;191&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;他回到戏园，正逢爱人订婚酒宴。&lt;br&gt;他将宝剑丢与小楼，说：“你认一认”。&lt;br&gt;可酒醉的小楼不认得宝剑，也再不记得当年的戏言，反问蝶衣：“又不上台，要剑干什么？”&lt;br&gt;这再一次刺痛蝶衣。说什么有了这把宝剑，我就是正宫娘娘。如今你却与他人成婚！&lt;br&gt;眼看心爱之人迎娶别人，心灰意冷，蝶衣说道：“从此你唱你的，我唱我的。” &lt;br&gt;说罢拂袖而去。小楼欲追，又被菊仙拉回。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/43/72437e6644f757085231473b0e755698_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;到为日军唱戏那一出，蝶衣唱的偏偏是《贵妃醉酒》（又名《百花亭》）。&lt;br&gt;这戏讲的是唐玄宗邀约杨贵妃同往百花亭饮酒赏花。然而贵妃等了又等，迟迟不见皇帝。得报方知，皇帝已临幸江妃宫。贵妃心生嫉妒，酒入愁肠，暗自开怀。&lt;br&gt;台上，蝶衣唱到忘我，如痴如醉，翩然起舞。&lt;br&gt;幕后，小楼勾脸，也有些思念起蝶衣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/cb/c1cb87a77cba51da3e07ef3b5493a269_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;得知小楼被日军抓去，蝶衣不顾自身安危，即刻动身解救。&lt;br&gt;偏巧菊仙来到。蝶衣借此机会逼得菊仙退出。&lt;br&gt;怎料救出小楼后，反被啐了一脸口水。&lt;br&gt;临末了还是剩下他一个人.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;到给国民党伤兵唱戏那一出，看得出小楼对师弟也不是无情。&lt;br&gt;一面是蝶衣被虏去，一面是妻儿性命不保.&lt;br&gt;他也像是被夹在戏梦与现实之间，不可两全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;受菊仙挑唆，小楼与蝶衣立字断绝往来。&lt;br&gt;蝶衣万念俱灰，法庭上放弃为自己辩护，大呼：“你们杀了我吧！” &lt;br&gt;霸王不要虞姬了，活着还有什么意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蝶衣对小楼的爱，在“真假虞姬”一幕中体现无疑。&lt;br&gt;假虞姬小四儿前来代替蝶衣登台，小楼被逼动怒欲离场而去，真虞姬紧随霸王身边，总算等来这扬眉吐气的一天！&lt;br&gt;怎料偏巧这会，又是菊仙前来阻挠。&lt;br&gt;这边小四儿威胁小楼 “台下坐的可都是劳动人民”，说罢独自先登台唱起虞姬。&lt;br&gt;那边小楼也犹豫起来..... 唱，就要辜负蝶衣，不唱，又自身难保。&lt;br&gt;时事紧迫，众人鼓传霸王盔。&lt;br&gt;传到菊仙也不忍心将它交与小楼。&lt;br&gt;反而是蝶衣接过，亲自为霸王戴上。如果这都不算爱......&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/26/cd2669be65f6d71e54e22064fa6d52d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但落花偏总被流水辜负。&lt;br&gt;小楼与蝶衣请罪时，蝶衣又问道：“虞姬为什么而死？” （正确答案是“从一而终” ^^）&lt;br&gt;小楼一听，段然表态：“你可真是不疯魔不成活啊，可那是戏！” 狠狠将蝶衣拒绝。&lt;br&gt;这一句，果真是砸碎了蝶衣的梦。&lt;br&gt;他便把戏服一把火全烧了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/bf/bcbfd0f48a37e6ff9fe58c8344f6a8a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;193&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了批斗一幕，蝶衣又回到小楼身边。&lt;br&gt;可小楼为求自保，彻底背叛蝶衣，揭发其往日种种事迹。&lt;br&gt;这时蝶衣仿佛才恍然大悟，钟爱的霸王不过一凡夫俗子，连同这京戏也都是一场游园惊梦罢了。&lt;br&gt;他苦言道：“你们都骗我，都骗我！” &lt;br&gt;站起来揭发，讲的又都是戏痴一般的话：“我早就不是东西了，可你这楚霸王都跪下来求饶了......那这京戏它能不亡吗！” &lt;br&gt;他揭发菊仙出身青楼，骂她：“臭婊子！淫妇！潘金莲！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;红卫兵这才问小楼：“你爱她吗？”&lt;br&gt;“不爱。我不爱她。我和她划清界限！我从此跟她划清界限了！” &lt;br&gt;这一下，菊仙才真真领略到，被爱人背叛的感觉。这难道不正是蝶衣多年来的遭受么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人群散去后，她把宝剑还给独自跪在狼藉中的蝶衣。两度回眸，欲言又止，微微含笑，代表她对蝶衣的最终理解和告别。回家后便上吊自杀了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/07/15078e4f3bcdad5cf99bad7fe6f5aa0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;193&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;到收尾一幕，重逢后的蝶衣、小楼，再唱《霸王别姬》。&lt;br&gt;气力跟不上时，小楼感叹“老了”。蝶衣含情慈目相望。&lt;br&gt;忽然小楼唱起《思凡》，故意唱作 “我本是男儿郎”。&lt;br&gt;蝶衣跟唱“又不是女骄娥”。&lt;br&gt;小楼便笑说：“错了！又错了！” （可这明明不就是本来的样子吗？错在哪里呢？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;蝶衣被这句惹得若有所思，重复着：“我本是男儿郎，又不是女骄娥.....” &lt;br&gt;他恍惚间记起自己的男儿身。&lt;br&gt;某一天，闹市的天桥，他想起另一个自己，却又是很久以前，难分辨是梦是真。&lt;br&gt;他即刻再回到自己的迷梦中来，与霸王乌江告别。拔剑自刎，从一而终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;戏，唱，完，了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;p.s. 戏迷们，都快快去搜看李碧华的原著吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20872518/answer/16461745
</link>
<author>
巴别鱼
</author>
<title>
传 Jony Ive 正在推动 iOS 采用扁平化设计（Flat Design），这会有怎样的影响？
</title>
<description>
我想说“是时候了”，我很期待改变，但不报太大期望会有什么“惊人”。一看到 iphone 那或亮晶晶或细节栩栩图标堆在一起就觉得“真挤”。再不改变一就对不起他拿到的那个爵位了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年 Google推出 chrome 时 我就臆测 chrome 的 UI 才是未来的主流，你看改版后的这个 chrome 图标多牛呀。苹果的拟物，和微软的大胆启用的 Metro 是两个端。Google 却在这两个端的连线上靠近 Metro 端的黄金分割处的地方打下桩子，2012年最终呈现个统一大业，我觉得各个应用界面基本都很受用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微软这家伙确实不赖，自从 zune 开始在视觉上做了最牛的尝试，就连企业 logo 都敢铸成方块。如今盛行的 Infographic 大多采用的是单色图形+文字。微软敢把这玩意用作如今最重要的交界（界面）。试试 SkyDrive 还不赖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为何我认为 iphone ui 应该改变了 ？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我认为信息和拟物是存在一种平衡，一个屏幕面积不变，信息只能一层一层堆在一起，然后在一层一层地剥离出屏幕传递开来。当我们的手机里的应用越来越多与日常生活联系愈来愈紧密，不再如前&lt;b&gt;单&lt;/b&gt;方向从屏幕获取，这个屏幕可看作生活信息传递交流的维度交界，信息&lt;b&gt;双向&lt;/b&gt;交流在这个界面占有的比重更大了，而来自屏幕单方面的情感和视觉需求（这是拟物/拟物机理重要的两方面需求）在这个交界被排挤。iphone 的 UI 改变是必须的，如若这一两年不变后果“不堪设想”。&lt;br&gt;推测，圆角会变小。&lt;br&gt;==&lt;br&gt;关于 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/linan&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李楠&lt;/a&gt; “当我三岁的侄子再也不能一眼看懂 iOS 界面的时候？” 我认为这个不是拟物存在的盾牌，偏激点反对论据就是，三岁小孩看不懂字看得懂图案，下面一句是“难道要用图案代替文字吗”。当然这个偏激根本就不是论据，我想说的是这个小孩子的论点根本和拟物关系很小很小。iphone 设计的时候也不会考虑三岁小孩子如何用手机。我还有一点就是我上面说的，你说的例子是不经常用手机的用户是单方向的获取，而不是常用手机用户的双向高密度的信息流通。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20819815/answer/16293931
</link>
<author>
Jayzeng
</author>
<title>
如何制造犀利的吐槽？
</title>
<description>
排名第一的答案根本不叫吐槽好么。吐槽是对他人言行的一种回应，而那个小姑娘顶多叫自嘲。“吐槽”这个词被滥用了，很多人以为损人、无节操、重口味、幽默就是吐槽。想要知道如何制造吐槽，先知道什么是吐槽：&lt;blockquote&gt;所谓‘吐槽’：就是在最短的时间内，对于目睹发生的事件或者听到的话语的不符合常识，不符合逻辑，不符合常人的思维之处用很犀利，很简洁明了的话语给予指出，而通常这些不符合常识，不符合逻辑，不符合常人的思维之处是比较隐晦的，不是清晰可见的，也就是：你能够隐约感觉到存在微妙的不和谐之处，但是一般却又不能够容易的指出。所以，才有了‘吐槽’，吐槽就是指出不和谐之处。&lt;/blockquote&gt;可见题干里“犀利的吐槽”本身就不科学——不犀利就不能叫吐槽。吐槽就是两个犀利的组合：犀利的观察+犀利的表达。吐槽没有同义词，相声里的“棒眼”或“抬杠”都不算严格意义上的吐槽&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何制造犀利的吐槽？功夫在诗外。提高思路的清晰、观察能力、表达能力是根本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于案例，acg看得不多，推荐最近看的一个美剧：破产姐妹。里面有大量的吐槽。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20872518/answer/16463558
</link>
<author>
陈粲然
</author>
<title>
传 Jony Ive 正在推动 iOS 采用扁平化设计（Flat Design），这会有怎样的影响？
</title>
<description>
我觉得很多人都没有理解“扁平化”（Flat）和“拟物化”和skeuomorphism的概念，这也是我为什么不主张把这两个词做翻译的原因。如图所示，很多人都会认为左边是“扁平化”设计，但实际上以下两张图都是skeuomorphism设计，也就是很多人所说的“拟物化”（实际上这么翻译并不准确），skeuomorphism强调的是对实体设备在操作模式（信息获取方式）上的模拟。设计风格的扁平和软件设计上的所指的扁平化并不是一个概念。微软的Windows 8是真正的Flat，你会发现他不仅仅是设计风格的扁平，&lt;b&gt;flat最好的理解应该是“极简化设计”，即强调利用最轻量、简单的设计来传递核心信息，强调通过对视觉焦点的引导来让用户快速地完成操作。&lt;/b&gt;当然，为了去处那些冗余的设计（例如模拟质感、外形等），flat的设计往往都是一个平面结构，所以往往让人误以为平面型的设计就是flat设计。不知道苹果会不会做相关的尝试，还是十分期待的。我写过一篇&lt;a href=&quot;http://www.pingwest.com/skeuomorphism-and-flat-different-target-different-way/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“skeuomorphism”还是“flat”，苹果和微软为何选择了截然相反的设计风格？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，欢迎指教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/f2/b2f21c67bd1f99f181383368b454f0b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;298&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b2/f2/b2f21c67bd1f99f181383368b454f0b0_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20872518/answer/16461823
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
传 Jony Ive 正在推动 iOS 采用扁平化设计（Flat Design），这会有怎样的影响？
</title>
<description>
苹果现在遇到的最大的问题，并不是设计应该拟物还是扁平化，而是 iPhone 和 Android 在使用体验上已经没有云泥之别。虽然毫无疑问 iPhone 更好，但就像柳传志的比喻，两只鸡站在一起，别人不在乎谁大一点，鸵鸟和鸡在一起，差异才显现出来。现在 iOS 和 Android 的关系不是鸵鸟和鸡，如果不能保持这种悬殊差异，你凭什么产品贵那么多？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想彻底的提升 iOS 的体验，需要大破大立。我觉得以前 Scott Forstall 的团队其实是求稳的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;模仿 Dieter Rams 的产品固然不错，但这有什么难的？稍微有点才能的设计师都能做。这是以前 Scott Forstall 率领的 iOS 的设计团队做的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能做出新时代的、达到 Dieter Rams 水准的、创新的设计，才是牛逼。这是 Jony Ive 率领的苹果工业设计团队做的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在 Scott Forstall 走了，Jony Ive 全面整合设计团队，怎么可能让他来凑合以前的水准？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不久前 Ive 接受采访时曾经说，他的设计方法是，先打破以前的框架。比如，说设计一个饭盒，那他们先要把“盒”这个概念抹去，只想这个器皿最佳的使用方式和设计形式。我觉得最近苹果所采用的扁平化设计思路不外如此：提到音乐，不要只想到音符或 CD，要想想有没有其他更好的更创新的方式来呈现它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他能不能成功，不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但永远别忘了 Dieter Rams 设计十诫的第一诫：Good design is innovative. &lt;br&gt;&lt;br&gt;拟物的设计，在今天一点儿都不 innovative。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20763312/answer/16461251
</link>
<author>
ScottDong
</author>
<title>
怎么看创业公司「美微传媒」在淘宝上私募启动资金的方式？
</title>
<description>
&lt;b&gt;淘宝&lt;/b&gt;&lt;b&gt;私募到底行不行？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝如果是一个省，那它的消费实力会排在全国前五，这样的规模除了植根于成熟的产业链之外，商品的极大丰富也是淘宝抗衡线下行业的杀手锏。从兰博基尼跑车到航空母舰，从出售剩余时间到出租男友过年，形形色色甚至光怪陆离的商品都会出现在这个新兴的平台上。而2013年初，最吸引眼球的淘宝新货莫过于——公司股权。&lt;br&gt;一位名为“淼淼无水”的卖家，在淘宝上出售“美微传媒凭证登记式会员卡”，也就是美微传媒公司的股权。一名也许毫无投资经验的“亲”，花上120元就可以买到这家爱奇艺前高管创立的商业电视制作公司的100股“原始股”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在淘宝上卖股权，元芳你看靠谱吗？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在金融管制程度高，民间金融限制多的我国，融资一直是一件困难且成本高昂的事项。无论是银行贷款、民间借贷、风险投资还是公司上市，各种渠道都存在各种显性或隐性的门槛和成本，对于初创企业来说尤其如此。而美微传媒老总朱江这招“网络私募”，虽然小荷才露尖尖角，但却已经在三个方面取得了全面的成功：&lt;br&gt;低成本。美微除了在淘宝花5分钟上架一件宝贝之外，几乎没有其他的成本，且无论美微最终募集到多少钱，都无须向这个中国覆盖面最广的平台支出一分钱的佣金。&lt;br&gt;成效快。从1月15日15点08分50秒的第一份订单开始，到2月3日上午笔者为撰写本文购入的一份，19天的时间内，美微的股权已经在淘宝售出2497件，相当于近30万元的投资意向，而根据朱江本人透露，大约8成的买家会在拍下后完成付款，这还不包括跳过淘宝平台直接在支付宝上支付的金额。&lt;br&gt;新闻性。中国第一次网络私募的头衔，随着各大媒体的传播，迅速从电商界波及投资界直至成为整个网络上的热点新闻，这对于一家靠眼球吃饭的传媒公司来说，这本身就是一笔实实在在的财富。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在淘宝上卖股权，元芳你看怎么做？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;与互联网这个一切皆有可能的创新领域相比，现实社会，尤其是法律体系要严肃得多。想要在网络上转让股权，并不会像拍件衣服这么简单。很多具体的信息，直到得到美微提供的《二轮投资人招募说明书》、《股份代持协议（样版）》等材料，我们才能一窥这一场网络私募的内在乾坤。&lt;br&gt;首先，买家投资美微传媒公司，全称为北京美微文化传播有限公司，其具体信息见下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/b5/18b508f5a8fafe3f9e05f70fb8b57a7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;565&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/18/b5/18b508f5a8fafe3f9e05f70fb8b57a7e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这家公司的资本结构为创始人朱江（持股60%）、天使投资人孙红粉（法定代表人，持股8%）及包括公司员工在内其他股东持有剩余股份。虽然这家公司的注册资本只有50万元，但朱江却雄心勃勃地将公司整体估值2000万元，并再度溢价20%，以1.2元/股的价格在淘宝上转让孙红粉持有的2%的股份。&lt;br&gt;其次，正如本文开头说的，投资人在淘宝上买到的不是股权，而是“美微传媒凭证登记式会员卡”，那么究竟这场网络募集是如何进行的呢，下面这幅图可以帮助我们更好地理解。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/ea/c3eae23e4354d0714a6f017a02c154bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c3/ea/c3eae23e4354d0714a6f017a02c154bd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;通过这样的置换性操作，股东摇身一变成了会员，买股权也变成了赠送。绕了这样一个大圈子，其实美微的目的就在于，既在淘宝卖股权，又避免公开招股；既接受公众投资，又避免股东人数的膨胀，可谓是用心良苦啊。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在淘宝上卖股权，元芳你看合法吗？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虽然美微的法务人员构建了复杂的框架去规避法律风险，但不得不说在目前的法律制度下，无论对于创业公司还是投资人，在淘宝上买卖股权都存在很大的风险。&lt;br&gt;首先，在图1中我们可以清晰地看到北京美微的注册性质为“有限责任公司”，而我国《公司法》明确规定有限责任公司只能以“发起”而非“募集”的方式设立，且股东人数须在50个以下。虽然美微本次募集以转让老股+代持的方式进行，绕过了这方面的规定，但依然违反了“有限责任公司存在人和性，股东之间相互认识，故披露公司信息的义务较低”这一立法本意，引入了一大批地理位置分散，且几乎不了解公司运营状况的“小股东”。&lt;br&gt;其次，根据最高院《关于审理非法集资刑事案件具体应用法律若干问题的解释》的规定，美微这种“向社会公众即社会不特定对象吸收资金”的行为，在缺乏法律和行政审批依据的情况下，很容易踩上“非法集资”的高压线。对这一点朱江本人并非一无所知，事实上早在他启动网络私募之前就已经受到了其法律顾问的反复劝阻。&lt;br&gt;此外，根据《淘宝服务协议》的规定，淘宝用户无论是发布法律禁止的或淘宝认为不适合信息，或是与其他会员发生纠纷，淘宝都有权根据单方认定结果进行处置。对于网络私募这一新生事物，淘宝的态度同样是一柄达摩克蒂斯之剑。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在淘宝上买股权，元芳你看会上当吗？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;和创业公司的风险相比，第一次吃螃蟹的投资人面临的风险显得更为实际。正如图2所展示的，就投资人的理解来说“淼淼无水”、孙红粉和北京美微应该是一回事，但事实上他们之间是否真的存在联系，投资人根本无从知晓。很可能，绝大多数投资人尚不具备笔者这样检索公司背景信息的能力，更遑论笔者至今都没有见到的公司章程，要知道这些本应该是投资之前就须得到的基础信息。况且，即便三者的联系确实如美微所宣称的，投资人事实上在这个复杂的投资链条中也毫无控制力。&lt;br&gt;淘宝-支付宝平台素来标榜以中介系统保证交易安全，但在这次的交易中，这种最初用于商品买卖的体系显然远不足以维护买家的权益。只要“淼淼无水”按约发出“会员卡”，这次淘宝交易就算完成了。至于北京美微是否承认该“会员卡”，持卡人（投资人）是否能顺利得到“赠送”的股权，代持人能否按照《股权代持协议》维护投资人的权益，宣称的红利到底会否实现，当投资人的投资理念与大股东不合时能得到何种救济（投资人仅有权在北京股东名册中指定代持人），目前根本无从知晓。&lt;br&gt;如果这次对美微传媒的投资的结局，是如朱江所说“不出意外的失败”，那投资人也许没有遭遇比普通投资更大的损失；而一旦结果是“意外的惊喜”，那么当北京美微变更为股份有限公司，或是在国内甚至海外上市时，投资人将遭遇比通常更多的麻烦，因为他们手里归根到底并不是“股权”或“原始股”，而仅仅是“会员卡”而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，对于网络私募，我们目前无法给出一个行或不行的简单答案，因为但凡新事物的发轫，必然有一个从简单走向复杂，从初级走向完善的过程。但需求是推动事物发展的内在动力，既然创业企业有融资的需要，而互联网又是调配资源最有效的工具，那可以想见网络私募在未来必然会走向繁荣，这样的发展要遵守现有的规则，但肯定也会推动现有规则的进步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后记：&lt;br&gt;在2月3日下午，本文尚未撰写完成时，已经完成募集限额过半的“美微传媒凭证登记式会员卡”突然下架，笔者去电美微传媒询问后，得到的答案是“因淘宝上出现山寨店铺，为避免混淆而下架”。在这次网络私募的尝试中，创业公司和投资人面对的是复杂的现实，而对于恶意的仿冒者来说却仿佛是一条简单到离谱的敛财捷径。&lt;br&gt;再后记：&lt;br&gt;在3月21日下午，美微传媒发表声明，应证监会要求，全部私募资金推广，全面取消了这一次尝试。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20831724/answer/16457266
</link>
<author>
侍勍
</author>
<title>
在不同规模的城市规划方案中往往出现的所谓「一轴两翼」之类的概括，这是具有普遍的意义，还是一种麻木的设计模式？
</title>
<description>
你说的就是所谓的丰字型布局。&lt;br&gt;我没有学过城市规划，倒是可以从另一个角度来谈谈：&lt;br&gt;我很喜欢玩模拟城市这个游戏。&lt;br&gt;发现一个城市的规划发展到后来总是有各种问题，主要是交通问题，也有区域发展不起来的问题，尝试了各种的设计方法，最后发现最好用也是最主流的设计模式，一种是中型城市的丰字型，类似深圳这样。一种是超大型城市的回字形的，类似北京上海这样的（其实也可以看做好几个丰字形），可以说是实践得出的结论吧，这样发展比较符合城市发展规律也比较容易健康发展。具体为什么，估计可以写一篇论文了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概有几点猜想，&lt;br&gt;1.首先，道路结构，丰字型比较容易达到最优的负载均衡，有时候不是路通的越多越好（果壳有篇文章&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/66815/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;路修多了也堵车&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;说这个问题，有点类似囚徒困境，某些情况下各自找到最优解最后却不是全体的最优解），实际游戏中也发现拆了几条路会比较通畅。&lt;br&gt;2.其次，干-支结构符合城市的生长规律，城市比作会成长的植物的话，这种结构就像植物的茎，做成这样必然说明这种城市和植物符合一些生长的共性：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一般村镇城市发展都是有一条主干道从外界连过来&lt;/li&gt;&lt;li&gt;然后慢慢的沿着这条路两边城市开始生长&lt;/li&gt;&lt;li&gt;然后越来越发达侧越来越厚，也自然就变成一轴两翼了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;两侧变厚导致会有丰字形的横向道路需求&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再以后，中间的负载不够了，拓宽轴，修地铁&lt;/li&gt;&lt;li&gt;等等扩容之后会更加强化这种结构。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这种自然的，根据需求逐步生长的模式，往往资源配置效率都还不错。&lt;br&gt;这里有几点，1.道路修多了一个浪费，二个占地方。2.城市的集群效应（在一堆房子旁边修一个房子带来的价值远比乡下孤零零的一座房子要值钱。）这样想来，如果有一条路通过，然后两面人口聚集发展，丰字形似乎是一个自然衍变的最佳选择。而且这是一种分型结构，大的干-支结构下有小的干-支结构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望对你有帮助
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20861386/answer/16428450
</link>
<author>
一夫禾
</author>
<title>
对失去生活自理能力的父母，应该怎么办？
</title>
<description>
自己也深有体会，赞了&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周晓农&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhou-xiao-nong&quot; data-tip=&quot;p$b$zhou-xiao-nong&quot;&gt;@周晓农&lt;/a&gt; 老师的答案。&lt;br&gt;然后跑个题，还是请知乎上的年轻人尽早考虑一下&lt;b&gt;如何降低父母长期失去自理能力的可能性。&lt;/b&gt;不要等到这一天来到了再后悔吧。&lt;br&gt;每个人都终将老去，但老去前长期失去自理能力可能是自己一生最大的痛苦，也很可能是自己儿孙们的最大痛苦之一。&lt;br&gt;从我身边长期失去自理能力的人来看，两类人居多：&lt;br&gt;一、因严重骨质疏松导致的长期卧床。其中以女性居多。&lt;br&gt;二、因严重老年痴呆失去自理能力。其中以男性居多。&lt;br&gt;所以，作为儿女，为了不让那一天来到，怎么办呢。我的做法是：&lt;br&gt;1、及时提醒、帮助自己的母亲补钙、留钙，见问题&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20816644/answer/16284326&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我们真的需要补钙么？&lt;/a&gt;我的回答。&lt;br&gt;2、如果你的家族有老年痴呆的病例，或者父亲不爱说话，没什么兴趣爱好（像我的父亲），多陪他聊聊天；或者让（外）孙子孙女多跟他玩玩；引导他参与一些能够用脑的项目（麻将、手工、需要技巧的家务、时政分析，等等），亲情和用脑是有效的阻止手段。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20872518/answer/16460931
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
传 Jony Ive 正在推动 iOS 采用扁平化设计（Flat Design），这会有怎样的影响？
</title>
<description>
Jobs 喜欢拟物化设计不是没有源头的，拟物化带来丰富的暗喻，让几岁的小孩子或者 70 多的老人都可以轻松的操作移动计算设备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Jobs 终其一生，其实都在做这一件事：就是把最先进的科技，用最直白而浅显的手段表现给所有人 - &lt;b&gt;所有人！！！&lt;/b&gt;不仅仅是科技 Geek ，审美装逼犯，或者名校毕业生。还记得 Jobs 在家庭聚会上教一个小男孩用 Macintosh 画画的段子吗？这种＂大爱＂，让 Jobs 的产品超越了很多更专业的设计者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;优秀的扁平化设计并非不美，但是需要一些审美能力和更多的想象力。我相信以乔布斯的悟性，不会不了解这种美。但是，难得的是他可以做到&lt;b&gt;＂降级思考＂&lt;/b&gt; - 回到一颗童心当中去选择 iOS 的设计风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说， Ive 是最懂 Jobs 的人。不过，当我三岁的侄子再也不能一眼看懂 iOS 界面的时候？我看谁还有脸说这句话。 - 而如果 Ive 能以新风格做到？比如在足够可传达的基础上降低拟物化的逼真程度？那又何乐而不为？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20795536/answer/16209061
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
编剧于正的才华究竟怎样？
</title>
<description>
就我自己在工作中的所见所闻来说说吧。还要和他合作，就匿了。&lt;br&gt;首先他是个很sociable的人，情商很高。和他打交道，感到被重视，被尊重。他和很多出品人、导演、演员都保持着良好的私交，在社交上绝对是个有才华的人。&lt;br&gt;做制片人的职业门槛是很高的，基本上能做出一部片还卖出去，就能算是个成功的制片人了。&lt;br&gt;和他的编剧才能比，他的市场眼光、营销和制作能力无疑更强。&lt;br&gt;于正挺分裂的，本质上是个商人，一切以利益为出发点。做事胆大心黑，敢拿着别的编剧写的，尚未授权给他的剧本直接去找电视台谈合作、拉投资。不知道你们想到了什么，反正我是想到了那则给儿子娶比尔盖茨的女儿当老婆的笑话。&lt;br&gt;但是情感表现上他又显得感性和张扬，这可能和他的性取向有关系（完全是个drama queen，个人觉得其实他的言行举止挺萌的，请大家代入Modern Family里的Cam自行脑补一下）。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/19/99193cc0febe18d4c0dea43b0c10fa51_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;280&quot; data-rawheight=&quot;217&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;280&quot;&gt;比如他会因为和何晟铭分手在横店街上大哭，但是对这个人的商业价值他也算挖掘得很彻底了；又比如说，在结交导演、编剧和演员的时候，他会不吝一切溢美之词地吹捧你，让你觉得自己的才华是可以不计代价售卖给他，互相成就的。最后你发现他开出的价格实在低得让你意外，就有些哭笑不得了。也有些人在合作之后感念于正给予的机会，就不再计较利益分配上的大大不公了。但也有不少公司和个人，如拉风娱乐，李亚玲和瞬间倾城，与他翻脸断交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么可以成功？看这个问题的回答，把主谓宾替换一下&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19581280&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;郭敬明在类型文学上取得商业成功的因素是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;就他的编剧作品展开说说。&lt;br&gt;于正早年在上海混剧组，后来98年TVB成立上海分公司，于正签约旗下做写手，次年进入李惠民导演工作室；03年开始成为独立编剧。所以他履历上的早年作品，基本不署名，因为确实那个阶段他只是助手。后来他把荆轲传奇称为早期的失败作品，这一点比较扯淡，因为那不能算是他的作品。05、06年间的《大清后宫》、《最后的格格》、《胭脂雪》这几个剧，可以算是他的独立原创，品质如何大家自行解读；之后基本都是他的工作室流水线作业，比如2011年他挂名的剧作有七部，个人参与程度可想而知。虽然学了一身TVB的烂俗套路，但是不能否认他由此成为了一个成熟的编剧，对故事结构、节奏感的把握远高于内地大部分编剧。&lt;br&gt;有网友整理他的抄袭证据，&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-funinfo-1496808-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“小天才”实则偷桥王，整理编剧于正的抄袭之路（图）(转载)_娱乐八卦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这里面举的有些例子过于牵强，但是诸如《锁清秋》对《恨锁金瓶》的模仿，已经不是“界面类似，算法相近”这么简单了。当然我们业内更多考虑的是，《锁清秋》能拿下六个省的收视第一，于正一定是做对了什么，这个什么，就是他的创新能力。 &lt;br&gt;----------------------------------------------&lt;br&gt;既然出了天鹅湾咖啡店被打事件，我再来唠叨几句。&lt;br&gt;如果是感情纠葛，那是人家小两口儿的事儿，咱看完热闹闭嘴走人。如果是剧本选角等工作纠葛，一个笔杆子的问题拿拳头解决了，同行们有什么理由弹冠相庆，谁知道下一个耳光会打在谁的脸上呢？于正挨了耳光，可多少岳不群的假面具掉在地上。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;PS：这个回答可能有些主观片面，身在此山中，不清楚怎样高屋建瓴地怎么去评述此人。所言如有不当之处，希望有业内同行指正。把于正当做个案研究还是挺有意思的。&lt;br&gt;有知友指出我非议其个人品行，检查了几遍，似乎没有吧。难道要我说“你们知道他有多努力吗”才算客观？若真有那么不堪，还取得极大成功，岂不是旁证了整个行业成王败寇的某些法则？啊，难道我不小心当了高级黑啦？&lt;br&gt;不管怎么说吧，于正还年轻，是时候反思一下自己了。专注抄袭10余年，不是个事儿啊。&lt;br&gt;干这一行其实和网购一样，做的是口碑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20870926/answer/16455798
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
飞天面条神教是一种宗教吗？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Flying_Spaghetti_Monster&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;飞天拉面神教&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 是一种刻意构建的信仰体系，构建的目的是嘲弄宗教信仰，以反讽归谬的手段抗议堪萨斯州「&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Kansas_evolution_hearings&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;将智慧设计作为演化论之外的一种可能在学校中教授」的决定&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。作为信仰体系，他是自洽的，但其产生和发展并不是自然的社会过程，而且作为宗教，他没有实质上的信徒。因此我认为只能算作一种文化现象，一般叫作 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Parody_religion&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Parody religion&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 嘲讽式宗教。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20329231/answer/16129073
</link>
<author>
Trabe
</author>
<title>
为什么有的人在聚会、集体活动时反而情绪低落？
</title>
<description>
我觉得我应该有资格来回答这个问题，说实话看着这么多人对内向评头论足、自以为是，我很不舒服，我就是一个内向的人，而且题干的描述，我感觉自己也许是问题中的那种内向的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 举一个我内向表现的例子，题干里面的&lt;blockquote&gt;甚至自己的生日派对，本来应该更高兴的场合却没有与之相应的高涨情绪，反而期待活动结束的独处时光。&lt;/blockquote&gt;我2012年生日就经历过这么一个生日派对，这句话前半句“本来应该更高兴的场合却没有与之相应的高涨情绪”是对的，后半句“反而期待活动结束的独处时光”不对。当时一群人在广场上大喊“祝XXX生日快乐。”我没有哭也没有语无伦次也没有兴奋的大叫，但是我很高兴。我一直在心里想让自己开心起来激动起来，我很讨厌自己不能给出相应的高涨情绪，我很苦恼。大家都说：“你哭一个给我们看看啊~”我心里都无法把这个当成玩笑，我想哭但是我哭不出来，派对后我都感到抱歉，大家那么好的帮我过生日但我却只有这点表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 然后就是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@伦巴&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lun-ba&quot; data-tip=&quot;p$b$lun-ba&quot;&gt;@伦巴&lt;/a&gt; 的回答里面&lt;blockquote&gt;至于在热闹场合情绪低落，深有经验的我必须指出：这只是一种自怜情绪在作祟。同时，自己对当下不负责任，任由自己的注意力散漫到比如“结束后的人散楼空”、“明天要去面试”、“如果他/她也在这里就好了”等等各种非常SB的地方里去。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;你懂个屁。&lt;br&gt;什么“自怜情绪”，我从来都没有觉得那些聚会是强盗，抢夺了我的时间和精力，我一直努力地去适应聚会。我在派对上从来没有想过这个派对让我不适，我甚至还努力把气氛炒热而且我做到了，我一直努力地要去享受聚会，我在大学的电视台各种各样的派对还尤其多，我都参加了，但是我就是无法喜欢派对，每一次派对我都是强迫自己去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;内向≠多愁善感，内向≠悲观，我就是乐观的内向者。&lt;blockquote&gt;同时，自己对当下不负责任，任由自己的注意力散漫到比如“结束后的人散楼空”、“明天要去面试”、“如果他/她也在这里就好了”等等各种非常SB的地方里去。”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我一次都没有过这种sb的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@余鹏&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yu-peng-51&quot; data-tip=&quot;p$b$yu-peng-51&quot;&gt;@余鹏&lt;/a&gt; 的回答比较符合我的情况  &lt;blockquote&gt;按最有名的mbti来讲，这样的人就是内倾型的人格，人多的时候是消耗能量的；外倾型的人，人多的时候吸收能量，所以一般会越玩越high。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我进入大学第一次派对，当时部门里人互相都不熟，喝完酒去唱歌，场面很冷，我就点了一些合唱的歌和比较搞笑的歌唱，还用铃鼓沙丘打节奏，各种派对里面的那种尖叫，然后大家都活跃起来了，越唱越来劲。虽然能够让大家high起来我很高兴，但是我无法享受这个派对本身，很快就累了，到最后就是别人high了起来玩爆了，我在旁边看着他们玩，没想过要回去但是也不觉得快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过一再试验，我确定了我人际交往的真实想法，下面写的会有些语无伦次，但是都是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1) 3-5人的小聚会&lt;br&gt;数字不是很定，总之就是少量关系很好的朋友的聚会。去参加没有心理障碍，但不能high到爆，总体还是消耗能量的。但是在现实中与人交往的感觉还是和一个人不一样，也不错。&lt;br&gt;2) 大聚会&lt;br&gt;能否享受大聚会的关键就在于能否享受大聚会干的事情。我无法从人际交往中获得乐趣，不会因为说和一群人一起干一件事情就high起来。&lt;br&gt;3) 2人&lt;br&gt;一定要和人交往的话2人比较好。&lt;br&gt;我有个关系非常好的朋友，和他交往能够增添很多事情的乐趣，我是男的，即使是女朋友也不能做到这样，但是我这个男性朋友就可以，我曾经一度怀疑过自己的性取向，就想象了一下和他接吻，但是光想一秒钟就受不了了，没有冒犯gay的意思，但是我可以确认我绝对不是gay。&lt;br&gt;4) 1个人&lt;br&gt;absolutely comfortable.&lt;br&gt;旅游、吃饭、喝酒、看电影......基本上能够一个人干的都是一个人更加舒适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请不要拿出一般论。&lt;br&gt;a. “你只是不愿意埋没在人群中，你想被人关注，你怕被人忽略”&lt;br&gt;至少目前我还没有彻底的埋没过，大学一年半所有的group work我都是group leader，曾经担任学校电视台市场部副部长，因为我不想当部长所以没有参与选举。&lt;br&gt;不要以为这个世界上不存在真的不怎么在乎别人关注的人。&lt;br&gt;b. &quot;这个世界上每个人都是喜欢人际交往的，只是没有遇到喜欢的人。&quot;&lt;br&gt;我前面说了，我有一个关系非常好的朋友，但是即使是和他一起做事，大部分时间也是消耗能量的。和他一起玩确实有很多乐趣，但是大多数时间我还是喜欢一个人做事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不敢代表别的内向者，至少有很多人对我这种内向的人有误解，尤其是中国这个对异端包容性极差的地方，我tm用玫瑰图案的床单被罩枕套都有人说三道四。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 内向=害羞，内向=胆小，内向=话少，内向=感情不外露。&lt;br&gt;我不太掩饰内心的想法，以前经常暴怒，初中时曾经当着全班的面指着骂班主任神经病，高中时数次被传讯，单挑教导主任。高考前主动帮助女生把东西搬下楼。大一时第一次代替部长参加电视台的committee meeting，就说新闻频道最近的几期节目浪费了我的生命，担任副部长期间多次挑起committee内部战火。&lt;br&gt;我还是个学生，也没干过啥了不起的事，但是上面说的足以证明“内向=害羞，内向=胆小，内向=话少，内向=感情不外露”是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 内向的人想事情太多，内向的人会不爽外向的人&lt;br&gt;对我来说正确的说法是”内向的人喜欢想事情“。不是因为想事情太多了自我意识过剩不想和人交流，反倒是那些，觉得内向者对他们有意见的人自我意识过剩想得太多，这点kun yu的图片里的”不要把沉默当成侮辱“很对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 内向的人不想为他人付出&lt;br&gt;这样想的人不多但是我见过，事实上我正在默默地翻译roger ebert的great movie review，内向和自私之间是没有直接关系的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;牢骚时间。喜欢一个人干事儿很难理解吗？不是第一次了，我一个人去食堂吃饭都有人感到无法接受，并试图帮助我摆脱孤独，我都不敢和他说我独自旅游了。我能理解party boy那种喜欢聚会，拿着酒杯认认名字就能感到无比快乐的人，希望别人也能理解我，不喜欢也别tm烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内向没有什么优越的，但是内向也不是弱势的性格。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20766385/answer/16417850
</link>
<author>
elya
</author>
<title>
目前市面上都有哪些高科技产品？
</title>
<description>
科技发展日新月异，科技产品不断涌现，身为Geek，还在攒手机吗？应该学会眼睛上带Google Glass，手腕带Jawbone UP，手臂上带MYO，隔空用Leap Motion操控电脑、注视着3D显示器、用3D打印机自制女神像、用智能家居遥控器操持家务、用激光投影键盘打字、用Smartpen写字、用Pebble手表看时间，当然还有什么头戴式显示器、耳骨传声耳机、3D鼠标、戒指鼠标、广场相机等等不在本次盘点氛围之内……科技发展大潮来势汹汹，再不买你就Out啦！&lt;br&gt;一、Google Glass&lt;br&gt;还记得Google 谷歌的里程碑式的产品Google Glass吗？内置GPS、动作传感器、摄像头等，可以指路、好友互动、拍照和拍摄视频，并与Google其他服务紧密集成，更是增加现实体验感，关于它具体能做什么，大家可以看看&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/_/180931/1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这里&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，美中不足的是，似乎好像没有显示战斗力的App哇。&lt;br&gt;现在&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/Google/180931/2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Google&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;正式向公众开放这款眼镜的体验购买申请，但这次的申请似乎比较特殊，需要你在Google+ 或者Twitter上写一段申请，说出你要用这个Google Glass都去做什么（最少50个英文单词，必须加有 &lt;strong&gt;#ifihadglass，&lt;/strong&gt;还可以上传图片/视频，但不能超过5张/15秒），而且申请者必须年满18周岁和居住在美国。如果你被谷歌选为Google Glass的体验者，需要支付1500美元（不含税），还会被邀请在纽约、旧金山或者洛杉矶，专门进行个人体验活动（这就是为什么需要申请人居住在美国的原因）。&lt;br&gt;像这样的超前的科技产品，性价比绝不是考虑的首要因素，更何况对于大多数国内的孩子来说，得到它的门槛真的不低，围观即可啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、Jawbone  Up&lt;br&gt;Jawbone UP 2是由Jawbone推出的一款智能健身腕带产品。配合iPhone或Android智能手机，该产品能记录你的日常活动、睡眠和饮食数据，帮助你了解和改善自己的健康状况。&lt;br&gt;其实市面上和Jawbone UP 2类似的产品还有Nike的FuelBand腕带、Fitbit及国内的咕咚、大麦健康。Jawbone UP 2的售价比Nike FuelBand便宜，而且还有睡眠唤醒功能。至于Fitbit、咕咚和大麦健康，都是小夹子设计，感觉没有腕带方便。&lt;br&gt;这款腕带的工作原理是，腕带中内置震动马达，可以在你睡眠时按照你预先设置的时间震动提醒你起床，也可以在你工作一定时间后提醒你休息和运动。腕带中还有一个动作感应加速器，可以记录你每天走的步数，然后根据你的身体数据计算出每天你燃烧的卡路里。&lt;br&gt;系统建议你每天为这款腕带同步2次，以使得数据更加精确，系统就能提供更符合你身体情况的建议。不过腕带不支持Fitbit那样的无线同步，每次需将腕带摘下来，取下保护帽并插入手机的耳机插孔，打开应用。长此以往或许会让你感到厌烦，这点十分不便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、MYO&lt;br&gt;随着Google眼镜的人气爆棚，越来越多的穿戴式计算设备涌现，加拿大Thalmic Labs开发出一款名为MYO的新产品，可戴在前臂的臂环。MYO臂环可以与PC、手机等其他设备连接，让用户不必直接触摸，用户只要动动手指或手掌，就能操控这些设备。&lt;br&gt;原理方面，利用的是手和手指动作的源动力——前臂肌肉，利用移动手臂时测量肌肉产生的电脉冲，使用肌电图技术，MYO的传感器可检测你做出的手势，并将其转变为对电脑、移动设备或遥控工具发出的数字命令。类似的技术已应用在高科技手臂和假肢。臂带内置肌肉运动感应器（三轴加速感应器、三轴陀螺仪），使用ARM处理器、可充电锂电池，通过蓝牙4.0传输数据。&lt;br&gt;光是想想，就激动万分，在不远的将来，戴着Google眼镜查看信息，动动手臂遥控操作电脑成为稀松平常的事情了，如果再有脑电波控制，则人机交互达到了天人合一。&lt;br&gt;价格方面，&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/_/185467/1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;官网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;目前已经开始预定149美元，不过要今年年底才能发货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、Leap Motion&lt;br&gt;Leap Motion终于来了，这是改变未来的体感神器？是鼠标键盘终结者？还是连接虚拟和现实的钥匙？但这货只要66.99美元，颤抖吧，比单买个Kinect配件都便宜！这货怎么玩？看下方视频吧~&lt;br&gt;自从Wii、PlayStation Move和Kinect这来自三大主机厂商的体感设备相继取得成功之后，越来越多的公司都把目标放在了体感这一新近崛起的领域上，然而一家叫做Leap Motion的公司凭借Leap创新的设计理念和$69.99的售价渐渐脱引而出。也许Leap会是一款能改变未来的产品，在体感崛起的大趋势下，以后操作电脑时再也不需要鼠标键盘，甚至也不需要触摸屏，只是轻松地做几个手势就好了。想想iPad的触摸带来怎样的改变吧，无论老人还是小孩，到手即玩，完全不需要教会年长的父母怎么使用键盘和鼠标，而Leap Motion的体感技术，则有异曲同工之妙。&lt;br&gt;Leap看上去只有一包口香糖的大小，仅由传感器和摄像头两部分组成。Leap没有Kinect高昂的售价，也不需要额外购买XBOX，更不需要足够大的室内空间，但Leap Motion的人却自称精确度是Kinect的200倍，可见对产品的信心。Leap的操作很简单，USB连接电脑后，传感器上方会创造出一个4立方英尺的空间，将手置于其中，然后就可以进行多种手势操作了，显然这样切水果的方式要比在触屏上玩耍更有乐趣。另外Leap Motion专门为开发者提供了SDK，以便于今后有更多适用的App。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/Leap_Motion/168209/1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Leap Motion&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;官网目前接受预订，价格为69.99美元，可直邮中国，国际运费14.99美元，合计为84.98美元，约540元人民币。除Mac OS X系统之外，Leap还支持Windows，方便国内网友使用。什么值得买网友“fan_buy ”的推荐理由“本产品现在预订后，将从2月开始按照预定的先后顺序发货。实体店方面，将与百思买合作销售（可能也是采用先预定后取货的模式）。配合Win8，这款东西在桌面电脑上，应该还是有很大可玩性的。各位海淘达人，可以入手一个了！”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;strong&gt;3D显示屏&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;所有关注3D技术的目光都在打印机上时，这个来自日本Tom Nagae / DIRECTIONS公司的的掌上3D显示屏回归到最原始的光学原理来让iPhone变成便携3D影院。折叠起来时，Pal Top Theater(掌上影院)看上去像一个普通的手机壳。里面是有三块镜片组成：一块大镜片和两块成一定角度的小镜片。看上去非常简单，但效果却非常好。Palm Top Theater有一个免费的app供用户下载，这个设备并不是支持iPhone上的所有电影，而是一种把电影画面分成三层的特殊格式。 目前，iPhone版的P&lt;a href=&quot;http://www.palmtoptheater.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;alm Top Theater&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;售价为33美元，Tom Nagae / DIRECTIONS公司也已经制作了iPad版显示屏，但并没有公开发售。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、3D打印机&lt;br&gt;目前3D打印渐渐成为一种潮流，并开始广泛应用在设计领域，尤其是工业设计，数码产品开模等，能节约很多产品到市场的开发时间。其打印原理是先通过数字建模，再分层加工、迭加成形，最后完成打印。它不仅使立体物品的造价降低，且激发了人们的想象力，可以“打印”各种形状的固体物件，满足兴趣甚至工业应用需求。&lt;br&gt;MakerBot是一家来自美国布鲁克林的公司，主要生产3D打印机等产品，2011年11月被知名科技媒体SAI评为“20家最具创新力的科技公司”之一，&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/_/153895/1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;官网在此&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。今天推荐的这款3D打印机Makerbot Replicator 2，被《时代周刊》评为2012年最佳发明之一。Makerbot Replicator 2采用Dualstrusion技术，&lt;strong&gt;可用两种色彩同时打印&lt;/strong&gt;，支持支撑打印，几乎能够打印所有的固体形状，打印出的模型层次感也不错。相比于上一代产品，Makerbot Replicator 2打印空间比前一型号大37%，达到410立方英寸打印空间（28.5*15.3*15.5 cm），可一次性打印更大更多部件。另外本代产品对打印所需的PLA材料也进行了优化设置，粘附力更强，有助于最后的成型。当然，要用好这台机器也不容易，在打印前要先去官网下载三维模型，否则就只能自己建模了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、智能家居遥控器&lt;br&gt;BELKIN贝尔金WeMo switch+motion 智能家居控制器，&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/_/188631/2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国亚马逊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;目前售价$83.8，&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/_/188631/3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;亚马逊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/_/188631/4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;目前售价￥728元。 有了这个东东，你就可以随时随地的通过iPhone来遥控开关家中各种电器啦，设置设备自动运行时间，即使，你不在家中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、激光投影键盘&lt;br&gt;Celluon Magic Cube是一款通过激光影射在桌面的虚拟键盘及鼠标，简约的QWERTY布局，没有数字键盘，每分钟最多能支持350个字符的输入。投影芯片会跟踪人体手指动作，分辨出输入文字或是滑动鼠标操作。需要使用Micro USB接线进行充电、支持蓝牙 2.0 HID配对。我们可以将它连接在台式机、笔记本电脑、iPad、iPhone和带有蓝牙HID功能的安卓设备上，即插即用，且小巧的体积很方便携带，装在兜里就能带走了。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/go2/_/106931/1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国亚马逊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;目前售价125美元，使用信用卡通过转运公司来购买折合人民币约790元（未包含关税,关税不足50元免于征收），具体购买方法可参考此&lt;a href=&quot;http://www.smzdm.com/buyglobal.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;海淘攻略&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这要是在火车上、旅途中拿出来使用，又是一款吸引眼球高科技装bility的利器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;九、Smartpen&lt;br&gt;移动互联网的发展和智能手持设备的普及，让人们能随时随地记录生活中的点点滴滴，并轻易上传至云端。理论上讲，只需一部智能手机，便足以纳下一切，让你远离传统的纸和笔。前提是，你得有足够的耐心和韧性。在平板电脑上敲下一段笔记的时间，也许够你用签字笔在纸上写下一篇随笔，并画上一幅小插画了。Livescribe 公司试图为此做些什么。该公司发布了一款新的数码笔，Sky WiFi Smartpen。这支笔最大的特点，是在纸上书写内容的同时，将数据上传至网络。它配备一本专门设计的笔记本，并拥有最少 2G 存储，用于保存手写笔记和相应链接的音频文件。当你书写的时候，这些内容会通过WiFi直接同步到 Evernote，然后就可以在几乎任何 PC、平板电脑以及智能手机上查看。&lt;br&gt;Sky WiFi Smartpen 明年将提供更多的服务，届时内容可上传到 Google Drive，Dropbox 和 Facebook 上。也许你在想，该如何选择正确的网络并输入密码呢？配套的笔记本上印有链接按键，Smartpen上也有 OLED 显示器，只需要进行简单的操作就可以解决问题。同时，你可以为这支笔设定一个密码，以便保护你的隐私。Sky WiFi Smartpen 还可以边书写边录音，当你点击文字的时候，便会播放该文字对应时刻的录音，方便查询音频资料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十、Pebble手表&lt;br&gt;Pebble是第一款「完全支持 iOS 功能」的智能手表，它拥有一块分辨率为 144 x 168 的 1.26 寸黑白背光屏幕，采用 e-paper 电子纸技术，可以通过蓝牙 2.1 + EDR 与其他设备连接。表身上有 4 个按键，内置震动马达和三轴加速度计，电池续航可以达到 7 天。&lt;br&gt;将 Pebble 通过蓝牙与iOS或Android设备连接之后，你就可以用它来完成通话、收发邮件、短信等操作了。通过下载你还可以更换它的桌面主题或是安装为各种运动（包括跑步、高尔夫球、骑单车等）专门设计的程序。另外，Allerta 还和 Freecaddie 合作打造了一款测距程序，其中包括了全球超过 25,000 个高尔夫球场的信息，让你在打高尔夫球时只需抬起手腕，就能轻松的了解和球洞之间的距离。所有程序都可以通过 iOS 或是 Android（版本至少为 2.3）设备来安装，而且在 Pebble 上也允许多个程序同时运行&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;时代的发展比想象中迅猛，昨天还在实验室里看到的3D打印已经商业化，昨天还在科幻电影里看到的隔空操作已经很便宜，可穿戴式计算的发展，智能家居的发展，势必澡就一个新的时代。人机交互也将发声新一轮的洗牌。最有趣的交互，将不再是人和计算机、任何智能手机的交互，而是人和任何智能设备的交互，可能是电视、可能是ATM、可能是手表、可能是眼睛、可能是一根笔……单一的交互形式已经不在适用，你以为手势交互已经是最直观最高效的交互的，可是语音交互、注视交互等等新的交互形式都在不断刷新着你的认知。而多种交互形式的结合，才是未来的趋势，把握好现在，放眼未来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转载注明：&lt;a href=&quot;http://elya.cc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;落花流水——elya妞&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;探讨请加：微信elya55，微博elya妞
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20868608/answer/16456564
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
无锡尚德破产，为什么银行不能向母公司尚德电力追讨数十亿债务？
</title>
<description>
不知道大家有没有注意到，公司的正式名称都是“某某某&lt;b&gt;有限&lt;/b&gt;公司”或者“某某某&lt;b&gt;股份有限&lt;/b&gt;公司”，这里的“&lt;b&gt;有限&lt;/b&gt;”最基本的意思就是股东对公司承担&lt;b&gt;“有限责任”&lt;/b&gt;的意思。那么到底多“&lt;b&gt;有限&lt;/b&gt;”呢？就是&lt;b&gt;最高&lt;/b&gt;以股东的&lt;b&gt;出资额&lt;/b&gt;（有限公司）或者&lt;b&gt;股本&lt;/b&gt;（股份有限公司）承担债务责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;母公司、子公司是各自独立的法人，只要母公司没为子公司提供担保，那么破产的时候母公司也只需要以当时的出资额或者股本承担债务。换言之，出资额或者股本赔完了，就不能再找母公司算账了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熊睿的答案不太正确。虽然说了很多，但是似是而非，有些基本概念上是错的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20871731/answer/16456558
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
如何评价无印良品最新蓝牙壁挂式音箱的设计？
</title>
<description>
一个以偷懒手段企图从现有市场能舀一勺是一勺的产品，从设计上来说是对原有设计的稀释和亵渎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它不只是和深泽直人设计的 CD 播放机相像，完全是继承关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以比较一下两个产品的网页：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 深泽直人设计的 CD 播放器：&lt;a href=&quot;http://www.muji.net/store/cmdty/detail/4548718939374&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;壁掛式ＣＤプレーヤー　ＣＰＤ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2. 蓝牙壁挂音箱：&lt;a href=&quot;http://www.muji.net/store/cmdty/detail/4548076292777&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;壁掛式Ｂｌｕｅｔｏｏｔｈスピーカー　型番：ＭＪＢＴＳ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先拉到最下面的参数看外观尺寸，深泽直人款：本体W_172mm、H_172mm、D_41mm_リモコン、W_33mm、H_86.2mm、D_6.5mm，蓝牙款：本体W_172mm、H_172mm、D_41mm_リモコン、W_33mm、H_86.2mm、D_6.5mm。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一模一样，然后可以去比较产品样子了，图片虽然不够详尽，但是注意可以得出结论，蓝牙款在外观表现上只是前面板改变了，将原先最富特色的开放式网孔形态改成纯粹的网孔面板，网孔的由原先的辐射式变成了均匀的阵列排布，网孔可能小的一点，并且隐藏 LED 显示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较一下顶视图，一样的小 LCD 显示屏加 5 个圆形按键，显示屏外的黑色包边，在 2013 年看来是多么不合时宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，可以推测，这个产品可能来说市场人员的规划，现在消费型 CD 播放器已经没人卖了，这个市场已经被类似 Apple 配件产品给完全接管了，我们需要更新这个产品，鉴于深泽直人设计的这个 CD 播放器有非常大的影响力，我们可以将把这种影响力转化为新产品的购买力……工厂也不用改变了，能沿用以前的就沿用，模具之类能不新开就不新开，生产线也不用作大改变……就那么着吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个生产上沿用以前，是否可以看出原先产品的销量并不是很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许从市场人员角度来说，可行就是说得通，但是从产品上来说，从设计上来说，这是非常糟糕的，不仅从市场上收不到多少效益，而且损坏了原有产品积累的效应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种手段完全是套用旧的包装盒，它并不是一个新的产品，就像是把一个已经很细小的功能组件装入一个宽大的旧样式的盒子内，里面充满的空气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蓝牙壁挂音箱与原先的 CD 播放器完全是两个产品了，如果说的绝对一点，两个不同的产品肯定具有不一样的设计，每一个产品都会有自己的本质，由自己逻辑和生成环境决定着它有一个独特的存在，所以从这一点来说，可以认为这个蓝牙壁挂音箱完全没有设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为如此，所以带来很多让人感觉难受的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如这个蓝牙壁挂音箱除了外观尺寸和设计上沿用深泽直人款，拉线式的开关也保留了。这个拉线开关是深泽直人设计的特色，这里有一种嫁接，比如借用传统的拉线式开关，单纯的借用并不能形成设计的品质，有时只不过是好玩有趣而已，但是在深泽直人这个设计中，这种借用可以唤起人们的情感，这种情感和体验不是来自怀旧，而且一种贴切，贴切来自于既是电线又是开关拉线的结合，来自于开关与 CD 转动的逻辑关系，这个逻辑关系表面上看来自风扇的借用，但是里面有前数字时代即模拟时代的逻辑，所谓 Analogy，真因为这些原因，使得深泽直人的这个设计让人觉得不只是有趣的，而是你能感觉有更深一点的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是蓝牙音箱完全是数字时代的产品，而且是无线数字产品，“无线”是产品的本质的一部分，当然并不是完全无线，需要电源线或者充电线，即使我们能接受电源线的存在，那么采用拉线式的开关完全是画蛇添足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种生硬的套用带来的不合适到处都是，比如壁挂，深泽直人款展示的是模拟时代具有的运动感，CD 的转动，与壁挂自然结合，蓝牙音箱当然也可以壁挂，但是这个壁挂展示的是一个深泽直人设计的简陋复制形象，带来了充电之类的麻烦就不必多列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不是说并不能做这种致敬型的设计，我觉得可以有很多中手法，比如完全将深泽直人的设计以符号的性质带入，比如保留原先 CD 的圆形形象，通过显示屏或其他贴合这个产品本质的设计进行表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个产品的糟糕完全在网页上表现出来了，比较 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.muji.net/store/cmdty/detail/4548718939374&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;壁掛式ＣＤプレーヤー　ＣＰＤ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&quot;http://www.muji.net/store/cmdty/detail/4548076292777&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;壁掛式Ｂｌｕｅｔｏｏｔｈスピーカー　型番：ＭＪＢＴＳ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;两个网页的展示图片就可以看出，该修改更新的设计没修改，那么难看的电源插头都展示出来，这个完全可以放在画面之外的，看深泽直人 &lt;a href=&quot;http://www.plusminuszero.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;±0 - Home&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这些日本设计师对产品展示可非常讲究，宁可不详尽也要通过画面塑造产品影响，比如通过三视图等，而这个蓝牙壁挂音箱连生活场景的照片都没展示，与深泽直人款与木头的搭配，从产品的塑造和传达来说，相差巨大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外 apple4us 的微薄提到了这是 “Dieter Rams 风格良品”，我觉得不是所有看着规整的设计都能称 Dieter Rams 风格，样式和风格的传承在设计上也不能说没有，但是以风格作为起点和终点的并不多。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
