<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409064/answer/18190238
</link>
<author>
崔达
</author>
<title>
参照环太平洋中与怪兽的战斗方式，类人型战斗机甲是否并非最佳选择？
</title>
<description>
  其实包括机动警察（Labor）等一系列的真实系人形机器人来说，源于制造者的个人兴趣的成分也有。例如泉野明看到Patlabor之后第一句就是“这已经是兴趣的产物了”&lt;br&gt; 说回环太平洋，就我个人看来，这时候的人形机器人貌似还包含了人类的尊严更多一些，作为一名士兵或者战士估计还是想要增强自己的体魄和战斗技巧来消灭怪物，而人形机甲似乎成了增强士兵的一项新武器，不是躲在类似多角虫或者蜘蛛的本身就类似怪物的身体里，而是堂堂正正的“穿着”装备带着人类的尊严去战斗会让观众感到刺激和自豪。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是贺胖对于人形机器人优势的解说。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这里的解释有点长。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;AS这种兵器最大的优点就是模仿人体而不是鹰、狮或者鲨。从运动性、隐蔽性和防御力来看，不及这些猛兽的人体构造为什么能成为兵器的模本？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案是“手”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;战斗中人体最大的优点就是柔软、可以抓取物件、使用武器的手。因为有手，人可以在任何地形上移动，根据情况迅速切换武器。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，用人的手配上狮或者鹰的身体——这种理念在AS诞生初期也出现过。可是造出来的东西根本无法使用。取出各种优势拼凑而成的怪物般构造，是远远不能和花费数百万年进化的人体的平衡性相提并论的[注7]。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;战斗中不得不使用手的情况比预计的要多得多。从斜面上滑下的时候总要抓住什么确保姿势吧？还要将失去行动能力的我方机拖到安全地点。格斗战中需要抓住敌机、拉近的能力。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此“手”成为AS必不可少的一部分。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过轻轻前推或者后拉左右操纵杆上的滚轮按钮，操纵者可以使AS的手握紧、张开。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际情况下，机体抓紧东西时细小的手指运动是靠电脑制御的。抓取力的大小也是。滚轮拥有力反馈机能，手中抓住东西时滚轮会变重。违背其本身的抗力、使劲推拉滚轮时，还可以捏碎手中的物品（无法捏碎的东西则是施加一定程度的力后自动停止）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，利用数据读取手套和主从系统，将手部的动作完全再现，就技术而言是可能的。但如果是这种方式，驾驶者不得不将手从操纵杆上放开——除了机械手以外的动作完全无法完成。用拇指操控的滚轮则可以握着操纵杆、在瞬间完成。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;AS出现的初期，用数据读取手套式的机种也存在过，但是现在利用滚轮按钮式的占了绝对的上风。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅通过这种握紧张开的操作，是无法完成摆V字标记、竖起中指挑衅、抑或给绳子打结等等复杂动作的。这种需要手指细微运动的场合，只能从事前记忆的菜单中挑选出对应的执行（单击滚轮弹出菜单，滚动滚轮选择，单击确认）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;可是根据第一代AS以来的实战资料，AS在战斗中需要的复杂、特殊的手指运动，根据统计，已经非常清楚——握紧、张开就足够了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“被称为古今中外机器人动画最大的谜，‘究竟怎么样仅仅利用操纵杆操控机器人的手’这个命题的解答，就是滚轮按钮。怎么样？！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;不知为何毛一幅异常自满的样子。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“嗯嗯，考虑得真周到……” &lt;br&gt;“什么、这种敷衍的语调！？” &lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21412055/answer/18183701
</link>
<author>
冯磊
</author>
<title>
遗体整容的工作是怎样的过程？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;警告/warning&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.此答案中含有会让人感觉不适的照片和描述，请谨慎查阅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.为保证逝者隐私和考虑到大家的接受程度，图片做了一定程度的处理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.请勿转载，请勿下载或转发至任何相册，社交网站，各类媒体等。违反此协议者，所造成的任何道德及法律纠纷与本人无关，本人有向其追究法律责任的权利。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.答案中的全部图片均经过许可拍摄，并用于事故记录存档及交流研究之用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.此答案若违反知乎相关规定，引起广泛批评和大范围用户的不适和反感，我授权知乎官方在任何时间对此答案的任何操作，包括图片和答案的删除等。但烦请提前告知本人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;如您对上述有异议，请私信我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次提醒，&lt;b&gt;此答案中含有会让人感觉不适的照片和描述，请谨慎查阅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大部分遗体整容的工作没有你想象的那么神秘&lt;br&gt;这就是一个很简单但是异常繁重和折磨人的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;基本流程&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.家属或公安机关，交警部门通知殡仪馆，殡仪馆派车接回遗体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.遗体整容师判定遗体的受损程度，并同逝者家属议价。&lt;br&gt;   这一点我想多说一下，这个价格在全国各地有很大波动，并且不受物价局的审核。&lt;br&gt;如严重受损的车祸遗体如头部压扁或粉碎，内脏流出等，一般在1.5-3.5W左右，这个价格我不敢保证放之四海之内皆准，这个很大一部分原因受制于当地经济发展水平和民间风俗，以及遗体整容师本人的理解和态度。这个价格家属是完全可以和遗体整容师商量的。遗体整容师在全部整容费的提成一般只能拿到5%-15%左右，并不是很多。而且需要整容的遗体在小城市和小县城的话根本就是几个月都很少有一例的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.家属签署同意整容的协议书并缴纳相关费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.开始整容。&lt;br&gt; 这个部分，一般是有两名及以上的整容师来完成。再简单清理过遗体之后，&lt;br&gt; 首先需要制定整容方案，比如头部如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/13/7813c3ee44d3b52cf2f87ce1a74b9f44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;663&quot; data-rawheight=&quot;494&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;663&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/13/7813c3ee44d3b52cf2f87ce1a74b9f44_r.jpg&quot;&gt;如遇这类，就必须先进行头部还原的实验，确定一下还原的方法，面部的定位，脑组织的归位，缝合线路的确定，是否需要填充等，然后再进行具体的操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一些车祸中，遗体往往会因为外力的作用而扭曲，如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/f9/f5f983dcc1cdfa5ccd5c1cee9ef00f1c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/f9/f5f983dcc1cdfa5ccd5c1cee9ef00f1c_r.jpg&quot;&gt;这需要遗体整容师根据不同情况来做具体判断，来恢复所有骨骼的位置，并对大量外创口进行缝合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对待胸腔及腹部完全张开的情况，如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/58/b958b4d663270b8691921be300d655e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;678&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/58/b958b4d663270b8691921be300d655e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;除了将遗留在外面的器官组织放回原来的位置以外，就是漫长而艰辛的缝合工作了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一类，是各类火灾或者爆炸而造成的全身烧焦的遗体。下图，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/b8/cab822f11bd2e6e5c76ee49002abd53f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;661&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/b8/cab822f11bd2e6e5c76ee49002abd53f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这类遗体的家属，一般是不要求整容的，极个别的个例听专家讲到过，这类遗体的整容一般先需要用绷带和保鲜膜将遗体包裹，直接穿衣之后用材料为其重塑面部皮肤和五官，并用油彩对此上色。但这大大受制于遗体整容师的技术水平，我相信全中国能做好这种整容及重塑工作的专家不超过三个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗体整容师的缝合手法和外科手术的缝合基本是相同的，只是有些难以穿透的脂肪组织需要借助于镊子等工具。针一般都是三角针，针尖前面呈三角形（三棱形），这种针的好处就是可以穿透一些很难穿透的坚硬的组织。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/79/8a79c2afc7e6ddb4eae8ed1323254cbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;整个整容过程最煎熬的就是漫长的缝合过程，这个过程需要耗费大量的时间和精力，我最多接过连续三个大面积损伤的遗体，和另外两个同事连续奋战了九个多小时才结束，中途真的是水都没有喝。因为遗体的变质速度很快，在我们缝的过程中就已经有蛆产生了（遗体是直接从车祸现场拉过来的），我们必须要保证快速的缝合然后放到冰馆里进行化妆工作。到最后，我和同事谁实在忍不了就换另一个，轮流完成缝合。最后我们几个基本都崩溃了。其实图片给人的冲击真的是很小很小的，真正去面对的时候气味才是最难以忍受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.穿衣及化妆&lt;br&gt;这一部分基本属于收尾工作了，在完成整容后一般都会对遗体进行一次彻底的清理，然后穿上里裤，外裤，袜子，衣服（好几层），鞋子。完成之后放入冰馆，根据面部情况，有缝合的必须对缝合针线进行遮盖，一般来说，家属最后看到的只有面部，所以面部的化妆就显得非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.家属确认&lt;br&gt; 最后家属需要对遗体进行确认，提一下要求，然后做一些最后的调整。完成之后冷冻或者进行追悼仪式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如各位看官对答案有任何问题 请私信&lt;br&gt;2013 8 03
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21418660/answer/18175934
</link>
<author>
Ronnie Xiao
</author>
<title>
如何解读 YY 2013 年第二季度财报？
</title>
<description>
实际上，关于财报的解读，某浪和企鹅网站的新闻已经做得不错了。我只是针对他们的解读中未涉及的一些数据，再多做一些补充。只是希望对大家重新思考评估欢聚时代这家公司有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 财报中，最扎眼的莫过于同比436.7%的净利润增长。增长了4倍半，又是一个让人想骂娘的数字！不过请注意另外几个数字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Foreign currency exchange (losses)gains, net： 本季是人民币1383.3万，上一季是人民币241.6万，而去年同期是人民币负225.8万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Interest income：本季是人民币1360.9万，上一季是人民币1053.6万，而去年同期是人民币349.9万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前者汇率收益是一个非常态的数字，随时都有可能浮动；而后者利息收入得益于欢聚时代截止于2013第二财季账面上人民币11.7亿的短投和5.07亿的现金，而这些来自上市时募得的资金，迟早会花出去的。更重要的是，本季这两项收入的总和达到了人民币2744万，对于一家全季净利润不过9000万左右的企业而言，这两个数据对于净利润的影响是很大的。如果扣除这两个数字的影响，本季的同比增长应该在2.5倍左右，数字仍然漂亮，但就没有如此惊人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，比起净利润的增长，公司的运营利润的增长（Operating Income）的数字，对于反应YY的盈利能力变化更为靠谱些：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;欢聚时代第二季度运营利润为人民币8260万元(约合1350万美元)，比去年同期的人民币2390万元增长245.7%。欢聚时代第二季度运营利润率为20.2%，比去年同的12.7%大幅增长。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;2. 仍然是关于 Share-based Compensation Expense 的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;财报最后有一个对账表，那里有关于此数据的明确数字。我先做个搬运：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/1b/2a1bed904a6fbd152fc8c02de1ce910a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;549&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/1b/2a1bed904a6fbd152fc8c02de1ce910a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大家看到这个数字的感觉应该和看到 Income Sheet 的时候完全不一样吧。在互联网公司上市初期，股权支付补偿费用是很高昂而且必不可少的（如YY本季还要给出净营收的8%，而去年的第二季度这一比例是14%）。关于公司管理和运营的能力（第1点说的是盈利能力），实际上Non-GAAP表格中的某些数据更能反应问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外关于Non-GAAP和GAAP的区别，请参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20504513&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;能用通俗的语言或实例解释一下 GAAP 与 Non-GAAP 的区别吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 另一个十分亮眼的数据：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;欢聚时代第二季度来自YY音乐的营收为人民币1.706亿元(约合2780万美元)，比去年同期的人民币5900万元增长189.3%，甚至环比2013年Q1增长了46%。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;请看YY自2012年以来YY音乐的季度收益（单位人民币1,000元）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/ac/d5ac17df0cb74a78c9f7afbec614ac77_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;538&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;538&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/ac/d5ac17df0cb74a78c9f7afbec614ac77_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们在看到本季让人惊喜的增幅的同时，也要注意到2013年第一财季相对2012年第四财季的极低增幅，刚刚10.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而关于YY音乐的付费用户数：&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年年报：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;This increase primarily reflected a 176.1% increase in &lt;b&gt;ARPU to &lt;/b&gt;&lt;b&gt;RMB312&lt;/b&gt;and a 51.1% increase in the number of p&lt;b&gt;aying users to 340,000 &lt;/b&gt;during the fourth quarter of 2012.&lt;/blockquote&gt;2013年一季报：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; This increase primarily reflected a 60.5% increase in &lt;b&gt;ARPU to &lt;/b&gt;&lt;b&gt;RMB236&lt;/b&gt;and a 115.2% increase in the number of &lt;b&gt;paying users to 495,000&lt;/b&gt; during the first quarter of 2013.&lt;/blockquote&gt;本季财报：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; This increase primarily reflected a 173.7% increase in the number of &lt;b&gt;paying users to 635,000 &lt;/b&gt;with an &lt;b&gt;ARPU of RMB269&lt;/b&gt; during the second quarter of 2013.&lt;/blockquote&gt;用户数仍然处于一个良性的上升过程，但是ARPU却从去年四季度的312元，降到了今年一季度的236元，二季度又上升回了269元。（并且本季财报中并没有提及去年二季度的ARPU是多少哦！）其中详情，我真心无从得晓；如果有YY的内部人员或者知情人士，恳请告知。（难道是圣诞节和新年夜花钱的人特别多？或者是冬天用户都躲在家里？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 其他几个值得注意的数字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Revenues from online games increased by 86.8% to RMB152.4 million (US$24.8 million) in the second quarter of 2013 from RMB81.6 million in the corresponding period of 2012. &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;在线游戏的ARPU，本季是人民币346元，上一季是315元，再上一季是266元。而付费用户数，本季是44万人，上一季是42万人，再上一季是36.8万人。运营的游戏，已经从去年同期的58款，增加到了96款。网页游戏业务收入增长仍然迅速，但驱动其增长的更多的是依靠ARPU的增长，而不是用户人数的增长。而人民币346元的ARPU在业内已经是颇为高企的数字了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反倒是欢聚时代的会员计划付费用户，与YY音乐的付费用户一般，一直保持着两季翻番的喜人增势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在用户数和流量增加迅速的情况下，带宽成本却并没有大幅提升。这对于尚在攻城略地，抢班夺权的互联网公司而言无疑是一个好消息。（忍不住吐槽优土的带宽成本）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Bandwidth costs increased by 29.8% to RMB 45.1 million (US$7.3 million) in the second quarter of 2013 from RMB34.7 million in the corresponding period of 2012.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;简单的做几点总结：&lt;br&gt;1. 如果要分析欢聚时代的盈利能力，在参考净利润数字时，请注意回避汇率收益和利息收入带来的影响；而运营利润会是判断盈利能力更准确的一个数据；&lt;br&gt;2. 对于欢聚时代这种上市未足一年的互联网企业，share-based compensation expense股权补偿支付对盈利能力的影响很大；如果单纯判断YY的运营和管理能力，可以把该数据加入或者参考Non-Gaap表格中的数字；&lt;br&gt;3. YY音乐的增势喜人，但是其中仍存在ARPU先降后升的问题；同时本年第一季度和上年第四季度存在一个增幅的波谷期；&lt;br&gt;4. YY在线游戏收入的ARPU值已达业内峰值，而付费用户人数增长趋缓；&lt;br&gt;5. 欢聚时代的带宽成本控制十分得力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21413332/answer/18181235
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么大多数人都认为做科研就得忍受清贫的生活？
</title>
<description>
受邀。不过我的答案向来只废话，不提供解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在这类话题下的字数已经多到令人作呕了。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21380355/answer/18055171&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;博士毕业在即感觉导师在刁难自己，很可能会影响毕业，应如何应对？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20949946/answer/16696918&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对于搞科研学术的研究生而言，究竟该专注于平心静气做好研究工作，还是应该为以后找工作早做打算？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20365338/answer/14909196&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;读博士或者拿到博士学位以后经历和感受是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;知乎是不是年轻人比较多，很多基本的道理需要重重复复地讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是科不科研的问题。我们国内，不敢说长久以来，至少现在似乎有一种文化，那就是干什么都是一样“挣钱”，职业生涯并不纳入人生价值的实现。不同的职业，其内容是次要的，其收入是主要的。有很多人觉得，谁谈职业不以收入作为第一位谁就是耍流氓。读博也好，去公司也好，考公务员也好，都只是option。一个人很可能对哪个都没什么热情，如果不看钱，就真不知道还能凭什么其他标准去选择了。这可能是由于从小到大他们都是被逼着做事，长期没有被关心过“你喜欢什么”，也没有培养出兴趣爱好特长，只是变成了一个完成世俗任务的机器。于是久而久之自己也丧失了认识自己喜好的能力，也没啥喜好，现在培养也迟了。于是人生除了多挣点儿钱换成物质享受还有点盼头之外，想不到别的啥意义。很多人探讨为什么我们现在的社会这么物质和拜金，提出很多理由，但我觉得“中国式的应试教育”（国外的教育也不是完全不应试）应该是很重要的因素。一个高学历的人，如果他对人生除了多挣点钱吃好的穿好的住好的用好的（包括给小孩也吃好穿好住好用好）之外没别的指望，那他就往往可能仅仅是应试教育下的成功者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了。&lt;br&gt;=========================&lt;br&gt;我发现这个提问有两方面问题，我只针对了一方面。&lt;br&gt;一是那个同学觉得自己读了博士收入不如人家没上大学出来打工的，觉得不服气。我之前主要是在评论这个方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是很多人看到这样的报怨就说这个人做科研却耐不住清贫——而这才是引起本页问题的原因，我没有对这个方面进行评论，但是很多人回答得很好：就是因为被洗脑吧。因此我也不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后解释一下为什么我会把这个问题扯到应试教育上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都容易想到那个“需求层次”理论。但是这个理论中的几个层次要区分一下。生存和物质需求是本能，不用教就懂的。但是更高层次的社会和文化需求，则不是一满足生存和物质需求之后就会自动产生的，而是要通过相应的教育才有可能产生。如果没有受过教育，就算再满足生存和物质需求，一个人也产生不了更高的文化需求。这就是为什么有些段子说：等我有钱了，下馆子叫两碗面，吃一碗，倒一碗。普遍地说就是拿物质需求（“能否当饭吃”）来衡量高深学问。如果已经算受过教育了，还是不懂寻求一些高层次需求，只盯在基本需求层次，那就是教育出了问题。我觉得我们国家的教育没有把人教成有情趣的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21423177/answer/18186066
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么人们宁可承认自己不够努力，却不愿承认自己智力（Intelligence）有所不足？
</title>
<description>
不赞成现赞同数第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@动机在杭州&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;的答案。我所在的日本的情况，与楼主描述的情况完全相反：大多数日本人宁可承认自己智商不够能力不足，也不愿意被别人说自己不够努力。这种现象，显然不是一句“我们的归因方式，会自动为保护我们的自尊服务”可以解释的。私以为要比较客观的解释这个问题，不仅要考虑内在的动机，&lt;b&gt;更要充分考虑外在环境。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，反过来想一下，当年自己学校年级第一的学生的成功被归结于“努力”了吗？也许大家都有所体会，在国内，“努力”是不会获得很高的评价的。家长们互相聊天，“他们家孩子特别聪明”，“我们家孩子脑子可好使了，就是不用功！”“聪明”永远在努力之前。而到了拼爹的社会上，说到“努力”这个词，首先想到的是“北漂族”，“蚁族”，“农民工”这类人群；国人在评论成功人士的时候，又有多少人把他们的成功和努力联系起来？不得不承认，&lt;b&gt;在我们现在生活的社会，“努力”这个词虽然在过程中经常被提及，但结果出来后就容易被大家遗忘了。&lt;/b&gt;“天赋高，能力强，关系硬，长得帅......”这些词中任意一个和“努力”拿出来做比较的时候，“努力”都会显得那么微不足道。所以，当我学习成绩不好的时候，你可以说我不努力，但不能说我没脑子，不能说我没能力，甚至不能说我长得丑......&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日本，“努力”是非常非常重要的评价。熟悉日本动漫的人都能在动漫中体会到这种对“努力”的尊敬。《灌篮高手》中不论樱木这种笨蛋，还是流川这种天才，训练都不是一般的努力；《火影忍者》里不论是笨如鸣人，还是天才如佐助，都在拼命修行，更有李这种“努力的天才”。&lt;b&gt;当&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;付出努力”被主流价值观认同，并能的到与付出相应的回报的时候，我们才不会轻易将自己的失败归结于“不努力”上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------8月4日补充-------------------------&lt;br&gt;总结一下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人们为失败寻找理由时，受内在动机和外在环境两方面影响。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原答案试图解释不同的外在环境的主流价值观对“努力”认同度不同时，人们失败时对理由选择是如何产生差异的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在相同的外在环境下，还可能由于内在的原因做出不同的选择。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;所说，我们每个人的答案都可能是片面的，欢迎指正。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;本人非心理学专业，专家轻拍。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409064/answer/18185709
</link>
<author>
陈立琦
</author>
<title>
参照环太平洋中与怪兽的战斗方式，类人型战斗机甲是否并非最佳选择？
</title>
<description>
得票第一的答案可能没看过官方设定就在那埋头分析&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;8月11日第一只被称为“入侵者”★的开菊兽登陆旧金山，几乎毁掉了整座城市，人类最后动用了核弹消灭了这种怪物，但其剧毒血液在空气中蒸发，旧金山方圆百里变成了不毛之地。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;后经科学家分析，第一波开菊兽袭击是“向我开炮”的自杀性质，人类的常规武器对它们没有任何作用，核弹虽然能够消灭它们，但会引发其身体内的毒素大量释放。这是一种“自然选择”行为，通过自杀改变地球大气、土壤、水源环境，灭绝地球生物。也就是说虽然核弹能够杀死一定数量的巨兽，但没等到巨兽死绝，人类就先玩完了。因此人类开启了“猎人计划”（Jaeger Program）▲，制造与之匹敌的巨型机甲，单纯通过物理攻击，造成开菊兽“内出血”死亡，阻止其毒素污染大气。&lt;/blockquote&gt;所以用&lt;strong&gt;类人型战斗机甲&lt;/strong&gt;是唯一的选择&lt;br&gt;引用自&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/blog/476615/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;怪兽生存手册：《环太平洋》世界观17种怪兽完全解析（生物学、种类划分、行为特征、具体参数）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;感觉自己回答的有些偏题，导致评论里大家都在较真官设合不合理（虽说爆米花电影有没有必要这么较真），比如&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/frederick-65&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Frederick&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这部电影就不是用来讨论这个的。如果非要搬官方设定那就是砸自己脚了。肉搏就能内出血的怪兽常规武器对付不了？随便啥穿甲武器都可以分分秒秒打到它内出血。一米的钢板都随便穿，表皮再硬能有多硬？&lt;/blockquote&gt;所以来补充一些观点。&lt;br&gt;题目说&lt;b&gt;类人型战斗机甲是否是最佳选择？&lt;/b&gt;严谨的说机器人算是最差选择之一了，官方设定也是漏洞百出，我忘了是在知乎日报还是热门回答里看到过有人分析了类人型战斗机甲几乎造不出来，当时没有收藏，没法给出地址了。而且，怪兽的战斗力和生理特点，机器人的武器威力和作用，仅凭电影里的尽头和果壳上的那篇文章，还不足以来严谨的讨论。等有空了我去找找有没有更多的官方资料能把这个设定给说圆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps:最近同时在看星际，暗黑血统和环太平洋的官方设定，受了前两者影响，遇到问题直接拿官设出来解决问题，结果发现被坑了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21424153/answer/18185196
</link>
<author>
林筱枫
</author>
<title>
在一台手术中，麻醉医生的地位有多重要？
</title>
<description>
于布为医生（瑞金医院麻醉科主任），曾经撰文，写过这样一段话：&lt;blockquote&gt;在美国有一个非常有名的小故事：“我打这一针是免费的……”美国著名华裔麻醉学家李清木教授在上海曾经讲过这个故事。很多美国人都认为，麻醉科医生的工作，不过就是给病人打一针、睡睡觉，那么简单，怎么拿的薪水却是美国医疗行业的第一（平均工资）呢？应该减薪。于是就有了一场非常热烈的TV辩论。绝大多数嘉宾，一边倒地支持给麻醉科医生降薪。这时，出席这次辩论会的麻醉科医生说了一句名言：“其实我打这一针是免费的……”全场立刻安静下来。他接着说道：“我打这一针是免费的，我收的费用，和我拿的薪水，不过是打完针后看着病人，不要让他（她）因为麻醉或手术出血而死去，并保证他们在手术结束后能安全醒过来。如果你们认为我钱拿多了，也没问题，我打完针走就是了。”从此美国不再争论麻醉科医生工资是否太高的问题了。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;在现代人的印象中，手术麻醉似乎只是睡一觉那么简单。手术和麻醉之安全，似乎是从古以来的理所当然。其实直到100多年前，手术开刀，哪怕是阑尾炎这样今天低年医生都可以完成的手术，对于当时的医生和病人来说，都无异于拿性命相赌。早期的手术室，其氛围，和今天人们感觉中无影灯下安静细致的操作完全是大相径庭。刀光剪影下，是病人凄厉哀嚎和满地的鲜血淋漓。不管是外科也好麻醉也好，都极其原始。而近50年间外科和麻醉的发展使得手术成为大多数人可以耐受的常规医疗，各种脏器移植、心血管、神经外科大手术更是可以得到安全的开展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麻醉医生重不重要？对于经历手术的病人来说，最迫切的期望便是安全，无痛。而对于外科医生来说，则需要平稳和良好的手术条件。麻醉医师的重要性，其实和医疗机构的规模和水平呈正比。越是大的医院，重症病人越多，则麻醉科的重要性就越凸显。反过来，没有好的麻醉科，那医院的水平也不会太高，至少通俗的说，高水平的重症急救和外科手术是无法进行的。好的医院和好的麻醉科密不可分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与其说在在手术中麻醉医生有多重要，倒不如说，在从术前到术后的整个&lt;b&gt;围手术期&lt;/b&gt;中，麻醉科的起到了怎样的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.术前评估和处理：手术对于人体始终是重大的创伤。生命是一场长跑，而手术、创伤就是其中一段分外艰险的插曲。人体是否能经受打击。手术以前，患者的心肺功能储备，基础疾病，需要纠正的异常，都依赖麻醉医师的临床诊断，评估以及处理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.术中麻醉与支持：对于任何一种手术，病人的安全、止痛都是麻醉的基本要求，而对于那些重大手术和状况欠佳的病人来说，麻醉医师的监护治疗，维系着分分秒秒就可能流失的患者生命。在所有的医学专科中，麻醉维持着最高的医护/病人比例。一个病人的手术，需要至少两位麻醉医师或护士片刻不离的照看，因为即便是最简单的手术，都有随时发生危险的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.术后监护：今天的麻醉科早已超越简单的术中麻醉范畴，重症监护（critical care medicine）最早就是围绕着手术、创伤这些外科问题在麻醉科主导下建立起来的。当然，今天的重症监护已经远远超过当初的范畴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.疼痛治疗：现代麻醉与疼痛治疗，已经从原先的创伤、外科的止痛，扩展成一个独立于传统内外科的独立学科。所有的急慢性疼痛 (创伤疼痛、腰腿痛、神经痛、肿瘤疼痛、中枢性疼痛)，都是疼痛科的专业范畴。只是在中国，这尚且属于新兴事物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除开这些或多或少为公众所知的麻醉医师的职责，其实我们每个人从出生到生命的终点都曾和麻醉科打过交道。每个在现代医院出生的人出生时都有一个Apgar评分，包括皮肤颜色、心率、呼吸、肌张力及运动、反射等项目，有了这个评分标准，新生儿出生前后的医护质量得到了有效提高。很多人都以为这个评分体系是妇产科医生发明的，其实，这是美国一位麻醉科女医师Apgar的杰作；普通人开始逐渐熟知的抢救“人工呼吸，胸外按压”，其真正的名称是心肺复苏（CPR），是麻醉医师Peter Sefar等先躯开创的抢救生命的伟大创造。这些都是麻醉学和麻醉医师对现代医学的重要贡献。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21392804/answer/18179856
</link>
<author>
任伟业
</author>
<title>
Nuance 不够好吗，为什么苹果公司要组建自己的语音识别团队？
</title>
<description>
感谢邀请，第一次回答问题。作为Nuance员工的时候，我们也经常会被问及类似的问题。&lt;br&gt;第一，Nuance在这个领域目前应该是保持着领先者的位置，无论是专利的数量和市场的份额。无论是Siri，还是三星，HTC等手机端的语音助理应用都采用了Nuance的技术，其他行业暂且不用说。对于内部来讲，在全球Nuance的主要竞争对手是Google，Microsoft，因为他们都具备了核心技术，广泛的语言覆盖，成熟的产品。你能看到，Google，Microsoft也同样是苹果的主要竞争对手，而唯独苹果目前没有自己的语音技术团队。Nuance作为一个市值60多亿美元的公司，这些年一直都是热炒的大公司收购对象，如果Nuance被其他公司战略收购，这应该是对Apple很有风险的。前年吵得很热的Apple收购Nuance也应该不是空穴来风，建立自己的团队，可以作为对未来应变的一种准备吧。&lt;br&gt;第二，Siri的出现不该单单看到是一个语音助理的应用价值，而是一个新的门户方式。人们不用再关心我使用什么搜索门户，只是用语言告诉Siri我想怎么样，背后完成相关的动作，这足以让人们绕开原有的搜索引擎和查询方式，建立一个新的门户。因此，Google会觉得这是一种威胁。在这个领域，Nuance除了与Siri深层次合作，Nuance也有着自己相关的技术方案，在做类似的解决方案给其他终端厂商。包括国内的科大也有类似的方案。所以作为一个注重自有生态的苹果，建立自己的语音团队也是势在必行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次回答问题，还回答错了地方，呵呵&lt;br&gt;也许有不周之处，望谅解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21392258/answer/18175166
</link>
<author>
悲清风
</author>
<title>
在国内买下一座小岛的使用权需要多少钱？
</title>
<description>
这个我知道啊，我就是负责这个的！上班有空专门写一下！&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;被知友们喷了，我的意思不是说上班了才有空，只是这个问题涉及到一些专业知识，很多材料都在单位电脑上，所以我说上班在写一下！那我先简单的说一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;知乎是不是为了防止广告会删评论的，我给下面评论的知友留言了，都被删了好像&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：以下我回答的内容指的是无居民海岛使用权出让（内陆湖泊岛屿不适用此范畴）。我先介绍一下海岛使用权的获得的一些背景，最后阐述到底怎么交钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第一、无居民海岛归国家所有，任何单位和个人想进行开发利用活动，可以依法经审批程序获得无居民海岛的使用权。使用权期限一般不超过50年（具体年限根据开发利用活动内容而定）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　很多人对这个概念比较不清楚，认为我买了岛或者我租了岛就可以在岛上为所欲为，其实不是这样的。获得无居民海岛使用权后，只能在规划和开发利用方案的框架下开展无居民海岛开发利用活动，任何违法违规行为，都是会受到处罚的，而且罚金数额巨大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二、无居民海岛审批流程一般是：向县级人民政府海洋主管部门提交申请材料，经市级海洋主管部门审核后，递交省级海洋主管部门审批（填海连岛，或者海岛注销等由国家海洋局审批）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　无居民海岛审批是最关键的，里面涉及到很多审批的内容以及需要上交的材料，主要包括，无居民海岛单岛规划及开发利用具体方案。这些相关文本都要请有资质的设计单位进行编制，相关费用至少50w至100w左右（仅仅只是编制有关材料报送审批）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　ｐｓ：这里我会上传一些资料，主要是一些图片关于，海岛开发利用规划的，给大家看看海岛开发是怎么规划的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第三、经过各级海洋主管部门和政府的审批后，业主你就获得无居民海岛使用权了，就好比你租来了房子了，这时候你就得把租金交了。&lt;br&gt;　　无居民海岛使用金征收，价格一般由四个因素决定：&lt;br&gt;　　1、海岛所处海域（类似地段）；&lt;br&gt;　　2、开发利用活动类型（是填海连岛啊，还是旅游开发啊等等）；&lt;br&gt;　　3、开发利用面积；&lt;br&gt;　　4、使用年限。&lt;br&gt;　　具体的数额我就没法给出了，这里要查资料的，家里没有。海洋主管部门会根据这四个条件算出你所要交纳的海岛使用金金额。（大家可以套用租房子的概念就可以了）&lt;br&gt;&lt;b&gt;根据财政部、国家海洋局关于印发《无居民海岛使用金征收使用管理办法》海岛使用金照批准的使用年限实行一次性缴纳，超过一亿的可分期，三年内缴纳。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　这里我插一句：其实海岛租金是很便宜的，至少是比陆地便宜，但是海岛开发利用的投资是很高的，具体高在哪里，我下面讲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四、我说一下海岛开发利用活动投入最大的，其实不在于海岛使用金，而是基础设施建设。&lt;br&gt;这个大家其实很好理解的，你在岛上搞旅游，肯定要造房子，要建设水电，还要造码头，这些钱投下去没有几个亿是拿不下的。而且维护成本很高，所以开发无居民海岛的主要投入不在于那一点租金，而是前期基础设施建设。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，现在政府部门也在努力改善这一局面，我们已经着手开展以政府收储的形式进行无居民海岛前期准备工作，协助企业完善海岛基础设施建设。我们手头上就有这么一个优质的资源，下一步就是招商引资，吸引有意向的企业来进驻开发。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五、无居民海岛开发利用虽然难道很大，但是前景广阔。相信有识之士一定会早早的瞄上这片热土。国家和各级政府也在想方设法的减轻企业负担，但是由于很多方面的原因依旧是步履维艰。从国家的角度来讲，维护国家海洋权益比任何开发利用都重要，所以先把我们的钓鱼岛，我们的南海诸岛保护好才是最重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　匆匆写了一些内容，可能有很多不妥不对的地方，大家将就着看。其他有关海岛的问题，包括投融资（知乎上对这个比较感兴趣）我也可以帮大家从政策的角度谈一些看法。&lt;br&gt;　　大家评论里有对公务员这个行业误解的地方，我也不多做解释了，希望这篇解答对题目有帮助。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/c5/cac525de448465fbc3b3cd4f93b5286d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/c5/cac525de448465fbc3b3cd4f93b5286d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21423727/answer/18185395
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何提高对自己情绪的控制力？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是冗长的运动，比如，跑两小时的马拉松，骑两小时的脚踏车，一类。&lt;br&gt;所有情绪的问题，最好的锻练办法，就是运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;情绪，其实也是「身体反应」一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长时间，折磨式的运动，能在很大程度内，提升你「控制自己身体」的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是某一个流派的「问题心理矫正」办法 ，最好的例子，是在处理青春期的心理问题。&lt;br&gt;很多问题青少年，有严重的情绪失控问题，讲大道理，无一毛钱用处。&lt;br&gt;拉出去跑上五千公尺，跑上一天，两天，三天，四天，五天，六天，七天。&lt;br&gt;（就像阿弥陀佛经说的，若一日若二日若三日若四日若五日若六日若七日。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;跑上一定时间後，所有的人，都能控制自己的情绪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21371042/answer/18180882
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
蔻驰（COACH），在中国为什么受到这么多人追捧？
</title>
<description>
COACH从诞生到现在就是一个中端品牌，主要销售对象是上班族一类的消费者。这不是贬低的话，奢侈品的主力消费者是中产，而不是富有阶层。COACH的定位比GUCCI等要低一个档次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“一些40-50岁的金融或律政界大佬仍然在用COACH 40年前出售的 Lenox Brief (如下图)这款公务包”一类，不是它算好的理由，现在还有中国的IT大佬用金利来呢。当初很多人喜欢它的原因，是因为当时美国就没有几家象样的皮具品牌，COACH定位很老牌化，设计很老派，耐用结实，所以很多人用，如此而已。就象以前大家都用百雀龄和大宝，是因为没得其他什么品牌选，而现在呢？你当然也可以说百雀龄有多久的品牌历史了，百雀龄现在也有高端，还赞助好声音呢。当然，上个世纪的COACH，设计虽然不算新巧，但作工相当的扎实，选皮上也很精细，所以也才会为成为美国的国民品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了上世纪80年代后，COACH因为其老气的设计，在欧洲皮具的冲击下，几乎已经快死了。99年的时候，COACH借用ZARA类的概念，把自己搞得年轻化，时尚化，在奢侈品营销上采用著名的“借光”概念，就是门店尽量往LVGUCCI边上开，也用名星代言，也在机场做大广告，门店也做得光鲜无比，但售价低一半，好面子的年轻人一看，咦，这么便宜，就多买了。这就是为什么COACH在中国受追捧的原因。它的品牌的本身定位就在是那些想讲个牌子，要一点品质又没有太多钱的30岁以上的女性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;COACH以前只有皮具，现在呢，手表、鞋类、珠宝、帽子、丝巾，手套，什么都卖，但他们在年青消费者的数据分析上做得好，知道年青人想要什么，就生产出符合他们虚荣需求的最便宜的东西，如此而已。说穿了，它就是稍高端一点的ZARA。因为顾客多，价钱中等，所以市值高，但是整体品牌的感觉，还是偏低。由于折扣店开得太多，现在它已经有往第二个CK上滑的感觉了。当然，偶尔也会有不错的设计，但总体上感觉还是不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于它现在的高端线，就是 full price的什么的全皮的，说实在，也真没什么买头。首先是现在选的皮越来越不好了，牛皮几乎全是铬鞣皮,修面皮，染得倒是色彩缤纷，软得都没骨头了，一看就不是高端品牌的调。LV好歹还是用植鞣皮。小羊皮几乎就不能买，除了保证是羊皮，那软塌的都让人不敢背。偶尔看到一只它家鳄鱼皮的，居然用的是最廉价的凯门鳄皮，皱得简直惨不忍睹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外说加工，别管它哪个系列，大部分都是在中国代工厂做出来的，每只包的加工费大约只有别的大牌的三分之一，不说对花那些，五金什么的都要差一两个档，打开一看居然是帆布里！要说值得买，还真是帆布的耐用扎实点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面说了很多COACH的不是，但COACH也有其优点，平实，低调，在设计上不耍过多的花头，很有一种内敛的知识分子兼中产阶级气质，这种感觉，在它的皮质货品中还有不少的保留。但诚挚地说，&lt;br&gt;别把历史上的COACH和现在COACH比，以前人家是一针一线做出来的，现在只是个高级快消时尚品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你之前没有买过什么包，现在想选一款奢侈品包做为入门第一件货，那么我真心同意“是花两千买这个还不如花几百买个做工好些的没有品牌的包包”的说法，&lt;b&gt;不是COACH不好，而是它的性价不算高，定位比较模糊，&lt;/b&gt;我说得直白点，消费奢侈品，要么图个牌子图个款式，要么图个耐用贴心时尚最怕就是上不上，下不下。如果你只想讲个牌子，那么还不如LONGCHAMP，我觉得它就又平价又好用，5、60欧才是它应有的价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果你已经是一个成熟的消费者，认真选选，COACH中还是有不少货品值得一看，毕竟一个已经存了这么多年的牌子，在经历了历史考验下总有一些深沉的积淀，这和GUESS等年轻品牌相比，还是有很大不同的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409064/answer/18183771
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
参照环太平洋中与怪兽的战斗方式，类人型战斗机甲是否并非最佳选择？
</title>
<description>
是的，一直以来，“人性战斗机甲” 就不是 ”最强陆上攻击形态“ 。无论从弹着面、通过性、速度、火力投射能力等除了 ”帅气&quot; 之外的任何方面进行评估，目前 ”陆上最强“ 的武器形态仍然是——坦克。你看机器人立在那儿，受弹面积就比坦克大几十倍，脚和地面的接触面积又远小于履带，走个水泥地都得陷进去。速度的话，腿显然从效率上比轮子差好多，火力投射能力也不好办，你还得费重量做腿、做胳膊、做手脚，坦克可以把这些都换成炮管和炮弹……&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然要参照《环太平洋》，那么按影片里的设定，你看怪兽也吃离子炮——吃离子炮就好说，把 &quot;吉普赛危险“ 拆了，预算大概能造出50门离子炮来，把这些离子炮装上个底座，接好插头，也不用受那些同步率300%的家伙的气，找些电子游戏的怪咖，怪兽一露头扣扳机就是。怪物还吃物理攻击，而且竟然也需要氧气，这就更好办了，都不用科幻武器，现代科技就足够。比如温压弹，先用摄氏1500度烧一烧，再用气压，从里面涨开便是。再不济就弄架AC-130在上面绕着圈儿的射就行，再气急了就上钻地炸弹，那东西能钻过50米的混凝土掩体，或者随便找个逆火射Kh-41，那玩意儿5米多长，带320公斤破甲高爆炸药，末端攻击速度3马赫，是设计用来攻击航母的，区区怪兽外壳简直就是笑话。而且说老实话，如果现实中发生这种事情，我觉得五常加上日本不用太费事就能弄出个浮空平台来，飘在半空，用激光炮垂直对准虫洞，每天24小时往下滋激光……&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回来， ”人形机器人“ 大概只有在 ”肉搏“ 时才有些优势，但是就算你有神功，敌人有科学，黄师傅再能打，也架不住他们有洋枪啊。机器人本身已经不太靠谱了，双足机器人就是不靠谱中的不靠谱……你看美国现在所谓的 ”战场机器人“ ，要么就是用轮子或履带的玩意儿、要么就是四条腿的 ”大狗“ 。两足步行机器人倒是也有，但是似乎还仅限于研究阶段，而且个头和人一样，据说是准备做CQB用的。相比之下，50层楼高的双足巨大机器人几乎是太君们的浪漫专利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但管它的，巨大的机器人站在平台上，从地下缓缓升起，跨过逃难的人群和街道，迎向哥斯拉，像热血男儿一样挥拳，和对方滚作一团，杀敌一千自损一万，零件飞溅，把半个城市拆成废墟，在几百万目击群众面前把怪兽撕开，再惊险地躲过一朵盛开的小花，胜利之后，步履沉重、蹒跚地在夕阳下消失在地平线的远方。还有永远满怀心事的驾驶员、热血的整备班长、临危不乱的基地指挥官和冷静沉着的司令官——这不就是巨大机器人存在的意义么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTg5MTA4NzQ0/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4651F673EC861E05DD9FF1F3F76D46-C5CF-077A-CFE2-DFB39FFA8A22&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Pacific Rim (Fan-Made Trailer) in TOHO Godzilla style &lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTg5MTA4NzQ0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;视频：日本爱好者自制《环太平洋》预告片
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21413332/answer/18182202
</link>
<author>
徐腾飞
</author>
<title>
为什么大多数人都认为做科研就得忍受清贫的生活？
</title>
<description>
我觉得这是在中国的一个怪现象。&lt;br&gt;学问做得好和家境和富裕以否，有必然联系吗？&lt;br&gt;学问做得好，就没法挣钱吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在宣传某个成功人士，都喜欢说他家境贫寒，恨不得说自己是三代贫农。&lt;br&gt;例如我校新晋院士。&lt;br&gt;不知道是不是49年以后出现的这种宣传套路：家境贫寒——自幼努力——历经磨难——取得成功&lt;br&gt;所以清贫似乎和美德划上等号了。&lt;br&gt;（随便举个反例，梁启超的儿子们）&lt;br&gt;&lt;br&gt;穷且益坚不坠青云之志，也是被用来衡量知识分子的道德准则。&lt;br&gt;这里就有的吐槽了，到底是穷（处于逆境）的时候，不坠青云之志难，还是富裕（处于顺境）的时候，不坠青云之志难？&lt;br&gt;我以为，这句话的核心在不坠青云之志，而不是穷且益坚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会到题目本身来，认为做科研就得忍受清贫，这个恐怕是未必吧。&lt;br&gt;无论国内国外，尤其是国外，科研做得好，经济收入也高的，恐怕不在少数。&lt;br&gt;国外的教授们做着科研开着公司，大把挣钱。我记得Matlab软件，当初就是&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5789482.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cleve Moler&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;教授为了学生做数值试验编的一个小软件。&lt;br&gt;清贫是个模糊的描述，怎么样算清贫这个很难说的。&lt;br&gt;清贫也是一个相对量，这和个人的欲望有关，你和比尔盖茨比，谁都算清贫的；你和一般的工人比，高校教师恐怕是算不上清贫的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何人都有通过工作获取合理报酬的权利，无论是什么工作，包括科研。&lt;br&gt;我非常赞同&lt;a data-title=&quot;@陳浩&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-hao-84&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-84&quot;&gt;@陳浩&lt;/a&gt; 的观点，科研只是职业之一，别把科研神圣化，科研承载不了太多的圣人的要求。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409296/answer/18145585
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
为什么要使用 Go 语言，Go 语言的优势在哪里？
</title>
<description>
知乎大部分项目是 Python 写的，有几个小项目是用 Go 写的。我从一个 Python 为主的开发者的角度说说对 Go 的优点的体会吧：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;部署简单。Go 编译生成的是一个静态可执行文件，除了 glibc 外没有其他外部依赖。这让部署变得异常方便：目标机器上只需要一个基础的系统和必要的管理、监控工具，完全不需要操心应用所需的各种包、库的依赖关系，大大减轻了维护的负担。这和 Python 有着巨大的区别。由于历史的原因，Python 的部署工具生态相当混乱【比如 setuptools, distutils, pip, buildout 的不同适用场合以及兼容性问题】。官方 PyPI 源又经常出问题，需要搭建私有镜像，而维护这个镜像又要花费不少时间和精力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;并发性好。Goroutine 和 channel 使得编写高并发的服务端软件变得相当容易，很多情况下完全不需要考虑锁机制以及由此带来的各种问题。单个 Go 应用也能有效的利用多个 CPU 核，并行执行的性能好。这和 Python 也是天壤之比。多线程和多进程的服务端程序编写起来并不简单，而且由于全局锁 GIL 的原因，多线程的 Python 程序并不能有效利用多核，只能用多进程的方式部署；如果用标准库里的 multiprocessing 包又会对监控和管理造成不少的挑战【我们用的 supervisor 管理进程，对 fork 支持不好】。部署 Python 应用的时候通常是每个 CPU 核部署一个应用，这会造成不少资源的浪费，比如假设某个 Python 应用启动后需要占用 100MB 内存，而服务器有 32 个 CPU 核，那么留一个核给系统、运行 31 个应用副本就要浪费 3GB 的内存资源。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;良好的语言设计。从学术的角度讲 Go 语言其实非常平庸，不支持许多高级的语言特性；但从工程的角度讲，Go 的设计是非常优秀的：规范足够简单灵活，有其他语言基础的程序员都能迅速上手。更重要的是 Go 自带完善的工具链，大大提高了团队协作的一致性。比如 gofmt 自动排版 Go 代码，很大程度上杜绝了不同人写的代码排版风格不一致的问题。把编辑器配置成在编辑存档的时候自动运行 gofmt，这样在编写代码的时候可以随意摆放位置，存档的时候自动变成正确排版的代码。此外还有 gofix, govet 等非常有用的工具。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;执行性能好。虽然不如 C 和 Java，但通常比原生 Python 应用还是高一个数量级的，适合编写一些瓶颈业务。内存占用也非常省。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21423177/answer/18181891
</link>
<author>
动机在杭州
</author>
<title>
为什么人们宁可承认自己不够努力，却不愿承认自己智力（Intelligence）有所不足？
</title>
<description>
        谢邀。&lt;br&gt;       从某种意义上，人像是一个侦探，在不断对事情发生的原因进行总结归纳。不同的人在对事情结果的归因方式上确实存在着系统性的差异。最基本的差异有三个：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;外在原因和内在原因。事情搞砸了，如果你觉得是别人的错，那是外在归因。如果你觉得是自己的错，那是内在归因。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;稳定的原因和不稳定的原因。事情搞砸了，如果你觉得是智商问题，那是稳定的原因，如果你觉得是努力问题，或者时运不济，那是不稳定的原因。因为努力可以改变，时运也会变化，但智商却很难变化。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可控的原因和不可控的原因。事情搞砸了，如果是努力不够的原因，那是你自己能够控制的。如果是智力的原因，那就不是你能控制的了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;      对成功和失败的不同归因方式会影响人的自尊。如果把成功归为内在的，稳定的，可控的原因，人的自尊就会得到提升，产生“老子就是牛逼”的感觉。如果把失败归为内在、稳定、不可控的原因，人的自尊就会收到打击，产生“老子就是撸sir”,的感觉，并产生抑郁情绪。&lt;br&gt;      现在回到题主的问题。“为什么人们宁可承认自己不够努力却不愿承认自己智商不如别人？”&lt;b&gt;是因为大部分时候，我们的归因方式，会自动为保护我们的自尊服务。&lt;/b&gt;努力和智商都是内在原因，但努力通常被认为是不稳定的可控的因素，把失败归为自己的努力，你常常会有“我分分钟就能迎头赶上”的错觉，不会太伤自尊。而智商通常被认为是稳定、不可控的因素。把失败归因为智商，你会产生&quot;再努力都没用&quot;了的感觉。这对自尊是极大的打击。&lt;br&gt;      所以，当自己失败而别人成功时，大部分人会觉得，嗯，这是努力问题。但是当自己成功而别人失败时，大部分人都会觉得，嗯，这是智商问题。说到底，这都是可耻的虚荣心在作怪啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21419460/answer/18170629
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
日本人喜欢吃生鲜的食物，都做检验检疫了吗？他们怎样避免寄生虫病？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;謝謝提問先生的邀請。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其實我們家大體生活在歐洲，一直以來也不是很敢吃歐洲的生牛肉、生魚、生馬肉、生雞蛋這些，畢竟不是國產的，不太信任，而且這些食材在歐洲也不是爲了生吃而準備的。家人雖然通常去價格較貴的超級市場買標明 organic 的食材，但是也有發生過族人在烏冬中放生雞蛋而腹瀉的事情，所以仍然很謹慎。（將近一歐元一枚的雞蛋，我以爲質量應該沒有任何問題了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日本的各種食材，和牛也好，雞蛋也好，通常考慮到了日本民族愛生食的傳統，所以質量控管非常嚴格，每個食材都有獨立編號，譬如雞蛋、牛肉一旦有任何質量上的問題可以追蹤到料源農場的那批牛和雞。有些食材的包裝上也會同時標明「此日期前可生食」、「此日期前可食用」等日期標註，幫助國民判斷一個食材是否過了生食期。（在歐洲通常只有「此日期前可食用」而沒有「此日期前可生食」）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以總的說來，因爲國產的食材有比較有效的追蹤系統和提示信息，所以生食的時候並不擔心會有問題。因爲一切都是清清楚楚的流程，並且國民對國產農作物和農民的信任，所以在日本，沒有人擔心生食的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外提一點，日本以外的話，只有愛爾蘭產的牛肉（BoardBia 認證）是令我放心生食的。此地連麥當勞都不得不標明「100%國產牛肉」才有生意可做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20714569/answer/18170560
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
怎样通过投行实习面试？
</title>
<description>
我们比较土鳖，一般三板斧，过了，进入下一轮，不过，送你一瓶饮料，谢谢对我们的支持&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，眼缘，说话待人的细节&lt;br&gt;比如我会主动递名片给她，然后看她的处理方式，曾经有女孩子拿了我的名片看都没看就收起来了，我在她做完自我介绍之后问了一个问题，：我叫什么名字？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，自我介绍偏重个人优点介绍以及过往实践经验&lt;br&gt;我希望面试者自信一些，把自己的优点和经验展示给我，但是，这确实是个陷阱，因为你必须诚实，必须如实回答，否则等待你的将是无情的打击。&lt;br&gt;曾经有个孩子说，他对各种估值模型都很了解，和我一起面试的一个专职财务研究的同事，直接问，你告诉我DCF模型的定义和适用范围&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有个孩子跟我说对电商很了解，我只好问，那么你觉得凡客诚品怎么估值？它上一轮估值多少？主投方是谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有很好的，有个在普华做过实习的孩子，基本功很扎实，对审计基本知识和工作流程都很了解，因为自己也炒股，所以对上市公司股票那些事都比较熟悉，对自己感兴趣的股票和所在行业，聊起来头头是道，这样的学生，就是我们比较喜欢的&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，会做一部分实操的考察&lt;br&gt;一般会让学财务或者金融出身的面试者当着我们面做一张损益表，或者花点时间做一个简单的行业研究，或者对上市公司的某个财报热门话题做一个评述，主要是看他们日常的学习方法论和对常用工具的操作能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般人都会在第二步倒下，我们用这三板斧，淘汰了200多人最后选了两个实习生，非常好用&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：作为面试官，本不该以貌取人，但如果实在看的不顺眼，没有眼缘，气场不和或者谈的不投机的，我会投反对票，本来就招实习生，自己都不喜欢的人，以后没法合作&lt;br&gt;&lt;br&gt;应 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-xiao-mo-41&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-mo-41&quot;&gt;@张小默&lt;/a&gt; 提及，简单说一下我们员工的标准：&lt;br&gt;1. 应届生：全球TOP100或国内前20 211,985 会计、金融及相关专业毕业生，学士以上&lt;br&gt;2. 社招：学历本科以上，不过我们这里好像绝大部分都是硕士以上。专业不太限制，但如果非金融，会计专业的，需要有5年以上工作经验，最好是500强部门总监及以上职位，或自己创业当过老板。&lt;br&gt;举个例子：我们有个VP 美国CPA，CMA，某个大所的审计经理，国内某企业的财务总监。还有个老哥，也是VP，国家高级会计师，副教授级财会专家，多家企业的CFO
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21315617/answer/18170272
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为什么李瓶儿死了的时候西门庆这么伤心？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李瓶儿身上，云集了一个女人可以让一个男人痴心的所有元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美丽娇柔，而且西门庆都要赞美她“好个白屁股儿”，潘金莲听了吃醋，还特意把全身抹白，勾引过西门庆。西门庆老婆虽多，李瓶儿也是容貌最顶尖的，怎么让西门庆不“满心欢喜”？&lt;br&gt;本来是花子虚的老婆，被西门庆偷情得来，多么刺激，所谓“妻不如妾妾不如婢婢不如妓妓不如偷”，怎么让西门庆不“满心欢喜”？&lt;br&gt;而且还经历了“偷得着不如偷不着”的惊险场面：李瓶儿一度嫁了蒋竹山，让西门庆觉得得而复失，大怒。最后李瓶儿还是归来了，而且态度温婉。这种别人的老婆眼看要成自己的忽然又成了别人的最后终于成了自己的，一波三折，怎么让西门庆不”满心欢喜“。&lt;br&gt;不只嫁过来，还带了大笔的钱——花子虚还没死，她就胳膊往外拐撒过来不少钱，怎么让西门庆不”满心欢喜“？&lt;br&gt;还生了个大胖儿子！生完儿子，西门庆就当官了！这么个福宝贝儿，怎么让西门庆不”满心欢喜“？&lt;br&gt;最后一点。&lt;br&gt;吴月娘是温厚，潘金莲是刁钻，孙雪娥是狭刻，孟玉楼貌似呆萌但也有主意。李瓶儿，原是梁中书妾，见过场面；嫁过花子虚，见过钱；大户人家，但是温婉柔和，从头到尾，没什么是非。而且她对西门庆是死心塌地，尤其是丢了蒋竹山嫁过来时，对西门庆一番“您是个天，他是块砖；他哪里能与你相比，你就是医奴的药”这些话儿，最贴着西门庆的心思。西门庆也不是白痴，精明着呢，也知道潘金莲、宋惠莲们都不是省油的灯，所以格外爱李瓶儿。愿意的话，去统计下：《金瓶梅》里，“西门庆听了，满心欢喜”的段落，与李瓶儿相关最多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么个多金温柔雪白粉嫩生孩子招富贵别处偷来的一度失而复得到最后还死心塌地对自己好的完美贤惠老婆死了，西门庆能不伤心吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21405746/answer/18127287
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
软件的版本号有时候会类似 1.0.1 / 3.5.3，这些都是怎么决定的？
</title>
<description>
这是软件版本命名的规则&lt;br&gt;&lt;br&gt;版本控制比较普遍的 3 种命名格式 :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一、GNU 风格的版本号命名格式 
:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;主版本号 . 子版本号 [. 修正版本号 [. 编译版本号 
]]&lt;br&gt;Major_Version_Number.Minor_Version_Number[.Revision_Number[.Build_Number]]&lt;br&gt;示例 
: 1.2.1, 2.0, 5.0.0 build-13124&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二、Windows 风格的版本号命名格式 
:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;主版本号 . 子版本号 [ 修正版本号 [. 编译版本号 
]]&lt;br&gt;Major_Version_Number.Minor_Version_Number[Revision_Number[.Build_Number]]&lt;br&gt;示例: 
1.21, 2.0&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三、.Net Framework 
风格的版本号命名格式:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;主版本号.子版本号[.编译版本号[.修正版本号]]&lt;br&gt;Major_Version_Number.Minor_Version_Number[.Build_Number[.Revision_Number]]&lt;br&gt;版本号由二至四个部分组成：主版本号、次版本号、内部版本号和修订号。主版本号和次版本号是必选的；内部版本号和修订号是可选的，但是如果定义了修订号部分，则内部版本号就是必选的。所有定义的部分都必须是大于或等于 
0 的整数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;应根据下面的约定使用这些部分：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Major 
：具有相同名称但不同主版本号的程序集不可互换。例如，这适用于对产品的大量重写，这些重写使得无法实现向后兼容性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Minor 
：如果两个程序集的名称和主版本号相同，而次版本号不同，这指示显著增强，但照顾到了向后兼容性。例如，这适用于产品的修正版或完全向后兼容的新版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Build 
：内部版本号的不同表示对相同源所作的重新编译。这适合于更改处理器、平台或编译器的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Revision 
：名称、主版本号和次版本号都相同但修订号不同的程序集应是完全可互换的。这适用于修复以前发布的程序集中的安全漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;程序集的只有内部版本号或修订号不同的后续版本被认为是先前版本的修补程序 
(Hotfix) 更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;版本号管理策略&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一、GNU 
风格的版本号管理策略：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1．项目初版本时，版本号可以为 0.1 或 0.1.0, 也可以为 1.0 或 
1.0.0，如果你为人很低调，我想你会选择那个主版本号为 0 的方式；&lt;br&gt;2．当项目在进行了局部修改或 bug 
修正时，主版本号和子版本号都不变，修正版本号加 1；&lt;br&gt;3. 当项目在原有的基础上增加了部分功能时，主版本号不变，子版本号加 1，修正版本号复位为 
0，因而可以被忽略掉；&lt;br&gt;4．当项目在进行了重大修改或局部修正累积较多，而导致项目整体发生全局变化时，主版本号加 
1；&lt;br&gt;5．另外，编译版本号一般是编译器在编译过程中自动生成的，我们只定义其格式，并不进行人为控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二、Window 
下的版本号管理策略：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1．项目初版时，版本号为 1.0 或 1.00；&lt;br&gt;2. 当项目在进行了局部修改或 bug 
修正时，主版本号和子版本号都不变，修正版本号加 1；&lt;br&gt;3. 当项目在原有的基础上增加了部分功能时，主版本号不变，子版本号加 1，修正版本号复位为 
0，因而可以被忽略掉；&lt;br&gt;4. 当项目在进行了重大修改或局部修正累积较多，而导致项目整体发生全局变化时，主版本号加 1；&lt;br&gt;5. 另外 , 
编译版本号一般是编译器在编译过程中自动生成的，我们只定义其格式，并不进行人为控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，还可以在版本号后面加入 
Alpha、Beta、Gamma、Current、RC (Release Candidate)、Release、Stable 等后缀，在这些后缀后面还可以加入 
1 
位数字的版本号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于用户来说，如果某个软件的主版本号进行了升级，用户还想继续那个软件，则发行软件的公司一般要对用户收取升级费用；而如果子版本号或修正版本号发生了升级，一般来说是免费的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====附录软件版本名称=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;α（alphal） 
内部测试版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;α版，此版本表示该软件仅仅是一个初步完成品，通常只在软件开发者内部交流，也有很少一部分发布给专业测试人员。一般而言，该版本软件的 
bug 
较多，普通用户最好不要安装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;β（beta）外部测试版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本相对于α版已有了很大的改进，消除了严重的错误，但还是存在着一些缺陷，需要经过大规模的发布测试来进一步消除。这一版本通常由软件公司免费发布，用户可从相关的站点下载。通过一些专业爱好者的测试，将结果反馈给开发者，开发者们再进行有针对性的修改。该版本也不适合一般用户安装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;γ（gamma）版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本已经相当成熟了，与即将发行的正式版相差无几，如果用户实在等不及了，尽可以装上一试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;trial（试用版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;试用版软件在最近的几年里颇为流行，主要是得益于互联网的迅速发展。该版本软件通常都有时间限制，过期之后用户如果希望继续使用，一般得交纳一定的费用进行注册或购买。有些试用版软件还在功能上做了一定的限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;unregistered（未注册版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;未注册版与试用版极其类似，只是未注册版通常没有时间限制，在功能上相对于正式版做了一定的限制，例如绝大多数网络电话软件的注册版和未注册版，两者之间在通话质量上有很大差距。还有些虽然在使用上与正式版毫无二致，但是动不动就会弹出一个恼人的消息框来提醒你注册，如看图软件acdsee、智能陈桥汉字输入软件等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;demo 
演示版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;在非正式版软件中，该版本的知名度最大。demo版仅仅集成了正式版中的几个功能，颇有点像 
unregistered。不同的是，demo版一般不能通过升级或注册的方法变为正式版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是软件正式版本推出之前的几个版本，α、β、γ可以称为测试版，大凡成熟软件总会有多个测试版，如 
windows 98 的β版，前前后后将近有10个。这么多的测试版一方面为了最终产品尽可能地满足用户的需要，另一方面也尽量减少了软件中的bug 。而 trial 
、unregistered 
、demo有时统称为演示版，这一类版本的广告色彩较浓，颇有点先尝后买的味道，对于普通用户而言自然是可以免费尝鲜了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;正式版，不同类型的软件的正式版本通常也有区别。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;release 
最终释放版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本意味“最终释放版”，在出了一系列的测试版之后，终归会有一个正式版本，对于用户而言，购买该版本的软件绝对不会错。该版本有时也称为标准版。一般情况下，release不会以单词形式出现在软件封面上，取而代之的是符号 
(r) ，如 windows nt(r) 4.0、ms-dos(r) 6.22 等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;registered 
注册版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;很显然，该版本是与 unregistered 
相对的注册版。注册版、release和下面所讲的standard版一样，都是软件的正式版本，只是注册版软件的前身有很大一部分是从网上下载的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;standard 
标准版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这是最常见的标准版，不论是什么软件，标准版一定存在。标准版中包含了该软件的基本组件及一些常用功能，可以满足一般用户的需求。其价格相对高一级版本而言还是“平易近人”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;deluxe 
豪华版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;顾名思义即为“豪华版”。豪华版通常是相对于标准版而言的，主要区别是多了几项功能，价格当然会高出一大块，不推荐一般用户购买。此版本通常是为那些追求“完美”的专业用户所准备的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;reference&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本型号常见于百科全书中，比较有名的是微软的encarta系列。 
reference是最高级别，其包含的主题、图像、影片剪辑等相对于standard和deluxe版均有大幅增加，容量由一张光盘猛增至三张光盘，并且加入了很强的交互功能，当然价格也不菲。可以这么说，这一版本的百科全书才能算是真正的百科全书，也是发烧友们收藏的首选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;professional（专业版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;专业版是针对某些特定的开发工具软件而言的。专业版中有许多内容是标准版中所没有的，这些内容对于一个专业的软件开发人员来说是极为重要的。如微软的visual 
foxpro标准版并不具备编译成可执行文件的功能，这对于一个完整的开发项目而言显然是无法忍受的，若客户机上没有foxpro将不能使用。如果用专业版就没有这个问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;enterprise（企业版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;企业版是开发类软件中的极品（相当于百科全书中的reference版）。拥有一套这种版本的软件可以毫无障碍地开发任何级别的应用软件。如著名的visual 
c++的企业版相对于专业版来说增加了几个附加的特性，如sql调试、扩展的存储过程向导、支持as/400对ole 
db的访问等。而这一版本的价格也是普通用户无法接受的。如微软的visual studios 6.0 enterprise 中文版的价格为 23000 
元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其他版本，除了以上介绍的一些版本外，还有一些专有版本名称。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;update（升级版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;升级版的软件是不能独立使用的，该版本的软件在安装过程中会搜索原有的正式版，如果不存在，则拒绝执行下一步。如microsoft 
office 2000升级版、windows 9x升级版等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;oem版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;oem 
版通常是捆绑在硬件中而不单独销售的版本。将自己的产品交给别的公司去卖，保留自己的著作权，双方互惠互利，一举两得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;单机（网络）版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;网络版在功能、结构上远比单机版复杂，如果留心一下软件的报价，你就会发现某些软件单机版和网络版的价格相差非常大，有些网络版甚至多一个客户端口就要加不少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;普及版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本有时也会被称为共享版，其特点是价格便宜（有些甚至完全免费）、功能单一、针对性强（当然也有占领市场、打击盗版等因素）。与试用版不同的是，该版本的软件一般不会有时间上的限制。当然，如果用户想升级，最好还是去购买正式版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Enhance 
增强版或者加强版 属于正式版&lt;br&gt;Free 自由版&lt;br&gt;Full version 完全版 属于正式版&lt;br&gt;shareware 共享版&lt;br&gt;Release 
发行版 有时间限制&lt;br&gt;Upgrade 升级版&lt;br&gt;Retail 零售版&lt;br&gt;Cardware 
属共享软件的一种，只要给作者回复一封电邮或明信片即可。（有的作者并由此提供注册码等），目前这种形式已不多见。&lt;br&gt;Plus 
属增强版，不过这种大部分是在程序界面及多媒体功能上增强。&lt;br&gt;Preview 预览版&lt;br&gt;Corporation &amp;amp; Enterprise 
企业版&lt;br&gt;Standard 标准版&lt;br&gt;Mini 迷你版也叫精简版只有最基本的功能&lt;br&gt;Premium -- 贵价版&lt;br&gt;Professional 
-- 专业版&lt;br&gt;Express -- 特别版&lt;br&gt;Deluxe -- 豪华版&lt;br&gt;Regged -- 已注册版&lt;br&gt;CN -- 
简体中文版&lt;br&gt;CHT -- 繁体中文版&lt;br&gt;EN -- 英文版&lt;br&gt;Multilanguage -- 多语言版
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417238/answer/18172962
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
缉毒警察的照片上了新闻头条，这些警察会被毒贩报复吗？
</title>
<description>
我也说两句吧，看着争议挺激烈的，但很多人并没明白&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt; 所说的重点。就我自身来讲，对这个问题也挺熟悉的，趁着周末有点时间，我也简单说两句&lt;br&gt;1.对缉毒警察的公众暴露情况要做好周密的保护，这一点我是绝对赞同的。我父亲当年就很注意这些，他的同事也很注意。田浩也说了，这一点绝对正确，没什么好争议的。&lt;br&gt;2.有人就说了，你们不是说贩毒分子没那么大狗胆么？咋又要保护的这么周全呢？因为缉毒警察面临的不仅仅是缉毒分子的仇恨，还面临着吸毒者、洗钱者等整条贩毒产业链上所有人的敌视。须知“杀人父母，断人财路”，这都是要和你拼命的，很多有利益相关贩毒产业其中的人，虽然并不是直接的贩毒分子，但其内心对缉毒警察的仇恨，也是丝毫不少的。而对很多已经是烂命一条，人生无趣的吸毒者来说，能报复缉毒警察一下，让自己这条烂命心里的仇恨得到一些发泄，也是可以不顾及任何后果的。这样的恶性案例并不止一起，遭遇报复的也不止缉毒警察本人，还可能包括家属，朋友，邻居……总之一切可能有社会关联的人，都可能在其中，出于这种原因，对于缉毒警察本人及家属还有社会关系的保护，都是很严密的，但这种保护并不证明贩毒分子有那么大狗胆，倒是吸毒的人烂命一条很疯狂，这个是很麻烦的事情。&lt;br&gt;3.所谓警察多么热爱这份职业，所以坚持至今，我觉得也是扯淡，至少我爹不是。但我爹和他大多数的同事是这样说的：你穿了这身衣服，就要对得起身上的警徽，这是你的工作，有风险没办法，你选了就要承担。你不想做了，可以退出，大家都理解你。认真对待自己的工作，这是每个人的美德，不止是警察的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以呢，就付出和牺牲来说，我尊敬所有和我爹一样坚强勇敢，不畏艰险的警察，包括&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt; 这样退伍的前警察。但我觉得实在没必要过度渲染，甚至用谎言来包装他们的，过度神化和过度矮化，都是一样不堪的行为，只有真实才是最好的说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次向所有勇敢坚强的警察致敬。&lt;br&gt;=========无脑的分隔线========&lt;br&gt;有点烦了，加班很晚才回到家，一上微博，看见江宁公安在线也在给二宝洗地，虽然也说“二宝描述有水分”，但主要矛头还是针对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt; ，还有特地跑来@我的，于是在此补充说明一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.二宝呼吁媒体不要公布有关缉毒警察正面影像的图片，以及相关隐私信息，这是对的，田浩也赞成这是对的，我也赞成，这个核心点没分歧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.二宝说在云南，“毒贩有个不成文规定：&lt;b&gt;”三公斤配两颗手雷，五公斤配苏制手雷甚至小钢炮“&lt;/b&gt;，我爹还从警时，曾经去过云南接过被抓获的维族毒贩，至少没听他说过云南毒贩有这么牛逼的规定，小钢炮是什么？RPG？AT4？巴祖卡？还是60迫击炮？这么重的武器，真的是准备反攻大陆了是么？有人拿上世纪90年代平远扫毒的例子来证明，且不说那个年代的毒贩是否能例证现在的例子，单就平远街本身来说，能发展到那个地步，不是因为那条街有多少枪，而是因为那里是回族聚居区，民族关系错综复杂，不能随便处理，加上交通不便，所以才有后来的大动干戈，有武警伤亡。但这正好说明 一个事实，就是“&lt;b&gt;仅仅有枪杆子，毒贩也是嚣张不起来的，硬来只能被消灭&lt;/b&gt;”，他们最常用的手法还是老鼠一样偷偷运毒，而且尽量少带枪。&lt;br&gt;另外，毒贩不仅是男的，也有女的，请问女毒贩也个个带枪，那么悍不畏死么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.扫毒英雄的人头价格名单，这种传说我听过很多次，警方内部喝酒的时候也曾经拿这个笑谈来吹牛逼，什么“我脑袋比你的贵，你给我喝光”之类，但公开承认这份名单的没有，因为这意味着缉毒警的身份被泄露，身处危险之中。退一步说，开个黑名单能有多大意义？我不止一次听到我爹的老战友说“老子脑袋值这个价钱？来吧，拿去，有本事你来拿。”一副压根不鸟的气概，这才是缉毒警。&lt;b&gt;我还给本拉登开过1000万的赏格呢&lt;/b&gt;，我没那个钱，丫也不鸟我，也不来报复我一下，好气馁。所以这个当酒桌谈资说说可以，还是别拿出来蛊惑人民群众了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.毒贩带武器的情况有，缴获大量枪支的也不少见，但那不是常态，二宝拿“毒贩都配枪，甚至重武器”的故事来例证缉毒警的工作危险，过于危险耸听。这不是打云南公安的脸么？运毒难查也就罢了，这枪都往省里随便运了么？我去昆明几次，没觉得哪里都是枪啊？这是开始黑战友了么？高级黑啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.缉毒警面临巨大风险，这个已经是众所周知的常识，但不必如此渲染悲情，一副把缉毒警捧上神坛的架势，我爹至少是上不了那个神坛的，没那么高觉悟，什么热爱之类，他中过枪，因此转户籍内勤，但他和我说，选了这个工作，那就要认，说辛苦，谁不辛苦？说危险谁不危险？消防兵危险不？交通警察辛苦不？海关缉私危险不？那是职责，你的工作，你的责任，警察蜀黍不是白让小朋友叫的，该上的时候就要上。他身边的同事如瘦狗叔，库尔班江叔，都这个牛逼性格，这种牛逼哄哄的性格深深影响了我，以至于我从小虽然也小心翼翼，却依旧胆大妄为……跑题了，拉回来。&lt;b&gt;我觉得渲染这种悲情，并不合适&lt;/b&gt;。对于因公牺牲、致残、染毒的警察，我还是很难过，并尽力帮助的，只是悲情无济于事，&lt;b&gt;把毒贩子都干掉才是解决问题的根本&lt;/b&gt;。或许山西警察习惯那种风格，我爹是新疆警察，习惯“牛逼一哈子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.“禁毒民警都有卧底的经历”，这个说法，作为一个缉毒警察的儿子，我可以证实至少有一个例外，就是我爹。我痴迷香港警匪片的时候，曾经问过我爹有否卧底的经历，我爹瞪我一眼说：如果穿便衣抓人算是卧底，那算有。我后来以为他是保密，不肯说，又曾经问过，他和他同事喝了几杯，回答说：“哪里那么多卧底？那么好卧的么？不靠卧底抓不了人是么？屁话多！”好吧我就闭嘴了。这话我信，&lt;b&gt;不靠卧底就抓不了毒贩了？小看缉毒警&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.对于田浩的身份，以及质疑，若有分歧，可以辩论。但二宝这种一上来就“无良媒体收买的写手”，请问有实际证据么？这手法实在是不入流。田浩的身份我不能认证，但从他所说的细节，我相信他的经历。我和他之间不是没分歧，但都可以求同存异，而不是上来就“你这个骗子”这种架势，先诋毁了人的身份，然后他的言论就都是假的，不值得一驳的，这种正是很多心虚，不敢核实细节的人最爱使用的手段。不同意我这话的人，&lt;b&gt;你们的生活作风都有问题！&lt;/b&gt;总之捕快二宝这次说话做事风格很不妥当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，正视缉毒警的牺牲和付出，保护他们和家人的隐私，这我没意见，而且这对我也好。但作为一个缉毒警察的儿子，以及一个前记者，我坚持：&lt;b&gt;不要用谎言来证明真理，这不是执行正义的人，应该使用的手段。&lt;/b&gt;警察是一个讲求逻辑和证据的职业，和记者一样，那么发表公开言论的时候，需要有理有据，不要信口开河，也不要随意判定人“枪手”的身份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就写这么多，感谢有耐心看到这里的人。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
