<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21036242/answer/16964648
</link>
<author>
夏锦清
</author>
<title>
为何案情信息需要保密？保密范围如何？侦查公开会造成什么危害？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://m.weibo.cn/k/%E4%BE%A6%E6%9F%A5%E4%B8%8D%E5%85%AC%E5%BC%80&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;#侦查不公开#&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 是台湾刑诉法的一项基本原则。前不久，在民众呼吁下，台湾法务部出台“侦查不公开作业办法”，进一步明确保密范围。法务部五年来已有三个违法该原则惩处案例，内政部警政署刑事警察局2000年来因违反该原则处理445名警员。&lt;br&gt;相关法律条文：保守国家秘密法10,11条，政府信息公开条例15条，2006年新出台的公安部关于公安工作保密范围及密级规定。网上都能查到，这是侦查过程不公开的法律根据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从刑侦的角度来看侦查黑社会案件，检方的污点证人，卧底，排查情况公开会打草惊蛇，也会对无关人员的生活带来影响。 作为一名非法律专业人员。从其他的角度看看这个问题。曹先生的回答是从现实侦查的特点回答，我想从权利的角度看看这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先从司法机构的起源说起。&lt;br&gt;我们为什么需要司法部门？为什么需要一个政府合法的垄断暴力使用权？是因为我们虽然拥有自然权利（包括人身权、隐私权、财产权），也有捍卫自己自然权利的权利，但是为了避免进入霍布斯所谓的＂所有人对所有人的战争＂我们进入社会让渡出部分权利（主要是捍卫自身权利的暴力使用权、报复权）给国家，给司法部门保障我们的自然权利。&lt;br&gt;司法机构代表最高主权捍卫我们的权利，同时司法部门在侦查期间非常可能要侵犯个人的隐私权。当面对破坏社会道德法律底线的行为，司法介入，为了保障良序社会，按照罗尔斯伦理的词典排序，个人的隐私权排在社会正义的后面，个人有义务提供自己所了解的情况，哪怕是自己的隐私。但人们公布自己的隐私只是因为自己的隐私权排在社会的公义的后面，非因为社会公义的原因，人的隐私权要得到保障。公布调查详情有暴露相关人仕的隐私的风险。很多人接受调查很可能提供了许多与案件无关的个人隐私。人们接受司法机构的调查是因为要协助司法机构破案，提供线索，而不是希望自己的生活被大众窥视，在侦查期间没有人知道哪些隐私应该公布，哪些不应该。换句话说司法机构无法保证被司法机构窥视的隐私那些是为了维护社会的公义所必须的，哪些不是。刑事侦查过程不公布也是保障各位的隐私权。&lt;br&gt;就拿杀人案来说，侦查的第一步就是确定是情杀 仇杀 激情杀人 蓄意杀人 失手致死。。。。。。这些都要摸清受害人的人际情况，如果公布和受害人有情感瓜葛的嫌疑人的情况，但事实是受害人是被他人见财起意杀了。这就侵犯嫌疑人的隐私权了。&lt;br&gt;16：30更新&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cao-wen-wen&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;曹文雯&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我搜了一下，&lt;a href=&quot;http://www.law863.com/n198753c118.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;公安部关于公安机关保密范围和密级的暂行规定&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是这个吗？&lt;br&gt;看完之后我还是不太明白保密范围的界定，不知可否麻烦您解答：&lt;br&gt;1、已侦破的案件细节的保密程度应多高？&lt;br&gt;比如说我记得好像看到说法说国外的判决书写很长，说明怎么怎么判决的。&lt;br&gt;是不是意味着已定案之后保密性就可以降低？&lt;br&gt;2、是否有不能对公众公布，但是可以告知受害人的内容？&lt;br&gt;或者说，是不是应该有义务对受害人讲明判决原因？ &lt;/blockquote&gt;回复&lt;br&gt;1 这个问题很难回答，记忆中田浩说他侦破的很多贩毒案都没有解密。您说的那种国外情况可能见于英美法体系下的陪审员的判决，每一位陪审员都要说明自己判案的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 判决书就是说明原因的手段。“是不是应该有义务对受害人讲明判决原因？ ”“是否有不能对公众公布，但是可以告知受害人的内容？”这两者严格来说是两个不同范畴的问题，前者是审判，后者是刑侦，审判要恪守几大原则：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;审判中立&lt;/strong&gt;，是指承担审判职能的法院及其审判人员不能有控辩双方或者与案件有利害关系的机关或者人员担任，而且审判者应当对控辩双方不偏不倚，平等对待。审判只有中立才能公正，无中立即无公正。为了保证审判中立，控审必须分离，控辩双方必须对等。因此法院对双方都有义务说明自己判决原因；&lt;br&gt;&lt;strong&gt;审判公开原则&lt;/strong&gt;：审判公开是指人民法院审理案件和宣告判决，公开进行，允许公民到法庭旁听，允许新闻记者采访报道，也就是把法庭的全过程，除了休庭评议之外都公之于众。具体而言其包括三个方面的内容：一是审理过程公开。法院审理案件的活动？包括证据的提出、调查与认定等除法律规定的特殊情况以外，一律在公开的法庭上进行，允许公众旁听，允许新闻媒介采访、报导。二是审判结论公开即公开宣判。判决书及其据以下判的事实和理由应以公开的形式宣布，允许新闻记者报导，法庭也应向社会公告。三是审判公开的对象既包括向当事人公开，也包括向社会公开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦案件进入了审判阶段，证据、推理、审判都必须公开。控辩双方和公众都有权知晓案件情况，而在刑侦阶段则要参考保密法，分情况讨论。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20358155/answer/14881061
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
独生子女以后怎么照顾双方的父母？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;以我的經驗，夫妻二人，絕不可能照顧四個老人。&lt;br&gt;你再有孝心，再有愛心，就是住在樓上樓下，也沒有辦法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一的解決辦法，就是錢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，再過數年，所謂「經濟能負擔的保姆」就會從人力市場中消失，&lt;br&gt;以台灣為例，唯一能請來的勞動力，是印尼，菲律賓，越南。&lt;br&gt;但，那是建築在台灣人均收入兩萬美金的現實上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上有哪一個國家，能提供足夠的便宜人力，&lt;br&gt;為中國人所雇傭？幫中國人解決老人安養問題？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（台灣目前要雇請外傭，也已經是非常困難。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以大陸目前的收入水平增長之緩慢，再過數年，&lt;br&gt;第一波一胎化子女，就要開始面臨養老問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本電影「楢山節考」一般的劇情，會不會在中國上演呢？&lt;br&gt;殘病老人，為子女作的最後一件事，就是淒慘地了斷自己生命。&lt;br&gt;中國，不用懷疑，以目前的社會救助保障系統之缺乏，&lt;br&gt;以目前人均收入之不等，以目前全世界獨一無二的一胎化政策。&lt;br&gt;未來的中國社會，必然會有恐怖的社會問題要發生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這是我的預言。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20135857/answer/16344518
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
如果没有电影审查制度，中国可能会产生更多更经典的电影吗？
</title>
<description>
我支持&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/hei-se-bo-luo&quot; data-tip=&quot;p$b$hei-se-bo-luo&quot;&gt;@黑色菠萝&lt;/a&gt;，回答是“会”！&lt;br&gt;但是需要时间，不是立竿见影的。&lt;br&gt;很多人，包括那个最高票数的回答，都在说一个事情：牛逼的电影不怕审查。牛逼的导演不怕审查。&lt;br&gt;并且不断自说自话说不是为审查做辩护。就算是吧。&lt;br&gt;这个问题的标准回答是：统计学概念上，没有电影审查制度，不一定有好作品。但是有审查制度，就一定没好作品。&lt;br&gt;有的人一定有开始那姜文说事了，说你看，是审查，还不是有《阳光灿烂的日子》？&lt;br&gt;打个不太恰当的比方吧：&lt;br&gt;给一群人每天吃慢性的毒药，这群人的身体越来越差，有人质疑那毒药，于是给药的人就说了，真正牛逼的人怕毒药吗？牛逼你就能活下去，还真有人没死，于是给药的人就更加振振有词了。而不断吃毒药的人就开始思索一个严肃的话题：是不是我们真的身体本来就差，不是毒药的问题，你看，不是有人活的不错吗？&lt;br&gt;这个时候，有人问：如果停药了，大家会健健康康吗？&lt;br&gt;会逐步健康，但不是立刻，更有甚者，有的人身体本来就不好，不吃毒药也可能生病，但是这绝不是说，那毒药无害。&lt;br&gt;其实，这个问题的根结是以下一个链条：&lt;br&gt;电影审查》压制创作》电影品质下降》普遍下降到不堪忍受》审查制度的负面效应越来越不明显……&lt;br&gt;即使没有了审查，一时半会也好不起来。&lt;br&gt;但是绝不能说，审查不是原因。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20909836/answer/16960077
</link>
<author>
余扬寰
</author>
<title>
京东商城即将上线的「京品汇」，和唯品会相比，竞争力如何？能在服装闪购市场抢下多大份额？
</title>
<description>
&lt;b&gt;讲讲我个人的看法吧：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、从模式上看：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;天猫、京东、凡客推出品牌特卖均是在原有招商品牌的基础上进行的，也就是说，与这几个平台已有合作的品牌可以有选择地进行品牌特卖，而不会特地为品牌特卖的模式去引入品牌商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;京东、凡客对品牌有入库要求，但是从品牌商反应来看，对商品入库具有强大的抵触情绪（业内都知道，服装、鞋帽、饰品等商品入库的操作非常繁琐，库存管理也非常繁琐）。京东目前的服装均为第三方管理，这次操作品牌特卖，仅仅是以团购部门来牵头进行，应当是属于初试的方式，之后会视情况进行调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;京东内部对此项目的支持度不一，POP（开放平台运营部）对此项目采取不跟进不支持的态度（部分缘于原POP平台领导人后调任负责团购，也由于内部考核机制问题），财务结算方面与品牌商使用的则是与POP共用结算平台。因此，此项目基本属于对品牌商的强制促销方式，而不是一种新商业模式的开拓。此点与天猫类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡客是由单独的部门来进行从招商到运营的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、从这套模式的产业链来看：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;品牌商-特卖平台-用户&lt;br&gt;这一特卖模式的运营基础是：整个中国的服装鞋帽行业目前处于库存高启的状态，品牌商将电子商务（包括品牌特卖形式）作为自己的一个出货方式，而品牌特卖闪购的形式则是更加有特色的营销方式，对用户来说也是一种较为有效的营销手段。&lt;br&gt;因此，从品牌商角度来看，选择哪一个平台进行特卖，对他们来说没有特别的青睐，只要能出货，他们就愿意进行合作。而唯品会自身还拥有一些好品牌的独家销售合同作为合作门槛。&lt;br&gt;我更愿意从用户流量的角度来分析几个平台进行特卖领域对唯品会的影响：&lt;br&gt;自去年10月以来，唯品会的平均每日独立IP访问量稳定在400000左右，今年2、3月上升到500000左右，而4月底电视广告的推出，有几天达到100多万。而这个区间正是这几大平台推出品牌特卖的时间段，从流量数字本身可以看出几大平台推出相同销售形式并未对唯品会的用户流量产生大影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、从利润率和成本角度来看：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利润率方面，唯品会目前的毛利率保持在20%左右。它的利润率会由于几大平台进入这个业务而下降吗？我们可以从品牌商的角度来看。&lt;br&gt;唯品会大部分采用的是买断采购的形式，因此它的量是可以有微笑曲线的。大部分产品售价由唯品会确定。&lt;br&gt;品牌商运营天猫品牌特卖，应当是不需要付出额外成本的。因此，品牌商在天猫运营只需要付出占销售额近13-14%的平台运营费用。产品售价由品牌商确定。&lt;br&gt;品牌商运营京东品牌特卖，付出8%左右的提成费用，京东要求入库的话，还需要另外付出每单20元的仓储配送费用。以每个订单130-200元计算，品牌商付出的是将近15-20%的服务费用。产品售价由品牌商确定。&lt;br&gt;凡客的收费与京东相似。&lt;br&gt;在这三大平台均需品牌商自己做运营的前提下，他们应当是会选择各个平台进行差异化的分销，而不是进行同质化的分销的。因此产品的售价是会根据平台不同的用户特征而确定的。因此我认为且不论品牌重复程度会不会高，即使品牌有重复，他们的产品售价与产品类别也会有差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从成本角度，唯品会的流量获取成本（主要是营销成本等）会由于几大平台推出类似业务而有所增长。这一点需要考量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、从此业务占各家的业务比重来看：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;唯品会只依赖于此特卖业务，一定会做足精细化运营工作。&lt;br&gt;其它平台，特卖业务对他们来说可能只是一个营销方式，一定程度上可有可无，因此不会有拼死一搏的决心来对唯品会形成挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，天猫、京东、凡客等网站与平台推出类似唯品会的业务模式，对唯品会自身的影响并不会很大（不管从用户流量，还是从利润率角度来考虑），在成本方面短期内会对其营销成本造成一定的压力。长期来看，各个平台之间会形成一定的差异化，只要唯品会能够利用好用户存量进行精细化运营，几大平台对其影响不会太大。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21035241/answer/16964864
</link>
<author>
郑海子
</author>
<title>
北京周边有哪些地方能看到清晰明亮的银河？
</title>
<description>
从天文观测的地理及气象条件来说，夏季的北京，本来是可以很清晰的看到银河的。中国科学院国家天文台的好多台站就建在北京周边。只不过这些年来，由于空气污染日趋严重，所以很多时候银河被遮蔽了。当然，如果碰上晴好天气，还是有很大希望看见银河的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从地址上来说，我觉得最佳观测地区在于京西的门头沟和北部的延庆这两个区的大山中。比如：门头沟的灵山、百花山，延庆的海坨山等。再往远处走，小五台等地可能更佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这张图，是新浪微博的Steed去年7月一个晴朗的夏夜，在海陀拍摄的，极美，极震撼。如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/crazypig&quot; data-tip=&quot;p$b$crazypig&quot;&gt;@猛猪&lt;/a&gt; 锁眼，在照片左上角，甚至可以非常清晰的看到另一个星系。我在想那是不是M31，仙女座星系？不太确定，求指教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我冒昧的擅自转载如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;月落之后，天亮之前，短短不到一小时之内，银河纵贯整个天空，壮美无比。可惜，营地的大多数人当时都在梦乡之中，不知道自己错过了怎样的美景。把赤道仪背上山，果然是值得的！佳能5D2+24 L II，光圈4.0，ISO 1600，单张跟踪曝光4分钟，四张照片拼接。2012年7月1日，摄于海坨山，海拔2100米。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/86/df866c382af096ed59177e458d04e62f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;726&quot; data-rawheight=&quot;3200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;726&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/86/df866c382af096ed59177e458d04e62f_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20402148/answer/16893439
</link>
<author>
YuDan
</author>
<title>
工程师和科学家的思维方式有什么重要区别？
</title>
<description>
已经有很多精彩的回答了，特别是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@苏芸&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/su-yun&quot; data-tip=&quot;p$b$su-yun&quot;&gt;@苏芸&lt;/a&gt;非常文艺的答案。两种工作都做过，所以打算从更实用的角度给分析一下为什么科学家和工程师会有这种思维方式的差异，这实际上是他们的工作性质决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;革命性新技术的新技术都是靠&lt;b&gt;科学家的推动&lt;/b&gt;出现的。科学家在产品生命周期的哪个地方出现呢？他们不在出现，他们的工作都在初始研发R&amp;amp;D之前！科学家的使命是发现或者发明新的技术，他们遇到的&lt;b&gt;问题是开放的&lt;/b&gt;，他们做事情的&lt;b&gt;目标通常也是模糊不量化&lt;/b&gt;的。举例来讲，科学家会去寻找一个新的电池材料，让储能和放电效率成倍提高，至于什么材料一般很少有约束条件，最多是说单位体积储能越多越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学家们的&lt;b&gt;工作方式和思维方式也是发散&lt;/b&gt;的，他们会建立各种理论模型，测试各种材料，做大量计算和试验，尝试各种道路去寻找最佳的材料。如果把科学家工作的结果记录下来，会是这样一棵树，他们会在树上标注出每个叶子是死路还是活路，然后摘出最高的一片叶子，做出一个粗糙的原型验证这一结论，高高兴兴去发表论文。比如，他们说他们发明了一种新的材料，能够让电池储能密度大100倍。他们会对自己说：“了不起的突破啊，赶紧申请专利然后宣布出去！”。有了漂亮的实验结果和一流的论文，他们的工作一般到此就结束了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/be/debe12c93a0141f0e39d626fa2e69ba9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;&lt;br&gt;轮到工程师上场了，他们遇到的&lt;b&gt;问题是封闭&lt;/b&gt;的，做事情的&lt;b&gt;目标一般也是&lt;/b&gt;&lt;b&gt;清晰量化的&lt;/b&gt;。他们的问题是产品经理丢给他们的，产品经理手头有经费预算、有市场期望、有市场上可能的技术的可行性报告（就是科学家画的那棵难看的树）、也有一些科学家做出来的粗糙原型。比如，工程师会遇到这样的问题：在1年内，有100万预算，做出一款性能是目前产品10倍，价格是现有产品的10分之1的手机电池，还要能通过主流市场的安全认证。（工程师说，你让我死吧！！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/d9/47d9c37188b7e0996a3823f4cd0d3bba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;&lt;br&gt;通常工程师的&lt;b&gt;工作方式和思维方式是收敛&lt;/b&gt;的，他们会在上述大树里面砍掉各个分支，找到一个&lt;b&gt;够用&lt;/b&gt;的叶子（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张宇辰&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ChenZhangyu&quot; data-tip=&quot;p$b$ChenZhangyu&quot;&gt;@张宇辰&lt;/a&gt;说的&lt;b&gt;妥协&lt;/b&gt;）。接着刚才的例子，工程师开始确定产品技术路线了，可行性分析阶段，发觉科学家论文里描述的最优秀材料好是好，但是太容易爆炸了，把这个分支砍掉；再看另一个分支，材料太贵，砍掉；再看一个分支，不容易加工，砍掉……直到找到一个材料什么条件都符合。好那么就用这个材料来做电池，下一步就是确定产品设计、加工工艺、经费分配、时间表等等开始干活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品发布了，工程师的苦日子就到头了吗？刚开始！还有售前工程师要对客户和合作伙伴做技术培训、有产品工程师负责产品日常维护（小改款）、有售后工程师负责到处救火，万一产品发布出去市场反响不好，研发工程师还要考虑技术改进，等等等等……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上从&lt;b&gt;产品生命周期角度&lt;/b&gt;分析了科学家和工程师的思维方式。对于任何创新型企业来讲，两类人才都是非常有价值的；工程师需要面对市场需求，而需要科学家给出创新的第一推动力。一般只有大型的企业和大学才养得起科学家，因为养科学家真的是很昂贵的事情，而且你不知道这只母鸡啥时候下蛋——也许他一辈子都放不出一个屁，也许他就是下一个诺贝尔奖得主。另外科学家需要宽松的土壤才能发挥他们的创造力长出一棵思维的参天大树。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唔，就是这样。上个xkcd的花絮：科学家就是傻乎乎地寻找事物的规律，并记录下来——每次动那个拨杆都会被雷劈啊——我们可以用这个玩意儿来发电。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/d0/a3d0d13c751507bc4b5d5b01a99ad23b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;393&quot; data-rawheight=&quot;740&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;393&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五一刚过，祝各位劳动者回到岗位工作更上一层楼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21035241/answer/16960187
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
北京周边有哪些地方能看到清晰明亮的银河？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京周边范围内，能看到银河就算成就了，谈看到清晰明亮的银河，还得再往北开出300公里去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于北京强力的风向多为西北风，夏季东南风较微弱，所以北部和西部的山区较适合观星及野营。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20032162&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;能否推荐北京地区冬季合适的观星地点（郊区也可以）？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;之前有知友推荐过的野鸭湖、金山岭，都是符合北部山区条件的，空气污染及云层遮盖较少。&lt;br&gt;延庆的香营乡是我个人去过的最好的观星地点，缙阳山作为浅山带，视野开阔。已有一定的开发程度，可农家院生态游之类的，伴自助烧烤、采摘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西部最好的观星点，自然是北京最高峰的灵山（主峰海拔2303米），和小五台遥相呼应，山顶常年无云雾，露营观星地点为佳。但是由于是草坪区和山林区，不适合野炊及烧烤。&lt;br&gt;小时曾夜宿过潭柘寺，也有很好的观星体验，近年来开发过度不知情况如何。&lt;br&gt;另有斋堂水库备选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如确实想烧烤，北京北部的几个水库如十三陵水库、白河堡水库、白虎涧都比较适宜烧烤，北京东北方向与承德之间的黄松峪水库、西北与张家口之间官厅水库同样可以，官厅水库有大量的低矮丘陵及无丘陵地带，视野开阔，适宜观星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另有怀来境内的天漠也可以满足观星的需求。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21009676/answer/16963009
</link>
<author>
九时用茶
</author>
<title>
左派、右派、左翼、右翼有什么差别，分别都在哪些场合使用？
</title>
<description>
我觉得&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Heracles&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/heracles&quot; data-tip=&quot;p$b$heracles&quot;&gt;@Heracles&lt;/a&gt;的答案有点不完整，而&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张昕&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-xin-42&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xin-42&quot;&gt;@张昕&lt;/a&gt;又太繁琐，所以用自己的语言说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　 左右派起源于法国议会。法国大革命当初的口号是“自由、平等、博爱”，但只要认真想想，就能想到，“自由”和“平等”之间，天然有着一条很大的鸿沟。因为人的个体存在着客观差异，如果让能力强大的人自由地发挥自己的才艺，他们和能力低下的人就不可能平等相处。当时，在议会左边的人比较支持平等，强调建设福利国家，更多的通过国家干预手段帮助弱者，形成左派；右边的人比较强调自由，反对过高福利，比较支持竞争，反对国家干预，强调建立“弱”政府，反对对于强者的过多限制，形成右派。但左派和右派的区别只基于对平等与自由的偏重上。左派更偏重平等一点，右派更偏重自由一点。对基本限度的平等与自由权利，均持有同样的共识。左派和右派都属于现在意义上的民主。 &lt;br&gt;　　 所谓极左，就是把左派的思路推向极端，突破“自由的底限”。为获得无差别的公正，而取消绝大部分的自由，为取消大部分自由，必须建立一个强大的国家，将国民的一切活动处于国家的控制之下。所谓极右，就是把右派的思路推向极端，突破平等的底限。推演成要强者控制国家欺凌弱者，宣称“国家就是为强者存在的”，实行寡头专政，取消对弱者的一切保护。 &lt;br&gt;　　 无论极左还是极右，离左派和右派都很远，反而相互之间只有一步之遥。极左和极右都孕育着民族主义，都有可能衍生出独裁。希特勒、三四十年代的日本天王等，都是极右的代表，毛泽东、金正日、波尔布特等则是极左的代表。  &lt;br&gt;　　 但其实看似最保险的中庸之道，也是背负很多骂名的，中庸一般代表没立场，利益先行，圆滑世故等，今天的我国就是一个在历史上少有的将中庸之道发挥到极致的政府。 &lt;br&gt;        而我认为比较诡异的是， 目前的中国，根本就没有真正的左派。除了极左（乌有之乡、铁血、毛主义继承者），其余都变成右派，或者极右（当然更多是持中庸之道的既得利益者）。在西方国家，他们的左派都是一帮非常关心弱势群体，强调建设福利国家的知识分子。因为西方国家大部份政权都掌握在右派手里，所以左派在资本主义国家是非常受敬重的群体。像梁文道这些，他出道的时候就是一个典型的左派。不过在中国，由于实行了几十年的变态统治，然后又在经济制度里快速改革了30年，导致现在这个政府和社会。事实上，它既不偏左，也不偏右。但由于党一直标榜自己是全世界左派的代表，所以反对它的人都成了右派。这个也是之所以目前国际上的极端分子一般都叫右翼，但国内的五毛们一般被贬称为左棍的原因。 &lt;br&gt;　　 很多人都有一个疑问，既然我党一直标榜三个代表，毛泽东思想，那为什么像天涯、豆瓣、网易之类的，明显右倾的网站（虽然现在都被整得很惨），虽然经常会被审核删贴，但一直都能存在；反而像乌有之乡这些，活得更艰辛。那是因为，其实现在党不是左也不是右，只是一个顾着利益，只想维持现状的政体。右派骂它，觉得它改革得不够；左派骂它，觉得它改革得太快。政府现在可以说是两边不讨好（当然，如果哪天发生严重问题，它们还是要靠愚弄左左们当侍卫兵的）。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/e2/aee273c4cfe25731ecaa898986d01006_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;801&quot; data-rawheight=&quot;621&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;801&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/e2/aee273c4cfe25731ecaa898986d01006_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;各種主義的政治光譜圖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/34/153411221ef3783f7622f04e9a2953d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/15/34/153411221ef3783f7622f04e9a2953d4_r.jpg&quot;)'&gt;香港政黨的政治光譜圖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/4c/f14c0e7168c6e96ef8ef3721f1e21de0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;693&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;650&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/4c/f14c0e7168c6e96ef8ef3721f1e21de0_r.jpg&quot;)'&gt;香港報章的政治光譜圖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/3f/563fcaaf2e26a4990955725cfc7c89db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;383&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;383&quot;&gt;中國名人的政治光譜圖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/6f/516fc05beee62d4d288589954fd376e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;780&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;780&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/6f/516fc05beee62d4d288589954fd376e0_r.jpg&quot;)'&gt;世界名人的政治光譜圖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：以上光譜圖的一切座標并無權威認證，僅供參考。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19557214/answer/12833262
</link>
<author>
shanshan
</author>
<title>
迄今为止你曾有过什么疯狂的想法和创意，实现后又觉得特引以为豪的？
</title>
<description>
 硕士的时候忽然喜欢上一另个专业，无奈文科转理科，没有任何相关背景，导师坚决不收。跟谈恋爱一样，人越不甩我，我越牵肠挂肚。制定了一个一年半计划：1。提前把本专业的学位拿了，论文高分。 2。去导师手下的小组做两份助教，勤学好问引起注意。3。暑假花两个月把新专业的本科知识恶补一通，面试的时候对答入流。4。写了一封催人泪下的信。结果终于被收，还破格收进了当时的精英计划，作为学生代表上了德国明镜杂志和德国新闻联播。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21034958/answer/16962151
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
京温的跳楼事件真相是什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;写这个答案之前，我去百度搜索了一下，这个案件的词条为零（抱歉，我没有截图）。然后我去了【别的地方】找。答案写好之后，点击【发布】之前，我手欠又百度搜了一下，奇迹般的发现了8970个搜索结果。相信搜索结果还会继续增长。以下是百度词条为零的时候写下的答案：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;---------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘到底是怎么死的暂且不说，因为我也不知道，即使我有自己的判断，那也只能在心里想想罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这个案件的可笑之处是本来一起普通案件，给死者家属一个合理的交待就行了，可这样简单的一起案子，硬生生给办成了悬案，真是高明。他们按照以往的行为逻辑，就是和稀泥。可他们没有想到的是，在互联网时代，这样的事情根本不是和稀泥就可以解决的。引起民愤的原因就是拒绝为死者家属提供商场的监控录像。你要说侦查阶段不方便提供也就罢了，可案子已经定性为自杀了，为什么不给人家孤儿寡母一个令其信服的交待？&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在各种糟糕的处理下，这件事情不出所料到了网上。可他们还在捂，可以想象，这是一盘很大的棋，下棋的人段位很高。百度、新浪、腾讯，反正案件信息在中文互联网世界几乎消失。这一捂，如同抱薪救火，所以结果就是让大家更好奇了，更想知道真相了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从朱令案到现在这个案子，可以看到官方智商完全没有跟上时代，而对自己那消失殆尽的公信力也完全失去了认识。人贵自知，集体也是这样。这次事情据说在商场那边闹的很大，甚至听说现场出动了直升机（未经证实）大家这下知道维稳经费是怎么用掉的了吧。自己捅篓子，然后给自己擦屁股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道这件事最终处理结果会怎样，希望接下来几天没有其他大事发生，去转移公众视线。互联网时代的好处就是捂不住，坏处就是热点转移的速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;恩？李天一呢？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21023418/answer/16924272
</link>
<author>
关小羽
</author>
<title>
2013 年 5 月初部分中国大陆 iOS 用户无法更新 App Store，和「彭博商业周刊」这个应用有关吗？
</title>
<description>
五月九日最新更新：&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果已修复 bug，现在不用删除彭博商业周刊，也可以在 App Store 里正常更新应用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;快速通道：&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/id532464577?ls=1&amp;amp;mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/cn/app/id5324&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;64577?ls=1&amp;amp;mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们为这件事给大家带来的不便，表示真诚的道歉。但同时也恳切地希望，各位打一星、二星的老师们，能体谅我们，因为这事儿真不赖我们，我们整个团队昨儿也是哭了一天……&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据目前的状况，我们猜测这次 bug 的原因如下——&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都清楚，在 iPhone 或 iPad 上是没办法安装输入法的。不仅如此，像阻挡垃圾短信、电话黑名单之类的功能，第三方 app 都是无法实现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们常说「苹果封闭」，指的就是它不向第三方应用开放这些涉及到系统层面的接口。实际上，每个 app 安装到 iPhone / iPad 上之后，都被单独安置在一个被称为「沙盒」的环境里，每个沙盒中都只有一个应用；应用的所有行为，都被限制在这个沙盒之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样做的坏处，如前面所说，就是无法实现一些很实用但却涉及到系统层面的功能；而好处就是，不管沙盒中的这个应用做得有多烂，它都只能影响到自己，不会影响到沙盒外的世界，影响不到其他的 app，更影响不到系统级的 app。因此，我们完全没有可能想见彭博商业周刊 app 能影响到 App Store 更新界面的，因为它们是在两个完全不同的世界里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，关于这件事儿的原因，苹果也还没有给我们反馈（按照他们一贯的作风，估计也不会给的）。我们的分析/猜测是，可能因为 App Store 的更新流程出了问题，新版本已经上架，但 App Store 上显示的版本号仍然是旧的。这样每次点击更新的时候，设备里已经安装的应用的版本号比 App Store 里的还要高，于是 App Store 就想不开，变灰了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;App Store 不是第一次出这种问题了。在此次 bug 之前，4 月 26 日左右也有一次 App Store 无法访问更新页面的问题，当时的解决方案也很奇怪——关闭应用 Genius 的定位权限就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们是如何解决和应对问题的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况下，作为 iOS 开发者，尽管能做的事情相当有限，我们也在第一时间努力做了我们能做的事情：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 紧急与 App Store 的负责人联系（邮件/电话）&lt;br&gt;- 紧急提交新版 app 并申请加急&lt;br&gt;&lt;br&gt;如您所见，这些都没有起到立竿见影的效果；剩下的选择只有一个——等。可是用户很生气，三天的时间，iTunes 里多了数十条一星、二星的评论，总评价也从四星半跌到了三星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（请各位因为我们 app「阻挡了 App Store 更新」而怒打一星的老师们，手下留情……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，无论如何，这次的事件确实给我们的用户造成了困惑。我们稍后会通过更官方的渠道放出后续的补偿措施，希望能够稍作弥补。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20757251/answer/16920143
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
哪些事情让你觉得「哇！还可以这么干」？
</title>
<description>
新疆戈壁，中石油一压气站。&lt;br&gt;调试一套涡轮机机驱动的压缩机。&lt;br&gt;点火时反复失败。&lt;br&gt;罗罗负责自控调试的工程师连夜加班，疲惫不堪，精神濒临崩溃。&lt;br&gt;同样承受巨大压力的站长找到他，俩人出钱买了个羊，宰掉，砍下羊头。一人抓一只羊角，绕厂房一圈…&lt;br&gt;&lt;br&gt;站长是个老潜艇兵，罗罗的工程师八十年代清华热机毕业。&lt;br&gt;这两位专业人士的行为让我目瞪口呆。&lt;br&gt;================================&lt;br&gt;补一下结局。&lt;br&gt;又过了五六天就成功点火了。这玩意又不是卫星火箭，一遍一遍调，总会找出问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;井队上这些讲究更多。开工前拜的，顺着钻口往下面丢鸡的。多了去了。见着硅化木不敢乱挪，就算挪了也一定要留在附近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有不讲究的，天不怕地不怕，把戈壁当成自己家，逮着什么吃什么。路上见到个黄羊都想给撞死带回去吃肉。出国更没谱，吃当地乌龟，走私象牙，睡酋长女儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不信这些，但我讲究。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21033738/answer/16957288
</link>
<author>
夏曼迪
</author>
<title>
基督教室友老在寝室里唱赞歌听传教录音怎么办？晚上开很小但拒绝戴耳机，我打了招呼他还我行我素，认为我妨碍他信仰。
</title>
<description>
好吧，你可以把下面的话转述他：&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为基督徒，你常常是别人能读到的唯一一本圣经，所以你的行为，常常会影响到别人是否会接受基督、得蒙拯救。使徒保罗在书信中屡次提到，基督徒若缺少了爱，就成了鸣的锣、响的钹，与人与己都无益处（哥林多前书13章）。你的行为只照顾到你自己的感受，却缺少了爱心，甚至为基督抹黑，在要求别人改变之前，请先求上帝改变你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后告诉他，这话是其他基督徒转告他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Cara Lee&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cara-lee&quot; data-tip=&quot;p$b$cara-lee&quot;&gt;@Cara Lee&lt;/a&gt;，很抱歉，你未能领会我的意思。作为基督徒，我们经常会在祷告中求上帝来&lt;b&gt;改变我们自己&lt;/b&gt;（上文中的“改变你自己”，就是针对那位影响到别人的基督徒舍友说的）。在基督信仰中，我们每个一个人都是神的器皿，有高贵的、有低贱的，但重要的，是作一个&lt;b&gt;合用&lt;/b&gt;的器皿。所以我们不求先改变环境、他人，让这一切来适应自己，而是求神帮助我们从改变我自己开始，从而带来环境、他人的改变。&lt;br&gt;上面的话也是我经过考虑才写出来的，并没有恶意。我念大学时还是住的八个人、上下铺的宿舍，条件还要糟糕，自然非常明白有人晚上哪怕开再小的声（有时耳机都漏音），还是会影响到别人（那时我常常是最容易受别人影响的一个）。所以从基督徒的角度，应当是爱人如己，不顾别人的时候，常常是因为还是爱己过于爱人了。既然提问者的基督徒室友未能意识到，那么我觉得作为主内姐妹，提醒一下是应该的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21024654/answer/16947640
</link>
<author>
闻佳
</author>
<title>
自媒体如何吸引粉丝，留住粉丝？在运营过程中有哪些重要的节点？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一个名叫“艾格吃饱了”的APP，也有一个同名微信，内容是推荐我私人喜爱的餐馆、淘宝食物和菜谱。问题很好，我确实每个环节仔细想过。不过前排都是成名高手，我觉得压力有点儿大呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说一下我对自媒体的想法。&lt;br&gt;我觉得无论是团队运作还是个人运作，&lt;br&gt;1）从品牌形象上界定，自媒体不会是大众媒体，因为自媒体内容必须个性鲜明，它会始终以一种小众面貌出现，即使它的实际发行量也许早已达到大众媒体量级。&lt;br&gt;可以参考的产品如以前的陈绮贞或三叶草，“其实有50万人在购买陈老师的唱片，但这50万人纷纷都觉得世界上大概只有500人在买，而自己就是那珍贵的五百分之一。”&lt;br&gt;2）它的发行永远是“影响力发行”，即只影响最想影响的那一部分人。&lt;br&gt;这是传统媒体梦寐以求的，如今的自媒体利用新媒体介质很轻松地做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、如何吸引粉丝？&lt;br&gt;首先一点是肯定的，内容必须有趣，有用，且具有独特性和不可替代性。&lt;br&gt;不过，任何媒体都有定位，作为内容的发布者，要给自己的内容有一个很清晰的定位和规划。&lt;br&gt;因此就需要给你的用户一个清晰的画像，比如性别、年龄、喜好，然后在制作内容时把他们考虑进去。&lt;br&gt;我相信，你吸引来的粉丝是你自己可以选择的。你规划你的内容，就决定你将吸引什么样的粉丝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为自媒体，比传统媒体多一步的，是还需要规划你呈现给读者的形象。这个装是装不来的，天长日久的，谁不识破你。我的理解，就像谈恋爱，你可以有意识地把你比较好的一面呈现出来。这样就够了，读者也没想着和你结婚，看你早上上马桶的样子，对吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、如何留住粉丝？&lt;br&gt;这个问题，我觉得对我来说，并不是要考虑如何留住所有粉丝，而是要考虑如何留住核心粉丝。&lt;br&gt;即使在传统媒体，用户也可以被划分为核心用户、中级用户和外围用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对自媒体来说，核心用户不仅认同你的内容，同样也会认同你的价值观。我的情况比较特殊，因为是作消费类推荐的，因此在这一领域内价值观趋同的用户会比较多一些。在未来的某一天，当一个自媒体的影响力已经足够大到可以变现时，&lt;b&gt;核心用户是会为你带来价值的群体。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中级用户对媒体的内容并没有这么大依赖性和认同感。但是他会保留对你的兴趣。如果你某一次内容发布引起他浓厚兴趣，也许会把他转化成核心用户，但更有可能的是，他们是因为你的名气而勉强留在你身边，“我想知道有名的微信上会发些什么，以便我的朋友们一旦谈起时我知道他们在说什么。”&lt;br&gt;其实我自己也是很多自媒体微信的中级用户，每天浏览一下标题，大部分时间不看正文。但我基本不退订，因为他们都好红啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;外围用户应该不用解释了吧，他们偶然关注了你，接着可能就遗忘了你，并且随时会离开你。&lt;br&gt;就我的情况而言，大约就是那些完全不认同我消费理念，没有共同价值观的用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一个渴望成功的自媒体来说，重要的是反复研究核心用户，找到他们，与他们互动，牢牢留住他们，让他们成为你最好的推广者（我有一些app用户自己下载了，为了与周围朋友分享讨论，强迫朋友们都装的）；争取中级用户，希望把他们转化为核心用户；友善地对待外围用户，不过如果他们看了免费的内容实在还要骂娘，也就不要计较了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过以上我个人也没怎么执行，因为是私人爱好，我目前还是本色出演比较多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、关于运营的节点&lt;br&gt;1）吸引读者期。埋头做内容吧。利用app的微博转发和微博的互动调查等各种手段了解读者需求，清晰自己的内容规划。&lt;br&gt;2）初定内容规划后反复验证并调整。数据很重要，技术也很重要。既然到了新媒体时代，就应该把新媒体的特性发挥到极致。传统媒体最大的问题就是不确切知道自己的读者有多少，是谁，如何调整内容吸引他们，并把他们转手卖给广告商（作为一个传统媒体人觉得好悲哀，这套生意模式显然如今越来越难以成立了），但是新媒体完全可以做到。&lt;br&gt;我个人目前这块比较缺失，正在积极寻求解决方案。&lt;br&gt;3）积累足够数据时寻找自媒体的盈利模式。这种盈利模式往往来自核心用户的需求。不过我相信主流不会是广告，也不应该是广告。太多方向可以寻，并且你的读者会和你一起玩得都很开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前面的匿名用户所说，这个时代确实挺不错的，让我们过了结婚的年纪还能凭一己之力有多种选择。想想我们的父母，他们并没有那么幸运。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21009676/answer/16884850
</link>
<author>
Heracles
</author>
<title>
左派、右派、左翼、右翼有什么差别，分别都在哪些场合使用？
</title>
<description>
权威回答，如果有人说的跟这个答案不一样以本答案为准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开个玩笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;左右最早来源于法国，三级会议贵族教士坐右边，平民坐左边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就不跟你说演化了，我就说现在我们说的左派和右派是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;左派，政治上更倾向激进的直接民主（比如左棍横行的欧洲和加州经常公投），经济上希望政府有更多的控制，文化上更开放（比如支持堕胎，摇滚什么的都是左派搞出来的）。通常的左翼政党有欧洲的社民党，美国的民主党。女权主义、环保主义都属于左翼。共产党是左翼的一支奇葩，另外说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;右派，政治上支持代议制民主（注意！不是反民主！），即除了民意还要考虑分权，美国之所以要搞三权分立就是因为国父对民主有一定警惕；经济上支持自由经济，政府管的越少越好；文化上比较保守，跟左派相比更注重家庭和社区（动不动离婚的一般是左派。你看罗姆尼一大家子多幸福，奥巴马他爹到处留种）反对堕胎、同性恋、乱性之类的。反对女权、反对绿党。右翼政党有美国的共和党，英国的保守党，德国的基督教民主联盟等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是一个政治上的激进派可能是文化上的保守派，一个政治上的自由派可能在经济上更接近计划经济（如公知），那么该怎么区分？我自己是用这个标准的：支持大政府就是左，小政府就是右。其他标准可以靠边站&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人做过调查，美国高校里跟经济关系越远的专业教授如社会、人文、艺术类的左派就越多，越是跟经济相关的专业右派就越多。艺术界，好莱坞就是典型的左派聚集地。这也能解释他们为啥喜欢大政府，喜欢高税收了，他们不懂经济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个世纪，社会主义者分道扬镳了，认为可以走渐进改良的人组成了社会民主党，后来他们在北欧发扬光大；认为阶级矛盾是你死我活的必须要暴力夺权的人组成了共产党，后来他们建立了苏联、中国、朝鲜、越南、古巴……。效果显著。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于中国果真是有中国特色了。在中国左派指坚决拥护执政党的（说白了就是独裁派），右派指民主派。实际上中国的右派中有很多是左派，比如公知，典型的社会民主主义，愣是被打成极右！反右遭殃的那些“右派”明明是同情共产党的粉红知识分子，也成了右派。你说冤不冤？至于中国的左派，在国际政治光谱上是没有一席之地的，一般归为“人渣”类。那中国有没有真右派呢？有啊，我就是，你看谁支持共和党就知道了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这有个左右测试：&lt;a href=&quot;http://zuobiao.me/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国政治坐标系测试&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个西方标准更靠谱  &lt;a href=&quot;http://zuobiao.me/politicalcompass/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西方政治坐标系测试&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P个S：张鹤慈绝对不是右派
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21033982/answer/16955383
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
魔兽争霸职业选手 Space 是谁？
</title>
<description>
谢邀，其实今天已经足够伤心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013年5月6日，韩国魔兽选手Space去世&lt;/b&gt;。Park Seung Hyun是他的韩语名字英文音译，而&lt;b&gt;朴胜贤&lt;/b&gt;，这位享年仅有23岁的天才亡灵魔兽选手终其一生都在和疾病作斗争——一种罕见的肌肉萎缩疾病使得他从11岁开始就成为了残障人士。根据相关的媒体报道，医生曾经说他可能活不到20岁，可以说他在《魔兽争霸Ⅲ》赛场上的每一盘比赛，都是在面对死神锋利屠刀的状态下，用生命进行着不屈的抗争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Space的疾病让他只能活动脖子和手指，如果没有棉服棉被垫着椅背他的脊椎几乎无法直立，他握着鼠标的右手几乎是用三根手指完成操作。就是在这种状态下，他依然在《魔兽争霸Ⅲ》取得了辉煌的成就——帮助战队打入过ROTK和WC3L的线下总决赛，并获得了Afreeca Warcraft III League Season 3 2008比赛的第二名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于身体原因，Space无法频繁出席线下比赛，因此比赛多数在线上（BN）完成，这一点丝毫不能妨碍我们对他的敬佩。我在从事电竞现场采访的生涯中并没有见过Space，不过客观地说，在《魔兽争霸Ⅲ》项目当中，Space被我看作这个星球上最伟大的选手，其次才是《魔兽争霸Ⅲ》三巨头。和所有其他人为了理想而奋战完全不同，Space用自己的生命在奋战，只有地图上所向披靡的亡灵大军和俯首称臣的、肢体健全的对手，才是他的人生价值所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/93/bd93e3050d3a72ebb53c93f0aaff1aef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bd/93/bd93e3050d3a72ebb53c93f0aaff1aef_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Space因病辍学，在他眼中，《魔兽争霸Ⅲ》就是他的大学，和球王马拉多纳（只受过6年教育）以绿茵场为大学一样，Space的志向值得所有的人肃然起敬。他生命的字典当中从来没有赛场上的胜败，只有生命的胜败才能裁判这位伟大的男人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果可以和上帝谈判，我愿意用我的余生换来你健全的肢体，见证你在最高领奖台上高举金牌的那一刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;未来，天堂会是你的另一个赛场，上帝就是你最忠实的拥趸。而尚在凡间的我们，将永远为你摇旗呐喊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMjY0NTg4/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F4644ED66E72AC70000033DA5C81A3F-3A94-9FF7-97FE-9043D83134FD&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;伍佰 白鸽&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjY0NTg4.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;再次感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chenghan&quot; data-tip=&quot;p$b$chenghan&quot;&gt;@程瀚&lt;/a&gt; 的邀请。此刻的我已经流下眼泪。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20971284/answer/16769074
</link>
<author>
黄佳
</author>
<title>
怎样看待朱令的律师发表的「朱令铊中毒案证据大全」？
</title>
<description>
朱令当年的律师张捷在博客中提到的一系列证据材料（这里只能称之为线索、证据材料和可供参考的信息，尚不能称之为证据），只能推测出孙维是犯罪嫌疑人之一，并且也无有力证据证明这位犯罪嫌疑人就是罪犯。&lt;br&gt;我以前以为孙维是最大的犯罪嫌疑人，但看完清单后我蛮吃惊。张捷应该在清单中尽其所能列举了对孙维最不利的证据材料，但逐一段落分析下来，没有可靠的证据材料证明孙维可以从&lt;u&gt;犯罪嫌疑人&lt;b&gt;&lt;i&gt;之一&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;升格为&lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;最大&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;犯罪嫌疑人&lt;/u&gt;。张捷基本上是依靠不严谨的推理，而不是证据材料，得出孙维是&lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;最大&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;犯罪嫌疑人&lt;/u&gt;的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然张捷的清单很长，但其基本逻辑是这样：&lt;br&gt;（1）根据各种已知的事实和证据材料，没有人的嫌疑比孙维的嫌疑更大。（然根据清单，并不能断然认为此点成立。）&lt;br&gt;（2）孙维有作案动机。（作案动机何愁找不到，任何子女都有为遗产而杀害父母的作案动机呢）&lt;br&gt;（3）医疗、案件侦查有吊诡之处。&lt;br&gt;（4）孙维有背景。&lt;br&gt;（5）在国外司法制度下，孙维可以被定罪。在国内类似案件下，孙维也可以被定罪。&lt;br&gt;（6）所以孙维是最大的犯罪嫌疑人，并且最大的犯罪嫌疑人就是罪犯。&lt;br&gt;这表示，边看卷宗边推理，就能破案？互联网时代有望崛起上千万的键盘侦探？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要认定一个犯罪嫌疑人是罪犯，应该有证据直接或通过证据链证明这个人&lt;b&gt;实施了&lt;/b&gt;犯罪行为。这是个刑事案件，不是民事案件，证据的证明力要非常强。如果要逮捕犯罪嫌疑人，最最最起码，要有证据证明犯罪嫌疑人有&lt;b&gt;“实施”&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;动作&lt;/b&gt;。这一点最关键，可惜目前完全没有证据材料可以初步支持。这是朱令案成为悬案的直接原因。&lt;br&gt;投毒是动作隐蔽的犯罪行为。这类案件比较难取得可以证明犯罪嫌疑人和犯罪行为有直接联系的证据材料，但不表示因此投毒案件的侦查可以降低证明标准。&lt;br&gt;张捷在这篇文中透露着强烈的不甘心。这种心情也是朱令家人和我们的心情。大家在情感上不能接受的是，明明有个孙维，而且除了孙维还有其他嫌疑人，这个案子不是手到擒来的事么，为什么对这个案子无从下手。这是因为，刑事侦查的中心不是犯罪嫌疑人，而是证据材料。如果侦查机关只能划定犯罪嫌疑人的范围，其它有力证据材料没找到，这样的工作叫作没啥实质进展，不叫有重大突破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张捷还有这样的推理：&lt;br&gt;（1）投毒所用的铊不可能来自铊试剂。&lt;br&gt;（2）因此犯罪嫌疑人只能使用固体铊，即铊盐。&lt;br&gt;（3）学校的铊盐外人无法取得。&lt;br&gt;（4）没有铊盐和试剂被盗的情况发生。&lt;br&gt;（5）从毒药的取得上证明犯罪嫌疑人是&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;唯一&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;有投毒条件的人，从而证明嫌疑人就是罪犯。&lt;br&gt;对任何一个没有先入为主概念的人来说，（1）至（4）不能推知（5）“犯罪嫌疑人是唯一有投毒条件的人”，顶多只能推测犯罪嫌疑人是有投毒条件的人&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;之一&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;[ （4）与（5）的联系张捷并没有明确提到，但既然张捷在（4）与（5）之间建立联系，他应该是推测孙维利用做实验的机会多次秘密夹带少量铊出实验室。只是如果张捷把这个推测明确说出来，他就只能承认还有其他人也可以取得铊，包括同宿舍四人以外的人取得铊后交给朱令、孙维之外的其他室友这样的可能性。这样会削弱他认为孙维是最大犯罪嫌疑人的论点。从这里我们已经可以发现，张捷作为受害人的律师，本能地会筛选证据材料和观点。他和任何一个维护当事人利益的律师一样，立场无法做到真正的客观中立。]&lt;br&gt;PS，这个回答是较早时候写的。后来一毛也发布了长微博，他和张捷的看法有若干不一致，比如一毛认为真凶使用了铊试剂，而张捷认为真凶只能使用铊盐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于张捷在清单末尾部分也怀疑孙维之外的其他室友有共同犯罪的嫌疑（理由是其他人无丝毫中毒痕迹），相信他内心其实也同意，孙维只是犯罪嫌疑人&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;之一&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;但是，孙维仅凭其室友身份，即可成为犯罪嫌疑人之一。这点并不需要张捷的努力。&lt;br&gt;张捷是通过朱令的怀疑、孙维的声明、孙维的举动（与父母去医院看望朱令）、孙维父母的职业、医院反应、大学反应、副委员长指示都破不了案等事件和信息的分析和推测，完成他将孙维从犯罪嫌疑人之一升格为最大犯罪嫌疑人的推理。&lt;br&gt;我个人认为他的这一连串推理只揭示可一种可能，完全不能指向&lt;b&gt;唯一&lt;/b&gt;的可能性。当然也会有网友认为就是能指向唯一的可能性。有的时候很难一下子想到其它可能性，这点我完全理解，但我希望持不同观点的人们可以取一个最大公约数，即推理是不能作为断案依据的。推理只是指引我们去寻找证据材料的导向，只有证据能还原案件真相。如果认为推理就能断案，那我们的社会离诛心和文字狱只有一步之遥。&lt;br&gt;以张捷怀疑侦查机关、个别医生、医院、大学、室友的思路，他追着犯罪嫌疑人之一的孙维不放的言语和行为表现，也可以被理解为他被真正的罪犯收买，故意将侦查焦点集中在孙维身上，而放过他所知道的真正的罪犯。张捷能同意别人这么想吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从张捷清单中无厘头的“四、 被害人的指证和犯罪动机的证据”来看，孙维之所以从“犯罪嫌疑人之一”升格为“最大犯罪嫌疑人”，是因为案件最初朱家&lt;b&gt;相对&lt;/b&gt;来说就&lt;b&gt;最&lt;/b&gt;怀疑她。然后朱家和张捷从最怀疑她开始，拿着锤子找钉子，一步步发现孙维的各种“异常”。&lt;br&gt;不过，孙维那些在朱家和张捷看来异常的心虚的举动，也可以被理解为只是为了洗清对自己的怀疑，试图缓和不利于自己的舆论氛围。不同意的网友可以把自己假设为室友之一，而且真的是无辜的，随时可能因被怀疑而置身囹圄。置身彼时境地，再想想张捷的推理是不是能指向唯一可能性。相信利己本能会使自己发现更多可能的解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张捷在文中很快排除宿舍外人士的嫌疑，以室友划定犯罪嫌疑人的范围。不确定他是调查清楚了决定省略分析宿舍外人士投毒的可能性，还是没有充分调查，只凭“慢性中毒”推断。有此疑问是因为：朱令在第一次中毒期间和第二次中毒返校后，她并非与寝室外界隔绝接触。她还是有经常去社团和其它宿舍楼。这点只见有网友不服气，但未见反驳。此外，朱令的一日三餐和热水是她自己还是谁准备的呢。寝室还可能有经常甚至定期的访客，有同学、也有保洁阿姨。定期或经常接触的人——不限室友——理论上都有作案可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张捷的这篇清单，以及很多网友的分析，都是这个思路：（1）厘清最大的可能性，（2）证明最大的可能性都指向孙维。不过，没有证据，只有推理，不能说明什么问题啊。推理是寻找大概率的结论，而事实可能是小概率事件，而且，可能只需一处细节是小概率事件，整个推理就被撬动。觉得只靠推理就能说明问题的人，是否美日推理剧看太多了？推理剧的主线正是主角们用大概率可能性进行推理，只保留少数不可控的细节来让情节发展更蹊跷、戏剧。这是吸引观众的需要——如果一个故事尽是小概率巧合，就没有主角们天才推理显摆的舞台。然而现实很可能是：&lt;br&gt;（1）受知识和经验限制，推理者认为自己的推理有很大可能性，其实很不可能或完全不可能。&lt;br&gt;（2）推理者把自己假设为犯罪嫌疑人去推理，而不是根据犯罪嫌疑人的特点去推理，所以不管自己再怎么确信，都可能与事实不尽相符。（如果我是无辜的，我就非常关心真凶是谁，所以孙维也要一直关心真凶是谁，不关心就说明她有问题。）&lt;br&gt;（3）许多案件和细节是临时起意，罪犯无意发现在偶然情况下良好作案条件意外具备了才实施犯罪行为，而事后我们很难想象当时有那么多巧合。&lt;br&gt;（4）真凶实施了非理智行为，或者无缜密计划。非理智行为也是推理不出来的。&lt;br&gt;（5）推理者的推理本身是真凶刻意误导的结果。真凶还可能刻意与侦查机关可能采取的常规思路对着干，以便干扰侦查。（假设宿舍第二次失窃纯粹是为了误导警方侦查方向）&lt;br&gt;结论：没有证据支持的推理，可以作为待验证的思路，但不能作为真相本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于政治干预司法部分，完全是阴谋论吧。朱令那边有“副委员长黄华、雷洁琼要求破案”，“何祚庥等等43位全国人大代表、全国政协代表联名要求破案”，这已经是程度很强烈的政治干预司法。但是张捷反过来说，这样的压力下公安还无法破案，足以见犯罪嫌疑人的后台多硬。&lt;br&gt;张捷讲述孙维家庭背景的目的，与其说是佐证她是真凶，不如说是张捷和部分人希望用这些信息激发民众义愤，希望民意促成侦查机关重启调查。把阴谋论当作不让案件被时间沉底的策略，比较恰当。&lt;br&gt;[ 网民对包括孙维在内的犯罪嫌疑人的声讨、骚扰，甚至是侵犯其公民权利，可以算多数人对少数人暴政。但阴谋论可以使多数人成为事实上的弱势者，使少数人（那几位犯罪嫌疑人）成为事实上的强者，这使粗鲁、激进和违法的言行也能获得道义的正当性。]&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实张捷心里也知道这个案件缺乏关键性证据材料，所以他在文章最后面写了国外陪审团心证和薄谷开来案件作为举例，试图说服民众，不需要那么严谨也可以破案。首先，这两个例子也不适合用来与朱令的案子做比较。其次，张捷，作为一个律师，在没有关键证据，也无望再找到有力证据的情况下反复强调要重新侦查，用意是什么？无非就是要口供。但是，（1）刑讯逼供获得的口供，根据《关于办理刑事案件排除非法证据若干问题的规定》第1条和第2条，不能被法庭采纳。（2）没有其它证据支持的口供，根据《关于办理刑事案件排除非法证据若干问题的规定》第11条，同样不能被法庭采纳。由此，张捷又提出非我国司法制度的自由心证（补充编辑：我们国家也有一定适用范围的自由心证，但不是他指望的这种），实质就是期待法庭能在只有口供而无其它证据的情况下，判定一个人有罪。这简直是要我们国家的法治进程一夜倒回文革。分析到这里，我困惑了，张捷作为（曾经的？）律师，似乎每个思路和每点主张都违背现行的法律原则和具体规定啊？&lt;br&gt;（包括他一直以来要求公安机关至少对被害人亲属和律师公布案件信息的主张，也是违反法律法规的规定。只是这点与本问题无关。如果有人问到，我再在评论里补充。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实几乎所有人都清楚这个案子关键证据不足。我还写长文强调证据不足，推理既不严谨也不可靠，无异于戳人痛处，心里其实不忍心。只是此案真相可能一辈子不可得，而当下来之不易的法治社会共识（无罪推定、疑罪从无、程序正义）却遭受人数不少的民众的蔑视和直接挑战。为救近火，不得不写长文，为正摇摆和困惑的人们提供不同思路和意见。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21031539/answer/16950692
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
导师几乎不看论文就武断贬斥我的研究成果，是否可以向学院院长反映问题？
</title>
<description>
谢邀。建议你不要找院长，对于院长来说，这是一个难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;院长也不一定懂论文所涉及的专业，即使懂，也还得细看你的论文才能判断，即使他认为你写得不错，他要去否定导师的看法也麻烦，回避及和稀泥的可能性大。而你和导师之间的脸皮也撕破了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个专业方面的问题，对于这个论文的判断，权限在导师，不在院长。如果院长懂专业，认为你的论文行，他和导师之间， 也只能是专业之争。你认为导师不对，导师同样也可以认为院长不对。院长如要动用行政权力，否定导师，这也会破坏他与导师的关系，对于他来说，代价太大。即使他有办法说服导师，你与导师的关系，也很可能弄僵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种事情，还有一个很大的可能，是你确实进入了认识误区，因为有盲区，自己就是看不出来。我在工作中处理过大量文稿，我自己的文稿，也常被他人处理。一个屡见不鲜的现象是，作者常常被一团迷雾笼罩，自己就是发现不了自己的问题，特别是自己还沉浸在文稿之中的状态时，更会这样，乃至看稿的人也不耐烦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议你找认真而学习强的同学帮你看看，如果你有敬佩的好老师，也请他们帮忙看看。在请他们看时，话还得这样说：导师很有水平，但这次论文被否定，我始终想不明白，请他们看看，问题究竟出在哪里？如果他们与导师的意见一致，那你还得认这个账，自己再认真想想，如果他们觉得导师的判断有误，并说出了理由，你可以整理一下这些理由，再用适当的方式，找导师沟通一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非你的导师有某种怪癖，或者某种不知的原因要故意压制你，而这种情形的概率极低，否则如果你的方式得当，应该是可以沟通的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21024762/answer/16947933
</link>
<author>
陆晓逊
</author>
<title>
在白宫官网的针对朱令案的投票有用么？如果票数很多，最终能起到什么作用？
</title>
<description>
从表面看，这是一件没有意义的事，愚蠢而注定起不了什么作用。没有证据而已经结案的案件，自己国家不解决，跑到别人国家这里请愿，自然显得愚蠢。而且，这个案件重要的不是把孙维遣送回来，而是彻查事情真相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从另一方面来看，不得不说这是顺理成章的事。毕竟这里面有许多因果在内，首先是对国内权力机关的不信任，不抱期望。然后“朱令”成为敏感词助长了这种不信任和愤怒，必须说国内对这件事的公关是做得非常糟糕的。&lt;br&gt;在这样的前提下，这种请愿愚蠢、悲情、但折射了更多这个时代的荒谬和扭曲不是么？&lt;br&gt;我支持无罪推定，我也支持对更多细节的公开，这个道理就跟辛普森案件一样，如果最终证据不足，应该放孙维离开，因为法律比推断，比侦探小说更重要，如果你真的这么爱朱令恨孙维，那就自己拿刀上去砍了陈维然后去自首，这也合理，在后面叫嚣是乌合之众的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，受教育低下的民众，愚蠢的民众，被煽动的民众不仅永远存在，并且在大多数国家都是一个差不多百分比的存在。在这件事情上与其鄙视他们，不如鄙视这个时代和这个中国吧，因为他们是这件愚蠢请愿事件更深层次的起因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从更大的意义上来说，不要单纯地把它视为愚蠢，这件事情注定会被全世界注目的，在全世界的注目当中，别的国家看到的不仅是中国人的愚蠢，他们在这件事情上，还能够看到这个国家的人民所处的现实和他们的绝望、无助，以及他们的内心。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
