<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21365381/answer/18042507
</link>
<author>
孙成思
</author>
<title>
我们该如何在这个病态的社会生存？
</title>
<description>
我是满怀理想踏入这个行业的。&lt;br&gt;我的理想绝不是妄图创造一个理想国，而是使之成为一个理想的国。这个国，不压迫，不恐惧，劳动就有合理的回报，人人有发声的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大三开始在大连X律所开始长达两年的实习，实习律狗没有工资，有一些微薄的补助。&lt;br&gt;从这里开始，许多，有许多东西不断的向我脆弱卑微的理想发起肆无忌惮的攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这东西中就有，人心。当你无法承担肩上的不应该出现的重担之时，你可以累，可以痛苦，可以弯腰，当时，请不要立即跪舔。跪舔，是没有任何理由的，无论你遇到了什么，无论你遭遇了怎样强大的公权，跪舔，永远是你主动的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例说明吧。那个律所（以下简称X所），有很多案件来自法援中心和工会法援部门，其中比例最大的就是工人，农民工讨薪和伤害赔偿。首先简单介绍一下法援，与法援中心的律师不同的是，律所在接到这种案件大多是一毛钱不收（根本也不存在），同时，有很多用人单位实在是无耻之极，高某就是这样无耻的建筑行业地区大佬的一名普通建筑工人，高某在工地从三楼跌落，家人自行送至医院，认为医疗费用太过于昂贵，自己也无大碍，治疗三天后自行回家休养，五日后，暴毙。高某的弟弟高二向建筑大佬要求赔偿，高某的妻子与儿子无劳动收入来源，很是困苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个师姐，善良可爱的J律师接过高二的请求后决定出战，此案简单来说，死因早已无法断定，证据链瑕疵很大，立案胜算不大，J姐跑了两个月，最终以和解形式为高二、高某遗孀争取到了37W赔偿。建筑大佬处于息事宁人，同时考虑到工会的一些压力（工会法援很无力，针对恶性单位也没有好的办法，就是在工会服务大厅里LED上滚动播出某企业如何如何，然后此企业社会声誉和招工都会遇到一些麻烦），与我们在工地所在地派出所会谈调解，同意赔偿15W，当时大佬的法务意思很明确，尸体都火化了，谁知道怎么死的。15w乃是人道主义抚恤金，考虑到高某遗孀及幼子日后生活困顿，J姐同大佬开始了拉锯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓法律援助，就是不止一分钱没有，车费路费（高某所在系地级市所属县级市，距离x所大概70KM左右），餐费住宿都是所里出。对此，我们是没有怨言的。援助就是援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿到37W现金后，高二表示对高遗孀的不信任，认为高遗孀势必改嫁，幼子生活无保障，后来t所的兄弟姐妹们实在头大，出个主意，表示二人一人保管存折（以遗孀名义开户）一人保管密码，（其实这笔钱的支配就是遗孀的权利，但是乡土观念导致的纷争太多，真心无力），37W款项全部用于幼子的抚养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在拿到现金的时候，37W变成了35W，高二表示，派出所所长同志在调解过程中表现出了高风亮节大公无私的党员精神，理应奖励。J姐表示，这事跟所长真没毛关系，高二你没必要，高二直接怒了，恶狠狠的表示：“这钱是不是赔给我家的，跟你们有什么关系！律师就没有好东西！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时第一反应就是低头找板砖，拍死丫的，我艹，往死里拍，拍死你个白眼狼。J姐拉住我淡定的挥一挥衣袖，我们就回大连了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得高二很极品，是个极品，但是后来发现，乡土中国的高二乃是常态，10个法援中有7个高二，剩下的都是不会说话的（语言障碍人士）和一两个正常人（会说谢谢）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些同胞们，对法律与法治没有任何概念，他们只畏惧权力，倾慕权力，得良机不经营一下真心会死。真心不是为律师行业摇旗呐喊，你说一句谢谢真的会死么？你无故跪舔的时候是多么真诚多么热切，党的光芒多么温暖？J姐呢？小跟班我呢？我们耗费的时光呢？我们真心不要你那点JB钱。。。做了六个这样的案件后感觉真的不会爱了。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我痛恨“可怜之人必有可恨之处”的说法，我认为这逻辑跟小时候班级里大个子欺负小个子老师表示一个巴掌拍不响的逻辑一样可怕，当然这个国度没有逻辑，没有底线，有些善良不过是人性本身未被泯灭的善良而已，自己想，对于高二们我无力做些什么，我也没权利告诉他对错是非，我甚至不应该评判他，他们是这个国的栋梁，是五千年文明的真正传承，他们构成了这个国人口的绝大部分，他们是华夏文明的核心，当然，大多数人不知道五千年是哪五千年，何谓华，何为夏，（吐槽跑题了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们习惯了跪舔，一日不跪舔就难受，昨天喊着打死那个贪官，老子跟你拼了，今天老爷一和煦的微笑，他们就跪舔。&lt;br&gt;最关键的是你不能对他太好，你对他友善意味着要么你无能，要么你有所图～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，理想没什么变化，做法务去了，我做不了什么，但是我的理想不容践踏、诋毁、亵渎。我坚信法治的光芒终将照耀神州大地。照耀不了那就存钱移民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些不跪舔的，勇于面对这现实的勇士们呢？对了，都特么劳教着呢。这些人是无产阶级专政的敌人。（这些人大多耿直、热忱、用这个时代的话就是傻逼）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你跪舔了，就别抱怨这个政府怎样怎样了，你不是一个公民，小胳膊拧不过大腿，但是没让你贱搜搜的非给人搓澡去，你都搓澡吃灰了，还唧唧歪歪神马玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用鲁迅大爷一句话，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我向来是不惮以最坏的恶意来推测中国人的。&lt;/b&gt;并请所有同胞，善待你的同胞，不为善很难，不作恶真的有那么难么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------&lt;br&gt;答：&lt;a data-title=&quot;@何宇豪&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/he-yu-hao&quot; data-tip=&quot;p$b$he-yu-hao&quot;&gt;@何宇豪&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我想问问 当你们对待这些申请法援的人  的心里是怎么样的。同情而施舍 ？还是很职业的想对待其他顾客一样？ 第一次很职业 第二次也很职业 
当你做了六个案子以后 还是同样的心情吗。我不是否定楼主的功绩。相反我很敬佩楼主和你的师姐 这种不求物质回报的做法。我觉得我们最大的问题就是 
干什么都有偏见 而且还不自知。所以对什么都喜欢以偏概全。最悲剧的是 教育对次没有什么改变。
&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;答：&lt;br&gt; 一开始时包含热忱，到最后就是不让委托人吃亏，至于他们是怎么样的人，已经不关心了。同情有，施舍做不到。很遗憾有许多比如部分地区的执行阶段、申诉，都
不在法援范畴之内，除了特别悲愤的情节会有部分女律师伸出援手，大多情况不会理会。总体就是能挣钱就挣钱，得空做做法援，（法援大多是实习律师在处理，法
援组组长会指导，现在基本变成讨薪团队。。。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法援本身跟律师成长是冲突的，做太多法援第一是干扰正常执业，其次有许多东西说实话不应该让法援律师来承担，司法的公正、效率都不应该指望我们。遇到一些问题其实法律解决不了，这个国，我们又不能明确告诉委托人，你丫去上访，这样我们会丢掉饭碗。第二是，会在业内留下不好的名声，（做太多就会这样），如果你是人权律师，那么，律协座谈都不带你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到这样的问题你以为我们会怎么样？会翻法条？会在庭上慷慨陈词？TVB中港律的生活是天堂，至于我们小律师小法务，简单来说法警不开心都可以呵斥两句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈某年纪不小（保护当事人隐私），同样是一位政协委员，与我们师父在政协相识，带过来几分合同，是关于大连某乳制品公司的集资项目，实话实说就是个骗局，负责集资、返款的A公司、负责担保的B公司，出资人试图要求返还本金及利息时乳制品A公司告知过半年肯定还（态度很好），不是还有担保么别怕，然后A公司不久破产，大家注意的是&lt;b&gt;一般担保担保期6个月&lt;/b&gt;，老陈一直认为有担保没问题，过了7个月，找到乳制品公司负责人，乳制品实体已经消失，担保责任也过期了，老头毛都没了。我们无力，这个案子没接，也接不了。其实这就是骗。&lt;br&gt;此乳业公司后来在T交所上市。&lt;br&gt;老陈多少还是有点政治地位的，尚且如此。别的就不说了。&lt;br&gt;这个国病得不轻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个国病成这样&lt;/b&gt;不仅是某党的问题，不仅是体制的问题，&lt;b&gt;也是每个人的问题，以偏概全的话我举出了明确的数量比例，你可能认为广大人民群众都是善良的，不好意思，这些善良的人，这些充满良知的人如果是大多数，那就不会有三反五反、公私合营、不会有土改，不会有X革，人们就不会遗忘那个夜晚。就不会有现在，就不会有强拆。&lt;br&gt;你以为国人就如摄影作品中那些饱经风霜老实巴交的面孔一样？&lt;br&gt;一个世纪了快，鲁迅说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我向来是不惮以最坏的恶意来推测中国人的。&lt;a data-title=&quot;@missugiraffe&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/missugiraffe&quot; data-tip=&quot;p$b$missugiraffe&quot;&gt;@missugiraffe&lt;/a&gt; （谢指正错误）&lt;br&gt;如今我觉得，周大爷你说的真对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恶人不可怕，可怕的是善良的人的沉默。&lt;br&gt;可怕的是，善良的人是一个羊群，而头羊是个恶人。&lt;br&gt;喜洋洋真的不错，中华民族无疑是无数个羊群。&lt;br&gt;而且这个民族，他不会反思，他就会吹五千年的牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;顺便微博求粉 欢迎@ 民法题库 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/risingfred&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/risingfred&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（违规不？）&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20771084/answer/18046812
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
没看过世界名著是否丢人？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;普通人之所以會喜歡什麼東西，不是因為電視上教的，就是因為別人教的。簡單地說，就是被電視或雜誌上「現在正在流行這個喔！」之類的宣傳牽著鼻子走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這簡直就和小女生每逢新學期開始就在煩惱該加入哪個社團，該跟誰一起手牽手去上廁所才好一樣！每個人都只想著「該喜歡什麼才不會被世人所排擠」。所以明明不是基督徒，也沒女朋友，卻認定了「說到年底就該想到耶誕節狂歡」，而且還對這種行為深信不疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而御宅卻與一般人不同，因為他們是由自己來決定自己的喜好的。「就算長大了，我也不一定要去讀司馬遼太郎、池波正太郎和拿破崙的書吧。因為我就是愛看《鋼彈》！」就是這麽回事。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;——《阿宅，你已經死了》，岡田斗司夫
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21380544/answer/18052617
</link>
<author>
Scott
</author>
<title>
给《权力的游戏》制作 CG 特效是什么样的工作体会和感受？
</title>
<description>
      哈哈，我也非常喜欢got ，当时知道能参与制作非常激动，可是整个过程并不是很顺利，因为当时正值春节，很多人放假，所有镜头都赶不上进度，春节前完成了一些镜头最终版的preview，回来就发现上面决定都打回给德国做，只有几个镜头，就这几个镜头也用了五周的时间才完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     当时主要制作的镜头是在Iron island 上 theon去找他姐姐和他老爹，凡是涉及到海上的船只的部分都是由CG完成的。最初我们拿到了一张地图，iron island的位置已经在地图上标好了，一点不夸张的是关于GOT的所有设定都是被还原为真实场景的，我们有地图，有岛的座标，按照真实的比例在三维软件里把岛的模型建立起来，并且在里面摆上船只，然后导入摄像机反求出来的三维摄像机，利用后期监制人员拍摄的HDR去模拟当时的光线，最后渲染得出的CG船只合成到场景里去，比较有意思的是最开始导演并不确定要什么样的船 ，要几只船 ，我们就放了七八只帆船 ，有远有近，到后来减成了四只，船的外观也在改变，最终船减为了一只，外观也改了十几次，船上的船员，还有动作，船帆，颜色，船员的衣着服饰以及武器和动作都有讲究，最终完成这样的一个镜头用了二个月的时间，这个镜头在这一集里不过2秒钟的时间，我截个图，有兴趣的同学可以仔细看看这船 ，说起来真是件非常无聊的事，哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/0c/a90c058955fcf19e62677539c389a882_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;946&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/0c/a90c058955fcf19e62677539c389a882_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;         第二季基本上是亏着钱在做，所以国内没有敢拿太多镜头，在忙着做广告和其它电影项目，最后final掉的镜头也是赶在4月开播前不得不final而通过的，感觉导演还想要更出彩一些。但是wild fire的部分是德国做的，国内没有参与，那个镜头后来我们看了感觉也非常棒。 而比较意外的是居然拿了艾美最佳特效奖，因为在2月的时候参与制作的雨果拿了奥斯卡最佳特效奖，我觉得这些都非常幸运。 &lt;br&gt;         我也在焦急的等着第四季，这部剧拍得真是让人太捉急了，老马写得也太慢了!!!!!!        
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21375025/answer/18052174
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
「三星利润将遭 Android 山寨大军蚕食」的说法有何依据？山寨机安卓系统在什么方面比三星更有市场竞争力？
</title>
<description>
Bill Cheng的答案主观性实在太强了。。。而且对所谓「山寨机」的认识还停在五年前的水准&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场营销和多样性这点没什么争议，但是说三星价格低就有问题了，三星售价合理？Galaxy Ace/S5830笑了，前几年淘宝卖的最火同时也堪称史上最坑爹机器之一，ARM11的核心三星也有脸出去卖。。。指令集都是ARMv6，一票app兼容不了，价格还老高&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算是高端，三星的机器在Android阵营里也算坚挺的，当年一代神机i9100不说了，后续的note系列也堪称保值（当然数码世界里保值都是相对的）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;至于说品牌啥的，我只能说大家看的都是谷歌这个牌子，三星啥的只是个附加品……&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这种话说的太没道理，整个Android阵营不都是Google的牌子么==，唯有三星占据统治地位，和Google牌子有毛关系&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;现在说文章，「三星利润将遭 Android 山寨大军蚕食」这个说法我还是认同的&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我知道mtk方案可以在300多的价位上做到双核a9+四寸wvga电容屏+还算不错体验的时候，不得不承认我被震惊了。。。这台机器是&lt;a href=&quot;http://detail.zol.com.cn/cell_phone/pro347909.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;u807&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，虽然有td补贴在里面，但是这个价格真的是极具竞争力，要知道两年前，300块连一个电阻屏的Android rk28方案破板子都买不到，这个价位足够逼死功能机市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上在玩机论坛里面「山寨机」这个名字已经开始被越来越少的使用，一般称为「mtk方案」，因为真正能唤起尊敬的只有实力，尤其是连sony这种老牌厂商都开始使用mtk方案时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要涉及到山寨机产业链的历史问题，这段可能会比较长，不感兴趣的朋友可以跳过，有些按照记忆写的，写错了请不吝指教~&lt;br&gt;-------------------&lt;br&gt;众所周知台湾联发科公司（MTK）是山寨方案的缔造者，在功能机世代中，Turn-Key和Whole-Set两个方案把做手机的门槛拉低到了令人发指的程度，于是开启了大山寨帝国的步伐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这里插一句，山寨多用mtk方案，但是mtk可不是山寨，首先人家这模式是独创的而且很有技术含量，其次人家是全球第四大无晶圆厂IC设计公司，仅落在Qualcomm、Broadcom、与AMD后方，超过了Marvell与NVIDIA。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时代的指针来到智能机世代，mtk没及时跟上Android系统的浪潮，而是沉迷于2G时代功能机Nucleus OS的成功并且留恋于windows mobile的合作（第一个mtk智能方案是mt6516，最早设定为支持Microsoft Windows Mobile6.5），始终和Nokia互相视为第一竞争对手，双双浪费了入水的黄金时间（而且mtk貌似在3G的技术上遇到了一些问题，&lt;b&gt;MT6516&lt;/b&gt;仅支持到EDGE的2.75G）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年，MTK連續四個季度的財報營收同比下滑，2011年一季度淨利潤更是同比下降七成。HTC取代MTK为台湾第一股王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年7月13日，MTK加入开放手持设备联盟（OHA），MTK与开源Android，这是宿命的结合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MTK真正开始入水Android的方案是MT6575，虽然单核a9设计堪称奇葩（行业里a9一般都是双核），但是相对足够的性能辅以Ice Cream Sandwich系统达到了十分可观的流畅性，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://detail.zol.com.cn/cell_phone/index345180.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中兴U956&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;算是这个方案的一个代表作，我玩过真机，虽然做工很一般，但是流畅性真的还不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候虽然影响力还不大，但是MTK机器的设计倾向已经开始显露：够用的性能+省电，并且提供公版rom，继承Turn-Key/Whole-Set的风格，可以造就极致的成本控制。最重要的是mtk的3g基带（即mt6162）终于出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正开始造成影响并打出风格的是上文提到过的MT6577（MT6575T），从传出消息到发布折腾了很长时间，一度传出gpu要使用pvr6系，让大家好一阵兴奋，结果出来之后是PowerVR SGX531超频版。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管如此，mt6577出来之后还是立刻就卖断货了，&lt;a href=&quot;http://www.mtksj.com/html/MTKshoujizixun/1068.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MT6577供不应求 联发科向台积电追加订单&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，捎带着mt6575也跟着火了一把&lt;a href=&quot;http://tech.qq.com/a/20120820/000053.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MTK芯片缺货 价格飙涨150%&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，因为两款SoC针脚完全兼容，所以换用成本极低&lt;br&gt;&lt;br&gt;完整的各网络解决方案+双核a9主流的性能，一个还算不错的gpu，完美击中市场g点，重要的是6577的能耗控制十分出色，尽管是40nm制程，但电源管理上肯定下了不小功夫，玩家普遍表示使用时间优于市场同类产品，软解能耗甚至低于某些平台硬解（6577硬解能力非常一般）&lt;br&gt;&lt;br&gt;6577之后，MTK很快推出了巅峰之作MT6589。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MT6589源于ARM公司为了「功耗打死也降不下来」的Cortex-a15量身订做的big.Liittle设计：双a15+双a7交替工作，前者用于高性能需求时段，后者用于低功耗需求时段。a7虽然名字排老七，但是实际是a15的修改版，同频性能介于a8和a9之间，而功耗比极高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三星把这个设计修改为4+4来确保旗舰机的性能，而联发科大胆去掉了a15核心，直接使用四核a7，取其能耗比高的特点，用多核心弥补单线程弱势，28nm的制程下，经典之作就此诞生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MT6589的创新技术创下许多业界第一：世界第一个四核高整合AP+BB系统单芯片；世界第一个支持 HSPA+双卡双待功能；世界第一个量产超低功耗Cortex-A7核心处理器；世界第一个整合W+G/TD+G/W+TD双通功能。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴一下前一段时间流传很广的MTK续航三部曲，a7之外，MTK仍做了很多的功耗优化：&lt;br&gt;联发科技低功耗三部曲_CPU篇&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTA5NDYwMjc2/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F46510A6E6C2BC306719A7FF7C886C6-FEC0-D857-EE72-BA6BC437D025&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;联发科技低功耗三部曲_CPU篇&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTA5NDYwMjc2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;联发科技低功耗三部曲_屏幕篇&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTA5NDYyMjQ4/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F46510A6EB69F1B06719A7F6506F9D4-CF62-2CA8-10FE-4B44815FFF49&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;联发科技低功耗三部曲_屏幕篇&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTA5NDYyMjQ4.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;联发科技低功耗三部曲_多媒体篇&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTA5NDYxMTQ0/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F46510A6DEF152106719A7F9EAD0FE3-FA8F-FFE4-020D-904A5B3A3ACC&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;联发科技低功耗三部曲_多媒体篇&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTA5NDYxMTQ0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这是什么东西？很简单，&lt;b&gt;软硬结合，Android上最彻底的软硬结合&lt;/b&gt;，苹果与MTK，高端与低端，完美的统一对应&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个时间点上，MT6589在非高性能需求者眼里达到了一个完美的和谐统一：强大的视频硬解，最新的公版rom Android4.2系统，够用的性能，出色的能耗管理，很多人瞧不起但是非常实用的双卡双待。还有最最重要的：&lt;b&gt;低廉的价格&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可一世的高通都在眼馋mtk的成就，也推出了四核a7和QSD参考设计平台计划，但是先发优势很难追赶，千元上下，MTK已无敌手。&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了上面稍微有点跑题，好吧不要在意太多==&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题，mtk方案将给三星带来什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可否认，过去的几年里明星手机占据了IT界的大部分视线，但行业总是向前发展的，产业成熟之后，消费者对待自己的机器也越来越理性，这之后够用党就会开始占据主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机不同于pc的一个重要方面，就是手机注定难以成为生产力工具，也无法成为专业游戏平台，轻娱乐和内容消费还是主流，再加上电池的束缚，人们对手机的性能需求并没那么大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我认为，尽管旗舰手机还会辉煌很长一段时间，但是真正便宜实用的手机必将快速崛起，而mtk方案则会从中占去很大的份额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;廉价，够用，续航，足够多的选择，这是mtk能提供的，也是相当数目消费者真正需要的，mtk独特模式的保证下，这块市场别人是难以染指的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于旗舰手机强调的做工、质量、屏幕、摄像头，其实很多人，真的没什么太多的需要，他们仅仅需要一部便宜的手机，然后闲得没事看个视频切切水果打打鸟罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：码完一堆字之后机器过热显卡驱动崩溃导致chrome也玩蛋了，这才知道原来知乎对于修改已有答案是不会存草稿的，坑爹啊。。。差点删答案就不想写了&lt;br&gt;知乎攻城狮程序猿在哪里，要说法啊要说法。。。&lt;br&gt;还有天气真的是好热 =~=
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20597563/answer/18043077
</link>
<author>
Marco Liu
</author>
<title>
为什么说「香港地铁是世界地铁建设和运营的教科书」？
</title>
<description>
哈哈，每天都會搭乘港鐵的人看到這個問題表示很興奮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先回答一下大家的疑問：&lt;br&gt;1.線路設計問題：&lt;br&gt;如圖&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/46/5c46d0790210012c41680ae29f70d9c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2480&quot; data-rawheight=&quot;3336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/46/5c46d0790210012c41680ae29f70d9c2_r.jpg&quot;&gt;包括港島南區，九龍東區以及新界區的地鐵線路都正在修建中，另外港鐵還運營著一種叫做輕鐵的鐵路線路（主要在屯門，荃灣等地）用以補充地鐵線路之不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.大家提到的尖東尖沙咀換乘的問題，是因為尖東站和尖沙咀站分屬九廣鐵路和港鐵所有，後來合併之後，現已沒有此項安排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家回答中說的比較多的，大部份都是說港鐵如何賺錢，不過建設和運營不只是賺錢那麼簡單，我想從另一個角度，我親身體驗的服務和運營來談一談港鐵如何值得學習：&lt;br&gt;1.運營時間： &lt;br&gt;香港的地鐵在大部份日子提供每日19小時的列車服務，大約由6:00至翌日1:00，非行車時間則進行軌道及軌旁維修工程。在一些假期和節日，例如平安夜、大除夕、農曆新年前夕及中秋節，地鐵會作出特別服務安排，甚至會提供通宵列車服務；而煙花匯演等大型活動則加密班次。&lt;br&gt;2.安全&lt;br&gt;港鐵系統一向被譽為全世界最安全的鐵路網絡之一，在港鐵發生的罪案，僅佔全港罪案的1.5%，相對港鐵每天近400萬人次的搭乘數量，可說是驚人。&lt;br&gt;每個月台兩端均有壓力感應器，一旦有人經月台兩端的樓梯步行到路軌，感應器便會傳送信號到站長室，通知職員。此外，每個月台都設有緊急停車掣，防止有人墮到路軌而被列車輾過。&lt;br&gt;3.扶手電梯&lt;br&gt;所有車站均最少設有升降機或輪椅輔助車，以方便攜帶大型行李的旅客之餘，同時亦方便傷健人士。同時自動扶梯數量也驚人（我在日本搭乘地鐵，他們的地鐵站也沒有那麼多自動扶梯，不過港鐵的自動扶梯速度我覺得也飛快，剛來的時候極不適應...)&lt;br&gt;4.月台幕門&lt;br&gt;機場快綫、東涌綫、將軍澳綫、西鐵綫和尖沙咀支綫興建時的新建車站均在通車時已裝設了月台幕門。是全世界首家鐵路公司在營運中鐵路系統加建月台幕門。&lt;br&gt;5.自動體外心臟去顫器&lt;br&gt;自2012年開始，全綫84個車站及城際客運的九廣列車上，已設有237部自動體外心臟去顫器。&lt;br&gt;6.網絡&lt;br&gt;港鐵各個車站及行車隧道內鋪設了流動電話網絡，使乘客不論在地面或地下均可無間斷地使用流動電話。港鐵也是全球首個引入第三代流動通訊（3G）及Wi-Fi無線上網的鐵路系統，乘客可於車站及列車上使用流動電話、電子手帳等瀏覽互聯網或高速傳輸數據。現在港鐵車站允許所有乘客免費使用wifi15分鐘。&lt;br&gt;7.准點率&lt;br&gt;自2002年至今，香港地鐵車程準時程度平均年年達到99.9%，較服務承諾的99.5%要高。在整個香港的交通總量當中，地鐵所起到的作用占到了30%以上。可以說是世界上最有效的地鐵了。&lt;br&gt;8.無障礙運輸&lt;br&gt;地鐵在1998年起作出多項改善措拖，以方便傷健人士使用地鐵。包括在車廂內加設輪椅專用位置、失明人士引導徑、闊閘機及升降機等。&lt;br&gt;香港地鐵歡迎導盲犬進入（我遇到過兩次，其中一次是導盲犬在上課）&lt;br&gt;同時使用輪椅人士上下地鐵，都會有專門職員幫忙。（上地鐵的時候告知職員在什麽地方下車,到站的時候一開門就有職員幫忙推車到站臺。）&lt;br&gt;其他還有諸如地鐵站設施齊全，提示到位，站名換乘線路圖清晰，出口標示清晰，列車到站提示時間等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人們常犯的錯誤是，只相信數位——GDP、GNP、搞房地產，賺大錢，從“大”處著眼，而忽略了一些細節。其實細節是最堅硬的，真正的成功的企業其實也不用評選出來，而是通過細節就可以感受出來。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21378916/answer/18052926
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
影视剧 CG 特效后期制作的工作是怎样的？
</title>
<description>
这里，我就说一下管理吧，难得&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;老师关注特效业啊！&lt;br&gt;1，时间管理。&lt;br&gt;影视剧的CG特效制作，是从故事板开始的。其实在电影开拍之前，故事板就得送到特技工作人员手里，他们要做的事情是素材准备。我这里所说的素材包含材质，毛发，贴图，Matt Painting（背景画），微缩模型，人物造型，角色造型等等，不一而足。&lt;br&gt;由于特技非常耗时间，所以素材的准备必须在电影开拍的时候就要开始了，一般来说，对特技的时间需求是无底洞，在同样工作人员和素材准备的基础上，增加时间就是更好的效果，&lt;br&gt;一个做一个星期的镜头和做一个月的镜头，完全是两回事。&lt;br&gt;所以在特技后期的Pipeline里面，时间管理是最重要的一个管理手段，没有哪家特技公司不抱怨时间不够的，所以要尽量的不浪费时间。时间管理是整个CG特效后期制作的核心，时间两个字，其实包含了太多意思，这里没办法一一展开。&lt;br&gt;2，资源管理。&lt;br&gt;大型电影或者电视剧的特技量如果很巨大，就必然牵扯极为大量的数据，这些数据包括贴图数据，动画数据，模型数据，模拟效果（特效Effects）数据，渲染数据等等。这海量的数据必须有一个科学而高效的管理模式来管理，否则会陷入很被动的局面。&lt;br&gt;比如每一个特技人员的电脑里面如果都存储某一个镜头的灯光阵列数据，贴图数据等等，这样有多少参与某个镜头制作的人，这些数据就得有多少拷贝，这显然是极为浪费的。最好的办法是建立一个数据库，每一个特技师都可以通过高速网络访问，随用随访问。&lt;br&gt;另外一个方面，很多数据是可以通用的，比如Matt Painting，不是说某一个镜头的背景只能用一次，而是可以用在各个镜头里面，这就要求资源管理系统能合理利用资源。&lt;br&gt;很多大型特效密集型电影的特技，除了主要角色，和某些重要场景需要重新制作的特别角色外，其他各种特效都没必要重新做。比如你辛辛苦苦为《金刚》建构了一个CG纽约，下次做《了不起的盖茨比》的时候，你真的没必要重新在做一次纽约。这是比较大的，一般的小特效，比如流水，云朵，Massive群组，毛皮什么的，很多数据可以跨项目共享。&lt;br&gt;3，分工与组织管理。&lt;br&gt;特效公司里面对每一个项目（电影）会设立一个特效总监，有时候这是公司的人，有时候，是导演自己找的自由人，总之，这个人是该项目在特效方面技术方面的总负责人，而艺术方面则由导演负责。&lt;br&gt;特效总监之下，有好几个项目负责人，分别处理角色建模，角色动画，照明，特效（这里说的特效意思指非角色，非生命物体的效果，比如海浪，火山爆发，瓶子破碎，建筑倒塌，烟火），合成，渲染，研发等部门。每一个部门又分为若干小组，每一个小组分配若干镜头，设小组长，下面就是组员。小组长基本是Lead，组员一律叫Artist。&lt;br&gt;其实，一部电影的特技分工是比较复杂的，因为一个镜头的特技是多种多样的，既有动画，又有角色，还有特效，还有合成效果。而每一个部分只负责自己的一部分，但是这是有先后顺序的。一般的按照角色为例，模型建好以后，交给动画，动画师给每个角色添加动画，然后将含有动画数据的场景文件交给灯光和材质部门。没有附加灯光和材质的镜头，一般称为Layout，这是属于最基本的可以观看的东西。在总监确认Layout之后，灯光材质部门会加上简单的灯光和材质，然后不断的反馈，直到总监认可，然后会加入详细的灯光和材质，然后这部分交给渲染部门，渲染部门将角色动画渲染出来之后，最后交给合成部分，将真实画面素材和CG特效素材合成，最后出成品。当然这只是最简单的流程。因为角色动画和背景，有时候是两个部门做的，比如《Life of Pi》做老虎的和做海洋天空的不是一组人。&lt;br&gt;只有大型特效工作室才有研发部门，一般来说，Maya，3ds Max这样的软件是个万能工具，做什么都可以，但是单独某些工作就不如某些专用软件做得快，做得好，比如专门的流体模拟，专门的刚体破碎软件，这些软件基本就是特效公司的研发部门所研发出来的，只能给自己公司使用，这样的软件叫in house软件。&lt;br&gt;CG的核心是光照和渲染。在CG特效里面，最难，也是最有挑战的是光照，因为只有光照是最难和真实画面匹配的。角色也好，背景也好，都是单独做出来的，但是真正让你觉得真实，实际上是光照的真实。最大的不真实，很多时候并不是模型不够细腻，动画不够逼真，透视不太对，主要还是光照不匹配。&lt;br&gt;在拍摄现场，特效公司会有人专门采集现场光线，最简单的办法是用相机拍摄一个金属反光球，然后在动画场景里面，将反光球铺开成天空，利用IBL光照方法来打光，说穿了就是将反光球变成光源。这样特效部分的光照和真实画面的光照就一致了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，如何节约时间&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间管理最大的控制点，就在于不要做无用功。返工是一件极为让人沮丧的事情，也是最浪费时间的事情。为了最大限度的避免返工，必须有一个标准的流程，即该确定的，一定要确定之后再做下一步，不然会发生一切都在做的时候，前面的某一个步骤突然要修改，导致整个流程重来。&lt;br&gt;这个顺序基本是建模-动画-光照材质-渲染-合成-输出。只有上一部确定了，才能走下一步。当然签字的人是导演和特效总监。不能让某些导演胡乱的修改，只要你认可了的就要签字，不得修改，否则浪费的成本要额外支付。&lt;br&gt;还有在技术层面上来控制，说穿了就是分层。&lt;br&gt;分层的意思就是每一个镜头里面的每一个元素，每一个灯光，每一个角色，都是分层的，要修改哪一个，只用调出这一层，而不影响其他。一个大型特技场面里面的元素是千千万万的，基本都被分层。用过Photoshop的人对这一点是很能理解的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，渲染成本控制&lt;br&gt;在最消耗时间的渲染工序上，一直要平衡成本，质量和时间的三者关系。时间越长，质量越高，成本也就越大。很多人以为，电影的特效总是用最高画质在渲染，其实根本不是这样的，多数电影特效的画质，就是要平衡到刚刚能在电影院里面播放不会露出破绽就到此为止。&lt;br&gt;尤其是对渲染参数的控制上，能不用光线折射就不用，能不半透明就不半透明，能用贴图就不用建模，能没有毛发就一定不能有毛发，动态模糊要大大的，能夜景就夜景（一黑遮百丑），不然时间可是成几何倍数增长啊。&lt;br&gt;说到底，渲染的控制艺术，是一门欺骗的艺术。&lt;br&gt;很多人以为CG都是全3D的，我要告诉你，电影特技里面的雾气，烟尘，火光，楼宇，天空，群山等，基本全是2D的，也就是用合成软件添加上去的。&lt;br&gt;毕竟电影特效不是静止帧，一秒要跑24格呢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19837675/answer/18049773
</link>
<author>
郑加玙
</author>
<title>
猫和狗是否能一起养？为什么？
</title>
<description>
刚好能答这个题。&lt;br&gt;最近收留了一只流浪猫崽，女孩子，不足月，取名叫Mio。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;290&quot; data-rawwidth=&quot;390&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/85/1885677f9f1b2ed35fc375c7e1c474b1_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;390&quot;&gt;&lt;br&gt;家里有一只三岁的（没有女朋友的）萨摩耶。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;431&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/08/db085f140a0e3faca513c918c36eec5b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/08/db085f140a0e3faca513c918c36eec5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这俩第一次见面的时候我儿子直接疯了，完全无法控制，又哼唧又流口水，围着我转来转去像嗑药一样。Mio在我怀里被这个大家伙吓得不停的“喵喵&quot;叫。我只能不停的安抚完这只，安抚那只......最后直接被这俩整得筋疲力尽。&lt;br&gt;随着两只逐渐熟悉，状况开始有所好转。在Mio多次被我儿子的口水整得浑身湿答答以后，对他的态度开始由最初的惊恐万分变为视若无睹，一直到刚刚，我拍下了这么一幕。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/c7/0ec7049a5bae19321412f3dff084b25a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/c7/0ec7049a5bae19321412f3dff084b25a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/32/2e32ebf75c6e5498d0ff4837671711d7_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/32/2e32ebf75c6e5498d0ff4837671711d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/d6/c3d659f7a3ef90566c4bc3fe366c826b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/d6/c3d659f7a3ef90566c4bc3fe366c826b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;TwT这历史性的一刻啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊妈妈心都快化了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21371010/answer/18043733
</link>
<author>
meta
</author>
<title>
发现女朋友曾经是 KTV 小姐怎么办？
</title>
<description>
作为在私德方面严于律己宽以待人的楷模，为了支持题主继续交往的预设立场，我在开会中还把这个问题翻了一遍真是太三八了，最三八的是，我看到题主在知乎没回答过问题只提了两个问题，另一个问题是「女朋友阴道太松怎么办，她说以前只有一个男友」。至此我三八热情尽灭，题主你是来黑知乎的吧？你还是洗洗睡吧= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;风月场中败类再多也有佳人，但题主你这样精虫上脑的无聊之人最多遇到个说谎精，祝前程万丈（下去也可能是无底深渊）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21372930/answer/18031058
</link>
<author>
朱伟
</author>
<title>
港式茶餐厅的魅力在哪？
</title>
<description>
不可否认的是，港式茶餐厅一直以一种亲民，大众化的姿态出现。散漫不拘的装修，不修边幅的兼职伙计以及平民化的餐饮使其散发着浓重的生活气息。相比高端餐厅豪华装修加上礼仪并重的服务，茶餐厅不会让顾客有拘束感。而相比更低定位的路边摊和苍蝇馆子，茶餐厅的餐食至少在用料和卫生上能有相当好的保证。&lt;br&gt;    香港人的适应性其实很强，渐渐在战后兴起的冰室中加入本土的餐食内容，中西结合的餐品也很好地反应了港澳地区的文化特点。很多的茶餐厅都会有自己的绝活。要不是古法竹升的压面，要不是极度美味却很便宜的菠萝油，也可以是专注于炖好一锅坑腩。你大可在饱餐掉一个柱侯牛腩饭套餐，喝完一碗老火靓汤后，再点上一个冰油菠萝把九分饱的肚子撑到十一分饱。若工薪一族，一个超值套餐、每日例牌甚至一碗碟头饭就够你果腹。朋友小聚，也可炒两个菜，开几瓶啤酒。只要不大声喧哗，伙计也不会干扰你们推杯换盏。酒兴上来，你大可卷起裤管把腿搁在椅子上。这种随性而自然的市井气息，就算一个平日正襟危坐的顶层人士也会心有向往。&lt;br&gt;    对于在粤港澳生活过的人，或者是长期看TVB坐出痔疮的孩子们来说，港式茶餐厅里的没一个符号都很熟悉，甚至于充满回忆。我很怀念那时候的澳门茶餐厅还没普遍禁烟，许多的友情，也都挥洒在那无所事事的岁月里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21370688/answer/18047860
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
向日葵晚上在干嘛，跟着月亮么？
</title>
<description>
这个提问模式实在太萌。。。忍不住很萌地来回答。&lt;br&gt;先讲个故事吧：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（一）传说漫长，浩瀚如史诗般&lt;/b&gt;&lt;br&gt;向日葵属植物的拉丁学名是&lt;i&gt;Helianthus&lt;/i&gt;——源自希腊神话中太阳神Helius的名字。不过，传说里她其实是某水泽女神Clytie的化身。&lt;br&gt;显而易见，有这么个命名，是因为这位女神狂热地爱上了这位光芒四射的男神。但男神不鸟她，于是她就学王宝钏和望夫石，痴痴仰望太阳神驾驶战车划越天空的轨迹。日复一日，如此N天之后，她被晒得蓬头垢面，身体也变成黄褐色，于是苍天感其良苦，化作向日葵。。。。。。&lt;br&gt;【所以向日葵的真爱只有太阳一个她是不会跟着月亮走的。】&lt;br&gt;好了我开玩笑的。。。。但是从结果而言，可以是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这个故事和其他希腊神话里的植物故事一样苦逼。古往今来以此为题材的画作也极多。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/cd/eacdcbc0c8f97a917d30605e36122675_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，整个故事中最重要的地方在于，&lt;b&gt;女神根本没有传说中那么痴情。&lt;/b&gt;其实——&lt;b&gt;向日葵的向日，其实是种带有偏差，被夸张了的描述。你甚至可以认为这是以讹传讹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（相比之下上次的四叶草简直是小case啊。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;unbelievable？有图为证↓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/e0/b1e0790b62539c515e6f9eab01e95ef0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;532&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/e0/b1e0790b62539c515e6f9eab01e95ef0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;——有没有觉得哪里不对劲？&lt;br&gt;——女神的脸完全没有跟着男神走啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（二）面向光明的谎言&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那么还是来搞清楚为什么它会好像在扭头吧：）&lt;br&gt;英文维基有专门的一段解释这种“被误解的向日性”——Heliotropism misconception，详情戳→ &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sunflower#Heliotropism_misconception&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/S&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;unflower#Heliotropism_misconception&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个点如下：&lt;br&gt;1. &lt;b&gt;只有幼嫩的花盘才会存在向日扭转的现象，当花盘开放并成熟之后，方位会基本固定。一般为东南向。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;最初对“向日”这一说法提出异议的，是16世纪的一位英国植物学家。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（这孩子大概盯着自家花园里的向日葵看了很多天甚至很多年才会怨念地写下“我怎么从没见过它们扭头啊”这样的吐槽句。）&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;现蕾（bud）期间，向日葵的确存在一定的向日性，成群结队的硕大花苞铺展在你面前时，这一点尤其明显。但如果花蕾们真的很投入地转动了180°，那它们也需要一两天的时间来休息——作为与日光再同步的一个调整期。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（Donat-Peter Häder; Michael Lebert (2001). &lt;a href=&quot;http://books.google.com/books?id=2nevsljDiCYC&amp;amp;pg=PA673&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Photomovement&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. Elsevier. pp. 673–. &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ISBN&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/978-0-444-50706-8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;978-0-444-50706-8&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. Retrieved 15 August 2010.）&lt;br&gt;4. &lt;b&gt;导致这一现象的来源是一个名为“叶枕”（pulvinus）的部位，位于现蕾的花盘下方，由于受到光线刺激，细胞膨压发生变化，而导致初生花盘的倾斜。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（其实翻译为“叶枕”并不合适，因为只有禾本科植物才具有叶枕，而向日葵为菊科向日葵属。至于膨压，有兴趣可参看&lt;a href=&quot;http://www.bbioo.com/lifesciences/43-11363-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;膨压 - 植物学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（关于转动机制，回答之前特地用某中文引擎搜了一下。。。国内的一些研究与说法，似乎比较倾向于是生长素的作用——生长素是植物激素的一种。具有（1）促进细胞伸长（2）在幼嫩茎尖合成最多 的特质。&lt;br&gt;但我总觉得似乎有点什么地方不对——“向日性”与“向光性”本身是两个不同的概念，而生长素这个东西，在所有的植物身上都有。为什么偏偏向日葵会如此敏感和明显呢。&lt;br&gt;个人理解，尚无定论。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实类似的情形我也有观察到过。下面这组图就是半个月前拍的，早上9点-10点左右，日光稀薄。图上光线应该已经可以看出，并非清晨，但向日葵们还是很执着地正视东方地平线，部分矮化、成熟的品种甚至一直低着头从未抬起来过。。。&lt;br&gt;太阳渐渐升高，它们也并不为所动。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/f0/d3f04fb5201b87e25a31462973bb145f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;1778&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/f0/d3f04fb5201b87e25a31462973bb145f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（三）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;综上&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以，太阳它都不一定跟着走，月亮就跟不会跟啦：）&lt;br&gt;至于现蕾期的花苞是否会在夜间转向？答案是会的，但是不会华丽地甩头，而是羞涩地轻轻颔首，第二天继续迎接太阳的到来。随着少女心慢慢成熟，脸皮越来越厚……&lt;br&gt;&lt;br&gt;——你策马而过关我什么事？我有我的美好日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扩展阅读： What material within sunflowers makes the heads of sunflowers move towards the sun all the time? &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.steljevraag.nl/viewquestion?questionID=4222&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Knowledge Explosion Network&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21377549/answer/18044686
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
iPad 销量历史上首次出现（Q3 Y13）同比下滑的原因是什么？
</title>
<description>
来看看 iPad 的每款实际上市时间：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;iPad (第一代)，2010年4月3日（美国及第一批）9月17日（中国大陆）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPad 2，2011年3月11日（美国及第一批）5月6日（中国大陆）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPad (第三代)，2012年3月16日（美国及第一批）7月20日（中国大陆）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPad (第四代) &amp;amp; iPad mini，2012年11月2日（美国及第一批）12月7日（中国大陆）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;综上所述，这是三年以来（即 iPad 的有史以来）第一个没有新款发布和上市销售的Q3（Apple 的财年是以每年10月开始，4～6月即为Q3），而每一次新款发布都会有大量新客户购买和老客户的更新换代。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如财报会上 Tim Cook 所说，这就是 Y-Y 同比销量下滑最重要的原因。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20160110/answer/18045164
</link>
<author>
Ruki
</author>
<title>
女生如何练出腹肌？
</title>
<description>
看了回答，大家对女孩子健身还是有很多误解啊，健身爱好者怒答……&lt;br&gt;&lt;br&gt;先上张练了两个多月的成果照：&lt;br&gt;&lt;br&gt;[本图片赞同200后自动解除隐藏]&lt;br&gt;&lt;br&gt;[本图片赞同200后自动解除隐藏]&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;0. 首先，关于各种：&lt;br&gt;「（女生）哎呀我不敢运动，万一练出丑丑的8块腹肌就不好看了！」&lt;br&gt;「（女生）为什么要做力量练习，不怕练成健美运动员/金刚芭比那样吗？」&lt;br&gt;「（男生，尤其是腆着个大肚子胸几乎有B Cup的）女生要肌肉干嘛，我都没有」&lt;br&gt;「练腹肌？仰卧起坐就可以了，往死里做」&lt;br&gt;「听说练了腹肌胸会小」&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;请在上方搜索栏输入：健身-&amp;gt;搜索-&amp;gt;热门答案，把基础知识看完，如果还没耐心的话，请点击右上角小叉叉……&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 先要明确的一点是：腹肌每个人天生就有，只不过由于激素与体脂的关系，女生的腹肌很难看到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;激素原因：&lt;/u&gt;人体肌肉的生成需要一种重要激素——睾丸素。顾名思义，男性体内的含量要比女性体内高很多（这也是为什么有些人认为健身得先戒撸……），所以各位女生们，放心大胆的练吧，身材只会越练越好，只要不吃激素（比如类固醇，蛋白粉和增肌粉都不算哦！），是永远不会练成健美运动员那种样子的，连普通缺乏锻炼的男生的肌肉水平都很难赶上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;体脂原因&lt;/u&gt;：女性天生体脂比男性高很多，也更加容易堆积脂肪。可能数据没有什么说服力，先上张图片对比一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;589&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/6f/d36ff788a61f74e8aeea01d75f2a2bb2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/6f/d36ff788a61f74e8aeea01d75f2a2bb2_r.jpg&quot;&gt;正常女性的体脂基本高于20%，而我们常说的腹肌，则需要体脂保持在12%以下才能出来块状，而女性在体脂低于17%的时候就开始出现胸部萎缩、闭经、子宫萎缩导致不孕……So，你确定你真的能练出六块？（BTW，腹肌形状也是天生的，对称性和数量都无法通过后天改变，很多人会出现4块或者5块腹肌）&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常健身的女性，体脂在20%左右算不错；相似的，经常健身的男性，体脂大致在10%左右；而那些看起来很可怕的健美运动员，在赛季经过刻苦的刷脂（一周内掉十几斤甚至几十斤体重）后的体脂往往只有3%~4%，才能让肌肉线条如此明显，而正常的饮食下，保持这么低的体脂基本是个不可能的任务。同样，不要因为你的体重轻，就觉得自己体脂少——我见过有瘦子说自己体脂只有1%，这位兄弟一定是从火星过来的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，对于女生而言，想「练」出腹肌，&lt;u&gt;「&lt;b&gt;增&lt;/b&gt;」&lt;/u&gt;肌肉和&lt;u&gt;「&lt;b&gt;减&lt;/b&gt;」&lt;/u&gt;脂肪缺一不可——不要说我体脂减不到12%那么低，女生保持20%左右的体脂，配上两条若隐若现的「马甲线」（也有人叫直线腹肌、11型腹肌……），可是超级性感的哦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;699&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/70/5b7038dd41f62672811d7f9848728075_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/70/5b7038dd41f62672811d7f9848728075_r.jpg&quot;&gt;图上是维多利亚秘密的走秀模特Miranda Kerr，女生这样的腹肌，恶心吗？太生硬了吗？不好看吗？不性感吗？！（我个人审美来讲，题主给的例子，莫文蔚反而有点瘦的过分了，所以腹肌也比较干瘪，加上胸不大，不算特别性感……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 好了，长长的吐槽完了，开始说正题……个人经验来讲，女生想练出马甲线是不难的，真正难在于每天的坚持。从耗时长度分类的话，可以大致分为：&lt;br&gt;持之以恒的每日训练（耗时两个月+）；&lt;br&gt;突击型高强度训练（依个人体质，短的一两周就能出成效）；&lt;br&gt;以及 终极腹肌速成法（耗时半天左右）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.1 每日训练：&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本模式是，在控制饮食的基础上，每天进行20分钟左右无氧+40分钟左右有氧运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;饮食控制&lt;/u&gt;：由于追求的是慢慢塑形，饮食不必要控制得非常严格，但一定要减少碳水化合物（把米饭换成全麦面包或者粗粮）和油脂（蔬菜改成蒸或者水煮，少盐）摄入，增加优质蛋白（牛肉和鸡胸肉、蛋清是首选，但一定要是动物蛋白，大豆和蘑菇一类的作用很小）摄入。&lt;b&gt;禁止&lt;/b&gt;甜饮料（无糖可乐之类偶尔解解馋是可以的）及各类零食宵夜（一个月偶尔吃一次不算破坏效果）。饭后半小时内不要运动，运动后补充蛋白质或者蛋白粉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;运动&lt;/u&gt;：网上推荐的做法是，先做无氧再做有氧，理由是无氧运动强度大，怕放在最后没有力气完成全部动作；先做无氧消耗糖元，接下来的有氧才能消耗脂肪……其实顺序的问题倒不是很大，一定要保证&lt;b&gt;按量做完&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;br&gt;无氧的选择：8分钟腹肌（8min ab workout，一共有三级，我记得App store有专门的app）；腹肌撕裂者（ab ripperx/2x，p90x/2x系列的一个章节，有x及2x两个版本，持续15分钟左右，个人感觉x版本强度更大点）；insanity中的腰腹部分；优酷上都可以找到相应的视频，跟着做就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人会有误区：练腹肌最好的运动是仰卧起坐。其实并非如此，仰卧起坐是腰腹一起发力，而且强度大的时候，及其容易损伤腰椎，对腹肌的刺激反而不是太大。更好的运动是&lt;b&gt;卷腹&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/ae/e7ae89348817dadb6317fa1a04f8c3e6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/ae/e7ae89348817dadb6317fa1a04f8c3e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;卷腹比起仰卧起坐，对于腰部的伤害几乎没有（如果做完卷腹，或者腹肌撕裂者，觉得颈椎或者腰部酸痛，一定是你发力方式不对），形式多样（普通平地卷腹锻炼腹直肌，侧身卷腹锻炼腹斜肌），对场地和器材几乎没要求（徒手，一块瑜伽垫就行）……实乃居家旅行必备之运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有氧的选择：跑步、游泳、跳绳、快走、骑车……超过40分钟都算有氧运动（比如腹肌撕裂者连续做3遍，45分钟）。女生喜欢跳的郑多燕（强度有点小，一遍30分钟，一般两遍比较好），Pump it up系列（首推2004，美女多，教练带感，男学员水嫩嫩羞答答）等等等等都可以，依据自己体质调整，随意选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿我自己作例子，一开始是每天腹肌撕裂者X1+40分钟快走（膝盖不太好，跑步深蹲都做不了），适应之后每天腹肌撕裂者X2+Pump it up2004，后来上班了，没那么多时间健身，就每天腹肌撕裂者X1+Pump it up腰腹部分练习X2；大姨妈期间可以不做，但不要胡吃海喝……刚开始练习不要心急，注意warmup和cooldown，拉伤就不好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于频率，网上很多建议练一天休一天甚至练一天休两天，是针对男生要练不同部位的；能承受运动强度的话，腹肌完全可以天天练。不过，练习腹肌有一个弊端：腰会变粗（看看上面模特的照片，是不是腰线很不明显？）！因为在体脂基本不变的情况下，腹斜肌撑起来，会让腰的两侧变得很宽，最终和屁股一样宽……我自己就是练完之后，腰粗了4cm左右，用我妈的话讲，屁股都变成方形了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议可以下个记时间的app监督自己（比如我用的叫Days Matter。不是广告不是广告……）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/e7/ade7324ade35004d2b7aa2072f0bf513_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/e7/ade7324ade35004d2b7aa2072f0bf513_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.2 突击训练：&lt;br&gt;&lt;br&gt;想更快让腹肌现形？可以在2.1的基础上参考健美运动员赛前刷脂的过程，过程惨绝人寰，保持起来痛苦异常，只适合需要短期效果的人（我个人至多保持4天……比如要见前男友啦，去健身房勾搭男神啦，穿比基尼啦……此类场景）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体做法很简单，除了运动加倍（对，不受伤的情况下往死里练！），有氧运动改在&lt;b&gt;空腹&lt;/b&gt;进行，早上为佳（夏天嘛都怕热）。三餐要求更为严格，全麦面包/粗粮（一天最多100g，相当于两片半面包或者半碗饭），蛋白（蛋黄别吃了！我是不会说我健身剩下的蛋黄都给我家小泰迪吃，结果他一个月胖了两斤……），鸡胸肉，蔬菜——除了第一项全部水煮，&lt;b&gt;无油少盐&lt;/b&gt;（很多人吃无盐的，简直难以下咽），&lt;b&gt;少喝水&lt;/b&gt;（减少体内水分，少吃盐的目的也是为了防止水分堆积，让肌肉形状出来更快），比较极端的做法是，每次运动完只用水润润嘴唇。我自己是早上5点起来遛狗的时候顺便跑步，由于低血糖蛮严重的，会在之前吃个香蕉或者一块糖……好嘞，如果姑娘体质不错，又能坚持下来的话，可能两周左右，甚至一周就能看见腹肌的形状了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于这是个适用于短期的极端减脂方法，之&lt;u&gt;间如果出现任何身体不适，请立！刻！停！止！&lt;/u&gt;我们不是健美选手，不需要也没必要对自己身材要求如此严格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人不是很推荐这个方法，一来我们不是专业运动员，没有必要为了那一点脂肪率放弃生活和美食；第二这种食谱短期吃没问题，长期必定无法坚持下来；第三呢，只要哪天嘴馋了，或者恢复饮食，脂肪会慢慢回来的……所以，为了身体为了健康，还是慢慢练吧！虽然耗时长，但也更加容易保持，好看不好看都是别人的眼光，只有身体是自己的哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 那么顺便解答一下很多人的误区……觉得练了腹肌胸会变小，其实胸变小不是因为练腹肌，而是因为减去脂肪之后，整个人都瘦了！而且胸部是由脂肪和乳腺组成的，如果姑娘是乳腺型的胸，很可能在减重之后反而会加Cup哦（我就不说我自己是了……）！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好啦好啦，废话一大串，总结起来就是（和减肥一个道理哦）：管住嘴，迈开腿，不经历汗水就能练出的腹肌都是耍流氓！&lt;br&gt;&lt;br&gt;（画外音：咦Ruki姐你是不是少写了什么？你的超级无敌腹肌一日速成大法呢？？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊对了，差点忘了这货，ab hancer, give you a 6-pack in seconds!（可惜在淘宝没找到链接）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;587&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/59/5d591a0c77c2d19ab4e3d33cb6efd7ef_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/59/5d591a0c77c2d19ab4e3d33cb6efd7ef_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21234173/answer/17661446
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
「李克强经济学」主要说的是什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的人，真是喜欢取名，现在又来了个“李克强经济学”，其实，这只是从克强指数演绎出来的一个说法，然后，又把最近金融上的一些作法装了进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓克强指数，就是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@骁遥&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaoyaozizai&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaoyaozizai&quot;&gt;@骁遥&lt;/a&gt; 说的那个意思，是李在辽宁任职期间，用于观察经济状况的三项指标，即：耗电量、铁路货运量和贷款发放量。用这三项实时性指标观察经济，容易发现和把握问题，与一定阶段的GDP相比，也易于把握GDP数据的可靠度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三个数据，过去政府综合经济部门搞调度的常用，也是国外学者观察中国经济的常用指标，我在很早的时候，就见参考消息上的外电报道，常用这类数据评析中国经济。李那时是省委书记，作为省委书记，能注意这三个数据，说明他内行，比较难得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他也还有地方领导人也注意这些数据，比如曾任中宣部长的朱厚泽，在任贵阳市委书记时，也要这些数据，要求每天早晨放在办公桌上，以便适时把握经济动态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位知友曾在一个答题中说：“人因事显”，这个是“事因人显”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本月19日国务院开会，关于金融政策有8个字，叫“用好增量，盘活存量”，并说增量不低于上年同期水平，不是说就不再有增量了。关键是央行按兵不动，不救金融系统的钱荒，一反多年来的常态，引起了广泛关注。这就是在这个具体问题上关闸不放水的举措，是对金融业乱象的一个惩戒，是将强硬对待的一个信号，也并非经济学上的创新。但确实做得好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国是一个从计划经济走向市场经济的国家，经过多年的高速发展，目前遭遇了一系列难题。我初略想了一下，至少有以下一些，如能解决得好，再来总结经济学上的意义不迟，现在有人要说，就让他是一种说法，别过度解读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、今年政府工作报告提出，要继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。什么是积极的财政政策，最主要的就是发政府债，这是搞投资拉动的一个重要方面，既往的经验，债务归还，基本靠收费，地方债务，基本靠房地产。金融方面，只说庞大的外储，为此投放的人民币达27万亿，对应点是人民币币值缩水，在央行体现为负债，究竟是向谁的负债，如果是对人民币持有者币值缩水的负债，凭什么中央汇金公司将数百亿美元作为国有资产拿去注资银行了。这些方面，涉及众多问题，如何理清，如何把握，去促进经济健康发展，惠及民生，现在还不清晰。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;二、庞大的过剩产能如何消化？在大量基本建设完成后，还会暴露出来失去服务对象的那部分产能过剩，如何消化？&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、城镇化的路子如何走？现在提出，关键是人的城镇化。只有城里有足够多的就业岗位，并让农民真正享有市民待遇，农民才可能市民化。农民愿不愿市民化，本质上是一个利益权衡问题，只有当农民可以在城里获得更多的好处时，才愿意和有能力市民化。现在有相当多的农民，顾及土地和现在的惠农政策，进城打工可以，却并不愿动户口，仍在观望之中，千万别简单地认为，这就是一个户口问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、农业方面，如果不能走向规模化、高效化，将越来越大的面临国外农产品入境的强大压力，仅就油料而言，大豆几乎全军覆没，正在被侵害的目标是油菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、公用事业方面，比如大医院，排队看病太长。见过报道，说学医的毕业生，居然有很多改行了。在市场经济条件，什么紧俏，什么就是密集的投资点，很快就能满足需求。如果说这得靠财政投入，为什么大家总是觉得看病贵？包括养老事业、教育事业等等，都有成堆的问题，这些问题背后的原因究竟是什么？怎么解决？&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、中等收入陷阱和流动性陷阱的避免。所谓中等收入陷阱，我的理解，本质上说是对刚刚增加了收入的人们，过度剥夺，从而让其丧失应有的消费能力，从而导致生产丧失需求导致的一种现象。&lt;br&gt;比如花几代人积蓄买房了，成房奴了，而城镇建设的资金，相当一部分就是他们付房价时交的，购车了，开车上高速了，交费了，这高速路的建设资金，其实就是上路人交的，那你还有多少钱养老呢？所谓流动性陷阱，就是滥发贷款太多，虚拟经济太发达，各种资产价格猛涨，突然跌下来时，不动产资产拥有方资不抵债，还款都来不及，哪里还敢贷款，从而让经济发展丧失需求的一种现象，这种现象被称为资产负债表破坏。这样的危险是存在的，如何未雨绸缪，加以避免。&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、事权财权和经济发展权方面，究竟应该构建一个什么样的中央和地方的分权分利关系。现在千军万马奔GDP，这种事情，一旦和官帽有关，问题就来了。就说克强指数，地方也懂这个东西，要看你的用电量，结果有的地方天黑还早，就把街灯大开上了，有的厂明明产品销不动了，还被强令停产不停机。再说最近披露的广东中山横栏镇，报出的工业产值，居然比实际数高出近三倍，这样的情况究竟还有多少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、审批权方面，这是一个体制问题，却是一个事关经济组织和发展的大问题，决不是说说下放就能解决的问题，这个已经说了多年了。昨天的消息，广州政协委员说办一个项目，要花799天，盖108个公章，并为此画了一个“万里长征图”，而且为止还要花许多钱。此种现象的发生，本质上是机构的寄生现象所致。究竟什么样的审批方式才是合理的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;多的就不说了。仅上述这些，要解决起来，每一个都是重大难题。待到这些问题都解决得比较好时，再去讲经济学吧，动不动就经济学上来了，如此不给新决策者实践空间和书写空间，未必就好吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21374829/answer/18037621
</link>
<author>
李怒放
</author>
<title>
智能手机在中国市场达到饱和还需要多久，由哪些因素决定？
</title>
<description>
“中国智能手机市场饱和”应该是指“渗透率”的概念，这里需要界定一下：问题中出现的一个词“手机更迭速度”是“更换率”的概念，另外还有一个容易混淆的概念是“销量“。简单的说，每年中国市场的智能手机销售量，等于每年新增智能手机用户的购买量（“渗透率”提升带来的，包括一人多机等现象，渗透率可能破百），加上每年老用户的换机量（“更换率”带来的，非“渗透率”提升带来的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面废话一堆界定的意思是，渗透率高并不代表销售量就会差，比如手机渗透率这么高，每年全球销量也有16亿部左右，更换所致。下面来谈一下中国智能手机渗透率饱和的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、基本数据差距较大，尼尔森在2013年2月发布了一份报告《2013移动消费者报告》称，目前中国智能手机渗透率66%，而国内市调机构艾瑞给的2012年底智能手机普及率为32.6%（2012年底中国智能手机保有量3.6亿部，手机用户超过11.04亿）。OK，让尼尔森和艾瑞去争论吧（个人觉得两家取个中值较为合适），但是有一个事实两家都是肯定的，2013年中国智能手机渗透率破50%，这一数值已经接近欧美发达国家了。在尼尔森的报告中显示，韩国智能手机渗透率最高67%、澳大利亚65%、意大利62%、英国61%、美国53%。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/65/8665a73d1b7d7cc0ae66401b0d664eff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;556&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/65/8665a73d1b7d7cc0ae66401b0d664eff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2、结论是明显的，中国智能手机50%的渗透率相比全球水平已经较高了，但是加上低价山寨智能机、国内外移动互联网使用习惯不同等刺激因素，未来渗透率饱和的前景可能也就是两三年就到，这是因为新技术产品扩散所尊崇的“罗杰斯扩散效应”。15%的临界点一过就是快速渗透率提升期，84%以上是渗透率提升的放缓期。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/f2/76f2485535054783bf886ccbe075891c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;152&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/f2/76f2485535054783bf886ccbe075891c_r.jpg&quot;&gt;2014-2015年中国智能手机市场渗透率将会接近或者突破80%，历史来看一旦接近如此高渗透率的情况，渗透率的提升将会放缓，这也就是楼主所称的渗透率“饱和&quot;。2014-2015年能否迅速突破80%的主要影响因素：智能手机平均单价、3G及EDGE数据资费、中国居民消费支出等因素吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国、韩国等亚洲国家的智能手机渗透率提升明显快过欧美，这与地域文化有很大关系。最明显的是短信，欧美打电话很便宜，文字短信一直没流行起来，相反私密性交流更加的亚洲人喜欢这个，延伸到移动互联网时代，智能手机的功能更为亚洲人所喜爱，欧美传统非智能机有“顽固”的用户群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实要更加重视智能手机对中国、印度这样的落后国家的影响，因为宽带和PC的价格昂贵，中印在互联网时代的数字鸿沟与欧美日韩差距巨大，但是智能手机价格低廉，使得大量的中低收入人群可以接入互联网，对于缩小数字鸿沟意义非凡，”功德无量“呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、销量不宜看淡。虽然智能手机渗透率提升，但是未来每年的销量依然乐观，原因至少有两点，一点是智能手机均价会随着全球市场的打开而下降，从而刺激换机需求，另外一点新功能的演进会带动换机需求，任何产业总是这样，基础设施硬件是前提，台子搭好，应用服务开始唱戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几年的创新趋缓我觉得恰恰代表着一个临界点，行业的动力从硬件性能转移到软件应用创新，比如最近开始流行的“嘀嘀打车”、“乐动力”等应用，开始从一个全新的视角来思考如何更好的利用智能手机的硬件平台，这与早前移动互联网应用简单的迁移互联网时代的流行应用截然不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外夹杂自己的一个观点：将来的“手腕表”等穿戴型设备，其实更多的承担一个“数据收集”的作用，在Google Glass等新一代显示设备还没起来之前，智能手机的显示作用将会是用户的第一使用界面。所以我想说的这个影响就是，智能手机将来可能扩展成一个大产业，本身是一个“主机+显示器”，外面的可扩展硬件还有很多呀，健康腕表、运动检测等就像&quot;打印机&quot;等外设一样，是一个巨大的外围市场。（当然这些硬件会伴随着现有智能手机软件平台功能的完善而出现、蓬勃发展）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20772183/answer/17521282
</link>
<author>
高原
</author>
<title>
长期跑步如何保护膝盖？
</title>
<description>
我每周只跑&lt;b&gt;25英里&lt;/b&gt;，菜鸟而已 :-P 最近很关注中长跑中的自我保护，写写自己的经验，看看别人的答案。抛砖引玉，互通有无吧 :-)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 日常跑步真的会损伤膝盖吗？答案是“不”！&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.runnersworld.com/injury-prevention-recovery/5-things-runners-should-know-about-knees?page=single&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;5 Things Runners Should Know About Knees&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;a&lt;/b&gt; 与不跑步的人相比，跑步者并非更易患关节类疾病：在一项进行了18年的追踪调查中，跑步者患有关节类疾病的比例是20%，而对于不跑步的人，这个比例是32%。（&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2556152/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pmc/ar&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ticles/PMC2556152/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）另一项大型调查结果表明，经常跑步的人患关节炎的几率是经常散步的人的一半，而那些跑量最大的跑步者也是患有关节炎几率最低的；（&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/23377837&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/23377837&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;b &lt;/b&gt;很多人经常说跑步损伤膝盖软骨，但更多情况下这种损伤的原因是，你！老！了！ :'(  不止一项调查结果表明，将有患关节炎风险的人分为两组，其中开始适量跑步的一组的膝盖软骨有得到强健，而没有跑步的一组则没有这种效果；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;c&lt;/b&gt; 很多宣传认定没有什么食物可以强健膝盖软骨，但如Glucosamine等补充剂的确会保护软骨并且有润滑膝盖关节的功效。多吃什么也许不那么重要，但无需多吃什么倒是有一个结论：维生素D没有减轻关节炎病痛的效果 （&lt;a href=&quot;http://www.runnersworld.com/injury-treatment/study-vitamin-d-doesnt-help-knee-arthritis&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Study: Vitamin D Doesn't Help Knee Arthritis&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;d &lt;/b&gt;臭名昭著的“跑步膝”是膝盖骨下部软骨的炎症，在医学界越来越多的共识认定跑步膝的元凶也许是你羸弱的胯部、臀部，以及不那么强壮的四头肌与大腿后肌。而一些力量训练也许会帮助你预防跑步膝；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/85/8b85807f36322d1054ab817736b2490f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/85/8b85807f36322d1054ab817736b2490f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;e &lt;/b&gt;怎么才能让你的膝盖轻松一些呢？首先，请保持你的正常体重；其次，选择平坦的场地跑步；最后，如果你的膝盖之前就有问题，那先去咨询医生。跑步时尽量前掌着地，不过前掌着地也会加大对脚踝的压力哦～ 嗯哼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 跑鞋 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对我而言很重要！之前一直穿耐克的Air Max在跑，穿了三双此系列的跑鞋后买了双New Balance的顶级跑鞋。对比下，从缓震与跑步省力的感觉，NB秒杀Nike --- 很多如我一般喜欢长跑并且穿耐克气垫鞋的菜鸟最后都认为那相对较厚的鞋底也增加了崴脚的几率 -_-#&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不太喜欢过度沉溺在对装备的狂热追求中，也许是因为自己没有跑到那个“量”。但看过一些对Asics, NB以及Brooks的技术介绍，你总得买一双跑鞋，为什么不选择一双相对专业的呢！至于你适合哪一双跑鞋，跑步圣经精华区上有个Excel文档详细的介绍了不同体重更适合的不同品牌不同系列的跑鞋，你可以参考下。链接欠奉 --- 因为我找不到了 :-P&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 跑步姿势&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我个人认为这是比跑鞋还要重要的问题！我之前跑步一直是脚后跟儿先触地，最近开始习惯用脚前掌着地。这种着地方式让我跑的更轻松，同时过去膝盖会轻微疼痛的问题也随之不见了。在看过大量马拉松高手的跑步视频后，我发现他们的脚会以一种独特的方式落地：落地前，他貌似是脚后跟着地，但在落地的一刻，其实是前脚掌着地的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;呼吸问题：很多人采用三步吸气两部呼气/两步吸气一步呼气的方式，想远离“岔气”，不妨试一试用腹部呼吸；&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于手臂摆动的方向、身体前倾的姿态，Youtube&amp;amp;Youku上的视频一搜一大把，我在这里说几千字也抵不上五秒钟的视频 :-)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 拉伸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;据研究 --- 求你别让我找出处，号称降低跑步损伤的拉伸其实效果并没有那么明显：一组跟踪测试中，运动前/后拉伸的跑步者与从不拉伸的跑步者所承受的运动损伤风险没有明显的差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但对于我而言，拉伸&lt;b&gt;真的&lt;/b&gt;很重要！自从在长跑后进行认真的拉伸动作后，我过去因为长跑而隐隐作疼的膝盖再也没有疼过 --- 当然你也可以认为是我跑步姿态或者跑鞋更换的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于跑前是否拉伸，长跑90分钟后不宜马上拉伸，拉伸的具体动作，选择静态拉伸还是动态拉伸··· 这些问题，善用Google&amp;amp;Youtube :-P 不方便观看视频的朋友可以下载这个文件 &lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/share/link?shareid=381380&amp;amp;uk=3473006773&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;post run stretch.rar_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里面是Youtube上一些人气很高的关于跑步后拉伸，瑜伽以及深蹲动作的视频合辑，简单易懂！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;以下静态拉伸的基础动作是我每天的必修课：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/57/6657235aece9bbd96bd4fd5936e1e880_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/00/9a00828795a03d9c9c10a900bec20789_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/53/2353d6230dcf0cc1a3eae6595ad170e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;106&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/9b/899b2d5fcaa87503bc0dda1945210256_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;106&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/83/7783dac3d24d4d80e731120d006d2f49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/85/ff8581ed21f8da56c57f7da44dfd0a08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;106&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/31/fc31d113058edb1caaec485ec316b128_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;243&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/13/4b136d59347381171526aa9f06acef3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;208&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;br&gt;动作讲解： &lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/37366764/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;长跑后防止受伤的法宝：拉伸&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 饮食&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人抱着减肥的目的长跑，刻意减少自己饮食摄入。但我相信科学的饮食要比限制饮食聪明得多。毕竟保持体态并且让你继续有精力跑下去，是喜欢跑步的人一辈子的追求！&lt;br&gt;&lt;br&gt;跑步中对水的摄入量、每天吃五种颜色的蔬果、对Omega-3脂肪酸的摄入、·一天要吃几顿饭、酒精对运动效果的影响等问题，都是你要考虑的 -_-||&lt;br&gt;&lt;br&gt;酷夏难挡！看看如何利用搅拌机和冰冻蔬菜，水果，坚果，鱼油以及牛奶制作最健康最冰爽的冰沙吧：&lt;a href=&quot;http://www.coachcalorie.com/smoothie-making-101/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How to Make the Perfect Healthy Smoothie Every Time&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/e7/80e70eaf61c845ae2a2c98914f45253b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/e7/80e70eaf61c845ae2a2c98914f45253b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6 交叉训练&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;快跑是最佳的减肥方式，但，blahblahblah，交叉训练不仅能减轻单一训练的枯燥，更能有效的提高你的跑步成绩并且帮助你避免运动伤害的威胁：骑单车、游泳、滑雪都是不错的选择，但最佳的交叉训练还是“水中行走”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅运动内容要不断变化，跑步者也需要进行一些有针对性的力量型训练。最近一直在进行深蹲的练习：它会强健你全身的肌肉群进而达到在跑步时保护膝盖的作用。对于一心想减肥的朋友，肌肉消耗的热量可是比脂肪多几倍哦！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/55/0d5541b5670850a589ce3df28bfb00e4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;963&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/55/0d5541b5670850a589ce3df28bfb00e4_r.jpg&quot;&gt;（图片来自Runner's World截图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到蓝衣帅哥深蹲的样子是不是很诱人？ :-P 大家一起参与其中吧！对于初学者，负重虾米的并不重要，姿势正确才是王道：一来能达到最好的训练效果；二来，保护好你的膝盖与腰！是在对自己喊话吗？-_-P&lt;br&gt;&lt;br&gt;深蹲是门学问，知乎中也有很赞的回答。我只说两点：1 膝盖不要超过脚尖&amp;amp;大腿与地面平行；2 直起你的腰板；3 我最讨厌数学不好的人啦  :-P&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/eb/03eb441f9acf2236f9f0b14f86712d0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/31/07313041c1506955be072c7998c232f9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/e6/46e65d3a86741cbe7a28af9b5e5ad444_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;352&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;352&quot;&gt;（图片来源 &lt;a href=&quot;http://wellthinesslife.blogspot.tw/2012/07/squat.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;深蹲系列（一）：讓我來告訴您５個做深蹲 (squat) 無可取代的好處｜健美女大生&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去我总认为跑起来就是胜利！干嘛还要搞什么负重啦，深蹲啦，交叉训练什么的？！但其实这种想法是错误的！&lt;a href=&quot;http://strengthrunning.com/2013/06/running-truths/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;5 Running Truths I Wish I Knew When I Started Running&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 想跑的更快更安全，嗯~ 大家一起来深蹲！-_-P 这里有几个短小精悍的视频介绍如何正确的深蹲 &lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/share/link?shareid=2708241941&amp;amp;uk=3473006773&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Squats.7z_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7 避免运动过量&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;跑步是一辈子的事情，我们在跑步中会获得极大的满足感。但正是这种满足感往往会驱使我们运动过量。这也是很多新手容易犯的大错：今儿个心情好，在操场跑了二十圈，第二天膝盖就疼的不能走路了··· 每每看到这样的帖子，我的反应只能用“我对你的无语可以沉默整个宇宙”来形容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何避免运动过量，最基础的一个原则：每周加量&lt;b&gt;不要超过&lt;/b&gt;10%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8 跑步也是门学问&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多论坛与小组都会提供各类避免跑步伤害的资讯，但你往往无法明辨哪一种是正确的或者适合你的，这个时候你需要相对权威的资料来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对于Running Time的专业，Runner's World是民间该领域无可置疑的权威，从心理到生理，它解决了从初阶到高手跑步者各个方面的问题。比较南非版与英国版后，我推荐它的美国版：资讯最及时丰富。Runner's World的“各种”获取途径我就不说了，最起码我们可以在iTunes Store与Kindle Store中订阅：一年只需19.99美元！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我推荐在Kindle Store中订阅RW：1 Amazon贴心的提供了30天免费试读的服务，不满意就退订；2 支持多平台，安装了Kindle App的苹果的iOS设备和安卓设备都可以阅读RW；3 RW在iOS上的App真心不敢恭维，人在大陆需要打开VPN购买与下载就算了，App各种闪退真是叔能忍婶不能忍！ -_-||&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不想购买杂志，RW也会把期刊上的文章搬到官网让我们免费阅读：&lt;a href=&quot;http://www.runnersworld.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Runner's World&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 更有运动视频奉送～ RW的官方Twitter，Facebook与旗下众多长跑者的博客也可以关注下。尤其是很多作者在博客中针对不同情况都有不同的长跑知识的普及，比如面对新手的，面对超重的长跑者的 ··· &lt;br&gt;&lt;br&gt;网络社交时代，有很多出色的长跑爱好者、健身教练、某些大学的运动学研究组织机构、运动专业知识网站以及饮食营养学家和心理学家的Twitter，Google+，Blogger，Facebook，Instagram，Tumblr与Youtube频道都可以关注！他们提供了相对权威、科学并且免费的，从文字、图片到视频的资讯，让我们可以更安全健康的跑步运动以及生活！经过与他/她们的沟通，你会发现有时外表也能代表一个人的内心：外型健美的他们对待寻求帮助的菜鸟真的很热心，这些建议与鼓励都是无偿的！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;这里有一个Evernote共享笔记：&lt;a href=&quot;https://www.evernote.com/pub/i2661/run-chicken-run&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Evernote shared notebook:&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 摘录了各类长跑、健身、减肥与饮食的资讯！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个网站 &lt;a href=&quot;http://www.sport-fitness-advisor.com/marathon-training-schedule.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Marathon Training Schedule&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 针对新手，中阶与资深长跑者的不同情况，制订了详细的马拉松训练计划。如下图，为新手制定的26周马拉松训练计划：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/89/67893abee95662f5f3c917c4f63878a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;884&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/89/67893abee95662f5f3c917c4f63878a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果提问者是男性，那我最后多事儿下：合适并且妥帖的运动内裤对男性也很重要，有时你也许需要一瓶凡士林；在长跑距离到达8英里后就要时刻准备胶带或者创可贴保护你胸前的两颗“葡萄干” ··· 不要发生下图的惨案！相信我，对于男性，它们其实很！重！要！  :-P&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/44/9e44445d367abe9b3e59148549f1830e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/44/9e44445d367abe9b3e59148549f1830e_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21365381/answer/18040192
</link>
<author>
是果
</author>
<title>
我们该如何在这个病态的社会生存？
</title>
<description>
我说个最近发生在自己身上的事儿吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在知乎里答过很多郭敬明的问题，我通常都觉得，抄袭这件事儿过了这么久还说有意思么？为什么不能看看他作为商人成功的部分呢？所以我的答案大都着重分析他如何生产出一款“成功”的商品，也觉得“没有人能扔第一块石头”。&lt;br&gt;我肯定知道抄袭不对啊，抄袭不道歉更是不对，我在音乐方面的版权意识也比较强烈，所以我一直认为，自己是很“理解”这件事儿的，也没觉得自己的理解有什么不对。我以为自己只是更想谈谈别的方面。&lt;br&gt;然后，最近我参加一个活动，需要网上投票什么的。我就给自己写了一条拉票的微博置顶了。这个活动也有很多其他参与者，我也会经常查看一下竞争对手的情况。有一天我进到其中一个人的微博里，发现她朋友帮她拉票的微博和我的置顶微博一模一样……连标点符号都没改过……我当时就震惊了，主要是因为我没想到居然有人连拉票微博都要抄……这是我第一次发现有人直接把我的东西拿去用，虽然没什么太大的价值，可也算“抄袭”吧。我就转发了一下说“第一次被人抄袭呢怎么有人连拉票的微博自己都不会写就算抄也改改细节啊”这类的话，然后居然被那个人给骂了，说了很多脏话，还讽刺我小学毕业没文化什么的……我真的惊呆了！按照我的思路我觉得，被发现抄袭，就算不道歉，起码证据要删删干净老实闭嘴吧，这种反过来骂原PO的情况是闹哪样？这个竞争对手更奇葩，我说你替你朋友道歉我也能接受，不道歉最起码要删微博。她直接说，我被人抄贴子也没有这样哦，一条微博而已至于吗类似的意思……&lt;br&gt;这是我第一次直接地、赤裸裸地感受到“来自世界的恶意”，第一次真正体会到被抄袭、不道歉、反被骂的整个经过。百感交集，愤怒、无语、可笑……但在这其中，我突然想到了自己一直以来对郭敬明这件事儿的态度。郭敬明被告到法庭上仍然拒不道歉，原作者和原作读者的心情，肯定要比我更糟糕。&lt;br&gt;所以这件事发生后，我干的第一件事就是把我有关郭敬明的答案，全部添加了一句“抄袭可耻的，不道歉更可耻”。我甚至绝对愧对给我赞同的每一个人，我的思维模式不够客观不够深刻，甚至不够合理……&lt;br&gt;还是这个活动吧。最后的结果需要计算投票数和微博转发量，我本来都已经计划好如何利用各种网上资源帮我提高名次了，但是活动第一天我就发现有人买转发买刷票，这种手段在对手使用之前我真是想都没想过，因为如果凭个人本事我稳赢啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是不“知道”抄袭这件事是很糟糕的，但在发生在我身上（而且这么小这么不起眼这么没头脑），我才意识到，自己之前的理解真是图样图森破。我也不是不知道社会本身不公平有各种潜规则，但是我在此之前我真的没有想过，原来大多数的人在一开始就没有想要靠自己努力没有想过要遵守规则，赢比什么都重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为什么说这个呢？这个跟郭嘉舍辉正负的事情来讲简直太小了，而且人们再怎么“坏”，还不是跟社会大环境脱不了关系？&lt;br&gt;只不过，这个答案里有好多人说病态的人才看见病态，心里暗黑的人才看不见阳光。的确是这样啊，得自己看过经历过才能确实地了解一件事儿，你没见过，身边还都是各种阳光灿烂那可真幸运，但太多人把远远看见的听说的都当成自己的经历经验，以此来证明自己的正确和观点。我还太浅薄，只是隐约觉得有问题，但到底解释不出来是哪里出了状况。就像好多答案说，难道每天都有小贩被城管打死每天都有强拆每天都有校长强奸小姑娘？生活还是很阳光的。我都不知道是把这称之为乐观，还是国人惯常的「不发生在我身上的都不是真事儿」态度。信手拈来的轻飘飘的道理当“真理”，算不算病态？&lt;br&gt;再说网上的这些称呼，“屌丝”、“黑木耳”、“XX婊”……我一直不觉得自己是雪山白莲花，经常以视道德为无物的朋克自黑，但我真不觉得这样框定一类人是什么善意的事情。就像&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21277513/answer/17738696&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国人歧视黑人么？&lt;/a&gt; 这个答案里丁勾说的，我们总是不自知自己的“恶”，而一旦意识到其实自己也是“世界的恶意”的一部分，总是被这个事实震惊到！&lt;br&gt;说到我自己，我么，看到那些可怜人的故事总是会哭，地震了哭、出事故了哭、小朋友死了哭，看朱令（你们还记得她是谁么？）哭，看药家鑫也哭……现实里偶尔会给乞讨者零钱，给免费午餐之类的机构捐款，会给流浪小猫买食物，但我也分不清是真心想帮助他人还是只是为了给自己攒点福报。很多拨人一起等出租车我能抢到绝对不让给别人，生活里的一些小事对他人也不宽容，甚至可以称之为刻薄，心里还是觉得如果老太太摔倒我是不会扶起来的，也没少在背后说别人坏话。我这样的人，也许是最最普通的人，但我也不认为，自己能算得上“世界的善意”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真的是长到二十岁，才渐渐意识到，不是每个人都遵守规则，都愿意直面自己的错误，都懂得尊重别人。善良，真诚，勇敢，温暖，这些词语我们从小说到大，我时常在想，每个人都是怎么定义它们的呢？又是通过什么样的标准来判断自己是否达到了？“严于律己宽以待人”、“己所不欲勿施于人”在这个社会的普及率太低了，太多太多的道德卫士们，以美丽的词汇为标签，同时拉低着“善良”、“真诚”、“勇敢”这些标签的水准。&lt;br&gt;我们也从来没有真正地爱过这个世界和这个世界的其他人。我们看低自己国家，也看低别的国家，我们鄙视富人，也歧视穷人，我们嫉恨美丽的人，也厌恶丑陋的人，我们讨厌别人怎么能是别人，我们也恨自己为何是自己。&lt;br&gt;由这样的我们组成的社会，病态么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道。我不知道这个答案本身的“是不是病态”是否在耍流氓，也不知道如果是“病态”我应该如何生存。&lt;br&gt;这个答案纯粹是我对很多事情的无可奈何和疑问。如果我图样图森破，请指出来，告诉我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21222154/answer/17577381
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么很多国产片越来越烂，票房却动辄轻松破亿？
</title>
<description>
烂片票房过亿，其实和影片本身质量无关，也和观众素养没有太大关系，只是「借势」而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么势？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-title=&quot;@顾扯淡&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gu-che-dan&quot; data-tip=&quot;p$b$gu-che-dan&quot;&gt;@顾扯淡&lt;/a&gt; 提到，「生活成本加大、经济不景气导致其他娱乐行业的房租或者进入门槛变高变少」。其实这是电影的历史规律，上个世纪美国所遭遇的七次经济不景气，其中有五年反而票房强烈攀升。越是物价飞涨、人心疲惫，人们越是倾向在电影中找到慰藉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们无法从理论上确认，经济萧条是否和电影票房有着直接联系，中国电影市场也不过是这几年才有成熟化的趋势，缺少足够的研究样本。但是可以从数据上确认的是，人们的观影需求和观影条件，近两年正在飞速的提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近两年票房的井喷，最主要来源是银幕数量的激增，去年一年增长的银幕数量，比 03 - 09 过去七年还要多。从 10 年开始的加速增长，和国内城镇化的进程和政策推动是密切相关的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;399&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/07/fe0702065cf041defad78b78d019e2f6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/07/fe0702065cf041defad78b78d019e2f6_r.jpg&quot;&gt;从 11 年开始，一线城市的院线建设已经趋于饱和，增长的银幕多为二三线城镇。以我老家，一个三线小城镇为例，前年全城只有两家影院，近两年增长为五家，还有两家正在投建。在这里，比起好莱坞大片，徐峥、赵薇等国内一线影星和更贴近生活的故事，吸引力要大得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11 年和 12 年这新增的近 7000 银幕是今年票房的主要保障。所以你会看到，近期几乎所有的电影，无论好坏，票房都比前几年要翻番。这就是「势」。等到今年年底，你会发现国内历史票房排行前二十，可能甚至会有一半出自今年。现在才过了一半，西游降魔篇、致青春、中国合伙人、北京遇上西雅图已经纷纷上榜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://group.mtime.com/12781/discussion/253526/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国内地电影票房历史排行(截至2013年6月16日) &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿凡达(2010)--------------13.787亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;人再囧途之泰囧(2012)------12.5466亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;西游降魔篇(2013)----------12.3042亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;变形金刚3(2011)-----------10.8955亿元&lt;br&gt;泰坦尼克号3D(2012)-------9.7590亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;十二生肖(2012)------------8.7485亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;钢铁侠3(2013)-------------7.6005亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;画皮2(2012)---------------7.2639亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;致青春(2013)--------------7.1954亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;让子弹飞(2010)------------6.766亿元&lt;br&gt;唐山大地震(2010)----------6.733亿元&lt;br&gt;碟中谍4(2012)-------------6.4633亿元&lt;br&gt;功夫熊猫2(2011)-----------6.0835亿元&lt;br&gt;金陵十三钗(2011)----------5.9230亿元&lt;br&gt;复仇者联盟(2012)----------5.7595亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;少年派的奇幻漂流(2012)----5.6700亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;龙门飞甲(2011)------------5.4055亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国合伙人(2013)----------5.2350亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;黑衣人3(2012)-------------5.1920亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;北京遇上西雅图(2013)------5.1500亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（加粗部分为 12 年年底至 13 年 6 月上映的影片）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你别只看到《富春山居图》破三亿，好像比前几年的好片票房都高，其实你得和今年的电影比。按它的明星阵容、档期和宣传架势，其实是本该冲着五亿，甚至冲击票房历史排行前列而去的，正是因为它烂，所以才「只」有三亿。这个票房，刨去分成和时间成本，片方赚的不算太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;未来几年内，新增长的银幕数量可能仍然会保持在 3000 - 4000 左右，那么你会看到，这几年凡是大制作，营销又做的好的电影，无论好坏，票房都不会低。但不会无止境的增长下去，大概三年之后，随着院线的全面铺开和观众品味的逐渐提高，影片质量会变成主宰票房的重要因素。如果烂片太多，透支了观众的信任，那么这一过程还会提前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了银幕数量的因素，专资办对于片方和院线的补贴政策，导演的更新换代和观影主力相契合，电影票的平价化，等等，都是票房大涨的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万别信烂片导演吹嘘的「国内观众不需要好电影」，扯犊子。大多数的观众，或许很难对影片本身的好坏作出精准的分析，但直觉上的品味还是有的。电影可以迎合二三线城市的品味，走低端市场，像泰囧这样，但「烂俗」绝不等于「烂」。牛市的泡沫下随便买股票都能赚钱，但是到了熊市到来的时候，就知道谁没有防范风险的意识了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给各位讲个故事吧。80 年代初，北美电视游戏行业如火如荼，不管是多烂的 Atari 游戏，总有玩家会买单，市场上充满了各式粗制滥造的作品，其实都是在借势。Atari 受之前 Atari 2600 版《吃豆人》成功卖出 700 万份的错误经验影响，以为即使是品质低劣的游戏也能获得优秀的销售成绩，结果，匆匆推出又一款烂作《E.T.》。这下没人买账了，生产的 400 万套只卖出 150 万。直接导致 83年 宣布亏损 5 亿 3600 万美元，一代巨头落个拆分出售的下场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;烂片不可能一直大卖下去，咱们可以走着瞧。拍出烂片指望着借势的片方，小心成为阴沟里翻船的《E.T.》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;送各位一句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有等大潮退去，你才会发现谁是光着屁股在游泳。——沃伦·巴菲特&lt;br&gt;Only when the tide goes out do you discover who's been swimming naked. —— Warren Buffett
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21367400/answer/18025056
</link>
<author>
Ted Chen
</author>
<title>
美国程序员行业高收入还能维持多久？
</title>
<description>
我在美国做程序员，这里单说美国。我自己也奇怪过楼主的这个问题，以下是我个人的一些想法。&lt;br&gt;1 - 美国的大环境。&lt;br&gt;世界绝大部分的一流软件公司都在美国，人才需求量巨大，美国的国内计算机毕业生有堵不上这个人才需求的缺口。会计师等职业不存在这个问题。&lt;br&gt;2 - 码农的技术门槛不算低。&lt;br&gt;的确比不得当医生，但是程序员的技术门槛绝对不算低。因为新技术的推陈出新太快，程序员不仅仅是得会现有的技术，还必须有很强的学习能力和好奇心，以及那种宅男型的钻研精神，才能一直跟得上时代，学习最新的技术，不被淘汰。&lt;br&gt;3 - 程序员起薪虽高，但是薪水增长速度低于大部分职业。&lt;br&gt;这个原因是我认为最关键的一个。会计师金融分析师等进入难度基本一致的职业，起薪低于software developer，但是年新增长速度非常之快，经常有30%之多。程序员假设不转行或创业，每年工资涨幅一般不超过10%。旧的技术被迅速淘汰，一个十年经验的程序员不见得比一个两年经验的程序员工作能力强多少，而一个十年经验的金融分析师靠他的人脉和眼界肯定完爆新手。所以也有很多人说程序员是“青春饭”，因为上升空间相对小。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21316712/answer/17866540
</link>
<author>
张斌
</author>
<title>
什么样的情绪能激发用户使用 app 内的分享功能？
</title>
<description>
根据对我们自己的应用 (&lt;a href=&quot;http://air.fresh-ideas.cc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;全国空气质量指数&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;) 的观察，以及自己实际使用情况来看，分享的动机无外乎以下几种：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「北京空气污染指数又爆表了！」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「深圳空气质量真不错。」(炫耀)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「美使馆和环保局数据差距怎么这么大？」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;公知类：比如 @潘石屹 同学每天都会在微博上分享。(&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1182391231/zF7YlmuVO&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;7月9日 05:21&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;数字本身不是幸福或者不幸福的根源，比较才是。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb6bfa069b0958dead787948f79bfe8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;568&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，分享目标从数据统计上来看，微信已经超出新浪微博很多：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/55/2555fe4b9fde7bbdb3fc569ce668ee07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;885&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;885&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/55/2555fe4b9fde7bbdb3fc569ce668ee07_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20137456/answer/18037648
</link>
<author>
杨晨
</author>
<title>
民航客机每天执飞完成后，回基地检修或者在别的机场过夜，这个过夜的流程是什么样的？
</title>
<description>
我是机务，这个问题我来回答吧。说到过夜一般就是指航后到航前这一阶段，航后工作分为例行工作，非例行工作以及排故工作。所谓例行工作顾名思义，指航后反复重复的常态化工作，包括绕机检查，驾驶舱检查与飞机各系统测试，客舱设备检查以及一系列勤务工作。非例行工作指由于时间，人力，钢材，工具，设备等条件限制导致的遗留性工作，这个要由工程师评估，保证飞机适航的前提下开出非卡。排故工作就是要解决例行检查时发现的缺陷或是飞行记录本，客舱记录本上机组或是乘务员留下的飞机存在的缺陷记录，这里通常是描述性的，举个例子：机长与副驾驶高度表指示有偏差。这时我们就要按照这个故障描述来排故，直到飞机处于适航状态，达到放行要求。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
