<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20573602/answer/26223477
</link>
<author>
李鹏程
</author>
<title>
如果有时光机可以回到十八岁，那么你想对那个时候的自己说些什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;你们说的那个人就是我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我刚刚落地就会笑，一岁能跑能跳，两岁会用英文说操。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三岁能用繁体字写我妈的姓——趙，四岁认识美国钞票，五岁时感慨女性的身体真奇妙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;六岁吹气球和避孕套，七岁偶像李清照，八岁摁着妹妹说，嘘，你别叫。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的童年是在天才、神童、簇拥、溺爱以及好色中度过的。在我十三岁那年，我的才情逼近了一个峰值，那天在街边溜达，一时憋不住露鸟撒尿，突感才华有如滔滔泉水止不住涌出，诗兴大发，随手提棍蘸尿即赋：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鸟、鸟、鸟，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲茎向天歌；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龟毛浮二卵，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红头喷黄波。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至此，我的人生到达了前所未有的巅峰，接着在之后的二十年里，以平滑的曲线匀速下降。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你们看到这篇文章的时候，还差73天，我就年满三十四周岁了。我是工作在一座二线城市郊区某自来水公司三楼的国企员工，没有事业编，娶了一个一米五八一百三十斤重的老婆，住在五环六十二平的房子里，贷款透支掉我余下二十年的生活，穷到至今不敢内射生儿子。我每天的工作状态是在办公室喝茶水，蹲厕所看报纸，去走廊抽根烟，跟同事讨论四楼刘倩今天喷什么味儿的香水、穿多黑的丝袜，研究午饭里有几个肉菜，看领导来没来，再看一眼领导来没来。我每天的业余生活是中单，打野，推塔，跪，跪，跪，跪，再跪我就不玩了。我的啤酒肚已经不允许我站直了看到脚面，胸部像女孩的青春发育期，使劲一哆嗦能甩出弧形，三十刚刚出头，眼袋就黑得像眼眉长反了位置，满脸的鱼尾纹已经能够夹死蚊子，让我在夏夜可以安心开窗户睡觉打呼。我想，我的人生已无可能，我再也写不出经天纬地的诗，再也作不了鬼斧神工的词，再也不能出口成章用文言文逗小妹妹，再也没有为我写情书等我到晚自习下课亲手递给我的女孩，再也不能把她倚在江岸的柳树下，任风扬起她的发梢，看着她紧张的神情，对她说我最爱的人是安室奈美惠，不是你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看来，纵使我天纵奇才，也敌不过这一身懒肉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事情的转机出现在三个月前，那日心情不好，连跪五把，早早关了电脑上床拿着手机看屌丝男士3，幻想柳岩能坐在我的大腿上，上下坐，左右坐，来回坐，坐到我不想让她坐了为止。我的老婆在我身旁早已鼾声大起，我踹了她一脚，她岿然不动，我下床抽烟。窗外景色弥蒙，屋内青烟缭绕，我仿佛看到我指间的烟草，丝丝升腾，幻化成柳岩的模样，环绕在我身前，30秒后，我定睛，我操！真的是柳岩！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;青烟开口说话了：我是被封印在你手上这棵香烟中的女神，谢谢你把我吸了出来，为了报答你，我可以带你回到15年前，给你十分钟，见见那时的自己。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我紧张得不行，她说的话我一句也没有听清，我以为我是在做梦，直到烟屁股烧到了我的指缝，我嗷一声把烟扔在了地上，我才确信这是真的，老婆在身后有节奏地打呼，女神目不转睛盯着我，我颤颤巍巍说，你是……我……你……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;女神说，叫我柳姑娘。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说，柳姑娘，你……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柳姑娘又重复了一遍她的能力，我在心中反复盘算着，我要见到过去的自己了，那么我需要……上期大乐透的中奖号码是多少来着？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柳姑娘打断我的思考，但是，有一个代价。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我问，什么代价？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;代价是，你老婆再肥20斤。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我老婆戴着睡帽，吹着鼻涕泡，蜷缩在被窝里颤抖了一下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我毫不犹豫完成了这笔交易。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柳姑娘突然幻化为一团烟雾，环绕在我的全身，我还没来得及换下我这身睡衣，再看清东西时，已经被切换到另一个场景中了。阳光明媚，鸟鸣清脆，枝叶葱郁，方兴未艾，正是人间四月天。空气是如此新鲜，全市的楼房普遍都矮了一截，我怔怔站在一扇敞开着的窗外，听窗内收音机里传来靡靡之音，北约正在空中轰炸南联盟，全民刚刚从抗洪的情绪中走出来，法国夺得了世界杯，罗纳尔多横空出世，乔丹退役，艾弗森和科比对飚了一个赛季，里昂那多顶着夕阳在泰坦尼克的船头架着凯特温斯莱特，小燕子是全民偶像。我瞬间明白，这是15年前，世纪末的1999年。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柳姑娘悄悄在我身后说，你只有十分钟，说完瞬间消失。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我紧张得喉头发干，攥紧了拳头，手心全部是汗，环视屋内，这场景既陌生又熟悉，勾起了我无数的回忆。灰白色的墙壁，挂满了安室奈美惠和HOT，正对面胶合板打造的红木色书柜，一共四层，第一层整齐地摆放着《七龙珠》和《阿拉蕾》，我的《七龙珠》第二十三卷不见了，那是被李天昊借去没还，我记着他一辈子。第二层摆放着我的小风车杯作文比赛二等奖的证书，旁边是一张校三好学生奖状，再旁边是一座区运动会5000米第一名的奖杯以及一个13厘米高的贝吉塔玩偶，我的这些荣誉，全部在我大二那年搬家时被我爹弄丢，再过两年，连关于这些的记忆也丢了，我已经全然不记得我初中时还跑过5000米，那时候用长跑泡妞是何等威风，5公里内，任何姑娘我都追的上。再下一层书柜，整整齐齐摆放着我从来没看过的名著，它们上面的灰已经让我无法分辨书名。最下面那层，有一只瘪了的足球，一双盘旋着苍蝇的烂球鞋以及三只颜色不一的袜子。书柜前方是我的床，铁床，被子方方正正叠在上面，床头有一个鲜红色的闹钟，那是我初二时我妈花两元钱给我买的生日礼物，我用了五年。窗子的正下面，是一张一米多宽的书桌，上面摆着金属质感的台灯，脏兮兮的绿色笔袋，几只油笔露出头来，还有一张写满了公式的演算纸以及满满的练习册和考卷。而我，15年前的我，正低头俯在桌前，心无旁骛，备战三个月之后的高考。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;若他抬起头，定会看到我，我该怎样同他打久别重逢后的第一个招呼？我的耳边响起了一个声音：你还有八分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我鼓起勇气，向前探出了脑袋，话到嘴边时，突然，他猛然抬起了脸，表情荡漾，如沐春风，一瞬间我们四目相对，他啊呀一声，吓得差点从椅子上滚落。我清晰地记得，那是我十八岁时的声音，有没被烟酒腐蚀过的声带，清脆婉转。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是一张我十五年前瘦弱的脸，没有皱纹，只有青春痘和雀斑的脸，美得我几乎不敢相识。我探头进窗，他后退一步，满脸惊诧，问道，你是……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他已经完全不认得十五年后的自己了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;啪啦！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他的书掉在了地上，我斜眼望到了书的一角，一个大大的……女人屁股？我又向前探了一点仔细一看，果然是我高中最爱看的花花公子，《playboy》。他急忙用脚把书踢到床下，侧身的时候，我看到他藏在身后的右手正顺着手指向下滴落粘稠的乳白色液体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有六分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果他猜到十五年后的自己是我这个逼样，我相信他一定不会再干此等蠢事。你他妈还有三个月就高考了啊！你这蠢逼！我情绪激动，怒不可遏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他把椅子转过去，系紧裤衩，偷偷抽了纸巾擦手，以为我看不见，再转过来时，后面背过去的手一个鲤鱼甩尾，把纸团精准地扔进了书桌后满满的纸篓，但纸篓太满，随即又被弹了出来，顺便又崩出来用过的几团，有一团还夹根毛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他又问我一遍，你是谁？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想上去抽他一嘴巴子，但是我不能，今天的主题是怀旧，不是批斗。我该怎样激励他？让他为了不变成我而奋斗？我该说出怎样激动人心扣人心弦的话语？我思前想后，组织语言，要一鸣惊人，还要一语中的，更要显出我的先知本色，我意味深长，缓缓张嘴说道，亲爱的，你绝对想不到，我……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个声音在脑海里打断我，你还有四分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;操，时间不多了，柳姑娘不等人，我还是废话少说，不再逼逼没用的，直接上干货。我从睡衣兜里抽出一张彩票，快速念道，要想不变成我，记住这组号码，17，35，21……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他打断我道，哥，别闹了，我要学习了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你到底想怎样？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他静坐在椅子上，在一米的远处，瞪着一双无知的眼睛看着我，眼光清澈，似乎望不到底，光着脚丫子，大脚趾时不时向上撅动。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我被你的无邪打败了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在那一刻，我犹豫了，若我告诉他眼前的这位就是你二十年后的自己，他会不会感到失落，从而颓废，自暴自弃，只用十年，就变成了我现在这副逼样？若我不告诉他，我该怎样让他相信，我手中的彩票号码？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有两分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;滚！别他妈烦我了！老子知道了！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他问我，你骂谁？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我一愣，啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他倏地站起来，怒火中烧，指着我鼻子吼道，你他妈骂谁！？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我给他跪了，我说，哥，消消气，没骂你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他瞪我一眼道，一脸褶子还管我叫哥，操。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我忖思数秒，一口气说出，明年法国会赢得欧洲杯，大后年巴西会赢得世界杯，中国会进决赛圈，以场均进0个球丢3个球的成绩惨败，但你要相信，这是中国唯一一次能够进入到决赛圈，另外马刺会夺得今年的NBA总冠军，从明年开始，湖人会卫冕三届，你快去赌球吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他点点头，悠然道，我也希望湖人能赢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我擦！完全偏离掉我的用意了啊！你还剩一分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;见他一窍不开，我早已被气得肝肠寸断，我揪着他T恤胸前的湖人队标喊道，谢小雨她最后不会跟你的！十年后她嫁给了李天昊！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;啪！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他一巴掌呼在了我的脸上，瞬间我脸颊上有了湿湿的感觉，我意识到，他刚刚匆忙擦手，根本没擦干净，仔细一闻，还有腥腥的味道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有30秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他说，你可以侮辱我，但不可以侮辱我的女朋友。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你大爷的，原来我年轻的时候这么有种。我好喜欢。我抽了张纸，擦干左脸。我不知道该怎样表达了，我的脑子里一片混乱，眼角噙着泪水，深情望着他，我说，我只希望，你不要变成我这幅样子……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他呆呆看着我，空气沉默，我感觉此刻我们的灵魂正彼此触碰。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有10秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;突然有如山洪爆发，他哈哈大笑起来，从椅子上笑到地上，眼泪都掉下来了，弓着腰捂着肚子指着我说，就你？！哈哈！就你？！你看你胖这逼样！跟气球吹得似的！信不信我拿根针捅你一下，你会瞬间漏气画着圈崩飞。哈哈哈哈！我能变成你？你他妈今早出门忘吃药了吧？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有5秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我尴尬地咽了口口水，额头上流下一颗汗滴。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有4秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是我啊！不，是十五年后的你自己啊！你明不明白！？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有3秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事到如今，我最后再跟你说点什么，我该说点什么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有2秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尽管我不愿意，我真的不愿意，这样好怂的，但我也只能这样告诉他了，我说——&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有1秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;做你自己。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;青雾环绕，视线模糊，景物转换，万籁俱寂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不明白那是一种什么感觉，我看到了一个触手可及、但又永远回不到的过去，就在指间，我想挽回，但却如水般逝去。我在想，若是我的十五年后，一个更老的我回来看到现在的我的时候，会是一种什么样的感觉？我是一种什么样的感觉？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想，我一定不会负十五年后的自己吧。我告诉柳姑娘，我太傻了，我都忘了十五年前的自己是那样倔强，我什么都没能改变的了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;她说，没关系，带你回去，也不是为了改变他的人生。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那是为了改变什么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是你的人生呀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;时间恍惚，我已经坐在了自家客厅的沙发上，柳姑娘永远消失在了我的生活里，仿佛她从没来过。我的老婆“噗”一下，被撑开了一圈，她正在厨房踱步，嘴中嚼着薯片念念有词道，老公，你在发什么呆呀，快过来帮我炖肉啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;哦，来了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至此，在市三环人工湖到劳动公园的小径上，每日清晨6点30你会看到我奔跑的身影。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我现在明白了柳姑娘的话。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;她说，你的人生有两个最美好的起点，一个是我带你回去的十五年前，高考前夕，你那摞满练习册和卷子的书桌前。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那另一个呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另一个呀，就是你的现在咯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25261633/answer/30416992
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
深夜主人公在少林寺偷窥师兄练神功，后面怎么写你觉得最神展开？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;呵呵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半夜尿急起夜，寺里黑得像羊屎，两眼抓瞎，我听见院子里有人呼喝，手贱上了房檐，眯眼瞧去，模糊一个身影，看得出是我师兄，此人正在院里打拳，这时候是半夜三点，一个秃头，不睡觉，不尿尿，安安静静地打拳，画面很美。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;武林里的和尚都喜欢夜里打拳，因为白天念经，六根不染，但眼前这么多女施主，来来回回，露着双腿乳沟，肚脐脖颈，我们是很痛心的，凡尘呐，三界火宅呐，啧啧啧，深有体会，所以心里总是念叨着这些双腿乳沟，肚脐脖颈，就想为她们遮一遮，挡一挡，到了晚上，夜不能寐，我们是多么想钻进女施主的宅邸，普渡她们，告诉她们，下次不能这么穿，于是睡不着，浑身说不出的难受，劲儿大，怎么办，出来打拳。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我师兄大半夜打拳，我很理解，也没兴趣多看，正要翻身走，忽的头顶上云层倏尔散开，垂下一片月光，师兄身影清晰起来，我眼中这秃驴上蹿下跳罢了，重点是体态婀娜，不知道练得什么邪功，阴柔得紧，扭腰提臀，不多时，咬住僧袍一角，舔了舔嘴唇。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我当时就有一些局促，师兄在我眼里一直是个特别刚正不阿的男子，肌肉健美，佛学高深，按我的理解，师兄练金刚掌，太祖拳，罗汉腿，都是说得通的，但师兄现在这身形，不好说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;像鸡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我其实是不太想管的，有人说，你身为少林弟子，你师兄在这里练得跟痴女似的，你应该站出来，正一正门风，我得说，那就是你们不懂少林寺了，这里来当和尚的不一定都是冲着佛祖来的，幺蛾子多了，有躲债的，丧偶的，活不下去的，谁没点秘密，我们少林寺藏龙卧虎，这是口号宣传，我一直怀疑门房扫地僧头上有犄角，至于背后有没有尾巴，我还在研究。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师父常说，要宽容。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;年前三师弟没忍住，半夜睡觉摸上师父的床榻，连续三个晚上，师父都没说什么，师父是个特别宽容的人，后来三师弟就当了十八铜人，我听说他看见另外十七个铜人，就口干舌燥，另外十七个铜人看见他，也口干舌燥，我们夜里上厕所是避开后厢房走的，那里睡了十八个口干舌燥的秃驴，我们怕。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;话说这当口，师兄一个嫦娥拜月，竟是在月光下旋转起来，他这个姿势大开大合，僧袍成了裙摆，哗啦啦，跟水似的逐一褪去，露出双肩，眉目含羞，再褪，又褪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胸口现出一对双乳来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时我就觉得，世界观有一些松动。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄这双乳不是弥勒佛那种下垂的老年之乳，也不是观音大士那种平板的机场之乳，更不是一般汉子夹着胸毛的阳刚之乳，师兄这是个十足的女人乳房，奶大如球，倒还剔透，微微上翘，月光汇成一束，不多不少亮了乳头，像珍珠。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我摇摇头，出家人说，六根清净，戒骄戒躁戒烟戒酒戒色戒撸，其他五个我不敢说，戒色我肯定是能做到的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄抖了抖乳球，两眼一抬，糟糕，看见我了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“来，师弟，下来，我保证不干你。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说师兄，我刚才去茅房如厕，发现这天空格外美丽，看了好久，有妈妈的味道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我抬着头，摸着瓦片从房檐上下来，落地后，脑袋仰着，不敢低头看师兄，我怕尴尬，我师兄，玉树临风，大力神通，如今挺着两颗奶球，我不知道我们以后还能不能做师兄弟，解释不清楚，就是一辈子的阴影，我兹当是没看见，对两个人都好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师弟，救我。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师弟，我不是故意要露奶的，我是没办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仰着头，说师兄，什么奶，我完全没看见，我也不懂，我随便说啊，如果有人涨奶，我去给你把三师弟喊来，他们有十八个人，总有办法的，当然我只是随便说说，我的注意力都在浩淼的星空上，哇，好璀璨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄说，你他妈能不能看我一眼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说师兄，夜色美丽，不合适。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄毕竟是练过的，一个虎步上前，掀起一阵狂风，一手挽住我的脖颈，胸口贴了过来，我哪能中招，双掌平推，打在他的，呃，胸口，后退丈远，此时抬头，师兄已经褪去僧袍，只剩一条内裤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师兄，出家人何苦为难出家人。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师弟，有所不知，我练了咱们藏经阁的一门秘经。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;藏经阁十八层高，内有浮屠妙塔，佛学典籍只有一层，据说剩余十七层，都是历代的禁书神功秘宝，师兄说他趁师父不备，偷了其中一册，唤作春风化雨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄叹口气，说他练了这春风化雨，全身阴阳失调，胡须胸毛一概脱落，没有春风化雨，反而春风化奶，他后悔不已，每夜至此，都是在散功，散去这一身邪气，可仍不得成，思来想去，唯有找一位至阳之人，两人调和，才能得救，这事他本不想说，今日相逢也是缘分。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说，师兄，首先，这不是缘分，我只是你人生中的过客，是微不足道的一粒微尘，请让我随风飘走，其次，我有没有跟你说过，我是个娘炮，很娘很娘很娘那种，我的阳气残存的已经不多，只有指甲盖那么大，我觉得，你可以问问其他的师弟，他们每晚都遗精，都大汗淋漓，一定能救你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“等于说你不想帮我。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“留着吧，挺好看。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师兄拉住我的手，放在他胸口，他虽然一脸正经，但是两腮酡红，我说你他妈红个什么劲，你这样我走了，说着就要脱手，可师兄一把攥住了我，紧紧的，紧紧的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄说最近感冒，故而酡红，你不用怕，我一点感觉，啊，也没有。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄还说，你两手放在我的双乳，不，我的胸肌上，匀速顺时针方向搓揉一个时辰，我这阴气能散去八成，胜败在此一举，请揉吧，师弟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我这辈子的愿望之一就是和隔壁桂花庵的小尼姑私奔，我想过那些大雪红烛的夜晚，多次出现在梦中，我的双手轻触她的胸脯，像水，像镇上的白面馒头，撕开棉袄，冒着滚烫的气，窗外雪落无声。可我今天却像是身在噩梦之中，睁开眼，小尼姑长着师兄的脸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万万没想到到，我少林弟子，竟然有一天，会将双手粘上我师兄的胸脯，虽然手感很类似，但师兄的表情，那个曾经教我少林棍法的男人，眉头紧皱，咬着嘴唇，我不知道他是痛苦，还是…算了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师兄，你严肃一点。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师弟，你的手掌，有点粗糙。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师兄我给你跪下还不成吗。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天微微亮的时候，师兄的两颗乳球才像是泄了气的皮球一般，软塌下来，好像两个空皮囊搭在胸口，我说师兄，已经揉完了，有些事情，我觉得就让他随风而过吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄穿好僧袍，一手拍在我肩膀，表情郑重，说师弟，练功要谨慎，师兄这个教训，咱们要牢记，你说今夜的事，还有谁看见没有？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说师兄，刚才揉奶的时候我早已留心，四下里未闻一点异常，以你我二人的功力，这少林寺里能躲过我们耳目的人不多，你放心，今夜之事，你知、我知、奶知，再无旁人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄点头，那就好，我们速速散了吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“哈哈哈，哈哈哈。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;却见师父从廊柱后闪身而出，扶须大笑，说你们今夜的所作所为，为师非常感动，为师要…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;次日，我和师兄跟弟子们解释，师父晚上上厕所，不慎滑倒，跌死在院子里，脑壳一个大洞，是被石子所伤，我们第一个赶到现场，却已经晚了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;众弟子皆哭，那天阳光微露，只见师兄胸脯平坦，像一片希望的田野。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;呵呵。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25286656/answer/30378265
</link>
<author>
周昱
</author>
<title>
如何评价「苹果已经沦为一家乡镇企业」的言论？
</title>
<description>
&lt;p&gt;是的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据百度，总部位于&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/189982.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加利福尼亚州&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/946991.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;库比蒂诺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再根据百度，根据2010年美国&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/46884.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人口普查&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，2010年时，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/946991.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;库比蒂诺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;有58,302人，20,181户，15,776个家庭，21,027个住房单位。平均每个家庭有3.28人。种族构成为：31.3%的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/369777.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;白人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，63.3%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1077804.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;亚裔&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（28.1%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/48232.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;华人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，22.6%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/698259.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;印度人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，4.6%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/subview/253305/10975105.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;韩国人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，3.3%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/25126.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，1.3%越南人，0.9%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/46781.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;菲律宾人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，0.4%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/6853.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巴基斯坦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;人，0.1%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/601915.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;泰国人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，0.1%孟加拉国人），0.6%非洲裔，0.2%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/591543.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美洲原住民&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，0.1%太平洋岛屿居民，1.1%属于其它&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/160811.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;种族&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。3.3%同时来自两个或更多的种族。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;综上，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/946991.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;库比蒂诺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在我国也就是个乡镇规模，苹果是乡镇企业无疑。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22810941/answer/28723968
</link>
<author>
Vincent
</author>
<title>
有催眠这回事吗？催眠大师都是真是假？
</title>
<description>
一、催眠本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;催眠发展至今已历经上百年，从最早的“动物磁力说”开始，到后来的“麦斯迈术”的出现，催眠一直就是一种以“医学治疗方法”的身份出现在各种场合。直到催眠近来发展得更为成熟，才会出现“舞台催眠秀”。&lt;br&gt;但从一开始人们对催眠的发掘，用来麻醉，治疗臆症，解除阴影等等，包括在教堂里，神父用空气皮鞭在信徒身上抽出伤痕，催眠诞世以来的定位就是医疗毫无争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、电影中的催眠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于电影内容，一定要正确看待。催眠术确实能让人出现很多让人难以相信的现象（眼皮控制，肢体控制，记忆抹除，痛觉丧失，正性幻觉，负性幻觉，冷热感知等等），但其过程和效果是会受电影效果需求大大夸张化的。&lt;br&gt;据一个例子：港台警察用催眠让罪犯交代犯罪事实。&lt;br&gt;这点如果发生在现实生活中，最烦是绝对不可能承认的。因为犯罪事实是罪犯心里的绝对秘密，罪犯的三观会保护这种绝不能说的秘密。当催眠师企图控制罪犯的潜意识时，罪犯的三观会严守所有罪犯的绝对秘密，催眠师问及后，罪犯则会无作为或者立刻醒过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、舞台催眠秀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数舞台催眠秀是真的，但并非如你所见，受术者（被催眠者）并非是在舞台上被催眠的，也有可能是在表演前接受了施术者的深度催眠，被植入了心锚（自行百度），在舞台上接受某一指令后自行进入深度催眠状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、人桥。&lt;br&gt;人桥十分不可思议，但这是真实存在的。当人进入催眠僵直（一种催眠状态）后，全身肌肉都会受控制，进入一种紧绷状态，呈现身体最大强度，一个身体健康的18岁少年可承受三个中等成年人重量（理论可更多），而完全感觉不到重量，不受任何伤害。&lt;br&gt;Ps.未经专业训练，助手不再身边万不可尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、说明补充。&lt;br&gt;催眠不是邪教，不是超能力，仅仅是现代心理学的一个分支，在中国心理学者心中认为冷门，并不被他们承认的催眠已引入发达国家用作小型麻醉，无痛分娩等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不引战。&lt;br&gt;爱交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，严厉谴责那些拿着不知哪来的聊天记录来证明催眠是骗术的人。&lt;br&gt;不懂，就要找懂的人问，不要不懂装懂，更不要一群人一起不懂装懂。你说是吧？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6c7b8bc51ee719a215a23e5d99cfec75&quot; data-hash=&quot;6c7b8bc51ee719a215a23e5d99cfec75&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$6c7b8bc51ee719a215a23e5d99cfec75&quot;&gt;@沈寒诩&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23440087/answer/24685141
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
大街上打着补漏招牌的面包车人，他们的生活状态是怎样的？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会上的人穷困潦倒，你活到一定年纪，大体都能理解，其实原因只有一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些人的生活中，有至少一个「漏洞」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;漏洞二字，不一定是不道德的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国当下社会有一个很糟糕的倾向，就是很多人会有这样的成见：&lt;br&gt;认为某些人生活困窘，怪不得别人，正所谓「可悲之人，必有可恨之处。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯嗯，这人定是太懒了。&lt;br&gt;嗯嗯，这人定是个好逸恶劳的家伙。&lt;br&gt;嗯嗯，这人说不定吃喝嫖赌，样样不落。&lt;br&gt;嗯嗯，这人说不定是个吸毒犯呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但说实话，其实很多时候，人的走下坡，不过就是「生活中出了漏洞」。&lt;br&gt;而那些「漏洞」，很多都太是简单常见，简单到你不愿去相信的「常事」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多时候，跟「道德」二字，一点关系没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年春节，误信了戏院网站上没有更新的旧消息，我带著儿子坐计程车，穿越一整个城市，想去看一场根本不存在的电影。那计程车表跳了六、七十元钱，路程太远，一路上便和计程车司机聊起天来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机说我是个好爸爸，能抽空陪儿子看电影，还跑这样远来，真是难得。&lt;br&gt;儿子接腔，「我和我爸，看了不下几千场电影了，从小。」&lt;br&gt;司机叹道，「真好命，我儿子和你一般大，父子俩一场电影也没看过。看不起呢。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我笑了。这什么时代了？团购一张票不过二十元钱，还有看不起电影的事来？我不信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「真的真的。」司机说，「一场电影也没看过，养儿子十几年，一场也没有。」&lt;br&gt;「为什么呢？」我好奇地问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机说了，老父癱痪，卧床八年了。老婆在孩子三岁时，得了子宫癌。&lt;br&gt;（妈的，这什么狗屁理由，我心里笑道，不是下午档的烂韩剧吗？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机又说了，「你说，我开车一个月能挣几钱？就是免费请我，那电影我也不能看。」&lt;br&gt;我儿子好奇追问理由。&lt;br&gt;司机叹道：「小朋友，你说看电影，要时间不？看场电影来回三小时，我要少赚多少？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;好一番谈话，我认为比起一场电影，更有价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机笑道：「别以为我苦，老爸命保住了，老婆命保住了，少看几场电影，不碍啥事。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;大过年的，叫儿子上了一课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来说这个题目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会上有很多人，穷在「外表上」，你看见了，忍不住指指点点，想要评断一番。&lt;br&gt;我不明白的是，评断这些，有什么意义？&lt;br&gt;知乎上有没真住面包车里的人，能给你诚实回答的？就是真回答了，你又全信了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更重要的是，在我眼中，世上所有的人，过的其实都是苦不堪言的日子。&lt;br&gt;即使你没有沦落到住面包车，你的日子，也好不到哪去，彼此只是程度不同罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你仔细想想就能明白，&lt;b&gt;每个人活在世上，都有至少一个，补不起来的漏洞&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在活得不错，不过是因为那个漏洞，不是太大。&lt;br&gt;但总有一天，相信我，总会有一个大到你承受不住的漏洞，总会找上你来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我继父五十出头就退休了，玩了快三十年，到了八十多，帕金森病袭身，再无法好转。&lt;br&gt;他整天锻练身体，念经，盼著该去医院看病了，我跟姐说，「难道爸不知道他好不了了吗？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我姐说，「人总有盼头，难道你要跟他说，爸，没盼头了，数日子吧？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就是大漏洞了，从行动不便，到卧床不起，人生成了直线下滑的直线，直到黑暗的谷底。&lt;br&gt;我过世的老父再努力，那漏洞也补不起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，下次再看到住面包车里的，艰难求生的人，请为他们欣喜。&lt;br&gt;他们的困境，不过只是漏洞大了些，那至少不到山穷水尽呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我若哪天也沦落到去住面包车的下场，你若来问我感想感受？&lt;br&gt;我大概会这样回答你：「别笑我呢，真的，我很感恩呢，还好我还有辆面包车。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22649423/answer/30389501
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
有哪些游戏中的瞬间触动了你？
</title>
<description>
我刚刚经历了游戏人生中最为热血的一刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终幻想14，不知道哪个服务器的那位叫做“风若海”的兄弟，我找不到你， 只有在这里写下你的故事。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a30ca3f95d40cc6f45a4ec9d4d66d7fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;943&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;943&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a30ca3f95d40cc6f45a4ec9d4d66d7fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我今天排跨服随机4人本（FF14的4人本构成是1T，1奶妈，2个DPS）。&lt;br&gt;我是T，一把没什么技术含量的斧斗士……你们可以脑补成这个样子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f1a744a2d5db52c9c6b15abaab6fa55a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;443&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;443&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f1a744a2d5db52c9c6b15abaab6fa55a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;打到倒数第二个BOSS的时候，是只很难打的雷龙。&lt;br&gt;然后队里有个脑残弓箭手，几乎一开始就被湖水电死了。&lt;br&gt;我心想怎么那么倒霉啊，缺个DPS要多打好久……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个时候，妈的队伍里面唯一的奶妈掉线了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当时我就……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ef1d69e74d8b240dc29ec22fc2e6c248_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;954&quot; data-rawheight=&quot;612&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;954&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ef1d69e74d8b240dc29ec22fc2e6c248_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;于是就剩下我和另外一位DPS面面相觑，嗯，他是个枪兵。&lt;br&gt;这两个菜刀职业面对一条龙……顿时就绝望了。&lt;br&gt;没有人加血的话，我可以扛住龙打我4下，枪兵估计不到2下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说我排个随机本容易嘛！就碰上这些破事！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/72ab8bb8e972bd3ae811f9ed5bdbcc3d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1125&quot; data-rawheight=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1125&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/72ab8bb8e972bd3ae811f9ed5bdbcc3d_r.jpg&quot;&gt;我就准备束手待毙了，龙冲过来，咬了我一口，两口。&lt;br&gt;就在这一秒，这只龙咬完第二口，仰起头来准备咬第三口的时候。&lt;br&gt;我发现枪兵给我加了一口血。&lt;br&gt;这口血的血量大概50，龙咬我一口大概200……&lt;br&gt;这特么是一种什么精神啊！你一个枪兵出门带什么治疗技能啊！根本不顶用的啊！&lt;br&gt;但是我顿时就燃了啊啊啊啊！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ff65520aa65ed8df2f79e1b437ab1b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3ff65520aa65ed8df2f79e1b437ab1b9_r.jpg&quot;&gt;我当时面对这一条龙，嗯，长的和这个差不多，大概有我10倍大。&lt;br&gt;我没有治疗队友，我除了等死什么都不能做。&lt;br&gt;但是我仅剩的队友没有等死。他给我加了一口血。&lt;br&gt;希绪弗斯也没有你这么悲壮啊哥们！&lt;br&gt;你知不知道我这辈子最喜欢的感觉就是明知道被碾碎也要微笑着冲上去啊！&lt;br&gt;你比老子还要理想主义啊真特么是败给你了啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一瞬间，我脑子里面像快速电影一样闪过一系列的画面，里面有柏林墙，有天安门广场，有V字仇杀队的面具，有一个穿红衣的小女孩……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后下意识地，我喝了一瓶血，然后开吸血，开护盾，开输出。&lt;br&gt;如果这个世界就是这么操蛋，那么我也要挥着斧头死！&lt;br&gt;FUCK YOU ALL！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我发现我和那个枪兵一样的无聊……我出门也带了治疗技能……&lt;br&gt;我们上辈子都是那不得志的牧师么……&lt;br&gt;于是你就发现了搞笑的一幕，两个全副铠甲的物理职业，吟唱着，双手划着符咒，那把斧子还时不时喝瓶药水……&lt;br&gt;其实这个时间很短，大概30秒吧。没有治疗职业，面对BOSS我们最多也就撑这么久了。&lt;br&gt;这30秒，老子过的很痛快啊。&lt;br&gt;血变红，快没了。&lt;br&gt;再看兄弟一眼。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/74310317bfaa9161b28a48ef0ed84a72_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;526&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/74310317bfaa9161b28a48ef0ed84a72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后，就在这个时候，妈的我写小说都不敢这么写，刚才掉线的那只奶妈上线了。&lt;br&gt;30秒，或许正好是重新进游戏的时间。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6950b7aa4f14730396b22c30eeb88b8e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1154&quot; data-rawheight=&quot;698&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1154&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6950b7aa4f14730396b22c30eeb88b8e_r.jpg&quot;&gt;从她上线，到她给我加上血，中间不超过3秒钟。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/39f634149413fba2e12ac31b2b0b5f8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1488&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1488&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/39f634149413fba2e12ac31b2b0b5f8a_r.jpg&quot;&gt;其实后面就没什么好说的了，一路到底。&lt;br&gt;嗯，大概就是这个样子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/20738f0fe20bdca5b38ee5fc66cbe447_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1545&quot; data-rawheight=&quot;859&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1545&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/20738f0fe20bdca5b38ee5fc66cbe447_r.jpg&quot;&gt;我简直不知道怎么形容我的心情。&lt;br&gt;最后我被加上血的时候，血量大概在30左右。&lt;br&gt;也就是说。如果当时那个枪兵晚一秒给我加血。&lt;br&gt;如果我没有带治疗技能，或者枪兵没有带治疗技能。&lt;br&gt;如果我晚一秒喝血。如果我吸血、护盾、输出这几个技能少开任意一个，或者晕人的技能当时在CD。&lt;br&gt;如果奶妈回来晚两秒，或者她回来之后观察了两秒形势。或者奶妈不是个二转的吟游诗人职业。&lt;br&gt;如果上面这些傻逼兮兮的没意义的行为我们少做一样，那么再痛快也得团扑。&lt;br&gt;可是我们偏偏活下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这让我有一种只手推倒柏林墙的感觉。&lt;br&gt;这一切，都是因为枪兵给我加了口血。&lt;br&gt;可能他从来没有想过放弃：队友倒了，继续打，奶妈掉了， 我给T加血。&lt;br&gt;也可能他只是下意识玩了一下，然后看到这只T玩的挺HIGH，就再玩会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在今天前，我从来没有在游戏里面找到过什么能够拿出来讲的人生道理。&lt;br&gt;因为游戏就是我的人生道理。&lt;br&gt;所以今天，可能游戏之神给了我个感恩大礼包吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e8060ca402d036469f3163e962c34ffb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e8060ca402d036469f3163e962c34ffb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;打完之后，我尝试搜索这个叫做“风若海”的枪兵，可惜找不到，他应该是另外个服务器的玩家。&lt;br&gt;或许就此天涯。&lt;br&gt;不过在我心中，他一直会留着一个酷到极点的形象：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b8a83357197dc1035834ecbfca1ec647_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1154&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1154&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8a83357197dc1035834ecbfca1ec647_r.jpg&quot;&gt;如果有机会，我真想亲口问问他，当时为什么想给我加血。&lt;br&gt;是因为反抗命运的不公？&lt;br&gt;还是因为……因为我在游戏里面是长这个样子的？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8b1f063f6e47ebf6ca3b3940a4c39b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;910&quot; data-rawheight=&quot;684&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;910&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8b1f063f6e47ebf6ca3b3940a4c39b9_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22514833/answer/30391524
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
印度经济为何跳过轻重工业的发展阶段，直接进入软件业这种高大上行业？
</title>
<description>
因为软件业比制造业对于其他社会领域的要求要低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于软件业来说，只要把网络、电力解决，就足以生存发展了。所以一个地方可以独善其身。其他地方的发展再好、再坏，对其影响不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现代制造业，则是一个体系。不但有电力方面的要求，还有道路、桥梁、铁路、货运码头、集装箱装载等一系列的需求。这是绵延数万公里的、不断磨损、不断需要维护的经济大动脉。所有这些基础设施的建设，不但需要政府投入天文数字的资金，还需要有强大的执行能力，和成体系的维护能力。只有伟大的国家才能建立伟大的基础设施体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度没有好的基础设施，原材料运输、零件运输、产品运输全都不通畅，就没有办法建立稳定高效的供应链。自然没有能力建立现代化的工业体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者，制造业岗位的差异比软件业要大。一个C++的程序员，转行到Java，并不是多大的难事。一个做前端的，转行做后台，基础也还是有的。但一个车工转行去做铸造，这就相当于砍掉重练了。因此，制造业所需要的员工没有办法通过一种统一的培训方式来获得。各个方向都需要有自己的培训体系。因此制造业对教育的要求其实比软件业更高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，制造业所需要的劳动力远远高于软件业。不要看美国现在制造业衰落了，而软件业兴旺发达，美国制造业从业人数仍然超过1200万，而软件业则不足400万。这意味着，制造业不可避免地要雇佣大量的只接受过较少教育的人群。这对整个国家的基础教育水平提出了极大的挑战。制造业中，对底层员工的激励，不但有金钱上的，还有升职激励。但是底层员工升职常常与种姓文化相互抵触。工人、工程师、管理层都是泾渭分明。这些都是印度制造业面临的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，印度的劳工法规对企业限制得太死，显然也不利于制造业的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，制造不是你想搞，想搞就能搞……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20161172/answer/30378545
</link>
<author>
张英锋
</author>
<title>
灭蚊灯放家里使用有效吗？
</title>
<description>
这答案得罪的人太多了，淘宝商家来点反对也是正常的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;紫外线灭蚊灯不能消灭蚊子！这是科学家早就反复&lt;/b&gt;&lt;b&gt;实验&lt;/b&gt;&lt;b&gt;证实的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1997年佛罗里达的一项实验中，紫外线灭蚊灯亮了一晚上，共电死10000多只飞虫，其中8只是蚊子，只有万分之八，你妹啊！(╯°Д°)╯︵ ┻━┻&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学家评论到：&lt;br&gt;这尼玛纯粹是浪费钱，灭蚊灯……广告绝对坑爹，事实上，这货不仅灭不了蚊子，还招惹来更多的蚊子！灭蚊灯杀死的是成千上万对人类无害的益虫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&quot;They are a total waste of money. Bug zappers will not control mosquitoes or other biting insects such as horseflies, dog flies or deer flies,&quot; said Jonathan Day, associate professor of entomology with the UF's Institute of Food and Agricultural Sciences.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;They simply do not work as advertised. In fact, bug zappers actually make things worse by attracting more mosquitoes into your yard, and they end up killing thousands of beneficial insects that don't bother people.&quot;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;见最后的参考文献&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;紫外线灭蚊灯&lt;/b&gt;&lt;b&gt;里&lt;/b&gt;&lt;b&gt;电死的是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里，有人可能会说：&lt;b&gt;不可能！我的灭蚊灯里一堆死蚊子！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实吧，那很可能不是蚊子，而是蚊子的表亲——摇蚊，它是&lt;b&gt;不吸血的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;因为蚊子和摇蚊长得实在太像，绝大多数人无法分辨蚊子和摇蚊。你猜下图中哪些是蚊子，哪些是摇蚊？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6778471610a774312049acdb6d0fdaf8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6778471610a774312049acdb6d0fdaf8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实上，上面全是摇蚊，没有一个吸血的蚊子！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E6%91%87%E8%9A%8A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;摇蚊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;属于摇蚊科&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chironomidae&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chironomidae&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，俗称non-biting midges，翻译过来就是不叮咬的蠓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摇蚊在南方比北方更常见一些，因为它们喜欢在湖泊密集的地方大量繁殖，住在水边上的人应该深有体会。摇蚊是生态系统中很重要的一环，因为数量极为庞大，他的幼虫和成虫是鱼、虾、蟹等水生动物的食物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A3%9B%E8%A0%85%E9%87%A3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;飞蝇钓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中，就有专门的摇蚊形状鱼钩，可见鱼类多么喜欢摇蚊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/61fb12d3137564abc544dfc732830b0b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;655&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;655&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/61fb12d3137564abc544dfc732830b0b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不了解飞蝇钓的可以去看大帅哥布拉德·皮特主演的经典电影《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1292718/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大河恋 A River Runs Through It&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，该片曾获多项奥斯卡提名，最终获得第65届奥斯卡最佳摄影奖。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2bd5ef0121cc0685fa7e4b82429892da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常见的吸血蚊虫&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们要消灭的目标是蚊子&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mosquito&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mosquito&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，它属于蚊科Culicidae，其中只有雌蚊才会吸血。紫外线灯对它没有作用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/62afa01f26a6386f8447a9947511cc67_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/62afa01f26a6386f8447a9947511cc67_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种蠓&lt;a href=&quot;http://extension.entm.purdue.edu/publichealth/insects/bitingmidge.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Biting Midges&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，也是吸血的叮咬蠓，属于蠓科&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Ceratopogonidae&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Ceratopogonidae&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，俗称小咬。紫外线灯对它也没有作用！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2df0c607d67babd8772ad2604a591761_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;948&quot; data-rawheight=&quot;618&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;948&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2df0c607d67babd8772ad2604a591761_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更多实验证明紫外线灭蚊灯并不吸引蚊子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了开头提到的实验，其实早在1982年，科学家就在家庭后院里用紫外线灭蚊灯做实验，电死了3212 只飞虫，只有3.3%的雌蚊，其他被电死的96%以上的飞虫不是吸血的雌蚊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996年，科学家又用紫外线灭蚊灯捕获了13789只飞虫中，其中只有31只是吸血的飞虫，仅占总数的0.22%，这31只还是吸血的蚊子再加上吸血的蠓的总和！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么紫外线灯会吸引飞虫？是不是因为昆虫的趋光性？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;趋光性在很多情况下是误读，推荐阅读《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21260723/answer/29561931&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;既然昆虫有趋光性，为什么昆虫不齐刷刷地奔向太阳？&lt;/a&gt;》里的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;紫外线灯的作用是干扰了飞虫们的导航系统，因为很多白天飞行的飞虫靠太阳产生的紫外线导航。摇蚊也是在白天活动的，雄成虫会在清晨或黄昏群飞。紫外线灯发出的光让摇蚊等飞虫误以为天亮了，起飞后又因为光源不是平行光而按照等角螺线飞行，最终聚集在灭蚊灯附近，不小心接触电网被大量电死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蚊子在白天基本是不活动的，因为蚊子有躲避强光的习性。大家打蚊子都知道，黑夜里听到蚊子声，如果突然开灯，蚊子就会停止飞行，落到墙上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有人造光源的自然环境中，夜晚根本就没有紫外线光源！你说蚊子在找不到紫外线光源的黑夜里，要紫外线干嘛呢？&lt;br&gt;答案只有一个，就是蚊子压根就不喜欢紫外线，更不会被紫外线吸引！&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是&lt;b&gt;因为紫外线灯“吸引”了大量摇蚊，让人们错误的认为吸血蚊子喜欢紫外线&lt;/b&gt;，这个冤假错案让无数可怜的摇蚊做了蚊子的替死鬼，也让消费者浪费了无数的电和钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实真正能吸引蚊子的是动物和人产生的二氧化碳、气味和红外线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么室内没人的时候，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;灭蚊&lt;/b&gt;&lt;b&gt;灯&lt;/b&gt;&lt;b&gt;会&lt;/b&gt;&lt;b&gt;捕捉到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;几只蚊子？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;蚊子是被灯管发热所产生的红外线吸引，而不是被紫外线吸引。&lt;br&gt;如果室内有人，蚊子就会被人吸引，紫外线灭蚊灯是木有吸引效果的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以灭蚊灯与其做成紫外线灯，还不如做成模仿人类血管热量散发的红外线灯，在室内没人的时候还可以灭一点儿蚊子，这样也能减少紫外线照射对人体的伤害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何解释灭蚊灯电死很多蚊子的照片？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先就像前面所说，那些蚊子可能绝大多数是摇蚊，其次这些照片的拍摄地多半会满足以下一个或多个条件：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;水边，例如附近有湖泊、水库等&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;室外，例如灭蚊灯放置在院落、野外、乡村等&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;南方，例如黄河以南的温暖湿润地区&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;如果是在干燥的北方城市里，特别是在室内，灭蚊灯连摇蚊都抓不到，更何况真正的蚊子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;要灭蚊，建议还是使用&lt;b&gt;电蚊香&lt;/b&gt;，经济又实惠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正的灭蚊大杀器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;土豪专用激光灭蚊系统&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/acbe8146cf0a12d8308889aac64fdda9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/acbe8146cf0a12d8308889aac64fdda9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;蚊子被击落的过程&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e3d317b7c18ee91e10bafbbf46c7c99c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e3d317b7c18ee91e10bafbbf46c7c99c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;慢动作视频&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzc5MDMxMDE2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4654105B909899058AAEDFDBB57185-84B6-9415-F292-8A951C518389&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;使用激光灭蚊 Mosquito killed by a Laser&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzc5MDMxMDE2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这是其发明者在TED 2010年会上的演讲。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzc5MDYzNzk2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F46541066FA739D058AAEDF8D48CF9A-D9D1-179E-5F8C-67DFE37C6EFA&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;[TED演讲] Nathan Myhrvold: Could this laser zap malaria?&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzc5MDYzNzk2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;已经买了灭蚊灯怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先，不建议你退货，这是为了我的安全！&lt;br&gt;毕竟淘宝上有一大堆商家靠这个吃饭，你如果退货，我铁定会被他们骂死！X﹏X&lt;br&gt;这也不利于创造更多就业机会和GDP，更不利于建设和谐社会！&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，灭蚊灯有很好的心理安慰作用！&lt;br&gt;虽然杀不死蚊子，但至少杀死了蚊子的表兄妹。^_^||| &lt;br&gt;痒痒的抓心挠肝的时候，噼啪、噼啪！电死你妹的也可以出出气，反正表妹也是妹！&lt;br&gt;很多保健品本质上就是安慰剂，不一样卖的很好吗？所以就把灭蚊灯当安慰剂吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看在我说了这么多好话的份上，就请不要再点反对了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;吸血的蚊子不会被紫外线灯吸引。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;紫外线灯“ 吸引 ”的是白天靠紫外线导航的飞虫，例如摇蚊。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;紫外线灯杀死大量不吸血的摇蚊，这让很多人误以为紫外线可以吸引吸血蚊子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用电蚊香片比灭蚊灯更有效。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;One more thing…&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完别忘了支持点赞啊，&lt;b&gt;千万不要让真相被折叠&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;参考文献&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/277875/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚊子，你知道多少种？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://insects.about.com/od/flies/tp/Insects-Commonly-Mistaken-For-Mosquitoes.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Insects Commonly Mistaken for Mosquitoes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bugguide.net/node/view/205666&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bugguide.net/node/view/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;205666&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://swittersb.wordpress.com/2010/02/15/fly-tying-chironomid-larva-pupa/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Fly Tying: Chironomid (Larva &amp;amp; Pupa)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://swittersb.wordpress.com/tag/midge-pupa/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Posts about midge pupa on SwittersB &amp;amp; Exploring&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://insects.about.com/od/StingingBitingInsects/a/Do-Bug-Zappers-Kill-Mosquitoes.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Do Bug Zappers Kill Mosquitoes?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sciencedaily.com/releases/1997/07/970730060806.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Snap! Crackle! Pop! Electric Bug Zappers Are Useless For Controlling Mosquitoes, Says UF/IFAS Pest Expert -- ScienceDaily&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ipm.iastate.edu/ipm/hortnews/1996/6-14-1996/bugzapper.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bug Zappers are Harmful, Not Helpful&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21260723/answer/29561931&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;既然昆虫有趋光性，为什么昆虫不齐刷刷地奔向太阳？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tech.sina.com.cn/d/2005-08-22/1105699884.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蝴蝶利用紫外线导航&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/251296/?_block=article_interested&amp;amp;_pos=1&amp;amp;rkey=4005&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;如何和蚊子完美地死磕到底？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/65845/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚊子怎么找到人叮的?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ted.com/talks/nathan_myhrvold_could_this_laser_zap_malaria&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TED2010:Nathan Myhrvold: Could this laser zap malaria?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.intellectualventureslab.com/work/photonic-fence&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Photonic Fence&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23194748/answer/30373914
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为什么近现代文学作家如鲁迅，郁达夫，徐志摩，郭沫若等，感情生活都很混乱？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这提问方法，实在是好奇怪……我能够直接这么回答：&lt;br&gt;“因为题主专门找了堆感情混乱的人来提问！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信吗？回头我也可以举个问题：&lt;br&gt;沈从文和张兆和——好吧，评论里有人认为他俩不算恩爱。但起码他俩刚结婚时算是挺好，中间显然有闹矛盾，但最后，尤其是文革后，好歹算是过了一辈子。汪曾祺如是说：&lt;br&gt;“沈先生的家庭是我见到的最好的家庭，随时都在亲切和谐气氛中。两个儿子，小龙小虎，兄弟怡怡。”&lt;br&gt;巴金和萧珊算是模范夫妻了。&lt;br&gt;钱钟书和杨绛的故事尽人皆知。虽然后来也有人开玩笑说杨绛名为唐晓芙实则是苏文纨。&lt;br&gt;朱生豪先生，傅雷先生和他们的太太，故事也很动人。当然从女权主义角度挑刺，傅雷和他太太似乎是可以找出不平等的。&lt;br&gt;哎呀呀为什么近现代作家都这么忠贞呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，只要挑着人说，就可以了嘛。&lt;br&gt;题主这个问题，感觉就像是“为什么清河县的人，比如西门庆、应伯爵、花子虚都是酒色之徒呢？“这时武大郎和何九叔都要生气了：我们招谁惹谁了要躺着中枪？&lt;br&gt;所以鲁迅、徐志摩们只能算是个例，而不是全体，更谈不上“都”，其他忠贞的作家们实在太惨了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只说这些个例。《围城》里有一段心态，很到位。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;他虽然现在二十七岁，早订过婚，却没有恋爱训练。父亲是前清举人，在本乡江南一个小县里做大绅士……鸿渐还在高中读书，随家里作主订了婚。未婚妻并没见面，只瞻仰过一张半身照相，也漠不关心。两年后到北平进大学，第一次经历男女同学的风味，看人家一对对谈情说爱，好不眼红。想起未婚妻高中读了一年书，便不进学校，在家实习家务，等嫁过来做能干媳妇，不由自主地对她厌恨。这样怨命，怨父亲，发了几天呆，忽然醒悟，壮着胆写信到家里要求解约。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这种心思，可以代表那会儿大多数知识青年的心结。因为那会儿正在转型期，思潮纷乱。许多男人都是：老家按规矩，已经订了婚；可是又想赶新思潮，自由恋爱。五四时大家反封建礼教，难免矫枉过正，规矩尽解。所以有些习惯上守旧的，就从一而终（傅雷先生）；有些激进的，就比较风流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是20世纪40年代，许多人都是：抱着自由恋爱的主张，奉行着男人至上的旧习惯，两边便宜都占。社会舆论既已散乱而缺少约束力，所以就这样了。也不独作家们为然。那会儿干部在南京、重庆、上海各置一个家，乃是常例；军人更是驻扎一地就在一个地方买个外宅。作家们并不比其他人生活更乱，只是大家总觉得“读书人应该守纲常伦理”，才对他们要求高一点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215692/answer/30294727
</link>
<author>
Shen Homer
</author>
<title>
如何看待新闻「男子身穿日本军旗装登山，遭愤怒群众扒衣」？
</title>
<description>
不邀自来，愤而作答，多图预警， 无侮辱性内容，青少年适合阅读观看。不谢&lt;br&gt;&lt;br&gt;完全反对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@一陽来復&quot; data-hash=&quot;f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; data-tip=&quot;p$b$f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot;&gt;@一陽来復&lt;/a&gt;的答案， &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请不要忘记历史！ 请不要无视事实！ 请不要对全中国人民进行道德绑架！请看清楚世界地图上并非只有中国一个国家！并且请你看看历史书！ 83年前的9月 日本人是怎么做的，而83年之后的9月，日本人还有这个资格做类似的事情吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚开始打了不少字 全都删了 因为言辞过于激烈。既然大家都喜欢文明的交流，我也就压住火气吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先上图，这是我在youtube上看的日版的新闻，叙事的声音全部是日本的萌妹子语调，下面的日语评论我只翻译出半句，希望可以有日语达人解惑，感谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/813c723bcfd24add358d1283c21c3f92_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;625&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/813c723bcfd24add358d1283c21c3f92_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2c21681f75873fa8ea2d2424ec86fb03_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; data-rawwidth=&quot;568&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;568&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c21681f75873fa8ea2d2424ec86fb03_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/edebe8d601fa97cc1e856eaefb9a37ca_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/edebe8d601fa97cc1e856eaefb9a37ca_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/524193c22aa7f56d0e38165d4be29f49_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;633&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/524193c22aa7f56d0e38165d4be29f49_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c0909aa0fce22df0bc7bc651d32e14ab_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;619&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;619&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c0909aa0fce22df0bc7bc651d32e14ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7edde7442ca6f9225957ccb3185d5e23_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7edde7442ca6f9225957ccb3185d5e23_r.jpg&quot;&gt;这些就是新闻的全部内容，可惜本人只从苍老师处深刻学习了一些日语口语的发音和语法，对于阅读是一窍不通，惭愧..&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bd76f82e2e6836528d52494a93f888e5&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@chun chan&quot; data-hash=&quot;bd76f82e2e6836528d52494a93f888e5&quot; data-tip=&quot;p$b$bd76f82e2e6836528d52494a93f888e5&quot;&gt;@chun chan&lt;/a&gt; 的翻译~&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是youtube上得一些日语评论&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/41cddef11772cc4d37b09cb73ead62c7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;82&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/41cddef11772cc4d37b09cb73ead62c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;良かったね　中国だったから生きて居られるｗ＾＾；&lt;br&gt;韓国でやったら今頃は確実に息をしてない。﻿ &lt;br&gt;（我用翻译看懂了下半句，意思就是 “在韩国的话，他应该已经停止呼吸了吧”）&lt;br&gt;连TM小日本都知道在中国这么玩是教科书版的no zuo no die，想不到国内还有一些人觉得普天之下皆我妈，谁都要笑脸相迎，受了欺负也只是以德服人？ 请问您新闻联播看多了吗？ 这世道圣人是没屁眼的，要是觉得自己是圣人， 请出门打车去医院结扎 谢谢 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d69b46c319178bb96f8f61b071cb3942_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;89&quot; data-rawwidth=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;601&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d69b46c319178bb96f8f61b071cb3942_r.jpg&quot;&gt;南京大虐殺って２０万人殺されたのに翌年　４０万人に人口増えた事件ｗｗｗ共産国だから自由がない。﻿ &lt;br&gt;【南京大屠杀里说被杀了20万，结果第二年人口增长到40万（笑）共产国家有什么自由可言】&lt;br&gt;注解：（这是日本右翼著名的谣言，所谓的人口增长论，用于否定南京大屠杀。其中把南京安全区的概念和南京行政区的概念进行了偷换。不过在日本网络上传播的很广，很多人相信这种说法。） &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e117781f8044373aa35cdf0aa5b4e672_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;77&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e117781f8044373aa35cdf0aa5b4e672_r.jpg&quot;&gt;忘れるも何も文物でしか知らないだろ&lt;br&gt;つーか中共の検閲文物なんか信用出来るのかね﻿ &lt;br&gt;【有什么忘记不忘记的，你们的历史也就懂些从文物里得来的东西吧。何况中共检阅过的文物能相信吗？】 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然有些人觉得那些剥别人衣服的人是暴民，那我只想说 以后有做此类&lt;b&gt;对国人毫无生命财产伤害的暴民&lt;/b&gt;的机会 &lt;b&gt;请！ 联！系！我！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（所有打着爱国借口对无辜人民群众的生命财产安全造成伤害的人都是傻13）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我平时待人和善幽默，在武馆里还认识一个练柔术的日本好友，大家平时嘻嘻哈哈完全没问题，可如果你敢当着我的面穿徐日旗这样的衣服，那么对不起 我也会让你发现下图出现在我道服的胸口和背面&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/606e60e41f9af8a4dbea0f61beb1dc6d_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/606e60e41f9af8a4dbea0f61beb1dc6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;套用某LOL段子的一句话 “没砍死你已经是真爱了”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想请问 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@一陽来復&quot; data-hash=&quot;f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; data-tip=&quot;p$b$f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot;&gt;@一陽来復&lt;/a&gt;同学， 请问如果我买给你下列图片中的任何一件T恤，你穿着这件T恤去爬一爬富士山，我赌5毛钱你不能完完整整的从山上下来你赌不堵？ 一个整天被所谓“公知”所大力抨击的“民众在专制统治下毫无道德底线”的国家的人民，做出如此克制的举动。难道不应获得一定的尊重吗？ 请看清不是尊敬 是尊重！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/973ac867743c4fa994194d74131a27f2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/973ac867743c4fa994194d74131a27f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fdca1a3f8ad29203856ffe26735a3b24_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fdca1a3f8ad29203856ffe26735a3b24_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/08c553360a0681fa4b56b8cbf0107de1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; data-rawwidth=&quot;271&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;271&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9c753258df5988b714c9f61b8347ebc7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; data-rawwidth=&quot;271&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;271&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以认为他们做的不对，应该受到法律的制裁。 但是 某位匿名回答同学也说了 这样穿衣服也是违反中国法律的，可是那个穿日本衣服的人声称自己在日本长大，是否具有中国公民身份我也没查到。如果他是拿日本护照的，那么治安法能不能对他进行合理 合法的制裁？虽然中国已经崩了几个日本籍来华贩毒的毒贩，可犯下治安发和犯刑法是一个性质的吗？难道什么也不说 不做，然后等他被重重保护送走了以后让国家新闻部发言人在新闻发布会上放马后炮谴责一番？不用国外媒体吐槽，我们都觉得丢脸！&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意 当时甚至很多群众要殴他，可是同时也有很多群众对他进行了一定的保护！ 这还不够厚道吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;犹太人在二战过后对于纳粹追杀了多少年？ 可有“公知”在那喷他们小肚鸡肠，睚眦必报，毫无国家气度吗？ 慕尼黑惨案以后 以色列的国家元首下得死命令，这事不算完。他们训练了自己的特工组织，自己的特种部队，训练自己的特工。花费了国家大量金钱的唯一目标就是 &lt;b&gt;复仇 &lt;/b&gt;从1972年开始 一直到2010年慕尼黑惨案的最后一个主谋病死以后，以色列的复仇行动才宣告结束。这么做值不值得？ 或许不值得，可是以色列人觉得值。现在要有人穿着有关于纳粹崇拜 或者任何正面描述慕尼黑惨案的衣服或标志，我估计一枪崩了那人的以色列青年会被十里八乡的媒婆带着漂亮姑娘把家里的门槛踏平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史就是历史，罪恶就是罪恶。你伤害我的感情？ 对不起 我也会伤害你，不论是你的感情还是你的肉体，在一定必要的情况下，在不伤害到无辜群众的情况下，我会做出违反某些规章制度的事，我会承担责任 我不会后悔。但是某些人把自己摆在道德制高点上在边上扇阴风点鬼火，用国家几十年前的苦难来衬托自己的博爱的话，那么对不起 我不是圣人，我就是个庸人 俗人，你这些对我不爽的话请来当面对我说，&lt;b&gt;我保证不打死你&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------大背景分割线，以下内容与本事件无直接关系-------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么现在的国人可以克制自己的愤怒而不去伤害那个穿旭日旗T恤的男人？ 是因为中国人变孬种了？ 不是！ 是因为中国人变的更文明了？ 有一点，但个人认为这不是主要原因。 是因为中国人遵守法律？ 没错！ 绝大部分的国人都会遵守国家的法律法规。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我个人相信 中国人可以克制的住，是因为大家都开始懂得，中国在日本面前已经不是软柿子了，经过了多少年的屈辱 多少年的韬光养晦， 即将厚积薄发的中国岂能让一个日本阻挡在自己的面前？我需要对你真的急眼？你有这个资格？ 中国未来的竞争对手只有美国！ 日本早已没有资格和中国平起平坐，特别是军事实力上。 如果现在打一场常规战争，没有美爹帮忙，日军秒跪无悬念。 可是为什么中国可以在现在如此的强大？ &lt;b&gt;还TM不是被西方世界这帮孙子给逼的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;北斗卫星是怎么研究出来的？ &lt;b&gt;是因为银河号事件！&lt;/b&gt;老美把我们倒着吊起来抽，你连骂句粗口都没资格，耸不耸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在中国的海船很多很多都在用北斗的导航系统，美国你再封我的GPS试试？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1999年中国的南斯拉夫大使馆被美国的导弹轰炸，作为在海外直接代表国家主权的大使馆被轰炸，在性质上和国家本土遭到攻击并没有本质差别，可美国就一句“&lt;b&gt;呵呵 用的老版地图 炸错了&lt;/b&gt;” 一句搪塞而过，耸不耸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在任何一个中国大使馆，谁敢再炸炸看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2001年王伟在南海撞机牺牲，时候美国发言 要求在中国专属经济区海域内撞击美国飞机的中方道歉。 我们除了谴责之外还能怎么办？耸不耸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在美国的军用飞机敢随意飞进中国的领海吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年开始 我们国家的海监船开始撞击越南船只，大家都觉得痛快 觉得爽。 可是大家可知道在这之前我们的船只被越南人的船撞过多少次吗？ 自己拳头不够大还想以德服人？ 谁听你的？ 国际社会上面为了政治利益卖屁股都不带眨眼的，还想跟老外讲情怀？ 对不起 王自如在中国 不在外国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c705e7081277a57e255c1503aa99d172_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;505&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;下面这个人叫糯康，是曾经的金三角毒王，绝对在全球黑恶势力里排的上号的，在老挝 缅甸 泰国混的是要风得风要雨得雨。说是土皇帝毫不夸张，可是2011年他自己作死，在湄公河上杀害了13名中国船员，我们的国家怎么做的？半年之后我们的特警带着老挝 缅甸 和泰国的军警直接活捉了糯康回来！（&lt;b&gt;这TM不是跨省 是跨国了!&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a84a398e604f4bc289e7065843e7c458_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a84a398e604f4bc289e7065843e7c458_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;为什么中国的特警这么屌？ 敢直接去别的国家本土抓别国人？ 还不是因为我们国家硬起来了！后来糯康的下场呢？&lt;b&gt;全国直播死刑！&lt;/b&gt;这就是我们在向全世界宣布，&lt;b&gt;中国公民不是你想欺负就欺负的！&lt;/b&gt;现在我们暂时没资格和美国拼，可是其他任何国家也都没资格跟我们大小声！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/edb1dc60f0718ee0c807e2d16cb9602f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在金三角地带，类似的事件以前肯定也发生过，可是我相信在未来，那里没有人敢再随便找中国人的麻烦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;35860 大家知道这个数字是什么意思吗？利比亚开战之前国家从利比亚撤回的中国公民人数！ 十二天之内全部撤离（这还包括事先一切的准备时间），为了保证海外公民的生命财产安全，国家包邮轮 包飞机 包跑道 包酒店。 机场上不停起降的只有中国的航班，班加西海港的希腊邮轮上水手端着枪，只要你不是中国公民敢上船他们就直接开枪。 军舰在海上为搭载华人的邮轮护航，当地军人重点保护对象只有华人！ 在撤侨这件事上，加拿大跪了 韩国跪了 英国跪了 荷兰负责救援的军机直接被扣押 印度的撤侨速度不及我们五分之一。在那个战火纷飞的时刻，中国护照就等于免死金牌！海外的机场 海关 边境 永远是华人优先，无条件插队，其他国家的公民表示抗议的话，唯一的答复就是当地军警的警棍。 为什么华人平时不显山露水？一出事却直接成为特权阶层？ &lt;b&gt;还不是因为我们的后台够牛B！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;文章链接：&lt;a href=&quot;http://www.sdfao.gov.cn/art/2013/4/2/art_54_22726.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;利比亚撤侨&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/70557038371e2e8d1c84e8dc66dbb01b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/70557038371e2e8d1c84e8dc66dbb01b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6eb397ea6dd09a2720e8a5da7bc232d3_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6eb397ea6dd09a2720e8a5da7bc232d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利比亚撤侨短纪录片&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTI3MTY0NDM2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【微记录】—&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTI3MTY0NDM2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F465142E0A6504904A74EC1DEB9114E-A270-25F4-8BF7-779123E102D3&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;【微记录】——我的祖国&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTI3MTY0NDM2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上另外两个视频连接，大家看着玩吧&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTE2MjE2NDY0.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我们为何如此热爱着这个国家（原十分钟告诉女生改版）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTE2MjE2NDY0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100401F46512361CBFC7B088F11AEA1ED4ECC-C644-BDAB-F34A-97D99FB5F0A4&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;我们为何如此热爱着这个国家（原十分钟告诉女生改版）&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTE2MjE2NDY0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTAxNjU4NjY4.html?from=y1.2-1-84.3.1-2.1-1-1-0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MV《追梦》—&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTAxNjU4NjY4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4650F36C0C6FAD084F0F9FDA28EFC9-48D8-EC81-1445-2A2352E40793&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;MV《追梦》——5分钟见证中国从跪着到站着的历程&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTAxNjU4NjY4.html?from=y1.2-1-84.3.1-2.1-1-1-0&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便提一句，国家崛起靠得不是以德服人，靠得是血与沙。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21179607/answer/30366117
</link>
<author>
王麟
</author>
<title>
听万青的人品位比听凤凰传奇的人高么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;普通人只在乎好不好听，文艺青年只看中逼格。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20758990/answer/29048770&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么周围朋友都觉得万能青年旅店难听？&lt;/a&gt;这个答案其实已经说啦~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;判断事物的好坏，为了不得罪人，只好&lt;strong&gt;和稀泥&lt;/strong&gt;。这是大多数人的做法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“各有千秋”就是一个和稀泥的词。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;题主特别强调  听万青和听凤凰传奇 这两个人的收入相同。假设一个煤老板和一个高级金领的收入相同，你觉得他们的品位是不是一样的？显然不是啊。因为见识、学历、文化程度、价值观各不相同了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尽管经济基础决定上层建筑，但渠道还是很重要的。一个收入不高的博士和一个金链汉子，虽然前者的收入不如后者，但品位还是一目了然。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，品位还要拿到一个群体范围来说。比方说在广大农村地区，听凤凰传奇已经是一种品位很高的象征了，许多听凤凰传奇的农民工心里也认为他比那些还在听山歌的人品位要高得多了。但在年轻人眼里，听凤凰传奇和听山歌的人基本都是一个品位阶段，没什么区别。听周杰伦王力宏的打工仔也觉得比那些听冷漠、许嵩的人品位要高。但对于听万青、二手玫瑰的歌迷来说，听许嵩和周杰伦的人的品位也在一个档次。你不承认这个事实就是不客观。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同样的道理，那些在微博上转发李铁根、留一手、天才小熊猫的人可能也觉得自己比那些只知道赚翻冷笑话精选和爱情经典语录的人品位要高。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结论是，品位这个东西是存在，但是最好别拿出来说事儿。大家心照不宣就好啦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，为了我的歌迷，我还是要说一句，听《伤不起》的人品位最高！！！！。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25152251/answer/30363477
</link>
<author>
王帝彼得
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 9 日苹果的产品发布会以及新产品？
</title>
<description>
&lt;p&gt;“摄像头凸起，不美，为了摄影而妥协。你就不能挑战光学极致？差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“背后白带，为了信号而妥协，不去挑战金属质地极致。差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“iWatch续航呢？买了个表天天充电？就不能突破电池技术的瓶颈？差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你是苹果，你是Apple，你是Steve Jobs留给全人类的珍贵遗产，所以你必须极致，必须突破，必须革命性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;真难为Apple了，牛逼了几把就得代表全人类去挑战各种物理定律了。&lt;p&gt;“处理器、像素、屏幕……这些都是常规升级，没有革命性突破性创新，差评。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说好的蓝宝石呢？害得老子满仓的概念股一泻千里，买了个表，差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“毫无惊喜，苹果已死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有了乔布斯，‘现在的苹果，是一家巨型乡镇企业，伤感。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;真难为Apple了，全球70亿人一年卖出2亿iPhone，42%出货量把第二名甩得尾烟都看不见的市场占有率，就这样还要被追赶者（我不认为iPhone有竞争者，至少目前为止，括号内为私货不服不辩）和消费者鞭笞着：你要创新，你要带领业界前进，你要推动世界的发展和进步……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这么一个充分竞争的市场环境下，如果行业领先者还能有超过一代的技术储备，只能说明竞争者的无能：我都没出全力，你就倒下了。Apple没有拿出更革命更震撼的产品和技术，是因为不需要这些，就已经可以成为行业标杆，在每一年的秋季引领整个世界的潮流。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当在全世界最大的电子产品消费国只靠性价比、秀下限、水军和情怀都能卖手机的年代，你让Apple去挑战人类理论物理、材料化学、工程设计、制造工艺和成本控制的极限？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我特别愿意相信，Apple、Google、Qualcomm、SXC、Sony等这些公司都有一些特别珍贵的东西，真正的“情怀”：用自身的努力，让人类世界变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但首先，我们得让自己配得上那个愿景中，更美好的世界。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215357/answer/30362746
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
如何评价留居日本的中国男子穿旭日旗 T 恤登泰山受到抗议？
</title>
<description>
&lt;b&gt;民主也好，自由也好，博爱也好，并不是无底线的，也不是无义务的。一味强调一方的权利，置另一方的权利于何地？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;依照以上某些答案的说法，民众遇到这种挑战公众行为准则底线的做法，就只能看着，谴责，报警，但任何&lt;b&gt;“不友善”&lt;/b&gt;的行为都不能有，上前指责，围堵，喝骂都不行，因为要“尊重”这个人的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这样的逻辑，请这样的兄台，提个猪头到国外的阿拉伯人区溜达一圈，体现一下他的自由和勇气，看看会有什么报应。或者挂一个“i hate Negero”的牌子去黑人区溜达一圈，看看啥结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就是这种人，前些时间在山东招远事件的时候，怒斥周围群众不作为，“冷漠！麻木！毫无人性！一定要等到警察来了管么？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;瞧，话都让这种好嘴说完了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;危害公共利益，挑战公共道德的行为，民众有权利进行制止，甚至采用暴力的行为，法律上有个名词对此进行了描述，叫做“见义勇为”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是有人又蹦出来嚷嚷了，一个日本海军军旗和一句口号嘛，有啥违法的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;去日本靖国神社前面看看，打这种旗子的都是什么人，这个旗帜和口号是有典型的象征意义的，不是日之丸，不是天下布武，是日本联合舰队从对马海战就一直肆虐太平洋的标志，外圈辐射的日光，是日本军国主义对外扩张的野心。所以这个标志和SS的闪电标志一样，是被认定为军国主义象征，是邪恶的符号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这一次我无条件支持围观群众，何况他们并未有过分的暴力行为，有何不可？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没人喜欢战争，但面对魔鬼一味退让，那就去读一下马丁·穆尼拉牧师的那段话吧，看看最后谁替你说话。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20743692/answer/28344438
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
相恋四年的男友家境贫寒，来自农村，家人都劝我分手，怎么办？
</title>
<description>
我劝那些天真的不知世间险恶的城市姑娘们，在评论我这个答案之前，先去看看下面这些东西，了解一下“凤凰男”这个群体。&lt;br&gt;但如果看完这些你的观点是：&lt;b&gt;”这些全都是虚构的真实生活中怎么会有这么荒唐的事情发生？“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那后面的你也就甭看了，我只能劝你去找个凤凰男，跟他谈一段恋爱，然后嫁给他，看看这个世界的真实面目是什么样子的。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://hn.qq.com/a/20140821/021631.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;长沙婆媳为蒸鱼放姜争吵 儿护母杀妻被判无期&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/23569943/?author=1#sep&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【转播】嫁了农村“凤凰男”，我打掉了6个月的孩子...&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/31010105/?author=1#sep&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【完结】悲惨的教训，和凤凰男在一起七年的惨痛经历。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/18661302/?author=1#sep&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【已完结】奉劝各位JM，不要嫁凤凰男&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/2368387985?pn=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刚住进去一个月的新家被对面怒天级凤凰男抹屎！你&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-funinfo-2905674-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;嫁凤凰男的终极悲剧：被婆婆斩首（后续：凤凰男已开始四处相亲）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那些玻璃心凤凰男们（知乎明显是这类人的聚集地），我劝你们要反驳就丢点干货，别丢一句什么“答主的水平也就这样了”，或者什么“给人贴标签是耍流氓”之类的自取其辱&lt;br&gt;对于这种连直面自己身上存在的问题的勇气都没有的凤凰男，&lt;b&gt;我看不起你们&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;楼下那位要数据支撑的 &lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/86af07c9489705dd01ba72e1bbb569b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;723&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;723&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/86af07c9489705dd01ba72e1bbb569b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec8b7ee216d63c455f749e8b965e007f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ec8b7ee216d63c455f749e8b965e007f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;数据来源：&lt;br&gt;风笑天. 青年婚配类型与夫妻关系——全国五大城市 1216 名已婚青年的调查分析[J]. 社会科学, 2012 (1): 87-94.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;孔雀女嫁给凤凰男就是有更大的概率不幸福，谢谢&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是原来的答案，是转贴。在这个对凤凰男的批评的文章后面还应一些人的要求加入了关于&lt;b&gt;“凤凰男应该如何自我救赎”&lt;/b&gt;的内容，同样是长文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-free-970792-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;谁败坏了水晶凤凰精英男&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是我从天涯贴过来的几年前的热帖，有兴趣的看看好了，原作不是答主，是一个农村人&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这几年，水晶凤凰精英男几乎成为过街老鼠：一则人人喊打，二则他们总能找到适合自己的土壤生存繁衍。&lt;br&gt;　　若说十几二十年前还有不少女孩子会在爱情的催发下，本着献身精神，义无反顾地投入水晶凤凰精英男的怀抱，现在这个群体已经大大减少了。甚至一些二十岁不到的女孩子，在谈到水晶凤凰精英男的时候，都会嗤之以鼻。至于网络上针对水晶凤凰精英男的批判嘲讽之潮，更是数年保持坚挺状态。&lt;br&gt;　　原本以为考出农门就可以平步青云水晶凤凰精英男们，恐怕是很难接受这种状况的。他们始终想不明白，为什么自身如此优秀，在婚姻家庭问题上却一再受挫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　要看清楚他们的婚姻问题，首先得看清楚他们是一种怎样的人。他们的人格特征价值理念之中，是否具有共同的要素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、贫瘠之罪&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　水晶凤凰精英男往往从贫瘠的地区拍着翅膀向城市飞过来。有人见了说是凤凰，有人见了说是鸟人，这不重要。&lt;br&gt;　　重要的是，贫瘠是一种具有强大反噬功能的邪恶力量。&lt;br&gt;　　别跟我说什么穷人家的孩子早当家之类的屁话，“早当家”的孩子没有完整童年才是真的。也别跟我说什么贫穷能孕育智慧道德财富，贫穷就是贫穷，是一种让人处于缺乏安全感、稳定感状态和力量感的元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　水晶凤凰精英男的成长环境中就充满了这种元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　物质的匮乏，往往是他们童年最深刻的印象。&lt;br&gt;　　食物是匮乏的，蛋白质也是不够的，衣服也是匮乏的，文具也是匮乏的，住所是破败的，劳作是辛苦的，家庭是被人鄙视的……和水晶凤凰精英男谈话的时候，只要稍微进入一点，他们就会开始告诉你，从前家庭是如何的贫困，父母是如何的艰辛，伴随着几滴眼泪，他们接着就会充满自豪地说“他们好不容易供我读了大学，我要回报他们。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　长期物质匮乏的煎熬，使得他们几乎把所有的精神力都集中在与贫困作斗争上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是他们没有想到的是，精神的贫困比物质的贫困来得更加彻底，也更加无法摆脱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　长期贫困所形成的精神创伤，往往是常人难以理解的。如果一下子无法想明白，倒不妨去想想我们的父母辈。他们超乎寻常的节俭、饮食的苛刻，不是个别行为，而是一种群体症状。在经历了极端贫困之后，在他们内心留下的对消费、消耗的极度恐惧。甚至我们中国人对“吃”的推崇，也是绵延于整个民族发展过程中的饥饿感所导致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当然，贫困造成的精神创伤，远不止于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　其实大家也不难发现，当我们围绕水晶凤凰精英男现象进行讨论的时候，总会有些人出来说一些很有趣的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　比如：&lt;br&gt;　　城里人有什么了不起，老子有钱，天天玩城里妞，而且要玩处女大学生，想怎么玩就怎么玩！&lt;br&gt;　　你们这些女人别太嚣张，等你男人赚了大钱，上了高位，一脚就把你蹬掉！&lt;br&gt;　　你要是在**地方，老子揍得你爬都爬不起来！&lt;br&gt;　　你凭什么看不起水晶凤凰精英男，开国元帅里头，不都是水晶凤凰精英男吗？&lt;br&gt;　　往上数三代，谁家不是种地的？&lt;br&gt;　　农民是纯洁的淳朴善良的，城里人自私狡诈恶毒无耻下流。&lt;br&gt;　　……当然还有一些更等而下之的滥骂，就不再一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　能不能看出他们的问题所在？&lt;br&gt;　　对，仇恨，对异己言论者的仇恨。&lt;br&gt;　　这种仇恨直接绕过谈话的理性逻辑和情感逻辑，针对发言者进行想象式的人身攻击。他们对言论本身的情理，并不关注，他们仅仅关注自己有没有被维护被赞同。在这种极端行为下面埋藏的，是恐慌和无助。&lt;br&gt;　　他们对自己的“道理”其实是毫无信心的，对自己捍卫自身观念的能力也是充满怀疑的，甚至他们连听完别人阐述的耐心也没有。长期的贫困生活告诉他们，道理是没有用的，沟通也是没有用的，当你处于劣势，你的一切都会被剥夺，你会一无所有并无处申诉无处辩解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然道理是无效的，那么，在他们的生活经验中，什么才是有效的呢？&lt;br&gt;　　从我前面列举的句子中已经给出答案了——金钱、权力、暴力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在涉及水晶凤凰精英男的所有案例中，几乎都有这三者的妖娆身姿。&lt;br&gt;　　在农村里，一个人有钱，就可以让全村人羡慕你；&lt;br&gt;　　有权，就可以让全村人巴结你；&lt;br&gt;　　有暴力，就可以让全村人畏惧你。&lt;br&gt;　　而这三者对于周围人的伤害力量，也是可以看到的。你可以侵占别人的土地，可以任意欺凌别人，可以欺男霸女。被损害和被侮辱者，不仅不会获得公正，连同情也不会有，有的只是落井下石和幸灾乐祸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　作为从未离开过农村的人，我可以无比清晰地看到，所谓的“朴实”，常常是一个面具。这种朴实，更多时候，只是作为被剥削到无力反抗的麻木面目出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那些父母之所以热衷于勒索水晶凤凰精英男，倒不是因为他们蓄意恶待这个儿子。而是他们迫切需要儿子通过金钱资助、权力展示（找工作、找门路）来显耀自己的力量，通过周围人羡慕的眼光、巴结的表情来证明自己的价值。他们在长期的压抑中，等待的就是扬眉吐气的这一天。他们砸锅卖铁让孩子去读书的目的，除了养老需要之外，更加需要拥有这种力量的快感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　悲哀的是，儿子其实是认同父母的。他们会忍耐会巴结会看人眼色，只是因为他们渴望发达，他们对金钱权力和暴力的敏感和迫切，是很多人难以想象的。他们眼中盯牢城市女，倒不是因为城市女更加可爱，而是她们的家庭和她们自身的能力，会让他更加容易地实现自己的人生目标。只是他们没有料到，这些女人会如此难以控制，这是后话，暂且不表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在他们尚未得到金钱权力和暴力的满足的时候，他们会低眉俯首，同时在心里暗骂：等老子发达了，一定要……请相信我，他们拥有这些之后，不是去做慈善，也不是帮助别人，而是努力获得欺凌别人压榨别人歧视别人的机会。甚至也说不清，他们真正需要的，是拥有更多资源，还是拥有奴役他人的力量。&lt;b&gt;只是，他们就是在这种环境中长大的，人活着，不是奴役他人，就是被他人奴役。他们没法想象第三种状况。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这是精神贫瘠的症状，他们被自己困在结界之中。&lt;br&gt;　　除了他们自己，任何人都无能为力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、其次，是男人的大家族观念。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　怎样才算是一个家庭？&lt;br&gt;　　女人会说：孩子、丈夫和我&lt;br&gt;　　丈夫会说：我爹我娘、我兄弟姐妹、我叔伯姑婶舅姨堂表兄弟姐妹、我孩子、妻子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　瞧出问题来了没有？&lt;br&gt;&lt;b&gt;女人心中最重要的，在水晶凤凰精英男的心里，是最不重要的。女人倾尽心血培养的，只是精英男用来向人炫耀的资本。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　杨德昌在与蔡琴十年柏拉图婚姻之后，用“十年婚姻，一片空白”来评价自己和蔡琴的婚姻。&lt;br&gt;　　而蔡琴的回应是：“我不觉得是一片空白，我有全部的付出。”&lt;br&gt;　　婚姻在精英男的眼里，其实并不重要，顶多不过如同衣衫一样重要。比婚姻更加重要的，是自己的大家族，是自己父亲的家。&lt;br&gt;　　这是他们打心眼里认同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　竭尽自己的资源，满足父母的要求，表达对大家庭权威的服从。精英男们打心眼里认同“服从”——小家庭服从大家庭，儿女服从父母，妻子服从丈夫。&lt;br&gt;　　所以，父母要钱，服从。&lt;br&gt;　　父母要更多的钱，也服从。妻子反抗，就想办法压制妻子，让妻子服从自己。&lt;br&gt;　　父母要入侵自己的家庭，还是服从。妻子反抗，就想办法压制妻子，让妻子服从自己。&lt;br&gt;　　父母伤害妻子，干扰妻子，妻子只能忍耐，妻子反抗，就想办法压制妻子，让妻子服从自己。&lt;br&gt;　　父母要狸猫换太子，照样服从。妻子反抗，就想办法压制妻子，让妻子服从自己。&lt;br&gt;　　…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　到最后，所有的压力都集中到妻子身上。&lt;br&gt;　　所有的痛苦也在妻子身上迸发出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　她除了做好一个妻子之外，还要担负起替丈夫尽“孝道”的责任。她的时间她的精力她的社会资源，一下子就变成了丈夫家族的公共物品，没有拒绝的可能。&lt;br&gt;　　如果拒绝，就会被戴上“你看不起农村人”“你是势利眼”“你太现实了，太不孝了”之类的帽子。或者也会被讥讽为缺乏长远眼光，或者缺少家族归属感，更加严重的是——“你不接受我的那些亲戚们，就是不接受我。如果你爱我，你就一定会包容我的亲戚，比我更关心我的亲戚”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　诸多的道德指责，无一例外将矛头对准妻子。本来作为一个男权家族来说，也是正常的：如果要维护家族的利益，那么肯定是选择先损害媳妇的利益。因为她对于家族来说，是最不重要的，她媳妇是外姓人。同时还有所谓的妻子如衣服之类的言论，更加甚嚣尘上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　关于水晶凤凰精英男“歧视女性”和“大家族”这两种观念，还有一个非常奇妙的结合点。&lt;br&gt;　　他们会发表言论一：现在的女人都是垃圾……（类似的话，大家各自揣摩）&lt;br&gt;　　接着发表言论二：除了我妈妈我姐妹我家里的亲戚和我老婆……（延伸名单，大家各自揣摩）&lt;br&gt;　　他们说这番话，真是显得非常非常可爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　因为歧视女性和家族观念发生冲突的时候，他们朦朦胧胧地去维护自己家族的女人的权益，就像个三岁孩子维护自己的玩具一样。但是他们的智力和见识又无法让他们完成这项艰巨的任务。所以接下来，他们就要开始攻击不同意见者的家人了，一般从下半身开始攻击。因为在他们看来，这是最具有侮辱性质的，而且侮辱的不是受害人本身，而是受害人所在的家族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、问题成为问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　水晶凤凰精英男在以前还不算一个问题，为什么会在现在成为一个问题呢？&lt;br&gt;　　我相信大家跟我一样，都曾经怀有这样一个疑问：&lt;br&gt;　　以前水晶凤凰精英男问题为什么没这么突出呢？&lt;br&gt;　　原因如下：&lt;br&gt;　　1.以前的“大学生”含金量高，工作待遇、住房等方面都有保障。而且这些福利都无法折现，难以转换，不方便流通。&lt;br&gt;　　2.以前是普遍贫困，大家都穷，谈不上谁拖累谁。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.以前女性更少得到教育、工作和晋升的机会，在经济上受制于人的现象更为普遍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　4.以前人们没有不结婚的自由，也没有离婚的自由。&lt;br&gt;　　5.以前交流平台少，人们获得的往往是单方面信息。在男性普遍掌握媒体的条件下，不服从的女性，往往是被妖魔化了的。不幸福的女性不但得不到同情，也得不到帮助。女性争取幸福的行动，也无法得到舆论的支持和现实的支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　有这样一个命题：&lt;br&gt;　　信息决定价值判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　意思是说，一个人在成长过程中获得的信息，会决定这个人的价值判断。这是历朝历代专制君王都要实行愚民政策的心理学基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在前网络时代，女性的记述往往作为男性欲望的投射而出现。每个女人都成为一座孤岛，她们所承受的耻辱委屈和痛苦，是别人看不到的。出现在人们眼前的，往往是被妖魔化、面具化了的女性，连女性自己也无法看清自己痛苦的原因。&lt;b&gt;所以，“婆媳矛盾”这个伪问题取代了夫妻矛盾这个真问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一旦这个取代成功实现，那么女性——无论是婆婆还是媳妇——就必然成为牺牲品。而作为问题根本的男性，却可以逍遥在外，甚至可以博取一些同情。&lt;/b&gt;在“孝道”面前，爱情是不堪一击的，夫妻情分也是微不足道的，甚至骨肉亲情也是纤薄如纸的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　女性在开口讲述之前，就已经被打到了，她还能有什么言语？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　也就是说，问题一直都存在。&lt;br&gt;　　但是由于双方势力太悬殊，弱势的一方被打压得连喊疼的力气都没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是大家纷纷说，啊，以前好啊，以前的女人多么贤良淑德，温柔体贴。&lt;br&gt;　　靠，这种贤良淑德，得有多少内伤？这种温柔体贴，得吐多少鲜血？&lt;br&gt;　　既然美德如此之美，怎么不见哪个大老爷们去贤良一把，去体贴一下？&lt;br&gt;　　简直就是谋财害命杀死了人还说，啊，人家多么伟大，把钱给了我，把命给了天！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　已经存在千百年的水晶凤凰精英男现象，到今天才成为一个“问题”，其实也是非常有趣的。&lt;br&gt;　　因为女性的成长，到了这个程度，揭露水晶凤凰精英男给家庭带来的不幸，也就成为顺理成章的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　自古以来，女性只是作为男性的附庸和男性欲望的载体而存在，男人就是她们的全部，而她们的苦难无人书写。自从女性接受教育，拥有属于自己的工作和财富，她们的精神世界才开始变得不一样。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　应当感谢独生子女政策，它让众多女孩子拥有了和男孩一样的教育资源。她们的示范下，人们发现原来女孩子也可以做得这么好，原来女孩子也可以这么骄傲。而越来越多的开明家庭，在平等中与孩子进行沟通交流。这些女孩子们拥有足够多的爱与奶，在精神物质上都充分满足。她们会有小脾气，会倔强，也会任性。她们自我中心，关心自己的感受，关注自己的幸福与自由。她们读书学习，不断成长，她们汲取精神养分时候的积极与热情，常常让人感到讶异。她们的精神是开放的，总是愿意接纳新鲜观念。她们所接受的教育和她们周围的人让她们更容易接近爱与和平。&lt;br&gt;　　她们相信爱情，相信爱能超越一切。当她确信自己不是这个男人的最爱，她们不会有太多忍耐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　这些女孩子会在爱情的旗帜下，作出很多让步很多牺牲。&lt;br&gt;　　她们可以不要聘礼不要彩礼不要房子。&lt;br&gt;　　她们可以放弃刁难别人的机会。&lt;br&gt;　　她们可以宽容一个伤害自己的人。&lt;br&gt;　　她们可以为一个自己并不认识的人做很多事情。&lt;br&gt;　　她们可以担负起工作和家庭两头重任。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是在她的人生中，有些事情是无法接受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　她们无法接受欺骗和背叛&lt;br&gt;　　她们无法接受男尊女卑&lt;br&gt;　　她们无法接受奴役的规则&lt;br&gt;　　她们无法接受家庭暴力&lt;br&gt;　　她们无法接受不再相爱不再关心&lt;br&gt;　　她们可以没有男人，但是不能没有自我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一旦遇到这种情况，离婚几乎是她们唯一的退路，也是最有效出路。&lt;br&gt;　　而且，她们会说出自己的遭遇，会让自己的人生经历变成故事，留在这个世界上。&lt;br&gt;　　而这个故事会引起无数心灵的震颤和共鸣，她们在寒冷中相互激励，相互支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　她们在思考，在行动，在言说。&lt;br&gt;　　她们用一切的可能去打破沉默，挣脱枷锁。&lt;br&gt;　　她们自己向着自己的幸福一路飞奔，没有什么能够阻挡她。&lt;br&gt;　　也许她们失败过很多次，但是她总还想再试一试。&lt;br&gt;　　她们挖苦水晶凤凰精英男，不是因为他负心，而是因为他悖时而行，不思进取。&lt;br&gt;　　她们嘲笑水晶凤凰精英男，不是因为他贫穷，而是因为他落后，且固步自封，自以为是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的一位老师曾经感慨，这十来年，女性飞速成长，而男性却好像被宠坏了的孩子，依然躲在古老的怀抱里面，不愿面朝未来的阳光。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　写下此文，绝非为了与水晶凤凰精英男“斗争”，而是探究如何建立更适宜于现代生活的家庭关系。&lt;br&gt;　　健步如飞的女性群体，绝不是男性的恶意竞争对手，而是一种相互促进相互激发的生命力量，可以在对方身上照见自己的理想，更可以在理性和智慧的引导下，发掘彼此的潜能，从而使得双方的生命体验更加悠远、深邃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　没有人可以败坏水晶凤凰精英男。&lt;br&gt;　　如果他们能摆脱自己身上的桎梏，去寻求生命更为本质的内涵，只要能承受痛苦，成长也是必然的。&lt;br&gt;　　只是世界上没有捷径可走，更也没有无痛的成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当我们离开母腹，曾经呱呱大哭；&lt;br&gt;　　当我们练习走路，曾经无数次跌倒摔伤；&lt;br&gt;　　当我们学习恋爱，曾经身受挫折；&lt;br&gt;　　当我们学着成为妻子丈夫、母亲父亲的时候，同样也要经受种种疼痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一个人可以选择不进入婚姻，&lt;br&gt;　　也可以选择放弃生育权利，&lt;br&gt;　　然而一旦选择之后，&lt;br&gt;　　便应当对此负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人应当为自己的选择负责，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------------------------下面是关于凤凰男应该如何自我救赎的文章&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;应一些人的要求，再贴一个关于&lt;b&gt;凤凰男应该如何自我救赎&lt;/b&gt;的文章。作者同样是农村人&lt;br&gt;&lt;b&gt;转自：百度贴吧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/1869390864&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【关于凤凰男问题】谨以此贴献给要在城市安家的原农村学子；&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;什么是凤凰男的问题。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　纵观这吧中的言论，真是仁者见仁，智者见智。有说案例的，有谈文化的，又专事谩骂的。更有些闲着没事的主来‘斗人玩’的-----这种人没什么明确观点，他不发帖，只跟帖，不把道理说明、他只是见贴就贬，见人就斗。他擅长‘逗斗---飞---’。把进此吧当成了幼儿时的娱乐活动。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　其实，关于凤凰男问题，本是个比较严肃的社会问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　随着中国城市化进程的发展，和各大学的扩招。大量的农村学子和能工巧匠进入城市，是他们自己想告别‘新农村’要留在城市发展，并结婚生子，繁衍子孙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　应该说他们这愿望是好的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　应得到原当地城市人的理解和接纳-----将心比心、朔本求源，现在大多数城里人的祖上也是从农村来的。只是因地域生活的转化，谋生
方式的改变，此时此刻的这代城里人的；生存规则和处事观念已明显区别于农村。这点，凤凰男们必须率先搞明白。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　城市人，已经没有了，农村那种主要以宗族为群体的村庄居住模式，在城市你再也见不到什么事实上的‘张家庄’‘王家洼’‘范家窝’了。清早一出门也很难碰到‘俺那亲大爷，慈祥的三婶子，强健的堂哥哥，以及那丰乳肥臀的嫂子了’。血缘关系这块，在城里人来说其范围已经变得很小了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　因此来说，被农村人所诟病的‘城里人缺乏亲情观念’。这不是城里人不重亲情，而是因生活环境的不同，所重视的亲情范围或目标发生了变化，也许城里人，更重视和自己有工作生活关系的‘张叔，李哥，王老弟’。尽管这些外姓哥弟，和自己毫无血缘关系。这点让风凰男很纠结。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　比如；我的凤凰女婿就很不理解，我姑娘在过年期间可以探望本地有关系的的外姓长者，而不回山里农村去探望本姓本族的堂叔大爷。他丫天然的理解为这是‘瞧不起农村人’了。其实，谁他娘的还有闲心去做‘瞧起、瞧不起’的思量啊，大家都挺忙的。关键是亲情观念发生了变化啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　农村人，是以‘血缘关系’的远近，依次划分亲情厚薄的。城市人，是以‘生存关系’的远近划分亲情厚薄的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在农村血缘关系和自己的生存成长是有关联的，是有互助义务的。但在城市，除了直系之外，其他渐远的血缘关系已经和自己的生存没关联了，更不存在互助义务。这也是孔雀女容易纠结的地方，她总不理解凤凰男‘为啥执意要帮助和接待那些遥远农村的父老乡亲呀。’&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　一个原来的农村娃要脱胎成一个完全的城里人，是需要 一个过程的。这不是他本人的素质和能力决定的。而是他内在的观念和外在的羁绊造成的。他总不能一进城，就抛弃那些陪他从小长到大的‘叔叔大爷，堂哥嫂子们’吧。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　还有，让他马上信任和接纳外姓的城市‘张哥，李姐’并形成新的亲情关系，他还是有点局促。第一他和人家也玩不到一块，第二更不知道和人家如何形成互助关系，他们处理与‘外人’的关系，以及评价别人的孬好，很容易局限于眼前的‘吃亏赚便宜’。这点若在单位同事之间，这些农村娃，很容易让城市娃看成是‘精明和善算计’，而不容易交心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　因此，他们在城市的‘人脉’关系，也总停留在‘双方还有用处’的这个层面。一旦自己或对方暂时没用处了，他们赖以交往的纽带便中断了。他们缺少因着爱好和兴趣及人格魅力而形成的人脉关系。最可怕的是，他们把这种结局，往往又固执的归纳成‘瞧不起俺农村出来的娃’。此时他们只是在浪费脑细胞琢磨‘谁好谁坏’的问题。而不是去反思自己是否有‘不能融入’的缺陷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但是，他们的‘出人头地’的理想是执着的。他们把‘被人认可和喜欢’的希望寄托在‘混好’上。坚定的认为‘这年头，要想被人喜欢，只有混好’。所以他们只是很在意‘外在的文凭收入地位’上。而显得坚韧不拔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　虽然，城市的青年也在意‘外在的文凭收入地位’，但是他们之间的区别还是有的。最明显的特征是；-----在人前他们在刻意彰显什么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　城市青年，可能善于彰显自己的所谓品味，爱好，甚至公子哥式的小资情调，生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在城市已经驻留的农村娃，可能更善于彰显自己的成就，文凭，收入和地位。显得比较务实。但也。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　老夫我见过的大学生青年多矣，我能从第一次见面就能判断出他们分别不同的出身。以上所说是其中不同之一项。到底谁更好呢，城市青年能很快被人结为朋友，而农村青年则需要个过程。就是说，但从对外交际速度效率来说。城市青年占优势。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　农村孩子----凤凰男，的确比城里孩子更坚韧不拔，更吃苦耐劳，刻苦努力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但这些优良品质，为什么总是付出大于回报呢。我认为主要的原因，是基于他的发展环境是在城市，而不是他如鱼得水的农村。处理城市的人脉关系，是他们天然的弱项。在当今这个除了拼实力的同时/还要拼人脉的时代，他们单一的强项，已经就像伤了条腿的壮汉，不能健步如飞了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但他们或多或少的却在固执己见。不愿认识自己的短板、。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我在给他们献这篇文稿的同时，我能判断到他们其中的佼佼者，正在撇嘴。他们会举出大量农村学子的成功的案例来驳斥我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　得。算我没说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我理解，他们本身的心理状态。他们就像我年轻时候一样。首先关注的不是别人所说的道理，而是关注别人的动机-----因为他们初入这座城市，太担心来自别人的歧视和指摘了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　到底有没有歧视呢，肯定是有的。正如纯洁如茶女士所说‘那个群体也有好人坏人’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在这个非极乐的婆娑世界上，本来就是好人和坏人共存。不过，这些不是咱一介凡人该鉴定并试图改变的。咱没有那么些宏图大愿和改天换地的能力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我所希望的是，像我的出身一样而又学业有成的现代凤凰男，能明白咱想打拼的环境。并合理解决摆在自己面前的种种问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我不赞成个别的凤凰男跳出来；通过自己的成就说事。你的成就只能代表你付出和努力。但绝对不能代表你现在就可以有理由改变这座城市的人了。就可以以你的成就来说明，城市人比农村人更恶劣了。一个人，要想发展除了自己特别努力之外，就是要适应并认同所在的所在环境了。有道是；‘你改变不了环境，就要改变自己’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　何况，实事求是的说；农村的那一套搬到城市来，是绝对不对路的。你纵然把家乡那一套描绘得再美妙如画，把自己描绘的再优秀，也白搭。原因就是，你已经不准备在那边生活了。你需要的是尽快明确城市和农村不同的生活规则，和人家关系的处理方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，关于凤凰男的问题，到底有哪些内容呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　就我所知有；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、
凤凰男的如何择业创业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、
凤凰男的如何处理婚姻恋爱的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、如何解决农村父母养老及其他兄妹的发展的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、如何报恩乡亲，并处理和自己有关的亲情关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、如何认识和协调城乡亲人的观念习性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、如何建立在城市的人脉关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　从我的人生体验中，我认为，只有这些问题，才与一个农村进城娃有关系。其他，诸如谁好谁坏，谁该更牛B的问题，对他本人来说，是毫无意义的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我要是，天天来这里赞美农村娃，赞美农村的父老乡亲。怕是就彻底毁了人家这娃。毕竟人家娃已经拿定主意在这座城市安家落户了。我满嘴颂扬农村，只能动摇人家驻留的决心，和窒息人家的改变和进步的愿望。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这个吧里。有部分孔雀女在诉说自己的遭遇。并得出了普遍的结论-----凤凰男不能嫁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　面对这种状况，很多农村娃，或同情农村娃的人，均义愤填膺的，针锋相对。他们的反应就是；这是城市女在污蔑凤凰男女。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但遗憾的是，这些凤凰和同情凤凰的人，并没与针对人家所说的案例。讲出个‘本应该如此对待孔雀女，的天经地义的道理。’只是简单的说‘人家不能一概而论，人家不能一竿子打翻’，这就显的太无力了吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这就如同，我说‘今天天气太糟糕’，你丫就驳斥我‘不能一概而论，并不是全球天气都糟糕’。你丫又说对了，不到世界末日的那一天，肯定不会全球天气一并糟糕。但这并不代表你说的有道理，只能代表你在抬杠。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　站在凤凰男要驻留的城市来说。那农村人到底有没有毛病呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　毫无疑问，肯定是有的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　肯定是不适应城市一般人心目中的生活规则。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这点上，希望凤凰们，无需否定。你否定了的话，你将无法融入你心目中这‘可恶’的城市。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　当然，假定站在农村的环境中，说城里人，那城里人也是有毛病的，也肯定难以融入这‘美好’的农村。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但今天，已经不是40年前要动员‘知识青年上山下乡’的时代了。一切农村的美好环境和‘大有作为的广阔天地’已经不需要孔雀凤凰去重新认识了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　而恰恰相反，他们是要到城里来择业、就业，意图大有作为了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这就是问题的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　到底我们该抛弃农村的观念习性呢，还是固守农村的观念习性呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　到底咱们应该不应该反思咱【包括我自己】原有的陈规陋习，和行为模式呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　答案显然是：应该的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　因为我们将要在城市安家落户了、谋生求存了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这不是背叛农民，也不是歧视农民。而是‘到那山，唱哪歌。入城随俗’。你再也不能用农民的家庭生活模式来要求你未来的媳妇了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　看看我这帖子；到底是在‘倒凤’还是‘挺凤’。到底是支持谁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　实在话，在我眼里的凤凰男也不值得‘倒’，也不值的‘挺’。他们不过是些需要引导教育的小屁孩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　说他丫是‘小屁孩’，可能有人不愿意了。认为我藐视了他们十冬寒窗所取得的学业成就。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这不错，也许我真的是藐视了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我绝不可能像他身在农村的父母一样，把他凤凰儿宠为‘国家栋梁，状元秀才，’那样的话，就太搞笑了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　为什么，作为凤凰男在我眼里，和在他亲爹眼里，价值就不一样了呢。这就透视了一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么问题呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;农村人是‘论亲不论理的’。明明他的孩子和我的孩子一样，都是一些普通大学生小屁孩。需要继续打造。但正因为其中一个是他儿，他老爹就会坚定的认为他的孩子是最聪明最懂事的才子，。他框里似乎永远没有‘烂杏’。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我说我姑娘这大学生是滥竽充数是不懂事的毛丫头，他相信。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我说他儿子是充数的滥竽也同样四六不懂，他老伙计绝对会和我急眼。因为他一路看到他的儿子是过五关斩六将在农村脱颖而出的聪明孩子，天才嘛。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;什么逻辑啊。往好处想，这是见识问题，往孬出想，这就是论亲不论理。奥，论到自己孩子就是天才了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这种，见识的差距，很可怕。假定两家人联姻。一定就会使凤凰男，感觉他的岳父很混蛋，永远不如亲爹更懂得欣赏自己。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　是这样吗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我原来说过。凤凰男本人不是问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　凤凰男本人，不过是个青年，其可塑性是很强的，只要他不固执己见。只要他不怀疑别人的点评都是对自己的攻伐，他是能够明白事理，提高见识，改变观念的。也很容易融入所在的城市。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但凤凰男父母，就很难沟通了----尽管他们在农村也许是些聪明的种地能手，处事的精英。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　他们和城市父母由于所处环境的不同，对些很简单的问题，往往会做出不同判断。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我在其他几个帖子也说过，贫苦农民尽管是社会的底层，但他们可比的标杆，往往却是高官富商。张口就拿一些和自己八竿子打不这的亲戚，名人，说事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　拿那些同样处于社会底层的；城里小市民和贫苦农民相比，他们有以下几大的区别；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1，农民缺乏对政策规则，行为规范的正常敬畏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　大到计划生育政策，中到交通规则，小到公共场合行为规范。他们都缺乏基本的敬畏。他们敢于违规超生，敢于骑车逆行，敢于公共场合随地吐痰，大声喧哗。但一般小市民是没这胆量的。比如我，老了老了，气管不好，嗓子有痰吐在手绢，也不敢吐在地下，道不是旁边有人监督，而是出于一种对规范的敬畏，和违规后的羞耻感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　最有说服力的是，根据国家计生委的统计，超生严重的人群，就是农民，这可不是我胡编乱造的，请有心者，可以在网上查阅有关资料。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　2，喜欢大家庭‘合居’，儿子媳妇结婚后，公婆喜欢介入并一块生活。这在城里的小市民看来，是件很荒唐的事，现在纯小市民家庭，一般都是在儿女结婚后，给他们提供一个独立的空间，尽管各自家庭条件不同，但不论购买的婚房大小，总是设法给孩子们个‘独立空间的，一般都忌讳和孩子们在一块生活。这点上，农村婆婆尤其接受不了，她们总想当孩子们的生活总监，而去介入并指手画脚。而凤凰男本人也喜欢让家人介入。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　3、关于养老。农村人一般指望‘养儿防老’，所以他们特别强调‘孝顺’这种美德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但城市小市民，不管是有儿或有女的家庭，现在一般都指望‘自我养老’了。在城市，不论是有工作的，还是无工作的，仰或是指望耍手艺或做商贩的底层市民，都知道在能劳动期间，给自己买下份‘城镇养老保险’。但农村这种自买保险的人数还是很少。关于这点，也不是我胡编，有心者，可以查阅我国养老保险的购买现状。即使这几年国家推出惠农政策----号召农民参加【新农村养老保险】并给与每月55元的国家补贴。但农民兄弟们依然不积极。他们还是更倾向养儿防老。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　农村的父母是这样，就连凤凰男本人大多数，也不关心这个‘父母参保’的问题。他们很少有在谈婚论嫁前，先攒钱给父母买下份养老保险的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　他们在客观上，就等于是指望将来‘找媳妇后帮着他养老’了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　4，农村的亲情关系，是以血缘关系的远近，依次排列亲疏厚薄的。在家庭内部，是以父母--兄弟---姐妹---然后是媳妇这个顺序排列的。为了父母，为了兄弟姐妹，他们甘愿伤害媳妇的利益。还美其名曰这就是‘贤惠’媳妇的道德规范。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在家庭外部，他们以血缘的远近来排列亲情关系。对此，他们论亲不论理。只要是自己的亲戚，不管是什么混蛋，当这混蛋和外人发生矛盾时，他们都维护这混蛋的利益，而不讲公道。他们也甘愿帮助这混蛋，总认为自己是有这个义务，张口就是‘谁叫他和我是一个老爷爷来’‘本族本姓的，一笔写不出俩X字’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这和小市民的亲情观念是不一样 的。农村人说‘城里人是关死门朝天过’，其实是不对的。相反，城里人的朋友更多一些。只是城里人是以‘生活关系的远近来排列亲情’，而不是凭血缘关系排列。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　5.具体到婚姻上，农村人重男轻女，嫁姑娘时候，更多考虑的不是姑娘的幸福，而是对家庭的利益影响。他们信奉‘嫁出去的姑娘泼出去的水’。娘家是‘儿的江山，闺女的饭店’。在未来父母遗产分配上也基本不考虑闺女的份额。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　不过，他们嫁姑娘的时候，所陪送的财物----即嫁妆。也视为是对女儿和男方家庭的赞助，娘家不再持有所有权。这一点很重要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　故而，当他们的儿子，找了一位城市姑娘，并且城市亲家提供了房屋----偌大财产。他们也视为是儿媳妇娘家‘陪送的嫁妆’----成了儿子的财产。对方不再持有所有权。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　就是鉴于这一点。很多落后的农村父母，才大言不惭的认为是自己儿子超优秀，亲家是甘心情愿嫁姑娘搭上房屋的。有点像商品的大减价‘买一送一’的意思。‘既然是陪送给俺的房屋，自然就是俺家的，只要俺儿子愿意，俺全家就可共用’。就是这么个逻辑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　当然，这逻辑是错误的，不论从法律上，还是公平道理上说。这房屋怎么着也不会成了他们‘X家的’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在城市小市民看来，孩子结婚是两家的事。共同投入财力物力，只是给了这小两口享用。与男方的大家庭概无关系。并且应该给孩子个独立空间。双方父母谁也没有介入的必要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但农村凤凰家庭，不这样想，认为这孩子是家中投巨资培养的人才，父母没生活来源，应该随他生活，并要儿子媳妇孝敬养老。而凤凰男也这么认为。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　故而形成，矛盾。让孔雀女感到纠结。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　以上我说的5点，主要还不是说凤凰男。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　主要是来自凤凰男父母的陈旧观念和陋习。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但是，对于这些观念和陋习，作为凤凰男本人，是无力改变的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　他不可能限制他父母当年的‘超生’----也许这超生的孩子，就是凤凰男他本人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　同时也不可能限制他父母重男轻女，也许正因为他父母的重男轻女，才牺牲了他姐妹，集全家之财力供他读到大学。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　至于，他给父母买下份养老保险这事，也许他临时没有这个财力。或者说他还没有这个意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在这个凤凰男吧，已经大半年了。但我迄今为止，还没有看到有那一位‘成功了的凤凰男’说过。‘我已经投入我全年30万的全部年薪，给父亲买下了份养老保险，可以保证他年老后，每月有多少养老金可拿’。也不知道他们是不信任国家的养老制度呢。还是舍不得拿出他本年的30万工资。但我相信，他绝对不是没钱，若没钱他就不在这里亮摆了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我们单位曾算过笔帐。假如我60退休，活到中国人的平均寿数73岁的话。以我每月4000元的退休金计算，就等于，我此生，退休后还有60万元钱可拿，加我太太的退休金，我俩就等于年老后有100万元钱可拿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　当然，我这还是少的，是微不足道的，人家那些公务员或干部，可能将是我的数倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就凭‘父母都有养老金’这一点，凤凰男和孔雀女，就有了100万甚至更多的负担差距。这还不算各自家庭当前的资产存量呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　基于这一点，试问，那个凤凰男能在结婚前，甘心把这份差距抹平呢。能给你父母买上份养老保险不。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　你不买，这在客观上，就等于是说；你在等待将来的‘媳妇帮你养老’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　说那些传统美德没用。玩点实际的最好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　如果不玩实际的，而总喋喋不休的唱高调，说美德。就有点是揣着精明装糊涂了。就显得咱过于诡诈了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　说到这里，可能有人会问，你文章的主题是要说【风凰男问题】呢，怎么说起了【凤凰难】了呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我说这些，是基于我看到；很多凤凰男，没人承认并直视这种负担差距。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我认为。一个人和另一个人结合----不论是合伙做生意，还是婚恋过日子，都应该直视双方的差距。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　那些诸如；‘讲义气，还是讲钱财’‘讲爱情，还是讲车房’的话。只能由人家优势的一方自己去说。绝然不能有弱势受惠的一方，来说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　你受惠的一方，和人家率先‘谈义气、谈感情、的重要性’，那就是非坑既骗带忽悠了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　那么到底凤凰男怎么做呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我认为，凤凰男也是些好孩子，若不是好孩子，也不能苦读进大学不是。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　毕业后，想在城市发展，也是个正常的愿望，那个阶层的人不想更上一层楼啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　想在城市，选择城市姑娘----孔雀女，更是英明之举。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　若不选择城市姑娘，难道回去选择村姑吗。花钱多少暂不说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　就是将来下一代的户口都是个问题。总不能让孩子的户口再回农村去吧。那样的话，入托上学怎么办----在城里的借读费也不是个小数字啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　要想把村姑的户口转到城市，你现在不在这城市拥有固定的房产，你往哪个小区居民委员会转啊，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　而一套房产，在那个那个2线城市不是过万一平了。三线城市也得7千左右，你没一百万，或30万首付，谈的起吗。也许村姑可以和你慢慢创业攒钱买房，但你未来的孩子不能等啊，他下生就要落户口。试问，你先将他落在那个小区，谁家名下呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在城市买房，这对于农村暴发户和村官的儿子，也许是小菜一碟。但对于广大真正的以种地为生的农民来说，就是个天文数字。你好意思伸手问父母要吗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　若找，凤凰女----农村考出的女大学生。由于，农村普遍重男轻女，本来考出的凤凰女就不多【此比例也不是我臆测，而是你有资料可查】，而这些不多的凤凰女，根本不把婚恋目标对准凤凰男。即便有个别愿找凤凰男的，将来俩凤凰的家庭，同时承担4位老人的养老负担加购房还贷，也不是你们一月那2万元工资可能应付的，何况还未必保障一月每人赚一万。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　所以说。农村学子----凤凰男，找孔雀女，是最明智的选择。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　为什么这么说呢，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1，孔雀女本身的户口就在本城，即便你婚后不买房，将来小孩出生落户也没问题。【现在的户籍政策是；小孩户口跟女方走】。这一优势，首先就可缓解了，你购房的迫切性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　2.孔雀女，或多或少，在城里有点资产，人家大都是独生女，其父母大都有养老金。将来的岳父母就是天然的义工。而不是雇工，更不是负担。甚至你还能沾光。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　3.孔雀女，或多或少，在本城都有点人脉。这对凤凰男来说，无论是事业发展，还是意外事件的应对，都能起到点作用，哪怕件最小的事----你骑电动车在街上出事故被扣。人家托人走后门要车都比你地道。上医院救治都比你门儿清。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　4，城市人，你眼里小市民的观念，是愿意在姑娘身上投资的，即使现在投不多，将来也会因是独女的缘故，会慢慢投入，岳父母去世，你们都有遗产可继承，城市的小市民再穷，随便一套住宅可能就几十万，上百万。、、、、、、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　总之，不论凤凰男怎么咬牙，怎么跺脚。表现的对城市女怎么深恶痛绝。事实上他们能找孔雀女的现实利益和未来利益是明摆着的。我还没有见过‘坚决不找城里女孩的凤凰’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我身边的农村大学生帅哥多了去了。他们都在忙着谈当地城市姑娘，真的没有回乡找小芳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是，在网上吧。我看有几个个青年在咬牙，在谩骂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但现实生活中，他们还没有一个对我说‘老师，我坚决不找城市姑娘，我要回乡找村姑，’。相反，他们倒是想借助我的人脉，找到合适的城市姑娘，---哪怕这姑娘形象比自己差点都行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　总之，我认为，作为农村孩子，没必要急着反对我。急着喷我。你在网上赚个口舌之快，有什么意义呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　倒是，认真看看我的帖子。或许，你能找到在城市，谋生，安家，落户，娶妻生子的、有效办法。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20743692/answer/16043131
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
相恋四年的男友家境贫寒，来自农村，家人都劝我分手，怎么办？
</title>
<description>
和你一样的情况，硕士在读，男友农村，遭到家人反对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    你认为他是潜力股，我呢，我男友是不是潜力股，真的很难说。他有他优秀的地方，他也有他的局限性。这些局限性跟他从小生活的环境是很相关的。在潜力股的问题上，我给自己的是这样的答案：&lt;b&gt;即使他不是潜力股，即使他一辈子只拿和现在一样的只够温饱的工资，我也愿意和他共度一生。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我男友也是农村，我去过他家，现在农村生活条件还是可以接受的，相比城市还是有很多不同。我非常赞同 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-hash=&quot;f7d9ab248e447ce5a8db5e8c8cd6a3ad&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f7d9ab248e447ce5a8db5e8c8cd6a3ad&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Simon Chen&quot; data-tip=&quot;p$b$f7d9ab248e447ce5a8db5e8c8cd6a3ad&quot;&gt;@Simon Chen&lt;/a&gt; 的回答。&lt;b&gt;复杂的亲戚关系确实是非常值得慎之又慎去考虑的问题&lt;/b&gt;，这点一定要了解清楚，想清楚。我自己的情况是，男友家亲戚关系比较简单，只有一个弟弟，挺能干的。男友父亲只有一个哥哥（就是男友大伯），他们家的孩子做生意，经济实力还是相当不错的。所以我不存在男友插枝变凤凰，救济七大姑八大姨的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    第三，跟Simon观点一致，&lt;b&gt;对方父母是否通情达理&lt;/b&gt;。这个重要到跟嫁谁一样重要，关系到一生的幸福。关于婆媳关系知乎也讨论了太多太多了，题主一定要留心。农村也有通情达理的父母，比如我男友的父母。我男友妈妈有一次，我们坐在客厅看电视，她转悠转悠转到我背后，从背后抱住我，在我额头轻轻亲了一下。我的心都化了。我自己父母都没有这样直白地表达对我的爱。她还抓着我的手说摸啊摸，说，手真软和，掐他不疼（指的我男友）。她又乐观又活泼，什么都不计较，人很豁达，我感到有个通情达理的好婆婆真是我的幸运。希望我们结婚以后，我还会一直对她有这样的赞誉，这个回答我一定要保留下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    有能力的情况下敦促男友给父母&lt;b&gt;购买保险&lt;/b&gt;。老人&lt;b&gt;生病&lt;/b&gt;会是很大的开支，会打乱生活的，农村老人不像城市职工都有医疗保险和养老保险，晴备雨伞，饱备干粮是十分有必要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    另外我还想说说，关于&lt;b&gt;和父母沟通&lt;/b&gt;的问题。我不知道你现在是不是和我一样痛苦。一边是从小把自己抚养长大的父母，一边是和自己思想能够沟通，身体能够亲近的男友。我妈妈做了恶人，在我男友去我家的时候直接躺床上不起来招待，还放狠话说不会再让他进门的。我也做了不孝子，将近半年没给老妈打电话僵持着。想到这个问题我都能立刻大哭一场。但是我还是相信，我们会有一个很好的结局。最让我欣慰的是，我男友一点都没有因此记恨我妈妈，他还是会对他们很孝顺的。&lt;br&gt;    说的太混乱了，其实我想说的是，&lt;b&gt;如果认定要和男友在一起，父母那边，时间会解决一切问题。&lt;/b&gt;只有时间，能让父母了解你们感情的深厚，而不是孩子气过家家。也只有时间，能让他们了解男友的涵养和气度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    希望能给你一点帮助。希望我的回答可以积攒一点rp。希望这次过年回家，妈妈可以慢慢接受男友。希望今年可以结婚，裸婚。好多希望...&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------2014.9.9更新-----------------------------&lt;br&gt;突然收到好多赞好多评论吓坏我了。谢谢你们给我的鼓励和祝福，谢谢大家带来了这么多的正能量，也祝福曾和我面临同样困难的情侣们获得幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在的状态时，已领证，已提亲，下个月办婚礼，双方父母都真心祝福我们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;搞定这一切并不是靠抗争靠赌气，也不是像我当初想象的那样靠时间来拖。而是多！赚！钱！！自从毕业了开始赚钱了以后，我过上了我梦寐以求的，每天都幸福的想哭的生活。我们一步一步买了车，领了证，买了房子，结束了从前合租的生活，在等待交房的日子里，租了一个两室一厅的小房子，终于有了自己的厨房，周末自己做做饭，开车出去郊游，真的是太幸福啦！哈哈，反正都匿名了就得瑟一下吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人问起从背后怎么亲额头，我来解释一下。我当时坐在一个很矮的矮凳子上，她走到我身后，俯下身来环抱我。我感觉到她的拥抱，抬起头来看她，她在我额头轻轻亲了一口。即使是在两年后的今天回想起来，也很暖心。我并没有因为这一个吻就傻乎乎的以为她爱我超过我父母爱我，我也不是为此反抗父母投靠敌军:) 我只是仗着自己是独生女儿，我的父母不会离开我，他们需要我而已。从某种角度来讲，他们为此做出的让步，是我无法偿还的债。不过买了房子之后他们态度的180度大转弯，有时候又让我觉得，我可能也没必要想的太多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19616530/answer/30322669
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果当年希特勒赢了，历史书会怎么评价盟军？
</title>
<description>
&lt;b&gt;转一个老帖子：《沉痛悼念我党第一代卓越领导人希特勒同志逝世60周年》，最早的出处不记得了，如果有人知道请指出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;我党第一代卓越领导人希特勒同志已经逝世60年了。在他老人家生前死后，一小撮跳梁小丑一直没有停止恶毒攻击和污蔑他老人家。什么践踏人权啦、专制独裁啦、种族灭绝啦、战争狂人啦等等，一系列颠倒黑白的不实之词，充斥着各种媒体和书籍。一大批不明真相的国内外群众受到蒙蔽，严重败坏了我党及我党领导人的声誉。今天，作为新一代的民社党员，我查阅了大量历史资料，特写此文，逐条批驳，以正视听。另外，对那些造谣诬蔑的书籍文章，我也正和律师商讨，准备追究它们侵犯我党及我党领袖名誉权的法律责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、天才的经济家&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　20世纪30年代初的我国内忧外患：在美、英、法帝国主义国家的压迫下，国内经济萧条，民不聊生，百废待兴，失业大军达到七百多万人。面对这样一个烂摊子，我党领袖希特勒同志挺身而出，毅然接过总理重任，顺应民意，对我国的政治经济结构进行了彻底改革。谁也不能否认，那时的人民是完全拥护希特勒同志的改革的。&lt;br&gt;　　　“经过战争几乎被打翻在地、在战后年代里由于一种盲目的政策预愈来愈被削弱的民族，现在成立了一个以战时最高统帅（兴登堡）为首、以最强烈的民族主义的伟大运动的缔造者为总理的政府……可以想像，它是最具有民族主义思想的政府，也就是一个奄奄一息的民族最迫切需要的政府，是复兴的伟大保证。[1]”&lt;br&gt;　　 事实证明，人民没有看错，希特勒同志也没有辜负全国人民的厚望：振兴经济，恢复国家主权。那时的希特勒同志，年富力强，锐意创新，勇于打破各种条条框框。不到三年时间，德国的失业问题就基本解决[2]，而且在“从萧条转入小康水平过程中并没有发生通货膨胀，工资和物价也始终保持稳定[3]”，当今世界各国哪个能够做到？这足以说明希特勒同志是经济学的天才。他使德国人民都能吃上面包加黄油。人权首先就是生存权，在希特勒同志的领导下，我国人民摆脱外来干涉，重新有了饱饭吃。连肚子都填不饱，何来人权？这说明，我党及我党领袖希特勒同志是最重视人权、最保护人权的。所谓希特勒同志“践踏人权”之说，完全是彻头彻尾的谎言！希特勒同志是我党我国的英明领袖，是我国千年不遇的领导天才，德国人民跟着希特勒同志走，绝对没有错！&lt;br&gt;　　从我党的名称——民族社会主义德国工人党，可以看出，我党是德国工人阶级最先进的代表。我党说得到，做得到，不仅关心工人阶级的疾苦，解决他们的失业问题，而且也非常关心农民的利益。在希特勒同志领导的改革下，农民收入普遍增加，生活水平大大改善[4]。农民同志无不打心眼里称赞我党的农村政策。农民同志由衷地歌颂道：&lt;br&gt;　　　　　　　　唱支农歌给元首听，&lt;br&gt;　　　　　　　　我把民社党比母亲。&lt;br&gt;　　　　　　　　母亲只生我的身，&lt;br&gt;　　　　　　　　民社党光辉照我心。……&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、维护国家主权，完成祖国统一大业&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　人活着，不能只为吃饭，还要活得有尊严。面对英、美、法帝国主义，利用不平等条约，对我国领土的非法侵占，希特勒同志义正词严：东普鲁士一定要和祖国连接在一起；但泽港一定要回到祖国怀抱；德国人民的军队不能在德国领土上驻扎，这是全体德国人的耻辱。1936年，在希特勒同志的亲自安排下，我们自己的军队采取果断措施，重新进驻莱茵兰地区[5]，维护了国家主权，显示了德国军队的威武雄壮。那里的德国百姓唱啊、跳啊、笑啊，热烈欢迎国防军的到来。老百姓激动地对部队指战员说：“我们盼星星，盼月亮，盼着深山出太阳，盼着自己的军队，眼睛都快盼瞎了。要不是元首的英明，祖国的强大，我们到死也看不到自己的军队啊！来，请喝下这扎啤酒，这可是莱茵河人民的一片心啊！”这充分说明，强大的国家和强大的军队是人民最大的保护神，没有德国人民的军队就没有德国人民的一切。把德国国防军重新进入莱茵兰地区，说成是德国复活军国主义的开始，完全是颠倒黑白，别有用心。请问，当年美国军队驻扎在菲律宾，德国军队只是进入自己的国土驻扎，德国却被说成是军国主义，天下有这样的道理吗？&lt;br&gt;　　　需要指出的是，《凡尔赛和约》是彻头彻尾的不平等条约。它把德国大量领土割让给波兰。使东普鲁士同祖国分割开来。任何一个国家都有维护自身统一的权利。在希特勒同志的领导下，1939年9月1日，德国人民的军队开始了统一祖国的神圣战争。经过广大官兵浴血奋战，东普鲁士终于回到祖国怀抱。这时，阴险的大独裁者斯大林派兵侵占了波兰东部。我们只是要讨回属于自己的领土，并不要波兰一寸土地，面对斯大林的武装侵略，德国人民与波兰人民占在一边，德国军人以自己的血肉之躯保卫着波兰的西部领土。后来，波兰竟忘恩负义——这条白眼狼！&lt;br&gt;三、对我国工业和国防建设的贡献&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　工业水平是到一个国家综合国力的根本基础。希特勒同志下工厂，下车间，同工程技术人员和工人同志们亲切交谈，鼓励同志们多多创造新产品，提质量、压事故，为国防建设添砖加瓦。在我党的正确领导下，我国工业水平突飞猛进，达到世界先进水平。这说明我党是先进生产力的代表。不仅如此，希特勒同志深知民用和军用的关系，创立大众汽车公司，在满足未来军用需求打下良好基础的同时，为德国人民生产优质的汽车产品，另外，还能出口创汇，增进国际友谊。事实证明，希特勒同志具有远见卓识，大众汽车公司现在仍然在为德国人民乃至世界人民奉献着精品汽车。例如，大众在中国的汽车市场占有率居于绝对优势，为中国普及汽车，贡献着自己的力量。做人要讲良心，中国有句俗话：吃水不忘挖井人。我们完全可以说，对于所有开着捷达、桑塔纳、奥迪、帕萨特的中国人来说，希特勒同志就是这个挖井人。希特勒同志是中国人民的伟大朋友！&lt;br&gt;　　　美、英、法帝国主义亡我之心不死，设下重重关卡，不让我军走向现代化。希特勒同志冲破重重阻力，作了大量工作。在军队建设方面，希特勒同志大胆选拔年轻干部，密切关注新的军事思想，加强部队思想建设，以民族社会主义思想武装官兵的头脑，确保党对军队的绝对领导。此外，希特勒同志还鼓励官兵们积极演练新战术、熟悉新装备，保证军队能打赢未来机械化条件下的全面战争，永不变色。古德里安、隆美尔等一大批军队优秀人材脱颖而出，极大地丰富了人类的军事思想。希特勒同志作为伯乐，功不可没。&lt;br&gt;四、加强思想教育，清除精神污染&lt;br&gt;&lt;br&gt;　西方，尤其是美国的腐朽思想，加上斯大林的社会帝国主义思想，无时无刻不在腐蚀着一部分德国人的灵魂。我党及希特勒同志深感忧虑。&lt;br&gt;　我国拥有灿烂的文化，德国人是优秀的种族，这些腐朽思想阻碍着德国人大干民族社会主义的干劲。没有统一的思想，什么事也干不成。不能让一小撮耗子屎坏了一锅粥。当然，思想问题可不是轻易能解决的问题，这需要长期的斗争。教育，关键是教育，除了对青少年的体、智、德三方面的教育，还要加强全民教育。希特勒同志敏锐地意识到了这点。&lt;br&gt;　　1933年5月9日，教育部长弗里克同志在各州部长关于新教育问题会议上的讲话，阐明了希特勒同志的教育理论：“培养有政治头脑的人，他的全部思想和行动都应以为人民大众服务和献身这种精神作指导并扎根于人民大众之中，他应在内心深处和他国家的历史和命运完整地结合在一起，永不分离。[6]”看！我党的教育方针从根本上与人民的利益完全一致，这绝不是空话。&lt;br&gt;　1935年4月25日，德国作家协会主席指出，我们的文艺创作要“纯洁，摆脱一切有害的和不受欢迎的作品。[7]”这说明，我们的文艺作品只有为德国民众服务，才具有生命力。&lt;br&gt;　为了坚持正确的舆论导向，主管新闻工作的戈培尔同志，把措施落到实处。什么新闻该发布，什么新闻要扣下，什么新闻怎么写和如何拟标题，什么运动要取消，什么运动要开展，当天需要什么样的社论，戈培尔同志都亲自过问，绝不让一条不利于社会稳定的新闻流出[8]。每天，各报纸的编辑、记者在聆听戈培尔同志的亲切教诲后，满怀信心，投入到新的战斗中去。他们大量报导了在民族社会主义建设时的新人新事，以正确的思想引导人，以循循善诱的话语激励人，以善意的讽刺鞭策后进的人，在整个德国社会，高扬主旋律之声，有力地配合了我国的各项建设工作。&lt;br&gt;　　此外，在音乐、绘画等艺术领域和科学领域，大力推行德国特色。只有是民族的，才是世界的，德国人民要想对世界有所贡献，就必须把民族意识贯彻到每一件文艺作品、技术发明、科学理论当中去。对于反动的、颓废的、误导人的一切理论和表现形式加以彻底清除。对那些拒不悔改的反动学术权威，如爱因斯坦等败类，将其彻底打倒并驱逐出境。政治上不合格，知识越多就越反动，对国家的危害就越大。这纯洁了德国的知识分子队伍，为开创具有德国特色的文化艺术和科学技术，打下了坚实的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　　　五、《我的奋斗》是全体德国人的思想武器&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　众所周知，希特勒同志具有非凡的理论才华。他所著的《我的奋斗》成为全体德国人民的强大思想武器。这本书的发行量也创了当时的世界记录，30多年后这个记录才被打破。&lt;br&gt;　　在这本书里，什么扭扭捏捏、伤感悲情的小资产阶级情调，你绝对看不到。你所能看到的就是：斗争—胜利—再斗争—再胜利，直到彻底胜利。这本书博大精深，我现在仍然每天研读它，它是我分析问题解决问题、鼓舞斗志的主要工具。如，书中说：“如果民族社会主义运动的确想要在历史面前为我们民族获得一个神圣的伟大使命，它就必须……无视传统和偏见，敢于把我们民族及其力量聚集起来，奋勇向前，走出这个民族今天的狭隘的生存空间，走向新的土地，从而也永远摆脱在这个地球上消失或作为努力民族不得不为其他民族效劳的危险。……德国要么成为世界强国，要么什么也不是。[9]”&lt;br&gt;　　“德国要么成为世界强国，要么什么也不是”！听，多么让人激动的话语啊！只有对民族具有最深沉爱的人，才能发出这么动人心魄的、民族自强的最强音。我可以肯定，在往后一千年的民族主义运动中，再也不可能有超出这句话的民族主义口号出现。&lt;br&gt;　　“生存空间论”是本书的精华所在，虽然这不是希特勒同志的首创。人权首先是生存权，连生存的空间都不够，谈什么人权？美、英、法等帝国主义大造不平等条约，所有一切不合理的国际政治经济秩序都是它们造成的。它们还舔不知耻地说什么“人权”，在民社党看来，讲人权首先就要讲民族的集体人权（也有称“族权”的）。没有集体的人权，何来个人的人权？！国家间一切不平等的根本，是生存空间的不平等。只有取得足够的生存空间，才有资格谈人权。但德意志民族的生存空间显然远远不够。生存空间问题仍是当前德意志民族的主要问题。&lt;br&gt;　　另外，书里对激发民族自豪感和爱国主义热情也有大量的论述说明，如，“我们今天所看到的一切人类文化、一切艺术、科学和技术的果实，几乎完全是亚利安人的创造性产物。[10]”这使德国人民的信心倍增。50多年后在某国，该国的几位同志在一本《Ｘ国可以说不》的书中借用了这段话，只不过换成“世界上的一切解放运动，无一不沐浴着Ｘ国思想的阳光。世界上的一切和平进步，无一不得惠于Ｘ国的功德。”没有标明原来的出处，有点令人不快。后来我想，也许是一切我们的同志（不分国家），在这上的见解都略同吧，剩下的这点不快也就烟消云散了。现在我正尝试着用它去分析当今“全球化”给我国带来的负面影响。所以，我要高唱：&lt;br&gt;　　　　希特勒同志的书，我最爱读。&lt;br&gt;　　　　千遍那个万遍呦下功夫。&lt;br&gt;　　　　深刻的道理，我仔细领会，&lt;br&gt;　　　　 只觉得心眼里面热乎乎……&lt;br&gt;　　　　 好像哪，旱地里下了一场及时雨呀，&lt;br&gt;　　　　 小苗见到了露水著啊，&lt;br&gt;　　　　 希特勒的语录指引了我呀啊，&lt;br&gt;　　　　 我……&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、整顿社会秩序，严厉打击敌对势力的颠覆行为&lt;br&gt;&lt;br&gt;　  我党领袖希特勒同志早就指出，俄国的布尔什维克主义是犹太主义的“怪胎变种[11]”，它所谓的“社会主义”与我们的“民族社会主义”根本毫不相干。它凭什么挂羊头，卖狗肉，玷污“社会主义”这一神圣字眼儿？后来有人把苏联称为“社会帝国主义”，这个叫法很贴切，我在第四部分把它借用过来。&lt;br&gt;　　当时德国GC党受境外敌对势力（主要是俄国）控制，是破坏我国社会稳定的不安定因素，是新生德国政权的最大敌人。他们散布一系列歪理邪说，造谣生事，蛊惑人心。1933年2月，他们精心策划“国会纵火案”，妄图颠覆德国政府。之后，还混淆是非，向我党栽赃，愣说“国会纵火案”是我党操纵的。按中国的一句古语，真是“生可啃，熟不可啃[12]”。他们就是想搞乱国家，以达到乱中夺权的险恶目的。这自然遭到我党的坚决反击。&lt;br&gt;　　这里需要着重说明的是，民社党和希特勒同志根本没有反犹。事实是，当时德国的经济领域，相当多的犹太资本家，残酷剥削工人，偷税漏税，扰乱了德国的经济秩序，使国家蒙受了重大损失。清理这些背叛国家民族的蛀虫，没收他们的财产，对他们进行劳动改造，合理合法！&lt;br&gt;　　所以说，我们根本没有排犹反犹。民社党和希特勒同志只是打击那些违法犯罪的犹太人。当然，由于基层个别干部政策水平不高，错抓错杀了一部分犹太人，造成了令人痛心的悲剧，破坏了我党的声誉，令人遗憾。但这绝不是主流，而是支流，小小的支流，况且那些犯错误的同志出发点是好的，动机是好的，只不过方式方法有些问题而已。不能以偏概全，全盘否定我党及希特勒同志整顿德国经济秩序的艰苦工作。成绩是主要的，缺点也不避讳，这再次说明我党的光明磊落，人民根本利益的唯一代表当之无愧！&lt;br&gt;　　说什么我党破坏法制，一派胡言。法律是人制定的，人民的利益高于一切，在法律与人民利益发生冲突的时候，人民利益必须优先考虑，“凡是对人民有利的就是合法的[11]”。我党另一位优秀领导人戈林同志也曾说：“我们并不认为法律是第一性的，第一性的是并且始终是人民。[12]”看！铁一般的事实证明，我党才是人民利益的唯一代表，在我国，只有我党才能把人民的利益放到最高位置。什么对人民最有利，就作什么，这是我党一切工作的出发点和着眼点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、保护宗教信仰，抵制外来宗教干涉&lt;br&gt;&lt;br&gt;　民族社会主义反对一切宗教。但宗教问题由来已久，处理它时最忌简单粗暴。我党首先明确提出了“公众生活非宗教化[13]”。当年，天主教梵蒂冈教会反对希特勒同志参加政治活动，粗暴干涉我国内政。希特勒同志担任领导工作后，不计前嫌，同梵蒂冈达成协议，保证天主教徒的信仰权利，同时也排除外来干涉。而广大新教教徒本来就支持希特勒同志及我党的领导。他们争相表示，要作一名爱国爱教的好教徒。希特勒同志表示，完全尊重他们的选择。既尊重宗教信仰，又维护了国家主权，充分说明希特勒同志的博大胸怀和过人智慧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、充分保护人民的权利&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　鉴于只有我党才是人民群众利益的唯一代表，“同国家不可分割地连接在一起[14]”，所以德国只有我党是整个国家的唯一政党是理所当然的。我们绝不搞什么参政党、在野党、三权分立等无聊玩艺儿，那些全是资产阶级糊弄人民群众的把戏。一个国家要有统一的意志，这个意志就是人民的意志，在我国，具体表现为党的意志。相对于国家来说，个人利益必须服从国家利益，否则就没有存在的必要。一小撮敌对势力以此为借口，恶毒攻击我党剥夺人民的结社权利，这完全是扯淡！看看我们的群众组织吧：&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义大学生联合会&lt;br&gt;　　　　　　青年义务劳动军&lt;br&gt;　　　　　　希特勒青年团&lt;br&gt;　　　　　　德意志少年团&lt;br&gt;　　　　　　德国少女联盟&lt;br&gt;　　　　　　德国劳工阵线&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义大学教师联合会&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义法学家联合会&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义医生联合会&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义汽车司机团&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义妇女联合会&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义福利会&lt;br&gt;　　　　　　“力量来自欢乐”组织&lt;br&gt;　　　　　　德国粮食协会&lt;br&gt;　　　　　　德国文化协会&lt;br&gt;　　　　　　德意志妇女协会……&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁敢否认德国人民有结社权利？&lt;br&gt;　　　有人问，为什么要取消罢工权利？这是因为，我党领导下的德国已经彻底消灭了不劳而获的寄生虫，我党就是德国工人阶级的政党，除了国家利益和人民利益，我党没有任何私利。工人同志们的劳动完全是为了国家，工人阶级具有最高的觉悟，他们已经成为国家的主人，在我党领导下，再也不会有罢工的必要性和合理性，罢工现象在我国已经消亡，罢工权利对于工人来说已经毫无意义。从根本上来讲，只有先进的社会制度，罢工现象才会消亡。当年的我国正满足这一条件。这是一个国家的特殊国情，没有普遍性。&lt;br&gt;　　还有人指责我国当时只有一种声音说话。废话！如果一个国家，允许人们今天说这个，明天说那个，争吵不休，那它就一事无成。全国人民只有拧成一股绳，以一种声音说话，国家才可能生机勃勃、充满活力。一个人的声音是微小的，全国人民的声音才是强大的。这正是一个民族社会主义强国应该具有的基本特征。美国那种变态的犹太国家怎么能和纯洁的德意志相比？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　　　九、热爱和平&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　德意志民族是爱好和平的民族，我们从来不希望战争。但战争强加到我们头上，我们也不怕。&lt;br&gt;　　希特勒同志曾在多种场合表示，德国不想进攻别国，只谋求安全，德国愿周任何国签不侵约，德国愿意销毁有限的军备，只要周边国家都这么作。希特勒同志反复强调：“德国需要和平，希望和平[15]”。但英、法帝国主义置若罔闻。国家的安全不能寄托于别人的恩赐上，历史总是在军刀上前进，这个世界就是弱肉强食的世界。要生存、要尊严，就需要有强大的军备。&lt;br&gt;　　整个30年代，捷克、波兰等国的资产阶级与英、法资产阶级相勾结，一直从事颠覆我国政府的罪恶活动。我国政府毅然决然，采取果断行动，一举粉碎了他们的阴谋诡计。同时，让所有的德意志人回到祖国的怀抱，也是我党、我党领袖们的宿愿。水流千条归大海，这是一切民族的当然选择。这个选择权利就是所谓的“民族自决权”。&lt;br&gt;　　但是，捷、波等国的资产阶级不愿看到一个强大的德国，它们拼命搞破坏，甚至不惜武装挑衅。希特勒同志在认真分析了国际国内形势后，作出英明决策。一举收回了被波兰侵占的领土。英、法帝国主义以此为借口向我国宣战。　“人善被人欺，马善被人骑”。德国军队对这种侵略行为进行最坚决的反击，彻底动摇了西方（尤其是法国）资产阶级的统治地位。苏联社会帝国主义认为有机可乘，派兵侵占了大量东方领土。为了防止苏联的侵略，我们的军队先发制人，有力地打击了斯大林的嚣张气焰。&lt;br&gt;　　为了德国的国家利益，希特勒同志不惜有毁灭世界的决心。这正是民族魂的核心所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十、德国人民的伟大领袖，德国人民的合法代表&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　希特勒同志是德国人民的伟大领袖，德国人民的合法代表。希特勒同志一切重大决策，都经人民表决。&lt;br&gt;　　1933年11月12日，退出日内瓦裁军会议和国联，经全民公决。96%的德国选民参加投票，95%赞成。[16]&lt;br&gt;　　1934年希特勒同志当选国家元首，也经过全民投票。合法选民有95%参加了投票，其中90%赞成。[17]&lt;br&gt;　　这充分说明，希特勒同志就是德国人民的合法代表。什么独裁专制的恶毒攻击，全是谎言！有人说，喊“希特勒万岁”，就是制造个人崇拜，那么，我可以告诉你，“希特勒万岁”是发自我内心的呼喊，是个人崇拜又怎么样？世界各国领袖，哪个不搞个人崇拜？我就是要喊，我就是要痛快痛快：“希特勒万岁！万岁！万万岁！……嗨！希特勒！嗨！希特勒！嗨！希特勒！……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　德国人民的大救星，天才的政治家、军事家、经济家、思想家，坚定的民族社会主义革命者，德意志民族的伟大领袖：阿道夫·希特勒同志永垂不朽！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义万岁！&lt;br&gt;　　　　　　德意志万岁！&lt;br&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　民族社会主义德国工人党党员&lt;br&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　海因茨·伦德施泰因&lt;br&gt;注释： &lt;br&gt;[1]见《德意志史》P277-278，迪特尔·拉夫 &lt;br&gt;[2]莎·贝特海姆：《民族社会主义时期的德国经济》（幕尼黑 &lt;br&gt;1971年） &lt;br&gt;[3]《德意志史》P287，迪特尔·拉夫 &lt;br&gt;[4]同上 &lt;br&gt;[5]1936年3月7日，希特勒下令德国军队开进莱茵兰地区，《凡 尔赛和约》形同废纸。 &lt;br&gt;[6]见《德国政治文献》第一卷，保·迈埃尔—贝内肯施泰因 [7]见《民族社会主义的艺术政策》，希·布伦纳，赖因贝克 [8]见《第三帝国的兴亡》，威廉·夏伊勒 &lt;br&gt;[9]见《我的奋斗》，希特勒 &lt;br&gt;[10]同上 &lt;br&gt;[11]同上 &lt;br&gt;[12]WindMind：疑为“是可忍，孰不可忍”。 &lt;br&gt;[13]见瓦·霍费尔《民族社会主义》P128 &lt;br&gt;[14]1933年12月1日，《保卫党和国家法》 &lt;br&gt;[15]见《第三帝国的兴亡》，威廉·夏伊勒 &lt;br&gt;[16]同上 &lt;br&gt;[17]同上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25164476/answer/30310548
</link>
<author>
邹小樱
</author>
<title>
读书是否已经成为了一种效率低下且成本过高的获取知识的方式？
</title>
<description>
刷刷微博朋友圈，订阅了几个流量主的公众号，便以为自己能通天下，岂不知这发展下去不过是眼高手低之辈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有苦读，方成大家。只有苦读，才能真正构建自己的知识及价值观体系。这是没有捷径的。每天刷一百条微信号精选，抵不过认真读一本原著。看知乎上讨论萧红为什么没有广泛获得认同、毛姆是不是被高估等问题，从里头的答案中获得茶余饭后的谈资，这也决定了其境界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是技术工还是从文者，要获得最大的功利性，苦读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——与时俱进的分割线——&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问题的人更新了描述，主要是细化了“信息”的定义，把信息圈定在偏向实用类的范畴。在这样的语境下，比较从互联网检索或Q&amp;amp;A（百度贴吧求种 / 知乎求安慰）来说，书本依然有天然的优势。这个优势，还是一样：系统性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，内外事不绝，只需要问google（被墙后baidu亦可），譬如“怎么煎牛扒”。但即使是这么一个问题，在知乎上也有纷繁芜杂的答案，公说公有理，婆说婆有理。对于求知者来说，其目的是得到答案，但在只言片语中，却还要去自动筛选答案——可是我明明不知道答案是什么啊，我怎么分辨到底哪个是对哪个是错呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，书本出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你手头有一本法国料理全书，里头有涉及牛扒的段落，当然它或许事无巨细，就差教你怎么庖丁解牛了，但他能够告诉你，牛肉各部分各适合怎样的料理，到底雪花牛肉是啥玩意，牛肉的等级，最终才会告诉你，煎牛排最正确的方式。然后，你终于恍然大悟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是书本的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网的出现确实便捷，但便捷的后果是，知识支离破碎，无法成为系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，中国人讲究磨刀不误砍柴工，也是系统的论证。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25152251/answer/30356620
</link>
<author>
underland
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 9 日苹果的产品发布会以及新产品？
</title>
<description>
恰好昨天在看凯文凯利一篇旧文，讲人类和智能机器人之间的关系。他说了个意思是，要真正洞悉智能机器人会如何影响我们的生活，人类需要破除一些固有的思维定势，不要对其外观及工作方式有着先入为主的观念。飞机不需要像鸟儿一样必须煽动翅膀才能飞行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为这个观念也同样适用于苹果此次发布的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这个演讲如果是乔布斯来做，他会强调一种更个人化因而更自由的生活方式，而非几件产品。生活方式这个词已经用得泛滥了，但是在苹果的这次发布会上，并且是到了苹果手表出来之后，我才逐渐看到这些产品的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早上醒过来再回味一下昨晚的发布会。觉得苹果仍然是伟大的公司。在竞争对手仍然把注意力放在单一产品能够提供的体验上时，苹果已经在逐步实现一种整体的生活体验（这话是我一同事说的，深以为然）。手机还是手表都已不再重要，他们都是个人化智能终端的组成部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果最初研发iPhone时，有人建议他们直接收一家手机制造商，他们说：我们不是要做手机，我们要做的是软件硬件和服务，然后加上一点儿电话的功能。在很多厂商仍在致力于把一件产品变得更复杂的时候，苹果开始想办法把人类的生活变得更简单，更个人化，更智能，更健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果手表应该被视为是iPhone向外延伸的终端设备和感应器，它与iPhone的互联才是关键所在，它让你不必随时掏出手机来完成你需要完成的工作，并且能够做到更多。移动支付，健康监测，实时通讯，未来应该还会有与智能家居，智能汽车，智能商务的关联，是的，这些一部手机都可以做到，但是十几年前你也想象不到手机能做这么多。在未来，手表也许可能会被重新定义，而苹果手表最终可能会变成一粒纽扣甚至植入你视网膜上的一块芯片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终端的形式在变化，但互联的核心不变。人类的智慧之处在于，能够在科技进步的基础上再进步，在这个意义上，苹果仍然走在前面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25164476/answer/30355528
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
读书是否已经成为了一种效率低下且成本过高的获取知识的方式？
</title>
<description>
求知的三个层级：信息、知识和技能。战五渣只接收信息，贪多求杂，泛泛之辈学习知识，以记住为要津，高手磨练技能，只求日日精进。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;信息、知识和技能本不冲突，只不过技能是终点，前两者不过是迈向这个终点的路与桥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;获得技能的本质是你拥有了改变世界的能力，哪怕微弱得只有一分一毫。拥有了这种能力，你才变得有价值，哪怕一丁一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人每天刷微博、微信公号、各种新闻头条，像一台超市购物车一样吃进很多东西。可这些东西，到底给你造成了何种改变？有，当然有，不过这种改变，可能就像沙滩上的脚印，被新的一天冲刷后就消失殆尽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信息是最易得的，所以也最容易消逝。我们当然可以热烈地讨论如何高效率地获取信息，但这种讨论，必须以你知道何种信息才是对（短期和长期的）你有意义的为前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读书就很不一样了。在书的星球里，没有「信息」这个概念，因为信息只有数量单位（比特），没有深度单位。书的信息无法被度量（《道德经》有几个比特？），却可以很大程度上改变一个人的心智，尤其是，提升人们对深刻、复杂的事物的感受力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是止步于阅读，远远不够。阅读仍旧只是，你对自己头脑的浅层次改造。Peter Thiel 说：Your mind is software. Program it. 读一百本书就像看一万行伪代码，你依然写不出可以运行的程序，把你的头脑program掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以保证，如果仅仅是阅读，即便你书读得再多，也写不出像梁边妖这样风骚的文字，他能写出那些东西，靠的是技能，反复打磨过多年的技能，而远远不只是，信息，或者知识。所以他有了改变世界的力量，只接七位数的单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写作是一种技能，玩牌是一种技能，炒股是一种技能，表演是一种技能，歌唱是一种技能，创意是一种技能，设计是一种技能，说服是一种技能……这些技能都跟阅读紧密相关，都离不开信息和知识，但又远远不止于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意识到这一点之后，最近我开始写诗。我爱诗，但我发现读诗远远不够，我还要写诗。而当我写了诗后又发现，我对原先读的诗的理解前所未有地更深了。读诗是一种爱好，写诗是一种技能，是一种重塑自己头脑，也是改变世界的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我写的，都是很烂的诗，但我对写烂诗并不感到恐惧，反而感到欣喜，因为我知道我在践行一种有效的学习方式，我的写诗技能正在一点点前进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最近写的一首诗，叫《中秋节》：&lt;br&gt;&lt;br&gt;                    中秋节&lt;br&gt;&lt;br&gt;中秋节&lt;br&gt;并不被所有人喜欢——&lt;br&gt;这浅灰色的夜，&lt;br&gt;不同以往的天空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我怀疑，&lt;br&gt;夜雾中滑行的斗篷，&lt;br&gt;是否可以依然&lt;br&gt;隐身？&lt;br&gt;例行的酩酊大醉，&lt;br&gt;是否可以永远&lt;br&gt;不被陌生的人群庆贺？&lt;br&gt;我为自己精心雕饰的墓地，&lt;br&gt;是否可以将&lt;br&gt;每一只无知的喜鹊&lt;br&gt;驱逐？&lt;br&gt;我为你剪的海绵，&lt;br&gt;你用了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦你看，&lt;br&gt;昨天就这样嗷的一声&lt;br&gt;消失了。&lt;br&gt;今天却格外&lt;br&gt;缓慢，&lt;br&gt;留住了&lt;br&gt;几乎所有人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可在这个怪里怪气的夜晚，&lt;br&gt;我将如何找到你呢？&lt;br&gt;我无法在这香甜的空气中嗅出&lt;br&gt;那近乎无味的你；&lt;br&gt;我更无法，&lt;br&gt;在无数根聒噪的琴弦之间&lt;br&gt;撬开&lt;br&gt;你相互依偎的唇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只能收缩&lt;br&gt;在漆黑的硬纸盒里，&lt;br&gt;思念你&lt;br&gt;和每一个不被&lt;br&gt;思念的人，&lt;br&gt;在今晚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，在这首诗里，你看不出什么信息和知识，但其实是有的，只不过融化在诗的技能里面了。论仅以时间来衡量效率，则写诗太低效了，这首诗我就改了十多遍，写了三个小时。但若以头脑改造的结果计，则太高效了。我正在掌握一种可以温暖世界的技能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以知乎上有很多原本就问错的问题，例如本问题，例如「如何提高信息的转化率」（你得先回答你要转化成什么？）。很多人为学习的问题感到困惑，却不知道问题到底出在哪里，所以就问出了很多浅表和错误的问题。就像阿奇舒勒所说，当你在一座迷宫里困住时，你只能就把你困住的那一节死胡同提问，却无法提出关乎整座迷宫的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，所有有关获取信息以及读书或者荐书的问题，都应是在你回答了你要掌握哪种技能（或者如何改变自己或者如何改变世界）这个根问题下引申出来的子问题。信息或者知识，不该是你要追逐的终点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若你以追逐尽可能多或新的信息为终点，互联网、社交媒体当然是最高效的。问题是，你为什么要以此为终点？&lt;br&gt;&lt;br&gt;若你以学尽可能系统和有深度的知识为终点，那么你当然要多读书，读很多书，问题是，你吸收这么多知识到底要干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;若你以要成为一个与众不同甚至无法替代的人，可以改变现实世界为终点，那么你不仅要了解时兴的信息，还要阅读古老的经典，更要把这些信息和知识整合到你对技能的磨练之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以以后，我不仅要写诗，还要写小说、画画、演戏……这些都是我学习的方式，都是我试探着，可以如何改变自己也改变世界的方式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22116620/answer/30318144
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女孩能判断出男生追自己时用的是技巧还是真心吗？
</title>
<description>
作为类似经验的男性，我想，我该来局部的反对你。&lt;br&gt;--------------&lt;br&gt;我曾经追过一个妹子，6个月，很喜欢她，第一次知道什么是喜欢别人，晚上真的会严重的失眠，我尽一切可能去照顾她，每天给她打电话，每天发短信，每天等她，看见她，就会不自觉的紧张，不会说笑话，不会放松，只会傻傻给她打饭，她感冒了，给她买水果买吃的，颤巍巍的放到她门口，第一次给别人跑好远去买东西，第一次想怎么买买什么她才喜欢吃，但她把东西扔了出去，电话从来不接，短信从来不回。我就那么傻傻的用最原始的最直接的方法想接近她，我感觉自己就像动物世界的公狮子一样对一个母狮子好，旁白说，这是求偶。我也是求偶，为了约她，我在风里等了两个小时，最后完全没有消息，我当然知道她可能喜欢我可能不喜欢我，可能是她还不了解我，我说你可以拒绝我，但不要拒绝了解，我希望用我的真心告诉你，我值得你去了解。如果你不喜欢我，请你一定要坚定的告诉我，我绝不纠缠。她总是若有若无嗲嗲的说我不喜欢你，然后又看着我，我一如既往。直到有一天，我打电话过去，被一个男人接到，那男人说她在洗澡。&lt;br&gt;---------------&lt;br&gt;然后我删了她电话，从此再无关系。&lt;br&gt;三年后，我遇到同事她闺蜜，问她有没有喜欢过我？她说可能吧。我问，她男朋友是不是就是某某（我同事也在追她，我和他聊过，能力长相绝对比我差，他经常去嫖妓的。），她闺蜜说是。我沉默，心里被锥子扎了一下，阵疼（真的疼，生理疼，不是比喻），说哦，也挺好，当时我的工作已经高出他们一个阶级了。他们还在原来的地方。然后说，你不要告诉她你见过我。为什么？因为一切都不重要了，我追她，跟她没有关系。我知道我没什么技巧，但是我当时觉得她是世界上最好的，我希望全力照顾她对她好，我对她一见倾心，义无反顾。我拒绝了一切诱惑，当时很多人都知道我这么追她，真不是追着玩，我是真喜欢她，我不知道怎么表达，就这么追了。然后很多女的都来安慰我，还有两个条件和她差不多的，我也没有动心，我现在觉得有点愧疚。当天晚上，她闺蜜要和我去小旅馆，在阴暗乌黑的巷子里，找地方，我说我头晕，回家吧。回去后，疯狂的翻她qq，她说，爱情需要征服，她觉得我太容易了，仅此而已。&lt;br&gt;----------------&lt;br&gt;-----------------&lt;br&gt;--------------------&lt;br&gt;为什么会这样？&lt;br&gt;当你看到一个心怡的女人的时候，你喜欢她，你愿意为她做一切事情，那种倾心感，信任感，愿意为他提供食物和爱，愿意用生命来保护她，就是那种把自己的赤身裸体灵魂掏出来给这个人，你会有责任义务，你有崇高感，你觉得自己是深爱她的男人，你会不自觉把她当做你的人，自己人，她生病了，你会不辞翘班辛苦千里迢迢来照顾她，这是什么勇气？再往前一步，你愿意和她生育子女富裕后代，一生一世。&lt;br&gt;这就是最单纯最直接的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，如果你用技巧，手段，欺诈，你会看不起自己，对自己的情感的侮辱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【紧张一个人，一件事，就是因为你在乎。有多在乎，就有多紧张。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说我傻，其实，不是我不知道，是不愿意，用技巧。回答答主，其实当时我已经知道泡学了。泡学的最基本的核心心态是，不要一上来就喜欢她，因为不喜欢，就不在乎，不在乎，就可以天马行空，任意发挥，就可以吸引，等她喜欢你，你再喜欢她。其实，和所有谋略一样，包括下棋，军事，政治，都是如此，一开始不能想着赢，要想着不败，心态才会好。富贵权利的获取也是一样，你越是不在乎这东西，你越是能够获取这东西。所有的宗教，儒释道都是要人首先摒弃欲望，只有不在乎不需要这个东西，你才能得到解脱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答主说，真心和技巧可以统一。&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;5769ac4a7eec56b2f147253499170122&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/5769ac4a7eec56b2f147253499170122&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@林橙&quot; data-tip=&quot;p$b$5769ac4a7eec56b2f147253499170122&quot;&gt;@林橙&lt;/a&gt; 我反对，绝对不可以统一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅仅是男女关系，世间万物都一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一心求胜的人，必败无疑。一心求财的人，几个有财？一心求官的人呢？一心求爱的人，最后哪个不是伤痕累累？&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是技巧？&lt;br&gt;只有放弃你要追求的东西，你才能谈技巧。&lt;br&gt;也就是说，什么事情都要做好放弃的准备，你才可能得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙子兵法有句话说，不可胜在己，可胜在敌。胜不可为。也就说，不是你想打赢就能打赢的，就得首先放弃赢的心，才有可能赢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，男女关系就更加是了，想喜欢妹子，首先就得放弃喜欢她。更别说真心，一上来就真心，妹子说你傻。虽然喜欢一个人只需要千分之一秒（眨眼睛的多少分之一去了，科学论证的。）这时候确实是真心喜欢的。但你要告诉自己，不能真心，真心就会陷进去，心不动，则不痛。因为真心不能换来真心。你得使用技巧，最重要的是做好失败的准备，因为你根本没把握赢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一场战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么当喜欢一个人的心，变成了策略，技巧，智勇，攻守，选择，优劣的时候，那么事情就变得复杂，你考虑的不再是喜欢她，而就是成本，精力，投资的收益比，难易程度，这方面男人的智慧可不比女人差，从家庭，学历，外貌，性格，都能精确的估计出来，不差分毫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么这时候，如果你感冒了，他就会说，多喝点开水吧，再也不可能千里迢迢跑到你身边端茶送水了，因为没必要，成本太高，不划算。你有事情，他首先考虑的是自己的利弊，火烧到身上了掉河里了先救谁？，妥妥的是先救自己，这是最理智的选择，因为你不可能比他自己还重要，也只有庄聚贤才会挖自己的眼睛给阿朱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为一切都不是真心。&lt;br&gt;喜欢你，追到你，上省到恋爱，婚姻，本身就是一个策略选择，博弈游戏，在这个游戏中，每一步都要精打细算，每一步都要小心翼翼，一旦真心，一旦不防备，一旦把你当成比自己还重要的人，一旦生死相许不离不弃，一旦信任，换来的可能就是跟追的那个妹子一样，百搭了，被傻帽了，人心隔肚皮，你根本不知道你的真心在她那里也许就就是个笑话。夫妻本是同林鸟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到如今，谁还会为了等一个不相干的女人，站在风里傻傻两个小时了，我是不会了，不论她是谁，只是一个笑话。生病了，谁还会跑那么远贴心贴心的买东西，还满满的高兴，不会了，也就是走个形式，多喝点开水啥的。谁还会想着这个女人是世界上最好的，不会了，谁还会为了她不顾自己的面子勇往直前，天天打电话发短信？不会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是技巧，策略，真心只是策略的一种，没有人会真的真心。&lt;br&gt;真心和技巧，不可能统一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后发现对带自己的父母，亲人，朋友，子女，概莫能外，但凡你真心真意的心，都是受到误会的，懂的技巧的，都是懂得各安天命，天要下雨，娘要嫁人，随他去吧，妥妥的看开了，放弃真心，才是真心，才能使用技巧，才有耐心，才能理智。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
