<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21867813/answer/19566455
</link>
<author>
胡灵焕
</author>
<title>
OS X Mavericks 的免费升级策略，是否会对微软造成重大冲击，微软可以如何应对？
</title>
<description>
我们看到一种策略，一种新策略，那就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;硬件设备销售利润弥补软件开发成本，降低软件售价拉高软件市场占有率，最后又反过来吸引更多的人购买硬件设备。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这根以前的软件免费，推送广告获得盈利的模式是不同的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;这种消费模式在很大程度上增加了公司的风险，因为软件的开发成本要硬件带来的利润来弥补。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;这就绑到一起了。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;微软也想做，不然就不会去买诺基亚了。但是这个模式中最重要的一环是：“&lt;b&gt;&lt;i&gt;硬件设备销售利润&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;”，硬件设备销售利润从哪里来？你生产的设备卖的出去，你的利润才能来。&lt;br&gt;诺基亚的硬件设计水平在业界也算高水准的，但是差苹果还有几个周期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，微软现在收购了诺基亚，也在出自己的产品，微软也可以这样做。但简单地讲，微软要是业也这样做，就有两个主要问题要考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、是在自己的设备上采取购买新设备就免费新Office？还是在所有合作厂商上都一视同仁，只要都买了新的Windows8，所有Office都免费？&lt;br&gt;如果微软采用激进的只在自己的设备上采取这种新设备带来新Office的免费策略，OK，可以肯定的是所有的合作厂商全部会投向Google。&lt;br&gt;如果微软一视同仁，所有WIndows阵营都采取购买设备免费Office策略，OK，董事们会通过吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、若微软采用一视同仁的新Windows设备免费Office策略，那么你那么有信心消费者会去买你的Nokia产品？如果消费者不买你的Nokia产品，那么你就是免费为你的合作厂商赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内的用户可能感受不深，Office的蚕食和衰落是从低端用户开始的。&lt;br&gt;在美国，只要涉及到合作协文档编辑，大家都用Google Doc（这次iWork也新添加了合作功能），即便大家都有Office。所以，看到了么，微软就像前段时间&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/rio&quot; data-tip=&quot;p$b$rio&quot;&gt;@Rio&lt;/a&gt; 讲到的，微软变的越来越无关紧要了。换句话说就是，Who Care？&lt;br&gt;对于我自己，Pages我承认离Office有很大的距离，但是做做普通文档编辑也够了，排版？我交个作业，写个报告，真心不一定要用Office。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0518&quot; data-tip=&quot;p$b$0518&quot;&gt;@王琛HD&lt;/a&gt; 说的非常对，会，也不会。&lt;br&gt;会是因为如果微软如果不改变玩儿法，不出几年就会被玩出翔。&lt;br&gt;不会，是因为微软目前还没到被玩出翔而要背水一战的地步。&lt;br&gt;不跟诺基亚非常像么，&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;巨人往往倒在十字路口。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;PS 个人预测：苹果几年后将真正成为个人设备（PC+Tablet+Phone）领域巨头，微软设备跟苹果拼不过如鲍尔默所说重心转为服务公司，但Windows，WinPhone正常更新也不会消亡，安卓占领大部分苹果剩下的市场份额。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21861033/answer/19552497
</link>
<author>
Li Natt
</author>
<title>
为什么苹果公司倾向于在周二召开发布会？
</title>
<description>
&lt;p&gt;首先，如果在周一举行发布会，记者们就需要在非工作日的星期天搭飞机赶往会议地点，恐怕很少有老板会给周日赶路的记者发加班费吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其次，大部分周报或周刊截稿日都是周三或周四，周二开完发布会正好可以赶上截稿日期在周末出刊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第三，是针对分析师的保密要求。一般在新品发布会的前一个工作日，公司会为证券分析师召开一次简报会议公布新品信息。如果周一发布则分析师简报会将在前一个周五举行，无疑会大大提高消息泄露的可能性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，周二发布可以给苹果员工最后一个工作日布置会场，解决各种问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;via：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9ede450100bv3c.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苹果喜欢在星期二开发布会？Apple的习惯有道理&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21852899/answer/19564803
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
为什么星巴克在中国卖这么贵？
</title>
<description>
贵吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/47/0c479de1b6656c401a29d9da74892e11_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;441&quot; data-rawheight=&quot;501&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;441&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/47/0c479de1b6656c401a29d9da74892e11_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我倒是觉得国内还真挺难找出比星巴克更加良心的连锁咖啡店了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先人家地段都不错，装修感觉也不差，员工培训专业，服务态度还蛮好。（当然有些人觉得他们那种见人都打招呼是过度热情）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你走累了逛累了等人迟到了，想在大城市的闹市黄金地段找个窗明几净有沙发的地方上坐一会，预算有只有十几二十多块钱貌似也没什么更好的选择吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这年头路边摊的珍珠奶茶都要十几块钱了，还没地坐。酒店大堂倒是环境好，可是人家除了咖啡贵还收服务费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且我们用来评价咖啡最重要的指标难道不是味道吗？&lt;br&gt;味道好就行了，其他的你管呢，我就是觉得星巴克挺好喝啊，味道什么比起国内那些知名的咖啡连锁（上岛、两岸、老树、西提、迪欧等等等）好的不是一点半点，那些咖啡店味道超级不稳定，大部分的水平也就是能喝而已，还TM死贵，普通的饮料都在30-40元上下，少数号称是蓝山的敢标价80-120，除了性价比超级差大部分还都木有WIFI。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也就算了，因为是加盟和有餐饮的关系，个别店的味道直接让人想掀桌，咖啡没有咖啡味，店里倒有很大的烟味和油烟味，周围都是扎姘头的中老年，乱糟糟的环境加难喝的味道真不如街边超市直接买罐装喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么现在还有人认为喝星巴克是在装逼，那要喝什么才不装？速溶么？&lt;br&gt;二十块钱的消费就觉得人家在装逼是不是应该反省一下自己的收入？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真要说价格贵，西湖边上的这家连老外的旅游指南都在吐槽&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/30/e730a0bb057363a5df03e27cbf8e9f3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/30/e730a0bb057363a5df03e27cbf8e9f3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;「We tried to stop and have a coffee and this lovely lake-side cafe but it was a $20 cup of tea and smorgasboard or nothing. Shame.」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS &lt;br&gt;85度的咖啡蛮好喝的，性价比很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再PS&lt;br&gt;我家附近有两家风格迥然不同的大叔咖啡店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一家客人不多，老板是个留络腮胡的猥琐大叔，非常幽默风趣，懂的也超多，感觉更加像是为了兴趣而不是为了賺钱而开的咖啡店，经常拿各种奇怪的咖啡豆给我品尝，然后还不怎么收我钱，往往喝了好几种不同的咖啡只收我第一杯的钱，我不少咖啡知识都是从他这里学的，但是后来倒闭了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一家老板是个不太爱说话的中年帅大叔，生意不错，我就很少去了。因为他们家摩卡、拿铁、Espresso喝起来感觉都一个味，蛋糕也是面包店现成的。可很多女学生喜欢去,常常看到关店了,还有妹子赖着不走说再待一会帮忙收拾的。&lt;br&gt;几个月前老板娘来了，说是帮忙看店，再后来咖啡味道有了很大的提高，再再后来店也倒闭了。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21862898/answer/19566787
</link>
<author>
尚爱兰
</author>
<title>
如何评价北京高考英语分数将大幅降低，语文分数大幅升高的改革方案？
</title>
<description>
从语文老师自私自利的角度上讲，对语文分值把其他学科远远抛下，而且是剥夺别的学科得来的，应当感到窃喜。&lt;br&gt;        但是，我对语文分值的大大提升，是大大不以为然的。”重视母语“的说法尽管没错，但论者往往隐含着”狭隘的民族主义“论调，需警惕。前些年我以为”把英语踢走“只是说说而已，没想到真的把爪子伸到课堂上了。挺不好的，真的不好。&lt;br&gt;    我认为这些年的教育，如果还有点可取之处的话，就是诞生了整整一代对英语熟悉，对英语的世界熟悉的年轻人。这些年轻人的视角和思维方式，会因为英语世界进入了视野，发生悄然的位移。    未来的社会，将是大大的受益者。（当然，不否认中学的英语教学也问题多多，但中学的每个学科，都不是什么好鸟，莫名其妙地、郑重其事地不知道教了些什么东西。）&lt;br&gt;      语文提到180分了，教什么？考什么？语文教学，本来就是属于“我眼本明，因师故瞎”的东西，学生常常是“你不讲我还理解，你越讲我越糊涂”。很多东西，我觉得五分钟就可以讲完，不知道为啥要叽里咕噜地讲五个小时。语文课堂常常是学生最感无聊的课堂。（可能有人说政治课堂无聊，高中政治课堂里，还讲社会体制，经济，法律知识，现实社会问题，其实挺好的）。我担心语文提到180分了，增加的无非是可以”磨洋工“的内容，古文啊，背诵啊，生字生词啊，改病句啊，慢慢腾腾耗时间吧，考试标准也好掌握，老师也讲得底气十足的……讲人文，讲文学审美，讲写作方法，讲语文的真功夫……没那么多内容讲，老师也没那个本事讲。&lt;br&gt;      学生学了十年语文，到最后，很多学生，连写个800字的文章都困难，一年连一本书都没有看过，字也是越写越丑。可见语文教学的贻害。何况，学语文的投入和产出完全不成比例，不听课不做作业的，常常考高分；兢兢业业、吭哧吭哧，按老师的要求亦步亦趋的，考得烂七八糟。高一入学的时候，做高考题就能考110分的，学了三年，到高考也就涨个10分，拿120分，甚至可能只有90来分。你说学个什么劲？最后还是成了“功夫在课外”“一切靠自己””七分碰运气“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;     按我的想法，不如公平起见，每门课都120分（或150分）。不要分文理科，学生自由选择组合，比如可以选数学、生物、地理、物理、政治、历史……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21862436/answer/19564458
</link>
<author>
刘洋
</author>
<title>
上海到底好在哪里？为什么人那么多？
</title>
<description>
作为一个来上海工作快十年的硬盘，我已经习惯了待在上海了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海是否爱我，我不知道，但是我爱上海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别急着骂，听我说下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在上海，我可以晚上3点打电话给我的供应商或者合作公司的人，告诉他方案有个地方出问题了，现在要改，他可能会不高兴，但是他会理解我，并且帮我一起改。我的上司和上游公司也经常半夜电话我，我也一样的会配合。实际上不光是半夜，周末或者放假时，有电话来，一样会马上进入工作节奏，很少有放假时断网断电话的（公司高层除外）。当然，这事也分轻重缓急，大家都是成年人，胡闹发作的情况不多。而且经常是3点打过去，对方还没睡，晚睡，几乎成了上海工作者的一个标志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在上海，我可以放心的进入任何一家饭店，酒店，超市，甚至小店铺，娱乐服务场所，而不用担心会被宰被强迫消费，至少我没被宰过，可能我进的地方还不够多，不够偏，不够冷门吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在上海，晚上出门不远，街角就一定有个夜宵排挡，通常好几年都是固定的那一个或者几个老板，虽然我不知道他们与城管之间是否有潜规则或是怎样，但是我能看出来的是，他们不用担心被驱赶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在上海，办几千人的大型活动，只要你有正规注册公司，活动内容不违法不反动，场地费用交齐，消防安保方案做好，治安消防会议出席了，灭火器放好了，入场线路设计好了，你不需要有什么叔叔舅舅的背景，不需要给公安消防或者什么XX协会的塞钱打点关系，不需要担心保洁大妈偷东西，不需要提心吊胆会有一个高层领导突然出现，然后不管不顾就叫停你的活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在上海，我出门是不需要带很多现金的，打车有交通卡，去机场坐地铁就可以到，而且十分准时，做磁悬浮也可以刷交通卡，任何超市就可以充值，如果能开通网上充值功能就更好了。饭馆基本都能刷卡，小饭馆不能刷卡也不会花很多钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在上海，我想把几箱东西和椅子运到另一个地方去，打大众叫车电话，就有小货柜箱出租车可以来，走多远是打票的，经济划算方便，在北京，首先没有这样明码标价的出租车叫车电话，我要找京杯面包车，还要找个熟的人，免得被宰（以前是这样，不知道现在是不是这样）其它城市，你叫个出租车都很麻烦，别说小货车了。这不是地域攻击，而是当你习惯了一种方便后，会很头疼卡在一些活人让尿憋死的事情上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在上海，你在品牌店里买衣服和包的确是贵，小时候几百块买很多衣服了，这里换一身至少几千就没了，还是很普通的品牌，但是你会慢慢发觉，原来衣服和包是可以这样舒适和耐用的，原来生活是可以如此美好的，就会开始给父母提高质量，告诉他们生活应该是这样的，而不是一生压抑自己的需求和梦想，只会克己克己克己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在上海，我很少会被有意或者无意的提醒我是个外地人，我的80后朋友同事说普通话已经都没有口音了，大家站一起也并没有任何区别。上海人并不歧视外地人，只是歧视低素质，只是很多刚来上海的人在最初阶段，可能并不知道自己的行为是不合适的，改变起来需要时间。比如，有的地方文化把在公众场合说话大声当成是热情，但是来上海久了，说话自然就平和了。有些地方把说话直接当成的优点，但是这真的是优点吗？跟人打交道多了，墙撞的多了，自然知道说话是门艺术了，学会像上海人一样有分寸又有涵养的说话，这并不是虚伪，只是更好的沟通技巧而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　有时候回家乡跟朋友吃饭，朋友会说我更像上海人了，我问像在哪里？他们说没以前西北狼的样子了，开始我还会辩解几句，现在我知道，是该端起酒杯敬酒了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21856196/answer/19551872
</link>
<author>
杨天楠
</author>
<title>
如何看待 2013 年 10 月那次央视炮轰星巴克？
</title>
<description>
&lt;b&gt;搬个答案过来&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;做媒体的不能太过无知啊&lt;br&gt;&lt;/b&gt;星巴克不是一家咖啡公司啊！&lt;br&gt;为了防止大家误解，星巴克连LOGO里的coffee都去掉了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/ed/5eed752d63da976146b05866833e801f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/ed/5eed752d63da976146b05866833e801f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/2f/622fa6abe29949889e3cc4a9055b7ef0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;星巴克提供的不只是一杯咖啡，而是除了家、公司之外的第三空间。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;当你走进星巴克的那一瞬间，只要你进入这个空间，不管你买不买，你都成为它产品和服务的一部分了。这个时候星巴克衡量产品用户体验不是咖啡的性价比，而是&lt;b&gt;他们的目标人群在规定空间所享受的舒适度。&lt;/b&gt;这个舒适度是通过空间布局和座位设置来安排的，癞皮狗坐沙发，情侣坐卡座，被放鸽子的等看电影的坐高脚凳，抽烟的和逛街逛不动的坐户外。O(∩_∩)O&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了防止占座的癞皮狗太多，店员一般会和善的询问你要不要点个我们新出品的芒果西番莲星冰乐之类（贵且难吃），然后再问你要不要配上刚刚出炉的蓬松可口的麦芬什么的，尽可能增加客单量。&lt;br&gt;而在美国，超过八成以上的顾客可能打包买了走，这部分顾客对空间的挤占是很少的。&lt;br&gt;再看85°C你就知道了，这完全是一家卖切片和牛轧糖的面包店，咖啡也就是吸引一下人气而已，不赚钱的，而面包才是真正的暴利王子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来我们看一下央视的奇葩观点&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;央视奇葩观点一：成本5元的拿铁卖27元是暴利&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场经济的基本原则是自由，商品价值不取决于生产经营投入的财货量，而取决于是否满足消费者欲望，而定价权的强弱取决于产品及服务的稀缺性和不可取代性,而不是所谓的必要劳动时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奇葩观点二：愿意花钱买星巴克的人是迷信洋品牌&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;今年已经是2013年了好么，请不要再用崇洋媚外那么弱智的词语诋毁大家的智力，早些年大家去吃加州李师傅牛肉面大王的时候才是迷信，假设舒尔茨现在脑子进水在上海推出星巴克口味的小笼包相信大家也不会买单的，因为这与星巴克的风格调性不搭，破坏用户体验。而至少我们对于小笼包还是比较有信心的丫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奇葩观点三：如果星巴克降价，喜欢咖啡的消费者将因此受益&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果星巴克降价百分之三十，国内的咖啡和茶连锁企业会面临收入锐减。&lt;b&gt;星巴克的定价就像一个锚&lt;/b&gt;，锚定住大家对于一杯拿铁的价格预期，如果国内有个企业（无论是茶连锁还是咖啡连锁），致力于成为中国的星巴克，他在租金议价、产品开发、供应链、尤其是品牌认知上的全面劣势会让它的利润更难实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就有点像我们今天指责奢侈品价格高，但奢侈品国内高价反而是国内品牌所愿意看到的，假设今天央视说爱马仕一个包限价8000，那LV可能只能卖5000，coach只能卖3000，请问，留给我们国内品牌的利润空间还有多少呢？&lt;b&gt;你说到底是我赚大头，留给大家赚小头来的更仁慈，还是我把所有的路都堵死，只准我一个人活着更仁慈呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/52/2f52d0f7a07058e6ee7d5f1523e41bb5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;u&gt;茶香书香&lt;br&gt;&lt;/u&gt;这家连锁茶饮料店往往开在星巴克边上，搭顺风车承载星巴克溢出的客流，连选店址的经历也节省了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，央视如今被黑了好几道，除了自己作死之外，更重要的原因在于商业世界的开放、公平、自由的逻辑已经深入人心，所谓的主流媒体和真正的商业世界已经渐行渐远了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20783627/answer/19550325
</link>
<author>
蒋方舟
</author>
<title>
为什么蒋方舟会喜欢阎连科？
</title>
<description>
很惭愧地说，原来看中国现当代文学很少，除了余华、苏童、莫言的几本，其他几乎没看过。00年之后，关注得就更少了。对于阎连科老师，只看过《为人民服务》和《我与父辈》，没有那么深刻的印象。&lt;br&gt;  直到前年，无意中看到了阎连科老师的一篇演讲，被断章取义的题目是：《现实主义的写法在中国已经走到了死胡同》，大为惊讶——很少看到有中国作家从这个角度考虑问题。于是买了一本他最新出的《四书》，在淘宝上买的台版，因为大陆不敢出（现在我复印了很多本，见到人或者出版社就给，希望更多人读到）。读完非常震撼，题材和写法都是我没有见过的，而且他在其中的尝试都是非常超前的。&lt;br&gt;  阎连科老师写过一本《发现小说》，是他对于小说写法这些年的探究，不是文艺鉴赏，不是陈词滥调，全是方法论的干货。我觉得对于思考过他书中那些问题的写作者来说，非常有启发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  读完这本小说，和这本文论之后，就把阎连科老师之前写的所有小说都买回来，一一读过补课。其实最喜欢的还是中短篇，《日光流年》读得泪水连连的，《丁庄梦》是一个飞跃式的作品。觉得他的水准远远超过了他被讨论的热度——于是就走上了丧心病狂地推荐阎连科老师小说的道路。&lt;br&gt;   阎老师一个月前又出了一本小说，《炸裂志》，我读了两遍，正在写一个书评。虽然阎老师在写的过程中一再强调语言不好，没有特色。但我觉得此书的意义远远大过了文笔层面的讨论。他是大陆唯一对现实中国有概括能力的作家。幸亏还有阎连科。&lt;br&gt;   ——当然，关于文学所有的评论都是一家之言。任何一点的缺憾都可能被书评人或者读者或者制造、或者放大。个人审美也不同，比如菲利普罗斯，我也知道是非常非常优秀的作家，但还是不喜欢过于琐碎的写法。对于阎连科老师的新书，也一定会有人不喜欢他泥沙俱下、目眩神晕的叙述方式。&lt;br&gt;   这是审美，无关水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  文笔以外的东西，所有接触过阎连科老师本人的都会立刻喜欢上他，质朴、诚恳、狡黠、智慧。他还在看大量的小说，对于自己不熟悉的领域也有很精准的判断力。不清高，不装，把甄嬛传都看完了。&lt;br&gt;  每次和他见面聊天之后，都觉得超级正面超级有能量。他在文学和 做人上教给我很多东西，一一叙述反而有矫情和卖弄的嫌疑，怕反而成了“高级黑”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附一篇李洱老师写的《阎连科的ABC》，当初就是看了这篇文章，特别想认识阎老师的：）&lt;br&gt; A． 爱滋病 &lt;br&gt;    从2004年开始，每过一段时间，阎连科就要去一趟爱滋病村。有时候，他和一名医生一起去，有时候他自已去。在那里，他帮爱滋病人找打井，发药，做心理疗法。后来他写了一部《丁庄梦》。《丁庄梦》出版以后，我以为他去的次数会少一些了，因为作品已经写完了嘛。不料，他还是经常去。年前，有一次我碰到他，发现他情绪很坏，原来他刚从爱滋病村回来。他每次回来，情绪都会坏上几天，因为他在村里接识的朋友又死了几个。他向我讲述村边已经连成了一片的坟。他这次去，是给村里的爱滋病孤儿发压岁钱的。有一段时间，他很认真地问朋友，要不要领养一个爱滋病孤儿？ &lt;br&gt;    B． 毙稿 &lt;br&gt;    我还不认识阎连科的时候，就听到过一个故事。说是杂志社的编辑，有必要和阎连科保持良好的关系，因为他可以帮你救场。如果你已经编好的稿子，突然被枪毙了，一时间有没有别的稿子可用，你可以给阎连科打电话。你只管告诉他你需要的字数即可，他肯定在规定的时间内完成，而且质量可靠。后来我听他说过，有相当长一段时间，他每天都可以写上一万字。当然，他现在不行了，身体跟不上了，三天两头腰疼，头晕。现在，他就是腰不疼，头不晕，也没有哪个编辑敢指望他来救场了。为什么呢？因为他的稿子也经常会被毙掉。最近几年，他是被毙稿次数最多的中国作家。 &lt;br&gt;    C．吃饭 &lt;br&gt;    和阎连科在一起吃饭，是一件愉快的事。最重要的原因，是你不必担心自己买单。我和他住得很近，在一起吃饭甚多，十有八九是他买单。他总是抢着买单。他点了一桌子的菜，但他自己吃得很少，因为他要减肥。如果是晚饭，通常他只喝一碗疙瘩汤，就是河南农民常喝的那种面糊糊，价格在1元到5元之间。也就是说，他点了一桌子的菜，基本上都是给你点的。如果你们没有吃完，他要打包带回去，给他的狗吃。他有京叭一只，大名哈里。阎连科每天都要遛狗，孤独的阎连科喜欢和狗说话。有一年的春节前，哈里因为恋爱问题失踪半年，阎连科说，完了完了，彻底完了，这个年过不成了，过不成了呀。 &lt;br&gt;    D． 地道 &lt;br&gt;    在《坚硬如水》中，阎连科挖掘了一条地道，一条爱情、死亡和革命的地道。从事原型批评的人，或许能从民间故事中，找到这条地道的原型。诸如二郎救母的故事，宋徽宗与李师师的故事。但我想说的是，阎连科的小说，其实一直有一种&quot;地道意识&quot;，无论他是否铺设了一条地道：在那里，空间极度黑暗，死亡逐渐逼近，幸福充满着腐烂的气息，人们在瞬间摆脱了意识型态的控制，进入了狂野、撒欢的境地。别人的狂欢在广场上进行，而阎连科的狂欢在地道里进行。所以，他激昂的反抗只对自己有毁灭性，他只是在内心深处暴发革命，他坚硬如水。 &lt;br&gt;    E． 儿子 &lt;br&gt;    我还没有见过比阎连科更爱儿子的人。阎连科这辈子吃了太多的苦，他发誓，绝对，坚决、彻底不让儿子吃苦了，一点苦也不行。他早早地为儿子准备了房子，票子。儿子还在上大学，他就操心为儿子娶媳妇了。儿子去上海，他央求着儿子买机票。倒是儿子不愿意坐飞机，愿意坐火车。他要为儿子买软卧，但儿子却想坐硬座。他对儿子的爱，连儿子都有点不好意思了。还有一次，阎连悄悄对我说，他最喜欢混血儿，他很想有一个混血的孙子或者孙女。我的第一个感受是，这个时常自称农民的人，其实是个激进的全球化分子。 &lt;br&gt;    F．返本归源 &lt;br&gt;    在《日光流年》中，小说在结构上呈现了一种奇怪的倒叙方式。一般的倒叙，只是一个小小的插曲，只是为了交待某件事情的起因。但《日光流年》却在整体上呈现出一种倒叙方式，就像太阳从西边升起，从东边落下。故事从他的死亡开始，他一步步倒回到自己的青年，自己的童年，然后是母亲的子宫，然后他从子宫中探出头来，打量这个世界。小说是叙事历程是一个返本归源的历程。当然，在每一个段落的内部，小说的叙述方式是顺叙的，否则故事便无法讲述。这样一种整体上的倒叙和具体上的顺叙，使得小说具有一种对抗宿命的力量，一种与时间搏斗的勇气，它是对我们所生存的这个世界、对这个世界上业已形成的秩序的顽强的不认同。 &lt;br&gt;    G．故乡 &lt;br&gt;    去年夏天，我曾陪同阎连科回过一次田湖镇，河南嵩县耙耧山区的田湖镇。那是著名的两程故里，也是阎连科的故乡。十多年来，经由阎连科浓墨重彩的描绘，耙耧山区已经成为中国文学地形图上最著名的景观。从《年月日》到《日光流年》，再到《受活》，阎连科的故事都发生在耙耧山区。在这个以原始农具命名的山区，惨烈的故事一次次上演，绝望和悲苦就是生活的原色，在那里做一只老鼠都不是一件容易的事。我们从洛阳出发，向西，走高速公路，再走国道，一个半小时候以后，田湖镇就遥遥在望了。一路上，我并没有看到崇山峻岭，我看到的只是逶迤的丘岭，辽阔的原野，高大的杨树，飘香的果园。在果园的旁边，偶尔闪现一个村子，那是三姓村还是受活庄？我不知道。田湖镇终于到了，那是著名的两程故里，也是阎连科的出生地。阎连科的呼吸变得急促起来，手有点哆嗦，脸上有一种兴奋，也有一种羞涩。我们还坐在车里张望，阎连科已经下了车，他要脚踏实地，在田湖镇的街头走一走。&lt;br&gt;    但在我看来，它与别的中原小镇没有任何区别：镇子里照例有一条主干道，用柏油铺成，路基垫得很高，甚至高过别处的屋顶。它以夸张的方式告诉你，不久之前，这还是一条泥泞而狭窄的村路。现在，从外表看去，一切都鸟枪换炮了：高级轿车、农用拖拉机、毛驴车可以从街上并排驶过，喇叭声、驴叫声以及人们的叫卖叫，此起彼伏。我到街边的烟店买烟，烟店里同时出售可口可乐、冰淇淋以及各种娱乐性杂志。烟店的旁边是一个服装市场，在那里可以买到各种名牌服装，其价格之低廉简直让人吃惊。染了一头金发、戴着耳环、涂着鲜红的指甲油的售货小姐告诉我，这里的名牌运动服最受欢迎。人们之所以爱穿运动服，是因为快&quot;开会&quot;了。她所说的&quot;开会&quot;，指的是&quot;开奥运会&quot;。她还向我说明，这里的运动服好得很，买一套就等于买两套：正面穿是耐克，反面穿则是阿迪达斯。站在这样的一个小镇的街头，我几乎感觉不到阎连科小说里所惯有的那种惨烈，那种悲苦，那种绝望。这就是阎连科笔下反复出现的那个耙耧山区吗？这就是先爷、尤四婆、司马蓝、茅枝婆们曾经生活过的村子吗？我相信，任何一个熟悉阎连科的作品并且到过耙耧山区的人，都会发出这样的疑问。开个玩笑吧，这里与其说是阎连科《日光流年》中的三姓村，不如说是拙著《石榴树上结樱桃》中的官庄村。当然，我知道，此时我只是一名游客，我对这里没有任何记忆。而阎连科，却是生活在记忆中的人。 &lt;br&gt;    H．汉学家 &lt;br&gt;    从前年开始，阎连科的小说开始受到海外汉学家的关注。就我所知，他的小说已经被翻译成几十种文字，其中有一些语种，他以前都没有听说过。他可能中国顶级作家中出国次数最少的人，但他很可能是被翻译最多的中国作家。不过，被翻译最多的作品，往往不是他最满意的作品。在我看来，他最好的小说是《日光流年》，最重要的小说是《受活》，但外国的出版社好像对此并不太感兴趣。这种情形很多人都遇到过，我自己也遇到过。我自认为我迄今写得最好的是《花腔》，但被广泛翻译出去的却是《石榴树上结樱桃》。这件事给人的教训是，如果一个作家不能对自己的创作保持足够的清醒，那他确实很容易跟在汉学家的屁股后面走。 &lt;br&gt;    J．疾病 &lt;br&gt;    阎连科的小说，总是一次次地写到疾病，写到残疾。在《日光流年》中，病的名字叫喉堵症，因为喉堵症，人们一律活不过四十岁；在《受活》中，病人们甚至被组织起来，形成了一个前无古人后无来者的&quot;绝术团&quot;；在《丁庄梦》中，那种病的名字叫爱滋病。阎连科的小说中最骇人听闻的情节、场景，都是围绕着身体的疾病而展开。在《耙耧天歌》中，母亲用自己的骨头汤给孩子治病；在《日光流年》中，司马虎卖掉腿皮之后，裤管里的蛆虫像豆子一样，一粒粒往下掉；在《年月日》中，先爷的身体化做了玉米的根系。用疾病，或者进一步说是用畸型，来对应他笔下人物所置身于其中的现代化进程，是阎连科写作中最值得玩味的一面。与此相应，在小说的第一页，阎连科是个经典的写实主义者，但到了书的第二页，阎连科的写实主义就变成了梦魇的写实主义，一种狂想式的现实主义。&lt;br&gt;    K．狂想 &lt;br&gt;    狂想现实主义，最早由李敬泽提出，用来说明他对《受活》的认识。这个词是否恰当，还可另外讨论，但&quot;狂想&quot;这个词，确实相当准确地击中了阎连科写作的重要特性。《年月日》和《黄金洞》之后，阎连科的小说无不带有狂想的特征，你在现实生活当中很难遇到类似的故事，类似的情节，变形、夸张、怪诞，极端，是他的小说最直接的美学风貌。在他和梁鸿女士的讨论中，他曾经提到，他很喜欢河南作家李佩甫的一篇小说《桔子》：当桔子扔到脸上的时候，桔子竟然在这个人的脸上生根发芽了，并且长出了一株桔子树。这段对话或许无意中透露了阎连科独特的口味。 &lt;br&gt;    L．泪 &lt;br&gt;    阎连科小说中人物的泪腺很发达。读阎连科的小说，你不时能够听到哭声。哭，是阎连科小说中的人物表达感情的方式，不管这个人是孩子，还是成人，是男人还是女人。这使得阎连科的小说，具有一种煽情的效果。坦率地说，我不喜欢这样一种表达方式。我更喜欢眼中噙泪、但泪水并没有流下来的那种效果。但是，如果他的人物不哭出来，你就会觉得少了些什么，你会觉得&quot;闷&quot;，你会觉得那是一个密不透风的铁屋子。现在，人物的哭声从铁屋子里传了出来，你的第一个感觉是，他的人物还活着，暂时还没有死去。 &lt;br&gt;    M．蔓绕 &lt;br&gt;    通常说来，阎连科的小说在整体叙事上骨架分明，线索清晰，他的中短篇小说甚至常常只有一根筋，只是为了阐明一个动机。但在具体的语言表述上，阎连科的小说却极为繁琐，黏稠，有众多的铺排，有众多的冲突，层次之间枝蔓缠绕，扯不断，理还乱。阎连科的小说，至少从语言表述的方式上看，是各种矛盾的综合。就我所知，有一部人对阎连科的小说极为推崇，而另一部分人却对阎连科的小说难以认同，之所以会出现这种情况，我想大概就是因为那是一种独有的阎连科式的语言。阎连科本人就是一个极为矛盾的人，他复杂而又简单，暴戾而又温柔，慧黠而又忠厚。 &lt;br&gt;    N．呢 &lt;br&gt;    阎连科的小说，有很多语气词。呃，哦，呢，唉，咦，等等。在《受活》中，这种语气词的使用，达到了登峰造极的地步。它好像已经不是语气词，而是一种陈述方式，一种发声方式。有如婴儿的呢喃，小鸟的啁啾，鱼儿的戏水。王鸿生先生经专门论述过阎连科小说中的这种语气词的使用，使人印象深刻。他认为这是一个有童心的人，一个无力对抗世界的人，在向世界使性子，发脾气，诉苦，撒娇。阎连科的这种使用方式，非常奇怪地使得小说具有一种&quot;逸出沉重&quot;的可能，使小说具备了另外一种视角，一种孩童般的观察世界的方式。这或许是阎连科对当代小说叙述方式的一种贡献。 &lt;br&gt;    O．偶然的命运 &lt;br&gt;    如果阎连科没有当兵，阎连科现在干什么呢？如果阎连科当初退伍回家，阎连科现在干什么呢？这样的&quot;如果&quot;，可以无限排列下去，每排列一次，就会获得一种命运。也就是说，我们现在的命运，仿佛只是无限的命运中的一种。但是，我们必须承认，我们都只有一种命运，那就是现在的命运，而绝对不可能有别的命运。 &lt;br&gt;    P．嘭的一声 &lt;br&gt;    &quot;嘭的一声，司马蓝要死了。司马蓝是村长，高寿到三十九岁，死亡哐当一下像瓦片样落到他头上。他就知道死是如期而知了。&quot;--这就是著名的《日光流年》的开头。很多年前，我在郑州的三联书店买书，遇到孙荪先生。孙荪先生说，他要来买一本书，叫《日光流年》。他说，有人告诉他，《日光流年》中通感的运用，堪称登峰造极。以后几年，我经常看到有人谈到《日光流年》中的通感，谈到整部小说的第一个字：&quot;嘭&quot;。后来有一天，我看到了阎连科的自供。他说，在他的嵩县老家，说到王老五死了，人们就会说，嘭，王老五死了。我想了想，在我的老家济源，人们好像也是这么说的。昨天，我母亲对我说，谁谁谁生孩子容易得很，扑通一声，就生了。可是我以前，怎么没有注意到呢？ &lt;br&gt;    Q 奇迹 &lt;br&gt;    至少在我看来，现代小说就是对日常生活的奇迹性的发现。但迄今为止，阎连科的重要小说，写的都是奇迹本身，奇峰一见惊魂魄。这使得阎连科的小说，与我们见到的大多数的现代小说，那种描述日常生活的小说，有着明显的区别。因为专注于写奇迹，所以阎连科的小说，无不带有强烈的虚构特征。他的小说，即便以写实面貌出现，也是更接近于寓言。我几乎可以认定，阎连科是当今惟一的一位真正地重写神话的人，当然，那是一种小神话，或者伪神话。这使得阎连科的刀锋异常犀利，直指生活的本质和核心。阎连科有一种奇怪的本领，虽是剑走偏锋，但能一剑封喉。 &lt;br&gt;    R．人称 &lt;br&gt;    有一次，坐在车上，我与阎连科谈起小说的叙述人问题。我的难题是，我只有找到小说的叙述人，才能把故事讲下去。我只能采用第一人称，或者有限制的第三人称。但阎连科对此却毫不在乎。他的小说，基本上都是全知全能的叙述。他的理由是，小说都是作家本人写的，你第一人称也好，用第三人称也好，小说实际上都是第一人称的。他还挖苦我呢，说你们这些人啊，总是把简单的事弄得很复杂。我不得不承认，他说的有道理。 &lt;br&gt;    S．诗意 &lt;br&gt;    同样奇怪的是，阎连科的小说中，又常常有一种诗意。阎连科的诗意，是一种粗砺的、常常违反常规的诗意。当他充分地，甚至过于充分地描写生活的丑恶、罪恶、黑暗的时候，你简直想不到，他竟然会突然腾出手来，去描写一番生活中的诗意。这些诗意，很多时候跟大地有关，跟人物生存的背景有关，跟女人的眼神和身体有关。典型的阎连科式的诗意，可以《丁庄梦》里的一个故事中看到。丁亮和自己的弟媳妇玲玲，都染了上了爱滋病，然后是各自离婚，结婚，准备一齐赴死。但就在这时候，玲玲的病竟然因为爱情而神奇消失。也就在这天夜里，丁亮又发病了，发烧，烫。接下来，阎连科式的诗意集出现了：为了救活丁亮，玲玲在冬夜里光身出门，把水浇在自己的身上，为的是&quot;用冰凉的光身吸着他的烫&quot;。玲玲随即被冻死，醒来的丁亮随后自杀殉情。这个段落，可能包含了阎连科式的诗意所具备的所有元素：身体，爱情，死亡，反常规，奇迹。用阎连科自己的表述，即是&quot;用冰凉的光身吸着他的烫&quot;。 &lt;br&gt;    T．突围 &lt;br&gt;    据说，四川人三十岁要出川，河南人三十岁要突围。浏览关于河南作家，或者关于河南籍作家的有关评述，你可以发现，&quot;突破&quot;、&quot;突围&quot;一类的词语，出现的频率很高。很多年前，在河南新乡还召开过一次关于所谓的&quot;文学豫军&quot;的研讨会，会议的主题就是&quot;文学豫军，中原突破&quot;。顺便说一下，我就是在那个会议上认识阎连科的，同时我还认识了刘庆邦、邢军纪、朱秀海、周大新、柳建伟。他们都是豫籍作家。阎、刘、周、朱、邢的低调给我留下了深刻的印象，就像柳建伟的高调给我留下了深刻印象一样。突围、突破，这些人&quot;突&quot;的是什么呢？要&quot;突&quot;到哪里去呢？我至今仍然没有想明白。我宁愿相信，这是豫籍批评家们一个说法。 &lt;br&gt;    W．为人民服务 &lt;br&gt;    这是阎连科最差的小说，这是阎连科影响最大的小说。无论是现在还是将来，无论在海内还是在海外，阎连科都将因此备受困扰。不说也罢。 &lt;br&gt;    X．先爷 &lt;br&gt;    在阎连科最为出色的中篇小说《年月日》当中，先爷让自己的身体化作肥料，以滋养大地，最后他的身体和玉米的根系融为一体。在我看来，这是阎连科小说当中最富有想象力的篇章，是最能代表阎连科风格的篇章。在小说的结尾，阎连科写到： &lt;br&gt;    先爷躺到墓里，有一只胳膊伸在那棵玉蜀黍的正下，其余身子，都挤靠在玉蜀黍这边，浑身的蛀洞，星罗棋布……那棵玉蜀黍的每一根根须，都如藤条一样，丝丝连连，呈出粉红的颜色，全都从蛀洞中长扎在先爷的胸膛上，大腿上，手腕上，先爷的每一节骨头，每一块腐肉，都被网一样的玉蜀黍根须串在一起，通连到那棵玉蜀黍秆上去了。 &lt;br&gt;    阎连科在此写的是先爷，还是他自己？还是我们所有人的命运？我们未必比先爷幸福，因为先爷还留下了一株玉蜀黍，而我们这些写作者，可能什么也没有留下。 &lt;br&gt;    Y．雅与俗 &lt;br&gt;    规范、正确谓之雅。荀子说：&quot;夷俗邪音，不敢乱雅。&quot;而所谓&quot;夷俗邪音&quot;，用今天的话说，或可以指地方的风俗和方言。阎连科的小说，就以我上面引用的那段话为例，雅与俗总是密不可分：方言和标准的书面语，总是密密麻麻纠缠在一起；土得掉渣的乡土生活与象征主义的表现手法纠缠在一起。这是当今汉语写作的一个奇观。顺便说一下，这种雅与俗一直延伸到读者那里，就我所知，虽然他写的是乡土生活，但他的读者却都是城市人，其中绝大部分人没有起码的乡土生活经历。 &lt;br&gt;    Z．最 &lt;br&gt;    评述阎连科其人其文，都用得上一个&quot;最&quot;字。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857364/answer/19534994
</link>
<author>
凯达
</author>
<title>
为什么中国和日本同时被打开国门，日本发展得快？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;日本现在还在纪念打开日本大门的美国海军准将佩里将军，中国在纪念鸦片战争的林则徐&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本拼命向他的敌人美国学习，中国拼命制造反美情绪&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本认识到落后不仅是器物层面，关键是制度落后；中国则是天朝大国，“祖宗之法不可变”，五不搞，三个自信&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本从明治维新之后就和现代文明接轨，中国五四之后和苏联帝国红色文明接轨，至今仍然游离在世界文明的大门之外&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本不会盲目抵制XX货，而是向虚心对手学习，从而制造出质量更好，价格更低廉的产品；中国不光抵制日货，还砸同胞的日本车，打买日本车的同胞，在此之外可能就只会抄袭了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本1931年已经普及了初中义务教育，中国今天还没普及九年制义务教育&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本明治维新后大力扶植私人企业，甚至贱卖国有资产；中国至今还在努力进行国有资产保值增值&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本人在国会争得面红耳赤，中国人在阶级斗争中斗得你死我活&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本在二战后大力发展经济，中国在二战后进行轰轰烈烈的阶级斗争&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本二战后充分依靠美国援助，中国二战后非但不要赔款，还要勒紧裤腰带援助亚非拉穷哥们&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本二战后努力和世界各国建立改善关系，中国二战后既反帝又反修，最惨的时候只有阿尔巴尼亚等几个朋友&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本最大面额纸币印的是思想家福泽谕吉，其次是教育家新渡户稻造，中国纸币上印的谁我就不说了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本老兵战后得到国家良好的战争抚恤，死后葬入神社，中国老兵被打成现行反革命，不少镇反被枪毙，苟活下来的也历经批斗，现在生活窘迫&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20415673/answer/19546450
</link>
<author>
Lesson
</author>
<title>
被癌细胞感染过后的肉是会更好吃还是更难吃？
</title>
<description>
   非常好的问题 ：D&lt;br&gt;   首先说明一下，癌在医学中是属于恶性肿瘤的范畴，良性的肿瘤一般称为某某瘤，类似脂肪瘤，脑膜瘤，良性肿瘤与恶性肿瘤的区别在于 肿瘤的生长速度   &lt;br&gt;恶变程度 转移程度 是否侵袭生长 。&lt;br&gt;   关键来了，大部分恶性肿瘤表层有一层包膜，内部组织呈结缔生长，煎炒食用的话，口感肯定不佳，熬汤的话，因缺乏日常熬汤食材（猪脚，带皮羊肉，排骨）里富含的各种蛋白质和脂类，风味肯定不佳。且到后期，伴随正常组织坏死，味道奇特，千万不要以为会是腌猪肉或者腊肉的味道，只有闻过你才懂，绝对是黑暗料理必备食材！！&lt;br&gt;    良性肿瘤的话，脂肪瘤因富含脂肪，是用来制作煎炸类菜式的良品，乳腺内肿瘤因含腺体，脑膜瘤因结缔组织较多，不会好吃，甲状腺及旁腺瘤的话，部分含豆腐渣状内容物，适合特殊口感人群食用。&lt;br&gt;   其他肿瘤就不列举了。&lt;br&gt;    最最后，以上结论来自手术时的观察，触摸，切除的手感，以及病理检查，绝没有尝试过。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21855563/answer/19550321
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
和小孩子一起吃螃蟹的时候，怎么回答孩子的提问：小螃蟹回不了家了吗？
</title>
<description>
你们这帮没有童年的人&lt;br&gt;&lt;br&gt;《狮子王》里辛巴的爸爸和辛巴有过这样一段对话（以下对话都凭记忆）&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛巴：为什么我们保护羚羊，却又要吃他们呢？&lt;br&gt;爸爸：这是我们的天性，因为我们要活下去，我们吃了他们，多年后也会死去，身体化成养分滋润植物，然后长出来又被羚羊们吃掉，生生不息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果孩子又问：那我们死了就消失了吗？&lt;br&gt;还是辛巴爸爸的一段话（我稍微改改）：&lt;br&gt;我们死了以后，灵魂会变成天上的星辰待在一起，你我、小螃蟹都是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;M: Simba, let me tell you something that my father told me. Look at the stars, the great kings of the past look down on us from those stars. &lt;br&gt;辛巴，我来告诉你一些我父亲告诉我的事。看看那些星星，过去那些伟大的君王，正在上面俯视着我们。&lt;br&gt;S:Really? 真的？&lt;br&gt;M:Yes. So whenever you feel alone, just remember, that those kings will always be there to guide you. And so will I. &lt;br&gt;是的。所以，当你感到孤独地时候，要记住，我们的先辈一直在指引着你。我也会。&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21856196/answer/19536980
</link>
<author>
耿焘
</author>
<title>
如何看待 2013 年 10 月那次央视炮轰星巴克？
</title>
<description>
央视已经丧失了作为国家官方媒体拥有的最起码道德底线，从打击苹果到黑星巴克，说白了就是谁不给大哥保护费（广告费），大哥就想尽各种办法玩你。在一个非垄断充分市场竞争的行业里，企业不偷税漏税，没有假冒伪劣产品，基本就可以称之为“不作恶”的好企业了。央视估计实在找不到黑的角度，只好用中外不平等这样的老招数（黑苹果就是看上了中外售后的不一样这点）。在一个充分市场竞争的行业里，企业制定什么样的销售策略（定价和售后），应该有消费者自由选择，而不应该由一个国家的官方媒体去干预&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于黑的有没有效果，个人认为对星巴克的销售基本没有任何影响。从网上的评论来看，经常去星巴克的和经常喝咖啡的人，早已经对中外产品价格的差异麻木了，何况二三十块的东西真喜欢喝的也不会有人在乎贵的那一点钱。而网上大部分差评，可以肯定百分之百是不去星巴克或者不喝咖啡的人，大部分的吐槽点是“去星巴克的人都是装逼”，用三表在关于咖啡的文章中说的一句话说就是——标榜的人未必就不土鳖，贬低的人未必就不想装逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后想说一句，&lt;b&gt;天下熙熙皆为利来，天下往往皆为利往&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21860247/answer/19555537
</link>
<author>
索思
</author>
<title>
有哪些被忽略或是被误解的理财/消费观念？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1.会花钱才会赚钱……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，这其实是我老婆天天挂在嘴上的。我个人是治不住她了，但不代表这句话是对的，关于这点，属于情感热线的问题不属于理财方面的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，当你有了越多的资金积累，你的理财门路会随之增加。三五千块的积蓄做尽理财收益也相当可观，一两万你可以慢慢有一些选择，五万起点银行的理财大门开始向你敞开，三五十万，更高收益的理财已经在你面前出现了，到了百万级别，先一拨代销式的PE开始出现，三百万的时候大部分PE的门槛都能够达到，什么？上亿？您手上有上亿的现金流的话还问我干吗，包养我可好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上如你所知，花更多的钱不一定代表你可能赚更多的钱，尤其当你把这些钱用在了一些没有太大意义的事情上的时候。见 &lt;a href=&quot;http://zhi.hu/WSY0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有哪些理财高招？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.有一个邻居/朋友/同事/亲戚，炒股很厉害/在XX开矿/有一个项目可以投……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;周末我的丈母娘来福州，闲聊之际她说到她有一个邻居，找她一起挖矿，一年可以赚50%以上。&lt;br&gt;我问：“你们很熟么？”&lt;br&gt;“没呀，一般吧，不是特别熟。”&lt;br&gt;“那她为什么找你？”&lt;br&gt;“她现在没钱嘛。”&lt;br&gt;“你那里民间借贷一般多少钱？”&lt;br&gt;“月息2~3分吧。”（年化收益相当于24%~36%）&lt;br&gt;我转过头，认真的看着她。岳母大人楞了一会儿，若有所思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又转头继续开车，问：“现在金属矿很难赚钱，你邻居开得什么矿？”&lt;br&gt;“唔…………好像……我不记得了。”&lt;br&gt;“在哪里开的？”&lt;br&gt;“呃……这个，我……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;岳母大人挠着脑袋开始知道我想要说什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比如银行要投项目还不免要双人实地核查，调用大量数据收集一堆材料，做一份调查报告查探征信风评等之类，反而是自己辛苦赚来的钱为何花的这样随意？&lt;br&gt;事实上我们在生活中常常会被数值所蒙蔽，从来没有想过这样东西是否合理。&lt;br&gt;俗语云“三人成虎”，大抵如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.开源更重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了些节流，很多同学不爱看了……这也难怪，节流当然不如开源带劲，虽然我觉得节流明显比开源有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样的一个问题是&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21003538&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;上大学时能赚够学费生活费的人，是怎么赚到的？&lt;/a&gt;，我没敢答，逼格太特么的高了，又是比特币又是助学金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用的大多是蠢办法。打工、兼职、枪手，我今天中午吃饭随手拍了一张招工启示都觉得怎么哪里都有钱赚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上我五年前上学的时候一个月的预算都不会超过400块，期间在数家小饭店打过杂送过餐也进得厨房，发过传单卖过电话卡给各种厂商写过软文，电脑城装过电脑中介里忽悠过家长，种种之类，不计其数。但，如你所见，这些其实都是小钱。但也就是这点钱，我也满打满算的抠出了两三万来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上我从大二之后，家里也就没再给过我钱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又比如我隔壁班的某君，淘来各种球鞋西服之类，倒卖成性，还自己在宿舍里办起了小卖部的服务，两三年的时间净赚了近十万……本来大家都还能算得上正面教材的，可后来他拖上我一起盘了个小店做餐饮，数月后铩羽而返，却又是反面教材了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，我的一个学妹，家境倒也不差，也学人勤工俭学，天天没课就去必胜客打工，必胜客当时的工资似乎是8块/小时，离学校有些距离，她便经常打的去，打一次的就是十块钱，，如果不打的睡过头了又会扣钱，如此这般一个月下来看似忙碌，往往又赚不了多少钱，只是落了个勤劳的名声。后来这东西来钱太慢，就去参加了学校的模特队，又去社会上接了几个私单，不免接触的人杂了。她大三的时候还问过我一次意见，我是不太建议，但她自己又坚持去了，做些平模车模什么的，一次倒有几百块的收入，只是身边接触的人杂了，消费的档次也跟着上去了，本来就不算节俭的人花销更大了，鞋子衣服包包首饰化妆品，后来听她同学说她还没毕业就当了金丝雀，也不知现在过得可好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我倒不是说这样多么的遭天谴，每个人都有选择自己道路的权力，但我个人并不赞同这么一种作法。节流是为了培养自己一个良好的消费理财习惯的开始，否则一切不过是浮沙之上筑高塔，无从谈起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21484361/answer/19553716
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
作为一个程序员，工作只接触一些不需要高难技术的小项目，该如何提高自己？
</title>
<description>
小项目小需求：做一个专题页面.&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得这是个简单的东西，那就三下五除二就能搞定，熟练的人可能一天能捣鼓出来几个，还能有时间刷个微博。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你仔细去看你做的页面，就会发现一堆问题。举个例子：页面载入不够快，如何让页面更快? 这不但需要前端技能，还需要后端技术，还需要对网络传输机制，对浏览器机制比较深入的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，我的页面搜索引擎搜索不到，怎么能被搜索到? 这需要了解搜索引擎的基本机制和行为，需要做提前规划；做完了怎么排在类似页面的前面? 这需要 SEO 方面的知识，当然，这个不是你网上搜索出来的那些所谓 SEO 的知识，需要你对自己的页面，对内容的处理，有一定的理解和控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，我的页面，手机上看着是乱的，还需要适应移动设备，适应移动设备有需要哪些知识呢? 如何对不同的移动设备都兼容? &lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，我的页面上有个表单要用户填写，用户怎么才能用的更舒服，填写尽可能的减少出错? 这个表单如何防范 Spam ? Spam 是怎么回事? 抵抗 Spam 有哪些有效的方式?  &lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，可能只是一个专题页面涵盖的技术的一小部分。我真的不觉得这些锻炼不到人。做过大项目的人其实有很多，但很多人也没看到得到什么锻炼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21862297/answer/19549285
</link>
<author>
习江波
</author>
<title>
阿里巴巴内部的有哪些类似于「东厂」「西厂」这类代号？分别是什么意思？
</title>
<description>
貌似起源于大阿里的IT民工 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/janlay&quot; data-tip=&quot;p$b$janlay&quot;&gt;@janlay&lt;/a&gt; 的父亲给他打电话时关心的他的一句话：“你们厂工资还发的出不？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;前情提要：janlay同学在阿里的花名太伯，进入支付宝前曾经搬过砖头、修过空调、修过电脑、卖过服务器……后来改邪归正，成为了一名大有前途的程序员，代码有品格，人品也端正，观点更犀利，是个大有前途的好青年；可惜在他父亲的眼里，这个娃始终是一个高中辍学的三无青年，父亲始终很担心他在富士康这样的血汗工厂里太累，找个小工厂又工资发不出，所以才有了上面的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，在支付宝前端组内部，经常会听到 janlay 同学打电话时豪气万丈的一句：爸我们厂长又给我长工资了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后来的“西厂、东厂、厂内、厂外”的叫法，纯粹因为2014年阿里西溪园区建成，大家最近又收到要推广来往的官方任务，为了方便区分，根据各个园区的地理位置及历史传承，才有了这个说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于故事回到 janlay 同学的身上——经过这些年不断的努力，他已经在杭州的中心地带买了两套房，把爸爸接了过来，周末带爸爸去西湖边上转转，聊些东来西扯的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“儿子，你们厂最近效益还好吧？单子多不啦？”&lt;br&gt;“还行，最近活好多，老加班。”&lt;br&gt;“那就好，那就好，加班好，加班工资多！”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21791071/answer/19550742
</link>
<author>
liuyaping
</author>
<title>
什么是 Design Hackathon？
</title>
<description>
刚好最近在 ixdc 互联网产品大会上做了一个工作坊是关于 design hackathon 的，这个方式原来在 Google 、现在在豌豆荚做产品设计的时候都经常用到，已经是我自己最喜欢也最熟悉的方法之一了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;介绍下什么是 Design Hackathon？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hackathon，即「黑客马拉松」，是一个流传于技术爱好者中的活动。在该活动当中，很多程序员相聚在一起，以合作的形式去编程，而且整个编程的过程几乎没有任何限制或方向。Design Hackathon 更类似用「黑客马拉松」的思维做产品设计，这种方法论融合了来自 Google，IDEO 等业界顶尖公司的产品设计工具和方法，它将所有的产品设计师、视觉设计师甚至工程师聚在一起，在一定的时间内，以头脑风暴的方式，最大范围地搜集产品的各种可能性，然后抽象地整理出这些想法背后所隐藏的核心概念和产品需求，快速梳理出正确的产品设计方向，之后将想法转化成可视的手稿和线框图，最终变成产品雏形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;快速发现海量可能性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Design Hackathon 非常适合产品定义阶段。在产品定义阶段，面对确定的需求，设计方向和目标尚模糊，产品形态发展的可能性非常多。如果仅仅采用传统的设计手段（比如单人决策），非常容易走向片面和狭隘的方向，既可能出错，也会丧失许多机会。Design Hackathon 将所有与产品相关的人员聚在一起，利用头脑风暴法，快速产生海量想法和点子，让产品设计从个人经验、老板意愿和竞品预设的桎梏中脱离出来，搜集最大范围的产品可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;确定方向的同时，拥有可落地的细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Design Hackathon 遵循了一个「从发散到抽象再到具体」的过程，从最直接的个人经验、想法或者灵机一动的点子出发，抽象地归纳出这些想法背后所隐藏的核心概念或产品需求，最后再回归到具体的产品设计草图表达当中。这个由「发散到抽象再到具体」的过程，既保证了思维发散阶段的丰富性和灵感的多元化，又能达到将想法现实化的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;激发团队不同角色的创意&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Design Hackathon 参与人员并不局限于产品设计师和交互设计师，而是可以拓展到工程师等其他产品相关人员。不同背景和角色的人通过讨论和互动，能够相互激发灵感，获得丰富的创意。在产品的设计过程中，设计师、工程师和高层领导者由于背景和理解问题的角度不同，常常会产生分歧和争议，使产品设计的时间周期变得不可预测。Design Hackathon 的方法论可以让整个产品团队都加入其中，在平等、专注且高效的状态下，通过分类的方法，将所有人思考的亮点条理化，汇聚到最终的产品设计中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何操作？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧美等设计业成熟的国家，Design Hackathon 是很多设计机构普遍采用的方法论。然而这种方法论目前尚未被公开引入国内。豌豆荚 2011 年开始就已经比较多的用 Design Hackathon 的方法论做产品设计了，豌豆荚的主要产品，例如 Windows 端和 Android 端，2013 年 8 月发布的 Windows 端新版欢迎页，以及 9 月刚刚发布的视频搜索产品，都是用这个方法来完成产品设计的。积累了一些心得分享给大家吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;发散：解决问题的方式&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在开始一切之前，我们首先需要明确自己要解决的问题是什么。我们可能是需要设计一个全新的产品，但我们对这个产品只有模模糊糊的想法，譬如想做一个视频产品，或者想做一个即时聊天产品，我们已经了解到一些用户遇到的困难和问题，但是这个产品具体会以什么样的方式什么样的切入点来解决这些问题，我们并不清楚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;解决任何一个问题的方式都是多种多样的，我们可以使用「How might we……」的句式，从各个不同的角度分解问题，找出所有可能解决问题的方式。在这个阶段，我们需要的注意的是：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;开阔思路，追求的是全面的、打破常规的思维和方向，不需要评价它是不是严谨，是不是可实现，甚至是不是反常识&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不需要提出具体的解决方案，解决方案将会在后续阶段补充。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;举个例子吧，如果我们的问题是，到了一家餐厅不知道吃什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，我们需要使用「How might we……」的句式，从所有可能的角度来分解这个问题：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如何让点菜的过程变得有趣 （既然点菜的过程很麻烦）？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何不去餐厅（不去餐厅也就不存在点菜的问题了）？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何让大家不吃饭呢？（不吃饭也就不存在点菜的问题了）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何知道大家最爱吃什么？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何让大家口味都变得一样（这样就解决了众口难调的问题了） ？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何事先知道这个菜大家喜欢不喜欢？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何点主菜、素菜、汤（点一整桌菜可能很麻烦，但是只点一个汤就好多了）？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何让大家进入餐厅就自然知道点什么菜？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;关于这个方法论，斯坦福大学设计学院有个英文版的例子，请看这里： 
		
	
	
		&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://dschool.stanford.edu/wp-content/uploads/2012/05/HMW-METHODCARD.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dschool.stanford.edu/wp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;-content/uploads/2012/05/HMW-METHODCARD.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;头脑风暴&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;通过前一步的预热，我们已经整理出产品开发中可能遇到的问题了。请从这些方向中选择一个自己最喜欢的。进一步要做的，就是在当前这个方向下，让我们自由地、无拘无束地阐述解决方案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;譬如，在第一步的点菜问题上，针对「如何让进入餐厅就自然知道点什么菜？」，我们可能会有很多的想法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以在餐厅门口放上菜单，任顾客翻阅浏览；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以做招牌菜的海报或易拉宝展示；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以做食客最多点选的菜肴 list；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至可以像风波庄那样，根本无需点菜，只需要食客告诉服务员用餐人数和忌口，服务员马上就能为你上菜……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;头脑风暴其实是最难的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常见的头脑风暴都是大家在一起，你一言我一语的讨论。但是发散思维和群体讨论都是两件很容易失控的事情，所以一般的头脑风暴容易存在以下问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;辩论会：对别人的想法进行判断，觉得『不靠谱』，甚至变成了辩论会&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一言堂：强势的参与者，通常是老板，说『这个好』，然后大家都顺着这个思路往下做&lt;/li&gt;&lt;li&gt;假大空：提了一些类似『一定要做好产品』这样的想法&lt;/li&gt;&lt;li&gt;各说各的：大家都有自己的思路，不从别人的想法上展开，失去了群体讨论的意义&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自我限制：『这样实现成本太高』『这样可能别的部门不支持』&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;所以在豌豆荚做头脑风暴的时候，我们有个规则是：&lt;b&gt;不要讨论！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所有人提出的 idea 需要写在 post 贴上，最好是画出来。采用 N × 5 × 5 的方式。N 表示所有参与头脑风暴的人总数，这个式子表示需要每人在 5 min 的时间内写下 5 个想法，然后将这 5 个想法传给下一个人，同时接收上一个人传来的 post 贴，再写一轮，如此类推，N 轮过后，每个人手中都会有 5N 个想法，所有人共有 5 × N × N 个。所有人都要写，但是相互之间不要交流，这样子其实避免了常见的几个问题：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;没有讨论，辩论会的情况就不会发生。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有讨论，老板想要完全控制方向是不太可能的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;传递 post 贴，所有人都会看到之前其他人的想法并且一次为基础发散，站在巨人的肩膀上了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;五分钟内五个想法，是个高强度的脑力训练，强迫参与者打破一切限制，寻找任何可能的思路，参与者往往会比较积极的参考别人的想法。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;卡片分类和完善&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;通过上一步的头脑风暴，我们会搜集到 100 - 200 个 post 贴，甚至更多，这些 idea 都是感性的、灵光一闪的、零散的。这一步，我们需要将这些 idea 组织起来，抽象出其中暗含的逻辑关系，这个会对应之后产品的方向。我们需要对搜集到的所有 post 贴贴在墙上，通过移动 post 贴来做卡片分类，大概分成 5 - 7 类，每个类别都需要有一个概括性的标题。分类没有一定的规则，大家会根据这些 idea 之间的关联或者自然属性来分类。每类下包含 idea 的数量应该差不多。如果有某个类别所包含的 idea 数量明显多于其他组，则需要把大的分类打散，直到所有类别下 idea 的数量大致相等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;譬如，关于上一个点菜的问题，我们可能产生了很多的想法，这其中有一些是关于菜单设计的，有一些是关于服务员服务技巧的，还有一些是关于餐厅制度的，等等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方案设计&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;经过分类，这些头脑风暴产生的零散想法之间就有了关联，每一个类别下的想法，对应的就是一类个产品方向。截至此阶段，设计师们也会开始产生一些具象化的内容。这一步，我们需要发动所有的设计师参与和贡献：将所有的设计师分组，每一组设计师领走一个类别的卡片；根据这些卡片上的信息，设计师可以做具体的设计了，设计 storyboard、workflow 以及开始绘制大量的草图和线框图。对于每个组，绘图的过程和方式比较灵活，可以是每位组员分工做，根据所拿到的 idea 做不同方面的草图，也可以组员一起讨论出一个草图。对 idea 的取舍由设计师自己确定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;怎么把产品的想法组织并且表达成具体的产品，关心产品设计的人对此都非常熟悉，我就不展开描述了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Design Hackathon 遵循了「从发散到抽象再到具体」的思维过程。通过『How might we...』和头脑风暴来发散保证了我们不会错失有关产品设计的各种可能性和细节，通过卡片分组来抽象我们整理出想法中的产品逻辑和需求层次，而具体的 storyboard、workflow 和线框图的过程则保证了我们所有的想法和需求都能落地成为可见的设计。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20571696/answer/19549343
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
张艺谋与李安曾经同样优秀，现在个人觉得李安甩开张艺谋好远，这样的差距是否是制度造成的？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;永远记住一件事，李安是编剧出身，而且是很利害的那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜宴、推手、饮食男女（「父亲三部曲）虽然有其它编剧参与，但本子基本都是李安自己写就。&lt;br&gt;张艺谋的本子，是一群人关在旅馆中「侃」出来的（最好的例子，是「有话好好说」。）&lt;br&gt;这就是两人的最大差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈凯歌、张艺谋等人，别说和李安有差距，和冯小刚，都有一定距离。&lt;br&gt;根本的本质问题，就是「剧本」的自我生产能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（冯小刚传世的可能，至少在媒体业界的人眼中来看，比张艺谋可要高的多了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上，真真正正伟大的导演，只有一种，就是会写剧本的导演。&lt;br&gt;你镜头玩的再漂亮，剪辑再花俏，武打技术再帅，任何方面的利害，都遮掩不住一个基本的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影导演，是「说故事的人」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不会说自己的故事，不会写自己的剧本，再是利害，但绝对构不到所谓的「伟大」二字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见，现今世道，所有的「导演」，不管真假，总要把自己挂成「编剧」？&lt;br&gt;因为，最明白「编剧」二字之重要的，就是「导演」自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只拍别人的本子，至少在圈内，得不到同行的敬重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20415673/answer/19546327
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
被癌细胞感染过后的肉是会更好吃还是更难吃？
</title>
<description>
很难吃……&lt;br&gt;十余年前参母亲单位（某三甲医院）的春游，去吃农家乐，有一盘炒猪肝，吃的第一筷子就吐出来了，上面有红褐色点，发硬，有一点腥腥的怪味。当时是以为猪肝不新鲜，立刻端着去找老板讲数，老板极其委屈，说是昨晚新杀的猪，为证明还从冰箱里把没炒完的几块拿来看。然后同行的外科医生一眼就认出来了：快来看啊快来看啊！这是得了肝癌的猪！&lt;br&gt;然后就指着那块猪肝一通议论指点。&lt;br&gt;我是看到那块猪肝的样子恶心死了。&lt;br&gt;到现在都再不再碰猪肝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857176/answer/19542703
</link>
<author>
今明
</author>
<title>
C 调就可以表示所有音符为什么要弄这么多调式？
</title>
<description>
你说的没错，各个调式内部音的结构是一样的。从这个角度看各个调式是相似的。&lt;br&gt;但是如果你对音色音响足够敏感，可以试着体验看看，各个调式的“色彩”是有所区别的。&lt;br&gt;这种“调式色彩理论”出现的很早，具体的演变过程和各个理论家不同的观点，参见下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/61/cc619a1ce8136d92613724ea6f4b3f9a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/61/cc619a1ce8136d92613724ea6f4b3f9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;近现代对这个问题论述比较系统的，是斯克里亚宾。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/dc/e3dc6ce8ea5f04330dc31eba4de807e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，从其他很多角度也能解释为什么音乐的发展需要那么多调。总之音乐是讲求色彩的呼应和对峙的，所以个人觉得给出色彩这个原因比较直观一点点？希望对你有帮助。：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20133788/answer/14874920
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
诸葛亮为什么一直坚持北伐？
</title>
<description>
看了回答，觉得有有的不在点子上，重新说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，三国鼎立之所以能够形成，蜀汉之所以能够割据益州，和当时中原战乱之后，人口流失有很大关系。当时的大臣上奏时说，我们魏国的人口加起来，才相当于汉朝一个郡的人口。这虽然是夸张，但说明中原的经济、社会被破坏的很厉害。同时，益州、荆州、扬州，因为刘璋、刘表、孙策的缘故，相对来说，免于动乱。甚至，从北方来的流民，使得当地可以有进一步发展的机会。孙策这边，张昭自己就是北方来的的。刘璋那里，他之所以可以坐稳益州，很大程度上就是依靠荆州流民组成的东州兵。一旦北方经过了一段时间的和平，经济逐步恢复，整个南方联合起来，也没有办法抗衡北方。这种状况，隋代还是这样，唐以后才逐渐改变。简单说，对于孙刘来说，南方能够割据，只是暂时的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮是有远见的政治家，他知道，益州这个小小地方，再怎么发展也到头了。但中原一旦恢复起来，统一南方只是时间问题。就像打星际，你只有一个基地，但有好几个农民在采矿，别人有十个分基地了，但每个基地只有一个农民在采矿。那你怎么办？赶快暴兵出去打，争取拿下别人一个分基地先。不然别人出多农民采了矿，开始暴兵了，你就完了。这是蜀汉“王业不偏安”的大背景。重复一下，中原的丧乱决定了南方割据的可能，中原一旦恢复完成，南方绝无割据的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，历代都有人说，诸葛亮北伐的另一个考量，就是争取引起中原新的动乱，阻挠或者拖延北方经济恢复的过程。应该说，这是对的，这是诸葛亮北伐的主要原因——隆中对中他自己说，“天下有变”，再出去打，天下没有发生大的变化，就只能想办法创造变化。但更加重要的一点是，为什么诸葛亮带着四川小小一个地方的人出去打，就有可能造成中原动乱呢？诸葛亮的宝到底压在什么上面？大致，这和曹魏的兵制有关。曹魏的时候，因为人口大量流失，士兵很容易逃走，就想出了一个很发指的制度，当兵的人世世代代当兵，做二等公民。大体平时要种地，打仗的时候发配边疆，老婆孩子做人质，万一自己死了，老婆要马上改嫁，快点跟其他士兵生小孩。比如刘备进攻汉中的时候，那时候曹操就要从很远的地方发兵，那里当兵的就不高兴了，就会起事端。简单说，曹魏的兵制，使得曹魏在特殊时期有了可靠的兵源，但也决定了发兵的成本远远高于蜀汉。虽然蜀道很艰难，但是曹魏从全国集中兵家到关中去打仗，更加是牵一发而动全身的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还有一点值得注意。刘备大致是以北方的武人集团和以诸葛亮为代表的荆州集团进入益州，和当地人乃至先到益州的流民，互相依存，也存在着很多矛盾。一开始，关羽丢了荆州，刘备想夺回荆州，那时候刘备的思路是，以诸葛亮为代表的荆州集团统治益州，以李严为代表的益州集团统治荆州。这样呢，以荆州的政治经济利益，满足益州集团，也以益州之重，交给荆州集团。这样，长江上游和中游互相依托和牵制。所以刘备一定要取荆州，益州集团，比如黄权，也大力支持。但刘备没能夺回荆州。这样产生的问题很大。对于益州集团而言，与其供一个土皇帝，还不如做大魏的一个州划算。事实上，很多益州本地的士人，已经接受了曹魏代汉的合法性。所以诸葛亮的政策，必须坚持汉朝的正统，坚持北伐，也通过北伐，打压反对北伐的地方集团，给支持北伐的本土士人以机会（比如重要李严的儿子李丰），选拔新的人才。同时，整个蜀汉，因为对益州集团的打压，缺乏人才始终是北伐的掣肘，锻炼、培养、争取人才，也逐渐成为北伐的另一个目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，诸葛亮北伐，主要是为了迫使魏国在离开边境很远的征发兵户，消耗国力的同时，引起潜在的社会动乱，从而减缓北方经济恢复的速度。一旦出现机会的话，进入关中，逐鹿中原。如果没有机会的话，以保存国力、兵力，巩固对蜀汉的控制。所以诸葛亮北伐，大体以稳妥为主，能够赚魏国一支军，一员将，那就很好了——这点诸葛亮做得很好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21858648/answer/19545859
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
作为一个二十岁出头的女生，只想被别人养起来正常吗？
</title>
<description>
道德层面大家都说了，我来说说经济层面为什么没必要这么干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事搁15年前，如果摆正心态，把包养当一份职业来做，还有赚头。因为那时候这行还算小稳定，竞争少房价低。而现在。。。咳咳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先没有中介，没有平台，包养费是谈不高的。现在竞争和以前不一样，以前没有那么多设施齐备的娱乐场所，以前嫖一次是劳改和开除，以前压根没有楼凤也没有各种中介，以前大学生这个名头还有变现价值，以前包养费5千到一万，房价3、5千就行了。。。那时候包养你一个月就等于有了两个平方，现在呢？哪个土豪会八万包养一个毫无名气和社会地位的大学生？就算他肯出这个价钱，中介可以三个月给他换新鲜的啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，现在就算土豪买房子，房子是可以被大奶执行回去的。你就是个租客，而且你别嫌少，比你肯做租客的大把，包二奶的有不嫖的吗？现在是肯卖的比有钱的多，而且娱乐场所还给开发票呢你开的出吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;几年前85后这批包养基本到头了，我也略有耳闻，大奶来谈分手费的屡见不鲜。。。以前的男人女人见的少，有个知心的还给点感情，现在都大奶来谈分手费可见钱包和感情他都不想动。这些小姑娘在钱上也没算计，只能找低级工作，说难听点还不如小姐呢，小姐洗白还有做总监的，还有嫁的还行的。。。因为起码圈子大点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也许你考虑的是找到个良家养你不干活就行了，这个呢更残酷，人家连包养费也不用出了，还得当心婚房是婚前全额或者父母贷款。。。婚姻法解释你总知道吧，你这大好青春赚个免房租是不是亏了点？而且，现在有钱男人找女人也不单单找年轻漂亮，花钱买的到的他们干吗要娶，花钱买外卖堂吃不可以？他们也喜欢找有资源的，或者头脑聪明的，总之从结果上来看，能给他们提供进一步的金钱或者知名度的，这种女人也不能闲也不敢闲，闲了对自己对家庭都是损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有有点打算的考虑的是公有资源的老大，这样对方给资源开公司赚钱，这看运气和造化。。。算是做生意的原始积累，如果纯包养都基本上是完全竞争市场，说刻薄点包到大姨妈都没了上海滩还买不起一套房呢，你还没有公积金社保金呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非你没学历家里一穷二白等米下锅，否则好好打工读书交男朋友吧，自己攒钱买房子吧，这些目前都是升值的。我们不谈道德和三关，纯包养都是亏的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，审题里问这个正常不正常，很多人这么想，我觉得吧，现代社会，人多不代表力量大，人越多的阶层往往是越容易被压迫的阶层。。。不要说以前女人怎么怎么，然后看看后宫戏里女人抢男人很风光觉得很带感，其实这年头啊，做什么都要看了解点法律和经济形势啊- -
</description>
</item>
</channel>
</rss>
