<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27054996/answer/35127188
</link>
<author>
顺超
</author>
<title>
什么事让你发现这个人不能深交？
</title>
<description>
这些年来，游猎甚广，因此看人识人的本领增进了不少。一个人是孺子可教，还是朽木不可雕，现在的我基本可以做个大致的论断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结起来，不可深交者四：&lt;br&gt;&lt;br&gt;        一、&lt;br&gt;有这么一种人，开口要成为企业家，闭口要叱咤金融界，你问他将来有什么打算呢，他给你谈俞敏洪、史玉柱、李开复、外加几段马云。他自己呢，热血沸腾得不得了，巴不得还没毕业就搞出几间公司来；然而当你问他一些行业的实务，一些经管的专业知识，和一些操作方法时，他便一窍不通了。这种人并不为自己的无知而感到担忧，也没想着通过阅读书籍提升见识，反倒是到处去不停宣说自己的理想、事业、和梦想，说些诸如“心若在梦就在”的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，这种人还会不时地去给你“善意的提醒”：马云不懂电子商务不也搞出个阿里巴巴，俞敏洪不懂教育不也搞出个新东方。我怎么就不能成功了？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的人看上去志存高远，很有抱负，实际上不过是一个思想还没成熟的空想主义者，纸上谈兵或可忽悠一下纯情少女，真正到了商业实战，第一个崩溃败逃的就是这种人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人并不能成就大事，急去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;有这么一种人，初接触之下觉得他和善友好，但相处之后就会发现：这种人只对“不如自己的人”和善友好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于弱者，他处处为之着想，买饭打水，嘘寒问暖，无所不做，让人如沐春风；但是，对那些比自己优秀的人，这种人翻脸很快，极尽挖苦嘲讽之能事，甚至原本大家还是好朋友，一旦发现你超越了他，便有意疏远和刁难。这种人是古人所说的“妇人之仁”，他们心胸狭隘，不能接纳贤才，就算能跟这类人共患难，也必不能共富贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人并不能成就大事，急去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;有这么一种人，不愿接受自己，也不愿通过提升知识来改变自己，只想到挖空心思去营造表面“高大上”的生活，以引来旁人的钦慕，继而满足自己的虚荣。这种人在朋友圈、在微博、在人人上一有机会就是各种“装”：稍微吃点贵的都恨不得360度无死角地把食物拍下来，然后一式三份摆上网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果本来就是生于富裕家庭，这样的行为也就算了，毕竟不过是如实反映生活。然而，一个普通人还要勉为其难地刻意“高大上”则未免浅薄，因为无论怎么有心营造，那种底子里的羸弱却还是表露无疑。高富帅白富美们从小培养的品味，也不是买几件LV，吃几顿王品和分子美食就可以学过来的。这就像东施效颦，只会让明眼人发笑不止。这种人骨子里自卑，又过分在意外界的评判，只能一直生活在自己营造的幻觉之中。他们外表风光，其实内心已是脆弱不堪，其实是一种连自己都不敢正视的人。不足与谋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人并不能成就大事，急去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;有这么一种人，秉承着“破罐子破摔”的精神，大有“我是屌丝我怕谁”的气势。这类人将所有的失败都归结给别人，自己则是一副自怜自艾的样子。他们骂政府腐败；骂人情冷淡；骂富二代；骂官二代；骂社会不给他们机会；骂资本家剥削他们的劳动力；骂别人看不起他……但就，就是不骂自己，就是不想办法改变自己，就是甘于沉沦，因此只有永远活在对自己的自怜情绪里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人并不能成就大事，急去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;这四类人都是不值得深交的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然如此，面对这四类人，我辈应秉承着“大度能容天下事”的原则，该客套还是要客套，该社交还是要社交，该寒暄的时候我们还是要寒暄。但是，我辈必须心底明白：这四类人，必无深交之可能。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063206/answer/35133405
</link>
<author>
覃浩tommy
</author>
<title>
如何评价伟大的安妮推出的快看漫画？
</title>
<description>
截止现在，安妮的微博阅读量6000万，快看漫画用户数突破30万，确实不到1%，不过跟很多初创产品对比，她们已经足够牛逼。
&lt;br&gt;大部分初创产品，你们的第一个1万用户，大多数都是通过SQL语句产生的吧，人家这是可是实打实的真实用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不熟悉漫画，对安妮的了解也仅限于今天的那条微博。所以今天不讨论app，也不讨论人。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们聊一聊app的社会化营销。社会化营销已成为一个产品最核心的运营方式，没有之一。如果不能很好的利用社会化营销，在公司，会被老板喷得狗血淋头；如果是拿了投资的初创团队，会被VC的智库不断的嘤嘤嘤。就这么重要。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前app厂商们一般都会通过粉丝通、广点通、应用商店推荐位、手机出厂预装、甚至是刷榜等方式获取用户，单个用户的获取成本早已突破2.5元，安妮初次亮相，不花一分钱，轻松挤到appstore第四名。斩获30万用户（也许可以突破100万，或者更多）。&lt;br&gt;并且，通过这次事件，快看漫画还塑造了足够好的品牌形象、以及优秀的团队战斗力，这次事件的获益远不止用户数这么简单。初次营销可以给她们打99分。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对不起，我只过1%的生活” 这条微博确实是营销微博，可是，又何妨呢？在这个自由市场经济社会，再正常不过的商业行为了，你自己做不到唾弃钱，为何不允许别人努力赚钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为何别的鸡汤只有大爷大妈，以及三四五线城市的人才会转发，同样是鸡汤，安妮的这碗鸡汤却能快速的在一线城市、众多白领、很多公司的CEO、微博的大V之间转发？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这背后的原因，你们不好奇么，不想研究一下么？：p&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说最重要的鸡汤，同样是鸡汤，你的鸡汤和别人的鸡汤有何不同。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，安妮的故事非常老套，每个人也许都经历过父母生病，家境贫困，梦想与现实难以抉择的遭遇，但是为何安妮的鸡汤没被朋友圈的高逼格年青用户所唾弃呢？我想，除了安妮本身的800万粉丝沉淀，最重要的是下面几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、足够高逼格的标题《对不起，我只做1%》，1%的数字将梦想符号化了。创业故事的核心都是梦想，但是如果只说梦想未免太差了。&lt;/b&gt;1%这个概念作为核心要素贯穿始终，也是这个故事区别于其他梦想故事的点，所以类似广告一样，核心包装是重要的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、加入了漫画元素，足够精美的画风，不像别的鸡汤一样成为你的朋友圈的牛皮廯&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;一篇软文，你不能让用户分享出去，被他的朋友认为他low，这是基础。 &lt;/b&gt;你得让人有分享的欲望。它不是说教式的鸡汤，也不是下三滥的错漏百出的low文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、刺痛受众的内心。&lt;/b&gt;大家回头去再看一遍，会发现买房、对待父母、工作与梦想的抉择这类关键字或画面，这些是每一个在城市异地工作的白领们正在面临的现状，同理心进一步扩大了分享欲望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着说说别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;安妮事件证明新浪微博和微信朋友圈结合，能够迸发出惊人的流量，给大V们产生丰富的残余商业价值。
&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪微博虽已没落，但是剔除僵尸粉之后，阅读量依然可观。
&lt;br&gt;当然，最重要的是得感谢新浪微博的产品经理，虽然他们在很多用户眼里“一向脑残，每一次发布新版本，都是把新浪微博往死里整”，但是，支持新浪微博分享至朋友圈这个功能是真的太棒了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;大家一直在说“social media”。微博衰退后，现在是爱social的去了微信，爱media的留在了微博。新浪的微博能分享至微信朋友圈，将media和social这两条分享路线打通了。让新浪微博的阅读量和影响力不只是局限于新浪。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;安妮的微博发布于新浪，被粉丝转发至朋友圈，然后在朋友圈迎来爆发式分享，数了一下，我的朋友圈共300人，总共有11人次分享，分享率超过3%。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;安妮的app，是新浪微博草根大V商业化最优雅的方式之一。
&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数草根商业化只局限于发软文、发段子，给品牌做推广，这类变现方式会随着新浪微博的衰退逐渐失去价值。安妮利用自身的粉丝积累，直接切入漫画app，可以长效的留住用户，是一个升级版的新浪微博盈利探索。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如快看漫画能成长成为漫画界的起点中文网，会是怎样一种局面？&lt;br&gt;目前是安妮自己画，如果未来快看成长为一个开放式的平台，将自身的优质粉丝流量分享给更多的漫画作者，像起点中文网培育写手一样，为漫画作者也创造出一条足够优质的漫画分享平台。这里的社会价值和市场空间想象力都足够大。&lt;br&gt;当积累了足够多的用户，或者榜上类似腾讯、360、小米这类优质流量入口，版权和周边的商业化都不成问题，腾讯最近传闻收购盛大文学，最重要的就是盛大文学的起点中文网的优质版权+写手资源。至于漫画这块怎么做，关键看安妮团队接下来的运作能力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想说：这种营销方式，第一次可以打99分，第二次就是50分了，秀个人的痛苦遭遇次数多了会被受众唾弃。今后更重要的是打磨产品，祝福快看漫画团队。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我也想对知乎上喷安妮事件的人说：学习别人的长处，忽略别人的短处，这样不是更好么？一味的揪着别人是做营销还是做鸡汤不放，你就输了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何写出这样的鸡汤？这里引用一个创业团队的分享，来自享借CEO李厚辰，感兴趣可以往下一读：&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDQ3NjE5Ng==&amp;amp;mid=202541404&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0c48a7ee5263ff5fc7329d90d5bb7927&amp;amp;scene=2&amp;amp;from=timeline&amp;amp;isappinstalled=0#rd&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;如何写出“伟大的安妮”一样的故事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益无关，任职于腾讯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还在说我这文章是软文的人们啊，你们醒醒吧。。。我文章都明确说了，即使安妮的微博就是营销文又怎么样？商业社会再正常不过的商业行为罢了，我这篇文章就是研究、并且想学习安妮，如何写出一篇成功的营销文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，真能成功学习的一定不到1%。（这句话算是切题了，哈哈）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26112603/answer/35132501
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
在国内谈笑风生的人，在国外用英文和人交流时还能保持那么幽默吗？会不会显得sometimes naive？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人而言，幽默的程度确实是下降了，也会sometimes naive.&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子讲，有一天阳光不错，中午我和同事就到公司外面草地上的桌子凳子上吃饭。&lt;br&gt;吃着吃着树上掉下个昆虫来，我指着那虫子说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Oh, Zerg invades.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Zerg就是游戏《星际争霸》里的虫族，这些生物的形象设计都带有昆虫的元素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/530edfe3648d4e819f54c8f7efda58dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是虫族里的刺蛇，Dota里的剧毒术士也是这一形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完之后同事们都笑了一笑，是都听懂了，但反响并不热烈。&lt;br&gt;其实如果是中文的话，我肯定会说“刺蛇”，“毒爆虫”或者“雷兽”这些具体单位的名字，而不是一个宽泛的“虫族”。因为说的越具体细节越丰富，越能引起大家的共鸣，从而起到谈笑风生的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如我这样说，“啊某个电脑游戏里的奇怪生物入侵了”，那完全没有效果，因为全无细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于上面这个例子来说呢，是因为我没有用英文玩过星际争霸，所以我只知道一个Zerg，如果我能说出Hydralisk（刺蛇），Drone（工虫）等更进一步的细节，应该会更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又想到了另外一个例子，这是一个成功的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱炫大师兄的&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22921426/answer/23330366&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;要怎样努力，才能成为很厉害的人？ - 朱炫的回答&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“这样一看，我逊得不行，我的朋友都是一些凡人，比我还逊，业余生活就是推塔、中单、跪。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这句话为什么写得好，精髓在于后面三个排列。&lt;br&gt;如果我这样写：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“这样一看，我逊得不行，我的朋友都是一些凡人，比我还逊，业余生活就是Dota、Dota、Dota。”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;就是一句很索然的话，要是再把Dota粗化为“游戏、游戏、游戏”，那就不仅索然而且絮叨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我们看区别在哪，就是一个细节的丰富度。&lt;br&gt;“Dota”代指的东西太多，越宽泛反而信息量越小。而且真打游戏的时候没有人说“dota”，说的最多的肯定是“送了”、“没蓝”、“操”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而“推塔、中单、跪”则是游戏中的具体行为，玩过的人你会懂。&lt;br&gt;没玩过但是听过的人，对这些术语也会有印象，可能想起那些年身边的他们在打Dota时，曾经一遍遍地喊出这些话。&lt;br&gt;他们可能是室友，也可能是男友，也可能两者都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭德纲在相声里也解释过，为什么总说“于谦的父亲”，因为于谦就站在台上，观众看到他就很容易联想到他的父亲，于是就有了一个很具体的形象，再继续展开就很自然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在表现手法上，这个“具体”又有两个极端。&lt;br&gt;一种是精确到个人，比如“于谦的父亲”，比如“李毅大帝”，又或者国家领导人。因为他们是一个个活生生的人，有具体而微的形象在那摆着，并且你心里本来就有印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种是普遍到全体，比如弱智吧总以“王老汉”开头，因为姓王的特别多，生活中很常见，所以你头脑里可以很快生成一个“王老汉”的形象，很轻松。而如果我说“欧阳老汉”，那重心就偏到“欧阳”上去了；如果我再随便说个完整的人名，像我在易帝吧看到人说“徐计耀”，我还得想“这人谁啊？为什么叫这名？”，那讲的和听的思路就错位了，直到我看到出处，建立起具体的形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“小明”是一个特殊的存在。&lt;br&gt;曾经我见有人说，他看到“小明”就开始笑了。&lt;br&gt;这是因为“小明”的信息量非常非常巨大，他既可以精确到个人：比方说姚明，黄晓明，郭敬明；又可以普遍到全体：小学数学应用题里一大半是小明，每个人都熟悉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回到国内外差异的问题上，我出国之后幽默感下降了，是因为我讲话的“比信息量”，即每句话的内涵降低了。这不是词汇量和语法的关系，因为像这些游戏术语本来也不计入词汇量，排列词汇也无关语法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我想谈一下，如何才能谈笑风生？这是对问题的一个拓展。&lt;br&gt;我在国外sometimes naive，是经历所限，对当地文化的掌握程度还很不够。但是提高的路径，不论国内外，是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 留心细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看过的小说，影视，玩过的游戏，其中的术语、人名、地名要能记住原文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说“凤翅镏金铛”和说“就那个宇文什么的那个武器”，哪一个更加谈笑风生？&lt;br&gt;强弱悬殊，高下立判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在国外环境下，则换成英文。比如我之前看到过一个&lt;a href=&quot;http://beikao.smartstudy.com/gre/818.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;DOTA中的GRE词汇赏析&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，不一定说这些词就是很难很高级，可能你原本就背过，但关键是把游戏里的细节对上号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.选题准确&lt;/b&gt;&lt;br&gt;或许你博闻强记，对所有典故了如指掌，但不一定就能谈笑风生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有的段子、笑点、梗，都是有个文化背景在那。&lt;br&gt;比如“于谦的父亲，王老爷子”，你用中文讲，这就是一个简短的笑话。但是改成“Yu Qian's father， Mr.Wang”，这就不是一个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为“于谦的爸爸姓王”是一个伦理哏，背后有中国重伦理纲常、君臣父子的历史文化在那。&lt;br&gt;曾经有个比利时人告诉我，他的姓氏，是父母双方的姓氏拼起来凑成的，那么你给他讲爹和儿子不一个姓，这不好笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诺基亚梗是全球通用的。我讲我在网上看过一张图，是Thor holds a handled NOKIA. 然后他们这次笑的就比开头说的那个Zerg要热烈得多，因为这里有两个细节了，一个是Thor，一个是NOKIA，即便我没有真的给他们看这张图，但是自己想象一下就有了，所以才能笑得起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fc39093f9e1125875aed8aac9c7be1b1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;389&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fc39093f9e1125875aed8aac9c7be1b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这两个细节缺一不可，我说“我拿着诺基亚当锤子”或者“索尔的锤把上插着个三星”，这都不能引起共鸣，无法谈笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 分析学习&lt;/b&gt;&lt;br&gt;昨天我评价了一个段子，很多人持不同意见。&lt;br&gt;你觉得我分析的哪里不对，这很正常。每个人看问题的角度不一样，笑点也不一样，我觉得过了或者不及，有人反而觉得恰到好处，这是很有可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这个分析的行为本身，不应该被否定。&lt;br&gt;诚然，把段子一解释，就不好笑了。因为段子本来就是只有听起来才好笑，讲笑话的人如果自己先笑了，那自己就成笑话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是人家既然问“如何评价”，那我回答当然得解释，这个段子怎么编的，笑点在哪，什么结构，节奏如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想成为一个幽默的人，当你看到一个觉得幽默的事物时，不能只是笑笑就罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老君曾经讲过：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;上士闻道，勤而行之；&lt;br&gt;中士闻道，若存若亡；&lt;br&gt;下士闻道，大笑之。&lt;br&gt;不笑不足以为道。&lt;br&gt;——《道德经》第四十一章&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;天有天道，人有人道，幽默有幽默的笑道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一个小例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫画大师手冢治虫在大作《火之鸟》当中，经常乱入一些违和的内容。比如《黎明篇》讲原始社会，人物却突然说出了咖啡店、电影院这些现代词语。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a88fea68a50a501813e3a2e3ce9fc2da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马伯庸亲王在《风起陇西》中讲一名牺牲的蜀汉士兵，写道“他在军队蹴鞠队里打四分卫”，也是相似的“穿越”笑果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的笑点，应该保持一个什么样的频率，在上下文中的突出程度如何，都要做充分的考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 转化活用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;即便是看过了很多幽默，经过了深入的学习，也未必就能写出优秀的作品。但这足以帮助你在生活中，不管国内外，成为一个有趣的、灵活的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最简单的，网上流行的段子，很多是基于“人以群分”的差异性，比如大学、专业、地域、星座、血型等。就可以尝试转化为适应自己情况的，在改编过程中，你肯定要思考：改哪不改哪，既保持队形原貌，又突出差异性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于原有的段子改编熟练了之后，就有基本的感觉了。这时候可以尝试自己写一个东西，然后自己改编、扩展、变形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如梁边妖在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21400414/answer/20571861&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一个人总是偏执地认为航天科技最有意义，所有文科背景的东西都是完全虚无的，怎样劝说他从偏执想法中走出来？ - 梁边妖的回答&lt;/a&gt;&lt;br&gt;中连续九个“强奸他”，每一个“强奸他”都跟着一个方面的内容不重样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;达到这个水平，就是登堂入室，可以谈笑风生了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063548/answer/35130912
</link>
<author>
饱醉豚
</author>
<title>
如何看待淘宝此次使用业余无线电进行的商业宣传行为？
</title>
<description>
淘宝，你在挑战火腿的信仰&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;12月12日，淘宝干了一件明目张胆的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他们以bg5cac的呼号，用短波电台发出 get it now 的莫尔斯电码，还大发广告，号召全国有短波电台的人都跟他们一起把这信号发向太空。【具体内容请看新浪微博的淘宝网官方账号】&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/99bab352b768543530f7148080dacdff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/99bab352b768543530f7148080dacdff_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/04a6e1a7cad60efe100c624e6e58999f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1194&quot; data-rawheight=&quot;1669&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1194&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/04a6e1a7cad60efe100c624e6e58999f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种行为至少在5个方面违法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、非法把业余无线电用于商业目的。&lt;br&gt;2、非法在业余波段发射商业广告。&lt;br&gt;3、非法使用呼号——即使淘宝办集体台，也只能用by前缀的呼号，不能用bg前缀的个人业余电台呼号。&lt;br&gt;4、非法广播——按照规定，业余无线电不得单向广播。&lt;br&gt;5、非法发射——未经批准的场地不得发射。即使是bg5cac，在离开他的电台执照规定的QTH发射的时候，也必须事先申请当地无线电管理部门批准，并且应该用bg5cac/5的呼号。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;业余无线电是一种纯属技术研究和个人爱好的活动，其活动不得涉及牟利。有三条基本原则：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、不得涉及商业行为。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、不得涉及政治。&lt;br&gt;3、不得涉及个人隐私。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;淘宝这次利用业余无线电活动的商业宣传，是在挑战火腿的信仰。我不知道bg5cac这个呼号以后还不会在空中出现。如果依照法律，他应该被吊销业余电台执照或者禁止发射一段时间，或者被罚款“不超过三万元”，也可能被取消个人业余电台操作证书。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;倘若一个业余无线电爱好者今后在频率上听到这样的呼叫：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CQ CQ CQ, This Bravo Golf five Charlie Alpha Charlie calling CQ and standing by .&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他可能会收到这样的回答：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Bravo Golf five Charlie Alpha Charlie，you are illegal，please QRT。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者一个不客气的CW信号插进来：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BG5CAC U R SOB 99 KN&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;新一代火腿只知道73是best regards，88是loves and kisses，已经很少有人知道99是滚出去的意思。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;业余无线电的“业余”二字，是指“严格的非谋利”，而不是指“技术不专业”，实际上很多业余无线电爱好者的技术水平相当高。在业余无线电这个领域，禁止在无线电通联中涉及商业行为，是非常严格的规定，正如规定穆斯林不可吃肉、和尚不能嫖妓。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这位BG5CAC的行径，正如一位汉传佛教的和尚大庭广众之下抱着一个女人性交，或者一位穆斯林大庭广众之下公开吃猪肉，还号召别人跟他一起干。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，这不是说仅仅只有他一个人的违法，违法的是淘宝商业部的整个团队。他们策划这样一场活动，明摆着是挑战法律。至于中国官方会否以《中华人民共和国无线电管理条例》、《中华人民共和国无线电频率划分规定》和《业余无线电台管理办法》对他们处罚，我们拭目以待。淘宝有足够的法律支持团队，他们在策划这场活动之前显然应该咨询过有关的法律知识。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不知道这位bg5cac是谁。从呼号本身看，是宁波排名前三的火腿呼号，最初应该属于多年前就参与业余无线电活动的火腿，而且是宁波第一批获得个人业余电台操作证书的。从查得到的资料看，这位火腿应该是1993年在杭州参加首届全国个人业余电台操作证书考试，并通过考试的人。那次考试的监考人是浙江省体委的冯新善，莫尔斯电码考试的主考官是曾经是国家级运动员的收发报高手周招娣。那年头，考试就是真考试。他们是中国1949年后最早一批考取个人业余电台操作证书的人，大多数是对业余无线电非常热爱的，很难干出这种悍然侵犯火腿信仰的事来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也有人说最初的这个呼号是宁波的李岩的（另一种说法是陈浩），2006年后他没交会费，放弃了操作证书和呼号，被收回分配给新火腿。但是，即使你是一个新火腿，以业余无线电呼号非法为淘宝营销，好歹也得表现出你是稍微懂点无线电技术的样子，别给火腿丢脸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如说，淘宝商业部的营销团队号称要把信号发到太空。7兆和14兆的频率是这么用的么？即使是电离层最薄的时候，7兆的信号也是几乎完全被电离层反射回来的。至于14兆的频率，虽然偶尔可以穿过电离层进入太空，那得把发射方向垂直于地面向上。你丫用一根直立天线，只能把电波方向往水平方向射，基本上完全被反射回地面。还有，这么短的没有地网的直立天线在7兆是效率很低的，在这个到处都是汽车、“互联网智能产品”甚至“电力线猫”的时代，除了当地的几个人，谁听得到。何况你还在场地周围用铁板屏蔽，亲，你这信号是要往哪儿发呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于您在14.330MHz发莫尔斯电码，真是让人无语。这频率一般是给USB用的，B-Net经常用这个频率，而不是分给CW的频率，你连这都不知道么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很快，全世界的火腿都在传一个新闻：You Know What？BG5CAC is brodcasting！然后他们抄录了如下电文：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“get it now this is a simple message about doing business on earth&lt;br&gt;we hope that you can help us send this message into space&lt;br&gt;if you receive it please use similar equipment to fire it off into outer space&lt;br&gt;signal sent from earth N E be a dreamer in case you can live your dream someday”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;等着吧，下期的ARRL会刊QST上一定有你们的名字和图片，还可能有这段电文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后全世界的火腿都在骂淘宝，淘宝要红了。而淘宝为违法行为所要付出的代价，仅仅是不超过3万元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而那位参与此事而被吊销业余电台执照的ba5cac先生，想必会从淘宝得到数目可观的酬金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着汽车的普及，中国的业余电台从火腿阶段进入了车腿阶段，大多数车腿对无线电技术毫无兴趣，他们只是把电台当作免费的CB通讯工具来问路况、聊天。形同虚设的考试方式，更是让业余电台操作证书成为笑话。一些早期的资深火腿却越来越远离了电台——因为这个圈子已经丧失了原教旨的火腿文化。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，今天，淘宝竟然用一个bg5cac的呼号向全世界单向广播商业文案。这必然会激发全世界的原教旨火腿的愤怒——即使他们的手已经很久没有摸电键和PTT按钮。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与淘宝违法相关的法律条文：&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;工信部22号令业余无线电台管理办法（2013年1月1日执行）&lt;br&gt;第十一条&lt;br&gt;……业余无线电台专用无线电发射设备不得用于其他无线电业务。&lt;br&gt;第二十一条&lt;br&gt;未经所在地地方无线电管理机构批准，业余无线电台不得以任何方式进行广播或者发射通播性质的信号。&lt;br&gt;第二十七条&lt;br&gt;业余无线电台通信不得发送、接收与业余业务和卫星业余业务无关的信号，不得传播、公布无意接收的非业余业务和卫星业余业务的信息。&lt;br&gt;第二十八条&lt;br&gt;业余无线电台供其设置人、使用人用于相互通信、技术研究和自我训练。禁止利用业余无线电台从事下列活动：&lt;br&gt;（一）发布、传播违反法律或者公共道德的信息；&lt;br&gt;（二）从事商业或者其他与营利有关的活动；&lt;br&gt;（三）阻碍其他无线电台通信；&lt;br&gt;（四）法律、行政法规禁止的其他活动。&lt;br&gt;第三十条&lt;br&gt;业余无线电台的通信时间、通信频率、通信模式和通信对象等内容应当记入电台日志。&lt;br&gt;第三十一条&lt;br&gt;业余无线电台设置人、使用人应当正确使用业余无线电台呼号。&lt;br&gt;第三十四条&lt;br&gt;在他人设置的业余无线电台上进行发射操作或者由国家无线电管理机构审批的业余无线电台在设台地以外的地点进行异地发射操作的，应当按照本办法所附《业余无线电台呼号说明》的规定使用业余无线电台呼号。&lt;br&gt;第三十五条&lt;br&gt;禁止盗用、转让、私自编制或者违法使用业余无线电台呼号。&lt;br&gt;第四十条有下列行为之一的，由无线电管理机构依照《中华人民共和国无线电管理条例》第四十三条的规定处罚：（三）随意变更核定项目，发送和接收与业余业务和卫星业余业务无关的信号的。&lt;br&gt;第四十一条有下列情形之一的，无线电管理机构应当依据职权责令限期改正，可以处警告或者三万元以下的罚款：&lt;br&gt;（三）违法使用业余无线电台造成严重后果的；&lt;br&gt;（七）超出核定范围使用频率或者有其他违反频率管理有关规定的行为的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;版权声明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文版权完全归作者本人所有。未经本人许可，禁止转贴或全文分享到别处。&lt;br&gt;允许在别处转贴本文的链接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未经许可而擅自转载，或全文分享到别处，收版权费人民币一万元。凡是擅自转贴的，默认为您接受该价格并愿意支付我一万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发于简书：&lt;a href=&quot;http://www.jianshu.com/p/d0ba8028fff2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;淘宝，你在挑战火腿的信仰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27070164/answer/35127447
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
如何评价雕爷在领袖年会上对质疑雕爷牛腩的反驳？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;人均不到两百的小馆子算高端？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我觉得好吃不好吃要问雕爷？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;敢于正面羞辱自己消费者的服务业下场都不会太好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;恼羞成怒是因为戳到了痛点。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作为一个吃过米其林的屌丝来说，他说的道理我都懂，但是还没回答为什么这么难吃啊？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;========================================================&lt;br&gt;稍微多说一下，雕爷牛腩内测的时候就跟朋友去吃过。实在说其实在吃过的里面不算真的难吃的，好吃不好吃这个东西很难衡量，和三五十的店面比能最直观的体验就是吃饭的流程还算开心。&lt;br&gt;但雕爷这个做事的风格犯了大忌讳。这点倒是像锤子手机，开始的时候吹的太厉害，抬高了人们的心里预期，之后你无论做的再好，也不可能满足所有人对于这个东西的幻想。&lt;br&gt;雕爷另外忽略的一个问题是，能够听信宣传去吃，然后痛哭流涕的说好吃再推荐给周围人群的，除了自己的朋友，基本也就是他嘴里的那些屌丝。结果现在又把这群人黑了。&lt;br&gt;说白了雕爷牛腩最早的营销思路无非是内测期间通过名人试吃打造高端品牌的态度，最后消费屌丝人群，让他们有一种吃到高端料理的炫耀心里。真的有钱人，会去人均150块钱的店里享受高端体验？&lt;br&gt;雕爷这个发言感觉是完全不走脑子，发自肺腑的，自黑。&lt;br&gt;========================================================&lt;br&gt;大家赶紧多看两眼点评上雕爷的评分，估计很快就会被刷下去……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063206/answer/35092943
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价伟大的安妮推出的快看漫画？
</title>
<description>
我直说吧，她的这个app无论成功不成功，她都成功了。&lt;br&gt;为什么？你看她条漫把自己塑造成的形象，出身贫寒，通过自己的努力成为“成功人士”，套路跟余佳文推销超表有什么区别？重要的是引发大家的议论，最好能吵起来，就算黑的人多了，再画条条漫洗白一下就好了，下面人吵得慌，她早闷声赚大钱，深藏功与名去了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是我对安妮的个人看法，不喜的可以不要看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得她的粉丝跟郭敬明的粉丝重合度一定很高，她很聪明瞄准了青少年这一庞大的消费人群，这些人从来没看过什么好东西，心思浮躁人云亦云傻多速，安妮不赚他们钱也有第二个安妮来赚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我为什么不喜欢安妮，或者说安妮这一类的人，因为她画的就是不好。她的画功我不多说，故事也跟她的画一样，短平快心灵鸡汤玛丽苏（现在在兜售她的励志成功学）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这不是黑点，黑点在于她根本不爱画画，爱画画就好好画，好好研究构图上色人体结构，她没有，她不爱画画，她爱钱。爱钱没错，重点是她非要端着个爱画画的架子赚钱，人家郭敬明早为了赚钱不要脸了，她呢？&lt;br&gt;一个人有多大的实力，才能配多大的赞赏……不能太贪心，什么都想要……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然帮助她“成功”的还不是浮躁又功利的我们嘛……呵呵……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c9949973cac289d80155377b66711d9f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9949973cac289d80155377b66711d9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6863c9bc6eb5b626da605658a759fbf9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6863c9bc6eb5b626da605658a759fbf9_r.jpg&quot;&gt;安妮的粉丝已经开始发私信来喷我了……战斗力爆表，就你这样我当然只能让我关注的人评论了……知乎现在真是反智的厉害……感谢大家的点赞，答案能被顶这么高已经出乎我的意料，一个人的力量微小，谢谢大家让我知道不是只有我一个人这样想……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27040698/answer/35042113
</link>
<author>
kiwi纳尼
</author>
<title>
如何评价郑州女主播为生孩子放弃治疗癌症？
</title>
<description>
说真的。&lt;b&gt;作为一个22岁的妹子。我也会做这个选择。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我真的很认真的思考过。作为一个独生子女，我最害怕的事情就是我离开了，我父母还在，没有人为他们养老，以至于他们最后孤老的离去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;癌症并不好治疗，而且花费也巨大，我相信父母家人一定会倾其所有的为我治疗，可是然后呢？花费了上百万之后仅仅延续了短暂的几个月生命，还是有可能在尽了所有努力，所有人都心力憔悴之后，该走的还是走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有了孩子就没有了自己生命的延续，父母甚至没有了养老的钱，老公会很伤心，但是他总会再找，如果是我，我也不希望这样让所有的人都很受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子真的不一样。很多人说丢下一个孩子不负责任什么的，我完全不同意。。如果我走了，但是留下一个孩子，父母至少稍稍有所依靠，孩子不仅仅是孩子，是他们的孙子，是他们的希望。我希望我的父母能很好的活下去，就算只是为了照顾我的孩子，也要开开心心的，有希望的活下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的父母把我教育的不错，我相信他们也会如此好的照顾我的孩子，虽然不能陪伴太过长久，但是至少孩子长大成人是没问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能安安静静带着希望，美美丽丽的走。总好过饱受化疗折磨，倾尽家财，最后累得父母甚至无钱养老，无所依靠的郁郁而终吧。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;独生子女本身就是一个很残酷的存在，可能没有人会知道有独生子女的父母，都背负着多大的风险吧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果什么都没有了，我走了，孙子没了，可能连活着对他们都是折磨了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人活着就是要靠个“希望”嘛。。一个孩子是我能想到的，最好的方式，真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些说孩子背负压力。一命换一命。。。是看了多少苦情连续剧啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的孩子啊，在我父母的教育下，我相信，他会知道当时妈妈是含着爱，笑着离开的，他会因此也更爱惜自己的生命，更热爱生活，像我一样追求自己喜欢的东西，活的自由自在呀~ヾ(❀╹◡╹)ﾉ~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27056104/answer/35115531
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价「父亲带女儿去买 iPhone 6 Plus，父亲脸上没有一丝笑容」的新闻？
</title>
<description>
实在看不下去了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这前面回答的都特么是什么东西。&lt;br&gt;“男人进了商城都一个屌样”、“随便去个手机卖场买，不怕出问题扯不清？”、“我感觉如果我是父亲给女儿买不起iphone，惭愧的是我自己。”、“只看穿着就断定人家家境不富裕也是醉了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍微提高一点智商，睁大眼睛看看商店里的环境，这就是一个二三线城市的路边手机店！你觉得有钱人家的老爸不会到大型商场里买，而是开&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/27056104/answer/35108206&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;BMW7XX&lt;/a&gt;到一个路边小区楼里买？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2dfd933febb4da357d6071002ebd7800_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2dfd933febb4da357d6071002ebd7800_r.jpg&quot;&gt;有钱老爸带女儿、儿子买东西我见多了，一定会穿的西装笔挺的，带着老婆一起。&lt;br&gt;对产品的态度比女儿、儿子还积极，很会仔细的跟店员攀谈，就算感到无聊，也会在一旁淡定的抽烟或者玩手机，而不是疲惫的坐到一边，一脸愁容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们再扪心自问，这个场景下，你觉得是&lt;b&gt;一个老实忠厚，家境一般的老爸带着任性虚荣的女儿，去路边手机店买iPhone 6&lt;/b&gt; 的概率大；&lt;br&gt;还是一个&lt;b&gt;隐形低调的土豪老板，带着懂事乖巧的女儿，准备给她换一个新手机&lt;/b&gt; 的概率大？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有那些果粉也真是够了，如果是买三星GALAXY Note Edge（某东价：￥6699.00），你还会说：“给女儿买不起三星，惭愧的是我自己”这种话来吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博里的价值观都比你们的价值观正确：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/04a8792c6f6f22481355e656c371011c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/04a8792c6f6f22481355e656c371011c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;退一步说，就算这个父亲是一个隐性土豪，不差钱，那么再看看这个女儿：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/487797b10b981e4841a3f12509540dec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/487797b10b981e4841a3f12509540dec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参照我之前的一个回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24219094/answer/27117502&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为何有些人把苹果产品当作奢侈品呢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;iPhone 6该不该购买，我觉得取决于两方面：&lt;br&gt;1、使用价值匹配&lt;br&gt;2、消费能力匹配&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得这个女儿有多大的可能发挥iPhone 6应有的价值？&lt;br&gt;你觉得这个女儿的消费能力如何？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;大部分人，手机主要用来上微信、电脑主要用来看电影、玩游戏；家境一般，月收入还没过5K，苹果产品对其而言，既不能发挥其价值，也没有与之匹配的消费能力（人都有错觉，觉得能让其物超所值），更多的是因为苹果产品附加的品牌等价值而购买，对他们而言，&lt;b&gt;就是奢侈品&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;好了，回答问题，如何评价“父亲带女儿去买苹果6plus，父亲脸上没有一丝笑容”的新闻？&lt;br&gt;答：替这位父亲心疼，希望这个女儿早日长大，靠自己的能力买iPhone。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不匿了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27021975/answer/35074919
</link>
<author>
张若尘
</author>
<title>
中国的大量的烂片产生，其中审核的原因有多大？
</title>
<description>
看了一圈回答，我先说一下知乎现在的&lt;b&gt;风气&lt;/b&gt;问题——&lt;b&gt;毫无责任感&lt;/b&gt;&lt;br&gt;知乎原本是个分享，交流各个行业专业知识的地方，我在知乎上一直有一个原则，不是自己所了解的，不插嘴，不随意回答，不误导群众。&lt;b&gt;尤其在需要专业技能及相当多的相关专业知识，经验的领域。&lt;/b&gt;在物理，生物，化学，编程等话题下，还有“专业”作为门槛，怎么到了艺术类，心理类，互联网话题下人人就都是导演 影评家，音乐家，心理学家，产品经理了呢？你们真的以为电影没有门槛么？这篇问题下的答案，有多少回答都是主观臆测，又有多少回答是无责任发泄，这种情况现在简直泛滥成灾，恳请各位都能对自己的言论负责，哪怕你只被一个人关注，也请你为ta负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;以下是正文，涉及到一些我个人的从业经验，和我擅自揣摩上意，总结出来的审核条款。（为什么要擅自揣摩，因为有他妈一个没有法律条文的刑场）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答题主这个问题之前，我们需要先知道，电影与电影之间是有差别的，这个差别不是指的影片质量的高下，而是指故事的题材与类型。现今主流的几个电影类型包括但不限于以下几种：恐怖片，爱情片，灾难片，悬疑片，喜剧片，罪案片，歌舞片，西部片（国内可替换为武侠片），科幻片,战争片。&lt;b&gt;不同类型的片子，审核于其的作用影响，是不同的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一.科幻片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;科幻片是电影工业水平要求最高的类型，不是简单的小作坊，几个小哥们，小同志在一起一拍桌子提一下裤子就能开搞的类型。科幻电影对电影工业整体的素质要求高到令人发指，你能看的科幻“大片”基本只能源自美国。很多人理解的科幻片制作，无非就是BOOM BOOM BOOM的大爆炸，全息投影，我们花钱请好莱坞的人来做不就可以了么。但这些概属于后期制作范畴的特效只是科幻电影中的一部分，其他的包括拍摄，到表演，到灯光，制景，科幻电影的对每一个部门，每一个步骤，都有着不同于其他所有类型电影的特殊要求，&lt;b&gt;这些东西没有一个成熟稳定的工业体系支撑，是没有底气喊出“开机”二字的，更无从谈起审查。&lt;/b&gt;这方面的具体回答，可参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26159310/answer/34126748&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价《三体》将要拍成电影？ - magasa 的回答&lt;/a&gt;. 各位有兴趣的朋友也可自行搜索自己喜爱的科幻电影幕后的制作花絮，简要了解一下科幻片的制作流程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二.灾难片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我第二个写灾难片的原因是因为灾难片，从某种意义上讲，是与科幻片有些类似的。我国的灾难片并不多见，直至近几年才开始有《唐山大地震》，《超强台风》等。这一部分与前文所述的电影工业成熟程度有关，因为技术的原因，《后天》那样的灾难电影我们是拍不出来了，&lt;b&gt;所以国内灾难片在“灾难”的视觉塑造上，都是点缀而已&lt;/b&gt;。大家要学会扬长避短，着重描写灾难中人性的刻画，也就是走“文戏”。这里就要说到审查因素，为了保证电影在剧本阶段不被毙掉，国内灾难片基本要取材于现实生活已经发生过的，（不用矫情说广电没有这项规定，电影审查具体细则根本就没有，大家都不是傻子，谁也不愿意拿着几百万上千万的钱与赌一赌广电老爷今天高不高兴。）例如超强台风“桑美”在浙江温州登陆的真实事件。&lt;b&gt;您都拍真实事件改编的了，您还敢&quot;不政治正确&quot;一把么?最后超强台风俨然变成了一部“宣教”电影。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三.战争片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个类型的电影，不敢多谈，本人经验尚浅，只能说几个问题&lt;br&gt;1.道具，国内战争片道具制作已经难以用有失考究来形容了，漏洞百出，笑话繁多。这个也最为大家熟知&lt;br&gt;2.战争场面拍摄固化，十万军队厮杀的镜头来回来去就那么几个，你用完我用，导演对于群戏的把控能力，相当薄弱。&lt;br&gt;上面两个问题都无关审查，跟审查有关的，大概是前年我接到的消息，历史题材的战争片例如 岳飞题材，元蒙题材，满清入关啊之类的，有很大的几率被毙掉，理由是煽动民族仇恨。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个类型的片子还望知情人士补充&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四.罪案片/悬疑片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;审查的重灾区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我曾经写过一个罪案题材电影，因为自我审查，导致痛苦不堪。项目死了说来也无妨，大致流程如下，各位自己感受。上头让我写一个罪案类的电影，要刺激，主要围绕赛车，惊险，地点在大陆，还要有父子情。&lt;br&gt;我想了一下，街头赛车。不行，二环飙车肯定被毙掉。&lt;br&gt;男主父亲蒙冤入狱，不行，男主一边赛车，一边调查父亲的事情，不行，因为蒙冤，有可能被毙。&lt;br&gt;男主父亲死于赛场，男主暗中调查，最后粉碎阴谋。不行，这个故事里“组织”的作用在哪呢?有可能被毙。&lt;br&gt;干脆男主因为父亲的原因，从厌恶赛车，到最后，超越父亲这个标杆。上头给毙了，观众不爱看，不刺激。&lt;br&gt;男主拉力赛途中走错方向，无意间闯入一个小的村庄，村庄中有两货敌对的贩毒集团，三股势力错综复杂，男主捣毁贩毒集团，勇救小萝莉。 还是不行，因为涉及贩毒，毕竟还是有风险，所以咱还是把犯罪元素改成小打小闹的那种偷蒙拐骗之类的。&lt;br&gt;最后一版，我写了一个非常港式的大纲，完全就是银河映像那种风格，让人一看到本子就能猜到大概都谁来演，也被上面毙了，理由是太港化。&lt;br&gt;项目现在已经死了，原因不明。但我出于执念，自己写了一版，永远的存在了电脑里，也许有一天没有审查元素干扰的时候，我就可以拿出来了。&lt;br&gt;你说，我就是想讲一个故事而已，怎么就那么难？&lt;br&gt;我说这个例子就是想说 &lt;b&gt;审核不是像一些回答里说的，不涉及政治，敏感题材就行。审查是一种枷锁，从创作者到责编到制片公司，投资方最后到广电，为了规避风险，要牺牲的太多。审查也可以以任何理由毙掉你，哪怕是太港化这种蹩脚理由。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五.恐怖片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;恐怖片我不说了，大家都理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六.歌舞片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;根本没人看，拍都不拍，你跟我聊什么审查。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七.爱情片/青春题材/武侠片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;轻伤不下火线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我有个朋友参与的项目，以婚外恋为主要线索展开的故事，被毙掉了。理由大概就是三观不正，没有教育意义。别扯什么市场上有那么多婚外恋，小三插足题材的电影，审查就是这么不讲理，今天让你过，明天未必就能让他过，反正也没有明文条例，过不过在我。这时候你敢否认审查对于电影的影响，你就是没良心了。&lt;br&gt;青春怀旧题材的电影这两年尤为泛滥，堕胎的梗最近也聊的比较多，这点真是出乎我意料，因为我有个小广告明确的因为有堕胎情节，被删改了。弄得我都不知道怎么办才好。看到大家都能拍堕胎的情节，那堕胎作为一个强烈的冲突点，又那么安全，那大家就都安排点堕胎的戏吧。&lt;b&gt;反正一切以保险为前提。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;另外，我把这三个类型的电影放在一起说，是因为在审查面前，这三个都属于轻伤型选手，小情节修改，小镜头删减而已。拍不好，就不要纠结于审查的原因了。&lt;b&gt;这是技术上的硬伤，审查影响不大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上都是审查的直接影响，我在说一下间接影响，间接影响造成的负面效应，可能要比直接影响更严重。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;各位都有过发帖被删除，审核不通过，从新发的情况吧？尤其是百度贴吧那种完全不告诉你哪里不合格的那种。大家当时都是什么情绪呢？几百字的帖子一次次的审核都足以令人烦躁，何况是上万字的剧本呢？那就不是烦躁了，是绝望。老师傅带徒弟往往都要教徒弟学会收敛自己的想法，因为那些想法很可能非常危险。这长期以往的影响，颇为深远。&lt;b&gt;而且这种改动通常都是将好的，往不好了改,一个人将明明是正确的事情，往错误上做，是很痛苦的。可以参考我的另一篇回答&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21005411/answer/16878530&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;编剧、导演和演员在拍「烂片」的时候是什么心情？ - 张若尘的回答&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;直至创作热情被消磨殆尽，工匠沦落为流水线工人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说点题外话&lt;br&gt;很多人总爱拿一些个例来忽视审查的重要性，一说科幻片就是《这个男人来自地球》之类，那种片子八百年难得一遇，别拿个例来佐证。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26982970/answer/35105120
</link>
<author>
cat bir
</author>
<title>
有哪些事永久地改变了你？
</title>
<description>
曾经的我以为，&lt;b&gt;我就是为数学而生的。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;还在上小学低年级的时候，我就已经在解一元二次方程了。每天看的是从隔壁中学学生中考或高考之后摆地摊卖旧书那里淘来的数学教材。把课后习题整整齐齐的抄在一叠卡片上。每天偷偷在做题。初一的时候，数学高考的试卷已经难不倒我了。之后就开始学习微积分和线性代数。&lt;br&gt;自然而然的，我高中选择了数学竞赛。可残酷的事实就是：&lt;b&gt;我在高中数学竞赛里根本达不到顶尖的水平。&lt;/b&gt;最后几分之差没有拿到一等奖。&lt;br&gt;然后，这件改变我的事情就发生了。其实很简单，就是一次和数学老师的谈话。一个我最崇拜，当时被我当做是神一样的数学老师。&lt;br&gt;他亲口跟我说：“&lt;b&gt;你不适合从事数学研究。放弃吧。就像是在行走的时候背着沉重的瓷器，在瓷器摔碎的时候，不要回头再看了。已经无法挽回了。继续向前走吧。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;于是，我对这句话深信不疑，放弃了数学。高考之后，选择了生物专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事的后续就是：&lt;br&gt;两年前，我选择出国读博，专业是计算神经生物学。由于我没有数学背景，在我选择这个方向的时候，系里的教授还是很惊讶的。有几门要和数学系的博士生一起上的数学课。我发现，&lt;b&gt;我可以很轻松的碾压他们。&lt;/b&gt;在我考试可以得满分的时候，有半数以上的人居然可以不及格。后来我就干脆只上数学课了。在几个月前，我更是把生物系的博士quit掉了。现在在重新申请数学系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人这一生能有几个七年。&lt;/b&gt;一句话就能让我怀疑自己，浪费了七年，现在想想也是足够了。我刚刚过完自己的25岁生日，趁这一切还不太迟，趁这句话还没有毁掉我的一生。有可能重新申请的结果不是很好，但我真的一秒钟都不想再虚度了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没有数学的一生，根本不叫活着。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27027177/answer/35018886
</link>
<author>
黄辛
</author>
<title>
长春男子雪中跪2小时 求见女友未如愿，你怎么看这事儿？
</title>
<description>
大学时候，我女朋友跟我说：你不是感动了你自己就能感动我的。那天晚上我们吵架，我开车去她家门口，等了很久她也不开门，我走的时候看了一眼她的窗口，等还是亮的，人影晃过，她看见我下楼走了，就把灯关了。第二天跟我一起吃饭的时候说了一开始的那句话。&lt;br&gt;后来我觉得她说的很有道理，因为感动而妥的协，因为感动而原的谅，因为感动而和的好，其本意都是怜悯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想她是喜欢我的才华的，刚在一起的时候我为她写了一篇文章，她喜欢的不行，我也很喜欢那篇文章，后来她生日的时候我送给她我画她的肖像，她也很喜欢。但是她不喜欢我送她花钱买的东西，因为她知道我不是大富大贵，跟我在一起的时候就知道，所以不需要我买那些东西去取悦她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我要用她喜欢我的地方去取悦她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就像人们花钱泡女孩子，突然不花钱了，女孩子当然就不高兴了，因为那是你们一直以来取悦她们的手段，不能停，不能减少。&lt;br&gt;就像摇滚乐团的主唱谈的女朋友，她就喜欢他歌唱的样子，而要是他变成了一个围着围裙天天在家烧饭卖音响过生活的大叔，她就不喜欢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的女朋友喜欢什么样的你？你也许自己都不知道，你不知道你就往地下一跪，也许恰恰你的女朋友就讨厌这样鲁莽的你呢？也许你的女朋友就讨厌这样把所有的压力都塞给她的你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，你要学会爱一个人的方式，大部分情况下，这样的方式，需要你细心观察。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25987306/answer/35103266
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
冬天的时候有什么适合喝的热饮？
</title>
<description>
入冬后温度越来越低，热汤热水变得格外重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;烧壶热水，冲一杯热巧克力，撒点棉花糖。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ebc1316ac2b61714ac437e6acc1ebc1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ebc1316ac2b61714ac437e6acc1ebc1d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;喷枪君又出场了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7396c47f68abc5b382423fcb7a9b7948_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7396c47f68abc5b382423fcb7a9b7948_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把棉花糖表面烤焦一点&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1e5aefa21827c984fdb2789140b4bce2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1e5aefa21827c984fdb2789140b4bce2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;瓶装奶油&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aabda6c16fbb0807db94efb62e59e22d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/aabda6c16fbb0807db94efb62e59e22d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;厚厚一层奶油&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3d1321baa26875f23283b4d2914ccb8f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3d1321baa26875f23283b4d2914ccb8f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用来冲热巧克力的可可粉撒一点&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1ded9bb061b26fc4a61072025700b6c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1ded9bb061b26fc4a61072025700b6c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;零食巧克力棒当勺子用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a4d0b70a5a3d18f22eead561ae237917_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a4d0b70a5a3d18f22eead561ae237917_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每晚睡前一杯，冬天的晚上也变得温暖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚安人类。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27036019/answer/35100993
</link>
<author>
光头奶爸
</author>
<title>
哪些英语单词我们经常用错？
</title>
<description>
1，老外家里暖气足，中国人喜欢出汗后边脱衣服边说I'm hot，其实有点不妥，hot有身材惹火的意思，可以说I'm melting. I'm sweating. &lt;br&gt;2，很多人看到辣菜喜欢提醒老外，It's hot，老外往往以为提醒他太烫了，应该说 it's spicy. &lt;br&gt;3，和老外聊天时，如果对方说Maybe we should do something the other day/ later.  很有可能是不想做这件事，想变个话题，别追问什么时候，打个哈哈换话题，或告别。&lt;br&gt;4，和老外私下相处闲聊，如果没听清对方说什么，不必I beg your pardon，显得和气氛不搭，直接说sorry, what did you say?&lt;br&gt;5, 还是关于吃（是不是很吃货），好几次见同事介绍 this is pig meat. 老外也能听懂，但猪肉有个专门的词pork. &lt;br&gt;6，小孩子下手没轻重，如果下手重了要提醒他/她，很痛，用it hurts 比it's painful 更准确些。&lt;br&gt;7，还是吃-_-#，中国人常说的白肉，红肉对应lean meat 和fat meat ，英语中red meat and white meat 不是对一块肉的肥瘦做区分，而是对肉类做区分，牛羊肉是red ，鱼肉鸡肉是white. （这条貌似是我个人的问题，如果没有其他山西人有这个情况的话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时想到这些，以后想到再更新吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27037229/answer/35098410
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
中国的新一代女性的观念是否被自己束缚？
</title>
<description>
曾经有人讲，美国妇女显然比中国地位更平等，因为她们想不工作就能选择不工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在这个问题下面，一位匿名用户也提到“在我看来，真正的女性自由平等就是女人可以自由的选择自己的生活而不被judge。&lt;b&gt;选择努力事业还是嫁个好老公这两者都是个人选择，没有哪种生活要高一档之说。&lt;/b&gt;就算后者有不劳而获之嫌，但这毕竟也是她们个人追求与选择，没什么可以指责的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到宣扬女性自由和两性平等的人居然也持有如此的看法，实在是令人感到悲哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为持有这些观点的人从来没有意识到，他们的观点是自相矛盾的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“工作生活上被平等对待”和“只要嫁个好老公就可以”，是完全矛盾的。只要中国的女性还存在显著的比例认同“只要嫁个好老公就可以”，那么中国的女性就不要想在工作和生活中被平等对待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是非常简单的逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假定你是一个部门主管。你手里的机会和资源总是有限的。你手下有一大堆员工。假如说你手下有这样两个人，如果不考虑亲疏远近，你会把机会给谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个人水平差不多，其中一个的存在10%“找个好配偶”和90%“努力工作”的可能性。另一个大概有0.1%“找个好配偶”和99.9%“努力工作”的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为主管，我会把机会和资源给第二个人。因为他/她浪费这些机会和资源的概率更小。即便我要做保险处理，也是给第二个人多一些机会和资源，给第一个人少一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假定你是一个招聘人员，现在你面前放着两份简历A和B。品性之类都不清楚，但根据社会文化，你可以判断出：&lt;br&gt;&lt;br&gt;A：各方面都很普通，有10%可能在婚后离职。&lt;br&gt;B：各方面都很普通，有30%可能在婚后离职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会倾向于招聘哪一个呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要社会里有显著比例的女性认为“只要嫁个好老公就可以不用努力工作”、“结婚后做个家庭主妇也不错”，那么女性在职场竞争中就一定处于劣势。如果女性在职场竞争中处于劣势，那么就会看到女性的收入和社会地位都会处于劣势。如此一来，自然在工作和生活中就不可能被平等对待。仅仅是非常冷酷的经济原理就已经决定了这一点，这还不必提社会中已有的偏见，以及各国政府都希望克服的怀胎十月对女性在职场竞争中的不利影响（有些国家在通过男性产假来抹平男女之间的这种差异）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果你是个女权主义者，支持男女平等，就不要认为女性能够享受那种在“努力工作”和“嫁个好老公”之间的自由选择。要想男女在工作和生活中平等，只有将“嫁个好老公就可以了”变得和“吃软饭”一样，使之成为一种社会上整体鄙夷的行为。否则就算就算大家都相信男女平等，在工作和生活中，也不可能给予女性真正的平等。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26855049/answer/35092236
</link>
<author>
Xiaoyu Zhuo
</author>
<title>
黄种人的人种优势是什么？
</title>
<description>
强烈反对高票答案。我想，作为世界一流人类遗传系的博士生，我比其他人更具知识背景来回答这个问题。&lt;br&gt;首先，这个问题前提是错的。黑人体格好运动天赋好是错的，白人长得漂亮也是文化原因，因此所谓人种优势根本不存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道很多人会说，靠，又来搞什么政治正确的种族平等，黑人爆发力强可以说，就不可以说黄种人智商高？让我先从黑人的运动天赋说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们普遍觉得黑人运动天赋高，其实主要是基于顶尖运动员中黑人比例很高，远高于他们在人群中的比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顶尖运动员中黑人比例高，并不代表黑族群整体运动天赋高。比如下面两个正态分布，看大于2的数字的比例黑色要大于红色，但两个分布的平均值一样的，只是黑色的正态分布方差更大。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9ec0168d1b210d9b8f089e16f521b82b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9ec0168d1b210d9b8f089e16f521b82b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;同样可以说，我们见到黑人顶尖运动员多，也许只是代表黑人整体的多样性更高，上限更高，下限也更低。而我们更多的记住了出彩赚大钱的一个极端，而对另一个极端则无从知晓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先放出这么多，待续。。。&lt;br&gt;----------------------------------更新----------------------------------------------&lt;br&gt;前面说到，对顶级运动员中黑人比例高，除了用黑人整体运动天赋高来解释，还可以说黑人的身体条件多样性高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在运动项目中，耐力项目和爆发力项目对身体条件的要求完全不同甚至可以说对立。比如耐力项目高手红肌多白肌少，而爆发力项目高手则相反。可以说如果一个群体整体弹跳好爆发力高，那么相对应，这个群体的耐力素质就会相对较差。&lt;br&gt;而事实是，黑人同样统治了中长跑这种耐力项目。因此，似乎黑人的身体条件多样性高的解释显然比黑人的身体条件更适合某种项目更合理。&lt;br&gt;多样性高也表示，黑人作为一个群体，骨架清奇，天赋秉异的相对更多，也有容易出体质弱的运动菜B，只不过后者不为人所知。而黑人的平均水平可能和亚欧人相差无几。&lt;br&gt;&lt;br&gt;群体遗传学证据&lt;br&gt;现代人中，非洲人的遗传多样性高于人群总和，也就是说随机选两个非洲人，他们的遗传上的区别要大于在亚洲欧洲印第安人中随机选两个的区别。而且整体上可以说亚欧人的遗传多样性是非洲人的一个子集。&lt;br&gt;上一段的这两句话已经是定论。任何一个了解人类群体遗传学的人都会告诉你这个，无论是从线粒体DNA还是细胞核DNA都可以得出这个结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以要找遗传上的证据，这也支持非洲人多样性高，而非非洲人某种运动天赋好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续。。。&lt;br&gt;------------------更新----------------------------------&lt;br&gt;前面说到非洲人遗传多样性更高，这可以用来解释为什么顶级运动员中非洲血统的比例高。&lt;br&gt;那能否直接比较黑人平均运动素质和其他人种的区别？目前不现实。非洲那么多族群，样本多大？运动素质又是衡量那些标准？据我所知没人系统的比较过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在科学上，为了解释某种现象，需要前提越少的理论越好。放在这里，多样性高这一点就足以解释观察到的现象，又何必提出平均值高这个前提呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;话到这里，把人类非为黄种人，白人和黑人在遗传上是完全不对的，因为黑人几乎包含了亚欧人的多样性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面的部分要让大家失望了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近在读 Paabo的neanderthal man，里面的有一句话可以放在这里：&lt;br&gt;“If I sequenced my own genome and showed it to a geneticist, she would be able to say approximately where on the planet I or my ancestors came from by matching variants in my genome with the geographic patterns of variants across the globe. She would not, however, be  able to tell whether I was smart or dumb, tall or short, or almost anything else that matters with respect to how I function as a human being.”&lt;br&gt;意思就是，如果他把自己的基因组全部测出来给现在的遗传学家，她只能从中看出他大概是哪儿人，至于是高是矮，聪明或笨等等表型都无从得知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在一个人要全基因组测序已经很便宜方便了（1000美元），但我们对基因组是怎么决定很多性状还几乎一无所知。&lt;br&gt;所以，目前连身高这么简单的性状是有哪些序列决定的，怎么决定的都不清楚，至于爆发力耐力乃至认知能力社交能力就更无从而知了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和很多人以为的相反，研究人群中的生理，智力区别不但不是“政治正确”的禁区，反而是研究热点。就我所知，研究藏人和安第斯人如何适应高原环境的人就很多，有了一些成果但离完全解释遗传和生理上的联系还差很远。华大基因还启动了一个大规模测序项目试图发现聪明基因。项目刚启动，可能要过几年才有成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------遗传因素和环境因素的分界线---------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，任何表型都是遗传隐私和环境因素双重作用的结果。所以即便是天才没有得到合适的培育也无法成才。有人说如果黑人的遗传多样性更高，也会出现更多的顶级数学家，棋牌高手。这是有可能的，但如果缺乏适当的教育环境，天赋也无法兑现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是运动天赋和智力天赋什么的区别了。运动天赋在十几岁就能发现并培养。比如勒布朗詹姆斯，比如OJMayo，都是中学就全国成名，并成功进入NBA。但顶级的科学家呢？我前一段读了Craig Venter（第一个完成人类基因组测序的科学家）的自传，他高中时期成天冲浪晚上就跑到女友闺房过夜直到他女友爸爸用枪指着脑门，成绩单上则是一串的C和D。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是所有关于人种间智力区别观点的缺陷：没人可以完全排除环境因素影响。智力包括所谓客观的智商测试，都是受后天因素影响很大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续。。。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22857256/answer/35048212
</link>
<author>
陶姿舒
</author>
<title>
国家应该设立该公祭日吗？必要性如何？
</title>
<description>
请大家贯彻知乎精神，平和的讨论问题，任何不友善的言辞才会让人觉得你是“五毛”“五分”。答主接受任何平和的观点意见讨论，过激言辞我根本不会看，你骂了也没用。请维护文明讨论区谢谢。&lt;br&gt;以及，请看明白答主的意思先：1.我没有说过不该设立这个公祭日，作为南京人这一天早已是我们的公祭日了，对我们来说现在只是换了种叫法。2.答主质疑的是这个公祭日“现在”设立的真正目的。我完全同意其他几位答主认为早就该设立这个日子了，而不是等到现在这个敏感时期让人质疑。3.答主认为国殇就是不应该成为政治手段，无论在世界上哪个国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下原答案：&lt;br&gt;—————————————————作为一个土生土长的南京人，我个人的感觉是很多人做戏过头。对不起，折叠我也要这么说。&lt;br&gt;从我有记忆以来，南京每年12月13日都会拉警报，每个土生南京人对这一天的哀悼都是在一年一年的警报声里积累在血液里的。我这一天有空也会去丛葬地或是遇难同胞纪念馆默哀。我觉得之前政府对大屠杀遇难同胞纪念馆的重建，以及每年的纪念活动都是刚好到位的。&lt;br&gt;可是为什么早不设立晚不设立，偏要在和日本有政治纷争的时候设呢？我不禁怀疑这背后的目的是否真的那么单纯。政治是个多么黑暗的东西，遇难者又是多么无辜。他们当年已经因为政治遇难，不希望再因为政治被打扰了。&lt;br&gt;前两天看地方台采访一个幸存者的儿子，极不自然的在背书朗诵一般的说话，他真的是为了缅怀先祖才这样？还是过多的媒体曝光已让他麻木？&lt;br&gt;对不起，我看不见所谓对和平的期待，只看见越来越多的民众对日本普通民众的仇恨。请少些形式主义吧。&lt;br&gt;每当我听见有人说“日本人杀了那么多中国人，一定要打回去，把日本女人全部强*了，日本岛炸光。”都觉得可悲。你到底是想让人缅怀遇难者追求和平，还是想挑起民族仇恨以制造你政治决策的所谓“民意”？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25504060/answer/35081112
</link>
<author>
大头帮主
</author>
<title>
弹钢琴的时候脑子里想些什么？
</title>
<description>
我母亲10多年前退休。退休后的第一件事，就是拉着我去琴行，买了一架钢琴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“要了却一个心愿，我真的很想学。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，她学了10几年。一开始会跟着自己的小伙伴儿们参加老年兴趣班。后来，那个班由于请不到老师，散了。她就一个人在家里练，偶尔会出去跟琴友聚聚，互相弹弹琴，自娱自乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;练琴的时间并不固定。买完菜，吃过饭，散步回来，兴致来了，便会打开琴盖，拉开琴椅，摆好琴谱，认真的从音阶，和弦，哈农练过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于钢琴的事情，她很少劳烦家人。唯一一次，她扯住我，让我教她上蛐蛐，下载琴谱，再打印出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年某一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早上，我起床走出客厅。母亲正在书房做针线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“妈，今天是你生日哦？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“呵呵，你还记得，不错嘛。我跟你说，不要去搞什么蛋糕，也不必吃饭，咱家没这个传统哦。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我笑了笑，忽然走到了钢琴前面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我打开琴盖的一刻，她突然意识到什么，紧张的站起来：“喂喂喂，你想干什么！干嘛碰我的琴啊......”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没理她，把琴凳拉开，然后正儿八经的坐了上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;降G调。右手1指两个单音，然后是左手5指和右手2指.......其实我已经练的滚瓜烂熟了，但居然还是感到很紧张，甚至有点呼吸困难。脑子里狠狠回忆着指法和节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后悲催的事情终于发生了，结尾的和弦，指法错了，又笨拙的补了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈开心的鼓起掌来：哇，你什么时候去学的钢琴啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也自嘲的笑起来，站起身，吃完早餐，上班而去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《生日歌》，偷偷练了3个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我人生的第一次钢琴演出。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22874785/answer/35056789
</link>
<author>
minxue zhu
</author>
<title>
如何解读中国以立法的形式设立南京大屠杀死难者公祭日？
</title>
<description>
本来只想在知乎当个潜水党，本来觉得与人争论不是我的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是看了这个问题的答案真的让我脑洞大开啊！！！我真想把某些回答问题的人拎到南京让你们对着大屠杀纪念馆的哭墙把你们的答案给我再读一遍！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是习boss今早刚刚在南京的讲话，摘抄一段：&lt;br&gt;&lt;p&gt;同胞们、同志们、朋友们！自古以来，和平就是人类最持久的夙愿．和平像阳光一样温暖、像雨露一样滋润。有了阳光雨露，万物才能茁壮成长。有了和平稳定，人类才能更好实现自己的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史告诉我们，和平是需要争取的，和平是需要维护的．只有人人都珍爱和平、维护和平，只有人人都记取战争的惨痛教训，和平才是有希望的。我们为南京大屠杀死难者举行公祭仪式，是要唤起每一个善良的人们对和平的向往和坚守，而不是要延续仇恨。中日两国人民应该世代友好下去，以史为鉴、面向未来，共同为人类和平作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;全文我就不贴了，请你告诉我这里哪里有煽动仇恨的部分？你给翻译翻译？？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说为了个人专权的我也是脑洞大开啊！！设个国家公祭日如何个人专权法？请问这两者之间有任何联系吗？难道前者还能促进后者？我脑洞再大也想不出来啊！你再给翻译翻译吧？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;欧美国家有欧洲胜利日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯有卫国战争胜利日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国有纳粹受害者纪念日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列：大屠杀纪念日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国：国际大屠杀纪念日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰：华沙起义纪念日；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡：“全面防卫日”；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么多纪念日都没有人说三道四，都觉得很正常。到了国家公祭日，就开始有人拿个人专权说事，拿煽动仇恨说事。摸着你们的良心问问自己，说得过去吗？！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此暧昧的说辞，闪烁的言语，某些人心里大概还有句话没说出来吧，我来替你们说好了：因为这是中国ZF设立的，这是GCD设立的。这就是理由了，对吧？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“历史这东西，不管你想不想忘记，迟早都会忘记。除非有时间机器。有些历史本来就不应该被反复提及，这样只会让人不安，让人走向负面情绪化。”不错，历史流传的过程中总有遗忘，&lt;b&gt;但遗忘历史的结果往往就是重蹈历史。就像历代王朝的后期总是忘记前朝是怎么覆灭的，然后自己再被后来者覆灭。这大概就是历史车轮周而复始的循环。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们纪念历史，目的就是为了明白历史为什么会发生。如果历史真的有循环， 我们希望它来得慢一点，缓一点。&lt;b&gt;何况真正的历史从不曾被遗忘。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何况这是为了死者的祭奠。他们离去尚不足百年，他们的后人至今含着痛苦。难道我们不应该为他们默一次哀吗？日本教科书已经打算遗忘他们了，我们也要遗忘吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;何况他们是你的同胞啊。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在南京生活了7年，南京市的防空警报总是在大屠杀纪念日这一天响起，这是这座城市永远无法愈合的伤口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学时同学们曾经商议班级活动，提议过参观大屠杀纪念馆。我们的班长是南京人，他说：”我不建议大家去，也不想带你们去。因为这地方我小学的时候去过。我可以保证如果你们去了，回来就不是这样的心情了。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史有时的确让人难以面对，但它并不意味着可以被遗忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们这一代人，没有经历过灾难，没有经历过战争，没有为国家民族流过鲜血。我们可以做的，就是记住那段历史，这是我们的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的后代有权知道那个年代里发生了什么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人提到”相逢泯恩仇“的问题。我们应该和平共处，仇恨的锁链必须被斩断。&lt;b&gt;但这并不意味着恶行可以被原谅。事实上，我从不认为南京城里的那些事是可以被原谅的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时我对知乎很失望。在自然科学，技术性问题方面，知乎很专业，很客观。但一旦涉及到政治历史之类的社科问题，就似乎回到了百度贴吧的水平。公正的回答这些问题与自科、技术一样，需要数据、事实，要有论据、论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治是严肃的，不是几个”冥煮兹油“的词语可以概括的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;网络上的墙容易翻，心里的墙不容易。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19661290/answer/35035625
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么南方不安装暖气？
</title>
<description>
今年20岁，前17年在江苏无锡，17岁来到北京上大学，今年是第四年。&lt;br&gt;上大学之前我没有见过暖气，也不知道有暖气这个东西的存在，直到我来到了北京。&lt;br&gt;那些说南方不够冷的，你在南方连续住过3年以上吗？&lt;br&gt;那些说南方不需要供暖的，你在有暖气的地方长住过3年以上吗？&lt;br&gt;你都没有感受过，你怎么知道我们不需要暖气的？&lt;br&gt;就像你问朝鲜人民，美帝好不好？你觉得他们的答案有参考价值吗？&lt;br&gt;那些说我们要暖气是矫情的人，全年四分之一的时间的生活品质问题，这是矫情？&lt;br&gt;那些说重新开挖成本高的人，难道你们北方的暖气不是一点点挖出来的吗？&lt;br&gt;那些说我们不肯掏钱的人，说不管政府事要装自己装的人，难道你们的暖气从无到有是自己建的啊？是靠你们那点暖气费建的啊？&lt;br&gt;还有那些拿税收说事的人，难道政府的税收是按照各地区上交数额按比例对应各地区花的？&lt;br&gt;就像学校装空调的事一样，以前没有装不也一样过来了，所以现在也不要装了，学生们呼吁了很久，现在越来越多的学校装上了，这就是进步啊，就是一步步来啊&lt;br&gt;你们要装空调成本不高，装暖气工程浩大，可是装空调的时候，学校还说线路改造很复杂了，要装了，线路不还是改了吗？&lt;br&gt;因为暖气工程浩大，所以我们南方就要世世代代冻下去？每一次提装暖气，就是成本高，工程浩大？所以我们永远都不要改变了？世世代代冻下去和慢慢搞起来，到底哪一个成本高？&lt;br&gt;我在南方的时候以为，冬天就应该是室内外一个温度，就应该冻的发抖，就应该手脚冰凉，就应该在教室里抖腿发热，可是我们冻的要死的同时，北方的同胞却可以在有暖气的房间吃雪糕，冬天裸睡无压力，冬天穿着衬衫还出汗，这样真的好吗？&lt;br&gt;我在南方的时候，从我记事开始年年生冻疮，我开着空调，吹着小太阳，带着手套，腿上还放着热水袋，还涂冻疮膏，可是我依然长冻疮。到北京第一年，我就不长了。难道这些不关乎生活的舒适度吗？&lt;br&gt;我真的不相信，让所有的南方人在有暖气的北方长住3年再回去，他们还会说南方不冷，还会觉得没必要装暖气，还会在意那个改造费，还会在意那个暖气费。&lt;br&gt;在我认识的所有来了有暖气的地方上学的同学中，没有一个不赞同南方装暖气的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26982970/answer/35075393
</link>
<author>
桃子的桃
</author>
<title>
有哪些事永久地改变了你？
</title>
<description>
初中时候的自己，年少轻狂，深度中二。&lt;br&gt;一天，一个同桌问我一道题，我解答完，随口说：“你怎么这么笨？”&lt;br&gt;同桌是个男生，他当时没有说什么，过了几天，他忍不住问：&lt;br&gt;“你说话的时候难道都不想想别人的感受？难道我愿意这么笨？你不觉得这么说很伤人吗？”&lt;br&gt;大意如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时非常震惊。&lt;br&gt;然后好好地想了想。&lt;br&gt;首先，我的确没有想过他会是什么感受。&lt;br&gt;其次，出口伤人我开心吗？并不。其实是无感。&lt;br&gt;我觉得他肯定知道自己笨，我不过是陈述了出来，说出一个事实而已。&lt;br&gt;我真的没想过他听了会是什么想法，也没想到这句话会伤害他——这么短短几个字，居然会让他难受好几天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的面前好像打开了一扇全新的大门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，我们不是活在一个只有自己的世界。&lt;br&gt;原来我们的每一句话都不是消失在空气里，而是结结实实落入别人心里。&lt;br&gt;一句话看上去轻飘飘没有重量不过只是几个音节，但是，你不知道它在别人心里会留下怎样的回响，会停驻多长、多久的时间。&lt;br&gt;也许过了很久很久，对方都仍然记得你那句伤人的话，深深地、记忆鲜明地刻在脑子里，连同对你的印象一起。&lt;br&gt;一旦出口，覆水难收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这让我出了一身冷汗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那天起，后来每次说话我都会下意识检查是不是有伤人自尊的地方，然后删除或者用委婉的话替换。&lt;br&gt;白痴，蠢，笨，类似的字眼，在与人对话的时候尽量避免。&lt;br&gt;当然，我只是凡人，由于内心还是不可避免地充满各种负能量，只能尽量控制在「不说」。&lt;br&gt;那之后到现在的这么多年间，我真真切切体会到，是真的很有必要，在言辞上谨慎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓「说话浮躁的，如刀刺人」，所谓「君子绝交，不出恶声」，言辞的份量，真的是那位初中同桌让我明白，令我警醒的。&lt;br&gt;非常感谢他。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
