<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26342522/answer/32553985
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
英国科芬园的一个建筑艺术品像被拦腰斩断，这种悬浮效果是怎么实现的？
</title>
<description>
这是装置艺术里非常巧妙的障眼法，其实原理很简单，但是要做出这么好的效果，还是需要很多心思和技巧的。这有点像魔术，看上去非常非常神奇，一旦揭秘的话，会让你觉得原来也不过如此，但是呢，即使你知道魔术的原理了，如果不经过刻苦练习，你一样做不到魔术师的效果。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d60216f500596ea0c85f760c4f6b9ea4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;818&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d60216f500596ea0c85f760c4f6b9ea4_r.jpg&quot;&gt;首先，这肯定不是真的悬浮，人类还没发明反重力材料。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/17d40284e3480eadffc5c915b8715fd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/17d40284e3480eadffc5c915b8715fd3_r.jpg&quot;&gt;其次，观众是可以走进去的，中间不是用玻璃或者其它透明材料支撑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c60fce0747eb6890e7763129448e3538_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c60fce0747eb6890e7763129448e3538_r.jpg&quot;&gt;再次，它的上面没有起重机或者吊车，所以上半部分并不是悬挂在空中的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想这么早的剧透，所以您可以自己思考一分钟，看看您有什么高招可以做出这样的效果。一分钟之后，您再往下看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，手法很简单，利用了一个小小的视觉盲区。既然不是悬浮的，也不是用吊车悬挂的，那上下两部分肯定有接触的地方。艺术家 Alex Chinneck 利用巧妙的视觉安排，让你很难注意到那个真正的接触位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，这个悬浮房子的结构是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f29394eb3bc6ad1c762b6016be2b85ca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f29394eb3bc6ad1c762b6016be2b85ca_r.jpg&quot;&gt;艺术家把上下贯通的柱子藏在了那个绿色的小房间和这个悬浮的房子交界的地方，让你视觉上感觉不到有上下贯通的柱子。从结构上说，这其实就是一个悬挑结构，就像普通的自行车棚，或者公交车站台的雨棚，一根柱子悬挑出上面的棚子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/38a86717c89ce3d0d917a14294fc6ee4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/38a86717c89ce3d0d917a14294fc6ee4_r.jpg&quot;&gt;说白了，跟这种自行车棚是一样的，如果你巧妙的把这个车棚的柱子藏起来，那这车棚从视觉上也变成悬浮的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有读者说，真的假的，自行车棚很轻，可是这房子很重的，就靠这么一根柱子悬挑，能行吗？原因就在于这房子并没有那么重，看上去像是石头，其实都是各种轻质材料。就像你做飞机、坦克模型，看上去很像，其实都是塑料的。这个艺术装置的整个建筑都是用塑料泡沫或者发泡板之类的材料做成的，外表故意做成现在这个样子，看上去像是石头一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后放一张正在施工中的照片，非常明显的剧透。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/45b8e28b760d36656121ab5c3dcd9efb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/45b8e28b760d36656121ab5c3dcd9efb_r.jpg&quot;&gt;主体结构就是柱子加悬臂桁架，房子的上半部分只是一个壳子，罩在整个悬臂桁架上，然后再做细节上的掩饰和修补，最终达到以假乱真的悬浮效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Reference&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.itsnicethat.com/articles/alex-chinneck-3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;It's Nice That : Alex Chinneck's spectacular levitating building in Covent Garden&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.designboom.com/art/alex-chinneck-levitates-covent-gardens-market-building-in-london/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;alex chinneck levitates covent garden’s market building in london&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.huffingtonpost.co.uk/2014/10/02/covent-garden-floating-building-alex-chinneck_n_5919472.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Covent Garden Market Is Either Floating Away, Or This Is The Best Artwork Ever&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://thecreatorsproject.vice.com/blog/its-not-a-trick-its-an-illusion-alex-chinneck-levitates-a-building-in-london&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;thecreatorsproject.vice.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/blog/its-not-a-trick-its-an-illusion-alex-chinneck-levitates-a-building-in-london&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26350992/answer/32547342
</link>
<author>
胡离经
</author>
<title>
北大教授范曾等贺「习近平文艺座谈会讲话」的诗作水平如何？
</title>
<description>
反诗，反诗，今上被蒙蔽了。这九首七律，名为歌功颂德，实为各种嘲讽，暗藏恶意。各种详情，且容小女子一一道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;范曾诗（&lt;b&gt;皇图八万沐初阳，耸嶽奔川隱佛香。早觉神州辞厄运，欣迎大塊著文章。龙吟昊宇当非昨，凤择高枝胜往常。妙笔丹青轮斫手，挥鞭电掣向康莊。&lt;/b&gt;）此诗前两句看起来只是在歌颂，但是却有明显的违和感。因为耸岳奔川是气势宏大的意象，与佛香的温馨意境不符，这奠定了本诗不伦不类明褒暗贬的基调。颔联中，大块明指自然，实则指某个人的体型（连身材都黑还有人性吗），而且这次活动明显是鼓励文艺工作者而不是其本人，大块并不亲手著作文章，因此这么一来“大块著文章”句还暗讽他不通文墨。颈联龙字指的是谁大家都知道，当然也是这个人了，表面上看是歌颂他威风八面不比昨日，但是接下来“凤栖高枝”一句却显得存心不善。因为这个词语一般指跳槽，更可能指众多学子其中多是理工科学子升学后到国外从此不回，人才流失这种现象（显然出发点是在黑那个人的所在学校，这位北大教授为了黑人连其所在的隔壁学校也黑上了，实在是丧心病狂）。尾联就更露骨了：什么情况下会发生轮斫？挥鞭电掣指速度之快，那种武器会这样？康庄指平坦道路，平坦道路上发生这种事意味着什么？轮子伤人，快的武器，平坦道路……分明是在为自己当年的校友招魂哪！&lt;br&gt;&lt;br&gt;邵盈午诗（&lt;b&gt;万物壬林幸沐阳，满堂同醉墨华香。春池绿草萦新梦，睿智雄图焕旧章。鼎革亲传列圣意，劳谦终卜贵知常。会看周道真如砥，揽辔驰驱向榘庄。&lt;/b&gt;）此诗首联便用意不善：墨色的话哪有香的？都被污染的不成样子了。此句明指国画，实指某人辣手摧花，花在语境里象征着文艺界，也就是说此人行政干预将我国文艺界弄得不成样子。颔联有句需要提防：新梦明指某个伟大构想，而实际上古汉语里梦是没有梦想的义项的，也就是说此词在暗讽某人的口号终将成为南柯一梦，再结合后句雄图（雄壮的图谋）自然就也是妄想了。颈联更是大胆：鼎代表社稷自于周代（后句也明确提到了周），这么说不仅把某人比作封建帝王，还是个没有实权的封建帝王（周天子）！后一句便是奚落他知常为贵不要再白费工夫了。最后一句用典，引用著名诗句”爱上一匹野马，可是我的家没有草原“，讽刺他如此硬来揽辔驰驱终将在错误的道路上越走越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑福田诗（&lt;b&gt;抱沖持节向朝阳，荡荡无私奉瓣香。骚雅及今闻鼓角，山川从此待文章。心随大国神行远，赋咏三邊風化常。浩莽潮音花若海，缤纷兆万是康莊。&lt;/b&gt;）此诗相对婉约一点儿。其中首联明指文艺工作者荡荡无私甘愿奉献绵薄之力，然而从后面的内容看实则是抨击某人利用他们剥削他们的剩余价值。为什么我这么推测？因为颔联中，骚雅代指文学艺术，鼓角代指政治军事，这就是暗指政治干预文化了。而山川从此待文章，则是指受政治力量干涉的文化力量又要去继续盲目干涉改造自然，多米诺骨牌一般一个接一个一直糟蹋下去。颈联心随大国神行远，为甚么不是四边（祖国各地，所谓四至之说）而是三边？这就在讽刺有一边缺了，大国无能南海被占了那么多地方。最后一句又是平坦道路，还有很多浩瀚缤纷如海的花朵，在这儿像走平坦道路一般走不就全把花儿摧毁了么？典型的讽刺某人焚琴煮鹤唐突佳人暴殄天物无恶不作啊，其心可诛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘波诗（&lt;b&gt;文苑尧天有艳阳，奇花竞放满庭香。兰芳不费谬悠说，大块应留绝妙章。远避时流唯抱节，孤踪古道在知常。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;传情国礼感心意，写出逍遥化蝶庄&lt;/b&gt;。）我想先补充一句，此人名字就不和谐，与某个反面人物相象，可谓生来脑有反骨。此诗首联看起来是敷衍称颂的套话，但是颔联便露出了狐狸尾巴：什么叫谬悠说？这分明实在指这些”奇花“其实不怎么样说它们放的好是胡说！大块句则跟着他的老师一起夫唱妇随黑某人体型（具体见第一段）。颔联则彻底暴露出了悲观情绪，明白表达出了自己想要远避此人隐居古道的绝望情绪。尾联对国礼传情的”收买“（显然他们是这么认为的），淡淡地回了一句，我想象庄子一样逍遥自由，不想供你驱使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万俊人诗（&lt;b&gt;金秋帝庙正高阳，领袖群贤话艺常。十翼终能凌昊宇，百花竞放蕴幽香。国中维命开新道，贞下起元换旧章。一代天骄承大梦，千秋伟业向康庄&lt;/b&gt;。）此诗首联平淡，大致交代了内容。但是为什么特意指出秋季呢？（尽管是用金秋的褒义称呼）秋天是萧瑟衰退的季节，这体现了他对这项活动将要衰退的预感。颔联什么东西有十翼？妖怪啊！如此影射某人为妖怪，这场活动为群魔乱舞，大胆！而颈联中，维命（强调天命）与贞下起元（与周易有关）则暴露了他满脑子的封建迷信思想，不信马列信孔孟，大大的政治不正确。尾联，天骄成吉思汗在历史上以嗜杀闻名（而且毛诗词里有只识弯弓射大雕之句，明显讽刺此人不懂文艺），然后又提到了康庄（前段解释过暗指什么不好的事情），这就很明白了体现出了对这件事的深切揭露，与强烈谴责！&lt;br&gt;&lt;br&gt;连贯怡诗（&lt;b&gt;京城十月見秋阳，快意悠然椒醑香。为有旧邦开盛世，共襄新命出华章。心忧社稷无穷事，志在苍生是道常。更待整裝追巨擘，前程遙看足康莊。&lt;/b&gt;）此诗首联便跟着前几位大湿跟风黑某事件（京城？椒又暗指什么省？）颔联却直言是旧邦，要襄新命，体现了对当朝的不屑。而颈联中，在一个这么好的盛世活动，一片喜洋洋的氛围中，他居然唱反调说心忧社稷，志在苍生，这不摆明了当朝干的不好吗？最后一句说整装追巨擘，分明是西方国家的脑残粉，说我们比他们差到不知哪里去了，要追很多很多才成，还得遥看，如此崇洋媚外，无耻！&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱彦民（&lt;b&gt;博雅未名傲秋阳，叶黄木紫丹桂香。躬逢赤县遵皇则，欣感艺坛谱锦章。七二贤能喻正道，三千文史阐纲常。汉唐盛世期重见，大美通衢是彠庄&lt;/b&gt;。）此诗首联看没什么，但是木紫一句，有明显的网络用语痕迹（在该网络用语中指某个私处的事情），体现了他肮脏下流的思想本质。颔联将他的话称作皇则，则是明显称此人为帝王，则居心不善。颈联阐纲常一句，则说明了他对落后的封建糟粕的喜爱。最后一句不但继续将其称作帝王（汉唐盛世），还高调膜美，竟有大美两字，就差直接喊出大美利坚万岁了！实在是个卖国贼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;周建忠诗（&lt;b&gt;十月天高正艳阳，桂花流溢满城香。中兴可待承明主，艺苑还应别旧章。诗礼传家宗国学，宅心为国岂寻常。躬逢盛会临沧海，愿列门墙自肃庄。&lt;/b&gt;）此诗首句写到满城香，而该活动是要推广全国的，即讽刺该活动影响不大只有本城能影响到。颔联提到明主中兴，只有衰落过一段时间兴起才能叫中兴，这就是讽刺前任小女的本家胡某，甚至还有睿智长者蛤某，是可忍孰不可忍！颈联宅心为国，在宣传主旋律文化的时候居然还在宣传宅文化，还狡辩说为国，不寻常，实在需要广电总局批判教育！尾联列门墙句，则是在讽刺防火墙的存在，大逆不道！&lt;br&gt;&lt;br&gt;薛晓源（&lt;b&gt;太平气象上嵩阳，文苑盛情传异香。早叹曠原期绝巚，共登峰岫思华章。能辞媚俗驱陈腐，力导崇高守道常。更喜曙光冲晓雾，堂堂精爽照康庄&lt;/b&gt;）此诗首句不伦不类，用嵩阳指代本地，而嵩阳大会上左冷禅什么下场大家都知道，这完全是在影射。颔联将这场大会比作登峰，目标比作绝岳，而古人云难于登天，显然是暗指此活动不可能完成。颈联则是污蔑本朝之前的文学都媚俗陈腐，不崇高不守道，心地恶毒。尾联则公然挑明了北京雾霾多的事实，揭短本朝，罪不可赦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。由此看来，此九儒巧言令色，掩袖工馋，面慈心恶，反挡反华，不杀不足以平民愤！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20500506/answer/32546596
</link>
<author>
娜娜
</author>
<title>
到了冬天，日本女生真的是上身厚衣下身穿短裙、露大腿嗎？
</title>
<description>
这个问题和日本耐寒的民族性没有太大的关系，这是一个纯粹的要么美，要么死的女人的问题。亲自就干过这事的娜娜来给大家分析一下，包教包会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，娜娜要通过自己的亲身体验来跟大家谈一谈不同文化对女人之美的重视。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先说一个故事，我在日本留学的时候，应邀参加京大的留学生晚宴。据说提供很多上流的料理，于是一帮苦哈哈的中国留学生就相约一起去了。结果一到会场，别说吃饭，简直想立马闪人。为啥？&lt;br&gt;里面参加的各国留学生最基本的服装都是西服和晚礼服，法国人穿燕尾服，日本女生是和服，连平时最邋遢的美国人也是西服出席。我们，穿的是中国移动发的文化衫，加牛仔裤。别说临时换衣服，我们基本家里连一套礼服的装备的没有。&lt;br&gt;这里并不是说中国人比较土，而是在于，我们没有这样的习俗和文化。至少娜娜这样普通人家出身的普通中国女孩，一般不会参加什么需要穿正装的晚宴。一般同学聚会，婚礼丧事也都是日常的服装。更别提在什么场合需要化妆了。我从小受到的教育是好好学习，衣服和化妆不重要，将来上个好大学比什么都强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个故事，也是当时和我一起留学的室友。留学的时候已经30多岁，家里有一个女儿。最开始也是每天正常去研究室，直到有一天她买了一堆化妆品回来学习化妆。她苦着脸告诉我说，她的导师觉得她没什么礼貌。为啥？因为她每天素颜。而在日本的文化中，很多家庭主妇，即使是完全没有工作，起床第一件事情就是对着镜子化妆。另外中学生也是如此，日本女生从青春期开始就要注重自己的打扮，在大学校园里，懂得娴熟化妆和穿衣搭配的美女比比皆是。拉开大学里女生洗手间的大门，哗啦啦清一色排队补妆的，比上厕所的人还多。 &lt;br&gt;而化妆，娜娜是大学时代才开始学的。其中很大一点原因就是老师不管了，在中国的中学你化个妆试试。每天化妆，出门不穿拖鞋注意衣服搭配的习惯还是在日本逐渐养成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会觉得这样有点过了。但是女人的事情，本来就很难说什么是非对错，&lt;b&gt;女人可以不吃饭，但是不能不洗澡&lt;/b&gt;。在日本不管男女，对打扮的要求特别高，甚至现在很多男生，也在讲究穿衣和包的搭配。 &lt;br&gt;所以，在日本，时尚杂志能有上百种之多，都是在教路人如何穿衣搭配。作为一个女生，特别是在冬天，如何穿衣不显胖，就跟如何减肥一样，是一个永恒的话题。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/06878fdd2b9e26e8a9ba7e9694366369_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;504&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/06878fdd2b9e26e8a9ba7e9694366369_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好了，接下来，娜娜来说到日本的审美。&lt;b&gt;日本人审美的最高点不是sexy，而是卡哇伊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日系的服装特点十分十分明显，基本分为两大类，&lt;b&gt;第一类就是上衣半长不短，下身穿紧身裤。&lt;/b&gt;这个特点一年四季都是如此。她们的特点就是一个：上半身宽松，下半身紧。这个和冬天上半身穿棉袄，下半身露半截腿有异曲同工之妙。比如：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/868ae01c8d0dc601be1eb991ba38b703_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;582&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二类是正常上衣，下身超短裙。露腿。&lt;/b&gt;比如：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2f03b58a3cc3bf7938c08be7ddf8e12b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;556&quot; data-rawheight=&quot;868&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;556&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2f03b58a3cc3bf7938c08be7ddf8e12b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;日本高中校服也是其中的一种，请你脑补一下她们把下半身换成秋裤+牛仔裤的样子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e19dec1c7c6180ec74ddd2e6d5efd963_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;417&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;417&quot;&gt;&lt;br&gt;其实很多日本女生的腿都不太好看，为什么日本人偏偏喜欢这样打扮呢？&lt;br&gt;最大的原因是，&lt;b&gt;很多日本女生身材两个特点（AV女优不谈哈）：干，瘦&lt;/b&gt;。说得粗俗难听一点，没胸，没屁股，也没有肩膀。欧美系的S曲线衣服绝对不适合。&lt;br&gt;这样的直筒形状的半身衣服，可以掩盖身上没料的所有缺点，而你的身材通过什么来体现呢？那就是层次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以日系服装的第二个特点就是层次堆砌&lt;/b&gt;。你在直筒的上身裙上加一个小坎肩或者是外套，再加一圈围巾，然后紧身裤上再加一个靴子，层次感和配饰造就了一种小巧精致的感觉。如果你让一个丰臀肥乳的欧美人这样穿，恐怕只会像一棵圣诞树。&lt;br&gt;下面就是层次的例子，日系服装套三层，加帽子加围巾加项链加靴子能掩盖身材的缺点：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6912143f73d9314a24a3f1d4f4940578_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;br&gt;让娜娜来一个对比照片，相信你一定能看到区别。&lt;br&gt;搭配之前，一个显胖，一个显矮：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/25482a053f95a75512d3da4cefdecc9b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;391&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;391&quot;&gt;&lt;br&gt;搭配之后，颜色和长短的层次出来之后，是不是又显瘦又显高？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec7311289bc861342abf0bb4dfd102a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;391&quot; data-rawheight=&quot;594&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;391&quot;&gt;&lt;br&gt;再对比一张英国的街拍，欧美人身材高大，有肩膀有身高，整体线条简介明厉为上，不需要层次来推：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8afacdd7d39b0e496b1be2ad7efdee40_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8afacdd7d39b0e496b1be2ad7efdee40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;总结一下，日本文化中，对女性之美的重视，是超乎中国人想象的，这是文化的差异。而在审美上，日本女生普遍喜欢上松下紧，加上层次堆叠来突出自己身材。所以，冬天到来的时候，你不难想象她们的选择。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;女生为了减肥喊出“要么瘦，要么死”的口号，那么冷一点又算什么呢？而且日本人本身也不太在乎四肢的保暖，只在乎躯干的保暖。这点跟日本民族抗寒冷这些关系不大，包括我曾经问过不少日本的男生，他们都曾经纷纷表示女人的世界男人不懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个特别怕冷的女生，又不太那么豁得出去，其实还是有一些办法。比如最常见的就是暖宝宝，注意，是贴在身上的，鞋底也可以。另外一个办法，外面的羽绒服长一点，下半身穿紧身裤加长筒靴子，效果真的不比秋裤要差。&lt;br&gt;作为一个女生，以上蠢事娜娜都试干过。真的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你对日本文化有点兴趣，欢迎关注我的微信号：娜娜的日语教室（id：nanaclassroom），听我讲各种乱七八糟的小段子。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26346188/answer/32555991
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
为什么每次相亲的男的吃两次饭就问我喜欢不喜欢他？
</title>
<description>
楼主不要听他们的，相亲只是多一个认识人的渠道，又不是低人一等，非要三次决胜负，从不讨厌，没感觉到喜欢有时候是要靠缘分的，如果只是例行公事吃个饭，的确许多普通人达不到对方喜欢的点。。。有些人所谓的喜欢，也就是觉得条件都差不多，凑合凑合过日子吧，其最终目的，不过是让身边的人不要再唠叨了而已，可能结婚后互相埋怨，看不上彼此，话都聊不到一块去，对着电脑比对着人脸的时间都多，彼此嫌弃彼此的亲戚，彼此嫌弃彼此的生活习惯，彼此嫌弃彼此的缺点，这时候才想认真考虑人家对你有多少感情，还来得及嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总得允许一部分人对感情先有追求再结婚是不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，有些相亲男，就和这楼里面一些心很急的普通男一样，目前的小半辈子还没有来得及被女性怎么温柔对待过，所以他们非常非常急于被肯定，又非常非常的没有经验，他们情愿自己默默地敌视女性，把对方都想成骗饭的，也不愿意等几个老老实实心口如一的姑娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉，男人们，如果一个女人见了你三次，就说喜欢你非你不嫁，你真的确定这个是发掘到你与众不同优点，从此愿意与你不离不弃的那种喜欢呢，还是无非是时间到了，你条件还带的出去，大家凑合凑合少让别人废话了的焦躁呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;口头承诺这种玩意，听着开心就好，何必与人品挂钩呢，人家姑娘老实一点，竟然怀疑别人是骗饭的……你们不想请饭你们说嘛，不要女人掏钱的时候你们要挣面子说我来我来，然后几顿饭就想找个女人包生孩子啊。这样追求价廉物美真的好吗？而且，你们是有多忙，终身大事想几次饭就搞定，一小时几千万上下吗？这个世界不等着你们来拯救啊，但是你讨错了老婆，不仅是对自己的不负责，也是对下一代的不负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡汤写完，下面提供实招，别人问你喜欢不喜欢，你自己也不知道，就回答的奸一点嘛&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不知道我喜欢不喜欢你，不过呢……每次和你出来，我都蛮开心的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20365338/answer/32555415
</link>
<author>
欧阳笠
</author>
<title>
读博士或者拿到博士学位以后经历和感受是怎样的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;最直观的感受就是导师直接决定你读博的体验。&lt;/b&gt;我的同学有导师做变性手术的，有读了几个月导师去世的，有导师造假实验室被关闭的，有导师天天F word骂得你退学的，有让你一周工作七八十个小时的，有让你7，8年毕不了业的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读博真心最重要的是导师，而不是国家，学校，专业和研究方向。读博三年多，我一直庆幸自己的导师是个好人（发卡咯）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好导师两大条件：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 有钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在研究经费越来越难拿，每年写grant都让教授们痛不欲生。记得我一年级时去找一个助理教授，他跟我说，grant的结果星期五出来，如果中了就收你。结果我现在都四年级了，他还没申请到经费，雇了一帮本科生在那儿热火朝天地干呢。而且发不出文章还好说，拿不到经费的话，tenure一般都没戏。现在回想起来，那个助理教授的话可以这样翻译：我今天去买双色球，中了就给你开工钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我导师在学术圈摸爬滚打几十年，算是拿到了话语权，几年没发paper，经费居然依然十分充足，他秘书都聘用了四个。刚去实验室，直接给我一张信用卡，实验用品随便买，单笔2000刀以下不用告诉他。而且就算没投abstract，每年我都至少外出开会2次，住的都是五星级宾馆。 我说我要修生物统计的minor，问他学费怎么办。老爷子眼睛都不眨一下就同意了。导师没有经费方面的压力，做学生的少了掣肘，才能有更多的空间施展自己的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 人品好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;遇到极品老板真心得哭死。我一个美国同学去了一个实验室，导师天天骂她。她有时候来上课时都看得出刚哭过。最后，science文章署名的机会她都没要，直接退学了。以前有个教授跟我说他们实验室每周工作七八十个小时，问我去不去他那儿。我吓得默默退散了。我不是不能每周干那么长时间，激情来了，再长都行，但我不希望是别人要求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我导师根本没时间来看我在不在实验室，所以几年来我都是来去自如，一高兴就给自己放个假。他为人也很讲究，从不对你发火或者生气。不管是我打翻了2000刀的试剂，还是弄坏了隔壁实验室的仪器，他都没说过什么。我的各种有些任性的想法（修双学位，提前毕业，实习和创业），他也都很支持。当我说我想提前毕业的时候，虽然我走了之后，实验室很可能没人接盘，他还是说：Do what you think is right. I got your back。因此，不管我做出什么决定的时候，我都知道，即使身在异国他乡，都会有个白人大爷在背后坚定地支持着。&lt;b&gt;你能切实感觉到自己作为一个人受到了尊重, 支持和理解。&lt;/b&gt;而不是被当作奴隶或实验室财产的一部分。这种感觉真的很棒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外, 我导师不仅从学术上指导我，更多的是做人方面的言传身教。他教会了我学术圈的社交礼仪，餐桌上的掌故规范, 得体穿衣的方法诀窍和为人处世的张弛节奏。读博几年，我真的成长许多。师父师父，也难怪师父二字中有父这个字。 &lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;因为有了这样一位好导师，我的博士生活过得真是很愉快。希望几个月后，我可从下图的第四位，变成前三位中的一员。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bf43247bb5b020e816602225e5248512_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢 &lt;a data-hash=&quot;7ca1f1e4249ad5c334524c16d9993f8f&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7ca1f1e4249ad5c334524c16d9993f8f&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@老豺&quot; data-tip=&quot;p$b$7ca1f1e4249ad5c334524c16d9993f8f&quot;&gt;@老豺&lt;/a&gt;邀请，么么哒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 选导师，学术水平也很重要，但学术水平不高，经费也比较难拿到，因此我的标准中并没有提到这一点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23642972/answer/32476744
</link>
<author>
kelvin
</author>
<title>
抗战时期国军和共军的战斗力相比如何？
</title>
<description>
&amp;lt;转载自海外文章&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说明，再牛的部队也不可能脱离环境。比如越南打游击打赢美帝，跟中国打阵地战就死成了鬼。德军打闪电战基本无解，跟苏联人打起城市战马上歇菜。战斗力是由人和装备共同组成的。人的因素又包括了战略、战术和单人战斗素养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这几个方面来说，日本军国主义毫无疑问是很强的，因为他把国运一直放在了战争上，装备不佳的日军仍然是世界一流的军队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人的战术极其精到（按计划打的时候），体现在细节上就是日军极为守时，该出现在哪就出现在哪。莱特湾的时候，一边引诱美帝追击，一边去屠登陆舰队，只要稍微失误，不是诱敌的先被灭掉，就是偷袭的完蛋。可小鬼子愣是玩出来了。山本五十六出去巡查，说几点到就几点到，美帝飞机本来滞空时间也就那么几十分钟，如果他上个厕所，开个party什么的也就躲过去了，可人家多守时啊，这才有了击落山本的战果。那么，小鬼子怎么就打不过土八路呢？难道真的是游而不击么？非也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在嘲笑日军的武器差，但每一种武器都是有其设计目的和用途的，说人家差要看人家怎么用，对谁用。日军的轻重机枪虽然次了些，但是射手训练极其有素，至于三八大盖，它的防尘盖虽然笨重，但是有效的防止了故障的发生。直到朝鲜战争时，我们很多军队仍然不愿意换装苏式步枪，认为三八大盖更好使。至于说它的杀伤力比毛瑟枪差，别忘了，杀伤力是以打得中为前提的。日本人的口径之所以设在6.5毫米，考虑的是国内资源不足，省一点是一点，这种作风一直影响日本军队到战败为止。优秀的八九掷弹筒就很适合丛林战山地战，九二步兵炮被称为世界最好的步兵炮，既可以当直射炮，又可以当迫击炮用，完全符合日军对战场的想定——也就是亚洲战场交通极差汽车不足人力为主蓄力为辅，三个人拉着这炮就能走。因为资源不足，所以日本陆军机械化水平很低，骡马化为主。不过二战时期这也不丢人，保卢斯的第6集团军在斯大林格勒作战时，还有10多万骡马在乌克兰草原上吃草，这就是第六集团军的后勤运输主力。日本海军方面，战列舰的设计建造是不成问题的，缺点是钢材质量不如美国，炮钢不行，打不了多少炮弹就得换，舰艇设计方面底蕴不足，性能不均衡。电子设备跟没有一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但日本人的鱼雷是世界最好的，射程最远，威力最大，因为长矛鱼雷是用液氧做氧化剂的，全世界都不敢用——这玩意儿现在就在韩国罗老号上，自己掂量吧。说他易爆，不是制造时爆炸，而是巡航返回后鱼雷没用如何保养的问题——美国人在战后问日本海军这个问题，日本海军把射程一万码的长矛鱼雷放在码头上，该放液氧了，美国人希望看看他们的技术手段，而日本所有的军官都躲到掩体里，挥手叫来了一名新兵：你，去，把阀门扭开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里很有感概，日本人也是在发挥人的主观能动性，只不过是以蔑视生命为代价的。现在中国和美国的差距和历史很相似的，发动机、电子、钢材，所以，中国人要破这个局，读史确实可以鉴今。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过武士道灌输的日本人对战争很狂热。看看小林觉的回忆录就知道，日本士兵的训练相当残酷，竟有熬不住训练被练死的；海军的炮术和操船不用说了，世界一流，因为没有雷达，日本人练就了“斜眼”——人类的眼球上，夜间感光细胞的分布在眼球侧面的比眼球正面的多，所以，斜眼能在晚上看的更加清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们回望党国，当时的中国军队，最好的中央军也只有山炮一个团，一个连能有三挺轻机枪就不错了。1938年的时候，国民政府还在从国外进口德国1888式步枪（还被忽悠是毛瑟枪），也就是汉阳造的原型。张国焘的回忆录中，还骄傲的说，红四方面军纵横四川，很重要的一点就是川军的步枪射程太差，从河这边打不到河那边——藤县的川军够爷们呀。晋造山炮，赫赫有名，不过，这些大炮都没有装瞄准镜。中国的冲锋枪和盒子枪不错，近战时让日军大开眼界，不过别忘了，当时的夜战还没有成型的战术，使用冲锋枪和盒子枪的都是军队精锐，不到山穷水尽，谁能如此消耗？冲锋枪不是突击步枪，手枪近战也是无奈之举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是装备上，从思想上说，1911年以后，中国始终是联省自治的管理系统，每一个省都有自己的军队。中央军的根据地不过是江浙沪皖鄂数省而已，战争频乃——1912年二次革命，1913年护国战争，1914年护法战争，1915年张勋复辟，1916年直皖大战……总而言之，每年都开几次party，而且，日本人在其中发挥了不少的作用，直到1935年，陈济棠广东起事，成立抗日政府，所用的资金还是来自日本，炮党就更不用说了，拿日元的典型，不光拿日元还拿卢布。日本人一方面挑动中国人内战，卖给军阀军火，发点军火财，另一方面宣传中华文化，因为中国传统文化没有民族的概念，只有改朝换代的理论，按照这种理论，谁入住中原，谁就是正统！现在回头看看国内这些文化汉奸，他们鼓吹的何其相似乃尔！所以，我们官方也认为，中华民族的民族自信和民族观念的成型，真正确立，就是在抗战之时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一支今天拥护中央，明天反对中央的军队，突然被组织起来，对抗一支强大的现代化军队。从来没见过这么多炮、从来没见过飞机坦克，而且从来没见过这么坚韧的对手（武士道也是理想啊）。弟兄们想死守，不知道敌人从哪儿过来（电台都没有，收音机放的是中央社），弟兄们想防守，不知道怎么挖战壕（国内的战壕就是一条线），直到转进台湾，国军才知道，原来防线不是挖一条战壕就行，需要有纵深防御，要多条防线交替。在这种巨大的恐惧面前，当兵吃粮的人本能的开始想家了，在黑夜的撤退中，突然有军队冲过来，长官找不着，军队只好按照传统的内战模式，一哄而散。在这种情况，一个大队击溃一个师并不奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是面对面的对抗，装备最好的中央军也不是对手。他们是按照对国内战争的理解，安排自己的冲锋队形的，日本人什么火力投送能力啊，机枪大炮直接扫地。单兵的射击水平又不行，仅有的轻机枪遭到掷弹筒的压制（日军掷弹筒反应极其迅速即使面对伏击一分钟之内必然开火——吕正操回忆录记载），调重机枪过来，会遭到步兵炮的压制，调迫击炮过来……这就是团以上的大战了，国军的协调能力不是吹的，等死你不偿命。不用等到这个时候，只挨打不还手的军队已经崩溃了，在唯长官之命是从的军队中，缺少培训思想单一的国军军官首先泄气，军队也随后泄气，那个南京的唐某就是一个极品例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国军队的万国牌武器也帮了日本人不少忙。首先口径从11.43到6.5不等，其次，七九步枪（中正式）有19种之多，他们的零件都是不能互换的，几乎所有的中国军人都没有接受过拆卸枪支检修设备保养枪支的训练（我们不排除自学成才的可能共军在抗战期间由于条件艰苦和军官素质高，自学成才的尤其多），这说明，你发给士兵们的枪，可能没打几枪就扔了。而日本人，由于武器是成制式的，人人都会这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，一些中国军队也能打，不过请记住，他们都是善守不善攻的，他们大多强在战斗意志上，有了这一点，和大多数军队相比，他们就好像来自两个星球。不过，军队是从属于政治的，腐败的政治环境很难抱有一个有理想的军队。这一点对现在也有借鉴意义。所以，对大多数国军不要抱有希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国国内，唯一有希望对抗日军的就是共军。共军最大的特点是有理想，士兵明白为何而战，因为总是处于劣势，所以他们也明白为何要撤退，士气不会受到巨大打击。共产党的军官是很能打的，因为不能打的都打死了。另外，根据埃德加.斯诺的观察，贯彻国民政府步兵操典最积极最坚决的就是红军，而这本步兵操典是抄袭德国的。林彪终日落实步兵操典，刘伯承则办了红军的高级军校。这只军队因为总是处于劣势而不会泄气，因为生存而不断的学习，当然，他们的装备比中央军差多了，平均五个人一支步枪，手榴弹的杀伤率极低。（马石山惨案中，六名被困的共产党人不当俘虏，他们抱在一起，拉响了仅有的一枚手榴弹，结果当天晚上，六个人都醒了，高举手榴弹的那位手里还有个残存的手榴弹把手）。所以，他们见了鬼子就跑，这不是缺点，关键是他们躲在了日军看不上的穷乡僻壤，坚持了八年，而且活下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万不要以为八路军总是打胜仗，其实，他们打败仗的次数数不胜数。如果日军不摧毁国民政府的统治体系，八路军很难在山西、河北、山东等地扎下根来，可他们扎下根来，就以坚韧不拔的表现坚持下去。国军至少安排了50万人在敌后打游击，要么崩溃、要么投降，而八路军则彻底放弃了决战，把大战细化为了一系列数不胜数的细小战斗。面对这一点，日本的装备优势和训练优势就SB掉了。越是现代化的军队，分工越细，后勤兵越多，土八路在山沟里蹦，你的大炮和坦克都2B了，你的快速机动也2B了，可以说，需要中佐以上官员协调的事情统统2B了。一个派出所一个派出所的安排据点，第一你人不够用的，高层还想打苏联呢，你丫漫山遍野打土八路有毛军功啊，第二，你原本训练有素士气高昂的野战兵团变成了俗不可耐的治安军。大家不要怀疑，你有时间观察一下地方警备区的军队，再和野战军对比一下就知道了，离开了战斗集体，日复一日的缺少监管和训练，和汉奸等人渣混在一起，就是变形金刚也得生锈啊。不是共军的水平提高了，而是你丫的水平降低到共军的层次了。（关于这个有兴趣的可以看萨苏的文章）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是日本华北治安战的战略困局，事实上，他们赢得了大多数战斗，有的战役还很辉煌，比如五一大扫荡，打的共军措手不及。战术上，日军的成功战例极多，他们曾经夜晚出门，冒雪翻山路四十里，歼灭了山东共军唯一的炮兵团。不过，共军判断反扫荡胜利的门槛很低，我活下来就行，我又活下来了，抢你的粮食，打击你的税收，偶尔放两枪让你不痛快。让你必须中队以上才能出门，这就是胜利。出门之外，处处敌国，这种感受是很沉重的，你像用锤子在打湖水，每一下都是胜利，但都是无用功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以时间、空间和人命做代价，八路军在与日本的战斗中锻炼起来了，低水平的战斗好像是高手在给低手喂招，八路军越打越好，虽然他们穷的没有子弹没有枪（其实八一步枪是很不错的吴云铎的枪榴弹和掷弹筒也不错），他们的战术水平越来越高，唯一欠缺的是大兵团作战能力，他们还没这个资格，这一点是战术水平低下的国军帮土八路成长起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个困局说明了日本人致命的缺陷：战略水平差。事实上，日本人在八年中也就这一个弱项了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋公的日记中说道害怕日本人直接出陕西，经四川灭中国，这是当年忽必烈的路线。不过本人认为吧，蜀道难于上青天啊，放弃海空优势，爬荒山，过蜀道，后勤补给都不知道能不能跟得上。现在哪些地方还有荒无人烟的，抢劫都找不着对象。中央红军1万人过路都得吃草根啃树皮，要是一个师团开过去，呵呵，也就英帕尔的结局。日军沿长江进攻，实际上是发挥自己的优势，说他不懂战略吧，看起来有点，但大的战略方向本来就错了，是沿江死还是爬山死没有本质区别。加上老蒋这人也还有点骨气，你丫抢了我的地盘，害我老婆送去给美国人睡，老子就不给你安生，要和谈就恢复7•7事变前的事态（还我地盘），要不免谈，老子背后有美帝呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是日本人在大陆的死结，要解决共军，就必须要大量当地政府军支持，或者野战军就地治安化，这样的话，就必须先解决蒋介石，但怎么打，蒋介石就是不妥协。正在这种状态下，日本人在诺门坎和苏联又打了一仗，目的是希望苏联断绝对中国的援助。结果苏联过于“坚硬”，不好啃，于是也就罢手了。事实上，到1940年，日本人已经发现打中国太不合算了。欧洲战争，盟军奔溃，东南亚多少殖民地啊，完全可以不费吹灰之力，比中国好啃多了。那就退兵啊？不行。为什么？大日本帝国吞下去的，就是帝国的，哪怕是一坨屎也不能吐出来。直到今天，日本人仍然是这个思维，按中国文化的评论就是，不知进退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1940年，日本人轻松进入印度支那（越南），比国军更缺乏战斗意识的法国殖民军投降，这震动了欧美。美国人一直想参战的，这个借口已经足够了。不过，日本和德国的联盟（日本的另一个战略错误）让它担心后院起火，于是，美国人决定先“测试”一下日本，要求日本退兵到1937年7月以前的状态，否则，石油禁运。那时候没有战略石油储备，禁运意味着日本联合舰队只能工作3个月，日本人又不能撤兵，又垂涎于东南亚殖民地，于是他们决定赌一赌。事实上，如果他们认输，也许日本帝国现在还在呢。可是，如果他们认输，日本帝国的国民们当时会疯了的，打了这么久，就是个零蛋？这就是愤青当道啊，愤青是什么都不管的，打，不打你就是卖国贼，谁不打杀谁，杀到有人肯打为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本和美国相差最大的是国力，包含生产力、资源保有量和人力资源。武器的劣势上，飞机上缺口最大，尤其战略轰炸机是德日法西斯共同的疼。步兵武器上差别不足以成为战略问题，虽然三支m1步枪可以压制日本的轻机枪，美国军队的火力密度更高，但这对太平洋的岛屿争夺战来说，不具备决定性价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键是生产力，要知道，美国人在支援英国、苏联、澳大利亚和中国的同时，动用上万架轰炸机轰炸德国，在大西洋反潜，与日本激战，而且，关键是而且，它丫的还用了全国四分之一的电力在搞原子弹，一个当时谁也不知道会不会响的玩意儿！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是差距啊差距，我们国家现在每年全国动员在招飞，挑选飞行员，为空军选择精英。可美国，有上百万的民间飞行爱好者，他们没事自己飞，这是空军的潜在力量！不要动不动喊打喊杀，否则你就会像日本帝国一样，把内裤输进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人偷袭珍珠港的消息传出，重庆鞭炮齐鸣，人人相互道贺，因为他们知道，美国参战，日本必败。这不是战术胜利所能掩盖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人的战斗力到底有多强？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本陆军1871年以前效法法国，他们对拼刺刀的喜爱、他们的步枪口径乃至他们的师团编制，都是法国人帮助他们建立起来的，法国是整个欧洲最爱拼刺刀的（俄国在东欧，不在日本人眼光内）。直到二战，日本的九二重机枪还是法国哈奇开斯的山寨版。1871年以后，日本开始学习德国，德国人的连排战术给日本人以深刻印象。不要以为日本人的三八式好，事实上，日本步兵的火力输出是以机枪和掷弹筒为核心的，三八式步枪手是为了保护机枪和掷弹筒而存在的，一个小队是一个完整的火力输出单元。这一点，是战术混乱的国军好久都没有弄明白的。我们说日本人拼刺刀厉害，打枪厉害，那都不是他输出伤害的主要部件。日本人的装备对欧洲列强来说，不算什么，但是，东方哲学中勇于牺牲自我的精神着实骇人，如果辅以精良的训练，这战斗力是压倒性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国殖民军的武器装备是超过日军的，别的不说，恩菲尔德步枪现在仍然在印度装备（阿三威武），这是世界上射速最快的栓动步枪，丛林中比三八式强很多，M3坦克比97式压根不是一个档次，反坦克炮，重型榴弹炮都不是一个层次的东西，可操作武器的是人。英国殖民军的素质，和日本安插在华北搞治安的百字头师团差不多，装备是精良的野战装备，人已经烂了。日本人还有点军国主义素养，英国殖民军早已萎靡，而且，他们已经开始考虑以后——也就是眼下肯定失败的，但是欧洲军团和美国人打过来以后一定赢——本着这个战略考虑，英国人决心死守新加坡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新加坡之战应该被称为亚热带作战的经典，日军速度快、作战决心坚定，用三万人打击十万英军，英军人虽多，但没有展开，单兵战斗力又不如日军，结果日军打在关节上，让英军陷入了中国古代兵法所说的“滞形”，只能挨打，动弹不得。这是一场辉煌的胜利，除了精神各方面都占优势的英国人居然守不住他们一定要守住的新加坡，这彻底改变了西方人的看法。日军的单兵战斗力一直压着英军，直到1944年英帕尔之战，几万人，每人靠着几两大米活着，硬生生压着十几万吃罐头的英军打。英军战术呆板，缺乏为殖民地牺牲的热情，完全是坐等胜利。这一点来说，就是国军有英军的装备，也会比英国人表现的好，至少东方人对牺牲的理解不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，日本人是极其强悍的敌人，特别是技术的优势被地形所抵消、人的因素发挥到极致的时候。面对同样坚韧的中国人，它又具有技术上的绝对优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越是地形限制小的地方，技术的差距就会发挥巨大的威力。比如，日本打中国人，在平原上狂飙突进，徐州会战打的几十万国军崩溃，但在太行山就不行了，硬生生被八路拖死——无他，地形限制了技术装备的使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在太平洋战场，则完全是技术制胜论者的天下，日本所面对的是一支技术至上的军队。为什么傻大木死得这么惨？沙漠也是地形简单的地方，跟海洋没太大区别，谁的火控好谁占便宜。在这种战场上，美帝一向都是屠杀的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人的战术战略源自欧洲，特别是英国给他们的影响巨大。美国军队是火力至上，一切手段都是为了更好的输出火力，训练的目的也是为了更好更快更准确的输出火力。中国军队从美国军队学到的专用战术术语就是“压制”和“盲射”，感情你丫打那么多炮不是为了消灭敌人，而是让对方趴在地上别动弹！真是太败家了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;和我们的愤青一样，当时的日本人也认为美国人怕死、爱享受，缺少牺牲精神。但在美国人看来，这些很正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，我们的任务是输出火力，消灭敌人，因此当后撤无望、后勤被切断，我们已经无法战斗，可以体面的投降。（注意这一点中国军队最喜欢穿插）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，我们有强大的后勤，老子有钱&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，投降的文化在西方并不可耻。东方的战略观是你死我活的总体战，死一个人，消耗你一发子弹都是值得的。而在工业化发达的西方，我坚持下去只是面对钢铁的洗礼，有什么意义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这一切绝对说明不了美国人懦弱！&lt;br&gt;&lt;br&gt;西洋人是从线性阵列走过来的，那是什么？就是排队立定，拿着燧发枪面对面枪毙！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在葛底斯堡会战中，两万南方美军排成方阵迎着火枪和火炮前进，爬越壕沟和城墙，全军阵亡了90%才崩溃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在索姆河会战中，他们的远亲纯正的英军（不是新西兰、澳大利亚和印度人组成的杂种）还是用这种线性阵列冲击马克辛机枪防线，一天死了6万人！尸体一层层的摞，他们怕死吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这些事例从另一个层面说明西方战术的单调，特别是连排战术方面。但我们现在讨论的是美国人怕不怕死。而我们的答案是，美国人不怕死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战中，从德国入侵波兰（1939年9月1日）到日本投降（1945年9月2日）：2433天。从1942年开始，美国平均每天损失170架飞机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战中，平均每月有6600名美国陆军航空队人员丧生，约每天220人。另有18000受伤，12000失踪，41000+被俘（被日军俘虏的5400人中一半活了下来，被德军俘虏的死亡率约10%）。总战斗损失121，867人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都是我们认为是金子一样的飞行员！而且不包括美国海军损失的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国海军的飞行员，被击落后80%都得死，因为在海水里没得救（除非在卡特琳娜基地附近）。可是你听说美国海军飞行员二战时不敢飞的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人二战时说，只要飞行员完成25次出击任务，就可以休假半年。到战争结束，没有一个机组享受到这个福利————全被击落了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术优势不是绝对的，德国人不是吃干饭的，而美国人是不怕死的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有愤青们认为，美国人轻轻松松消灭了日本人，间接证明了中国的无能。事实上，日本海军的战斗力相当过硬，不然瓜达卡纳尔群岛也不会有一条“铁底海峡”。加速日本失败的理由，是石油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本联合舰队的母港，设在南婆罗洲的特鲁克，估计很多现在的日本人想起来都心向往之，大日本帝国的联合舰队，竟然把指挥部设在接近澳洲的地方，这是何等的强盛啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，山本五十六呆在那里，只有一个理由，石油。婆罗洲的石油，可以直接灌到油箱里使用，无须精炼（国内的这些油田都得泪奔了）。这种石油，使用起来，唯一的缺点，就是容易爆炸。好多航母、军舰因此一击就沉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此，可以看出日本炼油能力的低下和后勤的无奈。说白了，就是国力。&lt;br&gt;雷达不如人、钢材不如人、石化生产不如人，这些都是国力的问题，和战术无关。日本海军的精兵，哪怕是用斜眼在晚上看，终究赶不上雷达的改进速度。日本的百炼精兵，都在美国人的钢铁生产线中被消耗掉。美国的P51号称飞行的铝块，就是这样，日本人也能打下来，可打下一架，又生产出两架。对比死人的速度，日本人培训飞行员的速度跟不上了。后期的日本，由于缺油，培训飞行员的方式是看电影————事先摆好各种模型，用电影摄像机模拟飞行的各种动作，让飞行员看，这培训出的，不是菜鸟而直接是菜！&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到了后期的太平洋岛屿争夺战中，只要美军切断了后勤线，炸弹舰炮排队推进，日本再精良的步兵，在一个岛屿上能机动到哪里去？坚守的意义只不过是加大美国物资的损耗罢了。而美国人消耗的起，他们也不缺时间。在一个岛屿上，美国人能用推土机堆起一座小山，在两天内只推进50米，5天后把精良的狙击手活埋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，战后的日本在炼钢、电子、石化、发动机等方面刻苦用功，成为世界第一，战败的教训刻骨铭心啊。好好一盘棋，就因为这些短板把日本帝国给毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本帝国原本是希望通过一场速决战击败美国的信心，然后求和，回头解决中国，享受胜利果实。但美国人把它拖进了持久战，这是必败的。为了解开这个死结，唯一的钥匙就在中国手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要中国投降，大量的资源、士兵都会转移到太平洋战场，让美国人丧失信心。——换了你，如果知道这仗要打十几年，你也要考虑是不是休战一下。至少得回去生生孩子不是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管怎么说，蒋介石看问题是很准的，他腐败、他任人唯亲、他气量狭小、他独裁无胆、他民主无量……但有一点还是可以的，他就是不投降！从太平洋开战，他就再不和日本人谈了，连虚情假意的谈都停止了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺少基本战术修养和训练的国军被打的惨绝人寰（仅有的精兵被调到后方藏起来了），一退再退。腐败如同瘟疫一样蔓延。八年里，日本人可以攻下它任何想攻下的地方，可以守住任何它想守住的地方（李宗仁语，ps，相对于国军而言），可国军高层都相信美国人会赢，国军底层又有一些忠义在苦苦的维持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在后方，共产党如同一块粘瓜糖，最大的一股力量也不过几百人，建国后的十大元帅都是带着几百人在山里转来转去，不投降，不消停。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能指责他们游而不击，他们只要活下去，让日本人不敢撤兵，就是在消耗敌人的实力。拿什么打？山东军区偶尔缴获了一门九二步兵炮，只有3发炮弹。日本人疯狂的追，共军只好把它埋到土里。日本人后来又派汉奸谈判，提出用三挺重机枪和子弹换，共产党就是不答应。无他，有了这门炮，所有的炮楼都紧张，以往几千人攻不下的炮楼，现在感受到威胁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;河北的地雷战，鬼子踩上去，轰隆一声响，然后看到踩到地雷的鬼子哇哇大叫，全身漆黑——土法做的黑火药太差了，唯一的办法是在地雷里放上狼毒和大粪，让他伤后感染而死！山东许世友那儿高级点，炸药还行，用的地雷是遥控引爆。也就是一个人藏在离道边十米的距离，鬼子经过的时候，他手动拉线，一拉一炸，线露出来了。这个人就得赶快跑，那真是玩命。敢干两次的人，肯定记功提干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1944年，上海浦东游击队（没错就是浦东金融区）缴获了一挺九九式机枪（日本仿的捷克轻机枪），激动不已，到处购买子弹（没错缴获是不够用的，得找第四师团），在战斗中发挥了巨大的威力。&lt;br&gt;知道了这些，我们就明白，那些所谓的抗日电视剧是多么的可笑可怜！它们侮辱了我们勇于牺牲的前辈！以如此可怜的装备，面对体系完备世界一流水准的强敌（讨论到现在可以这么看了吧），敢于挺身而出的，就是英雄。用绝世武功大砍大杀的，那是白痴的梦呓。许世友的功夫是公认的，可他也在胶东半岛的穷山沟里躲着，从来没听说许上将单刀赴会的。直到1944年底，许世友攻水道，歼灭日本两个小队，还费了好大的功夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管占据绝对优势，可日本人面对打不着、赶不走的土八路，产生了巨大的挫败感。这就是中国古代的“势”，打个比方，好比《倚天屠龙记》中张无忌用木剑缠倚天剑一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;歼灭战是体系作战，看似攻坚时损失大，可收获更多。好比敲开一个鸡蛋，开了硬壳，后面全是收获，而硬壳打开一个点以后，也可以庖丁解牛。而体系作战方面，在东亚战场上，日本没有对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算苏联也不行，尽管诺门坎打败日本，可苏联动了倾国之力，日本人还创下了两次战术性胜利（奇袭苏军机场、世界第一场装甲迂回奔袭战），面对铁甲洪流，日本人缺少反坦克武器，可绝望的步兵反坦克战术给连排战术粗糙的苏联人留下极深的印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在治安战中，所用到的只有步兵连排战术了，重武器不过九二步兵炮而已。我认为，世界唯一能够在连排战术上克制日本的，只有共军。这是在搏杀中锻炼出来的技巧，所谓战前诸葛亮会战后总结会，现在做成了官样文章，可当时是在讨论保命的问题，能不认真啊。总结一条经验，就能保住几条性命。共军还有一点好处，由于打惯了败仗，习惯自身的劣势，没有面子问题，说走就走。可日本人不行，你和土八路过招，竟然撤退了，你无能！这方面的典型就是阿部规秀，雁宿崖下，黄土岭上，一心报复的阿部规秀最终把自己也给搭进去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;装备精良、战术过硬、训练有素的日本人在给中国人喂招，自己的体系作战瓦解在一个个炮楼里，就是再坚定的战士，面对没有尽头的战斗都会疲倦，心生怯意。胜了，你没有机会休息，败了，结果更惨，你输不起。三十年后，美国一个国家也因为同样的原因，崩溃在了中南半岛。四十年后，苏联崩溃在了阿富汗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是人民战争的威力，毛主席的威望就这么树立起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，从战略上看，两面作战的日本已经没有足够的战略资源了，战败是定局。绝望中的大陆日军发动了豫湘桂作战，说是打通大陆交通线，实话说，他们自己都不明白自己要做什么。大陆交通线是不需要打通的，南洋孤军也不可能步行几千里回来。估计日军将领就是想做点什么，显示自己的力量，好像绝望的狗熊最后怒吼一声。然后我们的国军完美的配合了一把……&lt;br&gt;&lt;br&gt;一号会战再次显示了日军的战术水准，汤恩伯一泄千里，日军缴获了大批美式机枪、火炮（都是美国从巴拿马运河运到澳洲再运到印度然后用飞机运到云南拉到河南）、大批新出厂的掷弹筒（牛皮套装着的而此时国内大多数人饭都吃不上），从这时起，国军的装备已经优于日军，但战术水平差的很远，战斗意志更糟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;衡阳会战，方先觉死守城市，外面围城的日军食不果腹，病死的漫山遍野。更多的国军则远远在外面看，直到转进台湾，国军这种“看风景”的作风一直不改。方先觉降了，更多的国军被惊走了，日本人打到了贵州，重庆震动。高官贵人很紧张，他们知道美国必胜，发愁的是往哪里暂时逃命的问题，蒋介石很紧张，因为打成这样让他在盟国面前很难看，至少斯大林公开看不起他，拒绝和他见面，这才有了开罗会议和德黑兰会议两次会谈。只有中国最基层的平民百姓，怀着忠义之心，准备殉社稷了。“一寸山河一寸血十万青年十万军”的口号，就是这时候喊出来的&lt;br&gt;当时，《大公报》记者采访了一个年轻的军官，他是一名大学生，投笔从戎。当被问及战争信念的时候，他说，我相信我们民族必胜。当记者问他，你战后打算做什么呢？这位年轻的军官笑着说，到时候我应该已经死了，在这场战争中，军人大概都要死的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多少年以后，我看到这一段，仍然黯然神伤，我们不知道，这名忠勇的军人死在哪个战场，把缺乏训练的士兵盲目驱赶到战场上，国民政府无疑是犯罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我们中华民族坚持下来了，这就是胜利。如果这名军人没有死，有幸加入解放战士的行列，我相信在朝鲜战场上，有了精通战术的军官领导，他会把美国人打的举手投降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，日本军队是一支停留一战水平的军队，原话来自一位德国武官，固然不错，但我想反问，一战和二战有什么本质区别？&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国步兵用马克辛机枪、恩菲尔德步枪打完了两次世界大战，德国步兵用K98打完了二战，苏军到1945年才撤装莫辛纳干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战强调装甲战和运动战，可日本人也组建了坦克军团，日本人在中原的分进合击做的相当出色。日本军队在装甲纵深突击方面完全是空白，可美国人在这方面做的也不怎么样，欧洲战场基本是一条战线推过去的，巴顿不过是战线上的小箭头，考虑到德军的崩溃速度，他的推进并不是惊世骇俗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人不笨，他们的弱点就是国力。中国人与他们缠斗，打的就是这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1943年6月8日，习惯了东躲西藏的八路军在河北宋庄与日军遭遇，两个正规连对抗着二千五百拥有精良装备绝对优势的敌人。结果杀伤敌寇坂本旅团长以下官兵一千一百人之多，而自己只伤亡七十三人，战斗从白天到黑夜，整整坚持了十四个钟头，而最后胜利突围而出。网络上很多年轻的质疑者还在怀疑杀敌数字的准确性，尽管那个年代的八路很少有撒谎的习惯。放开数字不说，这场遭遇战说明了一个问题，八路军的连排战术，已经开始超越日军。其实，当时制约共军的因素已经不多了，共军正规军的战术水平可以进行一场野战了。从平型关的4:1到宋庄73：1000，这个变化是惊人的。共军被困扰的，一是缺少火炮以及压制敌方火炮的手段，导致部队的大规模机动受到限制，二是缺少组织大规模野战的能力，红军时代组织方面军作战的能力已经严重退化。这再次证明，能力不等同于知识和经验。同样，日军的野战能力也在没完没了的守炮楼的过程中退化掉了。步兵单兵战术是陆军的基础，是日本人最优秀的科目，日本人的精兵开始消磨殆尽，而中共已经在战火的磨砺中成长起来。步兵连排战术也是日本人的强项，可中共在这个科目上更加优秀，不优秀的已经死掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人有个误解，认为美械武装的国军超越了日军的装备水准，其实，很多国军的装备还是不如日军。第四野战军进攻广西，遭遇第7军，战史上特别注明：“该军全日械武装，战斗力很强”。如果日械武装没有威慑力，是不会加这句话的。解放军的战史会为某军队注明“该军装备冷兵器战斗力极强”吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，阎锡山至少留了五万日军帮他打内战，但不过是给解放军造成一些小的困扰而已，这些日军留下的痕迹，是共军战史上说某某山头或某碉堡防守的特别顽强——但是，我们还是把它打掉了。没有一支日军在战术战役中给共军形成大的威胁。共军的缺陷，全被国军帮忙补上了。战术能力低下的国军为共军送来了火炮和炮手，宽容的和共军一起演练大兵团作战，给了对方犯错的空间——你不给空间也不可能，共军的步兵战术太优良了。万家岭会战，国军歼灭不了106师团，主要就是对方步兵战术优秀，共军此时比日本人更狠。三年演练、一年休整，当共军出现在朝鲜战场的时候，步兵正处于鼎盛时期。&lt;br&gt;我认为，证明日本人面对铁甲化的欧美军队并不是渣的一个重要例子就是朝鲜战场。所有的事实都证明，联合国军不缺少坦克，共军前期基本没有坦克，共军的装备和日军相比，也没有代差。但美军铁甲部队在前四次战役中无所作为，至于第五次战役，打在志愿军旧力已尽、新力未生之际，就是德军装甲师，在后勤跟不上的时候也会很难受。至于攻击机，美军一直占据压倒性优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以日本人很渣，是因为在太平洋争夺战中，他的步兵始终是坐以待毙，海空力量和时间都在攻击方手里，这种时候，神仙也打不赢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日军战斗力比不上志愿军，是因为志愿军的连排战术更为优良，尤其擅长迂回包抄和穿插。崇尚技术的美国人认为，战斗就是火力的对比与叠加，对后勤看的极重，当后勤线被切断而又无力恢复时，突围就成为第一选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，美国人也学会了穿插，五次战役时，他们的伞兵超低空跳伞（现在也是很牛的），突然出现在志愿军身后的一个山头上，竖起了星条旗。志愿军回头看了看，派了两个岗哨，无动于衷。这让美国人束手无策，在他们的认知中，这一突然行动会让敌军大吃一惊，甚至崩溃。事实上，英军以此法“惊溃”过土耳其，德国人以此法“惊溃”法国人，可习惯了反扫荡的中国人无动于衷。最后，看看前后的红旗，美国伞兵趁夜又穿插了回去。——这完全是两种作战思维的问题。砥平里战斗是一个重要的转折点，走投无路的美国人死守砥平里，结果守住了。美国人这才意识到，志愿军的攻坚能力太弱了——自此，美国人坚守，无隙可乘的志愿军也拉开了防线，战争回到了一战模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鄙视一战思维的诸位，能告诉我1952年下半年的朝鲜战场，和一战有什么区别吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二次战役中攻击与撤退，让美国人刻骨铭心。志愿军拒绝正面进攻，“总是十几个人从出其不意的方面冲上来”，冒着严寒，美军开始了突围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要强调的是，即使在严寒的天气里，美军依旧是撤退而不是溃退，他们的殿后部队尽职尽责的挡住了志愿军的追兵，摧毁了自己认为重要的军事物资，他们的开路部队按照命令，对每一个阵地发起凶猛的冲锋——其中就包括松骨峰。在一条河边，工兵架起了一座钢铁浮桥，这是从日本空运来的。没想，志愿军的敌后侦察兵在突袭中把该桥炸毁。美国空军立刻从美国本土把另一座浮桥的组件空运过来，一天以后，美国人继续撤退。然后，志愿军的敌后侦察兵（估计还是同一伙人），又伪装成韩国人，混上桥去，再次将桥炸毁。美国人艰难的把另一座同样的浮桥从欧洲运了过来。两天以后，志愿军的这支部队只能远远的在山上看着，打几下冷枪，美国人估计，他们的炸药用完了。中国人没有记录这是那一支部队。但美国人的记录展示了两支军队的可敬可畏之处。一支部队把人的能力发挥到了极致，另一支部队则展现了赤裸裸的工业暴力之美。在桥断的时候，美国人并没有溃逃，他们的后继部队继续死守，前面的部队在等待，通车之后，他们井然有序的逃走。所以，正在人们为胜利欢呼的时候，刘伯承惊叹，美军败而不乱，有章有法，果然是盖世强军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两支军队在交手中互相学习，互相进步。美国人努力学习夜战防御，提高步兵近战火力和炮兵反应速度，中国人则练习在美式炮火下的生存技巧和短促突击。要记住，在没有绝望之前，美国人是没有主动投降的，在用工兵铲的搏斗中，美国人一样凶狠。发现M1步枪不适合近战以后，美国人装备了散弹枪和手枪。&lt;br&gt;事实上，尽管如此，1953年以后，战线依旧在缓慢而耐心的向南推进，之所以不打了，是因为苏联人不想打了，我们用士兵的鲜血，换来了苏联的援助，开始了人类历史上最剧烈的工业化进程。从1937年24支军队的集合体（共军只是其中一支），到1953年的强悍步兵，我们现在可以骄傲的说，中国人的步兵战斗力，第一。所以说，无论是日本人的侵略，还是欧美人的铁甲，都不可能击败中国人。读史者看到日本人与美国人交战两年而显颓势，感觉日本军队是渣，进而推论中国人更渣，这完全是站着说话不腰疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人的评判中，有评论日本人的战略失误，有强调日本人的战术得失，有夸大日本人的技术缺陷，却唯独没有贬低日本人战斗力的。在约翰托兰写的《日本帝国的衰亡》中，充满了对日本人决死精神的敬畏之情：“海军参谋长宇藤决定不得到最后投降的时候，由于目睹了山本大将的战死，他觉得他有义务做些什么。他来到飞机场，集合一个轰炸机中队的飞行员，告诉他们，日本决定投降，而他决定向美国舰队发起自杀攻击，宇藤强调，此次任务完全自愿，不愿意的飞行员可以退出。但是所有的飞行员都服从了命令。由于轰炸机满员，宇藤只好坐在无线电员的位置上，但无线电飞官并不愿意，地勤听到他说，你占了我的位置。我豁免你了。宇藤脸上似笑非笑的说。但这名飞官坚持挤了进去，宇藤微笑着往旁边挪了挪。四架飞机依次起飞，在飞行半个小时以后，发回了宇藤的诀别电报：飞机此去冲绳，在那里我军阵亡如樱花坠地。……&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人充满了对日军决死精神的赞叹，并为击败了这样的敌人而得意洋洋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，谈起这一段历史，我想说的是，从甲午战争以后，日本明治天皇通令全国，优待中国留学生，培养亲日情绪，支持一切可以祸乱中国的因素，挑动中国内战，消耗中国实力。直到七七事变时，在日本人挑唆下，张自忠依旧与宋哲元反目成仇，北平因此不守。即使如此，在日本投入了全部陆军精华，尽起40年之经营，甚至日军对中国地理的熟悉，都远在中国将领之上，他们还是失败了。中国人从战争中学习战争，15年内，他们的军队站在了世界的第一阵营。没有人可以低估我们这个民族的潜质。没有一种外来打击可以击败中华民族，能够打败我们的，只有我们自己。所以祖先说，生于忧患，死于安乐。强敌环视，挑战频频，对中国其实是好事。大使馆被炸、南海撞机、台海危机，每一次危机都成为中国军队前行的动力。相反，太平盛世的硝烟是打击中国军队的最好武器。当我们看到高手撕开日本人时，当我们看到狙击手杀日军如麻的时候，当我们看到所谓英雄手持机枪对天扫射的时候，我们是否想过，那是个什么样的年代？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日军一颗105毫米炮弹，可以杀灭方圆70米内一切生命，日军一颗200公斤炸弹，可以杀灭150米内一切生命，日军的红筒毒气，杀伤范围50米。7.92毫米重机枪，直射10秒钟，可以打垮沙袋垒砌的工事，把人压死在里面，三八式步枪，实战中可以穿过两具尸体，打死第三个人。而美军的12.7毫米机枪，一颗子弹可以直接把人体打成两截。日本步兵普遍精通柔道和格斗，行进中射击，300米内枪响人倒。而美国人对国共两军的共同评价是：普遍营养不良，士兵在短时间剧烈运动后会倒毙。面对这样的敌人甚至还有很狠的敌人，我们来了，我们战了，我们胜了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26340615/answer/32541230
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
如何评价锤子手机 T1 降价至 1980 元起？
</title>
<description>
很显然，来自投资人的压力，让无可奈何的锤子走下了这最后一步棋。&lt;br&gt;食言降价说明锤子的底牌已经没有了。要知道，锤子从一开始走的就是异质路线，从与众不同的ROM风格（黑色九宫格、拟物图标、种种细节）、独特的外观（实体三键、对称设计、放大的iPhone4造型）、一直标榜的情怀以及远高于同配置国产手机的定价，说明它瞄准的目标用户的就不是重视性价比的普通人，甚至不是手机发烧友，而是自我定位凌驾于「俗人」之上的群体。&lt;br&gt;这个群体里有真正的精英，但更多的是被老罗的情怀感召而成为脑残粉的人群，其中不乏只有两千块钱手机预算，又咬牙加一千买了锤子的学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子的失败并不在于它的异质。尽管我算是知乎资深锤黑（在罗永浩话题下得到了8000多赞同，锤子一有风吹草动就接到一堆邀请），但我从来没批评过它的黑色界面丑陋或是硬件设计风格古怪之类。相反，我一直持有的态度就是「&lt;b&gt;如果锤子ROM和手机都能按时保质保量地完成，它肯定会大卖，至少达到投资商的预期是没问题的&lt;/b&gt;」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但毁了这个理想局面的正是老罗自己。他显然没吸取ROM连续跳票的教训，结果在硬件生产上栽了更大的跟头。&lt;br&gt;从本质上说，就是对项目管理的失控，对开发和生产中种种困难预期的不足。或许是技术高管没有足够经验，或许是有足够经验但说了不算——在锤子公司后者的可能性略大。&lt;br&gt;因为老罗在对设计、艺术、情怀领域的大师们顶礼膜拜的同时，却并不尊重技术。和许多不懂技术的外行老板一样，认为那只是实现目标的必要步骤而已，本身没什么复杂的，只要找到专业人士就能干好。因此他会找软件工程师帮他攒几个技术名词，发条微博来嘲讽别的公司那些「没水平的年轻程序员连关机闹钟都不会」，但他绝对不会也不敢靠几个设计领域的名词就冒充高手来嘲讽「年轻美工」水平低。&lt;br&gt;有人觉得他对每个员工都很好。没错，但那是一种居高临下的好，是对人本身而不是工作的好，是「等大哥我发达了给你们这帮小弟一人分一套房子」那种豪言壮语式的激励。他对技术工作本身的轻视已经一目了然，年轻程序员可能会被情怀和美好前景蒙蔽，但有理想且热爱技术的高端人才则未必接受自己在老板心目中与设计的地位差距如此之大，仅仅因为自己的工作离情怀远了些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也正是如此，最后的问题出在他所轻视的技术和工业制造领域上也就是可以预计的了。软件还能一次次升级刷机来补救（过了半年，版本从0.1升到0.9，才算是个基本可用的ROM），但硬件的重大问题实在难以弥补，以至于四个月后才稳定产能。这段时间足以将大多数锤粉的耐心消磨殆尽——如果锤子按时出货，他们本该欢天喜地地拿到真机并炫耀，甚至从同学同事朋友那里引来不少额外销量。&lt;br&gt;老罗努力在微博营销，大浪淘沙淘出来的死忠粉就这样被他一批批亲手赶走了。从锤子首发预定数字到天猫4G锤子的几千销量就能清晰地看出这个极为明显的缩水过程。&lt;br&gt;而且爱之深恨之切，越是锤粉，被伤透了心之后越可能变成超级锤黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;堆满仓库的3G版锤子大部分都无法在3000元的价位上卖出去了。依着老罗自己的性子，价格是赔死也不会降的，丢不起这情怀。但最后还是降到了1980元，可见来自投资人的压力有多大。&lt;br&gt;但降价后的销路会如何呢？前途仍然未卜。已经骂了锤子两年的资深发烧友肯定不会买；需要逼格的人不会买；之前觉得锤子好只是嫌贵的人可能会买；重视性价比但对手机圈子的骂战不关注的人可能会买，因为锤子性价比已经提升了不少嘛。但如果不关注手机圈子，很可能根本不知道锤子手机……&lt;br&gt;从3000到1980，价格的量变引发的质变就是销售手段、目标客户、推广方式全盘变化，习惯了老路子的锤子团队是否能转变过来？如果能熬到T2推出，是否又能转变回来？这都在未知之列。&lt;br&gt;不过，营销问题总比技术问题好解决，对于锤子和老罗来说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，今天有段访谈大概能猜到老罗和投资人之间的情况：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;问： 您个人怎样看待网上的一些质疑？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;罗永浩：由于个人性格问题，我经常发一些肆无忌惮的言论，这就给我们惹来一些毫无利益关系的仇家。这些人没有摸过或者看过我们的产品，在网上不停的说产品坏话，只是因为讨厌我的性格。我去考虑一件事情的时候，只会去考虑它是不是真诚的，或者有道理的，不太考虑别人的感受，这是我一贯的性格。做企业负责人需要重新调整一下。我不会为了做企业所一些违心的假话，但是我可以选择不说话。&lt;p&gt;&lt;b&gt;问：那您是要转型吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗永浩：就是不说话，少说话。下个月我要举办最后一期理想者创业故事，这个活动很能突出我的个人色彩。但是，今年我突然意识到，对我来讲，我要做的企业品牌是要大于我的个人品牌的，所以这次创业者故事是最后一次举办，是一段时间内的告别会。以后我还会主持（锤子产品）发布会。所以说，我要调整心态，以后要做一个合格的企业负责人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;想必是「闭上你那张破嘴，老老实实把手机做好」这样的话吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道去年老罗看到我的评价之后，把「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21203867/answer/17511065&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;John Romero&lt;/a&gt;」印在自己名片上时是怎样想的，如今又是怎样想的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26340615/answer/32534644
</link>
<author>
家族游戏
</author>
<title>
如何评价锤子手机 T1 降价至 1980 元起？
</title>
<description>
个人感受放前面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望通过这次降价，我个人希望老罗能够了解：妥协与沉默有些时候并不值得嘲笑与讽刺，量力而行是一个商人最大的美德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一. 引子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天早上，打开电脑习惯性的刷微博，收到了锤子手机降价的消息。心想，最终还是降价了。点开内容发现居然降幅达到了1000元…让我非常吃惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是转过头来，仔细思考这一决定，将最近罗永浩的众多言论综合在一起，又简单的查验了一下T1各项的数据，这一决定其实并不意外。这次Smartisan 的降价，不过是为之前的错误而买单，从4G的发售那一天的0：30起，Smartisan 手机的困境就已经被彻底的摆上台面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩最近也开始反思自身的问题： &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;最近我经常在反省这件事：让我们的用户遭受了这么多的冷嘲热讽，基本上都是因为我的言谈作风。作为一个人，我问心无愧_；作为一个企业家，我太不职业。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;老罗作为一个企业家，不职业的，可能不仅仅的是那一张嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二. 锤子科技的错误&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/816e7024a71feb61e41eb7bb37c33183_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/816e7024a71feb61e41eb7bb37c33183_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;商业本身并不是一个单纯的概念或者情怀，而是一个缜密的系统工程&lt;/b&gt;。在一个企业当中，研发（设计），供应链，生产，市场营销，销售，以及售后是一个严丝合缝的整体。在商学院当中，最基本的概念就是这六个环节必须要协调发展，根据自身企业的发展现状，以及商业环境的变化，及时调整自身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而锤子科技所犯下的错误，则可能会成为一个典型的商学院案例，一个没有评估自身整体实力，没有量力而为的企业，&lt;b&gt;单纯的在设计和营销上发力，忽视其他的价值链环节&lt;/b&gt;，最终会得到怎样的下场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三. 没能”量力而行“的设计导向&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子科技犯下的一次错误，其实不在营销上，而是盲目的效仿苹果，坚持以设计（研发）为导向来定义产品，而忽略了自身的体量以及行业规模与经验积累。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熟悉苹果公司的人都知道，苹果是行业内少有的以设计来驱动整个产品的公司。 苹果黑科技的来源，许多都来源于设计师的奇思妙想，而整个公司都能够将自身的资源围绕着这一奇思妙想进行调动。 而在Tim Cook进入苹果，将苹果的供应链问题理顺之后，从研发设计到生产这一环节的障碍被陆续的打通。而且在苹果手机形成规模效应之后，苹果对于供应链和市场的掌控，能够进退自如。（[&lt;a href=&quot;http://news.mydrivers.com/1/194/194367.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2011年五月报道，苹果自购切割仪为iPhone 5造弧形玻璃屏&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） 从产品构思到最终产品发布能够有三年的空间，并且有充足的资源来为尝试失败作为缓冲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此,苹果的黑科技能够顺利的从纸面，变成一个个模具与零件，最后组装成为一部部手机，并且借此统治电子消费品界，不仅仅归功于苹果的设计。&lt;b&gt;而是由于苹果的设计，供应链，生产商，市场营销，零售，售后，每一个环节都已经成为行业翘楚&lt;/b&gt;，所有的环节都足够强大，可以支持一个设计驱动的产品，最终以一个完美的形态传递到客户手中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩也想学习苹果，然而他没有第二个Tim Cook，他没有苹果对于供应链的掌控， 老罗为了设计心目中安卓系统的iPhone，请到了苹果前设计总监Robert Bunner，而且在设计上做出了很多大胆的尝试。然而这种设计独大造成了一系列问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;设计上和供应生产商难以对接， 外包的Robert Banner造成了设计师没有从设计转化为实物的经验，另一方面后续生产时无法紧密的和原有设计师进行协同工作，试错空间非常小。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; 锤子科技是第一次将图纸上的内容做成电子消费品，对于中间可能遇到的风险，没有明确的预期，对于遇到的问题，也很少有先例可以参照。罗永浩在创业前很有可能没有意识到，一百多家供应商，每一个部件质量都必须有严格的控制，最终才能够达成设计理念，而这是需要严格的经验与积累的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Smartisan的体量本身不足以对于供应链形成掌控能力。当遇到问题的时候无法优先给予解决。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;市场留给锤子科技的时间只有一年。锤子科技没有时间去细细的打磨自身的产品，因此最终将一个半成品推向了市场，流到了消费者当中，最终造成了负面的口碑评价&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这四点原因，最终汇成了一股洪流，最终统一反映在了老罗在销售“黄金前四月”时，却因为供应链问题出现了销售的断档，最终难以为继。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果罗永浩本身不采取错误的营销方式，Smartisan本身还有辗转腾挪的余地，不会造成今天背水一战的境地。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四. 罗永浩的过度营销&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩在宣传时，以自身理想中的设计为基准，发动扭曲现实立场，进行市场营销。然而却忽略了整个团队的执行力。以及自身实际的设计执行水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说锤子手机的执行可以打 40-50分，设计蓝图本身可以打70-80分，那么罗永浩一直试图想要让观众相信，考虑到这是一家小企业，这部手机应该打200分，能够与之相比的只有iPhone.&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我不多做描述，仅仅罗列两点：&lt;br&gt;罗永浩在自身宣传当中，自称：&lt;b&gt;”我感觉再次被时代选中了“&lt;/b&gt;，而锤子科技在手机宣传当中，也继承了这一风格，称T1 为“&lt;b&gt;东半球最好用的手机“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这两句话，足以说明问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更为恶劣的是，&lt;b&gt;罗永浩本身垄断了Smartisan 的对外宣传工作&lt;/b&gt;。去年在MiuiV5发布时，与小米的论战，让罗永浩发出命令，禁止团队当中其他人代表锤子科技进行发声。造成了罗永浩的营销垄断了受众对于Smartisan形象的来源。即使团队当中有不同的意见，由于罗永浩对于营销的垄断，团队也无法对这些错误的营销方式进行制衡，受众也无法从多个角度对于Smartisan 以及锤子科技产生全面的感知，只能被动的将罗永浩与Smartisan的形象重合起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，老罗始终都在按照自身的梦想当中的Smartisan来进行营销动作，在发动扭曲现实立场的路上走的越来越远。同时，将梦想当中Smartisan与其他产品的不足之处相对比，不留情面的攻击友商来获得流量。一个外行人，如果单独看罗永浩的微博，T1应该是现在国货当中无论是销量还是质量上都属于鹤立鸡群的一款手机。&lt;br&gt;然而与现实对比，忽略自身执行力，以及经验和功底的欠缺，让Smartisan无论是在质量上，还是在销量上都处在岌岌可危的边缘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前期的产能和品控的问题不说，品控问题在四个月之后，4G 和白色版本迟迟没有推出，销量难以为继，锤子商店最火热应用的下载量只有 9w， 比起Flyme 上动辄千万，Miui商店过亿的下载量,这个数字实在是显得有些羞涩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更为可怕的是，罗永浩手机的基本盘与发酵种子，相信情怀与诚信的那一批死忠用户，也由于这种与现实反差太大的营销，加之对于友商的刻薄攻击，产生了一定的动摇。前一段时间的情怀乘以三，虽然是天猫所为，但是整个舆论铺天盖地质疑锤子科技，这本身就是罗永浩长期垄断营销渠道，过度营销，透支信誉的苦果。&lt;b&gt;当这些用户从热情的支持转到冷静的旁观时，尝试新品的前5%的用户，无法吸引并且拉动更多的人时，Smartisan 的推广路径也就彻底的封闭了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说设计主导，经验缺乏，所造成的错误决策让Smartisan本身伤痕累累，错过了最佳的销售时段。这种与自身管理水平不匹配的过度营销，本身就是在为品牌美誉度掘墓。之前的的伤口在过度营销的影响下不断发酵与溃烂，刺激着自身的受众。基本盘不断的流失，最终体现在了4G版本的销量上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五. 结语&lt;br&gt;&lt;br&gt;降价这一行为本身，本身是为锤子科技，以及罗永浩之前所犯的错误进行的买单。降价其实是Smartisan最后的杀手锏，而且以如此大的幅度进行降价，也表明了锤子科技正面迎击市场变化的决心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而更加值得注意与研究学习的，其实是锤子科技在这次挫折之后的转型。 &lt;br&gt;罗永浩最近一系列检讨自身的微博，表示锤子科技的营销方面将与过去的方式进行告别，自身将不再肆无忌惮的吹捧自身产品，以及贬低其他家产品。&lt;br&gt;而在这一次失败之后，相信锤子科技也会吸取其中供应链与产能的教训，更好的协调设计与生产之间的关系。&lt;br&gt;没有企业是不会犯错误的，在犯错误之后，如何调整自身的方向，以及相对应的市场反应。无论最终失败，还是成功，都值得后人进行思考与学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，对于锤子科技来说，消费者市场和资本市场是不等人的。 &lt;br&gt;魅族科技推出了1799 4G版本的MX4,MX Pro也即将于11月上线，小米4 4g产能问题即将解决,MIUI的生态链即将形成闭环。中华酷联也纷纷推出了自身的互联网品牌，在2000这个价位激烈厮杀。&lt;br&gt;老罗在采访当中也曾经透露，供应商以及投资者对于其相关指标有着硬性要求，一旦无法完成这些硬性要求，锤子科技之后的成长性，将不会被看好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起5月20日，锤子科技通向苹果的大门，已经关上了不少，不知道今天锤子手机这一降价与转型，能否扼住命运的咽喉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS. &lt;br&gt;此外，彭林对于T1评论，现在回头看来，让我感慨万千。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;锤子以外行的身份下场搅局，打破了行内那些条条框框，给手机界带来了一缕清风，却又因为盲目自信不重客观规律败给了严酷现实。有些评测为了明哲保身，下结论的时候都是各打五十大板，然后和稀泥，最后好坏就抛给观众自己看着办。我们应该如何下清晰鲜明有立场的结论呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子T1是好是坏要看它各项表现，哪些重要，哪些可以忽略。我们认为如今手机渐渐脱离了打电话的工具，而更是消费者对生活方式和价值理念的一种认同。优劣之争不在硬件上那百分之几的差别，一招鲜有想法的手机远比均衡中庸同质化更让人着迷。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子是不一样的烟火，让每个上手过的人都不禁联想，要是再给这货一点时间还能搞出什么猛料？如果老罗能退居幕后，如果锤子能解决质量和供应，如果能再送每人一个碎屏险的话，那么今天我要是不把锤子正名为国产精品，就是我的胆小和失职。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;对锤子的评价并非空穴来风，大家一直关心我们的后续发展，其实我们偷偷建了一个真正从使用者角度对产品进行客观评价的网站。关于锤子在我们删除水的和根本没碰过手机只是为了黑老罗的评价之后，剩下的竟然是向好的略多，那结论就很明显了。我觉得FView是为数不多有资格发动大家对产品进行客观评价的人，因为我们穷的只剩节操了，希望大家多来支持，正如宣传语中讲的，目前这里还是一片净土。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;尾巴里终于可以尽情说点自己的主观看法了，你说你一个外行，凭着点兴趣爱好就以为自己很行，知不知道行内人个个都比你懂？天天骂别人狗屁，其实自己才是最大的狗屁，以前就是一个做营销的，这辈子你也只能做营销，你要是也能成功，那这世界上就没天理了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵，这段话不是骂别人，而是——以前别人骂我的，有时也问自己，如果再次选择，还会不会放弃熟悉的工作出来创业闯进一片未知的领域？很多人可能都和我一样不知天高地厚过吧，以为凭借一腔热血就能改天换地。说过不负责任的誓言，年少轻狂的我们，在现实中迷失才发现自己的脆弱，看着亲人哭红的眼睛，想着茫茫的前程，有谁能给我点盏希望的灯火？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为这是一篇给锤子洗地反击主流骂声的战斗檄文？呸，这分明是一盏鄙视卫道士向理想主义者致敬的希望之灯！老罗滚回幕后，锤子还有救。  &lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20030834/answer/16524205
</link>
<author>
林松阴
</author>
<title>
内地与香港民众有什么矛盾？
</title>
<description>
折叠的答案全部是对香港颇有怨言的，没被折叠的几乎是对大陆颇有微词的，这就是知乎对陆港问题的指向吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;得票最多的答案，让我不敢苟同。只列举事实，可能只停留在此。港资在大陆的投资，并不是因为他们有白求恩那样的无私奉献精神。松下来中国发展，真的只是因为邓小平邀请松下幸之助来帮助中国发展一句话？我想，无利不起早罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主可能对于陆港的经济产业局势和未来发展看不明朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本回答只是针对得票最高的回答，提出一些在经济方面的不同看法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港不行的原因确实和大陆有关，但是可能却不是你那个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的繁荣富强之道，在于买办，买办的前提，是西方领先于中国大陆。可是随着中国大陆的崛起，买办这条路走不下去了，经济没有增长点，没有实体经济支撑，如果不是大陆输血，香港可能会更加难看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融在逐步被上海和深圳边缘化，港口贸易在逐步被广州和深圳边缘化，旅游只能指望大陆游客却又看不上大陆，矛盾频发，房地产让市民蜗居，产业空心化，香港长期走衰是不可阻挡的潮流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾回来不回来与香港其实没有太大关系，所谓以香港为范本做给台湾看，太一厢情愿了。事实是你给的优惠条件越多，人家越看不起你，今后还要找你要更多的特权。台湾问题不急，个人认为，其实没有现在大陆的经济红利，台湾经济状况也不会好，只是2300W人口的烂摊子太大，大陆的发展也到了转型的关键时期，顾及不过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾如果没有大陆的经济红利，年年财政赤字是可以预见的。台湾的债务已经超过GDP的4成，且台湾不是各种国际组织的成员，一旦陷入经济危机，连得到国际援助的可能性都微乎其微，只有大陆能救它。大陆的条件是什么，可以预见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦台湾经济下滑，失业率上升，债务增加，赤字严重的时候，他们怎么办？我倒是忧心台湾的民粹毒瘤如何处理，2300W习惯了民粹政治的民众，这还真是一个大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看不出香港和台湾的未来竞争力何在。香港和台湾未来被边缘化很正常，香港今后必定全面落后于大陆的一线城市，台湾则将落后于大陆的东部沿海地区，这是&lt;b&gt;地缘决定的&lt;/b&gt;。不过到时候他们也就习惯落后的事实了，当然，个别心态失衡的要出来闹一闹那是正常的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港如果公平和内地竞争，无法竞争过北上广深的。香港的经济产业空心化的问题非常突出，而人口却不少，超过700W。单单靠第三产业支撑700W人的BT高收入，原本就是不正常的，是利用了中央政府的政策红利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京上海不多说，一个是国家的政治中心，一个是国家的经济中心，单说广州和深圳，这2个城市的地理位置会将香港的物流边缘化，而物流边缘化，香港的金融就是一个空中楼阁。更何况深圳的前海已经开始在逐步抢香港的金融饭碗了。香港今后唯一的优势，将会是旅游业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从产业格局上分析的。农业不用说，香港几乎没有农业，连第二产业都可以忽略不计，台湾的农业也不强，实体经济，主要是代工加工业，位于产业链下游，捡的一些欧美淘汰的技术，且没有研发能力。而大陆虽然目前技术积累还不够，但是大陆的实体经济异常发达，随着时间的推移，进入产业链中高端是必然的趋势，加上大陆巨大的人口优势和广袤的腹地，在实体经济层面，香港台湾必定被大陆边缘化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而第三产业是依附于实体经济的，没有强大的实体经济，第三产业就是无根之木。今后整个大中华地区，金融中心必定是上海，因为上海有整个中国经济做后盾，也是长三角地区的核心；而珠三角地区的金融中心，则未必是香港。深圳的&lt;b&gt;前海&lt;/b&gt;乃是国务院的国家级规划，气魄宏大，这是要抢香港金融饭碗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的教育水平，你是指的欧美留学预科班么？香港的科研能力几何？以香港教育支撑起来的企业又有哪几个？八卦狗仔不能作为文化传媒强大的象征吧？TVB这几年也没有什么像样的作品了，而香港电影的黄金年代也早就过去了。我看见的是衰落，不是强盛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港不说，台湾实际上就是一个独立的经济体。它在世界产业链上的定位非常清晰——基础的加工代工产业。其实际效果也非常明显。此外，台湾的GDP已经被中国6个省份超越，去年人均GDP是退步，这些都是铁打的事实，你说，台湾经济的未来，在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说香港。先说房地产。香港的房地产价格泡沫严重，房价畸高并非什么新闻，甚至连香港人自己都自嘲全香港都在为房地产大亨打工。畸高的房价与人力成本，又阻碍了香港的实业发展，因为成本上划不来。而科研实力的薄弱，又让香港没法走高新产业的道路，香港的实业化道路，基本上无法走通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说贸易。香港以贸易起家，那是因为有大陆这个广袤的腹地为依托。但是，香港的港口贸易正在逐步被边缘化，这只要去看看广州，深圳，香港这3个城市的货物以及集装箱吞吐量的变化趋势就已经一目了然了。由于水运比陆运要便宜，而香港位于珠三角的边缘，地理上吃亏是必然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，广州和深圳的背后，是珠三角地区强大的制造能力，而这些货物的物流，自然就近从广州深圳起运划算，怎么会无缘无故多跑一趟路，去香港呢？香港现在的优势，不过是免税港罢了，说到底，还是政策红利。我只想呵呵，海南也要开始建设免税岛了？大陆要是开放其它城市的免税政策，香港的优势，你觉得呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说金融。香港金融的依托是什么？是香港本身的经济发展水平么？不是的，是依托的中国大陆。你去看看有多少大陆企业在香港上市就知道了，而这些企业为什么跑到香港来上市，是不是政策的原因，大家心知肚明。今后亚洲的经济中心，毫无疑问是上海，上海的金融中心地位，香港无法动摇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在珠三角地区，深圳的前海规划给了香港严重的警告，且前海的金融模式，是为实体经济服务的，这种类型，也不是香港金融所擅长的。中国一直对美国的金融虚拟产业抱有极高的戒惧心理，前海的金融中心，定位于实体经济服务者的角色，这更符合珠三角发展的需求，香港金融的优势同样在被削弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于香港的旅游业，本身就是吃的大陆的饭，有什么好说的？另外，旅游业能支撑700W人口的高收入么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（有人提出，“香港的大学的科研能力很强。文化，说的是产业，产业化水平远高于内地。”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的大学搞出什么科研成果来了？是香港政府充分利用了这些科研成果，还是香港企业充分利用了这些科研成果？光喊个口号有啥用？至于文化产业，一两个优势产业，能保持700W人口的高收入生活么？理解700W人口是什么概念么？全世界还有哪个达到和超过700W人口的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅依靠第三产业，就能维持3W美元以上人均GDP这种水准的？你找出第二个来看看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾和大陆在这一点上完全没有可比性。大陆的电子产品也好，机械也好，正在逐步向中高端产业链发力，其中不少产业，是有自己的核心知识产权的。华为中兴的专利申请数量，分别位居世界第二和第三。而机械制造业正在逐步蚕食欧美的份额。台湾的电子产业，以代工为主，几乎无法产业升级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你对大陆的经济发展太不了解了。大陆在基础理论研究上确实还稍显薄弱，但是技术应用和工程应用方面，绝对是领先世界的。可以说，大陆今后在国际产业链中的地位，极大可能是囊括高中低全产业链，将中国制造仅仅停留在低人工成本上面，已经落伍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，中国的工业产品出口，份额最大的是电子产品与机械制造设备，这都是大陆几十年实业强国的结晶。现在是全世界都被中国搞得产业空心化了，而做得多，积累得多，科研人员多，科研经费足够，要逐步完成产业链升级，是必然的。台湾早些年还喊台湾制造，这几年自己都不喊了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三星，微软，英特尔，他们哪家是属于台湾或者香港的？台湾的电子产业，在国际上份额还是不错的，请问，他们的利润又是多少，占比又是多少？中国现在在产业链上，仍然是中下游为主，这是客观事实。但是另一方面，中国的各个产业中的领军企业，也开始逐步向世界顶级翘楚发起挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这同样也是事实，这难道不意味着中国正在逐步向产业链上游蔓延么？请问与之相比，台湾和香港又有什么拿得出手的成绩，或者强胜于中国大陆的？从趋势来看，又是如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从专利数量上来说，中国已经超越美国和日本，位居世界第一，但是，从质量上来说，还存在明显不足。从论文数量，尤其是国际顶级的学术杂志上发表的论文数量来看，相比于10年前，我们的数量提高了很多，也进入了国际前5，但是，在引用数量上，还明显不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这个趋势是很明显的。专利数量和论文数量上去了，大浪淘沙，总会有高质量的专利和论文冒出来的。任何国家在科研与技术积累上都不可能一步登天，只能慢慢来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，我们出口多，但利润真心薄。这种例子很多，比如电视机，每次率先推出高端产品摄走高额利润的为什么总是别人？三星的研发能力和专利，我们的？联想的电脑业务大吧，能比微软和英特儿赚电脑的利润大都进了这两家腰包了，不过，我们要追赶还是很有机会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家要做的，就是好好发展经济，提高大家的生活水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，嫌贫爱富乃是人之常情，香港和台湾今天的收入水平仍然明显高于大陆地区，对方有优越感也很正常。（觉得港人没有优越感的我只能呵呵）&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，我并不是说否认大陆一些民众素质不够的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;输血是换不来对方的感激的，大陆给香港台湾的政策红利还不够多么？可是人家越发看不起你。政府应该停止对香港台湾的输血，让大家公平竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆人均GDP才刚刚突破6000美元而已，台湾是20000不到（去年超2W，今年退步了），香港超30000，大陆很富裕么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得楼主在将香港经济的停滞不前归罪于97回归之前，应该有必要了解一下香港崛起的历史，以及富强的原因，了解一下香港的几个支柱产业在未来的国际竞争中的竞争力，以及大陆经济的崛起会对香港现在的产业格局造成怎样的冲击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这比从意识形态，社会制度上去不着边际的列举要可靠得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港当初的腾飞，与买办的生存方式有着莫大的关系。应该要清楚的认识到，买办的生存之道，是恃强凌弱，当初西方国家强，而大陆远远落后，且被西方世界封锁，外加自己封闭，才给了香港买办的黄金机会。可是这样的机会已经一去不复返，香港还想重温旧梦，已是痴心妄想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果楼主对这方面欠缺耐心，我可以推荐楼主去读一个系列文章，YST的&lt;a href=&quot;http://www.lkong.net/book.php?mod=view&amp;amp;bookname=%E6%BC%AB%E8%B0%88%E9%A6%99%E6%B8%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《漫谈香港》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这是一个台湾人写的，用他自己的话来说，既是写香港，也是写给台湾的。楼主可以学习一下，如何从地缘政治，地缘经济，国际背景以及产业布局的角度，来分析社会的发展与未来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;邱毅说不能靠微博来判断大陆社会&lt;/b&gt;，说的一点都不过分。你看微博上曝光的各种社会问题是中国现状，我夜晚拉开窗帘看万家灯火安静祥和就不是中国现状了？你觉得四万亿造成经济过热是经济现状，可是另一方面，中国也开始从产业链的下游默默逆袭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最近的上海自贸区，难道还不算是给香港竖起新的对手吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多问题，本质上是经济问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人偏好这种思路考虑，一家之言，下面别吵得太厉害伤了和气。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26340615/answer/32514857
</link>
<author>
fredboy
</author>
<title>
如何评价锤子手机 T1 降价至 1980 元起？
</title>
<description>
基本宣告老罗举双手向市场向消费者投降，跪着自打自脸。&lt;br&gt;理想再丰满，情怀再饱满，架不住人民群众俩字儿——不买！&lt;br&gt;牺牲掉的是那些前期花3000块真金白银还找不到地方退钱的锤粉。&lt;br&gt;其实话还可以说绝一点，T1已死，降价也卖不动，肯定的。&lt;br&gt;因为你前期情怀吹得那么生动，现在一下降1000，信用就破产了，脸也是被啪啪啪抽得稀烂。&lt;br&gt;你让那些以前支持你的锤粉怎么想？你让他们身边的朋友亲人怎么看待他们？&lt;br&gt;3000块不买iphone5c不买iphone5s买锤子，傻逼！傻了吧唧等了3个月才到手，傻逼！拿到手玩了一个月价钱就降了三分之一，傻逼！还不给退现金哈哈哈哈哈……&lt;br&gt;真的我都不好意思说下去了。关键是你能还嘴么？你自己都觉得自己傻逼。情怀把心塞得满满的就怕你喘不过气。&lt;br&gt;照你说的锤粉以白领中高端收入者为主，人家买得起iphone非要买你这个锤子是为啥？情怀啊！你这样一搞他们以后还愿意买？还敢买？到时候不被笑话：“你怎么还买锤子啊……”？&lt;br&gt;现在老罗也是没办法，只能通过降价，奢求能有一波强劲的出货清清库存回流资金来搞T2。T1已失败，翻身只能靠T2。&lt;br&gt;但这只是一厢情愿，1999这个价位里，你说你能和谁比？小米4还是mx4?卖3000大家都不买你以为2000就会一堆人抢？更多的人只会更加瞧不上T1。这是一个心理预期和心理落差的问题。&lt;br&gt;3000的时候大家这样想：这样的一款3G手机敢卖3000？被王自如这么扒了谁买谁SB啊！你看啊3000块在天猫一周就卖出去2000台，你敢买么！&lt;br&gt;2000的时候就变了：哈哈哈果然不值3000嘛！垃圾手机扛不住了吧！说明不如小米魅族好嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以降价回流资金真的只是幻想，效果肯定不佳.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧我们退一步说，即使老罗就靠这个撑到了T2&lt;br&gt;明年上半年发布T2的时候，定价怎么办？&lt;br&gt;你还敢3000么？！你敢么？！你好意思么？！借你十个胆子我觉得你也不敢！那时候才真是谁买谁SB！&lt;br&gt;好比一只鸡，长得漂亮活好价钱一开始就高或者蹭蹭蹭往上涨还可以理解，但是一旦被发现不那么漂亮活儿不怎么好了，一半都是靠吹出来的之后自降身价，想再涨回去，老板们能答应么！能么！&lt;br&gt;你定2000，好，大家可以接受，那你就直接跟小米魅族拼刺刀了，以前你不是横么看不起人家么嫌人家low么，小米屌丝魅族脑子笨，到时候3家销售数据出来啪啪啪啪继续打脸你信不信！&lt;br&gt;我都还没跟你扯你的产能，品控这些要你命的核心问题，到时候你还敢照着T1的路子来一遍，一天出1000台，怪富士康怪王自如怪1799怪水军……罗永浩你就自己申请破产保护移民日本吧，国内反正你是呆不下去了，一个行业上至元器件供应商下至华强北外加消费者都被你得罪个遍，其他行业你也别想染指了。&lt;br&gt;“祸从口出“说的就是你。&lt;br&gt;得罪一大票人不说，为了前期宣传效果无限抬高消费者预期，为了东西卖得动逮着王自如撕逼虽然赢了但是剥下了情怀的外衣，可以说走到现在这一步，你活该。&lt;br&gt;以后都不要跟我提脚踩三星拳打苹果了，呸，恶心。拿你跟iphone比是侮辱人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么狗屁国产良心啊东半球第二啊，散了吧散了吧&lt;br&gt;只是多了一款2000价位的普通国产手机而已&lt;br&gt;&lt;br&gt;2年前我还是你的粉，谢谢你让我长见识，更长智商。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21907311/answer/23813716
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
靠谱的床品有哪些？
</title>
<description>
一个好枕头比什么都重要！&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.amazon.cn/gp/product/B0080EYK4K/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=536&amp;amp;creative=3132&amp;amp;creativeASIN=B0080EYK4K&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=amazon-zhihu-23&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sleep Science 斯利普记忆枕 人体工学枕&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是我买过性价比最高的记忆枕，彻底改变睡眠质量（额，有点夸大了，但是真的改善很多很多啊！）另外，这个牌子的床垫简直了，就是稍贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四件套的话，MUJI的天竺棉四件套，舒服到极致！&lt;br&gt;MUJI官网：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://count.chanet.com.cn/click.cgi?a=510176&amp;amp;d=352107&amp;amp;u=&amp;amp;e=&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;http://www.muji.com.cn/cn/store/&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后宜家的床品也很不错啊！！&lt;br&gt;宜家官网：&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.ikea.com/cn/zh/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ikea.com/cn/zh/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;啊，枕头我就买了上面那个斯利普的，嫌贵的话，就自行去亚马逊看了，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.amazon.cn/s/?_encoding=UTF8&amp;amp;camp=536&amp;amp;creative=3132&amp;amp;field-keywords=%E8%AE%B0%E5%BF%86%E6%9E%95&amp;amp;linkCode=ur2&amp;amp;tag=amazon-zhihu-23&amp;amp;url=search-alias%3Daps&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;记忆枕 - 所有类别-亚马逊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，还是有蛮便宜的，不过一分价钱一分货嘛，看看别人的评价，亚马逊的评价相对来说还是比较靠谱的。建议还是咬咬牙买个好的，毕竟我们三分之一的时间都在床上度过啊&lt;br&gt;（淘宝上那种几十块的记忆枕简直就是砖头嘛，还不如买个同价位的丝绵枕）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，如果是学生的话，这个三件套貌似还不错，我没买过，额~~只是觉得。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.amazon.cn/gp/product/B008JWKH6S/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=536&amp;amp;creative=3132&amp;amp;creativeASIN=B008JWKH6S&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=amazon-zhihu-23&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;纯棉学院风系列三件套 经典条纹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;109元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;鉴于知乎上大款土豪多，就再补充几个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.amazon.cn/gp/product/B00FTWNE34/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=536&amp;amp;creative=3132&amp;amp;creativeASIN=B00FTWNE34&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=amazon-zhihu-23&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;ComforLux 乳胶床垫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;L6是最受欢迎的ComforLux纯乳胶床垫，法国进口的乳胶芯拥有全球唯一专利的7分区支撑技术。过去5年销量巨大，特别适合中国消费者习惯，堪称经典之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性价比很高。不到一万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠质量大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有钱人送个给父母还是相当不错的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Frette床品：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒适度最高的床品。（最，有点那什么哈，反正就是很舒适很舒适的意思了）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多五星级酒店用他们的床品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之还是那句话，我们人生三分之一时间都是在床上度过，还是尽自己所能选购最舒适的东西。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20750099/answer/19806831
</link>
<author>
Shuen KUNG
</author>
<title>
红豆杉具有抗癌作用，能直接拿红豆杉煮水喝吗？是否有效？用根还是用枝叶？
</title>
<description>
显然不能哇~不然我还学细胞工程做甚磨╭(╯3╰)╮&lt;br&gt;先来说说为什么红豆杉能抗癌吧，起作用的物质是红豆杉中的&lt;b&gt;紫杉醇（Paclitaxel）&lt;/b&gt;。一般认为紫杉醇是最近几十年来被发现的最好的抗癌药物，作用机理简单的说就是能促进微管蛋白结合，抑制癌细胞的有丝分裂，有效阻止癌细胞的增殖。 &lt;br&gt;来说说植物学的知识：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bf3c2f7b3fa3d62f6c9aafbd3e31ea8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;510&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;510&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bf3c2f7b3fa3d62f6c9aafbd3e31ea8a_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;紫杉醇存在于韧皮部（树皮）而非木质部（木材）中，所以用红豆杉做的茶杯喝水防癌是没有用的；紫杉醇不溶于水和酒精等有机溶剂当中，所以直接煮水喝也是没有用的。&lt;/b&gt;相反红豆杉有一定的毒性，没有指导长期大量食用后可能会产生抑止骨髓造血功能、白细胞下降等副作用，中毒表现为头昏、瞳孔放大、恶心、呕吐、肌无力、心脏骤停或死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从树皮中提取紫杉醇一般有溶剂浸提法、固相提取法等，操作十分复杂。除了从红豆杉树皮中分离纯化以外，还可以用化学合成的方法，就是利用含量较高的具有紫杉醇骨架的天然产物进行半合成。另外最能解决紫杉醇短缺的技术是组织和细胞培养，可以通过诱导红豆杉愈伤组织获得紫杉醇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;紫杉醇在野生红豆杉中的含量其实很低，即使是含量最高的树皮中也只有万分之二左右（大部分在50~100mg/kg）。如果以红豆杉树皮为原料，每提取1公斤紫杉醇就要活剥10吨树皮（注意是树皮不是树）。因为紫杉醇来之不易，现在市场上每千克价格一般在20万美元（注意是$不是￥）左右。&lt;br&gt;经济利益巨大导致红豆杉遭受灭顶之灾。90年底初，红豆杉树皮有抗癌作用的消息传到中国，很多人开始疯狂地剥树皮，使红豆杉数量急剧下降，云南的红豆杉几乎全军覆没。即使到今天中国已将其列为一级珍稀濒危保护植物，联合国也明令禁止采伐，不过这都不能阻止愚蠢的人类。&lt;br&gt;去年暑假我去某偏远山村野外实习，山上有很多野生红豆杉。即使我们每年都会对附近的村民宣传“红豆杉是保护植物”“泡酒不能防癌”，但村民依旧深信不疑，也阻止不了他们疯狂砍伐，以每棵树几百到几千块钱的价钱卖给相信树皮泡酒能防癌的外地人。听说我是学生物的学生，他们还向我展示了用直径半米（至少要长200年啊屮艸芔茻…）的红豆杉泡的酒，问我应该怎么泡比较好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前全球每年200kg紫杉醇消耗量意味着要砍伐100万棵红豆杉大树，而红豆杉树生长速度相当慢，直径20厘米的树需生长100年。 红豆杉对生活环境要求相当高，野生红豆杉更是苛刻。前几年我们学校试验田试图移栽十几棵野生红豆杉，尽管精心照料也没有成功，唯一存活的一棵最后还被偷走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万物相形以生，众生互惠而成。作为生物链的一环，当一个物种濒临灭绝的时候，作为人类能在劫而逃吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;红豆杉很萌哒，你们不要伤害它。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21907311/answer/24044255
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
靠谱的床品有哪些？
</title>
<description>
&lt;b&gt;照例，禁止转载，包括微博。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以下所有推荐都是消费体验，与商家没有任何利益关联。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;谢谢你们这么关心我的床啊。&lt;br&gt;这两天事多人乏，昨天爬上床的时候简直感动得都快哭起来了。真是觉得幸亏能把床弄得这么舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问床品，我是从最普通的纯棉四件套，和供酒店的贡缎四件套开始买起来的。现在差不多买到标1000根/100支或者80支的埃及棉，当然价格也不便宜，淘宝的价格一套在千元上下。是不是真的达到这个数字，抱歉我不是从业人士辨不出，不过比以前的都好就是了。&lt;br&gt;确实贵，我也是一次次默默咬牙买，慢慢备上几套，然后渐渐淘汰以前的旧床品。&lt;br&gt;埃及棉其实没有有些纯棉（或者无印良品）那么软的，它看起来也不怎么有光泽（我最早错买过一套柔软又很有光泽的，后来知道并不对头），而且也不太适合夏天，有些人会觉得有点热。我是觉得还好，一直在和留下来的一些便宜纯棉床品替换着用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好象说了这么多不给淘宝店不行……悦活乐居。不过这家店里我只买过1千元朝上的东西，下面区间的东西好不好我不知道。&lt;br&gt;这是最近买的一套，直接用了店家的图。这个蓝色挺安宁的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/241ca16df5bee6828588af3e03ff785d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/241ca16df5bee6828588af3e03ff785d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我已经有朋友进化到淘宝价三四千元一套的重磅真丝床品了。我算算觉得能吃上好久……就默默没有买过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它方面也说一说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先床本身，软垫床靠要比实木的床舒服很多。你只需要一个海绵的床头靠，然后定制一个喜欢的床头靠套子就行，不用买太贵的什么人体工学之类。&lt;br&gt;但是梅雨季节软包床头总是感觉不是太清爽舒服，实木床架自然要好得多。&lt;br&gt;这个还是要看个人选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把我沙发套和床靠套的淘宝供应商交出来：老朱布艺。&lt;br&gt;我第一次用大叔时他把我的沙发量了40分钟尺寸还在笔记本上画图，问了一下，果然是专业人士，静安沙发厂做了40年退休的，当时觉得大概我人生的全部运气都用在花钱上了-_____-&lt;br&gt;不过他只服务上海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是之前做过的一个沙发套，靠垫是去曼谷旅行时买的Jim Thompson，他们做印花确实很有一套。床头靠垫做了同样的款式。&lt;br&gt;早前在微博上发了一下，结果半天之内有80多条评论问店家……可能大家对沙发套的热情真的很高涨吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9ca36135e582d7a0ac7130ce817d9d33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9ca36135e582d7a0ac7130ce817d9d33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;跑题，回来说床垫，你可以去找五星级酒店供应款，不包括内资四星五星的供应商。然后你需要去家具卖场里到处睡一睡，即使同一品牌也有不同款式，睡起来大感不同。&lt;br&gt;我一直在用舒达的床垫。&lt;br&gt;如果你有在五星级酒店工作的朋友，问问他们能不能内购他们使用的床垫。我有朋友最近就是这么买了一张金可儿，某高大上洒店的天梦之床就是它……其实也就这样啦，我嫌太厚太软。&lt;br&gt;也有人喜欢邓禄普的全乳胶床垫。买乳胶床垫就建议买那种乳胶最厚的，只有七八厘米厚的没啥意思。不过我始终没喜欢过。&lt;br&gt;席梦思之祖席梦思牌的床垫也相当不错，曾经睡得很动心，但价格有点厉害，没舍得买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被子和枕头，我用下来最舒服的还是蚕丝被和蚕丝枕。枕头要那种一公斤重全蚕丝的。&lt;br&gt;一套置下来也要几千块。但是值得的，柔软、保暖且透气，盖习惯了你不会再想要化纤的被子。&lt;br&gt;淘宝店家不推荐了。我自己最近在淘宝上某热门店家买的和以前在家附近实体小店看到实物做的，价钱差不多，但是货色还是有差距，差在透气性上，所以我觉得淘宝那家号称全蚕丝应该不是的。&lt;br&gt;当然羽绒被也不错……不过我不喜欢羽绒的味道，还是喜欢蚕丝被。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我买过人体记忆枕，不过最终从每周不去按摩一次脖子就疼得要断掉，变成再也想不起来去按摩，是因为改掉熬夜的习惯和保持运动。这是真的能产生改善的。&lt;br&gt;你的颈椎有问题，不是靠枕头能解决的。严重的请去西医院拍片并作校正，普通级别的请去运动。&lt;br&gt;全蚕丝的枕头也是这样，柔软，透气，天然感强烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好象差不多了。&lt;br&gt;另外最近被赠送了一个澳洲羊毛床褥，就是那种像羊毛毯一样的长毛床褥，先固定在床垫上再铺床单，也相当舒服。送我的人是从京东买的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于床的一切，的确很重要。但是如果要论花钱值得性的话，我个人的排列方法是：床垫&amp;gt;蚕丝被枕&amp;gt;床褥&amp;gt;床品&amp;gt;床本身。在让你睡得更舒适这件事上，套装床品真的没这么重要，不想花很多钱的话，保证纯棉的就行了。&lt;br&gt;床褥和软包床头是锦上添花的。床的话，其实只要牢就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;你们这些盯着最后一句的人都想多了好吗。想这么多没有人给你们发工资的好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;禁止转载，包括转到微博上。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21907311/answer/23843052
</link>
<author>
零崎
</author>
<title>
靠谱的床品有哪些？
</title>
<description>
因为家里是做床品外贸的，从小我妈就在家里塞满各种床品样品，家里的床品换得比衣服都勤快得多，多少有些了解。不过由于至今为止从来没买过，都是家里拿的或者自己买布找人做的，所以对牌子不了解，只说面料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，只说纯棉的。棉涤混纺的和涤的都不舒服，pass&lt;br&gt;一般正常牌子的家纺品牌我相信都不会在纯棉这个问题上作假，所以按面料成分找纯棉的就是了。&lt;br&gt;看一块儿棉布好不好，主要考虑三个方面，纱支，密度，克重。纱支就是纺成棉布线的粗细，一般越细（纱支数越大）越好，密度就是单位面积内纱线的根数，一般越多越好，克重就是单位面积内布的重量，一般越重越好。&lt;br&gt;现在好多牌子的床品貌似开始标注这些了，你可以直接看或者问商家。当然，自己判断更靠谱一些。方法就是靠自己的手感和目测。不用判断得那么精细，但是至少一个床单的棉布上面空隙明显大于另一个，一般就是因为密度小。一款床单手感明显比另一块糙，一般就是因为纱支小，掂着比别的要轻，那就是克重低。&lt;br&gt;这三个标准更主要的是基于质量考虑的，和舒适度的关联不大。但质量越好越耐操不是。而且比如别人跟你说这是传统纯棉老粗布，对身体好，所以价格更贵blabla，扯淡。纱支数又小，密度又低，做的跟麻袋似的，成本最低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说舒适度方面。&lt;br&gt;同样是纯棉的床品，因为织法的不同，触感会有很大的区别。一般有三种分类，普通的，贡缎的，磨毛的。&lt;br&gt;普通纯棉布分斜纹和平纹，一般都会有标注，平纹布硬些结实些，斜纹布柔软些厚一些。总的来说斜纹布更舒服性价比更高。&lt;br&gt;贡缎的就是那种面料像缎子一样亮亮的滑滑的，死贵死贵，好多婚庆床品红得像满床油亮的大姨妈的就是那种。这种看上去很高大上，但睡在身上完全没有纯棉的感觉，又滑又凉又硬，个人觉得是最反人类的床品品种。不要买！！！！！&lt;br&gt;最后，说我最爱的磨毛布。顾名思义，它用奇怪的工艺在棉布上起了一层可爱的绒毛，而且因为工艺要求，磨毛布的布料本身质量都比较高。触感极其温柔丰满，保暖性更好，因为是绒绒的用久了看上去感觉更有生活气息，而不是旧。我家现在的床品有一半是磨毛布的，唯一的缺点就是不好的磨毛布刚开始容易掉小绒毛，洗几水就好了。总之，强烈推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，顺便说一下印花啥的。一般分为印花提花绣花。&lt;br&gt;印花最便宜，有掉色的可能，但现在工艺都还不错，有一定性价比啦。绣花就是机器绣上去的，一般都附有中老年喜庆气息，成本高一些，不过有的小碎花的绣花布也很素很好看。提花就是用不同颜色的线织布时直接织起来图案，最靠谱，不掉色，好看，价格也最高。&lt;br&gt;其实素色的最好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是个讲究生活品质的人，推荐按上面的最高质量标准，然后找出自己喜欢的舒适度就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是个讲究生活情趣的人，推荐你不用那么讲究棉布的等级，只关注舒适度，价格会低很多，将床品当消耗品来看待，多买多换，卧室更新鲜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是个土豪，当我什么都没说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps 别让我推荐牌子啦 我真不知道啊从来没买过&lt;br&gt;     也别问我有没有网店啦 真不是干这行的..........................  
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24684319/answer/32527371
</link>
<author>
文航
</author>
<title>
在 Airbnb 工作是怎样一番体验？
</title>
<description>
不好意思，拖了这么久:)&lt;br&gt;&lt;br&gt;Airbnb有个在硅谷都很著名的创业初期的故事。当时网站还非常不知名，每周大概就&lt;b&gt;200多块钱&lt;/b&gt;的流水（没错，只有是200多）。这样的窘境持续了一段时间之后，三位founder决定坐下来仔细思考一下产品。痛定思痛之后，他们发现当时网站上各种listing的&lt;b&gt;图片质量&lt;/b&gt;都非常差，曝光、构图这些都很有问题，有些照片像素也很低，几乎让人看了肯定不想住。于是他们马上借了一台单反（我忘了是一台还是3台了，但确实是借的），飞到了纽约（当时主要的listing在纽约），挨家挨户给进去给airbnb的房子拍照。两位founder是工业设计出身，加上单反，照片效果自然不差。在接下来一周，神奇的事情发生了，网站的流水上涨到了&lt;b&gt;800多块钱&lt;/b&gt;，几乎是拍照片前一周的4倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事让大家都意识到了好的照片的重要性，所以我也决定&lt;b&gt;直接上图&lt;/b&gt;！（后来，请专业摄影师给房子拍照成了airbnb提供给房东的一项免费服务，当然这是后话）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是大堂&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/da3c8bc62d57d6ff6a03423b4e2a955c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/da3c8bc62d57d6ff6a03423b4e2a955c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是从办公桌上方，写码累了可以看看天&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4b56b6cba9f08e68c6dd991f5ae3a3c2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4b56b6cba9f08e68c6dd991f5ae3a3c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因为阳光充足，所以办公室里面需要伞&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/446d455ac05ea804497dc7ec4a3d0fe4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/446d455ac05ea804497dc7ec4a3d0fe4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不在自己座位的时候可以看看城市的风景&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0ec9d7d7cb0bc504851ea62fef4e0119_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0ec9d7d7cb0bc504851ea62fef4e0119_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;周五会有happy hour。上次搞了一台棉花糖机来&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/11b19b9864b602ece6a1caa442ba058f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;1007&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/11b19b9864b602ece6a1caa442ba058f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;小厨房会有些水果&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/29c3d2c8224a15741e9bd5b738b1dcb3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/29c3d2c8224a15741e9bd5b738b1dcb3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;办公室是欢迎带宠物来上班的，有几只狗是在公司里长大的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ef7b00b14a1c7f9c0088099dfebccb7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ef7b00b14a1c7f9c0088099dfebccb7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;面试间，我们希望提供给面试者最轻松的环境&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d1f65e816bac966d97c31bff68772ba4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d1f65e816bac966d97c31bff68772ba4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;限量版红酒&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8d686e975221b762b485d4d612dca122_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d686e975221b762b485d4d612dca122_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;经常会有活动在大堂举行。上周财富杂志的 &lt;a href=&quot;http://fortune.com/40-under-40/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;40 Under 40 - Fortune&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 在这里颁奖。今年是Airbnb的CEO与Uber的CEO并列第一。Facebook的马扎第二。中国人里面有陌陌的创始人唐岩。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f1539058b47efd723e45bf57bfa0a38f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f1539058b47efd723e45bf57bfa0a38f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;先放这么多吧～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20034722/answer/32504204
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
国内大学为什么不推行单人宿舍？
</title>
<description>
穷。学校穷，学生穷。&lt;br&gt;当然国外也不是都一人间，还是两人间为主。看个人需要吧。一人间还是很抢手的。像纽约加州这种房价贵的地方，住单人间的明显比俄亥俄密歇根那些州少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;返校率。国内基本不能转学，返校率极高，事实上学校之间没啥竞争。要是学生看宿舍太烂下学期都不回来，学校当然有动力修宿舍了。国内好大学又都是公立的，基本就是爱来来不来滚，它就是通铺也有人愿意住，哪有动力改进呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人多是一方面&lt;br&gt;没太把国内学生当人，学校和政府和很多我评论区的人都觉得够好了没必要。不然为什么到了留学生公寓，钱和地不成问题了？如果有单人间，出我现在宿舍的二十倍我都愿意，留学生公寓有空位，但是怎么也不让我们住。（想想国内学生出国没什么优待还多出钱，留学生来华各种优待，吐血一斗…）&lt;br&gt;&lt;br&gt;集体思想和平均主义。其实不住一起还看不太着，住一起贫富分化才刺激人，什么舍友买双四千块的鞋也有人能气死，上知乎问问题发牢骚。&lt;br&gt;以90后为主的大学生还真缺这种聚居一屋的经验，我大学里几乎每个寝室都能吵翻天…似乎国家有规定大学生应该统一住宿便于管理，一堆一堆的好管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;枪打出头鸟，鉴于大环境如此，哪个学校给学生一点优待，都能被媒体和一帮群众骂个半死。安个空调就说学生娇气，买个电脑就说学生奢侈，这种新闻多得不行，一张张恨人有恨己无的苦大仇深脸。要是哪个学校冒天下之大不韪提供单间，新闻标题估计就是“XX大学豪华宿舍”“土豪单间”，然后评论里骂个狗血淋头。&lt;br&gt;我还看过一则新闻…说学校怕住单间的同学出现心理问题，派出心理咨询老师严阵以待。住个单间就抑郁了，真有出息…太有出息了，新时代大学生需要的正是这种吃苦耐劳的精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内地租房市场也不能和外面比。学校周围未见得有针对学生的房子，除了格外豪华的，安全和质量都难保证。都说了租房市场不规范了，能不能别重复有钱出去租房这话。不如说有钱应该给学校捐款盖栋楼…&lt;br&gt;&lt;br&gt;学生宿舍跟家比当然是明显退步…谁会睡在天花板上，睡在0.9米宽的木板上…&lt;br&gt;包括拎着筐拿个盆洗澡都让人毫无体面可言。可能学会没尊严的生活是一堂忆苦思甜课吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都住在一个房间，真的就一样了吗？随手一个例子，某宿舍安了空调，有同学想开，舍友舍不得电费不给开…想开的人拿电费，其他人觉得没面子…&lt;br&gt;沉浸鸡毛蒜皮的汪洋大海里，好好锻炼吧&lt;br&gt;我听朋友说，他舍友卫生习惯都极其差，气味不妙。他怎么恳求都不行 “我爸妈要来看我，求求你们去洗个澡吧”。哈哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人只要学会怎么和结婚的那位一起住还不够么…&lt;br&gt;成年人应该有自己的私人空间，空间资源有限的时候，群居在一个房间真的弊大于利。这种宿舍，不客气地说，就是屌丝文化的温床。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我唯一的心理安慰是，总有毕业的一天，回归正常生活一定倍感珍惜。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23752181/answer/32486180
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
苏联解体对中国有什么影响？
</title>
<description>
窝就来说个小细节吧：&lt;b&gt;新闻联播没东西抄了&lt;/b&gt;。。。【图多杀猫预警】&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有一档晚间新闻节目，由该国最大的电视台在晚间黄金时间播出，全国的地方电视台主频道必须同时转播，收视人群上亿。其宣传性大于新闻性，一般由以下三部分组成：前十分钟领导忙，中间十分钟群众乐，最后十分钟宇宙苦。全国人民通过围观这档节目的细微变化判断政局走向。&lt;/blockquote&gt;亲想错了，窝说的是苏联中央电视台一套的晚间新闻节目《时间（время）》。&lt;br&gt;1991年12月27日前，苏联人民每晚九点打开电视，发现电视都会切换成一个频道：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/468903ae2c1d045b2abd674edb434950_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;621&quot; data-rawheight=&quot;457&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;621&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/468903ae2c1d045b2abd674edb434950_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=z2I2tKoFNmA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;1983年12月29日《时间》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;“观众同志们晚上好。”“晚上好。”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ef839d15c719ac5669861c188960e59e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;622&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;622&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ef839d15c719ac5669861c188960e59e_r.jpg&quot;&gt;“今天在莫斯科克林姆林宫，苏联第十届最高苏维埃召开了第九次全体会议。”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b8dec9f97f9edd46b1414db38e87778_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2b8dec9f97f9edd46b1414db38e87778_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f13705561972ff64df93c70794635dad_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f13705561972ff64df93c70794635dad_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cb785f5d2643e78634efa68ab14680f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;629&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cb785f5d2643e78634efa68ab14680f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;“莫斯科克林姆林宫，掌声雷动。在全场代表的欢呼声中，戈尔巴乔夫等铛和国家领导人依次就坐。”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ee8d2c7842df4826cb12fdd7f7ea6ee5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ee8d2c7842df4826cb12fdd7f7ea6ee5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;“会议举手表决，通过了诸多事项。”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3856331d29af97484e17a8bf4529d722_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;613&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;613&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3856331d29af97484e17a8bf4529d722_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;“广大代表凝神细听，不时记录。”&lt;br&gt;1986年的某一期《время》则是&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/103003511/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;这样&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的：（感谢&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/people/sqchen/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;sqchen&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/49ad02ad5692284d66dda55d3169cf0e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/49ad02ad5692284d66dda55d3169cf0e_r.jpg&quot;&gt;主持人：您好，我是《Время》的，您今天工作情况如何？&lt;br&gt;路人甲：还不错。&lt;br&gt;主持人：西方媒体说基辅在切尔诺贝利之后出现了恐慌？&lt;br&gt;路人甲：没有的事。这个问题真愚蠢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ab3f14bfc432d5dea8bc102f4832efc4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ab3f14bfc432d5dea8bc102f4832efc4_r.jpg&quot;&gt;主持人：您好，我是《Время》的，节日之后工作情况如何？&lt;br&gt;路人乙：我这两天在协助疏散切尔诺贝利的居民，运输工作组织的很好，我觉得很满意。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c7e20cfccf18a7438f715391e54d07c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;571&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;571&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c7e20cfccf18a7438f715391e54d07c3_r.jpg&quot;&gt;路人丙：我们把完成建筑任务当成是切尔诺贝利清理工作的一部分。我们理解在现场工作者的情况。我们和全体苏联人民以及工人们一起保质保量完成工作。我们已经建起了16栋临时房屋给切尔诺贝利工人，剩下的将在8月末建成。&lt;br&gt;还有当时，即使是在市场经济的中国也少见的每周质量报告：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/65e0c37af86f32a1690007e9c9ce83e3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;571&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;571&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/65e0c37af86f32a1690007e9c9ce83e3_r.jpg&quot;&gt;女主持：安东·巴甫洛维奇，你刚刚造好了第149间公寓，住户们正在搬进来。你感觉干得怎样？&lt;br&gt;安东·巴甫洛维奇：我觉得挺满意。&lt;br&gt;女主持：你认为你的工作质量如何。&lt;br&gt;安东·巴甫洛维奇：我们的工作质量要由住户们评价。&lt;br&gt;女主持：那好我们听一下住户们的意见。这些意见非常普遍。&lt;br&gt;住户：这碗橱门一开就掉，里面连架子板都没有，难道让我们去偷个架子板才行？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e6e5f95c74c190ab3bc49e16579d6166_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e6e5f95c74c190ab3bc49e16579d6166_r.jpg&quot;&gt;您再看这墙纸：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c398f5f073cb420de5a23d60edc5f3a1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;572&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;572&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c398f5f073cb420de5a23d60edc5f3a1_r.jpg&quot;&gt;这地板：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/aa366244d75487dad9be73e83423c58b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;565&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/aa366244d75487dad9be73e83423c58b_r.jpg&quot;&gt;这窗：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c31fc5a66f11fb31313639cc261857ab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;572&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;572&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c31fc5a66f11fb31313639cc261857ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a488734e3231c5bd3bccfc36ac29183a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a488734e3231c5bd3bccfc36ac29183a_r.jpg&quot;&gt;女主持：安东·巴甫洛维奇，你现在有什么要说的吗？&lt;br&gt;安东·巴甫洛维奇：没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大哥的节目模式森森地吸（e）引（xin）了其他东方阵营的小朋友们，于是从1977年以来，一大批同类节目如雨后春笋般在许多国家风行开来：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/edcc57a05062490dbacbf9acd5502eaf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;715&quot; data-rawheight=&quot;685&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;715&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/edcc57a05062490dbacbf9acd5502eaf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;……扯远了。至于窝朝，从1978年有“新闻联播”这个名字开始，就亦步亦趋地跟随在老大哥的脚步身边：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f3bab308d152db9ce62638cb267e7f6f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1156&quot; data-rawheight=&quot;2214&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1156&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f3bab308d152db9ce62638cb267e7f6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;《время》1985年“旋光顶个球”年的这个定版一直用了六年，直到1991年换了新片头，可是还是1991年，由于你懂的原因，《время》栏目，以及随后的一大批同类节目，在十个月时间里陆续停播了。虽然《время》栏目于1993年重新开播，可是已经和原来的节目大相径庭了（好吧其实近年来又往回走了几步）。&lt;br&gt;但是《新闻联播》片头从跟（chao）随（xi）《время》1985年“旋光顶个球”的定版开始，就一直保留了这种折会煮议国家的特色，从1985年新闻联播片头开始这种“旋光顶个球”到今天，这抬头一直没有变过。打开今天晚上的新闻联播，你会发现与三十年前1983年的《время》其实并没有特别的区别，可谓是编程风格统一的典范，与白头山边另外一个国家一起，形成了一种微妙的审美，于是……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5d03fa1744ded442f97279cf852f7747_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;2998&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1100&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5d03fa1744ded442f97279cf852f7747_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;===完===
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21982235/answer/32470207
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
贫穷有多可怕？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我有一位大学同学，刚开始认识她时，只是觉得她这个人性格真好，会照顾人、不发脾气，关键是沉得住气。深入交往之后，她告诉我，“其实，我性格好，最主要的原因是我自卑，生怕得罪什么人，所以，只能对所有人都好。”我问：“为什么自卑呢？你学习这么好？”她有些不好意思地说：“我家很穷，上大学来的钱都是借的。吃不好、穿不好，尤其到了大学，看到那么多光鲜亮丽的人，觉得自己卑微极了。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也是，学校里几乎每个人都有笔记本电脑，大多数的人也已经有了智能手机，而她，电脑没有、手机没有，她联系外界的唯一途径就是道听途说。这样的好处是她可以全身心地投入学习，她做得也相当不错，每年都能得到国家奖学金。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一次听到她拿奖学金的消息，我比她还要高兴，我暗自思忖，她可以把这些钱拿来买一台普通的电脑，或者买一个智能手机，这样，她就可以上网了解外面的大千世界了。但结果是一年的时间过去了，她什么都没买。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一天，我问她：“你的奖学金怎么花的啊？”她一副惊讶的样子说：“怎么花？还账还来不及呢？除了学费以外，还有我爸妈过去借的钱都得还上。”想想也是，借钱的滋味不好受，先还上也是不错的方案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;等到第二年，发了奖学金，她的生活依旧没有什么起色，闲不住的我，又问她钱怎么花了，她有些骄傲地说：“我哥哥结婚，买房子缺钱，我把一万多块钱给他了。”我气急败坏地说：“如果你哥哥没有你那一万块钱，是不是就买不起房子了？”她说：“当然可以买得起，只不过还得借别人的，我有钱，先给他就是了，又不用还。”到第三年再发奖学金时，我没有再问她。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大四那一年，她决定考研。学习这么优秀，而其他的技能都没有，好像也只有考研这一条途径了。考研需要买报考学校的真题，因为那个学校保密比较好，所以网上的试题不多且不全，通过一些辅导机构是可以买到的，只不过价格贵很多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;她愁眉苦脸地对见到的每个人说：“怎么办，真题都找不到。”别人劝她说：“花二三百块钱买一套得了，多省事儿。”每次她都说：“太贵了，买不起呢。”于是，她花了一个多月的时间，每天去学校的电子阅览室，七零八落地找全了资料。她觉得这是一件很有成就感的事情，用一个月的时间省掉了二三百块钱！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;考研结束，她的成绩在边缘上，只能等复试通知下来。按说，在这种时候，你得一刻不停地盯着电脑，刷新页面，看有没有最新的消息出现。可她没有电脑，很不方便，只能有空的时候就去学校的机房去看看。那一天，学校出了校内调剂的信息，但是下午两点出的，让四点之前就得把信息发过去，也就是说你必须在两个小时之内完成。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;午睡后，我醒来时，在考研网站上看到了这个消息，当时已经三点半了，我给她打电话，她说她在自习室，没有看到。然后，我给她招生办的电话，让她直接先报上名，没想到的是，名额已满，就算分数再高，因为时间晚了，也不行了。她哭得昏天暗地，埋怨学校给的时间太短，却没有想过：在那个关键的节点，及时得到信息要比多学几个知识点重要得多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;幸运的是，因为分数高，她有好几个很好的学校可以调剂。她选择了北京的一个，然而面试时被刷了下来。我说，你再尝试几个吧，那么多好学校可以去呢，她的第一反应是：“去北京这一趟，花了五六百块钱，还失败了，白花了。再去别的学校，花了钱，再考不上，怎么办？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是什么逻辑？在未来和金钱面前，她最先考虑的就是金钱，此时的她，似乎忘记了一年的挑灯夜战以及白白浪费的那么高的分数。当时我想，也许她可能读研的欲望没有那么强烈吧，放弃也未必是件坏事儿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;毕业之前，她一直在准备考她老家的教师。聊天时，我说：“当老师挺好的，可以解决家里的负担了”，一向稳重的她，突然说：“我可以一边上班，一边考研吗？”我很惊讶，“你既然那么想读研，为什么当时不选个学校？或者，你就留在学校半年，全身心地备考就得了。工作了，哪还有时间复习啊？”她依旧用钱来回答我，“在学校还要花钱，当上老师后就会有工资，可以养活着自己再考啊。”想想也是，如果没有钱，毕业之后真是挺不好意思再花家里的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来有一天，她的钱包被偷，我问：“你的银行卡在里面吗？”她说在。我随口又问：“里面有钱吗？”她说：“有，但小偷应该取不出来。”“为什么啊？”“里面的五千块钱，我存的是定期，不容易取出来。”然后，我就瞬间石化了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果五千块钱没有存定期，如果五千块钱可以花，那么就不用花费一个月的时间去找资料了，用这一个月用来备考，可能分数就会多几分；就可以多去几个学校复试，说不定，能去个比第一志愿更好的学校；就可以不用跟家里要钱，在学校继续备考半年，全身心投入，一次成功了；当然，更可以买个哪怕几百块钱的智能手机，刷新一下网页，就不会错过调剂信息了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们老家评价这种人就是“穷怕了”。因为穷过，所以做什么事情都是先考虑钱的问题。殊不知，越是先考虑钱，越是丧失了赚更多钱的机会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我身边还有一个比她贫困很多的好朋友，学习不如她，奖学金拿的也不如她拿得多。但是他把这些钱全用来投资自己了。那一年，他决定考北京电影学院，他把所有的钱都拿出来，去北影上了很贵的辅导班，坐火车来往于学校和北京十几次，然后一次考中。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在，他写一篇影评的稿费至少一千多，一年以后，基本上就可以有剩余的钱补给家里了。很多人说向北影、中戏这种学校得是富家子弟才能上的，但是我这个穷得很彻底的好朋友，一点都不畏惧，硬是凭借一己之力，完成了自己的华丽转身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;贫穷的人总爱谈论这个世界的不公平，可归根结底，那都是自己一次次选择的结果。如何在有限的物质基础上，做出最大的成绩，才是我们真正要思考的，而不是只想着如何去丰富物质财富。一个再富有的人，如果没有阔大的格局，也会有衰败的一天。格局的大小，在很大程度上就决定了我们人生会有怎样的走向。以少胜多，才是大本事。赚钱比省钱重要得多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“金钱至上”固然是贫困思维的一种，但还有一种根深蒂固的贫困思维方式，那就是“仇富”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前段时间，网上流传着一个帖子。一个女生控诉宿舍里另一个富有的女生，列举的不满主要是：“大一时就用着苹果电脑和苹果手机，简直就是在炫富；男友开着车来接她，真是不要脸；去大商场购物后，把购物袋放在桌子上，就像是故意摆给我们看；花钱如流水，一件衣服的价钱都赶上我们一个月的生活费了... ...”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;整个帖子里对那个女生恶语相向，宣泄着各种仇富的心情，穷人看富人什么都不顺眼，似乎成了天经地义的事情。这位正在上大学的姑娘，或许还不知道，毕业之后，她会遇到更多更富有的人，有时，他可能是你的邻居、是你的同事，甚至是之前不如你的同学，那日子还怎么过？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你的心态是错误的，那你眼中的一切肯定也好不了哪里去。倘若，我们换种心态呢，日子是不是会好过很多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，她用的是苹果电脑和手机，我们是否可以借此多了解一下乔布斯的成就，有哪些有趣的APP，它和其他的品牌有什么不同，宿舍有一个人使用不同牌子的手机，在我看来是好事儿，总比大家都清一色地用三星好；比如她买衣服都是名牌，我们女孩子是否也能借此来了解一下各种女装品牌，说不定将来我们去参加晚会时，就用得上那个牌子的晚礼服；再比如她每日都化精致的烟熏妆，我们也可以跟她学一下，出了大学之后，就不太有人愿意教你这些了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;既然生活已经做了这样的安排，与其仇视，不如学习。人都有好的一面，能够在不同的人身上都能学习到对自己有营养的东西，这才是能力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;贫穷会很轻易地让一个人的眼光变得倾斜，但贫穷也很容易塑造一个人。关键是不要沉浸在贫困之中，用贫困的思维来思考一切。任何时候，都要记得：唯一摆脱贫困的方法就是学习，从各种事情、不同的人身上学习，给养自己比什么都重要&lt;/b&gt;。&lt;strong&gt;——《贫穷不可怕，贫穷的思维才最可怕》----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------分割线------------------------------------------------------------------------------------------------此文非本人所写，本人只是搬运工而已，本人喜欢收集一些有见解的文章，但此文由于收藏已久，作者不详，请有知晓本文作者的，私信我，我好把作者名字署上，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;谢谢大家，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;最后声明：&lt;/strong&gt;&lt;b&gt;文章著作权为原作者所有。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26066020/answer/32421675
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎样评价朱德元帅？
</title>
<description>
（备注：转载）&lt;br&gt;《无题》&lt;br&gt;—————朱德&lt;br&gt;百战余生者，群材可撑天。&lt;br&gt;从征凭两两，大将剩三三。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/56f23199cfc8ddb40a309746281877a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/56f23199cfc8ddb40a309746281877a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/426b148f0260bff8f57ef1d1ac742b2a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/426b148f0260bff8f57ef1d1ac742b2a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我只能建国后，尤其是文革后为了神话毛而矮化朱德的洗脑宣传真强大,以至于很多事都颠倒是非了。朱德这样一个战场指挥和军事理论同样高超的一流军事家硬生生被宣传成了“酱油”总司令。&lt;br&gt;中共将领里，战场指挥能力能和朱德相比的也就徐、林、粟三人而已，而这三人里的林、粟都是朱德带出来的兵，他们的战场指挥很大程度师承于朱德，算是朱德的学生。就论军事理论来说，中共里也就毛、刘跟朱算一个水平线上的，而毛的军事水平是长期和朱德共事中学习、锻炼出来的，毛的很多军事理论源头都来自朱德。&lt;br&gt;我们先看朱德战场指挥，滇军时期的就不说了，这跟中共也没什么关系。只说朱德参加中共以后的战例。三河坝一战，朱德3000人对钱大钧两万人，最后朱德以牺牲1000多人代价歼灭对方3000余人，成功阻击敌军最后还全身而退。从三河坝撤退之后不久，南昌起义主力失败的消息就传来了。这个消息让朱德所率部队的军队士气处于崩溃边缘，很多士兵开了小差，最后经过朱德的“赣南三整”稳定了军心，朱德率领剩下的700余人成功转移。半年后，领导湘南起义成功的朱德带着1万人上了井冈山，部队人数扩大了十数倍，比起1000多人的毛，强大了不知道多少倍。值得一提的是，朱德在暴动中曾以一团击溃许克祥的六个团，取得了坪石大捷，这是中共军队建军以来第一次以少胜多的战例。&lt;br&gt;朱毛会师后，朱德的军事才干进一步得到展示，国军杨如轩、杨池生部一再进剿井冈山。朱德巧妙运用各个击破、敌退我追、长途奔袭、斩首、埋伏、截击等战术，两仗消灭优势兵力火力的两个师；同时，毛私自派兵偷袭国民政府主席谭延闿失利，向朱德求救。这第一仗就分出朱毛的高下。朱德指挥奔袭草坳，三占永新，龙源大捷，打垮了进剿的赣军三个师。进入赣南、闽西，又领导击退了敌人的三次会剿，开辟和保卫了中央革命根据地。萧克曾说：“井冈山斗争主要是朱德指挥战斗。”以后开辟中央革命根据地和历次反围剿战斗，具体的军事行动都是靠朱德负责组织实施。当然，毛也发挥了巨大作用，但主要是组织方面的。朱德担任全军统帅，是以其展现出的卓越军事指挥才能和建立的巨大功勋所决定的，而不是有人说的“凭老资格”。曾跟随朱德参加进军赣南的栗裕同志回忆说，在进军途中一次听说朱德同志被打散了，同志们感觉象天塌了似的，心情都很沉重，很恐慌。因为朱军长有威信，总跟大家在一起。在那种环境中难道一个没有军事指挥才能的人可以获得如此的威信？这是单凭“老资格”就可以办到的？1929年陈毅到上海向党中央汇报也说“朱德军事强，泽东政治强”，这就是当时客观事实的反映。&lt;br&gt;朱德最得意之作莫过于在人数、装备都远逊于国军情况下，指挥红军以少胜多，取得四次反围剿的胜利。第一次反围剿朱德4万VS蒋介石10万，第二次反围剿朱德3万多人VS蒋介石20万，第三次反围剿朱德3万多人VS蒋介石30万，第四次反围剿朱德7万VS蒋介石50万，四次反围剿朱德全部是以少胜多，打的蒋介石、陈诚颜面丢尽，在第四次反围剿之后中央红军已经发展到12万人，而朱毛从井冈山转折福建、江西的时候只有7000多人的部队，短短4年时间，朱毛红军已经是一支10多万人的劲旅。可惜的是，朱德这些辉煌的战绩在文革造神运动中统统被宣传成毛的。想想就可笑，秋收起义的战役指挥都是卢德铭而非毛，那不过是几千人规模的战斗，毛尚且没能力指挥，他又有什么能力指挥几十万人的战役？此时毛在军事上跟朱德比还很稚嫩。毛军事上真正的成熟是在抗战中，而这所谓的成熟也仅指战略上而非战场指挥。稍微了解一点军事的人都知道，毛并不具备很强的战场指挥能力，众所周知，毛一介书生，只是在辛亥革命大潮中赶时髦当了几个月湘军，从没打过仗，直到“秋收起义”，34岁的他从揭竿而起，做革命山大王，他从哪里突然就冒出超人的战场指挥能力？军事指挥并不是他的强项，甚至是短板，这从朱德上井冈山之前他指挥部队的诸多败仗就可以看出。&lt;br&gt;1928年10月毛与袁文才联络好以后，带了一个营、一个连试图到遂川游击一下，结果只是碰到了一股乌合之众的民团，所带去的第三营就跑得没有了方向，毛带着一个连往王佐的领地跑，到井冈山山脚时才收拢了四十多个人。后来，跑散的第三营在团长张子清、营长伍中豪带领下跑到了朱德那里，朱德为他们重新装备并加以新式训练后，又让张子清、伍中豪把部队带回了井冈山。张子清失散后，毛让陈浩当了团长。11月毛想有点作为，让陈浩带一个营、一个连占领了近乎空城的茶陵，结果被一反扑，抵抗了一夜的陈浩觉得跟着毛没有希望，带着部队准备离开，毛及时把他抓了回来，枪毙了他。好在张子清很快从朱德那里跑了回来，毛身边才算又有了一个团长。战场指挥，必须拥有丰富的战斗经验和具体的军事专业知识。比如熟知各种武器装备的性能，杀伤威力和杀伤范围，各种兵器兵力的火力分配和协同，各军兵种的战术配合与协同，各种战术动作如何实施，如何利用地形地物，如何进行射击投弹刺杀爆破土工作业等，如何具体组织部队行军、宿营、隐蔽、警戒、侦查、包围、进攻、退却、掩护等，还要熟悉部队的各种条例条令等等。这些，作为几乎没有过军事经历的毛来说是比较陌生的。反观朱德从大头兵干起，基层军官连排长都当过，又是云南讲武堂高材生。武昌起义后，朱德以少校营长驻云南中越边境剿匪，逐渐掌握山地运动战的诀窍，屡立奇功升任团长。一九一六年护国战争中，朱德身先士卒以少打多，击溃北洋名将吴佩孚。&lt;br&gt;更何况朱德当时是总司令兼中革军委主席，也就是说朱德既有指挥权也有决策权，毛是红军总政委，他只是红军军事行动的决策者之一，把四次反围剿算在毛头上实在可笑。尤其是第四次反围剿毛已被撤职，压根就没参与，但咱们教科书还舔着脸说第四次反围剿是在毛的影响下才打赢的，这种毫无节操的吹捧，实在让人作呕。第五次反围剿之前，朱德被解除了指挥权，李德掌握了红军的指挥权，结果李德胡乱指挥，这是导致了五反失败的一个重要原因。值得一提的是五反后期，李德一筹莫展，朱德又被请出来指挥军队，在朱德指挥下红军取得了五反中红军打的唯一胜仗——温坊大捷，歼敌2000多人可惜此时的红军主力已经损失殆尽，朱德也是无力回天。&lt;br&gt;另外一个文革中用来证明毛卓越指挥才能的四渡赤水也是朱德指挥的，四渡赤水让中共摆脱了土城之役后被川军围堵追击的被动局面，朱德能完成这一壮举和他对当地地形的熟悉程度是分不开的，朱德本人是四川人，他在担任滇军将领时也经常转战这一带，而毛压根就不熟悉川滇黔的地形，他要如何利用地形去摆脱川军围堵？&lt;br&gt;抗战中，朱德从1937年到1940年都在山西前线率领所有八路军和部分国军和阎锡山、卫立煌携手抗日，朱德当时的职务是第二战区上将(国军军衔)副司令兼东路军总指挥和十八路集团军司令，这三年里中共在前线的参加的对日战役指挥者都是朱德，因为他是二战区的副司令长官以及二战区东路军的总指挥，所以朱德不但指挥中共部队，他还指挥国军部队。平型关战斗、夜袭阳明堡战斗、七亘村伏击战、黄崖底伏击战、两次广阳伏击战，粉碎日军九路合围，娘子关战役以及整个忻口会战都有朱德指挥的身影，当然也有卫东战役和磁武战役这样反“摩擦”的军事行动，与此同时，朱德还发展抗日根据地，晋察冀、晋西北、晋冀豫等抗日根据地都是朱德在山西时创立的，朱德在前线指挥中共军队抗战的三年，八路军从3万多人的部队迅速发展到近50万人(20多万正规军+20多万游击队)。朱德在1940年就从抗日前线回到了延安。此后朱德就很少亲自去到前线指挥，1942年的百团大战虽然是朱德决策的，但前线指挥是彭德怀，朱德最后一次上前线指挥，是在1947年解放石家庄的时候。以上的这些历史都因文革中神话毛的需要被淡化，很多人至今都不知道朱德在前线领导了三年的抗战，更不知道就是在他的领导下八路军由弱变强。&lt;br&gt;国共二次内战中朱德只到前线指挥过一次战役，其他更多时候他都是和毛在后方总揽全局，1911年朱德参加“重九起义”到1940年朱德回延安止的这29年的时间，朱德更像韩信，四处征战，屡立战功，而1940年到1949年的朱德则更像张良，运筹帷幄决胜千里。当然这种局面的形成主要是因为毛，毛不希望朱德在军队的影响力太大，这不利于他控制军队，所以他希望朱德留在后方协助他，让朱德脱离部队，从而降低朱在军队中的影响力，他才能更好的控制部队，这是朱德在1940年后就很少获得在前线指挥部队机会很重要的因素。&lt;br&gt;有些人老爱拿“八月失败”、“东江冒进”说事。首先 “八月失败”是攻打郴州后，家乡观念强的二十九团溃散，二十八团只能撤。这件事的直接责任人是坚持攻打郴州的湖南省委特派员杜修经，朱德的错误在于制止不力，这是政治错误而非军事性的错误，用这个来说明朱德不会打仗是很可笑的。至于“东江冒进” 则是由于中央和福建省委对广东局势作了不正确的估计，以为两广战争一起，粤军主力西调，东江空虚，红军正可趁机进入东江。没料到两广战争那样快结束，粤军能以重兵对付红军。 红四军向广东发展，朱德一直持慎重态度，认为条件不成熟，红四军不能分兵远征。但中央和福建省委一再督促，朱德不得不南下，结果失败。“东江冒进”“八月失败”都是政治性的错误，并不是军事上的失败，而且朱德都不是主要责任人，这两次失败都是在执行中央和地方省委的命令下失败的。&lt;br&gt;在军事理论成就上，中共将领里很少有人能和朱德相提并论。朱德最早提出并实践的运动战、游击战，他的这一战略也成为中共军队的基础战术，“农村包围城市”理论是朱毛的共同创造，朱德还是中共最早提出并论述抗日持久战理论的人。朱德是国共二次内战战略的主要制定者。1945年8月28日下午，朱德在延安中央党校大礼堂作报告，指出：“我们要积极向东北发展，东北大有文章可做。”9月14日，根据朱德的提议，中央果断作出决定，把原先准备派往南方的十万部队和两万干部转为派往东北，并陆续将二十余位中央委员调到东北工作。紧接着，他又致电毛、周，明确提出“向北发展，向南防御”的战略方针。&lt;br&gt;在三大战役之前，朱德就部署、谋划了石家庄攻坚战，关注、支持了临汾攻坚战，帮助和指导了华野濮阳整军，并条分缕析地提出了对长春实行攻坚与长围。朱德对这些战役的宏观指导则为三大战役的全面铺开提供了理论依据和实践范式。&lt;br&gt;1.朱德预见了三大战役尤其是辽沈战役的具体进程，并第一个指出中原战场是决战的战场。&lt;br&gt;1948年8月23日，朱德在中央战况汇报会上，就解放战争第三年的任务、战略决战的地点、时机和条件等问题发表了看法。他说：“中原战场是决战战场。自古以来谁在中原取得胜利，最后胜利属于谁的问题就能解决……”&lt;br&gt;2.朱德对东北和济南等战场形势作了分析总结，并预示1948年是决定胜负的一年。&lt;br&gt;1948年10月1日，他在中央战况汇报会上对各战略区进行了分析。他说：“过去我们是怕东北的敌人进关，因为进关后，不管增加到哪里对我们都是不利的。现在敌人已不可能进关，我们可以在东北将他们消灭。”他认为“打下济南，对我们很有利，可以利用它原有的工业基础进行生产。山东交通也很便利，有铁路、运河，对今后支援大兵团作战，是一个重要的大后方。同时我们可以腾出十万余人，再加上补充几万俘虏，足以对付南面的敌人。”&lt;br&gt;东北、华东战场的进展一如朱德所言，1948年10月14日至15日，东北野战军主力经过31个小时激战，攻克了北宁线上的战略枢纽锦州，取得了辽沈战役决定性的胜利。&lt;br&gt;3.对中原黄淮地区战场作出预见，并预示1948年冬解决东北问题。&lt;br&gt;1948年10月16日，朱德在中央战况汇报会上指出：“现在打下锦州，他(指蒋介石)要撤也撤不出来了。锦州在战略上意义很大，是关内与东北联系的补给与转运基地……”，“目前主要作战在东北，形势对我们有利，可以打几个好仗，在今冬解决东北问题。”“山东现在已经抽出很大力量，粟裕和许(世友)、谭(震林)可以会合打大仗(指华野内线部队配合作战)。”&lt;br&gt;早在1948年4月30日中央在城南庄召开的书记处扩大会议上，朱德率先支持粟裕提出的“华野三个纵队暂不过江，集中兵力先在江北打几个大仗”的重要建议，征得其他中央领导的同意，改变了原先的部署。他又亲到豫东前线传达中央的决定，并指导作战部署，极大地鼓舞了华野部队的士气。随后，华野取得了豫东战役的全胜，证明了朱德一贯战略指导思想的正确性。&lt;br&gt;战事的经过，桩桩件件印证了朱德的预见。1948年10月26日，解放军在辽西地区全歼了由沈阳西援锦州的第九兵团廖耀湘部5个军10万余人。11月2日，再克沈阳、营口，迫使锦西、葫芦岛之敌海运南逃。至此，辽沈战役全部结束，东北全境获得解放。紧接着，即11月6日，华东、中原两大野战军联合发起淮海战役。在淮海战役进行之际，挥师入关的东北野战军和华北军区第二、第三兵团也联合发起平津战役。淮海战役和平津战役的发起、进行和结束，同样在朱德预见之列。&lt;br&gt;4.对淮海战役及全国决战进行预测，并预示傅作义部最终将被歼灭。&lt;br&gt;1948年11月26日，当战略决战全面铺开之际，朱老总在中央战况汇报会上说：“我们正以全力与敌人进行决战。二十年来的革命战争，向来是敌人找我们决战。今天形势变了，是我们集中主力找敌人决战。东北决战已把敌人消灭了，现在，正在徐州地区进行决战，平津决战也即将开始。”“在徐州地区，黄百韬兵团被歼后，我主力已南下打黄维兵团，黄维、李延年、刘汝明三部解决后，徐州敌人也跑不了……在华北方面，傅作义比较聪明，但他的家当只有这么大……他很可能固守平津，但其结果仍逃不出被歼的命运。”&lt;br&gt;朱德在三大战役发起前夕和进行过程中，以高超的军事谋略和精妙的指挥艺术对全国各战略区尤其是华北、东北、中原、华东所进行的科学预见和战略指导，大大加速了人民解放战争的胜利进程。&lt;br&gt;朱德是中共一流的战场指挥家，在1940年之前朱德用他高超的指挥能力带领中共军队取得一个又一个胜利，朱德同时还是中共最顶尖的战略家，运动战、游击战、农村中心论(农村包围城市)、抗日总体战以及国共二次内战“向北发展，向南防御”基本战略都是他最早提出的，论资历、能力、贡献，十大元帅没有一个能与之相比，不要说第一元帅了，就是大元帅也是当之无愧，如果授衔的时间提前到1945年，朱德必然是大元帅。1955年，朱德军权已经被夺去多时，朱德已经逐渐淡出权力层。&lt;br&gt;朱德在各个时期的职务&lt;br&gt;1911～1926：&lt;br&gt;混成旅旅长(军衔：滇军少将)&lt;br&gt;云南陆军宪兵司令官&lt;br&gt;国民革命军第二十军党代表(军衔：国军中将)&lt;br&gt;1927年～1937年7月：&lt;br&gt;&lt;br&gt;九军军长&lt;br&gt;红四军军长&lt;br&gt;中央政治局委员&lt;br&gt;第一方面军总司令&lt;br&gt;中国工农红军总司令&lt;br&gt;中央革命军事委员会(中央军委前身)主席&lt;br&gt;&lt;br&gt;1937年7月～1945年8月(抗战时期)：&lt;br&gt;国民革命军第八路军总指挥&lt;br&gt;国民革命军第十八集团军总司令&lt;br&gt;第二战区上将(国军军衔)副司令长官兼东路军总指挥&lt;br&gt;中共中央书记处书记(书记就相当于政治局常委，朱德当时是仅次于毛的第二书记) &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1945年～1949年(国共二次内战时期)&lt;br&gt;中国人民解放军总司令&lt;br&gt;中央政治局常委(排名第二)&lt;br&gt;中共中央副主席（第一副主席）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1949年～1956年(共和国初期)&lt;br&gt;中国人民解放军总司令(1954年卸任)&lt;br&gt;中央人民政府副主席（第一副主席，1954年卸任）&lt;br&gt;全国人大常务委员会委员长(1959年4月～1976年7月)&lt;br&gt;中共中央副主席（第一副主席，1956年降为第三副主席）&lt;br&gt;中央政治局常委(排名第二，1956年后降为第四，1966年降为第九)&lt;br&gt;中央军委副主席（第一副主席，1959年庐山会议后朱德在军委排名由第二位下降到第四）&lt;br&gt;中华人民共和国副主席(第一副主席，54年后刘少奇升为第一副主席，朱德副主席职务不再被提及)&lt;br&gt;这里补充一下小知识，毛是在1937年洛川会议上才取代周成为中共主管军事的二号人物，毛取代张闻天成为中共一号人物已经是1940年的事了。教科书中说1935年的遵义会议就确定了毛的“核心地位”完全是子虚乌有，遵义之后毛只是协助周工作，真正成为所谓的核心是在1940年，而毛威信的确立却更晚，基本是1942年之后的事。&lt;br&gt;【朱德简介】&lt;br&gt;朱德（1886.12.1～1976.7.6），四川仪陇人，1905年考中秀才，同年清廷宣布废除科举，朱德成为清朝最后一代秀才；1908年从四川省高等学堂(四川大学前身)附设体育学堂毕业，朱德成为中国最早一代大学生；1911年毕业于云南陆军讲武堂。在1916年反袁护国战争关键战役“纳溪之战”中一战成名，后来成为中共红军总司令，抗日战争时为八路军总司令、第二战区副司令长官，是中国近现代史上唯一同时指挥过国、共军队的军事统帅，国共内战时为中共解放军总司令，中共建国后担任国家副主席、全国人大委员长等职，是中共“十大元帅”之首。朱德是位受过旧学和新学严格教育的儒将，也是身经百战的铁血将军，是个从未受过伤的传奇福将，中共红军时期以朱德为主与毛作为“朱毛”名震中国，长征后又作为“朱毛”与毛一起成为中共两大领袖之一，中共建国后被毛逐步排挤权力，但仍然是中共最有威望的领袖之一，其经历和言行对中共的演变有著重大影响，也是中共历史的一个重要内容。&lt;br&gt;朱德是最早断定蒋介石会逃到台湾的人。朱德的游击战争、总体战艺术和思想对中国和世界近现代军事学和战争有著极其重要的影响，他的“中国式社会主义”主张也是邓的“中国特色社会主义”的源头。&lt;br&gt;朱德与毛、周并列为中共不可动摇的“三巨头”。这位中共革命元老，不仅是中国人民解放军的缔造者与总司令，同时也是中国现代史上最杰出的军事家之一。在过往的中国官方的历史叙事语境中，朱德被矮化为毛的附庸，成为一个被人忽略的军事领袖、一个庸碌的老好人而已。本文却颠覆了这种官方形塑的、空泛的历史定语，以大量的史实重新构架起朱德的传奇人生，既阐释其过人的识见与作为，也不避忌地指出他的瑕疵。最重要的落墨则是扣住朱毛之间的恩恩怨怨、明争暗斗而展开，书中引用了海内外的许多史料，以全新的角度评价朱德的功过与贡献，并披露了朱德鲜为人知的个人感情生活，力图把被纂改的历史恢复予真相，纠正了官方正史中的许多不确之词。譬如被捧为毛军事思想精义的“游击战术”，其实是源自朱德的军事实践与总结。而朱德的文韬武略及民主思想，隐忍刚强的个性及其中共党内斗争中有所为和有所不为等等，文中皆有论述。毛曾说过：“没有朱，哪有毛，朱毛，朱毛，朱在先嘛！”因此，揭开这二位中共领袖之间的真实关系，对于了解中共历史具有深刻的意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26004162/answer/32515320
</link>
<author>
菠萝油
</author>
<title>
相信中医的都是些什么人？
</title>
<description>
我看到几乎所有答案都没有回答LZ的问题呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信中医的都是些什么人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.认为可以依靠自己的“亲身体验”证明疗效而不需要对照组的人。&lt;br&gt;2.认为可以依靠自己身边朋友经历证明疗效而不相信统计学的人。&lt;br&gt;3.认为可以单从“吃了药就好”证明疗效而不接受“大样本随机双盲检测”的人。&lt;br&gt;4.认为中医代表民族尊严谁敢批评就是数典忘祖汉奸文革暴徒而不承认它是只学术问题的人。&lt;br&gt;5.认为中医为中华民族保驾护航没有中医就没有你而不知道老外和动物也一同活到今天的人。&lt;br&gt;6.认为中医五千年悠久历史现代医学才诞生几百年而自己从来只用最新一代苹果手机的人。&lt;br&gt;7.认为中医蕴含老祖宗哲学智慧文化光芒而相信可以用文化哲学来治疗疾病的人。&lt;br&gt;8.认为中医可以治未病代表顶端医学而自己每次要打疫苗从不含糊的人。&lt;br&gt;9.认为中医价格公道业界良心大医院检查各种贵而对天价中药和便宜西药假装看不见的人。&lt;br&gt;10.认为国人不识宝中医式微痛心疾首而每次得了大病急诊或受伤却第一时间投奔现代医学的人。&lt;br&gt;11.认为外国人不承认中医是因为体质不同而看到老外学中医又欢呼中医已经走向世界的人。&lt;br&gt;12.认为中医和西医两个体系没有谁对谁错而自己写生物试卷却不敢写标准之外答案的人。&lt;br&gt;13.认为中药纯天然无副作用而面对马兜铃酸朱砂重金属又说“是药三分毒”的人。&lt;br&gt;14.认为几千年前老祖宗智慧结晶超越西方科学而自己宠物绝育都要打进口麻药的人。&lt;br&gt;15.认为中医望闻问切能将疾病了然于胸尽见症结而单位体检每次都不敢落下的人。&lt;br&gt;16.认为中医黑根本不懂中医就敢乱发表意见而自己却从没读过中医典籍的人。&lt;br&gt;17.认为中医濒临失传应该遵循古法而面对古书谬误又说尽信书不如无书应有所扬弃的人。&lt;br&gt;18.认为现代医学有药检还不是出了“反应停”而成分药效“尚不明确”的中药却一把把往胃里塞的人。&lt;br&gt;19.认为看了几次西医都治不好肯定是西医不行而自己却长年累月吃着中药美其名曰“调理”的人。&lt;br&gt;……
</description>
</item>
</channel>
</rss>
