<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23105514/answer/23723939
</link>
<author>
Cat Chen
</author>
<title>
为什么面试题比工作中遇到的算法简单那么多，而面试时面一下算法却让很多人义愤填膺呢？
</title>
<description>
最简单的解释：典型的工人去面试工程师职位，通不过面试是应该的。（假设如描述所说最难只问到二叉树。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我反对面试官随便网上找一道题就拿来问的做法，我也反对  @归辰 所说的只应该考察工作上实际所需知识的做法，因为这两者都基于一个错误的面试思路，那就是用面试来考察你懂不懂什么的。面试不是用来考察你懂不懂什么的，而是用来考察你有没有解决问题的能力的，以及将来和你一起解决问题是否容易。我知道中国绝大多数人在经历了十多年应试教育后，无论是站在面试者的角度来看，还是若干年后成为面试官了从面试官的角度来看，都只会用这种方式来思考问题——「面试」嘛，有个「试」字不就应该跟「考试」差不多咯，而我们习惯的考试就是考察你是否懂某个知识咯，只要死记硬背就可以了。然而真正好的面试不是这样做的，有兴趣的可以去看我之前写的那篇《&lt;a href=&quot;http://chinese.catchen.me/2012/06/blog-post.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;理想的技术面试过程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题上来，我认为正确的面试方式是这样子的：现在你来我这里面试，我就告诉你我们在做一辆车子的原型，现在少了一个轮子问你怎么办。没错，我就是要让你重新发明轮子。谁不知道楼下 7-11 有轮子卖，但我就想知道你会如何解决没有轮子的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以从各种听起来非常愚蠢的方法开始，例如问我这个原型是不是只是用来展出的，是的话把车子放在展厅一角然后让缺了轮子的一侧对着角落，这样子随便拿几块砖头把车撑起来就可以了，反正没人会去看车子的那一侧。然后我会告诉你，展厅的天花不可能打开，所以我们不能直接用吊车把原型放进去，最终原型在展厅外面卸下来后你还是是要想个办法把它弄进去。你可能会说，那就用埃及人用圆木搬动大石块的方法咯，在原型的底下放几条滚动的圆木至少能让它推得动吧。这听起来还是比较蠢，但我会告诉你这个思路的方向是正确的。这个讨论延续下去，最终你还是会提出用金属做轮子外面再包一圈橡胶的做法，从而完成了重新发明轮子的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后我会把你带到车间里，告诉你这里有你所需的所有电动工具和原材料，你把你刚才发明的那个轮子造出来吧。有些人手艺非常好，一下子就能做出来一个非常好的轮子。有些人无论说得轮子有多圆，做出来的东西永远只能是方形的。大多数人介乎两者之间，对此我会说你不如把你造出来的轮子装到原型上试试看是否合适，不合适的话拿下来再调整一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是正常的面试流程。我不指望你一开始能够给我一个轮子，我也知道外面卖的轮子很便宜，但我需要验证你有没有遇到问题后解决问题的能力，这包括思维和动手两方面。在这个比喻的基础上，我们可以来探讨一下面试过程中遇到的各种面试者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些不懂算法同时也非常拒绝面试算法的面试者，就如同一条汽车流水线上的工人来面试汽车工程师一样。「没有轮子？老板你这不是耍我么。我能够纯熟地把轮胎和轴承对齐，然后用电动工具把所有螺丝都拧紧。但没有轮子这就不是我的问题了。这要么是采购的问题，要么是仓管的问题，反正轮胎没有出现在流水线上我就什么都做不了。如果说没有电动工具，我可以去找两把手动工具来，用脚踩两下也能拧紧，但没有轮胎真的不是我能负责的。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这都不是最搞笑的，还有更搞笑的类型。ACM/ICPC 竞赛选手或者是面试前专门在网上刷题的面试者，基本上一上来就「哦，你要个轮子是吧。我知道怎么造轮子，你给我工具和材料就行了」，然后就以极快的速度造了一个轮子出来，装上去也没有任何问题。有一定的概率我在仔细检查后发现，这个轮子是用铆钉装上去的，所以拆不下来了，橡胶是一次充气后完全密封的，因此漏气之后不可能再打气。不过想想也合理，这类工程师专业做撞击测试，所以在他们的世界里面任何东西造出来都不是长期使用的，而是拿去测试一下，通过或通不过都立即变废品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一些情况是这样子的，例如我问超大整数乘法然后对方说用 Python 直接用乘号，又或者说我问快速排序对方说用 Haskell 一行写完。这就如同一个面试者打开公文包掏出一个轮子说「我这正好有一个，不知道是否合适？」呃……你的百宝袋里面还有什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后从面试官的角度来说，面试 ACM/ICPC 竞赛选手往往都很无聊。他们能够给出一个完美的轮子，但我不觉得我能从他们身上学到新东西。（面试过足够多的人后，要见到一个比已知完美轮子更完美的轮子其实非常难。）更有趣的面试者会说，「你知道吗，其实中国古代独轮手推车的轮子设计得比古罗马战车的轮子要合理」。其实我不知道你在说什么，但如果你能够把整套理论说得自圆其说的话我觉得你至少有点思维能力，同时你还真的对轮子感兴趣。事后我可能会去搜索一下看看你说的理论是否正确，但至少我会学到点新东西。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22948694/answer/23185471
</link>
<author>
曾大维
</author>
<title>
我国人口在可预计的 15 年内是会逐渐分散在大中小城市呢，还是继续向大型城市迁移集中？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、大者恒大是事物发展的基本规律，大城市本身并不代表错误和罪恶&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;大者恒大的马太效应是客观世界中一个非常普遍的规律，例如，鹰一窝可以生数个小鹰，那么其中强壮的抢食能力强，强壮的小鹰得到食物更多，那么它将更加强壮，更加强壮的小鸟抢食能力进一步增强，由此，一个正反馈形成。到最后，强壮的小鹰展翅高飞，而其它弱小的小鹰将会饿死和淘汰。这看上去是一个悲哀的故事，但是我们分析一下，强壮的小鹰是否是罪恶的？弱小的小鹰是否是应该得到照顾呢？真实答案是：一群不够强壮的小鹰可能都无法在残酷的自然环境中生存下去，而马太效应则保证一只或几只强壮的小鹰能在自然的考验下生存延续下去。&lt;br&gt;我举这个例子也许不是很恰当，这个故事太残酷了。如果我们把这个故事套在大城市和中小城市发展的上，情景是这样的：大城市就是已经强壮的小鹰，而中小城市就是弱小的小鹰，大城市本身由于人口众多，经济和社会自然更加发达，所以吸引力强，而中小城市人口少，经济和社会发展落后，所以吸引力低，不断的被大城市抢走它的食物：人口和其它资源。这反过来导致中小城市进一步萎缩，吸引力进一步下降的负反馈。&lt;br&gt;最后的结局是大城市展翅高飞，中小城市被淘汰。&lt;br&gt;这个故事的结局比小鹰成长的故事容易接受多了，因为这个故事中，最后人们都快乐幸福的居住在大城市，中小城市衰退和被淘汰并非是一件真正值得悲哀的事情。&lt;br&gt;我们来看看真实世界高度发展的大城市的真实情况：&lt;br&gt;————&lt;br&gt;日本东京都市圈，人口3700万，占全国人口的28%&lt;br&gt;俄国首都莫斯科，1200万，占全国人口的8%&lt;br&gt;法国首都巴黎都会区，人口1200万，占全国人口18%&lt;br&gt;英国首都伦敦都市区，人口1400万，占全国人口22%&lt;br&gt;美国纽约都市圈，人口2000万，占全国人口6%，广义纽约都市圈人口6500万，占美国人口的20%&lt;br&gt;德国鲁尔城市群，人口1100万，占全国人口13%&lt;br&gt;我们看到，几个充分发展的国际发达城市中，马太效应非常明显，像日本有超过四分之一都人口都住在东京都市圈，美国纽约也占了至少6%的全国人口比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们再看看北上广：&lt;br&gt;北京人口2000万，占全国的1.5%&lt;br&gt;上海人口2400万，占全国人口的1.7%&lt;br&gt;广州人口1300万，占全国人口的1%&lt;br&gt;从城市人口聚居比例来看，中国的特大城市与国外差距相当明显，这表示中国的城市发展水平还不高，与充分发展的发达国家比还有很大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、 大有大的好处，大城市劳动生产率平均比小城市高30%&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;I、有研究表明，大城市的劳动生产率平均比小城市高30%，这意味着什么？同样的劳动力数量，如果合理居住在大城市，其产值将增加30%，这是非常惊人的效益。我们拿快递业举例，如果大部分人口都聚居在少数几个大城市，那么将显著的降低物流成本，电信、工商业、文体等产业同样如此。&lt;br&gt;II、大城市增加了民众生活的品质，因为许多城市设施没有足够的人口基数是无法实现的，比如说国际机场、大型体育馆和体验设施、剧院、大型购物商城等等。&lt;br&gt;III、大城市增加了就业机会。大城市人口众多，所以消费需求更大，需要更多的产品和服务。在大城市，人们可以更容易的找到自己需要的工作。&lt;br&gt;IV、大城市更利于企业发展。大城市更容易找到企业发展需要的工人和雇员，科技企业扎堆北京的一个很重要原因就在于此。大城市消费需求庞大，更利于企业行销和推广产品。&lt;br&gt;V、大城市生活更丰富多彩。大城市人口足够多，文娱需求庞大，所以有更多的文化娱乐场所和设施，我们在大城市能有机会认识更多的人，生活比小城市会更丰富多彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、中国北上广大城市病严重，罪魁祸首是城市规模太大了吗？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;谈到大城市的优势，有人会反驳，中国的北上广已经人满为患，污染严重，城市拥挤不堪，你还鼓吹发展大城市，你是不是有病？&lt;br&gt;我来解释这个问题：&lt;br&gt;I、中国大城市确实人满为患、污染严重、拥挤不堪，城市超负荷运行，那么罪魁祸首是城市人口太多，规模太大了吗？&lt;br&gt;我们先对比下国外的大城市：&lt;br&gt;我们拿日本首都东京和中国首都北京来对比，&lt;br&gt;日本东京都市圈人口3700万，北京2000万，东京人口比北京多85%；&lt;br&gt;日本东京都市圈面积面积1.34万平方公里，北京面积1.6万平方公里，东京面积只有北京的83%；&lt;br&gt;东京人口密度2761人平方公里，北京人口密度1250人平方公里，北京人口密度只相当于东京的45%。&lt;br&gt;但是日本东京的污染和城市拥挤问题相对北京而言要好很多。为什么北京人口密度小，反而城市更加拥挤，造成这种差异的根本原因是什么？&lt;br&gt;我们再来看一个数字，北京虽然有1.6万平方公里的广大土地，但是北京市区建成区面积只有1400平方公里左右。东京核心区面积2188平方公里，居住了1300万人，密度5900平方公里人，而北京则是1400公里的城区居住了2000万人，密度1.42万人平方公里，其居住密度是东京的2.4倍！&lt;br&gt;这能不拥挤吗？能不污染严重吗？能不塞车吗？地铁能不挤破头吗？（何况北京的城市轨道交通规模远小于东京）&lt;br&gt;所以，我们看到中国大城市拥挤的根本原因不是城市规模和人口太多，而是城市建设严重滞后于人口的城市化进程发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、是什么原因妨碍了大城市的正常扩展，造成城市拥挤不堪？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道，在我国目前的体制下，城市建设主导权是自上而下有政府来实施的，无论是城市设施建设和规划，以及土地的供应和土地规划也都是政府来决定的，而且在土地供应上，还必须经过中央批准，地方城市的政府对土地也没有完全的所有权。当经济快速发展，人口从农村和中小城市移居到大城市居住的时候，这层层的、自上而下的官僚机制效率跟不上快速变化的城市发展状况也是可以想象的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，城市建设速度缓慢的一个重要原因是自上而下的土地审批机制，很难满足地方城市的实际需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，城市建设缓慢的一个原因是我们内心对城市规模的恐惧和错误认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、我们为何对大城市规模的如此恐惧？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这说起来甚至有些荒唐，我们为何要对城市人口和规模如此恐惧？我们为何要限制大城市、特大城市、超级城市的发展？总结起来，无法是下面几个论调：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1、城市人口爆炸论。到处都很拥挤了，再允许全国各地的人来到这里，我们这里房价要上天、公交、学校要挤爆了。&lt;br&gt;2、环境崩溃论。大城市人口太多，“超过了环境承载的极限”；&lt;br&gt;3、均衡发展论，中小城市持续衰落，所以要把资源向中小城市倾斜，保持“均衡发展”。&lt;br&gt;4、耕地保护论。城市发展占用了“大量的耕地”，必须加以阻止，否则我们就闹饥荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;我们来逐条分析造成大城市恐惧症的这几个流行论调。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;I、城市人口爆炸论。&lt;br&gt;近10年来，大城市房价飞涨、公交拥挤、堵车、小孩入学难、就医难、城市污染严重这些问题严重困扰着我们，我们轻而易举的将这些问题归罪与人口太多，城市规模太大，因为我们从小就接受了这样的教育：人口是负担，是消耗资源的消费者。我们又亲身经历了种种令我们生活品质严重受到影响的大城市病，对城市人口已经达到上限这种论调我们坚信不疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是事实如此吗？&lt;br&gt;我们仍然以北京举例，我们假设如果北京是一个独立的国家，面积只有1400平方公里，人口2000万，那么你确实有理由对城市拥挤感到忧虑，但是实际上北京只是一个城市，市区辖区面积达1.6万平方公里，而且只要我们愿意，把北京辖区扩展到16万平方公里都没有问题，一条法律和决议就可以了，即使如此这也不及中国国土的一个零头。我们1400平方公里市区里住了2000万人，这太拥挤了，我们为什么不可以把市区扩大？为什么不把市区周围的农田和空地买来下用来扩大市区，我们可以把市区面积扩大3倍，这样我们的居住密度就跟东京差不多了，如果我们把市区面积扩大4倍，那么我们的居住密度就跟美国低密度城市洛杉矶差不多了，那么北京人民大部分都可以住别墅了。即使把北京市区面积扩大4倍到5600平方公里，也不及北京现在辖区面积的零头。是什么理由阻止了城市的大面积扩展？你猜对了“耕地保护”，也就是所谓18亿亩耕地红线。&lt;br&gt;针对这个理由，在这里我提出两个问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1、为什么要坚持18亿亩耕地红线，耕地不够用了吗？&lt;/i&gt;&lt;br&gt;耕地红线是一个伪命题，但是在中国却很有市场，其中重要的原因是中国历史上一直是一个农业国，饥荒的噩梦离开我们并没有多久，归根结缔我们还是小农思想。我们忽略了经过50~70年代的人类大发展，粮食问题已经不再是人类的主要问题—在发达国家，从事农业生产的人口已经仅有5%左右，也就是说只要5%的人从事农业劳动，在现代科技条件下，就能满足全国国民的粮食需求。我们看一下粮食亩产量和人口数量直接的关系：&lt;br&gt;1900年小麦亩产50公斤，人口16.5亿，2010年小麦亩产已突破500公斤，人口70亿。百年中小麦亩产增加了10倍，而人口仅增加了4.2倍。虽然现在70亿人，但对耕地需求反而比百年前更少。&lt;br&gt;这说明一个规律：人口增长带来的生产力增强，生产力增长带来了粮食产品的提高，远远比人口的增长速度要快，人类永远不会因为人口过多而造成粮食短期，因为更多人将解决问题的能力更强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;2、哪里种地不可以？大城市郊区的耕地是神圣不可侵犯的吗？&lt;/i&gt;&lt;br&gt;可以看到，一边是大城市市民在拥挤的城市里艰难的生活着，一边是神圣不可侵犯的城市郊区土地种植玉米和小米，另一边是大量的中小城市衰退，农村、乡村大量的土地由于城市化和计生导致的人口骤减，土地无人耕种在抛荒野草从生，这难道不是人为原因造成的荒唐困境吗？&lt;br&gt;中国每年消失6万个自然村，这些人很多是移居到城市里居住了，这本是一件好事：在农村散落居住不仅生活水平差，而且资源利用率低，土地利用率也低。但是人已经移居到城市里了，为何不允许城市、特别是大城市自由扩展？！我们为何要制定政策把我们自己城市关在笼子里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;ii、子女入学难和就医难问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;许多人把子女入学难和就医难归咎于城市人口太多，抢了孩子的学位和医院的床位，那么，难道随着城市人口的增多，城市不应该同步的扩大学校和医院的规模吗？对于教育和医疗来说，它是服务于城市的附属服务机构，如果用脚和鞋子的比喻来说，脚是人口，教育和医疗等服务是鞋子，只有鞋子来适应脚的道理，绝对没有让脚来适应鞋子的道理，把教育与医疗的投入不足造成的困难归咎于是城市人口太多是削足适履的荒唐道理。&lt;br&gt;退一步说，我们诚然可以把新市民都赶跑，但是我们的教育和医疗状况并不会因此而得到改善，因为我们赶走了人口也就是人力资源、劳动力，劳动力减少直接导致城市能获得的产品和服务的减少，从而使得城市生活水平的下降。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;iii、城市环境崩溃论。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们经常听到这样的言论，某某城市已经达到了环境承载的极限，不能再允许更多的人进入了，听上去似乎冠冕堂皇，但是我们分析下这样的论调里面有什么实质性的内容？&lt;br&gt;1. 如果城市市区的面积是定死的，假设北京只有1400公里面积，无法做任何扩展，那么随着人口密度的增长，居住密度超过1万人平方公里之后，在现在中国的科技条件和城市建设管理水平下，堵车、汽车尾气污染、高房价等大城市病将会显得较为严重。但是，我们不要忘了，中国是一个国土辽阔的大国，拥有960万平方公里土地，其中宜居土地500万平方公里，高居世界第二。如果按照5000人平方公里的现代城市宽松居住密度，13亿人全部居住在城市，那么城市占用土地的面积为28万平方公里左右，约占中国国土面积的3%，宜居面积的5% 。&lt;br&gt;而北京上海实际的居住密度达到了1.4~2万人/平方公里，如果全国13亿人按照北京上海居住密度居住，仅仅需要9.5万平方公里的土地就能住完，仅仅比重庆市大一点的面积，占中国国土面积的1%，宜居面积的2%，我们完全没有必要这么拥挤的居住。&lt;br&gt;北京如果把其中1万平方公里辖区全部建设成市区，按照5000人平方公里的宽松居住密度可以住5000万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.所谓资源不足论。除了空气、水、土地，其它任何资源都是可以人来创造的，土地的问题我们已经讨论过了，我们绝对不缺，空气是无限循环的，水也是无限循环的。水危机是近年来炒作最严重的话题，但是实际上水资源也是无限循环的，只是我们污染了太多的水资源，以至于能利用的水资源减少了，即使如此，水仍然不是一个问题。目前海水淡化成本已经降低到6~7元左右，加上运输及污水处理成本，送到城市手中，售价也不会超过超20元人民币，按照城市人均年用水50吨计算，每人的水费支出为1000元，所以水资源问题仅仅是一个经济问题。&lt;br&gt;其他还有什么资源问题？难道地壳承受不了太多人的重量会崩溃吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 辖区面积小，人口密度真的不低了，这种状况并不常见，比如说深圳，深圳面积只有2000平方公里，而常驻人口达到了1200万，加上有大量的工厂，所以深圳人口密度高居中国第一，为6000人平方公里，为北京上海的4倍以上，即使如此，深圳的大城市病并不比北京上海更糟糕，因为深圳的土地利用和开发程度较高，真正的市区面积甚至超过了北京。&lt;br&gt;过小的行政区域面积已经成为深圳发展最大的瓶颈，高昂的房价和物价降低了城市的吸引力，在2012年，深圳常驻人口净减少了20万人，随着城市人口的衰退，城市的经济和社会发展陷入停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，如果限定城市的面积，不允许城市扩展，那么随着城市人口的增长，大城市病将变得严重，现有科技和城市管理水平下，市民的生活品质确实可能下降，但是如果允许城市按需自由的扩展和建设，那么将不会存在什么问题，城市规模将得到发展，城市生活水平将会提高。要达到这一目的，必须允许大城市不受耕地保护、土地审批的制约，给城市扩展自由的空间。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、除去我们的心魔：我们为何以不和逻辑和常理方式敌视城市发展。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我们可以看出，城市发展原本应该是我们乐于见到的景象，但是我们的心魔引发的政策限制了城市跟随人口扩张同步扩张，由此引发的城市拥挤问题和大城市病，进一步坚定了城市人口太多规模过大是灾难的想法，由此我们在限制大城市发展的错误上有去无回，越陷越深。&lt;br&gt;那么为什么我们会这样不合常理的思考问题？&lt;br&gt;究其根源，我们从小从教科书上就接受了计划生育的宣传的影响，这些思想反复灌输到我们的脑海中，深入了我们的内心，以至于我们无需思考就能得出下面的结论：&lt;br&gt;“人多底子薄” — 意思是，人多是一个问题。&lt;br&gt;“人均资源少” — 意思是，资源是天上掉下的馅饼，而不是人的劳动成果。&lt;br&gt;“少生快富” — 人少会更富裕 —实际上这完全违反最基本的经济学常识。&lt;br&gt;“人口是负担” —好像人就是只会吃，而不会生产劳动的废物，即使会劳动，也无法补偿他所消耗的资源 —这实在匪夷所思。&lt;br&gt;以上这些思想，都是教科书上反复强调的，我们对上述理论已经形成了条件反射，完全失去了再反思的能力，如果谁提出与此相反的意见，我们肯定会先反驳，而不是反思，因为人类从来都是习惯主导理性的动物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年来，欧洲极左环保思想的兴起以及被左翼控制的美国好莱坞，也不断的通过各种媒体向我们传输类似的思想，就如同《黑客帝国》里的台词：人类是病毒，他们在不断的蚕食地球母体，直到毁灭。&lt;br&gt;这些极左思想产生的根源在于传统宗教信仰在西方和东亚地区的衰落，西方和东亚都失去了对自然的敬畏以及对自己无知的理解，自我膨胀的结果—他们开始以上帝的角度来判断这个世界，他们自认为已经有足够的能力可以来决定地球的未来。对于这个问题，我简单讲到这里，如果深入讨论下去，那将是另外一个庞大的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国城市若想自然而然的发展下去，我们首先要除去自己的心魔，除去城市规模增加是灾难的错误想法，这很困难，但是我们必须反思，否则我们就是自我设限的跳蚤，我们自己会伤害我们自己，我们如果内心是侏儒，那么我们不可能变成巨人。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22948694/answer/23720350
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
我国人口在可预计的 15 年内是会逐渐分散在大中小城市呢，还是继续向大型城市迁移集中？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一，城市人口分布有何规律？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Zipf法则就是这么一个规律，它横跨众多学科，而且还能够很好地描述城市间的人口分布情况。在区域经济学中，Zipf法则描述的是在一个国家，其人口数量排名第二的城市，是排名第一的城市人口的二分之一；排名第三的城市，是排名第一城市人口的三分之一。用数学公式表示如下：&lt;br&gt;在一个国家内，&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=S_i&quot; alt=&quot;S_i&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;表示城市&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=i&quot; alt=&quot;i&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;的城镇人口占该国家总城镇人口的比例，那么对于任意一个城市，其比例大于一个给定&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=S&quot; alt=&quot;S&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;的概率为：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=P%28Size%3ES%29%3D%5Cfrac%7Ba%7D%7BS%7D&quot; alt=&quot;P(Size&amp;gt;S)=\frac{a}{S}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;其中&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=a&quot; alt=&quot;a&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;是一个常数。也就是说，如果规模在&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=S&quot; alt=&quot;S&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;以上的城市有1个，那么规模在&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cfrac%7BS%7D%7B2%7D&quot; alt=&quot;\frac{S}{2}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;以上的城市就应该有两个，以此类推。再进一步地，可以理解为一个城市的人口排名和该城市的人口总数的成绩应该等于一个固定值。于是，各个城市人口排名的对数就应当与人口规模的对数成严格的负相关关系，即：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=ln+%28Rank%29%3Da-ln+%28Size%29&quot; alt=&quot;ln (Rank)=a-ln (Size)&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;将美国的城市人口排序和每城市人口画成散点图，可以发现，Zipf法则拟合的效果出乎意料的好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/99/7399b2ee6655dfd81369c96a09f1a572_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;696&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;696&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/99/7399b2ee6655dfd81369c96a09f1a572_r.jpg&quot;&gt;上图来自文献&lt;a href=&quot;http://qje.oxfordjournals.org/content/114/3/739.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Zipf's Law for Cities: An Explanation&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，横坐标指每个城市的人口对数，纵坐标指的是人口的排序，在图中共有135个散点，他们几乎落在一条&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=-45+%5E%5Ccirc&quot; alt=&quot;-45 ^\circ&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;直线上，拟合优度达到0.986。&lt;br&gt;只有美国是这样吗？不。城市人口分布的Zipf法则在历史上就已经出现，比如下图显示了十九世纪的中国和日本，来自&lt;a href=&quot;http://books.google.com.hk/books?id=8V1klvBApYIC&amp;amp;pg=PA61&amp;amp;lpg=PA61&amp;amp;dq=East+Asian+Urbanization+in+the+Nineteenth+Century&amp;amp;source=bl&amp;amp;ots=MHpwq5zBQ-&amp;amp;sig=0__Lr_O2zJ7obuhXKBEGJ0Dx9qc&amp;amp;hl=en&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=DaUuU-fNJrG4iAfQ_IHwCw&amp;amp;ved=0CCcQ6AEwAA#v=onepage&amp;amp;q=East%20Asian%20Urbanization%20in%20the%20Nineteenth%20Century&amp;amp;f=false&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Urbanization in History&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/08/f60826e3f27c0cacdf36298a5bde6775_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;604&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;633&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/08/f60826e3f27c0cacdf36298a5bde6775_r.jpg&quot;&gt;事实上，在&lt;a href=&quot;http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0094119080900431&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这篇文章中&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，作者对1970年代的44个国家做了类似的检验，结果显示Zipf法则全部成立——用城市人口对数来拟合城市排名对数，绝大部分国家的拟合优度都大于0.98，没有任何一个国家的拟合优度低于0.95。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，为什么Zipf法则会自发产生？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果所有国家的城市人口分布最后都符合Zipf法则，那么我们要问的下一个问题是：到底是什么导致了Zipf法则的自发产生？&lt;br&gt;Xavier在他的论文&lt;a href=&quot;http://qje.oxfordjournals.org/content/114/3/739.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Zipf's Law for Cities: An Explanation&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中给出了一种简单而又美妙的答案：不需要任何条件，只要所有城市人口都&lt;b&gt;以一个同分布的随机速度增长&lt;/b&gt;，那么最后的城市人口就会符合Zipf法则。这个简单的条件也是Zipf分布横跨语言、经济、地理数界的原因之一。&lt;br&gt;如果答案果真如此，那么所有国家都适用Zipf分布的事实便向我们揭示了另一个真相：在一个经济体内，不管城市多大，他的随机增长速度都来自同一个分布。也就是说，一个1000万人的大城市，和一个50万人的小城镇，由于&lt;b&gt;&lt;u&gt;规模效应完全补偿了边际成本递增&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，大城市的增长速度并不会比小城市慢。&lt;br&gt;反过来，我们同样能说大城市的增长速度不会比小城市快。这也为一种常见的判断「放开户籍，全国人民都要来北上广」给出了反诘：如果没有人口流动的限制，大城市的增长速度只是回到和小城镇一样的水平而已。全国人民都要来北上广？吃饱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三，Zipf法则能描述中国吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们将2010年人口普查数据拿来，计算每一个地级市市辖区的城镇人口数量，并且排序，可得下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/8e/ad8e5d3b72b955467a505765bcb183ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1331&quot; data-rawheight=&quot;968&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1331&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/8e/ad8e5d3b72b955467a505765bcb183ec_r.jpg&quot;&gt;如果用一条&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=-45+%5E%5Ccirc&quot; alt=&quot;-45 ^\circ&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;直线来拟合中国的300多个地级市的市辖区人口，我们不难发现在人口数量小于300万的城市中，Zipf法则严格成立，但对于300万人以上的大城市来说，人口比预测线要少很多。用这条线来拟合对数人口和对数排序，拟合优度也仅有0.94，低于之前列出的所有研究。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/76/f7768d61c6a67de4bd8ce7c28ef10dce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;698&quot; data-rawheight=&quot;663&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;698&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/76/f7768d61c6a67de4bd8ce7c28ef10dce_r.jpg&quot;&gt;上图来自&lt;a href=&quot;http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0094119080900431&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The size distribution of cities: An examination of the Pareto law and primacy&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，它显示了同样有着严格人口迁徙限制的&lt;b&gt;苏联的情况，竟然也与2010年的中国如此相似&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;而且，仔细观察不难发现，中国对Zipf法则的偏离更严重。苏联较大的几个城市虽然在预测线下方，但在最大前两个城市的散点又回到了预测线附近；而中国在300万以上大城市的散点则是越偏越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四，为什么Zipf法则不能像拟合其他国家那样拟合中国？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国越大的城市会更多地偏离Zipf法则的预测，其根源就在于中国&lt;b&gt;&lt;u&gt;越大的城市增长得越慢&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。而回到Zipf法则的成立条件：世界各国之所以能用Zipf法则拟合，是因为其国内&lt;b&gt;所有的城市人口都以一个同分布的随机速度增长&lt;/b&gt;。中国大城市增长速度更慢的原因一般来说有以下几条：&lt;br&gt;1，户籍制度，以及捆绑在户籍制度上的福利，阻碍了劳动力迁徙。&lt;br&gt;2，土地供给在全国层面下进行统筹，大城市反而无法得到足够的建设用地。&lt;br&gt;3，其他各种阻碍人口增加的行政手段和经济手段，比如最近的&lt;a href=&quot;http://news.sjz.soufun.com/2014-03-21/12356570.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;严格控制500万以上人口特大城市的人口规模&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五，限制城市规模，我们为此付出了什么？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一些答案提到了特大城市人口增加带来的资源、环境、交通拥堵等代价。我在这里则想谈谈，限制特大城市人口增长，我们会为此付出什么代价？&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，更无效率的生产&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Au和Henderson的研究&lt;a href=&quot;http://restud.oxfordjournals.org/content/73/3/549.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Are Chinese Cities Too Small?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;发现，中国的人均制造业增加值和城市规模间存在一条倒U型曲线，即每个城市按照其禀赋，存在一个“最优规模”。以每个城市的最优规模计算，中国有51%到62%的城市都规模过小，其结果是损失了平均产出的17%。有四分之一的城市损失了25%到70%的平均产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2，更多失业&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆铭等的研究&lt;a href=&quot;http://www.cqvip.com/qk/81908x/201210/43541476.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;城市规模与包容性就业&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;发现，城市规模每扩大1%，个人的就业概率平均提高0.039—0.041个百分点。较高技能和较低技能组别的劳动力均从城市规模的扩大中得到了好处，其中较低技能组别劳动力的受益程度最高。限制低技能劳动力来到大城市，将他们留在农村或者小城镇，会造成更多失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3，更多污染&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于大城市有条件设置更发达的公共交通，经济学人的文章&lt;a href=&quot;http://www.economist.com/node/21556904&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Green growth: Shoots, greens and leaves&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;提到了这幅图&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/fc/56fc7fb75c3be6bab0e7df4615486dc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;290&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;290&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即人口密度越高的城市，人均通勤造成的污染越低。这篇文章&lt;a href=&quot;http://www.nber.org/papers/w15621&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Greenness of China: Household Carbon Dioxide Emissions and Urban Development&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也发现，城市人口密度与出租车碳排放、公共汽车碳排放都呈现显著的负相关关系，平均每平方千米增加1000人会减少全年平均每户家庭出租车碳排放0.424吨，减少公共汽车碳排放0.837吨。城市增大，看似该城市的总污染增加，但由于人均污染减少，对于全国来说总污染反而减少了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;限制大城市规模，还有数不胜数的代价。大城市的教育回报率比小城市更高，限制大城市的规模，等于限制了一部分的教育发挥其效用；大城市的服务业发展更快，从而能够代替工业来进一步减少污染；大城市的人口集聚不仅减少了移民的收入不平等，还降低了全国的收入不平等……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;六，未来会如何？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;限制大城市人口增长的努力存在了几十年，从最近的一些政策来看，可能还会继续存在几年。这种努力成功了吗？也许算成功了，毕竟中国的大城市的增长速度显著变慢了，他们成功地偏离了Zipf法则，且越大的城市偏离越远；也许不算成功——许多人仍然在抱怨城市规模扩大给他们带来的各种不便，他们认为流动人口让大城市变成了大农村，或者抒发这样那样的情感「我的城市和小时候不一样了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阻止大城市的人口增长，最好的手段就是阻止人口向大城市流动。什么时候人口才会停止向大城市流动？当迁移到大城市的收益，和自身要为此付出的成本相同时，迁移便停止。而当前的许多政策，正在人为地为迁移增加&lt;b&gt;政策成本&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人口流动在这种情况下均衡，由于在人口迁移与否的决策中存在着政策成本的鸿沟，其结果就是大城市居民的福利远高于小城镇。&lt;b&gt;政策成本越高，均衡时的福利差距越大&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，我们的问题可以归结到这一个选择上：是继续提高迁移成本，保护大城市居民的福利；还是在全国层面上通盘考虑，减少大城市在人口增长方面的限制，享受大城市在经济发展、就业和减少人均污染上带来的好处？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;道理全部说完了，该做出选择了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23068752/answer/23692511
</link>
<author>
陈曦
</author>
<title>
怎样做出陈曦（Stanley Chen Xi）照片中那种惊艳的后期？
</title>
<description>
前两天有同学说在知乎上看到这个问题，作为知乎的长期不登录潜水用户，这次终于按奈不住啦，那么，就来一个知乎风格的认真回答好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的回答里面提到了许多技巧，这些东西就好像做科研时候最前卫的技术手法。而且关键的思路也没有错，就是局部调整，每一个局部被调整到我觉得完美的时候，我都会想尽办法把它留下来，这就要求一个东西：无论是通过什么工具、魔棒、套索、亮度蒙版、通道，等等方法，都可以把想要的部分做成选区或者是蒙版并且筛选出来，这个是能做分区调整的一个前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面来说说色彩：上面有人说我凭感觉..我要澄清一下，楼上的同学我都没见过面，怎么说见证过我旅行类？感觉这个事..要怎么表达呢？我觉得跳街舞也是一种感觉，但是这个感觉是基于对跳舞这件事的基本功练习和跳舞风格的学习而来的。类似的东西就好像学语言时候的语感。那么，色彩的基本功是什么呢？很简单啊，就是对色彩的认识。譬如，在RGB，Lab通道（Lab的空间其实是一个很强大的调色、校色工具甚至进阶修图的工具）里面，每个通道的曲线往哪里走会有什么效果，每个颜色的反转色是什么。还有一个，就是认识自己照片上的色彩，譬如，我觉得我可以看出一种蓝色里面是带有一点点黄还是一点点洋红，一个接近于白色的东西显示的不像白色，是色温偏了还是色调偏了？这些就像基本功。那么风格呢？可能是你在长期拍摄和观察自己，别人的照片当中所获得对于色彩的认知，比如你认为的天空的蓝色和就是比大多数人肉眼看到的偏紫一点，色彩明度低一点，那么你的照片以后也可能都是这个取向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是像上面提到的Burn &amp;amp; Dodge一类的效果（增加物体的雕塑感、立体感），对于我来说应该归于后期的另外一个领域，叫做增强画面的特殊效果，譬如：怎么把倒影做的更明显，怎么让银河里每一个星星更明显，怎么让路边的灯光充满光晕。这类技巧太多了，含有设计、添加的成分，我有时候当然也会用啦，在这里不赘述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一类后期，我称作修复的后期（不包括拍摄失误的修复，比如对焦不准，比如网上教你怎么把拍的很差，参数不当的照片修复了，那在我看来算作拍摄失误）。在后期当中，常常会碰到这样那样的问题，譬如：照片的边缘效应（边缘光、边缘断层、边缘过渡不自然），纯色区域的问题（蓝色常出现色渍，颜色过渡不自然，颜色断层），甚至是摩尔纹等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，为什么做那么多后期呢?说白了，是因为我不满足，就好像自己的审美阈值一直不断提高，看过了那么多风景，那么多照片以后，总想追求视觉上的极致，我承认是因为年轻，心气旺，我也在慢慢明白视觉上的东西替代不了主题和意境的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，我就要试试看把这个问题拓展一下。&lt;br&gt;其实按照网络上的风气，有些人在过分强调后期的作用，实在本末倒置了，在风光中，主题和构图是根，后期只不过是树上的树叶而已，一棵树可以没有树叶，但是不能没有根。今天我们辛辛苦苦做的后期，明天只会被日新月异的科技用一个按键取代掉。一张照片能不能拍好，其实和每一个摄影师的workflow有很大的关系，每一张好照片的诞生都是从选取拍摄地到踩点到等待到拍摄到后期的一个整体，每一个人的旅行习惯、拍摄习惯、后期习惯，最后都会呈现在他的照片里。&lt;br&gt;有人说照片和实景有巨大落差，这里我要部分反驳一下，有些风景不是怪照片的错= =，主要是体现在句话里“这个东西怎么这么小！”和“这个景点周围怎么这么乱”。不讨论了这类。另外一类，就不要怪风景了，大部分游客天亮了挺久起床了，去景点就只剩看游客了..头上顶着接近中午强烈的光线，怎么能enjoy呢？&lt;br&gt;拍到这个东西永远比后期出来更重要，大部分时候我独自旅行。为了你们看到的这些照片，和每个爱风光的人一样，在国内国外很多很多城市，在青旅的室友们还在昨夜party后的睡梦当中时，天亮之前抹黑爬起来，然后看着有时宁静，有时路边全是打烊后的混乱酒吧和晚上无家可归的人的城市，赶去拍摄地，期待出现最好的光线，有时候因为很累，普通人白天在各地参观的时候，一个人回青旅睡个午觉。&lt;br&gt;关于选取拍摄地，还有旅行拍到这些照片，更是有点辛苦了，每次出发都要做大量的功课，你知道想要得到好的拍摄点，往往是在一些很奇怪的地方，很难去的地方，有时候就算找到了，去到了，不知道有多少人想在那些地方一个人待到天黑，最近一次，在希腊Meteora空中修道院，一个人待到天黑，我说我不害怕绝对是骗你的，深山老林里面，你可以听到鸟叫声、动物的脚步声，周围是看起来很异形的希腊文字，公路还没有灯光，我一个人下山走了两公里，实在没忍住打电话叫了的士。&lt;br&gt;其他还有很多了，上次旅行七天之内除了不能错过日出日落的时间段，还坐了两次过夜大巴，一次凌晨的飞机，一次凌晨的火车。其他事情，在芬兰机场睡过夜，因为无地可去见证了斯德哥尔摩凌晨如同难民营一样的麦当劳，在波兰半夜找不着青旅，在比利时被按在地上抢劫满手是血，在西班牙的火车上躲厕所逃票等等...我并不是说这样的旅行多么伟大，平常也很少说这些，只是因为这样的旅行，这每一张风光照片对我来说都意义无穷。&lt;br&gt;甚至我这次来欧洲也是这样，这是第三张申根签证，但是过程却无比艰难，申请大四来这里，自己一个人和爸妈从班级的老师申请到了学校，因为申请的晚，手续出了异常多的问题，那段时间一边准备最后一次GRE考试已无退路，一边不断的收到签证手续出现问题的消息，好歹在国内刷遍了所有能拿的奖学金，大学最后一年差点弄得自己没地方读书。之后一个人在北京，常常清早起来去大使馆排队办手续，等消息，有几天实在憋得受不了，一个人买了火车票去长白山逃离北京。到了瑞典学校的第一天，其实已经开学两周，行李箱还没放下，时差也没倒过来，就莫名其妙的坐在了课堂里，刚开始没住处，差点连上课都只能住青旅。因为这些种种，我异常珍惜这一次在欧洲的每分每秒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拍照和后期进步最大的一段时间其实是在厦门，我在家的一个假期，那个时候纯粹是因为喜欢，一个假期几乎全勤，每天早上下午出动一次。那次我发现原来可以这样审视自己的家乡，原来拍照是一件那么有趣的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了，关于摄影，勿忘初心，想到什么，喜欢做什么，就赶紧去做。说摄影，其实我也还离得很远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望以上的回答对你有帮助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21990576/answer/23708246
</link>
<author>
梁颖聪
</author>
<title>
如何看待新浪微博号 @远离中医药 提出的对中药的质疑和见解？
</title>
<description>
不邀自答。&lt;br&gt;作为一个对中医已经足够包容、在课程中学习过正规中医的正职“西医”，我觉得我足够回答这问题了。为免大家误会，我先表明我的回答以及观点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、中医药是在现有环境氛围下能产生很强效果的安慰剂，因此对其使用也和安慰剂的原则一样：只有确定没有大的损害前提下，才值得使用。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;2、未知是必然会遇到的，别把自己当作神。正因为这样，要分清楚现有证据已经提供了多少的东西，以及明确使用未知的东西时的统一态度——唯有获益大于风险，最少在一定程度上相抵时才考虑使用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;只有证据才是唯一的，而且证据分三六九等。至于纯理论层面的东西，没有实际参考价值。&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，争没有事实证据的理论的对错的意义是很小的，一个真正的临床医生应该深知“我现在应该干什么”“我可以做什么”：&lt;b&gt;头等重要的大事是应该怎么做，而不是哪套理论是正确的&lt;/b&gt;。至于事实上什么才是正确的，我们可以做临床试验或者最少能做基础医学实验来小心求证，而在结果出来之前，我们可以猜测一下，但耗费精力去争论没有证据的事情是没有太大意义的，那纯粹是空对空。人生苦短，多干正事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;细述见下文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;作为现代医学的学习者及执行者，我仍然有引导我的病人去看中医的。但这并非由于中医的确切疗效及合理性，相对地，我只是把中医当成一个害处尽可能小的安慰剂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家喜欢看例子，我就举个例子吧：&lt;br&gt;在心内科有很多算得上是“神经官能症”的病人：四十几五十的更年期女性，经常胸口痛，担心冠心病，做个运动平板试验还真的阳性了（恕我不科普这个试验的假阳性率），做冠脉CTA和冠脉造影都没有问题，并且也排除了冠脉痉挛的问题了。而且经常地，这些人表现出高度的易紧张、焦虑的倾向，或者情绪容易激动、性格急躁。就这部分人吧，让他们做焦虑量表评分还真的高。后面劝她们去看精神科——或者委婉点说成心理科——的门诊治疗，她们觉得自己不是精神病绝对不肯去。那这时怎么办？&lt;br&gt;嗯，你们没猜错，这时候我让她们去看中医门诊了。这也是为什么我们也经常与中医科的关系不错的原因所在，因为他们能切实地给我们解决这部分问题。并且经常这部分病人去了中医科都觉得症状有了明显的缓解，可喜可贺可喜可贺。&lt;br&gt;至于说我是否相信中医真的有效？我到现在仍然不相信中医，因为它没有证据。但那又如何？对于一个不肯去看精神科的很可能出于焦虑状态的病人，&lt;u&gt;只要有这么一种安慰剂足以让她信服，并且不会搞坏她的肝、肾功能，同时又能让她门诊随诊到发现明确问题时可以随时回来治疗，我觉得没什么理由不采用&lt;/u&gt;。最少作为预防病人去买莫名其妙的电视购物保健品的手段，都是值得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中药在现有的环境下是一个很理想的安慰剂。安慰剂要发挥作用，一个前提是病人相信它能有作用，因此临床试验中的安慰剂是不会让病人知道这是安慰剂的（所谓的盲法对照），而要是患者相信安慰剂有着神一般的疗效，那就更能产生安慰剂效应了。多年的历史、老中医的“匠人气息”、三姑六婆说的“谁谁吃中药好了”都是中药能发挥安慰剂效应的保证。我一直在想，对相当一部分的中国患者，若给一种安慰剂的西药片剂并且林林总总地说上十分钟编造出来的西药原理，应该效果不如老中医随手开出的没有实际作用的中药安慰剂汤剂。&lt;u&gt;我们的文化环境氛围才是中医疗效的最大保证。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但同时也应该看清前提，如果这么一种东西有毒性，那就不再是可以作为安慰剂使用的东西了，那是毒。龙胆泻肝丸这事情已经是恶名昭彰的了，早已有了明确的定论，否认的人我先不说你不客观，我建议你可以先去和被它害得透析的病人们好好谈谈——没亲自接触不幸的人，说话总是过于轻巧。至于药物性肝损伤的病人，真的是各有各的不幸，吃的中药五花八门，否认的人我仍然不说你不客观，只要去各个传染科病房看看就知道了（现在的传染病房一般都是肝病科，中药致药物性肝损伤的病人从来不缺）。我不管是中草药本身的问题还是说现在人工种植的中草药的问题抑或是种植过程中农药残余的问题，病人吃了现在的中药出现了肝损伤，我只参考事实；至于理论，那只是蛋糕上面的装饰而已。&lt;b&gt;中药有可能导致严重肝、肾损伤，这是毫无疑问的铁一般的事实&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中草药的安全性在很大程度上是未知的，因为没有经过系统的临床试验进行统计分析&lt;/b&gt;，或者说现在我们国家为了保护中医还在回避这方面应做的工作。相信中草药安全，其实也不能完全说没有道理，我们中国人能活到现在，最少能把之前的几千年历史当做一个不完整的I期临床试验：我们知道什么是能直接毒死人的所以不怎么吃，剩下的中药在什么剂量范围内最少不会马上死人。这样的结果相当于流传下来的中草药最少毒性不大于毒鼠强。但这种程度的安全性，在现在这个年代足够么？吸二手烟都怕肺癌、装修完新房子怕致癌、房子周围建个电信基站都要怕辐射的现代人，如果唯独对中药的安全性宽容如斯是不是有点可笑？顺便一提，如果说中草药还经过我们的祖先帮忙试毒的话，中成药注射剂就是仅有不负责任的国家部门背书的、安全性完全是未知数的不应出现在市面上的药物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，&lt;u&gt;之所以大医院的中医科还值得推荐病人过去，是因为在这片有着各种未知甚至严重的副作用的领域，他们才能最大程度地引领病人选择一条最能避免这些风险的道路&lt;/u&gt;。至于中药是真有治疗效果还是纯安慰剂作用，我不知道，而且在没有临床证据前也不打算作出评论，因为这是没有事实根据的事情。我只要病人症状得到缓解而且没有可见的严重副作用的结果就行了，更关键的是必要时还能找到路回来接受现代医学的正规治疗。好的中医最少是做到了这一点的，多余的部分无法评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;未知是必然会遇到的，无可避免。我们不是神，对于未知的东西我们只能承认不知道。&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，承认未知绝不等于轻信&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人命是大事。医学任何决策到最后都是以人为最终代价的，不得不谨慎。现在为了保证决策的可靠性，唯有依靠证据行事才能保证最大程度地做出正确选择。医学到头来依靠循证医学，就像是其他行业依赖财政报表、市场调研、技术参数一样理所当然，不容一丝民族情绪的干扰。&lt;b&gt;现代的循证医学，就是基于最为可靠的临床证据之后，经合理的分析后制定出尽可能具有重复性、尽可能改善病人预后的医学模式&lt;/b&gt;。这相当于在医学上有一片“已知”的基石，足以在其基础上发展。不过，优质的临床证据（大规模随机对照临床试验）是相当有限的，其中结果足以令人信服的就更少了。&lt;u&gt;直到现在现代医学中的循证医学也只能解决其中一部分问题，并且也仅限制在最为常见的人群当中，证据未覆盖的始终是大多数，正因为这样才产生了中国传统医学跟现代医学不断争论的土壤&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑且不说已经有明确循证医学证据可指导的部分，这部分现代医学已经是确凿无疑地应该采用的了。不接受的人我仍然不说你不客观，已经接受无法治疗好全部人的我只会为讳疾忌医的人惋惜。单说对于未知的东西的态度，中医和现代医学已有明确分歧了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于中医，未知的领域相当地大，已有的证据少得可怜。既往提供的经验都是“个体化用药”的，也就辩症论治体系，每个病人都有单独的辩证，但是这里的辩证却高度依赖医生个体对于中医理论的理解，并且如何使用理论去解释临床实际。如果治疗效果不如预期，那问题又来了：是之前的解读有错，还是疗程还不够？对不起，每个病人都是单独辨症的因此难以重复，以前没有经验，因此只能对于这样的未知再次想办法使用中医理论解释。&lt;b&gt;中医的高度理论化导致的结果就是对于未知的临床情况也只能高度依赖理论，最多只有自己生涯中见过的有限的病例经验&lt;/b&gt;。因此才会产生“中医难以传承”“中医有好有坏”“中医各流派之分”这种问题来。解读理论，自己开发出一套方法有多难？临床经验，人和人之间的差别可以非常巨大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代医学的未知领域依然巨大，但这时候也会积极地寻找可供参考的证据。例如进入ICU的重症病人，虽然对于罕见病或者极为危重的病人缺乏可靠的临床证据可供参考，但也会基于事实基础作出判断：以前的小规模研究是否有相应的指导？一些新药的初期临床试验效果如何？有什么新的科技手段可供采用？并且在选择这些证据还不充分的治疗手段时，还要遵循一个永不改变的大原则：&lt;b&gt;唯有获益大于风险，最少在一定程度上相抵时才考虑使用。&lt;/b&gt;例如对于一个重症但主要问题不在心肺的病人，我们不会上ECMO（体外膜肺氧合），因为我们知道对这么一个病人风险大于获益，病急也不会乱投医；对于一个高度浮肿、感染中毒性休克的病人，即使现在种种临床依据都表明胶体溶液在这种情况下没法改善预后，我们仍然会尝试采用白蛋白或者血浆输注，因为除了权衡到循证医学证据不能适用到研究范围外的人群外，我们还要考虑这么做的潜在获益大于潜在风险，现在不尝试的话等到病人死亡时就只能后悔了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要再作个通俗的比喻的话，好比一家商业公司需要咨询，你是愿意找一个熟悉各套马克思主义理论唯物辩证并以此指导工作的大学正教授呢，还是愿意找一个出来在类似公司工作了四五年并且能提供相应行业的市场数据的咨询公司职员呢？顺带一提，马克思主义经济学理论还是挺圆融自洽的，要不然也不会那么多人最少信到高中毕业了对不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我并非信奉西医，我只是选择了现代医学这么一种相信事实的工作态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;br&gt;很多人也说，中医也有证据，并且证据很充分啊，不仅见过身边哪个人接受中医治疗治好了，而且跟老中医门诊看到很多人都治好了啊。不仅这样，还有在JAMA和Ann Intern Med上面发的文章呢！&lt;br&gt;但是，证据也分很多等级的。为免重复打字，我这里直接贴图供大家参考&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个分级大家都看过了，但大家未必知道循证医学里面，对于RCT甚至大型RCT也是分三六九等的。&lt;br&gt;首先，要看实验的设计如何，有没有大的漏洞，例如分组是否合适、对照组设置是否合理、治疗方法和观察目标的选取是否能支持结论。&lt;br&gt;其次，要看结果，首先是样本量有多大，然后要看得出的差异是否有统计学差异，这差异在经过混杂因素的校正后是否能得出相应的结果。如果有明确的统计学差异，还要看差异有多大，即使p&amp;lt;0.01，但是OR也就是1.05-1.15这种水平，这结果能提供的参考意义也极度有限。&lt;br&gt;然后，要看实验过程的执行，包括盲法是否充分执行、多中心研究是否有中心实验室对数据重新审核、实验过程中失随访以及crossover的情况如何，还有从不良事件的发生率判断试验的进行情况。&lt;br&gt;最后，还要看整个逻辑，就是从开始的假设开始，从这个结果逐步考虑是否足以得出结论。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;458&quot; data-rawwidth=&quot;1162&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/72/b072c4f48bd17efdd5d7d14800da0591_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1162&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/72/b072c4f48bd17efdd5d7d14800da0591_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这么说还是很抽象对不？我就举个例子，看@王至 在各回复中反复贴来贴去的两篇文章吧。我不知道他有没有看完全文，反正我是看了，并且自信一个正规的心内科医生不至于在循证医学的理解上有太大偏差。&lt;br&gt;首先是Oseltamivir compared with the Chinese traditional therapy maxingshigan-yinqiaosan in the treatment of H1N1 influenza: a randomized trial. 这篇，刊于Ann Intern Med. 2012 Jan 3;156(1 Pt 1):71. ，Pubmed链接&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/?term=21844547&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/?term=21844547&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我用数据库下到全文了，但基于道德不应随意上传。同行可以索取。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个研究最致命的缺陷在于主要终点的选择以及结论的得出。这里评价的是药物对流感的疗效，选取的主要终点却是体温降至正常的时间，这里疗效可不一定是降温越快就越好，要不大家一起吃退热药就行，不用跟达菲比了。而且看原文就可以知道，试验过程中如果患者体温高于39°C还可以服用布洛芬，这个对于主要终点的影响很大；而基线水平上，联合治疗组39°C以上的比例比较大，最后分析时也没有对用药以及基础体温作多因素分析。最大的缺陷还是最终的结论，那就是联合用药时H1N1流感患者体温降低得快，单从这一项不足以得到麻杏石甘银翘散适用于这部分患者：如果要比退热效果，应该干脆和布洛芬比而不是达菲；要和达菲比抗病毒效果，应该比病毒滴度而不是比体温。文章里有最终滴度的比较，各组没有显著差异，包括对照组和达菲、中药组，提示这可能也不是一个很好的指标。&lt;br&gt;最终杂志编辑的评论和我一样，也仅认为“对于轻症H1N1流感病人，该方剂和达菲有类似的降温效果”，没提对于流感疗效的事。并且这文章没有对安全性进行分析，所以中药安全性和风险仍然未知，至于有效性方面，这仅仅是让病人从25小时退烧变成20小时退烧（该试验中隔4小时量一次提问），大家可以权衡利弊。&lt;br&gt;说是这么说，朝阳医院的这个多中心研究可说是中药治疗正规化（或者比较伤感情地说，现代化）道路上一个很大的进步，相当值得肯定！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二篇是Treatment of irritable bowel syndrome with Chinese herbal medicine: a randomized controlled trial.， 1998年发表在JAMA上，全文链接：&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://jama.jamanetwork.com/article.aspx?articleid=188145&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;jama.jamanetwork.com/ar&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ticle.aspx?articleid=188145&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个研究的设计可以说是相当好了，并且对于很多攻击点都做了非常好的处理。之所以这一篇能登到JAMA这么高级别的杂志上，历史因素很重要：这是第一个严格按照目前可以广泛接受的方法学来进行的中药临床试验。这一点甚至比上面那篇后来者做得还要好。有安全性分析、有设立个体化治疗分组来对照、有独立的盲法测试步骤来测试盲法的有效性，这在中医药研究里算是做得相当了不起的了。&lt;br&gt;但经过16年的时间了，我们现在却能看到这个试验的重大缺陷在文章之外：它的结果无法被重复。后续的各类似的试验也无法经过meta分析进行统计。回头再看，这个试验本身的样本量过小，而且虽然盲法做得很好，医生评分却是单个医生的单次评分，后面这一点对于只有每组约30例的小样本临床试验来说有可能会导致严重的偏差。尤其当各医生、研究者中没有经过集中培训来统一评分标准时更为致命，要知道现在临床研究里，即使找技术员或者医生来读心电图这种客观结果也要先经过培训保证统一口径才行了。顺便一提，这里面统一方剂组的医生评分比个体化治疗组的医生评分还要低上很多（也就是更明显的缓解），这可不代表中医就非得个体化治疗不可啊。至于关于统计显著性的P值这里有个很致命的缺陷，就是它采用的是三组间的卡方而不是组间的两两比较，患者评分的p=0.03经过这么一琢磨就变得非常可疑了。&lt;br&gt;这篇真心是个好文章，足以成为中医药研究目前的楷模。可惜仍然有致命的缺陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者你说我这样分析是不是太吹毛求疵了？中医已经这么努力了为何我还是不放过它？&lt;br&gt;那我给你们看看西医里面被否掉的文章的更多血泪吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看看被否掉的COOPERATE研究，在被Lancet撤回前一共被引用了1130次，到最后却被发现是学术舞弊撤回。而这一切都是从读文章的蛛丝马迹开始的。详见&lt;a href=&quot;http://jerryljw.blogspot.tw/2013/02/cooperative-letter-of-seriously-concern.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;NEJS: [雜談] 從COOPERATIVE研究看資料正確性 (A Letter of Seriously Concern: The COOPERATIVE Trial)...&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 学术舞弊就是从读文章细节开始的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使是没有学术舞弊的研究，也照样容易饱受争议。例如去年发表的WOEST研究里面提出有指征的患者当中使用华法林+氯吡格雷的安全性比华法林+双联抗血小板更好，并且样本数量、研究方法都足以很好地支持这一结论。但因为文章本身样本量不足以验证这种治疗方法的有效性，并且出血发生率过高，都对这种治疗方式的推广产生影响。最少现在还没因为这篇文章而改变临床做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑且不论文章本身，还有很多被临床试验结果强烈冲击的治疗，例如肾动脉支架的植入、白蛋白的使用、IABP的使用都有相当质量的临床试验得出了阴性结果。而新药过临床试验也是一道坎，像是理论上能升高HDL-C（而且实际上也能提升HDL-C水平）的大家看好的一类调制药物CETP抑制剂接二连三地未能在临床试验中表明改善预后，前景一下变得非常不明朗。（顺便一提，这还是有很好的理论支持的药物，可见理论在客观事实面前是多么脆弱）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要说现代医学对中医吹毛求疵，而是每一个新的治疗方式的产生甚至是治疗方案的一点小改动，背后都有着外行人未必能想象得到的大规模的投入和尝试。我们只是一视同仁，而从未对传统医学有额外的苛责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我并非“西医”的信徒，我只是折服在现代医学压倒性的事实证据面前而已&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于理论能有怎样的强度，大家不妨对比一下马克思主义理论的圆融自洽和中医理论的圆融自洽，甚至你找到的很多理论都能很好地圆融自洽：这也是为何市面上一大堆空谈书籍能轻松面世。把自己和亲友的健康托付在理论之上，是否太脆弱了点？&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;简而言之，我并不排斥中医药，我只是以现代医学的观点一视同仁地评价后认为，这是一种只要不引起严重的副作用（虽然很容易出现）就还能接受的安慰剂，或者说，替代治疗。这说法并非歧视中医药，最少对于奥拉西坦、小牛脾提取物注射液、曲美他嗪这些没有改善硬终点指标的药物，我的观点也是差不多的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23131107/answer/23698819
</link>
<author>
南区熊猫
</author>
<title>
携程信用卡信息被泄露，除了更换信用卡还有什么别的好方法处理么？
</title>
<description>
换卡，无他。&lt;br&gt;携程太坑爹，严重违反收单商户的规则，记录下如此之多的信用卡信息，还明文，真实不作不会死。有了这些信息，不法分子可以顺利完成交易，银行也拦不住，按规则也没法拦。&lt;br&gt;携程现在要做的是修复漏洞，但同时更重要的是排查那些客户的那些信用卡信息泄露了，整理出来，逐一通知泄露的客户，请求客户更换卡片。同时，联系各家受到波及的银行，告知泄露情况，请各发卡行对早泄露卡片做批次block处理。&lt;br&gt;然后等着收单银行巨额罚款吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;携程的技术可能处于原始时代。每次电话订票，客服人员话术啰嗦繁琐，时间非常长。查一个航班票务信息，长了需要你等2分钟才能告知查询结果。一次电话投诉，处理投诉的客服人员竟然在凌晨12:30回电处理，我实在无语了！看到这种扶不起的阿斗，我无奈放弃了再次投诉处理投诉人员的怒火。&lt;br&gt;PS：强烈建议携程客服人员使用去淘宝、哪儿网等外部网站作为内部票务查询系统，绝对提升服务效率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信用卡网络使用：&lt;br&gt;最好专门准备一张信用卡用于网络消费。做好卡片总额限制，并设定单笔和单日限额，大额消费毕竟不多，就网上银行吧。&lt;br&gt;或者如 @葛巾所建议，买个信用卡盗用的保险。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23115086/answer/23683618
</link>
<author>
Arnold Pei
</author>
<title>
为什么苹果提出了 Retina Display 的概念，但却在 PPI 数值上越发低于其他手机？
</title>
<description>
&lt;b&gt;看完题目大吃一惊：原来 iPhone 的显示的技术已经落后小米、魅族好几光年了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone 在 326 ppi 的水准下，在视觉体验基本比过了目前市面上所有的手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机的显示效果取决于饱和度、对比度等一大票因素，不得不说，iPhone 的显示屏目前是最讨喜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010 年，乔布斯率先放出了 Retina 显示屏的概念：人的肉眼在 300 ppi 的情况下就无法分辨单个的像素点，图像、文字看起来清晰锐利，可媲美印刷品。这项技术也成为 iPhone 4 的重要特性之一&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012 年 3 月 7 日，Apple 修改了 Retina 显示屏的解释：&lt;b&gt;在普通的使用距离下&lt;/b&gt;，人的肉眼无法分辨单个的像素点。The New iPad 的 264 ppi 在上市后依然让人惊叹不已&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012 年 WWDC ，Macbook Pro with Retina Display 发布，只有 220 ppi 的屏幕依然让所有人赞不绝口，并且再一次提及了“&lt;b&gt;在普通的使用距离下”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在 2013 年 10 月发布的 iPad mini with Retina Display（326 ppi），却让人对其屏幕吐槽一片：饱和度、对比度相对较差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Retina 显示屏不是单纯追求 ppi &lt;/b&gt;，iPhone 的显示效果依然是标准，Apple 是追求体验的公司，不是参数党。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人会天天吧手机贴到眼睛上看屏幕会不会有颗粒感，要的是综合效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于 Apple 落后的问题，有这样的一个故事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个炒茶叶的大师向世人宣布，自己炒出的茶叶是世界上最香的，因为自己用了足够长的时间，于是某公司老板让旗下所有的员工都去炒茶叶，时长是这位大师的 4 倍以上，结果茶叶炒糊了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;大师笑而不语......&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：前 Apple 从业者，魅族员工
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23110708/answer/23696341
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
张小北是个怎么样的人？
</title>
<description>
我不知道该怎么客观地评价自己。邀请我的是坏人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一直拼命写作的编剧，我是曾经的影评人，我是还不错的剪辑师，我是悲剧小烂片导演，我是水平一般但自认眼光不错的摄影，我是什么都懂的场工，我是努力为自己加戏的临时演员，我是挑剔的电影观众，我是太空堡垒预告片公司的联合创始人，我是对电影这行什么都略懂一点的闲人；我是某些人眼中的「商业奇才」，我也是另外一些人眼中的穷鬼；我是穿西装很帅的大叔，我也是有些坏人看来的矮穷挫；我是路人甲，我是你身边默默无闻的那个谁谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是影迷。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21225250/answer/22693322
</link>
<author>
朱洁仪
</author>
<title>
医学院解剖用的尸体是从哪里来的？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/f7/b8f72fd9cf9d9f1b88b83121842c6082_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;3552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/f7/b8f72fd9cf9d9f1b88b83121842c6082_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/bb/65bbaccd0e05edd0d2be3c345591e1ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;3552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/bb/65bbaccd0e05edd0d2be3c345591e1ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/63/3663ca455848da38f63314039b3efc16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;3552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/63/3663ca455848da38f63314039b3efc16_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;母亲学医出身，深知解剖对于医科学生的重要性。所以，早早地跟我父亲一起做好了身后安排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————一条分割线————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢大家的赞同、肯定与祝福。对于评论和私信中的问题统一回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 我百年之后，如无特殊情况，也会捐赠。好处良多：给子孙们省事儿，为祖国医疗事业做贡献，同时为活着的同胞们节省土地。&lt;br&gt;2. 母亲因为手抖，不愿书写这类正式文件，因此她那份确实是我代笔。我和父亲的字都没有什么“体”，让大家见笑。借用古人的话，唯手熟尔。&lt;br&gt;3. 我父亲和我的字确有些许相像，但细看不难发现，我的字略“硬”，父亲的字偏软。但我的字不如父亲的字基本是不争的事实（爆料：在我爷爷眼里我俩的字都不怎么好，以我为甚）。这种东西不必造假……&lt;br&gt;4. 我们家人都对生死之事看得比较淡，而且对此早有协商，因此在签署的时候未觉沉重。有时候事情就是这样，别人看起来很惊天地泣鬼神的事儿，自己去做的时候才知道，其实这事儿就像迈过每天都要迈过的臭水沟一样。&lt;br&gt;5. 我将这些照片公开最重要的原因是想告诉大家，遗体除了埋在地下，也可以捐献给医学院。每个人都可以尽自己的绵薄之力为医学事业做些贡献（这话有点假大空，母亲的原话是：&lt;b&gt;让每个学生都分到一具尸体……&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;6. 三张照片都为Nokia Lumia 920T拍摄，要不是你们说我还真不知道这Lumia照片中间发红的事儿。&lt;br&gt;7. 有意捐献的同志们，请看这里&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/173749.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;遗体捐献_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，不同城市有不同接收机构。另感谢 @王彦夫 提供的器官捐献网站&lt;a href=&quot;http://www.savelife.org.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;器官捐献志愿者登记网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝春安&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后，题外话：不少同学提到了那支抢镜的Mont Blanc。只是经典款的Masterpiece，实践证明确实不太适合写汉字，写拉丁字母更舒服。父亲显然已经过了非要用好笔才肯写字的年龄，根本不屑用我的Mont Blanc。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20796993/answer/23695659
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
俯卧撑做到 40 个就无法继续下去了，怎么突破？
</title>
<description>
我看到目前排名第一的得票，不禁哑然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我本来是不想回答的，因为网络上对于俯卧撑的提高有太多的资料。可是实在忍不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道很多人为什么没有坚持运动的习惯吗？因为他们把运动/锻炼当做是一件痛苦的事情。他们认为，锻炼不过是对意志力的考验。我看过一个又一个的人年复一年信誓旦旦地喊着口号减肥，却几乎没有成功的。习惯的养成，在于坚持。而一个只会令人痛苦的习惯，只有很少的人能够坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我无法理解，为什么一个受用面那么小的回答，会得到1000票的赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又知道为什么很多人那么容易受伤吗？因为他们总是在对自己身体认识不足的情况下，去冲击极限。我的父亲，他那个年代，没有蛋白粉，没有什么健身器械，没有史密斯机，甚至连深蹲架都没有，他不懂得什么健身的原理，但他的高翻可以达到自己的二倍体重，他总是在部队的健身室里一呆就呆三四个小时，他到现在都还对自己的高翻和卧推重量引以为豪，可是他在不到三十岁的时候，腰就受伤了。从此就告别了任何的负重训练。一个普通人，在不了解自己身体的情况下，去冲击极限，受伤是必然的。当然，俯卧撑对绝对力量没什么要求，主要还是锻炼肌肉耐力，冲冲数量上的极限，还可以接受。可问题是如果你拿着这种理念去冲重量极限呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我无法理解，为什么一个传达完全错误的运动理念的回答，会得到1000票的赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不是士兵，请问问你自己运动的目的是什么。无论是为了更好的生活，或者为了放松，或是为了花费最少的时间进行效率最高的训练，或是为了保持自己的身材，又或是是为了健康。在这些方面，排名第一的回答，适用性和理念都是有问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于俯卧撑的提高，@冯黎明 的回答已经说得很好了。俯卧撑主要锻炼的是胸肌、肱三头肌，对腰部和肩部三角肌的稳定性也有要求。他说了锻炼腰腹的平板支撑，我添加一下肱三头肌和三角肌的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说手臂无法再坚持了，最简单的方法就是，在每次俯卧撑后，加上仰卧撑（请自行百度）的练习（或者点击《&lt;a href=&quot;http://jingyan.baidu.com/article/7908e85c5b2662af481ad202.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;锻炼手臂肌肉之正确刺激肱三头肌&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》），增加对肱三头肌的刺激，这样肱三头肌的力量会增强。也能够支撑得更久。手臂无法坚持还有可能的原因是肩部的稳定性太弱，这时候可以考虑加入一些关于肩部的训练，比如哑铃推举、前平举、侧平举，这些都是只需要哑铃就能够完成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加强薄弱环节的训练，可以增加整体的力量，这是极其简单的一个道理。为什么一定要学排名第一的回答钻牛角尖？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于训练方法，对于没有锻炼基础的人，传统的健美分组的训练法是非常好的提高方式。这种训练方法并不要你一口气完成你极限的俯卧撑数量，它需要的是你在每组接近力竭之后进行休息，恢复后再进行下一组的训练。如果你能够做40个俯卧撑，那么将40个的一半提出来，做20个，做4组，每组间休息30s~90s。在此基础上，你可以再做一些其他的动作。比如变化出宽握俯卧撑、窄握俯卧撑、跪式俯卧撑。每个动作，都是做4组，每组做到接近力竭的状态，比如：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;宽握俯卧撑，4X20。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;窄握俯卧撑，4X10。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;跪式俯卧撑，4X12。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……日后还可以自己再设计动作/改变计划&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;以如此轻松的方式训练，达到超过一口气做200个俯卧撑的锻炼效果，不知道为什么居然有人会不满意？以这种训练方式，在一周内轻松突破40个的极限俯卧撑数量，不知道为什么居然有人会充满不屑？&lt;br&gt;&lt;br&gt;肩部的训练可以很简单地是：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;哑铃推举，4X12&lt;/li&gt;&lt;li&gt;前平举，4X12&lt;/li&gt;&lt;li&gt;侧平举，4X12&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;得票最高的那个回答，完全无视无氧运动中肌肉ATP的消耗和乳酸生成过多的情况，即使是吉尼斯俯卧撑世界纪录的保持者（1小时3600个俯卧撑）也需要在完成75个俯卧撑后休息15s。一个充满了对科学训练方法蔑视的回答，一个变着法子说「只要你努力，你就可以……」的回答，居然会有1000个人赞同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个用「倒过来做。先做第41个，然后倒数⋯⋯做到第一个」这种无聊的调侃方式的回答，也能有近700人赞同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;算了，不说了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23119869/answer/23689897
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
11 岁的弟弟说自己不适合读书，想专心玩游戏搞电子竞技，怎么劝他？
</title>
<description>
看到这个问题，很有感触，因为我有个弟弟，从小就爱玩游戏，从DOS游戏大航海时代、三国志开始，一直玩到现在，今年已经三十多岁，算是老顽童了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得当初还是小学的时候，先是在家里玩任天堂卡带，后来就去游戏厅玩街机游戏，我爸经常后半夜从游戏厅把他打回来，游戏厅的老板都怕我爸，因为我爸扬言如果你再让我儿子在你家玩游戏，就去报警，他认识公安局长。弟弟一直是我爸妈的心病，不好好读书就算了，就怕他交坏朋友学坏，为此从小没挨我爸妈揍，我这个当姐的只能扒门缝看他被收拾，也不敢出去拦，我爸是个暴脾气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小学一毕业，他就把所有的书都给卖了，也包括我的，换钱去游戏厅玩，谁也拦不住他。所以他从小养成了精打细算的好习惯，手特紧，从不乱花一分钱。好在到了初中，我爸把搞科研的计算机搬了一台放家，从此小弟开始接触电脑，再不去游戏厅了。从DOS游戏开始，几乎所有的跨时代的游戏全部玩了个遍。从大航海时代、三国志开始、到暗黑破坏神一代、二代、红警、命令与征服、仙剑、金庸群侠传、星际争霸、魔兽世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从初中开始接触大航海时代，弟弟就立志将来要做中国自己的游戏。因为天天玩游戏，书自然读得不好，但是电脑操作技能真是了得，拆机装机换内存换CPU优化配置中学时期就门清了，还跑到家附近的电脑城练了几天摊帮攒电脑卖光盘。我和爸妈都非常担心他，希望他能走“正路”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学我学的计算数学，我班有个玩游戏的高手，我把他领家里来，让弟弟看高手是怎么玩游戏的，更希望我同学能引导下小弟，怎么提高自己。在大学时期我同学就在外面接私活写软件赚钱，同学的经历刺激了小弟，“玩”电脑还能赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大学毕业去了一家软件公司，写类似金碟用友那种财务软件，当时用VB、DELPHI和POWERBUILDER，很容易上手，过年回家的时候，我给弟弟演示工作成果，还有一个业余时间做的阅读软件，这是我弟弟人生的一个重要转折点。他开始疯狂买书，看书，编代码，很快就写出了第一个程序，一个图片查看器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始接触C++了，知道这个比VB、DELPHI牛多了，有更多的控制自由度，赶紧就把我所学所想的灌输给了小弟，那时他独自一人在上大学，他说想开一所电脑培训学校，教打字、电脑基本操作什么的，那个时代很流行教打字的。。。好歹他有能力自食其力，家人有点安心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我弟平时不爱说话，看起来有点自闭那种，还曾经有梦游的习惯，因为总挨我爸打，有时候真担心梦游时会出点啥事，菜刀什么的都收起来才放心睡。但是我那样的家庭长大，算是书香门第，孩子怎么也学不坏的。最佩服他学习编程的执着劲儿，书吧，几十本不夸张，重要的几本书上都是密密麻麻的学习笔记，书被啃烂那种，他的基础差，这得多大的毅力才能做到这个程度啊，每次看到他那样，我都无比热切地想帮助他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天他打电话给我，他终于能写游戏了，我记得是一款打小鸟的单机游戏。后来他又陆续写了几款，我觉着他已经很牛了，因为我做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学毕业找工作，说要来北京投奔我，说实在的，我对他找工作没抱太多希望。正规名牌大学生找工作也挺费劲，他一个野路子出来的大学生可怎么办？他先跑了一趟上海，应聘做仙剑的那个公司上海大宇软星，他们对他的作品挺感兴趣，可是他们想招懂图形学的程序员写引擎，我小弟高数是弱项算法不灵，所以没被录取。之后他凭借对C++的精通能力，在北京一家IT公司写客户端和服务器网络应用程序。2004年吧，第一份工作就拿到6000块，让我太吃惊了。他暂时寄住在我家里。那时候我已经在做管理岗了，一有空和他就讨论系统架构设计问题，我还给他讲应该如何给代码写注释，如何写一份好文档，培养他好习惯，这些对于一个程序员来讲是非常重要的，我希望他能成为正规军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快他就有了自己的房子，搬出去住了，之后换了另一份工作，类似写泡泡堂端游那种，终于离游戏近了一步。他希望掌握更多的知识，当一份工作能汲取的养分变少时，他就开始跳槽。年薪开始飞涨，水平已经远远超越我了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又一个转折来了，我把他介绍给了一个合作伙伴，我的好朋友，他当时在创业做网游，没想到他们一拍即合，小弟毅然决定辞职入伙，负责服务器端代码。创业是艰难的，苦苦撑了一年多，游戏做出来了，最后他还是选择离开了。这次创业经历，让他对做游戏有了一个全局观，最重要的是他积累了几个死党伙伴，以后一直都跟着他，团队太重要了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后独立做了几款小游戏，找投资人未果。为了生存，也为了更全面地了解网游设计，他应聘去了一家网络游戏公司，做了将近三年，离职前到了技术总监级别，因为公司的机制对他个人的志向有束缚，他去年辞职，开始自己创业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看着弟弟一天一天成长，他简直就是一个奇迹，从一个从小被断言“不走正途”的孩子，到现在一个有责任心、充满激情、一直在为梦想奋斗的成年人，作为姐姐，为他骄傲，也为自己骄傲，因为无论他怎样，我都在积极引导他，默默支持他，为他寻找各种可能的机会，帮助他实现梦想。他的经历也在刺激着我，同是程序员出身，我早就不写代码了，而他一直写到现在，是热爱！我也要努力学习，不放弃梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对于沉迷游戏的孩子，对他最好的是家人对他的不放弃，积极引导正途，帮助他找到真正的兴趣，有点成绩就鼓励他，树立他的信心，就一定不会错的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，令人欣喜的是，弟弟的第一款手游终于上线了，正在第一轮测试阶段。认为是软文没有营养的同学可以直接在评论里点赞，我至少保留了那样一条评论。其实，一款游戏能否成功，最重要的是好玩，才能留住玩家，我怎么帮也没用。和他第一次来北京找工作那会儿一样，我对他的首款游戏没那么大的信心，因为我不玩，所以不好做评价的。而且十几个人半年做出来的东西，投资和时间都有限，所以怎么也比不上大公司成熟团队做的东西吧！但他真的很努力，对弟弟来讲，这是迈出的第一步，我希望他未来能做出令人满意的游戏出来，离他的梦想越来越近。写完这些，我都哭了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;《星海传奇》，360手机助手可下载。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/65/cf65365069f8e37592f0d539674c9ad9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/65/cf65365069f8e37592f0d539674c9ad9_r.jpg&quot;&gt;谢谢支持，爱你们！&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------花絮-------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/94/6b9402fe6d4557b393a293d0c2ae9a96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/94/6b9402fe6d4557b393a293d0c2ae9a96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/33/de33c728e4bad2a9614a50fe28891f3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/33/de33c728e4bad2a9614a50fe28891f3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/02/8802639e52c5b2aa02481303fc9596ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/02/8802639e52c5b2aa02481303fc9596ae_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22921426/answer/23684593
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
要怎样努力，才能成为很厉害的人？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;一&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我在阿根廷有一个特别铁的哥们，职业是私人保镖。他见过教皇，保护过女王，查尔斯送过他袖扣，当然也挨过枪子儿，但他上中学的女儿始终非常不喜欢他这份工作。值到有一次David Guetta开演唱会的时候他被公司安排24小时护送，从机场到酒店，从演唱会到After party，他女儿得知此消息后完全疯了，哭着闹着要他爸偷偷把她带到后台，但在他看来这个人再普通无比，级别一点也不高，连小费都不给，唯一一点好是有老婆陪着，每天晚上不会去夜店瞎high。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2011年全世界有将近40亿人接触不到网络，我敢肯定的说，全世界至少有99%的人连David Guetta是谁都不知道。&lt;b&gt;这说明，你不可能让每个人觉得你很厉害，&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;认清了这点之后，你会说，那我让身边的人觉得自己厉害就好了，唔，那不就是世俗的成功么。说实话，这点我是坚决支持的，&lt;b&gt;知乎上那些说物质生活不重要的人，大体可以分为两类，装弱智和真弱智的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但问题在于，现实的社会里，除了世俗的成功，很多人都不知道自己要怎么活，大部分人幻想了几年“捡书烧烛短，看剑引杯长”的文青生活后，大都沦落到通过消费来证明自己价值的程度。消费不仅仅是你买的东西，更重要的是你个人的风格其实建立在现代社会的信息和宣传上。大部分人怕自己知道的不够多，怕自己比朋友差，这背后其实是对性格的焦虑，怕自己和芸芸众生一般没有差异。&lt;b&gt;这种情况下，即使你成功了，你仍不会满足，依然觉得自己还不够厉害。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;认识一位老书法家，经常给邻居，普通工人题字，却让很多达官贵人吃闭门羹。一次有个房地产商非要逼他题字，他翻脸说到，你备好了笔墨纸砚放桌上，我就必须给你题字，若你备好一口红木棺材，我是不是就要躺进去试一试？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这才叫名士风流。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在追求世俗成功的同时，即使你无法永远独善其身，也应该对那“虚无缥缈”的正义保持敬畏之心。&lt;/b&gt;中国不是一个宗教主导的国家，往往以历史代替宗教，知识分子们更是不愿多言死后鬼神，古人坚信“留取丹心照汗青”，我希望你至少时常提醒自己“举头三尺有神明”。 认识了人性的怯懦与卑下，我们才懂得包容和悲愤，从而可以踏实地谋求个人的进步和完善。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大音希声，大象无形，希望你在今后奋斗的道路中少点匠气，多点光明磊落，爱憎分明。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23119869/answer/23670315
</link>
<author>
BBKinG
</author>
<title>
11 岁的弟弟说自己不适合读书，想专心玩游戏搞电子竞技，怎么劝他？
</title>
<description>
我们几乎每天都会遇到这样的小孩子和家长，写邮件来的，QQ找来的，群里的，微博私信的，还有不知道从哪里要到我们电话的，家长、亲戚、哥哥、姐姐、外婆、爷爷，单亲母亲等等等等，几乎每个家庭角色都有，但几乎都有一个统一的特征：绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　他们面对突然铁了心奔电竞的小孩子不知道该怎么办，心狠一点的就送去网瘾中心电击了，心软一点的整天唉声叹气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可我们只是在谴责电击，问题的根源却被大家心照不宣的忽略了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　既然大家都不愿意说，那我来捅破这层纸吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　这个小孩子可能根本不知道自己喜欢什么？也不知道自己的梦想是什么？甚至不知道自己适合做什么？电竞，只是他现阶段为了逃避现实，给自己找的借口罢了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这个小孩子，就是曾经的我，在我的故事里，那个无可奈何又心急如焚的角色就是我爸，初三的时候我很迷茫，因为我发现无论我怎么努力，学习成绩也进不了班里的前15名（我们班有85个人，我一直在前20），而想考到市重点高中，这几乎是个槛，现在看起来好像并不算什么大事，但是当时我就有种人生都灰暗了的感觉，每天都在抑郁的状态里梦游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　再加上网吧开始在中国兴起，电脑、游戏、电子竞技，就这么好像看到人生新方向了，其实，当时都没电子竞技这个词，这词还是2000年左右才从国外传进来的，而且我根本不擅长打游戏，街机一般第二关都过不去，到现在我的游戏都玩的不好，只是喜欢写东西，擅长做组织管理而已，但是人在迷茫的时候，就像失足掉进河里一样，乱抓之下，就把电竞当成了一根绝好的救命稻草。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我爸当时不理解，我们经常吵架，我现在倒是很理解他，换了我是当时的他，我也不理解，书念的还不错，为什么突然自暴自弃，整天编着各种谎话偷偷跑去泡网吧，以前挺听话的一个人，瞬间变的叛逆，固执，无法沟通。他们甚至认为我是被网上的黄赌毒迷了心智，以至于性情大变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为什么会像变了个人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　你有看过电影《禁闭岛》吗？莱昂纳多演的那个主人公为了逃避他亲手杀了老婆的残酷现实，竟然精神分裂到虚构了出了另一个正义的自己，并且深信不已，而医生的治疗方法是顺着他的思路往下走，不是强行纠正他，让他自己发现虚构与事实之间的矛盾，从而自己意识到这只是一个幻觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，题主你这个问题，回答起来是很复杂的，最好有心理学方面的朋友也来给些建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我个人的经验是先找他长谈，最好别让父母去谈，找叔叔、舅舅、哥哥、姐姐等等，关系稍微缓和一点的角色来帮忙谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我就是这样，我三叔每个星期找我谈心，不说网吧，不提学业，就是务虚，他跟我讲他下乡时分在矿山里挖煤，因为能写会算做了矿上的会计，遇到瓦斯爆炸不省人事，外耳边缘被火燎了，至今还是尖的，因为条件艰苦，34岁了不敢谈女朋友，后来考上了公务员，进了司法系统步步高升才有了现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　刚开始一直是我三叔在说，我只是听，后来还是被他的诚意打动了，觉得他应该可以明白我的想法，于是就开始说我的真实想法，遇到的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　国外很流行互助会，那种围成一个圈相互谈自己的聚会，我觉得是很有用的，可惜中国人对于心理健康的羞耻心太重了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这就是第一步，让他对你打开心扉，跟你说实话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　其次，长谈是为了帮助他自己整理思路，有时候这样做并不会对他的行为有什么改变，只是这样可以建立沟通的渠道，让他有宣泄的地方，这样至少心理是健康的。同时还能锻炼他的语言表达，逻辑思维，现在想起来真是很感谢我的家人，他们对我真是太有耐心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　至于人生到底会如何，我们谁都说不准，大一的时候我觉得自己将来一定要做个记者，匡扶正义除暴安良，大三的时候，我觉得自己很适合做活动策划，市场营销，工作了几年后，我觉得自己更适合做产品，现在觉得影视编剧方面的工作才是我的最爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人想弄清楚自己未来要干什么都很困难，就更别说是告诉别人将来什么能做，什么不能做了，所以，何不让他身心健康的自己去尝试呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　不过，你一定需要告诉他的是，不要把借口或者临时抓来的救命稻草当成梦想，而是找出自己真的喜欢做的，然后去全力以赴的投入进去做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　如果他做不到，也不用告诉他，他有一天会意识到：看别人打比赛，其实，也挺好
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420443/answer/23671720
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
司马懿如此厉害，为何在早期一直被埋没？
</title>
<description>
0c0&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀~&lt;br&gt;楼上大伙已经把该说的都说差不多了……我就赘述两句吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主您这个问题其实不成立，司马懿并没有“不受重用”。&lt;br&gt;事实是，他非常受重用，也并没有被埋没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提前说一嘴，《晋书》里描绘的司马懿不欲屈节事曹魏，还有曹操忌惮他的那些话，就&lt;b&gt;别信&lt;/b&gt;了。&lt;br&gt;本质和刘邦是他妈跟龙啪啪啪生下来的这种奇闻差不多，都是起美化作用添彩。&lt;br&gt;《晋书》对司马懿的美化，还有遮羞的功效。&lt;br&gt;因为站在传统士人道德立场来看，司马家是百分之八百的奸臣，毫无忠贞可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕是正史，也不是没有预设立场的。&lt;br&gt;对比不同时期不同立场的史料，才能保证不会得到一个完全扭曲的人物。&lt;br&gt;这更显得良史的可贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晋朝史官为了回避不忠的事实，只能找一些借口来迂回表达司马家叛魏的正当性。&lt;br&gt;如果从一开始，曹操就想将司马懿置之死地，无疑就给他日后的篡权增添了合理依据。&lt;br&gt;曹操从后面叫他，司马懿显现狼顾之相，曹操大惊于是深忌之，这种事当个乐听就行了，别认真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更别提为了把司马家爷仨描画的伟光正，还让司马师、司马昭哥俩上演一出绝食的好戏。&lt;br&gt;说司马懿年老跟张春华拌嘴，张春华绝食，司马师哥俩陪老娘一块绝食。&lt;br&gt;司马懿怕饿坏儿子，只能跟老婆子服软。嘿嘿。因为不忠，所以要孝。&lt;br&gt;我不认为司马懿推辞征辟有什么大不了的，张春华杀奴婢那事儿，是吃醋的可能性还比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些给司马懿遮羞的话，有两条永远说不通。&lt;br&gt;如果曹操真这么顾忌这个人，他脑子得多有问题，才会让司马懿当曹丕的太子中庶子。&lt;br&gt;自己眼里的大毒草天天围着继位人转悠，居然听之任之，这是曹操的智商吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，就算曹操真的顾忌司马懿，不待见他，那曹丕怎么说呢？&lt;br&gt;曹丕对司马家可谓有大恩，司马懿更是曹丕四友之一，临终任命的三个辅政大臣之一。&lt;br&gt;如果曹操视司马懿为祸害，所以司马懿有理由不忠于曹操，那他可没借口对不起曹丕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《晋书》在编撰时，直接照抄了大量西晋官方宣传论调。&lt;br&gt;这些官方宣传，就跟汉高祖是龙种一样，都是为了塑造舆论，给自己找合理性。&lt;br&gt;在跟司马懿同时期的各种史料里，根本找不到曹操不喜欢他的记载，很好的证明了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至《晋书》里对司马孚的形象塑造，也是相当别有用心的。&lt;br&gt;高平陵事变时和司马师一起驻军司马门，事后还因功加封。&lt;br&gt;说司马孚是魏国纯臣？可别糟蹋魏国了……他们是一大窝狐狸啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟《晋书》的论调正相反，曹家祖孙三代，对他们司马家都很不错，特别是曹操和曹丕。&lt;br&gt;再说了，就凭曹丕那个怨妇劲儿，如果他爸比特别讨厌自己的好朋友，肯定会写文发牢骚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么上面说司马懿推辞征辟没啥大不了呢？&lt;br&gt;咱来把这个事儿捋一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“汉建安六年，&lt;b&gt;郡举上计掾&lt;/b&gt;。魏武帝为司空，闻而辟之。帝知汉运方微，不欲屈节曹氏，辞以风痹，不能起居。魏武使人夜往密刺之，帝坚卧不动。&lt;b&gt;及魏武为丞相，又辟为文学掾&lt;/b&gt;，敕行者曰：“若复盘桓，便收之。”帝惧而就职。于是使与太子游处，迁黄门侍郎，转议郎、丞相东曹属，寻转主簿。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是《晋书》里司马懿同志的履历。先是“建安六年，郡举上计掾。”，然后曹操才派人征辟他。&lt;br&gt;参考另一个被举为上计掾的姜维，“仕郡上计掾，州辟为从事。”&lt;br&gt;这是一个入职的流程，如果应招了征辟，就等于认了之前郡里的举荐。&lt;br&gt;司马懿这次会拒绝征辟，诚然有袁曹局势不明的考量，另一条是因为举荐的人。&lt;br&gt;这个人是谁呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“建安四年春二月，公还至昌邑。……公遂济河，围射犬。……以魏种为河内太守，属以河北事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初，公举种孝廉。兖州叛，公曰：“唯魏种且不弃孤也。”及闻种走，公怒曰：“种不南走越、北走胡，不置汝也！”既下射犬，生禽种，公曰：“唯其才也！”释其缚而用之。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;建安六年时任河内郡太守的就是这位魏种，他是兖州人。&lt;br&gt;这个魏种后来也没有更多事迹流传，我一直很好奇陈寿特意记这么一笔是什么用意。&lt;br&gt;当时曹操的阵营里，文官系统由汝南与颍川的士人把持，部队系统由沛国与谯郡的武人把持。&lt;br&gt;兖州人的代表就是程昱，他是曹操的五位谋主之一，但是兖州人在曹营的地位，远不如颍川人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，因为不待见举荐人而拒绝征辟的事儿，程昱也干过。&lt;br&gt;当初刘岱很赏识程昱，但他不看好刘岱，拒绝了几次征召。后被刘岱表为骑都尉，程昱索性装病。&lt;br&gt;建安六年的司马懿和当年的程昱一样，他可不打算把自己跟弱势的兖州士人绑一块儿，不领那情。&lt;br&gt;什么人的举荐能够入他法眼呢？当然是颍川人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“及魏武为丞相，又辟为文学掾”曹操做丞相是建安十三年。&lt;br&gt;隔了七年，是谁把司马懿举荐给了曹操？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《后汉书.荀彧传》：“彧又进操计谋之士从子攸，及钟繇、郭嘉、陈腢、杜袭、&lt;b&gt;司马懿&lt;/b&gt;、戏志才等，皆称其举。”&lt;br&gt;《荀彧别传》：“前后所举者，命世大才，邦邑则荀攸、锺繇、陈群，&lt;b&gt;海内则司马宣王&lt;/b&gt;，及引致当世知名郗虑、华歆、王朗、荀悦、杜袭、辛毗、赵俨之俦，终为卿相，以十数人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;颍川人老大，曹操阵营内第一文官。&lt;br&gt;这面子足够大了，于是搭上了颍川人关系的司马懿同学就痛痛快快的赴任去了。&lt;br&gt;后来司马家和荀家的亲密关系，也证实了荀彧对司马懿的提携。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马懿曾经称赞荀彧：“吾自耳目所从闻见，逮百数十年间，贤才未有及荀令君者也。”&lt;br&gt;见到了荀彧的儿子也称赞：“荀令君之子也。近见袁偘，亦曜卿之子也。”&lt;br&gt;后来司马懿靠着抱荀彧大腿，终于拉拢到了颍川人。&lt;br&gt;在他玩死曹爽的过程中，颍川人的支持功不可没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以对于司马懿之前的所谓不欲屈节事魏，不过是待价而沽罢了。&lt;br&gt;他需要一个更有背景的关系，给自己的政治生命准备更高的起点。&lt;br&gt;而这没什么好奇怪的，当时大部分士人都是这么干的。&lt;br&gt;不欲屈节纯粹是瞎扯，他可热衷功名利禄呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马家并非是根正苗红的读书人。&lt;br&gt;他们老家河内，与河东郡、河南尹并称三河之地，紧靠边疆。当时那附近盛产白波贼和匈奴。&lt;br&gt;三河出豪壮武人，最有名最厉害的三河武士不是本多忠胜，是关云长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马家自称司马卬后人，楚汉相争时的赵国武将。&lt;br&gt;千万别误会司马懿是军师谋主，那都属于兼职。他家是祖传的将种。&lt;br&gt;从爷爷司马儁才开始学习文化知识，居然坐到颍川太守。到司马防这代产生质变。&lt;br&gt;河内跟颍川的距离并不远，以司马儁的履历来看，司马家跟荀家应该还是老相识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过在当时将种可不是什么光彩的事儿。&lt;br&gt;经学传家的世家子弟才值得炫耀，司马懿为了打入这个阶层，也努力了好久。&lt;br&gt;他跟荀彧、曹操，这两位其实有相似的烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹操是公公的孙子，荀彧的父亲曾被迫和中常侍唐衡联姻，给荀彧找了位公公老丈人。&lt;br&gt;他们都曾经或不被传统士族接纳，或被士人们讥笑。&lt;br&gt;司马懿这个将种充大瓣蒜，靠着河内老乡四处美言装名士派头，估计很能引起二位前辈会心一笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹操和曹丕对司马懿真挺不错的。&lt;br&gt;司马懿光和二年才出生，他五岁的时候曹操正忙着和人围殴黄巾军呢。&lt;br&gt;老曹和吕布互相抽出脑浆子来的时候，司马懿才十五。&lt;br&gt;他倒是想不埋没，这么个小孩子在曹操早期除了当个书童，没有任何作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等荀彧征辟他，可以抱上梦寐以求的颍川大腿了，都已经建安十三年了。&lt;br&gt;那年老曹正忙着南征，刚入职的司马懿的主要工作是陪曹丕读书，这一年曹丕刚二十一。&lt;br&gt;曹操得多二，才会让一个刚入职的家伙这时候进来参与军谋大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来司马懿就在曹丕的亲密小伙伴这条道路上愉快的奔跑着。&lt;br&gt;从他接受征辟，到曹操病死，只有八年时间。&lt;br&gt;手下人才济济的曹操就是有心重视他也没那机会。&lt;br&gt;司马懿根本就不是曹操时代的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为一直是曹丕的亲信，后来曹丕曹植夺嫡的时候，他除了曹丕也没别的选择。&lt;br&gt;在这时候出力最多的其实是曹丕最亲爱的吴质，但司马懿总算是跟对了人。&lt;br&gt;曹丕是个很重朋友情谊的人，登位后非常对得起这些老伙计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄初元年司马懿先为尚书，随后又转督军、御史中丞，封安国乡侯。&lt;br&gt;到了黄初二年，已经是尚书右仆射。&lt;br&gt;黄初五年，改封向乡侯，转抚军、假节，领兵五千，加给事中、录尚书事。&lt;br&gt;录尚书事啊伙计们，曹丕已经让他参与重大决策了。&lt;br&gt;恩宠无比，五年时间，这升官速度比火箭还要快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹丕病逝后，遗命的三个辅政大臣，就是宗室曹真、颍川代表陈群、河内人司马懿。&lt;br&gt;恰好这时候司马懿又碰到了一个好机会，孙权趁曹丕刚死，派诸葛瑾来打秋风。&lt;br&gt;孙权和诸葛瑾一人带一路，同时进军。诸葛瑾这路就被司马懿抽了回去，斩首千余。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这应该是司马懿第一次单独领兵上阵，他的运气简直太好了。&lt;br&gt;不光对手是东吴这群进攻白痴，更是诸葛瑾这个军事上没什么出彩亮点的软柿子。&lt;br&gt;军事天才司马懿体内司马家将种的血统觉醒，三河武士的血在燃烧。&lt;br&gt;两年后就创下了十六天破城斩孟达这种佳绩，当时的司马懿肯定有种找到灵魂归属的感觉。&lt;br&gt;然后就被葛公教育了两次怎么做人，帮助司马懿领悟了一生的奥义——神龟流龟缩功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说司马懿在初始就包藏祸心，要寄生在曹氏内部蚕食，那太不现实了。&lt;br&gt;《火凤燎原》里状司马之多智而成妖，那毕竟是漫画。&lt;br&gt;初平元年讨董卓时司马懿才十一岁，哪儿来的城下一聚呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹丕在位时对司马懿的恩宠，正是他幸福人生的开始。&lt;br&gt;那时候的司马懿兴许还有着美好幻想，假如曹丕命长一点，没准他早就当上三公了。&lt;br&gt;后来司马懿的篡权，最开始应该是基于一种危机意识，伴随迅速的膨胀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹丕是个重度文人病晚期患者，有着很强的文人气质，以及文人式的轻狂。&lt;br&gt;在他任上，迫于曹氏与颍川士族一贯的合作关系，推行了九品中正制。&lt;br&gt;这确保了世家大族子弟在权力阶层的世袭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但曹丕同时还干了一件事儿，就是督促察举制在全国各郡的推行。&lt;br&gt;察举制与九品中正是相悖的，九品中正保证高门步入仕途，察举则给了寒门士人机会。&lt;br&gt;曹丕最好的朋友之一吴质正是出身寒门，由于寒门出身，吴质一直与世族不睦。&lt;br&gt;他的仕途也很早止步不前，按照曹丕的性格，如果吴质出身再好一些，地位不会比司马懿差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，曹丕时期与颍川士族集团的矛盾已经开始显现了。&lt;br&gt;后者企图控制文官阶级，形成皇权之外的政治力量。&lt;br&gt;前者想要稀释门阀对政治的影响力，寻找制衡的手段。&lt;br&gt;其实这种努力从曹操杀孔融开始就一直在进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种矛盾在曹爽时期达到极致。&lt;br&gt;皇权与门阀的既得利益产生冲突，作为抱颍川大腿起家的司马懿被雪藏，是再正常不过的了。&lt;br&gt;热衷于功名的司马懿怎么可能甘心自己的政治生命就这么完结。&lt;br&gt;高平陵之前的司马懿必然是充满担忧的。而曹爽和门阀的矛盾，毫无疑问给了他一个绝好的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;门阀的初衷只是为了维持住既得利益，架空曹爽。&lt;br&gt;以司马懿对蒋济、高柔等老臣的口头保证来看，最初门阀阶层是将事变视为内部矛盾处理的。&lt;br&gt;只要搬掉曹爽这个改革派，保住门阀的地位和权益就好。&lt;br&gt;那时候他们绝对没有改朝换代的念头，毕竟就算换代了，地位也不会更高，又何必冒险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是司马懿在世族的支持下，端掉了曹爽。&lt;br&gt;尽管现在将司马懿与曹爽的矛盾渲染的如何厉害，但其实他不是和曹爽冲突最激烈的人。&lt;br&gt;给个太傅的闲差在家养老，这已经是很优厚的董事级待遇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况曹爽居然还会放任司马师担任中护军。&lt;br&gt;曹爽就算再笨，一个有一点政治智商的人也不可能会犯这种傻。&lt;br&gt;如果他真的把司马家视作眼中钉的仇人，这就是自杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热衷功名，擅长寻找机会的司马懿，不知道这时候和曹爽达成了什么协议才会换来这种结果。&lt;br&gt;反正为他讳饰的《晋书》肯定不会明说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结局就是，深受曹丕恩宠的老臣司马懿，在门阀支持下发动政变。&lt;br&gt;曹爽得到了门阀对他人身安全以及个人资产的保证。&lt;br&gt;由于自曹操时期开始，曹氏与门阀的友好合作关系，双边达成了共识。&lt;br&gt;曹爽走人，门阀上位。这本是极好的。只是有一个人变卦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马懿的变卦究竟是蓄谋已久，还是事成后的顿悟，无法考证。&lt;br&gt;但他的权力野心真正膨胀，显然是在此时此刻。&lt;br&gt;一个被雪藏两年，以自保为主的人，当其时所考虑的必然是生存。&lt;br&gt;而热心功名的权力动物被唤醒后，张开血淋淋的大口就属于本能了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简而言之。&lt;br&gt;曹魏的灭亡，恰恰是由于司马懿没有被埋没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“余独何人，能全其寿？”&lt;br&gt;“自古及今，未有不亡之国，亦无不掘之墓也。
”&lt;br&gt;还是曹丕想的明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天网恢恢呐。&lt;br&gt;刘裕把刀架在晋恭帝脖子上时，不知道司马德文有没有埋怨过他的祖宗。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21990576/answer/23658537
</link>
<author>
赵嘉木
</author>
<title>
如何看待新浪微博号 @远离中医药 提出的对中药的质疑和见解？
</title>
<description>
呵呵，打苦情牌就能被顶到第一？拜托想一下，作为一个中医的既得利益者，有可能说中医的坏话吗？这又不是什么谍战戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：&lt;/b&gt;这个回答整理自我很早之前的一份笔记。因为时间太久，也许细节上有错误之处，还请指正。&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS2：&lt;/b&gt;如果想反驳我，请通过逻辑、自然科学、文献、统计数据等角度切入。所有的“个人经历”或者是你三叔四大爷六表弟的故事我概不接受。你能写出1个中药治好病的故事，我就能写出100个中药治死人的故事。反正都是没证据的个案，大家比着吹呗。&lt;br&gt;再多说一句，我家里都是医生，小时候也是在医院里玩大的，最熟悉的就是消毒水的味道。直到几年前，我仍认为中医是中华民族的伟大瑰宝，看病吃药必选中医中药。可等我真正的了解了中医之后。。。唉，只能说，谁年轻的时候不sb呢。&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS3：&lt;/b&gt;关于阴谋论的说法，的确是我的调侃。不过联想到80年代的气功热，我十分怀疑，中医的苟延残喘也是源于老一辈无产革命家的愚昧无知……（这么说会不会被删）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看了几段评论，实在看不下去了，集中回复一下：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.在科学界有两个非常好玩的名词，一个叫“奥卡姆剃刀”，一个叫“车库里的隐形喷火大怪龙”。前者说的是“若无必要，勿增实体”，后者说的是“不要建立一个永远无法推倒的理论”。&lt;br&gt;抱歉，中国传统医学（我坚持使用这个词汇）就是这么一个完全没有必要的永远无法推倒的理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.如果搞不清楚上面一条说的是什么。。。抱歉，您的评论已经被我无视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.我们是在讨论中医有没有用，而不是中药有没有用。中医和中药是两回事。一副中药救了人，不代表中医理论就是对的。同样一副中药害了人，也不代表中医理论是错的。中医理论最大的问题在于没有任何的方法可以证明其是客观存在的。&lt;br&gt;如果想证明中国传统医学有效，请回答一个元问题“如何构思一个可重复可证伪的方法，证明中国传统医学的&lt;b&gt;医理&lt;/b&gt;是客观存在的”&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前为止，就没有一个中医粉试着回答一下吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.用普朗克的一句非常有气势的话作为结语。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一个新的科学真理取得胜利并不是通过让它的反对者们信服并看到真理的光明，而是通过这些反对者们最终死去，熟悉它的新一代成长起来。——普朗克科学定律&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中医粉们请看这里：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你们反驳我是没用的。就算你们把我批判的一无是处，充其量只能证明“我说错了”，这并不等于你们的就是对的。这个道理就好像你在追一个女孩子，你的把所有的竞争者都打跑了，不代表你就追到女孩了。女孩该不喜欢你，还是不喜欢你。你真正需要做的是让女孩喜欢，而不是去跟其他竞争者较劲。同理，你们不需要一个劲地说中医黑们都是脑残，你们需要做的是找出中医&lt;b&gt;医理&lt;/b&gt;是客观正确的证据。（请将重点放在&lt;b&gt;医理&lt;/b&gt;两个字上，谢谢）&lt;br&gt;如果你们连这个逻辑关系都理不清，我真的很怀疑你们究竟是低端粉还是高端黑。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下转入正题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;提纲&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、请不要说“中医”和“西医”，请说“中国传统医学”和“现代医学”&lt;br&gt;2、中国传统医学跟所有的传统医学一样，都是伪科学&lt;br&gt;3、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;感觉上中国传统医学能治病的原因是什么&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;4、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中国传统医学的害处有什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、中药还是有科研价值的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、民国时代的中医&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、能不用中药还是别用中药了（new）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;===============================我是分割线===============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、请不要说“中医”和“西医”，请说“中国传统医学”和“现代医学” &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我要纠正一个误区，那就是不要去讨论中医和西医的优劣，而是要讨论传统医学和现代医学的优劣。我们平时口中的中医和西医，其实更多的指的就是传统医学和现代医学，并不真的就是中国的医学和外国的医学，只不过是一个习惯称呼罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西医在早年的时候也有过“放血治百病”的说法，当时蚂蟥可是西医的重要组成单元。还不能漏掉曾经的巫术。当时为了避免航海时海员患上坏血病，起航之前是要先找巫师做法的。（具体施法环节忘掉了，欢迎补充）&lt;br&gt;之后随着科学的不断发展中，西方人渐渐地将医学中不科学的成分剔除出去，填补进最新的科学成果，然后将西方的传统医学升级成了我们今天口中的“西医”，也就是现代医学。&lt;br&gt;回过头来我们再看看中国。中华人民共和国成立后，因为种种不能说的理由，中国传统医学（也就是中医）仍在社会上大行其道，一直到今天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结起来，我们要对比的不是中医和西医，而是中国传统医学和现代医学。&lt;br&gt;请牢记这两个称谓！并使用“中国传统医学”和“现代医学”来代替中医和西医进行讨论！因为一旦提到“中X”和“西X&quot;，某些人强烈的”民族自豪（卑）感“就会立刻冲上大脑，挤走他们原本就不多的智商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、中国传统医学跟所有的传统医学一样，都是伪科学&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先来聊聊，什么是科学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是科学还是伪科学，有两个界定标准。&lt;br&gt;第一个是可证伪性。科学的理论必须是可证伪的。在阐述一个科学理论的时候，必须一同表明，如果什么什么样的情况发生了，就说明这条理论有问题、是错的。不然，怎么都是你有理，别人还怎么玩？科学不是女人，是要讲道理的。&lt;br&gt;第二个是可重复性。科学的实验必须是可重复的。当你用一个实验证明了一个理论的时候，别人采用同样的实验方法，必须也能得到同样的实验结果才行。比如你说只要吃了你这偏方就能治疗癌症，可别人吃了结果都死了，那肯定就是你这个偏方有问题——因为它不能重复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们用这两条标准来把脉一下中国传统医学。&lt;br&gt;关于可证伪性。中国传统医学说，五脏与五行是一一对应的。比如说，肝属木。好吧，那我请问，为什么肝不是属火？或者说在什么样的条件下，我们可以证明肝属木是错误的？抱歉，没有答案。老子说它是属木的就是属木的，不服你打我啊。中国传统医学如是说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于可重复性，我们可以谈谈医学中著名的双盲实验。&lt;br&gt;在医学领域，有一个公认的检测药物是否有效的实验，叫做“双盲实验”。双盲实验的过程很简单，将被实验者分成两组，其中一组给实验的药品，另一组给淀粉片（无实际药用的安慰剂）。实验者和被实验者都不知道哪组吃的是药、哪组吃的是淀粉；经过一段时间后再来做对比，如果最后发现吃药的组比没吃药的组病情减轻了，那就说明药物是有效的。否则就是无效的。&lt;br&gt;根据FDA的药品注册简易流程，中药可以在不解释药理的前提下，只进行双盲验证。只要通过双盲验证，就视为有效，可以在市场上流通。而现在的情况是，还有有任何一个纯中药制剂能通过双盲实验。也就是说，目前没有任何一个纯中药制剂是被实验证明有疗效的。这样的东西，我们怎么敢相信呢？&lt;br&gt;当然，按照中国传统医学的伟大理论，中药是要看人下菜的。那咱们可以继续做单盲实验啊。目前有没有哪个中国传统医学大师蹦出来公开地做一下单盲实验呢？抱歉，还是没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，目前双盲实验进展最快的是“复方丹参滴丸”。已经通过了二期实现，第三期的结果还不知道。&lt;a href=&quot;http://clinicaltrials.gov/ct2/show/NCT01659580?term=Tasly&amp;amp;rank=3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Phase III Trial of Dantonic® (T89) Capsule to Prevent and Treat Stable Angina&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是我个人知道的进展最快的项目。因时间或是知识面因素，有可能有错误，还请指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;感觉上中国传统医学能治病的原因是什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说到这里，肯定会有人举出各种各样的例子来说，中国传统医学是如何如何的有效果，曾治疗了怎样怎样的疾病。我们生活中会听到很多这样的声音，那么原因何在？&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因一：假的。这种情况一般是你的朋友跟你说，他朋友的朋友的三姑的儿子的小学同学的四姨夫的女儿吃某某偏方治好了某某疾病。但等你想找出这个朋友的朋友的三姑的儿子的小学同学的四姨夫的女儿的时候，你就会发现，根本找不到这个人。&lt;br&gt;原因二：他吃的所谓“中药”中真正起作用的，是其中加进去的“西药”。现在有些打着“中药”幌子的药品，其实其中治病的成分完全是靠混入的“西药”。&lt;br&gt;原因三：能治病的中药包含已经被被现代医学所验证具有医疗效果的成分，但论证方法是通过现代医学的理论而非中国传统医学的五行学说，所以更应归入现代医学中。&lt;br&gt;原因四：病人在吃中药的时候，同时也在吃西药；被治好之后，将所有功劳归功于中药。&lt;br&gt;原因五：不吃药也能好。像感冒这种病，吃药要七天，不吃药一礼拜，病好了却以为是药的作用。&lt;br&gt;原因六：安慰剂疗法。现在医学已经证明了，只要病人相信吃的药是有疗效的，即使是喝白水也能在一定程度上缓解病情，甚至是治愈疾病。这就是安慰剂疗法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中国传统医学的害处有什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近能黑中国传统医学的地方太多了，尤其是中成药方面。为了避免被说成跟风，咱说几个时间早点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国传统医学中一向认为朱砂有安神的效果。但经过研究发现，朱砂能“安神”是因为朱砂的主要成分是汞的化合物，而这些汞的化合物能够导致神经中毒，抑制神经活动，从而使人来看起来像是被“安神”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一个更骇人惊闻的例子，龙胆泻肝丸事件。&lt;br&gt;2003年，新华社记者朱玉撰写了一篇《龙胆泻肝丸，清火良药还是致病根源》的报道，里面直接披露了龙胆泻肝丸导致了近10万服用者患上肾病，甚至肾衰竭致死的情况。其原因在于，龙胆泻肝丸中含有一种马兜铃酸的物质，这种物质能对肾脏造成“无法恢复”的创伤，剂量大时可直接致死。从1991年发现这种物质的危害起，全世界范围上就开始禁止含有该物质的药品销售。2000年时，世界卫生组织（WHO）甚至还专门发出了马兜铃酸致肾病警告。到2004年止，全世界范围除中国大陆外，已经全面禁止了此类药品的销售。而在2003年3月，在记者朱玉的这篇报道发布之后，中国食品药品监督局（SFDA）仍拒绝承认其危害性，直到后来迫于媒体压力，才召回药品承认其危害。作为其生产厂家，同仁堂至今仍未承认过其错误。这让同仁堂的古训成了一句笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：关于这件事另外一个好玩的地方是。在龙胆泻肝丸事发之后，同仁堂发表声明说：之前药方看错了，不是“关木通”而是“木通”，多看了一个字，请大家见谅啊~我们现在已经换成木通了，大家可以放心购买了~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、中药还是有科研价值的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之上都是在说中国传统医学的坏话。现在来说说它的好话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个对于中国传统医学的观点是“废医存药”。中国有几千年的历史。几千年来，伟大的中国人民秉承着神农尝百草的精神，锲而不舍地采用人肉趟雷的模式，对中药进行着鉴别。留存至今的中药药方中，保留着我们祖祖辈辈的鲜血和牺牲。我们不能辜负先辈的期望，应该采用科学的手段，按照现代医学的医理，挖掘出埋藏在中药药方中的宝藏，为广大的无产阶级人民的生命健康保驾护航……&lt;br&gt;&lt;br&gt;实在编不下去了，简单的说就是部分中药还是靠谱的，要用科学的方法寻找其中真正对人体有益的部分。一刀切地全抛弃太浪费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、民国时代的中医&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来写了一大段，最后找到原帖了。编辑掉，直接放原帖。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://view.news.qq.com/intouchtoday/history.htm?0235&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;今日话题历史版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、能不用中药还是别用中药了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中药有一个非常大的问题，叫做”不良反应：尚不明确“。&lt;br&gt;夸张点讲，一剂中药下去，你挂掉了。中药看看躺在地上的你，”哎呀太抱歉了，你遇到了尚不明确的不良反应了呢~“，然后拍拍屁股走掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于中药，你永远不知道你即将塞入口中的东东，到底会带给你什么。也许是过敏，也许是中毒。你永远不知道，孕妇吃了这药，会不会影响胎儿。你永远不知道，心脏病高血压的人吃了这药，会不会直接导致病发。这一切你都永远不知道。你知道的只有八个字，“不良反应：尚不明确”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21540923/answer/23480519
</link>
<author>
朗静
</author>
<title>
哪款键盘跪起来比较舒服？
</title>
<description>
根据我和老爸多年来深厚的经验我可以告诉你，我和我老爸在这方面绝对专家级&lt;br&gt;1，&lt;strong&gt;键盘按键一定要软的吗&lt;/strong&gt;？此乃大误，因为现在键盘大多是弧形的上翘下滑，超过半小时后腿的上部一定会很疼痛，超过2小时，恩，动一下就感觉像钝刀子刮，腿抖且麻，那滋味如果你是m的话，一定会很享受@_@&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2，键盘的选择&lt;/strong&gt;，好跪的键盘能够增加你的持久力。所以在选择上必须合乎平，滑，弹，无棱角&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一平&lt;/strong&gt;，指的是键盘整体平坦，无突出或凹陷线条。这样不会对局部造成太大压力。 且有利于调节跪姿。缓解疼痛。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二，滑&lt;/strong&gt;，这按键弹性是联系键盘的的滑的。先说键盘的按键选择吧。首先键盘按键的设计为了手感，所以每个按键上都有凹陷。所以千万注意得避开他们。在弹性的选择上遵守弹软适中。有弹性但不能太过，否则跪完了，你的脚就可以当键盘了。&lt;br&gt;不能太软，否则一跪到底，结局一样。在选择上按键上最后度硅胶软膜（必须透明，且键盘自带，不能随意抠掉键盘），而键盘的滑，可以使你在变换跪姿时减小噪音，而且在你跪麻之后，依旧能够帮助你，滑动按摩，疏通血脉。（最后选择名牌，否则等键盘久置，按键变硬，就是你的末日…………） &lt;br&gt;&lt;strong&gt;3跪姿&lt;/strong&gt;，这个就非常重要了。推荐跪姿，腰坐双腿，手触地，头依旧前倾。腰部前倾。可减少腰部疼痛，累了，可以以腰坐腿，绝对巴适。手触地之后，可以在缓解腿部压力，在腿部疼痛时，可以对地使力，使身体微微悬空（注意不要让人看出来，而这时键盘噪音就是关键！）而头前倾面地，可以让整体看起来更加自然，看起来更有惭愧感。注意如你老婆让你双手举直，腰部挺直。那么最后的选择就是投降，相信我你5分钟也坚持不下来的……………… 最后，建议各位妹子，男人不容易啊，可给点面子吧…………………… 男人不容易啊！！！！！！&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;其实我对搓衣板不怎么熟悉，所以我专门向老爸请教，谁知道那家伙一脸欣慰，后继有人的样子……………………&lt;strong&gt;你儿子是耙耳朵的样子吗？，我可是励志要成为铁血真汉子的男人！！！！！！！！！ &lt;br&gt;1，板的处理&lt;/strong&gt;，新买来的板大多质地较为紧密，所以大多比较咯人，所以在有充裕的时间内（比如老婆出差），可以用用热水炮制，使内部变得柔软，具体时间则以板的质地来算，如南方的木材结构疏松，就非常节约时间，另如嫌时间过长则可使用h2o2等制品，当然，前提是不掉色。记得搞定之后用吹风，或火炉将表面烤干以免发霉。（老爸，给我看了一下他的板，嗯，由于经常处理跪起来，软软的，嗯，再也不用担心老爸的“学习”了呢）…………&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2，跪的位置，&lt;/strong&gt;跪的位置就很重要了，一定要跪中间的凹槽，避开板的棱边，如凹槽区的脊很锐的话，可以延一边削，不要太过，有一定角度即可。&lt;br&gt;3，最后无论是主板，键盘，板什么的在面对我老爸的神器面前统统没用^_^，老爸的终极武器，——&lt;strong&gt;绑腿处理&lt;/strong&gt;，绑腿，在外裤的内部，既不影响行动又可以保护腿部，实乃怕老婆人士的首选啊！！！！！！！有针脚不用怕，有绑腿！有棱角不用怕，绑腿来了，绑腿是你的贴身伴侣，有了它，一切反对派母老虎都是纸老虎！打倒母老虎！！！！！中国人民共和国万岁！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;strong&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/strong&gt; 其实对于重庆妹子来说搓衣板只是一般选择，对于广大的热爱专研的重庆妹子来说，如何折磨自己的另一个他似乎是终身的爱好.................下面请给各位观看我姐夫那的悲惨人生........... 其实我非常同情我的姐夫，作为我老姐的试验品的，他出色的完成了老姐的各项试验，为广大妇女折磨自己的他，创造了一项又一项与&lt;strong&gt;健身&lt;/strong&gt;的完美结合................&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其一&lt;/strong&gt;，.将双手高举，手拿拉力器用力拉扯，腿部在搓衣板上，腰部挺直，面朝老姐，手部必须用力，达到拉力器规定数字.........否则今天没有饭吃了╭(╯^╰)╮........作为同样的试验人员，个人表示，见效很快.......首先是肩部，然后是腰部，会感到撕裂般的疼痛.......嗯，只要5分钟......据说可以&lt;strong&gt;治疗驼背，强健手部力量&lt;/strong&gt;呢（不得不说，这是个好理由，⊙﹏⊙b汗）. &lt;br&gt;老姐望着姐夫那挺直的腰，不由得欣慰的一笑，嗯很有效果嘛........... &lt;br&gt;&lt;strong&gt;其二&lt;/strong&gt;，什么样的体罚更高速呢？跪泡面或者遥控板？嗯，虽然酸痛，但也得3.4分钟吧？作为体罚更高效，更疼痛，更长记性才是..........嗯，那跪什么呢?跪木条！！！必须是&lt;strong&gt;棱角分明，质地坚硬&lt;/strong&gt;，如有更高要求可以沿一边&lt;strong&gt;钉上钉子，钉帽向外，不钉死，最后无圆弧&lt;/strong&gt;........&lt;strong&gt;根据情节严重，自行定制&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;.....老姐名言........嗯，说吧，今天准备跪几根？&lt;br&gt;其三，除了搓衣板还有什么教育的方法呢？重庆女子为我们做出典范！那就是&lt;strong&gt;收缴财政！一分一毫归国库，不留一丝给个人！！！！&lt;/strong&gt;每天除了&lt;strong&gt;公交车的钱，一切必须报告审批！！！&lt;/strong&gt;嗯，买烟，不行你今天的够多了，应酬？说，你不是准备背着我去找那个啥？打牌？一边去！所以吾父与姐夫藏私房钱藏得那个无语.........................&lt;br&gt;.打开床下的抽屉，抽完，找死角，用电筒都照不到的地方，放好，抽屉，恢复原状！！（你知道我老妈怎么发现的嘛？居然是床单经常出现皱纹发现的！）最扯淡的是，弄到最后没处藏了，居然用塑料带裹着钱藏进了那个啥！我至今都不知道我那老爸是如何防止它被抽走的......要不是那天堵了..........老爸，你是怎么每次把它拿起来的啊！看到没有&lt;strong&gt;一分钱难倒英雄汉&lt;/strong&gt;啊！&lt;br&gt;&lt;strong&gt;----------------------------------------------------------------------------&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;恩，大家好像误会了。&lt;strong&gt;重庆妹子只会对自己重要的人或者是遇到一些特殊的情况这样。女汉子也是妹子不是？&lt;/strong&gt;所以啊，大家好像有点误会了呢&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;在川渝地区这似乎是两人相处的调和剂，而且妹子的们追求的是&lt;strong&gt;如何优雅的让男友长记性！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;川渝比较特殊这里的有着众多的西南少数民族，受民风影响这里的女孩子地位并不比男生低（较为富裕的地区或者少民聚集区）。所以呢，大家&lt;strong&gt;不必奇怪&lt;/strong&gt;，要知道重庆少民可是出了了&lt;strong&gt;真正的女汉子&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;花木兰的现实版&lt;/strong&gt;，唯一一位&lt;strong&gt;列入史书传记&lt;/strong&gt;，受皇帝封赏的女性，唯一一位，女性的&lt;strong&gt;太子太保&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;太子太傅&lt;/strong&gt;啊！！！！！&lt;strong&gt;镇守山海关&lt;/strong&gt;神马的！！！！女将军啊！！！！！所以大家不要大惊小怪的,哼(ˉ(∞)ˉ)唧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;秦良玉（1574年～1648年），字贞素。&lt;a href=&quot;/view/7627.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;四川&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;忠州（今重庆&lt;a href=&quot;/subview/72216/8427232.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;忠县&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）人。&lt;a href=&quot;/view/3371.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;明朝&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;末年著名女将、民族英雄、军事家。&lt;br&gt;1595年（万历二十三年），秦良玉嫁&lt;a href=&quot;/subview/282264/11050872.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;石柱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;宣抚使&lt;a href=&quot;/view/1333457.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马千乘&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为&lt;a href=&quot;/subview/77112/11091218.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;土司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;夫人，曾率“&lt;a href=&quot;/view/1182687.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;白杆兵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;”参加平播、援辽、平奢、勤王、抗清、讨逆（&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;/view/46514.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;张献忠&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;）诸役。累功至大明柱国光禄大夫、太子太保、太子太傅、少保、四川招讨使、中军都督府左&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;/view/39223.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;都督&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;、镇东将军、四川&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;/subview/59608/8050299.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;总兵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;官、忠贞侯、一品&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;/view/597131.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;诰命夫人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1648年（南明永历二年 ，清顺治五年）农历五月二十一日，秦良玉因病去世，南明朝廷追谥曰“忠贞”。&lt;br&gt;秦良玉深通韬略，文艺也有造诣，著有《固守石砫檄文》传世。&lt;br&gt;秦良玉是中国历史上唯一单独载入&lt;a href=&quot;/view/56482.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;正史&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;将相&lt;a href=&quot;/view/42722.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;列传&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（非&lt;a href=&quot;/view/47656.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;列女传&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的&lt;a href=&quot;/view/108647.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巾帼英雄&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，唯一凭战功封&lt;a href=&quot;/subview/105465/6345898.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;侯爵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的女&lt;a href=&quot;/subview/46545/4912323.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;将军&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩，大家所以呢要淡定 &lt;br&gt;---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;当我小时候有两个愿望。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;第一，下辈子要做个女孩子&lt;/em&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二，我长大后要抢我老姐的零食！！抢回来啊！！！！！（&lt;/strong&gt;后来，还是没成功，因为现在一看到她就焉了........）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像怨念的人生，女孩子们被打后，家长们会看是不是同学，是的话，就会说一句，自己打回来！！！所以呢，从小就练就了一身大嗓门和十八般武艺，会吃，会打，会说话，直来直去的个性（当然，在男友面前会呈现傲娇和管家婆等萌属性....）。所以呢，在小时候，特别是小初男女生的差距不会太明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型例子就是，恩，上次我去西师附中去看我表妹，结果一到班上，一说我是她哥哥一群正太围了上来，“你逗是&lt;em&gt;&lt;strong&gt;颜小虎（&lt;/strong&gt;她本名可不叫这个啊！！！！！！！）&lt;/em&gt;的锅锅嘛?我给你说嘛，&lt;strong&gt;颜小虎&lt;/strong&gt;她欺负我！！！”（把袖子一露，恩，被卡青了呢）“逗是，颜小虎那疯妹崽崽个，一天都晓得欺负我们”“逗是，我给你说嘛，她一天都待发疯，没哪个敢惹她”......................我当时那个囧啊，你说一群男生围着我告状....................我想起了，那天夕阳下，我们班男生集体被女生欺负的场景.........................&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了高中女孩子们一般就&lt;strong&gt;比较&lt;/strong&gt;温柔了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;毕竟要谈恋爱了呢，&lt;/strong&gt;那么为了和心上人考上同一所大学呢，她们会严格的督促男友！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;恩，管家婆属性觉醒了呢，&lt;/strong&gt;比如说呢。会看男友的手机，&lt;strong&gt;看男友上小说的进度，记下来，&lt;/strong&gt;到了第二天，&lt;strong&gt;会翻看页数是否改变&lt;/strong&gt;，是的话就完了。&lt;br&gt;恩，会看男友手机的&lt;strong&gt;电量用电量显示&lt;/strong&gt;如果屏幕用电量超过30&lt;strong&gt;说明你晚上一定玩手机了......会和他的好友联系随时掌握行踪.............&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;至于惩罚嘛，嗯，多种多样。（我那好基友和她女友闹了八次，每次都来跟我说，大鸟，我跟你说，劳资更她分了，天涯何处无芳草！！！！！！！我鄙夷的看他，因为这货隔不了几天，就会自己屁颠屁颠的自己滚回去，章鱼君你的节操呢！！！！！！！！！！！&lt;strong&gt;你都和从高中开始就闹分手了诶！！！！）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;至于大学嘛，我自己都还在观察，恩，发现川渝的妹子一到外面就变温柔了.........这是肿么回事啊！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，重庆电视台有一档栏目剧叫生活麻辣烫，开场曲第一句就是&lt;strong&gt;耙耳朵的男人怕老婆&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;还有在川渝地区流传的&lt;strong&gt;新白娘子主题曲的重庆版&lt;/strong&gt;（跟耙耳朵有关的）。有空了就粘上来&lt;br&gt;恩，特有的耙耳朵文化...........................
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23092962/answer/23627334
</link>
<author>
Masao Syo
</author>
<title>
为何有台湾民众强烈反对《海峡两岸服务贸易协议》？
</title>
<description>
简要给这次的事件定个性，就是蓝党无理、学生无罪、协议可商、大陆无聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天的主要内容有：&lt;br&gt;1.服贸协议弊大于利，但对陆外交应容忍两害相权；&lt;br&gt;2.国民党违法回避审查，操纵两院唱双簧践踏民主程序引发祸端；&lt;br&gt;3.民进党充分履行在野监督义务，学生以各自觉悟自发维护法治宪政；&lt;br&gt;4.大陆网民百步笑五十步嘲讽正常民主纠错过程，其中部分已经拉低知乎的智商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面请看详细内容&lt;br&gt;——————————————————被践踏的立法程序—————————————————&lt;br&gt;如果写专栏的话我会严格按照以上1234的顺序，但既然回答的是为什么反对，那自然就从周一立法院发生矛盾的具体情节入手。&lt;br&gt;&lt;i&gt;如果部分答主连以下几则详细情况都没有了解到，我不认为你们有资格对这个问题发泄自己廉价的大国自豪。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;首先，根据国际法和国际商法的惯例，贸易类协定的缔结有“签署”和“批准”两步，为的就是兼容大多数民主国家外交立法分权，国民党执政，因此国民党指派的外交人员有权签署，但是回到国内是否作为国内法规落实，要看整个立法系统（含国民党内支持/反对人士、民进党、第三方利益集团）的逐条审查、转为国内法才能实现其效力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个程序是万万省不得的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从可能性上，如果国民党内对签署协定的意见是60%对40%，那么这个协议是签署得下来的，而回到立法院内，国民党占58%的席位，民进党占35%，那么民进党内只要有66%以上的人投反对，就足以令协定签署而不通过。&lt;br&gt;从结果上来说，涉及国家核心利益以及体制的议案中，迫于外交考量签署而不在国内立法落实的情况比比皆是，我给你讲个笑话：大陆地区是人权两公约（《公民与政治权利国际公约》和《经济社会文化权利国际公约》）的缔约方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中华民国立法院议事法&lt;/b&gt;明确规定立法需要经过立法院开会讨论表决通过。&lt;br&gt;因此，在协定送到立法院时，民进党第一时间要求召开公听会，随后进行实质审查。公听会共20场，然而国民党立委张庆忠曾在己方10场开完，民进党只开4场的情况下强行单边拉入审查，最终在各方指责不了了之。民进党的公听会于3月10日结束，党民交流也取得了卓著的效果，70%民众认为协定需要逐条重审。趁热打铁，民进党立委陈其迈于12日根据议事法抢排议程开始审查，本来，正常的民主争论应当开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，又是这个法盲立委张庆忠，在周一的会议中&lt;b&gt;公然践踏议事程序&lt;/b&gt;，拿个麦克风在角落里&lt;b&gt;宣布“审查已经通过了”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/ce/4dcebeea350108f812a910f4e76b0f21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;113&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年六月送立法院，两党协商开了20场公听会，七成民众都赞成要逐条审查，刚刚开始实质审查的议程，突然来个“超过三个月视为通过”，其掩耳盗铃程度只有大陆的对日政策堪与一比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而追溯其原因，其本人的说法是篡改协定性质，划进民国法规分类“宪法、法律、命令”中的行政命令一级，无需审查。可是缔约类文件一律应以法律落实，甚至对于民国这样的小国生死攸关的贸易协定，&lt;b&gt;依宪法重要性进行审查表决也不为过&lt;/b&gt;，作为以“不违背宪法法律”为条件的命令是绝对达不到的。&lt;br&gt;还且不说协定既然为对大陆外交的产物，如果成了对全体国民的行政命令，难道马英九吴伯雄认为民国政府是大陆地区政权的下属机关？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，国民党这次事件中所表现的嘴脸的确越来越有大陆地区官场的范儿了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/61/6461ef08ebbc9753145c56977f57f6f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;因此部分学生没有逐字阅读服贸协议并不构成我们嘲讽此事的理由，他们关注的是民主本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不用管你服贸协议是什么，践踏民主程序就该斩立决，你把民国作大陆，我教蓝党变匪军。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————少年自由则国自由————————————————————&lt;br&gt;在民主监督程序遭到践踏，国贼当道，法治延续岌岌可危的情况下，今日民国的学生，表现出了五四、五卅前辈们风范，毅然挑起了发出社会呼声，关注家国天下的重任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而他们远远不是抗议人群的全部，&lt;/b&gt;不是被一小撮别有用心的不法分子挑东西起来的群氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，这只是民进党筹备的周五“全民包围立法院”行动的前奏，在民调已经多数倾向审查的情况下，立法院内的国民党立委并无任何“民主”的说辞可以依赖。民进党固然需要对前来的群众进行帮扶、组织。但这都是国民群众&lt;b&gt;最为正常的表达行为，是生而为人的固有权利&lt;/b&gt;，当然，不排除一些大陆人认为自己没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，直接许可了示威活动继续存在的，并非学生的所谓“暴力”，而是立法院方面的默许。其实民国政府在治安方面的强制力并不比大陆地区差太多，只是“行政机关及所属治安单位不能主动干涉立法机关”的分权原则。立法程序出了问题遭遇示威，这是立法院与国民的自家事，只有立法院主动请求的时候才会有治安协助。但是这次，立法院长王金平沉默了。沉默的理由我想很简单：立委违法，引火烧身，曲在己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在现场的示威学生，并不如大陆媒体断章取义所认为的那样极端，他们成立了150人的治安队，并且对前一天部分同学激愤之下砸匾的行为进行了反思。很多对零星几张视频新闻截图就津津乐道台湾学生的“脑残”、“民粹”的围观者，我只能建议你们去把所在视频源找出来看完，树立个完整的印象，哪怕多看几帧呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/39/0339df4daf53c0df40086a606bd36554_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;562&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;562&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/39/0339df4daf53c0df40086a606bd36554_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/ce/61ce9ffd99410c44e08faeb0eab99b69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/ce/61ce9ffd99410c44e08faeb0eab99b69_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因此，这次事件在一个正常的旁观者眼中，是一个完全地、由“立法委员违法”为合理起因的，大学生凭自身觉悟执行民主程序、行使民主权利、通过非暴力不合作坚决捍卫程序正义和国家利益的正常事件，对于民国这个地缘政治复杂、宪政落实严格的国家来说实乃司空见惯的正常政治事件，是梁启超“少年自由则国自由”的根本体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;服贸协议送委至今朝野相争半年多大学生也作壁上观，他们偏偏在立委的违法行为触及法治宪政底线的当口才占领立委，这种经过头脑的理性敏感远非大陆奉旨上街的抗日游行可比。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到场的原大陆学生运动人士吾尔开希评价说学生能够在历史的关头能站出来，说明台湾岛是有希望的，民国是有希望的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆地区的希望，又在哪里？&lt;br&gt;—————————————————与虎谋皮的服贸协定—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到回答列表里如此之多“他们根本没好好读服贸协定”。因此虽然在第一条里已经阐明了抗议与协定本身关系不大，我还是当仁不让地逐条读完了作为理科生本不必读的服贸协定全文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我知道了，这些叫嚣别人逐条读完的人才是真没有读过服贸协定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为协定正文的每一条，都是服贸总协定上逐条抄下来的屁话，基本可以用“除了另有规定的以外我啥也不管”来概括。民国、大陆均是WTO成员，不可能违反服贸总协定的最低标准、原则上也断然不会让出一点点标准以外的利益。这群五十步们应该叫人逐条读的是&lt;b&gt;服贸协定承诺表&lt;/b&gt;，这张表才是服贸协定所需要落实的细节，也是大学生要求逐条重审的利益关系本身。双方承诺表的新华社标准稿如右：&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/tw/2013-06/21/c_116242499_8.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;news.xinhuanet.com/tw/2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;013-06/21/c_116242499_8.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于并非商法专业人士，对于这两张承诺表只能从国际法和比较法的角度作出一些结论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.国民党并不愧为民国执政党，做事还算有底线。在事关民国的经济、交通、金融市场安全方面的几个命门的持股问题上毫不松手。主要体现在海运、路桥、通讯业不允许大陆具有控制力。当然，大陆方面也如此做，双方各将核心事业的对方持股比例压在50%以下，金融上民国因经济体总量小，几乎不允许大资金干涉，金融承诺卡得更小些这也是国际惯例；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.双方一致规避低素质务工人群跨境流动，也不鼓励台胞长期定居大陆。这至少从客观上避免了大陆农民工涌入台湾然后过几十年玩克里米亚公投的最恶性情况，这件事谈得也比较到位；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.总体要价上来看，民国处于严重劣势，新的服贸协定并不能帮助民国发挥高精尖优势，反而会进一步加大大陆的廉价服务成本对民国服务贸易的不正常冲击，助长大陆人已然习惯的“大陆养活了台湾”偏见。在一部分具体条文上，国民党很明显是无牌可打，吃了大亏，比如非常重要的关于批发经销的条文：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/b8/c2b892b8b89a98a3a1ffdbe08da9d878_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;538&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;538&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/b8/c2b892b8b89a98a3a1ffdbe08da9d878_r.jpg&quot;&gt;大陆敢于冒天下之大不韪，直接对跨境交付不做承诺。而且限制台湾品牌在大陆的影响力，65%与30家的限制就是要么不许做大，要么变成国企。&lt;br&gt;（&lt;b&gt;这可是自由商品贸易的核心，批发——零售啊！&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/c8/a2c86e6589438cbf07ca5e1c96e4646a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/c8/a2c86e6589438cbf07ca5e1c96e4646a_r.jpg&quot;&gt;反观台湾，对大陆批发零售企业一路绿灯，门户洞开。当然这也是迫于劳动力价格的无奈，8块钱一包的张君雅小妹妹和1块5一包的小浣熊竞争起来，限不限制又有什么意义呢？但是长此以往，大陆愤青动辄“大陆卖给台湾吃的喝的养活了他们”的呼声可要愈演愈烈咯~&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，弊大于利是那是肯定的，但不一定就不能签，这中间很多的弊端是小国面对巨大经济体的马太效应造成的。是眼前的钱重要还是国家的前途重要，还是说眼前多赚点钱对国家的前途也重要，这过程中就需要民主的商讨，因此只要国民党接受对话合作，回到民主政治的轨道上来，以民国的国民素质并不会因为一纸条约而唾弃之——&lt;b&gt;李鸿章也是忠臣啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然对于某些沾染了一身大陆气的腐烂官僚来说，哪个重要是显而易见的，学生们砸他的牌坊并不冤枉。什么你说于右任提写的牌坊？——他们配吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/06/3a06c4c6b6d876db4f762b8aadf21e72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/06/3a06c4c6b6d876db4f762b8aadf21e72_r.jpg&quot;&gt;违法当事人、张庆忠抽屉里搜出的陆商名片&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————自以为富有的乡下佬———————————————————&lt;br&gt;我是看到 @yolfilm 的回答以及他最近顶着无脑反对的坎坷才关注到这个问题的，在此我再次见识到了知乎群体素质的下滑和祖国全新的政治正确。因为这与陆台关系和大陆媒体近几年的强势息息相关所以我就放在结尾说说无妨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次立法院事件正如克里米亚事件一样，墙内墙外完全不是一个氛围，大陆媒体论证民主无能独裁万岁似乎变得比二十年前强有力多了，玩的手段也越发花样百出，现在的砸牌照片啊，视频截图自配字幕啊等等看起来也有图有真相了很多。这也助长了大陆愤青玩双重标准打压对岸的勇气，比如yol叔就针对普遍的大陆人自豪过度现象讽刺了两句就受到了足以令之哭笑不得的睁眼瞎指责：&lt;br&gt;&lt;br&gt;yol叔：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「咋不能感谢大陆的善意呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「感谢呀，谢主隆恩，万岁万岁万万岁。」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论里马上有人揪着跟进了 @林川 ： &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;大陆人很少听到什么让台湾谢主隆恩的心态，台湾却总以抵制这种心态来标榜自己，仅小窥心态这一点上，恐怕攻守之势互异也&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;还拿了111个赞呢，那让我们来看看单这些回答里多少人有这心态：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“台灣的經濟的確已經沒有退路，唯有依存大陸才能不再原地踏步。”  @sam wang&lt;br&gt;日本玩高端，韩国中端，东南亚低端。你屁大的地方玩中端可是现在的不容乐观，韩国抢的差不多只剩内衣了（个人觉得这还是乐观看法，我打算写裤衩来着！）除了依附大陆这个庞大的经济体我真的看不到还有啥办法了！！  @李木子&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;这种人上着大陆的网络，靠在大陆打工生存也就罢了，整天言语之间显示着优越感 @孙承龙&lt;/blockquote&gt;还有这位直接辱骂yol叔的 @Kouji Minamoto 同学：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;還有關於台灣人他們的心態，島國心態比較多啊，和你吵，吵不過就無理取鬧要不然就不說話了，顯得是你去惹他，這樣的人知乎某位來自寶島的大大就是，而且很典型，你有理有據，拉黑你；你無理取鬧反而會留在那裡顯示出他的優越。呵呵，Y大大好生厲害&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;本来人身攻击什么的不归我管，可是我记得你还问过一个问题：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/e3/ebe30ab590a1cb7901f949a6edabcfdc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/e3/ebe30ab590a1cb7901f949a6edabcfdc_r.jpg&quot;&gt;“自以为富有的乡下穷人”——啧啧，我正想给你们个概括呢，不客气拿走了。&lt;br&gt;现在谁能帮我回答一个相当火热的知乎问题了么？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20117035&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么知乎问题质量渐跌？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20887517/answer/20809473
</link>
<author>
金煜寒
</author>
<title>
美剧《斯巴达克斯》第三季第八集中，凯撒被提比略强奸，这件事怎么看？
</title>
<description>
其他解答就不用看了，都是错的，正确的解答是这样的：&lt;br&gt;古罗马并无同性恋这种说法，只有插入者和被插入者。&lt;br&gt;插入是控制和霸权的体现。&lt;br&gt;所以插入者插入是一种权力的象征&lt;br&gt;被插入者的身份则是一种莫大的耻辱。&lt;br&gt;什么是插入呢？&lt;br&gt;有三种&lt;br&gt;插嘴，插屁股，和插阴道。拉丁文分别为, irrumabo,pedicabo, futuo&lt;br&gt;一般来说对男人就是 irrumabo和pedicabo了。&lt;br&gt;古罗马著名诗人Catullus的第16首著名诗歌就是这样开场的：&lt;br&gt;Pedicabo ego vos et irrumabo&lt;br&gt;直译为我要操你们的屁眼，我要让你们吃我的阴茎。&lt;br&gt;表达他对两个人的不满和威胁。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23116161/answer/23650650
</link>
<author>
李奇
</author>
<title>
阅读应用 Medium for iOS 的使用体验如何，如何评价其设计？
</title>
<description>
个人是 Medium 相对重度的用户，基本上每天都会去看几个固定的 Collection，不过貌似 Editor 们不是那么活跃，后来频率开始下降。今早在 Twitter 上看到 Medium 发布了客户端，跑 App Store 搜了一下还没找到，结果在好几屏之后了=。=&lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 团队挣扎了几个月，最终决定目前要做一个只能看不能写的 App，我认为这是正确的选择，因为在移动界面创作内容会有两个问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;创作体验难以控制&lt;/b&gt;。主要分为两点，一个是移动设备上本身不适合长文撰写；二是针对富文本的支持难以保证，Medium 每篇相对优质的内容对富文本的依赖很严重，尤其是图片的上传更是如此，在移动端难以达到 Web 上相似的体验。即使经过努力，可能也只能得到不完整的体验。当然 iPad 应用 &lt;a href=&quot;https://www.storehouse.co/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Storehouse&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 给了我们一个很好的先例，值得很多人学习。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;内容质量难以控制&lt;/b&gt;。虽然 Medium 的每一个 Collection 都有 Editor 来控制内容质量，但移动设备的天然缺陷会制造出更多的不「那么」优秀的文章。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;可能有人会举出 Quora 的客户端例子，Quora 客户端在某个版本时开始支持回答问题以及富文本。但在 Quora 移动端的内容界面（Feed、Question、Profile…）中，在问题条目上通常都会有三个巨大的按钮：「Follow」、「Add Answer」和「X Answer」，如此强的引导设计显然是 Quora 希望每个使用客户端的用户都可以创作出一些内容。他们这么做的理由可能有两个：1、Quora 用户活跃度下降，而移动设备可以帮助增强这点；2、在移动设备上创作出的内容不论好坏「也许」都可以被他们的 Reviewer 团队消化掉。所以他们做了这件事情，而 Medium 可能还没有做好这种准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://Medium.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Medium.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 本身也针对移动界面进行了优化，使用体验已经有了较为大的改进。App 界面本身还是延续了主站的风格，没有做过多更改，联想到 Twitter 最近的一系列改版，难道不同屏幕下的体验和视觉一致是个趋势？下面说几个印象深刻的点吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 的内容结构很简单，只有内容页面和设置页面，所有的导航用手势完成，因为 Timeline 形式的产品用的比较多，所以当拉倒页面底部之后总想返回顶部下拉加载更多=。=&lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 的登录方式和之前尝试过的一个 Facebook Massage 应用如出一辙，直接使用 Twitter 给 iOS 自己的授权来登录。相信使用过第三方微博客户端的同学们深有感触，每每当授权过期之后重新输入帐号密码的可怕和繁琐。我觉得相比 App 体积变大，更少的输入要更重要，而 Medium 这个搞的很好。不知道新浪微博、腾讯微博是否支持第三方应用这么干，但是在 App 中减少输入还是非常重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文章页面的题图会占满整块屏幕，如果标题和描述过长，作者名一栏会下延。文章标题之上会显示你在 Twitter 关注的人哪些人推荐了这篇文章。文章内页的图片也是全出血（Full bleed）的展示方式，引用样式也没有使用常规的正文缩进，而是将引用线紧紧贴在屏幕最左侧。目前 Medium 还没有针对视频内嵌播放器，需要点击跳转查看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人页面不能查看大头像不开心 TAT&lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 是一个内容网站，内容对他们至关重要，我很赞赏并且支持这类「以内容为中心的设计」，摒弃一些和内容无关的杂乱内容，将内容本身摆在最重要的位置，让用户将所有的注意力都聚焦在内容上。就像  &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://twitter.com/#!/zeldman&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jeffrey Zeldman&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 说的那样：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;If we don't focus on content, readers will remove our designs.&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420443/answer/23613362
</link>
<author>
漠骆
</author>
<title>
司马懿如此厉害，为何在早期一直被埋没？
</title>
<description>
司马懿建安十三年接受曹丞相征召，为丞相府文学掾。&lt;br&gt;这年他三十岁。&lt;br&gt;不久之后的赤壁之战，司马懿没有参与；而魏武后期那些战事——建安十四年战孙权于合肥，十六年战马超于潼关，十八年战孙权于濡须，司马懿也都没有参与。如果有，想必晋书是会大书特书一笔的。&lt;br&gt;所以，问题不在于他太年轻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且实际上，司马懿第一次被曹操征召，是七年前的事情。&lt;br&gt;建安六年，司马懿二十三岁。这时曹操刚在官渡赢了袁绍，听说司马懿聪明，辟之。&lt;br&gt;司马懿称病不去。&lt;br&gt;（呐，关于这段历史呢...熟悉三国杀的同学们知道，张春华有一逆天技能叫“绝情”，说的就是司马懿装病那会有一天忽然下雨，司马懿想起来自己有一堆书在外面晒着，急忙跑出去搬书，结果被一婢女看见。张春华心想这病被人知道是装的就要出事，二话不说抄家伙杀了这婢女。嗯，老奸巨猾之人果然就要配心狠手辣之妻。）&lt;br&gt;所以不是司马懿被埋没，是他不想露锋芒。如果他想，他本来可以在曹操还只是个普通军阀的时候就来到他身边，建功立业，成为魏武之名臣。&lt;br&gt;可是他宅了七年没有出山。&lt;br&gt;司马懿不想建功立业么？当然不是。虽然他这时肯定没有想过要做权臣，但如果他本来有做隐士的心思，至少后来司马昭对九锡虚情假意半推半就的时候，肯定会顺嘴提一句的。&lt;br&gt;何况，冒着危险卧床七年，甚至狠心杀了小婢女让正室夫人亲自下厨做饭，正常的隐士可干不出这种事来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《晋书. 宣帝纪》说，“帝知汉运方微，不欲屈节曹氏”。&lt;br&gt;房玄龄们简直拿读者当猴子耍，以司马宣王狼子野心，会在乎汉运方微？&lt;br&gt;如此坚卧不出，他一定是在规避着出仕将会造成的某种风险。&lt;br&gt;司马懿向来谨小慎微、而又擅长等待。高平陵之变前他为了麻痹曹爽等待最好的下手时机，装病装了两年。&lt;br&gt;建安六年，对于司马懿来说，不是个好的时机。这时候出山，不是一个稳妥的选择。曹操虽然在官渡赢了袁绍，但袁绍在河北仍然拥有极大的势力。如果不是袁谭袁熙袁尚熊孩子胡闹，河北没准到后来还都是袁家的。曹操此时，绝不敢说自己几年之后会成为中原霸主。司马懿当然也不会这么神机妙算到这一步。&lt;br&gt;何况，司马懿的老家河内，正好处在曹操和袁绍势力的交界处。&lt;br&gt;司马宣王为人，从来都把赌注压在必胜的选手身上。&lt;br&gt;而此时，他还看不出来谁有必胜的把握。&lt;br&gt;就算赔率会变得不那么诱人，至少不会输。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，河内司马家不是传统的士族，而是属于地方豪族（大地主），在司马懿祖上三四辈左右才跻身知识界，和各阵营中的核心文人都交集不大。河内士族的影响力也不如荀彧钟繇这些颍川士族，并不是曹操人才战略的重点，也没有像颍川集团那样和曹操阵营有什么交情。&lt;br&gt;所以他一直等到了袁绍势力全灭，才果断投奔了曹操阵营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是即使在做了曹操的属下以后，一直到建安二十五年曹操病死，长达十二年时间里，司马懿也没有在任何大事上有任何作为。&lt;br&gt;曹操时期的司马懿是积极进言的。得陇望蜀，建议屯田，劝阻迁都，他都说过话。但他并没有为此得到什么升迁机遇，他的言论，起到作用也并不多。&lt;br&gt;@陆坏熊 前辈提到关西集团相比于颍川集团在地位上的劣势，这是很重要一方面。前辈说过了，我就不多说。&lt;br&gt;另一方面在于，曹操对司马懿抱有严重的怀疑态度。&lt;br&gt;《晋书. 宣帝纪》：“（魏武帝）甚恶焉。因谓太子丕曰：“司马懿非人臣也，必预汝家事。”太子素与（宣）帝善，每相全佑，故免。”&lt;br&gt;所以司马懿为了不让魏主怀疑自己，一直干一些琐碎的弼马温工作，比如丞相府里割草喂马的事，他都亲自过问一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到夺嫡之争。&lt;br&gt;很多人认为司马家在夺嫡之争里，下血本押宝曹丕，押中了，一夜暴富。&lt;br&gt;没那么简单。&lt;br&gt;以司马懿官渡之战后都不肯投奔曹操，非要等七年看天下局势发展的谨慎，会选择简单地押宝一方？&lt;br&gt;事实是，司马懿做太子中庶子，为曹丕近臣的时候，他的弟弟，后来的安平献王司马孚，是曹植的文学掾。&lt;br&gt;曹植彻底失势后，司马懿升为曹操的军司马。而他不久就向曹丕推荐司马孚，去做太子中庶子。&lt;br&gt;中国历史上能在“谨细”这一点上胜过司马懿的，恐怕没有几个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此前的司马懿，升迁确实不够快。&lt;br&gt;他在曹丕那里投机成功，升为军司马的时候，三十九岁。这个职位原来是荀彧做过的。荀彧拿到这个官印的时候，才二十九岁。&lt;br&gt;可是后面就不一样了。曹丕上位，凭之前多年朋友交情，司马懿应该是终于能混出个名堂了吧？&lt;br&gt;“魏文帝即位，封河津亭侯，转丞相长史”；“顷之，转督军、御史中丞，封安国乡侯”。&lt;br&gt;黄初二年，司马懿就做到了尚书右仆射；五年，假节，加给事中，录尚书事。魏文帝年间，司马懿屡屡升迁。&lt;br&gt;可是他就并没有什么耀眼的功业。&lt;br&gt;黄初年间司马懿平步青云，靠的多是作为曹丕旧部亲信的情分，不然为何晋书竟不写其升迁前的功绩？与晋书对太和年间司马懿每次出谋划策领兵征战都细加刻画不同，黄初年间的记载，全都是一笔带过。&lt;br&gt;这几年，司马懿真的毛都没做。&lt;br&gt;确实，他没有兵权，可是没有兵权总可以帮着曹丕出谋划策，提出些内政外交方针政策吧？都没有。&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;因为用不着。&lt;br&gt;司马懿最终的目的，是权力。帝国不至于在曹丕这里崩溃，那么就不需要他挺身而出为国出力。反正，他要升迁，作为曹丕手下的老红人，那时顺理成章的事情。&lt;br&gt;再者，曹丕绝不是什么明主。在后宫，赐死甄姬；对旧臣，欲杀曹洪；对外国，加孙权九锡。能做出这些荒唐事的君主，并不值得信任。&lt;br&gt;所以我们看黄初年间那些真正出谋划策的臣子，如刘晔、蒋济，反而大多没有得到曹丕的认可。&lt;br&gt;要是以天下为己任屡屡进言，没准多说了一句错话，以后皇上就不喜欢他了呢。&lt;br&gt;这种傻事，老谋深算的司马宣王是不会做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他又算对了。曹丕死时，指定的三位顾命大臣，是曹真陈群司马懿。&lt;br&gt;按曹丕的想法，曹真是宗室军人，陈群司马懿是亲信文官，相互制衡，权力结构稳固。&lt;br&gt;可是曹丕又一次失算了。如 @陆坏熊 前辈所言，宗室掌控兵权的体制毕竟本身存在漏洞。司马懿迅速取得了兵权，迁骠骑将军，加督荆、豫二州诸军事，并且迅速取得一系列军事胜利，展现了自己的军事才能。&lt;br&gt;我们最熟悉的那个司马懿，直到这时才正式登上历史舞台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太和四年，司马懿迁大将军，成为帝国之内仅次于大司马曹真的第二将军。一年后，曹真死。&lt;br&gt;大概是在这个时候，司马懿开始打起了大权独揽的主意。&lt;br&gt;之前的他，或许没有过统摄天下的意思。他想要升官，但大概自己也没想过到底能升到什么程度。而现在，他忽然间看到了权力顶峰上放射出来的一星光芒。&lt;br&gt;魏明帝托孤之后，司马懿已是四朝老臣。小曹爽肤浅的权谋，相比于他经历过的六十年风雨来说，已经可说不值一提了。当年那些他需要仰视的重臣一个个死去，甚至世上已经不剩下几个人能和他平起平坐。此时能阻止他的，只有一直眷顾于他的天命了。&lt;br&gt;他的野心是一步步积累起来的，到此时，已经不可收拾。&lt;br&gt;但更重要的是，他的性格，从一开始就注定了他在历史上的特殊地位。&lt;br&gt;后面最著名的的高平陵之变，只不过是他一生政治艺术的一个高度概括罢了。其实司马宣王的城府，早在他二十三岁那年就已经深不见底了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
