<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19733734/answer/12852716
</link>
<author>
曹欢欢
</author>
<title>
诺基亚为何宁可逐渐走向没落也不采用 Android 系统？
</title>
<description>
 走向没落和选择安卓并不是互斥条件（请看摩托罗拉），因此不存在宁可。。。也。。。的问题。为什么没有选择安卓，新闻周刊有篇&quot;埃洛普的冒险&quot;讲的较为详细。其实根本上不在于选择什么操作系统，而是选择拥抱谷歌还是微软。埃洛普的逻辑是：&lt;br&gt;1. 安卓生态圈趋近饱和，进去未必好混&lt;br&gt;2. 对于合作，微软开的价码更高&lt;br&gt;3. 和微软合作诺基亚至少还有一部分服务的资产(地图，运营商支付)可以发挥作用&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然现在赞同和反对者都有。我觉得还有一条有可能的是：WP更高端，对诺基亚自身的ＯＳ影响更小（Symbian3，S40，以及下一代中低端系统）。当然这个ＣＥＯ没说，呵呵，小算盘 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20894626/answer/17886360
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
人是高等动物，那么为何低等动物的技能可以通过基因遗传，而我们人类不上学的话，便连字都认不得呢？
</title>
<description>
这正是人类的进化优势所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20块钱的小计算器，买来就能算加减乘除、平方开方；5000块钱的电脑还得装系统、装软件，不然开机啥也干不了。可它们俩谁高级呢？谁能做的事更多呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;物种进化出一个新性状，可能需要几十上百万年。可人类通过思考、实验得到新的知识并传给下一代，最后成为整个人类社会的普遍常识，也许用不了几百年，在今天的信息社会也许几年甚至几个月就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结起来就是四句话：&lt;br&gt;说人好比盆中鲜花；&lt;br&gt;进化就是一团乱麻；&lt;br&gt;基因再好那是个临时住所；&lt;br&gt;聪明的大脑才是你永久的家呀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21324597/answer/17887198
</link>
<author>
苗力
</author>
<title>
普通人应该具备哪些用药常识？
</title>
<description>
很多年前，曾经参加过有关药物使用的编写，好，慢慢回忆，给大家说点。&lt;br&gt;药物可以治病，但使用不当反而会危害人体健康。治病用药，有人希望愈新愈好，有人希望愈贵愈好，有人相信广告宣传，有人被药物说明书中的不良反应吓到。在服药方法上，有人想起来就吃，吃吃停停。有人吃药不注意饭前饭后，有人病一有好转就自动停药。有人见服药后没有明显效果，就反复换药。这样，反而会出现不良后果，轻则延误病情，重则伤害身体。&lt;br&gt;药物是指用于预防，治疗，诊断疾病的，有目的地调节人体的生理功能并规定有适应症，用法，及用量的物质。药物通常通过三个渠道产生治病作用，1，调节人体功能。2，抑制或驱杀病原体。3，补充不足或消除异物。药物在治疗计量时出现的治疗目的以外的药理作用，可以引起一定的不舒服或痛苦，称为不良反应。&lt;br&gt;【学会看药物说明书】&lt;br&gt;1，药物说明书上都印有【慎用，忌用和禁用】&lt;br&gt;慎用，是指药物可以谨慎使用。使用过程中，必须密切观察用药情况，一旦出现不良反应立刻停药。需要慎用的大多数是小孩，老人，孕妇，以及心肝肾功能不好的患者。因为这些人体内的药物代谢功能差，出现不良反应的可能性高，所以要慎用。【慎用，不是不能用，而是要留神】。&lt;br&gt;忌用，已经达到不适宜使用或应避免反复使用。标明忌用的药物，说明其不良反应比较明确，发生不良后果的可能性比较大。但一般有个体差异，如，白细胞减少的患者，忌用苯唑青霉素钠，因为该药可减少白细胞。&lt;br&gt;禁用，这是对用药的最严厉警告，禁止使用就是不能使用。如对青霉素过敏的人就禁止使用青霉素！青光眼患者就禁止使用阿托品！&lt;br&gt;2，药物的批准文号&lt;br&gt;药物的批准文号的格式是【国药准字+字母+8位数字】，其中，H--表示化学药品，Z--表示中药，B--表示保健药品，S--表示生物制品，T--表示体外化学诊断制剂，F--表示药用辅料，J--表示进口包装药品。&lt;br&gt;3，有效期和失效期&lt;br&gt;有效期是指可保证药物在规定的贮存条件下，保证其质量的期限，失效期及到达这期限后即为失效。&lt;br&gt;我国的药品管理法规定，超过有效期和失效期的药品，按劣质药物处理。&lt;br&gt;4，药物的不良反应发生率的表示法&lt;br&gt;国际医学科学组织委员会规定：十分常见【＞10%】，常见【＞1%，＜10%】，偶见【＞0.1%，＜1%】，罕见【＞0.01%，＜0.1%】十分罕见【＜0.01%】。&lt;br&gt;5，药物的剂量，极量，治疗量，安全范围，常用量，维持量&lt;br&gt;药物的剂量是指即用药量，指一次给药后产生药物治疗作用的用量。通常，在一定范围内，用药的量愈大，药物在人体内的浓度就愈高，其作用也愈强。但药量超过一定限度后，药物的主要作用将变为毒害作用而不是治疗作用，药物也变成了【毒药】，轻则中毒，重则死亡。这个药物的限度就是【极量】，即可以安全使用的最大剂量。这就是在警示【为了想早点治好疾病而加大药量的患者】，随便加大药量是非常错误的，是危险的，是有害无益的。&lt;br&gt;从药物的最小的有效量到极量范围，称为治疗量。医师最常用的是药物的常用量。在疾病的治疗过程中，病情得到控制，需要将药量减少。这就是【维持量】。维持量就是维持药效的最小剂量。&lt;br&gt;同一种药品，剂型不同，其所用的剂量也不同。例如，治疗高血压的硝苯地平，其普通片每日三次，每次一片。而其控释片，每日一次，每次一片。因此。请大家一定要【看清药品的剂型和规格】。&lt;br&gt;【要休息一下，有时间在继续】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323240/answer/17886834
</link>
<author>
李开复
</author>
<title>
微软（Microsoft）将 8 个产品部重组为 4 个新部门，对微软来说有何战略意义？
</title>
<description>
微软宣布了期待已久的重组。微软的重组有几个重点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.	中心化大公司组织结构。鲍尔默强调这是个“一个微软”的策略，以大公司战略为核心。也就是说微软将从一个“业务型组织”调整到“职能型组织”。过去每个业务群像是一个子公司，拥有相当大的自主权，每个季度有自己的盈亏报表。而改组后，每个高管负责多产品，但是只专注下列的职能之一：工程、市场、商务、或销售。微软希望经过此改变能一致化技术平台和用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.	强调消费者，强调硬件。近年微软在消费者方面节节败退，而在企业级别软件却做的不错。这次重组可谓背水一战，加码消费者。另外，微软暗示了也会参与和主导更多硬件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.	鲍尔默的角色更加重要。从部门收回权力，让更多决策要到鲍尔默层面才能决定。也可以说，这次改组是鲍尔默“最后一次机会”，他将背水一战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.	顺便处理高层升迁。大公司往往会用改组来给部分人更大的权力，削减一些其他人的职权，让他们知难而退。这次Craig Mundie, Kurt Delbene和Rick Rashid失职，更早Steven Sniofsky和 Don Mattrick离职，可能也都是看到了对他们来说未来不更美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对这次重组并不看好，因为有下列几个比较大的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;	改组影响执行速度。移动互联网时代速度最重要，这样的一个重组可能会导致协调成本更高，决策更慢。比如说Skype是很重要的资产，但是它进入微软后面市场份额开始下滑，而这次重组可能对这类“需要快”的产品带来巨大的打击、在越来越多公司用“轻公司、创业”模式来寻找更快的时候，微软不与时俱进，却改组成了“重公司、整合式决策”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	赌注太大，不够务实。微软的强项是企业级软件，而在消费者领域，微软被在苹果、谷歌、Facebook打的满地找牙。因此，我个人认为微软不妨接受消费者业务未来不可避免慢慢地衰落。希望企业级的成长能弥补，因为企业级对IBM、Oracle、SAP的战役还是可能赢的，也有巨大的价值。但是，这次改组我们看到是微软对消费者领域依然充满信心，增加投入。虽然消费者技术确实带来企业级的革命，但是感觉这是bet the company move是一个打不赢的战役。而且，整合一整个公司可能带来比较大的成本，而有些整合可能并没有双赢，而且还可能带来包袱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	「一致化」不是用户的需求。鲍尔默提出：新组织架构要「为 PC、平板电脑、手机和 Xbox 提供一致的用户界面」。如果过去 10 年我们学到了什么，就是这些设备需要根据场景开发合适的界面，不是不可以一致化，但是把一致化当作主要目标，就是把微软作为中心，而不是把用户需求作为中心。最经典的历史案例就是 Windows Mobile 早期最大的问题就是公司要求和 Windows 整合，结果整个体验像 Windows 却很难运用功能，也不是用户需要的。另外，微软希望消费者购买「全套微软」设备，这也是个困难而不务实的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	大公司架构反微软基因。微软的管理基因是「牛仔」，最成功的产品线和领导者是最独立不听话不协作的。最好的例子就是打造 Xbox 的 J Allard，和曾经成功管理 Office 多年、并曾经拯救 Windows 的 Steven Sinofsky。微软很多中高层奋斗的目标就是成为下一个「领头牛仔」，能做到一个业务群的 CEO。而这次的重组不但不符合牛仔基因，还限制了中高层的梦想（因为最高能达到的级别只是「工程集团负责人」，而不是「业务群 CEO」）。估计会有更多中高层领导流失。如果这个改组要成功，微软需要一个新的文化，给优质员工不同的期望值和激励机制，而这是很难很难的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	职能型公司如何问责？一个接近千亿美元业务，近十万人的公司，实在不适合职能型的组织架构。一个组织架构的可持续性，很大程度要看是否能达到问责（accountability），而最简单有效的制度就是划分成产品线，让每个业务群的负责人有自己的季度盈亏目标。这次改组的职能型架构，把所有盈亏目标都放在鲍尔默身上，向他汇报的人却只有工程、市场、商务等目标，感觉很难运营，很难官吏，很难衡量，很难持续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	鲍尔默是否胜任。鲍尔默本身是一个卓越的单业务管理者和一个超级销售专家。但是他在 CEO 层面表现欠佳，在战略、协调上一直表现不佳。这次把更多协调的工作和大量的多产品线的决策压在他一人的肩膀上，令人很难乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	高层失血严重。我一直认为Steven Sinofsky是CEO的最好人选，他虽然强势凶悍，但是他在每个职位上都能够放权，也能达到他人达不到的执行效率。他在一年前离职，可能就是鲍尔默无法给他一个更高的接班人职位（今天的改组，也看到了没有二号人物的角色）。除了Sinofsky之外，另外四位离职者也都是微软的将才，他们的离职，和下面中高层必然的离职，会让微软严重失血。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21318367/answer/17867619
</link>
<author>
肖潇
</author>
<title>
如何看待和处理能力出众但提供了假学历的面试者？
</title>
<description>
&lt;b&gt;如果你给投机造假者机会，谁给诚实勤恳者机会？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个提供假学历的人，证实了他对自己的学历没有信心，说明了他想要通过取巧的手段来获得一个自己想要的结果，还表现了他在面对就业压力的时候没有直面挑战的勇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从选择一个技术开发者的角度来说，一个对自己的能力没有信心，想要通过取巧去获得结果，面对困难压力缺乏直面勇气的人，你认为是适合的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果最终你的企业选择了这样一个人，我觉得投资者会对你们的企业没有信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然黑猫白猫，能抓到老鼠就是好猫。但如果他根本不是真猫，你如何期待他能抓老鼠？（感谢李嘉的纠正）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了其他的回答，以及他们获得的赞同数，真是心有戚戚焉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很赞成匿名用户的评论，靠着欺骗获取利益者会养成欺骗的习惯，甚至会上瘾。请问，在面试时都需要靠造假来支撑门面的人，你如何能够保证他在今后的工作中不会骗你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不禁怀疑这个时代的价值观，是怎样浮躁的社会，会让诸位觉得欺骗和造假是需要得到机会的？会有人认为诚实和讲信用已经不是做人最基准的品质？&lt;br&gt;&lt;br&gt;无怪乎中国企业在海外总是面临诚信问题。无怪乎海外投资机构对中国的审计水平没有信心。无怪乎所谓美分公知总是愿意用中国人没有信仰攻击体制。无怪乎这会是一个假药假奶粉地沟油横行的国度。无怪乎靠着假学历和恶意竞争而出名的人能够被称为中国的“打工皇帝”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;现今全球最成功的几家企业，无论是谷歌、脸书亦或是阿里巴巴，都没有将学历作为招聘的最重要条件。在这个世界上最成功的几位创业家都并没有耀眼学历的今天，越来越多的企业都意识到学历并不是人才的必要条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我面试过不少毕业于世界前二十大学的研究生，也面试过大专、三本和高中学历的人，真正在工作中有能力的人都能发挥重大的作用。同样的，我也见识过一些学历不足者凭着努力和信念，创造出很成功的职业生涯。&lt;b&gt;大家应该呼吁仍然单凭学历辨人才的企业多给学历不足的应聘者面试机会，而不是号召给造假者机会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;我在之前面试的时候，招过这样一个人，情况和郑早立的类似，写了自己是本科，但是实际上是肄业，不过他在面试的第一刻就承认了这点。因此我最后还是用了他，他工作表现不是最好，但是也算是中上之选。但是在给他这个机会的同时，还有几十份简历在我的邮箱里，我可能连面试的机会都没有办法给他们。&lt;b&gt;你给了这个人机会，但是同时还有几十个甚至更多的人因此失去了机会。那么，对于那些没有造假说谎的人而言，你又抱持怎样的态度？&lt;/b&gt;从我个人而言，我并不后悔选了这个人，但我确实在心里对其他人产生了奇怪的负罪感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是那句话：&lt;b&gt;如果你给投机造假者机会，谁给诚实勤恳者机会？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本质上一个公平的体制或者制度，至少应该做到不让说谎和造假者得利。我没有说放弃这个人，但是，对于他的造假行为，他必须承担后果。如果他在下次招工中，以真实的简历再来面试一次，未必不能给他机会。但是在造假的这一次，对不起，只能说No。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外关于匿名用户的这句话：&lt;i&gt;对于某些道德洁癖的人，我觉得还是看得开一点，在中国经商总是会碰上一些灰色地带，如果连这关都过了，不妨先问问自己是否都不曾以后也不会给官员红包？自家员工的加班费是否也依法给足了？做销售的时候是不是也不会给对方回扣？公司里的软件是否也都是正版的？在民企普遍偷税的情况下自己能否顶住竞争压力交足税？古今中外的企业都是以利润为目标，而不是以道德为目标，这虽然有点残酷但这是现实。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能因为社会的不完美，因为商业有灰色地带，就能给你自己造假说谎甚至违法犯罪以借口。让子弹飞里的那句“站着把钱挣了”那么多人叫好，怎么到了自己头上，一个个就巴不得多沾点灰色。我觉得在中国这个国度生活的人都了解这样的艰辛，但是仍然有人能挣钱的时候正大光明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个人在喊着社会不完美，制度不完善，政府不作为，造假四处飞的时候；自己还支持造假者获益，我不懂这是什么逻辑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;酒徒的一本小说叫家园，里面的开篇语我很喜欢：&lt;b&gt;我想，五千年浩瀚历史中，重重天威下，总有一两个男人站着吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸位，任何人都不能保证自己没说过谎，不犯错误，但是说谎犯错就应该付出代价。你不能因为你犯过错，说过谎，你就为同样犯错说谎的人找借口找理由。你做不到彻彻底底的站着，你至少也要去尝试着站起来吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇回答我觉得不是所谓的道德评判。而是最简单的一个道理，&lt;b&gt;诚实者应当鼓励，造假者不应获利。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323990/answer/17885009
</link>
<author>
梁欢
</author>
<title>
第二季「中国好声音」有哪些看点？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一、它还会火，但别指望能像第一季那么火。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;并非是第二季选手质量低于第一季，相反，这季选手的唱歌水准会远超第一季，原因很简单：能来的高手都来了，不能来的托关系也硬塞进来了。第一季节目组发参赛邀请时，没人知道「中国好声音」是什么节目，这五个字当时看来甚至充满山寨感。在那些日常参加无数选秀的歌手眼里，不过是「又一个选秀」而已，我认识的无视掉第一季邀请的朋友不在少数。第二季完全不一样了，所有还没红的、以及已经小红还想更红的职业歌手们——是的，第一季就没有业余歌手，第二季就更别指望了——都来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以第二季不能像第一季那样火，是因为这一年来，我们观众已经身经百战、吃过见过了。歌手质量更高、后期修音更狠的《我是歌手》看了；更擅讲故事、把故事讲成连续剧的《中国最强音》看了；视频剪辑水准更高的《快乐男声》也看了。一年前，我们看第一季的感觉是「惊艳」，这种感觉新一季绝不会有了。举个例子：第一季的一大看点是豪华伴奏乐队，但是如今的选秀节目，乐队名单里没有刘效松、栾树、王澜都不好意思跟人打招呼了，非得配上管弦乐队才好意思称豪华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是一个出色产品的力量，它逼迫行业内的其他竞争者都必须达到或超过这个水准。这是好事，乐评人们不用着急去否定这个节目的意义——我是说，如果乐评人们还会干点其他事的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、我们看看热闹吐吐槽就可以了，不要生气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请别再因为「XX 选手身份造假，他真实身份根本不是节目里说的 XXXX，他其实早就是职业歌手了」这样的内容而感到被愚弄、被冒犯：发生在舞台上的一切都是安排好的，没有人是例外；业余素人和职业歌手之间的唱功差距是巨大的，在一个选「唱得好」的舞台上，选出来的只能是职业歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也请别再因为「中国的好声音难道就是这些无病呻吟的做作唱腔吗？中国地下的原创摇滚人、原创民谣人们才是真正的好声音」这样的问题而生气。这档节目比拼的是歌手的演唱水准，眼下我们的摇滚人和民谣人，多数还没有「演唱能力」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，我又一次出色完成了「在每篇文章里嘲讽中国摇滚」的例行任务，让我们继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、它只是一个出色的选秀，救不了音乐市场。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请看以下名字：刘振宇、陈斌、葛林、尼克、陈俊彤、侯祖辛、谢丹、孙佳欢、唐宁、陶虹旭、李敏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，以上几位都是第一季的 56 位学员，你记得其中的哪一个？观众和媒体一样，都是健忘的，即便是公认的「史上最强一届选秀」，05 超女，也不过出了李宇春、张靓颖、周笔畅三个可以在音乐圈里有长足发展的歌手。8 年之后，第一季 56 个学员在圈里留下的能不能超过三个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好声音刚结束时，这些学员可以在头几个月顶着节目的光环全国跑商演，据我所知跑得勤快的半年也赚到 7 位数（这也是我对梁博印象彻底改观的地方，第一季时我很不喜欢他，但他在拿到冠军之后选择回校考研，是需要极大自制力的。你可以设想一下，几百万的人民币放在你面前让你拿，你劝服自己不拿的难度）；几个月后热度一过，除了极少数运气好的已经走上正轨（吴莫愁、吉克隽逸、平安、李代沫），大家的身份还都是「初出道艺人」。我了解到的情况是，56 个人里发过单曲的——是的，只是单曲而已——不到一半。还有一半或者退出这个圈子，或者继续去跑夜场演出，或者干脆转型去拍戏了。即便是已经发过的，还包括歌浴森这样把《三天三夜》重录一遍就敢叫新单曲的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人是救不了音乐市场的。拯救一个市场需要的不是一个新冒出头的歌手，而是一种新冒出头的模式。这种模式不仅会让一个音乐人赚到钱，而是会让很多音乐人都可以通过自己的努力工作赚到钱。这样浩瀚繁杂的工程，我也不放心交给他们，还是我来吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去写歌了，祝大家第二季观影愉快。届时我们一起适度吐槽。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21307650/answer/17882819
</link>
<author>
金六月
</author>
<title>
亚马逊为什么不为 Kindle 这款拳头产品打入新兴市场作任何广告和宣传上的造势？
</title>
<description>
亚马逊的市场推广主要在线上，比如搜索引擎关键词的购买。在美国，亚马逊是谷歌最大的广告主；在中国也是百度的大客户。2010年起，鉴于电商市场竞争白热化，亚马逊中国开始推出线下广告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kindle在英国推出时，亚马逊在伦敦地铁里投放了广告。（伦敦人上下班通勤以地铁为主，而且时间很长，所以Kindle非常适合推销给他们。） 一个多月前，Kindle经过一波N折，终于在中国推出。既没有发布会，也没有新闻稿，亚马逊显然是想保持低调，背后可能是难言之隐。。。在这种情况下，自然不会打广告。低调，或许不会让亚马逊大红大紫，但这种做事风格正是这家目前中国互联网界几乎唯一幸存的跨国公司的生存法则。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21318367/answer/17871643
</link>
<author>
花样百
</author>
<title>
如何看待和处理能力出众但提供了假学历的面试者？
</title>
<description>
题主，我现在假设，你就是你说的，使用假学历的这个人，希望能给你一点帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了几条答案，都是牛头不对马嘴，甚至涉及到人身攻击，这种思维方式很成问题。罗 永浩大家都知道吧，他对俞敏洪的意见很大，但也感谢对方当年能提供给他一个工作机会，不至于让他走向假学历的道路上去。可能有人说，你也可以像罗永浩一 样，坦然用自己的初中学历去找工作，不用假学历来证明自己。但是我有百分百的把握，你一定是找不到工作的，罗永浩的运气不是谁都具备。他的万言自荐信，放 在以为自己认识几个字，写字没什么了不起的人手里，屁都不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做过三年的招聘，就我的见闻所及，没有一封简历是完全真实的。即便偶然遇到简历上工作经验不曾注水，也必然选择性删减以求对应工作方向，你能说这就是诚信吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老 话说得好，夜半行窃，穷巷杀人，愚俗之行，非谋士所为。道德用以自律，而非飞向他人头顶的板砖。你要谨记的是，无害于人。——抢占了别人机会这种谬论，一句话就能驳倒，非主流的郭德纲死了，主流相声演员卖得出去票？——现下企业招聘，前台都至少大专以 上，大专以下的姑娘真的就言语污秽，缺少教养？设置门槛没有问题，敢不敢过是另一个问题。一个人可能因为家庭条件、青春期叛逆等原因，导致学业中断。但在 缺乏良好学习环境的条件下，凭借着自学能力，掌握了同等学历的专业技能，更有潜力和价值。毕竟人经历坎坷才能对自己的认识更加深刻，而认识自我正是认识世 界的起点。同时当前大学纪律松弛，造假盛行，对四年学习的一点见解做总结的毕业论文，一半以上都是抄的。这种学历，究竟是真是假？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人 能做得到对别人完全真诚，甚至做不到对自己真诚。所以甄选人才，只要对方年龄、工作年限达到要求，对所应聘岗位有一点自己的心得，就完全有资格面试。面试 不仅考验求职者，也考验面试官。一个合格的面试官，必须具备一眼定身价的能力，能从气质谈吐判断对方的道德操守，能分辨交流中10%的真实。如果你在应聘 的岗位上胜任愉快，使用假学历只是迫不得已，那么一点犹豫都不必要。企业支付给你的工资，是你努力得来的，你并不亏欠任何人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于有人说 的，欺骗的人，习惯了欺骗。有没有想过，你每天至少一半的时间用在欺骗上，谎言构筑了文明社会的面貌。而且如果一个公司管理体系有缺陷，百分百诚恳的人， 也未必不会趁机捞取好处。我刚工作时，分公司中层管理报销不需审核，于是账目一塌糊涂，有人去洗浴城都敢回来报销。如果是这个人个体的人品不端，那么面试 官招来贼，就应该跟这个人一起卷铺盖滚蛋。也正因此，现在初做人力资源的人战战兢兢，竭力用程序来定义人，追求形式上不出差错，以求他日可以置身事外。用 这样的人做人力资源的企业，不去也罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真如题主所说，这个人能力出众，那么显然他为了自己的未来付出了不小的努力。对未来的美好向 往，会使人在道德上严格自律，就好比很多人不去偷抢骗，只不过是因为不必为了点小利毁了自己一生，所以用不着根据假学历来做道德审判。这一点不须辩驳，指望个人道德操守，我党已脚底流脓。不过看你老板是不是够尊重你，你明知是假学历还录用，你老板会不会到时把你一并辞退？下次面试，最 好还是别谈及学历这个话题。使用假学历的人，再怎样用功练出一身书卷气，气质都免不了有一丝草莽，应该很容易看得出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过如果你是面试官的话，你的判断我深深怀疑，这人的能力真的到了值得犹豫一下的地步？我更愿意相信，你就是你口中的这个人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20171297/answer/14209576
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
爱因斯坦提出的理论中有哪些运用到了现代科技中？
</title>
<description>
如果你说的应用包括科学研究中的应用，那就不用答了，完全离不开。&lt;br&gt;所以我假设你问的是日常能接触到的应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱因斯坦有很多重要理论：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;光电效应：量子力学基石，应用于各种传感器，感光器件，太阳能等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;固体模型：固体物理基石，历史上首次拟合了实验现象，应用于材料科学。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;布朗运动：随机过程基石，应用于信号处理，材料科学等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;受激辐射：激光理论基石，应用于各种激光器和发光现象。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;　相对论：宇宙学的基石。GPS增加精确度，与量子力学结合后有更多应用。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20897072/answer/17848340
</link>
<author>
红色皇后
</author>
<title>
课文《斑羚飞渡》中的故事是真的吗？
</title>
<description>
┌——————我家的分割线才没有那么可爱——————┐&lt;br&gt;我没想到，在面临种群灭绝的关键时刻，斑羚群竟然能想出牺牲一半挽救另一半的办法来&lt;b&gt;赢得种群的生存机会。&lt;/b&gt;我更没想到，老斑羚们会那么从容地走向死亡。 &lt;br&gt;└——————我家的分割线才没有那么可爱——————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;沈石溪犯了一个基础的错误：&lt;b&gt;进化的主导力量不是群体选择而是个体选择&lt;/b&gt;。当然，他是写小说的，但他本人就很喜欢强调自己所写的东西之“真实”，“富于哲理性”。我不过顺水推船一下下而已。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/a0/06a0b54011b1ae15b8f09c3efd9bcbd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;50&quot; data-rawheight=&quot;52&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;50&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/87/cc87f77e0be84ca775c521e21b8e5c9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;513&quot; data-rawheight=&quot;97&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;513&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cc/87/cc87f77e0be84ca775c521e21b8e5c9b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;浙江师范大学的硕士论文《论沈石溪动物小说创作的非写实性倾向》，具体引用格式我懒写了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/b8/0db8166f50e2cdbb0932387807d222c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;142&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;515&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0d/b8/0db8166f50e2cdbb0932387807d222c2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;进化中复杂、精密的行为（行为也能进化而来，达尔文当年就举过鸽子翻跟头和猎狗指向猎物的例子，来证明人工选择产生的进化）或器官，我们称之为适应器（adaptations），是自然选择所造就的。适应器以其复杂和精致，需要经过漫长的多代的自然选择（具体多长时间不定，因为生物世代更替的时间不同，短如细菌的几分钟，长如人类十几年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主动担任跳板是非常精密而复杂的一种行为，我们几乎可以肯定它是一种适应器，而现在科学所承认的，唯一一种造就适应器的路径就是自然选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而从一开始，这种适应器的进化就很难进行。高度精密的适应器，是由细小的突变积累而成，比如眼睛一开始的时候是很细小的能感到光的细胞，鸟的翅膀一开始是前腿上长着羽毛。而且不可能“刷”一下子，一大群新生的动物都出现这个突变，突变本身是少见的，因为我们有精密的防止基因出错的系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设有一只斑羚，出现了初步的“心甘情愿去当跳板”的行为，那么拥有“跳板”行为基因的斑羚，面临着两大难题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，这种行为难度太高，尚未进化完善的时候，它很可能只是表现为到富士康主动报道，而不是“在山涧上空画出一道道令人眼花缭乱的弧线”的奇景。精密的适应器想要进化出来，必须在进化的每一步，都对生物个体有价值，这就是神创论经常指责进化论的“半个翅膀有什么用”，我姑且挪来一用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，做出这种行为会首先送死。这样高尚的基因不会留下来，原因在斑羚飞渡一文中已经自现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;┌—————我家的分割线哪有那么可爱—————┐&lt;br&gt;让我们设想两只这样的北极鼠，其中一只有高尚的品质，在看到同伴们面临饥饿时，很快就跳进最靠近它的冰河里去。另一只是自私卑劣的家伙，它躲在一旁等待那些高尚的北极鼠一个一个地死光后，吃它所能得到的一切食物，尽可能多地交配、生育。从而有尽可能多的后代。那些带有牺牲个体使群体获益的高尚基因的北极鼠的命运会是怎样的呢？&lt;br&gt;——威廉斯（George C.Williams）《我们为什么生病》&lt;br&gt;└—————我家的分割线哪有那么可爱—————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么动物世界确实存在的“牺牲自己，保护他人”的行为，又该如何解释呢？这样的例子还是不少的。兵蚁保护蚁巢会采用各种自我牺牲的策略，尖齿大头蚁（&lt;i&gt;Pheidole dentata&lt;/i&gt;）的兵蚁会缠住敌人，为工蚁和蚁后争取撤退时间，弓背蚁（&lt;i&gt;Camponotus cylindricus&lt;/i&gt;）甚至把自己的身体爆开，喷出黏液黏住敌人。狮子和黑猩猩的兄弟会共同战斗。许多动物都会照料自己的孩子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/59/64599e825652e4c4bcfdd51b90961be4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;474&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/59/64599e825652e4c4bcfdd51b90961be4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;一，如果动物利他主义的行为，能够帮助到其他具有利他主义本能的动物，那么利他主义可能存续下去。死了我一个，还有后来人。但前面我们说过，基因突变是稀少的，哪些动物可能拥有同一个基因？亲戚。所以动物会进化出帮助亲戚的行为，比如母爱和兄弟情，而且高尚程度跟亲近程度成正相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是所谓的亲属选择（Kin selection），最早提出这一概念的人是生物学的泰斗级人物费希尔（Ronald A. Fisher）和霍尔丹（J. B. S.  Haldane），而把它发扬光大的是汉密尔顿（William D.  Hamilton）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借助一点点遗传学和数学，可以算出你和你的亲戚有多少概率拥有相同的基因。母子是50%，兄弟也是50%，同父异母的兄弟是25%，堂表兄弟是12.5%，等等。但这里就有一个问题，不能做亏本生意。有人曾问霍尔丹，你愿意为了兄弟牺牲生命吗？霍尔丹掐指一算，说：“我可以为两个亲兄弟或者八个堂兄弟牺牲。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;┌—————我家的分割线哪有那么可爱—————┐&lt;br&gt;我是一只动物，发现了八只长在一起的蘑菇。我估计每个蘑菇约值+6单位。由于蘑菇很大，我最多只能吃三个。我要不要发出“有食物”的喊声，把我的发现告诉其他动物呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁能听到我的喊声？兄弟B（它和我的亲缘关系是1/2），堂兄弟C（亲缘关系是1/8）和D（它和我的亲缘关系指数是如此之小，可以算作0）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如发出“有食物”的喊声，那么我还有多少净收益可要盘算一下了。八个蘑菇四份平分，对我而言，我自己吃的一份折合净收益+12，但我的兄弟和堂兄弟各吃掉的两个蘑菇也会给我带来好处，因为它们体内有和我一样的基因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上的总分是（1X12）+（1/2X12）+（1/8X12）＋（0x12）=19.5，而自私行为带来的净收益是+18。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，我将发出“有食物”的喊声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;道金斯（Richard Dawkins）《自私的基因》&lt;br&gt;└—————我家的分割线哪有那么可爱—————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大斑羚拯救的小斑羚，是自己的弟弟或者儿子，但问题是，牺牲一个拯救一个，到底是不是值得的？蚂蚁死掉一个可能拯救一窝姐妹（而且膜翅目因为遗传机制特殊的关系，姐妹之间的关系异常的近），可斑羚的儿子只有自己50%的基因，这笔生意是得不偿失的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，一些拥有较强记忆力的动物，会期待在帮助过同类之后，得到同类的报酬，其中最典型的就是人类。这是特里弗斯（Robert Trivers）提出的互惠利他理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们为什么会分享食物？实际上所有的采集游猎为生的人，在找到大量的食物（比如一只长颈鹿或一窝蜂蜜）时，都会呼朋唤友一起分享，原始部落没有冰箱，食物无法保存。要想大家都吃饱，就只有互相轮换，吃百家饭：这次我抓到长颈鹿分给你，下次你抓到长颈鹿分给我。这至少一部分是本能的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/57/1f571d7b2c49da92033b3666d3bbb0ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;759&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;759&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/57/1f571d7b2c49da92033b3666d3bbb0ed_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然而斑羚已死，不能再指望将来的利益了，互惠利他的假说只能就土豆儿吃掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，飞渡的行为，虽然有利于群体的永久延续，但并不可能进化出来，它违反现代进化生物学的基本原理。绝大多数情况下动物都是自私的，帮助自己的亲戚，和获得报酬其实也可以算是一种特殊形式的自私。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/35/663563062578642b175d2c40e42e203a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;最后重复一下我在另一个问答里的说法：沈石溪的作品，作为动物小说，拟人化过为严重，作为寓言，太过浅薄严肃，作为流行小说，情节不够曲折，他是什么呢，只能说是四不像的那么一种服务儿童的流行文学。小孩大了，就成了黑历史，跟安妮宝贝一样。儿童文学当然要满足小孩的需求，但不能满足于只骗过小孩而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21315255/answer/17866577
</link>
<author>
windfuture
</author>
<title>
英剧、美剧在中国是如何发展起来的？
</title>
<description>
美剧在国内发展已有 30 多年，估计比此楼里大部分回答者都要年长。楼里众多答案都围绕着美剧特点回答，但我以为回答「如何发展」还是得从传播和接受角度入手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1979 中美建交，1980 就引进了《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1461073/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大西洋底来的人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1875038/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加里森敢死队&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。与现在不同的是，80 年代引进方很正规很官方，中央电视台译制部承担这一职责。全国拥有电视机的人少之又少，要知道， 1980年 10 月 22 日，中国第一条彩色电视机生产线才在天津无线电厂建成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1984年，英语正式成为高考的一门主科。之后各大英语教材《许国璋英语》《新概念英语》风靡全国 ，那时的教材还不流行随配磁带，想听英语，就找 VOA，还有就是看《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1417946/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;成长的烦恼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》等美剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了 90 年代，不仅电视机大为普及，DVD 也开始流行，《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1393859/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;老友记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》又火了，成为 sitcom 标杆。热爱此剧的观众不仅从中学习英语，分析剧情，还真的把六人视为老友，养成了追剧习惯，保持同步性。与此同时，美剧的高成长性、分季播放也开始深入人心，有了最早的一批美剧死忠。&lt;a href=&quot;http://www.friends6.com/forum/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;F6 &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;论坛就是那个年代的产物，应该是中国最早的美剧论坛之一。论坛慢慢发展，同好越来越多，就有了字幕组。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入大字幕组时代后，得益于网络下载和盗版 DVD，观众增长数直线上升。 2005 年《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1419297/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;越狱》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在美开播，此剧的悬疑风格、紧凑剧情和制作精良度直接甩国产电视剧几条街，于是在 2006 年左右国内红的发紫，不看就跟不上潮流。《越狱》真正开启了（网络）全民美剧的风潮，豆瓣上标记看过的人超过 8 万 5，仅比《老友记》低 2 千人次，而除了某部剧作，其他美剧无论在其前后，都没有超过这一数字。《越狱》是典型的墙里开花墙外香，美国本土对于此剧热情远不及中国观众，中国的传统媒体大肆讨论美剧现象，主演 Wentworth Miller 也开创了美剧演员来中国吸金的先河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后的事，大家都知道。网络时代大家都想展示高逼格，力求站在鄙视链上游，观看美剧的似乎真多了些智商上的优越感，这也许是《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/2156528/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;生活大爆炸》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为何打分人数如此夸张的原因（上段说的某剧就是 TBBT啦）。豆瓣超过 14 万人看过，不仅傲视全体美剧，而且可能把其他电视剧全灭了，其中包括我国的经典电视剧《红楼梦》《西游记》《还珠格格》《走向共和》《黎明之前》和其他国家的热门电视剧。美剧的力量，可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于英剧，在我国的发展则是字幕组以后的事，破烂熊对此有大力贡献。英剧短，剧情更紧凑，制作同样精良甚至更精良，还避免了美剧的拖拉烂尾习惯和谈恋爱就喜欢排列组合的毛病，于是也火了。虽然不及美剧火，但是逼格高，追着不费劲。英剧经常走极端，秉承「走自己的路，让别人无路可走」路线，腐、毒舌、古典、奢华、政治、性爱、重口……同样的元素，英剧运用得更为得法且过分，让观众过目不忘，可以说追过英剧，其他剧就是浮云。以每季仅有三集的《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/3986493/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神探夏洛克&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》为例，在豆瓣超过 12 万人看过，主演缺爷更是红遍全球，接片不断，缺爷新片在国内上映甚至还讲出「我是你们的卷福，大家能在《星际迷航：暗黑无界》中看到我的演出，希望你们能喜欢」这种话，果然和粉丝一样无节操啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随手附赠挖到的学位论文：&lt;a href=&quot;http://www.docin.com/p-345735677.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;20世纪80年代以来美剧在中国传播现象研究&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21319688/answer/17872470
</link>
<author>
丁勾
</author>
<title>
中国人的底线在哪里？
</title>
<description>
我强调一下外力作用吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魔鬼教官曾说过“国民性是个伪命题”。举个例子：同样是德国人，为何西德和东德的国民性呈现出完全不同的态势？为何现代德国人和二战时期的德国人又完全不同？参考这本书：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/10546119/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;弯曲的脊梁 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。更极端的例子：朝鲜和韩国，这两个国家的国民已经完全是两个星球的人，除了血缘（基因）几乎找不到什么相同点了。甚至连外貌都发生巨大的差异——朝鲜的人均身高连年萎缩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目，为何国人对公共事件漠不关心？首先，中国政府是一个全能政府，至少，它竭力要把自己塑造成一个全能政府，君不见连回家探亲都要管吗？它剥夺了国民的权利，而一个人在失去权利的同时也放弃了自己的责任。这也是为什么不管出现什么问题都会出现“立法不全、加强监督”的呼声——自己没办法为自己的负责，只有将希望寄托于一个全能政府身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个原因是政府对个人的原子化管理。这不单单指政党之类的敏感问题，还包括NGO、村委会、社区等等一系列问题。简单的说，政府警惕任何非官办组织的联合，它的管理要强化到“人”，把人一个个孤立起来，使其丧失联合性。中国人从来缺乏“自主联合”即社团的锻炼，这造成群体事件中所谓的“乌合之众”。在任何事件中一呼而集又一哄而散，对诉求不但没有益处，反而落下“暴民”的口实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，中国人麻木不仁、一盘散沙？当然不是，他们有想法、有看法，只是不知道如何表达罢了。而且，残酷的外力也不允许他们表达。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21319383/answer/17870715
</link>
<author>
李搏扬
</author>
<title>
为什么每年医学相关专业毕业生这么多，医院还这么少，大家看病还这么难呢？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;医生超强度工作，患者看病难&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这是医疗服务供给不足。在没有政府干预的理想情况下，供给不足会导致价格上升。&lt;br&gt;价格上升，导致从事医疗行业有利可图，因此就像这个问题所说的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;新开更多医院吸纳这些医学人才&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;价格上升导致供给增加，最后达到供给和需求平衡的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这没有发生的原因，无非是政府管制。政府管制的方法有多种，比如限制医生收费。比如据北京市发改委网上的资料：&lt;a href=&quot;http://service2.bjpc.gov.cn/bjpc/mediprice/MedicalService2.jsp?c=w0101&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;service2.bjpc.gov.cn/bjpc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/mediprice/MedicalService2.jsp?c=w0101&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;门诊挂号费&lt;/b&gt;：w01010101     普通门诊          .5元/人次&lt;br&gt;&lt;br&gt;看清楚，不是五元一次哦，前面还有一个点。五毛一次。都说五毛五毛，这年头真要雇人发一个高质量的微博恐怕五毛也不够吧。你觉得大夫靠这个收费能生活吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;w0408000023     白内障类手术          250元/例&lt;br&gt;大夫护士忙一个小时，只收250元哦。现在搬家公司搬一台钢琴都不止这个数吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有贵的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;w0224020001     磁共振          850元/人次     &lt;br&gt;造影剂、胶片费另收，一次性高压注射针（筒）另收   &lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么办？只能多做磁共振。医生不是圣人。你让他上了这么多年学，不给他一个维持生活的收入，这是做不到的。开高价检查高价药的根源就在这里。假设医生的市场化收入是100元，你只让他挣70元，他势必要从检查和药品上挣回来，那么就要多开30块钱的药。没错吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是这么简单就好了。药品加价的比例还是政府规定的，比如是15%，就是说，进价100块的药，最高只能卖到115块。要挣30元，就得开230块钱的药！政府一看药价怎么这么高，干脆把药品加价降到10%吧。不降还好，一降之后，医生就得开330块的药才能挣回本来属于他的那30块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府一看，好，我让你开药，干脆我把药价也给你管住。每年政府都会公布一个药价表，表上的药必须按表上的价格。医生说好吧，那我就开表外的药。表上的药没人开导致药厂停产这个产品。政府一看表上的药怎么没了，那我把表外的药再加到表上。这样几个回合下来，中国是不是就没有可开的药了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;放心吧，中国人有的是智慧。药厂把剂型变一变，申报成新药。比如原来是一片20毫克，每天两片。现在改成一片10毫克，每天两次，一次两片。一个新药就这么诞生了。新药还没来得及加到药价表上，所以医生就开这种新药。这种猫假装捉老鼠的游戏，全世界也就是中国人最擅长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了，题目也说了，在各种复杂管制之下，实习医生收入少的可怜：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;因此，在毕业半年后，大多数毕业生仍是实习医生，工资收入一般为1000多元。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;因此很多毕业生并不愿意接受这个收入而失业，这也是意料之中的。价格不涨，供应当然不会增加。政府压低价格的典型结果，就是一方面供不应求，另一方面大量可用来提高供应的生产因素（比如人力资源）大量闲置得不到利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要解决医疗问题，就必须认识到医生是理性的经济动物，不是无私奉献的白衣天使。天使是不需要吃饭不需要交通工具不需要住房的。在强大的经济动力面前，一味强调道德无济于事。&lt;b&gt;有道德的好医生挣钱少，不道德的坏医生反而挣钱多，事实上建立了赏恶罚善的制度。这种制度把好人从这个职业里往外赶，对坏人却具有强大的吸引力，结果只能造成有道德的医生越来越少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府管制限制了供给，败坏了道德，给患者和医生都创造了痛苦。要解决问题，只有从根本上承认市场，承认劳动的价值。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21316854/answer/17870299
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
为什么李安说「《绿巨人》我是真做烈士了」？
</title>
<description>
要我说他这句话是至今都没搞明白自己错在哪，或者说依然没有接受失败，所以要用中国读书人的烈士情结，来证明自己只是超前，否定自己的失败。一个擅长人文关怀和普世情感，心态主流化的导演拍不好有粉丝亚文化支撑的流行文化形态这不是必然的吗？有什么不好意思承认的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李安不是中国人神话的百战百胜的无敌导演，他至今为止两次尝试拍摄当代流行文化题材都失败了，另一次是《制造伍德斯托克》。这也说明，即使优秀如李安，很大一部分中国人或者说华人的文化视野依然和世界主流文化脱节，像李安这样长年在美国学习工作生活的台湾人，身上的台湾人的文化烙印依然鲜明得过分，而对美国土生土长的流行文化、亚文化知之甚少。举个例子，华人留学生绝大多数对本校的NCAA球队比赛都兴趣缺缺，甚至连有哪些明星球员、队名都不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回到HULK电影。作为一个完全不懂“化身博士”概念的人，李安对浩克代表的一体两面还有班纳这个人物的性格的理解完全跑偏，这体现的是李安对自己不熟悉的文化（包括亚文化）的力有不逮，并试图用自己的语境来解读一个完全来自另一个语境的事物，结果就是南辕北辙。班纳其人，虽然外表经常很懦弱，但内心却并不是一个怂人，他关键时刻的勇敢果断（甚至杀伐决断冷静到残忍的程度）才让他成为浩克（补充解释，班纳是为了救Rick Jones才被伽马射线照射成为浩克的，当然目前Avengers电影采用的是终极世界为了研究超级士兵计划的结果），他内心的矛盾从来不是父子矛盾（托尼•斯塔克和托尔倒是真有父子矛盾的问题），而是他试图爱贝蒂，但作为一个一体两面的人，他担心浩克会最终害死贝蒂，而他的岳父罗斯将军对他的追捕，除了军人职责所在，也源于对女儿的保护，所以说浩克的心理学问题，出在人格分裂、对爱情中的伤害和与岳父罗斯的矛盾上。李安完全搞错了。大家可以参考一下Joss Whedon在Avengers里面是如何处理班纳和浩克的角色性格的，除了性格，班纳的科学家属性也被Joss突出了，这才是真正懂漫画的家伙写出的剧本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李安的跑偏不止发生一次。同样的情况也发生在《制造伍德斯托克》上，李安对摇滚乐和超级英雄漫画背后包含的雄性激素代表的乐观积极的精神完全无法理解，他的细腻柔软在展现刚性时恰恰是短板。大部分对这两部电影的赞美都来自同样不了解这两种流行文化的中国影评界，而在北美甚至欧洲都没人捧场，对于美国人来说，没有人想要面对一个俄狄浦斯情结的浩克，也没有人想听到和摇滚乐无关的伍德斯托克的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，李安根本不是烈士，他只是有烈士情结罢了。真正有那么一点点接近烈士的情况，是少年Pi和断背山都没拿到学院奖最佳影片，但因为导演奖他也都拿到了，所以也就只是一点点接近罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21280985/answer/17865078
</link>
<author>
于欣烈
</author>
<title>
为什么美国汽车经销商组织（NADA）会成为 Tesla 销售的阻碍？
</title>
<description>
我来晚了，但有些不同的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近几个月，对炙手可热的 Tesla 来说，唯一的负面消息就是和美国经销商协会的各种战争了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各个州的汽车经销商协会，正在不断向法院、议会施压，要求禁止 Tesla 所采用的直销模式。引得外界一片风声鹤唳，对 Tesla 的前途忧虑不止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要澄清的是，现状并没有很多报道描绘的那样惨淡。除了得州之外，Tesla 目前有权在美国其他所有地区开设 Tesla Store 并直销自己的电动车。在得州，Tesla Store 的工作人员，甚至不能告诉客人 Tesla 的公司网址。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，各个州的汽车经销商们，的确非常积极地试图通过立法来干掉 Tesla 的直销模式。一旦他们如愿以偿，对 Tesla 来说真的是灭顶之灾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为如此，Tesla 股东大会上，当被问及与经销商协会的这场战争，情绪激动的穆斯克甚至当场飙泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但钢铁侠并没有束手待毙。Tesla 最近更是好消息不断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最漂亮的一战发生在北卡罗莱纳州。该州的汽车经销商协会，之前曾提交一份禁止在该州直销汽车的法案。该法案获得了州参议院商业委员会的支持。尽管其中并没有直接写出 Tesla 的名字，可所有人都知道该法案针对的是谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但穆斯克和他的朋友们证明，经销商想把 Tesla 挤出去并不容易。Tesla 派出的游说团队，在几周内至少见了一打以上北卡州立法机构的官员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们常常带着一辆 Model S 出现，邀请官员们试驾。穆斯克也亲自飞往北卡，与众议院交通委员当面沟通，为自己公司的商业模式辩护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天，Raleigh's Brooks Pierce 法律事务所的一位说客，成功说服北卡州环境与自然资源部的负责人 John Skvarla 试驾 Model S。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位官员对这部电动车一见钟情，兴奋之余，竟然径直开着这辆 Model S 去了州长 McCrory 家，盛情邀请州长也亲自上路试驾一把。“John 径直走上来敲门。”McCrory 的新闻发言人 Rick Martinez 回忆说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在州长和众议院院长分别试驾了 Model S 之后，众议院搁置了经销商协会的提案。据报道这些众议员自己也很喜欢 Model S。当地报纸透露，参议院已放弃再提交类似法案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是 Tesla 在七天内的两连胜。之前在纽约州，一项类似的法案也被纽约州州众议院搁置。当地经销商协会最快也要等到明年1月才可以再重新提交该法案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7月2号，维珍集团的老板布兰森站出来声援穆斯克和 Tesla。他在维珍的官网上发表声明，呼吁美国民众支持 Tesla 在全美50各州直销电动车合法，为一项支持 Tesla 直销模式的请愿书投票。目前该请愿书已获超过10万人签名，获得了白宫介入调查的资格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但要知道，汽车经销商是各个州的利税大户，对于政客们来说，保护汽车经销商，就等与保护他自己地盘的经济。Tesla 挑战美国汽车经销商协会的道路还非常漫长且严峻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tesla 为什么会与汽车经销商势同水火、不能合作呢？要知道连直销模式的明星戴尔也早就与经销商合作了。这是 Tesla 的商业模式所决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，对于现阶段的 Tesla 来说，卖车赚钱并不是最重要的，同时也是很难实现的。因为现在的电动车市场规模很小，消费者对于电动车还有很强的抵抗心理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开设众多 Tesla Store 的目的，主要是为了教育大众，让他们更多了解电动车技术，了解 Tesla 的产品和服务，从而消除对电动车产品的顾虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这与当初苹果在推出 iPod 产品后，建立 Apple Store 的销售模式，理念是一致的——获得目标用户群的喜爱、认可，建立一种俱乐部式甚至宗教式的文化，而不是向他们兜售产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆斯克认为，如果采用传统汽车业的批发模式，那些以盈利为目的的经销商，会毁掉用户体验，根本无法实现教育、培育用户的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，保护自己的电动车核心技术，也是 Tesla 坚持直销的原因之一。这意味着，在相当长的一段时间里，Tesla 与经销商是必然站在对立面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场战争其实引发了更多的思考。不论从商业模式、销售策略还是产品思路，Tesla 正在用科技公司的硅谷模式挑战传统的汽车业。而未来有可能出现更多的创业型汽车公司，他们是无力支撑传统的经销商模式的，那么一旦直销被禁止，可能会扼杀更多的汽车业创新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TimelineMag，报道「&lt;strong&gt;硬&lt;/strong&gt;」科技！微信公众账号：「&lt;strong&gt;TimelineMag&lt;/strong&gt;」
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21315622/answer/17860233
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么同样是公共编辑的形式，维基百科是专业的典范，百度百科的内容就不那么可信？
</title>
<description>
说什么外国货、政治性之类的，恐怕只是读者而非编纂者。&lt;br&gt;说白了很简单：&lt;br&gt;&lt;b&gt;维基百科的编纂要求较高，最重要一点是“不抄袭”，然后是“可靠来源”，还有“中立性”“关注度”等方面详尽的要求。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;维基百科的目的，是创造&lt;b&gt;有质量&lt;/b&gt;的百科条目。如果暂时没有人来写，就空着。&lt;br&gt;为此，维基百科的巡查员们（包括我在内）整天都在和新手“搏斗”，告诉他们不能这样写，不能那样写，最终能留下来的人，都得按照规矩办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;百度百科的编纂要求比较低，随便复制粘贴，有人关注的条目能吵吵闹闹争论一下，没人关注的条目爱怎么改就怎么改（除了特明显的广告）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百度百科的目的，是成为收录大全，条目越多，内容越多越好。相关积分规则也主要是往数量方面激励的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;吐槽一句，想在维基百科上编写好条目，真的是太痛苦了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如我完成的&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B8%85%E5%8D%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%8E%86%E5%8F%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;清华大学历史&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这篇，在已经比较熟悉社群规则的情况下，从开始编写到最终评选为优良条目，花了近2个月时间，翻阅了CNKI上各方期刊文章，把《清华大学志》基本读完，翻阅民国时期的《清华周刊》，摘录了中国第二历史档案馆刊物上的资料，校对了几个关键问题的各方说法，才勉强完整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前些日子，教育部更新了全国高校名单之后（&lt;a href=&quot;http://www.moe.edu.cn/publicfiles/business/htmlfiles/moe/moe_634/201306/xxgk_153565.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;教育部批准的高等学校名单、新批准的学校名单(截至2013年6月21日) _教育部门户网站_MOE.GOV.CN&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;我用了一周时间把&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%9C%B0%E9%AB%98%E7%AD%89%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%88%97%E8%A1%A8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国内地高等学校列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里面31个省市高校模板全部校对更新了一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，维基百科上的东西，都是扎扎实实过脑子一个字一个字写出来的东西，所以质量高，条目数量缺。&lt;br&gt;百度百科也有一些质量相当好的条目，但通常取决于个人自控，由于门槛低、编辑要求低，贡献者和贡献内容要多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21312504/answer/17851151
</link>
<author>
史昊
</author>
<title>
2013 年的可口可乐为什么不再有揭金盖再来一罐的促销活动？
</title>
<description>
曾经在某大型饮料公司工作，接触过“再来一瓶”的活动。这个促销刚开始做得最好的是康师傅冰红茶，当年20%的高中奖率让其他饮料公司非常难过。这个活动对新品推广帮助是非常大的，非常容易调动消费者购买热情。&lt;br&gt;但是对于销售终端来说就是一个噩梦，就曾出现过终端抵制再来一瓶活动的产品。后来公司调整终端策略，采用终端14个瓶盖就可兑换1箱产品(15瓶)的政策，但是抵制声音不减，因为这个活动得益的只是厂家，终端承担了瓶盖丢失的损失、饮料销售间接下降(虽然厂家也有损失，但是这是厂家的新品推广策略，这部分费用是折算到新品推广广告支出里的，我曾看到过统计的兑换率在60%到70%)、饮料冰冻费用上升(虽然厂家对终端有电费补贴，但它是固定的，多送出去的饮料依旧消耗电费，导致出现终端不允许消费者换冰冻饮料的情况出现)。饮料市场一直奉行得终端者得天下，终端的反馈意见非常重要，所以再来一瓶的中奖率在各饮料间基本上处于逐年下降的，如今差不多已经变为噱头。&lt;br&gt;另外，前几年出现许多假瓶盖，对厂家和终端热情打击非常大，终端无法区分真假瓶盖，饮料却被兑换走了…（因为这事没有出现在我公司，以及后来的离职，所以不清楚这事是如何解决的）&lt;br&gt;另外，对于真的在乎再来一瓶的知友，友情提醒下，注意饮料的生产时间，基本上3，4月份的中奖率是最高的，如果宣称20%中奖率，这个时候能够达到35%以上，因为那个时候是产品刚刚开始推广活动时期而且不是销售旺季，会刻意提高中奖率，然后就是逐月降低。也有部分饮料会在兑奖期结束前提高中奖率，这个时候旺季已经过去，而且等消费者打开再来一瓶的盖子已经过了兑奖期…消费者会多么感慨啊…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21304815/answer/17832741
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
圆窗与方窗的区别？
</title>
<description>
记得之前逛书店，偶然看到这么一段，很可惜，忘了具体的书名了，刚才找了半天也没有找到具体的出处，只好当成段子讲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个段子说的是大学建筑专业，开学去上某教授的第一堂课，教授在黑板上画了一个房间，然后问学生们如何开窗比较好。学生们各抒己见，采光、通风、美学、象征......最后，教授说，你们讨论了半天，却没有人问这个房间的墙体材料和结构形式，那你们这样的讨论有何意义呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身，窗户形状的选择，的确牵扯到很多因素，但最最基本的条件是，它要能存在。如果在特定的技术条件下，根本就建造不出来某种形状的窗户，那这种形状的窗户通风采光再好、外观再漂亮也没有任何意义。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/4d/6b4df3280a6b7e652d6e0bcd509c8a58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6b/4d/6b4df3280a6b7e652d6e0bcd509c8a58_r.jpg&quot;)'&gt;在漫长的历史岁月里，砖石等砌体是最主要的墙体材料，即使是现在，砖头依然是重要的墙体材料。以上图中的这堵砖墙为例，我们在这堵砖墙上开设这样一个窗洞。请问，这样可行吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/40/af40b9f4cb121630138c791f5319a2cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/af/40/af40b9f4cb121630138c791f5319a2cb_r.jpg&quot;)'&gt;很明显，不需要任何专业知识，只要稍微动一下脑子就知道这样不行。窗洞上方的砖头都是悬空的，一下子就掉下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那怎么才能在砌体墙里把窗户留出来呢？如何有效的支撑窗洞上方的墙体的重量呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主要的方法有两种，第一种是过梁，第二种是砖拱，这也就对应着问题里的“方窗”和“圆窗”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/d2/36d231c3b3bede7f4987fd857301d1e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/d2/36d231c3b3bede7f4987fd857301d1e5_r.jpg&quot;)'&gt;用一根石头、木头、混凝土作为过梁，架设在窗洞上方，这样，窗洞上方的墙体的重量由这根过梁可靠的承担，继而传递到两侧的墙体上。为方便起见，绝大多数过梁都是平的，因此这也是“方窗”的来历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种方法的优点是窗户是方形的，很规整，缺点则是需要砖头之外的其它材料。在古代，没有钢筋混凝土或者钢材，所能用作过梁的只有石材和木材。但石材加工比较困难，力学性能也参差不齐，木材则耐久性不好，防火也有问题。而且这两种材料的力学性能并不怎么出色，很难应对宽度很大的窗洞。因此，石材过梁、木材过梁只能用在比较次要的小型窗户上。我们在一些老房子上还能看到这种过梁的身影。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/c6/6dc68618894257f9c89ad0a91b4d9f0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6d/c6/6dc68618894257f9c89ad0a91b4d9f0c_r.jpg&quot;)'&gt;而砖拱的好处则在于不需要额外的第二种材料，只用砖头就能搞定。利用拱的受压原理，用砖头在窗洞上方砌筑一个拱圈，上方的墙体的重量由这个砖拱承担，继而传递给两侧的墙体。这也就是欧洲那些古建筑中圆窗的来历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有钢筋混凝土和钢材的时代，要想在砌体墙中开设很大的窗洞，砌筑砖拱几乎是唯一可行的方案。砖拱的形状不一定是半圆形，可以是各种形状的，比如像赵州桥的形状那样的很平缓的砖拱，或者很尖很高的欧洲哥特式的砖拱。我们可以在身边的历史保护建筑中找到大量的这种砖拱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着材料的发展，过梁终于找到了合适的材料——钢材和钢筋混凝土。这样一来，过梁的力学性能、耐久性能都有了保证，跨度可以做的很大，能够适用于各种尺寸的窗户。而且，与砌筑砖拱相比，过梁的另一个优点就是可以预制化、工厂化作业。我们可以提前用钢材或者钢筋混凝土做好一批过梁，各种长度的，1米的、1米5的、1米8的。现场砌墙的时候需要做一个1米5宽的窗户，只需要拿一根1米5的预制过梁往上面一放就行了，省时又省力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比可以预制化的过梁，砖拱就要落伍的多了，它的性质决定了它必须现场砌筑，所以需要大量的现场劳动。而且最终的质量严重依赖于现场工人的工艺水平，所以质量控制也很成问题。在大规模工业化的时代，砌筑砖拱被钢筋混凝土过梁淘汰也就不足为奇了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/ef/24ef48585668cd6d4807a0f2dc271b0b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/ef/24ef48585668cd6d4807a0f2dc271b0b_r.jpg&quot;)'&gt;但是，由于漫长的岁月里人们习惯了砌筑砖拱形成的“圆窗”，形成了一种审美惯性，所以很多新建的仿古建筑里依然采用了圆窗。当然，这些都是“伪圆窗”，上面顶着一根钢筋混凝土过梁，只不过这根过梁是弯的而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于飞机上的圆窗，跟建筑上的窗户可以说完全是两回事。飞机一起步就是为工业化大生产准备的，蒙皮材料也是帆布、木材和金属。&lt;b&gt;砖石砌体这种又笨重、力学性能又差的材料永远不可能用在飞机上。&lt;/b&gt;因此，飞机的圆窗考虑的完全是另外一回事。之所以用圆角的窗户，很大的原因是为了避免直角带来的应力集中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《勒·柯布西耶全集》第3卷《关于福特的思考》一文中有这样一段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我从底特律的福特汽车工厂离开。作为一名建筑师，我陷入了一种惊愕。在工地，当我拿出一沓10张1000法郎的钞票，这些钱都用上，连一个简单的房间也盖不出来！而在这里，同样的10张钞票，福特将交给您一辆久负盛名的魅力十足的轿车。目前的福特已经掌握了最先进的汽车生产技术。10张1000法郎的钞票，这全部的机器的魅力就归您所有！而在我的工地上，工人们一斧、一镐、一榔头，又锯又刨，误差时大时小。一边是未开化，另一边是——福特工厂——现代化。&lt;/blockquote&gt;柯布一直在为建筑的现代化、工业化奋笔疾呼，甚至提出了向飞机、汽车、轮船学习这样的说法。的确，建筑理论、体系、形式的发展很长一段时间都没能跟上材料、技术、科学发展的脚步。但我们也欣慰的看到，越来越多的新材料应用到建筑领域，越来越多的建筑走出了从前的范式和窠臼，墙体再也不是千篇一律的砖石砌体墙了。具体到窗户，我们在大街上已经可以看到各种形状、各种尺寸的窗户了，这也算是建筑学的一种进步吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21305398/answer/17845253
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
作为行业研究员，分析一个公司的流程是什么？
</title>
<description>
谢邀，好问题啊，犹豫了一下要不要回答的。我给&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张子哲&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-zi-zhe&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-zi-zhe&quot;&gt;@张子哲&lt;/a&gt; 点的赞的，而且恨不得给他100个赞啊。他两句话就说到重点并且太到位了，买跟卖方不一样，按照卖方的流程做出来的行业分析会被牵着鼻子走的。我会在下面说明下卖方的研究报告我怎么看。也正是因为真正好的行业调查，体现的是作者思考逻辑，所以我们用的一些方式是带上我个人的烙印以及公司的一些思路想法研究成果的。这也是我犹豫要不要回答的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是偏买方的，所以如果你想了解卖方的分析方法，或者你想做一个了解，上面发的那个包里的作为初期培训还是不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下仅一家之言，说不定对我们就很好，对别人就很没用。而且我希望以自己的干货做抛砖引玉，希望术业有专攻的，例如专门看TMT的人来说说啊。他们看得肯定比我这里强而且深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文是站在一个对行业刚刚开始入手，或者要快速地了解一个新行业的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前做的策略是偏宏观策略的，行业研究做过，但是并不是强项，我认为的强项点在于：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我们不对一个行业做一个长期稳定深入的跟踪，例如TMT方面我们肯定就没有业内大牛以及长期专注于TMT等行业的VC了解深入，无论是专业还是八卦。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们本行不偏技术，所以看的点肯定就没有技术型人才强。例如看医疗器械，我们找过一个专攻这个方面的人来帮我们做Advisor,他看的点就和我们看的不一样，非常互补也非常好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于行业的高精尖把握肯定没有长期跟踪的，专业的强。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;本文仅供知乎！因为我深刻的厌恶着其他一切类型的社交SNS以及例如微博这种玩意。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………………………………………下面是正文………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟读经济学书同样的道理，&lt;b&gt;我们首先要做的是：正三观！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所谓的做行业研究，不管是我们所研究的，还是我们所想知道的，就是以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;这个行业是怎么挣钱的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个行业现在能不能挣钱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个行业以后能不能挣钱。能挣多久钱，需要多久挣钱……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个行业挣一笔钱需要多久，周转长么。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个行业挣钱容易么？风险大么，是不是挣了钱把人都整进去了？靠周转？资本金？大数量？大体量？高负债？还是高科技？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;行业乱不乱？是监管严重，灰色监管，还是江湖呢？是站着挣，躺着挣，还是弯着挣呢。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;我们由于总策略的需要，无法做到少而精，走的就是大而全的路线。所以对于无论还是策略，首先要求不是你对行业的了解，而是对于商业的敏感。所谓的商业敏感就是在听和研究的过程中，第一时间闻出来这个行业的命门在哪里，说白了就是能不能挣钱，以及挣大钱的点在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，对于我们这种半吊子的行业研究来说，我们拼的其实是对商业以及商业模式的理解。非技术，偏商业。我们做行业研究并不在于要学会多少专业名词，就是要知道这个行业怎么挣钱能不能挣钱的。下面按照顺序来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1：读新闻&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩……想了解个行业？先读100条新闻再说，剔除重复的读100多条。读各种行业大事，行业政策，行业八卦，要了解行业排名靠前的，读不懂的行业名词先都记下来，看到的时间排名比较靠前的行业政策，记下来。行业领军企业，记得。行业快破产的企业，记得。带着商业模式的框架去读，找其中的关键点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2: 读卖方研究报告&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候就可以读卖方研究报告了。我就不细说研究报告里面会怎样了，研究报告这样个读法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;先读行业内研究。卖方的行业研究分几种不同的研究方法的。先找个比较新的，可以研究全行业的。读明白挣钱的周期，挣钱的点，挣钱是否容易，这种东西读之前是要在大脑中形成商业嗅觉才能读到东西的。说白了就是大脑中带着：这个行业怎么挣钱挣钱难不难啊！这样的问题去读…………读完行业研究报告你可以对行业有个大概的了解，非小白，对行业名词不懂的一定要去查，明白了记下来。把行业上下游记下来，渠道记下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读行业周报。行业周报一般是数据比较多，多读几家不同的卖方研究你就能知道大家都在看什么数据了，例如我们这个时候就开始查每个数据的统计结构，采数据的点，重要程度，是否靠谱，然后结合特殊行业要求（例如有的行业看存贷比，有的行业看库存，有的行业看沉淀资金，有的行业看周转）。这个时候就是第一轮设计现行指标的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之前记得了行业排名靠前的和靠后的行业了把？靠前的和靠后的都列下来，找几份招股说明书看。不仅要看内容，风险提示，还要看是谁做的，还要看是谁写的，还要看所在的地区，还要看老板是谁，是继续专注本职还是去找花姑娘还是去投身到房地产的滚滚红潮中了。要是一个行业10个老板有7个都在搂着花姑娘干着房地产我就只能打给我在PE的朋友说哎呀这个行业未来我们讨论下MA之类的把？呵呵呵呵………………靠后的一定也要看，看看他在初期到底干什么的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读这些公司的深度研究和近期研究。先读深度研究，深度研究一般是在这个公司转型（例如并购了一个公司，添加了一个产业链之类的）时候发的，结合时间前后和价格，看看到底这个转型是真是假，对公司影响如何。查公司换过几个高层，董事和经理。我看到现在觉得，不论是多么好的公司体制，换高层和高级经理一定是由影响的，大小而已。另外读给这个公司做承销时候的那个券商的首次报告。读完了那个承销商的，查查这次承销中谁落选了，再读读那个落选的券商的首次覆盖报告。这些都读完了，去查这个公司的负面新闻。看看到底是行业问题还是老板问题。是老板问题PASS，是行业问题就要当心了。例如之前&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@罗璞&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/luopu&quot; data-tip=&quot;p$b$luopu&quot;&gt;@罗璞&lt;/a&gt;在农业行业作假中说的那种情况，就是行业问题，这种就要特别当心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读公司研究中的数据：可以做一个范范的估计，各个公司类比一下，对于每个公司做一个大概的（其实是肯定不准的）估值，心里有个谱。每个行业看重点数据。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3：吃饭，电话，喝酒，聊天。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我从来都不觉得我是去公司做调研的也不是做访谈的。我就是去聊天的。找谁聊，怎么聊这里很关键的。下面是按照顺序来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;你前面读了那么多，想了那么多，肯定是有了解，但是仍然有不懂的问题的。这个时候，打电话到3种券商或者经纪的研究员那里：你熟的关系好的，你不熟的但是长期COVER这个行业的券商研究员，你不熟但是长期COVER这个行业的券商研究员，而且要和之前那个有仇的；最后是你自己的经纪行的券商。如果你公司NB的话你可以直接打，如果打不了后两个，你可以先从第一个开始了解起。把你对于盈利点和风险点所有的疑惑，都去好好咨询下，这个排名是按照你能听到实话的排名来的。电话过去一个个问题问，在问之前你脑袋中先形成自己的一套逻辑，如果对方是跟你相同的，记得，对方反对你的，你要想是自己想错了，还是有别的什么原因？记得谈的开心了就约出来大家朋友吃个饭嘛，尤其是我这种吃货，这个时候是最开心的了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;行业大腕。国内一般就是朋友约吧？直接约有，效果好不好看你的理解了，说实话，你肯下苦工，做过很深入地研究找到了商业点，人家还是愿意和你分享的，如果你自己有底子能告诉他们一些他们不了解的就更好了。在国外我们一般是这样：&lt;a href=&quot;http://www.glgresearch.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gerson Lehrman Group&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ， 这个是要给费用的，哎呀但是看着各行各业的大腕就由一种触手可及的感觉了呢，感觉各个大腕都在自己的后宫里面想找谁聊就找谁聊哎呀真愉悦呢！！…………（我到底在说什么…………请忽略上面一句……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;各行各业的好朋友~：国内一般就是拜托朋友约来约去啦，想听到real insight还是要下一些功夫的。这个时候我们的强项就是宏观政策国际化方面，这样大家还是很愿意和我们聊天嘛，而且我喜欢认识不同的人呀，也乐意也喜欢跟大家吃好吃的蛋逼啊，哪怕不了事情也很好呀~~~所以真有insight想知道问问大家都很开心的告诉我呀~~~他们有什么想知道的问问我也很开心的告诉他们呀~~~我觉得挺好的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;咨询公司和会计事务所以及律所的好伙伴与公对公们：有大的项目或者需要了解的实在身后或者过于niche，这个时候就要请咨询公司来帮我们做个活了。请咨询公司应该PE比较多，我们很少很少。另外咨询公司里面的各个行业专家我们也会经常交流的~大家看的角度不同，互补神码的最开心了~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;行业的中层干部以及中等公司：说实话直接约大公司的大腕太公对公了，而且这种老油条只喜欢去跟北京部委打交道，平时大家没事情参加一下可以，想深入了解行业的话还是看你跟大腕的熟悉程度以及场合，要不然你会什么实话都听不到要不然就是全场打哈哈。我见过很多行业中站着做本行业专注于一个地区挣钱的，他们的老大其实是对行业了解最深刻的。这个时候就吃饭喝酒嘛，大家很开心和娱乐呀~~你愿意跟他分享，告诉他很多他不知道的，你又是个买方，性格开朗人活泼再说叔叔你看现在年轻人挣钱那么艰难都快吃不饱穿不暖了天天骑着个小破车就为了整两个辛苦钱您就告诉我你们公司的周转率现金流回转EBITD（当然大多数老板哪里知道这个）上下游谁最牛逼你们又挣的谁的钱通通的告诉我嘛嘤嘤嘤嘤……我最喜欢拉着财务问商业拉着老板问财务的说……但是你要用他们听得懂的语言跟他们说，你跟老板说财务老板肯定把财务总拉过来的……当然，有的老板搂了花姑娘喝到了1斤后就什么都跟你说了也有，但是我不建议你带着海王金樽入场啊……被发现了就不好了………………一定老板要人好！实在！你也要实在对人家！&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4：整理&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后就是写报告和整理了。建议去看高盛的，高盛的每个行业团队是有自己的思路的。我一般会弄个白板然后在前面发呆，把盈利能力，风险点风险水平，上下游链，政策法规都整理一遍，一边整理一遍让别人继续补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做领先指标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5：跟踪&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;行业不是你了解就了解完了的。现在更多地行业已经是交叉性的。例如金融行业对重资产和轻资产行业的影响；互联网对金融的影响（最近好热啊这个），房地产对互联网用户增量与电信行业的影响；科技行业的发展对于互联网的影响进而对医药行业的影响。做宏观的好处是在大脑中是一张地图，各个行业可以串联起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望有用，等待专业行业大佬VCPE等现身说法好好说下他们怎么做细分行业的深入研究的。我们也不是专业做Equity的，所以例如三水和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-zi-zhe&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-zi-zhe&quot;&gt;@张子哲&lt;/a&gt; 肯定会比我们强。希望他们可以来说详细点吧。让这块砖头飞一会~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不准转！尤其是微博这种玩意！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19823250/answer/17847403
</link>
<author>
陈唯
</author>
<title>
百度搜索这么烂，准确率这么低，大家为什么还要用呢？
</title>
<description>
我觉得不能如此武断的说百度很烂。&lt;br&gt;举几个生活中常见的具有代表性的例子&lt;br&gt;1. 查快递 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/37/2737aa717e3fc8870f30afb730b0b3d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1365&quot; data-rawheight=&quot;727&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1365&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/37/2737aa717e3fc8870f30afb730b0b3d8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 查公交线路&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/c9/a6c973b06cbce5967fad51639e377eab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1361&quot; data-rawheight=&quot;725&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1361&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a6/c9/a6c973b06cbce5967fad51639e377eab_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;3. 查火车、机票&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/f6/c0f6d3e1242b5da1a61905a97fa00587_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1364&quot; data-rawheight=&quot;724&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1364&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c0/f6/c0f6d3e1242b5da1a61905a97fa00587_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;4. 搜菜谱&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/bf/57bf2bee2b38ac217b55030efbe4509e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1362&quot; data-rawheight=&quot;728&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1362&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/57/bf/57bf2bee2b38ac217b55030efbe4509e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;5. 搜电视剧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/67/2c677964e54a94ff43a869335b78bea7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1363&quot; data-rawheight=&quot;723&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1363&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/67/2c677964e54a94ff43a869335b78bea7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;诸如此类的本地化、生活化搜索，百度都做的不错，这足以满足大多数小白用户的需求了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
