<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23431607/answer/24571353
</link>
<author>
神逸
</author>
<title>
北京的二到六环分别相当于上海和广州的什么地方呢？
</title>
<description>
贴几个图体会下：&lt;br&gt;1、从北京中心向北到六环大概是28km&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/72/707217c4991a9a3c178b1a9fb41749a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/72/707217c4991a9a3c178b1a9fb41749a4_r.jpg&quot;&gt;2、上海不熟，我以东方明珠为起点，往两个方向拉出28km，嘉定区好像还算上海，不过往大崇明方向已经越过大崇明到了黄浦江里了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/ca/6bca49f152463c602b4af683340dcad1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;597&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/ca/6bca49f152463c602b4af683340dcad1_r.jpg&quot;&gt;3、广州以海心沙为起点，往四个方向拉28km，向北还没到机场，向南也没到顺德，向西已经越过佛山了，向东过了新塘，再往东点快到东莞了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/8b/cf8bafe756d7cd93326820edfffe68e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;764&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;764&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/8b/cf8bafe756d7cd93326820edfffe68e5_r.jpg&quot;&gt;之前在讨论城市规划的时候就有人说广州的优势在于在很近的距离内就有佛山、东莞这种级别的城市，对广州的人口、房价等方面减轻了巨大压力，真是看地图就能看出来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23606484/answer/25156325
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
这样努力真的有意义吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;作为在而立之年的过来人，诚恳地，向所有年轻朋友讲两件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“我们所有学习的东西，总有一天都会用上，所有没有学习的东西，将来都要补课。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是我在读MBA时候教CLGC课程（Corporate Leadership under Globalization Context）的包教头（我们对其尊称）在课堂上反复说的一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能不能理解，我们作为一群在社会上摸爬滚打多年的过来人，对这句大道至简的话认同到什么程度！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，请相信，你所有努力，都不会白费，所有投入，终有报偿！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;方向，目标，对一个人一生的发展，真的很重要。&lt;b&gt;能很早找到人生的目标与方向，并坚定不移地为之奋斗的人，是真正的天才，这种天才，要比高考考700分，还要稀缺10000倍。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比较之下，你我，不过是凡人罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是凡人之中，也有强者和弱者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一般人来说，人生的方向，很少是一刹那下的决定，更多的是慢慢在人生路上摸索和前进中，一点一点坚定和确定起来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，很多人在做的事情，都不是自己非常喜欢非常满意的。但是，强者和弱者的差别是，强者懂得，不管喜欢与否，&lt;b&gt;现有的事情要做得漂亮。才有资格在人生方向确定时，发现自己已经有充分的积累，实现他们的梦想。&lt;/b&gt;而对于弱者，只会拿“这又不是我选择的/我喜欢的/我的目标 作为自己消极怠工的借口。”，蹉跎岁月，而在选择的机会到来之时，发现自己没有选择的资本。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，请相信，你所有努力，都不会白费，所有投入，终有报偿！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22206190/answer/25155601
</link>
<author>
赵千一
</author>
<title>
你玩“文明5”时遇到什么好玩的事儿？
</title>
<description>
好玩的事儿遇到的不多...&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次游戏我被孤独的分到了一个广袤的岛屿上，四周都是大洋，别人过不来，我也出不去。于是我就一个人孤零零的发展。这岛真是大...我修了四五座城，外加两个小城邦才把整个岛占满...&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来可以进入大洋了，我也没有急于出去探索，而是继续和我的两个小城邦玩过家家。后来纳闷怎么一直没人过来发现我，派了一艘小帆船去探索，眼前的一切把我惊呆了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他七个文明，被分配到了两个不如我的岛屿四分之三大的陆地上.....交界错综复杂，天天都会爆发战争，而且科技经济都落后于我...&lt;br&gt;&lt;br&gt;最搞笑的是，后来好多国家都要和我贸易，希望得到我的战略资源（没错，咱这岛上就是煤多石油多），一开始平价卖，后来觉得不爽就加个每回合1或2黄金，他们也买...加上货船的收益，哥哥我一回合的收益比他们某些国家的国库总额还要高...&lt;br&gt;&lt;br&gt;再再后来，有个稍微强一点儿的做死的家伙谴责我（因为我实在无聊把他的小城邦毙了），我就对他宣战了，一时起他周边国家也纷纷支持我然后也跟着我宣战....然后...然后这家伙就被历史的车轮带走了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我乐呵呵的感叹运气真好的时候，我似乎忽然明白了，为什么现实中美帝国这么强大。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19664006/answer/13543235
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
如何高效率地提高厨艺？
</title>
<description>
真正最有效率的办法。2个月小成，1年可以上台了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
报个班。现在基本全国所有地级市都有烹饪班，而且是劳动保障部门办的，给厨师证。&lt;br&gt;
最好的一点，他是免费的！北京、上海、苏州起码都是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
然后就是一个多月的学习。关键要上手练。&lt;br&gt;
所谓烹饪的难点，在于选料、刀工和火候。这些基本看书得不到任何帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
我曾经纠结于泡菜盐应该用什么,后来大师傅教我用自流井泡菜盐，泡出来超脆，市面上盐有数十种，没人带,找到这个门比较难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
烹饪秘方其实很简单，说穿了就是个小方子。但是不说穿，想破头都不知道。比如汴京李和炒栗，几百人模仿，没人比的上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
找老师学上个把月，基本能超过你身边所有的人。师傅一句话，就能帮你解开琢磨几个月的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
推荐几本写的好的烹饪书。&lt;br&gt;
川菜类《川菜烹饪事典》、胡廉泉《细说川菜》&lt;br&gt;
煲汤类   佘自强《今日靓汤》&lt;br&gt;
综合类  袁枚《随园食单》、朱秩《朱秩说菜》、《年夜饭的艺术》&lt;br&gt;
实战类  台湾邦联的开店通系列&lt;br&gt;
文学情怀类：国宴与家宴、吃主儿&lt;br&gt;
摆盘和摄影：薇薇小厨系列。目前国内菜谱拍图OK的食物造型都是这个作者。以前是贝太厨房团队的造型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;一位小姐问我长沙不知道怎么查询，我说有请搜劳动保障部门，她说搜了没找到，我搜给她看。她说离她家太远，有没有在市中心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从来没居住过长沙，也不知道你的城市有没有。你们这些伸手党，是不是一定要我替你搜好地址找好负责人打好电话替你报名到时间叫你去上课？我不是你的爹妈，也不认识你，从来没回过你的贴子你也没评论过我，麻烦你做人成熟一点。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23589781/answer/25150736
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
斯坦利·库布里克在影史上的地位如何？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;库柏力克的伟大，依序有以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、全部类型片都能掌控的超级导演。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;战争、恐怖、宫闱、科幻、警匪、色情、黑色、侦探、解谜、喜剧、犯罪……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的每一部作品，几乎是「类型电影」的钜作，几乎每一部，都能荣登影史杰作之林。&lt;br&gt;（在我眼中，唯一的败作是「大开眼戒」，库氏自己认为的败作是「万夫莫敌」。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的「全能运动员」，在影史上屈指可数。&lt;br&gt;能与其并列的，都是超级大师，比如黑泽明，比如劳勃阿特曼，比如斯科西斯，比如伍迪艾伦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、改编B级文学作品的大师。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;库柏力克有一种可怕的能力，他总能找到很烂的二、三流小说，将之改编成影史钜作。&lt;br&gt;（彼得·乔治「红色警戒」，莱昂内尔·怀特「一刀两断」，亨佛利·考伯「光荣之路」等等）&lt;br&gt;因为他一人，让全世界所有的导演，都坚信二、三流小说的价值，在旧书摊上拼命挖宝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是如同他一般，能把二、三流小说拍成影史巨片的导演，影史上除了黑泽明，再无第二人。&lt;br&gt;（黑泽明最伟大的烂小说改名片，是「天国与地狱」。）&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;三、自负盈亏，独立制片的超级勇士。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;库格力克一辈子很少用别人的钱拍片，他终身不愿承认的「万夫莫敌」，就是其中的少数特例。&lt;br&gt;要全部的作品，全部靠自己独立制片，库格力克必需同时作到两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、拍电影不能赔钱，赔了，就没下一步。所以，每一部电影都必需好看，也一定要卖座。&lt;br&gt;2、因为要独立制片，所以必需自创天地，比如「外太空2001年」，大部份是在美国境外拍摄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为是独立制片，所以，他不能用知名、成名的大牌，很多时候，必需慧眼视人。&lt;br&gt;而库柏力克也总能找到好苗子，未来伟大演员，未来伟大特技师，未来伟大配乐……。&lt;br&gt;都要能被他挖掘出来，并且听他命令，为他效劳，为他所用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（当代IMAX的发明人，道格拉斯史川堡的伯乐，就是库柏力克。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;能作到像他这般程度的人，史上不多，比如卓别林，比如狄士尼，个个都是影史的丰碑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这一点最重要呢？只因为黑泽明作不到（黑澤明開的公司倒閉了，還因而自殺）。&lt;br&gt;库柏力克胜过黑泽明的唯一一点，也只在於此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，库柏力克的伟大，不是一人成就而己，他还是电影产业，自成一格的开国国王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼中，人类文明的电影史上，永远的王者，是卓别林。&lt;br&gt;（库柏力克能作到的，卓别林一样不缺，而卓别林还能配乐、表演，库格力克无能为之。）&lt;br&gt;排於卓别林之後的，永远的第二人，是库柏力克。&lt;br&gt;再来的第三人，就是黑泽明了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其馀人等，所有国家所有导演，都只能五体投地，趴在地上。&lt;br&gt;全是不能，也不敢仰望三位圣颜的虫蠡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23586464/answer/25112146
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
2014 年，你的行业、你身边有哪些事能印证现在经济萧条？
</title>
<description>
这是一个转型中的中国。&lt;br&gt;你能看懂这个时代的变化，你就掌握了自己的未来。&lt;br&gt;诚如许多人所言，我们身处于一个危机重重的，到处是泡沫的，似乎随时都会崩溃的严酷环境中，似乎大萧条马上就要来临了。你可以举出许许多多的例子。出口下滑了，房地产要崩溃了，制造业不景气了，煤炭钢铁积压了，高速公路上空空荡荡的，到处都是鬼城，民间借贷的跳楼了跑路了……&lt;br&gt;这就像是我们看到媒体上，连篇累牍的报道的杀人、抢劫、盗窃、恐怖袭击一样，好像哪里都不太平，但回到现实，你仍然照常的逛街，吃饭，看电影，你并不担心恐怖分子会突然出现在你的面前。&lt;br&gt;身处局中，只是盲人摸象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年，站在这个时代节点上，我能感知到的水温变化，有以下几个方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，行业规律的力量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;成熟的行业在走向集中。&lt;br&gt;竞争作用与马太效应，利润率不断下降，行业龙头越来越强大，小企业要么转型，要么消亡。&lt;br&gt;十几年前，家电行业繁荣的时候，新飞冰箱广告做得好，美菱冰箱保鲜做得好，还有小天鹅洗衣机，荣事达洗衣机，澳柯玛冰柜，一大票的品牌百花齐放，如今，就只剩下海尔，美的，格力三大家了。&lt;br&gt;在一个成熟的行业里，最终存活下来的企业不会超过三个。身处于非竞争优势的一方，煎熬的感觉将会始终伴随着你。&lt;br&gt;同理，在如今的房地产行业，你将不断听到小公司资金链断裂并破产的传闻。这不是崩溃，只是行业在走向集中的结果。从2010--2013年，万科的销售额从1080亿元增长到1709亿元，利润从70亿增长到150亿元，盈利能力越来越强。一线龙头的增长速度远远超出行业平均水平，他们所抢走的，正是区域性小地产公司的生存饭碗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，技术的力量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有些行业在走向衰亡，新兴的行业在茁壮成长。&lt;br&gt;我们这个时代，正在上演的两场技术革命，是互联网-智能硬件对传统行业的替换，以及清洁能源对传统能源的替换。&lt;br&gt;平面媒体在衰落，唱片音乐在衰落，固话在衰落，诺基亚索尼在衰落，煤炭在衰落。衰落的另一面，则是互联网技术和新能源技术的兴起。&lt;br&gt;游戏行业的繁荣，正是互联网行业高速发展的写照。一楼的答案以此说明经济在萧条，这是黑色幽默吗？网络游戏行业从2001年开始爆发，每年30%以上的高速增长，吸引了越来越多的用户进来，难道是要说明，中国经济从新世纪以来一直在崩溃吗？当然不是。这个行业可是中国软实力的拳头产品好不好？2010--2013年，中国网游出口额从2亿美元增长至10亿美元，整整翻了5倍，这正是竞争力不断强大和繁荣的体现。&lt;br&gt;煤炭的衰落，这是不言而喻的。2009年，我国能源消费总量为30.6亿吨标准煤，其中，&lt;br&gt;煤炭占比70.3 %，&lt;br&gt;石油占比18.0%，&lt;br&gt;天然气占比3.9%，&lt;br&gt;水电.核电.风电.太阳能占比7.8%。&lt;br&gt;到了2013年，这个数字转变为能源消费总量37.6亿吨标准煤，&lt;br&gt;煤炭占比65.7%，&lt;br&gt;石油占比18.9%，&lt;br&gt;天然气占比5.5%，&lt;br&gt;水电.核电.风电.太阳能占比9.8%。&lt;br&gt;四年时间，煤炭占比下降了5个百分点，天然气和非化石能源取代了他的位置，而总的能源消耗量仍在稳定增长。&lt;br&gt;技术的力量，就是这样一点一滴的淘汰了传统的落后产品，而萧条的幻觉，只存在于这些传统行业从业者的惶恐中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，政府的意志。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;政府的政策变化，对投资和消费有着巨大的影响力。同样也充满了巨大的不确定性和不可预测性，尤其是在新官上任三把火的当下。&lt;br&gt;基建的大规模投资，这是过去20年中国政府最伟光正的决策，成体系的高效率交通网络和电网设施，大大提升了中国制造的竞争力，带动了庞大的钢铁水泥化工房地产家具建材上下游产业链。可以说，一子活，整盘棋都活了。&lt;br&gt;即使如此，转型依旧存在。从2007年开始，东部沿海的基建投资就一直在减少，西部和内陆地区的投入在高速增长，高速公路的增速放缓，高铁和地铁的投资力度空前。投资的方向变了，依赖于旧资源的人们自然就感觉日子难过了。但事实上，除非政府没钱了，否则这把我党赖以成名的尚方宝剑在未来仍会到处挥舞，只是招式变了，你不一定看的出来。&lt;br&gt;奢侈品行业。习大上台，反腐屠刀高举。茅台过冬，官车过冬，出国豪华游过冬，高端餐饮过冬，晚会演艺圈过冬，东莞娱乐圈过冬，官场人人自危。这场冬天要多久没人知道，但这只是特权阶层和奢侈品的冬天，和整体经济无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，人民币升值的力量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从2005年开始，人民币就开始了长达十年的漫长、稳定的长牛行情。为什么会升值，不在这里论述，以后有机会再展开，但可以肯定的一点是，在未来的至少十年里，这个慢牛的行情将会继续。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是我们这个时代，最神奇的金融魔法棒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;出口行业艰难了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;出口价格走高，低端加工出口业的竞争力下滑，温州，东莞，泉州的服装鞋子老板一夜白头，贷款贷不到，贷到了也还不起，那是真萧条。但出口行业仍在增长，2010年出口15779亿美元，2013年出口22100亿美元，3年增长了50%，世道已经如此艰难，增长仍然如此凌厉，只能说，低端出口的萎缩，换来了中高端出口行业的春天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;消费行业滋润了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;出口卖的价格贵了，单个产品的利润自然增加。虽然消费转型年年喊，似乎没什么进展，但结果仍然是有的。&lt;br&gt;我们以中产阶层的主要消费品汽车为例子，2010年全国销量1800万辆，2013年这个数字增长至2200万辆，3年多了400万辆，这个是什么概念？2000年，全年的汽车销量是200万辆，自己掂量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们再看一项数据，出国游人数，这是中产阶层消费繁荣的另一面反光镜。2010年，这个数字是5200万人次，2013年是9800万人次，几乎翻了一番。并且随着人次的增长，因公出游的比例从2000年的40%一路下降至目前的5%左右。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/d4/36d4fc8e3366a6b7166c7778e72d904c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;587&quot; data-rawheight=&quot;270&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;587&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/d4/36d4fc8e3366a6b7166c7778e72d904c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;制造业哭了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;低端制造业叫苦，但并不是所有的制造业都失去了生机。前面我们说到，低端制造业出口艰难，但是整体出口仍然在稳健增长，到底谁在笑呢？下面这张图，很清晰的给我们展示了出口产品结构的变化。玩具和家居饰品等份额在萎缩，电脑、家电、电信设备等中端档次商品在提高。直至2013年，美国自中国进口商品4400亿美元，其中电子和电器产品1175亿美元，机械设备1004亿美元，占了整体进口额的一半。相对应的，同年从中国进口的纺织品金额只有406亿美元。中国，早就不是以卖裤子来换飞机的国度了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/ca/59cac5704aaa03c8ee8eb3a71d7c266f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;570&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/ca/59cac5704aaa03c8ee8eb3a71d7c266f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;服务业笑了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;越是经济发达的地区，服务业越成为驱动经济增长的核心，这个，在西方也是同样的趋势。电影火了，教育培训的火了，福布斯富豪榜2013年榜单，搞商业地产的万达老板成了首富，马化腾马云李彦宏齐刷刷挤进前10名。互联网改造传统行业，终端零售凋零，体验式休闲娱乐服务业繁荣，这就是我们这个时代的趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，不得不提的一点是，关于民间借贷。&lt;br&gt;在所有关于中国经济崩溃的言论中，民间借贷的泡沫破裂，是最喜欢拿出来说事的一点。&lt;br&gt;事实上，民间借贷的主要资金流向，是银行不愿意贷款的低端制造业和小房地产商。这些行业本身就是处于风险区间较高的领域，坏账的可能性远远高于其他行业。&lt;br&gt;尤其是在人民币升值和房地产行业走向集中化的作用下，这些行业及企业走向消亡是一个长期大趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有的行业消亡衰败，有的行业生机勃发。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自然规律不可违。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然坐等愁城，任凭温水煮青蛙，不如早点跳出来，找到一个新兴的有前途的行业。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，与诸君共勉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23585428/answer/25028008
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么很多人觉得计算机专业的会修电脑？
</title>
<description>
开玩笑呢，怎么不会修电脑。笔记本变慢了，一把螺丝刀，拆开面板卸下键盘，清理灰尘重涂硅脂，装好开机，so easy。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么，是你的笔记本坏了？那我不能帮你修了，对不起。我要是帮你修了，就得承担这么几个后果：1. 如果不小心拆坏了，那么我得赔。2. 算我走运，装好后电脑正常使用没问题，你会只留下一句谢谢，然后觉得是我应该做的。3. 你以后会经常拿你朋友的各种笔记本过来给我修理。4. 你会提出更多要求，直到我做不到。比如，清理垃圾文件或者超频以让系统速度提高十倍。5. 在我无法满足要求的时候，你会留下一句话：“你不是学计算机的吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我不帮你修，而是给你提出一些好的建议。如果笔记本还在保修期，建议你去售后免费维修，你会说，要跑那么远，好麻烦呀，你帮我送去吧。如果笔记本已过保修期，建议你去电脑城找专业人士清理，你会说，哎呀还要花20块钱呀，嗯，我觉得我还是比较信任你的技术，怕电脑城的人给修坏了，还是你修吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对不起，我不会修”，不过是常年的经验总结后选择的最能避免麻烦的借口。为什么不给你修，只不过是因为你一不是我近亲二不是我密友三不是我领导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;修电脑军规20条，时刻谨记在心：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;首先记住这句话：永远不要承认自己是高手，因为这个称号是要付出代价的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接到陌生电话后，一定要问清楚对方有什么事情，然后再告诉他（她）当前你目前所在的位置。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;永远不要试图通过电话或者QQ解决某个问题，对方很有可能不知道菜单是什么东西，这不能怨他们，只能怨你自己，因为你永远懒于解释给他们听。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要想着立马可以解决遇到的问题，因为你所遇到的总是崩溃的系统或者处于崩溃边缘的系统。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果对方允许你重新安装系统，那就不要试着去做任何修复工作，因为重装系统是最快解决问题的办法。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除了询问哪些资料需要备份，你不要提问对方任何问题，除非你的心理承受能力特别强。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;学会保守做人，每次开工前，都记得告诉对方：“我可能无法最终解决问题，还要继续吗？”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对电脑的外观检查永远是第一位的，看看线路是否连接正常，看看USB接口是否连接了其他设备等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;相信硬件的抗噪能力，尽可能的情况下，不要打开对方的机箱。没有做成医生，反倒被当作破坏者，那是很悲哀的事情。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做好被别人数落的心理准备，因为不懂电脑知识的人，往往懂得如何评价别人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果人家说他的内存有200G，你千万不要纠正说是硬盘，否则，你的噩运即将来临。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不知道菜单是什么东西的人，一般也会知道虚拟内存是怎么回事的，按照他的要求去调整就可以了，反正这个不会影响到你完成修理工作。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;告诉对方，你没有任何杀毒软件，否则，您所安装的杀毒软件都是最差的，也是问题最多的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;别让自己成为处理打印机故障的高手，告诉你，打印机的麻烦事情可比电脑多多了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;坚决不要帮别人购买电脑，尤其是组装机，除非你想背上吃回扣的骂名，然后每天屁颠屁颠的去帮他们处理故障。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要反感以下两句话，它会伴随你很久时间：第一句：“我的电脑又出大问题了。”第二句：“你还是过来帮我看看吧。”&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尽量不要去动别人的电脑，否则，若干天以后，你的这一行动会导致他的系统崩溃并带来埋怨。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要去纠正别人的任何错误，除非你有说服别人的超强能力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尽可能的前提下不要互相传递任何电子文档，因为你的文件很有可能被指责为病毒。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要害怕指责，因为你无法逃避。 &lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23158866/answer/25117651
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎么看待广电总局的美剧禁令？
</title>
<description>
路过简单说几句吧。事实上下架美剧只是广电总局最近搞的一系列活动之一。这几年在互联网上活动较多的人，应该对这种整治已经司空见惯了。当年关停BTChina、极影休站多日，与此差别不算很大。这种类似的行动，最后的结果，无非总是暂时关停一些不依附于大网站的独立小网站，或者暂时删除一些资源。多年来，除了BTChina、死亡笔记等等，我们很难找到具体的牺牲者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说这是专项的、有目的的攻击，显然是说不过去的。我们看到，在这次的攻击中，官方没有给出什么具体的目的。电子书站点被暂停分享，毫无原因地自删一些全无问题的资源，这都不像是有具体目的的行动，而像是在无目的的压力面前的自保。而如果说这是在一个原则之下的行动（例如说回到文革等等）也不切合实际，因为那样的话被删除的范围要广得多，我们的一切思想结晶都难逃厄运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故而我认为这不是一场带有明确目的的行动。我国文宣口的很多奇怪状况，归根结底都是因为这一管理方式的运行。这一管理方式，作答者将它称为“偶然性巡察”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上如果审视一下中国政治史（无论古代还是近代），会发现“巡察”是一种极为普遍的管理方式。这一管理方式的特点是，在一定的时机下，上级机关或更上级机关派出自己较为信任的官员或团队，直接到下级机关所属事务中进行检查。该政治行为进行时，依据的是上级机关自行制定的原则或规定，而无视下级机关平时的行政规则。巡察的目的很复杂，可以是削弱下级机关的权力、削弱社会组织的影响力、满足上级机关部分成员的个人欲望、应付其他组织对上级机关施加的压力等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;应该说，“巡察”的主要功能，是打击一些行政事务日常化、外界对其存在监管需求的组织机构。比如中纪委，平时对各级政府机关的具体行为是不太介入的，但是一旦有事（比如有人投了足够多的举报信），则全力投入，一切污点都被放大。这构成了我们政府对棘手问题的最主要的思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题在于，这一思路对文宣口几乎不管用。原因在于，文化宣传战线上的事务太复杂了，新生事物太多了，而很多法律受制于价值观，其调整尚需时日。因而完全无法用一种日常的、成文的、依赖于法律条文的方式进行管理。在这种条件下，“巡察”式管理的结果，就非常的糟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许我们可以打这样一个比方。有一支猎人队伍，他们的任务是将一个区域里的大型动物尽数清剿。然而一天他们被派到了一个外星球，那里动物的长相和地球没有相同之处，数量很多，而且和人类和平共处。他们只能选择一些看起来比较熟的、比较像地球大型动物的生物猎杀，虽然仍然符合纸面上的规定，但是大家都会觉得他们是sb……文化界的监管，其问题正在于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，应该承认的是，我们的官员，大部分人对舆情和文化宣传战线上的现实情况缺乏了解。我们的社会分化速度远远超过很多中年人的学习能力。比如说，我们现在已经出现了所谓的高智商文化，例如所谓的悬疑电影、博士生自黑文化等等，这显然是外人难以理解的——“这有什么好玩的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种条件之下，保证巡察方式有效，只能扩大巡察范围，以彰显其严格。然而反过来，这样又对社会造成了更大的负面影响，让人们抱怨监管部门添乱。2009年12月那场风波被很多人记住了，那次所有.cn结尾的域名统统被停止解析，导致基本上所有的小网站、小论坛全部暂时死亡。最后的结果，大部分网站仍然以各种方式予以保留，其中包括很多电子游戏的内容。其结果是，监管部门白落埋怨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，由于巡察过程中对已订规则的漠视，导致下级机关作出的一些改革尝试往往被上级机关无情地撕毁。毫无疑问这是对政府公信力的极大破坏。例如去年开始的动漫正版化、美剧正版化运动，本来其实是能够对中国的版权工作有很大推进的。但是这一下子，又得归零。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故而我认为这次的行动并不会真正让美剧离开中国。但是在这一监管方式之下，政策成本骤然变得高昂，很多富有意义的改革瞬间瓦解。真正需要改变的，恐怕是官员们不懂文化宣传的现实状况，以及通过巡察来监管的管理思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------&lt;br&gt;22：23更新&lt;br&gt;我并不否认巡察在一定程度上能够提高政治体的行政效率。事实上，包括巡察在内的“政治运动”式政治措施，在当今这个行政管理体系很难涵盖社会方方面面的情况下，对于社会的好处还是很多的。当年“讲‘三讲’”（不知道还有多少人知道这个词）的时候就纠正过不少冤假错案。问题不在于巡察行为本身，而是在于文宣战线上的巡察运动，在至今没有一个良性循环的方法的情况下，反复地、毫无规律地、毫无征兆与目标地搞了很多次。这对社会释放了一个危险的信号，让社会误认为官僚机制怀有不可告人的目的，白白损耗社会的信任。这当然与我们国家的精神文明发展速度异常迅速、管理机制严重落后有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，必须要说明的是，监管机制由于对直面未知后果的恐惧和懒惰而拒绝评估现状、拒绝改良机制，是这一行政制度产生的重要原因。我们需要一个更为积极的、更为开明的、经验更丰富的文宣制度。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21128507/answer/25127847
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
为什么富人越来越富，穷人越来越穷？
</title>
<description>
「资本回报率太高，劳动回报率太低」这个论断是错误的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;假设一个人有1000万，用这1000万，这个人在资本市场上用各种方式获得了100万回报，那么这个人的年资本回报率就是10%。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/1e/271eadd33b37a05ab9c16c86847bae49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1074&quot; data-rawheight=&quot;669&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1074&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/1e/271eadd33b37a05ab9c16c86847bae49_r.jpg&quot;&gt;上图是美国从1913年至2012年的财富年均回报率。上图显示，&lt;b&gt;财富回报率波动较大，且集中在5%至7%之间&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;来源：&lt;a href=&quot;http://gabriel-zucman.eu/files/SaezZucman2014Slides.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gabriel-zucman.eu/files&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/SaezZucman2014Slides.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果用类似的方法来定义劳动回报率，那么劳动回报率就等于一个人的年收入与这个人的价值的比例。经济学中，我们用「人力资本」来衡量一个人的价值。人力资本的形成方式主要有两种，第一是教育投入，第二种是经验增加，其中最主要的是教育。&lt;br&gt;这是因为，教育不仅反映了人力资本投资的情况，还能够直接反映一个人的禀赋——禀赋越高，一个人就能更容易考上高等学校，平均来说就会接受更多的教育。另一方面，经验的积累很难用价值来体现，因此在这里我们主要讨论教育的回报率。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/ff/b2ff801d077cdb32d4900ab4da88c2ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1113&quot; data-rawheight=&quot;726&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1113&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/ff/b2ff801d077cdb32d4900ab4da88c2ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图表示1994年以来的教育回报率。即每向教育投资100元，一名劳动力在劳动力市场上每年可以多获得的报酬。可以看到，&lt;b&gt;初等教育的回报率高达18.9%至26.6%&lt;/b&gt;，远高于资本回报率。即使是相对不「划算」的&lt;b&gt;高等教育，回报率也高达10.8%至19%&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;来源：&lt;a href=&quot;http://www.tandfonline.com/doi/pdf/10.1080/0964529042000239140&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Taylor &amp;amp; Francis Online&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们已经明白，&lt;b&gt;资本的回报率，实际上远低于劳动的回报率&lt;/b&gt;，即「人力资本」的回报率。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21128507/answer/18594721&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;这个答案&lt;/a&gt;里提到的资本回报率太高，劳动回报率太低，事实上指的是资本和劳动的边际产出弹性不同，与回报率这个术语没有关系。一般来说，资本投入增加1%，产出将增加0.67%；劳动投入增加1%，产出将增加0.33%。这种情况下，富人（资本持有者）的收入比穷人（劳动者）要高，但两者的收入和资本比值是恒定的，这无法解释原问题中「越来越富」的动态问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看三幅图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/74/da74b3d8680a29433d34c457d394695e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1026&quot; data-rawheight=&quot;628&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1026&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/74/da74b3d8680a29433d34c457d394695e_r.jpg&quot;&gt;来源：&lt;a href=&quot;http://elsa.berkeley.edu/users/saez/alvaredo-atkinson-piketty-saezJEP13top1percent.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;elsa.berkeley.edu/users&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/saez/alvaredo-atkinson-piketty-saezJEP13top1percent.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/d1/7bd10cd05e7dc491f6fba841e6cc3664_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1069&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1069&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/d1/7bd10cd05e7dc491f6fba841e6cc3664_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/7d/ba7d5877e5407b6a28e6e7fb8595755c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1105&quot; data-rawheight=&quot;662&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1105&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/7d/ba7d5877e5407b6a28e6e7fb8595755c_r.jpg&quot;&gt;来源：&lt;a href=&quot;http://gabriel-zucman.eu/files/SaezZucman2014Slides.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gabriel-zucman.eu/files&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/SaezZucman2014Slides.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一幅图表示美国&lt;b&gt;收入最高的1%&lt;/b&gt;人口的总收入占全美总收入的比重。在2011年，劳动收入最高的1%人群的收入总和达到美国总劳动收入的17%。&lt;br&gt;第二幅图表示美国&lt;b&gt;最富有的1%&lt;/b&gt;人口所拥有的财富比例，第三幅表示&lt;b&gt;最富有的10%&lt;/b&gt;人口与余下90%人口的财富比例。计算可知，在2012年，&lt;br&gt;最富有的0.01%人口拥有全国11%财富&lt;br&gt;最富有的0.1%人口拥有全国22%财富&lt;br&gt;最富有的1%人口拥有全国40%财富&lt;br&gt;最富有的10%人口拥有全国75%财富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然上面三张图说的是美国的情况，但在收入分布变化方面，美国具有很好的典型性。这三张图体现了三个世界共有的有趣现象：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，&lt;b&gt;财富的不平等程度远高于收入不平等&lt;/b&gt;，收入最高的1%人口的收入集中度，还没有最富有的0.1%人口的财富集中度来得高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，&lt;b&gt;从1980年以来，富人的确越来越富了&lt;/b&gt;，越富有的人，其财富占比增长速度越快，例如，在美国，2012年最富有的0.01%人口的财富拥有比例是30年前4倍多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，从0.01%，0.1%，1%到10%，人口比例扩大十倍，而总财富比例仅扩大两倍。如果从最富有的那个人开始排序，无论取多长的区间，我们总能发现最富的10%拥有的财富量与剩下90%拥有的财富量是几乎相同的。换句话说，财富排名每上升十倍，财富拥有量将变成约十分之一。这个规律与我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22948694/answer/23720350&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;这个回答&lt;/a&gt;中所提到的Zipf法则是一致的，&lt;b&gt;财富分布是一种幂律分布&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，前面的一个关于&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23598991/answer/25103536&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;单利与复利的回答&lt;/a&gt;正是切中了要害的。那就是资本和「人力资本」采用了两种截然不同的积累与消耗方式。&lt;br&gt;一，「人力资本」拥有比资本更高的折旧率。十年前的一块钱放到现在仍然是一块钱；而十年前的行业前沿知识如果不更新，可能已经一钱不值。&lt;br&gt;二，资本的回报仍然是资本，只要新增的回报没有完全被消费掉，那么资本积累就开始了，且采取了&lt;b&gt;复利的积累方式&lt;/b&gt;。而「人力资本」的回报却仍然是资本，并不是「人力资本」。换句话说，「人力资本」是不会自动积累的，其回报是&lt;b&gt;单利回报&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;回忆一下在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22948694/answer/23720350&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;这个回答&lt;/a&gt;中，城市人口分布最后符合幂律分布的原因是什么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;所有城市人口都以一个同分布的随机速度增长。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那么在复利回报下，财富分布同样符合幂律分布的一个潜在的原因就浮现了：&lt;br&gt;&lt;b&gt;所有人口的财富都以一个同分布的随机速度积累。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，根本不需要其他假设，只要每个人的财富都按照自然的方式以一个同分布的速度积累，这个社会就会自动产生超高的财富集中度。而收入仅受到单利效应的作用，其集中度也就小于财富分布了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两种不同的积累方式，使收入和财富的分布截然不同。这使得一些收入平等性较高的国家，其财富分布集中度也很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来一个问题是，既然由于复利效应，财富分布将会自动符合一个幂律分布，那么富人所拥有的财富比例应当是恒定的。也就是说，富人应该始终那么富。&lt;br&gt;那么，为什么「富人越来越富」的现象会出现呢？&lt;br&gt;接下来两幅图可能可以解释这个问题：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/cf/90cf310e8bf68b579ba74507487cca1c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1027&quot; data-rawheight=&quot;645&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1027&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/cf/90cf310e8bf68b579ba74507487cca1c_r.jpg&quot;&gt;上图显示了美国从&lt;b&gt;1960年至1980&lt;/b&gt;年不同人群的财富回报率，从图中我们可以发现，富人并不能有效投资自己的财产——相对于那些财产较少的人，最富有的那群人的资产回报率是偏低的，这就违背了Zipf法则发生的前提——所有人口的财富积累速度服从相同分布。这使得之前的财富分布偏离幂律分布，其中富人的财富比例偏低。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/95/cf95e0d2fbde39b035118edc440d207a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;659&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;659&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/95/cf95e0d2fbde39b035118edc440d207a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然而，随着金融深化，金融产品的普及以及虚拟经济膨胀，拥有巨大财富体量的超级富豪们也逐渐能够有效地投资自己的财产。上图是美国从&lt;b&gt;1990年至2012&lt;/b&gt;年的财富年均回报率。上图显示，无论是超级富有的那群人（财富拥有量排名前0.01%）还是比较富有的那群人（财富拥有量排名前10%），其财富回报率趋同——Zipf法则的前提出现了。&lt;br&gt;此时，社会整体的财富分布将会回归幂律分布，我们将能发现最富有人群的财富比例飞速提升——所谓的「富人越来越富」，很可能只是市场摩擦减小，扭曲消除，所有人群所拥有的资本价格都趋同所导致的自然结果。反过来说，除了富人之外的人群资产比例逐渐降低，穷人也就越来越穷了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这个回答也是对另外两个问题「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23598991&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「资本回报率太高，劳动回报率太低」的说法是正确的吗？为何出现这样的现象？&lt;/a&gt;」、「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23520615&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么有些国家收入水平均衡，而财产分配却差距巨大？&lt;/a&gt;」的回答，这三个问题恰好是一脉相承的，我只是挑了一个关注人数最多的。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23607949/answer/25110278
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
网传「美国内华达民兵起义」事件真相是怎样的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;辟谣&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;一个内华达州牛仔邦迪（Cliven Bundy），因为拒绝缴纳联邦政府的放牧税（到了2014年累计欠自然保护费+罚款达120多万美元），美国土地管理局（BLM）出动联邦骑警，没收了邦迪的400多头牛，并继续围捕邦迪家的牛群， 经过媒体报道后，民兵组织来支持邦迪。结果是BLM决定放牛，但是仍然通过法律手段追讨欠款。 并且继续强调邦迪不能在那个区域里放牛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;民兵带枪是符合内华达open carry law的，很多所谓的”瞄准“啊的说法其实都是摆拍，所以他们的行为更多是一种和平示****威(protest)的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国面对警察时，警察开枪不必对空鸣枪示警，而且警察感到（注意是感到，不是实际证明）自身安全受到威胁时，可以采取“高人一级”的自卫方式。什么是高人一级，即比对方暴力等级高一级的暴力方式自卫，比如民兵如果用枪，警察可以呼叫特战队。而且面对警察时你如果做出了手放衣袋掏东西的动作，警察可能敏感地将其视作掏枪，然后瞬间将你击毙。所以民兵们示***威时是不带枪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于里德议员（Harry Reid）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在内华达州牧场冲突事件中，有媒体曾以“土管局围捕牧民牲畜的背后，是参议员哈里·里德”为标题进行了报道。这篇报道称，美国政府围捕牧民牲畜的最初原因是当地要发展太阳能电力，而发电厂将由一家中国公司建造，美国参议院多数党领袖、民**主党人里德及其长子是这个预计耗资50亿美元太阳能计划的“利益相关人”。随后，哈里·里德否认了报道内容，称这次牧场冲突与中国企业无关，并指责该篇报道是美国右翼媒体捏造的“阴谋论”。&lt;br&gt;但是不可否认的是里德有在美国土地管理局（BLM）工作的经历。&lt;br&gt;里德议员的资料如下 &lt;a href=&quot;http://www.chinausa.org.cn/uscongress/viewdetail.php?cid=293&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国国会议员信息系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于中国太阳能大亨&lt;/b&gt;&lt;br&gt;谣传的幕后中国太阳能大亨是新奥集团王玉锁，福布斯全球排名523，&lt;a href=&quot;http://www.forbes.com/profile/wang-yusuo/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Wang Yusuo &amp;amp; family&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;八卦请见 &lt;a href=&quot;http://www.newswithviews.com/Emord/jonathan347.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Attorney Jonathan Emord -- Harry Reid, BLM, and Cliven Bundy&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;详细版本&lt;/b&gt;， 作者刘翔熙， &lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/241551763/926679738&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.renren.com/blog/24&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;1551763/926679738&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在就说说那个文中的几个问题，也顺便扯扯一些美国联邦层面的执法情况以及和此事件相关的问题： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 这个事件背景真的是原贴说的“官民斗”么？ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人答案是说不好。因为牵涉了很多美国内部的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原帖提到“故事是这样的，近年来，内华达开发如火如荼，国会参议员里德家族盯上了邦迪的农场，想开发房地产和引进中资建一家太阳能发电厂。无奈，邦迪不配合。于是，里德推动政府罗织邦迪的罪名，这个星期二出动联邦骑警，罚没了邦迪的400多头牛，并继续围捕邦迪家的牛群。&quot; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，国会参议院是如何推动政府罗织邦迪的罪名的？文中并没有详细说。从我个人看相关背景调查的情况看，有这么个问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个地并不是邦迪家私人农场，而是所谓的公共用地，并被联邦政府划为了自然保护区土地（因为实际上那个地方是半沙漠）。 实际上如果是邦迪家私人农场，问题还好解决，因为根据传统，联邦可以以公共利益（public interest)的名义强制邦迪迁移农场，同时给一笔不菲的补偿金，皆大欢喜的事情。但这是公共用地，理论上大家都可以过来放牛的。那么联邦政府或者州政府是有权改变这个区域的使用目的，而不支付补偿的。 问题也因此而起。因为邦迪家放牧的地方并不是一个水草丰盛的草场，而是一片半沙漠的河谷（有兴趣的同学可以去查查相关地区的地貌），植物比较稀缺，因此大量牛群的长期放牧威胁到了一种沙漠乌龟的生存（牛多了吃植物的乌龟就没的吃了）因此联邦开始向在那个谷地放牧的牧民征收自然保护费，（至于这个钱是否用在了保护乌龟上，那另外说）通过这样提高牧民的放牧成本，这样牧民就主动迁徙走了（并不主动赶你，直接让你觉得去其他地方有利可图是美国常用习惯，类似的还有好房区的房主主动投票提高地税以阻止低收入人群进入） 这样到了2014年周边还在放牧的只有邦迪一家，其他57家牧民都搬走了。那么为啥他搞这个就有利可图呢？ 因为他拒不交钱。。。到了2014年累计欠自然保护费+罚款啥的达120多万美元。。。而且两次联邦层面起诉的法庭判决都支持了联邦政府的观点。这也是这次没收牛的法理所在。这个很关键，美国是三权分立制度，联邦层面法庭法官是不鸟参议员的。而且这两个判决和建太阳能没关系。因此 ”里德推动政府罗织邦迪的罪名&quot;是可能的，不过想影响法院还是非常难的。 法院也同意的情况下，那说明三权都同意邦迪同学在这个土地放牧还不交钱并不合法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然三权都同意但是里德议员在这个案件里的角色并不光彩。 因为这次的案子多少和他有关，他还是国土管理局（BLM)的前老板。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么为什么还有那么多州议员支持邦迪呢？ 其实这涉及到联邦和州的关于土地的斗争问题。 简单来说美国联邦和州是各自独立运行的。 加州破产联邦也不会去救。这和中国中央政府和省并不一样。 但是联邦政府有权划定州的一些土地作为联邦用地（如自然保护区，国家公园，军事基地等等）并且不给州政府一毛钱。 如果州政府不给，一些联邦层面的经济援助（如自然灾害重建资金啊，教育补助啊）就会被有意无意的延迟那么几个月什么的，而美国山区各州政府又比较穷一些，很多时候等米下锅就捏着鼻子得同意联邦政府要求，但是肯定不满。 例如 邦迪家在的谷底区原来是牧区，就给内华达交税，现在牧民搬走了去其他区了，这个地方的政府就少了收入，政府的自然保护费又不给他一分钱，自然不高兴。而邦迪还是很聪明的，别看他不给联邦政府钱，但是内华达州的钱一分不少，自然有内华达的政客支持了。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以与其说是官民斗，不如说是官官斗，民不过是个牌子而已。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;噢，顺便说一句，联邦用的是自然保护，内华达和邦迪用的是保护民权，都是高大上的题目，不过在黑中国太阳能公司上，大家无论左右还是喜闻乐见的。 虽然没有具体项目说这个东西存在，不过中国还是直接躺枪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 这个事情联邦执法真的一点问题没有么？ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案是铁定有问题。 也正因为有问题，才会被骂，最后也是为啥放牛的原因。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说，美国联邦层面执法分为民事和刑事，刑事就是典型的如FBI一样，直接宣布权利逮捕。 而民事(civil)则一般是罚金，如果不交提醒美国法警(US Marshall) 解决。无论邦迪欠了多少钱，都还在民事范围内。因此不会刑事逮捕邦迪。 只会查封财产。 问题就在这个查封财产上。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为来查封的是美国骑警(ranger)而不是法警，我并不太清楚美国骑警的执行范围，和BLM是否有权动用这个警力来“执法”。 不过从只为了没收几百头牛来看，派直升机啥的的确是过分的。 因为据说（因为没详细查）为了没收这几百头牛以追缴一百多万的罚款，BLM 花了三百多万。。。尼玛。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于有朋友会问，20年了也没人管乌龟的事，怎么今年突然就来个强力执法呢？ 答案是很遗憾，联邦政府很多时候只会挑钱多的案子做，也是一种杀鸡给猴看。 大多数同学都是直接溜溜交钱的。。。 而且如果欠款方有可能资不抵债，那联邦就会突然暴力执法。。。IRS, DOL 都有先例。。。而这个农夫资产估计就900头牛，欠款100万的话。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原帖里说“邦迪当然不干，就派他儿子前去理论，结果遭到美国警察放狗咬，电棍电，然后还用手枪指他儿子的头。&quot; 还认为”这故事听起来很耳熟，的确，全世界的强拆都是一样的节奏。“ 实际上就是对美国执法的不了解。 美国联邦执法机构执法一般都是已经有执法原因的。 因此不会和任何人”理论“ 如果像中国一样”理论“就会被警察这么搞。 这里再次陈述一下美国警察的执法原则：（原帖链接： &lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NzIwMjQzMA==&amp;amp;mid=200008139&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9fe9ef365a7d0fc8f08795f74c63f459&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;如何应对美国警察   分享给大家，关键时刻能救你一命 【深度阅读】O编辑系列&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美警察执法权不一样。和中国不同，美国警察有滞留权、讯问权、搜查权、逮捕权，只要逮捕嫌犯，不需要请示任何人，铐上手铐就往监狱送，然后协助检察官把案子一办到底。而中国警察在采取强制措施时由于分工细致则要经过许多请示和审批手续。其中最不同的就是所谓的自卫权。即当警察感到（注意是感到，不是实际证明）自身安全受到威胁时，可以采取“高人一级”的自卫方式。什么是高人一级，即比对方暴力等级高一级的暴力方式自卫。简单来说是这样的： &lt;br&gt;&lt;br&gt;对方空手，警察可以使用辣椒水，电击枪，警棍等方式自卫。 &lt;br&gt;对方手里有冷武器（水瓶子也算，只要是有东西，就是一张纸也算），警察可以使用手枪自卫。 &lt;br&gt;对方手里有手枪,警察可以使用长枪自卫。 &lt;br&gt;对方手里有长枪，警察可以呼叫特战队，并用一切手段自卫。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;最关键的一点：当不确定对方有什么状态的时候，按最高方式处理。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外需要注意的是，和中国不同，美国警察开枪不必对空鸣枪示警。 而是直接射击目标，其核心原因是，美国不禁枪，鸣枪本身容易暴露自身位置，为警察招来危险。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这种权威引申出一套美国警察执法的日常规则，核心就是要当场听从警方的命令。一开始可能是口头命令，如若你不从，可能就是将你滞留或带上手铐；如果你再反抗或试图对警察动武，那很快就会被放倒在地；最严重的是你如果做出了手放衣袋掏东西的动作，警察可能敏感地将其视作掏枪，然后瞬间将你击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看懂了这个就明白为什么邦迪儿子被这么搞了吧。 哪里是理论的地方呢？ 答案是法庭。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且这次BLM执法遇到抗议的时候还划了个所谓言论自由区（1A zone)那就更捅了马蜂窝。一个执法单位还能划哪里能说话哪里不能说？ 这就是典型的越权了。 因此被上下一致的痛骂。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以简述就是： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法，司法，执法，这件事是在哪里出了问题？ &lt;br&gt;-- 这次是在执法层面出了问题。 立法法律已经存在并执行了很久，而且没有grandfather section. 司法判决已经出来了，favor 联邦。除非你说法官是Reid 小舅子，需要质疑判决的中立性。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;执法就比较奇怪了。我个人不太熟联邦土地管理条例，不过上来就抓牛这事除非是hot good否则不应该的。 而且应该是US Marshall 除非BLM有武装执法权。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;宪法，联邦法，地方法，这件事是犯了那宗法？ &lt;br&gt;-- 和宪法地方法没关系，这次违反的是联邦法。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 为什么民兵组织会支持邦迪？ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说和民兵传统的小政府思想有关。对美国红脖子文化有一定了解的同学都会知道他们是很讨厌和政府打交道的。 因为很多时候政府代表了罚款加不知所云的法条。 从我个人经历来看，红脖子们很像某些东北人，朴实，豪爽，对自己认同的兄弟两肋插刀，但是同时也常无视法律，加上倔。。。如果是东北某个村有枪又不服判决会出现什么情况大家也许会更容易理解一些。 加上这次BLM执法的确有问题（出师有名但是执行的极其傻B)，因此民兵组织云集不奇怪。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里要提一点，民兵组织很多很好的，在警力缺失的西部，民兵组织经常是威慑犯罪的。 但是极少数民兵组织是3K党的打手。 并有极端化倾向，美国历史上对民兵组织的镇压也是有的，不过那是另外一个故事了。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 民兵真的在和联邦政府”武装对抗“么？ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案是不是，实际上民兵带枪是符合内华达open carry law的，很多所谓的”瞄准“其实都是摆拍。更多是一种示。。威的意思。  要知道，根据上面的法条一旦联邦执法人员发现对方有威胁性，开火是没有任何问题的。 实际上去联邦执法人员面前抗议的都是不带枪的。 以免授人以口实。 这点很聪明，是在钻法律的空子的。 不过某些媒体在宣传上说”持械对抗“就呵呵了。 如果看第一手资料支持邦迪的民兵很明确的指出了自己一定要把对方开第一枪然后自己自卫的主张坐实。 是和平示....威。show force 时还专门强调了不开第一枪。一些人故意隐去了这个部分而强调”瞄准警察“&quot;准备打仗” 是什么意图我就不猜测了。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上民兵组织对此很清醒 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;装备再吓人，也不能真打，否则半自动那里干得过坦克。真动手了是这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;One protester, a former Arizona sheriff named Richard Mack, told Fox News about the militia's plans if violence broke out in Bunkerville. “We were actually strategizing to put all the women up at the front. If they are going to start shooting, it’s going to be women that are going to be televised all across the world getting shot by these rogue federal officers.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我就想问一句： Who's wife and daughter?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;probably not his. &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5. 这件事情的后续影响： &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BLM决定放牛，但是仍然通过法律手段追讨欠款。 并且继续强调邦迪不能在那个区域里放牛。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;而邦迪在采访中却说了种族言论导致现在很多支持他的组织和政客和他划清界限。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从整体来看，这件事联邦政府和农场主双方最后处理得都很得当，没有让事情恶化，回到通过商议来解决问题的立场上来。美国现在争论的，是从这件事可以得到什么启示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分控枪人士害怕这事成了一个可以随意武力抗法的先例。新闻刚出来的时候，他们力图证明农场主支持者没有带武器。后来照片出来了，就很崩溃，说事情还没完，等等。这些可以理解。 &lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23169796/answer/24961840
</link>
<author>
水木文
</author>
<title>
特斯拉汽车（Tesla Motors）能改变世界吗？
</title>
<description>
我比较反对第一 @Amos  的答案，（仅就问题本身讨论，对amos个人并无别的意思）&lt;br&gt;第一点：&lt;br&gt;&lt;i&gt;Amos指出：现今的内燃机的机械能转换效率也才20%左右，而在发电站的能量转化效率能达到60%。即使考虑到传输过程中的损耗，我们还是能够获得至少两倍的好处。——Elon Musk在Ted演讲中如是说&lt;/i&gt;&lt;br&gt;内燃机效率低这一点我不否认，但是绝对不是20%这么低下的，宝马早就可以把升功率提高到85kw/L，内燃机的效率可以做到40%以上的，电力是比内燃机效率高，但是你绝对没有那么大的悬殊，还有，内燃机可以保证排出来的尾气的质量，那么电池的问污染问题怎么解决，&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点：就是特斯拉改变世界的说法&lt;br&gt;我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22589402/answer/21903712&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;未来 10 年，特斯拉 (Tesla Motors) 将对宝马、奔驰、奥迪几个汽车品牌产生什么冲击？&lt;/a&gt;这个问题里面说过电动汽车是未来的趋势这一点大家都看到了，通用好早好早就有电动车了，top gear第十季就评测过了，那都是什么年代的事了，不是就特斯拉看到了这一点&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三点：我对特斯拉的看法：&lt;br&gt;我没有诽谤特斯拉的意思，特斯拉是一个不错的企业，也是一个不错的车厂，但是不要把它神话了，动不动就和改变世界和互联网思维联系起来，搞得分分钟就要颠覆传统汽车产业一样，不至于，真的不至于，特斯拉身上我看到了工匠精神和极客精神，但是真的有炒作，&lt;b&gt;不要拿华尔街说事，他们是为了赚钱&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;巴菲特还投资过比亚迪呢，&lt;/b&gt;我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22589402/answer/21903712&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;未来 10 年，特斯拉 (Tesla Motors) 将对宝马、奔驰、奥迪几个汽车品牌产生什么冲击？&lt;/a&gt;就强调过这一点，美国有宏观的新能源政策，特斯拉才会有这么好的机会，这是大环境，所以投资他毫无疑问是高回报的，就像08年四万亿的时候建筑行业暴涨一样一样的&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四点：电动车的普及速度&lt;br&gt;在未来很长的一段时间内，电动车不会呈现出大规模的普及，&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;电动车彻底代替燃油车的时候就是石油价格攀升到两种汽车的使用成本相同的时候，我们知道就目前而言，燃油车不管在行驶历程还是驾驶感受上都要优于电动车，而且还便宜，大家都是自私的，钱才是最现实的，大多数的人不会为了子孙的未来去多掏兜里的钱，在电动车取代燃油车之前，还有混合动力汽车，天然气汽车，还有燃料电池汽车（然来哦电池汽车我说一下，就是用燃料的发电，电机驱动汽车，电机的效率远高于内燃机，所以也比较环保节能），最后才能轮到纯电动车，也就是特斯拉这类的车。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;纯电动车目前大多数用于市政车辆，公交什么的，政府出钱，所以好说，发展趋势大概就是这样，要问时间的话我不知道，油价怎么变，新的技术会不会加大石油产量，都不好说，但是这一天迟早会到来，石油总会枯竭的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五点：特斯拉的操控&lt;br&gt;我看到很多人口口声声说特斯拉操控好，我就想问一下，我是一个屌丝啊，没见过更没开过特斯拉，你们这些说操控好的你们都开过么，没开过也可以，你们看过那一段知名的评测也可以啊，可是都没有啊，&lt;b&gt;不要拿百公里加速说事，操控的体现多数在弯道的，百公里加速不能说明什么，要是百公里加速说明操控问题的话，那福特的野马就真是一款操控好的要死的车了，操控的感觉不再用料，而在调教，没有基础很难调教操控出色的汽车的，宝马的M3不是随便那个厂都做得出来的，大马力有什么难的，要是大马力就可以叫超级跑车的话，那法拉利早都被蝰蛇什么的打垮了&lt;/b&gt;，为什么知名跑车基本都在欧洲，这是有原因的，历史积淀的东西很难短时间内颠覆的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接下来我来给大家看几幅图，我前几天刚在北京车展上拍的,用来说明一些问题&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/54/2554d8cec52638935ef6bfa8a24e3510_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/54/2554d8cec52638935ef6bfa8a24e3510_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/10/1110151b0accadaec115b99a6d08f6ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/10/1110151b0accadaec115b99a6d08f6ac_r.jpg&quot;&gt;你们觉得这两车怎么样？感觉设计上来讲还是不错的吧，续航200km以上，充电六个小时，我要是告诉你这是北京一家不知名的公司做的，你会有什么想法，如果比亚迪买了，用的是锂电池，我专门去问他们怎么就绝散热的问题，他们告诉我水冷，是呀，多简单，电池外面加了个水冷层，很不错啊，百公里加速5秒以内，造个电动车没那么难，北汽那个水准造的电动车都开始跑了，还有啥说的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/73/327375f880a445f141c333701172e991_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/73/327375f880a445f141c333701172e991_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/1f/a61f95c757e2adcc6ca5759285576540_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/1f/a61f95c757e2adcc6ca5759285576540_r.jpg&quot;&gt;这是宝马的I8，油气混合的，纯电动可以跑60公里，还有一个1.5的汽油发动机，车身大量使用铝合金和碳纤维，百公里油耗2.1L，宝马已经准备量产了，那么你来告诉我，如果这辆车和特斯拉model s价格一样，你买哪个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/63/1f6338004e3901cfabe4eebe4b7aca8a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/63/1f6338004e3901cfabe4eebe4b7aca8a_r.jpg&quot;&gt;这是宝马I3 ，纯电动，大概39万人民币，北京车展上度可以接受预定了，续航里程160--200km，充电最多六个小时，而且宝马的设计和调校我相信在大家心里还是有一定认可程度的，国家还有差不多十一万的补贴，那你们觉得这款车怎么样呢？下来也就是宝马一系的价格&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/40/564056bede535bcf05ce157fa1ac6d52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/40/564056bede535bcf05ce157fa1ac6d52_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/72/5872fc88908d2f0a9b6bbf8252f489cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/72/5872fc88908d2f0a9b6bbf8252f489cb_r.jpg&quot;&gt;这是大众的XL1，已经发展了好几代了，百公里油耗不到1L，使用柴油机，加速什么的也不快，售价不知道，如果所有的车都换成这样，石油还可以用多久，如果加入电动单元，那又是一个什么情况，这些车比起特斯拉来怎么样？孰优孰略还有待探讨吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/82/0d82aef01b38894c3d69c78c25725d92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/82/0d82aef01b38894c3d69c78c25725d92_r.jpg&quot;&gt;这是大众的e-up，大众e-up已经在欧洲地区上市售价2.69万欧元（折合人民币22万.），2013年人家已经能够可以把电动车以这个价位在欧洲大陆上跑了，这些车比起特斯拉来怎么样？20万能造的了车，那么以大众的实力，有奥迪。宾利，保时捷，兰博这些品牌的大厂，倘若真的用保时捷什么的牌子来造一辆超跑，和特斯拉一个价的话你买哪个？结果很明白了吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/2a/fb2a5ae50fde465d4761deddd683a462_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/2a/fb2a5ae50fde465d4761deddd683a462_r.jpg&quot;&gt;这辆车叫做腾势，可能大家没听过，那我先来介绍一下，这是两个车厂合作的一个品牌，这两个厂是比亚迪和戴姆勒（奔驰的母公司），使用的是比亚迪的电池技术，已经在中国上市了，&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/02/ff023c76a26d9ca63bbf7167af5fce67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;956&quot; data-rawheight=&quot;547&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;956&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/02/ff023c76a26d9ca63bbf7167af5fce67_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;北京仅需25.5万，续航300km，1到7小时就可以充满，不要看不起比亚迪，这些车上看来比亚迪并不差，没什么说的了吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;写在最后：我在北京看车展的时候，和很多车展上的工作人员（大部分是志愿者和公关公司的人），他们中的很多人都觉得特斯拉很厉害，很不错，都觉得特斯拉适合保时捷什么的一个档次的，说特斯拉的设计特别出色，我回来以后觉得很震撼，特斯拉的营销确实做得很好，好到好多人都不董汽车但是知道特斯拉&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一：如果我上面列出来的车你都知道，那么我觉得你来评价特斯拉还好，如果上面我列的这些车你都不知道，那我觉得你还是不要来评价特斯拉了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二：在市场上卖得最好的车往往不是技术上最优秀的车，比如早期的大众，所以特斯拉的未来我现在没法预测了，买车的人里面懂车的总是少数，而消费的主体却都是不懂车的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三：把特斯拉类比苹果的，我就不说了，一个手机5000元，一辆车近百万，价格决定了换代时间，就像飞机A320和A380不是都还在飞得么，也没见出了A380，A320都淘汰的啊，一句话太贵了啊，要是一架飞机5毛钱的话早都换成A380了，就像你买水杯，原来用塑料的，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;出个陶瓷的，马上就换了，便宜啊，拿苹果和互联网思维来和我说特斯拉的，请你绕道&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天就这么多吧，写了好几天，有什么不恰当的地方欢迎大家指正&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23121038/answer/23665928
</link>
<author>
虎柔
</author>
<title>
如何完成标准的平板支撑？
</title>
<description>
&lt;p&gt;一、首先需要知道什么是平板支撑(解释）、动作要领（姿势）以及平板支撑的训练价值（作用）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在问题   &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21242402&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;平板支撑（plank）真的有效吗？什么是锻炼腹肌的最好方法？&lt;/a&gt; 中， @张耀武  这篇回答写的很好&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于动作的解释：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Plank以及Side-Plank锻炼的是&lt;b&gt;腰腹肌群&lt;/b&gt;的力量。也就是说它是一个复合性的锻炼动作。主要的是增强腰部、腹部以及背部稳定性和平衡性，而非是增大肌肉纤维。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于姿势：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;正确的plank，人的头、肩、背、臀以及腿部在同一个平面上，“&lt;b&gt;像一块钢板一样&lt;/b&gt;”，腰腹臀肌群集体工作，维持这个平面状态，@徐咪咪 说的&lt;b&gt;engage core&lt;/b&gt;就是这个意思。可以选择膝盖跪地的难度或者膝盖收紧，脚趾着地的高难度。但一定要注意背部、肩部和臀部的平面，以及腰腹部的发力。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于作用：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;总之，Plank是肯定练不出巧克力板的，它带给身体的好处是外表上不能察觉出的稳定性。&lt;br&gt;假如你要平坦的腹部，建议您&lt;b&gt;增强有氧训练&lt;/b&gt;（慢跑但注意膝盖防护、搏击等活动），同时控制饮食，增加一些适当的器械锻炼和多次数的crunch训练。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、补充一些上述回答没有提到的重要信息&lt;br&gt;&lt;br&gt;1） &lt;b&gt;先看错误示范。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/56/e456cb5c1820764c90dfeaf29bd7a2c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;393&quot; data-rawheight=&quot;174&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;393&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图一错误：腰部下榻，肘关节不在肩关节落点下（前移了）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/2c/182ca2ef6abf1d604642a416e9cd69e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;751&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;751&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/2c/182ca2ef6abf1d604642a416e9cd69e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;图二错误：颈部抬起（换成直立状态等于抬起头看天）、腰部下榻、脚掌支撑错误姿势&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/e6/8be60d45430c56bcc1b9f9318d099c4e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/e6/8be60d45430c56bcc1b9f9318d099c4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图三：这个倒不能说是错误的姿势，因为这根本不是平板支撑姿势（身体是弯曲的，肘关节在肩膀落点几公里，哦不，几十厘米处。这是支撑桥？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/be/30be809f1fa3d0dee4f33815562a2584_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;638&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/be/30be809f1fa3d0dee4f33815562a2584_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图四错误：脚尖没有并拢，这样代表下肢没有完全收紧。另外这位大姐低头了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）看看正确的动作&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/d9/ded93bf3a96bd87340b0a93d049dd523_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/d9/ded93bf3a96bd87340b0a93d049dd523_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;肘支撑平板：&lt;b&gt;按照顺序完成/检查动作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;双肘在双肩落点下&lt;br&gt;眼睛看地面，保持颈部自然伸直&lt;br&gt;肩膀、臀部、膝盖、脚踝在一条直线上（自我感觉与他人观察）&lt;br&gt;&lt;b&gt;脚尖脚跟并拢，大腿小腿内侧夹紧，双腿伸直，臀部收紧（很多人做平板会不知道这个要领，因此加粗，望重视）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;腹肌收紧，肩胛骨保持中立位&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/ac/72acd34aa96b83ebc8a093c778cca97f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/ac/72acd34aa96b83ebc8a093c778cca97f_r.jpg&quot;&gt;手支撑姿势（双腿没有并拢，动作对腹部的刺激会降低。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在肘支撑平板的基础上，双手撑地。同样，双手在双肩的落点上。&lt;br&gt;&lt;b&gt;注意哦，无论是肘支撑平板还是手支撑平板，图片内示范者都是标准的自然伸直颈部。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;3）区别：&lt;br&gt;肘支撑平板，可以避免上肢肌肉疲劳，提高对腹部的刺激时间&lt;br&gt;手支撑平板，更加贴近身体稳定训练的要求，提高对镜面（前侧）肌肉的整体控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图片来源：百度图片关键字搜索结果，图片版权归原作者所有哦。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;======2014.3.22.更新======&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;评论中有知友问到腰椎间盘突出症患者，是否可以做平板支撑来锻炼？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先，我必须诚实地回答各位，我没有腰椎间盘突出症，身边也没有人有这个问题。（老家有做苦力的亲戚有这个问题，对没错，每天数以吨计的重量。没有问过他的情况）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然后我也没有接触过腰椎间盘突出症患者&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再者我也不是学医学的。我只是学体育的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以，以下文字仅供参考，提供的是一种思路，并不能作为解决方案去使用。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;建议有相关问题的知友，请遵循医生的建议。在医患关系紧张的今天，我们依然要相信专业。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;思路开始。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1）什么是腰椎间盘突出&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%A4%8E%E9%97%B4%E7%9B%98&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;椎间盘&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 维基百科的词条&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“椎间盘既坚韧，又富弹性，承受压力时被压缩，除去压力后又复原，具有“弹性垫”一样的作用，可缓冲外力对脊柱的震荡，也可增加脊柱的运动幅度。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“椎间盘会因老化、外伤、姿势不良、过度劳累造成肌肉紧绷、肌腱发炎及不当用力而使纤维环破裂，当纤维环破裂时，髓核容易向后外侧脱出，突入椎管或椎间孔，压迫相邻的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%84%8A%E9%AB%93&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;脊髓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;或&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E6%A0%B9&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神经根&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;导致背痛及手脚酸麻疼痛……”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关键词：复原、缓冲、向后外侧脱出。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/165905.htm?fromId=9301&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;腰椎间盘突出症&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 百度百科的词条&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“（一）基本病因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.腰椎间盘的退行性改变是基本因素&lt;br&gt;2.损伤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.椎间盘自身解剖因素的弱点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.遗传因素&lt;br&gt;5.腰骶先天异常&lt;br&gt;（二）诱发因素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在椎间盘退行性变的基础上，某种可诱发椎间隙压力突然升高的因素可致髓核突出。常见的诱发因素有增加腹压、腰姿不正、突然负重、妊娠、受寒和受潮等。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关键词：损伤、压力突然升高&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2）平板支撑是否可以作为腰椎间盘突出症的【适应症】？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;分享两个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个例子：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的舅舅，长期坐办公室，另外喜欢看足球赛，瘫坐在沙发上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天问我，他腰椎不舒服，有疼痛，怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我建议他做蝗虫式：不用很高难度那种，做下面这种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;额头接触地面，双手掌心向下，离开地面（图片不是如此）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下肢完全伸直&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/07/1e07e2f325c6f2dc8a15cdc2dab8a64a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/07/1e07e2f325c6f2dc8a15cdc2dab8a64a_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;并建议不要长时间坐在沙发上面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2个月左右，症状消失。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二个例子：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2011年，我一位朋友（身高173cm、体重96kg）在停止锻炼+长期坐在床上玩游戏+办公时久坐，急性腰疼痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我帮他做按摩处理，并叮嘱避免长时间久坐，需要做康复训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;训练内容为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平板支撑20口呼吸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仰卧空蹬腿（自行车）左右交替20下&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝗虫式20口呼吸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仰卧扭转左右交替6下【现在看来，是比较激进的安排】&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/c4/5dc4fe3aff004cd51e0ab8f88ac6a186_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/c4/5dc4fe3aff004cd51e0ab8f88ac6a186_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/c6/2ec6f8de9496c335f8669edd97311654_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/c6/2ec6f8de9496c335f8669edd97311654_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（伸直右腿）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他每天坚持做，并配合中医理疗，完全恢复过来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;按照这个思路，如果腰椎间盘突出症经过诊断后，情况不严重，可以进行保守的功能训练|。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回头看上面1）中的关键词：复原、缓冲、向后外侧脱出、损伤、压力突然升高。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3）结论：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;腰椎间盘出现严重问题，是应该避免做扭转与后弯的动作！！！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免快速动作，以免身体失去控制加重伤势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免大重量负荷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免长时间保持一个姿势。应该经常换姿势。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;具体应该练什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该练难度较低的稳定性训练&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动作幅度不大，以伸展身体为目的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体会收紧躯干肌肉的感觉，特别是竖脊肌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强下蹲时屈髋、屈膝的意识，避免弯曲腰椎。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果情况严重，请勿做任何加重伤病的动作，要医生允许后，才可以做有针对性的康复训练。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【完】&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;======2014.3.24.回复知友问======&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-ying-jia&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;陈应佳&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这与现在排名第一答案相冲啊，就是脚跟和脚尖并拢问题 @虎柔&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hu-rou&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;虎柔&lt;/a&gt; 回复 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-ying-jia&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;陈应佳&lt;/a&gt;&lt;br&gt;相冲谈不上。楼主写的回答很好。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/san-niu-52&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;三牛&lt;/a&gt;（作者） 回复 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-ying-jia&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;陈应佳&lt;/a&gt;&lt;br&gt;嗯嗯，这个是必然的，对这个细节我们确实讨论过，也观察了许多标准图片，所以我们都用分开的姿势。还有一个细节需要说一下，做的时候最好穿不是很滑的运动鞋，因为皮鞋这类容易打滑，更容易累。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;=========&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里分析一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么 @三牛 知友会选择双腿分开，而不是标准的并拢姿势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因是：他们作为一种竞赛，时间越长越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双腿并拢，不只是简单的合拢双腿，而是把整个身体收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果无法理解的话，可以做一下标准平板支撑，上文有提到动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看自己能支撑多长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后完全休息20分钟以上，再做等髋的双腿分开支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是成绩更好了？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;with my respect to say：作为功能性训练动作，动作标准与满足训练需求（体能水平的增长），比单纯追求时间要更有意义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;平板支撑可以用标准姿势完成一定时间之后（这个每个人都不一样），就可以尝试以下动作，看看是否可以完成，如果不行，没关系，把这些动作练好了，对于提高体能水平是极好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙旗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺风旗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前水平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一定数量的TOES TO BAR(单杠举腿至脚趾触杠）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负重俄罗斯转体（配重自定）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;======&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是我回复三牛的评论，也浅谈了我对平板支撑这个动作的看法&lt;/strong&gt;（回头重新整理这个答案，为大家科普一下动作与综合体能之间的关系）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;感觉楼主的训练不系统，同时存在一个误区：追求个别动作的表现，或者说追求某种素质。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我是个力量举菜鸟，惭愧，90kg体重只能硬拉155kg，（达不到入门水平的200%体重）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很少会专门练平板支撑这个动作，因为我在每次热身，有足够多的动作去刺激核心（做的是稳定性与力量传导动作）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不认为平板51分钟，1个半小时，3小时，会在运动能力上面有什么本质区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的回答中那个“林丹趴下，潘石屹支撑”的图片，是一个很好的解答。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;林丹的运动能力完爆潘石屹，而林丹的支撑耐力不如潘石屹的原因是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;平板支撑的时间长短，只代表平板支撑该动作的耐力水平，并不是综合体能水平的表现。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的建议：与其花时间去练这个动作的耐力，不如花时间将全身的协调性提高起来，将体能水平提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（当然我不清楚你们实验室的活动是否有其他的运动竞赛，如果有，那是极好的。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;办公室随时开始的无器械动作，除了平板支撑，还有徒手深蹲、俯卧撑、反向划船（用桌子做）、引体向上（用门做）、爬行、波比、箭步蹲、倒立、倒立俯卧撑、柔韧性训练、普拉提垫上系列，非常建议你们多换花样，每次竞赛不同的项目，对于提高综合体能是极好的。 &lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22586385/answer/21977424
</link>
<author>
肖俊良
</author>
<title>
成功的犯罪者具有哪些特征？
</title>
<description>
上面说到D·B·库珀，我也想来扒一个案子。&lt;br&gt;第一个：三亿日元抢劫事件&lt;br&gt;还是把视频放在前面吧：自己截得视频，分别来自TBS2013年秋季日剧「クロコーチ」，朝日电视台SP《松本清张 三亿元事件》。虽然是影视作品，但是时间的经过都是清楚的还原，有兴趣的朋友可以看一看&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNjY3MTA2ODI4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三亿元事件经过（TV ASAHI）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNjY3MDk3MjU2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三亿元事件经过（クロコーチ）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;简介：三亿日元抢劫事件是1968年12月10日发生在日本东京都府中市的一次现金抢劫事件。至今犯人尚未捕获。此案已经过了时效。犯人作案手法巧妙成为日本历史上最神秘的案件之一，被人们视为完美犯罪。去除货币贬值因素也是日本迄今为止被盗金额最大的案件。&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;我们来看一下事情的经过：&lt;br&gt;案发地点，1968年（昭和43年）12月6日日本信托银行（现在的三菱UFJ信托银行）国分寺支行经理收到一封恐吓信。信中要求银行派一名女职员在第二天（12月7日）下午5点前将300万日元送到指定地点。否则就炸掉该经理的家。当天警方在犯人指定的地点布置了50名警员，然而犯人并没有出现。&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;1968年，也就是距今45年，某银行经理收到恐吓信，但是犯人最终没有出现。。。&lt;br&gt;嗯，一枚很好的烟雾弹。&lt;br&gt;然后：4天后的（12月10日）早上9点30分左右，一辆日产运钞车装着2亿9430万7500日元由日本信托银行国分寺支行出发前往东京芝浦电气（现在的东芝）府中工厂。这些钱是工人的年终奖，被分别装在三个保险箱中。当运钞车经过府中监狱后面府中市荣町学苑路的时候被一名骑摩托车的男“警察”拦下。运钞车司机打开车窗问发生了什么情况，男“警察”回答“你们银行巢鸭分行行长的家被人放了炸弹，刚接到通知你们这辆车也有问题，要检查一下”。运钞车上的人都知道4天前的恐吓信事件于是都下了车。&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;这边应该早就知道途中会有运钞车路过，所以犯人假扮警察，利用之前恐吓信，让车上的人顺利下车。&lt;br&gt;第三步：男子爬上运钞车后引燃藏在身上的烟雾弹，大叫“要爆炸了，快逃啊”，然后驾驶运钞车在众目睽睽之下扬长而去。正当银行职员们赞叹“警察”果敢举动的时候，突然发现“警察”留在现场的摩托车不大对劲，这才知道受骗上当了。&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;我擦。。驾着运钞车扬长而去。&lt;br&gt;第四步：9点50分除了伊豆小笠原群岛以外东京都全域进入紧急状态追捕犯人。每年这天是年底特别警戒的头一天，因此警力都分散部署在市内各个重要场所，当初没有料到犯人会在途中换车，经过一整天的盘查没有发现犯人的踪迹。&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;全部警力排查，但是当初大伙儿貌似没想明白，人家换车了。。&lt;br&gt;总不能一直开着运钞车四处潜逃吧。。。&lt;br&gt;整个事件经过也就是这样。&lt;br&gt;这次被抢金额达3亿日元（2亿9430万7500日元）是当时抢劫犯罪涉案金额最高的一次。此后涉案金额也有超过3亿日元，但是根据1968年的物价水平，那时候的3亿日元相当于现在的(2010年)20到30亿日元，所以从价值上来讲无出其右。而且其后长达7年的追查还花去了9亿日元。&lt;br&gt;1975年（昭和50年）12月10日，超过刑事诉讼时效年限（7年）。1988年（昭和63年）12月10日，超过民事诉讼时效年限（20年）。成为日本犯罪史上的一桩无头案。&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;我们来看一下遗留物品。&lt;br&gt;犯人在现场留下作案工具等遗留品共计120件，因此开始警方对于破案十分乐观。然而随着时间推移发现这些遗留品要么是被盗物品要么是大量生产和贩卖的物品，对破案的进展起不到任何作用。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;第一现场&lt;br&gt;第一现场案发现场当日府中市荣町府中刑务所北面。三亿日元就是在这里被抢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/7a/6d7ae0319d896c9d6464bca5a85f4714_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;295&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/7a/6d7ae0319d896c9d6464bca5a85f4714_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这些年的近照&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/32/693274227ace3efa382bb44d98cc553f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;552&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;552&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/32/693274227ace3efa382bb44d98cc553f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;雅马哈运动型350R1&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;假冒的警用摩托。于1968年11月19日至20日间被盗。当时警用摩托都是本田产，不存在雅马哈的警用摩托。摩托原本是蓝色。从被盗到发现为止开了428公里。把手和车鞍部有涂错油漆后擦拭过的痕迹。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;当时犯人就是利用这辆摩托伪装成警车，成功骗得了运钞车上的人。（当然最早寄出的那封恐吓信，已经给大部分银行人员施加了心理压力）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;鸭舌帽&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;在现场发现的外套里有一顶鸭舌帽，被认为是犯人的物品。本来根据分析帽子上的汗液可以查明犯人的血型，可是由于开始过于乐观，警察争相戴着取乐造成无法提取物证。这种鸭舌帽在立川市的帽子店一共被卖掉54个，追查到其中36个帽子的买主，还有18个找不到下落。&lt;br&gt;===================================================================&lt;br&gt;当时刑警也是过于乐观。以至于取证有难度。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;扩音喇叭&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;假摩托上挂了一个扩音喇叭来冒充警察用的扩音机。根据编号查明同批产品共5个，其中4个下落确定，最后1个在东村山市的施工现场被盗。&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;都不是能确定犯人的有效物件。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;以下全是遗留下来的东西。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;饼干盒&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;假摩托上还放了个饼干盒用来冒充文件盒。其实警察用文件盒在普通的摩托车店也有出售，可是罪犯选用了和真文件盒相差颇大的饼干盒用来冒充。结合前面提到的摩托涂装错误而导致擦拭痕迹来看犯人对警用摩托不是很熟悉。饼干盒是明治商事生产，产量为3万个，因此无法查找来源。有人据此推测犯人喜欢吃甜食。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;烟雾弹&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;烟雾弹是“High Freia 5”，在加油站都有卖，事件发生为止共卖掉4190个。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;磁铁&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;用来把烟雾弹固定在现金运送车上。烟雾弹周围绕上了铜线，由于铜线没有什么磁性结果烟雾弹掉在地上。磁铁由大平制作所共生产了43240个。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;报纸&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;扩音喇叭被涂了2层白漆。搜查中毫无进展的某天突然发现粘在扩音喇叭上4mm大小的报纸碎片。经调查是1968年12月6日产经新闻晨刊主妇专栏“食品信息”标题“品”字的右下方一部分。纸张是爱媛县伊予三岛市大王制纸工厂生产。这份报纸有13,485户订阅，分归12个发送点。花了2年时间终于找到了特定发送点，然而订阅纪录已经销毁线索中断。&lt;br&gt;然后我们来到第二现场。&lt;br&gt;运钞车落脚点。运钞车被遗弃在国分寺市西元町武藏国分寺迹的橡树林中。&lt;br&gt;事件发生前有人看到一辆深红色卡罗拉停在这里，因此判断犯人拿走运钞车中的保险箱后换乘深红色卡罗拉逃跑。&lt;br&gt;左边是那时候拍下的照片，右边是近照。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/7a/e07a7f58790d9cc1103a22de30ab8aa8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/7a/e07a7f58790d9cc1103a22de30ab8aa8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三现场&lt;br&gt;府中市荣町明星学苑高中附近的空地。&lt;br&gt;犯人在实施犯罪前用雨衣把假摩托藏在这里。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;雨披&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;深红色的雨披。盖在假摩托上后，直接被扔在地上。&lt;br&gt;案发第2天被公开，生产这种雨披的公司1958年倒闭，雨披是10年前生产。雨披袖口内侧有熨斗熨过的痕迹。领子上有洗衣店的标记的痕迹。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第1辆卡罗拉&lt;/strong&gt;绿色的卡罗拉（车牌：多摩5め3863）。11月30日至12月1日被盗。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;犯人开始用第一辆卡罗拉逃跑。&lt;br&gt;（放张卡罗拉的摩托照）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/25/dc25467b92c6704cfc3eff627c6706ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;473&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/25/dc25467b92c6704cfc3eff627c6706ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;第四现场&lt;br&gt;小金井市本町团地停车场。案件发生4个月后，犯人在第二现场换乘的红色卡罗拉在这里被发现。现场还找到了空的保险箱。犯人可能在这里把现金从保险箱中拿走，但是团地停车场人多眼杂也可能是在别的地方把钱取出后将车和保险箱丢弃在此。这里还发现了其他一些被盗车辆。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第2辆卡罗拉&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;犯人抢走运钞车后换乘的红色卡罗拉，戏称为“多摩五郎”（车牌：多摩5ろ3519）。事件发生前被人在第二现场目击。警方在事件发生后一直在寻找这辆车。车被盖着车衣所以一直到4个月后才被发现。空保险箱被扔在车里，根据航空自卫队的航空照片红色卡罗拉在事件发生第2天就一直停在那里。&lt;br&gt;===================================================================&lt;br&gt;各种预谋已久。这是本案的第三辆摩托车了。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/41/0941c4a0f4e1a7ef7a8b45d17a616149_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/41/0941c4a0f4e1a7ef7a8b45d17a616149_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;保险箱上的泥土&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;对保险箱上的泥土所作精密分析表明，这些泥土来自距现场4公里的国分寺市恋洼杂木林，农林省林业试验场的鉴定认为这些泥土和第二现场土壌接近。因此推断犯人在恋洼附近有藏身之处，但是大规模搜查之后还是一无所获。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;大规模搜捕还是一无所获。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;本田摩托DREAM&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;1968年11月9日被盗。这种车型是警用摩托的车型，所以判断犯人当初想改装这辆车。被盗后只有开了60公里，车主说这辆车有跳火的问题。估计犯人因此而放弃改造。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;在第四现场发现的其他被盗车辆。犯人对车改造肯定也非常精通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其他3辆被盗车&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;第2辆卡罗拉以外还停放着其他3辆被盗车分别都是不同型号的日产天际线。车都盖着车衣因此很难被发现。1971年（昭和46年）警察委托工科学者额田严鉴定，发现车衣打结方法不同。因此得出是集团犯罪的结论&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;集团犯罪还是单人犯罪，至今任然没有定论。&lt;br&gt;有几名老警员坚信一个人作案的可能。。因为搜查了那么多年，连一个人都没浮出水面，不是很不可思议吗？那么多钱，分赃也会产生分歧。众人守口如瓶，保守共同秘密也相当有难度。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第四现场遗留下来相当多的物件。（大多被盗车）&lt;br&gt;赌博用品&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;其中一辆被盗车（Prince SkyLine 2000GT）中发现两本赛马杂志和体育报，府中东京竞马场附近咖啡店的火柴，平和岛赛艇的广告。这些都不是原来车主的东西。由此可见犯人喜欢赛马和赛艇。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;女人的耳环&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;被盗车（Prince SkyLine 1500）中发现女人的耳环。这也不是车主的东西，所以怀疑犯罪人员中有女人或者同性恋者。&lt;br&gt;========================================================&lt;br&gt;犯人究竟偷了多少车，大规模的铺垫作案啊。&lt;br&gt;而且犯人这么缜密作案，在第四现场竟然留下这么多东西，很怀疑是不是干扰警方视线。&lt;br&gt;我们来看一下之前造成银行恐慌的恐吓信。&lt;br&gt;三亿日元抢劫事件发生前，1968年4月25日到1968年8月22日为止多摩农协（府中也在多摩地区）共计9次收到恐吓如不交钱就会被纵火和放炸弹。从恐吓信的口吻语气特点来看多摩农协恐吓事件和三亿日元抢劫事件是同一个犯人，&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;也就是说犯人还参与了其他恐吓事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;送到银行的恐吓信上的邮票是用唾液粘上去的，鉴定结果犯人是B型血。&lt;br&gt;恐吓信里面的字用杂志上的字拼凑，这份杂志后来被用来包烟雾弹。多摩农协的恐吓信同日本信托银行的恐吓信语气上有如下相似点。&lt;br&gt;1、使用“ウンテンシャ（司机）”“イマ一度の机会（现在是一生一次的机会）”，日语一般不使用运转者，而使用运转手。&lt;br&gt;2、喜欢在词句之间加上空格。&lt;br&gt;3、强调之处使用点线记号（“●―●―●”）。&lt;br&gt;4、使用俺们，我们，说明罪犯可能不是一个人。&lt;br&gt;5、使用电话公司相关人员用语“コン柱オキバ（电线杆子）”，而日语一般使用电柱。&lt;br&gt;6、都提到多摩农协某职员的车牌。&lt;br&gt;大规模的逃窜活动，总有目击证人吧。&lt;br&gt;目击者言事件发生后有人提供了如下目击报告。&lt;br&gt;--11月下旬早上8点左右有人看到府中市市道这辆被盗的蓝色摩托。12月1日深夜有人发现被盗的摩托车停在京王线高幡不动站附近反向车道。&lt;br&gt;--12月9日晚上8点40分有人在府中市某十字路口看到这辆摩托，这时候已经被涂成白色。&lt;br&gt;--案件发生30分钟前9点左右有4个目击者看到距离日本信托银行国分寺支店50米的地方有个身高165-170厘米，30岁穿雨衣的人在张望。&lt;br&gt;--案件发生10分钟前9点20分有主妇在第3现场目击到该摩托。第一现场4名银行职员和府中刑务所人员以及航空自卫队员的证词有出入。&lt;br&gt;--第二现场附近有一名妇女被运钞车激起的泥水溅到。&lt;br&gt;--国分寺市的一对园丁父子的车差点被红色卡罗拉撞到，随后红色卡罗拉飞速往国分寺街道方向开走。这对园丁父子看到驾车的是一个无帽穿黑色外套长发男子，没有看到保险箱。&lt;br&gt;--最后的目击是在杉并区的哨卡，有辆轻型车载着银色提箱突破哨卡&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;目击到的都是车辆，但是犯人显然对车很了解，换漆，翻修，善于伪装。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/e5/b6e52d9e9ac6c7a6013305fe83f255df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/e5/b6e52d9e9ac6c7a6013305fe83f255df_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;模拟像&lt;br&gt;模拟像是根据嫌疑人（后述的少年S）的照片制作，而不是根据当事人的描述制作。&lt;br&gt;警方公布的嫌疑人像当事的4名银行职员此时已经见过少年S的容貌，所以很可能有先入为主想当然的可能。结果1971年调整了方针认为即使不像模拟像也可能是犯人。1974年正式废除了这张模拟像。然后报章书籍仍然不断引用这张模拟像。嫌疑人名单里共有11万人，协助调查的警员更达到破纪录的17万人。可是罪犯仍旧没有被抓到。&lt;br&gt;===================================================================&lt;br&gt;少年s是最大的嫌疑人。lz后面会提到。&lt;br&gt;而这张模拟像呢，是当时的银行职员在见过少年之后，半信半疑的画出的。&lt;br&gt;总共搜查了17万人（破纪录），都没有抓到嫌烦犯人。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/02/6902ba42a2cb6987a7ac214afe6c5ee8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;这张模拟像太有名了，不断被各种素材引用。&lt;br&gt;不知道是不是lz也有些先入为主，觉得这人脸非常惊悚，让人慎得慌（听说是死人的照片拼接而成）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/54/a75413cb3c3a6b28ed3ec854eb7fcf4a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;828&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/54/a75413cb3c3a6b28ed3ec854eb7fcf4a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;地毯式搜查现场&lt;br&gt;附近的三多摩地区是学生集聚地区，警方实施逐家访问。当时在东京都立府中高等学校上学的高田纯次和布施明也在11万嫌疑人当中。两人都和事件没有关联。&lt;br&gt;其他搜查&lt;br&gt;对现场遗留物品进行指纹取样，由于指纹太多，而核对指纹的警员只有3名，最后没有取得成果。警察公布了被盗款2000张500日元钞票的号码。可是这些钞票没有发现在市面上流通。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;2000张500日元钞票并没有在市面流通。。。。。&lt;br&gt;被害和影响&lt;br&gt;日本的保险公司对银行作了赔偿，其他的保险公司作了联保。府中工厂的工人也在犯罪发生后的第二天就领到年终奖。此后日本企业意识到使用现金发放工资奖金是很危险的，所以将工资奖金发放改为银行划账。银行方面也加强了现金运送的安全措施，增加了保安人员。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;这件事情影响极其深远，因为他没破案成功。。。。。。&lt;br&gt;无头大案，还过了时效。。。。。。。&lt;br&gt;不光是银行亏损，保险公司元气大伤的问题。更是大家心中一块儿阴影，一种谜团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嫌疑人&lt;br&gt;犯人到底是单独还是团伙行动到现在还是个谜。调查中重点有下面的嫌疑人。&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;立川组的少年&lt;br&gt;立川组是当时立川市的少年窃车团伙（立川市在府中市西面）。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;少年S&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;立川组的小头目。当时19岁。被怀疑理由偷车的方法和发现的被盗车上的痕迹吻合。熟悉当地地形，懂得汽车和摩托车的驾驶。&lt;br&gt;和1968年3月在立川市一家超市用烟雾弹抢劫的犯人关系很好。其父正是骑摩托的警察，因此有警用摩托的知识。&lt;br&gt;除了家人的证词以外无法提供不在场证明。&lt;br&gt;事发前说过要抢劫东芝或日立的运钞车。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/cd/e5cd2cd488c0fa4a290dbcde611bb9ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;但是，也有不符合的地方。&lt;br&gt;-如果是单独犯罪少年S就被排除。（单人犯罪的话，可以提供不在场证据）&lt;br&gt;-血型是A，恐吓信贴邮票的血型是B。&lt;br&gt;-和恐吓信上的笔迹不同。&lt;br&gt;-多摩农协恐吓事件中恐吓信是8月25日寄出，这天他在少教所。&lt;br&gt;-少年S案发5天后（1968年12月15日)在家中服用父亲买来得氰化钾自杀。&lt;br&gt;熟悉他的人都不认为他会自杀。包氰化钾的报纸上只有S本人和他父亲的指纹。自杀后第二天，警察将当事的4个银行职员带到S家里辨别面容。4人全部说S长得很像嫌疑人。据此1968年の12月21日警方以S的照片为蓝本公布了模拟像。但是最后警方排除了S作案的可能。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;他是迄今为止最大的嫌疑人。之前的模拟头像也是以他为蓝本。&lt;br&gt;但是，他自杀了。。。。。。自杀了。。。。。&lt;br&gt;这个具体的事情lz也查不到了。案发五天后就自杀了，难道是自杀前华丽的遗作，或者是同谋者的相逼。。。&lt;br&gt;总之各种隐情，那是必须的。最后警方也排除了他作案的可能。（但是肯定有瓜葛吧）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/e1/32e1c85d42591cda8f7f2a9996725567_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;少年Z&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;立川组成员。当时18岁。&lt;br&gt;怀疑理由，1，2，3和少年S相同。&lt;br&gt;案发后变得很阔绰。买了新车开了公司。然而Z的血型是AB，笔迹也和恐吓信上的不一样。1975年警察在刑事诉讼时效前逮捕了Z，但是由于证据不足在刑事诉讼时效前被释放。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------&lt;br&gt;警察在时效到期前最后一根稻草，但是被释放。证据不足。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/5e/4b5e4e69a8348ae461ea6c5c6472c522_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;男同性恋K&lt;br&gt;少年S的朋友，不是立川组成员。当时30岁左右。除了S的亲人是事发当天唯一对S作证的人。&lt;br&gt;根据K的证词S事发2～3天前到事发当日一直和K在新宿的公寓过夜，事发当天早上8点离开。&lt;br&gt;离开时间是根据天亮的程度并没有看表，外面下着雨，忘记了有没有把雨伞或者雨披借给他。&lt;br&gt;K还说认识S是事件发生的20天前，然而家里却摆着夏天和S一起旅行拍的照片。&lt;br&gt;事件发生一年之后，K移居国外，并在当地开了商场。&lt;br&gt;再次回到日本后买了数栋公寓，事件七年后买了豪宅。&lt;br&gt;如果K是罪犯一员的话，S在少教所时寄出的恐吓信，现场附近目击到的30岁男子，被盗车中留下的耳环就有了合理解释。但是经过调查警方也排除了K的作案嫌疑。据K自己说在国外发达是因为找到了有钱的靠山。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/4a/fa4a65631e0051ade2f802e004423de4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;基佬。。。。（无力吐槽）&lt;br&gt;但是这些人都被排除作案嫌疑了（不要怀疑警方能力，这个案件历时那么多年去侦破，有那么几个嫌疑人还不往死里找证据）&lt;br&gt;&lt;br&gt;府中市的司机K&lt;br&gt;当时25岁。熟悉当地环境，血型也是B，会打字，从他写给朋友的信中发现和威胁信相似的口吻，但是笔迹不同。&lt;br&gt;因为长相和模拟像酷似所以从嫌疑人名单12,301位脱颖而出。事件发生1年后的1969年12月12日，每日新闻记者对警方的采访中，警方透露了K，但是强调笔迹不同。但是各家媒体迅速作了报道。警方怕嫌疑人逃跑，不得不马上逮捕了K。由于毫无证据第二天K被释放。K因此失去了工作。并且一直受到歧视而不断调换工作。2008年9月自杀。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;这个案件影响太深远了，因为被怀疑成嫌疑人，而被歧视，最后自杀。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/ea/3eeac390a1b7624c01a7732f25b7707a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;日野市三兄弟&lt;br&gt;在日野市经营电器公司。当时分别是31岁，29岁，26岁。家里有个大车库能够改装摩托车。老二熟悉摩托车在不良组织中。做过招牌能够喷漆，事发前买了装有烟雾弹的新车。兄弟中事发前也有人戴过鸭舌帽。但是车上的烟雾弹和鸭舌帽和犯罪现场找到的不同。警察搜查了三兄弟的家证明和事件没有瓜葛。&lt;br&gt;房地产公司职员男性&lt;br&gt;当时32岁。事发前缺钱，事发后手头宽裕。有在东芝府中上班的经历，姐姐在东芝府中工作了12年。本人很会开车，长得又很像模拟像中的人。但是事发当天从杉并区前往横浜途中。钱多也是因为在房地产买卖中赚了1600万日元。最后也被排除。&lt;br&gt;公司职员P&lt;br&gt;三亿日元事件发生前的1955年也运用类似的手法抢劫千代田区一家银行的运钞车后被捕。P出狱曾经说过花一年时间干一桩大事情，三亿日元事件后他也买进了土地和进口车。经过调查钱也是通过房地产经营的合法收入。P移民夏威夷后病死。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/b1/69b1353727fcbe4544e5be024b4b3781_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;408&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;408&quot;&gt;&lt;br&gt;都被排除了。。。。。&lt;br&gt;自称犯人的人&lt;br&gt;时效成立后一些人自称这次抢劫事件是自己所为。经过甄别这些人都不是真正的罪犯，目的有的是为了出名，有的是为了卖书，还有的为了诈骗。&lt;br&gt;犯人在使用烟雾弹的时候发生了故障，结果犯人用特殊的方式才使烟雾弹发烟，还有保险箱中除了现金和奖金袋之外还放了其他东西。使用何种方式使烟雾弹发烟和保险箱中所放的其他东西只有真的犯人才知道。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;时效过了，但是影响还在继续。一些人为了出名自称自己犯案。&lt;br&gt;不过当初的犯人不为名，不为利，深藏自己，将事情做的滴水不漏，真是很屌的存在。&lt;br&gt;那笔钱，购买力相当于现在的30亿诶。。。&lt;br&gt;总结：作为至今仍被日本人津津乐道的案件，其魅力所在大概有这么几个方面：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1、案子没破&lt;/strong&gt;没破的案件永远是开放性的，给人们提供了无限的想象空间；&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2、金额巨大&lt;/strong&gt;1968年的三亿日元，据说在今天相当于30亿之多；&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3、警方的完败，“不败的八兵卫”的遗憾&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;这种没有伤害人民大众的犯罪行为，比较容易引起普通人因长时间压抑而产生的反秩序倾向的共鸣，加之犯罪手法显得比较智慧，没有采用任何暴力，也容易让人产生崇拜情绪。&lt;br&gt;当时的案件负责人——调查主任平冢八兵卫是一名非常有名的日本刑警。他一直坚持其认为的“犯人独自作案说”，认为罪犯只有一个人，这与当时不少侦案人员的“多人犯罪说”存在根本的矛盾。本案从案情来看特别蹊跷，因此一个人实施的可能性似乎不大，但是从事隔多年此案仍未水落石出来看，独自犯案的可能性也确实存在，毕竟多名罪犯均守口如瓶并不是件十分容易的事情。&lt;br&gt;=============================================================================&lt;br&gt;lz总结：案件仅用了三分钟时间就顺利开走运钞车，从此逍遥度日，而东京警方花掉二十年时间和十亿日元经费也难一睹罪犯芳容。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=FLWMsOIcZ5YmNkqTa-zrvfRLdtA2yW4MoW6fjU-IJUY4aBIOzHHiQdqimeBfO5D4_YoDPWJFssmcpadIU1Mpq_&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三亿日元抢劫事件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%89%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83%E6%8A%A2%E5%8A%AB%E4%BA%8B%E4%BB%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三亿日元抢劫案&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;扒案子有些时间仓促，加上知乎好像出了点问题，老是冻结账号，联系了也没办法解决，这边补充几点。&lt;br&gt;1.虽然我们称这个案子是三亿日圆抢劫案，但是在日本法案里面，这其实归属于盗窃案。&lt;br&gt;偷窃比抢劫的罪名性质要低很多。&lt;br&gt;比如说，我们正在看管某教授委托的某种昂贵器材，这时候进来一个人，他伪装成教授的朋友，在没有动用武力的情况下骗取我们的信任，成功偷走了器材。&lt;br&gt;而这个案子里面的犯人就是成功伪装成警察而偷取了三亿日圆。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;2.关于犯人如何使用这些钱的。虽然说是钞票有连号，但是只有政府部门、警察、银行、大型超市等有限的部门有能力查，其他的小商贩、小超市、小饭店等，是根本没这设备的。也不可能每个人收到钱都先看看号。。警方只是公布这些钞票号码，全日本范围内搜索使用了印有了号码的钞票，这简直比登天还难。。考虑一下那时候可是昭和年间哪。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;3.调查始终处于被动，昭和50年(1975)，该案件时效过期。在此期间，动员起来的调查人员约合17万人、民间提供的信息约2万5000件，“请重新回想起三亿元事件吧”的呼吁告示共16种高达208万张，可谓一败涂地。&lt;br&gt;（全民都努力过！demo。。。。。）&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个事件：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;怪人二十一面相事件&lt;/strong&gt;，指1984年至1985年期间。&lt;br&gt;简介：以江崎格力高食品公司社长江崎胜久被绑架、索要赎金为开端，最终发展成向众多日本食品企业发出投毒威胁索要赎金的犯罪案件。这一案件在当时的日本社会造成了非常重大的影响，日本警视厅动员了大量的人力物力参与侦破这一案件，并将其列为&lt;strong&gt;警视厅广域重要指定114号事件&lt;/strong&gt;。最多时有130万名调查人员在全国各地参与本案，警方询问、调查了近12万5千名涉案人员，获得2万8千条线索。至今也没有将罪犯捉拿归案，因为已经过了除斥期间，本案已失去了时效，被人们视为完美犯罪，但对于犯罪嫌疑人的讨论却未曾停止，其影响也延伸到日本国境以外，引发了本国以及其他国家的罪犯跟风模仿。因为罪犯自称为怪人二十一面相，本案有时也称&lt;strong&gt;怪人二十一面相事件&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt;千面人事件&lt;/strong&gt;。值得庆幸的是由于罪犯每次都会事先预告，并没有人因为有毒食物而受到伤害，但相关企业受到的经济和名誉损失却是非常巨大的。&lt;br&gt;===========================================================================&lt;br&gt;江户川乱步从1936年开始连载《怪人二十面相》后，一直到1962年的《黄金的默兽》为止，总共写了31个二十面相的故事。当时造成很大的轰动。相当怀疑犯人是不是二十面相的fan，所以自称二十一面相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;事件开始：（这个事件说起来好长，lz慢慢说，大伙儿要有耐心）&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;案件的最初发端是江崎格力高社长被绑架事件，1984年3月18日晚上九点半。&lt;br&gt;三名持枪男子闯入兵库县西宫市江崎胜久社长的家中，袭击了社长夫人和7岁的长女，正在家中洗澡的江崎胜久被绑架带走。&lt;br&gt;次日凌晨1：40根据绑匪的电话，警察找到了打印在纸上的字条，要求用10亿元现金和100千克黄金做交换。&lt;br&gt;21日下午2点，江崎胜久自行逃出并和警方取得了联系，警察搜查了监禁江崎社长的废旧仓库然而一无所获。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;==========================================================&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;然而事情并没有因此结束，同年4月2日江崎社长又在家中收到了一份恐吓信，要求他在4月8日派人将6000万日元送至某咖啡店，信封中还有一个装着盐酸的眼药水瓶和一盒磁带，磁带中的声音和绑架者相同。&lt;br&gt;于是在4月8日这一天，警方试图逮捕接头人却发现并非罪犯本人，同一天兵库县警方和每日新闻报社还收到了一封挑战信。&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;2天后的4月10日晚上8点50，大阪市西淀川区格力高办公大楼被纵火，职员更衣室和试制室约150平米的地方被烧毁。&lt;br&gt;9点20分，3公里外的格力高营养 品公司车库内也发生了纵火案件，好在只是一辆小货车被点燃，火势很快就被扑灭了，同时根据职员回忆曾目击到一个穿着牛仔裤、工作服和白面罩的可疑男子。大阪府警方试图搜查纵火犯时受到了无线电干扰，导致警察之间无法正常交流。第二天上午8点，江崎社长接到了威胁电话，格力高的各个分公司开始提高警惕以防止出现新的纵火案件。&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;4月8日挑战信原文（第一封挑战信）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/39/5c390ef4eecd6739db8a592dc3081d6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;412&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;412&quot;&gt;&lt;strong&gt;事件升级：&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;4月12日，警视厅将这一系列案件列为警察厅广域重要指定事件114号。&lt;br&gt;同月23日，江崎又收到了一份威胁书，要求次日在丰中市指定饭店交付1亿2千万日元。&lt;br&gt;同一天，产经新闻和每日新闻的大阪分社都受到了来自罪犯的挑战书，在这一封挑战书中罪犯&lt;strong&gt;第一次自称怪人二十一面相&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;次日警方试图逮捕接头人，却不停地接到罪犯的指令在多个地点之间来回奔波，最后仍然扑了个空。5月9日又在格力高大阪工厂附近的道路上发现了三个装满汽油的家用洗涤剂塑料桶。&lt;br&gt;=========================================================================&lt;br&gt;这个罪犯就是TM不停的戏耍食品企业的老总，不停的玩弄警方！！！！&lt;br&gt;咱们放张格力高的食品压压惊&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/5a/d55a01d74b760ab998e14b36025db525_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/5a/d55a01d74b760ab998e14b36025db525_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;事情还没有结束：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;5月10日，怪人二十一面相再次向每日新闻、读卖新闻、产经新闻、朝日新闻四大报社发送了挑战信，在这一封信中他第一次威胁如果不支付现金，就向格力高的巧克力内投放剧毒的氰化物。&lt;br&gt;后来伊藤洋华堂、佳世客、大荣等连锁超市纷纷撤下了格力高的产品。结果警方真的在兵库县西宫市的便利店内发现混有氰化物的巧克力， 点心上还贴有署名怪人二十一面相的字条，大意是说这盒食物有危险，吃的人要小心等等。&lt;br&gt;在便利店的监视录像中警方认定一名棒球帽男子有嫌疑。&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;5月20日，和格力高有生意来往的长岗香料公司收到威胁信，要求他们通知格力高在茨木市指定饭店交付3亿日元，如果同意的话就在长岗香料门前并列停放3辆汽车。&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;23日，大阪证券交易所估计，格力高受此事件影响产品下降，至少将损失50亿日元。&lt;br&gt;26日，格力高派人到指定饭店接头，却没有看到罪犯出现。&lt;br&gt;5月30日，长岗香料又收到了第二封威胁信，内容和上一封大同小异，只是时间地点改为了6月2日在茨木市的某停车场。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;&lt;strong&gt;6月26日怪人二十一面相向四大报社发出书信，宣布结束对格力高的威胁，宣称“日本的天气太热，要去伦敦、巴黎等地避暑明年1月再回来”。格力高的股价因此上涨，产品生产也逐渐恢复。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;太拽！真心的！&lt;br&gt;&lt;strong&gt;事件扩散&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;然而，事情并非就此结束了，与之相反的是怪人二十一面相开始向更多的食品企业发送威胁信。&lt;br&gt;其实在6月22日，丸大食品就收到了一份威胁信，信上说如果不想和格力高拥有同样的下场就准备5千万日元，同意的话就在报纸上刊登招聘小时工的信息，并指定28日为交钱日期。&lt;br&gt;28日，罪犯通过事先录好的女性声音，打电话指示接头人在多个不同地点之间到处转移，最终还是一无所获。&lt;br&gt;然而，在移动过程中警员们曾发现一个眉毛细长的男子（狐目男）行动可疑并对其追踪，然而在车站内此人利用人群为掩护甩掉了追踪人员。&lt;br&gt;7月3日罪犯再次向丸大警告，7月6日警员们按照罪犯的指示出现在目标地点却没有发现罪犯出现，丸大食品受到的威胁暂告一个段落。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;犯人就是不停地威胁，不停的兜圈子，但就是所有人都一无所获。&lt;br&gt;9月11日，又出现新的受害者。怪人二十一面这次的目标是森永制果，&lt;br&gt;要求森永如果不想和格力高一个下场的话，18日在指定饭店交付1亿日元。第二天在森永制果关西销售本部的信箱内发现了氰化物药丸。&lt;br&gt;森永制果的松崎昭雄社长立即想办法筹备了一亿日元现金，然而罪犯并没有出现在约定的地点，这次出现在电话中的录音来自于儿童。&lt;br&gt;10月7日，在7家店铺内现了含有氰化物的森永牌食品，上面都贴着怪人二十一面相署名的纸条。第二天怪人二十一面相又向阪急百货店等27间销售商发出了威胁信，扬言要在更多的产品内投放氰化物，让他们撤下森永制果的产品。&lt;br&gt;同一天怪人二十一面相又向媒体发送了挑战书，这次除了四大报社外还加上了NHK放送局。在挑战书中，怪人二十一面相不仅提到了曾经的森永奶粉，还指名道姓对警视厅长官铃木贞敏以及大阪府、兵库县警察本部长官做出挑战。另外，后来总共在在大阪府、兵库县、京都府、爱知县13个店铺内发现了投放有氰化物的点心。除此以外，NHK放送局也收到了氰化物药丸。&lt;br&gt;=========================================================================&lt;br&gt;人家又换了目标了，这次是森永制果。并且挑战书指名道姓，直指警察本部的长官。&lt;br&gt;（真的非常电视剧效果————）&lt;br&gt;怪人二十一面相又在策划新的犯罪活动。&lt;br&gt;11月7日，著名咖喱制造商好侍食品也收到了威胁信。&lt;br&gt;在给代表董事长裏纸郁夫的信中，怪人二十一面相提到，格力高森永为了免交几千万日元的赎金结果损失了数亿，昏庸无能的警察是靠不住的。&lt;br&gt;同时&lt;strong&gt;又约定11月14日为交易日期&lt;/strong&gt;，同一天森永在东京证券交易所公布了9月中期的财务状况，估计受此事件影响其损失接近200亿日元。不过好侍食品还是报告给了警方，11月12日大阪府警刑事部长铃木邦芳向各家媒体请求对报道进行管制，因此11月13日四大报社的东京分社收到威胁信的时候并没有进行报道。&lt;br&gt;===================================================================&lt;br&gt;又换成好侍食品公司了。。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/f2/9df2b8d26ddfbe1b17d6d2cc50593281_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; data-rawheight=&quot;122&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;11月14日的这次交易，本来是警方最有可能抓获怪人二十一面相集团成员的一次机会，但由于搜查本部和县警察之间沟通不够而错失良机。&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;跳跃大搜查里面有讽刺这个案件。。搜查本部和县警察之间有不可调和的矛盾。&lt;br&gt;==============================================================&lt;br&gt;这一次犯人同往常一样利用录音在电话中遥控指挥，让办案人员在不同地点来回奔波。&lt;br&gt;在大津服务区停车场，曾参与过丸大案件的警官发现了一个30至40岁，带着高尔夫帽和墨镜的可疑男子，经辨认此人和狐目男非常相似，但是此人在50、60米外观察了一下运钞车很快就消失了。&lt;br&gt;正当众人带着钱款，按照指令从草津停车场前往名古屋方向寻找白旗标志时，滋贺县警方巡逻队在白旗不远处的公路上发现了一辆可疑白色客货两用车，由于没有和搜查本部联系，他们并不知道当日的案件便开始盘问。&lt;br&gt;车内的司机是个大约40岁的男子，戴着巨人队的棒球帽，发现情况不对后立刻逃跑。此时大约是晚上9点18分，滋贺县警方很快就跟丢了，虽然9点25分就找到了白色小车，但是司机已经没了去向。&lt;br&gt;同时还在车内发现可以窃听警方谈话的对讲机一部，还有似乎是用来固定白旗的铁丝，事后调查表明这辆车是偷来的。&lt;br&gt;虽然处于新闻管制之中，但还是有一些没有加入新闻协会的报社进行了报道。11月18日和19日，森永制果和好侍食品相继接到了新的威胁信。&lt;br&gt;24日怪人二十一面相再次向媒体发出了挑战书，26日干脆把挑战书寄给了兵库县警察本部长吉野谷，讽刺警方在14日的搜查活动中无能，30日大阪府警察本部长四方修也收到了类似的挑战书。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;最接近犯人的一次机会失去了。&lt;br&gt;有时候不是犯人怎样怎样，是警察会把事件变得怎样怎样。哎。。。。&lt;br&gt;捉拿勒索犯，尤其是这种高智商的，警方没有好的统筹力，掌握力，是没有办法的。&lt;br&gt;12月7日，另一家食品企业不二家收到了装有氰酸钠的威胁书。&lt;br&gt;15日的威胁书则指示不二家在大阪的阪神百货店顶楼抛洒2000万日元现金，26日又指示在东京池袋的高楼上抛洒2000万现金。&lt;br&gt;但是不二家没有妥协，外界也不知道不二家也被卷入了这一连串的案件。&lt;br&gt;不仅如此，怪人二十一面相还在26日寄给媒体的挑战信中宣称由于新年将至，停战一段时间。第二年1月10日，警方公布了狐目男的画像，第二天不二家受到威胁的事情见诸报道。&lt;br&gt;1月16日，读卖新闻大阪总社门前的柱子后面发现了含有氰酸钠的森永制果点心。&lt;br&gt;1985年2月13日、14日两日期间在东京和名古屋又发现了大量的有毒点心。&lt;br&gt;2月27日，怪人二十一面相在新的挑战书中宣布放过森永制果。&lt;br&gt;但是到了3月6日，他们又开始向骏河屋索要5000万日元，只是自那以后就没再联系过俊河屋。&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;怪人又看上新的两家了。不二家和俊河屋。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/86/18865308fb76e5df1fdf47a99200c3ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/86/18865308fb76e5df1fdf47a99200c3ee_r.jpg&quot;&gt;在威胁过俊河屋之后的大约半年时间里，犯人的活动相对减少。&lt;br&gt;1985年8月7日，滋贺县警察本部长山本昌二于退休日自焚身亡，以此谢罪。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;这种做警察的觉悟令人感动。&lt;br&gt;图中圈圈位置为滋贺县。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/d2/62d283e8aedd6571a9b10c445fe19b31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;609&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/d2/62d283e8aedd6571a9b10c445fe19b31_r.jpg&quot;&gt;8月12日，发生死亡509人的重大空难日本航空123号班机空难，好侍食品社长浦上郁夫也在空难中身亡。同一天，罪犯向媒体发表公告，声称“くいもんの 会社 いびるの もお やめや…悪党人生 おもろいで”停止一切活动，从那以后怪人二十一面相再也没有进入过公众的视线当中。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;警察的自焚，好侍食品社长的死亡，让这位怪人二十一面相决定放手了。&lt;br&gt;图为终结宣言。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/5f/b65f8683cc7238dbcf4d575ae4fa6386_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;428&quot; data-rawheight=&quot;562&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;428&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/5f/b65f8683cc7238dbcf4d575ae4fa6386_r.jpg&quot;&gt;关联事件&lt;br&gt;&lt;strong&gt;早在6年前&lt;/strong&gt;的1978年8月17日，江崎格力高就曾收到过一份带有磁带的威胁信。信中要求格力高支付1亿7500万日元赎金，以此避免造成3亿日元的损失。&lt;br&gt;这似乎可以看做是后来一系列案件的预告，在这个案件中犯罪嫌疑人也曾要求在报纸上刊登广告表明同意支付钱款。警方日后对这盘磁带以及本案中的磁带做了声纹比较，认为早先的这个男人可以确认为犯罪人员中的一个。&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;从六年前就有预谋。这位怪人是有多喜欢格力高啊！&lt;br&gt;&lt;strong&gt;事件特征&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　在这个案件中，犯人大规模地进行食品投毒，还多次对媒体以及警方发出公然挑战。&lt;br&gt;在一年半的时间内，企业、媒体以及警方共收到了&lt;strong&gt;144封挑战信&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;然而，进行了这么多活动后犯人却什么也没得到，也并没有人因为有毒食物而死亡。犯人的信中似乎暗示格力高支付了6亿日元，但是以格力高为首的食品企业则表示从未支付过。&lt;br&gt;也有人猜测犯人从股票价格的波动中获得了利益。&lt;br&gt;受到本案影响，日本警方开始换装拥有加密设施的数字对讲机。&lt;br&gt;有意思的是，即便能够抓到罪犯，对于其向食物中投放氰化物的行为&lt;strong&gt;最多也只能制定杀人未遂的罪名&lt;/strong&gt;。因而国会通过了防止向流通食物中混入毒物的新法规，但是不适用于本案。在绑架案、纵火案中同样都没有人员伤亡，6月2日遭到胁迫的女青年后来也安然无恙。因此，民众并没有强烈地憎恶罪犯，还对其拥有一种义贼的感觉。&lt;br&gt;===================================================================&lt;br&gt;怪人二十一面相一文钱都没收到，也没有人员伤亡。。。&lt;br&gt;容我说一句，这位仁兄吃饱了撑着。&lt;br&gt;事后也有相当多的文学作品，影视作品使用了这些桥段。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;事件影响&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　由于怪人二十一面相引起了重大的社会影响，导致模仿犯罪大量产生。1984年时就发生了31起，此后又上升至444件。还有小学生为了得到游戏机而威胁雀巢公司。到后来，罪犯为了证明自己是真正的怪人二十一面相而不得不在威胁信中附上格力高社长的录音磁带。&lt;br&gt;　　1984年时台湾将本案件称为千面人案件加以报道，1984年12月27日就有台中市男子试图模仿本案，向方便面公司索要金钱。2005年发生的毒蛮牛事件中，罪犯也承认是受本案启发。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;警察的无能，犯罪者的嚣张，让有些无知民众盲目崇拜，滋生罪恶因子，造成极其恶劣的影响。。。。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;犯人身份推测&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　虽然没有抓到罪犯，但是社会各界关于犯人的真实身份却有着各种各样的猜测。诸如北朝鲜特工、大阪夜间金库事件的犯人、股价操纵说、原在职警察、原左翼活动家等等、各种复杂的阴谋论假说。犯罪嫌疑人之一的狐目男的画像，也向公众公开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　1、&lt;strong&gt;江崎家有关人士&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　这种假说认为罪犯是和格力高社长江崎家有牵连的内部人员，主要的依据是犯人对江崎家的情况非常了解。比如最初的绑架案中犯人曾经叫了社长长女的名字，而且还 能知道江崎社长专职司机的姓名，江崎社长被绑架在仓库的时候，犯人使用的大衣是格力高青年学校的制服等等。而寄给其他企业家的威胁信中都是以姓氏称呼，给格里高的则是直呼全名，再加上1978年时就曾发生过类似的事件。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/d5/82d5151ca944c633da0ebd412d87238c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/d5/82d5151ca944c633da0ebd412d87238c_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;2、股价操纵说&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　1984年1月时格力高的股价为745日元，等到绑架、纵火案发生后的5月17日跌至589日元。如果犯人在下跌前将其卖空，趁股价低潮时大量买进便可获得高额利润。警方也曾经对案发前后大量买卖相关公司股票的人做过调查。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/4b/a54b47c8783c7e5cb9b5a58a82042319_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/4b/a54b47c8783c7e5cb9b5a58a82042319_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;3、部落民差别对待说&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该学说认为罪犯是受到歧视的部落民，不过部落解放同盟对相关调查进行抗议。&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;略无法理解。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/e8/f4e86b983b9f117e42a0b4ce09a806ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/e8/f4e86b983b9f117e42a0b4ce09a806ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;4、宫崎学说&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　宫崎学是一名日本作家，长相酷似曾被目击的狐目男，案发时正在担当股票专栏的作家，而且也是部落民出生，在学生时期曾参与过左翼活动，其继承的建筑公司正因欠债而面临倒闭的前景。然而，案发时宫崎学有确凿的不在场证明。日后，宫崎学和友人大谷昭宏合作出版了《グリコ?森永事件最重要参考人M》一书，是本案重要的参考资料。&lt;br&gt;=============================================================&lt;br&gt;与其说是狐目男，还不如说是小眼呢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/6d/256df1ffc7390b1e60b6b388f0b932d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;5、朝鲜特工说&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　事件结束后产经新闻的文春周刊曾报道过被抓获的朝鲜工作人员的录音带，声音和1978年案件中的相似，不过调查也没有的出什么结果。&lt;br&gt;=========================================================================&lt;br&gt;棒子也来凑一脚了。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;6、原黑社会集团组长说&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　1990年搜查本部把重点放在了曾做过黑社会组长的企业家里，发现了曾向受害企业的有关人员银行账户中汇去3亿日元的事情。还有曾使用过同样的打字机、车辆的嫌疑，不过在对大量人员做过调查以后还是排除了嫌疑。这个调查的结束也基本以定为寻找本案罪犯的努力宣告终止。&lt;br&gt;--------------------------案件分割线--------------------------&lt;br&gt;怪人二十一面相的作案手法，涉案时间之长，操作范围之广，真是一大传奇。在警署严力督办的情况下，竟然没有留下一丝一毫有用的线索。你麻痹的。&lt;br&gt;当时的社会评论家赤冢行雄率先提出了 “剧场型犯罪”的概念，意即以社会为舞台，犯罪实行者为主角，警察为配角，新闻媒体和受其引导的民间人为观众，由此构造出的酷似演剧体的互动犯罪形式。在 “剧场型犯罪”中，犯罪实行者热衷留下犯罪声明，其行动方式具有赢得社会性关注并享受瞩目过程的特征。&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;于是我们看到了衍生的动漫作品笑脸男事件。&lt;br&gt;笑脸男事件是动漫《攻壳机动队》中的一个重要的剧情事件&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三个案件：帝银事件&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;帝银事件&lt;/strong&gt;，是发生于1948年1月26日东京都丰岛区帝国银行（后来的三井银行，现时为三井住友银行）内的一起银行抢劫案，在此案件中共有12人死亡。这是一起发生在同盟国军事占领期间的案件，虽然日后抓获了罪犯并判了死刑，但案件仍然有诸多疑点。因其扑朔迷离、疑点众多被选入《明治百年100大事件》。&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;犯案过程相当高水准，虽抓了一个人，但是大家仍然疑惑这个人是不是真正的凶手。&lt;br&gt;图为事件发生的帝国银行椎名町支店&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/33/df335261d5169048833848e8c55fdad4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;349&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;349&quot;&gt;&lt;strong&gt;事情经过：假扮厚生省官员的劫匪&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1948年1月26日下午3时，东京帝国银行(就是后来的三井住友银行)椎名町支行快要关门的时候，突然走进来一个穿着西服、带着袖章、约45岁上下的男子。银行已经锁上了正门，他从员工通行的便门走了进来。这时分行的支店长吉田武次郎以下十六人，他们正在埋头整理票据，和处理事务，谁也没有注意他。&lt;br&gt;这位中年男子一看这番情景，大声说道：“我是东京都派来的，支店长在那？”他的大衣袖子上套着写有“东京都防疫班（有时称消毒班）”的臂章。&lt;br&gt;=========================================================================&lt;br&gt;图为大致轮廓图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/7f/7c7fbb2eaeb1d963af11171c6227400e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;302&quot; data-rawheight=&quot;234&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;302&quot;&gt;吉田支店长接过对方递过来的名片，上面写着医学博士某，头衔是东京都卫生课兼厚生省（卫生部）厚生部医学办事员（这张名片在罪犯离开现场时被带走，所以上面的姓氏不祥）。&lt;br&gt;中年人不紧不慢地说道：“&lt;strong&gt;这个银行附近地区爆发了集体性的赤痢中毒，GHQ（占领军司令部）命令我来前来附近调查，调查结果，一位赤痢患者的同住者今天来过这里，我向上级报告了这件事，消毒班马上就会来，我现在先给大家发预防的丸药。&lt;/strong&gt;” 当时GHQ（美国占领军司令部）在日本可以说是呼风唤雨，比日本政府还要有权威。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;图为银行内部示意图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/34/9c34a5dcdef193daf044ce7cc3811dad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;506&quot; data-rawheight=&quot;380&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;506&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/34/9c34a5dcdef193daf044ce7cc3811dad_r.jpg&quot;&gt;他从随手提的小箱子里拿出一个小瓶，让茶房准备了十七把调羹，&lt;br&gt;“丸药分两种,请大家在服用完第一种药以后一分钟左右以后再服用第二种药，GHQ给的这种药很有效，但是如果它碰到牙齿上的珐琅质会有疼痛的感觉，请照我示范的动作服药。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中年人边说边往调羹用注射器往调羹里滴了几滴药水，张开嘴，伸出舌头，一口气咽了下去。在场的银行员一个一个毫不怀疑的照猫画虎的把药喝了下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那药非常烈，喝下去以后，感到胸闷气急。”&lt;br&gt;“感觉好像喝下了一大口的威士忌。”&lt;br&gt;“药里散发着汽油的臭味，舌头感觉辣辣得。”&lt;br&gt;一些劫后余生的人这样回忆喝下第一口药以后的感觉。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;松本清张在他的小说里提出真正的犯人是731部队的漏网分子。&lt;br&gt;在他率先示范过之后，包括一名职员的小孩在内的16人都照着吩咐喝下了药水。&lt;br&gt;一分钟后服用了第二种药之后有人提出要去漱口，中年男子同意了，但是在走向厨房的过程中店员们一个接一个的晕倒。意识模糊的职员村田正子爬到了道路上，向两名女学生求助，后者报告了附近的警署。16人中有11人当场死亡，一人在送往医院的途中断气。&lt;br&gt;===================================================================&lt;br&gt;据统计，劫匪共拿走了现金16万日元和安田银行(现惠瑞银行)的一张面值17450日元的支票。这张支票由案发第二天在安田银行板桥支行得以兑换，兑取人名和地址分别写着“后藤丰治”和“板桥三区3661号”。然而事后查明，这个人名和地址根本不存在！&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/7d/027d8cd246db923eef8ec0ad8bcb05e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;344&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;344&quot;&gt;这一起堂而皇之的银行抢劫案令整个东京震惊，更令东京的实际控制者盟军总部感到颜面扫地。&lt;br&gt;　　当时日本仍处于二战的后遗症中，1947年重建的四党(社会、自由、民主、国民协同)联合政权曾让国民充满希望，但很快暴露出其软弱无力的弊端。物价飞涨，天灾横行。盟军总部亦只能通过配给食物维持东京市民最低程度的生存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人心浮动之时爆发此桩大案，又加上嫌犯借了“厚生省技术官”、“医学博士”的头衔行犯罪之实，更是使人们丧失了基本的信任。为此，东京警察厅专门成立了搜查本部，开展侦查。这一调查才发现，在安田银行和三菱银行也曾发生过两起类似的事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;安田银行荏原支店：&lt;/strong&gt;1947年10月14日下午3点左右，一名中年男子来到安田银行荏原支店，向职员们分发了厚生技官医学博士&lt;strong&gt;松井蔚&lt;/strong&gt;的名片。然后声称曾有痢疾患者来过这家银行，应占领军要求大家服用预防药物。然后像帝国银行事件中那样，让大家依次服用两种药物，所不同的是职员们喝下药后没有出现异常状况。调查表明，确实有松井蔚这么个人，而且的确是厚生省的医生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三菱银行中井支店：&lt;/strong&gt;1948年1月19日下午关门的时候，有一个中年男子用类似的手段声称要让大家服下药物，并分发了厚生省技官医学博士山口二郎名片。但是因为声称痢疾患者来过这里存钱而受到了店员们的质疑，于是此人只是在地上撒了点透明的药水就离开了。这一次的名片是伪造的假名片。&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;警察在仙台找到了&lt;strong&gt;松井蔚博士&lt;/strong&gt;。然而松井博士却向警察们出具了那天他未在安田银行的证明这说明在安田银行的那次“消毒”，也是嫌犯进行的一次“排练”。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;多次翻拍成电影。&lt;br&gt;犯人所用的第一种药是不折不扣地氰化钾,第二种药其实就是水，为什么要在喝完氰化钾以后，还要让人喝水哪？&lt;br&gt;警视厅分析，下毒的中年人对剧毒药品有相当丰富的知识。&lt;br&gt;第一，犯人对氰化钾的致人死地的计量把握的相当准确，他知道如何用最小的计量，达到最大的杀伤效果。（生存下来的人回忆中年人是从小瓶子里把氰化钾到出来的。）&lt;br&gt;第二，他让银行员服下第二种“药”的原因是他对氰化钾的发作时间很有把握。当银行员喝下氰化钾以后，如果有人反应过大，发出声响，或是往外乱跑，他的计划就全盘泡汤了，罪犯经过精确计算，如果让银行职员等一分钟，等待喝“第二种药”，就能确保这些人能够失去反抗能力。为了抢劫计划更圆满，“第二种药”就显得非常有必要了。&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;图为相关书籍研究&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/a7/4ba77775a3653a6146da6ce120bd7d68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;能够接触到并娴熟运用这些化学药品的人不多，在当时除了医院研究所就只有日本731部队的退伍士兵了。在排除了医院研究人员之后，搜查本部马上围绕731部队的退伍人员开始了盘查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　然而，侦查却遇上了意外困难。搜查本部找到曾在哈尔滨从事细菌研究工作、后参与组建731部队的石井四郎中将。他亦认为，通过氰酸化合物致死的剂量、时间都需要是专业人士才能够精确把握。而且这些药物的配方是军方的机密，普通人不可能获取。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　搜查范围开始大幅度缩小，集中于医疗、防疫、药品实验工作相关的回国军医和特务人员。然而与此同时，随着媒体的调查跟进，关于731部队的报道渐渐引起公众关注。&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;731部队不用lz说了，所有脏话都可以用在他们身上。看到就想吐，听到就觉得恶心。&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;图为帝银事件写真馆的写真&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/50/ee50a9cada84f55673f67a3278a359c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;198&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;198&quot;&gt;有的媒体甚至比警察动作还快，已经抢先找到了731部队前成员的名单，开始逐一采访调查。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这让日本政府和盟军总部感到担忧&lt;/strong&gt;。搜查总部很快接到警告，必须停止对731部队的相关调查。不仅如此，各媒体以及731部队前成员都接到通知，禁止接受调查。侦查陷入了僵局。&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;正在此时，从北海道传来了疑凶落网的消息。一位名为平泽贞通的北海道画家曾与松井蔚博士交换过名片，但是以钱包被盗为理由未能拿出名片。警方逮捕他后不久，他就作出了招认的供词。&lt;br&gt;　　1948年10月他被起诉，然而12月案件移送东京地方裁判所判决时，他又翻供并指责警官使用了刑讯逼供的手段。虽然案件疑点甚多，东京地方裁判所却仍宣判其为真凶，并判处死刑。&lt;br&gt;======================================================&lt;br&gt;下图为平泽贞通和他的作品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/cb/5acbc13de2f67179a1df79a73ae99277_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;454&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/cb/5acbc13de2f67179a1df79a73ae99277_r.jpg&quot;&gt;1955年4月7日，他向最高法院上诉，遭到了拒绝。不过，死刑并未立即执行，平泽贞通不断地进行上诉，并3次试图自杀，但都自杀未遂。一直到1987年5月10日，平泽才在八王子医疗监狱内因病去世，此时距离死刑判决已经过去了30年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　然而，此案并未随着平泽的死而尘埃落定。很多人认为平泽的被捕只不过是为了转移对731部队的注意，直到他死后仍有人在争取为其翻案。&lt;br&gt;===============================================================&lt;br&gt;图为平泽贞通受审时的情景&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/9c/9b9ca55098ca885ced50138267bb34c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;新的证据不断涌现。&lt;br&gt;比如平泽贞通&lt;strong&gt;患有科尔萨科夫综合症&lt;/strong&gt;，容易受他人的诱导而相信自己做过某些其实是在媒体上看到的事情。&lt;br&gt;又比如平泽根本不具备使用氰化物的知识和技巧。&lt;br&gt;　　案件调查警官平冢八兵卫也承认，曾经&lt;strong&gt;使用了刑讯手段&lt;/strong&gt;让平泽不再翻供。这些疑点吸引了无数关注者。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;太多疑点了。国家参与其中的案件从来都是扑朔迷离。不会透露更多细节。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/c6/e0c6f3f9aa168d65aa6c2ee9f5cb1916_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/c6/e0c6f3f9aa168d65aa6c2ee9f5cb1916_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/93/6893ac7d0060d4c9c7590d2e949c15ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;212&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;212&quot;&gt;======================================================================&lt;br&gt;帝银事件还有几个细节lz补充一下：&lt;br&gt;1.平泽在事后不久突然有了一大笔钱（十三万四千元,相当于现在的一百五十万元日币）.&lt;br&gt;更为不利的是，他的相貌经过目击者的辨认一致认为：“这个人和犯罪者长得很相似。”&lt;br&gt;“这些钱是我卖画得来的。”平泽对那些来路不明的钱一概否认，可对是谁买的画，回答却是暧昧的。&lt;br&gt;一个月以后九月二十日平泽还是招供了。可起诉以后又翻供了。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;几个疑问点：&lt;br&gt;1，毒药是从哪里得到的？关于这个问题，警察局方面最终还是没有得出肯定的结论。&lt;br&gt;2, 犯人在安田银行兑现支票时，八个专家对支票背面留下的签名与平泽的笔迹作了比对，七对一，肯定的意见占了上风。这是否给了检查官先入为主的印象？&lt;br&gt;3.他的自白是在警察的诱导下提供的。虽然以上的几个疑点警察方面不能自圆其说，但他们手中有一个最有力的杀手锏。就是平泽手上那笔来路不明的钱。没有一个买主能够证明买过他的画。&lt;br&gt;谁也没招了。但是昭和三十九年（1963年）律师终于找到一个野村的商人肯出来作证，可法庭作出的结论是“野村只是诈骗了平泽的画，没有付过钱。”&lt;br&gt;拖来拖去托到昭和四十三年（1968年），日本最高法院作出对平泽方面提出的再审要求不予受理的决定。这件轰动一时的毒药案件也就这么不明不白的结束了。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;平泽贞道于1987年老死在了监狱里，他到死都说自己是无辜的，但这里面的是非曲折只有到阎王那里才能分辨了。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;完&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23609812/answer/25114845
</link>
<author>
罗晟
</author>
<title>
Facebook 推出 App Link 开发者工具意在解决什么问题？
</title>
<description>
App Links 并不是用来取代 URL Scheme 的，所以也谈不上「有何本质不同」。它并不是某一种技术，而是一项协议（或者像他们说的，一种「解决方案」）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们想像一下这样一个常见的场景：A 在大众点评上看到了一家餐厅并想通过微信把这家餐厅分享给 B——此时问题出现了——B 会如何处理这个链接是未知的。如果 A 和 B 都是同一平台的用户还好，当时直接传一个类似于 dianping://shop/12345 的 URL 对方在微信中点了就能在 app 里打开了（先不考虑微信是否接受这样的 URL）。可是如果大众点评某天升级了把 URL scheme 改成 dianping_v2://shop/12345 呢？如果 A 和 B 是两个不同平台的用户呢？如果 B 的手机上根本就没有装大众点评呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个事情，大众点评即使想做也是有心无力——链接一旦分享出去控制权就不在自己手里了。好吧，我们还是可以做一个网页版的嘛，弄一个 &lt;a href=&quot;http://m.dianping.com/shop/4551072&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;m.dianping.com/shop/455&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;1072&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这样的链接，不管对方是什么环境，至少可以在微信的 in-app 浏览器里打开嘛。牺牲部分体验来换取最大的可用性——而且还是有活路的，可以在网页加载好后用 JavaScript 做一点 window.location.href = 'dianping://shop/12345' 这样的小动作嘛——直到有一天微信关掉了 URL Scheme 跳转……&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是这个事情就变得很荒唐。明明对方的手机里有装大众点评的 app，大众点评也支持 URL Scheme，可在微信上点开大众点评的链接就是只能看到 web 版。理论上来说作为平台的微信应该出来挑大梁，不过可能微信忙着征服全世界顾不上这点小事——于是另一个闲得没事干的平台 Facebook（好吧，准确地说是 Facebook 去年买进来的 Parse 团队）跳出来解决了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么解决？说难也不难，无外乎就是把自己在几个平台下的跳转规则一并告诉对方。对方是什么平台就按什么平台的规则去处理。如果对方没装我们的 app，那我就告诉他一个安装地址。如果他的平台确实没有我们的 app（并没有想黑 WP 的意思……），那么就给他看一个网页版好了。但是这些规则写在哪呢？用 &amp;lt;meta&amp;gt; 标签放在网页里就好了嘛！于是一个实现了 App Links 的网页大致长成这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;html&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;property=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;al:ios:url&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;content=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;applinks://docs&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;property=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;al:ios:app_store_id&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;content=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;12345&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;property=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;al:ios:app_name&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;content=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;App Links&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;property=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;al:android:url&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;content=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;applinks://docs&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;property=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;al:android:app_name&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;content=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;App Links&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;property=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;al:android:package&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;content=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;org.applinks&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;property=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;al:web:url&quot;&lt;/span&gt;
          &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;content=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;http://applinks.org/documentation&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/head&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&lt;/span&gt;
Hello, world!
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/body&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;大众点评网的程序员们看到之后如获至宝，嗨嗨皮皮（不要质疑我的成语能力！）地把这些 meta tags 都塞进了 &lt;a href=&quot;http://m.dianping.com/shop/4551072&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;m.dianping.com/shop/455&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;1072&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。Parse 说我都给你们写好各个平台下的 SDK 了，解析跳转一条龙哦你们赶紧用。腾讯（过了一年后）说，App Links 是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;App Links 还制定了一些别的标准，比如可以多次指定同一项值来完成 fallback（用于新老版本 URL Scheme 不兼容的情况），比如实现了跳转时的数据传输标准（用 JSON 描述，放在 al_applink_data 参数中），比如提供了跳转后 app 的 UX 建议（导航栏用一层蓝色的可点按区域覆盖，点按后返回原 app）。App Links 不是唯一解，也不一定是最优解，但它确实是解决当下 app 间跳转混乱局面的一个可行解（而且标准本身具有可扩展性，即使 iOS 8 里加入类似 Android 中的 Intent，App Links 也可以通过增加几个 meta tags 来支持）。回到最初的问题上，它解决的问题，其实就是 Ilya Sukhar (Parse CEO) 在 F8 上说的这句话：「There is no unified way to navigate to links across all the platforms.」在技术层面上，App Links 统一了流程、跨了平台，这就很好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而剩下的问题其实才是最大的问题——有人用的标准才是好标准。这个用也分两种角色：类似大众点评这样的第三方开发者，他们只需要发布自己的 App Links 就可以了，这个事情很简单，如上面所说无非就是在现成的网页里加几个 meta tags 的事情。而类似微信这样的平台则需要实现这样的协议，理论上也不难，但也许除了优化用户体验之外好处有限，可能还会面临到如何去兼容老版本啦、跳转出去会不会降低用户黏性啦、怎么满足平台的统计需求啦之类的问题（随口一说，也许没那么多问题。）老外比较单纯，想想这对用户来说是件好事我们就做吧，于是至少 Parse 有他的亲爹 Facebook 给他撑腰。至于国内，需要有第一个吃螃蟹的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23474904/answer/25103540
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
世界是善意的吗？
</title>
<description>
不。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，错误的问句是存在的。所谓错误的问句，就是那一类在回答它们的时候，需要用元语言否定来回答的问句。不少「哲学问题」就是这样。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;使用「不」，可以表示两种否定：&lt;b&gt;描述性否定&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;元语言否定&lt;/b&gt;。我给出的回答是元语言否定。大多数否定句，比如说「你男友长得不帅」「你做的菜不好吃」「他不会喜欢你的」是描述性否定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2 是绿色的吗？不，2 既不是「有颜色的」也不是「无色的」，我们不谈论 2 的视觉属性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;小明停止殴打他的妻子了吗？不，小明从未殴打过他的妻子，「停止」无从谈起。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当今法国国王是秃头吗？不，「当今法国国王」没有指称。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;地球的音色是什么样的？不，地球没有「音色」这个属性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;以上例子中的「不」都是元语言否定。当然，元语言否定还有一些别的类型。注意到这样一点：一般疑问句可以用「不」作为描述性否定的回答和元语言否定的回答（考虑第二句，如果不附加解释，那么意思就是小明还没有停止殴打，当然，第一句的「不」没有可能理解为描述性的），因此是模糊的。但是，特殊疑问句如果用「不」来回答，那么就只能表示元语言否定了。元语言否定有一个特征：被否定的词汇在元语言否定句中，并不是被使用，而是被提及 （use 和 mention 这个分析哲学的基本划分我实在是懒得讲了： &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Use%E2%80%93mention_distinction&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Use-mention distinction&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ） ，它们都出现在引号内。元语言否定否定的是语言的不恰当使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体分类的话，这一类错误可以更进一步归入&lt;b&gt;范畴错误&lt;/b&gt;的范围中。所谓范畴错误，是一类合乎语法的语句，但是在语类选择上出现错误，因此不可能为真的语句，比如：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;无色的绿色的概念在愤怒地沉睡着。（Colorless green ideas sleep furiously）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;相对论在吃早餐。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个桌子的体积是 25 千克。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这种语句在文学作品，尤其是诗歌和散文中很容易出现，所有的暗喻都是范畴错误
（通感算暗喻嘛我语文学得差别欺负我，好吧不管算不算暗喻，反正通感也是范畴错误） ，明喻或许是一种合法化的范畴错误，「仿佛」、「宛若」、「好似」这些词的使用可以视作一种事先的声明的方式，但是这种声明真的有效嘛？之前的四句问句的例子中，第一句和第四句是范畴错误，而二、三句则是预设失败。其中第三句是专名指称的存在预设失败。当然，范畴错误也可以视作某种预设失败：我们失败地预设了这个对象具有那个范畴的性质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的哲学问题，有那么一部分，来源于范畴错误。之所以说「所谓的哲学问题」，因为我不认为我们是在回答问题，而是在拓宽语言的使用标准。当然我也不赞同这些问题本身是哲学的，它们仅仅是引发哲学思考的错误语句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;数学对象是不是实在的（real）？美是不是实在的？道德是不是实在的？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我们是如何使用实在这个词的？一般我们是不是用它表示一种和「虚构的（fictional）」对应的概念？比如说，我们会说「福尔摩斯不是实在的，他是一个虚构的人物」。我们也会说一个判断整体不是实在的，或者说不符合实在。这些都没有问题。但是别忘了，一般的具体对象的实在性有非常明确的标准，就是这个世界中有或者没有。我们没有对抽象对象直接定义过实在性。抽象对象，仅仅是在语法上能够作为主语放到这个位置上，这并不表示放到这个位置上之后，问题就自动成立了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;人生的目的是什么？人生的意义是什么？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我们说一件事情有目的，有意义；两件事情有目的，有意义；因此仿佛谈论人生整体的目的也意义也是可以的。但是实际上，当我们在谈论两件不相干的事情的时候，我们会说它们有各自的目的和意义。因此，如果人生仅仅是视作一系列事件的总和，那么人生的意义根本就不是一个东西。但是我们这种问法本身问得好像它们是一个东西那样，就像是问「那群孩子的父亲是谁？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;别的例子暂时想不到了，就说题主问的这个问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;世界是善意的吗？世界是恶意的吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;对于认知主体来说，这样的划分不一定成立。A 对于 B 可以既不是善意的也不是恶意的，如果 A 不知道 B 的存在。但是这种问法本身并不构成范畴错误。甚至，即便 A 认识 B，A 对于 B 也未必是善意的或者是恶意的，情况还可以是 indifferent。而对于非认知主体来说，indifferent 也是不可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有两组类似的例子可以用来阐明这样一种结构上的关系：颜色和道德。&lt;br&gt;对于颜色，我们可以给出这样一组词：black、white、non-black、non-colored（colorless）。&lt;br&gt;对于道德，则可以给出这样一组词：moral、immoral、unmoral、amoral。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的笔写出来是黑色的或者是白色的都是正常的，我的笔「不可能」写出来无色，它只可能写不出。当然，这个说法依旧是有争议的，毕竟我们还可以刻字，笔就算写不出来，也可以在白纸上留下印记。&lt;br&gt;当我们说一个东西不是黑色的时候，我们肯定不是说这个东西就是白色的。除非你将其另存为单色位图。&lt;br&gt;玻璃和空气可以是无色透明的。但是那些不透明的东西都不可能是无色的。&lt;br&gt;数学对象的颜色是约定性的，比如说我们在图论中可以规定一个面的颜色，甚至可以规定一条直线的颜色，如果我们喜欢，也可以规定所有奇数都是红色的偶数都是蓝色的。但是说到底，这里的颜色仅仅是一个标记罢了。一个面有颜色就罢了，一条理想的线怎么可能有颜色？自然，我们也一般不会说它们是无色透明的，当然我们同样可以将无色透明视作某种标记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;moral 和 immoral 用来形容正常的道德事件，也可以用来形容正常人。但是并不是所有正常人类参与的事件都是道德事件。&lt;br&gt;unmoral 用来处理那些没有形成道德观念的对象，比如说婴儿。当然，在某些情况下，unmoral 会用来表达 amoral 的意思，也即完全无道德可言。&lt;br&gt;道德判断的直接作用对象不是个体，而是事件，一个对象是否道德则是根据关于他参与的诸多事件的道德评价得到的，当然，更为具体的表述是某个人在某个事件中是否道德。地球绕着太阳转这件事情本身，谈不上 moral 或者 immoral，而只能是 amoral。话说回来，如果要真的划定一条清晰的界线来区分 amoral 和 unmoral 我觉得还是会有一定的困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们说世界不是善意的也不是恶意的，并不是说世界对人漠不关心。只有认知主体在知道对象存在的情况下才能用「漠不关心」来形容。世界不是善意的，它甚至连漠不关心都谈不上。为什么我们有时候会觉得似乎可以说「世界对我们漠不关心」，进而，觉得自己可以说「世界不是善意的」呢？因为你用了拟人的修辞手法啊同学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;将世界作为认知主体，让它作为道德评价的对象，承担道德责任，所导致的最大问题是人的责任被（完全地）免除了：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我将你的父亲杀死了？不，不是我，我只是世界的一部分，是世界将你的父亲杀死了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我偷了你的钱？不，不是我，是世界偷了你的钱。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;道德的目的不是一个高高在上的标准，而是一个人们今后的行为方式。我们说一个东西是好的、道德的、善良的、怀有善意的，那么我们在日后就会去接近他；反之，远离他。请问你要怎么远离这个世界呢？就算你认定了世界不是善意的，又要如何呢？你要去死吗？你要别人来惩罚它吗？你要它给你补偿吗？即便你作出了「世界不是善意的」这样一个约定，这也并不意味着你在与谈论人的善意相同的层面上谈论世界的善意。你仅仅是强行给世界贴上了这样一个标签罢了，就和说「我们规定这个点是绿色的」一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然扯远了，就谈论一下语言的演变和其中相同词汇的区别吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于 Aristotle 而言，「数」就是自然数，因此，可以断言「所有的数都是奇数或者偶数」。我不确定这是后人方便举的例子还是翻译的问题，又或者是，Aristotle 本人真的就是这样想的。但是不妨这样假定吧：最开始，所有数都是奇数或者偶数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们允许两个自然数的比作为一个数的时候，我们就破坏了「所有数都是奇数或者偶数」这样一条规则。那么，我们能够谈论分数的奇偶性吗？似乎不行。当然我不太记得是不是一定不行了，因为如果我们能够谈论分数的模，那么只需要规定模 2 余 1 的是奇数，余 0 的是偶数就好了，但是怎么想都不会有这么方便的事情。是否良定义果然还是很难说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似地，一开始所有数字都是代数方程的根，有了实数之后就不行了。&lt;br&gt;再往后来，数字甚至不需要是有穷的，而即便是无穷基数和无穷序数，也能比较大小关系。也能有加法运算，而序数的加法甚至不是交换的。&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=1%2B%5Comega%3D%5Comega%3C%5Comega%2B1&quot; alt=&quot;1+\omega=\omega&amp;lt;\omega+1&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;。至于乘法，约定负负得正的乘法和单纯的自然数乘法是不同的，约定 i 平方等于 -1 的乘法和过去的乘法也有着显著区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们仅仅是把它们一并叫做「数」、「加法」、「乘法」罢了。这仅仅表明了演化上的承接关系，并不是说它们就是相同的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做一个大而全的东西，是很好的，也是很难的。在做不到的情况下就不要勉强自己。即便我们强制给世界定义了善意，这种善意本身也已经不同于我们日常所说的关于一个具体行为的善意和对于人的善意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是一个哲学问题，而是一种哲学病。当你意识到人类语言的正确使用方式和比喻、拟人的区别时，就会知道在何种情况下我们会说出这样的话，想要表达的是什么。甚至，我们不一定是在用「世界是善意的」来表达对于实际情况的陈述。有可能仅仅是表达自己愉悦的心情。或者，用「世界是恶意的」来表示「我不开心」这样一种不满。expression 和 description 不同，是没有真假之分的。但是我们依旧可以区分一个 expression 是否恰当。当你说「我生气了」的时候，实际上没有生气，那么别人多半就会把你当作傲娇受。但是，又因为 expression 不能谈论对错，于是别人会重新将你的表达方式反过来理解：「不要」表达了「要」，「讨厌」表达了「喜欢」，「嫌弃脸」表达了「么么哒」……我实在是懒得将这种情况概括为一个什么东西，总而言之，语言就是这样复杂的东西。「世界不是善意的」什么的，或许也不过是自己在闹别扭罢了。It's neither true nor false. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23602126/answer/25100840
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
豌豆荚为什么要推出游戏社区？是否能做得起来？
</title>
<description>
想不到还真有人注意到了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说背景，和豌豆荚关系不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去年底从豆瓣离职，之前一直在负责豆瓣社区的产品（小组小站日记相册线上活动等），后来豆瓣业务扩展，小组的体量比较大，就分拆为一个单一的产品线，由我来负责业务增长和产品方面的探索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个过程中，尤其是小组的移动化改造上，我遇到了一些关键问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、小组这种以BBS为基本形态的产品，如何在保留原有 重内容 价值的基础上进行移动端轻量化的改造；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、小组这种以文字为主要互动方式的产品，如何在保留原有用户习惯不被破坏的前提下扩展新的互动方式；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、最重要的，在失去了PC端搜索引擎这个人群过滤入口之后，移动端的泛社群产品要如何吸引用户 —— 豆瓣小组里有无数旅行相关的内容、摄影相关的内容、宠物相关的内容、kill time的内容……甚至宗教内容、医学内容，在PC端人们随便搜点东西就会看到豆瓣的链接，而在移动上，除了产品名之外，你搜啥都不会发现有豆瓣小组的存在，明明你需要的内容这里可能都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和我们在同时间做探索的百度贴吧，也是一样，种种努力都成效甚微，在移动上的体量与PC端的地位完全不匹配。其实不止是小组，整个豆瓣在移动端都面临同样的问题，既有优势如何延续、新的市场如何开拓。限于个人能力，在豆瓣的时间里我没有找到解决这些问题切实可行的办法，虽然团队也做过不少尝试，有的上线了，有的开发完由于各种原因根本没上。所以在看到自己的界限后，我选择离开了豆瓣。（详见 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22038145/answer/20217394&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你为什么从豆瓣离职？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说豌豆荚为什么要做这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离开豆瓣后就是一方面反思自己，一方面看新的机会，最后谈到了豌豆荚。在和现在的老板 @王俊煜 交流的时候，他向我阐述了他对内容消费的生命周期的看法，即“内容发现 - 内容查找 - 内容获取 - 内容消费 - 内容管理 - 内容分享” ，并表示豌豆荚想做的事就是要覆盖这个周期的所有环节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我就震惊了，因为他的这个观点和我自己的看法几乎完全一样，我之前基于豆瓣的分析总结出的是“内容的主动发现（查找、排行） or 被动发现（他人的推荐） - 内容消费 - 内容管理 - 内容交流 - 内容分享（循环到被动发现）” ，甚至我在离开豆瓣前留给豆瓣的建议也是：豆瓣所有服务中唯独缺少内容（的获取）和消费，使得整个链条断裂，这是导致豆瓣整体价值难以突破（并重心不断向社区方向倾斜从而整体失调）的关键原因，豆瓣应想办法将内容消费也放到自己的服务体系下（就像豆瓣FM那样）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，既然双方都想到一块去了，我也就没理由不加入了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豌豆荚现在正在做的事，就是把自己提供的内容，从应用和游戏，扩展到更多的内容类别，在全内容上覆盖到发现、查找、获取、消费、管理这五个环节。而我在豌豆荚要完成的事，就是补上最后一环：内容分享。不仅让人们可以在豌豆荚一站式完成内容的获取，还可以在豌豆荚内完成与其他人的内容交流，让人们的分享，成为他人内容发现的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事说起来容易做起来难：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、用户对豌豆荚既有的认知难以段时间改变，反而会成为社区产品启动的障碍；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、豌豆荚作为企业，整个思考方式和做事习惯都是工具导向的，而社区产品与工具产品的设计规划完全不同；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、百度搜索的无敌是贴吧成立的大前提，内容搜索是豌豆荚的目标，而不是已经有的成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，移动领域的泛兴趣社群产品（也就是在移动时代接管BBS的产品）至今尚无成功案例，LOBI、LINE CAFE、LINE BAND、CELL、Mightybell、Moot、Discourse、Branch……死的死残的残。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照我对社群产品的理解，这些独立的泛社群产品之所以做不起来，归根结底是人群过滤器的缺失（详见 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23353406/answer/24328798&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;移动社区和传统互联网社区有什么不同？&lt;/a&gt;），也就是产品本身具备满足社群内互动的功能，但不具备一开始把相同爱好的人聚集到一起的能力（来往现在拼命推扎堆，纯粹是拿钱和人力硬砸），以及把社群内容对外输出的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而豌豆荚在这方面有一丝机会，因为豌豆荚在做内容入口的同时，等于就掌握了人们的兴趣图谱，掌握了兴趣图谱，也就具备了把相同爱好的人聚集到一起的可能。这是我选择在豌豆荚继续做社群产品的根本原因（其实我也好想做点别的产品阿- -）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时也是豌豆荚为什么能做这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体来说怎么做的呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我们并没有一开始就铺到全部的内容类别，而是只针对手机游戏，理由是这个人群足够大、交流需求足够强，并且竞品相对较弱（发现没有，手游的爆发也一年多了，市场上尚未出现能够比肩当年端游爆发时17173那种规模和影响力的手游网站）。而在手游领域，也是先开了几个版块试水，这是为了有重点地积累种子用户，因为豌豆荚的情况不同于豆瓣，豆瓣凭借庞大和优质的用户群，任何UGC产品都能在一夜之间完成Startup。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然产品形态上还是选择了社群这种模式而不是其它（针对游戏的交流，确实还有很多其它方案），也经过了很多权衡，不细说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在上线的这个版本，功能极其简单（或是简陋），基本设计也还有不少不足，这是为了能够早点接触用户，因为时间更宝贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来我们会遵循以下的 insights 来设计和完善产品：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、移动端的社群产品，设计上要足够轻量；&lt;br&gt;2、移动端的社群产品，在文字之外会有新的内容生产方式、传播方式和消费方式；&lt;br&gt;3、移动端的社群产品，入口会变得多样化；&lt;br&gt;4、移动端的社群产品，互动的重要性高于内容的价值性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假以时日，当走过某个阶段后，我们会尝试将这个社群产品从游戏，扩展到更多兴趣领域，直至覆盖全兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时代在发展社会在进步，但是人们的需求不会改变，改变的永远是满足需求的产品，我相信社群产品的价值和它的未来（详见我的豆瓣小站： &lt;a href=&quot;http://site.douban.com/136039/widget/notes/6022555/note/313066588/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社群产品经验谈&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 不过还没写完），虽然前面还有巨大的未知地带，虽然周围都是探路者的尸体，但这种摸黑往前爬的感觉真的非常刺激，因为到处都弥漫着人类开疆拓土的原始本能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后想说的是，我们 &lt;b&gt;非·常·缺·人&lt;/b&gt; ！无论是产品经理、设计师，还是运营人员，无论你是前端后端还是移动开发，无论你是自荐还是推荐，只要是对移动时代的泛社群产品感兴趣，都欢迎来投递简历，我们一起玩 &amp;lt;(_ _)&amp;gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;投递地址是hi.lebanner@gmail.com&lt;br&gt;成功入职即送 &lt;b&gt;PS4 / XBOX ONE / Google五儿子 / iPad / &lt;/b&gt;&lt;b&gt;PFU HHKB Pro2&lt;/b&gt; 任选其一!
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21525189/answer/25052455
</link>
<author>
聂潇
</author>
<title>
失恋的时候你会做些什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;失恋半年多&lt;br&gt;1.六本《英国语文》自学完了三本，查出了若干个不会的单词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/09/9809a6b625d8df033c4bd5d49b5b4244_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;898&quot; data-rawwidth=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;936&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/09/9809a6b625d8df033c4bd5d49b5b4244_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.报了钢琴班，我是班里年龄最大的学员，别的学员身高刚到我的腰～零基础从五线谱开始学。出门都不好意思和别人说我在学钢琴，怕别人笑话，用我们的方言就是“驴子大小了才开始弄”现在还在练拜厄，虽然曲不成调但是能明显感受到自己的进步。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/ec/a0ec4613b7a25fcfbd02d586946d10fb_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/ec/a0ec4613b7a25fcfbd02d586946d10fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;3.以前AA制用来约会的钱，现在全部投到了化妆品中，开始用中端产品，知道了保养的重要性，学化妆，不再幼稚的认为素颜是单纯的表现。美容，健身，保持好的面容和好的身材。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4.不再懒，变得更加勤奋了，以前很多事情有人帮着一起弄，现在只能自己一个人做决定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5.做schedule,把下班后的日子安排的满满的，生活变的更加条理了。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/31/c531bfec2c46ba14eae8d494fd45a90e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/31/c531bfec2c46ba14eae8d494fd45a90e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6.坚持每天画一幅小画，虽然自己也觉得画的是个渣渣，但是，我感觉钢琴可以让人思维活跃，画画可以让人进入一个很静的状态，每一笔，每一种颜色，仿佛进入了一个很奇妙的世界。晒一张昨天画的小花，我是画渣，勿嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/55/305531561735c9c0df5b73cf5fb9b709_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; data-rawwidth=&quot;1248&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1248&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/55/305531561735c9c0df5b73cf5fb9b709_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7.读了更多的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果不分手，这是我们在一起的第六年。分手这个过程很缓慢，是我可以接受的节奏，慢慢的不联系，所以生活渐渐的被“故意”安排的知识所填满。我努力让自己有事干，努力让自己忙碌，努力让自己充实，只是因为我怕一担闲下来就会无可救药的思念。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上述的很多事情，是很早就想去做的，而因为恋爱中，电话粥，吵架，玩耍……占去了大部分的工作后时间，所以一直都是在搁置的状态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为失恋，我去做了很多之前没有时间做的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为失恋，我可以，我能够遇见一个更新鲜的自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而也因为这些事情，我也一步一步走出了失恋的阴影。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23583494/answer/25051834
</link>
<author>
张远翔
</author>
<title>
游戏史上有哪些经典 bug？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/c3/bcc3a3b47193c2651e944d8942292b33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;【梦幻】&lt;br&gt;&lt;br&gt;严格来说这个既不算是彩蛋也不算是bug。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“梦幻”是当时的程序员森本茂树偷偷加到游戏的一个隐藏要素。“梦幻”并非由田尻智设计，而是&lt;b&gt;程序员森本茂树偶然创作的一个口袋妖怪&lt;/b&gt;，也曾经给田尻智过目，不过由于卡带的容量已经被完全塞满，因此最终被排除。但森本茂树舍不得丢弃自己所创作出来的梦幻，于是在游戏开发的最后阶段，他好不容易除掉了一些BUG，留出了300多字节的空间，终于&lt;b&gt;将“梦幻”偷偷的塞到游戏里面&lt;/b&gt;。由于没有获得社长批准，&lt;b&gt;“梦幻”并不属于150只口袋妖怪的正式编制之列，只有在非常特殊的条件下才会被找到&lt;/b&gt;。而且由于BUG没有清除干净，只有在一部分卡带中才有可能出现“梦幻”，大多数卡带中无论如何都无法获得。正所谓物以稀为贵，“梦幻”的存在就像神话一般在小学生中流传开来，成为所有《口袋妖怪》玩家都垂涎不已的传说。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;不过梦幻本身也是一个有趣的Pokemon：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;只有它与几何雪花这两只无性别的神奇宝贝可以学会迷人。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;梦幻有着与雪拉比、吉拉奇、玛娜菲、杰迷以及比克提尼完全一致的种族值。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;此外，梦幻与比克提尼在身高、体重上也完全一致。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;梦幻在设定上拥有所有神奇宝贝的基因，所以它是唯一一只可以学会所有技能学习器、秘传技学习器与各个世代的技能教学（除了天龙流星、高压水泵、爆裂燃烧、硬化植物）的神奇宝贝。由于此特点，梦幻是全Pokemon中除借助写生的方式外，可以学会技能最多的神奇宝贝。到神奇宝贝黑白版为止，梦幻可以学会206个技能，占技能总数的37%。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;在口袋妖怪特别篇里说道，Mew体内有全部Pokemon的基因，即祖先。Mew2（超梦）利用它的基因克隆而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【梦幻】可以说是一个由个人趣味引起、商业炒作成功的产物，对于玩家来说它就像它的名字一样神秘诱人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22300873/answer/25071670
</link>
<author>
黄涛
</author>
<title>
在美国下载 PDF 电子书违法吗？
</title>
<description>
问题是「下载 PDF 电子书看违法吗」。首先必须明确两点&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;PDF 只是一种文件格式，是否侵权（违法）取决于文件的内容，而非存储文件的格式。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;只讨论电子书下载，那么侵权与否要看内容本身是否受著作权（版权[1]）保护，以及获取这个文件的方式。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;讨论版权保护与是否违法的问题，实际上 pdf 是无关信息。换成 epub, mobi, txt 等格式都不影响结果。不过我认为没必要修改原问题，因为 pdf 是最常见的一种电子出版物分发格式，而且这是一个不了解著作权相关知识的人很可能问出来的问题，去掉 pdf 字样反而会影响他们未来看到这个问题的机会。为方便搜索，我已经把其他几种格式补充到了问题说明中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，既然是不是违法要看内容是否受著作权保护，和获取内容的方式，就先说说生活中我们一般能遇到哪些情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大部分国家[2]，作品在完成后即自动享有著作权，无需申请和官方认证。因此一般可以假定日常能接触到的全部文字作品都是受著作权保护的，然后可以排除以下情形：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;作者主动放弃著作权保护。如使用创作共用协议（&lt;a href=&quot;http://creativecommons.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Creative Commons&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），或通过其他方式声明让渡或放弃自己享受的著作权保护。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作品发表或作者身故后若干年（一般 50-70 年[3]），著作权保护失效。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;再说获取方式。著作权的初衷是保护作者的权益。判断是否侵权并不直接对等于个人在获取时是否付费。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;通过正规渠道，购买实体书或电子书，明显不侵权。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作者或授权方出于推广等目的免费发放或提供免费下载，这样的方式获取电子书也不侵权。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;从非授权渠道（如盗版站、资源站），即使付费下载，也属于侵权。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;通过其他非授权的渠道免费获取受著作权保护的电子书，当然属于侵权&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;在下载之前，看一看网页上有没有提供作者、出版社、版权协议等等信息，就足以判断自己的行为是否可能构成侵权（违法）了。尤其是在美国，法律相对健全，不能在明显位置找到这些信息，基本可以肯定是违法的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些情形是非常安全的，可以放心下载。比如&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/194812/list-of-freely-available-programming-books&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;开源和提供公开下载的技术书籍&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，属于作者主动放弃相关权益。比如已经进入公有领域的很多古典名著（&lt;a href=&quot;http://www.gutenberg.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;古腾堡项目&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），属于著作权保护过期失效。具体判断依然要看下载页面上提供的版权信息。还有 @李巨格  回答中提到，由大学图书馆购买，免费提供给本校学生下载使用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这里其实还不能算完整地回答了问题。我无意在此普及著作权相关的知识，知乎上已经有很多各种角度和层次、由浅入深的回答[4]。上面的说明也已经可以帮助大部分人判断使用什么方式，下载什么样的电子书是合法的。正版的教材价格有多高昂不可承受、身边有多少人（包括当地人）在使用盗版获得的内容、实际的监管是否严厉，这些都不是判断行为本身是否违法的依据。使用这些依据来判断，真的会把自己推到很危险的境地而不自知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但现实中确实有很多人在使用盗版下载的电子书，怎么看这件事呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国教科书定价高是事实，先不评判。本地学生对此也有很大不满，因此才出现了像 &lt;a href=&quot;http://en.wikibooks.org/wiki/Wikibooks:Welcome&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Wikibooks&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这样的开源项目。由志愿者（主要是大学教授和高年级学生）合作，原创编纂各学科的教材，替代现有收到版权保护的、价格高昂的教科书，免费提供给全社会使用（按前面的分类，这同样属于作者本人主动放弃相关权益）。在 Google 上直接搜索「freely available textbook」，也能找到大量合法的免费教材（也有少量非法内容，需要小心）。开源和免费的教材中有高质量的内容。不过不可否认，比起大牌儿传统出版社，整体水平还是低很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单纯的下载行为，目前实际监管还是比较宽松的。主要还是因为经济价值太小，人群分散，取证困难。依据美国法律，非法下载最高可处罚每部作品 3 万美刀[5]，情节严重的每部作品 15 万美刀。但目前鲜有真正的处罚发生。已经做出的处罚，集中于大量分发和依靠提供非法下载获利的情形。这也很容易理解，因为实际获利更容易取证，对版权方的伤害也更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被折叠的很多回答都提到了，下载非法电子书的现象很常见。我个人对此也持相对开放的态度。但这件事情毕竟是严肃的，我只有这样几条建议，希望大家明白就好：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不要声张或过于公开的谈论。毕竟是违法的事情，之前说了，正版教材有多贵，身边有多少人用，都不能把这件事合理化。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;重要：不要参与分发。&lt;/b&gt;不要把自己拥有的电子书，即使是合法购买的也一样，公开提供给其他人（开源作品除外）。中国的学生更要注意，不要在华人同学的小圈子里共享电子书，非常危险。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;希望这些内容能够对刚刚走出国门，还不了解外国当地法律的同学有一定帮助。欧洲的情形会和北美有一定区别，部分国家的政策宽容些，部分更严。请以当地法律为准，不要想当然的做一些事情，把自己暴露在没有必要的风险之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，看完了上面的内容，「在美国下载一本用于盈利的话属于违法行为吗」这个子问题应该已经不用我再回答了。如果是出于盈利目的，那情形比上面提到的单纯下载使用可就要严重得多了，而且已经有无数的真实判例存在。如果内容属于公有领域，可以公开获取，或者是开源的，那取决于不同情形，对外提供收费下载仍然有可能是违法的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;References:&lt;br&gt;[1]: 在中国大陆，著作权和版权是混用词，意义近似。中华人民共和国的《著作权法》第五十六条（2001年修订后版本）中，规定“本法所称的著作权即版权”。一般在严谨的场合使用「著作权」。&lt;br&gt;[2]: 所有伯尼尔公约（&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Berne_Convention_for_the_Protection_of_Literary_and_Artistic_Works&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Berne Convention&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）签署国，共 167 个国家，包括中国、美国等。&lt;br&gt;[3]: 取决于各地法律，实际计算很复杂。&lt;br&gt;[4]: &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19629420&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;著作权法 - 热门问答&lt;/a&gt;，知乎话题页。&lt;br&gt;[5]: &lt;a href=&quot;http://www.copyright.gov/help/faq/faq-fairuse.html#p2p&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;U.S. Copyright Office&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.copyright.gov/docs/regstat090903.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Register of Copyrights' testimony before the Senate Judiciary Committee&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23317593/answer/24408000
</link>
<author>
梁边妖
</author>
<title>
异地，女朋友喜欢微信摇一摇，我该怎么办？
</title>
<description>
这一题在 @良言夕 同学的答案出现以后，气氛变得有些奇怪，那我就先扯远一点，从国计民生讲起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在微信和陌陌上提供特殊服务的是同一批人，个体户的黄金时间已经过去了。在一两年前，单干的楼凤还挺多，大家都不专业，与动了情的客人，一路干到情人，是常有的事。然而这个新老行业融合造就的杂交市场，发展到今天，早就以城市为单位，被业内人士整合得差不多了。中西部收网在即，沿海发达地区绝无例外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很抱歉，良言夕大白兔，为了帮你说几句话，我好像得多次提到你的id，给你答案里的内容挑点刺，你看着别生气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你猜测的“小姐工会”这种东西是不存在的，她们在微信陌陌上的报价，之所以全是六百一次包夜一千，是因为她们属于同样的上家，给你报价的任何一个妹子，都不是她们本人，是她们的上级：接单侠。&lt;br&gt;接单侠跟你谈妥细节之后，会打电话通知序列中在岗的姑娘；如果你真的完成过交易，你就会发现，联系你并给你见到本人的，一定不是照片里那一个。真人与照片相比谁更漂亮一点就见仁见智了，反正一般来说你是笑不出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，这姑娘也不一定是全职的、掌握了顶尖技术和拥有职人态度的那一种，她更可能是来客串的，第二天一早还要打卡去什么互联网公司上班，忙得要死，舔舔舔，舔你妹啊舔，赶紧做完吧她只想回家补觉。区区一千想要包夜？她未必理你呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩，别忘了还要再给一百块的交通费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以良同学所在的广东省为例，这阵子，我朝性都被人连根拔掉之后，周围的像sz、gz这种大都会，每个主要城区的“兼职”人手都膨胀到了四位数，并且还在不断增加。&lt;br&gt;因为入行非常简单，找到联络人，复印张身份证，交三万押金，就可以等着接客了；不过到了要退出时，三万只还一半，这一方面是上家的一大收入，另一方面是为了防着哪个姑娘做了两天就后悔，浪费组织的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有条件的小伙子们也没闲着，姑娘们最羡慕的人就是他们，因为他们的标价可以标到每天一万。就算组织抽头五千，每周休息两天，每个月也有十万啊。&lt;br&gt;一年就是一百二，十年后，去掉感冒、年假和红白喜事，那就是一千万。在北上广买个房子结个婚完全没问题。（ps：在这样的时局艰难中，国家居然还给我们男人留下了这样一条流汗流泪不流血的向上通道，想一想我们就应该感到窃喜才对。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，同样的，良同学，朋友圈里那些报价三五八千的“三流大V”、“平面模特”，也不是互相介绍客人的姐妹。&lt;br&gt;那只是商家给你提供的另一个价位的产品而已，茅台也分迎宾和飞天啊，不是么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;林子大了，相互介绍客人的圈子自然是有的，只是入口不在这里而已。举个例子，你去“魔都高端模特群”、“山城土豪与美女群”之类的地方，发个五万八的微信红包就行啦，或者五十五万八——那些姑娘绝对会往死里扑你。注意，虽然那些群会标明“土豪入场价1688”之类的，但你真好意思只吐1688，那一夜，你一定很寂寞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，题主小白兔，如果题主夫人小白兔自称玩微信摇一摇的目的是想“观察人性”的话，你劝她还是算了。&lt;br&gt;用兔子的眼神、手段去研究狼的世界，是不会有好结果的。就像这位良大白兔一样，没有掌握到必要的推理技巧，就来提出自己的各种猜想，它一定是有问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想知道微信上和你聊天的姑娘是不是照片中的本人，多简单就可以求证啊，让她立马自拍一张牙齿轻轻咬着小拇指的照片、或者和微博上哪个明星的最新微博的合影来就可以啊，我敢肯定，没有一个接单侠能给出这样的照片；可是兔族不会想到提出这样的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想知道朋友圈里报价很高的“大V模特”们是不是“互相介绍客人的姐妹”，就更简单了。模拟一下，如果你自己要明目张胆地建立这样一个游离于产业链之外的小圈子，入口都铺到一个普通的微信用户、一个青涩的小小少年眼皮底下去了，会遇到哪些问题：“怎么找到想做生意又不跟着组织偏跟着我一起来搭建草台班子的一群小姐妹”、“怎么建立互信”、“怎么拉客”、“怎么分成”、“客人有变态的嗜好而且嫖霸王娼我们如何反制”、“警察拿着手铐忧郁地看着我们的时候我们可以给谁打电话来让这个警察不再忧郁”、“钱真好赚啊这么多钱啊怎么才能让潦倒的黑帮青年们不想着来分一杯羹呀”、“我靠这几个小流氓怎么要分那么多啊而且天天呼朋唤友地来搞我们……我们好累……WTF我们还得找人来搞定这些小流氓”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;《3D玉蒲团》都快变成《洪兴十三妹》了也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这一行的里外细节都不是藏得有多深的大秘密，真的有一点好奇心，打听打听，由外而内摸通点线面，耗不了多少时间和资源。&lt;br&gt;但兔族的思维方式不达标，只能那么青涩和毛躁地拿自己的人生去冒险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就比如良同学吧，假如你最后没有悬崖勒马，一定会倒很多霉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为开陌陌买姑娘也极有可能会发生这样的剧情：妹子来了，虽然和照片上不一样，但是也挺漂亮；你高兴极了，但是你得先付钱；钱给了她说她得先把钱交给开车送她来的大哥才能为你做服务，你说“那不行你卷了钱上车逃跑了怎么办啊”，她恐怕会笑得死去活来“这千把块至于么哥哥你知道我一个月收入多少钱不”；你在后面跟着她靠近那辆车吧，她得劝劝你“你不能再走了那位大哥他不能被人看见脸的你懂的”，你正默默地咀嚼着这股莫名的高端感呢，车子发动了，她走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中了这么一枪之后，也许你一时冲动，会删掉手机上所有的社交app，登上一辆出租车，让司机带你去飞翔。那你完了，办这种事，让出租司机带路是江湖大忌。带你去黑店，人家不仅有红包拿，还能领包烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能蓉城的风格是先让你洗澡，然后来个小哥拿着毛巾面无表情地给你擦身体，擦完你想走，呵呵，他眼睛形状不变但是嘴笑了，牙床咬得紧紧的，他说，大哥，给个小费吧，面额两百起。你以为他真的不太懂得怎么笑吗，怎么可能，他又没病，他小时候也喜欢过自己的同桌好吗？其实他入职以后对着镜子不知道练了多久，这种笑的意思是，小费不够他就砍死你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝都的格局就更大了。你走进房间，来个姑娘，一边脱了衣服跟你玩耍，一边问你，客人宝贝，云游四海要不要、水漫金山要不要、引蛇出洞要不要、翻江倒海要不要？十几二十个小项目，你说要要要都要，第二天起床，账单一万八。嫌多？想闹事？皇城根下啊，吏部侍郎是老板他表舅，你试试。反正当时我那个倒霉朋友有一张挺特别的证件放在口袋里，捂得火热也没敢拿出来，他心里清楚，拿出来，死得更惨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最传奇的，是临安府。可能你最近赚了不少钱，虽然还不够被介绍给扬州瘦马，但在西湖边边一次打两个，潇洒飞一回，也能有两小时内步入上流社会的感觉……好的，店家会让你满意的。&lt;br&gt;一次打两个当然不一样，要不然凭什么叫做飞？你舒服得闭上眼睛直哼哼。&lt;br&gt;哼着哼着，两个女孩会让出位置，这时你没法理解的情况就要发生了，一个训练有素的裸女会打开门猛冲进来，飞身上床，用一般人的动态视觉根本捕捉不到的速度把自己套在你身上。&lt;br&gt;于是，这次双飞，就得收你三飞的价钱了。你觉得自己没要这个服务，保安会问三号女孩这个客人进去没有，女孩会回答进去了，保安会叫你付钱；你觉得自己某种意义上说是被强奸了，保安会问三号女孩这个客人进去没有，女孩会回答进去了，保安会叫你付钱；你觉得你可以只付双飞的钱，保安会觉得能被出租车带到这里的都是外地小白兔，打死你也没关系。&lt;br&gt;而且我告诉你，三号位的女孩一般都是长得很不对劲的，脸在这个环节根本不重要，她就是靠这个训练有素的一秒插入来维持自己的收入的。&lt;br&gt;浙江人做什么生意都是天才，这种诡异的黑店经营理念笑点正常的人听了根本把持不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，就算交易过程一切顺利，黑色幽默也未必收尾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有个摄影兄弟Z，在某一年某一次初尝禁果，消费完几天之后，突然接到了那个女孩的电话，说要借五千块钱，理由很美——为了救某某姐妹一命。&lt;br&gt;好奇怪，怎么可能想到问客人借钱呢，借到的概率也太低了吧？&lt;br&gt;很明显，我这个摄影兄弟感情太丰富，被人家发现了。（Z讲述的时候，一直跟我重复那个女孩看起来很清纯，其实我相信她真的很清纯，只是他不相信我相信而已。他同时也是在说服自己。）当时Z用他摄影师的大脑结构想了想，说那拍个裸照吧，你钱还我，我就把照片删掉。&lt;br&gt;第二天，女孩带着哥哥找上门来还钱，说钱不要了，裸照删掉，Z捏着手上的钱，删掉照片，看着人家的背影，又追了上去，把钱塞给了那女孩，说我相信你。&lt;br&gt;女孩用她所拥有的全部相关词汇来表达了自己的感谢，填充了自己一定会尽快还钱的誓言，然后再也没有出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听完这个故事，我想了想，问Z有没有看过一部叫做《金鸡》的电影，里面的胡军和吴君如……Z说，看过。&lt;br&gt;我拍了拍他的肩膀，我们俩都笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像扯远了，又好像没扯远。题主夫人如果想探究人性，遇到的倒霉事，只会比上面这样多，多到这个答案里根本就塞不下。&lt;br&gt;这年头，下药是最老套的，看起来像具尸体；发个薄荷糖，给姑娘嘴里贴张“邮票”，就够她无意识地傻笑一整夜了。&lt;br&gt;改天再聊吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，题主，我猜你隐隐地感觉到了，你家夫人玩“摇一摇”不太可能仅仅是为了“观察人性”，即使初衷是为了观察人性，后续也会发展出无限多的可能性；题主夫人才不承认呢，所以也鼓励题主来知乎发问。&lt;br&gt;其实，不用急着寻找真相或逃避真相，这里边也没有对错；就像良同学被自己道德和欲望的拉锯玩得半死，然后觉得自己错了，我却觉得他没错，起码他并不知道自己错在哪里。他错在还年轻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白兔之所以被称为白兔，就是缺乏一个完整清晰的世界观，同时缺乏直面自己心底狼性的智慧和勇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不了解这个世界，人根本不知道自己想要的是什么，奇妙的是，市场经济知道，商人知道。&lt;br&gt;题主夫人对人性那么好奇，我就替商人们来讲一讲吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的城市，从一下飞机，到香X里拉酒店的门口，都能收到字样是“处女开苞，红运当头”的小卡片，加上一个带着好多个8的联系号码，很精准地定位了有处女情结的这帮人，处女情结可不就是一种迷信么，逆天改运，成佛作祖，就在这一日了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的保健按摩连锁机构，如魔指X堂、魔指X境，开遍了全国，它们的魔力在哪里呢？年轻漂亮的女孩子穿着超短裙，坐在男人身上用嘴唇和鼻尖划过男人的身体，还有温柔的招牌虎抓，男人们受不了了，有两个办法，一是去找另一种技师解决问题；二是每天买上十八个钟，看能不能把这女孩的底线给买通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直接点的场所，什么服务都有，从红绳到sm，从制服到供客人撕开的各种丝袜，乃至于提供情景房，让人回到教室，或者做一次医生、甚至是皇阿玛；单单是一次普通的交合就要穷尽一十六招：四季发财、老汉推车、策马杨鞭、冲锋陷阵、天地合一、马到功成、蝴蝶双飞、闻鸡起舞、金鸡独立、一马平川、丹凤朝阳、珠连碧合、情意绵绵、出水芙蓉、波涛汹涌、情到高处……&lt;br&gt;&lt;br&gt;想要什么样的技师，人家都能提供的。按价钱分有普通的都市丽人，有昂贵的三线麻豆；按年龄从常见的童男童女，到逆天的白发老太；在一个叫做“色彩缤纷”的项目下面划勾，就可以得到不同肤色的洋妞，还有神奇的“八国联军”VVIP套餐，尊贵的客人可以化身为当代的义和英雄，一次操回我大清当年失落的所有尊严。&lt;br&gt;如果客人关系到位，提前预约，店家还可以提供吃屎喝尿、拉皮穿孔等超值服务，客人玩技师、技师虐客人都没问题，反正有医务小组在一旁护法，地球毁灭了，都不会让客人宝贝出事的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放心消费，绝对安全。为什么安全，我不可能在这瞎扯，谁想了解了解，方法特别简单，花销也不大，找本省本市相熟的老公安、老记者吃餐饭，在餐桌上八卦一下就行了，xxx酒店有谁谁谁的股份啊，xx公司的事情为什么不能报道啊，他们最清楚了，不懂事的人在这两行哪儿干得长啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呐，狼的世界就是这么狂野，或者说这么happy的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有女孩看到这里，居然会想“男人果然没一个是好东西”，那我这些东西就白写了。&lt;br&gt;狼，也分公母呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;准确地说，“人没几个是好东西”，就对了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人也有欲望，在这个时代，没有谁会调动那么大的资源去强迫谁，那成百上千万的女技师，标价一万一日的壮小伙子，从何而来，向哪里去？我不知道。&lt;br&gt;大家都是人，没可能有一半特别无耻，另一半特别崇高的，大家都有隐秘的心思，不可告人的诉求，不为人知的弱点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在良同学的答案底下轻易开骂的人们，也一定要搞明白一个问题：你何德何能，是特殊的、有权审判别人的那一个？&lt;br&gt;你们身边的每一个亲属、每一个朋友、每一个你们所尊敬的人，有些什么经历、有些什么秘密，你们有怀疑、思考、探究过吗？“不知道”不意味着“不存在”，“看起来”不能证明“实际上”，如果你们身边的每一个人都是没问题的，大街小巷星罗棋布的灰色产业是为谁而建的？那么多复杂的欲望啊，再参考那些微不足道的小小限制，胜率如此之低的战争，他们是怎么打赢的？是什么缘分、什么机制保证了生活中那么罕见的拥有超强道德感和超凡自制力的人都聚集到了你们身边？&lt;br&gt;&lt;br&gt;糜烂与美好你们都经历过了么，诱惑与挑战你们都战胜过了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了对伴侣的忠诚，为了人世间的正义，为了天顶星的和平，男生们拒绝过撩拨你的林志玲、女生们拒绝过深爱你的吴彦祖么？&lt;br&gt;你们是已经拒绝过了，还是单纯觉得自己应该能拒绝？&lt;br&gt;林志玲和吴彦祖还没出现，是因为你们洁身自好眼里只有你们的小红与小明，还是因为你们还没走到那样的位置、拥有那样的价值？&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么都搞明白了，再开口，才不容易错。没看懂世界、也没看清自己，论据都还掌握得不到位，可千万别急着去参与定义对错哦，因为无知的讨论只能碰撞出无聊的结论，不可能碰触到据说存在的真理。&lt;br&gt;比如我最近在生活中就经常听到对大麻完全没有了解的两拨人纸上谈兵。一帮人听到这两个字就怕得要死，觉得这他妈就是吸毒啊，吸毒的人都是反社会人格，所以抽大麻卖大麻的全都应该被判死刑，真让这帮人来参与制订刑法，我猜很快唱国歌走调也要被判无期了；&lt;br&gt;另一帮人急吼吼地觉得政府应该放开软性毒品，哪怕这帮人根本没见过活的大麻长什么样子，但他们引经据典，逼格碾压全场啊——真想送他们每人三口加料的杂交大麻，毙在地上几小时、吐完血之后，他们才能稍微清醒一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身。&lt;br&gt;题主的补充信息里有这么一句话，『我们真的感情很好，都想和对方过一辈子，不会这么容易就分手的。』&lt;br&gt;&lt;br&gt;两只小白兔，前一刻还心存疑虑，这一刻就生死相许，在我看来，是很不合理的，越年轻，就越容易开口说一辈子在一起。&lt;br&gt;几乎所有的cp都立下过这样的誓言，其中只有极小的一部分走到了最后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“一辈子”是没人能有把握控制的东西，“一辈子”里我们到底会遇到多少人、撞见多少意外，两个人在一起，美满的“一辈子”需要什么级别的强大，无奈的“一辈子”需要多么卑微的容忍，没认识到这份沉重有多重的人，越级挑战这三个字，无非就是蛮干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问的是，『异地恋，女友喜欢摇一摇，我该怎么办？』&lt;br&gt;然后现在，女友答应不再摇一摇了，题主就认为问题解决了。不，我认为，问题没解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次一群朋友在聊说，要结伴去日本性旅行，说日本那些大开大合的服务，四十八手、七十二变，说得眉飞色舞，我偶像包袱在那，我说这样太low了我不去，日本姑娘们结伴来中国搞我还差不多；我表弟则紧张地看着他的女朋友说，我不会去的，我肯定不会去的。&lt;br&gt;他女朋友深深地看着他，表情很严肃，也很淡然。她说：别，你去吧，如果这样的东西你都能为了我而拒绝，我不知道该付出什么对等的东西来填补你的这种失去——我不想付出那么多，我宁愿你欠我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我坐在一旁，门牙都听裂了。真不明白我弟这种笨小鬼从哪里找来的这么深沉的女朋友，成长度相差太多，我觉得他死定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，既然你和女友感情很好，不会轻易分手……那么在你掌握到方法，了解到这是个狼、与披着兔子皮的狼组成的狂野的世界，在你意识到几乎所有的男孩的身体包括你自己都会像良同学这样骚一骚、几乎所有的女孩的心都会像你女友这样摇一摇，评价自己能够不过份自信、对待别人能够不过分过份苛求之后，想一想：你能给女友什么，填补她失去的摇一摇游戏，让她感觉到快乐充实，让她对你保持忠诚，甚至让她和你一起走一辈子呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到了，而且你能给她，这样才是真正解决了这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我再重申一次，什么都不知道，什么都拒绝承认的家伙，就只能被看作兔子，约等于潜在的狼崽子。狼崽子不可爱。&lt;br&gt;什么都知道的兔子，又不一定全都会变成狼。进化的终点，我觉得是兔八哥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;.
</description>
</item>
</channel>
</rss>
