<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25912962/answer/31700792
</link>
<author>
Seasee Youl
</author>
<title>
怎么向父母提出晚上要去女朋友那住？
</title>
<description>
&lt;p&gt;第一个问题，你确定你爸妈是亲生父母吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定之后我再来讲下面的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16岁时，我高二，认识了一个职校的姑娘，胸大肤白长腿细腰，当时一起逛街被我爸看到，我吓的心慌慌不料我爸却装路人，回家吃饭我爸也没提，晚饭后他给了我五百块钱，那阶段对于哥们是笔巨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爸吐了个烟圈：资助你的，趁早拿下！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，我破处了，别误会，是我的处男被破了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个月后分手，我有点难过，我爸拍拍我的肩膀：想开点，你又没吃亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19岁，我大二，认识了小区里一个姑娘，邻家女孩，温柔可爱，我们一起在家看电影，我妈回来了，女孩有点害羞脸红红，我妈若无其事的打了个招呼然后去超市买了一大堆零食，对我嚷嚷：我出去打麻将了今晚不回来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一晚，我无比幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来异地恋，分手，我妈说：可惜了，那丫头看起来蛮乖巧的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21岁，刚毕业，挣的钱非常少，又张不开嘴向爸妈要钱，过得有点抠，给女朋友买条裙子都有点为难，我爸得知情况，给了我一张卡，说：该省的地方省，谈恋爱这东西省不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女朋友一直都很感激我，她还以为我一个月就那么点钱全花她那儿了，对她百分之百是真爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春好比是一场旅行，你这种人就是在车上畏首畏尾，怕车晚点，怕被偷东西，怕别人骗你钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我父母从小就告诉我，好的坏的，尝试了才知道。真的假的，凑进点才看的清楚。所以这场旅行我一路蹦跶，经常跳下车看风景，找别人借相机，跟车上人打屁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以很久以后，关于这场旅行，在你的记忆里，是一段苦闷和无聊，而我想起来，总会裂开嘴大笑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————10.14分割线——————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评论里有很多质疑我的，我现在来说明一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恋爱嘛，伤心总是难免的，你谈过几次恋爱，虽然都分手了，但至少对于你来说是一件美好的回忆。人总要往前走，生活就是这样一个王八蛋，在你落魄的时候落井下石，在你苦闷的时候跃跃欲试，我们只能抬起头，向前走，迎风微笑不停留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么说起来，我父母也不是完全放养我的，记得有一次，那时候我非常痴迷于WAR3，有时候半夜起来要玩几个小时，甚至玩到天亮，我父母发现了颇为严厉，我爸给我提了一个条件：要么期中考试进全班前五（他就会把电脑搬到我的房里），要么我打WAR3在能在网吧打第一（那个时候网吧还有小型比赛），他就不管我的学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，考试我考了全班第二，网吧比赛毫无悬念的拿了第一，我爸作为鼓励给我买了一款红轴的机械键盘，花了一千多，跟我约法三章每天打游戏不能超过3个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到现在，我经常在看一些游戏视频，昨天OMG打皇族的时候，我爸路过，冷不丁来了一句：OMG悬了，对面ADC已经起来了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我震惊回头，他默默一笑。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26009089/answer/31823148
</link>
<author>
丁澤宇
</author>
<title>
总觉得自己无所不能，各方面都很优秀，怎么办？
</title>
<description>
看了下题主的问题，然后又去翻了翻题主的微博。其实还蛮有意思的，让我感觉可以来说上一二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻了几页题主的微博，发现题主是一个大二的学生，应该是刚度过大一的青葱岁月，在一个不好与不坏的大学里每天过着自己认为的和周围同龄人不一样的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看得出来，题主应该是刚刚经历过一个「开化」的阶段。我指的这种「开化」不是说野蛮人向文明人的这种开化。而是一种我所观察到的很有意思的现象。那就是很多大学生，刚刚脱离了十几年的应试教育之后，在大学里开始对于本身自己过去所接受过的教育进行一种思考。（比如题主提到了，自己对于政治是有批判性思考的。并且，从题主的微博里也可以看出对于当前政治社会环境的批判。）当然，我说的这种不单单是关于政治的思考。而是一种全方位的，对于过去老师，父母，课本所施加的教育的思考。同时，开始去思考自己到底是想要什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说题主刚开始思考的原因，是因为在我翻了题主的微博之后，发现题主的微博大概能表现在点中：喜欢对周围的诸多事件附加上自己的评论。我猜测题主在平常的生活中，应该也是周围人经常和其讨论，或者是请教对于某某事件的看法。并且，题主认为自己应该是比周围人都要关心时政，自己还甚至还带着一股「救世主」的角色扮演的意味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大二是一个很微妙的年级。其实好像带二的年级都挺微妙。比如中二，高二。而大二最微妙的点在于，它很容易让你产生很多错觉。尤其是，如果一个人，在自己进行了一些思考之后（先不说这种思考是否浅显与幼稚）。在看到其他周围的同学在大一一年都还在过着千篇一律的日子。这种千篇一律的现象是很平常的。很容易产生的这种错觉就是，似乎自己看起来，要比周围的所有同龄人都优秀的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加上自己刚刚脱离了大一的迷惘，到了大二，一些人当上了部长。大家都升级为学长，又直观性的最广泛和学弟学妹们进行接触。学弟学妹们关于这个学校，甚至是的任何疑惑与想法。都喜欢去请教大二的学长学姐们。周围的环境给自己不断的进行论证，论证自己天赋异禀，优于常人。所以，在这个年纪产生这种想法再奇怪不过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这很有意思，也许可以把它定义成一种叫做「大二病」的东西。它可能是中二病在大二的又一次复发。但是诱因却不一样。但是，这种情况更多的来源于周围环境和自己的心理想法对自己的不断肯定。尤其是假如自己思考的比周围同龄人早一些的话，真的是太容易出现这种状况了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对这样，我有个法子出给题主。能好好的消磨下这种想法。我之所以说它需要消磨，自然是认为它是不好的。关于为什么不好，很多答案已经都提出了。（比如，可能会有人因为你这种想法而揍你。看过少林足球吗？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个法子，是去喜欢一个女生，然后去追她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这绝对是一个好的办法。你去追她的时候，结果无非就是，要么追上，要么没追上。假如姑娘拒绝了你，那么你本身可以从这一点切入去想，咦，为什咩呢？为什咩我这么优秀，姑娘还是不喜欢我呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果姑娘答应了你，这也许会让你变得更加自信，可是这也会要求你改掉这样的习惯。因为你们的爱情切入点是不对等的。不是古代诗歌里描写的那样眉来眼去就在一起了。而是你追人家，所以你需要放低身段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一点是，如果姑娘是一个好姑娘。那么跟你待久了，喜欢你了，自然会需要你去改变身上的这些坏毛病。（别问我为什么，我悄悄告诉你因为我遇到过一个好姑娘。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果姑娘不是一个好姑娘，那你眼光这么差，识人都不会，有什么资格说自己「无所不能」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来我写这么长，是觉得蛮有意思的。而且的确让我去点开题主微博看了好久。上边有好多人说，这种问题竟然还发到知乎里来。其实知乎情感话题什么的都已经那么多了，出现这样一个问题，真是太正常了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/31819492
</link>
<author>
王力乐
</author>
<title>
在清北或者其他顶尖的985院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
在大清那几年，基科有这么几个人，搞得我一直陷入抑郁不可自拔：&lt;br&gt;&lt;br&gt;王某凡。各种满分无算。《费曼物理学》课程作业，老师看了他的作业，说，我们不接受打印版作业；答曰，我这是手写的。狷介不羁，没进清华学堂物理班，一气之下转投基科数学方向，一众大神顿时舒一口气曰终于少了许多竞争；可这竞争的减少，全被大神们用掉了，我等渣滓丝毫感受不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵某毅。大一上忙不迭地把分析力学和统计力学灭了，大一下把量子力学灭了，然后虐 QFT 去了。问题是这货整天打山口山啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;廉某，国际金牌，一边儿玩天体物理碾压我，一边跟着翟荟搞冷原子发 PRL，一边跟着翁征宇搞凝聚态，最后被 老张要到 Stanford 去了。大四申请的时候，我苦苦哀求他不要申 Princeton 和 Caltech 的天体物理，给我留点儿盼头……&lt;br&gt;&lt;br&gt;顾某飞，亚赛金牌，基科男神，身形健美，山口山和科研两不耽误，与蒋某凡一起，在各种报告会上将我等弱众秒得骨头都不吐。Dota 大战一局不落。最后也被老张要到 Stanford 去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何陆黄杨四人，整整一个寝室，把学分绩轰到 94 以上。幸好他们中的前三个集体分流到电子了。杨某猷留在基科，一边干学生工作，一边刷 GPA，一边攒 paper，一边跟我瞎聊时不经意地说，“Harvard 的冷原子很不错，而且那个组私下跟我说好了要我，但是美国人做事儿太功利了，我还是去因斯布鲁克吧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼某婷，基科女神（没错，指的是外貌够女神）。虽然成绩不高，但她每个学期 60 学分啊（参考值：22），且是实打实的 60 学分，绝非某些刷学分绩的人们选大量课程再于期中退掉不理想部分的做派；其中除了物理专业的物理，也包含了数学专业的数学专业课、计算机系的计算机专业课、数双、英双…… 校合唱队准专业队员、重要核心（有绝对音高），通晓英日俄三门外语（没错，专业级的）；当年跟她一个支教团，那日子真是抬不起头……&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有干字幕组做成大腕、做纳米物理实验做成大腕还来刷天体物理课、诗词歌赋硬笔书法也颇玩得一票者，玩山地玩进半专业、玩超导玩出国内首创的技术并拿着它出去创业者，钢琴十级且掌握了一门世界上仅有几人掌握的实验技术者，说不过来了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于隔壁的北大…… 嗯，某学文科的女神师姐工作数年后亦欲申请，跟她交流简历和 Statement of Purpose，她看完之后两点评论：1. LaTeX 是好东西（我可没告诉她这是 LaTeX 排的版…… 不从事出版工作的文科生是那么容易接触到 LaTeX 的么？！），但是你没用好；2. 对称性在物理学中的作用太基本了，不要炫耀你那点儿可怜的知识。不过么，本渣滓从小在各种老师口中被她各种碾压到长大，早都习惯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四年之中，我在中关村北大街两侧的那两所被某些愤青叫做世界三流的学校，被反复碾压研磨，直到成了纳米级的灰尘，不再妨碍碾压者们的滚动。这坨灰尘随波逐流，又终于流落到美国来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，堪堪寻回一些自信来。毕竟，天体物理的门槛并不高（但做下去也够喝一壶的）；这边儿的教育理念也太不同了，总能找到一些自我安慰的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要不是在某些极其重大的打击之后学会了把自己的价值内化，我早该 goodbye world 了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，赞同一句狗爷 &lt;a data-title=&quot;@andrew shen&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot; data-hash=&quot;d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot; data-tip=&quot;p$b$d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot;&gt;@andrew shen&lt;/a&gt; （这是一个足以秒杀我的… 学弟）：最后留在学术界并作出重要贡献所需的潜质，跟上面提到的GPA 或者本科生科研之类，并无直接的关系。想在学界做点儿什么，真正需要的东西，一曰坚毅隐忍，二曰乐天知命，三曰脑洞大开。我等学渣当共勉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19933406/answer/31801880
</link>
<author>
Sherry Li
</author>
<title>
海外华人是不是比国内的华人多了一份独特的气质和自信？
</title>
<description>
你有没有遇到过在北美呆过的华人，第一次见面第一句话开始给你的感觉就像一阵龙卷风，呼地一声刮过来，各种东西噼里啪啦地往你身上落，气场强大地让你无处可逃？很快他开始介绍自己，你心里满眼弹幕：&lt;b&gt;你这人怎么这么爱王婆卖瓜，自卖自夸呢&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很不幸，我就是这种人里的一员。其实我们都是善良的好孩子，一切错在文化差异上。今天我在知乎上犯了个错误，刚好就跟这个有关，于是来好好回答一下，同时为自己洗地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实海外华人并不是多了一份自信或独特的气质，只是表达方式和自我认知的心态不一样而已。这种表达方式，在中国传统文化中，有的时候被理解为自信，但更多的时候是自负，甚至傲慢，不可一世，没有自知之明。所以，海外华人华侨回国后常常遇到的最大的问题之一，就是因为自我表达习惯和认知心态的区别导致的误解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第一，我们要搞懂中国人自信和外国人自信的区别。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国文化的自信&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22217346&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你凭什么那么自信？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;自信是一种内敛低沉&lt;/blockquote&gt;答案是最高票，大家可以参考一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北美文化的自信&lt;/b&gt;： &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/How-do-I-strike-the-balance-between-confidence-and-arrogance&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;How do I strike the balance between confidence and arrogance?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，作者Anonymous&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“一个自信的人可以很自然地与一个很有权利的商业执行官谈话，因为他不怀疑他的点子的价值。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地承认自己某方面的无知，因为他不怀疑他的智商的力量。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地与一个美女谈情，因为他不怀疑他的陪伴与对话的价值。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地想装疯卖傻就装疯卖傻，因为他不怀疑他的个人价值。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable talking to a powerful business executive because &lt;b&gt;he doesn't doubt the value of his ideas.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable admitting ignorance because &lt;b&gt;he doesn't doubt the strength of his intellect.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable flirting with a gorgeous woman because &lt;b&gt;he doesn't doubt the value of his conversation and company.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable acting like a fool when he feels like it, because &lt;b&gt;he doesn't doubt his personal worth.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;很明显，北美版的“自信”明显比中国版的要有侵略性地多，直观感觉就是自信=主权。&lt;br&gt;甚至是TED演讲系列里面最受欢迎的视频之一，有关“肢体语言使你更自信”的视频&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTgzNjM2ODU2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;TED Talk 》Amy Cuddy ： 肢體語言塑造你自己&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，主要内容也是讲解如何伸展你的胳膊和腿，做出更有侵略性和主导型的姿势，好来让你的对手感受到你的自信和强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，在北美，我们从小受到的教育是：自信，你就秀出来！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一边人认为张扬就是胆怯，另一边人认为收敛就是拘谨的时候，谈判真的很难进行下去啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第二，我们要搞清楚中外各在什么情况下会自信，以及他们自信的来源是什么。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国文化&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19906048&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;自信来源于什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1，对所要做的事情的详尽了解和准备；&lt;br&gt;2，不断成功的经验形成的心理优势。&lt;/blockquote&gt;还有上面提到的问题“你凭什么自信”的统一答案，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【自信是】让人可以脚踏实地，坚实前行的品质。往往自信是建立在真正有本事，真正有才华的基础上，自己主观意志相信自己的这些才华能够完成和克服遇到的困难。一个最显著的特征是自信是往往表现在问题的解决中的，它与实践息息相关。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;北美文化&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/How-do-you-develop-confidence-when-you-have-nothing-to-be-confident-about&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;How do you develop confidence when you have nothing to be confident about?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 当你没有任何可以自豪的事情的时候，你怎么培养自信？&lt;br&gt;以下是最高票答案（2.5k) 的节选，作者Elle Vrana&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“自信并不是由你的成就，外貌或能力带来的。那不是真正的自信。&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;我们应该把这两种自信区分开来：&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1）合格者的自信：我对我的外貌很自信，我对我的智商很自信，等等&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;2）整体上对自己的自信：我对自己感到自信。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;前者是与个别成就联系在一起的，先天得来的外貌或是后天努力得到的工作成果。你可以通过成长来获得这样的自信，没问题。但如果你仅仅以这样的方式获取自信，你必须要一直维持这些能力。这样的话，你的自信属于这些事情，而非你本身。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;Confidence does not lie in achievements, looks or skills. Not real confidence.&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;There is a difference between;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1) confidence with a qualifier&lt;/b&gt;, e.g.,  &lt;i&gt;I’m confident in my looks, I’m confident in my intelligence&lt;/i&gt;…etc; and &lt;br&gt;&lt;b&gt;2) overall confidence in one’s self,&lt;/b&gt; i.e. &lt;i&gt;I’m confident in me.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;The former is specific to achievements, looks or skills that come naturally or through work. You can grow to feel confident in them, sure.  But if that is &lt;i&gt;all &lt;/i&gt;you do, you might only be confident as long as those things hold up.  In this case your confidence is tied to that thing only, not to &lt;i&gt;&lt;u&gt;you&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;.  That’s not sustainable.  &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;简单来说，在北美人的眼里，自信是一种相信“我可以”的状态。是对我自己的认可。是不需要任何东西来支撑的。是一种很纯粹的状态。即使我是一个清洁工，我也很自信自己是最好的清洁工。即使我受生活所迫在餐厅里端盘子，我给一顿饭吃200刀的人端菜也不会觉得自卑，因为我知道我在干什么，我相信有一天我也会过上我想过的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，中国文化里的自信经常是需要建立在自己拥有的一项可以量化的东西上。你是服务员，你是扫地的，你就不应该有自信。当然也不是所有人都这样认为。&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/1BQv&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;你凭什么那么自信？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里@屈想想的答案就与北美人的思想是一路，只可惜他的答案只有45票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意，我并不是说哪一种自信更“好”。这只是一枚硬币的正反面。这只是文化差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第三、我们要搞清楚他们有关自信的观念的来源。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在北美，从小学开始我们就被培养做演讲，初中后竞选学生会，参加模联，组织社团，辩论赛，这些活动无一不用强大的气场和带有侵略性的表达方式。所以，如果是真正在北美呆过很长一段时间的华人，的确是会沾染上这里的这种张扬的气质的。&lt;br&gt;反观中国，大部分学生在考试，在做题。这种环境下，闷声做大题才是王道。成绩好的学生不需要炫耀，他们只需要低调做人，高调占榜，就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得北美的体制下可以给人的唯一与国内不太相同的气质就是面对权威时的态度。在北美，校长，区长，市长都是轻易可以见到的，我十岁那年的圣诞节，蒙特利尔市长穿成圣诞老人让孩子去市政厅照相（其实就是拉选票），所以我也算是坐过市长大腿的人~（囧）。校长办公室那种地方是想去就去，拉拉家常唠唠嗑都成。加上这里的大部分情况下，阶层之间的生活方式没有国内那样巨大，所以北美人面对各个阶层的人都比较不卑不亢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，在我在国内上学的两年，有一次曾经接待过国际奥委会主席来学校考察（南京不是搞青奥嘛）。所谓“接待”，其实就是学校挑了几十个漂亮妹子，每个年级的每个班挑两三个最漂亮的，穿上礼服，训练了两天的站姿。主席来的那一天在楼道里楼梯上每隔几米站一个，像兵马俑一样的站着，主席经过你的时候用力鼓掌，用力笑。那几天真是让我觉得逗趣透了，脑子锈了才会答应这种事，但谁叫老师光挑美女呢╮(╯▽╰)╭ 全校的美女都在那里了，连章泽天作为美女代表也全程陪同兼翻译的，所以我为了自己那时初中二年级的虚荣心，只好带着欢迎斯大林的笑容去欢迎那个即将退位的国奥主席啦。&lt;br&gt;你说在这种从小就训练学生把权威高高供起来的环境下，会培养出什么气质呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;------下面是私货------&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我的个人经历，我觉得以上都是比较靠谱的。我曾不止一次地被中国人说成太张扬，说“我靠还有这么自己夸自己的啊”，中国人夸我漂亮的时候我会说谢谢他们就会觉得很不舒服，导致我现在只能回答“幻觉，幻觉。”……比如我在答这个答案的四个小时前手贱，跑到一个叫做“长得好看是一种怎样的体验”钓鱼贴上答题，结果一些人（就不点名了咳）觉得答猪没美到他的shen'mei观，评论说“不知道哪里来的自信”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自信就源于内心的呀。对自己感到舒服，喜欢自己，即使知道自己有缺点也不害怕因为一直在努力地改，不会被网络上任的言语伤害，因为知道现实中的自己的力量。作为爱美的女生，从没想过要整容，也从未嫉妒过长得比我好看的女孩。自己的照片，只要是笑着的，就觉得好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是区别了。我觉得自己美，我就敢晒照，这是我的自信。而喷子们认为，你只要不是全世界最漂亮的女人们之一，你就没有权利自信。其实这跟国内国外无关，跟家教有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真不知道他们现在过得怎么样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博：SherryLiMusic
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26000325/answer/31789384
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你对同性做过什么最傻或最感人的事？
</title>
<description>
首先声明我纯种直男，只是得了一种叫没有朋友不能活的病。&lt;br&gt;本人祖籍浙江，大学毕业后不愿意回家，找的第一份工作，在天津某日企，刚开张员工都是应届毕业生。&lt;br&gt;同部门一兄弟，河北人，天师大艺术系出身，词曲创作专业，美声唱得倍儿棒。比我大点，为人宽厚，啥都不计较，很对我的脾气，便跟他走得很近。&lt;br&gt;都是同事，天天见面，打招呼也都是喊名字，但我其实当他是哥哥，只是从没喊过他哥。&lt;br&gt;他出生在乡下，家里三兄弟，行二，家境相当不咋地。大哥三弟都已结婚，家里的钱都花得七七八八了，剩下他没钱买房办酒，女方父母强烈抵抗。&lt;br&gt;当时我22，他有25了。&lt;br&gt;日企晋升极慢，再加上企业本身不靠谱，那哥们着急挣钱便辞职了。花了两万去天津某土豆粉店里学技术，想回家乡开店。&lt;br&gt;我去过他学艺的那店里几次去看他，每次都在后厨忙得没时间，匆匆聊几句便告辞了。&lt;br&gt;学成归家前，和他一起吃了一顿。饭毕在街上走了会。&lt;br&gt;初春的天津仍是寒风料峭。&lt;br&gt;他还穿着满是污渍黑油的棉衣。&lt;br&gt;无意瞥见了他的手。&lt;br&gt;当时就愣了。&lt;br&gt;他发觉了，急着把手往身后藏。我一把捞起来仔细看了。&lt;br&gt;手已经肿成了猪蹄，红得发亮肿得冒水。手背上全是滚油烫起的血泡，手指布满了刀伤和冻伤的裂口。&lt;br&gt;我可能这辈子都会记得那双皮肉翻绽的手。&lt;br&gt;那双手本该待在音乐教室的琴键上，本该握着笔畅行在五线谱本上。&lt;br&gt;我抱着他哭了，在人流涌动的滨江道上。我不知道当时街上的行人是不是把我们当成了基友，无所谓，我就做他老婆好了。&lt;br&gt;兄弟，别太辛苦，别自己一个人撑着，钱总会有的，有什么事跟哥们说，哥们心疼你。&lt;br&gt;我一边胡言乱语一边把鼻涕眼泪蹭在他肩膀上。&lt;br&gt;他有没有哭，我不记得了，只记得我跟他说粉店开张我去帮忙。&lt;br&gt;5月，他盘好了店面，我辞了工作去帮他。&lt;br&gt;县城很小，好像不通铁路和高速，从北京坐城际公交大概要6个小时吧，记不太清了。&lt;br&gt;和他一起合伙还有个发小。我们三个人自己搞的装修。钉招牌焊灯箱喷油漆贴墙纸接水电买灶台砂锅批桌椅板凳。&lt;br&gt;对于我这个城里长大的孩子，这些活简直就像天方夜谭。只能是带着敬佩的眼光看着他俩生龙活虎风生水起，帮着打打下手。&lt;br&gt;现在还记得那个阳光明媚的下午我背着一口到胸口那样大的锅坐在电动车后座上，他骑着车在前面哼着小曲。&lt;br&gt;在离店面不远处租了套独门小院，每月300，呵呵。屋里没家具，就摆了两张床。没厕所，垫了几块砖中间安个盆。&lt;br&gt;小院也连带是个作坊，和面轧面炸饼炸丸子。&lt;br&gt;他当时还兼职教课，每天下午三个小时去给高中的艺术生教乐理。&lt;br&gt;那天还没开业，他去教课，我闲着没事去了网吧。刚坐下便下起了暴雨，我想起压面机还在院子里放着，一路狂奔回了小院。压面机挺沉，平时都要两个人吭哧吭哧往外抬。我也不知道抽的哪门子风，硬是一个人抱进了屋里。电插板也在院里，已经泡了水，没多想便去捡了，一下被电躺下了，只好拉了闸。这事没跟他说。&lt;br&gt;开业那天，生意相当好。县城小，消息传得快，店里排起了队。&lt;br&gt;他和发小负责后厨，他弟送外卖，我在店堂里点菜结账传菜打包。忙得脚不点地。&lt;br&gt;之后的几天日日火爆。他做出来的味道确实不错，再加上用料足材料新鲜，男女老少都爱吃。&lt;br&gt;每到临近饭点，都是我一天中最紧张的时刻，因为没经验，也不懂当地方言，我生怕自己出什么纰漏砸了他的生意。幸而人机灵嘴也甜，当地民风也淳朴，就这样顺风顺水的习惯下来了。&lt;br&gt;有天过了中午，生意完了，后厨那两人出来，满脸通红，衣服上结了盐粒子。按说5月并不太热，我奇怪就问了句。他说为了省电没开排风扇。&lt;br&gt;我当时就急了。开口骂了他。你他妈傻X啊，煤气中毒怎么办，八口灶开起来你不要命了，热中暑昏倒了怎么办，油锅就在边上烫到了怎么办。&lt;br&gt;那是唯一一次与他争执。&lt;br&gt;那天午饭大家都没说话。&lt;br&gt;不过后来他也没这么干了。&lt;br&gt;当时没钱，舍不得去下馆子。再说了我们自己不就是开馆子的么！&lt;br&gt;于是顿顿土豆粉。&lt;br&gt;我觉得挺好，吃不腻。&lt;br&gt;开业几天后，女方父母来店里了。尝了几口，也没说什么，不置可否吧。临走时给了他一个红包，大概是600。他没表示出开不开心，但我知道那天晚上他没睡着。我也没跟他讨论，我心里挺高兴的，明眼人都看得出，这他妈不就是默认了么。&lt;br&gt;做餐饮的也叫勤行。就是累。&lt;br&gt;店里不做早餐，所以不用起很早。我每天8点睁眼，他多半已经在店里洗菜了。我心有愧疚，问他为何不喊我一起干活，他憨憨一笑，你们城里人缺觉，让你多睡会。&lt;br&gt;晚上9点打烊。然后他和发小洗碗洗汤炉，我负责店面卫生。回到小院多半是11点了。没有热水，幸而是初夏，站在院里接一盆子自来水兜头一冲，哆哆嗦嗦打完肥皂再兜头一冲，就躺下了。&lt;br&gt;每天晚上都是我坐在床上算账，告诉他当天营业情况，他睡在对面床上听我汇报。开始还听他哼哼，后来便没声了，然后我也睡了。&lt;br&gt;7月，家人催我回杭，我觉得店里也稳定下来了，不似开业时那般手忙脚乱的，便和他说了要走。&lt;br&gt;他没多挽留，只说你也该做你自己的事了。&lt;br&gt;那天晚上早早打了烊，破天荒下了趟馆子。我酒量奇差，没几杯便躺在他膝盖上睡着了。只记得后来他抹着泪喊醒我回院里睡觉。&lt;br&gt;第二天送我走，执意塞给我一条烟。说兄弟没啥可谢你的，烟拿去抽吧。我知他脾气，不收他不会答应，便也没推脱。&lt;br&gt;送我上了公交，也没我先前想的那样生离死别的感伤，互道了珍重我便走了。&lt;br&gt;2013年底他新房装修了结婚了。我在湖北脱不开身没去参加婚礼。&lt;br&gt;年后跑去看他，吃完饭俩人在KTV抱头痛哭。&lt;br&gt;他只是一个劲的说你怎么不来看我。&lt;br&gt;===========================&lt;br&gt;以上是午休时花了一个多小时手机码的。因为要去办事便草草收尾了。也因为情绪波动有点大不愿意再写了。&lt;br&gt;收到这么多的赞与祝福，在此向各位表示感谢，就不在评论中一一回复了。真的很感谢。&lt;br&gt;同时也表示对你们的钦佩，这么臭长的裹脚布你们竟然能够看完。这该是有多闲得慌啊！&lt;br&gt;题目中有提到感动，朋友们回复也有说感动的。我觉得为朋友做一些事情并非是为了感动对方或者观众吧，更多的是感动了自己。噢，幸好我还有些情感，幸好我没有被这个社会逼成一具行尸走肉，幸好我还有这些温暖的回忆支撑着去面对这个冰冷现实的世界。&lt;br&gt;感谢知乎，感谢题主提供这个机会让我有勇气写下这些回忆。毕竟在孤独的生活中思念朋友是一件很奢侈的事情，毕竟我不是一个坚强的男人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25915380/answer/31800157
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
袁隆平是否被严重过誉？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/553ccae5681187b10432d243a6b7fb7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;106&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;利用等感冒冲剂变凉的时间翻了一下她所提过的问题（居然有12页）。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现其实她并不针对袁老爷子这样伟大的科学家，&lt;br&gt;&lt;br&gt;思想家她也没有放过：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7daf44bf0218c932cc4d17731a80656a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;91&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，著名歌唱家免不了挨上一枪&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/69a65cf2df7deeecbe16bfa44414e62d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;107&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;已故的知名花旦亦不能幸免&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4515e99194eb34370100a4418bd553ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; data-rawheight=&quot;84&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;516&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4515e99194eb34370100a4418bd553ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你们以为只有名人才会获此殊荣嘛。。？&lt;br&gt;太天真了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/afa807df50a3b02addffa975e03dacc5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; data-rawheight=&quot;76&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/afa807df50a3b02addffa975e03dacc5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三分的文学巨著哟。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e59dc5371211607444b734f48846be1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;101&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;胡扯哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/547df012cb28cbdf1dcb09b89d1ccbf4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;368&quot; data-rawheight=&quot;92&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;368&quot;&gt;伪科学哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7fb4b8774b9193fa5aea6bfb2966dbcc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;345&quot; data-rawheight=&quot;78&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;345&quot;&gt;发明了时光机的牛顿哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/db2907f82c4ce8f22ed676ef28a0d20d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;503&quot; data-rawheight=&quot;86&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;503&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/db2907f82c4ce8f22ed676ef28a0d20d_r.jpg&quot;&gt;莫名被砍十分之九的GDP君哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b3bd1b5d3e15fc50d87be524738d0343_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;79&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;501&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b3bd1b5d3e15fc50d87be524738d0343_r.jpg&quot;&gt;。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这位亲不是故意钓鱼，就是思维和提问方式比较与众不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些怒火中烧的朋友们消消气，我的冲剂也泡好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哀悼一下我刚刚浪费的那15分钟的人生。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25688104/answer/31350345
</link>
<author>
路虎
</author>
<title>
在现实中如何亲手做出一辆方程式赛车？
</title>
<description>
&lt;p&gt;    大家好，我是一名在校大学生。我经常潜水，关注着大神们的动态。这里的都是爱车人士，我也一样从小痴迷于汽车，虽然我还没有自己的爱车，但是我愿意与大家分享一些独一无二的新鲜元素。我希望能提供一个独特的视角，带领大家走进真实的FSC：中国大学生方程式汽车大赛。希望我可以为大家呈现一个真实的造车流程。希望更多的人了解，喜爱，甚至是支持这项运动，让我们的汽车产业文化氛围越来越浓。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b8b3aa04c653d7c91f22da4067037eab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b8b3aa04c653d7c91f22da4067037eab_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    小弟才疏学浅，还是落了俗套的先大致引入介绍吧：中国大学生方程式汽车大赛（FSC）是由大学在校学生组队参加的汽车设计与制造比赛。被誉为“汽车工程师的摇篮”。2010年，中国汽车工程学会联合中国21所大学在上海举办了首届大赛。 到2013年第三届举办时，已囊括全国所有汽车专业王牌院校，63支车队，参赛学生近两千人，并吸引了多只国外车队前来参赛。这项赛事由国外流传到我国，并不断发展壮大。&lt;/p&gt;

2014年10月14日将于湖北的梦想赛道举办第五届FSC大赛，由于我们太原理工大学晋翔车队是第一年参赛，所以。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。我们等待这一刻已经很久了！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8004af66d07f790049e09f90b7db1ddd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;265&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8004af66d07f790049e09f90b7db1ddd_r.jpg&quot;&gt;    准备工作，早在一年前的冬天就开始了，非常幸运我们学校能顺利抢到报名参赛资格，还有十余支学校车队由于种种原因无缘今年的赛事，太可惜。&lt;br&gt;我们车队划分了这几个小组：发动机组、车身组、底盘传动组、电器电子组、以及新闻活动策划。大家各司其职，于2013年末就开始了设计工作：借助CATIA 、ANSYST、等一些设计软件，开始了设计之旅，各个部门都会有技术大拿，车队队长要经常开会，会议是至关重要的，它保证各个部门的设计思路方向正确，衔接进度匹配。设计工作是繁琐冗杂的，对人的专业技能是一大考验。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0820bb1fafb75192fd5560a2b2e3ed9b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0820bb1fafb75192fd5560a2b2e3ed9b_r.jpg&quot;&gt;    与此同时设计进度较快的已经开始采购，早采购，早发现问题。发动机我们采用了本田的CBR600，这也是该类比赛最常用的发动机类型，功率为48kw  最大扭矩69Nm。进排气系统自行设计，图片上白色的是3D打印限流阀。还是有点高大上的，哈哈。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a591fb295076c744cc32a259b60e2588_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a591fb295076c744cc32a259b60e2588_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d0f426a3de8d77037a663dbd7303dc9b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d0f426a3de8d77037a663dbd7303dc9b_r.jpg&quot;&gt;    重中之重：车架的设计切不可天马行空，要完全根据大赛的规则来走，大赛对各项指标都有严格的要求，要严格保障比赛安全。设计完成后，焊接车架时要有良好的固定平台与夹具，车架一旦加工变形，对于后期装配是无法修复的致命损失。我们的车架都是买来的标准钢管，切割后焊接，然后喷涂。当全队车架完成时整车已经初具雏形，我们每个人心中都更有了奔头。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c15ae869e4e2ba9858c65d31837d1162_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c15ae869e4e2ba9858c65d31837d1162_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/916f9d9f8683e11e48dda4520ee34ac7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/916f9d9f8683e11e48dda4520ee34ac7_r.jpg&quot;&gt;    由于参赛的车辆近乎全部都是前后双叉臂悬架，这对于我们首创的一枝独秀的多连杆悬架就显得蛮有格调了，哈哈。由于多连杆与双叉臂在动态表现上不分伯仲，但它的稳定性与耐用性有着得天独厚的优势，我们决定向更高标准看齐：前后多连杆悬架。不仅设计更复杂了，后期的装配也遇到了不少困难。但是困难是暂时的嘛，办法总比困难多。搞定了悬架 紧接着刹车、轮胎、方向盘、气动换挡拨片等都可以直接装配了。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1bc9468bf031552484a6db782b5658ed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1bc9468bf031552484a6db782b5658ed_r.jpg&quot;&gt;（多连杆后悬）&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/86d55a7dd93671485b1b8117f9bd2316_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/86d55a7dd93671485b1b8117f9bd2316_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（多连杆前悬与避震器）&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/35d1b32d8f7874905ce6760bb5a19bd9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/35d1b32d8f7874905ce6760bb5a19bd9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d7a6169a18b669c8845409d7b5990469_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d7a6169a18b669c8845409d7b5990469_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c1756cace8552006f8f6003841d54d63_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c1756cace8552006f8f6003841d54d63_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（装轮胎验证匹配性）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b8b3aa04c653d7c91f22da4067037eab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8b3aa04c653d7c91f22da4067037eab_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/da531237263d4348f5c4360d955adf52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/da531237263d4348f5c4360d955adf52_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（加工刹车并且组装）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0590554b69cefb0863f309ce92819fe1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0590554b69cefb0863f309ce92819fe1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;(自己做的方向盘+换挡拨片&amp;lt;气动换挡&amp;gt;，还未完成上色、加电子设备、拨片)&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d5d72b0c1d24346a0fb846d15d1a04cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d5d72b0c1d24346a0fb846d15d1a04cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（托森差速器，更换了差速器外壳）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/924493adcd9bf0d61f5eb7e19b624dca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/924493adcd9bf0d61f5eb7e19b624dca_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（LED高亮刹车灯，让我想到了BUGATTI 让我想到了GTR。。。。。。我是不是想多了 ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    日子过得很快，但它体现在文字上却是那样的平淡。我们告别了双休日的消遣，告别了大小假期的团聚，告别了无尽惬意的暑假，为了赶进度，不影响整体进度，大家经常通宵装配赶工，就这样一直持续到了九月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    2014年9月3日下午3点，昆仑润滑油的 2014中国大学生方程式汽车大赛校园行活动首次来到了山西，并在太原理工大学举办。中国汽车工程学会副秘书长、组委会副主任兼秘书长闫建来先生等一行人来到学校进行宣讲。他们对车队的建设，赛车的制造提出了意见，解答了我们的疑惑。他们讲述着参赛的细节，真的给人很深的感触，也让我们庆幸今年能够亲身参与这一盛会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a5901810ad874a12fc0237b0b92d7b9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3960&quot; data-rawheight=&quot;2640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a5901810ad874a12fc0237b0b92d7b9a_r.jpg&quot;&gt;（车队新闻官客串主持 肥水不流外人田 ）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    告别了这一盛会，还要接着做车身，我们设计好之后，1先用泡沫板做出造型、2再在造型上打上石膏打磨好边边角角曲面直线、3在石膏基础上做玻璃纤维 最后脱模再涂装，自己动手喷漆加贴膜。动手乐趣十足啊、比起车身空套整体外包甚至碳纤的土豪车队来说，我们动手能力还是蛮强啊，233333。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bdfbb14dc68f04ebfbe83c77f8094fe7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bdfbb14dc68f04ebfbe83c77f8094fe7_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（车身侧翼玻纤成型）&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/42ecd9fafd34ff18d84cd02fe65e000c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/42ecd9fafd34ff18d84cd02fe65e000c_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（车座设计完全符合人体工程学很舒服，只是……模具怎么有点像马桶）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    个人感觉我们的车身设计还是很有看点的，有两套方案，最终我们决定采用图片的第二套，放弃了性感的马蒂尼涂装。大家可以评判一下哪个更好看，这在车队当时可是蛮有争议的。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f18a134ed1ee71fd9eff8da3ec2592ef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f18a134ed1ee71fd9eff8da3ec2592ef_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dc1e75ed1e1cceed9d7440091ea517fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;697&quot; data-rawheight=&quot;557&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;697&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dc1e75ed1e1cceed9d7440091ea517fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    车在此时就可以落地跑动到处秀啦，在这里为大家展示一个跑动视频，是按官方提交要求拍摄的，并非宣传片，质量有限敬请原谅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    虽然还未全部完成，但是当我们新车下地，在学校拍摄视频时，还是引起了很大反响，看着自己的亲手打造的作品被人们认可，别提多开心了，还是相当满足的。10月14日，我们将车子运输到湖北襄阳赛道，与全国甚至世界高手短兵相接，虽然我们还有很长的路要走，但是我们不怕困难，不怕即将到来的挑战。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7bc015aaf4fc44b9a6ba85bb496147e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;961&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;961&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7bc015aaf4fc44b9a6ba85bb496147e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b7ac602ee16504315d2a84596d546e36_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b7ac602ee16504315d2a84596d546e36_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ca1165cbdf5d514e2ab41f8c2e5d3426_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca1165cbdf5d514e2ab41f8c2e5d3426_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（工作环境和通勤车）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c20301534c9b1198ccf22c5f7cb07849_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;1139&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c20301534c9b1198ccf22c5f7cb07849_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f56ec8e340c16733e25db493208e539f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f56ec8e340c16733e25db493208e539f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/dd773f1acfc73043432a476efabb9000_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;853&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dd773f1acfc73043432a476efabb9000_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;    此时此刻，我不禁想起闫建来先生说的话：对于每一个有意投身于汽车工业的人来说，能够亲自参与一部车完整的设计、制作流程，是幸运的，也会是他一生中最宝贵的财富与最难忘经历。我们从13年开始的一穷二白，遇到了太多难以预测的困难与挑战，直到最后排除万难，完整的打造出来一部属于自己的赛车，让它征战赛场。此时此刻真的可以问心无愧的说一句，比赛结果相比于我们的令人难忘的制作过程，真的已经微不足道了。这一年的付出、在这个团队的成长、在比赛时的点点滴滴，让我们每一个人都刻骨铭心，它会成为我们大学校园里浓墨重彩的一笔，也会是人生中的一次最最难忘的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/85cb4ac9068b2ce8f183d53d3721fb59_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1265&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1265&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/85cb4ac9068b2ce8f183d53d3721fb59_r.jpg&quot;&gt;    请大家多提宝贵意见 谢谢大家！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25975218/answer/31805105
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中餐在世界上的地位可以比得过法餐吗？
</title>
<description>
别闹了好吗。。&lt;br&gt;中国大陆没有米其林星级餐厅，不是因为&lt;b&gt;评不上，&lt;/b&gt;而是因为&lt;b&gt;没有评！&lt;/b&gt;是&lt;b&gt;“没有评”！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么意思？就是说中国大陆没有米其林星级餐厅，不是因为外国人不承认中国菜优秀和好吃，而是因为&lt;b&gt;“人家压根没有开始评”！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于为什么米其林杂志没有进行评价，我就暂时不讨论了，估计只有他们自己人才真的了解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，排名第一的答案非常可爱，拿出了那一套非常常见的理论：“中餐没有标准”，“饮食有极强个体性主观性和地域性”，“自己妈妈的饭最好吃”。Come on, 很多人自己妈妈一个礼拜只做一道菜，早餐还只有麦片呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我真的不知道那些批判米其林的人，到底知不知道米其林有什么标准...随便列几条吧：&lt;br&gt;1. 菜品出品的稳定&lt;br&gt;2. 厨房环境的卫生&lt;br&gt;3. 服务质量的恒定&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上这里三条就可以筛选掉80%的餐厅，而且我想，如果这三条都无法达到的话，我也很难认可这是一家“优秀的中餐厅”。&lt;br&gt;一道菜，今天咸过头，明天没味道，这叫好的中餐厅吗？&lt;br&gt;我在菜里面看到头发，或者任何不应该出现的东西，这能称得上好的中餐厅？&lt;br&gt;提问服务员，连一道菜怎么做，原材料在哪里都答不上来；一道菜出了问题，不仅不予以处理，还丢你一个白眼，这也是“好餐厅”的标准么？&lt;br&gt;不好意思啊，这种中餐厅还真是大多数，当然，外国餐厅也不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真的不好意思啊，优秀的中餐厅，人家一样有严格的标准。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“想要做到最好吃的凉拌黄瓜，那么最佳配比就是1斤黄瓜配3克盐，多一克，出水太多，少一克，无法入味。”（原话出处：&lt;a href=&quot;http://v.baidu.com/kan/tvshow/?id=741&amp;amp;site=pptv.com&amp;amp;n=20140716&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fv.pptv.com%2Fshow%2FJBSAic2fNPXveXKA.html&amp;amp;ifrom=detail&amp;amp;vfm=bdvtx#frp=v.baidu.com%2Fshow_intro%2F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;美食凤味_百度视频&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白说，“不断总结”，“不断优化”，让出品产物变得更加系统，更加稳定，追求更高质量，所需的代价就是付出更高的成本，以及培养更好地客户——大家都不愿意去做，就只能说：“我们中餐体系和别人不一样，你不能这么比”；“我们的菜有我们自己的好吃，你不喜欢是你个人的事情。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好吃是主观的，但不好意思的是，“优秀的菜”往往是客观的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一道菜，选用良好的素材，逻辑合理的处理方式，上乘的视觉体验，和完整的用餐感受，你还是不喜欢吃，那么这是“个人问题”，你只能说“我不喜欢吃”，而不是“这道菜做的很糟糕”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一道菜，选用随意的材料，乱七八糟的处理方式，劣质的视觉体验，和残缺的用餐感受，你喜欢吃，那也还是你的“个人爱好”，即便是臭豆腐，豆汁，炒肝，卤煮，这些传说中的黑暗料理，他们也有自己的选材标准和处理逻辑，而中餐所最缺乏的，就是总结逻辑的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后顺带吐槽一句，“中餐美食基本上去苍蝇馆子就能发现”这个天才说法，大概是没有吃过鲍参翅肚，龙虾这类的东西吧。。中餐对于许多名贵材料都有独特的处理方式，而且非常美味，甚至国外也要学习，至于你说苍蝇馆子。。。呵呵
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25951778/answer/31804744
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
锤子天猫预定，不管什么时候预定数都能被 3 整除，这是什么高科技？
</title>
<description>
阿里前端，匿了。&lt;br&gt;这个事情，&lt;b&gt;绝对是程序员背黑锅&lt;/b&gt;，我们来看看最有可能是谁乘的这个 3：&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里内部使用一种叫做 &lt;b&gt;TMS （淘宝模版管理系统）&lt;/b&gt; 的技术。（在阿里做过的肯定都知道）&lt;br&gt;这个技术大概就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;前端事先写好一堆通用的模版，这些模版提供了很多的配置参数，然后运营就可以在后台通过我们的工具（类似 Lofter 的那种让用户自主选择模块，上传图片，编辑文字 的 Blog 工具 ）&lt;b&gt;完全自主得编辑页面，配置参数，上线活动页面&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一遍：&lt;b&gt;运营不但有权利修改数据，还可以完全自主得上线页面。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（嗯，阿里的运营就是有这么大权限）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你也知道了，&lt;b&gt;这个数据根本不需要也没有机会经过前端，去乘那个愚蠢的 3。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也说明了为什么修正问题后，代码还是&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;.innerHTML = (_self.data.bespeakNum)*1)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;因为运营将参数改成了 1 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括那个神奇的 0.5 、 NaN （NaN = Not a Number）&lt;br&gt;鬼知道傻逼运营输了什么奇怪的东西进去！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是。至于是阿里自己的外包运营，还是开放给了厂家或者其他什么的运营，暂时还不能确定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/678cfefb93ba51fa8699950d69f42b75_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;753&quot; data-rawheight=&quot;62&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;753&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/678cfefb93ba51fa8699950d69f42b75_r.jpg&quot;&gt;（来自 阿里内部论坛）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再上几张阿里内部论坛的截图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fe3f3b1a502b221ee81e3242f229f2b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;744&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;744&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe3f3b1a502b221ee81e3242f229f2b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/07eb43e35cbe341ee026898007800ecc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1243&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1243&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/07eb43e35cbe341ee026898007800ecc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;PS : 阿里内部论坛的背景实际上是有水印（姓名＋花名＋工号）来防止截图泄密的……但是这对前端来说根本不是事嗯你懂……&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的就不要再吐槽程序员了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵，以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：阿里前端工程师
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25922209/answer/31794816
</link>
<author>
磐僧
</author>
<title>
如何正确看待中国最年轻院士涉虚假套取科技专项资金被捕？
</title>
<description>
&lt;b&gt;先说结论：极有可能是李宁自己的问题，咎由自取。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先，我承认确实中国的科研经费的报销制度存在各种问题，各种奇奇怪怪的问题。一些报销的手段几乎已经是潜规则了，其实几乎是被默许的。但是大家想想为什么李宁被查了？难道纪委的人不知道科研经费报销制度存在问题吗？纪委难道真的会因为李宁教授报销的时候没有100%严格按照规定就查他吗？显然不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经费报销很狭隘，你懂，我懂，大家都懂。如果纪委的人就是因为李宁教授报销的时候没有严格按照这种狭隘的报销制度就惩处李宁，这能让众人信服吗？岂不是人人自危？而且这种现象好像很普遍，抓李宁又有什么意义？难道是为了人人自危？如果大家都严格按照报销制度，怎么吸引人才给你科研，大家都喝西北风去了，难道这个道理纪委的人不知道？既然纪委不选择睁一只眼闭一只眼，只能说不是制度的问题。纪委的人肯定不是傻子&lt;br&gt;所以既然李宁被查了只有几种可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1：李宁在经费的使用上有严重的不合理严重的贪污现象，这种不是报销制度所可以掩盖的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果是这样的话，那就好解释了，为什么不查别人而查他。那就是即便报销制度合理，经费制度合理了，李的行为可能还是太出格了，造成了大量的经费的浪费，所以就被抓了典型。有可能给自己的公司输送了大量的利益，有可能自己克扣了大部分的经费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2：习core上一段时间明确表明支持转基因，这也是给大家一个信号，表明一个立场：转基因的课题要好好搞，不管你是谁，如果贪腐，哪怕是李院士，也照办无误&lt;/b&gt;&lt;br&gt;国家决定搞转基因可能已经属于板上钉钉了，转基因的研究可能和国家利益有很大的关系，要不然习core也不会亲自提支持转基因的事情了。在这个时候，动物界转基因领域的专家李宁院士被查就很有代表性，代表了国家很关注这个方面，也表明国家想好好搞这个领域，所以必须要下狠手。让那些想通过申请转基因课题套钱的骗钱的教授死了这条心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3：李宁教授成名太早，光环太大。根系不太深的情况下很容易沦为权利斗争的牺牲品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有才华，成名早，可能不懂得太多的人情世故，得罪的人多了，有可能就被搞了。其实在中国如果45岁可以当院士，一是要有很强的能力，还有就是要和那些老院士有很好的关系，要有老院士的推荐才可以，其实科研领域的不规范现象很多，这次只有李被查出来，有可能是为了弃车保帅，也可能是得罪了不该得罪的人而已，说是因为经费问题，谁知道是为啥呢？你还真信一个院士贪污了一些钱就被查吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4：李宁只是拿来祭旗的，这说明国家的反腐领域可能已经到了学术圈。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;学术圈照样有很多“大老虎“学术圈的很多经费的分配都被一些极少数的人把持着，里面的各种问题也很多，这次被查的人涉及生物学，医学，信息学，环境学，社会学各个领域的大牛教授，而且是同时曝光，表明国家要狠管这件事了。以前很多时候出了事情，只要拉出一个博士生或者一个副教授来垫背就可以了，这次被查的几乎都是著名学者，有院士，有全国政协委员，还有老潘这种有一定社会威望的社会学的专家。很明显，这次是真的查了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面有人说是报销制度不合理，教授工资低，其实都可以接受，但是既然国家媒体大肆报道这件事，大家就知道肯定不是那么简单了。大家可以设想一下，如果一个清官，还是一个大官（好像有点矛盾），就因为生活拮据贪污了几十万就被树为典型，就被大肆报道，不仅起不到震慑贪官的效果，反而还会沦为大家嘲笑的笑柄，会觉得好人不好当。所以这么简单的道理没有人会不明白。肯定是李宁自己的问题。不过有问题的人太多了，还是那句话，在中国，还是学会”做人“重要啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果真的是由于报销制度不合理，科研经费分配不合理造成李宁违反，那么国家就不会大肆报道，因为这样不就把李宁送到一个“悲情人物”的地位了吗？这不就是变相的打自己的脸吗？而且这不是小题大做吗？这不是毁人才吗？一个院士就这么被毁了怎么能在吸引人才？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以国家不傻，他们都明白，李宁的问题没有那么简单。你懂得&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，院士才是真正的学术顶端，因为他们掌握着资源的分配，权力之大在圈子内估计无人不晓，更无人感得罪，而且监管起来更是困难，很多人将院士和那些没钱的苦逼教授相比，真的是很可笑，我还真没见过现在的院士还苦逼的，不要说国家给的钱，省里市里面的对于院士的各种优惠政策，院士一般有很多学校的兼职教授的头衔，很多院士还是和业界有很多的联系，一些企业也会聘请院士做兼职，学校为了留住院士给的钱，各种好的待遇，项目的验收要院士说了算，评不评教授长江杰青也是院士有很大的决定权，你这个项目可不可以申请国家资助，可以申请多少钱也是院士说了算（清华北大聚集了大量的院士，项目多钱多，很多导师的钱多的花不完，但是很多学校基本没钱可花，资源浪费啊。）这些都已经完爆大多数的科研人员了，非要扯制度不合理，呵呵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果真说制度不合理，那也应说在中国院士的权利太大了。他们才是学霸，学霸二字重在“霸”不在“学”。&lt;/b&gt;君不见饶毅可谓“学”的好，但仍然不能当院士，自然不能“霸”。&lt;b&gt;而且这个学霸还是终身制，而且社会地位很高，一旦坐稳想下来也不容易啊。&lt;/b&gt;君不见有一些院士想退休都不能退休的，为啥啊？&lt;b&gt;你退休了谁给学校拉项目啊。你退休了那些评委就可以随便平评比我们学校了，我们学校这个专业就可能不是重点学科了，有你在评议组能不给你面子吗，敢不给你面子吗？你退休了以后我们学校那些教授评杰青长江院士的怎么办，少了你一票那影响多大啊，简直造成人才的青黄不接啊！你退休了那就是学校的重大损失啊！&lt;/b&gt;&lt;b&gt;哪怕你尿尿湿一鞋，没关系，照样全职教授实验室主任啊。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这种宝贝你觉得学校会亏待吗？会住苦逼的小楼房吗？用你的脚趾头想想就出来答案了&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25975218/answer/31787994
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中餐在世界上的地位可以比得过法餐吗？
</title>
<description>
实在是看不下去了，这么奇怪的回答竟然被顶到了第一？！&lt;br&gt;“法国人玩的最多的是叫摆盘的东西…… ”&lt;br&gt;“中国人玩的最多的是叫酱油和勾芡”——外国人这么说中餐，你感觉怎么样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国人对于中餐的自以为是，造成了中餐在全球的地位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里就说说高级餐食（顶级的驴肉火烧，完美的苏式汤面，地道的过桥米线等均不在讨论的范围）中餐好吃吗？好吃！&lt;br&gt;但是，中餐（主要指餐厅，妈妈菜还是自己家自娱自乐吧），根本没办法上台面。&lt;br&gt;这话想必很多人都要跳起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常会去一些中高级餐厅吃饭，中餐不是做不出好东西，而是&lt;b&gt;没办法稳定的输出&lt;/b&gt;——主厨做的和学徒做的差别大，要客和普客待遇差别大，同样一道菜，两次来吃，会有令人不快的变化。&lt;br&gt;偶然的因素和体系的建制，造成国内的中餐，基本没办法长期稳定的做到位。这种中餐的体系，造成偶尔会有惊艳，但常常是惊吓。以至于现在如果是重要的宴请，比如家宴，都要提前特地去后厨关照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，主要是&lt;b&gt;餐饮服务的地位差别大&lt;/b&gt;，国内如果你儿子是个厨子，隔壁老王家儿子是个公务员，你觉得谁家的腰板儿更硬？哪怕你是外资奢侈酒店的行政总厨，都不如一个县计生委办公室副主任的地位高。这种地位的差别越是小地方，越是明显。&lt;br&gt;你如果去过法国就会有感受，作为一名厨子的自豪感是写在脸上的，于是，他们的成就感也体现在每一份餐食上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，&lt;b&gt;国内的食客的鉴赏水平和享受服务的素质总体偏低&lt;/b&gt;：不知道什么是好吃的，而且很多人还自认为自己喜欢的东西，就是绝顶的美食，还不允许别人质疑，尤其是老说自己妈妈的菜天下第一，充满爱的食物，觉得好吃很正常，就像觉得自家小朋友是最聪明可爱的一样。对于高端餐食的鉴赏能力比较低，很多人觉得人均200的自助餐就是顶级美食了，比如X钱豹。作为食客的素质偏低，尤其在尊重对方的服务上，从内心深处看不起服务人员，自以为是，然后就恶性循环。食客也是餐食的重要一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，中餐作为一个大概念根本不可能和高规格的法餐相比，带星星的，就更不用提了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆还没星星的评级（不是我们差，而是人家压根儿没有开始评），有一些自发的评级，比如BEST50，水平也是参差不齐。不过，如果能坚持个十年，说不定会有光环。&lt;br&gt;凡是说米其林星星呵呵的人，请您摘满20颗星星，再来评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说一下，吃东西的感受是非常个人的，但是，对于体系的评价是有公允的判定的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25951778/answer/31788576
</link>
<author>
黄江舟
</author>
<title>
锤子天猫预定，不管什么时候预定数都能被 3 整除，这是什么高科技？
</title>
<description>
阿里这种事情很常见的。&lt;br&gt;七月份在阿里实习，职位前端工程师。做一个手机网页抽奖游戏。有个预热页面，页面上会有个大大的点赞按钮，并且会展示点赞数量。结果产品那边直接让我用js生成点赞数据。也就是点赞数量是完全前端伪造的。我当时很震惊，争取了一下说能不能做成真的啊。其实也不是很复杂啊。最终人微言轻。还是做了一个虚假的数据。&lt;br&gt;为此我还研究了很久，怎样伪造数据会让用户感觉比较真实。比如伪造的数据不能是随机出现的吧？要不早上是50000赞，下午成了3000赞就会有问题。解决办法是按时间去不断增加点赞的数量。而且增加的量还不能是平均的。要不每一秒增加一个也太假了。需要随机的增加。等等，最后效果还是不错的。&lt;br&gt;当时刚到这么著名的一家公司实习。满怀希望。结果开始就做这种事情。然后当时实习生天天晚上要写日报，写完会发给整个部门。那时带我的师兄说日报要写真实感受，不要应付。我就说，好，那就写下真实感受吧。然后在日报里写了这件事情。最后写道：&lt;b&gt;大公司原来也这么弄虚作假。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;结果第二天我师兄就找我谈话，当然我师兄还是好意的，希望我不要这么固执。和我师兄争论了好久。后来我还是坚持我的观点：你们要实现这样的功能，我可以给你们完成，但是不代表我认同这种做法。&lt;br&gt;更加气人的是，点赞功能是假的，但是用户去点赞的时候，居然会跳转到客户端下载界面。我当时完全无法理解。有用户去给你点赞，你不千恩万谢他居然会愿意给你点赞。结果直接跳转到了你的客户端下载界面。你几个意思啊。。。当然这个功能我也做了。后来又和部门领导们委婉聊起这些事情。大家都觉得很无所谓。本身阿里就是一家以运营为主的公司，产品经理的活大多也是运营兼职。他们不会在乎产品是不是合理，而是更加关注我的运营效果是否达到？比如，我搞个抢红包活动，我要实现多少新用户注册，多少客户端下载。这是最后的评价标准。其他的，至于这个产品好坏，过几天就会下线。谁也不会在意的。&lt;br&gt;后来觉得这么搞下去，我真的受不了了。恩，然后就没有然后了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---更--&lt;br&gt;关于不匿名的原因。上面的问题原本在职时就已经在自己日报里写过。也和领导聊过好多次。这不是某个人的错。部门的同事人都很不错，无论技术上，产品上，大家都是希望做到最好。可能是公司的基因决定了关注点的不同。没有什么可以匿名的，大家只要问心无愧就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：前阿里实习生
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24010835/answer/31197722
</link>
<author>
CAN光伟
</author>
<title>
为什么辛辣作为痛觉却让很多人喜欢？
</title>
<description>
谢邀请，之前很多次邀请都没有回复，真是很不好意思。&lt;br&gt;其实这个问题的中心是 人为什么会喜欢辣&lt;br&gt;为了更好的回答这个问题，首先我要介绍一下人大脑中的奖赏系统（rewarding system）。这个系统在某些行为（比如爱爱，觅食等等）的时候，会释放多巴胺这种引起愉悦快感的物质。这个机制非常非常的重要，不然就不会有人类的繁衍和广大撸Sir赖以生存的精神支柱了。 那么就形成了这样的一个过程 ：&lt;br&gt;做出某种动作（比如进食）－－然后大脑给予奖励（释放多巴胺）&lt;br&gt;这个和生活中用食物奖励狗狗，使得其学会某种技能（比如“坐下”）是一个道理。那么在得到这种奖励以后会怎么样呢，那就是之前的行为得到了强化（reinforcement）。吃东西－开心－再吃－开心－吃－。。。。（子子孙孙无穷尽也）也就是题主想要得到的欲罢不能了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f273d98c2ced87319d1bc1d13d75d6a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1018&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1018&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f273d98c2ced87319d1bc1d13d75d6a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;插播：家里败家媳妇儿大半夜非要找个24小时便利店买可乐，这就是另外一个例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奖赏系统本来是为了物种的繁衍生存而诞生的，加速生活技能的学习。狗理解了完成任务可以从主人那儿得到食物，食物激发狗脑奖赏系统产生愉悦感。而人却太聪明，人可以绕过行为的触发而直接获得奖赏，这个方法是什么呢？   －－－－吸食毒品，毒品有很多种种类，但是最终都是在中枢神经系统直接引起强烈的欣快感，可想而知，这种强烈的奖励带来的是“吸食”这一行为的强烈“强化”，也就是成瘾。这也就成为奖赏系统的一种极端情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题主的问题上来，辣在认知上是一种味道，而在化学上只是一种物质，就是辣椒素。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/940cb803f7b6ce05701578c85e7c7f40_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;170&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;170&quot;&gt;&lt;br&gt;辣椒让人产生辣，热 这些感觉是通过辣椒素（Capsaicin）这一物质来发挥的。简单来说，辣椒素通过激活口腔咽喉部位的痛觉感受器（具体讲是TRPV-1受体），通过神经传递，将这个信号穿入到中枢神经系统（也就是大脑）的。然后，通过神经反射，心率上升，呼吸加速，而且，大脑会释放内啡肽（体内产生的类似于吗啡的物质，吗啡是毒品的一种）。而这个内啡肽则是你会感到欣快的原因了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上辣椒素的图（引自wikipedia）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/91468d540a9501e55c6d1133ce3168f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;665&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;665&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/91468d540a9501e55c6d1133ce3168f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;吗啡的作用就不用多讲啦。强烈的镇痛，当然还有无限的欣快感。（内源性的是很少量的）所以你可以理解为辣椒让你释放了一种毒品，而这种毒品然你欲罢不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只不过，辣这种味道，不是人人都吃得惯的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媳妇儿的可乐中，老爸的香烟中，可卡因，尼古丁都在发挥着类似的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它们从始至终都在让你～～～ 欲罢不能～～～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25983698/answer/31771071
</link>
<author>
王小坏
</author>
<title>
你见过的情商最高的行为是什么？
</title>
<description>
你强奸了我的老婆，我还举杯向你敬酒，在公共场合跟你谈笑风生，我必须发挥毕生的情商，当着全世界的眼睛，把你的老婆温柔的搂在怀里，并让全世界相信，这不是复仇，我跟你老婆谈恋爱是真爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爱你的老婆，并不是因为你事先上了我的老婆。我知道我在复仇，但是我要让全世界相信，我仅仅只是很单纯的爱上了你的老婆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的高情商是能够接受全世界的诋毁、侮辱、误解的。周星驰的情商很低吗？整个香港娱乐圈诋毁他，他只是默默的到大陆挑选演员，默默的拍电影。情商高的艺术家明白，真正的回击是站在艺术的屋顶，不动声色，姿态优雅，冰冰有礼的给仇家一个耳光！二线三线的屌丝明星才会面红赤耳的撕逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  记住，你的回击一定要拿出最强硬的实力，猛烈的敲打群众的眼睛和耳朵，然后自己假装什么也没发生，表现出一种全世界都在议论你的时候，你却躲在天桥下斗地主的姿态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世态炎凉，人心复杂，众目睽睽，七嘴八舌。一个高情商的人会注重冷读对手的表情、言语、目的。并且群览众人的观点舆论。最后巧妙的定位自己应该以什么样的姿态出现在人们的视线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎的小妹妹们过来，坐在王叔叔的床边，王叔叔给你们讲一个故事。要不是因为知乎美女的头像多，我才不会轻易的把这个碉堡的故事讲给大家听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事的名字暂且就叫：屌，爆炸的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们村有个家伙叫于款款，他是我遇上的第一个现实中的偶像。他本来是我认识的人，为什么我称他为“家伙”？因为很多人明明认识我，但是非要在夸我的时候说，那家伙很厉害，所以我认为家伙是个很厉害的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那家伙原本是个平凡的人，年近三十，本本分分，娶妻生子，在村里是个大好人，能说会道，善于处理生活中的各种纠葛，如同陶渊明隐居在村里一样，只是人们都不知道他有什么大的才能，只能算的上是个好人。&lt;br&gt;后来发生了一件大事，这件事激活了他埋在中等身材里面的才能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的老婆蛮漂亮，也仅仅只是漂亮，漂亮的外表包装着一个虚伪、贪婪的灵魂。陶渊明跟这种女人结婚显然会发生意外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个贪图名利的女人怎么会甘心跟一个淡泊名利的男人结婚？不出多久，这个女人就跟村长儿子染上了绯闻，她跟村长儿子在猪圈里偷情的事实成了大家都知道的秘密。&lt;br&gt;偷情是一项挑战心跳的活动，就算天天偷也比两口子躺在床上更有激情。时日一久，这顶绿帽子就名正言顺的带在于款款的头上，渐渐的绿得发青发紫。村里人见到于款款打招呼的台词是，哟，款款今天的帽子比昨天颜色更深了哇。于款款只是不好意思的笑笑，农村人没有文化，没有人在乎过他的感受，谁也不知道这个能说会道处事精明的人心里在琢磨个什么玩意儿。&lt;br&gt;于款款并没有多大变化，还是像往常一样种田耕地，人们拿他老婆开玩笑的时候，他也总是笑笑。有次村里开会，村长儿子和全村的人都在现场，当场就有人把偷情的事情当成了开会的内容，人人家长里短，明理说，暗里讽。三八二十四掰开还是三八，比文章劈腿那天的微博评论还要三八。于款款从来不生气也不回应什么狗屁且行且珍惜。他记住了大家的热嘲冷讽。&lt;br&gt;他和他的老婆仍然躺在一张床上睡觉，并没有大吵大闹，村长的儿子也是结了婚的，暂且也不打算离婚，他只是说了他老婆一句，“你也就这点出息，那么好的姿色至少也要找个市长级别的偷情吧，没有大志向！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那不是忍气吞声的痛苦，那是忍气吞精的侮辱，于款款揣摩人们的表情，他发现人们生活过于平淡，喜欢踩着别人的痛苦过日子，人们喜欢在别人的伤口上撒盐、辣椒、味精、胡椒粉，把别人的伤口炒成一盘回锅肉才爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他记住了每个人的表情，记住了每个人嘴脸，他多少次想像个疯子一样跟所有人爆粗口，想想还是算了，面对愚蠢的人要么用JJ堵住他们的嘴，要么用刀子堵住他们的喉咙，跟他们讲道理就像跳进粪坑里洗澡，除了让自己变得越来越臭，别无他用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于款款发誓，要在他们每个人的全家福上种一根JJ。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中学历的他开始学着上网，1999年，他是村里甚至镇上最先一批接触网络的人，从今天的情况看来，1999年接触网络的人一定是走在时代的前列腺上的。&lt;br&gt;这家伙……我困了，手机码字太累，睡一觉继续，大家给几个赞鼓励下咯……………………………，睡醒了，正在编辑你们要知道，你们赞的是一个正在编辑的答案，你们见证了屌爆炸的过程
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22534172/answer/31770875
</link>
<author>
抽雪茄的鱼
</author>
<title>
如何评价凯文·斯派西 (Kevin Spacey) 的表演？
</title>
<description>
1972年，还是小正太的凯文斯佩西因为殴打同学，被迫转学，进入了洛杉矶的查特沃斯中学，在那里他加入了学校的学生戏剧社&lt;br&gt;&lt;br&gt;70年代的洛杉矶是个做艺术的好地方，彼时的加州政府资金还很充裕，很多和艺术相关的项目都拨足了款项，其中有一块就是为培养中学生戏剧兴趣而办的研讨班，而主持研讨班的也都是好莱坞的大明星，孩子们能和大明星们近距离接触，现场感受表演的魅力并聆听他们的指导，那个兴奋劲儿就不用提了&lt;br&gt;&lt;br&gt;13岁的小凯文就这样参加了一次研讨班，那次的主管老师是好莱坞演技派巨星杰克莱蒙（Jack Lemmon），莱蒙给孩子们布置了一幕戏，然后给大家详细讲解指导，之后孩子们开始按照莱蒙的指导表演，凯文在演完了自己的那场戏之后，莱蒙走了过来，用手拍着凯文的肩膀说：&lt;br&gt;“&lt;b&gt;孩子，你演得简直太棒了，你是个天生的演员&lt;/b&gt; （Kid, this was detected terrific. You are born to be an actor!）”，然后莱蒙继续鼓励小凯文，告诉他以后要到纽约去继续学习&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是凯文斯佩西第一次见到自己一生的偶像杰克莱蒙的场景，有时候，人生就是这么奇妙，一位长者的肯定和鼓励就这样坚定了你的信心，11年之后，凯文去了纽约，并再次得到和莱蒙合作的机会，他在百老汇经典剧《长日入夜行》中扮演莱蒙的儿子，这出剧在纽约和伦敦等地巡回演出了一年，剧中的父子关系也延续到了剧外，这一年朝夕相处的时间，凯文从莱蒙那里学到的不仅是更多的关于演技的知识，还有对于艺术的态度，这也深深影响了凯文后来的演艺生涯走向&lt;br&gt;&lt;br&gt;杰克莱蒙是美国电影史上和马龙白兰度并举的最伟大的两个男演员，同时两个人也是两种极端：来自奥马哈乡下的白兰度英俊潇洒狂放不羁，充满传奇色彩；而哈佛大学毕业的莱蒙路人长相，低调谦和，被业界称为“隐形人”，而在凯文的身上我们看到的就是这种“隐形人”的特质&lt;br&gt;&lt;br&gt;凯文一生的座右铭也是在这一年的时间里莱蒙教给他的：&lt;br&gt;“&lt;b&gt;如果在你想要做好的行业里，你已经能做得比较出色的话，那么你就有义务要花出时间来不断地把自己重新放回原点&lt;/b&gt;（If you have done well in the business you wanna do well in, then it's your obligation to spend a good portion of your time to send your elevator back down.）”&lt;br&gt;&lt;br&gt;此金玉良言与诸君共勉，不仅是作为演员，任何行业，最底层的核心准则都是相通的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8dfb5bb144470a3ea4559a58d36d78f0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8dfb5bb144470a3ea4559a58d36d78f0_r.jpg&quot;&gt;1992年，《拜金一族》，杰克莱蒙（左）与凯文斯佩西（右）&lt;br&gt;&lt;br&gt;和很多伟大的电影演员一样，凯文的声誉是从百老汇的舞台起步的，1991年，凯文凭借在获得普利策奖的百老汇经典剧《迷失的纽约佬》中的卓越表现获得了托尼奖，而凯文扮演的这个人物，路易叔叔，是个非常有特点的角色：性格外向活泼，很有感染力，让人觉得很开心，但同时他又暗中为黑帮工作，在性格里又潜藏了非常阴狠的一面，这种矛盾型的混合特质其实在后来凯文的很多作品中我们都能看到&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a4f25518bd33c666658c2d1c0af4fe9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;556&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a4f25518bd33c666658c2d1c0af4fe9e_r.jpg&quot;&gt;1991年，《迷失的纽约佬》，凯文斯佩西（左）&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话，事实上今天我们细数演技精湛的美国演员，男女不论，基本上清一色的，都是能演舞台剧的，正二八经能被称为演员的人，没有在纽约的舞台上献艺一次，你都不好意思跟人打招呼&lt;br&gt;&lt;br&gt;好莱坞两位中生代女神在纽约舞台上的风采：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9591beece501c1a8e364c5b843a1bf0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9591beece501c1a8e364c5b843a1bf0_r.jpg&quot;&gt;2009年，莎翁的《十二夜》，安妮海瑟薇（左）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b76b64c62bc476a08fe3c5156e5e7269_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1470&quot; data-rawheight=&quot;2142&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1470&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b76b64c62bc476a08fe3c5156e5e7269_r.jpg&quot;&gt;2001年，契诃夫的《海鸥》，娜塔莉波曼（左）&lt;br&gt;&lt;br&gt;凯文的第一个奥斯卡获奖作品《非常嫌疑犯》，当时凯文收到导演布莱恩辛格的邀请去做角色面试，见面的当天，倒是凯文先表示好奇，为什么会选到我，布莱恩告诉凯文，我们看了你拍的电视剧，真的是太棒了，我们看得时候就想应该以你为模板来编点故事，凯文当时的第一反应：真的假的，那就演吧，而凯文的代表作《美国美人》，导演萨姆门德斯之前长期在英国做舞台剧导演，这是他受邀执导的第一部电影，而门德斯也沿用了导演舞台剧的方法，他在正式开机之前，将演员们召集起来，花了两周时间从头到尾把每个场景先全部按顺序彩排了一遍，所以我们今天看到《美国美人》的表演都特别顺，甚至是几个小演员的那种微妙的眼神变化都非常到位，这在电影工业其实是很难想象的，凯文自己也曾抱怨过，舞台剧更多的是演员自己来控制，一部舞台剧演下来，他能够清楚的记得哪怕是最开始一场的每个细节，但是拍电影受到进度和资金压力的影响基本不可能，你今天按这个想法拍几组镜头，明天按那个想法拍几组镜头，你自己都已经糊涂了，到最后导演把自己想要的剪辑在一起，而自己能记得的最好的几组却常常被弃之不用&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c21edfba036d2454bb5534267c12f7af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;863&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;863&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c21edfba036d2454bb5534267c12f7af_r.jpg&quot;&gt;1999年，《美国美人》片场，萨姆门德斯（左），安妮特贝宁（中），凯文斯佩西（右）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，是不是可以说，凯文的表演非常类型化，从《迷失的纽约佬》中的路易，到《非常嫌疑犯》中的金特，再到《美国美人》中的莱斯特，他所表演的角色通常都是这种单一类型呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都知道：1865年，约翰布思刺杀了亚伯拉罕林肯总统，这是我们所知道的真相，那么我们能不能反过来做一个说法：布思救了林肯的命，这看上去比较荒谬对吧，但是这取决于我们所讨论的是哪个布思，是哪个林肯，在凯文的家乡新泽西有这样一件真人真事：就在约翰布思刺杀了林肯的同一年，布思的弟弟，埃德温布思在新泽西火车站救起了一个差点被火车撞死的年轻人，而这个年轻人就是林肯总统的儿子，罗伯特林肯&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事好在哪里呢，好在她是荒谬的，但同时又是真实的，我们能看到很多生活里的矛盾，甚至很多人性里面的矛盾，都体现在里面，凯文专门讲到了他为什么喜欢这样的角色：&lt;br&gt;“&lt;b&gt;这通常就是我们需要面对的：人性当中的矛盾，不管是作为演员本人还是我们的生活，事情可以是对的也可以是错的，所以我们需要做的就是把她从深层挖掘出来，让观众能够看到她，感悟到她，我觉得自己很幸运能扮演这么多的角色，能够让我自己也去寻找这些问题的答案，到底是对是错，而这通常又都取决于你去看她们的角度，人们总是关心什么是对的，但是找到什么是错的同样重要，因为这能更好的让我们明白我们是如何在这些矛盾当中继续生存&lt;/b&gt;（That is the very thing we have to embrace: the contradiction in people, the contradiction in human nature as in actor and in life. Things can be true or false. And our job is try to unearth what those things are and bring them to the surface. And the audience can see that through what all we experience. I find it very exciting to embrace that as an idea. And I am lucky to find out a lot of characters who allow me to explore that where something can be in front of your eyes but depending on which angle you are looking at it. And as actor that engagement, exploration, and questioning to find out the authentic. People always talk about what is true. But it's equally important to find out the false and not true in the character and how that person lives with these contradictions. ）”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有时候常常在想，同样一个角色，如果换了一个人来演，是不是会有太大的不同，这或许就取决于演员本人对于这个角色的理解和挖掘的程度，当你能够把人性里面最本质的那些矛盾挖掘出来的时候，你就能够赋予你的角色以灵魂，这或许就是为什么凯文的角色看上去会有些类型化的原因：因为深埋在我们每个人灵魂深处的人性其实都是相同的，但是另一方面，凯文能够把这种相同的人性通过每个角色各自不同的生活，再通过矛盾性表现出来，这才是最显功力的，换一个人来演，或许完全达不到这样的深度&lt;br&gt;&lt;br&gt;《美国美人》获得巨大成功之后，凯文开始慢慢地减少了在银幕前的曝光，2003年，他去了英国，担任伦敦老维克剧院的艺术导演兼董事会主席，在表演艺术的道路上开始了一段新的旅程，通过多年的表演积累，他能够在导演的这个位置上更好的去表达自己对于舞台艺术的思考，就像他自己的座右铭一样：要回到原点（sending elevator back down），在新的角色当中不断地挑战自我&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/90bbbbbb54a18a440aa985f3cc0440a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;625&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/90bbbbbb54a18a440aa985f3cc0440a7_r.jpg&quot;&gt;伦敦老维克剧院，带领演员向观众谢幕的艺术导演，凯文斯佩西（中前）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7041a20870b08d9f1868c42a26052cfe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2322&quot; data-rawheight=&quot;3647&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2322&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7041a20870b08d9f1868c42a26052cfe_r.jpg&quot;&gt;2011年，凯文斯佩西和老朋友萨姆门德斯再次合作，回到纽约，重排莎翁经典《理查德三世》，凯文亲自担当主演&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为莎翁笔下最出彩的三个男主角之一，理查德三世在莎翁的作品里的地位大致类似于咱们《三国演义》里的曹操，深受每一代观众的喜爱，两人都同样是身形猥琐的雄主，不过相比曹操，理查德三世雄才大略水准减弱，但流氓风趣程度加强，今天欧美文学和戏剧电影里很多大受欢迎的角色都能在理查德三世身上找到原型，最近一个大红大紫的就是《权力游戏》里的小恶魔，正因为有这种矛盾的特质，理查德三世是相当考验演技的角色，能担当主演的都是戏剧界的台柱：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c4461e69f3ea5a75c181a4fd53e2d7e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;393&quot; data-rawheight=&quot;594&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;393&quot;&gt;1979年，纽约百老汇，《理查德三世》，阿尔帕西诺（1977年托尼奖获得者）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b89adc4c6d26225b8497b2f45635cb51_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;948&quot; data-rawheight=&quot;1055&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;948&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b89adc4c6d26225b8497b2f45635cb51_r.jpg&quot;&gt;1983年，纽约百老汇，《理查德三世》，凯文克莱因（1978年托尼奖获得者）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c79d055bca7a2d45ba8c297fe9e32bd5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;302&quot; data-rawheight=&quot;457&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;302&quot;&gt;1991年，纽约百老汇，《理查德三世》，丹泽尔华盛顿（2010年托尼奖获得者）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d922b5980440a23945ed763523cf9954_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;807&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d922b5980440a23945ed763523cf9954_r.jpg&quot;&gt;1996年，《寻找理查德三世》片场，导演兼主演阿尔帕西诺（左）与凯文斯佩西（右）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实从这个角度来说，也只有像凯文斯佩西和阿尔帕西诺他们这样纯粹的表演艺术家才能真正演好这些充满矛盾的人物，挖掘出他们的内心，为我们展现出他们面对生活的零零总总时的“对”与“错”，得意以及无奈，也让我们从他们的这些矛盾当中看到和我们自己共通的人性
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24400664/answer/31710686
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
长得好看是一种怎样的体验？
</title>
<description>
天生的美丽不知道，说说由丑变得不丑了的感受吧。&lt;br&gt;会有一种被世界温柔相待的感觉。&lt;br&gt;曾经是个很丑的姑娘。胖，有痘痘，那时连路过喜欢的人班级，都不敢往里看一眼他是不是在。&lt;br&gt;不自信，害怕别人直视的目光。后来上了大学，学会了打扮，穿衣服护肤，有时候有心情会化淡妆，因为白，眼睛大且还算好看，所以收拾收拾还是能看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但被不认识的异性夸美女时还是不习惯，依然害怕直视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;变得不丑之后确实更自信，因为没有天生丽质的娇气，也会收获更多的友谊，觉得更顺利了吧。漂亮确实是人的资本，但是对于从小就并非美得惊天动地甚至有点丑的我而言，美一点点，是这个世界对我的恩赐。&lt;br&gt;不好意思被熟人看见，匿了。&lt;img data-rawheight=&quot;384&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e8f1f5c23c38f590f7e3fb37a27eaa7b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e8f1f5c23c38f590f7e3fb37a27eaa7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是高考完出考场的时候&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c11bfbbbf8dbe1b0acda17d7da487bcd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c11bfbbbf8dbe1b0acda17d7da487bcd_r.jpg&quot;&gt;嗯，前几天照的证件照，画了淡妆，照相馆给我发了邮件，应该有简单PS过。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1800&quot; data-rawwidth=&quot;1350&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5b084001d09c0b84fbde4182cc8aa572_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1350&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5b084001d09c0b84fbde4182cc8aa572_r.jpg&quot;&gt;这张是和朋友在798照的，ip自带的滤镜，没有修图。&lt;br&gt;回答这个问题，你要说我找存在感，也算。《美女的烦恼》里金雅中整容之后愿意为一句肯定买一辆废车，毕竟女人都是喜欢听漂亮话的嘛。&lt;br&gt;但是总觉得知乎很多人把美丽的准入门槛想得过于高了，不是美得过分的姑娘，男男女女总要酸两句。&lt;br&gt;扪心自问，你能看到的长相过得去的姑娘，或许真的有这样那样的黑历史，也真的不是范冰冰那样标准的美人。她们或者身材不够火辣或者皮肤不够好，但也因为这些，她们会用更加积极的态度对待世界。&lt;br&gt;一个纯粹看脸的问题，各位看看照片也就罢了，何必如此较真呢？您说是还不是？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26002214/answer/31780512
</link>
<author>
北风三代
</author>
<title>
你所知道最惨烈的死法是怎么样的？
</title>
<description>
我说几个我娘单位的事儿。我娘所在的单位是一家国有大型钢铁厂从建厂至今70多年年年都要死人，以下是其中一些奇异的死法：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、斩死：&lt;/b&gt;钢厂购入的原煤需要斩成煤粉之后才能使用，具体方法就是把原煤倒上传送带，喂入斩煤机。传送过程中有人在传送带旁拣出杂物，如树枝、甚至雷管之类，以防斩煤机损坏。其中一个分拣人员站的离斩煤口很近，好死不死的是他又发现原煤里嵌入了一个塑料袋，于是他就想把塑料袋拽出来。结果没想到反而被塑料袋带着胳膊搅入了斩煤机。然后整个人被拖上传送带碾成肉饼。数千万的设备也报废了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、挤死：&lt;/b&gt;轧钢过程中有一个设备两边是碾轨，中间有一条仅容双脚站立的缝隙，从这个缝隙投入钢材从上往下挤压成型。这个缝隙要进行定时检修，结果一次检修时队长和队员未按照规定拉闸停电，直接站进去检修。生产线另一边一个不知情的工人启动了设备……结果队员直接被碾碎，队长被挤压到胸口，在医院挣扎了几天后才死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、融化：&lt;/b&gt;有一个技术人员在钢炉旁边走，当时两个钢炉正在倒钢水。就是下图这种：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a05ae651b3deb7ed9489c27d49397528_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;797&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a05ae651b3deb7ed9489c27d49397528_r.jpg&quot;&gt;倒钢水的过程中突然发生爆炸，喷溅出来的钢水有一千几百度，又极其厚重，瞬间就把这个技术人员融化了，就如《红警》里被辐射工兵击中了一样。&lt;br&gt;后来调查发现底下的钢包里有积水，当炙热的钢水糊在积水上后，积水瞬间汽化体积膨胀几千倍却又没有出口，只能顶爆上面十几吨重的钢水，产生了与炸药爆炸一样的效果。不幸路过此地的技术人员就这样死于喷溅的钢水。&lt;br&gt;    关于钢水杀人的故事该厂还有一个“都市传说”，据说在革命年代有个工人跳高炉自杀。瞬间就被钢水吞没，连点残渣都找不到。当然这包钢水也没法用了……这不就是传说中的“魂印兵器”吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、炸成碎渣：&lt;/b&gt;钢厂自然有配套的氧气厂。氧气厂的工人也偶尔接点私活儿，就是给周边鱼贩的灌氧气瓶灌氧，挣个小钱。&lt;br&gt;按说国家对气罐有规定，装不同气体的气罐颜色不同，比如氧气罐就应该是蓝色的。其他气体可能是黄色、绿色、灰色之类。而且上面有压力表可以看到压力是多少，从而知道残余气量。&lt;br&gt;    结果，有一天一对鱼贩夫妇拿来一个“氧气瓶”要求加氧，当班的工人一看气表到底了，也就没有测压直接往里面灌氧。可是谁承想这个“氧气瓶”是鱼贩搞来的二手货，虽然外表是蓝色，其实里面灌装的是其他气体，而且气压还不低。与氧气接触后瞬间发生爆炸。当时在现场的小队长、工人以及鱼贩等七人瞬间就被氧气罐破碎后产生的“弹片”万箭穿心，仅鱼贩妻子当时距离稍远重伤未死。一名路人因为有面包车阻挡上身没被炸伤，却被从车底掠过的弹片削去了一个脚面。&lt;br&gt;事后是环卫人员收的尸，每人背个箩筐，手上提着长夹子，见到碎渣就捡起来扔到筐里。特别在氧气厂前的小花园里翻找了很久，才算收齐了尸块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、被砸死：这&lt;/b&gt;个不算惨，反而有点黑色幽默的味道。&lt;br&gt;因为钢厂年年死人。所以“不死人”就会成为新闻，80年代有一次到了12月底还没死人，厂领导很高兴，责成宣传部门写了通报材料打算发到本地日报进行宣传。&lt;br&gt;结果31号，有个外面来的人进厂办事，路过厂区里一个歪歪斜斜的电线杆，觉得好玩，就停下了吉普车，钻出来看电线杆到底会往哪儿倒……很不幸是朝他倒的……该人当场被砸的脑浆崩出。预定宣传的“全年无一人死亡”也成了泡影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我一直对钢厂有心理阴影……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20371579/answer/31777564
</link>
<author>
烈枫
</author>
<title>
支持你一直奋斗下去的信念是什么？为什么越是牛人越努力，越是普通人越不努力？
</title>
<description>
我不是什么牛人，但是我一直想做一个领先于平均值的人，一直在努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实并没有什么太高尚的信念在支持我，什么实现自我价值啊，为社会做贡献啊，统统没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对我个人而言，一直保持努力状态的驱动力只有两个，一个是「社会升级系统」，一个是「贪玩」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听上去很玄乎，其实很简单。所谓「社会升级系统」，和游戏里面的打怪升级一模一样，当你有了一定的积累和发挥，就是游戏里面的经验值以后，你就会自动上升一级，然后你就是新的级别里面经验值最低的，必须从头来过再次升级。比如我刚毕业没找到工作，到处瞎混混啃老，这时候我的朋友都是些张三李四王五的loser，心态眼界和抱负也就是那个非常狭小的格局，每天打打游戏吃吃喝喝对着美女吹吹口哨就感觉夫复何求了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我有了工作以后，就和有工作的朋友有了更多的话题和共同语言，再看张三李四王五（如果他们依然无所事事啃老的话）就渐渐觉得他们很low，和他们一起玩有点丢份儿，会慢慢渐行渐远。但这时我和其他有工作的朋友或者同学比起来我的工资应该是较低的，职位也不好，他们看上去都比我强，工作体面，下班喝个咖啡什么的看上去很小资，也容易找到女朋友，这时我会自发有个不甘心的动力，不愿意在新的朋友中间做垫底的那一个，于是我会更加努力，不断提高自己，把握住机会升职或者跳槽，不断向着那些工作更好的优秀朋友靠拢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我经过努力终于成为这个新的朋友圈里面工作最好的人的时候，我意外发现我又进入了一个新圈子，有了一些新的朋友，他们不上班，他们自己创业挣钱，他们可不满足于下班喝个咖啡有个女朋友什么的了，他们出手阔绰，眼界开阔，思维敏锐，考虑事情的深度和广度都让我大开眼界，跟他们比起来我就像井底之蛙一样，觉得有个不错的工作就仿佛可以一辈子高枕无忧了。。。其实这时候我已经不知不觉升到第三级了，我又成为了最差的一个。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我又只能马不停蹄继续努力，周围新的朋友都是我的榜样和动力。就这样，我又不知不觉升入第四级&quot;创业级&quot;，第五级&quot;有车级&quot;，第六级&quot;有房级&quot;，第七级&quot;豪车级&quot;，第八级&quot;大房级&quot;等等。。。不断的完成“最差——〉中等——〉最好——〉升级——〉最差”的循环往复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上举例不完全是我经历的真实写照，为了更加简单形象便于大家看懂而已。另外，其实大部分周围的朋友是和我一同进步的，有的升级比我快，我一路狂奔仍然难以望其项背；有的升级比我慢，不知不觉他们就掉队了，很久才见一面也没什么共同语言了。一般来说，级别越高，差个一两级两三级都还是可以共处一个圈子的，比如&quot;大房级&quot;和&quot;有房级&quot;还是可以愉快的玩耍的，但是级别低了就只能同级玩耍，&quot;创业级&quot;和&quot;啃老级&quot;就很难有共同语言。当你升级进入了新的一级，你就会获得新的动力，新的事业，新的人脉，新的资源，其实会越升越好升呈加速度上升的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是我保持努力的一半原因，真的一点不高尚，要感谢这个自然形成的社会选拔规律和我不服输的小心理吧。但是这个「社会升级系统」也不是对每个人有效，好几年前，我表弟就对我有车艳羡不已，经常跟着我的车去自驾旅游，心越来越痒。后来他实在忍不住就去央求他爸爸给他买辆车（表弟比我小不了几岁），他爸爸说没钱，要买得靠表弟自己去挣，结果他就不了了之，从此好像也不再艳羡有车的生活了。。。回想我当年是多么的想要一辆车呀，日思夜想茶饭不思，后来发现南京有瓶颈要实现这个理想比较慢，就义无反顾去了广州闯荡。。。所以这种升级系统也不是对每个人都有效的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个驱动力是「贪玩」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个更直白了，趁年轻多玩多看多感受这个世界，就会体会到活着真好，享受真好，开车自驾游中国的感觉真好，去东南亚潜水看鲨鱼的感觉真好，去日本感受一惊一乍的服务感觉真好，去欧洲走走看看在圣马可广场喝咖啡的感觉真好。。。可是这些真好的体验，全部需要金钱来支撑，没有钱就只能看看别人的游记过过干瘾，这是我无法容忍的，我也要到处玩到处看到处享受，吃穿赶少年，人生不留白，这是我努力的最大动力。一直到现在我都有这样的习惯，每当有一个大工作量的繁重工作时，我都会用一次旅游来激励自己，一旦达成目标我就立刻为自己兑现，这招对我特别好使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题主的这句“为什么越是牛人越努力，越是普通人越不努力？”，我觉得应该反过来说更贴切，“越努力越容易成为牛人，越不努力越接近普通人”，牛人是因为努力才成为牛人，而不是成了牛人才努力，不努力永远都是普通人，和牛人没有半毛钱关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要有了足够的动力，为之努力其实挺享受的，要想成为超过平均值的较成功的人，也不是什么难事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25937286/answer/31775759
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
为什么发达国家人更守规矩？
</title>
<description>
知乎现在有两个特别无聊的倾向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一是「告诉你一个真实的国外」，通常是用各种亲身经历，佐证国外（发达国家）并非天堂，其实和国内一样差（或差多了）。当然我相信每个人叙述的见闻都是真实的，但很多叙述者的语气非常不善，他们常常默认别人不知道「国外真相」（假使存在这么一个真相的话），或是对国外有不切实际的幻想。但是，你怎么知道别人说的又不是他的亲身经历呢？大部分人，即使长期在某个地方生活，不论是国外还是国内，也没有条件，更没有数据，对该地的民风民情做一个宏观且客观的概括，说来说去，顶多是用一种个人偏见反对另一种偏见罢了。我对任何人说出自己的「偏见」没什么意见，但一部分人在表述时的不友善和居高临下让人看了不快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是把上知乎当成做逻辑改错题，好像时刻准备着发现题主在措辞和提问方式上的漏洞，等待一击得手的机会，然后深藏功与名。知乎上太多的提问不严谨，如果把题主当成假想敌的话，那真的是天天战不过来。这种对抗性的心态很无聊唉，我不禁要问，你战赢了题主又有什么益处？这好像不是大家上知乎的主要目的吧？一般人总是因为不了解才来提问，所以问题表述上不专业、有漏洞乃是常态。我还是提倡一种更有建设性和同理心的方式，试着从提问者的角度来理解一下，他希望了解什么？或者，我从哪些角度回答，能给题主和旁观者带来更丰富的信息？至于他的问题中是否存在逻辑漏洞，是最重要的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回本题目，题主的问法当然是不太严谨。但我至少能感受到，他是希望探讨人民生活水平、经济和社会发展程度，跟个人素质之间的关系。这是一个相当复杂的问题，现在很多答案变成了罗列本地治安有多么糟糕，这就算回答好了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少我认为过于关注治安在本题目下是偏题的。因为治安的好坏同样和人的素质有关，我用很不严谨的数字来举例好了。一个城市有100个人，其中有10个犯罪分子，90个好人，即使那90个好人个个都是温良有序的善长人翁，但那10个犯罪分子的存在都会让你感觉治安受到严重威胁。另一个城市只有5个坏人，其余95个人没那么好，也没那么坏，所以你生活在第二个城市可能会觉得治安更好，但整体舒适度一定好过第一个城市吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个例子的意思是，一个城市的人口构成是立体和多样化的，无论什么样的个案都总是存在，要单纯比治安，还真不如上警方犯罪率数据呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我也说一些个人经验好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一次去香港的时候，乘坐机场大巴进市区，可能很多人知道，那种双层大巴，楼下有集中放行李的区域，朋友让我把行李放下，然后坐到第二层去。我当时就觉得犹豫，因为按照在国内的经验，行李最好不要离开个人视线，但朋友说在香港不会有人偷的。我将信将疑地从了，结果当然是安然无恙，于是后来每次在香港坐车，我都是把行李一扔，跑到别的地方去坐。我知道马上又有人会跳出来说，谁说香港没小偷，谁说国内就一定会被偷。对这种抬杠的，我也不知道说什么好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，在美国陌生人搭车已经构成一种汽车文化。但在中国你试试？三天两头的社会新闻都是搭车被奸杀的恐怖案例，还有警察乔装获得女大学生信任后反过来批评人家轻信，而搭车去西藏已经成为网上恶意群嘲的段子。即使我相信中国的车主绝大多数是善良人，那还有多少人敢尝试搭陌生人车？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在布鲁塞尔被人偷过笔记本电脑，但转头也被陌生人热心地带路走了很远，那么这个城市的人是素质高还是不高？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到巴黎，每个初来乍到的人都会被警告到处有人抢手机啦、掏包啦，并有机会目睹大规模的地铁逃票啦，但我也遇到不少善良热心的普通人呐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于公众素质的重要指标之一排队，之前回答过：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25430127/answer/30816946&quot;&gt;如何评价 2014 年 9 月 19 日中国人在大阪为抢购 iPhone 斗殴事件？&lt;/a&gt;个人观感，反正国外大城市人们等待排队的情况应该是好于国内。我经常在国内见到超市有人为争抢折扣商品推搡拥挤，大打出手。这两天还听到上海的朋友（本地人，没有地域偏见）吐槽，到医院看病，上海本地的爷叔阿姨都不爱排队，变着法子加塞，叫老实人徒叹奈何。我常常觉得，其实在国内有时候不是大家爱插队，而是怕别人插队，于是不得不时刻提防自己的身位不要被人占了，时不时地抢前半步，就显得你赶我赶，争先恐后，说到底，还是对环境不太信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;闯红灯，这真的在世界各地都差不多，大约只跟城市大小和人的繁忙程度有关。但国外车让人多，国内的车不太让人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随地吐痰和乱扔垃圾，这是中国人的强项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说来说去，关于一个地方的人的普遍公共素质，真的很难有具体的量化指标，但我对两个细节观察比较多。一是公共厕所的整洁程度，我见过最好的是柏林和香港，其次是欧洲其他一些城市，再次是上海北京（上海在前），再再次是国内其他二线城市，再再再次是内陆中小城市，最糟是西藏边陲，一点都不圣洁高雅浪漫。我家乡的城市，倒推几年全城几乎找不到一个干净的公共厕所，但这两年好了一些，这和经济发展程度完全无关吗？我不信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，是电影院的观影秩序。这一点中国真的被完爆，国外电影院里当然也有偶尔打电话、玩手机的，但比中国少十倍不止，更见不到举着屏幕咔嚓咔嚓拍照的。普通商业影院是这样，电影节或资料馆等专业场所同样。不服不辩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上拉拉杂杂，说的也都是个人管见，我并不是要证明哪里的人更守规矩，哪里的人素质低。这我没法证明。我只是不喜欢本题中某些答案体现的那种虚无主义和相对主义态度（天下乌鸦一般黑，所以你跟我谈黑白毫无意义），我觉得经济发展水平和人民富裕程度跟基本公共素质多少还是有关系的，但并不构成充分或必要的条件，同时还有很多其他变量在发挥作用。最后，我也希望看到有人能用真正有说服力的社会学调查态度及详尽数据来回答这个问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25989512/answer/31755840
</link>
<author>
玉呓
</author>
<title>
儿子总是偷偷从父亲钱包里拿钱，该如何教育他？
</title>
<description>
事情要从《18岁的天空》说起……以前我攒了一大瓶子硬币 大概有两百左右 因为那时候我看《18岁的天空里面》男主每天攒一块钱硬币以后可以捐给希望工程 哪怕不捐也是很有意义的一件事情&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我上大学回来 放寒假 有一天晚上在卧室整理书柜 发现柜子里的瓶子只剩下几个了硬币了 整瓶都空了啊 我大喊：“妈啊，你拿我这瓶子里的钢镚儿了吗？”我妈说：“啊？什么钢镚儿，妈从来不拿你东西，没翻过，我都不知道那有钱……”那还用说 必然是我弟弟&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把我弟叫来 他那时候小学四五年级 比我小九岁00后 说：”你有没有拿我这里面的钱？“他说：”没有。“我说：”妈妈没拿，爸爸也没拿，不是你拿的吗？“我语气很平静，希望他能先承认错误&lt;br&gt;他死活不承认啊，好说歹说最后终于说：”嗯……是“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很吃惊当时，我说这么多钱你拿去干嘛了，一下子都花完了吗？我怕他干什么坏事儿，他说没有 一天拿点儿 买零食 玩具这那的（我稍微松了口气） 我说你买过文具吗 他说买过 大概也就一支笔= =（他文具盒有一大堆笔 各式各样的 我小时候一支笔不用完绝对不会扔了 每一支都完好无损 他那一大盒笔 大概只有一半能用的）我说 这么多钱 你买一两本书也行……&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;我不知道怎么教育他 就跟我妈妈说了 我妈妈的行为真的让我佩服&lt;br&gt;&lt;br&gt;妈妈很平静地把我弟叫来说：“你拿你姐姐的钱 你必须用你自己的双手 全部都自己挣回来 ”我当时就愣了，我说他怎么挣啊？我妈妈说：“你别管 你那里面大概有多少钱？。”我说：“……没多少100吧。”（我没说很多 我觉得他还小）我弟弟默不作声 他是很聪明的小孩 要是我我可能就要问怎么赚啥的 我觉得我四五年级还是很傻的 他居然没有问……&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了一个星期 他一分钱也没有赚回来 好像已经全然忘了这件事&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈妈说：&quot;这学期结束的时候 你把钱放在你姐姐瓶子里。“他终于说：”妈妈我不知道怎么赚钱。“我妈妈说：”家里阳台上有很多废旧的纸箱和饮料瓶 还有 明天学校高中要开运动会 每年操场上都有好多学生 去收集饮料瓶“ 我弟弟拉不下那个脸 当时我就看出来了 我就过后跟我妈妈说 你这样好吗 我妈妈说：”你别管。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天 我弟弟到晚上七八点才出门 他肯定是觉得很丢人 白天会遇到很多叔叔阿姨 手里拿了一个塑料袋去了操场 现场收集并卖掉了 拿了几块钱回来放在餐桌上 我想那是他第一次拉下脸去弥补自己的错误 我妈妈晚上跟他聊天 问他怎么样 他说了路上的所见所闻 好多哥哥姐姐直接拿给他瓶子 帮他卖 他还看了人家各种比赛 我觉得他从中得到了快乐 并放的下面子 第三天他就不觉得丢人了 一大早就去了 兴高采烈地回来 赚了十块八块钱 第四天他就没劲儿了 重复了一两天他就坚持不住了 &lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;过了几天 他跟我妈妈说：”妈 我以后不拿钱了 能不能我现在不赚钱了“&lt;br&gt;我妈妈说：”不行 你要对你的错误负责 做事情要善始善终不能半途而废。“&lt;br&gt;他说：”我不知道怎么赚钱……“&lt;br&gt;妈妈说：”你在拿钱的时候为什么不考虑后果？赚钱并不容易 你这样偷偷摸摸的拿钱就和小偷一样你知道吗“&lt;br&gt;他说：”可是我们班一个同学一个月爸爸就一大堆一大堆得给钱 他爸爸每次都给他一百 五十或者零钱都给他……“（我天我就在想 现在小学生已经这么屌了吗…）&lt;br&gt;妈妈说：”他拿钱做什么了？“他说就买吃的喝的玩的 妈妈说你也想和他一样吗 你觉得他的钱花完挥霍完有任何意义和价值吗 对自己有任何好处吗 &lt;br&gt;我弟说 那我赚不来钱……妈妈说 好 我不要求你一定要赚够一百 但你应该有这个意识 你犯了错误应该最大限度地去弥补 你做事之前 应该考虑这件事情的后果 该不该做&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;我弟那时候终于不犟嘴了 他发表了一番言论：妈妈我错了 我不应该跟别人攀比 我同学把钱都买了零食 我觉得很没用 对不起 然后他还跟我说姐姐对不起 （艾玛 这是他这辈子第一次跟我说对不起  调皮捣蛋到哭 我当时就震惊了）之后他帮我妈妈做了一个假期的家务 我觉得他一下子就长大了的感觉&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那以后他再也没有拿过钱 茶几上扔的硬币他都不会动 好像再没那个心思了 而且做家务已经成了他的习惯 比如吃饭前端饭拿筷子 吃完饭以后收好碗筷 有时候洗碗 拖地 家里垃圾满了他会收拾好扔出去 给家里的花浇水 给养的金鱼喂食 写完作业收拾好书包（我小时候也是 从不早上起来再慌慌张张收拾 记忆中从来没有忘带过作业什么的） 打扫自己的屋子等等 记得有一次我们去爸爸的朋友家玩 还吃了午饭 他自己早早吃完饭 默默把自己桌子上鱼刺和垃圾用纸擦到垃圾桶里 然后把他的碗端进厨房并随手洗干净 放进橱柜 当时那阿姨就震惊了 这给他夸的 各种好乖啊懂事什么的 其实他很淘的╮(╯▽╰)╭ 这些小的习惯都是父母一点一点培养的 妈妈觉得要通过小的事情培养他的责任心 对家里东西的爱护 自己生活习惯的养成 省得他傻乎乎总出去撒欢&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;而后 我妈妈还跟爸爸商量了给他零花钱的事情 我听到妈妈跟爸爸说大概意思是 现在的孩子和我们小时候不一样了 每个孩子都有零花钱 你不给他 别的孩子拿着钱买这买那他自己没有他就觉得没法跟人家一起玩 可以给他一些 每个月让他觉得我自己有 不去妒忌别人的 也培养一下他管钱的意识 而后爸爸每个月给他一些零花钱 前两个月都是刚过了三两天就没一分了……后来我妈妈慢慢引导他怎么合理利用 从一个月买一件两件有用的东西开始……&lt;br&gt;&lt;br&gt;上次我回家我发现他有了自己的日记本 还是带锁的 开始坚持记日记 还不让我们看 我很好奇的其实 我很想知道初中小男生在想什么 屡试屡败 就不给看 我也打不开锁 我妈妈跟我说不让看你就别看了→_→ &lt;br&gt;&lt;br&gt;他的床头也开始有了一些像样的书籍 但是文具盒还是一大堆笔 这是不是病啊 得治吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一年回家不了几次 也不知道具体细节是怎样的 我只知道妈妈潜移默化地告诉了我们很多做人的道理 现在我见得作死的姑娘越多 经历得奇葩的事情越多 我就越欣赏母亲身上独立自强 洁身自好 知性温柔 通情达理的品质 虽然可能他们那一代人会有些跟我们很不一样的地方 可总有些传统的东西让我觉得很佩服&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡乱讲完了 滚去写作业了￣へ￣
</description>
</item>
</channel>
</rss>
