<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21295016/answer/17929087
</link>
<author>
薛格非
</author>
<title>
如何自己配置一辆公路车？
</title>
<description>
谢邀⋯⋯&lt;br&gt;作为一个自行车爱好者，我感到楼主这个问题非常难以回答⋯⋯原因是，楼主大概不了解什么是公路车⋯⋯这个回答也谈不上如何配置一辆公路车了，不如改成如何选择一辆自行车啥的⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我们不妨从自行车的分类开始讲吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国，你随便打开一个卖自行车的网站，都会发现主要有如下车型分类：公路车（ROAD BIKE），山地车（MOUNTAIN BIKE），通勤车（COMMUTER BIKE）/城市用车（CITY BIKE)，有的还会为死飞单拉出一类即场地车（TRACK BIKE），注意，写的不是死飞（FIXED GEAR）而是场地！！有的则干脆把死飞放入公路车的类别里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们再具体讲讲这各种类型的车。公路车主要是指在正经的铺装道路上骑行的，弯把，有变速器，使用700C或650C轮组，用非常细且花纹很少的轮胎。公路车就是为了在公路上骑快的，其中还有TT车，就是计时赛（公路自行车比赛的一种形式）用车，铁人三项用车，这两种车和普通公路车的区别就是他们使用计时赛车把和休息把，从而使选手可以一直保持趴的很低的空气动力学姿势。让我们再来看图认识一下公路车。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/96/52968fa2e56a82a870df80da22eeaac9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/52/96/52968fa2e56a82a870df80da22eeaac9_r.jpg&quot;)'&gt;图中就是我的屌丝公路车，大家可以看到，这个车虽然屌丝，但是是个非常标准的公路车，车把是弯的，车把上装有刹车和变速一体的闸把，专业都称其为“手变”。整个车的变速体系是20速的，前面牙盘（即通俗称的大盘）有两片，后面的飞轮（又称塔轮，或俗称小盘）有10片。车轮是介于26寸和29寸之间的700C规格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/de/5bde781a8090e08b2fad676cf772bc22_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;740&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5b/de/5bde781a8090e08b2fad676cf772bc22_r.jpg&quot;)'&gt;这张图里的就是铁三车或者公路TT车，它和公路车的区别有很多，这个可以写好几篇了，而且我一下两下也说不太清。但对于一般人，它最显著的与普通公路车的区别就是它的车把了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在中国大陆的大部分的消费者可能对自行车的尺寸并不关注，其实选择一辆公路车与买衣服一样，甚至比买衣服还要细致。根据每个人不同的腿长和其他部位（别想歪了）的长度，来选择不同尺寸的车架和配件。这种量体裁衣的过程专业上叫作FITTING，一个好的FITTING服务就价值至少200-300美金。当然入门爱好者们可能觉得没有必要，但最最最起码也要根据每个人的腿内侧的长度选择不同尺寸的车架。&lt;br&gt;公路车的车架一般从46cm到62cm，每2-3cm一个尺码，比如，一个厂家的每款车架都应该有46cm，48cm，50cm，52cm，54cm，56cm，58cm，60cm，62cm这几个型号的车架。那有的厂商的尺寸也会是51cm，54cm，57cm这样分布。就是说，一个身高188cm的人和一个身高185cm的人所应该采用的车架都可能是不一样的。所以中国大陆的几个台湾自行车品牌就非常流氓了，我身高188cm，但那里的店员一直不停给我推荐50cm尺寸的公路车，而我平时骑的是58cm的公路车。&lt;br&gt;公路车之所以要把尺寸分的如此的细，是因为公路自行车运动是一项对骑行姿态要求非常高，且选手要在自行车上不断骑行相当长时间的运动。一辆合格的自行车首先要通过重量、几何构造、材料和尺寸来保证选手的力量输出和舒适性。而国内的自行车品牌习惯于在尺寸上忽悠消费者基本上都出于成本的考量，于是只销售能够凑合适合大多数消费者的尺寸。但现在几个美国的自行车品牌在中国的专卖店已经可以提供从低到高各种档次的车型和各种尺寸的车架了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述呢，配置一辆公路车还是相当复杂相当考究的，所以对于普通的消费者而非爱好者来说，我们按最低标准来说，选择一辆尺寸适合自己的公路车，至少也需要4000元了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来简单说说山地车。顾名思义，山地车是在山地上骑的，最起码是在非铺装路面上，东北话讲就是毛毛道儿上骑的。山地车我不太了解，但粗略的知道有玩越野的，有玩坠山的什么的。由于山地车的骑行环境比较粗糙，所以其特点是轮胎很宽且布满很深的花纹。另外根据所进行的运动的不同特点，前叉是带有减震的，或者前叉和车架的立管上都是带有减震的。所以，一辆正经的山地车的价格尽管比公路车要低，但也是价格不菲的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正不管是因为什么，自行车在中国产生了许多中国特色，比如，平把公路和山马党。平把公路就是把公路车改成一个平直的车把，使用类似公路车的车架和与公路车相同的700*23C或者25C规格的轮组。山马党则是骑着山地车在马路上跑的意思，他们使用硬尾山地车架（无减震）加上没有减震的前叉，大多数都用26寸的宽胎中较细的几个型号来减少摩擦力而来加快速度。&lt;br&gt;在美国，这样的自行车都会被归在城市用车、多功能用车、健身用车或者通勤用车的范畴内，而不被作为运动型自行车。因为平把公路平直的车把所导致的骑姿无法真正的把车骑快，而山马又是四不像。平把公路和号称是速度山地车的山马在国内的存在基本都是因为国内自行车文化和知识传播的不到位和爱好者买车受成本的限制等等原因。当然我并不是鄙视或者看不起骑这类车的爱好者，这篇文章是严肃的讲自行车的分类，而不涉及品味观念国情等因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一类中国特色可谓是非常不厚道的，那就是许多专业的自行车厂商在大陆利用消费者自行车知识欠缺，自行车行业发展不充分的情况，安个弯把就说是公路，什么破架子上涂个宝马路虎的标就敢漫天要价。所以大家买车的时候一定要了解一些基本的知识，比如知道自己应该骑多大的车架，公路自行车的变速器都在什么地方等等，千万不要被奸商忽悠把不合适的车买回家！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，美国也是有卖这种四不像的自行车的，但那基本都是给普通老百姓随便玩玩，或者给不开车的人简单代步用的。美国正规的各类运动自行车都不贵，纽约这样的大城市又有着非常发达的二手市场，所以在美国你就可以看到稍微入点门的爱好者都会骑着相当不错的车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么死飞是不是可以装上变速器变成一辆公路呢？答案是：不能！因为这两个车架的后开裆的尺寸是完全不同的。死飞因为只需要装一个齿轮，所以后开档远远小于要装10片齿轮的公路。所以在死飞上基本是不可能装上变速器的。所以，像提问中的那种自行车，死飞的车架，带变速，是一定不存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么像提问者这样的朋友该买一辆什么样的车呢？首先，应该要知道自己买自行车的用途。你要在哪骑？骑着去干嘛？如果你就是买买菜，偶尔骑车溜达溜达，你就随便买个带车筐的车就行，新的旧的都无所谓，什么牌子也都无所谓，丢了坏了也不心疼，大不了再买就是了。如果你要运动，你要知道你是想骑在公路上还是野路上，公路上就买公路，野路上就买山地。如果你是要样儿，要范儿，要色彩，要搭配，要时髦，你就买个死飞，按上闸或者安个活飞轮装一辆简洁大气的单速自行车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说说自行车脚支子这个事。正经的运动自行车，包括公路和山地还有场地或者死飞，都是没有脚支子的。原因有大概有三：一，自行车都追求轻量化，一个脚支子挺沉的。二，运动自行车是起来运动的，基本不需要停。三，脚支子支的并不稳，吹阵风过来，或者别人一碰，啪，就倒了，磕掉漆不说，磕坏了变速器啥的咋办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我再说说该怎么停车锁车。首先，最好的停放办法就是车子一直在你自己的视线之内。其次，如果视线有可能离开，你就需要一套质量非常好的锁具，我比较推荐美国的kryptonite和德国的Abus。最最起码的，你要把你的车架和固定的栏杆，电线杆，灯杆等等牢牢的锁在一起。如果你担心你的车轮被盗，就还要用链条锁或一条CABLE或者另外一把锁把你的车轮和车架锁起来。把车和固定的东西所在一起是必必必必必必必须的！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，这都是所谓“专业”的说法了，其实这些都无所谓！如果你就是喜欢骑个我也说不出来是什么的自行车而且还挺高兴的话，那也挺好的！最主要的是，只要你经常骑，什么车都是好车！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20180045/answer/14241533
</link>
<author>
永亮
</author>
<title>
央视、新华社、人民日报三者的关系是什么？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;三者的上级单位分别如下：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;国务院-广电总局-央视&lt;br&gt;国务院-新华社&lt;br&gt;中共中央-人民日报&lt;br&gt;央视是广电系统的直属单位，副部级单位，和它并列的还有中央人民广播电台，中国国际广播电台之类。所以实际上央视在权威性上相比较低。但由于电视的播出属性，所以很多特殊新闻还是由央视首播，人民日报第二天发。这是以前，在现在网络发达甚至各家都有官方微博之后，什么预告11点有重大消息之类的事情才会出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新华社是国家通讯社，国务院直属正部级单位，也就是政府层面上最权威的信息发布者，包括人民日报在内的媒体大多都需以新华社发的信息为基础。而新华社也是法定的新闻监管机构，同时新华社涵盖各媒体的全媒体机构，不局限在报纸电视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人民日报是中共中央直属的正部级单位，属于党产，另外同一属性的是求是杂志社（以前叫红旗）。所以建国以来，关于中央的信息通常由人民日报和求是杂志来发布。这里的发布，可能和通气、吹风之类更接近。所以在党内，人民日报的声音应该是最权威的，就像解放军报之于军队，光明日报之于统一战线一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个大家庭里不可能只有一种声音，政府也是，党也是，所以根据各机构管理的媒体来判断政治风向在中国还是很重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡言乱语，若有不当，请专家斧正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21325075/answer/17924942
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
如何理解「由于使用燃煤取暖，中国 5 亿北方居民预期寿命将缩短 5.5 年」？
</title>
<description>
这篇文章由清华大学的李宏彬、北京大学的陈玉宇和另外两位作者共同完成。前两位完成了这篇论文的主要部分。这个回答首先介绍他们的研究方法，再谈一谈研究者和媒体对这篇文章的引申。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1，科学家是如何得出「由于使用燃煤取暖，中国5亿北方居民预期寿命将缩短5.5年」这个结论的？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要说的是这篇文章使用的&lt;u&gt;RD方法（regression discontinuity design），即断点回归方法&lt;/u&gt;。断点回归方法是最近的政策评估中非常重要的一个方法，他可以在没有随机性的情况下识别出政策的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在早期的研究中，要识别一个处理（Treatment）的效果，我们必须拥有随机性，比如两组随机分开的小白鼠，一组加上某种处理，一组没有处理，最后观察两者的区别。为什么我们那么需要随机性呢？因为研究的基础需要几组十分类似的群体，他们的任何特征都服从一个相同的分布，无论是性别、年龄、教育、健康程度……这样，我们才能确定几组对象之间出现的差别是来自于实验处理的差异，而非某些个人特征。从一个大样本中严格随机抽取的样本，正好满足这样的同分布假设。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但对于政策研究来说，我们不可能找到这样随机分开的两组人，而且也无法用实验的方法来获得结果——你能将随机分开的100人放在干净空气中，将另外100人放在肮脏空气中并观察一段时间吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些研究者面对这种缺乏随机性的情况，采用了增加控制变量的方式。比如，把性别年龄教育健康程度全部放进回归式中，然后声称，两组人之间由于性别年龄教育健康的不同而造成的差别都已经去掉了，剩下的就是这个政策的效果了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，这很容易遭到批评，而且是没完没了的批评。为什么不控制工资高低？婚姻状况？从事行业？只要没有随机分开，任何特征变量的差异造成的结果，都可能混淆在政策结果中，你不控制这个变量，政策的效果就仍然没有识别干净。遭到批评的研究者只能继续加变量，没完没了的加变量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更关键的是，前面说的还是可以量化的东西，努力程度？性格特征？甚至，智商？这些不可观测的变量可能影响更大。举一个例子，科学家想知道上了“一本”大学对学生未来的工资有什么影响。上了一本和没上一本的大学生，显然不是随机分开的两个群体。当然也没法用控制变量的方法来消除“一本”之外的影响，因为肯定有一些不可观测的变量是你控制不了的。控制变量法至此完败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但科学家并没有束手无策，他们找到了RD方法。所谓RD方法，就是观察那些在一本线上下2分的学生，看“上一本”和“没上一本”的学生的未来工资差异。这个想法的天才之处在于，高考的上下5分，实在是一件随机性非常大的事情。让这批学生重新考一次，不少学生的情况可能就要逆转。对于这5分区间内的学生来说，一条一本线，就像一个天然的分割线，将两组人随机分开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;退一步说，即使我们将高考视为一项没有随机性的考试，RD方法还有另外一个假设——连续性假设。那些刚好上了一本的学生，比起差几分没上一本的学生，可能要聪明一点；也可能家庭环境好一点，请了好一点的家庭教师；也可能更努力一些，多做了几道习题。但注意，如果我们将智商、努力程度、家庭环境等等变量都视为连续的变量，那么上了一本的学生，比起没上一本的，也只是多了那么“一点点”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，我们可以开始观察这批学生的工资了。RD方法的所有目光，都聚焦在了那个“间断点”上。首先看一本线下1分的学生，和线下2分的学生，线上2分的学生和线上1分的学生，是否有工资差别？直观上想，可能没有，可能前者比后者高10块，这说明在没有其他显著差别时，各种连续变量产出的工资，也应该是一个连续变量。但我们再看线上0分的学生，和线下1分的学生时，显著的工资差异出现了，乖乖，差1000块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;线上0分的学生，和线下1分的学生，各种特征都应该是差不多的，即便有差别，在连续性假设下也应该是很小很小的差别，那么产生这样显著的工资差异，只能由前者上了一本，而后者没上一本来解释了，因为这是两者间唯一的区别。于是，科学家们说，“上一本”这个事情，可以增加大学生大约1000元工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们回到这篇论文上，作者正是观察到了这样一条天然的分割线：淮河以北地区，政府提供了暖气，用烧煤的方式进行，而淮河以南则没有。那么，淮河两岸十分接近的两个地区，理论上来说也应该服从这样的“连续性”假设，也就是各种变量都差不多，唯一的区别就是有没有烧煤。于是作者发现，由于烧煤，淮河以北的空气总悬浮物比淮河以南多了&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=247.5%5Cmu+g%5E3&quot; alt=&quot;247.5\mu g^3&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/3d/253d17c282e2b1d521f78838f0915a65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;743&quot; data-rawheight=&quot;696&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;743&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/3d/253d17c282e2b1d521f78838f0915a65_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;而空气污染造成的结果，淮河两岸的人均寿命差异则是惊人的5年。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/63/d463486ce6878e108c7a8f724df88d00_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;754&quot; data-rawheight=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;754&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/63/d463486ce6878e108c7a8f724df88d00_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;同时，不考虑空气污染，用其他变量预测出来的人均寿命则几乎没有差别。这说明了连续性假设是成立的，淮河两岸的两个十分接近的地区几乎拥有相同的特征。作者还发现，淮河以北的超额死亡率，正是由和空气污染相关的心肺疾病相关，并进而与空气总悬浮物相关，而与谋杀、自杀等因素无关。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/23/5e2399a8eddf0437ca68957e0bb2f668_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;730&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5e/23/5e2399a8eddf0437ca68957e0bb2f668_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，作者终于给出结论：烧煤将使空气总悬浮物大幅度上升，并使中国北方地区的居民人均寿命降低5年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2，「由于使用燃煤取暖，中国5亿北方居民预期寿命将缩短5.5年」这个结论有什么问题？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果看完上面那段，你感到心服口服，感叹科学家真聪明，RD方法真奇妙，进而相信了这个结论，那……你可能不是从事学术工作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项研究主要存在以下三个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第一个问题：连续性假设是否对所有变量都成立？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;淮河分界线两边的城市，真的在所有变量上都是连续的吗？作者在Figure4中控制了许多变量，并验证他们都是连续的，但那些没有控制的变量呢？我们可能可以说说高考差5分的学生没有什么显著差别，但一条河流两旁的城市，我们就很难说他没有显著差别。由于河流两侧的流速不同，地势不同，我们常常能发现一条河两侧的气候特征相差较大，甚至作物种植不同，这些都会导致死亡率的差异，也有可能造成空气总悬浮物的不同，而且他们都没有被控制在作者的图中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，淮河这个间断点，在识别烧煤取暖对空气污染以及死亡率的作用上，还不够干净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二个问题：无法消除的自选择性&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是从“一本和工资”的故事开始讲。科学家们虽然能研究一本线上的学生和线下1分学生的工资差异，可却忘记了一个问题：可能有好些刚好越过一本线的学生，并不是因为他考上了一本，而是他老爹有一些手腕，买通了官员，将他儿子的分数改了。而且，又不好太张扬，于是，就改一个躺在一本线上的分数。所以，他们的工资差异，还有一部分来自那些躺在一本线上学生的“有手腕的老爹”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这一项研究来说，所谓的自选择，就是迁移。一些在淮河以北的居民可能发现，淮河以北空气太差，他还是搬到淮河以南吧。而另一些淮河以南的居民感到没有暖气太冷，于是他选择搬到淮河以北。于是，搬到淮河以南的人，更注重自身健康；搬到淮河以北的人，由于体弱而怕冷。如此，两岸居民的分布就出现了差异，其寿命差异，有一部分就来自这些不可观测的自选择效应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三个问题：小范围的有效性&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到上一本和工资的那个例子上。“科学家们说，“上一本”这个事情，可以增加大学生大约1000元工资。”这句话，就有问题。你最多只能说：一本线上2分的学生，能因为上一本这个事情，增加约1000元的工资。举一个极端的例子，一个因为家庭情况不允许复读，而且本来可以超过一本线100多分，甚至可以上清华北大的学生，却因为试卷丢失而少了一门成绩，从而没上成一本。对他来说，“上一本”这个事情，可能就不止1000元工资的差异了。这个例子的意思是，RD方法得出的结论，仅仅在他所研究的那个小范围内有效。超出这个范围太多，就没有那么有效了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的，我们可以说“淮河以北，且紧邻淮河的地区，因为烧煤取暖导致的空气总悬浮物增加，损失了5.5年的寿命”。但将结论推到北方所有地区，就有问题。比如，也许从淮河向北，人们拥有一个随纬度升高而逐渐上升的“空气总悬浮物耐受能力”，但科学家却无法观察到这点，“5.5年寿命差异”的外推便失效了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于以上三个缺点，烧煤取暖到5.5年寿命差异这个逻辑链条，我们都不能够完全相信。更别说将这个寿命差异推广到整个北方地区了。当然，我们也不能矫枉过正，全盘否定这项研究的意义。&lt;br&gt;这一项研究的重要意义在于：&lt;br&gt;1，消除了无休止的口水仗，识别了空气污染和健康之间的因果关系。要知道在使用RD方法之前，“空气污染有害论”者还在不停地增加控制变量，“空气污染无害论”者还在argue不可观测的健康特征呢。&lt;br&gt;2，虽然有上述提到的几个问题，但他们的数据选取让我相信这几个问题都不是特别严重，我们大致可以下定论，淮河以北十分接近的几个城市，由空气污染所导致的寿命减少大致是5年左右。这是一个十分醒目的结果，会引起一批人的重视。&lt;br&gt;3，上一点私货。鉴于两位主要作者都是经济学家，这个研究，是经济学帝国主义的又一次扩张。以后，在这样的自然科学刊物上，来自经济学家的贡献可能会越来越多。因为经济学最关注的就是因果识别，经济学的好些识别方法，早就溢出到了社会科学的其他领域，也正在逐渐蔓延到一些和政策相关的自然科学领域。前阵子的&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/260470543/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人类学家大战经济学家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;事件也只是经济学帝国主义的一个缩影，作为经济学研究人员，我感到十分高兴。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21329630/answer/17921391
</link>
<author>
李国
</author>
<title>
曾成杰的事是怎么回事？和柳传志有什么关系？
</title>
<description>
咱们先搞清楚几个基本问题，再来争论左中右的问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、曾成杰是否其罪当死？量刑是否合适？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;毫无疑问，他成立的公司属于非法集资，不过按其律师的说法未给集资人造成财产损失，且未对集资款挪用挥霍。想想都知道，他是做房地产生意的，前几年房地产生意闭着眼，甚至傻子都能挣钱。&lt;br&gt;既然没造成什么严重后果，相比刘志军、gu开来（杀了人的）等，为何就该死呢？不管左中右，只要不戴有色眼镜，怎么也会觉得不太合理吧？&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、他的财产哪去了？是否被侵吞?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这方面没看到确切的证据。不过可以确定的是：案件还在侦查阶段就被处理掉了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、他的死刑是否算秘密处死？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;长沙中院来个死无对证，他说曾成杰不见，现在谁也没什么招了。除了骂几句，也就这样了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、怎么看待政府在这个事件上的位置？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;政府本身只是一个组织，没有什么意志。在其中起作用的官员，有利害关系的也是官员。在缺乏信仰的年代，我不太相信一个政府官员会为了政府利益来搞死某个人。如果会的话，只会因为其中存在一些私利。但产生这种情况的原因是咱们的司法太不透明了，对权力的制约太少了。我们呼吁这方面的大力改革，否则谁都没有安全感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前排名第一”钟玲“的答案不能认同：too simple，sometimes naive。&lt;br&gt;严格按照法律，在支付宝获得支付牌照（2011年）之前，马云可以被定一个非法集资，因为支付宝账户里有大量的沉淀资金；目前的sina、sohu、youku、新东方等几乎所有在海外上市的企业，都采用VIE模式，是可以被定成”非法经营罪“的。&lt;br&gt;就算普通企业，严格按照规定缴税，90%以上没什么盈利。都会有一些灰色的部分，相信”钟玲“爸爸的工厂同样如此。严格算起来，偷逃税款达到一定金额，也是可以入罪的。我一直感觉，这应该算党的一种权术：定一个很高的标准，你做不到没关系，但把柄抓在手中，随时拥有合法伤害权。&lt;br&gt;有一个青年过马路闯了红灯，交警过去一枪打死了，然后振振有词：谁让你不守法，乱闯红灯的？你觉得这个交警是对的吗？曾成杰就是那个青年。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20569670/answer/16391213
</link>
<author>
沈锋
</author>
<title>
不翻墙如何更好的使用 Google 搜索？
</title>
<description>
直接访问ip会非常的快，有些服务器可能是在国内得，比如&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://203.208.46.145/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;http://203.208.46.145/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是北京的机器，快到飞起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;修改：&lt;br&gt;这条消息被微薄朋友转发，由于直接IP访问，绕过了Google 的DNS cache，这台机器可能访问会增加，也有可能被封杀，授之以鱼不如授之以渔， 写下找IP的方法，以后大家就可以自己找了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Linux 下面有个命令 叫 dig （nslookup 也有类似的功能，其他系统可能也有类似的DNS工具）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;dig &lt;a href=&quot;http://google.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;google.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;可能的返回：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;google.com.		51	IN	A	74.125.128.138 google.com.		51	IN	A	74.125.128.139 google.com.		51	IN	A	74.125.128.100 google.com.		51	IN	A	74.125.128.101 google.com.		51	IN	A	74.125.128.102 google.com.		51	IN	A	74.125.128.113
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;其中 74.125.128.138 等为ip， ping一下，看看latency，如ping 74.125.128.138&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;ping 74.125.128.138                                                                                                                                                                                                                                                               PING 74.125.128.138 (74.125.128.138) 56(84) bytes of data. 64 bytes from 74.125.128.138: icmp_req=1 ttl=48 time=59.2 ms 64 bytes from 74.125.128.138: icmp_req=2 ttl=48 time=62.4 ms 64 bytes from 74.125.128.138: icmp_req=3 ttl=48 time=53.9 ms 64 bytes from 74.125.128.138: icmp_req=4 ttl=48 time=56.0 ms
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;latency在200ms内的，都是很靠谱的，放心使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，网上有别人总结的IP，改修的host文件什么的。我个人喜欢记住一个IP，在脑子里面的比较保险而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21327802/answer/17912949
</link>
<author>
张小北
</author>
<title>
1213
</title>
<description>
从个人感受来说，新浪微博在时间线里直接置入我并未关注的广告ID，并强行发布硬广，让我感觉&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;非常非常非常不爽&lt;/b&gt;！&lt;/blockquote&gt;作为一个用户，虽然知道在一个免费产品面前，我其实就是产品的一部分，但我仍然觉得新浪微博这次做的太过分了。新浪微博在页面上放置广告，我能理解和接受，因为我仍然有选择看或不看。当新浪微博通过相关数据关联，根据我的网络购物行为和记录，有目的地推送相关广告时，我虽然已经开始不爽但仍然能被动接受。如果我要继续使用新浪微博这个产品，那么这种行为就是我必须要接受的代价。而我之所以还能忍受的前提，就是我仍然有选择看或不看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当新浪微博开始在时间线里直接置入我并未关注的广告ID后，它就已经越线，到了我无法容忍的地步了。我意识到，新浪微博已经开始一步步地把手伸进了我的裤子，从裤兜里开始捏我的蛋蛋，并试图从它们的碰撞声中听出金币的响动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这种行为，我作为一个普通用户如果不表现出某种态度，下一步估计新浪微博就会试图给我做肛检了。或许他们会对所谓的【用户黏性】抱有很大期望，觉得这种小小的不快并不会导致大量的用户流失。“不就是看个广告吗？每天我们都会主动或被动地看到很多广告，在新浪微博的时间线里看点广告你就这么矫情，那你肯定不是我们的目标用户，你走好了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也承认，我肯定不会完全、立刻、彻底地脱离新浪微博。但是，从这个事件开始，新浪微博对我来说，就是一个怀有某种恶意企图的地方，一个越来越无趣的地方，一个让所有有趣的时光变得无趣和负面的地方。我或许因为其他种种原因，无法马上彻底地摆脱它，但是，我正在逐渐远离它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博是一种什么产品，这是新浪产品经理的问题。对我来说，它就是一种从BBS、博客延伸过来的网络平台。微博对我个人而言，并没有真正的价值和意义。所谓的【粉丝数】和【影响力】都只不过是浮云，真正能够在网络上生存下去的，永远是【有趣的人】本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网就在那里，任何所谓的【产品】都会起起伏伏。在短短十年时间里，我已经看到BBS和博客的兴衰，微博或许也只是其中的一个起伏。但无论我用什么平台接入互联网世界，并试图和这个世界交流，我仍然会努力追求成为一个有趣的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个有趣的虚拟世界，不是由【产品】构成的。我有权力选择成为人而不是产品的一部分。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21285476/answer/17922310
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
美国茶党运动代表了什么？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;试答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;茶党运动，从本质上，是一种焦率感的体现，所担心的，是在现代化进程中，不断消失的传统的经济和政治机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人所推崇的信条里，自由和机遇，必在其中。美国人所自豪的，就是这是一片希望之地，每个人都可以通过自己的努力，获得成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，南北战争结束后，美国形成了完整的大市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着经济的高速发展，工业化的程度越来越高，大企业在自由竞争中开始出现并越发强势。它们通过科学管理和技术进步，确立了其在市场上的统治地位。与此同时，政府为了建立良好的市场秩序，开始建立一套复杂的监管机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于普通人来说，这就意味着经济机会开始变得越来越不平等了，对于小企业来说，要有效应对这些复杂的市场和政府的关系，也为它们加上了额外的负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种情况下，从民间自然会产生反对的保守力量，试图减缓，甚至逆转这种变化，让市场回复到旧日小企业自由竞争的时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最早跳出来的，是工会，要打散大企业。然后，在十九世纪末，出现了以西南部农民为基础的民粹主义，反对东部金融业对经济的控制。在这场运动中同时壮大的，以福音派为首的原教旨主义者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到二十世纪初，小业主也加入了进来，就是现代的茶党运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012 年茶党运动的触发点，是奥巴马上台后推出的医保法案，和提税的计划。而最早的现代茶党运动，则是因为第一次世界大战，尤其是 1916 年通过的第十六宪法修正案，美国政府开始逐渐用个人所得税代替关税，作为主要的政府财政收入。对于小业主来说，取消关税让他们失去了重要的贸易保护的壁垒，他们显然不如大企业更能有效应对国际竞争。同时，个人所得税的出现加重了他们的经济负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了增收个税，美国政府也在一战期间大大加强了政府的机能，在战争期间建立了大批的由专家负责的管理委员会，协调大企业和工人的关系。同时，因为战争的准备工作，也让政府发现了大量的社会问题，比如贫富分化，应征入伍者中，有大量的健康问题，“文盲”数量高达 40%。政府开始建造经济适用房，对民众进行体检，修定课本……&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于小业主来说，由专家主导的大政府意味着自己在政治问题上也开始失去了发言权，危机感不言而喻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，随着战后出现了短暂的经济危机，美国国内借机爆发了类似于现代茶党运动的抗议活动。民主党在这次运动中败下阵来，共和党打着保守派的旗职上台。在战时被加强的政府机能 被放弃或弱化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，小企主们只是获得了部分的胜利：他们无法消化这些从政府中被消减下来的专业人士，而这些专家因为其宝贵的专业技能，都被大企业所吸纳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说，在这场政府，茶党，专家，和大企业的多方博弈中，最后得益的，其实是大企业和专业人士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，在 2012 年的总统大选中，为了抑制茶党选民的投罗姆尼，奥巴马阵营反复宣传的一个理论，就是罗姆尼的当选不会惠及普通中产阶级民众，而是会让大企业得益，普通人得到的，只是他们获得的好处里溢出来的一点残渣。同样，奥巴马阵营也强调，提升的税率主要在富人身上，与普通中产阶级民众无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一定程度上，二十世纪初的那些抗议，并没有形成一个鲜明而持久的政治阵营，也没有产生一个持久的政治口号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一定程度上，是因为在社会刚刚开启现代化进程时，对社会发展的理解还不清晰明深刻。对于垄断企业和大政府的反抗，也多是简单的，缺乏理论基础的，一意守旧的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纳税，在当时，就是这样一个问题。低税收一直是美国吸引人的地方。美国在十九世纪的主要财政来源是关税，而美国主要需要进口商品的地区，就是以生产经济作物为主的南方。所以很大程度上，尤其是在十九世纪上半叶，联邦政府的经费，实际是由南方人来支撑。而南方人进口用的钱是从奴隶制的种植园挣出来的。所以其实广大美国人所享受的低税收，很大程度上是靠剥削黑人得到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是随着经济的高速发展，关税已经无法跟上政府的社会政策所需要的资金，并因此出现了大量官商勾结的现象。所以政府必须从其他方面获得财源，这样，个人所得税就自然出现了。这实际是合理解决政府财政问题的一个很好的方法，但是，却很容易被认为是背叛了美国的传统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在反对大企业上，不管是农民还是小业主，都面临一个问题，就是当时真正的跨州垄断企业其实并不多，只有铁路石油等少数几个行业。而最大的“垄断”行业，是在金融业：在一战前夜，六家最大的投资银行所控制的总资本相当于美国国民生产总值的 1.5 倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，反大企业，就成了反银行。而反银行，就不可避免的和反犹，牵扯在一起。虽然美国国内的反犹力量也很强，但终归没有能形成一个广泛的政治联盟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了二战以后，反犹已成历史。同时，自由意志理论的出现，给予的低税率小政府的理论支持，让茶党摆脱了缺乏理论基础的尴尬，也就不再是一个简单保守的政治行为，而有了更明确的指导思想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个现代茶党参选活动是在 1956 年。犹它州州长 Bracken Lee 成立了第三党 State's Rights Party，要挑战艾森豪威尔。他推举了一个候选人 Coleman Andrews，打出的旗号就是取消个人所得税。Andrews 的支持者中，就包括了 Murray Rothbard 这样的自由意志主义经济学家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，2012 年的茶党运动中，茶党最支持的政治家，就是支持自由意志主义的 Ron Paul 。其实早在 2007 年，Ron Paul 参加共和党初选时，就曾在那年 12 月 16 日，以波士顿倾茶事件纪念日为名，发起捐款活动，结果 24 小时内筹到了 640 万美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从很大程度上，这些民间自发或半自发产生的声音，不能和具体的政治或经济思想学派等同起来：它们多是因为在具体的诉求上相似而走在一起，相互支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是茶党，民粹主义，福音派基督徒，还是工会，作为普通民众，他们的抗议，都有一个基本的诉求，就是要保持自己的政治机会和经济机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诺贝尔经济学奖得主 Robert Fogel 认为，一个国家是否能成功的完成现代化进程，关键的一点在于，在这个过程中，整个社会能保持足够的经济平等，提供足够的政治和经济机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是经济的发展很容易走向两极分化，社会制度的复杂化也会让社会结构僵化，让既得利益者能够更容易的加强自己的优势地位，最后让社会发展进入停滞的僵局，进而引发社会动荡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;茶党的存在，就是在提醒当权者，要防止这样的情况出现，就要永远不停的为民众提供美国人所引以为豪的机会，保证他们追求幸福的自由。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21023952/answer/17831989
</link>
<author>
gilot
</author>
<title>
如何准确又通俗易懂地解释大数据及其应用价值？
</title>
<description>
子柳的答案虽然得票最高，但没有提及大数据在应用时最重要的特点：相关性。&lt;br&gt;大数据，简单理解就是很多很多数据，重要的是很多很多各种类型（人工判断不出或无法判断，但实际是相关的）数据。然后我们&lt;u&gt;怎么发现和利用这些数据间的相关性才是大数据应用的核心&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;答案中提到的bra销售数据在不同cup型的分布或者基于颜色，省份的统计，这些都是相关关系如此明显的数据。在大数据时代之前，甚至是信息化之前，人工就可以统计和分析出来。单独列举这些数据来回答原PO的提问，简直是鸡同鸭讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是以bra的销售数据来举例，说一个相关性没那么明显的例子：下单时间。&lt;br&gt;进入信息化社会之前，做销售的人对时间的敏感主要就是利用节假日促销，傻子都知道可以趁着妇女节、情人节、元宵节等等众多男士的受难日来搞bra的促销。&lt;br&gt;而现在，淘宝上每一张订单都有下单时间，甚至连顾客什么时候开始浏览某一件宝贝，是否经历n分钟跟售前客服的讨价还价，最后在几点几分下单成交，这些都是被收集起来的数据。&lt;br&gt;如果我们把下单时间跟bra的销售数据关联起来，通过研究找出两者的相关关系，可能得出我们根本想象不到的结果。做促销的可以专门选择在bra热销的时段投放广告，商家可以知道哪一个型号最能激发消费者的购买欲望（从浏览到成交的时间最短），消费者可能发现自己在按照固定的频率去采购bra。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相关性更加隐晦的例子可以举出很多，比如顾客日常的饮食跟bra的cup是否存在相关关系？&lt;br&gt;更复杂的，顾客购买bra的档次提高了，同时她购买的其它商品也提高了档次，穿着风格开始走职场中层女性的路线，那么是否可以推测她获得了晋升？对于做职场服装的中高档品牌，这个是从女屌丝成长起来的客户啊，现在是让客户建立品牌第一印象的大好机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现数据之间的相关性，现在还需要精通数学、统计学的人去研究。以后工具成熟了，可能只需要用户在输入各种数据之后，勾选其中几个属性，软件就可以自动分析出相关关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利用大数据（数据的相关关系）去实现什么，只局限于你的想象力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20868236/answer/17005970
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
淘宝上有哪些神奇的东西卖？
</title>
<description>
既然有人在这儿提到我，那就总结一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在淘宝上卖过一些稀奇古怪的东西，其中影响力最大的是“逗招老”，那纯粹是闲的没事干寻个开心而已，除此之外，有时候也和朋友用淘宝交易的方法付款，这时候我就随手编个怪商品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如……海豚建国基金：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/3c/333c6544041974680721296f290a670d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;688&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;864&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/33/3c/333c6544041974680721296f290a670d_r.jpg&quot;)'&gt;神秘黑洞&lt;br&gt;这个年代久远，图已经没了，总之是个神秘黑洞，你付款它就会瞬间出现在你身边，但由于它无色无味无形又无法被探测，所以你要做的事情就是确信自己收到了黑洞并点下“付款”按钮。实际上这个算是“逗招老”的前身，主要诉求仍然是一本正经地说鬼话——我今生追求的就是这个，大概没救了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然影响力最大的还是逗招老，本来我倒是不介意有一搭没一搭的和各种买家扯蛋的，但可惜有一些朋友不但自己无趣，而且见不得别人有趣，向淘宝举报了此商品，该交易最后被淘宝关闭了（当然我理解淘宝）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝关闭了交易，连带着一些很有趣的对话也消失了（不过好在天涯论坛有一些有爱的网友保留了一部分），最后我以“招老去火星”作为结束页面，也算是善始善终，但似乎当时没考虑周全，好像有很多人认为招老死了……但其实招老现在仍然精神矍铄。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/ea/eaeab87373e41d2fcf241a9870c1a97a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;994&quot; data-rawheight=&quot;868&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;994&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ea/ea/eaeab87373e41d2fcf241a9870c1a97a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;当然说到逗招老，其实有一些好玩的事儿值得一提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公众人物受到的质疑千奇百怪，我当时在淘宝上放出了逗招老的视频，在视频中，慵懒的招老在床上被我们摆成各种形态，视频放出后，有几个网友 “质疑” 我们给招老服用了麻醉药，他们的理由是“猫不可能这样被人摆布！”我想了想，觉得这事儿说不明白，所以拍了第二辑视频，视频中是我们更起劲地摆弄招老。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人的正义感实在是很强，他们跳上来指责我们用招老当获利工具，我耐心地和他们解释，其实这只是个好玩的事儿，但他们很坚定地认为我是把招老当成马戏团里的狗熊，后来他们非常愤怒地痛斥我，大意就是没心没肺什么的……还有一些人始终认为我是在用逗招老骗信用度，然后紧接着就会开店卖超A皮包……我又想了半天，觉得这事儿也说不明白，所以只能变本加厉地卖逗招老，还找了朋友把广告放在NGA论坛上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人无趣，又积极，其实这也不怪他们，但是我正和一些有调调的网友乱扯得开心，忽然他跳上来说些根本不好笑（当然也许他自己觉得很好笑）的笑话，令聊天节奏为之一滞……我能理解他们是好心，但是我觉得其实表现欲有些时候还是低些好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后“逗招老”这个项目现在还频繁地出现在类似“&lt;a href=&quot;http://www.u88.cn/xinqite/65777_2.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新奇特产品加盟开店最新赚钱秘密 - u88连锁加盟网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”的文章中……我相信也许很多人能从我这个点子里找到商机？也许还有些人会很惋惜我想到了一个有趣的点子而竟然没有变成钱？不过好在但我不太在乎这个……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后感谢那些有爱、善良和有趣的朋友，如果没有你们（和我），这个世界该多没劲啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;节选一下当时的对话吧，我把问题都标成黑体字了，对话来源是天涯论坛的帖子：&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-funinfo-1212191-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;招老走了……（招老专用纪念帖）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是写在商品介绍里的答疑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　问题：为什么我应该付款来逗招老？&lt;br&gt;　　店主回答：因为招老是一只可爱的猫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　问题：为什么每逗招老一次需要花费0.13元？&lt;br&gt;　　店主回答：我们的定价建立在对成本的精确统计之基础上，逗招老的成本包括人力成本&lt;br&gt;　　、场地成本、逗猫棒成本、照明成本等必要成本。同时，我们必须获得一定利润以确保&lt;br&gt;　　此活动能够持续开展，最关键的一点是，因为招老是一只很可爱的猫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　问题：我如何能够确保当我付款后你们真的能够逗招老？&lt;br&gt;　　店主回答：你需要确信的是，招老是一只很可爱的猫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　问题：我能够通过额外付款的方式得到更多特殊服务吗？比如挠痒痒？&lt;br&gt;　　店主回答：是的，我们正在努力提供多种不同的服务方式，在未来一段时间内，我们将&lt;br&gt;　　推出更温馨、更具乐趣的相关服务。您一定会觉得招老是一只很可爱的猫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　问题：如果我对你的服务不满意或当日逗招老次数已满，我可以获得退款吗？&lt;br&gt;　　店主回答：抱歉，我们无法承诺您类似的请求，因为招老实在太可爱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　**a: 请问，我买十次……是晃三十下……还是同一个视频，收到十次？ 2008年07月14日 23点17分05秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　事实上，我们并不推荐一个人购买超过两次服务，首先招老无意为广大群众带来负担，其次我们希望有更多的人能够表达他们对招老的爱意。&lt;br&gt;　　　　在今天晚餐时，招老特意谈起这个问题，他对身边的工作人员表示：“我听说有些人买了两次，还有买十次的，一个内蒙古的牧民就买了十次，还说让亲戚也买，这个情绪是可以理解的，但方式方法还可以改进一下。”招老同时表示：“只是寄托一下（情绪），不要影响到正常的生产生活，不要造成负担。”&lt;br&gt;　　　　因此，在这里，我们招老办公室也借此地向所有爱护招老的同志们发出呼吁，请量力而行，不要过多购买，招老办公室感谢您们的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;n**i: 每天要逗他不超过3000次，那么我们按3000次算。一天24小时，除去吃饭睡觉等等，就算你家猫猫一天工作10个小时，那么算下来每小时逗300次，也就是每分钟逗5次，而且还没有休息，真是替你家的猫猫觉得可怜！ 2008年07月14日 23点02分51秒&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，首先感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　每天不多于3000次的数字来源于招老保健组的意见，招老的保健组由全国各地最具经验的保健医生组成，他们对招老无限热爱、无限忠诚。提出的意见也具有专业水准。因此绝不会危害到招老的身体健康。&lt;br&gt;　　　　此外，招老本身的意见也很关键，事实上，就今天而言，招老在进行完例行锻炼后还畅游金水河。期间还向群众挥手致意，由此可见招老身体矍铄如常。这一行为本身也粉碎了某些别有用心的人散布的“招老不行了”的谣言。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;c**e: 您好，作为一个动物保护主义者，我希望您也能注意到招老同志本身的劳动权益。您是否应该考虑让招老同志加入动物工会，以确定它享受到合理的休假、互助保险等福利？ 2008年07月14日 20点58分05秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，非常感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　本计划事先咨询过招老保健组的意见，他们认为适当的运动对招老是有益的。此外，关于动物工会的问题，招老本身兼任猫科动物总工会的名誉主席以及同工同酬劳工会的名誉会长，在有关动物福利方面造诣是很深的。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;stu_roger： 这儿是传说中的骗信用度的地儿么？=.= 2008年07月14日 20点56分11秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　作为一名坚定的老干部，招老一生光明磊落。一只伟大的猫不说假话，但招老有时候不说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;lcx0cd： 我能够获得逗找老的视频和传播的权利吗?因为我想给朋友看 2008年07月14日 20点15分30秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　招老爱护组已经找到前段时间招老休息时的一段珍贵的视频资料，现在放在网络上，您可以任意传播及保存这段视频资料，但不得用于牟利目的。在今后我们还将陆续放出招老在工作生活中的镜头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;kichiku： 请问我可以购买价值1300元的“招老大翻身”和价值130元的“招老升龙脚”服务吗？ 2008年07月14日 19点42分11秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　您的要求我们已经通过有关渠道向招老反应了，在得到明确指示后我们会联系您。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;s**i: 买了一次，请让我这次逗，一定要招招扑到那个猫抓棒，并让他狠狠抓2下，每天扑那么多次猫抓棒又抓不到，工作太辛苦啦~~~长期下去会有职业病的 2008年07月14日 18点06分20秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的支持。&lt;br&gt;　　　　我们将遵从您的意见，将确保招老扑到、并狠狠抓两下猫抓棒。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;mszbr1122： 买了三次，请在他的工作时间实施，不要在他睡觉、恋爱、沉思、吃饭、玩耍……等等时段实施，我想他有充足的猫权。 2008年07月14日 17点42分17秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　招老现在已经从工作一线退下来了，每天有固定的时间用于运动，我们将在其运动时间予以实施，并不会打扰他的日常工作和学习。请不必担心。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;lovebf2： 店主有才。把0.13提高到1.3￥吧～～～～那样赚钱赚的快点～～～ 2008年07月14日 17点16分49秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　招老作为一名老干部，生活是十分简朴的，从来不搞特殊化，也不讲什么享受。之所以定价为0.13元，是为了照顾广大怀有朴素愿望的群众们，令他们满意，并不以营利为目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;aiya11： 晕，这年头，什么都能卖~~~ 2008年07月14日 17点22分03秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　非常感谢您对招老的支持。&lt;br&gt;　　　　招老本身是国家和民族的财富，是无价的。招老的健康也是无价的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;sharkruru： 如果我付出13元，店主可以帮助我用招老在专用黄色逗猫棒面前摇晃三下么? 2008年07月13日 23点45分00秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的支持。&lt;br&gt;　　　　您的意见已经通过专门渠道向招老反应，如果招老表示同意，我们将很乐意为您提供相应服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;mantislet： 买了两个，一个45度，一个75度，请务必保证它跳的高一点。 2008年07月13日 00点48分44秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，首先感谢您对本店的支持。&lt;br&gt;　　　　我们将尽力实现我们的承诺，但招老的跳跃高度将完全由招老自己决定，因为招老实在很可爱。感谢您的理解和配合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;alasinger： 已购买100次逗招老，请在满足下列条件的日子里，北京时间22：34分准时逗一次招老，直到100次消耗完毕&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　　　每个自然月第一、第三周的周一、周四以及每个自然月第二、第四周的周五、周日，且同时不是农历上半月的日子。 2008年07月15日 21点05分42秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，首先感谢您对招老的关注。&lt;br&gt;　　　　接到您的订单后，我们进行了详细的核对。招老在8月的第一周周四可能出席奥林匹克运动会相关回报会议，9月的第三周周四将出访、11月第四周的周五晚上将出席民主党派的一个会议。同时，8、9月第二周周日招老有可能赴瑞士同国际高球联合会的相关人员打高尔夫球。与此同时，2009年1月第四周招老整周都将深入探访并慰问边防战士。因此我们无法在这些时间为您安排逗招老。除此之外，其他时间都可以为您安排。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;jujumiao： 请问招老的终身大事有否解决,有无子嗣,招老平时有什么消遣呢? 2008年07月16日 17点02分41秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关注。&lt;br&gt;　　　　在招老的前半生中，曾经有一位革命伴侣，两人在革命中相识相知，携手反对反动势力。由于反动势力残暴反扑，招老夫人两年前在一次反围剿中失去踪影，至今下落不明。招老的两个子嗣在革命队伍转移路上托付给附近老表，至今亦下落不明。所以我们说招老为革命奉献了自己的前半生，是实事求是的。&lt;br&gt;　　　　目前招老的主要消遣活动就是和身边的同志一起谈谈家常，关心一下同志们的个人生活。除了每天必要的15小时休息之外，招老其他的时间还用于积极参加社会活动和体育运动上。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;gorgonheart： 为什么我觉得招老脸上写着囧字？ 2008年07月16日 13点58分31秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关注。&lt;br&gt;　　　　有一千个热爱招老的群众，就有一千个招老。招老有时候会显露出忧虑的表情，这是招老心怀天下的外在自然表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　燃烧远征： 招老的可爱是毋庸置疑的，目前有一小撮别有用心的人假借各种名义妄图诽谤否定招老的可爱，但是这注定是会失败的，不是东风压倒西风就是东风压倒西风。伟大的招老永垂不朽！ 2008年07月16日 13点55分10秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关注。&lt;br&gt;　　　　诚如您所言，招老的可爱是毋庸置疑的。但招老目前身体健康，还在积极进行社会活动，所以我们认为使用“永垂不朽”较为不妥。望您在今后的工作生活中努力提高，以更认真的态度对待工作，为祖国做出贡献。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;masa1982： 招老同志您好！由于我家养着３只猫，很头疼夏天毛毛乱飞问题，在此特向你请教，怎样能控制家里的毛毛． 2008年07月16日 20点31分04秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关注。&lt;br&gt;　　　　对于招老的毛发问题，我们通常的方法是顺招老心，勤加清理。此外，招老办公室曾经对国内外相关产品进行过调研，美国有一个专利牌子的梳子比较好用。但价格比较昂贵，大约合人民币350元左右，请您依实际情况选择。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;stu_roger： 您好，可以提个小小的建议么？就是希望招老的下个视频能用清晰度高点的相机拍摄，好么？谢谢啦 2008年07月16日 19点50分31秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　实际上由于招老一生廉洁为公，招老办公室的相关经费也比较紧张。目前还缺乏先进的专用设备。但我们拟于近日升级设备，以便向热爱招老的群众更好地体现招老健康的精神面貌。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;催眠的猫： 请问招老能不能在我生日那天为我奉献一个特别豪华版的“逗招老”？可不可以用两根专用黄色逗猫棒一起逗？ 2008年07月16日 13点04分25秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　我们承诺将为您在您生日的时候送上特别豪华版的逗招老，请接受招老和他身边的工作人员对您生日的祝福。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;lin_kll83： 招老真是好可爱。。POSS摆的相当的有趣。。我家也有两只猫猫，有只长的和招老很像。。招老是不是可以摆出各种POSS而且保持不动啊？ 2008年07月16日 12点24分40秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　我们一再指出，招老很可爱，招老非常可爱。招老的可爱并不因其是否摆POSE而改变。实际上，招老本身就是可爱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;快乐的狸猫： 革命群众认为“逗招老”这个词，与招老卓绝的身份不符，有失稳重。招老是德高望重的革命前辈，经历过大风浪。曾为了越狱从百丈搞崖上纵身而下；也曾东巡讲话。对于这样的革命前辈，应该用“敬招老”比较合适。 2008年07月16日 19点32分53秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关注。&lt;br&gt;　　　　实际上，逗招老这个词是招老亲自圈定的，招老虽然年事已高，但却有一颗童心。他曾表示：“我看逗这个词不错，老夫聊发少年狂嘛。”因此，我们使用了“逗”字，也是更贴近群众的表现。我们相信所有热爱招老的群众对招老都饱含敬意。&lt;br&gt;　　　　您在这里发言非常积极，招老已经注意到了您，并指示：“狸猫是个有思想的青年，应该重点看一看。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;m**z: 好丑的猫...换个更可爱的上来，至少要美少年猫那个级别的。 2008年07月16日 19点07分14秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　我们注意到，最近社会上有些人盲目崇拜外国腐朽文化，对外国世界观和审美观不加辨别全盘接受，这是我们非常反对的，招老曾说过：“对外国的东西，不要全信，也不要不信，要用脑子多想一想，什么事情想清楚了，对自己也是个提高。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;缪裕东： 请问在天涯的帖子是你发的吗？广告？？&lt;br&gt;　　　　请问这只猫给你赚了多少钱了？&lt;br&gt;　　　　请问这是只什么品种的猫？&lt;br&gt;　　　　我咋看着一点都不可爱？？？ 2008年07月15日 15点02分48秒 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　　　您好，感谢您对招老的关心。&lt;br&gt;　　　　首先，我们没有在任何地方发布任何广告。办公室最近接到一些群众反映，在某地及某论坛有相关广告，这是热爱招老的群众自发进行的活动，与我们并无关系。&lt;br&gt;　　　　招老戎马一生，在革命工作中得罪过不少人，有一小撮别有用心的人散布谣言，在阴暗角落里发出诸如“我看这猫并不可爱。”之类的言论。对此，我们的反应是堂堂正正的。招老在2008年上半年就此特意发表过谈话，他指出：“不搞统一标准，有不同意见也欢迎，百花齐放嘛。”他同时还指出：“群众的眼睛是雪亮的。”&lt;br&gt;　　　　最后，对于盈利的问题，招老今日在会见保健组成员时表示，他将会把本次活动所得全部捐赠给革命老区的群众们。具体执行细节在数日后将公布。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21193953/answer/17918916
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
《字体故事》这本书有什么看点？
</title>
<description>
在字节社下载了《字体故事》后一直没读，直到上个星期，被工作折磨得死去活来，&lt;br&gt;不得不来点 “ 强心剂 ”。这本书是作为工作之余的  “ 奢侈品 ” 来阅读的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书的排版很适合阅读，脚注点开即可得，在涉及字体名称或插进来的小品时，把描述文字用 “ 那种字体 ” 显示给读者。对于非字体设计专业的读者，在阅读了稍显冗长的字体知识略感疲倦之后，紧跟着有趣的字体小品和故事令人欣喜，其实我还在购物网站上搜索了 &quot; 约翰牛印字套装 &quot;，碰碰运气，现在还有没有这样的儿童玩具产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于字节社的特殊设计，得以看到各种字体。每种字体像一个个生灵一样蹒跚向我走来，这种感觉是奇妙的。你真的会深刻地感觉到它的生命感，有血统出身、被赋予了性格、有情感、甚至有性别倾向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;字体设计的最高境界是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“ 在日常生活中不为读者所注意，能够传递讯息而不会引发警惕。封面上的字体只应该吸引你翻开书记，像一个聚会的主人那样，营造出适当的气氛之后，就该悄悄退去。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 好字体为沟通思想而存在，人不是为了被察觉，更不是为了被倾佩。”&lt;/blockquote&gt;这本书在很多章节都传递出这样的讯息：好字体对读者是 “ 透明不可见 ” 的，好字体最关键的是 “ 清晰、易读，不会毁坏掉我们的眼睛 ”。这种真意值得我们重复多读几遍，无论在字体设计领域，还是在产品设计领域，它几乎适用于所有和设计相关的领域：设计元素是为了帮助传递讯息的，要符合使用意图，而不是为了被人留意到它的新奇之处存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然是字体故事，那么最丰富的内容就是有关字体的知识了，这些都少不了：&lt;br&gt;Futura，是所有德国字体中最知名的，宜家抛弃了它改用Verdana而引发了种种争议。&lt;br&gt;Gill Sans，是最具英伦风情的一款字体，构造精细，适于批量复制。适合用在图录和学术界，它天生就是一款值得信赖的字体，从不挑剔，永远实用。&lt;br&gt;Consolas，简单清晰的轮廓，带着温暖和深度，成为微软公司Vista操作系统的内在组成部分。&lt;br&gt;Calibri，圆润弯曲的无衬线字体，微软2007年选中了它，成为微软系统的默认字体。&lt;br&gt;Courier，看起来像个书呆子，它是图书馆员和数据公司的最爱。&lt;br&gt;Shelley，柔软，像个性感小猫眯。&lt;br&gt;Univers，这样无衬线字体的人倾向于重视他们的安全和匿名身份。&lt;br&gt;Comic Sans，它就像一个十一岁孩子端端正正写出来的。如果你在某处看到一个单词的每个字母用不同颜色的话，那它很可能用的就是Comic Sans。&lt;br&gt;Geneva，直接、诚恳而轻快，适合写感谢信。&lt;br&gt;New York或者Verdana，富于人性讨喜的字体，适合写你喜欢工作的辞职信。&lt;br&gt;Arial被称为Helvetica的盗版者，但很多人更偏爱Arial，它更柔软一些，调子更圆滑一点。饱满的曲线和带斜角的笔画终端，不那么机械和工业感。&lt;br&gt;Humana Serif Light，这样的斜体字体，旧式书卷气，柔和的感性特质，就好象作者正倾过身体来和读者促膝谈心一样。适合写情书。&lt;br&gt;Times Regular，如果写拒绝信，那么这种字体能柔和地让对方放弃希望。&lt;br&gt;Courier，硬朗的技术风格字体意味着毫无误解的空间，绝不回头。&lt;br&gt;Sabon，它被认为是所有的书籍字体中最具有易读性的字体之一。&lt;br&gt;人们会觉着字母O又大又圆而且还带有尾巴的字体更有人性也更友善，是最适合的情书字体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别有趣的是这句话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“在数码字世界创造温暖，添加的方式是，不让我的字体过于完美，这样它可能看起来像是未完成的、手工的作品。”&lt;/blockquote&gt;真是令人惊叹的匠心啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21329630/answer/17917683
</link>
<author>
钟玲
</author>
<title>
曾成杰的事是怎么回事？和柳传志有什么关系？
</title>
<description>
【7月15日晚上修改过答案】&lt;br&gt;撸主你好，我第一次在知乎发言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我昨天凌晨就看到你的这个问题了，并且当时也写了一大篇回答，一直写到4点过，可是后面自己读起来，又觉得罗里吧嗦的太长，又全给删了。今天在街上逛街，想了很久，本想说这个问题干脆就懒得回答了，因为我的回答里面可能会涉及许多我的隐私信息。但是刚刚看了看微博，上面有很多人都在议论，尤其是有一些跟我一样的年轻小朋友，也在那里议论（有些可以说是瞎起哄），想了想，还是来讲一下我自己家的故事吧。可能我讲了之后，会有很多人议论批评甚至骂我，但是如果我不讲，可能很多青年朋友不会获得这件事的另一种视角，所以我还是讲一下吧。虽然还是会罗里吧嗦不过我劝你还是看看我用心写的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先讲我做生意的爸爸的两个小故事（和案件无关），然后再讲讲我觉得“曾成杰的事是怎么回事”，然后再讲讲我觉得曾成杰这件事，让我对政府和对自己，分别产生什么新的认知，最后再讲讲我觉得的“和柳传志有什么关系”的问题。&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;原先我爸爸十五年前做这个米酒厂的时候，这个破烂的酒作坊已经濒临破产了，只有几间破瓦房，所有证照都过期，破败不堪。他从政府手中接过来做，后来改制成为他私人的酒厂。这个破烂作坊那时候在当地人眼里唯一值得骄傲的事情就是：生产的米酒在57年的国宴上被毛主席喝过并且称赞品质好。他接过来后，恢复生产，改进包装，开始将米酒以每瓶八块钱的市场价格销往当地和广西地区。但是没多久，税务局就找上门来，要求我们补税，说我们漏税。这就是争执的开始，因为我们是发酵米酒，酒液呈黄色，工艺也是跟黄酒相似，所以应该是按照黄酒税率征税的。但是税务局却要按照白酒税率跟我们征税，所以分歧就这样产生了。在当时的情况下，我爸爸先下令工厂停产停销，又把税补齐了。就开始了长达3年漫长的和税务局扯皮的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先是把报告送到州里，州里说这个我们也无权决定，于是又往省局递报告，然后省局就下来了几个领导，在厂里现场办公，开会，就说，就先定下以黄酒税率征税，先开工吧。问题就看似解决。于是我爸爸要求省局领导给他出一个会议纪要和批文，但是这些领导又不肯给批文，于是我爸爸感觉这里面可能有陷阱，就说，不行，坚决不能开工。因为这种口头上的承诺模棱两可，尤其是没有确实的文件，如果最后税务局又以我们还是应该按照白酒税率来征税为由要求 我们补税的话，我们就很麻烦了，因为按照白酒征税，我们的价格又这么低，意味着一生产就要亏钱，一旦叫补交税根本补不起，补不起我爸爸就要坐牢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来又过了一年，副省长关注到了这个事情，就指示手下人尽快办妥，没过多久，我们就拿到了批文。批文下发到县税务局，他们还一直隐瞒着将近一个多月不通报给我们，当然这件事情最后也解决了，县长打电话去骂了税务局一顿，税收这个事情基本上就搞清楚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事就讲完了。现在我们看看，在这个小故事里，你可能感觉出了其中的一些古怪。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;税务在我们刚一开始办厂，就来找我们要扯皮，是想把我们扼杀在摇篮里，然后侵占掉这个不算大，但是还算有历史有文化的（当地唯一一家）小酒厂吗。   其实不是。没有这么复杂，他们为什么要以更高的白酒税率来向我们征税，就是因为那个年代，省内几乎没有米酒厂（只有个体户作坊），都是白酒厂，而且当时去接管这个酒厂的时候，已经停工好多年了，所以他们也搞不清楚到底该按什么类型来征税，就觉得既然是酒厂吗那就按白酒征税了嘛，别的税率（黄酒，没听说过，在当地只有糯米酒，不知道什么是黄酒，啤酒，这个听说过，但是这个酒肯定不是啤酒啊，因为没有泡泡）从来没有听说过，当时全县也只有我们一家酒厂，他们在工作中也从没遇到过，因为原先都停产，所以现在开工了就糊里糊涂按照普遍认为的酒（说到酒都普遍想到白酒）来征税了吧。（有点可笑哈？但真的就是这么简单）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后来省里领导下来现场办公的时候，口头确认了征税标准却又不给我们出会议纪要，却叫我们快点复工，又是为什么呢？是不是希望我们开工了之后，又以还是应该以白酒征税的名义来叫补税，我们肯定补不起，到时候他们就可以抓了我爸爸，然后又把这个酒厂收回去归他们自己了，这是他们设的一个圈套吧？ 其实也不是。他们不愿意出文件，并不是存心想构陷于我们，而就是因为那几个都是当官的，他们都怕担责任，只要对你反映的问题有了一个你不算反对的回应，至于是不是真的解决了问题，这个他们就不管了。政府就是这样，希望多一事不如少一事。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那最后，批文都下来了，税务局还一直瞒着不通报给我们，是不是就是要故意为难我们，想让我们过不下去？是的。确实是这样，但是这也不能怪他们，他们也希望多收点税，本来按照白酒征税，他们可以收到很多的税，现在按黄酒征税，收的税就比以前少多了。那个县份，真的太穷了，04年左右的时候吧，全县全年财政收入还没超过5000万，根本没有什么工业，现在好不容易有了一个小工厂，却又收不到什么钱，税收任务又重，估计他们也是相当郁闷。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;好了，第一个故事讲完，湘西那边的投资环境肯定比我们这里好那么一点点，但是不会好太多，你可以想象得到吧。有些时候，不是地方政府故意的想要不按流程来办事，而是他们根本就不知道流程到底是什么。根本就不知道标准、规则是什么。更郁闷的是，有些时候，他们来问我们，该怎么办，我们也没遇到过，也不知道该怎么办。。。&lt;b&gt;政府可能根本无心刁难我们，而是他们或我们的其中一方（又或者是双方）的水平（都）不够。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【小贴士】&lt;/b&gt;发现自己在的经营行为在法律边缘甚至在法律范围之外时该怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）立即停止这种经营行为（包括还在争议中的行为）&lt;br&gt;2）在尚无定论的时候，如果需要，立刻补上（上交）财物，弥补过失（这是在保护你自己）&lt;br&gt;3）如果可以就诉诸法律或请示政府职能部门（前提是有争议的行为必须完全停止）&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天曾成杰这个事情，确实是刷三观。我相信有很多年轻的可能看到网络上写的那些新闻都会气得浑身发抖（我很小的时候看新闻也经常被气得发抖），对于这些&lt;b&gt;冲动的人&lt;/b&gt;的心态我来交流一下我的看法吧：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;如果我们想要收获幸福的生活，必须与政府合作&lt;/b&gt;（有些话你一喊出来就是错误），互相帮助，各取所需，而不是在跟他打交道时遇到一点摩擦就立刻跳到对立面去希望他立刻垮掉，要学会容忍不完美（&lt;b&gt;关系是可以修补的，不是只有新建和删除&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有骨气的人，有两种：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;            1）&lt;b&gt;一遇事就跳到对立面去&lt;/b&gt;。（这个税务局，我才刚一办厂他就来为难我，太可恶了，我要去搞死他）&lt;br&gt;            2）&lt;b&gt;一遇事，根本不敢碰撞，立刻妥协了&lt;/b&gt;。（算了，白酒就白酒吧，反正我们只是小虾米还不是只有看他们的脸色，就这样妥协了吧，我们可惹不起政府啊）&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;四五十岁的成功已婚男士，普遍都有过出轨和找小三的经历，难道就因此彻底否定他们吗（王石）。同样的不要因为一个政府曾经在某一个时期或某一个问题上犯过错误，就彻底的否定它。因为：犯过错误≠彻底失败。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;上面这些，是想说，可能政府真的不是我们想象中的这么坏吧（但是到底是怎么样我也不知道）。曾成杰的故事，让我想起我爸爸给我讲他十几年前的一些事情，我下面要讲的这第二个故事，倒是跟曾成杰的事情看起来有些细微的相似之处（上面还是忍不住罗里吧嗦讲了一堆，但是下面这个故事还是要耐心看完）。&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;那时候我爸爸毕业（90-1）没几年，就在报社当了主编，后来有人拉他下海，说非常欣赏他的智慧，他的才华。那时候他才三十出头，就去了，去当了一个建设集团（搞工程的）的董事长，在那个年代，在我们这种穷地方，一个资产超过一亿的公司，是非常不得了的，他还是董事长，更是不得了，虽然他也发现了一些问题，比如他的权力被架空了，他没有实权，什么事情都是董事会说了算，但是他也无所谓，因为他的日子真的很好过，就跟现在的大型国企老总差不多，可以说比这还要好过，因为那年代不受监管，钱随便花。于是，他就每天开开会，坐在进口轿车里，晚上就夜夜笙歌，去歌厅，卡拉OK，夜总会，也在当地还找了一个小（村！）三（妇！）。也无忧无虑，也挺好过，当董事长嘛，很不得了的事情，要的就是这种生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是这个董事长没当几年他就走掉了，他发现问题变得很严重，就走了。是什么原因呢。当时为了搞经济建设，省里面决定：要想富，先修路。就准备修一条从省城到最北边地区的高等级公路，按照规划，那是省内第一条真正意义上的高等级公路，总投资是史无前例的高，原来从来省内没有这么修过造价这么高的公路过。这当然是一块肥肉了，于是大家都在惦记着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，这么高的造价，省内能够有资格竞标的只有两个集团公司。一个是在南边的建设集团（我爸爸的），另外一个是在北边的建设集团。只有这两个公司入围了，最后北边的这家公司拿到了这个大工程，大肥肉。而我爸爸这边，董事会很生气，觉得他没用，这么好的项目拿不下了，就让他走了（记不清了，又好像是董事会因为此事解散了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始我爸爸也沮丧，就带着钱去别处投资了（酒厂）。他觉得他运气差，这么大个工程，如果他拿到了的话，这辈子都吃喝不愁了。居然失之交臂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日子一天天过，直到过了几年，我爸爸才发现，他是大错特错了，他是运气太好了，是老天爷留他，是老天爷要留福泽给他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这样说呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，那家公司拿到工程后，在工程中偷工减料，不仅使原来规划的车道缩窄（大部分路段只有一边一条车道）而且施工质量奇差，开通没多久就开始修修补补，一到下雨天更是经常发生塌方事故，修改原本安全科学的规划（该修的桥不修，该打的洞不打，全是盘山路，而且路又缩窄了），使得开通后出现许多死亡弯道，事故率奇高，几乎每天都会发生一人以上死亡的重大交通事故，多的时候有时平均每天死四个，被称为死亡之路（数据是网上看来的，不是非常准确，主要是想说工程做得非常糟糕）。中央，省级高层，看到这样号称省内有史以来最好的公路修成这样（说是高等级公路其实连个二级路都不如），非常生气，就开始调查，抓了一大帮人，包括那个建设集团公司董事长（已死刑）和一个副省长（无期）（后来另一个省长落马也跟此事有关）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的做法就是，拿到钱之后，董事会的人先分掉，然后留下一小部分随便修修公路，然后就撤退，等最后出了事情，就把责任往董事长一个人身上推，让他去负责吧（文件是你董事长最后签的，决定是你董事长最后下的），让他去当替罪羊吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是 &lt;b&gt;替罪羊模式&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在当时，就算是我爸爸的公司拿到了这个项目，情况会不会变好一点呢~ 根本不会。因为他们的模式都大同小异，拿到钱之后肯定也是董事会先分掉，然后让我爸爸（董事长）来背黑锅。其他人平稳撤退。我爸爸那个时候才知道，其实他也是被选中的一只替罪羊，只是这个罪最后并没有来，他就离职了。如果当时是他的公司中了标，结果就会是：中央彻查死亡之路腐败窝案。建设集团董事长（我爸爸）贪污受贿玩忽职守造成重大损失，判处死刑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你不经事的时候，有一个人来夸你好，要对你委以重任，那你务必要非常的小心，因为&lt;b&gt;你很可能就是那只羊&lt;/b&gt;。直到现在，还有这种模式，还有许多傻子前仆后继往里填（曾成杰），你一开始根本不知道他们要给你挖个什么坑，&lt;b&gt;还以为掉到金山银山里了，谁知道进去了就出不来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过今天的这个已死的替罪羊，和原先那个已死的董事长&lt;b&gt;有所不同&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;这个人不是国企老总，不是党员，不是官员，而是个民营企业家。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他的女儿利用微博将这个事情公众化了，而前面说到的董事长那个年代，没有微博。如果那个年代有微博，可能他的女儿也会选择用微博曝光一些爆炸性新闻。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原先那个董事长的死刑，在当时是得到老百姓拥护的，死刑也确实起到了威慑作用。但是今天的这个死刑换来的却是铺天盖地的质疑声，有人质疑他根本不该死的，有人质疑他被执行死刑的程序不对。当然，有一点是没什么争议的：他确实触犯了法律。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;========================================================================&lt;br&gt;两个故事，讲完了，下面我来跟你交流一下我觉得“曾成杰的事是怎么回事”：&lt;br&gt;首先，曾成杰确实触犯了法律，但我觉得，法院有点不公平，刘志军都没死，曾成杰却死了。但是我也觉得，法院这样的判决，也是完全合乎法律的。就像同样程度的打架闹事，有的人只是被警察罚了款，有些却被拘留了，都是合理的，本身也允许差异性的存在（我也没见过具体的卷宗所以说那些判得对还是不对我也不知道，我说的只是按照判决书来看）。我觉得地方法院做错的事情是：执行死刑的程序不对。随后的回应更显得非常的业余。(财产拍卖的事，合不合规我不懂)&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾成杰确实触犯了法律：就是从那份支持他们进行融资的“&lt;b&gt;政府文件&lt;/b&gt;”开始。&lt;br&gt;在我的眼里，这个世界上只有两种公文：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;一种是合法有效的公文&lt;/b&gt;。比如说我第一个故事讲到的，省局随后批示我们可以黄酒税率征税的文件，这个文件完全合法合规。格式通常是：我们同意（类似词语）这件具有争议的事情应该是：A（隐语：而不是B、C、D）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;还有一种就是违法公文&lt;/b&gt;。这种文件确实会在一段时期内有效，在执行的时候，也没有人阻拦你，指出你这份文件与法律的冲突之处。这种公文虽然违法，但是却能够给你带来特权，这些特权能够给你带来巨大的利益。通常格式是：我们决定给予某某（机构或个人）以（法律法规之外）的特权，请各单位予以方便、照顾。比如说，如果反过来，是茅台这样的白酒厂拿着省局批示的一份：“同意茅台进行黄酒征税。”的文件，就是违法文件。又比如，你一个朋友是县长，他现在动员你到那里去做投资，告诉你，去那里开个茶楼，搞个地下赌场，他给你护着，并发文如下：“经研究决定，某某乡某某茶楼可以从事博彩业务，请各部门给予方便”（通常文件不会说这么直白）。这就是违法的文件。这种文件，给你发文的人，在你出事之后最多给个处分，或者坐几年牢，而你却可能因此面临严重的惩罚：罚款，无期，甚至死刑等等。在你没有被查处的时候，他看似是你的护身符。实际上，&lt;b&gt;这种公文不仅仅不能保护我们通过特权牟利，还会在有一天成为为我们定罪的重要证据&lt;/b&gt;（还记得前几年的收费站和武警军车的案例吗）。所以，&lt;b&gt;永远不要想用特权、违法的特权来牟利，因为清算&lt;/b&gt;（补充：&lt;u&gt;也许这种 清算并不完全合法，因为还要考虑多方博弈、政治斗争的结果&lt;/u&gt;）&lt;b&gt;只是一个时间问题&lt;/b&gt;（而不是一个会不会的问题）。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这就是我对曾成杰案的理解，说了一大堆，好像也没有说到重点，但因为我也不是学法律的，从边缘一些零零碎碎的消息看，这就是我对这个案例的理解。另外我还觉得曾成杰请的这个律师，好傻。他发的那份申明（确实是他发的吗？）其中对湖南政府的指责，说白了就是 诽谤（因为没有同时向大众展示证据）。还有结尾对高院大法官的职位升迁的质疑也显得非常业余（对判决的结果的质疑居然离开了案件本身去关心人家法官的职业生涯史）。我昨天晚上一直在想，如果不是这个律师这么业余，可能曾成杰根本不会死。我觉得，长沙法院在工作中存在严重错误，但是最高法院的人没有错误，如果你是大法官，你在他的位置上不一定有更公平，更正确的决定。（&lt;b&gt;真诚的提醒有些幼稚的人：如果你没有阅读过整个案子的全部卷宗，就不要靠网络上的新闻、当事人单方面的描述、和一些有心人的言论来揣测整个案子应该是什么样子，如果那样的话，在你们的眼里，也许法官的判决真的不严谨，有失公平，那是因为你们自己本身也不是严谨的人&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;又拖拖拉拉讲了一大堆，下面就讲我自己的感觉了，政府方面：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;政府，还是这么的坏，狡猾，精明，奸诈（跟我爸爸一样）（补充： &lt;u&gt;商人都是这么狡猾逐利，我爸爸也不例外，但是，是在合法合规的条件下 &lt;/u&gt;），从我长到这么大，这个政府他也还是这个样子，也没有说变得更坏，但也没有变得更好一点。&lt;b&gt;可能他永远都会这么坏吧&lt;/b&gt;（让人又爱又恨的坏）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;政府虽然没什么进步，但是社会 变好了，现在有网络，有微博，可以监督很多人，他们要认真做事情才行。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;对于我自己：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;爸爸非常智慧，他之所以十几年来在那种投资环境这么差的地方都能够站得住脚，就是因为他&lt;b&gt;绝不做不合法不合规的事情，任何的经营都在法律允许的框架内&lt;/b&gt;（尽管有时被讥笑太傻，经常有这种巨大的诱惑摆在他面前）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我也要像他一样，绝对不做违法违规的事情，&lt;b&gt;在经商的时候，也许会遇到别人，因为不讲规则，就比我们快，比我们强，但是不管别人讲不讲规则，我们是一定要讲的。&lt;/b&gt;（关乎自己的生命和企业的生命）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;即使万不得已必须在灰色地带做一些动作&lt;b&gt;，一定要保证这些小动作不是能够让别人轻易 抓住然后立刻拍死你的&lt;/b&gt;（&lt;b&gt;真的有人会对你的成功恨之入骨，而且在你身边的这种人多到超出你的想象，你一旦失控他们就会马上火上浇油弄死你&lt;/b&gt;）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;做事情一定要谨小慎微，不止在中国，在世界上任何一个国家都是这样。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;========================================================================&lt;br&gt;下面就来说说最后一个问题：和柳传志有什么关系&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说，我，不了解柳传志到底是什么人。他似乎是说了一些话，但是我也&lt;b&gt;没心思去找来细读&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;直接跟你交流我的想法：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;企业家要讲政治，而且要讲得坚定&lt;/b&gt;。如果可以，不要加入任何民主党派，也不要入党。但是在任何时候，&lt;b&gt;要跟政府齐心，要跟政府合作，要互相帮助，&lt;u&gt;以期共同维持社会的基本稳定（而不是为斗争而站队）&lt;/u&gt;，这样我们的生意、产业才能够有保障，才能够持久繁荣。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但是不要对政府掏心窝子，尤其要防备。&lt;b&gt;他叫你做违法的事情你坚决不可以做&lt;/b&gt;，但巧妙的处理好，不要闹僵了，因为大家是合作的关系，说简单点就是夫妻，&lt;b&gt;不只是感情，更是利益&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重庆模式之所以能够维持这么久，是在重庆有群众基础的。&lt;b&gt;最可恶的可能并不是政府&lt;/b&gt;。但最可恶的人通常不要轻易跟他对立起来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;企业家如果不想被跪着羞辱，&lt;b&gt;首先要学会怎样对别人尊重&lt;/b&gt;（据说有不少企业家被费七八力从里面捞出来之后居然连律师费都不愿意付清，这种人真的值得同情吗）。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;========================================================================&lt;br&gt;最后补充的是：&lt;br&gt;也许你不相信，但是在我看来：&lt;b&gt;我们真的可以完全合法的经营&lt;/b&gt;，虽然也会时常犯一些微小的错误，但那是我们在社会上要生存，就必须遇到的问题（在别的国家你不用阿谀奉承政府，但是工会、行业协会、地方保护主义也是不好对付的吧）。&lt;br&gt;这种案例是有的，我身边就有，而且这种企业家不少，只是他们比较务实低调。我爸爸这样的，还有老干妈（都知道老干妈，那样的人都能熬得出来，你为什么不行，就要找自己的原因）这样的，都是啊。&lt;br&gt;========================================================================&lt;br&gt;好了，我的回答就算完了，虽然说了好多，可是又好像什么都没有说，不过还好不像昨天一样话都挤在喉咙口打架了，该说的也都说了。现在，这个问题到底是怎么回事，撸主你有思路了吗？&lt;br&gt;========================================================================&lt;br&gt;7月15日 早上修改的：&lt;br&gt;看到很多网友的关注，也看了另外几个新添加的答案，有人说： &lt;blockquote&gt;就算普通企业，严格按照规定缴税，90%以上没什么盈利 。&lt;/blockquote&gt;我准备再分享一条我的想法（或许更多的人又要骂我了），但还是想讲出来。&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果我们不偷税漏税，真的能够经营下去&lt;/b&gt;（&lt;u&gt;能够经营下去 ≠实现盈利&lt;/u&gt;）。我们家的厂，不仅不会偷税漏税，而且全部的税费全交齐之后，利润率还是奇高。高到前几天我们新请来一位会计师帮我们做账，她问：我核算了一下，你们这个酒的成本，扣除原料、包装、人工水电、运费和税，利润率居然这么高啊？不会这么高吧？（言下之意我们是否有假）。我爸爸笑了笑告诉她：酒厂就是这样的嘛。我们做的这个米酒，现在的主打产品是800块一瓶，利润很高：&lt;br&gt;1）我们处在&lt;b&gt;少数民族&lt;/b&gt;县，国家各种补贴非常的多。&lt;br&gt;2）我们本身的&lt;b&gt;税率&lt;/b&gt;相对白酒来说低太多（你可以自己去了解一下白酒税率和黄酒税率）&lt;br&gt;3）本身生产成本就低（这是由&lt;b&gt;工艺&lt;/b&gt;决定的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是就是这样这么低的税率，我可以负责的告诉你，&lt;b&gt;&lt;u&gt;我们直到去年&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（从99年以来）&lt;u&gt;&lt;b&gt;才实现了盈利&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;（而且是非常微薄的）。但这不是因为税收的原因，而是：&lt;br&gt;1）这个酒厂本身基础实在太差，但从99年到现在生产规模（年产量）扩大了20倍（目前还在向200倍的规模扩产）。而这种&lt;b&gt;扩产的代价&lt;/b&gt;就是：几乎没有利润。&lt;br&gt;2）由于原先几乎没有做销售，在全国更谈不上知名度，所以近十年在全国范围内的&lt;b&gt;宣传花费&lt;/b&gt;很高（进奥运会、参加世博会和每年各种展会）。&lt;br&gt;3）虽然利润奇高，但由于&lt;b&gt;产量不大&lt;/b&gt;，所以无法支持我们的扩产（去年又启动了更大的扩产工程），15年以来我爸爸都是自己拿出钱来投入酒厂，导致整个家庭过得并不富裕（按道理开工厂的应该生活不错吧），房产证总是被拿去抵押，我读大学有一次差点交不起学费。&lt;br&gt;4）有很多不太合规则的机会，我们本来借着那种机会可以发横财的（骗取高额国家补贴）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸爸做这些，十几年不赚钱，艰难度过，他有他自己的考虑，他希望把企业做大，成为当地的支柱产业（当地除了我们是唯一可能贡献大量税收的轻工业，其他就只有伐木和冶金等能源产业了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于你们说经营、赚钱、税收的问题，我认为是这样：&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;不是一经商就能赚到钱的&lt;/b&gt;（有时需要过几年才盈利，有时要过十几年才能盈利，看你到底想把企业做多大），如果你想赚点小钱，那么你很快就能赚到（做点小生意，或者个体户）。如果你想做相对大一点企业，那么你可能不会这么快赚到钱，因为&lt;b&gt;公司要从成立到做大，这过程中内部之间的磨合，还有跟外界（政府、客户）的磨合也需要大量的时间、财力、人力。&lt;/b&gt;所以我认为，如果你想做大企业，那么你首先不要想着要怎么立刻赚钱，而是：&lt;b&gt;把基础打好，维持企业基本的经营&lt;/b&gt;，然后在这样平淡的、劳累（瞎忙的）日子里，&lt;b&gt;熬住&lt;/b&gt;，等待机会（一个爆发增长的机会），这种机会不多，平均你&lt;b&gt;十年才会遇到一回&lt;/b&gt;，但是如果遇到了，而且你又准备好了，抓住了这个机会，那这样你就能&lt;b&gt;一次开张吃十年。&lt;/b&gt;所以，有些人说，税率过高就没办法赚钱（维持住是没问题的），是不是你操之过急了（在公司长大以后，会受到政府的重视，政府会给我们很大的扶持、补贴、免税、贴息贷款，那个时候，你还会挣不到钱吗）？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.网络上的人来自四面八方不同地方，中国东部和西部的投资环境差异非常大。&lt;br&gt;东部的投资环境非常好，但随之而来的问题是：&lt;br&gt;①生态环境不好；&lt;br&gt;②因为投资环境好，所以去那里发展的企业很多，大企业更是数不胜数，新的小公司就相对不容易得到重视（直接体现在政府不会有很大的扶持力度）。&lt;br&gt;③土地昂贵（这个会拿出来单独讲是因为有很多企业其实是被土地逼死的）。&lt;br&gt;③相对成熟的环境，所以更讲规则，更公平、高效一些。但是这也意味着&lt;b&gt;：非常的严格&lt;/b&gt;（有时甚至是令人讨厌的不讲情面）。&lt;br&gt;西部，虽然投资环境不好，但是：&lt;br&gt;①扶持力度非常大，各种优惠政策、补贴、贴息贷款，甚至中国西部专门有一帮靠着报扶贫项目来骗取国家扶贫款（这种钱最后追不回来，但又很难追究责任）的人。我们之所以十几年来一直不赚钱，净往里投钱，都能勉强维持，就是因为税率低，国家扶持力度又大。&lt;br&gt;②也许连你都认为你 这个企业可能真的不大，但就是会很受重视（比如我们）。&lt;br&gt;③生态环境更好。&lt;br&gt;④&lt;strong&gt;土地价格便宜&lt;/strong&gt;，对我们做实业的人来讲（尤其是我们这种实力很一般的企业），在西部大部分地区，这样的土地价格，真的是太实在，太必要了（对于做实业的人来讲）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    3.按规则来做事又挣了钱的人许多不会跟你分享这些故事，没赚到钱的却一天到处去说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    4.&lt;b&gt;要积极的跟政府寻求合作、帮助，而不是消极怠慢的应付、等他们来找你。&lt;/b&gt;为什么同样是做快递，有的公司拿到了高额补贴，有的公司什么补贴都没拿到，有的公司免税，有的公司全额交税，有的公司拿无息贷款，有的公司借高利贷。那你就要审视一下自己，可能是因为：&lt;br&gt;1）那个公司参加了政府扶持项目，你的公司因为消息不灵通错过了最后报名日期所以没加入。&lt;br&gt;2）那个公司进驻了物流园区，享受各种政策优惠，而你的公司却是自己在外租门面做生意。&lt;br&gt;3）那个公司新报的项目是政府感兴趣并且有大力扶持的政策的，所以政府给了无息贷款，而你的公司，什么项目都没有拿出来过，就当然得不到贷款&lt;br&gt;&lt;br&gt;    5.如果你的要求本身就是不合理的，比如说：本来就没有安全生产条件的矿井偏要办证，那么你付出的代价当然会很高。也许你会说，因为规则制定得太严格了，所以不这样就赚不到钱。那么：&lt;br&gt;1）你可能在全世界范围内都不适合做生意了，因为没有一个国家的规则是不严格的。&lt;br&gt;2）你想要做成事情，就要想到的是&lt;b&gt;熬住&lt;/b&gt;，而不是（立刻）赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另：看到有人质疑酒厂的规模（说我们是因为规模太小才没人惦记）。我们原来是八块钱一瓶酒的小厂，十几年来改进技术和包装，现在的品质应该是全行业顶级的（现在销量最好的是800块一瓶的酒，也有便宜的，最便宜的一百块一瓶）。去年我们启动的扩产计划是年产1.5万吨，你自己算算吧。我们不是小厂（米酒业来说），而且我们的商标估值近一亿，但是跟政府的合作还是很稳定（&lt;strong&gt;不要老是被迫害妄想症&lt;/strong&gt;）。&lt;br&gt;========================================================================&lt;br&gt;7月15日下午添加的（回复评论里的一些问题）：&lt;br&gt;①各行各业确实有差异性，税收上，盈利模式（等）上的。但是这种差异性绝不会是：&lt;b&gt;你们那个行业真是幸福呀，像在我们这个行业的话，不行贿、不违法就是不行。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;②我们所拥有的财富，&lt;b&gt;不仅要在数量上越大越好，在品质上也要优秀，要够硬。&lt;/b&gt;这样，财富 的保质期才会长，才能够顺利的传给子子孙孙。如果财富的&lt;b&gt;品质太过脆弱&lt;/b&gt;（比如：靠侵占国有资产、靠特权得来的），&lt;b&gt;数量再大也没有用&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;③在你还没有能力守护好巨额财富的时候，&lt;b&gt;挣不到大钱&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;对自己是一种保护&lt;/b&gt;，挣到了，反而会要你的命（情愿不赚钱，赚小钱，也不要去违法、贪大的）。&lt;br&gt;④你不可能不被诱惑。但要想清楚，想想你的家人，你的父母。&lt;b&gt;不要低估了斗争、法律的能量&lt;/b&gt;，夹着尾巴谨慎的&lt;b&gt;活着比死了强&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;========================================================================&lt;br&gt;7月15日 晚上：&lt;br&gt;&lt;b&gt;《中国富豪落马启示录》&lt;/b&gt; 这本书经商的人，或者你家里有人经商（而且规模不小的）要好好读（边读边查法典和资料），&lt;b&gt;多读几遍&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里第一条：&lt;br&gt;①跟政府合作和跟官僚合作是两个完全不同的事情。&lt;br&gt;②也许在有些人的眼里，法院因为经济犯罪问题而处罚任何一个民营企业家都叫做【杀猪】吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323115/answer/17914416
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何看「做律师，关系就是一切」？
</title>
<description>
对于业务专业性到达一定层次的律师来说，“关系就是一切”其实不无合理性（不要在“一切”的绝对化表述上钻牛角尖）。很多时候，你发现在大家智力、努力程度程度差不多的情况下，“有关系”的人无论是业务量还是业务深度都明显更胜一筹。但需要搞明白的是，这些“关系”是怎么来的？执业律师依靠日常业务、校友网络、行业交流、以及其他正当和不正当的社会交往都会认识很多人，但真正能够被别人信任，形成稳定的合作和私人友谊并不容易，需要足够的可靠和机灵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于从业时间很短的年轻律师来说，“关系就是一切”有明显的误导。我的建议是多在专业上下功夫，关系自然会积累起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;律师行业既是“技术密集型”，也是“关系密集型”，而且两者互相影响：由于法律技巧过硬而获得更多的社会关系（可以类比名医），而人际网络带来的信息、见识和案源会进一步提升法律技巧。所以与其去讨论“关系”对律师职业有多重要，不如去思考如何能获得他人长久的信任。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19621333/answer/12511088
</link>
<author>
sofish
</author>
<title>
jQuery 为什么要划分.bind()和.live()？
</title>
<description>
 bind() 是直接绑定在元素上，而 live() 是通过冒泡的方式来绑定到元素上。举两个应用场景来说明他们的存在：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一、有一个按钮，你想要用他来在点击的时候通过 AJAX 提交 form 的请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这里只有一个按钮，只绑定一次，你并不需要冒泡这种更费力费资源的方式来冒泡到 document 再指定这个元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二、在一个有 20个以上，甚至更多个 li 的 ul 列表中，要让每一个 li 点击的时候都去触发相应函数的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果给每个 li 都绑定一个 click 事件，这样是不是很蛋疼？这时通过 live()（当然更好是用 delegate() 这样的方法，可以指定一个离 li 更近的父节点），其实只在 document 上绑定一次 click() 事件，你省了 19 次绑定。这是多省内存的事。对吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，有同学说两个会合起来，看完上面的解释，你觉得呢？哈哈。场景不同，我们需要选择不同的方式来解决问题，他们提供出来就是为了方便这种不同场景的应用，所以不应该被合并，也不会被合并。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20962057/answer/16813523
</link>
<author>
城年
</author>
<title>
3000 块钱跟 30 块钱的剃须刀，功能及用户体验上相差有多大？
</title>
<description>
个人看来，这个问题实际上是在讨论“是否物有所值”。自己有一点切身体会，那就打打字吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经，我也认为很多售价“偏高”的产品品质与价格是不成比例的，所以从上到下一身总共不过百多元的日子也持续了很久。地摊25元的高仿运动鞋，也照样穿了几年。可是逐渐的禁不住好奇，慢慢去尝试了一些品牌的商品，发现原来世界真的是别有洞天的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剃须刀作为男士基本消耗品，我用过也不少，真假吉列，真假飞利浦，山寨传奇的飞科，分水岭是2005还是2006年老婆送我的飞利浦HQ6075剃须刀，当年上市价格好像是600多吧，记不清了，着实心疼好一阵子，同类造型的很多，价格只要几十元……但是用了两次就知道这剃须刀舒服在哪里了，这个只有刮胡子的人自己知道，声音小，刮胡子的声音脆的好听，贴在下颌非常舒适，全身水洗，脏了水龙头下冲完随手一扔即可。这款剃须刀一直用到了今天，还在用，平均每年不到100元，包括刀片什么在内，都没换过！这就是品质，2010年买了同款送给老爸，他很喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/f6/81f69906e5b5f5b5d10ae504cf799c4e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;经典造型， 图片来自互联网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年给某网络店铺打工，店内就有一款国内商场售价近3000的剃须刀，美版正品，品牌和型号就不说了。巧合的是我生活中的朋友在我当班的时候买了这款剃须刀，我知道他是谁，他不知道我是谁，然后我在知道他收货后去了他家，装作不识货的感受了一下，值不值不好说，但是的确是好东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于有了实际体验，很快我又销售了多只，然后以售后调查的名义给客户们打了电话，自用的人都赞不绝口，看到这里，估计很多人都说是安慰剂效应，总不能说自己花了千多元买的东西不好吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为价格差异是心理作用作怪这种想法真的是偏颇的！对大多数商品的目标客户群来说，伴随其价格梯度变化，品质会有一个明显提升的过程，然后再向上的价格与品质提升开始放缓。也就是说，30元的商品与600元的商品品质天差地别；600元与1200元的商品，相差很大；1200元与3000元的商品，几乎就全是细节、人性化与品牌的血拼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到商场找一个几十元的剃须刀，然后从售价800元级别的随意挑一款，或者选两者外观最像的，比如飞科和飞利浦，你能找到一打外观相似的款式，呵呵。比比外观，做工，材质和用料，然后接通电源感受一下，都不用考虑能用多久的问题，现场就能感觉到差异，跟千元的比，有点欺负低端产品。（我不是黑飞科，飞科做的挺好的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我举个手机的例子，对真正把玩手机的人来说，功能机与智能机的差别可以用天差地别来形容，智能机与智能机之间伴随价格区间和定位开始有差异，首先是用户感知，然后是做工、品质、品牌等级别的血拼。从功能机--智能机（塞班、wp，安卓，ios）一步一步走来，其用户感知可以用惊喜与神奇来形容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，对于一个只用手机接打电话，偶尔发短信甚至不发短信的人来说，99元还送话费的手机比Iphone要强大和实惠一千倍，这其中的差异你无法跟他解释通。我爸至今也无法理解一台手机的价钱能买两台42寸液晶电视，为毛非要买这个手机不可，呵呵。后来我跟他说不用这手机累死累活能赚4000，用这台手机轻松就能赚8000，我爸很开心：滚蛋，别TM骗你爸没文化，别给败家找借口……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之前训练，背心15元，鞋子25元；如今全是Nikepro，而且只穿nikepro，平时当做内衣穿。之前50元的皮鞋、牛仔裤、羊毛衫随便穿，现在真的穿不下去，另外，我是黑鹰和511的粉丝，战术裤和软壳类的装备跟各种山寨比起来，真心甩后者十几条街。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算连穿着感受都甩掉，因为有人说了，这个是安慰剂效应，扎实的品牌产品能用很多年，而那些定位便宜的，一年就得换。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经我反驳别人的理由是：50元一双鞋，每年可以穿两双，300元三年穿六双新鞋；300元一双的，三年只有一双鞋，现在看来，当年真傻，傻的可爱。如今我宁愿选一双喜欢的、舒服的、舒适的，然后不用操心去逛街去选的穿几年，坏了，再买同款就是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：我最喜欢的一件Nikepro，至今穿了6年多了，完全看不出任何旧衣服的迹象，这就是品质的力量。今年又买了同款另一个颜色，原来的衣服继续穿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------分割线------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张超文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-chao-wen&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-chao-wen&quot;&gt;@张超文&lt;/a&gt;  单独回复一下你的文字。如果持有你的观点的人，占到国内消费者的7成，那么可以说你们就是国内没有技术创新的源头了，实话实说，伤人勿怪。除纯设计的行业外，其他行业真是需要各种创新和实打实的真家伙的，国内不重视知识产权，如果重视知识产权再出服装高仿试试，或者谁在欧洲做点高仿销售一下试试罚多少？我举几个例子反驳你的观点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 户外和军品群体中，有一款备受关注的腰带SB6，腰带的名称就是这个，不是骂人。这款腰带当年价格近千元，腰带本身号称是海豹队员专用，这个只是噱头，就是一种行业内的糅合技术（专业术语我记不住）而其品牌又不是奢侈品品牌，很多人都觉得这款腰带过誉，然后自2010年到现在，无数行家要复刻这款腰带，其中以某老板最为引人关注，因为他有厂子，有钱，有实力，有技术，被众多爱好者关注，结果几个月后，该老板宣布放弃，理由是如果完全复刻之后，成本超出了正品近两倍！！干脆自己买一条戴就得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，仅仅是复刻，就超过了成本，还没算以后的宣传呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今网络上号称复刻SB6成功的，只是复刻了外观，其真正牛叉的地方依然无法解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;复刻国外功能服饰品牌的产品，在国内很常见，但是问问这些复刻的，敢用跟原厂一样品质的材料吗？以TAD为首的，国内所有复刻的产品，都无法使用原厂同样的材质实现，做工就更不用提了。我手中有511特勤裤的正品和号称原材料的高仿，以及某软壳的正品和复刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Coolmax，supplex，Teflon，都是一些服装原材料，这些材料供应商的订单是开放的，也就是说你有钱，随意下单，国内有哪个厂商能用这些材料做出高于对应材料正品品质的商品？没有！国产的T.D.E算是努力中的厂商，但是路途还远，其能坚持多久是问题，因为价格下来了，就没有利润，这点很可怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;使用nikepro同等材质的产品的很多（阿迪、安踏、李宁、361度……），至今没有发现综合性价比能够超越的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于YKK拉链等代表行业标准的配件我就不提了，有国人自己技术专利的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;经商不为赚钱，不如做慈善，这一直是我的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 以苹果公司产品为例，Iphone的成本是公开的，但是这个不成本不等于你开公司做手机，也能以这个价格打造这部手机，其成本本身并未包括专利，成本压缩流程、工艺等耗费。ipad一代如果不是苹果公司出品，其售价应该是1000美元起，而不是几百美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果的AIR和MBP笔记本代表了行业顶尖技术。Dell、IBM、Sony都强大吧，谁有能跟这两款产品抗衡的型号？都是号称对抗而已，dell对抗苹果RMBP的笔记本，定价能买一台RMBP外加香港旅游。抛开专利技术不说，假设苹果放开外观专利，让其他厂家来做高仿，知道结果是什么吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;外观不变，一样的配置放不进去！或者能放进去之后，成本飙升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说可以想办法降低成本啊，抱歉，成本控制本身是专业技术。这么说吧，任何人如果能让一个成熟行业的现有成本下降5%，这个人就是行业抢着挖的人才，如果可以让行业成本下降15%以上，基本可以在行业内横着走，或者干脆自立门户了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 以剃须刀为例，飞科之前一直在跟着飞利浦的脚步，抛除外观专利技术，找任何厂家按照飞利浦的模样和品质照扒，看看最终定价能控制住吗？呵呵。结果不会比复刻衣服和模仿苹果的例子好多少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是给商人打工的，了解一些规律。商品定位可以有很多手段，奇货可居那不用想就是暴利，如果为了打破市场赔钱也做，形成流水线之后，成本下降，如果我已经是行业顶尖的，那利润就是我应得的，没有必要降价，因为我还有将来不落伍时要吃老本的风险在前面摆着，我不举例子了，去看诺基亚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我再举一个真实的例子给你：国内某工厂组织专家去德国交流，“弄”到了一份德国的图纸，回来后邀请国内顶级专家分析，结论是--看不懂！研究了半年，只看懂了不到60%，然后研究成果获得了国家*五奖项和专利，然后立刻被德国方面发觉，直接到国内打官司，最终以技术只能国内使用，不得出口，然后工厂给德国一部分补偿了结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果&lt;/b&gt;好东西价格高的衡量标准&lt;b&gt;都是&lt;/b&gt;因为定位和广告，只能说是悲哀。lv，爱马仕等奢侈品品牌，材料和技术含量不高，山寨起来，A货品质甚至高于原品，可是把产品放到欧美去高仿试试？!抄袭设计，应该是知识产权中最高级别的处罚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;品牌和知识产权本身，是品质也是技术！不过，我赞同你的一句话：值与不值，见仁见智。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------我是分割线-------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-xiao-wei-23&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-wei-23&quot;&gt;@章筱薇&lt;/a&gt;  上图一张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上部是nikepro，灰色无袖款穿了6年了，能看出来吗？下部是安德玛，比nikepro差很多，我就不打马赛克和加水印了，中间有一张浑水摸鱼的，呵呵。对了，最近知乎好像无法上传头像呢，我该@ 谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/9e/c79eef1235144f993fb988d9fde09047_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1534&quot; data-rawheight=&quot;1006&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1534&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c7/9e/c79eef1235144f993fb988d9fde09047_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271537/answer/17915570
</link>
<author>
Lu Frank
</author>
<title>
偷渡到欧洲的中国人有哪些故事？
</title>
<description>
因为后来遇到的偷渡的中国人，不只是福建人，所以我提了这个问题，也算是对之前的答案的一个补充：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20579006/answer/15578357&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;福建真的有很多人偷渡到美国或者其他国家吗？他们是怎么做的？&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，我一共「采访」了13个偷渡来荷兰的中国人。好多都是以聊天的形式，没有太详细的记录，下面的5个人的故事，是我根据回忆整理的，可能有纰漏，欢迎指正。其中名字是我编的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不希望这个答案被误用，其中几种偷渡办法，现在还有使用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;名字：&lt;b&gt;阿叔&lt;/b&gt;&lt;br&gt;年龄：不详，大约50出头&lt;br&gt;老家：广东汕头&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次见阿叔是在一家餐馆，因为打工，每周都能见面，无聊的时候，我就会怂恿阿叔给我讲他的故事，断断续续听了有4个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次，见阿叔，就觉得他是广东人，个子瘦小，讲着一口广东腔浓厚的普通话，荷兰文只会很基础的。阿叔自己说，来荷兰这么多年了，就从来没喜欢过这个国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从第一次来荷兰到现在，阿叔一共待了23年。来的原因很戏剧，和他的人生一样有故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上世纪90年代初，中国大陆尤其是广东沿海地区，偷渡的人非常多。绝大部分都是去英国、美国。荷兰并不是阿叔的目的地，当时25岁的阿叔，在广东乡下的生产队，干了7年的砖瓦匠后，在姐姐的帮助下，准备偷渡去美国，那时阿叔的姐姐已经在美国站稳了脚跟，所以把弟弟也「偷」出来。阿叔很欣喜，在打听了费用后，决定走很「流行」的西藏线，目的地是美国的芝加哥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿叔每次说这些往事的时候，都会点上一支「lucky strike」的香烟，抽上几口后，然后继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;91年8月，阿叔踏上了去芝加哥的路。偷渡路线，是从广东坐火车到&lt;b&gt;&lt;u&gt;西藏&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，在蛇头的安排下，和其他同行的偷渡者，换了行头打扮，装扮成来自香港的富商，住进当时&lt;b&gt;&lt;u&gt;拉萨&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;唯一的一座接待外宾的招待所。当然证件都是伪造的。在拉萨住了一晚后，包车去西藏和尼泊尔边境。阿叔说，在西藏的时候，他们特别洋气，穿着西装皮鞋，戴着墨镜，看起来很气派，其实大家都是心里怕的要死，就怕警察查证件。但幸好，没有被查。坐车到达了中国和&lt;b&gt;&lt;u&gt;尼泊尔&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;边境后，蛇头拿出了一批过期的、但是是真的日本护照，分给大家。阿叔他们就安全的过境了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在阿叔过境后，就要交给下一个蛇头。当时的偷渡，可能算是中国最早的「国际贸易」了，从国内到尼泊尔，是由中国的蛇头负责，过了境后，下面的工作就交给了印度尼西亚的蛇头了。然后把前一段的偷渡费用结清，开始下一段「旅途」。当时阿叔让家里人给蛇头汇了钱——1.5w美金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来，是从尼泊尔直接飞往芝加哥或者加拿大的温哥华，但因为种种原因（阿叔自己也不清楚），被印度尼西亚的蛇头，安排成，先到荷兰的阿姆斯特丹，然后从阿姆斯特丹飞温哥华，再从温哥华转车去芝加哥。而且要先付一半的偷渡费用，当时阿叔和其他大陆偷渡者都别无选择，只好先让家里汇了1w美金，然后蛇头分别安排偷渡。因为这样，阿叔在尼泊尔待了快有半个月。阿叔跟我说，尼泊尔这个国家很小，也很破破烂烂，他不喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半个月后，「蛇头」告知阿叔可以走了。阿叔跟我说走的前一天都没都睡好，上飞机前，他还特意打了个越洋电话给他姐姐，说他要来了。&lt;br&gt;从尼泊尔去阿姆斯特丹，阿叔没太多惊险，拿的是真的日本护照，很顺利的上了飞机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1991年年底，阿叔终于到了阿姆斯特丹，按计划，阿叔是要在这里换飞机，再飞温哥华的。但在阿姆斯特丹转机，过安检的时候，阿叔很不巧的被荷兰海关发现了，不是因为护照过期的问题，而是检查的海关人员喜欢日本文化，会一点点日语，但阿叔不会，几下交流后，对方发现阿叔可疑，就和日本大使馆联系，然后就露馅了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，阿叔就被送到了移民局，在监狱待了一段时间，确认了阿叔偷渡的身份。当时并不是直接遣送，在出监狱后，就任由你活动了。阿叔在被放出来后，就去了当时中国人很多的鹿特丹，在那里找了份工，做了1年多。后来就回国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于阿叔的第一段「荷兰之旅」（暂且称作旅行），阿叔自己每次聊起，都很恼悔，觉得当时要是能直接到加拿大，就可以过上「好生活」了，不至于落得现在的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于第二次来荷兰，是因为阿叔在国内做生意，亏了钱，觉得要不还是回荷兰试试运气，就带着全家（除了一个大女儿），坐飞机偷渡荷兰，那一段就没有太多故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我中断了打工以后，和阿叔就没有了联系，不知道他现在怎么样。但愿不要再去赌了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/90/1c90931fddbc51475bb4631d9d2c59e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1372&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1372&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/90/1c90931fddbc51475bb4631d9d2c59e5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物：阿宏&lt;br&gt;年纪：1983年出生，今年31岁&lt;br&gt;老家：温州文成&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿宏是我第二次打工的老板。说话不多，但是每次无聊的时候，还是会和我们说说他的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为家中的老二，阿宏小学的时候，就被家里人告知，以后要出门打工。13岁的时候，小学刚念完，就去学手艺，砖瓦、厨师什么的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15岁那年，也就是98年的时候，在法国的大表哥说，可以带他了。然后阿宏哥就出门了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿宏走的路，是很多偷渡去法国走的。&lt;br&gt;首先，阿宏取得了去非洲马里的签证，需要去法国转机。然后在马里待了一个月，再从马里返回法国，当时，他们想在法国机场出境，理由是希望能从法国带一些纪念品回国。然后他们到达戴高乐机场后，就顺利出境了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一共花了10w，走了1个半月。在非洲，阿宏在当地看了不少野生动物，不过就是蚊子多，而且没什么水洗澡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时阿宏和其他几个年长的同乡，一起偷渡，还算顺利。只是这条路，现在基本被法国给掐断了。之后，阿宏就在巴黎做了1年的黑工，发现荷兰的收入更高，于是就来了荷兰，一待就是15年。在荷兰，成婚生子，还有了自己的一家不小的中餐馆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/1b/071bba802f90f6f1b8bce1dcdf4468e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;868&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;868&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/1b/071bba802f90f6f1b8bce1dcdf4468e0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物：阿杰哥&lt;br&gt;年龄：32岁，1980年7月生&lt;br&gt;家乡：浙江文成&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿杰哥，是通过阿宏认识的，当时他说他的一个老乡也是偷渡的，所以就想听听他的故事，就这样找到的他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于我现在的认知，绝大部分的温州人，其实老家都离温州市区有3小时左右的车程，有文成的，瓯海区、丽岙镇的。总之，只要是在温州周边的，一般都会说自己是温州人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿杰哥就是来自文成的。大约是在2000年偷渡过来的。阿杰哥，家中有兄弟姐妹4人，其他几个全部在欧洲。因为表姐在荷兰，所以来了这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于阿杰阿宏，可以算是温州人闯荡世界的一个缩影。&lt;br&gt;首先是在家人亲戚的帮带下，走出老家，去到一个陌生的地方，在当地，首先找一份简单的工作做，熟悉当地环境以后，就在同乡会的资助下，开始自己的小生意，之后就全凭自己的本事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿杰哥，最早在文成县里，念书念到初中毕业。然后18岁那年（1999年）准备出门了。 由荷兰的亲戚担保，申请到荷兰，申请的明目是亲属探亲。阿杰哥在家学了点手艺（厨师），然后就出门了。阿杰哥是直接从上海出发，目的地是阿姆斯特丹。然后在合法落地后，就在亲属的帮忙下，在中餐馆后厨房做黑工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般探亲签有效期3个月，之后就属于滞留状态。算黑工。不过阿杰哥自己说，他还算是非常幸运的，一来，阿杰哥的表姐在荷兰，多少有照应；二来，因为是温州人，很多餐馆老板是温州人，所以相对来说，不怎么会被欺负。说起黑工的生活，我后面会说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概在3年以后，刚好荷兰移民局有一次大赦，阿杰就向姐姐和朋友借了些钱后，找了律师，申请了一个难民身份。这样算是在荷兰有了一个合法的身份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见到阿杰哥的时候，正好在他的新餐馆，是和其他人一起合股的。生意看起来还不错。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/62/68622465959186d97a68bc6bdc9cda3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1379&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1379&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/68/62/68622465959186d97a68bc6bdc9cda3b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物：阿虎&lt;br&gt;年龄：35岁（大约）&lt;br&gt;家乡：福建福清&lt;br&gt;&lt;br&gt;在和阿杰聊天后，他和说，他知道一个福建人，偷渡的经历很惨，就把他的电话给了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只见过2次面，在答应帮他带东西回国后，他跟我见了面，一次是在他家，一次是在火车站的咖啡店里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福建福清，大概在中国近代海外贸易史上，能留下一笔。因为有福清人的参与，「偷渡」、「人口买卖」、「贩毒」以及无数的灰色产业，才开始有中国人的身影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿虎是在2000年后，偷渡来荷兰的。和温州人互相帮衬不同，福清人习惯单打。阿虎在当地借了15w人民币的高利贷后，偷渡出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这里先介绍一个背景，&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1985年前，中国人想要到欧洲来，一般都是通过在欧洲的老华侨，寄来邀请函，亲属证明，然后给签证，偷渡的不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1986年之后，由于欧洲各国发现，之前来的中国人，全部没有回国，于是各开始控制签证，「蛇头」们开始了他们的青铜时代，通过各种方法，包括假护照、过期护照、或经第三国家借道到欧洲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在1995年以后，欧洲各国在无数次上当后，都学乖了，之前的办法行不通了，于是「蛇头」们的黄金时代来了。他们开始由上天改为下地入海，水路和陆路成为了主要的「偷渡」手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中比较出名的是有3条线路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北线：俄罗斯→乌克兰→波兰/斯洛伐克→奥地利&lt;br&gt;中线：土耳其→保加利亚/希腊&lt;br&gt;南线：突尼斯→摩洛哥&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/3d/7c3dbb126fd26446e26a32db4c8a4326_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;958&quot; data-rawheight=&quot;637&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;958&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7c/3d/7c3dbb126fd26446e26a32db4c8a4326_r.jpg&quot;)'&gt;其中，北线是最便宜，而且不受影响的线路，而中线和南线因为需要去土耳其和突尼斯的签证，所以比较困难，也比较贵。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;阿虎当时就是选了走北线，也是最长最复杂的那条路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿虎是1999年11月出的门，费用是借高利贷（借15w，还25w，分3年还清，第一年还10w，第二年还10w，第三年还5w）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿虎被「蛇头」带到了&lt;u&gt;内蒙古&lt;/u&gt;，在那里越境去了&lt;u&gt;外蒙古&lt;/u&gt;，在外蒙古又换车去了&lt;u&gt;俄罗斯&lt;/u&gt;和&lt;u&gt;乌克兰&lt;/u&gt;的边境城市，&lt;u&gt;格卢霍夫&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从国内到乌克兰，大约前后走了有3个月，一路上，先是在外蒙古待了4天，住的是一个二层楼的仓库，十几个人挤在10平面不到的房间里。然后再坐货车，是躲在货车最里面，阿虎哥说，开始很闷很热，后来越开越冷，因为出门的时候，不知道去哪里，只知道有些冷，也没带什么太厚的衣服，为了取暖，大家10几个人挤在一起。一路上，司机偶尔会停下来，「蛇头」会给他们一些面包什么的，但是拉屎撒尿都在里面，不管男女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大约开了有1个星期，到了俄罗斯的一个不知名的城市。然后，他们被安排到一个大仓库里面，很冷很冷，阿虎哥说，在那里他吃了他人生中第一只老鼠，有点像鸡肉。在那里，这些偷渡者，大概住了4~5天，每天就吃吃土豆、白菜和面包。「蛇头」负责买，他们自己做。阿虎哥说，从楼上看下去，路上都没有人，虽然雪下的很大，但是不好看。再然后，他们被「蛇头」安排到另一辆车，到了一个地方，再换一辆车，这样一直换车，大概有6、7次，换车途中，他们一个女孩子，因为实在晕车，就在一个地方留下了，后来就再没见过。阿虎说，很可能就留在当地被「蛇头」逼迫卖淫了，但这算是不错的结果了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是到了乌克兰，阿虎哥他们一行人就交给其他「蛇头」了，被安排在乌克兰的一幢破烂房子里住下，房子里还有其他好多偷渡者，有中国，印尼，越南的。他们在那里住了很久，阿虎哥自己也忘了多长时间，后来他们还被允许去当地街上看看。在乌克兰，阿虎哥天天等「蛇头」的消息，天天说，明天就能走，但是一直等，每隔一段时间，就有新的偷渡者来，也有偷渡者走，他们也不知道那些人去哪里了。当然，中国人每天聚在一起，就幻想说在欧洲能赚多少钱，钱很容易赚，还了债赚够钱就回国。（当时阿虎哥不知道在乌克兰待了多久，后来推算，大概待2个月左右）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，他们是在「地狱」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女性的偷渡者，基本上都会被「蛇头们」强奸，也有被其他的偷渡者强奸。阿虎说，有一个越南女孩子，不同意，被「蛇头」活生生打的半残，后来被拉出去，不知道怎么了，大概死了扔了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在乌克兰待了很久，阿虎他们被安排上路了。具体是走哪个国家，阿虎自己也不知道，就知道在坐车到了一个片森林后，他们在「蛇头」的带领下，开始翻山越岭。一路上，碰到过野兽，也碰到过捕猎的陷阱，其中一个偷渡的，就被捕兽器扎到腿，本来「蛇头」要把他扔了，后来那个广东小伙子，死死相求，才跟着上路，但腿残疾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一路上，阿虎和同行的偷渡者就是吃一些压缩饼干，大约走了3~4天。（这里，阿虎哥说，他们的带路人，之前也是偷渡者，后来发现做这个来钱快，所以就留下来干这个了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后到了一个有人烟的地方，在当地有一辆货车等他们，把他们接到了&lt;u&gt;奥地利&lt;/u&gt;。在奥地利，所有成功的偷渡者被关在一个地下室，「蛇头」等他们家里人把剩余的钱汇给过来后，就每人给了一张车票，一点散钱。自己搭车去「天堂」了，阿虎是来荷兰，所以就坐大巴，大约1天后，到了&lt;u&gt;海牙&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到荷兰的时候，已经是2000年5月了，一共花了6个多月在路上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/71/0f713e4b666b4afe5c0bf65de3b5eba5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;818&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/71/0f713e4b666b4afe5c0bf65de3b5eba5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;到现在，阿虎一共在荷兰待了13年，一次也没回过家，每年寄一些钱回国，其他的就在这里赌博或者嫖娼花光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物：阿姐&lt;br&gt;年龄：30岁&lt;br&gt;老家：福建三明市&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起阿姐，我心里多少有点难过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐，是我去一家熟悉的温州人新开的饭店帮忙时候，见到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐是2000年的时候出来的，走的也是阿虎走的北线，关于偷渡的经过，我没好意思问，只是听说我在记录这些故事，阿姐就和跟我说了一点点她的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐在国内生了孩子，但是无奈太穷，所以那个时候就想出来挣钱。而当时北线是陆路中最便宜的，所以阿姐走了这条路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和阿虎不同，阿姐是直接坐飞机去的乌克兰，在乌克兰，阿姐也住进了一个仓库，在仓库住了有1个月，然后，他们坐车去了波兰。不幸的是，他们坐的车被查了，阿姐他们一群人就下车跑，阿姐没跑掉，就被抓了回去，在乌克兰的监狱待了1个月，阿姐说，全部都是偷渡的，在地下的监狱，没有太阳，每天就两顿，还是土豆泥加面包，然后，他们被「蛇头」保释出来，再在乌克兰的仓库待了1个月，之后，阿姐和其他人再次坐车去波兰，这次没有被抓，但是载他们的货车出了事故，同行的一个偷渡者，因为砸到了脑袋，后来被扔在了路边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了波兰后，阿姐就和另外一个偷渡者，一起坐大巴来荷兰。阿姐说，一共，花了13w，其中10w是借的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐在荷兰这些年，基本上都是每天打三份工，早上7点去送菜，送到11点，去中餐馆帮忙，到7点左右，她就睡一会。到11点了，去帮忙打扫卫生。差不多到1点，会去另一家餐馆，帮忙打扫卫生和洗碗。再到3点多，去睡一会。然后周而复始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐这么多年，一直没有合法身份，每年赚的钱都汇给了女儿和家人，自己只留一点点在身边。而且自己的孩子也快13岁了，阿姐每次休息的时候，都会看一眼手机上女儿的照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据阿姐说，女儿学习可好了，也很听话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于黑工生活：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有经历，只是道听途说，无法翔实的描述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，据中国人估计，大约有1w左右的黑工在荷兰，这不包括滞留的中国人。至于如何来到荷兰，全部是偷渡，有的是偷渡到荷兰、德国、法国，有的是偷渡到西班牙、意大利的，然后再来荷兰的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于过的如何，坦白说，相对正常的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;早在10年前，荷兰的法律规定，警察在马路上，是无权要求你出示证件的，但后来几起大的事件发生后，才开始允许警察这样。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;工资如何？&lt;br&gt;基本上，黑工的工资会比合法身份的工人低一点，至于多少，看老板了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会不会被欺负？&lt;br&gt;会，但是如果是温州人身处在温州人开的饭馆，那就就好很多，基本上不会有太严重的欺负。当然还是有听到的一些，例如下面这则新闻。[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活如何？&lt;br&gt;在荷兰，有几项是必须要求有身份的，&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;医疗保险&lt;/li&gt;&lt;li&gt;火车卡&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交税&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;银行卡&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;当然，他们也有办法，&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;有中医馆，可以去那里看病，虽然贵一点，但还是可以的，除此之外，一些非处方可以在超市购买&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可以找有合法身份的中国人帮忙&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个不行，10年前，老板可以找律师打官司，争取一个身份，现在越来越难，而且荷兰的法律比较矛盾，不允许老板雇佣黑工，但允许打官司争取交税权利，而打官司则要通过雇主老板才可以上诉，但如果上诉，就表明雇佣黑工，而雇佣黑工又是犯法的~~~~&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同2。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;黑工有机会获得身份吗？&lt;br&gt;据我所知，越来越难，一是荷兰对于此的政策，越来越苛刻，而且基本没有大赦，二是律师费一直在涨！！&lt;br&gt;当然20年前，10年前，还是很容易的，除了直接打官司，还可以去移民局申请难民身份或者孤儿身份。当然，因为这个，荷兰还出过一个影响极其恶劣的事件。[2]&lt;br&gt;因为这个事件，直接导致荷兰关闭对中国人申请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，还有一些特殊时期的办法。例如90年代初，2000年后，还有一些人特意把身份改成是来自新疆西藏的少数民族~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]：&lt;a href=&quot;http://world.huanqiu.com/exclusive/2013-02/3668684.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国“黑工”荷兰遭虐待被迫睡笼子 震惊西方&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]：&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/w/250485.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;罪犯被从轻发落 58名多佛偷渡客冤魂能否安眠&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S&lt;br&gt;&lt;br&gt;写这些东西，除了兴趣外，也源于一次和同学的聊天。&lt;br&gt;和一些留学生工程师一起吃饭的时候，无意间聊起了这个话题，当时我以为是多少有所耳闻，当但我很简单的说了个故事后，在场的都震惊了，是彻彻底底惊讶，每个的表情都告诉我，我是在编故事。要知道在一起的人中，在荷兰时间最短的就数我了，最长的有10年以上，他们都觉得不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我也觉得不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这些人都和我们住在同一个大陆，来自同一个国家，会说同一种语言，有同样的习俗，去同样的超市，上同样的饭店，但却完全不知道对方的存在，和发生在他们身上的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我想，应该记录下来吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是我后来周末满荷兰跑，找不同的人聊天，答应帮忙回国带东西，帮忙鼓捣各种电子产品，装电脑的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在前后一共有13个人，我有记录他们的故事，以后会继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说个笑话，一个不熟的女生看了我的记录后，问我是不是在阿大学社会学的，我很失望的跟她说，我是屌丝工科男~~~，她表示不相信~~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21333348/answer/17913565
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
正宗的锅包肉是咸口还是甜口？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/3f/d43f82127586a08d608219c566f2e4c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3341&quot; data-rawheight=&quot;2506&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3341&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/3f/d43f82127586a08d608219c566f2e4c9_r.jpg&quot;)'&gt;[招老在反特务战线上的英姿 摄影：招老卑微的勤务员]&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在大是大非问题上，一定要站稳立场，不能有半点马虎和犹豫。“ ——摘自招老《回忆我在伪警备处医院内度过的72小时》一文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”那时候（注：1938年）组织上为了让我们打入上层社会，按月发我们一些钱，也有金条。我们是节俭惯了的，拿到这么多钱，除了支援进步的青年之外，主要是和共产国际来华做地下工作的同志们去饭店、舞厅。哈尔滨的外国人很多，主要是十月革命之后流亡的白俄罗斯贵族，还有一些其他国家的人，因此菜肴有一些西化的趋势。比较著名的就是锅包肉，是哈尔滨的一个道台宴请外国人的时候，他的厨师投其所好，在焦烧肉块的基础上改进发明的，用白醋和糖调成汁儿爆锅，成品酸酸甜甜，外国人很喜欢。后来就传开了，家家饭馆都会做，很受女同志欢迎……后来我在华东局工作，有一天总理找到我，说公安部来请我帮忙，一个干部历史上是有疑点的，有那么两三年，组织上不知道他去哪里了，这个干部说自己当时在哈尔滨做秘密工作，证明人都死在反动派手里了——不能冤枉一个好同志，也不能放过一个坏人嘛。那么我就过去看一看。去了之后我就问他：哈尔滨的饺子很好吃吧，都蘸什么佐料啊？他说：要蘸酱油醋和辣椒油，这就露出马脚了，哈尔滨人吃饺子是一定要蘸芥末的，他完全没有提。但我不动声色，继续问他：锅包肉是甜口还是咸口呀？他吱吱唔唔，说是咸口的，这一下子就可以确认他在说假话了，锅包肉有咸口的吗！咸口的那是溜肉段！我当时就拍案而起，揭露他的伪装。这个人一看露馅了，当场就承认了，他那段时间根本不在哈尔滨，是被CIA招到一个秘密基地受训去了。所以说，锅包肉是甜口还是咸口这个问题，可不是小问题，帮助我们揪出了一个特务。“&lt;br&gt;——摘自招老《我在哈尔滨做地下工作的日日夜夜》一文。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21259831/answer/17914177
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价电影《小时代》？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;我看小时代&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;b&gt;两种类型&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾有一个私自的歪理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影，自古以来只分两种：第一种，只为取悦你，发展到最极致，就是A片。君不见色情电影是最不需要剧情的，剧情多了，观众只会快速前进。武打也是，枪战也是，就是从头肉博到尾，在各式各样的场景撕杀，流血或流汗，剧情一类，不过是让你增加对BOSS恨意的手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一种电影，则全是为了惊吓你而存在的，正是所谓的「恐怖片」。不管是爱情文艺，是科幻动作，是侦探解谜，整部电影的立意，创作手段，说故事的方法，全集中在一个目的：就是要让你出乎意料，让你见着你没想到的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼中，说穿了，世间电影就两种：A片和恐怖片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，容我强调一下，A片不见得比恐怖片低级，这只是为了简单说明的粗暴分类手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如「阿凡达」，百分之百是A片，同样分类，李安的少年Pi，就是恐怖片，两者绝对都是影史的丰碑，几乎不分高下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;b&gt;两种期待&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的，现在来说「小时代」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很明显，「小时代」就是一部真心实意，只为「取悦观众」的电影，从头到尾，无一分一秒，不在展现那种汗流浃背的拼命，最明显的证据，就是全片无处不在的，郭敬明努力地写了一场又一场的，为了构成情节的诸多笑话，不管好不好笑，既然写出来，再尴尬也一定演给你看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正在这一点上，足见郭敬明的认真，但也突显了他的生嫩，很多时候，好笑的剧本，现场演来荒腔走板。这是老导演才能搞定的事，比如冯小刚和劳勃·．阿特曼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为观众，网上很多郭敬明的支持者，他们的意见我是理解的，因为，你不能昧着良心说，「小时代」是部糟透了的烂片，这麽说，是不公平的，因为，我们都能在银幕上看到主人的心意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，也是因为同样的心意，「小时代」引发的公众争议，它的最大问题，也即在此爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在「小时代」的影迷之外，还有许多讨厌这部电影的观众，只因，这些人心中，电影不比电视，电影是掏钱买票进门看的，作为导演，郭敬明你必需和我斗智，那是你的职责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（可惜郭敬明没有作到，而那方面的「智商呈现」，他根本不在乎。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;观众愤怒了，正是因为导演的无所谓，让他们猜到了每句台词，每个镜头，每个情节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，太多观众的愤怒，在于他们进戏院时，期待的是一部「恐怖片」，但，郭敬明却他们端上了A片，而且是一部 deja-vu 的A片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也许要怪宣传预告片剪的太好了，那预告片在网上扑天盖去，大气而沉稳，中间还透着对世事无情的斥责意味，充满了epic大河剧一般的暗示，友情、奋待、挣扎，四个女人在恐怖的社会中，携手作战，对抗无情的命运……。然后，众人进了戏院，竟是这种玩意儿？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这一点上，郭敬明绝对是大胆了些，用尽老旧的手法，桥段，似曾相识的情节，他都无所谓。目的虽然真诚的，可那种取悦观众的努力，你作的愈多，某些观众的火气就愈大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因，那些霓裳丽影、华厦豪宅、俊男美女，有些人看了觉得high，有些人则是反感透顶。而且，更因为你的招招式试，都有出处，自以为聪明绝顶的观众，岂能轻饶一句？&lt;br&gt;&lt;br&gt;「抄袭」「媚俗」「三观不正」「幼稚」「脑残」「不食人间烟火」「虚伪」「教坏小孩」&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是在这个点上，所有电影批评的对立，已失去了意义。支持和反对「小时代」的两造，争论再多，也没有价值，因为彼此不在同一个维度之上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看A片的，图的感官娱乐，他们如何能理解那些想费脑子的人，到底要的是什麽？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，说句良心话，就是图的感官娱乐，又有何错之有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;b&gt;个人的投射&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了「小时代」，最好，也是最糟的一点，是其中的「自信」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明太相信自己的品味，他的杯子，他的房子，片中的几个男人设定，分配了他所有真实世界的癖好，还不够，他更要去找一个非常和自己相像的男主角，一样发型，一样染色，一样职业，一样私生活中的体己毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种将自己的「审美」全盘搬上银幕的傲气，老实说，放眼影史，真找不到几个能作到一样程度的。最好的例子，比如柏格曼，或比如伍迪艾伦。他们总要把自己剥得一丝不挂，完全正面全裸给全世界的影迷看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，这种「极度自恋」型的创作者，要想作品传世，为世人称赞，前题就是要露出自己的弱点，要让人看到你的残障之处，你要流泪，无妨，最好你要自我解嘲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别人不笑话你，你要笑话自己给人看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的卑微，才能显出你的伟大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但郭敬明不是这样的，他的自我展现，是一种信心满满，明明找了一群矮个儿演员，但，每个镜头的内里精神，都是一意的仰拍，让观众要伏在地上观看他们的成功与胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人们去面试工作，门外面的笑话一堆，费劲描写。至于进了门的面试过程，如何说服考官，那些重要的情节，一字不写，只因郭敬明觉得那个不重要，因为观众知道她一定会被选上，一定会成为老板的助手，而后开展剧情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种成功，太是廉价。廉价到，它不需要任何解释和过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;片中的诸君们，都是一样的神情体态，穿一样风格的韩式「草食男」服饰，每一个的人生，都跟烧红的刀，去切软弱的乳酪一般，不费一丝气力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演，自认为自己，就是个偶像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的天，这是最糟的电影文本了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一个这样作的人，最出名的，也最让人厌恶的，叫希特勒。（电影：意志的胜利）&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明的自信，某种程度上，是侵犯了他很大一部份的观众，但他不自知，我相信就算有人提醒他了，他也不以为意。最好的证据，就是他甚至早早作好计划，「小时代」不是一部电影，它是「三部曲」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李安有「父亲三部曲」，奇士罗斯基有「红蓝白三部曲」，柯波拉有「教父三部曲」，沃卓斯基兄弟有「骇客帝国三部曲」，彼得杰克逊有「指环王三部曲」……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，郭敬明也要一步跨入影史的殿堂，他也要有「小时代」三部曲。&lt;br&gt;喔，不，他是四部曲。他比全世界的大导演们，还要多一部……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这个层次，说实话，郭敬明已经向所有的影评人叫阵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一尊自造的神像，总是要被打倒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;影评界一致的恶评，又能怪谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;b&gt;难易问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，来说「小时代」的核心问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术上，要说这部电影有多大多大的技术问题，我觉得是吹毛求疵。就一个新导演，能到这样的水平，已是不能再多作苛责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，小时代确实是有问题的，技术上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（因是看的盗版，坦白承认，实在人不在市区，条件不允许，所以，不敢说其它的技术层面。） &lt;br&gt;&lt;br&gt;这电影的最大问题，是情节的推展上，缺乏说服力，按正规的电影行道，全剧90分钟，至少要有十二到十六个高潮点，把电影摊开来分析，观众一定会跟我一样，很轻易地发现，这些所谓的高潮，太不够份量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三个女人在校园里奔跑相遇，用长镜头 + 场面调度，激情的音乐扬起，扇耳光，大吼大叫，那些，都不是高潮，因为观众不认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;观众不认同的原因，不在于郭敬明没有把镜头、场面拍好，不认同的原因，在于故事的无理，前一天晚上，顾源他妈为什麽硬要把朋友的女儿，弄到儿子的床上呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而后，这个陌生的女人，竟然把顾源的手机拿来听了，讲了一句话，然后，就被女主角听见了，几个女主角莫名其妙撞在校园，一下子把事情全堆上，于是有了后面这段高潮戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是，高潮不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓高潮，其实不只是那个极端的点，而在于之前的营造过程，观影情绪，你得往上加推。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个「小时代」，都是这种问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年，约翰．休斯顿以作家转编剧的身份，到好莱坞有滋有味地赚了好几年钱，老板看上他了，硬逼他上阵作导演，上场前一天，他很骇怕，于是去找了个老导演，问导戏的秘诀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那老导演，提携后进，就跟他说了一句：「只要没一句台词，没一场戏，是《过场》，你的电影就坏不到哪去。」，从此，这个原则，被休斯顿奉为圭臬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「小时代」的问题，回到根源，还是个「太过简单」，剧情太简单，手法太简单。所有的戏，情节，都像是「过场」，像是温汤水，像是凉稀饭，创作没有痛苦，没有让观众看到煎熬的过程。而且，也没有给我们一丝「呕心呖血」的观感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不说合不合理了，更根本的问题，就算是合理，也解决的太过简单，太是廉价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为同行，有一个师父曾跟我说过，我也常拿来跟其它的同行分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「不能把脑袋里想到的第一个点子，写成剧本。」&lt;br&gt;「那个点子，通常是最烂的，只因别人一定用过，观众一定能猜到。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我认为「小时代」的所有问题，都在于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那已不是「抄袭」问题，而是「难易」问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;b&gt;结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，去批评「小时代」的文本，不是我这篇评论的目的，分析文本一类的影评文字，我们看的还不够多吗？我不想身陷相关的类似讨论，再说，类似讨论也早已充斥网上，盈篇累牍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章，若你真的耐心看到这里，我相信你一定知道我的用意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然不可能拒绝「小时代」，我只希望「小时代」的第二部，第三部，能拍的再好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给观众多一点。&lt;br&gt;莫要太过自恋。&lt;br&gt;提高创作难度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伍迪艾伦说过：「拍烂电影，和拍好电影一样痛苦。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然定下计划，真心希望「小时代」的后续计划，能让人一新耳目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，要作到，真的很难，也真的不难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（当然，若是第二、第三部都已拍摄峻工，总还有下一部作品不是？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21331859/answer/17909796
</link>
<author>
King
</author>
<title>
影视剧中餐桌的坐法有什么讲究吗？
</title>
<description>
好吧，既然受邀，总得出点货，以下为影视剧中常用坐姿但不仅限于此，我喜欢加点镜位等知识做调味料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.方桌家庭多人坐法&lt;br&gt;面向观众，侧边不超过90度。重要剧情人物坐中间，左右围拢对话人物。依重要性往两边延伸。&lt;br&gt;这样做主要是方便在三机内进行调动比较高效，要安排一至两机做特写，角度相对固定，为80年代后剧中人常用坐姿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/38/2738ac24acd27324933840cf51e63743_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;561&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/38/2738ac24acd27324933840cf51e63743_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;2.多人圆桌坐法&lt;br&gt;选择一个合适的背景，一般左右对称。老年人和家长们坐中间，小朋友可以坐最中间，帮助推动剧情，桌面不会摆放太高太多的菜，一切以对称为主，情侣要坐在一起，离镜头最远的人最多也就60度到80度，不得90度或背对镜头，所以选择上桌的人就不能太多了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/d9/29d95ec6607b1227206e99a6e474cc7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;485&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/d9/29d95ec6607b1227206e99a6e474cc7a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;3.监狱坐法&lt;br&gt;为求真实，监狱就得这样坐，注意一定要有狱警和律师。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/ed/a0ed5e958e3b44669f0af63c3543d674_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;301&quot; data-rawheight=&quot;168&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;301&quot;&gt;&lt;br&gt;以下为另一种监狱视角，利用不存在的墙做拍摄角度，留一到两部机专门拍人物特写。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/80/908030b2de7f33adbcad9f159291eaab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;292&quot; data-rawheight=&quot;215&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;292&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.双人坐法&lt;br&gt;适用地：餐厅小桌，亲密情侣，特点是只露出上半身，镜头稍低迁就坐姿&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/16/f21617719d9e5ab8d735bdde93ef5f65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;495&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f2/16/f21617719d9e5ab8d735bdde93ef5f65_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有双人斜视角坐姿，适用小餐厅，桌面物体很多可能遮盖主角表情，手势或上半身时采用，港剧中已较少使用此角度&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/fe/c1fe10f129f2335245d244178a932f75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;488&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;488&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c1/fe/c1fe10f129f2335245d244178a932f75_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;5.美食节目坐法&lt;br&gt;不超过五个的时坐在正面对镜头位置，主角在中间，一般叫厨师或美女陪衬在左右，负责解释菜肴或惊叹：“好好吃哟”，此时美女作花瓶观。&lt;br&gt;注意到没有，美食节目的机位一般较高，方便拍摄食物特写镜头。布光一般让餐厅全开大灯，再打一两个灯就够了，由于不是拍平面，柔光罩都省了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/0c/160c6c24872f47b6c8d0b5391c15a597_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;479&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/0c/160c6c24872f47b6c8d0b5391c15a597_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.综艺节目坐姿&lt;br&gt;一般综艺节目参与人数较多，若主持人和嘉宾超过五人，则可以采用人肉背景墙坐法，试吃的人坐中间，主持或陪衬的人站在后面。这样镜头不用来回切换太多。&lt;br&gt;一般留一到两部机负责抓人脸特写、食物特写。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/bd/eebd9db40600c188bd2f7f406947f8f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ee/bd/eebd9db40600c188bd2f7f406947f8f4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;8.记录片坐姿拍法&lt;br&gt;说明是记录片了，人家爱怎么坐怎么坐，以真实为主，不刻意摆位。通常表现温馨但杂乱，充满生活气息，近年以《舌尖上的中国》让人称道。&lt;br&gt;俯拍视角&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/bc/58bc615b53b57a6e5b4a06ece16f7d4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;707&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;707&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/bc/58bc615b53b57a6e5b4a06ece16f7d4d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;流水席/大家族聚会&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/a6/60a6a7f4fa65e644f3b13735295a575b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;509&quot; data-rawheight=&quot;295&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;509&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/60/a6/60a6a7f4fa65e644f3b13735295a575b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;少数周民族在吃馕，镜头就放在桌上，所以主角其实是食物&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/9c/3e9c6b9fdba2604013a0d3a6367595cf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;221&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;&lt;br&gt;9.卧室床上坐姿&lt;br&gt;卧室由于空间非常有限，机位难以有较好的透视视角，所以一般会安排卧室的情节在床上展开，具体是主人半躺，客人坐在床上，见下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/f0/20f065e947f101edd1a20ce1672f756b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;794&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;794&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/20/f0/20f065e947f101edd1a20ce1672f756b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;10.单人坐姿&lt;br&gt;一般单人是比较难拍的，你总不能让主角张开大腿正面对镜头吧？这是小泽玛丽亚。。&lt;br&gt;主角会侧点身坐在沙发一边，左右不能对称。机位在眼睛水平线上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/a9/7ca9cd5d03020842757be9657c621f85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7c/a9/7ca9cd5d03020842757be9657c621f85_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;11.书房机友坐姿&lt;br&gt;基本就跟你现在电脑前的坐姿一样，但是总不能从背后拍人家用电脑啊，朝鲜才这样干，见下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/ed/d5edd2dfaebcfb21459d06e704b4c86c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;263&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;263&quot;&gt;下面这种就是正确的坐姿和拍法，镜头在电脑背后大概两米，主角半身在镜头里，可适当排点小道具在电脑后面作装饰，正常谁这样放啊----一推屏幕就撞上了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/99/f599de62fa115511ea5e0c6162bdc9c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;973&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;973&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/99/f599de62fa115511ea5e0c6162bdc9c1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;12.动态镜头&lt;br&gt;在摩托车或汽车的坐姿就是咱们开车和坐车的姿势，但镜头得固定在车头或另派一车，在车头，侧边跟拍。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/49/f7494223f2e1e1bab8e4c724f83db918_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;952&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;952&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f7/49/f7494223f2e1e1bab8e4c724f83db918_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;后座视角，主要拍摄剧中人有对话和撞飞路人/小狗等镜头时用&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/35/c5356db559bb142ebe8a244b7fe58cab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;273&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;494&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c5/35/c5356db559bb142ebe8a244b7fe58cab_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.去你的视角和坐姿&lt;br&gt;生活大爆炸中的餐厅坐姿，有些奇葩，但你的视角在中间的妹纸嘛是不。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/5b/975b2a78bb771f2ccf05ea68b9d0f20b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;381&quot; data-rawheight=&quot;557&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;381&quot;&gt;&lt;br&gt;14.浴室坐姿&lt;br&gt;浴室比较潮湿狭隘，在浴缸中又不能俯拍怎么办呢？对坐啊！记得用泡沫遮盖重要部位啊混蛋！不然播出时就只能掐掉或以TV-MA发行了。&lt;br&gt;最爱这种坐姿的情节了，后面会发生什么呢。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/18/2418c6b57da8234d7f745c3f929599a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;561&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/18/2418c6b57da8234d7f745c3f929599a1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人发现不见了第6种坐姿--AV的拍法么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21322395/answer/17896345
</link>
<author>
Larkin wong
</author>
<title>
中国或建烟台到大连的世界最长海底隧道，这将会是一项怎样的工程？
</title>
<description>
作为一名隧道与地下建筑的研究生，从工程角度分析下这条隧道吧，也更好地回归一下问题本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，科学研究是永远超前于实际工程的。三峡讨论可达百年，讨论和方案总是简单的，甚至一些科学研究（读过工程类硕士和博士的人也懂），也只是纸上谈兵。先下一句结论性的语言，建成这条隧道，现在技术上还基本不可行，或者诸多难题并未解决或者未有先例。工程都是参照着搞的，有大的创新或者突破也只是口头喊喊，实际早有铺路。在这种情况下，该项目的工程前期科研并不够。&lt;br&gt;检索相关论文：王梦恕与宋克志有较多科研文章发表，在其最新的一篇发表于《北京交通大学学报》的“渤海湾跨海通道建设的紧迫性及现实条件和初步方案”中，提出了“深埋式”全隧道方案, 横断面采用双洞加一辅助洞还有部分选线方案。对于施工中可能存在的技术难题以及具体的解决方案，并未有较多文章发表，表明该项目整体还处于可行性的讨论阶段，远未到报道中“或走下图纸”的水平。（文科生记者啊唉）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，再谈跨海项目。跨海梦已经是工程界不懈的追求了。在同济本科和研究生这几年，有幸接触到了较多的跨海项目。上海隧桥工程，在建的港珠澳大桥拱北隧道工程，琼州海峡跨海工程可行性研究工作（铁四院、同济大学等中标）。跨海最终都要跨，琼州海峡，渤海海峡，甚至台湾海峡，这一定是趋势，只是实现上还要耐心和时间。之前有很积极的力量（原铁道部）推动琼州海峡跨海工程，甚至做了大量的前期工作，科研工作的招投标等等。但是随着某部长的下台，出现了一定的中断，现在何时大规模重启，尚存疑。王院士积极推动的项目，也无非是呼吁重视，尽可能推动科研向前，为工程铺路，为完成工程人的跨海梦铺路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再谈工程技术难题。&lt;br&gt;这里我先以琼州海峡为例进行讲解大型跨海隧道的难点，各位可以做类比。渤海湾跨海通道的项目资料有限，而且发表的方案也都以浅谈为主，暂时不做具体评判。暂时从大概方案与施工时可能碰到的主要问题入手，简单分析。&lt;br&gt;琼州海峡跨海工程的中线为隧道方案，长度约为26km，拟采用盾构法施工。隧道方案面临三个大问题，高水压、大直径、长距离。注意，此处26km已经被认为是长距离。主要原因是盾构机一次掘进的距离是有限的。考虑到维护，更换刀头，盾尾刷以及盾构本身在高压力水平下出现的变形，盾构一次性掘进距离是比较有限的。上海长江隧道，盾构一次性掘进7.5km已经打破了世界纪录。盾构若在掘进中出现故障，可能引发的事故会是灾难性的。轻则漏水，软土地区会漏水漏沙，导致整个隧道破坏。（国内有类似事故，这里不方便提）&lt;br&gt;于此，我们考虑了盾构对接的方案。日本有很成熟的盾构对接经验，机械式对接和土木式对接。所谓的对接，就是两台盾构从两侧相向掘进至结合地点，在江底地中进行对接完成整条隧道的盾构施工。图一为机械式的盾构对接形式，就是两个盾构预留了贯入环与接收环，两个盾构碰到彼此时，贯入环插入接收盾构，连为一体；图二为在冻结法保护下的土木式对接，主要利用人工地层冻结法（Artificial Ground Freezing)将盾构周围土体冻结，起到防水的作用。在冻土帷幕的保护下，实现盾构的对接。本人也发表了一篇琼州海峡隧道盾构对接冻结法的有限元模拟文章，可检索“琼州海峡隧道盾构对接冻土帷幕受力状态力学分析”，发表于《隧道建设》，2013年第1期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/d5/f4d5d0774559b8056e51e89f0c6fab18_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;556&quot; data-rawheight=&quot;378&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;556&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f4/d5/f4d5d0774559b8056e51e89f0c6fab18_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;                                                    图1 机械式的盾构对接示意图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/52/eb52ee681e50894b16b9d495db7a325d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;632&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/52/eb52ee681e50894b16b9d495db7a325d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;                                                     图2 土木式盾构对接示意&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多，来点直白的，区区一个26km的琼州海峡隧道，都要考虑国内鲜有涉及的盾构对接的方法进行施工，而且难度和危险系数极大。120km的渤海湾跨海通道，其难度大家可想而知。当然，这里不便一概而论，渤海湾的隧道地质多为岩石，采用的工法可能为TBM+钻爆法，TBM也存在一样的掘进距离问题。王院士论文中提到，一台一次性掘进20.5km，这样的TBM必须进行特殊定制才可达到该距离。但是长距离带来的问题依然严峻，如何处理掘进距离长, 刀具的磨损及海底换刀、长距离通风和渣石运出等，都需要更多的科研工作进行铺垫。琼州海峡隧道尚在论证阶段，但是走的应该说已经有一段距离了。若论上马，应该快于渤海湾工程。就积累经验的角度来讲，个人认为，琼州海峡隧道之前渤海湾隧道应该不会动工，前者尚遥遥无期，后者也可想而知了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说日本的青函隧道，该条隧道世界最长，达到了53.85km。此隧道虽出于缜密的日本人之手，但是修建历经惊人的24年，而且各种事故频繁发生，可谓艰辛。隧道建成后的1988年，空中运输能力已大大提高，该条隧道的必要性也开始备受质疑。当然，你可以说当时的日本机械化能力不强，施工水平低下，但是绝对不可忽视的就是长距离隧道修建的技术问题。地下空间本来就有很强的不可预测性，若施工中一旦出现一定的意外情况，如漏水，处于渤海深处的工人将根本没有生还可能，而现有的技术水平是不可能实现无人操作的。这种感觉我本人在常熟某电厂的冷却水循环隧道中体会到过，因为是通往江水下部的一段封闭式隧道，距离1000m，但已经稍觉恐惧，也深感工人地下施工环境之恶劣和不易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现自己想写的东西很多，可以想到的这条隧道出问题的地方也很多。虽然很因为大家对超级工程的信心而感动，但对于隧道而言，距离的确是个确实存在的问题，甚至难以解决到大家难以想象的程度。对于此，科研工作还要继续，技术水平还有待积累，诸多难题要切实论证，不希望出现仓皇上马，事故频繁，工人遇难的悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;伟大工程，要综合权衡，三思后行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;后面补充一点大家提出的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 有同学&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王一童&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-yitong-59&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-yitong-59&quot;&gt;@王一童&lt;/a&gt; 提到，充分利用沿线岛屿。这一点我未有提及。利用沿线岛屿就是为了解决隧道距离过长的问题，规划线路的确有很多岛屿，可以一定程度上降低施工难度。但是最宽的水道，老铁山水道，宽度为42km，这在工程上仍然是很长的一段距离，参照之前提到的琼州海峡的26km.&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@梁唐家&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liang-tang-jia&quot; data-tip=&quot;p$b$liang-tang-jia&quot;&gt;@梁唐家&lt;/a&gt; ，他提到了渤海湾水浅的问题。的确沿线平均水深25m，相比琼州海峡隧道，要浅的多。但仍有深度达到60-80m的潮沟，工程上穿越肯定要下行或者考虑避让。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21288832/answer/17910343
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
手机内存（RAM）增加 512M 成本会增加多少？
</title>
<description>
内存多了怎么会没用……可以向手机应用、特别是游戏或者多媒体应用开发者打听一下看看内存是多么稀缺的资源。举个例子，在搭载 512MB 内存的 iPhone 4S 上，一个应用使用的内存总量如果超过了约 40MB 就会出现内存资源警告，超过约 220MB，这个应用就会 crash。40MB 内存是个什么概念呢？如果把这 40MB 内存什么也不干，就用来存储解压过后的动画，然后保证 60 fps 的帧率播放，大约能放 0.3 秒；要求降低一点，保证 30 fps 的帧率即可的话，大约能放 0.6 秒。这还是把这些内存全部用于存储内容的情况。实际使用的时候这些内存还要用来存放各种各样的用户数据、程序和系统运行所需的数据结构等等，导致开发者在内存里面多放了几张图片没有及时释放都会被警告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还是在采用人工内存管理的 iOS 上。而在大量使用垃圾回收机制的系统上【比如 JVM】，内存更是宝贝。垃圾回收机制要流畅工作，要求空闲内存是实际使用内存的约四倍以上。如果空闲内存不足，垃圾回收的延迟会急剧上升，进而造成主线程阻塞、交互卡顿。Android 用户应该对这个现象很熟悉吧，这也是为什么现在一些高端旗舰 Android 机型即便配备了比 iPhone 多一倍的内存但流畅度还是不够理想的原因&lt;b&gt;&lt;u&gt;之一&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;【鉴于很多人忽略这两个字，特此加粗强调。交互卡顿主要是因为 UI 绘制帧率跟不上用户输入。比如，要维持流畅的 60 fps 帧率，花在绘制每一帧的时间要维持在 17 毫秒以内。有很多原因会导致无法在 17 毫秒内完成绘制一帧，垃圾回收只是其中&lt;u&gt;之一&lt;/u&gt;，而垃圾回收消耗超过 10 毫秒的情况并不罕见。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至可以这么说，对于任何软件开发者【不管系统还是应用】而言，如果不考虑任何资源约束，内存总是容量越多越好、带宽越大越好、延迟越低越好。增加 512MB 内存的硬件成本相对于整机物料成本而言其实微不足道，拿 iPhone 5 来说，搭载的 1GB LPDDR2 内存的成本是 $10.45，而整机的物料成本约 $200，占比才 5%。所以成本其实不是主要考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么手机上各个厂商都步调一致的用小容量内存呢？因为在手机上厂商要面临一个最严酷的资源约束——电池。如果拆开在售的任何一款主流智能手机来看，里面的结构通常是一块占据了大部分内部空间的电池和一块小小的电路板。比如这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/b6/cfb6c5383e7c46fd681fd791f16e0711_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;592&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cf/b6/cfb6c5383e7c46fd681fd791f16e0711_r.jpg&quot;)'&gt;按现在的技术水平和未来五到十年技术发展的预估，大规模用于消费电子的化学电池的能量密度不会显著上升。也就是说无法在保证电力供应的情况下显著缩小电池体积、或者无法在固定体积的情况下显著提高电池容量。为了保证手机的续航时间，厂商必须在设计许可的范围内最大限度的缩减其他零部件的空间以扩大电池体积，同时在经济可行的前提下尽可能减少系统能耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个目标选择的结果之一便是手机的内存和处理器通常采用所谓的 PoP 封装，即内存和处理器是叠放于同一块芯片包装内的。这样做的好处主要有两点：一是因为两个部件合二为一，减少了电路板上的空间占用，让电路板可以缩小，腾出空间用于放置电池；二是处理器需要通过金属引线频繁访问内存，叠放可以使得引线的长度最短，从而降低线路噪音、访问延迟、电力损耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是 ChipWorks 拆解的 Apple A6 芯片中的内存部分。可以看到，内存已经占据了几乎整个面积。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/26/562613e1e3291814012d57d809d558da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;592&quot; data-rawheight=&quot;443&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/56/26/562613e1e3291814012d57d809d558da_r.jpg&quot;)'&gt;在这种情况下，要提高 PoP 封装的内存容量，思路有几个：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;缩小芯片的制程：缩小制程需要新工艺支持，代价非常昂贵，只有非常有限的几家有能力做。而且从目前的 32nm 制程缩小到下一个制程 28nm，在面积不变的情况下能够增加的元器件的数量不过约 30% 而已。而内存扩容是需要翻倍的【512MB 到 1GB 到 2GB】，也就是说面积不变，需要从 32nm 制程跳到 22nm 才能实现内存扩容，而成熟的 22nm 制程现在只有 Intel 才有。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;扩大芯片的占地面积：会增大电路板空间占用，从而挤占电池所需要的空间。和采用 PoP 封装的初衷背道而驰。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;增加重叠的芯片数量：手机内部有没有足够空间容纳增加的厚度不说，散热会是个大问题。散热不好会大幅度影响系统性能，影响体验。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;结论就是由于电池的硬约束，目前的移动系统设计中各方面妥协的结果就是在系统和软件能够接受的范围内采用合适容量的内存，仅当各方面条件【比如制程和低电压技术的进步】都合适的时候才扩充内存容量。三星在 2013 年四月份开始量产 20nm 级别【三星的官方说法很含糊，20nm~29nm 这个区间都叫 20nm 级别。应该是 28nm，尚不确定。】的 512MB LPDDR3 内存芯片，据说可以在单个内存包装的 0.8mm 限高内容纳四片合计 2GB，而且比 30nm 级别的 LPDDR3 能节省 20% 的能耗。如果散热也没有问题，下一代 iPhone/iPad 或许会搭载 2GB 内存。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
