<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20526153/answer/15417617
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
芬兰、瑞典、丹麦、挪威去哪儿看极光最好？根据今年的天气，什么时候去比较容易看到？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;地点：除了@高原说的三个以外，芬兰的圣诞老人村也有不少人去。这些都是大众路线。我还曾经在Kiruna遇到一对夫妇，为了看极光，专程去了瑞典北部Kiruna附近几百公里的一个气象站。朋友从英国坐飞机回国还在飞机经过西伯利亚上空时看到了极光。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;看极光：首先要保证观测极光的地方尽量离城市远，不会被城市灯光干扰。 有时候肉眼看天边有微弱白光，拿单反长曝光30秒之后，再看照片会出现颜色。一般极光多是绿色的，城市光是红色的。（不过城市光是可以拿去糊弄没见过极光的人的，他们也会一样称赞哇好漂亮好棒啊blabla）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次就是天气。下雨下雪的时候一般看不到极光。但雨雪停了很可能极光就出。 也有可能天气足够晴朗，就是没有极光。但一般可以看到很美的星空和流星。&lt;br&gt;晚上大家每半小时/一小时轮流起来看一下吧。 行程最好不要只留一天看极光，如果体力够，多停留几天。&lt;br&gt;十二月其实不是一个合适的季节。虽说极夜黑夜时间长，可是天气不好。很容易暴风雪。北欧地广人稀，一旦遇见公路被冰封，飞机不飞，那才悲剧……一般据说十月底，二三月份是比较合适的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而后要注意装备。我去Kiruna的时候刚好是12月20左右，极夜，太阳不出地平线。 零下35度-40度。 千万别傻呼呼地穿雪地靴羽绒服。 如果你不想冻死/冻惨/冻傻/冻伤，冲锋衣裤，抓绒衣裤，保暖内衣裤，厚底儿高帮登山鞋雪地鞋，户外专用的雪地袜，专业手套是必须的。魔术头套千万别带。呼出的气会变成水蒸气然后结冰。没有这些装备的话，随便找个户外店买一身就行了。告诉店员你要去零下40度的地方，让他帮你选。 鞋袜湿了的话立刻进屋脱鞋烤火（前提是升起了火很久）。没火的话先想办法把脚弄干（拿毛巾/包里其他衣服擦什么的，实话说这个我没什么经验……我的鞋都不湿……但看袜子湿了的人特别痛苦）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拍摄极光：三脚架要带。零下几十度要是还能端着相机30秒手不抖-恭喜你这辈子都得不了帕金森了。&lt;br&gt;相机选择：我用的nikon D300，电池工作一切正常。好于D300的nikon单反通通没问题。 &lt;br&gt;别人的小相机手机佳能G9什么的几分钟电池就停止工作了。这个时候可以把电池取下来放在脖子里或者袖子里用体温暖一暖，还能再撑几分钟。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20526153/answer/16375673
</link>
<author>
朱倩
</author>
<title>
芬兰、瑞典、丹麦、挪威去哪儿看极光最好？根据今年的天气，什么时候去比较容易看到？
</title>
<description>
我是2013年2月14日至2月18日在挪威的&lt;b&gt;Tromsø&lt;/b&gt;住了四个晚上，有三个（14、15和17日）晚上看到了极光，17日最为强烈，看尽了这辈子都让我无法忘怀的广度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一晚，我们住Tromsø Camping，在附近的山上看到了极光，由于极光本身的强度不够，加之此地点也并非最佳的观测点，所以看了之后很是失望觉得极光也不过如此；第二晚，情况类似，我们走入了山林更远一点的地方，但结果也是相机可以捕捉绿色的极光，但是肉眼看得不太尽兴；17日晚，其实是一个偶然的机遇，同行的国际生们要去玩Dog Sledding（别特意来挪威玩，芬兰或者北欧其他国家应该都比较便宜！），我和一个墨西哥妹子由于一开始的犹豫没有及时报上名，我们的负责人和组织的旅游团负责人沟通确认我俩可以和大家一起过去集合地点，如果有人临时取消我们就有的玩，没人取消我们只得冒着寒风干等他们玩好回来，但考虑到预测说那晚有比较强烈的极光，所以我们抱着侥幸的心态决定随同大部队前往郊外，哪怕多看一眼极光也好，说来也巧，刚好有3个国际生租了车就捎上我俩，和其他坐大巴的伙伴们一起在玩dog sledding的地点集合。事实证明我们是幸运的，在我们到达集合地点的路上就看到了各处移动的绿色极光，到达集合地点之后更是看到了当晚最美丽、最具有生命力的漫天极光，那会我才真的相信，天空传达出了相片无法传递的美感，恩，再美不及眼见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下我的经历，给想在Tromsø 真心追极光的朋友一些可行的建议。&lt;br&gt;看到好的极光的条件有三：1.远离都市灯光；2. 晴朗的天空；3. 极光强度。&lt;br&gt;后两者我们很难控制，虽然有类似的预测网站，但似乎也要看你与极光的缘分，而就第一点，比较推荐大家可以4、5人租车开到玩Dog Sledding的地点（见图一），车路还是比较简单的，车程大概2个小时左右，当你们到达如图的地点之后就可以在小木屋周围等待极光的出现啦。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/a1/8ea1a43c183d9a2e7fa7cf286ae880ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8e/a1/8ea1a43c183d9a2e7fa7cf286ae880ed_r.jpg&quot;)'&gt;          （图一：可以根据这一线索找到理想观测点，也是商业抱团看极光的地点）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，除了极光，Tromsø真的是一个很美丽的小城，就我个人而言，非常喜欢这儿的夜晚，也想把这个城市推荐给想来挪威旅游的朋友，经过5天的旅行推荐给大家5种你在Tromsø可以尝试的小幸福。&lt;br&gt;1. 如果你热爱行走，可以在tourist information索要一份Winter Trail Map Tromsø Island坐公交车到Tromsø museum开始徒步之旅，资料上有有效的路线指示和公交指示，你可以感受小城美丽的钻石雪景，遇到各种cross country skiing的陌生人，美景、人情皆有；&lt;br&gt;2. 如果周六包含在你的行程中，那么你可以体验一下Saturday Laundry Day，450克朗（约490人民币），你可以在船上用餐、蒸桑拿，之后跳入冰冷的Arctic sea里，整个boat trip持续2个小时（虽然我觉得这点学芬兰，但是和其他冬季项目相比，这个比较优惠，而且遇到一个伦敦来的阿姨分享觉得还是比在挪威坐dog sledding、追极光或是骑雪地摩托要值很多）；&lt;br&gt;3. 如果你喜欢音乐，可以在这的Arctic Cathedral听一场midnight concert，每一天的主题和音乐不同，可以提前在tourist information询问订票；&lt;br&gt;4. 如果你爱好登山，可以去Storsteinen Mountain，坐车到山下，沿着缆车线往上攀爬，图二为从接近山顶看到的小城，我是和4个朋友一道的，后来我们到达了缆车线的最高处，俯瞰了这个温暖的小城，但其实山的最高处离那还有一个小时不到的路程，如果下午攀爬的话要把握时间，天色暗下来虽然可以看到整个城市的夜景，可因为是雪山还是有一定的危险性的，建议和爬过雪山的朋友同行；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/70/28706b114cf5b4bffed4a1760941b207_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/28/70/28706b114cf5b4bffed4a1760941b207_r.jpg&quot;)'&gt;                                                                  （图二）&lt;br&gt;5. 如果你是高富帅、白富美，ice fishing, dog sledding, northern light expedition, snowmobile你可以通吃哈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，虽然物价很贵！很贵！很贵！挪威的天和自然之景美得窒息滴 &amp;gt;&amp;lt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后当然要以美美的极光来收尾啦，就是可惜我们同行没有专业的摄影爱好者，大家就将就着看吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/c4/c2c4f60d51fb107d357a9666fcd55263_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;744&quot; data-rawheight=&quot;1471&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;744&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c2/c4/c2c4f60d51fb107d357a9666fcd55263_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847686/answer/16376709
</link>
<author>
田英华
</author>
<title>
你怎么看待 Google Reader 被关闭一事？如何评价 Google 的作为？
</title>
<description>
GR的用户是对谷歌最死忠的那一批&lt;br&gt;&lt;br&gt;忠于谷歌最早的理念和价值&lt;br&gt;&lt;br&gt;忠于谷歌的产品，在上面花费了大量时间（对于我个人来说，仅次于gmail）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但现在谷歌已经不需要这么一群执着的核心用户了，谷歌现在需要的是更高的占有率，对互联网权柄的掌控和一个又一个爆炸性的新点子&lt;br&gt;&lt;br&gt;谷歌，你让我失望了~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/56/00569f36305e270e171d3894ece8c004_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1106&quot; data-rawheight=&quot;380&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1106&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/56/00569f36305e270e171d3894ece8c004_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;最后为Aaron Swartz再次默哀~永别了RSS，一项让互联网可以如此纯粹的技术。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847646/answer/16376555
</link>
<author>
张昊
</author>
<title>
Google Reader 七月下线，重度用户应该怎么办？
</title>
<description>
备份，Google官方给出了Google Takeout备份。&lt;br&gt;你所follow的人和follow你的人；&lt;br&gt;加星的，你喜欢的，你分享的，你follow的人分享的；&lt;br&gt;你的笔记和评论；&lt;br&gt;都将备份。&lt;br&gt;因为是用标准XML文档，所以不应担心数据丢失，Feeds可以导入另一个RSS服务中继续使用。&lt;br&gt;Mac平台上有经典的Reeder可以选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是我还是既难过又愤慨！我当然知道还有其他的替代品，但是，都没有原生的好用，都只可以作为一种形式，无法做到很好的同步，统一和跨平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为重度用户，我像每天读书看报纸一样会在各种设备上使用reader， 不夸张的讲，Google reader是我每天花时间最多，收获也最多的东西，没有之一！辛苦的挑选feeds，发现新feeds，分享话题，收藏好文章好答案，每次遇到问题，先不是去google搜索，而是到google reader里寻找，因为我知道，那里的资源更可靠，更适合个人胃口。后来有了iffft，配合着evernote, twitter这些服务，使得reader成了我个人的信息中心，我像做读书笔记似的维护着它。曾经在国内的时候，它是我看外面世界的一扇窗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想再往下说了，不敢想象没有reader的日子，都说RSS已死，Flipboard才是新生代，可是我们更在乎的是内容，而不是表现内容的形式，reader给了我们一个快捷，有效，更重要的是统一的方式来获取对自己有用的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新：&lt;br&gt;1 Google自己给出的备份方案目前很不好用，处理个人存档进度一直卡在一半左右，并且还显示可以下载，下载后打开发现数据并不完整。&lt;br&gt;2 已经发邮件给Google内部的员工朋友，因为我知道有几个也是reader的重度用户，一起商量看怎么办，随时保持更新。&lt;br&gt;3 有消息称，大量美国用户将向政府发起请愿，请愿人数达到10万后，政府无论如何会给予一个说法，保持关注。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20846401/answer/16372940
</link>
<author>
徐强
</author>
<title>
你觉得有哪些技能，经过较短的学习，但却可以给你的生活带来巨大的帮助？
</title>
<description>
夸奖他人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让人飘起来笑开花的利器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我研究它花了很长时间，不过站在本人的肩上，大家应该可以更快的掌握了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======&lt;br&gt;&lt;br&gt;夸奖切忌空泛。&lt;br&gt;包含3个元素，你的夸奖会听上去真实可信。&lt;br&gt;我将这3个元素，统称为FFC法则。它们是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Feeling：感受&lt;br&gt;
Fact：事实&lt;br&gt;
Compare：对比&lt;/blockquote&gt;让我们看一个简单的例子：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;你的服务很赞！&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这个只有一个F：感受。&lt;br&gt;如果我们这样说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“你的服务很赞啊。每次杯里的水剩的不多时，你就补上了。其他人通常是等我要求加水，才过来。”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;在这句话里，包含了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;感受：你的服务很赞。&lt;br&gt;
事实：每次杯里的水剩的不多时，你就补上了。&lt;br&gt;
比较：换一个人，通常是等我要求加水，才过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么样？是不是感觉真实具体了？&lt;br&gt;忽略了这3个元素中的任何一个，往往你的夸奖效果，会大打折扣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再分享一个案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008年，我参加国际青年成就（JA）的公益活动。&lt;br&gt;我和7、8名来自500强公司的志愿者，到上海外国语大学，给学生做一个公益的求职课程。课程在周日进行，持续5周。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是志愿者团队的组长，需要负责整体的协调工作。&lt;br&gt;在课程结束后，我收到了Lucy（化名），学生志愿者团队的负责人，发来的邮件。&lt;br&gt;如下是我的回复邮件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Hi Lucy&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这封邮件很感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去的两年里，我每次做完什么事情，都是很开心的告别。因为我总觉得未来很精彩，很多事情可以尝试，总是急不可待的想向前冲。&lt;br&gt;可是这次我有些沮丧。这次JA是我两年里，第一次想让时间停下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实感动不是从收到这封邮件开始的。在国庆节与你第一次讨论CG的时候，我就觉得你很不一样，因为你总是在谈“如何提高课程的质量”，“怎样才能让
同学们有更多的收获”，总是在想着怎么去帮助别人。即便如此，在整个课程中你还是大大超出了我的预期，无论是对工作的热情与承诺，还是才华与创意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢你。能够与你一起共事，是一件非常幸运的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;John&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;让我们来看看，这3个元素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1） 感受&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这封邮件很感动。&lt;br&gt;
我有些沮丧。&lt;br&gt;
能够与你一起共事，是一件非常幸运的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2） 事实&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;你总是在谈“如何提高课程的质量”，“怎样才能让同学们有更多的收获”，总是在想着怎么去帮助别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3）对比&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;过去的两年里，每次做完什么事情，都是很开心的告别 =&amp;gt; 我两年里，第一次想让时间停下来。&lt;br&gt;
国庆节与你第一次讨论CG的时候，我就觉得你很不一样 =&amp;gt; 即便如此，在整个课程中你还是大大超出了我的预期。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20267218/answer/16369411
</link>
<author>
鸟哥
</author>
<title>
App 运营的指标具体都有哪些？
</title>
<description>
在和大量移动应用开发者接触的过程中，我们注意到有一个现象是：很多开发者只注意应用的下载量和激活量，他们把这些指标看成是一款应用成功与否的标志。于是很多应用出现了“重推广、轻运营”，甚至是“有推广、无运营”的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，一个人真正成为某款应用的用户是在哪个时刻呢？是他决定下载这款应用的时候吗？还是他安装了这款应用的时候？事实上，都不是。甚至当他启动并进入了这款应用的时候，也还没有真正成为这款应用的用户——通常这时他还带着怀疑的态度。只有当他觉得这款应用符合（也可能是超出）他的期望值、或者至少还有兴趣再次进入应用体验时，他才真正成为这款应用的用户。&lt;br&gt;为了帮助那些移动应用开发者认清这一点，我们通常用以下这个AARRR模型向他们解释一个移动应用背后的运营模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;什么是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;AARRR&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;模型&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;AARRR是Acquisition、Activation、Retention、Revenue、Refer，这个五个单词的所写，分别对应这一款移动应用生命周期中的5个重要环节。下面我们来简单讲解一下AARRR模型中每个项目的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;获取用户（Acquisition&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;运营一款移动应用的第一步，毫无疑问是获取用户，也就是大家通常所说的推广。如果没有用户，就谈不上运营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;提高活跃度（Activation&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;很多用户可能是通过终端预置（刷机）、广告等不同的渠道进入应用的，这些用户是被动地进入应用的。如何把他们转化为活跃用户，是运营者面临的第一个问题。&lt;br&gt;当然，这里面一个重要的因素是推广渠道的质量。差的推广渠道带来的是大量的一次性用户，也就是那种启动一次，但是再也不会使用的那种用户。严格意义上说，这种不能算是真正的用户。好的推广渠道往往是有针对性地圈定了目标人群，他们带来的用户和应用设计时设定的目标人群有很大吻合度，这样的用户通常比较容易成为活跃用户。另外，挑选推广渠道的时候一定要先分析自己应用的特性（例如是否小众应用）以及目标人群。对别人来说是个好的推广渠道，对你却不一定合适。&lt;br&gt;另一个重要的因素是产品本身是否能在最初使用的几十秒钟内抓住用户。再有内涵的应用，如果给人的第一印象不好，也会“相亲”失败，成为“嫁不出去的老大难”。&lt;br&gt;此外，还有些应用会通过体验良好的新手教程来吸引新用户，这在游戏行业尤其突出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;提高留存率（Retention&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;有些应用在解决了活跃度的问题以后，又发现了另一个问题：“用户来得快、走得也快”。有时候我们也说是这款应用没有用户粘性。&lt;br&gt;我们都知道，通常保留一个老客户的成本要远远低于获取一个新客户的成本。所以狗熊掰玉米（拿一个、丢一个）的情况是应用运营的大忌。但是很多应用确实并不清楚用户是在什么时间流失的，于是一方面他们不断地开拓新用户，另一方面又不断地有大量用户流失。&lt;br&gt;解决这个问题首先需要通过日留存率、周留存率、月留存率等指标监控应用的用户流失情况，并采取相应的手段在用户流失之前，激励这些用户继续使用应用。&lt;br&gt;留存率跟应用的类型也有很大关系。通常来说，工具类应用的首月留存率可能普遍比游戏类的首月流存率要高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;获取收入（Revenue&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;获取收入其实是应用运营最核心的一块。极少有人开发一款应用只是纯粹出于兴趣，绝大多数开发者最关心的就是收入。即使是免费应用，也应该有其盈利的模式。&lt;br&gt;收入有很多种来源，主要的有三种：付费应用、应用内付费、以及广告。付费应用在国内的接受程度很低，包括Google Play Store在中国也只推免费应用。在国内，广告是大部分开发者的收入来源，而应用内付费目前在游戏行业应用比较多。&lt;br&gt;无论是以上哪一种，收入都直接或间接来自用户。所以，前面所提的提高活跃度、提高留存率，对获取收入来说，是必需的基础。用户基数大了，收入才有可能上量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;自传播（Refer&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;以前的运营模型到第四个层次就结束了，但是社交网络的兴起，使得运营增加了一个方面，就是基于社交网络的病毒式传播，这已经成为获取用户的一个新途径。这个方式的成本很低，而且效果有可能非常好；唯一的前提是产品自身要足够好，有很好的口碑。&lt;br&gt;从自传播到再次获取新用户，应用运营形成了一个螺旋式上升的轨道。而那些优秀的应用就很好地利用了这个轨道，不断扩大自己的用户群体。&lt;br&gt;通过上述这个AARRR模型，我们看到获取用户（推广）只是整个应用运营中的第一步，好戏都还在后头。如果只看推广，不重视运管中的其它几个层次，任由用户自生自灭，那么应用的前景必定是暗淡的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;如何使用&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;AARRR&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;模型&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;通常大家在&lt;a href=&quot;http://www.niaogebiji.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;推广应用&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;时，头痛的是后台统计的激活量比渠道提供的下载量小很多。但是前几天，有一位朋友找我咨询，说他们公司的一款App来自某个渠道的激活量突然猛增。但是他查了在那个渠道（是家应用市场）上的下载量，并没有明显的变化。于是他非常困惑，问我有没有办法帮他查到原因。&lt;br&gt;少了多了都会让人头痛——因为数据出现异常，通常就说明有某个环节出了问题。但是光看一个激活量和一个下载量，并不能揭示问题的根本原因。尤其是当我们已经了解了移动应用运营模型时，我们更需要了解在AARRR的每个环节中，我们应当关注什么样的数据，什么样的数据表现才是正常的——简单来说，只知道AARRR还不够，还要会用才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、获取用户（Acquisition）&lt;br&gt;这个阶段，最初大家最关心的数据是下载量。到今天，一些媒体的报道中也还经常用下载量来衡量一个应用的用户规模和是否成功。不过，下载了应用不等于一定会安装，安装了应用也不等于一定使用了该应用。所以很快激活量成为了这个层次中大家最关心的数据，甚至是有些推广人员唯一关注的数据。通常激活量（即新增用户数量）的定义是新增的启动了该应用的独立设备的个数。从字面上看激活量似乎更应该是第二层Activation的指标，但是因为下载量、安装量这些数据都比较虚，不能真实反映用户是否已经被获取。所以大家都要看激活，这才是真正获取到了新的用户。&lt;br&gt;另一个非常重要的数据，就是分渠道统计的激活量。因为在渠道推广时，很多应用开发者选择了付费推广。结算的时候，自然要了解在某个渠道有多少真正激活的用户。即使没有付费关系，开发者也需要知道哪个渠道是最有效果的。&lt;br&gt;但是站在更高的高度看，CAC（用户获取成本 Customer Acquisition Cost）才是最需要去关注的数据。目前行业里有种粗略的说法，每个Android用户的获取成本大约在4元左右，而iOS用户大约在8元以上。当然，应用市场下载、手机预置、广告等各种不同的渠道的获取成本是完全不同的。这里面有个性价比的问题，有些渠道的获取成本比较高，但是用户质量也比较高（什么样的叫质量高，后面会有说明）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、提高活跃度（Activation）&lt;br&gt;看到活跃度，大家首先会想到的指标是DAU（日活跃用户）、MAU（月活跃用户）。这两个数据基本上说明了应用当前的用户群规模，在网络游戏行业这是两个运营人员必看的指标。通常活跃用户是指在指定周期内有启动的用户。但是启动是否真的等于活跃呢？如果在指定周期内只启动了一次，而且时间很短，这样的用户活跃度其实并不高（当然对某些特殊的应用来说可能算高，例如用来记录女性生理周期的应用，一月启动一次就够了）。所以其实还要看另两个指标：每次启动平均使用时长和每个用户每日平均启动次数。当这两个指标都处于上涨趋势时，可以肯定应用的用户活跃度在增加。&lt;br&gt;针对使用时长和启动次数的渠道统计同样很重要。我们把它们称为渠道的质量数据，如果某个渠道上来的用户，这两个指标很差，那么在这个渠道上投入太多是没有意义的。最典型的就是水货刷机的用户，很多预置的应用都是在刷机完成时被激活的。针对这种被动激活的用户，可以看另一个指标，叫一次性启动用户数量，也就是迄今为止只启动过一次的用户的数量。&lt;br&gt;除了渠道，另一个和活跃度相关的分析维度是版本。各个版本的使用时长和启动次数也会有差异。对产品经理来说，分析不同版本的活跃度差异有助于不断改进应用。&lt;br&gt;此外跟活跃度相关的，还有日活跃率、周活跃率、月活跃率这些指标。当然活跃率和应用的类别是很有关系的，比如桌面、省电类的应用的活跃率就比字典类的应用高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、提高留存率（Retention）&lt;br&gt;下载和安装——使用——卸载或者遗忘，这是用户在每个应用中的生命周期。成功的应用就是那些能尽量延长用户的生命周期，最大化用户在此生命周期内的价值（下一节会谈到生命周期价值这个话题）的应用。&lt;br&gt;对于大部分应用，应该关心的是1-Day Retention 和7-Day Retention。这里我之所以用英文，是因为其中文翻译不统一，容易引起歧义。1-Day Retention通常翻译为首日留存率，其实这个“首日”并不是指应用被安装使用的第一天（假设日期为D），而是D+1日，即安装使用的第二天。因为安装使用的第一天没有留存率这个概念（有的话，只能是100%）。到了第二天，前一天安装使用的用户中还有多少百分比的人还在启动使用这款应用，这就是1-Day Retention。因为是第二天，所以有些文章中也叫“次日留存率”。同样的，7-Day Retention是在D+7日启动使用这款应用的占D日首次安装使用这款应用的用户总数的百分比。通常用户新安装使用后的前几天是流失比例最大的时期（关于用户留存的细节，请参考我们同事的另一篇博客《读懂你的用户留存》）。所以这两个指标在留存率分析是最重要的。曾经有游戏行业的行家指出，如果想成为一款成功的游戏，1-Day Retention要达到40%， 7-Day Retention要达到 20%。&lt;br&gt;有些应用不是需要每日启动的，那样的话可以看周留存率、月留存率等指标，会更有意义。 留存率也是检验渠道的用户质量的重要指标，如果同一个应用的某个渠道的首日留存率比其它渠道低很多，那么这个渠道的质量是比较差的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、获取收入（Revenue）&lt;br&gt;关于收入，大家最耳熟能详的指标就是ARPU（平均每用户收入）值。对应的比较少提的还有个指标叫ARPPU（平均每付费用户收入）。前几天，@吴刚在微博里贴图比较二战风云的ARPU值时就注明了是周付费用户ARPU（所以其实是ARPPU）。但是很多人误读了以为是六十多元的周ARPU值，就会让他们对Android游戏产生过分的乐观。&lt;br&gt;是不是ARPPU高，ARPU就一定会高呢？答案是不一定。因为其中还有个指标是付费用户比例，也就是付费用户在全部用户中所占的比例。如果付费用户比例较低，那么那些收入摊到所有用户身上的平均值就低了。通常来说，如果某个游戏为了提高ARPPU，提高了虚拟道具的价格，那么付费用户比例就会相应地降低。找到一个ARPPU和付费用户比例的平衡点，才能最大化收入。&lt;br&gt;但是收入并不是最重要的，利润才是。如何最大化利润呢？利润最简化的计算公式是：利润=收入-成本。首先我们看一下成本，我们在上一篇中提到过CAC（用户获取成本）。除此之外，还有应用本身的开发成本、服务器硬件和带宽成本以及运营成本等等。不过在用户量很大的情况下，CAC会成为最主要的成本，而其它成本不在一个数量级，所以我们在后续讨论中只考虑CAC。&lt;br&gt;那么收入如何计算？ ARPU是一个和时间段相关的指标（通常讲的最多是每月的ARPU值），还不能完全和CAC对应，因为CAC和时间段并没有直接关系。所以我们还要多看一个指标：LTV（生命周期价值）。用户的生命周期是指一个用户从第一次启动应用，到最后一次启动应用之间的周期。LTV就是某个用户在生命周期内为该应用创造的收入总计，可以看成是一个长期累计的ARPU值。每个用户平均的LTV = 每月ARPU * 用户按月计的平均生命周期。&lt;br&gt;LTV – CAC的差值，就可以视为该应用从每个用户身上获取的利润。所以最大化利润，就变成如何在降低CAC的同时，提高LTV，使得这两者之间的差值最大化。更进一步的，对不同渠道来源用户做断代分析，根据他们不同的CAC和LTV，就可以推导出不同渠道来源的利润率差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、自传播（Refer）&lt;br&gt;&lt;br&gt;自传播，或者说病毒式营销，是最近十年才被广泛研究的营销方法。虽然大家都听过一些病毒式营销的经典案例，但是要说怎样量化评估其效果，却很少有人知道K因子(K-factor)这个衡量指标。其实K因子这个术语并非起源于市场学或软件业，而是来源于传染病学——对，就是研究真正的病毒传播的科学。K因子量化了感染的概率，即一个已经感染了病毒的宿主所能接触到的所有宿主中，会有多少宿主被其传染上病毒。&lt;br&gt;K因子的计算公式不算复杂，K = (每个用户向他的朋友们发出的邀请的数量) * (接收到邀请的人转化为新用户的转化率)。假设平均每个用户会向20个朋友发出邀请，而平均的转化率为10%的话，K =20*10%=2。这个结果还算是不错的效果——当K&amp;gt;1时，用户群就会象滚雪球一样增大。如果K&amp;lt;1的话，那么用户群到某个规模时就会停止通过自传播增长。&lt;br&gt;很遗憾的是，即使是社交类的移动应用，目前K因子大于1的也很少。所以绝大部分移动应用还不能完全依赖于自传播，还必须和其它营销方式结合。但是从产品设计阶段就加入有利于自传播的功能，还是有必要的，毕竟这种免费的推广方式可以部分地减少CAC。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上我们列举了在&lt;a href=&quot;http://www.niaogebiji.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;应用推广&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;运营各个层次（各个阶段）需要关注的一些指标。在整个AARRR模型中，这些量化指标都具有很重要的地位，而且很多指标的影响力是跨多个层次的。及时准确地获取这些指标的具体数据，对于应用的成功运营是必不可少的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20216714/answer/16367646
</link>
<author>
qwhe
</author>
<title>
你都拍过什么动人的日出？
</title>
<description>
09 年和朋友们一起去北戴河拍的日出。加了后期，不好意思，职业病哈~&lt;br&gt; 不过那个时刻真的很漂亮，美死了！&lt;br&gt;---------------------------------------------------- Update ----------------------------------------------------&lt;br&gt; 承蒙诸位给予的支持，我决定重新好好的编辑下答案，于是终于翻箱倒柜的找到原来的照片，并按照时间顺序依次贴上大图，望大家喜欢。(￣▽￣)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/ab/27ab89637fbac7c46934212faea97e0f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1504&quot; data-rawheight=&quot;1389&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/ab/27ab89637fbac7c46934212faea97e0f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/d4/33d4dc0e21ea4d641dc68f28767498cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1504&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/33/d4/33d4dc0e21ea4d641dc68f28767498cd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/dc/9edce1abfa247b58295815add1fbc809_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1504&quot; data-rawheight=&quot;981&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/dc/9edce1abfa247b58295815add1fbc809_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/0d/360db1475675c5292c642978b43c7466_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1504&quot; data-rawheight=&quot;2251&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/0d/360db1475675c5292c642978b43c7466_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/aa/5caa1326181090b00dff6f931749a4cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1504&quot; data-rawheight=&quot;2271&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5c/aa/5caa1326181090b00dff6f931749a4cc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/e1/eae18de176aa17e23ca610de76b6458f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1504&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ea/e1/eae18de176aa17e23ca610de76b6458f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/fd/81fd7660729efb858c219711e635ff36_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1504&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/fd/81fd7660729efb858c219711e635ff36_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20843559/answer/16375415
</link>
<author>
elya
</author>
<title>
一名交互设计师平时要积累哪些东西？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1.设计指南/设计原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://developer.apple.com/library/ios/#documentation/userexperience/conceptual/mobilehig/Introduction/Introduction.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iPhone人机界面设计指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; – &lt;a href=&quot;http://developer.apple.com/library/ios/documentation/userexperience/conceptual/mobilehig/MobileHIG.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PDF版本&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://developer.apple.com/library/ios/#documentation/general/conceptual/ipadhig/Introduction/Introduction.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iPad人机界面设计指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; – PDF版本&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://docs.blackberry.com/en/developers/deliverables/17965/index.jsp?name=UI+Guidelines+-+BlackBerry+Smartphones6.0&amp;amp;language=English&amp;amp;userType=21&amp;amp;category=Java+Development+Guidelines&amp;amp;subCategory=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黑莓6.0智能手机界面设计指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; – &lt;a href=&quot;http://docs.blackberry.com/en/developers/deliverables/17964/BlackBerry_Smartphones-UI_Guidelines-T893501-980426-0721013746-001-6.0-US.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PDF版本&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑莓4.x，5.x智能手机界面设计指南 – PDF版本&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://developer.android.com/guide/practices/ui_guidelines/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Android用户界面指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://docs.blackberry.com/en/developers/deliverables/4305/BlackBerry_Browser-4.6.0-US.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黑莓浏览器内容设计指南 (PDF)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://developer.motorola.com/docstools/library/Best_Practices_for_User_Interfaces/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;摩托罗拉Android的UI的最佳实践&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://library.forum.nokia.com/index.jsp?topic=/Design_and_User_Experience_Library/GUID-A8DF3EB8-E97C-4DA0-95F6-F464ECC995BC_cover.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;诺基亚设计与用户体验图书馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.forum.nokia.com/info/sw.nokia.com/id/5c419b14-75ff-4791-b1a8-db1e0d72e36e/Symbian_3_UI_Style_Guide.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;S60V3界面风格指南 (PDF)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.forum.nokia.com/Design/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;诺基亚论坛的设计板块&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (推荐一个交互设计软件&lt;a href=&quot;http://www.forum.nokia.com/info/sw.nokia.com/id/7557c13f-0b43-4805-85ce-8414bfbade57/Flowella.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Flowella&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;诺基亚用户界面维基百科&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.forum.nokia.com/info/sw.nokia.com/id/73e935fe-8b59-43b2-ab3e-1c5f763672db/Series_40_UI_Style_Guide.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;诺基亚Series 40用户界面风格指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://dpimg.ospos.net/contents/docs/resources_1004/com.osp.appuiguide.help/html/FramesetMain.html?menu=MC01010403&amp;amp;mtb1=&amp;amp;mtb2=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bada应用程序用户界面指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://developer.sonyericsson.com/cws/download/1/716/984/1262667210/DW-102212-UI_Rulebook.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;索尼爱立信的用户界面规则手册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://msdn.microsoft.com/en-us/library/bb158602.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Windows Mobile用户界面设计指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://msdn.microsoft.com/en-us/library/cc872774.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Windows 触屏系统用户界面指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://download.microsoft.com/download/7/7/3/77371BBD-6613-4C1A-ACBF-08365C09D5FA/UI%20Design%20and%20Interaction%20Guide%20for%20Windows%20Phone%207%20v2.0.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Windows Phone 7用户界面设计和互动指南 (PDF)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://developer.palm.com/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=1836&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;webOS 用户界面指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.forum.nokia.com/info/sw.nokia.com/id/eb8a68ba-6225-4d84-ba8f-a00e4a05ff6f/Hildon_2_2_UI_Style_Guide.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;诺基亚Maemo用户界面设计指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://meego.com/developers/ui-design-guidelines/handset&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MeeGo用户界面设计指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;2.设计书籍&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/c7/1fc7b69d32443649c946dbd255171414_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/c7/1fc7b69d32443649c946dbd255171414_r.jpg&quot;)'&gt;看我这一书架的设计书籍，当然也有部分产品的、心理学的、营销的，不过都是对设计有帮助的啦&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.优秀设计网站/应用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/fe/10fe7708318ba3781c054b32024167a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1156&quot; data-rawheight=&quot;566&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1156&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/10/fe/10fe7708318ba3781c054b32024167a1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可以用Pocket、Digg、Delicious等方式收藏好的设计网站&lt;br&gt;用截图、保持安装包等方式收集好的应用&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.设计师博客/论坛&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/ae/bfaeb06c55dd720531b6d133ae9dc664_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;249&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;249&quot;&gt;&lt;br&gt;看我的Google Reader订阅，关注一些有价值的设计师博客/论坛，行业资讯网站，对扩展视野是有帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.经验总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/b4/f3b49eeff7b7c35735fdd3a5ec385951_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;802&quot; data-rawheight=&quot;672&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;802&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f3/b4/f3b49eeff7b7c35735fdd3a5ec385951_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还有很多其他的，比如别人分享的干货，自己的心得体会，都要勤于收集整理
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826835/answer/16371540
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
邀请女士去中档西餐厅吃饭需要注意哪些西餐礼仪？
</title>
<description>
百十元人均消费的店没必要懂任何需要学习才会的礼仪，和平时一样，不要乱弹烟灰、随地吐痰即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真要想靠装逼来震住姑娘建议这个套路。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穿的特随便找一个特高档的店。&lt;br&gt;门口服务员会问“请问先生你有预定吗？” &lt;br&gt;你要回答说：“啊？我没有预定。”&lt;br&gt;这个时候服务员会略不屑地看看你的地摊开口牛仔裤说：“不好意思啊，先生，我们这里是只接受预约，没有预定是不提供位置的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在姑娘小声对你说要不咱们换一家的时候大堂经理要用小跑的速度奔过来，一边打招呼一边说：“王先生对不起，您别见怪，这孩子新来的没几天，您是老样子靠窗还是需要安静点的包房？”&lt;br&gt;同时经理还要小声地教训服务员说：“傻小子，王先生不需要预定。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：记得先给经理2000服务生500，否则你玩屁啊。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841216/answer/16358119
</link>
<author>
kun yu
</author>
<title>
固定翼飞机能在跑步机上起飞吗？
</title>
<description>
我觉得这题的本质在于，&lt;b&gt;飞机相对空气速度为0的时候飞机能不能起飞?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;起落架，轮胎，跑步机都是障眼法。&lt;br&gt;所以答案很明显好不好！&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充几句：非要说“跑步机的速度不可能和飞机一样的”你们怎么不直接说“没有能让飞机在上面起飞的跑步机”呢？那不更简单明了呢？&lt;br&gt;一架商用客机的确可以一瞬间把跑步机碾碎。&lt;br&gt;那我还可以说一架模型飞机在速度足够快的跑步机上会瞬间被卷到跑步机下面被碾压粉碎呢……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，题目的确不是非常严谨。&lt;br&gt;但是你选择接受一些假设同时不接受另一些，我觉得不地道，你可以选择接受所有假设，回答，或者干脆不回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再次补充&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为何认为飞机能飞的人都认为别人认为飞机的动力是轮子提供的呢？&lt;/b&gt;看别人答案认真一点好不好。&lt;br&gt;另外，问你们个问题：&lt;b&gt;放在一辆汽车顶上的滑翔机能够靠汽车的速度起飞么？答案是可以。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对于起飞来说，关键点在于&lt;b&gt;“相对空气的速度”&lt;/b&gt;而不是动力是哪里提供好不好！&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果一个人有足够大的力，比如超人，用绳子拖着没有发动机的747跑也能让它起飞好不好！&lt;br&gt;那我们把超人放跑步机上呢？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实这问题就是在问“一架不能动的飞机能不能飞起来”……&lt;br&gt;我们就把飞机轮子砍掉好了，直接把机腹贴着跑步机，然后马力全开，同时调整跑步机的速度让飞机相对地面速度为0，飞机能起飞么？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不要跟我说“没有这样的跑步机”……这个问题一开始就不是关于有没有这样的跑步机的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再次补充&lt;/b&gt;（希望这是最后一次）&lt;br&gt;&lt;br&gt;先指出下面某个问题的错误，关于穿溜冰鞋在跑步机上的，首先，跑步机转动的时候，你的手抓住扶手，那就是提供了一个和跑步机相反的力啊，如果你松手，你就会向后运动——你的例子正好说明了，如果发动机力不够大，那么飞机是静止的。&lt;br&gt;当然了，然后你说用手把自己向前拉，那么我们可以认为是飞机加大功率了，那么我们可以把跑步机的速度也加大，如果有人蛋痛想做这个实验，飞机不行搬不到跑步机上，溜冰鞋的话我还是颇有信心能够让人双手怎么用力也前进不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个答案提到了地球……我就不说什么了……相对运动相对静止还用我说么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人提到 what if，知道 what if 最后因为这坑爹的题目导致大量争执最后关了一阵并且永远 ban 了那话题么？最后人家说了&lt;b&gt;“这没有答案，大家想想生活中美好的东西吧。”XD&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这问题有几个流派：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;我这种答案，直接说明空速为0是飞不起来的，把其他条件当作浮云。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;用正确的速度分析、摩擦力分析说明题目是否错了，得出能飞或者不能飞的结论。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;用错误的理论分析，得出能飞或者不能飞的结论（比如某吹动大气让固定翼飞起来的答案……）&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;我觉得也就3比较讨厌一点……&lt;br&gt;&lt;br&gt;再再次补充：&lt;br&gt;推荐答案，&lt;a data-title=&quot;@晓翔&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/peter13pan&quot;&gt;@晓翔&lt;/a&gt; 的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;顺便把我在某个答案下的回复贴过来，免得再有人和我说跑步机，虽然我在答案的第二句话就说了跑步机就是障眼法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就直接说了，拿铁链拴住飞机让它不能往前，它能起飞么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家可以看到，修改问题的在问如果发动机后挂会怎样，而且又开了一个问题问在跑步机上能不能降落。&lt;br&gt;还有人说发动机吹出来的风到机翼上就能让飞机飞起来了。&lt;br&gt;说明他们完全搞不懂固定翼飞机（或者再精确一点，喷气式固定翼飞机）是怎么飞起来的。&lt;br&gt;在这种情况下，科普飞行理论是最重要的，而不是纠结在跑步机上。
&lt;br&gt;所以推荐晓翔的答案。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20843013/answer/16365647
</link>
<author>
李轩
</author>
<title>
堪称「惊艳」的音乐制作手机软件有哪些？
</title>
<description>
&lt;b&gt;Reactable&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这个神APP的概念是一个&lt;b&gt;虚拟桌面&lt;/b&gt;上摆放各种&lt;b&gt;小物件&lt;/b&gt;，比如振荡器（OSC），低频振荡器（LFO），滤波器（filter），手机加速度感应器（accelerator），这些小物件之间相互控制，调制，能做出很有意思的音乐。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自带一个开放社区，全世界的玩家都可以上传作品，大神太多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上手稍有点难度，可以从社区下载作品来入手。试试摆放一些物件，调整一下上面的旋钮，改变一下这些物件之间的关系，你就会发现折腾声音其实也挺有趣的，哈哈。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;下面的视频是它的「原型机」，后来被移植到IOS平台。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.opengg.me/td.php/v/87561219/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://i2.tdimg.com/087/561/219/p.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;reactable live performance  submixpro studio&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/ssgPPavwZ9Y/&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/eb/6debe35461a2c76f3e1d5573bfdf6b3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6d/eb/6debe35461a2c76f3e1d5573bfdf6b3b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/65/a365fc8a67a1b016ef14f400ab1bed76_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/65/a365fc8a67a1b016ef14f400ab1bed76_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Figure&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Propellerhead 出品，没听说过？Reason 知道吧？就这公司的王牌产品。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个APP 跟上面的Reactable 是两个极端， 只要你愿意，Reactable 可以做出非常复杂的音乐，但是这个Figure 玩死了就3轨音色：鼓，Bass，Lead。虽然简单，但是可玩性不低。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ps：新版本已经有中文了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;详见官方Demo：&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.opengg.me/player.php/sid/XNDgyMTAwODQ4/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4650B87F2E5B23055534D877DCE00A-EF2A-93F7-D772-C04B76FF242E&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Figure：手掌上的音乐工作室&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDgyMTAwODQ4.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/a9/38a93c0d72ae7bad862930dbbad720b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/38/a9/38a93c0d72ae7bad862930dbbad720b7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;MegaCurtis&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;既不好看，又不好看，但是却是一个粒子合成器（Granular Synthesizer）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;通俗地讲，粒子合成的基本概念是以某一个（或者几个）音频素材为基础，提取其中任意一小段（或者几小段）声音，可以小到几毫秒，进行有规律或者无规律的重复，倒放，正放倒放等等一系列处理，合成出新的音色。很酷吧！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;支持振荡器（OSC）和手机Mic采样作为声音源。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/a5/87a5b3e3553192090cfc6b7c3ecb43a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/a5/87a5b3e3553192090cfc6b7c3ecb43a1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20845617/answer/16370447
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
想送妈妈一台安卓系统的平板，大家有什么好的推荐么？
</title>
<description>
最新款 iPad，别折腾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;android 的一个重要问题在于很多流氓软件在后台注册服务，这会导致系统拖慢，电池续航降低等，极客们自然可以轻松解决这些问题，但你老妈一般做不到这一点，甚至一般的普通用户都做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 iOS 的话，app store 跟官方的审核机制解决了很多不必要的麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算想买 android 平板也得考虑 Nexus 10，图便宜至少也要用 XOOM，这些都可以，而且都有 3G 版本。别的国产货不推荐，三个字：浪费钱。——如果你坚持买 android 的话，建议把你手头的 iPad 给老妈，自己用 android，这时我推荐 Nexus 10。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nexus 7 虽然便宜些，但考虑到老人的视力减退问题，不建议使用较小的屏幕，屏幕能大些的好。而且 Nexus 7 没有后置摄像头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官方的 Nexus 品牌的 android 平板，易用性强壮性流畅性都不错，但要完全发挥它的潜力需要一颗极客的心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20446207/answer/16366924
</link>
<author>
Chambers
</author>
<title>
你在潜水的时候都有哪些经历？
</title>
<description>
去palawan看沉船, 日军整个舰队被米帝弄沉在那儿，最奇妙的是一艘战舰，大约在34M深度;&lt;br&gt;当时海水能见度低于10米，当你下到20多米时光线已经开始变得暗一点，这时候突然一个巨大的阴影出现在面前，黝黑而冷漠，心跳开始加速;&lt;br&gt;只听到自己吐出气泡的声音，慢慢从尾部进入货舱, 舰桥，用电筒照明，锥形的光柱在几乎全黑的舱室里面把水和所有物品都投射出奇妙的影子，偶尔能看到一只鱼静静地滑过不见，目光所及之处都是厚厚的沉泥和铁锈，小心地穿过一个个房间，甚至有一些铁床架子之类的残余物，真是可以听到心跳声的死寂， 可以各种脑补；&lt;br&gt;最后接近前甲板的一个破洞，阳光投射了一个非常holy的光柱效果，顺着光柱出去，突然就是长满了整个前甲板的cabbage coral， 直径很多超过1米的，无数的nemo, angle fish和scorpion fish在自然光下五颜六色，非常强烈的生命感;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19680537/answer/16365583
</link>
<author>
朱倩
</author>
<title>
如何看待沙发客（couchsurfing）？如何看待它在国内的发展？
</title>
<description>
我是来自澳门大学大三学生，本学期通过学校在挪威奥斯陆交换，最初是从朋友口中听得couchsurfing，抱以尝试的态度在2月份去&lt;b&gt;芬兰&lt;/b&gt;时顺利找到了赫尔辛基、坦佩雷、罗瓦涅米三处的CS，因为自身接触CS也只有1个月不到，在这里分享一下我在芬兰的经历和目前为止对CS的一些个人想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我和一个香港AIESECer &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19669783&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;话题动态 - AIESEC&lt;/a&gt; 在芬兰的经历总体可以用美好来形容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：以下文字主要侧重hosts对我们的照顾，至于作为客人的我们，主要的角色是通过真实分享个人经历、为他们做中国美食、陪伴他们的孩子或朋友作为感谢。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;u&gt;赫尔辛基&lt;/u&gt;，我们的host是一个创业的单身爸爸，有两个孩子，&lt;br&gt;－第一天晚上他就请我们吃了一顿晚餐，我们也有幸尝到了地道的芬兰美食并有了初步的相互了解；&lt;br&gt;－晚饭过后，他又带我们去了酒吧参加赫尔辛基CSers组织的couchsurfing meeting，在这里大家一起交流有关CS或是无关CS的，各自快乐或悲伤的经历；&lt;br&gt;－后来我们行程的变动，他主动提供多一晚的住宿给我们，并且通过CS这个平台为我们两提供了两张从赫尔辛基前往塔林的优惠船票；&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;u&gt;坦佩雷&lt;/u&gt;，我们的host是一个单身的妈妈，有两个孩子，&lt;br&gt;－因为我们在坦佩雷另外一个CS host没能及时保持联系，妈妈就让我们在她那多留了一晚；&lt;br&gt;－赠与我们芬兰有名的Fazer牛奶巧克力作为陪伴孩子的礼物；&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;u&gt;罗瓦涅米&lt;/u&gt;，我们的host是一个film maker，&lt;br&gt;－ 他的朋友也是CSer，刚好也host了两个日本人，我们一起做饭，五个人度过了美好的夜晚；&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单给大家附上一个图片分享：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/06/5106c7c63f7521297f863fffd2de7753_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;665&quot; data-rawheight=&quot;665&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;665&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/06/5106c7c63f7521297f863fffd2de7753_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;1: 在卢瓦涅米和两个日本妞、两个芬兰男子和香港朋友的晚餐；&lt;br&gt;2: 为赫尔辛基的爸爸、奶奶做中国菜和他们分享各自国家的文化；&lt;br&gt;3: 和坦佩雷的妈妈的儿子玩闹；&lt;br&gt;4: 为坦佩雷的妈妈和孩子做中国菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能你会困惑，我所分享的经历都是正面的信息，因为CS这个平台的价值因人而异，因国情而不同，但总体来说，它还是具有特殊性，值得在旅途上的你去经历体验一番，就从我目前已有的经历分析，芬兰的host有以下几个特点&lt;br&gt;（个人观察芬兰CS比较成熟，以下几点也可视为热衷并投入couchsurfing的host的共性，可供大家日后寻找host时候衡量参考）&lt;br&gt;－&lt;b&gt;CS上的个人资料相识，乐于分享准确的自我信息和个人喜好&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;－&lt;b&gt;对朋友的信赖度高&lt;/b&gt;，不论是在网络上的提前沟通还是见面之后的交流都是以此为基础的；&lt;br&gt;－&lt;b&gt;自己有比较灵活的时间&lt;/b&gt;，单身爸爸工作时间比较灵活，而单身妈妈是失业在家的，film maker则是大学生，他们有相对充裕的时间照料自己的朋友，这样的时间安排在北欧行得通，但是在中国，以目前大家对生活和工作的态度很难健康有序实践；&lt;br&gt;－&lt;b&gt;有对CS平台的合理期望和利用&lt;/b&gt;，爸爸和妈妈都有自己的一儿一女，他们都期望通过让孩子与不同国家的接触教育感化孩子，通过和他们孩子的接触玩耍，我也相信芬兰教育在一定程度上有值得我们借鉴的地方，家长对孩子有足够关注和陪伴，促成孩子的个性发展；&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于芬兰之行的良好开端，我也日渐观察其他国家的couchsurfing，也发现很多人并非十分靠谱的；同时我的朋友在我的影响下也开始利用CS，但是她觉得这是一件不太愉快的事情，尤其是要找到旅行时间、城市和自我感兴趣的host之间的匹配消耗了她大量的时间... 至于我个人，希望待日后经历丰富后再提供给大家更宏观的看法和切实的tips  :)&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还愿意和大家分享一句话，&lt;b&gt;很多商业做平台，而作为个体，最好的动机和尝试是通过自身对平台的信赖和理解，用经历去拓宽平台里面的内容&lt;/b&gt;，愿大家旅途各自有获。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20845513/answer/16370239
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
乐视网全年 11.6 亿元的开发支出 82% 都能确认为无形资产，这是不是正当的做法？
</title>
<description>
财务欺诈谈不上。&lt;br&gt;不能简单以“优酷、爱奇艺亏损，而乐视网盈利”就判断乐视网财务欺诈。因为优酷、爱奇艺这类网站与乐视网的盈利模式完全不同。这在另一个问题中有比较详细的讨论：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20819973&quot;&gt;优酷和乐视网有什么不同？为什么乐视网年利润近 2 亿元，优酷却亏损 4 亿元？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于乐视开发支出资本化，其实不是82%被确认为无形资产，而是将全部开发支出都资本化。今年新增了1.17亿开发支出，同时有0.97亿转为无形资产，并开始摊销，逐年确认为成本和费用。&lt;br&gt;其资本化的过程完全没有问题，可参见我在另一个问题中的答案。乐视网的做法没有任何问题。&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20839092&quot;&gt;很多互联网公司财务报表中的研发支出是计入营运费用，而非资产吗？这样处理的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然乐视网的做法没有问题，那就不应该判断其为“财务欺诈”。&lt;br&gt;但我们是否可以说，“乐视网在规则允许的范围内对财务报表进行了一定程度的粉饰”呢？&lt;br&gt;其一，版权的摊销。乐视2012年当年约当摊销率大约为35%（根据数据作的推算，不一定准确），未披露是否是直线法摊销。优酷采用加速折旧，第一年50%，第二年25%，如果乐视采取这种方法摊销，2012年摊销率大约为38.5%左右。这3.5%的差异也就7500万左右。摊销本质上是为了让收入与成本匹配，即收入取得越多，摊销也应当越多。问题是，乐视的摊销方法合理还是优酷的摊销方法合理呢？&lt;br&gt;其二，开发支出的资本化。乐视将开发支出全部资本化（管理费用没有研发支出），开发支出转入无形资产时分为系统软件和非专利技术两类。根据推算，乐视网这部分资本化的开发支出摊销年限大约为7~10年。问题是，乐视认为这些资本化的开发支出，其能产生效益的年限长达7~10年，这合理吗？&lt;br&gt;以上问题我不作回答。对企业价值的判断是主观的过程。我只负责把报表表达的东西用大家能懂的方式讲出来，各位自行判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常言道，利润表可以作假，但现金流量表没法作假。看看乐视的现金流量表，经营现金净流量为1.06亿，看起来很不错。但考虑到购买视频版权的支出对于乐视网来说其实是经营活动的一部分，不应当死板的按照会计准则计入投资活动现金流。如果把这部分版权支出7.75亿考虑进经营现金流量的话，经营现金净流量实际为负6.69亿。表明乐视网仍处于烧钱期，离收获期还差得远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839111/answer/16367253
</link>
<author>
南山子
</author>
<title>
如何看待撤销铁道部？
</title>
<description>
在知乎上看到很多关于撤销铁道部的问答，大部分都是在讲经济意义，这可不全面。主席当年说的好：“你是满脑子的经济问题，我是满脑子的路线问题。”在天朝，讨论这么重大的政策，哪有不从政治层面去理解，光凭经济常识去解决的。作为一个研究天朝路线斗争的资深青年学者，下面我给大家讲讲铁道部撤销背后的权力斗争与路线纠葛，听好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁道部这个部，与其他所有的部都不同，不同在哪儿呢？你只要看看它的部长人选就可以了。从1985年到2011年，长达26年的时间里，铁道部的部长都是系统内出来的。什么叫做系统内出来的？就是第一份工作在铁路系统，第二份工作在铁路系统，提干在铁路系统，提高干在铁路系统，当部长还是在铁路系统。这些系统内铁道部长里面，有的是工人出身，有的是工程师出身，反正都算技术官僚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看官，你说这现象正常不？就算是号称“天下安危系于一半”的公安部这种要害部门，部长也不是系统内培养的。只有一个部与铁道部类似，那就是外交部，他们最近四任部长都是系统内出身的（严格地说只有三任，倒数第四任最早是共青团系统的）。问题在于外交部是什么档次的部门，人家的部长经常是由副总理或国务委员兼任，你铁道部又是什么档次的部门？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说了，铁道部有多少高级干部你知道么？刘部长被抓的时候，累计有2000个。看官，你说一个部，2000个局级干部，这像话不？嘿嘿，更不像话的是，这些干部岗位里面，有四分之三是刘部长任期内创造出来的。听好了喔，不是干部本人被提拔上来这么简单，而且连岗位都是新创的喔！&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘部长被抓，换上了盛光祖。看官，你道这位盛光祖是什么来头？他之前是海关总署署长不假，但是最早也是铁路系统混出来的啊，先后在上海铁路局、济南铁路局做过高级干部，还出任过铁道部副部长、党组成员。刘部长栽了一个跟头，本来是中央踏平铁道部独立王国，收复大权的良好时机，为什么又派了一个铁路系统的干部过去？第一，说明中央不想冒险，毕竟高铁才通车，出了事情谁都兜不住；第二，说明中央心里没底，毕竟刘部长提拔的那1500个局级干部都在呢，铁道部又是技术官僚当道，人家不听你的，你也没办法是不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯大林同志说的好，在政治斗争中，一旦路线问题解决了，剩下的就是干部问题。铁道部当然没资格参与路线问题，但是在干部问题上不停地给中央出难题，针插不进，水泼不透，这才是中央最头疼的。你真以为中央会对铁道部订票网站、铁路饭难吃、铁路服务员脾气差、春运一票难求这些问题动怒？错错错，只要不影响安定团结的大局，这些事情都可以得过且过，再说一票难求又不是一天两天了，既然过去二十年都可以混，何妨再混二十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘部长任期内的骄横跋扈，为铁道部独立王国的覆灭，打了一针催化剂。此话怎讲？首先，刘部长跟铁道部前部长傅志寰不合，当年傅志寰坚决反对他上位，他上位之后当然加倍回敬；俗话说的好，国必自伐然后人伐之，铁路系统内部神仙打架，下一步当然就是中央没收领地了。其次，刘部长擅自调整组织结构，比如成立铁道部客运专线系统集成办公室（跟高铁相关的），严重侵犯原有的铁道部运输局权限，犯了中央的大忌。最后，此人在任期间丑闻频发，2006年胞弟杀人，2008年胶济铁路撞车，同年雪灾导致南方铁路中断，高铁建设又是毁誉参半（那时候还没有高铁特大事故），宰了他也有大义名分。注意，以上三条的重要性依次递减，首先是神仙打架，然后是擅自调整组织，最后才是民怨太大。如果只有民怨，没有前两条，刘部长肯定还是光荣退休的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘部长被抓之后，盛光祖接任，说明中央还没有下定决心，到底动不动铁道部。但是人算不如天算，2011年7月发生重大高铁事故，铁道部一下子被推到风口浪尖。这可不是民怨沸腾的问题了，是严重的政治问题。后来国务院开会，把脏水全都泼到了刘部长身上，但是盛光祖的新班子承受的压力也很大，被迫做了深刻检查。然后高铁又爆出投资缩水、路段沉降、项目工期推迟等丑闻，铁道部的漏子越捅越大。当然，我们分析过，仅仅是捅了漏子，并不代表铁道部会被撤销，之前更大的事故也出过，天朝从来不会仅仅因为民怨沸腾，就下手做掉一个独立王国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是活该铁道部倒霉，2012年，有史以来权力最大的铁道部出身的领导人——剪刀手XXX，因病医治无效逝世。XXX混迹铁道部近三十年，任部长三年，因为重大铁路事故辞职，很快又被安排到其他要害部门。此人能量极大，是XX同志的牌友，虽然隐居幕后，仍然不可小视。更悲剧的是，此前两年，另一位铁道部老领导XXX，也以百岁高龄逝世。现在在世的铁道部出身的国家级领导人，只剩下XX同志，但是他并非出身铁道部，只是当过一年多的部长而已，不会照顾部门利益。总而言之，铁道部在下面出了差错，上面又没了保护伞，彻底沦为板上鱼肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然成了板上鱼肉，但是人家来不来砍，是由你的经济价值决定的。如果把你一刀砍了，大家分不到肉吃，那么砍你干嘛。所以整个2012年，各种小道消息不断，但是始终没有确切的消息。真正促使中央下定决心的，是高铁逐渐步入正轨。虽然很多线路还是空座很多，但是高铁整体步入良性循环乃是不争的事实，许多商务人士出行的首选变成了高铁，如果能加强运营效率，前途还是不可限量。高铁究竟赚不赚钱，有很多种算法：如果把此前的负债都打进来，计算财务费用，那很可能是不赚钱的；但是如果剥离财务，国家兜底，那么高铁显然可以赚钱，而且是赚大钱。这个道理，中央也是很晚才想清楚，一旦想清楚了，就不再犹豫了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是2013年3月，一刀下来，铁道部砍成两块：行政管理职能归于交通部，企业运营职能归于新成立的铁路总公司。铁道部系统的三十万人马、两千局级干部，肯定会有一大部分最后落的无家可归——别看中央现在说的轻巧，一个人都不裁，统统安排工作，问题在于给你安排的是什么工作，有些工作还不如不安排呢。再说，行政主管部门改制为企业，哪里有不裁员一说，只是早裁员还是晚裁员而已。此是后话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于新成立的铁路总公司赚钱不赚钱，能不能上市圈钱，会不会带动一批寄生型的关系户公司起来，那就不在我的研究范围了。我只研究政治，与路线斗争和人事斗争相关的话题，欢迎问我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20831648/answer/16326897
</link>
<author>
sky
</author>
<title>
既踢球又看球的人与只看不踢的人，在对足球的理解上有何不同？
</title>
<description>
来个亲历者说，谈三点：&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;对细节技术的理解&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“齐达内、博格坎普接球停球的功夫也没多神啊，balabala····”如果亲身踢过球，接过队友不靠谱的长传球的同志一定不会说出上面的话。&lt;br&gt;2、&lt;b&gt;对犯规和情绪控制的理解&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“足球运动员真实些傻大黑粗，动不动就恼，动不动就犯规得牌，balabala····”如果踢过正儿八经追求胜负的比赛，就知道人在足球这种激烈对抗的运动中荷尔蒙分泌水平和电视前的主播是不一样的，心平气和很难，齐达内撞人不是很难理解。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、对身体对抗和体能的理解&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“这些球员真弱，一场球下来四五个抽筋儿的，还不如整俩田径队的呢····”北京的盛夏时节，本人曾在一场球中踢边后卫，踢到了下半场，和前卫在中圈附近换位之后追赶我方一个长传球，直至杀入对方禁区边缘，甩开了对方两个后卫（纯靠速度甩开的），正要射门，在无人防守的情况下pia的摔在禁区里，抽筋儿了····那是我踢球生涯中唯一一次抽筋儿。赛后，啦啦队的同学都说，你不是长跑很厉害么，咋还会抽筋儿呢？哎，其实抽筋儿不仅和体能有关系，和天气，比赛激烈程度，心理等很多因素都有关。&lt;br&gt;那球太可惜了，哎！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20830236/answer/16360251
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
怎样看中国远洋（601919）的退市风险？
</title>
<description>
退市风险么？没有的。因为这么大一家公司避开退市处理的方法很多，比如今天（3月12日）就出了公告，拟出售物流业务改善今年的经营状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对于航运业不太了解，所以以下分析比较局限，涉及到专业的东西还望有专业人士能在此提供宝贵意见。&lt;br&gt;我整理了中远2011年年报和2012年三季报的相关数据如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/8c/748ceb44dc00a4e69aabc61bfcc29ba2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1097&quot; data-rawheight=&quot;163&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1097&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/74/8c/748ceb44dc00a4e69aabc61bfcc29ba2_r.jpg&quot;)'&gt;可以看到，中远业务主要分四大板块，每个子公司正好对应一个板块。&lt;br&gt;2011年，中远严重亏损，净亏损达到88亿。主要来自于两个主要业务（业务收入占比85%）集装箱运输业务和干散货运输业务严重亏损。其原因是，虽然业务量在2011年有小幅上升，但由于航运价格大幅降低，导致收入大幅下滑，毛利率较2010年下降25%～30%。&lt;br&gt;2012年三季报揭示，除干散货业务量有较大下滑外，其他业务量均有较大的增长。其中，集装箱业务货运价格小幅上升，预计该业务2012年亏损会大幅缩小；干散货业务由于业务量下滑，预计亏损有所扩大；物流和码头业务预计利润都会有较大增长。但综合看来，由于两大主要业务的严重亏损，2012年预计亏损较2011年有所缩小。&lt;br&gt;今天，中远公告称拟出售中远物流给控股公司中远集团，以“改善2013年业绩”。而该项交易在会计上应属于同一控制下的企业合并，中远应以“从未合并中远物流”为原则进行合并报表编制，并调整报表上年数。那么，2012年和2013年报表中都应当不含中远物流的经营成果，这将导致2012年和2013年均剔除中远物流的利润，使中远的亏损扩大。这如何“改善业绩”呢？&lt;br&gt;从2011年年报中可以看到，两大主要业务板块资产负债率在90%左右，经过2012年的亏损之后，资产负债率预计将轻松超过95%，其中干散货业务净资产很可能为负。另外，2012年三季度中远财务费用就达到13.46亿，预计全年有近20亿。如此高的资产负债率，加上高额的利息费用，以及持续的经营负现金流量，中远亟需“输血”，以降低资产负债率和利息费用，增加长期坚持的“弹药”。中远此次出售中远物流，正是为了换取现金，给两大主要业务输血，延长其坚持的时间。&lt;br&gt;中远要扭亏，只能期望货运价格回升。目前的全球经济放缓的大背景下，需求疲软，实现这个期望谈何容易。可以看到的是，中远各主要业务市场占有率仍在上升。中远的策略就是坚持下去，拖垮对手。只要撑过了冬天，春天就会回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另：2012年三季报，前三季度中远就已经收到了政府补贴8.08亿。你真以为政府没有对中远出手相救吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20844366/answer/16369542
</link>
<author>
鄭紫陽
</author>
<title>
苹果旗下为什么有且只有一个 FileMaker 这样独立运作的全资子公司？
</title>
<description>
这是一个历史问题（单击查看大图）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 粉绿色代表软件产品&lt;br&gt;* 黄色代表公司，制作商或者发行商&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/1b/411b076c60a74092185f23ebe28d3f45_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/1b/411b076c60a74092185f23ebe28d3f45_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;(1) Nashoba System 1983 年成立，开发了一款 MS-DOS 平台的软件，叫做 Nutshell，通过 Leading Edge 发行，后者是一个专营 MS-DOS 平台软件的零售商。当时几乎所有的软件分发都通过这种第三方发行商销售，是那个时代的模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2) Macintosh 面世以后，Nashoba 揉合 Nutshell 的数据引擎开发了 GUI 界面的新版，但 Leading Edge 一心只做 MS-DOS 软件，无意涉足新版。Nashoba 只好找到另外一个发行商 Forethought Inc.，通过他们发行 Macintosh 平台的 FileMaker，并且新版名字也照着苹果 Mac 硬件的名字，FileMaker Plus 对应 Macintosh Plus.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(3) 1987 年，微软为了 Forethought 的 Presenter，而将其收购，并将后者改名为 PowerPoint，并且发布自己的数据库软件 Microsoft File，这在 FileMaker 之前。不过后来，FileMaker 的销量就远远超过 Microsoft File，微软也随即将其下线。随后微软和 Nashoba 谈判想要取得 FileMaker 后续版本的继续发行权（甚至一度想要低价将其收购，有些威胁意味），但 FileMaker 决定自己发行，而且微软开出的收购价对比 FileMaker 的销售收入，并没有太大吸引力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(4) 没隔多久，苹果电脑公司（当时的名字）成立全资子公司 Claris 以市场运作和推广发行旗下一部分软件。随后 Claris 收购 Nashoba，目的是打造自己的软件套装。彼时，Nashoba 遭受管理危机，员工流失等问题，同时和发行商 Leading Edge 的合作关系也因 PC 平台竞争激烈，销量不佳而中止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(5) Claris 立即对 FileMaker 改名，改为 FileMaker II，以求跟套装内的 MacWrite II 等软件逻辑一致，即使功能其实对比 Nashoba 时期没有多少改变。后面一个大的改版是 1990 年的 FileMaker Pro 1.0.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(6) 1995 年，Claris 发布兼容 Mac 和 Windows 平台的 FileMaker Pro 3.0，此时 FileMaker 其实是 Claris 产品线裏面唯一一个销售强劲的产品，所以他们把其它产品归入母公司苹果，或下线，公司也改名为 FileMake, Inc.，以便集中资源开发和维护 FileMaker.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(7) 现在 FileMaker, Inc. 旗下的产品线包括 FileMaker，FileMaker Go 和 Bento.&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论：&lt;/b&gt;FileMaker 是家从一开始成立就盈利的公司，并且自成体系，有 300 多个员工，8 个全球办公室，几乎垄断了 workgroup database 市场（微软的 Access 不如前者），运作良好，旗下产品跨平台，有独立的售后服务，和市场销售团队。看起来也没有并入母公司管理的需要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;* FileMaker 的四个创始人 Spec Bowers, Alan Albert, Dan Chadwick, Jega Arulpragasam 开始是在美籍华人王安所创办王安实验室（Wang Laboratories）一起工作的同事。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;_____&lt;/i&gt;&lt;br&gt;延伸阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dancing-data.com/filemakerhist.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FileMaker Early History&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; by Glenn Koenig, 2001&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/FileMaker_Inc.&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FileMaker Inc. - Wikipedia, the free encyclopedia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20843234/answer/16368986
</link>
<author>
李皓
</author>
<title>
你在网络上读过最有正能量的文章是哪一篇？
</title>
<description>
我想这大概是我读过的最温馨的灵异故事了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;传说世间的一切生灵皆可修炼成仙，而猫自然在其中。每修炼二十年，猫就会多长出一条尾巴，等到有九条尾巴的时候，就算功德圆满了，连天上的神仙都要敬让三分。可是这第九条尾巴却是极难修到的，当猫修炼到第八条尾巴时，会得到一个提示，帮助它的主人实现一个愿望，心愿完成后，会长出一条新的尾巴，但是从前的尾巴也会脱落一条，仍是八尾。这看起来是个奇怪的死循环，无论怎样都不可能修炼到九条尾巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一只很虔诚的猫，已经修炼了不知道几百年，也不知道帮多少人实现了愿望，但仍然是八条尾巴，它向佛祖抱怨，这样下去如何才能修炼得道？佛祖只是笑而不答，它只得继续修炼。有一天当它在暴风雨中回到它藏身的村庄，遇到一个少年被狼群围攻，以它的造化，当然不费吹灰之力地赶走了狼群，救下了这个少年，之后发现这个少年是它第一位主人的后代。按照规矩，它需要帮少年实现一个愿望，然后脱落一条尾巴再长出一条新的尾巴，继续它的死循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;少年当然是欣喜若狂，九尾猫的传说在当地不知流传了多少年，而自己何其有幸，竟然成为了八尾猫的主人，还有一个不论多奢侈都能够实现的愿望！八尾猫问少年的心愿是什么，他一时之间竟回答不出来，于是八尾猫变化成一只普通的猫咪，暂且跟少年回到了他家。在之后的几天里，少年小心翼翼地与八尾相处，发现它的眼神里除了看透世事的淡然以外，竟然还有些许悲哀。当他得知了死循环的秘密之后，竟然对这只神通广大的猫产生了怜悯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有一天，八尾猫待得不耐烦了，便问少年到底有什么愿望。少年想了想，问，“什么愿望都可以实现吗？”八尾不屑地瞥了他一眼。少年接着一字一顿地说，“那么，我的愿望就是，你能有九条尾巴。”&lt;br&gt;八尾猫愣住了，眼睛里充满了疑惑，随后是一种难以言表的感恩眼神。它俯下身，舔了下少年的手，很温暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，八尾猫长出了华丽的第九条尾巴，变成了真正的九尾猫。而少年的一生，也过得十分幸福美满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事到这里结束。原来得道的天机是如此，只有遇到一个肯让它圆满的人，八尾猫才能有九条尾巴。以前的人都自私地为自己考虑，觉得八尾猫为他们实现任何愿望都是应该的，从不会考虑八尾猫的感受，可是每一条尾巴都要付出八尾猫几十年的修炼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我读到少年的愿望时，着实吃了一惊，一直以来，不管是阿拉丁神灯还是雅各布斯的猴爪，人们在得到命运的眷顾时，所许的愿望都是为了自己。对于天上掉下来的馅饼，人们总是享用得如此理所当然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而耗费自己难得的运气去成全别人的圆满，这或许是世间最大的慷慨、最真心的回馈了吧。&lt;br&gt;谨以此故事，为你取暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;出处吗。。。来自人人网。。。这篇文章我保存在私人日志里了，每当觉得难过就看一看，每看一次都哭。。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
