<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26012248/answer/31811798
</link>
<author>
牧别
</author>
<title>
360来店通与百度直达号，数据挖掘技术哪家强?
</title>
<description>
&lt;p&gt;大数据时代下的互联网生态链不断更新完善，互联网企业在此领域逐鹿中原，而随着移动互联网时代的繁荣，移动营销思维日新月异。如今的互联网生态圈如生物圈一般上演着一场场惊心动魄的争斗，只为站在时代的高峰，扩大客户群，占领制高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度、腾讯、淘宝，这传统的互联网三巨头迎来了奇虎360这一流量大户的挑战，互联网生态圈依然白热化。随着腾讯旗下产品微信对传统短信业务的冲击，支付宝推出的余额宝也对传统的银行构成了一定的威胁，百度也发布了承担着O2O重任的百度直达号，如今，奇虎360也推出了360来店通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于360来店通的依托模式，其官方称它们躲开了微信公众号、百度直达号@商家的繁琐，完全依托于手机通话这一自然属性，采用信息直达的方法，不用培养用户的使用习惯，避免了用户习惯培养这一模块，这极大的降低了使用难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用通话这一最自然、最便捷的方式连接用户和商家，把过客变为常客成为了来店通的最大营销价值。来店通具备的“多入口”、“零距离”、“强粘性”三大特点，更是让其无线营销价值得到彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据最新的用户体验显示，360来店通的零门槛注册设置十分的方便快捷，这就使他实现了进驻的自动化。在输入公司的相关信息、上传营业执照以及法人身份证照片后就可以申请认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有的就是，每一个电话号码都相对于用户的唯一ID标识，利用通话这一最自然是无线设备属性，360来店通开启了一次无需主动动作的营销服务。另外，360来店通能够清晰的看到顾客的服务偏好，以及不同用户间的行动差异，这一可以使用户更为进行完整的行为洞察的衍生价值能够持续优化服务内容并提升顾客的需求粘性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，360的流量转变方法玩得确实够漂亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比较出真知&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c57982f82a1a961e9f34b9b1b85795fc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;441&quot; data-rawheight=&quot;851&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;441&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c57982f82a1a961e9f34b9b1b85795fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可以看到，360来店通和百度之前发布飞直达号有些类似，也是继支付宝服务窗和百度直达号之后的又一款连接传统企业与用户的营销产品。它们的共同点就是都是嫁接于平台下连接商家和用户的工具。微信公众号衍生于微信，定位于服务工具；支付宝服务窗口则依托于支付宝钱包并且定位于以支付为主的服务工具，而百度直达号和360来店通它们则依附于它们固有的搜索引擎，定位于提升转化率的营销工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，任何事物都有他的优缺点。那么下面小的就来将它们做个比较。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依靠强大的QQ，微信发展迅速，拥有7亿的用户量和近5亿的月度活跃量使微信公众号在两年的时间内就拥有了500万公众号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一独特的优势促使它很快形成了商家、自媒体、用户和平台完美结合的商业生态闭环体系。随着用户量和活跃度的增加，越来越多的商家发布公众号，并利用各种营销手段不断增加粉丝量，使得生态系统不断平衡完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但它的转化率却比较低，商家往往需要寻找第三方服务商来搭建，这之间就耗费了大量我精力和财力，这也就造成了很多的微信公众号活跃力比较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支付宝服务窗口&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时没有建立平台、用户、商家三位一体的商业生态系统，用户活跃程度远不及于社交平台QQ、微信，这一短板导致目前的支付宝服务窗口并未进入实质性的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度直达号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度直达号明白今天的中小企业做互联网存在IT系统搭建以及运营能力太弱的短板，因此它通过多样化飞模板解决了他们建站难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，用户通过在百度搜索栏@品牌名称可以快速的找打商家并且直接进入商家的移动站点，这表明用户具有非常高的需求。根据这点，百度直达号的转化率在行业内还是十分快的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，正如360副总裁于光东所说，百度直达号在搜索栏中@商家的模式不符合用户目前的使用习惯，是逆天的行为，如果想要养成用户@商家的习惯，就必须耗费巨大的教育成本，并且前景或许也不是十分理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有就是用户的@行为大都只是发生于知名品牌，像一般的品牌甚至小企业主，他们的知名度是十分有限的，广大用户根本就不知道，甚至无从了解，这就使得直达号的价值难以体现，可能一开始用户会感到新鲜而去尝试一下，但长时间下来，用户丧失新鲜感，并且感到十分的不便，这就会导致很少有用户愿意以这样的方式同商家链接，也就根本谈不上转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，由于百度在移动端的布局远远不如腾讯和阿里巴巴，旗下没有像他们那样稳定且数目巨大的客户，这一点从APP排名就可以看出来，这一切就导致商家必须面对引流难题，最终商家也可能会放弃直达号而另辟蹊径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论哪种应用，都是一满足顾客需求为前提，只有更大限度满足用户的期望才是真理。至于360来店通是否真的有宣传的那么神奇，用户体验说明一切。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21654460/answer/31849015
</link>
<author>
姬野
</author>
<title>
无工作经验的应届毕业生如何制作简历？
</title>
<description>
这里主要针对应届生，已经是行业精英请自动略过……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如何制作一份对于应届生来说，比较高水平的简历？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想这类问题我们学生自己和求职者都没有hr更有资格评判！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好了，问题来了。hr每天收到那么多简历，而且工作强度还不小，我觉得hr可能放在一张简历上的时间不会太多。(关键是看了太多的简历，这得有多少字，还要从中提取有效的求职者信息）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;………………………………………………………………………………………………&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面从以下几点来说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、简历基本要素&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;个人信息：&lt;/b&gt;简历上，只要写一些基本个人信息就行了。姓名、性别和联系方式，如果是党员的话就写上，团员群众就算啦。至于身高，健康，家庭、出生日期什么的，请问你写这些干嘛？指望对方给你过生日吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;求职意向：&lt;/b&gt;招聘企业更愿意在简历上看到 明确的求职意向 ，很多面试官都是从求职意向来探究求职者的面试资格。所以求职意向要与你应聘的职位相符合，说明目标定位是什么，这是很重要的。抢眼、到位的求职意向能迅速吸引HR的注意力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;     教育背景：&lt;/b&gt;教育背景对于985和211学校的同学们来说，没什么好说的，直接写上就行了，一般企业都会比较看重。但是一般的学校，在教育背景上自己就要弱化这方面，在写教育背景时直接写个学校专业就行，不要具体展开了。（其实那些说没人看重学校的都是扯淡）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;个人经历：&lt;/b&gt;工作经历通常是一份简历中HR最关注的内容，然而很多求职者对于工作经历的描述却让HR头痛。.或者说，看了个人经历就基本上pass过了，因为很多个人经历写的都太烂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题我会在下面详细的列出来，这里就不多说了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;荣誉奖励：&lt;/b&gt;基本上每份简历都有很多奖励，奖励证书。但是奖励证书大部分都和不相关的，所以说再奖励证书很多的情况下就要捡一些相关性强的证书奖励写上。相反，要是奖励证书比较紧缺的话就直接写上吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自我评价：&lt;/b&gt;至于自我评价嘛，其实一般hr是压根不会看自我评价的，不要问我为什么。（我猜的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人感觉写不写都相差不大，但是如果非要写的话，可以参考下面2个问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1、是不是每个人都可以用这些话评价自己？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、自我评价有没有突出自己的卖点？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、简历要注意的重点&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; 1、求职意向明确：&lt;/b&gt;简历的求职意向一定要明确，我想如果一个hr收到一份没有意向的简历，恐怕会认为这个投简历的是个……吧&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2、简历相关性：&lt;/b&gt;简历当中的个人经历一定要和和求职意向相关，也就是要和招聘岗位相关。 试想一下现在招一名财务，投来两份简历。一份写的都是市场经验，举办活动之类的经历；另一份写的都是财务会计相关的实习实践经历。很显然……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3、简历细节描写：&lt;/b&gt;简历的实践经历方面一定要从细节描写，而不是全部的空话。越具体越真实，越具体越准确。这里说的细节描写并不是说要废话一大堆，相反要用简洁的语言来描写简历中细节的一些东西。（这是句废话）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4、简历当中措辞：&lt;/b&gt;简历当中切忌少用点模糊性词语和形容词。相反，要经常使用动词和数字。也就是简单的动宾结构+数字。这里的动宾结构说明你做了那些事，数字是体现这些事的效果价值。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;   5、简历简洁：&lt;/b&gt;简历一定要简洁明了，让人看上去一目了然。反正要是我在那么短时间内看完一张简历，还要从中提取有用信息的话，我还是喜欢简洁一点的好。（简洁不代表没东西）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实我想上面两大点已经基本差不多了，下面第三大点如果都能做到的话应该离优秀不远了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、简历升值的亮点&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1、工作实习经历和求职岗位的高度切合。也就说一份简历对应一类求职岗位。这就要求，不能只有一份简历。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;俗话说人无完人，我想简历应该也没有完美的吧，只有最用心最合适的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以要求题主要根据自身的自我定位，多写几份针对不同岗位的简历，注意其中实践经验校园活动都要和对应岗位相关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;  2、简历最重要是体现自身价值，让hr知道你能胜任这份工作，把这个工作交给你，你能做的很好。这就要求题主能出证据证明自身。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;怎么证明？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;拿出具体的事例出来，也就说之前的相关工作实习实践经历。怎么写好这些经历呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关键是题主在实习实践中取得过哪些成绩效果，把他们量化出来。用动词用数字展现给hr看。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;简单地说有以下几点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;面试官喜欢具体的经历&lt;/li&gt;&lt;li&gt;动作分解：按步骤描述经历 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;深入细节：写做法、写结果、写背景&lt;/li&gt;&lt;li&gt;社团：不写“官位”，写具体做的事情&lt;/li&gt;&lt;li&gt;简洁：舍弃一切无助于描述客观事实的文字&lt;/li&gt;&lt;li&gt;时间顺序：也可以叫做流程顺序应该是倒序的&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;……………………………………………………………………………………………………&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;具体详细展开怎么写工作实习之类的经历，大家可以看看另外一篇文章：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://cv.qiaobutang.com/knowledge/articles/51b9308e0cf27180ee1f8ed0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://cv.qiaobutang.com/knowledge/articles/51b9308e0cf27180ee1f8ed0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;怎么写好工作经历&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面的回答是我在另外一个问题里面的回答，这里直接搬过来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为题主说的是无工作经验的毕业生如何写简历，而下面的文章则是说工作经历怎么写。所以有点跑题了，大家凑合着看看吧&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、面试官喜欢具体的经历&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.越具体，越充实&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你的简历写得朦朦胧胧欲遮还羞，面试官可能会觉得你没什么干货，所以不敢写得详细。相反，把经历中重要的事情都写清楚，仅从字数上看都会显得充实。一段4行字的经历，感觉起来要比1行字的好很多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.越具体，越真实&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们要瞎编一段经历，当然是越简单越好，瞎编一大堆内容的难度太大了。在面试过程中，也比较容易求证具体的经历。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.越具体，越准确&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面试官看经历，是为了判断能力，因此经历越具体，判断就会越准确。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、动作分解：按步骤描述经历&lt;/b&gt;&lt;p&gt;怎么能把一件小事情，写得很具体呢？最好的方法就是动作分解。把一件事情，按照它发生的顺序拆解成多个步骤，一步一步的写下来，这就是动作分解。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在课堂上，我们常常举例，如何把“他走了”3个字，写成4句话？按照动作分解的方法，可以这么写：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;他抬起头看了老师一眼，迟疑了一下，慢慢地站了起来&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他来到中间过道上，弯下腰，悄悄地朝门口走去&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他来到门前，手搭在把手上向左旋转，门应声而开&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他走出去，把门带上，头也不回地跑了&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、深入细节：写做法、写结果、写背景&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一位求职者，在大学期间曾经组织过一次游园会。因为年纪轻，她在游园会中只是担任了一个小角色，她感觉基本上是被高年级的师兄师姐呼来喊去地干杂活。这段经历，她就写了两句话：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6cda40669e6e2b02bc7042812b4427cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;245&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;245&quot;&gt;&lt;p&gt;看了这两句话，我们对这位同学的能力还是一无所知。也就是说，这两句话白写了，对于呈现能力，起不到任何作用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;该游园会是学校的传统活动，比一般的活动更有影响力。在活动中，虽然她只是打杂，却很积极很投入，比其他打杂的干事强很多。可是，如何把这些不同表达出来呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;写背景：游园会是上海乔布堂大学最有影响的传统经典活动，包括文艺巡演、围湖诗会、思源灯谜等3大部分，从每年的4月份持续到5月份。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;写做法：作为干事参与组织部、宣传部的工作。联系23个参演社团的工作人员，通知会议、做会议记录、协调排练场地。收集各社团的宣传海报，统一张贴。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;写结果：本届活动有大约200多名工作人员，2000多人次参加，成为最成功的一届游园会。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、社团：不写“官位”，写事情&lt;/b&gt;&lt;p&gt;不少同学把学生会、团委、社团等同为了官场，常常把在这些组织中担任的职务作为重点。这也是一个很大的误区。职务本身几乎是没有任何意义的，关键是在里面做了什么事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因此经历的标题，并非一定要写社团名字和职务，可以写在这个社团里做的某件事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如上面提到的这段经历，标题写成“上海乔布堂大学传统经典活动：游园会 参与组织”,就比现在这个要好。标题的作用是概括表达本段文字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、数字：让经历看起来更具体&lt;/b&gt;&lt;p&gt;数字可能是一种新的迷信。有数字的经历看起来更真实，数字也让我们可以横向对比，更精确的感受程度和水平。比如上文提到的一段经历，如果把数字加进去，一切就变得更容易理解了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;联系23个参演社团的200多名工作人员，共通知了6次会议，记录会议摘要1万多字，协调排练场地34次。收集46张各社团的宣传海报，统一张贴在校内7个主要的海报栏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、简洁文字简洁：舍弃一切无助于描述客观事实的文字&lt;/b&gt;&lt;p&gt;描
述事情、表达能力的最小单元是一个动宾结构。就像我常常在课上讲的，“我”是代词，“自行车”是名词，这两个词放在一起，没有能力。我们加上不同的动词，
就会出现不同的能力，比如“我骑自行车”、“我修自行车”、“我偷自行车”。我们进一步发现，“偷自行车”和“偷汽车”所需要的能力是很不一样的，前者只
是毛贼，后者就是《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E9%80%9F%E5%BA%A6%E4%B8%8E%E6%BF%80%E6%83%85&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;速度与激情&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》了。因此动词加上宾语，一个动宾结构就可能完整而具体地表达一个能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上文我们提到“动作分解”，就是要把一件事情用多个“动宾结构”表达出来，各种各样的能力就自然表达出来了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;排版简洁：每句话独立地表述一件事情，呈现一个能力&lt;p&gt;排版的目的是让阅读更简单。最简单的句子就是只表达一个意思的句子。我们比较以下两段经历就明白了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a.上海图书馆志愿者活动 团体负责人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在里面担任了志愿者的小组长，协助领导的工作。在工作中学会了与人相处的技能，提高了团队合作能力，尤其是在协调志愿者的过程中，锻炼了沟通的技巧。最后我们获得了“先进集体”的正好，我获得“个人优秀组织者”称号。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;b.上海图书馆志愿者活动 团体负责人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;宣传志愿活动、招募选拔组员并进行培训&lt;/li&gt;&lt;li&gt;处理突发事件、组织协调管理人事调动&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与上图志愿者管理方协调解决志愿过程中暴露的问题&lt;/li&gt;&lt;li&gt;任职期间，所带团队获上图志愿“先进集体”称号，个人获“优秀组织者”称号。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七、条理&lt;/b&gt;&lt;p&gt;任何一段文字内容的安排顺序，如果不符合人的思维习惯，读起来就会很吃力。对于简历中的经历而言，常用的表达顺序是“时间顺序”或“逻辑顺序”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间顺序：也可以叫做流程顺序&lt;p&gt;如果是一个独立的项目，可以把先做了什么后做了什么依次写出来，交代清楚。如下面这段经历：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国农业大学暑期实践团 暑期社会实践调查员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;目标：深入调查退耕还草时如何保证农民的收入不减少&lt;/li&gt;&lt;li&gt;针对农民设计简单易懂的问卷，并独立走访调查&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与当地政府合作，综合分析相关会议记录和政策资料&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完成长达20页的报告，荣获优秀社会实践报告&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八、逻辑顺序&lt;/b&gt;&lt;p&gt;如果在一个组织中参与了多个项目，或者做了很多彼此关联度不大的事情，可以遵循一定的逻辑顺序来表述。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华东师范大学“一诺”志愿者服务队 队长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;组建华东师范大学“一诺”志愿者服务队，配备5支分队，与14个社区与单位达成共建协议，吸引注册志愿者共计400余人&lt;/li&gt;&lt;li&gt;开展“向日葵理财计划”系列金融理财知识普及活动，培训理财志愿者70名，主编《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%90%86%E8%B4%A2%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%89%8B%E5%86%8C&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;理财行动手册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，被评为校精品活动&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因成功开展“关爱智障儿童”活动，与强生、微软共同被邀请至闵行区“爱心联盟”，2008年被评为闵行区优秀志愿服务队&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25908339/answer/31847183
</link>
<author>
王梦雨
</author>
<title>
有哪些人，除了自身主业做得得好，副业也是做得很厉害却不是被大多数人所知的?
</title>
<description>
凑个热闹写个，我要介绍的是她：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/16a33518c7c8086193e3970ceb1e3129_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/16a33518c7c8086193e3970ceb1e3129_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;估计已经有看得多的认出来了，曾经进过年度销量top10的大红&lt;b&gt;av女优&lt;/b&gt;——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;照沼欢莉莎（也叫晶爱丽/西川瞳/新井爱丽/大沢佑香）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主业是什么自不必多说，说说副业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，她用本名照沼欢莉莎出版过官能小说——我知道你肯定看过各种各样的H小说，但是一个有有着丰富经验（拍过超过500部av）女优所写的作品，听起来是不是还是挺有吸引力的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;统计学告诉我们，这样的大数据支持下写出来的东西，总会更生动些嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为这就完了？那也太小瞧她了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她本身的一些「小爱好」，几乎都玩到了可以乱真的级别：精心钻研过指甲彩绘——本身就懂绘画、颇有艺术天分的她，所做的彩绘足矣在原宿开店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计过服装、也会画点小漫画——事实你百度她常用的名字大沢佑香，能找到的新闻是这样的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;大泽佑香在日本接受采访时，听闻台湾88水灾的灾情，她深表震惊与感伤，所以此次在活动的义卖募款企划邀请后，她二话不说立即答应为了赈灾活动设计一款义卖T恤，希望将自己的作品化为力量，凝聚大家的爱心，为水灾灾区重建募款尽一份心力。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;她还是一位精通「花道」的花艺人，这东西虽然不如「茶道」那么有名，但也不是简简单单的插花，具体可见&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/331656.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;花道_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、能做到精通的程度总要花上不少时间和精力。在她家，每一天都能看到各种各样美丽的插花。作品如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f08e53544c168180105001bd17d31fd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f08e53544c168180105001bd17d31fd3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;介绍完了么？她在音乐、舞蹈上也算小有研究，尝试过自己创作歌曲、同时还是个肚皮舞舞者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上单个成就倒也不算特别惊人，但是放到一起，总得承认她还是个多才多艺的姑娘吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过她最厉害的副业，是摄影师，这个可就正经多了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在2008年以攝影師的身分正式出道，2009年3月於村上隆所主辦的「GEISAI」藝術祭典，獲得多數評審委員、藝術關係者的大力讚賞，獲得評審委員「Lily Franky獎」，在她以Canon EOS 5D Mark II創作出來的攝影作品中，能夠發現可愛交織著情色的高度反差氛圍，相信Canon EOS 5D Mark III給予她極大的幫助。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这可是村上隆（不知道可百度）发起的「GEISAI#12」；顺道一提，她作品的名字叫「食欲と性欲」；而且已经举办了多次摄影展（从日本到台湾），票价也不便宜哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道你看到这里是什么感受，应该都是在疑惑这样的真·文艺的姑娘为什么会「下海」吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「穷」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最现实也最直接的理由；知乎有个答案，（记不起来是谁说的，看到来认领吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;问：穷有什么坏处。答：会失去选择的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么多的爱好，需要的是钱。对于一个稍有姿色（来知乎爆照都会被吐槽腿短脸圆）的姑娘，家里又没钱，也没名气，有多少人愿意看她的画、小说和摄影？她只是选了走条捷径吧。这条路不光彩，但是她自己也不避讳、或者找个人包养、做援交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只能说，这是各有自己追求的姑娘，而且还愿意为了自己的追求放弃自己觉得没那么重要的东西。这是条捷径，但又有多少人走上捷径之后还能不忘掉自己的最初的目的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，就不要在评论区求种了，连个黄片都找不到你还能干啥。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25695684/answer/31843583
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
室友打飞机被我看见怎么办？
</title>
<description>
谢谢！这是有史以来我受邀最多的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，我相信，你是爱着室友的。&lt;br&gt;你室友脸也不红汗也不出，显然是没有掌握正确的打飞机方式。&lt;br&gt;脸红是毛细血管扩张，排汗是交感神经兴奋，都是促进周身新陈代谢的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据你室友的表现，要么是撸的是虚火，即在未完全勃起时打飞机。长此以往，下丘脑射精中枢记忆了半充血的状态，这就会导致高潮阈值降低，俗称早泄。要么是内分泌失调，经脉运行受阻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打飞机是个技术活，我是生殖器，不，飞行器动力工程专业科班出身，看我是怎么打的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1. 天时&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能冷热酸甜，想撸就撸。&lt;br&gt;我曾在别的答案中提到过，有“三不撸”：闷不撸，怒不撸，悲不撸。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;天气闷热，心情烦躁，此时排汗受阻使分泌废物难以排出体外，应尽量降低代谢水平。这个时候撸啊，就像捂着排气扇玩孤岛危机，电脑会停摆，人会头晕。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;怒发冲冠，暴戾恣睢，此时肾上腺激素如同一匹脱肛的野马，撸起来容易失控。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后一条特别一点，也不是不能，就是一边留着泪点着烟一边撸，那个画面太美，我不敢看。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;一天当中的最佳打飞机时间是子时（23:00～1：00）。自然界有大周天，人体内有小周天，都是毅种循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;子时属水，肾亦主水。此时打飞机，走肾不走心。&lt;br&gt;子时其性主动，其形气态，其势隐藏，来势快捷。非常符合打飞机的战略思想，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2. 地利&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上最好的撸管地点莫过于瀑布底下。&lt;br&gt;2011年我到访北美洲尼亚加拉大瀑布，曾有在此闭关修炼的冲动，后被美加两国悍然干涉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在家里的话，注意通风但不要直吹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;避免阳光直射，阳气过盛我怕你室友内力顶不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阳光下的青春黏滑，是彩色的。&lt;br&gt;就像看着室友的你，是性福的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3. 人和&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我连打三趟24式吴氏太极拳热身，调整呼吸，活动关节。&lt;br&gt;打开电脑，连上测心率、血压、脉搏的外接设备。&lt;br&gt;启动Matlab R2014b，算卷积。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卷积的英文叫什么？&lt;br&gt;Convolution，看我撸神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;九浅一深，浅是脉冲信号，深是阶跃信号，这是基础。&lt;br&gt;我现在一三五撸方波，二四六撸三角波，周日既公共节假日撸正弦波。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双腿盘坐，腹式呼吸，开打。&lt;br&gt;不多时，但见头顶一缕青烟淼淼，整个屋子里云山雾绕，恍如仙境一般。&lt;br&gt;真气运行，脸上颜色变化，不是简单的红黄蓝绿，是RGB三相的线性组合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当是时：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;昆山玉碎凤凰叫，芙蓉泣露香兰笑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十二门前融冷光，二十三丝动紫皇。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;女娲炼石补天处，石破天惊逗秋雨。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;梦入神山教神妪，老鱼跳波瘦蛟舞。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;吴质不眠倚桂树，你猜他在干什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，题主朋友，你现在会打飞机了吗？赶快依照下图去找你的室友吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1fd037c5c27dc9f003f1402bf60e254b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;231&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;231&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3babe12de3fc08ffef1295e7e9c6d74f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;308&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;308&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;有热心朋友指出，我在一本正经地扯蛋，我知道这里的“扯蛋”有双关，但我文中确实没有提到扯蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是真正的扯蛋呢？下图才是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5cfce04ed3bb57500da72f06e3e82e8e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/31839225
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在清北或者其他顶尖的985院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
心血来潮，写这么一篇回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初中升高中，我考上了当地重点学校的重点班，心里特骄傲，觉得自己就是天才。中考之后跟别人聊天的时候，除了清华北大哈佛剑桥觉得其他的弱爆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来上了高中，整个那宿舍里面六个哥们，我是倒数第一。当时下铺的兄弟，倒数第二，人家家里不富裕，连暖壶都买不起，但我后来一打听，中考分超过我二十多分。大家应该知道，考试分数越高，想增长一分都是很困难的。我当时暗下决心，让自己一定是全宿舍最好的，现在想想那个年代的梦想不过如此，但在当时就如同我现在想申请MIT一样困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中在班上我都不敢张扬，只是不断提醒自己还很弱小，没什么值得夸耀的。见到大牛问个问题都大气不敢出，后来问别人问得烦了，就自己一个人买参考书去看，一遍遍看。因为我知道此刻不借助其他人的大脑我很难思考。高一结束的时候，我从进校的百名开外进入前二十，全班第二。那个时候，我认识了T神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大家认为会不会被碾压，完全是相对于环境而论的。我在刚进入高中时，自己的梦想不过是成为全宿舍的第一，高一结束当我实现这个目标，我看到了更大的舞台，原来年级里有好多大神啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;升入高二，我进了所谓的实验班。名不虚传，因为我进去的时候，综合成绩是全班中流。看客可要看清楚，我是中流，因为我们班就是全年级前五十。当时觉得自己似乎又可以妄想一下成为清华北大的骄子了，脑洞大开。&lt;br&gt;高二第一场考试，妈蛋，全班倒数第一，年级五百名开外。当时想死的心都有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;班主任坑爹地把我和T神放在一起，我那个时候才细致地了解了自己的同桌，高中时期时间最长的同桌。&lt;br&gt;说说他的情况，最差成绩年级第五，平时稳稳第一。在后面的两年中，数学物理化学生物全部省一等奖。（但是却没有进入报送名单，因为必须是全省前几名才保送）T神一气之下选择高考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果前面的回复都是说被碾压地很惨，我已经体无完肤。不说成绩了，我到现在也没有妄想过能在任何一门科目上达到他的水准。高考前我们两个比赛做数学卷子，每次都是他快我半小时做完全部试卷，数学最差一次145（满分150），我做得好才140. 但是需要说明一点，他从不认为自己是学神就傲视我们。他请教别人时，比我还谦卑，至今难忘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考前的一个夜晚，我俩一起自习，他突然问我去北大好还是清华好，我当时差点就把手中的教科书砸到他头上，愤怒地瞪了他一眼，继续滚去看书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考，两天。我相信这是大陆的大神全面碾压我等渣渣的绝佳时机，战况激烈，渣渣们在敌人的狂轰乱炸中粉身碎骨痛不欲生，和T神一般的神坛指点风云，运筹帷幄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个年代是估分填报志愿，胆小，我就小心翼翼地把志愿表格上所有的空都填满，心想一本不行有二本，二本不行有三本。他的志愿表上只有北大，还就只有一个系，数学。&lt;br&gt;数学是我高中最喜欢的学科，但是因为在高中被他碾压惯了，无奈转投其他。怎敢想象，他将前往大陆最好的数学研究机构，我连自己有没有学上都不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考后，我俩最后一次在操场慢跑。&lt;br&gt;“也许你应该去北大”&lt;br&gt;“别讽刺我！有学上就谢天谢地了！”&lt;br&gt;“我知道你喜欢数学，可是为什么不继续学了？”&lt;br&gt;“你想知道原因吗？就是你，就是你！两年同桌，你欺负我够狠了吧。”&lt;br&gt;“说句实话，我常常想找到对手，找到一个打不垮托不烂的对手，虽然你每次都比不过我，但是却激励我，让我学得比之前更努力。”&lt;br&gt;“你直说我是炮灰不就行了。。。。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;9月，我上了大学，不是北大，但是我很喜欢的一所。他上了北大，数学系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我身边的大神多了许多，J神，H神等等，舍友还是一个山东数学竞赛报送的。但我似乎没有了被碾压的感觉，事实上反而解脱了不少。毕竟大学自由很多，不像高中，一个大神在你身边，隔三差五拉着你做一次试卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上高数课，老师出了五道题目，说可以全部解答者，这门课不用上了，答出两三道正常，四道说明很有潜力。我当时做了一下，心中狠骂一句，竟然有四道不会。&lt;br&gt;当晚，我把五道题目发给T神。过了一会，他用qq传给我答案，五道题目悉数解出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;风云突变。&lt;br&gt;两天后，同学在宿舍发现他失去知觉——自杀。&lt;br&gt;一个月后，我得到了关于他最后一条消息——下葬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个月，我在宿舍哭得昏天暗地，哭到眼睛流不出泪水为止。&lt;br&gt;我想自己把大学四年的眼泪都流干了，不，也许是一辈子的。&lt;br&gt;“T神，你没完成的愿望老子帮你实现！”&lt;br&gt;这是我当时对自己说的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用了一年成为院系前三，当时没分专业。分流后我当了三次的系第一。每次我没有考好，我就对自己说，“你他妈也配叫自己是T神的同桌，滚！”&lt;br&gt;我不是数学系的，但是选了三门数学系的必修课，一门物理系的必修。&lt;br&gt;最后一次上数学系的课时，我半本书的题目不会，一边哭一边刷题一边骂自己，骂自己无能，骂自己怎么配称是T神的同桌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我依旧不是大神，我们学校称不上什么很厉害的学校，知道我是谁的人也请别说出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见到的大神很多，见到过省状元，见到过竞赛冠军，见到过高二的学妹在GRE上狂碾压我，见到过日本的数学天才在我面前给出图论问题的算法，见到过科研大神本科期间发表5篇sci一作。但我再也难得体会一种催我奋起的碾压，除了来自T神的鞭策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果T神活着，不知道他怎么看我这篇文章，但每次被他超过，不，事实上我从来没有接近过他的水平，都不妨碍我成为一个小兵，打不垮托不烂，被各路大神无数次碾压鄙视之后依然笑着让自己爬起来。&lt;br&gt;因为我知道T神不愿意看到我一蹶不振。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22799068/answer/23712720
</link>
<author>
涂子
</author>
<title>
为什么有人说日本人冷漠？
</title>
<description>
&lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt; 的答案大部分都同意，描述的现象都是事实。但结论和立场不能说都同意，这个问题的实质是：&lt;b&gt;日本大多数地方已经处在高度城市化的“陌生人社会”中，因此在讲求高效率的现代城市化体系中，【守序】和【高度教育】是其突出的特征；而中国还处在以旧时乡情、门阀、亲族为主的“熟人社会”向“陌生人社会”的转型中，因此【人际交往】中还保留大量在现代人看来侵犯隐私的的乡族文化痕迹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和谐有序的社会，井井有条的排队，礼貌和善的陌生人，看顾老人的义工，绝不过度涉及私人问题的交谈……这些都不只是日本的特点，而是诸多文明高度发达的现代国家的统一特征。不用把这个事情上纲上线，比如同样是“你结婚了吗”“你挣多少钱”“你买房了吗”这三问，你在北上广的餐桌上遭遇的几率绝对远远小于回到老家餐桌上的几率，因为你在北上广的朋友和在家乡的亲族不一样，所以你们之间维系交际的方式也是不一样的。在旧时乡族之间，无论婚姻、生育还是生意，都关乎到家族之间的联系和合作，关系到门阀之间的利益分配，成员个体的重要社会意义在于为家族或门阀的关系网做出贡献，和城市里你的狐朋狗友单凭臭味相投的纯个体关系完全不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但不管你愿不愿意或者喜不喜欢，我们这一代（70~80）都直接来自于上一代乡情社会成员的孕育，我们的出身是不可能完全摆脱七姑八大姨的包围的。在中国传统社会里，家庭、家族一直是最重要的，无论是婚嫁这样的血缘事宜，还是借贷这样的利益往来，它都是最普遍也最可信赖的基础。在文革之前，它一直是中国民间最基本的组织传统（现在依然在很多地方保留）。对于这样的亲族为主的“熟人社会”，当然是对每一个成员都知根知底才是最安全，最保险的，它承担了从教育就业社交信用等体系的一条龙职责，隐私这种东西，在这个组织里一直是用来评估人际关系程度的东西：我跟你关系越好，越可以肆无忌惮地谈论你的隐私。这发展成为哪怕是未谋面的亲戚要是不问一嗓子你娶没娶老婆都不好意思管你叫大外甥的地步——你瞧，我跟我外甥熟着呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这种情况，只能叫历史和社会趋势使然，跟国民性谈不上关系。你处在什么样的环境里，就会变成什么样的人&lt;/b&gt;（你看在上海的老外红灯横穿起马路来那个利索）&lt;b&gt;。事实上，人和人之间的个体差异，要比这国人和那国人之间的差异大得多。&lt;/b&gt;什么这国人冷漠，那国人逐利，这国人懒惰，那国人爱一夜情……这种标签化的说法出于表述和理解方便说说可以，当真的就傻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你要说日本人冷漠，其实也是可以说的，因为越是高度城市化的陌生人社会越容易让人产生孤独。日本社会长期的压抑、功能化个体、对外人的排斥，在诸多现代国家里中都算得上是数一数二的，高居不下的自杀率过劳死不是凭空来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在新西兰生活，你也会孤独，但那种孤独是无聊，在日本的孤独则是难融入。我认识一个中国到日本的女孩子，日本籍，日本的第一位体育学博士，做过电台主播，很多粉丝，在日本生活了很多年了，但说起来就说日本社会是很难融入，无论你怎么红，日语多地道，甚至入了日本籍，你依然是“外国人”，他们的交往方式你从小就没学过，所以即使你再努力学，也很难适应（但这不代表她不喜欢日本，相反她对日本的优点赞扬更多过中国）。当然，这种文化排斥哪里都有，只是在单一民族的岛国，这种倾向往往更加明显（我没有去过英国，但感觉也很类似）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，其实大多数中国人还是留了一点儿乡情社会的记忆的。未曾谋面的三舅老爷家二婶的大闺女的姨妈上来直呼哎呀狗剩子你现在出息了多钱一个月固然令人蛋蛋欲碎，但是当你胸中满是涌动的话语却翻遍电话薄无人诉衷肠完全像个城市的弃卒一样只能刷豆瓣刷知乎是不是也有点蛋蛋的忧桑呢（管理员请手下留情我马上把知乎改成百度友情价只要5毛八点二十准时发）？所以也不必太过敏，一个能拍着哥们儿肩膀说话的国度毕竟也还是不错嘛（韩国人泥揍开）……&lt;br&gt;&lt;br&gt;情感细腻的文艺作品这个……日本从来就是一个内向民族，文化审美也一直都是女性化的，从《枕草子》这类读物就可以看得出来。这跟社会是否冷漠木有啥直接关系，最多就是——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;世界太负我&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;寒夜无人摸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;举头望明月&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;低头写小说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文艺作品一般都是这么干出来的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，不要对日本人抱着一个个都是彬彬有礼、刻板认真的印象，这些人的内心世界是很……难以形容，姑且叫多姿多彩吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/233cd4df7469433dc7ef92ec84789df7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;457&quot; data-rawheight=&quot;453&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;457&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/233cd4df7469433dc7ef92ec84789df7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;日本网民的脑洞程度……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3210f6d6942b68dd50292ab4851fb55e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3210f6d6942b68dd50292ab4851fb55e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ffb9dc8033b927dd7cf3ce5dbc041196_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;685&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;491&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ffb9dc8033b927dd7cf3ce5dbc041196_r.jpg&quot;&gt;大野そら在推特上的情侣漫画神展开……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e46e01732694a3a8c979940408fe2bc2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;697&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e46e01732694a3a8c979940408fe2bc2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e0e39e5f4cf2ced05e3fb7664b8a4f9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;487&quot; data-rawheight=&quot;521&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;487&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e0e39e5f4cf2ced05e3fb7664b8a4f9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/750ab73b4fd7a434533ff3b392ed0612_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;685&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/750ab73b4fd7a434533ff3b392ed0612_r.jpg&quot;&gt;如果这都不算神经病……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9c068c9f9fa7a82e02012263b3f9def5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;232&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/279946799761b34e205a574805de0b9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/279946799761b34e205a574805de0b9a_r.jpg&quot;&gt;也有这样细腻感人的。内向的人也有很多千奇百怪的想法啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，与其在谈论之前就先设定好【中国人】【日本人】的立场，还不如想着【都是在巨大的城市和社会里辛苦奋斗的人】一样考虑来得简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;城市，就是冷漠的。但正因为冷漠，人才会感觉到温暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，用邮件聊天的民族桑不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————我素分割线——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;一晚上回来发现很多评论的朋友把我的言论当做反对 &lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt;的了，别误会啊，我只是觉得从社会学角度剖析会比较顺应自己的习惯。毕竟 &lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt;说得没错，人群素质差异摆在那里，是不争的事实，说什么我们这个发展中阶段正常也好，但你不能说等上几十年再开始改变吧。知耻而后勇，知恶而从善，这么多人赞，就表示处在两种文化冲突之间并深受困扰的人还是挺多的（包括我）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾去的日本东京，完全能感受到 &lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt; 的所言非虚。其中两个细节让人难忘：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，满街没有垃圾桶，但街上干净得看不见一点纸屑，哪怕是新宿、秋叶原这么熙熙攘攘的地方。&lt;/b&gt;很难得看到一个垃圾箱，也一定是分成回收、不可回收等好几类不同的垃圾箱。我就一直在想，他们难道在街上不吃口香糖、不喝饮料、不用纸巾、不会喉咙一痒吗？一个杯子的材质可能同时有塑料和纸，丢的时候难道还要分离开？而且是这么多人都有这样的意识吗？每一个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是太了不起了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很早就知道日本的小学生都要负责很多组织事务，比如轮流发餐，而且喝完的奶瓶都要平放，纸盒要撕下标签折叠好，从小被教育日本资源稀少，要尽量少浪费，多节约……但这些人成长之后形成的社会是怎样的，真正贴近了感受，才感觉到冲击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，按我们中国人的思路，搞一堆垃圾桶然后雇一群工人清扫即便利民众又拉动就业，绝逼比从小学苦口婆心教会小太阳们叠纸盒来得正常啊（等丫们长大任期都过了有个毛的政绩啊）。倒腾一下市政，GDP也跟着上去了，季挖树市长大人您说是不是啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人的成长是取决于环境的，橘生淮南，淮北为枳。日本在战后把心力都投在教育上，狠抓这些看上去没有任何升学率、GDP相关的细节，终于铸造出这样一个守序、堪称东亚文明程度最高的社会。我一点没有觉得这是理所应当不值得赞扬的，我只是觉得比起争论所谓的【赞日本黑中国】【玻璃心爱国论】等话题，能从对方那里学到什么才是最关键的吧？我不相信日本人和中国人的差异是种族天赋，人都是被制度、文化、经济、传统等环境塑造出来的，别人在用心塑造，我们不应该只专心争吵啊。迁怒于身边的同胞容易，从自己开始改变就难了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：据 &lt;a data-hash=&quot;58a055ec9367372dbdf9671542447df0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/58a055ec9367372dbdf9671542447df0&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@朱健&quot; data-tip=&quot;p$b$58a055ec9367372dbdf9671542447df0&quot;&gt;@朱健&lt;/a&gt;说日本没有垃圾桶是奥姆真理教害的，查不到出处，向 &lt;a data-hash=&quot;acb05f758c6249ff1a1d8aac2fe2aee6&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/acb05f758c6249ff1a1d8aac2fe2aee6&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@苏菲&quot; data-tip=&quot;p$b$acb05f758c6249ff1a1d8aac2fe2aee6&quot;&gt;@苏菲&lt;/a&gt;女神请教求证一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，去咖啡吧台拿东西上厕所可以把包丢在座位上。&lt;/b&gt;不罗嗦，你懂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以中国和日本的差异并不是问题，问题是这么多年了我们还是很难看到从教育源头上有什么改善的努力。&lt;b&gt;从宏观的硬件规模来看，东京跟上海差别已经不大，最多也就5~10年之内吧。但细节就差距巨大了，30年能不能赶上都是个问题&lt;/b&gt;（反正我赶脚我有生之年最多也就能看到国内几个城市实现，记得到时把相关报道和BUFF萨满的版本烧给我）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24678497/answer/31141016
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些漂亮又好养的植物？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/74174bd5acdb2a249bc4f1f95e9e063e&quot; data-hash=&quot;74174bd5acdb2a249bc4f1f95e9e063e&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@袁霖&quot; data-tip=&quot;p$b$74174bd5acdb2a249bc4f1f95e9e063e&quot;&gt;@袁霖&lt;/a&gt; 的邀请。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        我简略答一下家庭景观的&lt;b&gt;植物配置&lt;/b&gt;问题，然后&lt;b&gt;推荐植物。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（图有点多）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、植物配置&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        一般来说庭园构成有四大元素，包括水、山石、植物、添景物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        家庭景观面积不会太大，因此回答重点放在植物上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        选择种类时可以参考以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;           1 &lt;u&gt;形态&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;·&lt;/b&gt;大致包括叶形与姿态。单叶复叶，垂直向上型、水平展开型、无方向型，种类繁多必有一款适合你嗯。（种类展开讲篇幅比较大，有需要再详细补充）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;·&lt;/b&gt;注意不同姿态植物的重量感，否则会显得没有节奏；同时不要用太多种类，会显得杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;           2 &lt;u&gt;色彩&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              注意常绿植物与色叶植物搭配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春色叶、秋色叶等不同季节类植物交替种植摆放，不然到了秋冬两季只能看花盆了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;           3 &lt;u&gt;芳香&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              花香植物：茉莉花、栀子花、含笑、白兰花、桂花、水仙、月季、玫瑰、丁香、四季米兰等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              分泌芳香物质植物：山胡椒、薄荷、芸香、柑橘、肉桂、柠檬桉等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;           4 &lt;u&gt;质地&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              粗质型：大叶片，枝干粗壮疏松，树形松散。不适用于小庭园一类狭小空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              中质型：叶片大小中等，枝干密度适中。看情况选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              细质型：叶片细小浓密，有很多整齐脆弱的小枝。柔软纤细，轮廓清晰，放在小空间里显得漂亮整洁，比较雅致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                            细质型的园林植物种类：文竹、苔藓、早熟禾、结缕草、地肤、菱叶绣线菊等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;`&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进行搭配种植摆放时，注意不同种植物的形态与色彩协调——比如绿颜色可以有层次地摆放；花形相近的混合搭配；花期长短分开；区别芳香种类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        还有前后与高度上的空间感，叶片数量的节奏与疏密，不同功能（分割空间、防风、遮阳、或是纯粹观赏）的植物区分。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、 推荐款&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.如果有墙有架子，一定要考虑&lt;b&gt;藤本植物&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如&lt;u&gt;藤本月季&lt;/u&gt;：花期4-10月，喜光、喜温暖湿润气候，南北方均有种植。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/697616c4575ab84299fb91c10ed31e23_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;或者&lt;u&gt;紫藤&lt;/u&gt;：花期4-5月，10月中下旬开始落叶，喜光、耐寒、耐旱，南北各地均有栽培。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/87ba22214647ca7fe1ba61a12ed7bcb3_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/87ba22214647ca7fe1ba61a12ed7bcb3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;紫藤也有这样的&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3cff2875362126982e80898c293d9c16_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3cff2875362126982e80898c293d9c16_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;爬山虎、常春藤&lt;/u&gt;这两种大家熟知的就不上图了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还可以有&lt;u&gt;软枝黄蝉&lt;/u&gt;，花期4-8月，喜温暖湿润气候，环境适应性强。长这样：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/df0082b24ef3e432a5f549beae877907_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/df0082b24ef3e432a5f549beae877907_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.落叶灌木类&lt;/b&gt;（下面列举的植物都可以在南方种植，就不一一介绍习性了）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;麻叶绣线菊：&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/69d76918eb794f8663fe800e9b8f94b6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; data-rawwidth=&quot;573&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;573&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/69d76918eb794f8663fe800e9b8f94b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;山茶&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a6a0a147cf79cf49c82fbe1629877d0c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a6a0a147cf79cf49c82fbe1629877d0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;栀子花&lt;/u&gt;（香味非常好闻）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5bcc6ee37a7a7cc23255a0daae440955_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;513&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5bcc6ee37a7a7cc23255a0daae440955_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;茉莉&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/77c964a17e9b7df51cf37cf468cec695_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.草本植物&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;薰衣草（并不适合在南方大部分地区种植）&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3dd12b9b1fb99cc8bcdc3c11d2ce75a7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;633&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3dd12b9b1fb99cc8bcdc3c11d2ce75a7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;虞美人&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8a6435cae85d24f4a076f76e5dc4e82e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; data-rawwidth=&quot;812&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;812&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8a6435cae85d24f4a076f76e5dc4e82e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;蒲公英&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5a400cfacbd51271710ab3c6f3836454_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5a400cfacbd51271710ab3c6f3836454_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.多肉与盆栽&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个就不细说了，大家都很熟悉，室内外都可以摆放。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4709943fc8c652e08dc341067b599aa0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4709943fc8c652e08dc341067b599aa0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e342e47f17fc5bfc3ae15173d3f84080_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e342e47f17fc5bfc3ae15173d3f84080_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果不想花那么多心思规划打理，可以订做一个木架，用藤本植物爬满，再有错落高低地摆上喜欢的盆栽植物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如这样：&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/95707cc8fa1440a9c03f0ecf946f45ad_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;999&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/95707cc8fa1440a9c03f0ecf946f45ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木架可以做旧，显得很有年代感，也可以刷白漆，做个简洁的北欧风格。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/02d4b6a144ffcd3be6f09f8e9b5d5e03_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1068&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/02d4b6a144ffcd3be6f09f8e9b5d5e03_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有一些小花盆栽种的绿叶植物，矮小蠢萌，搭配好容器非常耐看。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0fdbd79c7c485f79e2ce9c9090cb948f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1104&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0fdbd79c7c485f79e2ce9c9090cb948f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/292bcd74c545276601f90e8073a0faa7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; data-rawwidth=&quot;749&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;749&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/292bcd74c545276601f90e8073a0faa7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嗯。大概就酱，想起什么再补充吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多谢 @林小巧 同学的提醒，栀子花的图片弄错啦（ @不到正确的人）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（谢谢朋友们的赞同，因为这个回答多了几十个关注者……有种骗关注的感觉，因为我能回答的植物类问题实在不多……）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;还要更正一个错误，感谢知友&lt;a data-hash=&quot;9ba88168618b5dd5f3d6093ec0631b0a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/9ba88168618b5dd5f3d6093ec0631b0a&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蔓玫&quot; data-tip=&quot;p$b$9ba88168618b5dd5f3d6093ec0631b0a&quot;&gt;@蔓玫&lt;/a&gt; 指出“薰衣草类植物并不适合南方大部分地区的气候”，作为替代，可以选择鼠尾草。抱歉啦大家。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25912962/answer/31766890
</link>
<author>
MadMel
</author>
<title>
怎么向父母提出晚上要去女朋友那住？
</title>
<description>
在女朋友租的房子里写下这篇回答。&lt;br&gt;首先，女孩子一个人住是危险的。即便周围治安很好，不危险，她也是很害怕很寂寞的。&lt;br&gt;这时候，身为一个男人，你要去陪伴她，每周去住个一两天。给她安全感的同时，你们也可以体验到以前不曾体验到的幸福，比如一起窝在床上看电影到睡着，一起买菜做饭吃饭洗碗，等等等等。&lt;br&gt;这些类似同居的体验不但可以有效地稳定、提升你们彼此的感情，也可以让你对以后假如和她结婚，之后的婚姻生活有一些概念，类似于“试婚”。可以察觉到以前没有注意到的，两人在各个方面的分歧和共同点，是很有必要的。&lt;br&gt;抛却以上的好处来说，作为一个男朋友，你也应该去做这些事情。不要去想什么“夜不归宿”“偷嘴吃”“轻浮”这样的问题，说这话的人要么是老一辈，要么是还没成熟的大学生。你是一个有自己工作的成年人，应当用成年人的思想去对待自己的生活了。&lt;br&gt;什么是成年人的思想呢？在某些人眼里，同居意味着淫乱、放荡，他们的脑子里只有床上那点事。而一个成年男人，不该害怕这种议论，因为同居同样意味着责任和爱。&lt;br&gt;我的建议是，&lt;b&gt;身为一个成熟的男人，不光是在感情上，而是在任何事情上，如果你认为一件事是正当的，并且很有必要去做的，那么就去做，面对家人或是其他人的反对，你可以去找一些妥协的办法，但也不要害怕和他们起冲突。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没有任何一个男人从未由于理念的差异而和父母冲突过。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;在我身后，我的女友已经睡着了。&lt;br&gt;她从学校毕业以后，考上了小学老师，在学校附近租了一间小房子，从她搬家开始，我就一直陪着她。每周我都会到她家住一两天，而这对于我而言也是以前没有过的体验。至于感受，我写在上面了。&lt;br&gt;我的父母对此是默许的，这一点他们很开明。如果他们不允许的话，我大概也就不会去住了。&lt;br&gt;但后来发生了一件事情，让我知道了，作为一个合格的男朋友，陪女友是责无旁贷的，如果现在我的父母突然反对我去和她住了，我宁愿起很大的矛盾，也会坚持我的看法。&lt;br&gt;那是一天半夜一点，我们正要睡觉，消防员砸门来了。我们都没有经历过这样的事情，门没有猫眼，隔音还特别好，只听到外面一个年轻男人中气十足的声音。如果放着我女朋友自己在家，她肯定是不敢开门的，那接下来会发生什么呢？消防员切断电闸，烟涌进屋子，她自己一个人在漆黑的屋子里不敢出门哭着给我打电话……再发生什么我就不太敢想了。&lt;br&gt;但好在我在啊，我让她回卧室锁上门，然后我打开了客厅门，发现浓烟滚滚，于是果断拉着她一路狂奔，一路上什么都看不见，我拉着她的手，却看不见她的手。刚出门又摸了回去拿湿毛巾堵住口鼻，不然根本下不去。最后安全跑到楼底。&lt;br&gt;如果那天我不在，我会多么自责，她会多么危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你把她当做你的家人，就像对待家人那样对待她吧。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19753822/answer/31833130
</link>
<author>
那一夫
</author>
<title>
现代各地的方言中，哪一种才是纯正的「汉语」？
</title>
<description>
我听了网上的一个中古音朗读视频诶，感觉发音跟我们XX庄XX屯XX沟XX村XX厝方言很像很像诶！&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡妈妈、鸡爸爸带着小鸡们去参观博物馆，它们逛来逛去，最终在一尊雄伟的霸王龙化石前停下了脚步。&lt;br&gt;鸡爸爸深吸一口气：“这是我们鸟类的祖先恐龙，它们曾是世界的统治者，连人类的科学家都承认这一点的。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;一只小鸡问道：“那么它们现在到哪里去了呢？”&lt;br&gt;鸡爸爸忧伤地说：“它们在白垩纪末年的光荣的保卫地球之战中全员光荣牺牲了。反而是当时怯战逃窜隐匿沟谷的哺乳类活了下来，并在后来的日子里发展为地球的统治者。那些人类、狗、猫都是当年低贱猥琐的哺乳类的后代。萨比哺乳类，狗运得地球。”&lt;br&gt;一提到人和猫和狗，小鸡们便想起往日收到的无数欺凌屠戮，怀中充满了义愤。&lt;br&gt;鸡爸爸：“虽然所有鸟类都是恐龙的后代，但是我们鸡具有最纯正的血统。”&lt;br&gt;小鸡们问为什么。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙有两只眼睛，我们鸡眼也是不多不少正好两只，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙有一个嘴巴，我们鸡嘴也是不多不少正好一个，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙两条腿走路，我们鸡腿也是不多不少正好两条，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙两只前肢比较柔弱，我们鸡的翅膀正是霸王龙前肢发展而来，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙头颅雄伟硕大，我头上的鸡冠正是昔日祖先威武头部的遗迹，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“最最关键的是：霸王龙不会飞，我们鸡千百万年以后也一样不会飞，这有力证明了我们对中生代传统的可歌可泣的固守。那些会飞的鸟么，明显都是掺入了恶心的哺乳类血统的杂种，一定是雌性祖先被蝙蝠搞过。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“固然，鸵鸟也不会飞，但是鸵鸟那种非洲野蛮之地生长的秃脖子丑八怪也有脸称自己是恐龙正统？”&lt;br&gt;小鸡们有力地点头赞同。&lt;br&gt;鸡爸爸总结道：“铁的事实证明了我们鸡与霸王龙的相似性。”&lt;br&gt;小鸡们崇拜地抬头望着父亲智慧的面孔。&lt;br&gt;有一只冒失的小鸡问道：“鸭跟我们长相差距不大，鸭虽然没有鸡冠，但是至少也符合两只眼、一只脚、两条腿、不会飞的特征，那么鸭的恐龙血统是不是也相对比较纯？”&lt;br&gt;鸡爸爸大怒：“真是哺乳说八道！鸭这种恶心生物整天在水里跟鱼虾王八厮混，一定染过鱼虾王八的血统，你再看它们那扁嘴和脚蹼，哪里是恐龙所能有的？其雌性祖先一定是被哺乳类的鸭嘴兽干过。”&lt;br&gt;小鸡们都怯怯地不敢说话了。&lt;br&gt;鸡爸爸接着痛心疾首地陈述：“ 记得我们鸡窝前的牌匾上的字吗？——真龙衍派！这是我们龙族以惊人的坚忍在地球上的顽强生存的证言，也是我们对恐龙种族伟大复兴的事业的庄严宣誓。”&lt;br&gt;鸡爸爸仰望着博物馆的天花板，彷佛眼前浮现着壮丽的星辰大海：“我们鸡族为我们的光荣恐龙血统而感到自豪。我们一定不会永久地负疚于我们的血统，有朝一日，我们真龙遗族，一定会……”&lt;br&gt;说着说着他顿住了，把顶着晃动着的硕大鸡冠的鸡头埋进右翅，泣不成声：“先祖的荣耀……”&lt;br&gt;小鸡们被感动了，感觉找到了鸡生的目标，哭成一片。&lt;br&gt;边上一直沉默着的鸡妈妈开始安慰大家，催大家回家：“别哭了，出门前主人叫我们早点回家，说今天要来客人，我们全家都要出席的。”&lt;br&gt;于是大家抹干眼泪，走出博物馆归家去，却看到迎面——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——却看到迎面鸭爸爸、鸭妈妈走来，它们也带着小鸭们来看博物馆的霸王龙祖宗了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（完）&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;方言吹的逻辑和知识水平基本等同于上文的鸡鸭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为自己的方言就是或极其像古汉语，而产生优越感的，除了无知，还是无知。古汉语长怎么样，拿出广韵切韵来就明白了，近四十个声母，三百多个韵母（含声调）。有兴趣的话可以看这些答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25680257/answer/31756208?group_id=905719830&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;古代的语言发音和现在的普通话有什么区别？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25043292/answer/29916616&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在古代，帝王是怎么解决地域语言的差异的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20804818/answer/29917554&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;唐朝的官方语言是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一种现代方言都有一定保留古音的地方，但也同时有大量偏离的地方。若真的热爱自己的方言，应该好好学习语言学的各个子门类，特别是音韵学方言学，有条件的话也应该做踏踏实实的方言保护工作；而不是上网发谣贴鼓吹“恐龙正统”，这样只会让自己的母语成为懂行者的笑料。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26001296/answer/31818694
</link>
<author>
Siyu Yang
</author>
<title>
为什么不将吸烟者都处死？
</title>
<description>
其实楼主这个想法很具有代表性：&lt;br&gt;出现问题 —— 灭绝携带问题的人 —— 问题被解决。&lt;br&gt;同样思路的还有：&lt;br&gt;1. 如果黑人给中国造成治安问题，我们就把所有黑人杀光好了。&lt;br&gt;2. 如果初高中小朋友谈恋爱，我们就把所有谈恋爱的小朋友杀光（或者全部劝退）好了，这样剩下的小朋友可以专心学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，楼主有一个基本想法是对的——吸烟不好，而且会对人造成伤害。&lt;br&gt;那么，吸烟为什么不好？因为他伤人性命。&lt;br&gt;吸烟不好这种观点，是“人本”的；也就是为了保护别人的性命而提出的一个概念。鼓励人不吸烟，是为了减少因为吸烟而失去生命的人数。&lt;br&gt;所以说，你为了不让吸烟伤人性命，就去伤害11亿吸烟者的性命，这个就算不能说是100%逻辑谬误，也是有很大漏洞的。&lt;br&gt;这上面，在法律上是一个&lt;b&gt;utilitarian（实用主义）&lt;/b&gt;的论证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以说，我认为抽烟和杀人等同。如果杀人这种罪恶可以让杀人犯失去性命，那么我认为抽烟这个罪恶也是间接杀人，所以也可以夺走抽烟者的性命。这个就是一个&lt;b&gt;Retributivism&lt;/b&gt;的论证——我觉得你有罪。&lt;br&gt;那么首先你需要知道，“人”是没有权利夺走“人”的性命的。我们在完成Social Contract（社会契约）的时候，就放弃了自己随意杀人的权利，把这个权利让渡给了政府。政府作为一个高于人民的存在，需要“代表人民”做出在何种情况下可以夺人性命的决定。&lt;br&gt;那么政府如何做出决定呢？这个有很多种方案。你可以说，我们投票决定；大家开一个公投，同意杀掉吸烟者的人数比不杀掉得多，我们就把吸烟者都杀掉。这个叫做Democratic Method，民主方式。&lt;br&gt;但是大部分的法律都不是用民主过程的，而是找一群“年长的智者”，俗称法官，让他们来study群众认为什么样的事情是合理的，什么样的事情是不合理的；什么样的事情是公平的，什么样的事情不是公平的。最后他们衡量出的社会标准叫做evolving standards of decency；这个标准不是固定的，而是随着社会发展不断改变。&lt;br&gt;无论采取什么方法，你个人的观点需要被放在大环境下审视。你看知乎上这么多人，他们都答应处死所有吸烟者么？不是的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学，这就是为什么你不能处死所有吸烟者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;以上答案都是一些很基础的哲学/法学观点，抛砖引玉，希望能引出大神。&lt;br&gt;为了防止骂战一律关闭评论；如果希望交流，欢迎私信。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/31724771
</link>
<author>
路路
</author>
<title>
在清北或者其他顶尖的985院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
普通大学的学生一般只能分出两类：学霸和学渣。&lt;br&gt;而清北等顶尖985院校则可以分三类：学霸和学渣和神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得智商碾压这种现象的普及率在顶尖985高校中应该更明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人以为学渣只是不努力而已，并不是智商上的差距。那我想你一定没听说过“努力的学渣”这个词……&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----顺道补个几年前还挺火的段子吧-----&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;对学渣来说题目有三种：会的，看起来会的，不会的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对学霸来说题目有两种：会做的，超纲的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对学神来说题目有两种：会做的，题目出错的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣拿到考卷，被扣分了，大骂老师太狠，但是没人理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸拿到考卷，被扣分了，找了N久找不出错，又找来几个学霸一起为答案的正确性争得面红耳赤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神拿到考卷，被扣分了，找到老师，老师马上改正参考答案&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣面对一道难题，直接翻答案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸面对一道难题，翻了翻书感觉超纲了，或者要求过高，果断放弃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神面对一道难题，说，虽然我不会做，但算出正确答案还是没有问题的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣考试做出了一道难题，巴不得召告天下&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸考试做出了一道难题，会发一个状态，第一句话一定是：这题其实不难&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神考试做出了一道难题，好像什么都没发生过&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣考前才刷题，只挑简单题做&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸一直在刷题，成套成套地做&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神从来不刷题，偶尔翻翻书就足够拿满分了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣经常在人人、贴吧或者知道上求助&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸经常和别的学霸约好一起去自习方便讨论问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神平时一般不轻易露面&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣考完试喜欢说好难啊求不挂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸考完试喜欢说都不会肯定挂了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神一般不说话&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣的成绩分两种：挂了的、差点就挂的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸的成绩分两种：上90的、失误了离90还差一点的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神的成绩分两种：满分的、被老师故意找茬扣了一两分的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣答题喜欢搜集各种解题格式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸答题只用自己的解题格式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神答题从不套格式，但他随手写的解答会被别人用作标准格式&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣常常为公式太难背而烦恼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸努力背完所有要用到的公式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神只背基本公式，其它公式自己推导&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣喜欢YY这种分析学渣、学霸和学神的区别的文章，然后顺便点一下【&lt;b&gt;赞同】&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸看完这样的文章会笑一笑，懒得回&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神直接无视&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25912962/answer/31700792
</link>
<author>
Seasee Youl
</author>
<title>
怎么向父母提出晚上要去女朋友那住？
</title>
<description>
&lt;p&gt;第一个问题，你确定你爸妈是亲生父母吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定之后我再来讲下面的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16岁时，我高二，认识了一个职校的姑娘，胸大肤白长腿细腰，当时一起逛街被我爸看到，我吓的心慌慌不料我爸却装路人，回家吃饭我爸也没提，晚饭后他给了我五百块钱，那阶段对于哥们是笔巨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爸吐了个烟圈：资助你的，趁早拿下！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，我破处了，别误会，是我的处男被破了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个月后分手，我有点难过，我爸拍拍我的肩膀：想开点，你又没吃亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19岁，我大二，认识了小区里一个姑娘，邻家女孩，温柔可爱，我们一起在家看电影，我妈回来了，女孩有点害羞脸红红，我妈若无其事的打了个招呼然后去超市买了一大堆零食，对我嚷嚷：我出去打麻将了今晚不回来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一晚，我无比幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来异地恋，分手，我妈说：可惜了，那丫头看起来蛮乖巧的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21岁，刚毕业，挣的钱非常少，又张不开嘴向爸妈要钱，过得有点抠，给女朋友买条裙子都有点为难，我爸得知情况，给了我一张卡，说：该省的地方省，谈恋爱这东西省不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女朋友一直都很感激我，她还以为我一个月就那么点钱全花她那儿了，对她百分之百是真爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春好比是一场旅行，你这种人就是在车上畏首畏尾，怕车晚点，怕被偷东西，怕别人骗你钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我父母从小就告诉我，好的坏的，尝试了才知道。真的假的，凑进点才看的清楚。所以这场旅行我一路蹦跶，经常跳下车看风景，找别人借相机，跟车上人打屁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以很久以后，关于这场旅行，在你的记忆里，是一段苦闷和无聊，而我想起来，总会裂开嘴大笑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————10.14分割线——————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评论里有很多质疑我的，我现在来说明一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恋爱嘛，伤心总是难免的，你谈过几次恋爱，虽然都分手了，但至少对于你来说是一件美好的回忆。人总要往前走，生活就是这样一个王八蛋，在你落魄的时候落井下石，在你苦闷的时候跃跃欲试，我们只能抬起头，向前走，迎风微笑不停留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么说起来，我父母也不是完全放养我的，记得有一次，那时候我非常痴迷于WAR3，有时候半夜起来要玩几个小时，甚至玩到天亮，我父母发现了颇为严厉，我爸给我提了一个条件：要么期中考试进全班前五（他就会把电脑搬到我的房里），要么我打WAR3在能在网吧打第一（那个时候网吧还有小型比赛），他就不管我的学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，考试我考了全班第二，网吧比赛毫无悬念的拿了第一，我爸作为鼓励给我买了一款红轴的机械键盘，花了一千多，跟我约法三章每天打游戏不能超过3个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到现在，我经常在看一些游戏视频，昨天OMG打皇族的时候，我爸路过，冷不丁来了一句：OMG悬了，对面ADC已经起来了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我震惊回头，他默默一笑。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26009089/answer/31823148
</link>
<author>
丁澤宇
</author>
<title>
总觉得自己无所不能，各方面都很优秀，怎么办？
</title>
<description>
看了下题主的问题，然后又去翻了翻题主的微博。其实还蛮有意思的，让我感觉可以来说上一二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻了几页题主的微博，发现题主是一个大二的学生，应该是刚度过大一的青葱岁月，在一个不好与不坏的大学里每天过着自己认为的和周围同龄人不一样的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看得出来，题主应该是刚刚经历过一个「开化」的阶段。我指的这种「开化」不是说野蛮人向文明人的这种开化。而是一种我所观察到的很有意思的现象。那就是很多大学生，刚刚脱离了十几年的应试教育之后，在大学里开始对于本身自己过去所接受过的教育进行一种思考。（比如题主提到了，自己对于政治是有批判性思考的。并且，从题主的微博里也可以看出对于当前政治社会环境的批判。）当然，我说的这种不单单是关于政治的思考。而是一种全方位的，对于过去老师，父母，课本所施加的教育的思考。同时，开始去思考自己到底是想要什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说题主刚开始思考的原因，是因为在我翻了题主的微博之后，发现题主的微博大概能表现在点中：喜欢对周围的诸多事件附加上自己的评论。我猜测题主在平常的生活中，应该也是周围人经常和其讨论，或者是请教对于某某事件的看法。并且，题主认为自己应该是比周围人都要关心时政，自己还甚至还带着一股「救世主」的角色扮演的意味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大二是一个很微妙的年级。其实好像带二的年级都挺微妙。比如中二，高二。而大二最微妙的点在于，它很容易让你产生很多错觉。尤其是，如果一个人，在自己进行了一些思考之后（先不说这种思考是否浅显与幼稚）。在看到其他周围的同学在大一一年都还在过着千篇一律的日子。这种千篇一律的现象是很平常的。很容易产生的这种错觉就是，似乎自己看起来，要比周围的所有同龄人都优秀的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加上自己刚刚脱离了大一的迷惘，到了大二，一些人当上了部长。大家都升级为学长，又直观性的最广泛和学弟学妹们进行接触。学弟学妹们关于这个学校，甚至是的任何疑惑与想法。都喜欢去请教大二的学长学姐们。周围的环境给自己不断的进行论证，论证自己天赋异禀，优于常人。所以，在这个年纪产生这种想法再奇怪不过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这很有意思，也许可以把它定义成一种叫做「大二病」的东西。它可能是中二病在大二的又一次复发。但是诱因却不一样。但是，这种情况更多的来源于周围环境和自己的心理想法对自己的不断肯定。尤其是假如自己思考的比周围同龄人早一些的话，真的是太容易出现这种状况了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对这样，我有个法子出给题主。能好好的消磨下这种想法。我之所以说它需要消磨，自然是认为它是不好的。关于为什么不好，很多答案已经都提出了。（比如，可能会有人因为你这种想法而揍你。看过少林足球吗？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个法子，是去喜欢一个女生，然后去追她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这绝对是一个好的办法。你去追她的时候，结果无非就是，要么追上，要么没追上。假如姑娘拒绝了你，那么你本身可以从这一点切入去想，咦，为什咩呢？为什咩我这么优秀，姑娘还是不喜欢我呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果姑娘答应了你，这也许会让你变得更加自信，可是这也会要求你改掉这样的习惯。因为你们的爱情切入点是不对等的。不是古代诗歌里描写的那样眉来眼去就在一起了。而是你追人家，所以你需要放低身段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一点是，如果姑娘是一个好姑娘。那么跟你待久了，喜欢你了，自然会需要你去改变身上的这些坏毛病。（别问我为什么，我悄悄告诉你因为我遇到过一个好姑娘。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果姑娘不是一个好姑娘，那你眼光这么差，识人都不会，有什么资格说自己「无所不能」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来我写这么长，是觉得蛮有意思的。而且的确让我去点开题主微博看了好久。上边有好多人说，这种问题竟然还发到知乎里来。其实知乎情感话题什么的都已经那么多了，出现这样一个问题，真是太正常了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/31819492
</link>
<author>
王力乐
</author>
<title>
在清北或者其他顶尖的985院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
在大清那几年，基科有这么几个人，搞得我一直陷入抑郁不可自拔：&lt;br&gt;&lt;br&gt;王某凡。各种满分无算。《费曼物理学》课程作业，老师看了他的作业，说，我们不接受打印版作业；答曰，我这是手写的。狷介不羁，没进清华学堂物理班，一气之下转投基科数学方向，一众大神顿时舒一口气曰终于少了许多竞争；可这竞争的减少，全被大神们用掉了，我等渣滓丝毫感受不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵某毅。大一上忙不迭地把分析力学和统计力学灭了，大一下把量子力学灭了，然后虐 QFT 去了。问题是这货整天打山口山啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;廉某，国际金牌，一边儿玩天体物理碾压我，一边跟着翟荟搞冷原子发 PRL，一边跟着翁征宇搞凝聚态，最后被 老张要到 Stanford 去了。大四申请的时候，我苦苦哀求他不要申 Princeton 和 Caltech 的天体物理，给我留点儿盼头……&lt;br&gt;&lt;br&gt;顾某飞，亚赛金牌，基科男神，身形健美，山口山和科研两不耽误，与蒋某凡一起，在各种报告会上将我等弱众秒得骨头都不吐。Dota 大战一局不落。最后也被老张要到 Stanford 去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何陆黄杨四人，整整一个寝室，把学分绩轰到 94 以上。幸好他们中的前三个集体分流到电子了。杨某猷留在基科，一边干学生工作，一边刷 GPA，一边攒 paper，一边跟我瞎聊时不经意地说，“Harvard 的冷原子很不错，而且那个组私下跟我说好了要我，但是美国人做事儿太功利了，我还是去因斯布鲁克吧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼某婷，基科女神（没错，指的是外貌够女神）。虽然成绩不高，但她每个学期 60 学分啊（参考值：22），且是实打实的 60 学分，绝非某些刷学分绩的人们选大量课程再于期中退掉不理想部分的做派；其中除了物理专业的物理，也包含了数学专业的数学专业课、计算机系的计算机专业课、数双、英双…… 校合唱队准专业队员、重要核心（有绝对音高），通晓英日俄三门外语（没错，专业级的）；当年跟她一个支教团，那日子真是抬不起头……&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有干字幕组做成大腕、做纳米物理实验做成大腕还来刷天体物理课、诗词歌赋硬笔书法也颇玩得一票者，玩山地玩进半专业、玩超导玩出国内首创的技术并拿着它出去创业者，钢琴十级且掌握了一门世界上仅有几人掌握的实验技术者，说不过来了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于隔壁的北大…… 嗯，某学文科的女神师姐工作数年后亦欲申请，跟她交流简历和 Statement of Purpose，她看完之后两点评论：1. LaTeX 是好东西（我可没告诉她这是 LaTeX 排的版…… 不从事出版工作的文科生是那么容易接触到 LaTeX 的么？！），但是你没用好；2. 对称性在物理学中的作用太基本了，不要炫耀你那点儿可怜的知识。不过么，本渣滓从小在各种老师口中被她各种碾压到长大，早都习惯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四年之中，我在中关村北大街两侧的那两所被某些愤青叫做世界三流的学校，被反复碾压研磨，直到成了纳米级的灰尘，不再妨碍碾压者们的滚动。这坨灰尘随波逐流，又终于流落到美国来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，堪堪寻回一些自信来。毕竟，天体物理的门槛并不高（但做下去也够喝一壶的）；这边儿的教育理念也太不同了，总能找到一些自我安慰的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要不是在某些极其重大的打击之后学会了把自己的价值内化，我早该 goodbye world 了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，赞同一句狗爷 &lt;a data-title=&quot;@andrew shen&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot; data-hash=&quot;d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot; data-tip=&quot;p$b$d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot;&gt;@andrew shen&lt;/a&gt; （这是一个足以秒杀我的… 学弟）：最后留在学术界并作出重要贡献所需的潜质，跟上面提到的GPA 或者本科生科研之类，并无直接的关系。想在学界做点儿什么，真正需要的东西，一曰坚毅隐忍，二曰乐天知命，三曰脑洞大开。我等学渣当共勉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19933406/answer/31801880
</link>
<author>
Sherry Li
</author>
<title>
海外华人是不是比国内的华人多了一份独特的气质和自信？
</title>
<description>
你有没有遇到过在北美呆过的华人，第一次见面第一句话开始给你的感觉就像一阵龙卷风，呼地一声刮过来，各种东西噼里啪啦地往你身上落，气场强大地让你无处可逃？很快他开始介绍自己，你心里满眼弹幕：&lt;b&gt;你这人怎么这么爱王婆卖瓜，自卖自夸呢&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很不幸，我就是这种人里的一员。其实我们都是善良的好孩子，一切错在文化差异上。今天我在知乎上犯了个错误，刚好就跟这个有关，于是来好好回答一下，同时为自己洗地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实海外华人并不是多了一份自信或独特的气质，只是表达方式和自我认知的心态不一样而已。这种表达方式，在中国传统文化中，有的时候被理解为自信，但更多的时候是自负，甚至傲慢，不可一世，没有自知之明。所以，海外华人华侨回国后常常遇到的最大的问题之一，就是因为自我表达习惯和认知心态的区别导致的误解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第一，我们要搞懂中国人自信和外国人自信的区别。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国文化的自信&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22217346&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你凭什么那么自信？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;自信是一种内敛低沉&lt;/blockquote&gt;答案是最高票，大家可以参考一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北美文化的自信&lt;/b&gt;： &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/How-do-I-strike-the-balance-between-confidence-and-arrogance&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;How do I strike the balance between confidence and arrogance?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，作者Anonymous&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“一个自信的人可以很自然地与一个很有权利的商业执行官谈话，因为他不怀疑他的点子的价值。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地承认自己某方面的无知，因为他不怀疑他的智商的力量。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地与一个美女谈情，因为他不怀疑他的陪伴与对话的价值。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地想装疯卖傻就装疯卖傻，因为他不怀疑他的个人价值。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable talking to a powerful business executive because &lt;b&gt;he doesn't doubt the value of his ideas.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable admitting ignorance because &lt;b&gt;he doesn't doubt the strength of his intellect.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable flirting with a gorgeous woman because &lt;b&gt;he doesn't doubt the value of his conversation and company.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable acting like a fool when he feels like it, because &lt;b&gt;he doesn't doubt his personal worth.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;很明显，北美版的“自信”明显比中国版的要有侵略性地多，直观感觉就是自信=主权。&lt;br&gt;甚至是TED演讲系列里面最受欢迎的视频之一，有关“肢体语言使你更自信”的视频&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTgzNjM2ODU2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;TED Talk 》Amy Cuddy ： 肢體語言塑造你自己&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，主要内容也是讲解如何伸展你的胳膊和腿，做出更有侵略性和主导型的姿势，好来让你的对手感受到你的自信和强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，在北美，我们从小受到的教育是：自信，你就秀出来！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一边人认为张扬就是胆怯，另一边人认为收敛就是拘谨的时候，谈判真的很难进行下去啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第二，我们要搞清楚中外各在什么情况下会自信，以及他们自信的来源是什么。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国文化&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19906048&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;自信来源于什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1，对所要做的事情的详尽了解和准备；&lt;br&gt;2，不断成功的经验形成的心理优势。&lt;/blockquote&gt;还有上面提到的问题“你凭什么自信”的统一答案，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【自信是】让人可以脚踏实地，坚实前行的品质。往往自信是建立在真正有本事，真正有才华的基础上，自己主观意志相信自己的这些才华能够完成和克服遇到的困难。一个最显著的特征是自信是往往表现在问题的解决中的，它与实践息息相关。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;北美文化&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/How-do-you-develop-confidence-when-you-have-nothing-to-be-confident-about&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;How do you develop confidence when you have nothing to be confident about?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 当你没有任何可以自豪的事情的时候，你怎么培养自信？&lt;br&gt;以下是最高票答案（2.5k) 的节选，作者Elle Vrana&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“自信并不是由你的成就，外貌或能力带来的。那不是真正的自信。&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;我们应该把这两种自信区分开来：&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1）合格者的自信：我对我的外貌很自信，我对我的智商很自信，等等&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;2）整体上对自己的自信：我对自己感到自信。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;前者是与个别成就联系在一起的，先天得来的外貌或是后天努力得到的工作成果。你可以通过成长来获得这样的自信，没问题。但如果你仅仅以这样的方式获取自信，你必须要一直维持这些能力。这样的话，你的自信属于这些事情，而非你本身。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;Confidence does not lie in achievements, looks or skills. Not real confidence.&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;There is a difference between;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1) confidence with a qualifier&lt;/b&gt;, e.g.,  &lt;i&gt;I’m confident in my looks, I’m confident in my intelligence&lt;/i&gt;…etc; and &lt;br&gt;&lt;b&gt;2) overall confidence in one’s self,&lt;/b&gt; i.e. &lt;i&gt;I’m confident in me.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;The former is specific to achievements, looks or skills that come naturally or through work. You can grow to feel confident in them, sure.  But if that is &lt;i&gt;all &lt;/i&gt;you do, you might only be confident as long as those things hold up.  In this case your confidence is tied to that thing only, not to &lt;i&gt;&lt;u&gt;you&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;.  That’s not sustainable.  &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;简单来说，在北美人的眼里，自信是一种相信“我可以”的状态。是对我自己的认可。是不需要任何东西来支撑的。是一种很纯粹的状态。即使我是一个清洁工，我也很自信自己是最好的清洁工。即使我受生活所迫在餐厅里端盘子，我给一顿饭吃200刀的人端菜也不会觉得自卑，因为我知道我在干什么，我相信有一天我也会过上我想过的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，中国文化里的自信经常是需要建立在自己拥有的一项可以量化的东西上。你是服务员，你是扫地的，你就不应该有自信。当然也不是所有人都这样认为。&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/1BQv&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;你凭什么那么自信？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里@屈想想的答案就与北美人的思想是一路，只可惜他的答案只有45票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意，我并不是说哪一种自信更“好”。这只是一枚硬币的正反面。这只是文化差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第三、我们要搞清楚他们有关自信的观念的来源。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在北美，从小学开始我们就被培养做演讲，初中后竞选学生会，参加模联，组织社团，辩论赛，这些活动无一不用强大的气场和带有侵略性的表达方式。所以，如果是真正在北美呆过很长一段时间的华人，的确是会沾染上这里的这种张扬的气质的。&lt;br&gt;反观中国，大部分学生在考试，在做题。这种环境下，闷声做大题才是王道。成绩好的学生不需要炫耀，他们只需要低调做人，高调占榜，就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得北美的体制下可以给人的唯一与国内不太相同的气质就是面对权威时的态度。在北美，校长，区长，市长都是轻易可以见到的，我十岁那年的圣诞节，蒙特利尔市长穿成圣诞老人让孩子去市政厅照相（其实就是拉选票），所以我也算是坐过市长大腿的人~（囧）。校长办公室那种地方是想去就去，拉拉家常唠唠嗑都成。加上这里的大部分情况下，阶层之间的生活方式没有国内那样巨大，所以北美人面对各个阶层的人都比较不卑不亢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，在我在国内上学的两年，有一次曾经接待过国际奥委会主席来学校考察（南京不是搞青奥嘛）。所谓“接待”，其实就是学校挑了几十个漂亮妹子，每个年级的每个班挑两三个最漂亮的，穿上礼服，训练了两天的站姿。主席来的那一天在楼道里楼梯上每隔几米站一个，像兵马俑一样的站着，主席经过你的时候用力鼓掌，用力笑。那几天真是让我觉得逗趣透了，脑子锈了才会答应这种事，但谁叫老师光挑美女呢╮(╯▽╰)╭ 全校的美女都在那里了，连章泽天作为美女代表也全程陪同兼翻译的，所以我为了自己那时初中二年级的虚荣心，只好带着欢迎斯大林的笑容去欢迎那个即将退位的国奥主席啦。&lt;br&gt;你说在这种从小就训练学生把权威高高供起来的环境下，会培养出什么气质呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;------下面是私货------&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我的个人经历，我觉得以上都是比较靠谱的。我曾不止一次地被中国人说成太张扬，说“我靠还有这么自己夸自己的啊”，中国人夸我漂亮的时候我会说谢谢他们就会觉得很不舒服，导致我现在只能回答“幻觉，幻觉。”……比如我在答这个答案的四个小时前手贱，跑到一个叫做“长得好看是一种怎样的体验”钓鱼贴上答题，结果一些人（就不点名了咳）觉得答猪没美到他的shen'mei观，评论说“不知道哪里来的自信”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自信就源于内心的呀。对自己感到舒服，喜欢自己，即使知道自己有缺点也不害怕因为一直在努力地改，不会被网络上任的言语伤害，因为知道现实中的自己的力量。作为爱美的女生，从没想过要整容，也从未嫉妒过长得比我好看的女孩。自己的照片，只要是笑着的，就觉得好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是区别了。我觉得自己美，我就敢晒照，这是我的自信。而喷子们认为，你只要不是全世界最漂亮的女人们之一，你就没有权利自信。其实这跟国内国外无关，跟家教有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真不知道他们现在过得怎么样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博：SherryLiMusic
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26000325/answer/31789384
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你对同性做过什么最傻或最感人的事？
</title>
<description>
首先声明我纯种直男，只是得了一种叫没有朋友不能活的病。&lt;br&gt;本人祖籍浙江，大学毕业后不愿意回家，找的第一份工作，在天津某日企，刚开张员工都是应届毕业生。&lt;br&gt;同部门一兄弟，河北人，天师大艺术系出身，词曲创作专业，美声唱得倍儿棒。比我大点，为人宽厚，啥都不计较，很对我的脾气，便跟他走得很近。&lt;br&gt;都是同事，天天见面，打招呼也都是喊名字，但我其实当他是哥哥，只是从没喊过他哥。&lt;br&gt;他出生在乡下，家里三兄弟，行二，家境相当不咋地。大哥三弟都已结婚，家里的钱都花得七七八八了，剩下他没钱买房办酒，女方父母强烈抵抗。&lt;br&gt;当时我22，他有25了。&lt;br&gt;日企晋升极慢，再加上企业本身不靠谱，那哥们着急挣钱便辞职了。花了两万去天津某土豆粉店里学技术，想回家乡开店。&lt;br&gt;我去过他学艺的那店里几次去看他，每次都在后厨忙得没时间，匆匆聊几句便告辞了。&lt;br&gt;学成归家前，和他一起吃了一顿。饭毕在街上走了会。&lt;br&gt;初春的天津仍是寒风料峭。&lt;br&gt;他还穿着满是污渍黑油的棉衣。&lt;br&gt;无意瞥见了他的手。&lt;br&gt;当时就愣了。&lt;br&gt;他发觉了，急着把手往身后藏。我一把捞起来仔细看了。&lt;br&gt;手已经肿成了猪蹄，红得发亮肿得冒水。手背上全是滚油烫起的血泡，手指布满了刀伤和冻伤的裂口。&lt;br&gt;我可能这辈子都会记得那双皮肉翻绽的手。&lt;br&gt;那双手本该待在音乐教室的琴键上，本该握着笔畅行在五线谱本上。&lt;br&gt;我抱着他哭了，在人流涌动的滨江道上。我不知道当时街上的行人是不是把我们当成了基友，无所谓，我就做他老婆好了。&lt;br&gt;兄弟，别太辛苦，别自己一个人撑着，钱总会有的，有什么事跟哥们说，哥们心疼你。&lt;br&gt;我一边胡言乱语一边把鼻涕眼泪蹭在他肩膀上。&lt;br&gt;他有没有哭，我不记得了，只记得我跟他说粉店开张我去帮忙。&lt;br&gt;5月，他盘好了店面，我辞了工作去帮他。&lt;br&gt;县城很小，好像不通铁路和高速，从北京坐城际公交大概要6个小时吧，记不太清了。&lt;br&gt;和他一起合伙还有个发小。我们三个人自己搞的装修。钉招牌焊灯箱喷油漆贴墙纸接水电买灶台砂锅批桌椅板凳。&lt;br&gt;对于我这个城里长大的孩子，这些活简直就像天方夜谭。只能是带着敬佩的眼光看着他俩生龙活虎风生水起，帮着打打下手。&lt;br&gt;现在还记得那个阳光明媚的下午我背着一口到胸口那样大的锅坐在电动车后座上，他骑着车在前面哼着小曲。&lt;br&gt;在离店面不远处租了套独门小院，每月300，呵呵。屋里没家具，就摆了两张床。没厕所，垫了几块砖中间安个盆。&lt;br&gt;小院也连带是个作坊，和面轧面炸饼炸丸子。&lt;br&gt;他当时还兼职教课，每天下午三个小时去给高中的艺术生教乐理。&lt;br&gt;那天还没开业，他去教课，我闲着没事去了网吧。刚坐下便下起了暴雨，我想起压面机还在院子里放着，一路狂奔回了小院。压面机挺沉，平时都要两个人吭哧吭哧往外抬。我也不知道抽的哪门子风，硬是一个人抱进了屋里。电插板也在院里，已经泡了水，没多想便去捡了，一下被电躺下了，只好拉了闸。这事没跟他说。&lt;br&gt;开业那天，生意相当好。县城小，消息传得快，店里排起了队。&lt;br&gt;他和发小负责后厨，他弟送外卖，我在店堂里点菜结账传菜打包。忙得脚不点地。&lt;br&gt;之后的几天日日火爆。他做出来的味道确实不错，再加上用料足材料新鲜，男女老少都爱吃。&lt;br&gt;每到临近饭点，都是我一天中最紧张的时刻，因为没经验，也不懂当地方言，我生怕自己出什么纰漏砸了他的生意。幸而人机灵嘴也甜，当地民风也淳朴，就这样顺风顺水的习惯下来了。&lt;br&gt;有天过了中午，生意完了，后厨那两人出来，满脸通红，衣服上结了盐粒子。按说5月并不太热，我奇怪就问了句。他说为了省电没开排风扇。&lt;br&gt;我当时就急了。开口骂了他。你他妈傻X啊，煤气中毒怎么办，八口灶开起来你不要命了，热中暑昏倒了怎么办，油锅就在边上烫到了怎么办。&lt;br&gt;那是唯一一次与他争执。&lt;br&gt;那天午饭大家都没说话。&lt;br&gt;不过后来他也没这么干了。&lt;br&gt;当时没钱，舍不得去下馆子。再说了我们自己不就是开馆子的么！&lt;br&gt;于是顿顿土豆粉。&lt;br&gt;我觉得挺好，吃不腻。&lt;br&gt;开业几天后，女方父母来店里了。尝了几口，也没说什么，不置可否吧。临走时给了他一个红包，大概是600。他没表示出开不开心，但我知道那天晚上他没睡着。我也没跟他讨论，我心里挺高兴的，明眼人都看得出，这他妈不就是默认了么。&lt;br&gt;做餐饮的也叫勤行。就是累。&lt;br&gt;店里不做早餐，所以不用起很早。我每天8点睁眼，他多半已经在店里洗菜了。我心有愧疚，问他为何不喊我一起干活，他憨憨一笑，你们城里人缺觉，让你多睡会。&lt;br&gt;晚上9点打烊。然后他和发小洗碗洗汤炉，我负责店面卫生。回到小院多半是11点了。没有热水，幸而是初夏，站在院里接一盆子自来水兜头一冲，哆哆嗦嗦打完肥皂再兜头一冲，就躺下了。&lt;br&gt;每天晚上都是我坐在床上算账，告诉他当天营业情况，他睡在对面床上听我汇报。开始还听他哼哼，后来便没声了，然后我也睡了。&lt;br&gt;7月，家人催我回杭，我觉得店里也稳定下来了，不似开业时那般手忙脚乱的，便和他说了要走。&lt;br&gt;他没多挽留，只说你也该做你自己的事了。&lt;br&gt;那天晚上早早打了烊，破天荒下了趟馆子。我酒量奇差，没几杯便躺在他膝盖上睡着了。只记得后来他抹着泪喊醒我回院里睡觉。&lt;br&gt;第二天送我走，执意塞给我一条烟。说兄弟没啥可谢你的，烟拿去抽吧。我知他脾气，不收他不会答应，便也没推脱。&lt;br&gt;送我上了公交，也没我先前想的那样生离死别的感伤，互道了珍重我便走了。&lt;br&gt;2013年底他新房装修了结婚了。我在湖北脱不开身没去参加婚礼。&lt;br&gt;年后跑去看他，吃完饭俩人在KTV抱头痛哭。&lt;br&gt;他只是一个劲的说你怎么不来看我。&lt;br&gt;===========================&lt;br&gt;以上是午休时花了一个多小时手机码的。因为要去办事便草草收尾了。也因为情绪波动有点大不愿意再写了。&lt;br&gt;收到这么多的赞与祝福，在此向各位表示感谢，就不在评论中一一回复了。真的很感谢。&lt;br&gt;同时也表示对你们的钦佩，这么臭长的裹脚布你们竟然能够看完。这该是有多闲得慌啊！&lt;br&gt;题目中有提到感动，朋友们回复也有说感动的。我觉得为朋友做一些事情并非是为了感动对方或者观众吧，更多的是感动了自己。噢，幸好我还有些情感，幸好我没有被这个社会逼成一具行尸走肉，幸好我还有这些温暖的回忆支撑着去面对这个冰冷现实的世界。&lt;br&gt;感谢知乎，感谢题主提供这个机会让我有勇气写下这些回忆。毕竟在孤独的生活中思念朋友是一件很奢侈的事情，毕竟我不是一个坚强的男人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25915380/answer/31800157
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
袁隆平是否被严重过誉？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/553ccae5681187b10432d243a6b7fb7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;106&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;利用等感冒冲剂变凉的时间翻了一下她所提过的问题（居然有12页）。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现其实她并不针对袁老爷子这样伟大的科学家，&lt;br&gt;&lt;br&gt;思想家她也没有放过：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7daf44bf0218c932cc4d17731a80656a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;91&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，著名歌唱家免不了挨上一枪&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/69a65cf2df7deeecbe16bfa44414e62d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;107&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;已故的知名花旦亦不能幸免&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4515e99194eb34370100a4418bd553ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; data-rawheight=&quot;84&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;516&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4515e99194eb34370100a4418bd553ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你们以为只有名人才会获此殊荣嘛。。？&lt;br&gt;太天真了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/afa807df50a3b02addffa975e03dacc5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; data-rawheight=&quot;76&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/afa807df50a3b02addffa975e03dacc5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三分的文学巨著哟。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e59dc5371211607444b734f48846be1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;101&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;胡扯哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/547df012cb28cbdf1dcb09b89d1ccbf4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;368&quot; data-rawheight=&quot;92&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;368&quot;&gt;伪科学哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7fb4b8774b9193fa5aea6bfb2966dbcc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;345&quot; data-rawheight=&quot;78&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;345&quot;&gt;发明了时光机的牛顿哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/db2907f82c4ce8f22ed676ef28a0d20d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;503&quot; data-rawheight=&quot;86&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;503&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/db2907f82c4ce8f22ed676ef28a0d20d_r.jpg&quot;&gt;莫名被砍十分之九的GDP君哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b3bd1b5d3e15fc50d87be524738d0343_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;79&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;501&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b3bd1b5d3e15fc50d87be524738d0343_r.jpg&quot;&gt;。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这位亲不是故意钓鱼，就是思维和提问方式比较与众不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些怒火中烧的朋友们消消气，我的冲剂也泡好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哀悼一下我刚刚浪费的那15分钟的人生。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25688104/answer/31350345
</link>
<author>
路虎
</author>
<title>
在现实中如何亲手做出一辆方程式赛车？
</title>
<description>
&lt;p&gt;    大家好，我是一名在校大学生。我经常潜水，关注着大神们的动态。这里的都是爱车人士，我也一样从小痴迷于汽车，虽然我还没有自己的爱车，但是我愿意与大家分享一些独一无二的新鲜元素。我希望能提供一个独特的视角，带领大家走进真实的FSC：中国大学生方程式汽车大赛。希望我可以为大家呈现一个真实的造车流程。希望更多的人了解，喜爱，甚至是支持这项运动，让我们的汽车产业文化氛围越来越浓。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b8b3aa04c653d7c91f22da4067037eab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b8b3aa04c653d7c91f22da4067037eab_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    小弟才疏学浅，还是落了俗套的先大致引入介绍吧：中国大学生方程式汽车大赛（FSC）是由大学在校学生组队参加的汽车设计与制造比赛。被誉为“汽车工程师的摇篮”。2010年，中国汽车工程学会联合中国21所大学在上海举办了首届大赛。 到2013年第三届举办时，已囊括全国所有汽车专业王牌院校，63支车队，参赛学生近两千人，并吸引了多只国外车队前来参赛。这项赛事由国外流传到我国，并不断发展壮大。&lt;/p&gt;

2014年10月14日将于湖北的梦想赛道举办第五届FSC大赛，由于我们太原理工大学晋翔车队是第一年参赛，所以。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。我们等待这一刻已经很久了！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8004af66d07f790049e09f90b7db1ddd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;265&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8004af66d07f790049e09f90b7db1ddd_r.jpg&quot;&gt;    准备工作，早在一年前的冬天就开始了，非常幸运我们学校能顺利抢到报名参赛资格，还有十余支学校车队由于种种原因无缘今年的赛事，太可惜。&lt;br&gt;我们车队划分了这几个小组：发动机组、车身组、底盘传动组、电器电子组、以及新闻活动策划。大家各司其职，于2013年末就开始了设计工作：借助CATIA 、ANSYST、等一些设计软件，开始了设计之旅，各个部门都会有技术大拿，车队队长要经常开会，会议是至关重要的，它保证各个部门的设计思路方向正确，衔接进度匹配。设计工作是繁琐冗杂的，对人的专业技能是一大考验。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0820bb1fafb75192fd5560a2b2e3ed9b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0820bb1fafb75192fd5560a2b2e3ed9b_r.jpg&quot;&gt;    与此同时设计进度较快的已经开始采购，早采购，早发现问题。发动机我们采用了本田的CBR600，这也是该类比赛最常用的发动机类型，功率为48kw  最大扭矩69Nm。进排气系统自行设计，图片上白色的是3D打印限流阀。还是有点高大上的，哈哈。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a591fb295076c744cc32a259b60e2588_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a591fb295076c744cc32a259b60e2588_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d0f426a3de8d77037a663dbd7303dc9b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d0f426a3de8d77037a663dbd7303dc9b_r.jpg&quot;&gt;    重中之重：车架的设计切不可天马行空，要完全根据大赛的规则来走，大赛对各项指标都有严格的要求，要严格保障比赛安全。设计完成后，焊接车架时要有良好的固定平台与夹具，车架一旦加工变形，对于后期装配是无法修复的致命损失。我们的车架都是买来的标准钢管，切割后焊接，然后喷涂。当全队车架完成时整车已经初具雏形，我们每个人心中都更有了奔头。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c15ae869e4e2ba9858c65d31837d1162_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c15ae869e4e2ba9858c65d31837d1162_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/916f9d9f8683e11e48dda4520ee34ac7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/916f9d9f8683e11e48dda4520ee34ac7_r.jpg&quot;&gt;    由于参赛的车辆近乎全部都是前后双叉臂悬架，这对于我们首创的一枝独秀的多连杆悬架就显得蛮有格调了，哈哈。由于多连杆与双叉臂在动态表现上不分伯仲，但它的稳定性与耐用性有着得天独厚的优势，我们决定向更高标准看齐：前后多连杆悬架。不仅设计更复杂了，后期的装配也遇到了不少困难。但是困难是暂时的嘛，办法总比困难多。搞定了悬架 紧接着刹车、轮胎、方向盘、气动换挡拨片等都可以直接装配了。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1bc9468bf031552484a6db782b5658ed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1bc9468bf031552484a6db782b5658ed_r.jpg&quot;&gt;（多连杆后悬）&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/86d55a7dd93671485b1b8117f9bd2316_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/86d55a7dd93671485b1b8117f9bd2316_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（多连杆前悬与避震器）&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/35d1b32d8f7874905ce6760bb5a19bd9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/35d1b32d8f7874905ce6760bb5a19bd9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d7a6169a18b669c8845409d7b5990469_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d7a6169a18b669c8845409d7b5990469_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c1756cace8552006f8f6003841d54d63_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c1756cace8552006f8f6003841d54d63_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（装轮胎验证匹配性）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b8b3aa04c653d7c91f22da4067037eab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8b3aa04c653d7c91f22da4067037eab_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/da531237263d4348f5c4360d955adf52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/da531237263d4348f5c4360d955adf52_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（加工刹车并且组装）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0590554b69cefb0863f309ce92819fe1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0590554b69cefb0863f309ce92819fe1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;(自己做的方向盘+换挡拨片&amp;lt;气动换挡&amp;gt;，还未完成上色、加电子设备、拨片)&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d5d72b0c1d24346a0fb846d15d1a04cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d5d72b0c1d24346a0fb846d15d1a04cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（托森差速器，更换了差速器外壳）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/924493adcd9bf0d61f5eb7e19b624dca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/924493adcd9bf0d61f5eb7e19b624dca_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（LED高亮刹车灯，让我想到了BUGATTI 让我想到了GTR。。。。。。我是不是想多了 ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    日子过得很快，但它体现在文字上却是那样的平淡。我们告别了双休日的消遣，告别了大小假期的团聚，告别了无尽惬意的暑假，为了赶进度，不影响整体进度，大家经常通宵装配赶工，就这样一直持续到了九月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    2014年9月3日下午3点，昆仑润滑油的 2014中国大学生方程式汽车大赛校园行活动首次来到了山西，并在太原理工大学举办。中国汽车工程学会副秘书长、组委会副主任兼秘书长闫建来先生等一行人来到学校进行宣讲。他们对车队的建设，赛车的制造提出了意见，解答了我们的疑惑。他们讲述着参赛的细节，真的给人很深的感触，也让我们庆幸今年能够亲身参与这一盛会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a5901810ad874a12fc0237b0b92d7b9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3960&quot; data-rawheight=&quot;2640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a5901810ad874a12fc0237b0b92d7b9a_r.jpg&quot;&gt;（车队新闻官客串主持 肥水不流外人田 ）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    告别了这一盛会，还要接着做车身，我们设计好之后，1先用泡沫板做出造型、2再在造型上打上石膏打磨好边边角角曲面直线、3在石膏基础上做玻璃纤维 最后脱模再涂装，自己动手喷漆加贴膜。动手乐趣十足啊、比起车身空套整体外包甚至碳纤的土豪车队来说，我们动手能力还是蛮强啊，233333。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bdfbb14dc68f04ebfbe83c77f8094fe7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bdfbb14dc68f04ebfbe83c77f8094fe7_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（车身侧翼玻纤成型）&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/42ecd9fafd34ff18d84cd02fe65e000c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/42ecd9fafd34ff18d84cd02fe65e000c_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（车座设计完全符合人体工程学很舒服，只是……模具怎么有点像马桶）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    个人感觉我们的车身设计还是很有看点的，有两套方案，最终我们决定采用图片的第二套，放弃了性感的马蒂尼涂装。大家可以评判一下哪个更好看，这在车队当时可是蛮有争议的。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f18a134ed1ee71fd9eff8da3ec2592ef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f18a134ed1ee71fd9eff8da3ec2592ef_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dc1e75ed1e1cceed9d7440091ea517fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;697&quot; data-rawheight=&quot;557&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;697&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dc1e75ed1e1cceed9d7440091ea517fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    车在此时就可以落地跑动到处秀啦，在这里为大家展示一个跑动视频，是按官方提交要求拍摄的，并非宣传片，质量有限敬请原谅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    虽然还未全部完成，但是当我们新车下地，在学校拍摄视频时，还是引起了很大反响，看着自己的亲手打造的作品被人们认可，别提多开心了，还是相当满足的。10月14日，我们将车子运输到湖北襄阳赛道，与全国甚至世界高手短兵相接，虽然我们还有很长的路要走，但是我们不怕困难，不怕即将到来的挑战。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7bc015aaf4fc44b9a6ba85bb496147e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;961&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;961&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7bc015aaf4fc44b9a6ba85bb496147e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b7ac602ee16504315d2a84596d546e36_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b7ac602ee16504315d2a84596d546e36_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ca1165cbdf5d514e2ab41f8c2e5d3426_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca1165cbdf5d514e2ab41f8c2e5d3426_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（工作环境和通勤车）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c20301534c9b1198ccf22c5f7cb07849_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;1139&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c20301534c9b1198ccf22c5f7cb07849_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f56ec8e340c16733e25db493208e539f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f56ec8e340c16733e25db493208e539f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/dd773f1acfc73043432a476efabb9000_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;853&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dd773f1acfc73043432a476efabb9000_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;    此时此刻，我不禁想起闫建来先生说的话：对于每一个有意投身于汽车工业的人来说，能够亲自参与一部车完整的设计、制作流程，是幸运的，也会是他一生中最宝贵的财富与最难忘经历。我们从13年开始的一穷二白，遇到了太多难以预测的困难与挑战，直到最后排除万难，完整的打造出来一部属于自己的赛车，让它征战赛场。此时此刻真的可以问心无愧的说一句，比赛结果相比于我们的令人难忘的制作过程，真的已经微不足道了。这一年的付出、在这个团队的成长、在比赛时的点点滴滴，让我们每一个人都刻骨铭心，它会成为我们大学校园里浓墨重彩的一笔，也会是人生中的一次最最难忘的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/85cb4ac9068b2ce8f183d53d3721fb59_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1265&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1265&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/85cb4ac9068b2ce8f183d53d3721fb59_r.jpg&quot;&gt;    请大家多提宝贵意见 谢谢大家！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25975218/answer/31805105
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中餐在世界上的地位可以比得过法餐吗？
</title>
<description>
别闹了好吗。。&lt;br&gt;中国大陆没有米其林星级餐厅，不是因为&lt;b&gt;评不上，&lt;/b&gt;而是因为&lt;b&gt;没有评！&lt;/b&gt;是&lt;b&gt;“没有评”！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么意思？就是说中国大陆没有米其林星级餐厅，不是因为外国人不承认中国菜优秀和好吃，而是因为&lt;b&gt;“人家压根没有开始评”！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于为什么米其林杂志没有进行评价，我就暂时不讨论了，估计只有他们自己人才真的了解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，排名第一的答案非常可爱，拿出了那一套非常常见的理论：“中餐没有标准”，“饮食有极强个体性主观性和地域性”，“自己妈妈的饭最好吃”。Come on, 很多人自己妈妈一个礼拜只做一道菜，早餐还只有麦片呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我真的不知道那些批判米其林的人，到底知不知道米其林有什么标准...随便列几条吧：&lt;br&gt;1. 菜品出品的稳定&lt;br&gt;2. 厨房环境的卫生&lt;br&gt;3. 服务质量的恒定&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上这里三条就可以筛选掉80%的餐厅，而且我想，如果这三条都无法达到的话，我也很难认可这是一家“优秀的中餐厅”。&lt;br&gt;一道菜，今天咸过头，明天没味道，这叫好的中餐厅吗？&lt;br&gt;我在菜里面看到头发，或者任何不应该出现的东西，这能称得上好的中餐厅？&lt;br&gt;提问服务员，连一道菜怎么做，原材料在哪里都答不上来；一道菜出了问题，不仅不予以处理，还丢你一个白眼，这也是“好餐厅”的标准么？&lt;br&gt;不好意思啊，这种中餐厅还真是大多数，当然，外国餐厅也不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真的不好意思啊，优秀的中餐厅，人家一样有严格的标准。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“想要做到最好吃的凉拌黄瓜，那么最佳配比就是1斤黄瓜配3克盐，多一克，出水太多，少一克，无法入味。”（原话出处：&lt;a href=&quot;http://v.baidu.com/kan/tvshow/?id=741&amp;amp;site=pptv.com&amp;amp;n=20140716&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fv.pptv.com%2Fshow%2FJBSAic2fNPXveXKA.html&amp;amp;ifrom=detail&amp;amp;vfm=bdvtx#frp=v.baidu.com%2Fshow_intro%2F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;美食凤味_百度视频&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白说，“不断总结”，“不断优化”，让出品产物变得更加系统，更加稳定，追求更高质量，所需的代价就是付出更高的成本，以及培养更好地客户——大家都不愿意去做，就只能说：“我们中餐体系和别人不一样，你不能这么比”；“我们的菜有我们自己的好吃，你不喜欢是你个人的事情。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好吃是主观的，但不好意思的是，“优秀的菜”往往是客观的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一道菜，选用良好的素材，逻辑合理的处理方式，上乘的视觉体验，和完整的用餐感受，你还是不喜欢吃，那么这是“个人问题”，你只能说“我不喜欢吃”，而不是“这道菜做的很糟糕”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一道菜，选用随意的材料，乱七八糟的处理方式，劣质的视觉体验，和残缺的用餐感受，你喜欢吃，那也还是你的“个人爱好”，即便是臭豆腐，豆汁，炒肝，卤煮，这些传说中的黑暗料理，他们也有自己的选材标准和处理逻辑，而中餐所最缺乏的，就是总结逻辑的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后顺带吐槽一句，“中餐美食基本上去苍蝇馆子就能发现”这个天才说法，大概是没有吃过鲍参翅肚，龙虾这类的东西吧。。中餐对于许多名贵材料都有独特的处理方式，而且非常美味，甚至国外也要学习，至于你说苍蝇馆子。。。呵呵
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25951778/answer/31804744
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
锤子天猫预定，不管什么时候预定数都能被 3 整除，这是什么高科技？
</title>
<description>
阿里前端，匿了。&lt;br&gt;这个事情，&lt;b&gt;绝对是程序员背黑锅&lt;/b&gt;，我们来看看最有可能是谁乘的这个 3：&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里内部使用一种叫做 &lt;b&gt;TMS （淘宝模版管理系统）&lt;/b&gt; 的技术。（在阿里做过的肯定都知道）&lt;br&gt;这个技术大概就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;前端事先写好一堆通用的模版，这些模版提供了很多的配置参数，然后运营就可以在后台通过我们的工具（类似 Lofter 的那种让用户自主选择模块，上传图片，编辑文字 的 Blog 工具 ）&lt;b&gt;完全自主得编辑页面，配置参数，上线活动页面&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一遍：&lt;b&gt;运营不但有权利修改数据，还可以完全自主得上线页面。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（嗯，阿里的运营就是有这么大权限）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你也知道了，&lt;b&gt;这个数据根本不需要也没有机会经过前端，去乘那个愚蠢的 3。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也说明了为什么修正问题后，代码还是&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;.innerHTML = (_self.data.bespeakNum)*1)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;因为运营将参数改成了 1 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括那个神奇的 0.5 、 NaN （NaN = Not a Number）&lt;br&gt;鬼知道傻逼运营输了什么奇怪的东西进去！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是。至于是阿里自己的外包运营，还是开放给了厂家或者其他什么的运营，暂时还不能确定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/678cfefb93ba51fa8699950d69f42b75_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;753&quot; data-rawheight=&quot;62&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;753&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/678cfefb93ba51fa8699950d69f42b75_r.jpg&quot;&gt;（来自 阿里内部论坛）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再上几张阿里内部论坛的截图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fe3f3b1a502b221ee81e3242f229f2b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;744&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;744&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe3f3b1a502b221ee81e3242f229f2b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/07eb43e35cbe341ee026898007800ecc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1243&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1243&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/07eb43e35cbe341ee026898007800ecc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;PS : 阿里内部论坛的背景实际上是有水印（姓名＋花名＋工号）来防止截图泄密的……但是这对前端来说根本不是事嗯你懂……&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的就不要再吐槽程序员了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵，以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：阿里前端工程师
</description>
</item>
</channel>
</rss>
