<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22868554/answer/22925649
</link>
<author>
NealDie
</author>
<title>
巨龙不能花钱却死死占据着那么多金银财宝的意义何在？
</title>
<description>
&lt;p&gt;骑士披荆斩棘，费劲千辛万苦，终于来到恶龙的洞口。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“出来！你这头恶龙！”骑士在洞口挥舞着自己残破的长剑“放弃无谓的抵抗，今日我的正义之剑，必将饮你龙血！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“正义之剑？”洞内传来嗤笑声，随着潮湿的空气扑向骑士“在一千年前，你们的祖先还在平原放羊，精灵掌握了强大的冶炼技术，每一把优雅的长剑都会有一个高贵的名字——书写优美，用精灵语念出来就像短歌一般。如今你的剑不过像一把废铁，竟然还取了一个如此虚伪的名字。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;骑士感到自己的正义感被大大的侮辱，愤怒的大吼：“我要你收回刚刚的话！你这该死的懦夫龙！我乃光耀之主的信徒，代言我主行使正义之举，此剑由我主赐予，代行正义，除暴安良，斩断罪恶！何来虚伪！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“所以说，我就讨厌这些戴着钢盔的...”洞穴内传来嘟嚷声。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;恶龙仿佛睡着了一般，没再说话，骑士想起来屠龙的时候，大学者曾经警告过自己，千万不要踏进龙的巢穴。因此骑士只好开始大声宣布恶龙的罪行：“恶龙！你于两百年前曾经劫掠过王国公主，你认罪吗！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“公主？”大概过了半刻钟，洞内从来回应“对我来讲，这个世界上大部分的生物就是食物，我吃过的人太多了，也许里面可能有公主吧，可是谁知道呢？也许对于你们人类来讲，她是个地位高贵，值得交配的雌性，但对我来讲，她唯一的优点可能就是肉质比较嫩。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;骑士愤然恶龙竟然如此无视自己犯下的滔天大罪，于是喝问道：“一百二十年前，王国北部小城，被你一夜血洗！难道也是为了你的口腹之欲么！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你们人类在讨伐之前，永远要扯个一万年前的理由。”恶龙似乎有些无奈“你要知道我们巨龙一年中起码半年得用来沉睡，这样才能降低身体耗能，防止对食物过分的需求。全大陆上千条巨龙，光口粮就是一笔不小的数目，如果我们放开肚皮吃，你们这些两脚爬虫早就死绝了。那个小城的节日吵到我无法安睡，从某种方面来讲，他们的行为会导致我提前苏醒，造成更多的伤亡，因此，恩，用你的话说，我代行了光耀之主的权威。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;恶龙的话语令骑士感到愤怒，却又不知如何反驳。骑士涨红脸朝着洞口大吼：“你行使的绝非我主的正义！这是对我主最大的侮辱！恶龙！你在大陆上掠夺了巨量的财宝，占领了矮人的金矿，你这该死的守财奴，贪婪金子的野兽，不要在缩在洞穴内，赶紧伸出你的脖子让我朝上砍去！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大地开始微微震动，骑士感觉到有一个庞然大物正从洞口出来，多年的战斗经验令他意识到即将到来的生物多么危险。他用力拔出自己的长剑，期望蒙光耀之主的庇佑，获得一些勇气。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;巨龙伸出脖子，露出小半个身子，红色的兽瞳盯着眼前的小不点，从鼻子里喷出一口热气“你要知道，即使我伸出脖子，你跳起来都无法砍到。”巨龙眯缝下眼睛，见骑士只是漠然的站在那里，于是继续说道：“哈，所以说劫掠公主，屠城什么的都是理由，你来的目的，其实就是为了我的宝藏吧。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“这是栽赃！我蒙我主...”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“住口！”恶龙大吼一声，响彻天际，令骑士不由自主的发抖起来“现在我来问，你来答。小子，你告诉我，为什么巨龙就不能拥有金灿灿的钱币，而你们人类就仿佛是金币的主人呢？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;骑士怔了一下，似乎没考虑过这个问题。不过光耀之主的教导令他又开始犯起固执的毛病“你这是错误的！”骑士挥舞着长剑，像是要驱赶恐惧一般“错误的！金币应该是努力赚取而来的！而你的宝藏，财富，全部是通过强抢过来的！这是错误的！不正义的！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“哦？仅仅是这样么？”巨龙戏谑的看了一眼激动的骑士“但是我看到，有很多穿着华丽的贵族，明明没有农民干的辛苦，但却可以轻易的从他们手中抽取一部分金钱。这也是正义的吗？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不...这是法律...”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“法律？所以说，这是块遮羞布咯？”巨龙咂咂嘴“金币不该依靠力量从弱者身上直接掠夺，所以必须通过某种程序，进行剥削？东方的麟国有句话怎么说来着，当了妓女还想要立上代表贞洁的墓碑。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“这是我们人类的秩序！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“秩序？秩序难道不是强者制定的吗？就像，我现在提问，你必须回答一样，这就是秩序。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;骑士沉默不语，他文化程度不高，不能和教会里的学者想比，而且和一头强大的恶龙辩论似乎也是不明智的选择。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“但是，金币对您没有任何作用。”骑士决定还是适当的表达尊重“您坐拥如此丰厚的财宝，可是有什么意义呢？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“哈！”巨龙发出嘲笑“金币对于你们人类又有什么作用？能吃吗？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不能。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“能盖房子么？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不能。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“能在面临危机时，刺穿对手的胸膛么？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不能...”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“那金币对你们人类又有什么意义。起码对我来说，金币是最好的床垫，硬度适中，金属味道容易刺激我入眠，而闪亮的东西，恰巧能让我心情愉悦。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“但是”骑士决定进行反驳“但是我们可以用钱来购买食物、建筑材料和武器。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你是说，你们从土地里挖出矿物用来交换你们自己生产的东西？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;骑士目瞪口呆，他觉得恶龙似乎说的有道理，这做法简直太蠢了，金币对人类到底有什么用？但是他又知道自己不能相信恶龙，因为他说的肯定是错的，只是，只是自己并不知道错在哪里而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“我来告诉你，为什么我要将财宝放进我的洞穴。”巨龙抬起头颅，高傲的说道：“因为我可以！因为我足够强大，而这些金闪闪的小东西令我感到快乐，所以我可以掠夺在我视线之内的每一枚金币。只不过恰好这些小玩意，也可以让你们人类感到兴奋罢了。所以说，我们争抢的是快乐，可是我更强大，所以，规矩由我来定。因此，我能获得更多的快乐，而大多数面对我的人类，得到的只有悲伤。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;面对这种毫无羞耻之心的表白，骑士仿佛感觉自己的世界观都开始不稳定了。他觉得巨龙说的没错，又觉得事情不是那么简单，沉默半晌，才开口道：“你为什么要问我这些问题？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“这是我的习惯，在进食我的猎物之前，更好的了解他怎么想的，有助于我的消化——你看，这就&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是强者的好处。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大概半个小时后，巨龙伸出自己锋利的爪子，在墙上画了一道横杠。墙上密密麻麻已经刻了大约有上百条横杠了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“人类永远不明白，他们才是金钱的奴隶，而我才是金钱的主人。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;安静的闭上眼睛，巨龙等待着下一道横杠的到来。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22531662/answer/22939450
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
如何评价天津这个城市？
</title>
<description>
\&quot;/&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一条天津人，我来认真回答这个问题！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;@姬轩亦 ：听我师父说，天津建城时，城基下头朝下种了很多活人。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;首先对于姬喵喵散播的这条妖言，我要出来证明，这是真的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;天津建城时真的头朝下种了很多活人！&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋代的汾阳无德禅师曾经念过两句偈语：“懵懂禅流眼不开，仰山直下蓦头钉。”&lt;br&gt;这不是在说法渡人，而是在讲解《佛说陀罗尼集经》里的镇龙法！&lt;br&gt;&lt;br&gt;“牛粪和泥作一龙形，龙尾头向西。咒白芥子打其泥龙，一咒一打一百八遍。以紫檀橛钉龙项上，其雨即止如上。”&lt;br&gt;这是遭遇暴雨洪水时候，佛家镇住水龙的阵法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明代永乐大帝朱棣曾经从天津过，由此有了天子津渡之地，遂成天津。&lt;br&gt;但那是朱棣还没登大宝时的事儿，自然无所谓。可后来他加冕为君，这就大大的不方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古来帝王两大忌讳，一不登高楼，二不渡滨海。&lt;br&gt;登楼的有上鹿台自焚的商纣王，渡海的有受不了颠簸死于海上的宋端宗。&lt;br&gt;这都是亡国之君！由是登楼入海就成了帝王的忌讳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;偏偏朱棣还是燕王时过了次海，有了天津，自此天津这块地就沾上了他的王气。&lt;br&gt;但天津还是沽河的出海口，明朝定都南京时还不觉得，计划迁都北京时才发现坏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱棣当王爷时的大本营就是北京城，而天津北京的地脉是连在一起的。&lt;br&gt;北京城是朱棣的龙兴之地，他所有的气运全都凝结在这儿。&lt;br&gt;现在天津沾染上了他的王气，融入地脉，自然而然与北京城里的天子气数联结相通。&lt;br&gt;这回天津的沽河不光自己一泻千里，连带着朱棣的王气也从北京城拉扯出来，倾入海中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长此以往，不等他搬到北京城去，大明的气数就要造化光了。&lt;br&gt;而如果朱棣在这个情况下迁都北京，他那九五至尊的天子气数会立马被消耗干净，落个暴毙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱棣能不急吗？这时候他就找一个和尚求助，此人正是他造反夺位的智囊，姚广孝。&lt;br&gt;姚广孝不光有颗造反作乱的心，还有个充满智慧的脑瓜。&lt;br&gt;他除了是黑衣宰相，还是位精通佛法的有道之士。&lt;br&gt;大德高僧未必，但对释家那套类似厌胜扶乩的降魔之术颇为精通。&lt;br&gt;于是姚广孝一拍光头，决定在天津建城，布下镇龙大阵。&lt;br&gt;为什么朱棣登基后永乐二年就开始迫不及待的在天津建城？就是为了锁住地脉，留存王气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天津卫为什么要叫天津卫呢？因为这里原本是个卫所。换言之是一个驻兵的兵营。&lt;br&gt;现在天津东丽湖附近还有叫做军粮城的地名，便是由此而来。&lt;br&gt;后来开了码头，渐渐有了往来商贾，捕鱼的村落。兵营、码头、集市，混杂在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这天津本是毫无规划可言的闹市，从来没人想过要在这儿建城。&lt;br&gt;自然也就没人费劲搭建正向的道路建筑，一直是顺着河道两边，怎么方便怎么来。&lt;br&gt;您现在看天津城的规划，当年这种漫不经心的随意设计依然可见。&lt;br&gt;可着天津卫转一圈，您就找不着一条正南正北正东正西的大道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这回出了给大明朝泄气的事儿，兹事体大，不能等闲视之。&lt;br&gt;姚广孝亲自划定了一块生地，既要把地脉归拢住了，还不能憋死。&lt;br&gt;择定良辰吉日开工九九八十一天，必须要正好掐在永乐二年十一月二十一日完工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要选这一天呢？天津地下的地脉混着王气，已经形成了一条入海龙。&lt;br&gt;永乐二年十一月二十一日这天的节气正好是小雪，水遇雪成什么？成冰。&lt;br&gt;入海龙本就是条水龙，这会儿入了冬季，水龙势缓，小雪时停在原地不动，但还没沉下地休眠。&lt;br&gt;这正是留住祂的最好时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不然刚立冬时，入海龙还在奔腾。过了小雪到大雪时，寒气太盛，入海龙就沉到地底深处了。&lt;br&gt;错过这一次就要等到转年，但是多耗一年就多耗一分王气，这是万万不能耽误的。&lt;br&gt;所以要掐在正好这一天竣工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而只盖城墙，是肯定留不住入海龙的。这时候就要靠活人。&lt;br&gt;众所周知，人是有阳气的，阳气最盛的部位就在人的顶门。所以佛家有灌顶一说。&lt;br&gt;阴阳乾坤，乾为天属阳，坤为地属阴。龙属水，本来就是偏阴性的。&lt;br&gt;《佛说龙王经》里，释迦用四殊胜法降伏龙王皈依，乃是用至阳之气，调和龙的阴性。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 乾之豫，禹凿龙门，通利水源。东注沧海，民得安从。&lt;br&gt;乾之随，乘龙上天，两蛇为辅，踊跃云中，游观沧海，民乐安处。&lt;br&gt;这阳气运用得当，可以伏龙定乾坤，上天下海，安邦定国，无所不从。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是姚广孝下令，选了七百八十四个阳气最盛的壮年男性，大头朝下活活埋进了城墙根里。&lt;br&gt;为什么是大头朝下？这样活埋的人魂魄不能从头顶离肉体升天，阳气也被永远封存。&lt;br&gt;又为什么是七百八十四个人？这是应了天上二十八宿的天数。&lt;br&gt;每二十八人成一宿，凡二十八宿，是为七百八十四人。依次分布于天津城墙的要处，锁住地脉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依天上的星辰，布下阳气的阵势，调和海龙的阴气，让祂登上乾坤混一的境界，不再奔流入海。&lt;br&gt;这样就能保住大明王气不再倾泻，天下太平。&lt;br&gt;但姚广孝因为布了这种耗费人命的阵势，终于败光了常年礼佛积存的最后一点德行。&lt;br&gt;朱棣夺位的靖难之役，加上锁龙阵亏损的阴德。&lt;br&gt;原本有心还俗为相的姚广孝终于大彻大悟，一辈子潜心向佛，修德赎罪。&lt;br&gt;总算大明的王气被他留住，保住了国泰民安的盛世，姚广孝亏阴德不亏大节，得以善终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜此事还是留下了极大的祸患，只是得祸者却不在大明。&lt;br&gt;却说锁龙大阵布下时，已经白白往东海流了两年的王气。&lt;br&gt;气数这东西会随着地势脉象绵延，而不会被水火阻隔。&lt;br&gt;每一甲子，地脉中的气数移一程，过了七个甲子，移动了七程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;永乐二年也是1404年，天津建城，留住了王气。之前流泻入海的王气也开始东移。&lt;br&gt;过了七个甲子，到了清道光七年，1824年。这一年也是日本文政七年。&lt;br&gt;日本江户幕府第十三任将军德川家茂出生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个德川家茂任上，开始放松对公武一体的贯彻，并对他的妻兄孝明天皇立下尊皇攘夷的誓言。&lt;br&gt;引起明治维新的最早的种子，由他一手种下。自此日本天皇王气大盛。&lt;br&gt;日本只享有大明丢了两年的王气，也只够用两个甲子。&lt;br&gt;自1824年后两甲子，到了1944年，王气用光了，日军在二战战场上也开始全面溃败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万幸姚广孝在天津锁住了王气，此后也没人敢打乱他的布局。&lt;br&gt;当年那七百八十四位牺牲自己的义士，今天还头朝下埋在天津下面呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------我是认真答题的分割线--------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面全是胡说八道。&lt;br&gt;我是看了姬轩亦的卖萌后脑洞大开，一时手痒，忍不住。后面就编烦了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;@姬轩亦&amp;lt;-----都是这个人的错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认真回答题主的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天津在整个中国的情况都比较特殊。&lt;br&gt;首先特殊的是历史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年的天津确实是个屯兵的卫所，后来靠漕运发展起来。&lt;br&gt;最初的人口以商贾、渔民、码头工人、老兵油子为主。后来渐渐有了良民，士绅。&lt;br&gt;清末时因为距离北京太近了，五大道上有了九国的租界，歪果仁们开始在这里营造他们的生活区。&lt;br&gt;李鸿章的北洋定在这里，袁世凯练兵也在这里。一百多年前的天津成了中国第一的国际化大都市。&lt;br&gt;清朝完蛋后，没落贵族们又大量涌入，民国时天津又成了政客下野潜伏的首选隐居地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些废话，是要说一个事儿，天津的底子非常好。&lt;br&gt;是中国北方近代工业发展水平最高的地方。&lt;br&gt;但是这样一块宝地，为什么现在和北上广深差距这么大呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;天津的商业环境很糟糕，创业环境更糟糕。没有什么正经的新兴产业会扎根在这里。&lt;br&gt;开发区的发展是一个奇迹，但依然是工厂、工厂、工厂。&lt;br&gt;前几年的滨海新区，沿着轻轨坐一圈，会发现根本就是鬼城。&lt;br&gt;除了外企扎堆的那一带比较有人气儿，很多建成的商业中心根本空空如也。&lt;br&gt;经过相当长时间的浪费与摸索，现在终于开始对外来人口有吸引力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上说，有个最根本的原因。天津离北京太近了，而且天津是个直辖市。&lt;br&gt;为什么直辖市会成为一个问题呢？&lt;br&gt;因为行政级别。直辖市是与省平级的，天津市委书记等于某省省委书记。青岛市长低于天津市长。&lt;br&gt;所以天津就成了跳跳板，镀金地。外地官员入京前绝好的积累资历的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此天津从政府端开始，就严重缺乏服务意识。&lt;br&gt;因为很多人根本是来镀层金的，虚晃一枪就走，根本没想在这里真心浪费多少精力。&lt;br&gt;所以他们比起实务，更重虚名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“改善市场环境得五年才能出成效，可我过两年就想去中央。”&lt;br&gt;“要不您看咱办个什么活动吧。”&lt;br&gt;“成，就办个什么什么论坛吧，请几个企业家，宣传大一点，就说谈成什么合作了。”&lt;br&gt;“我这就去联系。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;折腾点热热闹闹但没什么实际意义的破事儿，修一个根本招不来企业的产业园区。&lt;br&gt;乍一看精彩非常，但活动办完了，说好的影响一点没看见。&lt;br&gt;产业园区修好了，打里边转一圈，就两家混政策的皮包公司。&lt;br&gt;领导呢？捞到政绩了，如愿以偿去中央报道。几年天津副市长，直接进国务院了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上行而下效，来镀金的大官僚们没意思浪费精力干实事儿，下面的小官员又何必自讨没趣。&lt;br&gt;具体到各衙门、服务单位，这种息事宁人得过且过谁找事儿谁有病的气氛就更浓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此以外，北京又一直在挤占天津和整个河北省的发展空间。&lt;br&gt;所有资源与政策全部以北京被重心，北京就像个黑洞一样，吸收着周边的养分。&lt;br&gt;天津至今无法形成有效的环渤海经济圈，除了踩跳跳板的官僚，北京也是一大黑手。&lt;br&gt;整个90年代的天津几乎没有任何发展，直到2007年，才开始有所改变。&lt;br&gt;这并非是单纯指城市建设，而是整个城市的活力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又一个底层的原因，是天津人口的构成。&lt;br&gt;如上所述，渔民、商贾、码头工人、兵油子。这群人构成了天津最早的帮派势力。&lt;br&gt;从清末到民国，天津都是黑帮活跃，混混横行的不法乐园。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南市附近属于天津老城外，一直有三不管的美誉。最早是做买卖的集市，与耍乐子的勾栏。&lt;br&gt;后来渐渐扩大，与老城里连城一片。弥漫着坑蒙拐骗，敲诈勒索，苟且偷生的下里巴人烟火气息。&lt;br&gt;天津河东则靠近租界一代，聚集着各国公使、民办企业家、下野官僚、失意文人、没落贵族。&lt;br&gt;在各种高档社交场合，谈着阳春白雪，演着纸醉金迷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两种地界之间夹着的，又是各种文化人物与曲艺大师。&lt;br&gt;马三立和马连良们两边跑来跑去，心念旧世的华世奎闷头写字儿。某个过不下去的贵戚下海唱戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天津诞生之初，充满了混不吝的匪气，成为通商口岸后又沾上了精打细算的小气。&lt;br&gt;至晚清灭亡，承载了清朝最后的暮气。参与了一个新时代的诞生，还充满探索的朝气。&lt;br&gt;如果天津是个人，早就精神分裂了。&lt;br&gt;我要是他就掏出枪把自己毙了。但是他没有，他相信好死不如赖活着。&lt;br&gt;在网上看了许多城市拟人的设计，他们笔下的天津都浅薄的可笑。&lt;br&gt;这座城市深沉又轻浮，向往野心勃勃的金属味，又甘于萎靡混沌的没志气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了国破山河在的局面，天津人乐意替北京挡枪子儿。&lt;br&gt;聂公桥在那儿架着呢，天津人骨子里觉得自己就是干这个的，血会热起来。&lt;br&gt;可在太平盛世，他们又觉得金窝银窝不如自己的烂狗窝，那儿都没天津舒服。萎靡一辈子也挺好。&lt;br&gt;几乎每年高考，大多数天津学子的目标从来不是北大清华，而是天大南大。以考在天津为至福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种复杂性格是扎根在骨子里的，没药救了。&lt;br&gt;你看到的天津人，是喜欢贫嘴逗乐的二逼，猥琐邋遢的流氓，诚恳热心的义士，没志向的小市民。&lt;br&gt;而这他妈的是一个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以天津出了很多人才，但是很多人都不选择留在天津。&lt;br&gt;这个城市可以把你培养成一个很丰富的人，但对你以后更深远的成长没帮助。&lt;br&gt;周围人安于现状，凡事拒绝认真，乐天知命的乐呵劲儿，会消磨你拼搏的耐心。&lt;br&gt;如果我不说，你们有几个人知道，鲍国安老师是天津人。=.= 陈道明也是，我还打过他外甥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写烦了。&lt;br&gt;其实天津这话题一句两句说不清。&lt;br&gt;我决定不写这么费劲的玩意了。&lt;br&gt;还是编排胡说八道的故事有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那七百八十四人依星辰方位，按二十八宿排列，埋于天津地基下，封住了阳气不泄。&lt;br&gt;但土地本来应该是阴郁沉静的，但凡挖一个坑，摸摸里边的泥土，都是阴冷的。就因为地属阴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姚广孝把阳气硬封在地下，阳气过盛，就搅乱了二十八块地方的平衡。&lt;br&gt;而我们都知道，有些死东西，沾了阳气，是要起变化的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以天津有二十八个地方，历来是多生事端，常见怪异。&lt;br&gt;有说乱坟尸变，狐仙作祟。还有空楼闹鬼，凶宅索命。&lt;br&gt;至有黄娘娘杀夫复仇，鼠姥爷衔肉报恩，诸般妖精奇谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体是哪二十八个地方？什么妖精奇谈？&lt;br&gt;Pia！&lt;br&gt;咱下回再说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22873809/answer/22931308
</link>
<author>
孙翔
</author>
<title>
据说连最专业的生物学家都无法准确分辨毒蘑菇，真的吗？
</title>
<description>
首先蘑菇是真菌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，在野外鉴定蘑菇，包括确定有毒的物种，难度较大。因为：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;真菌种类多。每个分类学家一般都有自己擅长的领域，不可能知道所有的物种。记得一篇论文称一个分类学家能够仅凭大脑的记忆力分辨的物种数是2000种左右（其实我觉得一个受过五六年专业训练的分类学博士能够不借助资料定出几百个种就非常了不起了），而世界上已经描述的真菌是20万种（这其中有一小部分是蘑菇，我不知道具体数字），这样如果在野外什么资料都没带的话，碰上记不住的真菌认不出很正常。但是有一些便携的小册子可以帮助人们分辨常见蘑菇，中外都有这样的口袋本，有经验的专家应该能认出大部分见到的种类。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大型真菌宏观形态不稳定。子实体在成熟过程中形状和颜色纹路都会变化很大，而成熟之后视类群不同，也可能在形态比如颜色、伞盖大小之类的特征上变化很大，或者是缺乏可识别的特征。比如一种蘑菇的伞盖直径是10cm-25cm，另一种蘑菇的伞盖是18cm-30cm，那么你看到一个20cm的蘑菇时，就不能仅凭这个特征给它归类了。又或者在一堆不认识的灌木下的枯枝败叶上生长了一个圆头细杆的蘑菇，菌盖光滑灰色，没有任何特殊的斑点纹路，菌柄白色无托无环，而且还被同伴踩了一脚看不出中间是否空心，既无法分辨它是菌根真菌还是腐生真菌，也没有明显的形态特征能让你一眼就认出来，这样的情况只有回实验室看显微镜查资料了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有很多类群研究得很少，比如小菇属Mycena这样的一些不引人注意的，人们对其生态学特征了解甚少的类群，对这种一无所知的类群也不会有人敢冒险尝尝的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;当然我也不是在为真菌学家开脱，一个真菌分类学家应该根据根据蘑菇的地理位置、周围环境、宏观形态来判断其种类或区分相近种，但在野外总是没那么简单。&lt;br&gt;但是如果最后他带着蘑菇回到了工具齐备资料充分的实验室里还不能确定的话，那就是职业素养问题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21306724/answer/22937699
</link>
<author>
三元小武
</author>
<title>
恐龙是怎么被复原的？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一些题外话：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我真心觉得题主提了一个非常非常好的问题，而且是在“通过思考和信息搜索后无法自我解答的问题”。题主你知不知道在看见Lagerstätten这个词儿的时候劳资虎躯一震恨不得给你一个熊抱之后心甘情愿的俯身捡肥皂啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对不起我回答得晚了！但是就凭这道题题主你就远远甩了很多知乎问题一光年。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我就不在此多占版面分析‘为什么要考古／研究恐龙’了，这就跟问出‘为什么有些地方还有人吃不饱饭但是航天事业一点儿没落下’这种蠢问题一样一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老规矩，&lt;b&gt;禁止任何形式的『合理使用』、转载、分享以及将链接发至知乎主站外任何网站或App, 外泄斩立决。智商欠奉，中文阅读障碍或微博控患者, 请在监护人及医师协助下学习本段落，谢谢合作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;萝卜山楂就着穿心莲吃顶了不通气儿的也别没事儿就爱弄脏评论区，没看到的请相互告知，先谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Fossil#Lagerstatten&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lagerstatten&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;到底是什么&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;看着这个词儿隐隐有些许凛冽的德毒之味感觉很高达上是不是？咱们国内学者的翻译就比较好懂了：化石库／群。比如国内的&lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?client=safari&amp;amp;rls=en&amp;amp;q=%E9%99%88%E5%98%89%E6%A1%A6%E7%9F%B3%E7%AA%9F&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;oe=UTF-8#q=%E6%BE%84%E6%B1%9F%E5%8F%A4%E7%94%9F%E7%89%A9%E5%8C%96%E7%9F%B3%E5%BA%93&amp;amp;rls=en&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;澄江古生物化石库&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;(下图)，很多&lt;b&gt;毛茸茸的！（像虫子一样的！）&lt;/b&gt;古生物们积压遗留在岩层中，或在地球运动的压力下在围岩中形成了印痕，亦或者因为新泥沙的填埋变成了复铸物（这个可以看我另一个回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19933631/answer/15142798&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;恐龙的脚印化石为什么是凸出来的？&lt;/a&gt;），统称模铸化石。嗯如果还是不明白，就好像一些人把脸拍进了地里没来得及捡，过路的踩吧踩吧就陷进去了，再过段时间等肉都没影了这个坑儿也被新的脸填平了。（矮油人家可害怕你们举报我粗暴不友善了真的好怕怕啊摸摸大～）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/d0/bfd07edb95c705cb8408bb697bb10fdb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/d0/bfd07edb95c705cb8408bb697bb10fdb_r.jpg&quot;&gt;（via &lt;a href=&quot;http://english.nigpas.cas.cn/rh/rp/201207/t20120712_88893.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nanjing Institute of Geology and Palaeontology Chinese Academy of Sciences&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实严格来说题主的问题补充并不是Lagerstätten的确切定义，因为在野地挖掘时不太可能挖出绝对完整的化石，实体类化石也会有几条肋骨／脊柱／牙齿的残缺。所以“发掘出来的往往是生物体某一部分的化石，很少有较为完整的化石”这种话，其实是可以泛指整个化石挖掘的，能够完整的挖出一副连牙齿都一颗不落的实体化石你造机率有多小么说起来都是一枕头泪呢嘤嘤嘤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以接下来会分别就“实体化石”和“模铸化石”来粗长的说一下复关过程：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;复原恐龙（及信息残缺的物种）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;A. 实体化石复原：“不，亲爱的。我们只是骨头的搬运工。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;你永远也不会知道土层下面有多少惊喜等着你，即使是通过GPS＋GIS精密探测后（下图）可以知道个大概，‘洗髓（分离化石和泥沙土快）’这部分仍然会让你在十万小心中隐藏一丝期待。所以只能找到残缺的部分化石有时候就会是很不爽的一件事儿，这里不费墨解释骨骼残缺的原因。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/d8/57d8ab170ca3ebe569d0f17ed68bfe49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;646&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;646&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/d8/57d8ab170ca3ebe569d0f17ed68bfe49_r.jpg&quot;&gt;这是一个开出来的野地里测出来的骨骼化石和一部分植物化石的分布。可以看到有很多碎骨，大概2882块 （至于为什么这块儿这么乱，这个是练手场嘛，3D效果是因为它们正沉埋在不同的深度。 via 笔记.....）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可就算是残缺的个体也可以通过一些特点将它归类于相同或相似的物种，写了这么多论文熬了这么多年就是吃这碗饭的这群人当然不会错把一条暴龙的爪子归类到翼龙目。借助于基本成型的恐龙物种树（下图），残缺的化石可以和相似的物种进行比较，进而逐步缩小归属范围。比较著名的始祖鸟归属问题，就是在经过和细颈龙对比后，得出了恐龙和鸟类有亲缘关系的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/73/6773a1c58a88f90fe6b9ab935878f431_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;394&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;394&quot;&gt;(via &lt;a href=&quot;http://terpconnect.umd.edu/~gdouglas/maryland/pages/whatis.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What is Dinosaurs&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;在初步得知这是谁家里的残残之后，会按照解剖结构组装所有化石，顺便摆出一个符合其物种特点的姿势，比如以前通常把窃蛋龙安置成凝望一窝恐龙蛋的场景（后来研究证明它们是准备孵蛋而不是以其他恐龙蛋为食），有点儿拼装高达手办的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个整体骨骼知道物种名字那复原肌肉也就不是难事了是不是？重塑肌肉的时候会以目前地球上的大型动物为参考，比如重塑草食恐龙的屁屁就会看看大象或犀牛的，不信你们去找找那个复原骷髅酒瓶的步骤图嘛。重塑肌肉时就可以估测这些古生物的大致体重了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孤品会单另安置，骨骼的残余部分也会链接起来，当然如果遇到残余很少的骨骼化石，也可以用数码还原, 嗯，这方面具体的做法不讲（还原不是我的事儿啊）。给一个hint，可以用FARO Laser Scanner＋AI／ZBrush，给出大致的结构，之后还是依照生物学和解剖学“点对点”的复原骨骼（关于这个，著名医龙 @Luxenius 是这样解释的：“肌肉（在骨头上）有固定的附着点”。），有时候会找现世中物种类似的动物做参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后缩小了可以拿3D打印机打出来，玩。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/fa/bffab69900b279a4d5f923043624bce1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/fa/bffab69900b279a4d5f923043624bce1_r.jpg&quot;&gt;（via: Bates et al. 2012）&lt;br&gt;&lt;br&gt;加诸肌肉之后就可以覆盖皮肤并决定皮色和零片式样了。这个不难，因为化石附近都会有皮肤鳞甲的印痕，有些骨骼化石上也会附着一些羽毛：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/c4/84c42f8771f921df479977977c2144c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;（这是 Edmontosaurus的皮肤印痕化石，via笔记）&lt;br&gt;&lt;br&gt;很遗憾的说，皮肤颜色基本靠推断，不过96年在辽宁发掘的&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sinosauropteryx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sinosauropteryx&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（中华龙鸟，这是一个多么中国风的命名啊，我每次复习都会默念“中华龙女”。）化石上可以很清晰的看见附着的绒羽上是带有颜色的，尾巴上白色的环节也很明显：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/9c/869c06e26453465479c5f8c26c217dfa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;289&quot; data-rawheight=&quot;174&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;289&quot;&gt;&lt;br&gt;相应的3D复原图可以直接点物种名的链接上去看，请允许我私心贴一个萌版的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/cc/8cccaf3fcf9ae787419cdcfb542e8a12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;806&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;806&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/cc/8cccaf3fcf9ae787419cdcfb542e8a12_r.jpg&quot;&gt;(虽然以这种恐龙的习性做不出来以上的高难度动作。 via: 个人收藏）&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然能够从内到外做出还原，当然也可以挑战一下让这些远古巨兽动起来是不是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一篇发在&lt;a href=&quot;http://www.ploscollections.org/article/browse/issue/info:doi/10.1371/issue.pcol.v02.i22&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PLOS&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上的文章讲了一个曼彻斯特和阿根廷联手的团对通过激光扫描和AI以及30，000台电脑的合力协作下让一只很大号的蜥脚类恐龙有了走动和停止的动作，这头恐龙大概八十吨，是世界上最大的恐龙之一，所以还是很不容易的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/6c/d96c050ae8c64d5a98821c414a8fbfd3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;165&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/6c/d96c050ae8c64d5a98821c414a8fbfd3_r.jpg&quot;&gt; via:&lt;a href=&quot;http://youtu.be/xUY-Q_D4f-g&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;youtube&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. 模铸化石复原：“各单位注意，各单位注意，前方高能准备！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于之前提到的Lagerstätten／生物库，因为所有古生物都因为自身或者外力原因无法从化石板上拆卸下来，因此得把化石板的2D印痕用micro-CT和retro-deformed reconstruction（中文渣，对于答主这个天桥地下二十年风雨无阻卖大力丸的来说，这词儿太超纲，欢迎大家讨论学习），将明察秋毫的CT扫描和化石表面可见的生物形态结合起来，再经过对比归类后再根据解剖结构添加残余就可以简单而直观的转化成活灵活现的古生物3D图像，如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/af/00afca01b415764fd0c6598660dbb622_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1109&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/af/00afca01b415764fd0c6598660dbb622_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;老实说和实体重建相比这方面我真的接触不多&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;，所以图片搜索自互联网。不过伦敦帝国学院的&lt;a href=&quot;http://www.imperial.ac.uk/AP/faces/pages/read/Home.jsp?person=m.sutton&amp;amp;_adf.ctrl-state=17venb9lku_3&amp;amp;_afrRedirect=1155417472218689&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dr. M Sutton&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是这一行当的翘楚，他的发表和出版物基本上可以概括整个数码化石修复领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说在这一篇&lt;a href=&quot;http://palaeo-electronica.org/2001_1/s2/s2.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Methodologies For The Visualisation And Reconstruction of 3D Fossils From The Silurian Herefordshire Lagerstätte&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中，他提出CT-retro-deformed reconstruction并不能算是物美价廉的复原方法，因此简单粗暴的表示“我们可以用层层切削和横截面拍照的方式来获得更细致的3D图像”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少人记得那个“中国首具3D人体资料库”之类的一个东西，捐赠的遗体需要身体健康就连龋齿都没有得过。这具尸体会被从头顶开始一层一层的高速旋转切削，其横截面会被迅速记录下来。小时候在中国科技馆看过，不知道现在是不是还在那儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我忘了那具尸体每层需要被切割的厚度是多少，不过Sutton目前是以微米为厚度单位进行切削的，效果嘛，如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/da/12daf15fa72f63139d11100003e8f101_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/da/12daf15fa72f63139d11100003e8f101_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;这就是我所知道目前对模铸化石／Lagerstätten的复原方式了，感觉还是理解的还是不彻底，这么写出来简直是自虐型羞耻play啊哈粗卡时内&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;休整和总结&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;化石复原只能被看作是一个阶段性的结束，在此之后复原的数据会被用作多途，激发无数的新研究。当然，向公众贴切而不失枯燥的展示研究成果也是一门手艺，上面那两张看着比较逆天的就不太适合出现在普罗大众面前，因此paleo-artists这群专门给古生物画头像的人（嗯就像现在 @马伯庸 的御用画师使徒子一样）就可以拿着古生物学家给出的细节要求作画了，同时还会配上与画中生物符合的植被做衬托。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了作画，他们有时候还需要在博物馆的古生物化石展示区用塑料或石膏做出山林或者湖水的背景。不过这样的工作现在应该是细分给专业的博物馆布景师了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了描述物种体现习性之外，古生物艺术家也会被要求根据学术界的最新研究发现来更新对一些古生物原有的印象，比如在皮质肌肤上加重刻画鳞片和羽绒的质感或改变一贯印象中青绿的肤色（嗯有一种大块头根据学术更新被化成了火烈鸟一样的粉红色，非常的铁汉柔情。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/ff/a9ff6a7d88000808481a86ef3c889c0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/ff/a9ff6a7d88000808481a86ef3c889c0a_r.jpg&quot;&gt;上面这个High龙叫Dilong paradoxus（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;帝龙&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），啧你这么嗨你家暴龙Boss知道么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有一些“熊不啦几”的艺术家们会因为市场需求画出&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20444753/answer/15150916&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;恐龙在交配时都会有快感吗？&lt;/a&gt;这种交颈缠绵重口味春宫画（哈有多少人点进去看了）或者富有科幻色彩的这种：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/66/516600e022d4c228d8bbea2ea6e1c861_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1825&quot; data-rawheight=&quot;1081&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1825&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/66/516600e022d4c228d8bbea2ea6e1c861_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（“师父父救命啊它敦敦我！”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，通过残缺化石来还原古生物的方式不外乎对比归属和对高科技仪器的借助。对一些信息未知／残缺的化石而言，在漫长的等待中复原它们真的是一种很有成就感（但是也很容易培养自己负能量）的事情，因此某教授才会在修复笔记里泄恨一样的写到：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“So please, no more bumps on the jaws of dicraeosaurs. ”&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;via&lt;a href=&quot;http://gspauldino.com/DinoArtDicraeosaurs.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gregory S. Paul&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嗯？为什么只说了下巴骨？你以为他这整个case在研究什么啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺便，对古生物DNA感兴趣的可以移步这里：&lt;a href=&quot;http://www.uu.nl/faculty/science/NL/informatievoorstudenten/bachelor/studenten/opleidingen/biologie/studiepunt/naslag/studiegids/Documents/Scientific%20American%200812-Evolution-molecules.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;New Life for Ancient DNA.pdf&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, 这是对那只封在冰川里的猛犸小象的一个比较细致的研究报告。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;二次声明&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;再重申一遍：&lt;p&gt;老规矩，&lt;b&gt;禁止任何形式的『合理使用』、转载、分享以及将链接发至知乎主站外任何网站或App, 外泄斩立决。智商欠奉，中文阅读障碍或微博控患者, 请在监护人及医师协助下学习本段落，谢谢合作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;萝卜山楂就着穿心莲吃顶了不通气儿的也别没事儿就爱弄脏评论区，没看到的请相互告知，要是就爱显摆自己打脸光荣景儿，我也不拦着，先谢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;撑死最后再啰嗦两句&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我不奢望有多少人能一字一句的把这一篇啰里八嗦的东西坚持不打哈欠的看到这里，毕竟我自己看文献也是行云流水的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以坚持读完五行开头才点叉离开的人儿啊，你们就是传说中的英雄哦。什么时候来天桥底下我给您包两斤大力丸呗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，建议佐以&lt;a href=&quot;http://www.xiami.com/song/1772026314&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;角鲨&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，就是这个BIU范儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打完收工。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22870720/answer/22919508
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
日本这样高文明高素质的民族为什么在战争中那样野蛮残忍？
</title>
<description>
题主既然想了解，我当然愿意正面回答，但你真的愿意听吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本自明治维新以后全面学习西方，从一个封建社会迅速进入了近代社会。到了1880年代以后到大正年间的这段时间，包括在国际法的了解与遵守上，不亚于当时任何其他国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说在甲午战争里，英国的高升号被日本击沉了，英国人一开始很生气，有两位牛津和剑桥大学的法律专家在泰晤士报上登文指出日本舰队的行为没有任何违反国际法的地方，英国民众的愤怒就此平息。因为当时击沉高升号的日本军舰浪速号的舰长，后来的日本帝国海军元帅东乡平八郎留学英国的时候学过国际法，知道什么事情能干什么不能干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来的日本的权力中枢里，以首相为例，虽然有那么几位是从陆军或海军大将当上首相的，但除了早期的几位维新元老是吉田松荫的松下塾或藩校的弟子，西园寺公望是巴黎大学的前身索邦学院毕业，原敬是司法省法学校出身，内田康哉是东京帝国大学法学，清浦奎吾是司法省内一路爬上去的，加藤高明以东大法学部第一名成绩毕业。若槻礼次郎也是东大法科第一名毕业。滨口雄幸也是东大法科。这时候的日本无疑是在国家层面上重视法制与秩序的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是后来发生了什么事呢？就光这些总理大臣里面，原敬被右翼青年暗杀，滨口雄幸被右翼团体暗杀，二二六事件陆军皇道派军官将前首相高桥是清、齐藤实杀害，冈田启介侥幸逃生，五一五事件海军中下层军官的叛军将犬养毅杀死。日本好不容易建立起来的近代化的法制社会短短十几年内就被实质上摧毁了，治理日本的不再是法律，而是看谁忠君爱国的口号喊得响，谁手里的枪杆子硬。这以后的首相要么自己是军队的实力派，要么老老实实听军队的话。毕竟谁也不会嫌自己命太长，喜欢半夜里有人上门说自己是日奸，来个天诛。中间还有几次计划中的大规模军事政变（三月事件、十月事件等）流产，要不还得有一群首相和大臣人头落地。甚至军队连自己的人都控制不了了，下级军官因为路线不够激进，跑到陆军省里把军务局长官砍死（相泽事件），还自称是诛了国贼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦一个群体为了所谓的某种理想，开始崇尚暴力和杀戮，蔑视秩序和生命，那他们无论多么骇人听闻的事情都能干得出来。无论这种“理想”披着哪种外衣，是叫皇国思想也好，叫雅利安人至上也好，以及由列宁和斯大林开始延续到其他国家的革命也好，无一不是变成了对他国人和本国人的屠杀，付出了几百上千万的生命的代价。虽然表现上有些许区别，但是其根底里的本质是完全一样的。你头像里这个叫格瓦拉的也是幸好死得早，不然南美又多一个杀人狂魔而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本由于在军国主义上吃了大亏，战后进行了彻底的改革，对国民进行公民教育，教育事业长期由左翼把持。建立了严格的法制社会，任何人无法凌驾于法律之上。武装力量只负责保卫国家，军人再也不能染指政治。今日日本社会与二战时判若两人的秩序与价值观，都是战后对这些根本问题的近七十年的坚持而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你这个问题和上一个问题里透露出来的想法，和战前的日本右翼青年何其相似？ 说的话和我想的不一样，那就一定有问题，是汉/日奸。为了“国家”或者什么，只准有一种说法，或者更进一步，为了什么什么，主动对外对内采取暴力手段是合理的。如果这种思想普及开来，那对中国来说才是真正的祸害。这两个带着恶意的问题我会花时间来回答，也是因为熟悉日本的历史，知道和你们观点一样的日本人给他们国家带来了多大的危害，觉得借这个问题把该说的说了也不错。不过现在这个阶段我对这些和战前日本右翼一奶同胞的中国青年是完全不担心的。没有他们的命，得了他们的病，枪不在网络爱国青年手里，而且国家无法轻松发动对外战争。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22771169/answer/22902224
</link>
<author>
梁颖聪
</author>
<title>
美剧《纸牌屋》中有哪些容易被人忽视的细节？
</title>
<description>
补个正经的鸡尾酒相关的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在第二季，在Doug密会土豪冯的时候有这么一幕，土豪冯调了一杯Old Fashioned，递给Doug挑衅时被一掌打掉。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;442&quot; data-rawwidth=&quot;731&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/28/3028314c26332162e8eb523bc06b9b06_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;731&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/28/3028314c26332162e8eb523bc06b9b06_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大概大家对这句台词的印象就是1926年，一杯5千美刀牛逼闪闪而已。的确这个是够牛的，1986年装瓶的Macallan 1926 fine &amp;amp; rare在07年拍卖价是54k美刀，考虑到一杯Old Fashioned用掉50ml也没啥奇怪的，这杯酒的确值5k美刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是Old Fasioned这古老的鸡尾酒的本意是为了让劣质的酒变得好喝的，要是用这种单麦芽威士忌（尤其考虑到稀有度）来加糖、橙皮、苦精，虽然绝对不会难喝，但通过加冰加水稀释以及使用橙皮苦精来破坏原有的微妙的香味（麦卡伦系列的气味还是相当精致的），那简直可以说是暴殄天物。这种糟蹋经典好酒的行为理应受到爱酒者的严正谴责。对于这种土豪炫富的行为，我只有四个字：请给我喝！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然Netflix在这里也没下血本，稍微对比一下下面的图就知道剧中没有用原瓶。限量40瓶的酒还真不是那么好搞的，即使酒瓶。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;425&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/73/1c7337e09d514825c53ccb20f54da8c3_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/73/1c7337e09d514825c53ccb20f54da8c3_r.jpg&quot;&gt;这是剧中的瓶子&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;333&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/3e/353efa3b348b1f8e271de8ac69d94aeb_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;333&quot;&gt;这是1926的瓶子。&lt;br&gt;============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;威士忌在这部片子当中应该是政坛生活的隐喻，也可能是我的过度解读。&lt;br&gt;木下在家中的是Bourbon（多次的台词直接说Bourbon了），在办公室的是Blend（S01E01给Russo倒酒时的台词），他和基友、总统（前）都是喝的纯威士忌。&lt;br&gt;Zoe第一次去木下家喝威士忌呛到，并表示“越烈越好”，像是开始涉足这边的世界。&lt;br&gt;在其他场合威士忌都出现得比较少，媒体那边喝啤酒居多，Russo喝红酒比较多（包括跟Rachel快活时）。&lt;br&gt;到最后，Russo死掉的那天，车上的那瓶酒是威士忌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，这个剧里对于酒瓶商标的隐藏实在太到位了，基本上每个有酒瓶的镜头都躲开了正面的标识，而在家中和办公室里都是用水晶瓶装酒。&lt;br&gt;例如在木下与好基友的one night in library中前一个镜头瓶子还是正面朝前的&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;446&quot; data-rawwidth=&quot;791&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/a9/08a9a08a116f70b382c71f68ea4f5f5b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;791&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/a9/08a9a08a116f70b382c71f68ea4f5f5b_r.jpg&quot;&gt;下一秒就反过来了&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;469&quot; data-rawwidth=&quot;828&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/88/278877d280e8c099a5b669d574999d0b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;828&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/88/278877d280e8c099a5b669d574999d0b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而悲剧的Peter Russo同学从早上喝到死的一瓶威士忌一直都没有得到一个定焦能看清全名的镜头，不知道有没有大神能帮忙鉴定出来。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;641&quot; data-rawwidth=&quot;907&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/39/9a398ad29fd87da88641b024552c8313_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;907&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/39/9a398ad29fd87da88641b024552c8313_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;383&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/90/d790d88fb06f03e3e1c097b4a97aeebd_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/90/d790d88fb06f03e3e1c097b4a97aeebd_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20298134/answer/22861904
</link>
<author>
伍一峰
</author>
<title>
魔兽和星际等即时战略游戏中实用的寻路算法都有哪些，比较如何？
</title>
<description>
rts中的寻路系统一般需要满足有以下几个条件，&lt;br&gt;1. 效率高，因为rts普遍地图大，单位多，所以处理效率很重要&lt;br&gt;2. 易编辑，以便于level design&lt;br&gt;3. 效果真实，如能找出最优（或者是看上去合理）&lt;br&gt;4. 可以应对动态的游戏世界，例如起建筑&lt;br&gt;&lt;br&gt;如 @王亞暉 所说，一般用于寻路的&lt;b&gt;算法&lt;/b&gt;是A Star，&lt;br&gt;首先是A Star有利用到启发式函数（Heuristic Function）[1]，和另一个算法Dijkstra（A Star的无启发函数版）相比可能会更有效率，因为启发函数设计得当，可以大大减少计算的数量。&lt;br&gt;因为启发函数的估计往往不是精确的，所以A Star不像Dijkstra，不一定能找出最优解，但是对于游戏来说，看上去合理就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而用A Star作为寻路算法，仅仅是寻路系统的基本部分。&lt;br&gt;作为系统，它需要有易编辑的特性。&lt;br&gt;这就涉及到A Star中每个节点（Node）的&lt;b&gt;表现方式&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最基本的表现方式是方块（Tile），如下图 [2]&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/ce/96ce8f90c08c851f58d74671441d81f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;292&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;292&quot;&gt;&lt;br&gt;其中，可以将山洞所占的的几个方块设为“Not Movable”，这样A Star就会不会考虑到这几个方块，系统所生成的路径就不会碰到山洞。&lt;br&gt;用方块作为A Star节点优点是简单，&lt;br&gt;不过也有比较多的问题，&lt;br&gt;第一是，如果地图很大的话，方块就会很多，这样A Star的节点就会大大增加，处理的时间相应地会增大。&lt;br&gt;第二是，单位的移动只能是上下左右，最多加上斜行，总共八个方向，不够真实&lt;br&gt;第三是，单位的体积大小不一样的话，大单位的图像可能会覆盖到“Not Movable”部分。以上面的图片为例，一条路径会经过在山洞边边，一个占四个方块大小的巨人走过的话，就会走在山洞上面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了解决上面的一些问题，我们可以使用路经点（Waypoint）来做A Star节点，如下图 [3]&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/39/1539b841d4d4570edbb179faaff9eefc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;341&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;341&quot;&gt;&lt;br&gt;图中的红色的路径点代替了方块，成为A Star节点，这样的好处是我们可以自由地添加路径点，可以相对地减少A Star节点数目，&lt;br&gt;同时也单位也可以按照设计师设计的方法去走。&lt;br&gt;然而，从上图也可以看出它的问题不少，&lt;br&gt;第一是，如果是大地图，路径点数量太少会显得生硬。&lt;br&gt;第二是，需要考虑得面面俱到，不然一条直路忘了加路径点，单位就会“绕”（看上去）过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了更好地解决以上所述的问题，导航网格（Navmesh or Navigation Mesh）出现了，如下图所示 [4]&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/9d/2d9d2bdb0a1bfde30b5f729bb52f1632_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;538&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;538&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/9d/2d9d2bdb0a1bfde30b5f729bb52f1632_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;现在，灰白色的多边形成为了A Star节点。&lt;br&gt;它解决了上面所出现的所有问题，&lt;br&gt;第一，从图中可以看出，节点的数目大大减少，因为多边形可以覆盖任意区域，不用限制成方块或点。除了提升计算速度之外，编辑导航网格的效率也大大增加。&lt;br&gt;第二，通过计算直线两点和导航网格的相邻点（上图蓝色点）的位置关系，可以计算出两点是不是可以直接行走而没有阻碍物。例如上图从A点到B点通过计算可以得出可以直线行走，不用想方块和导航点那样绕来绕去。&lt;br&gt;第三，在转角位不一定要经过相邻点，可以加上单位的体积半径，这样不同体积的单位都可以合理地通过转角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于&lt;b&gt;建筑&lt;/b&gt;的考虑&lt;br&gt;在RTS中的寻路系统，还有一个很重要的话题，就是要可以应对动态的游戏世界。&lt;br&gt;一个简单的例子就是起建筑。&lt;br&gt;在一些需要频繁修改游戏世界的场景中，以方块为节点会更加容易作出修改 [14] ——只需要将建筑所占的方块的“Not Movable”修改成“Movable”。例如著名的塔防游戏《Field Runner》，应该是利用这种方法来实现的，而且作为塔防，《Field Runner》可以只在建塔之后寻路一次，缓存起来就行。所以在这一场景中方块又成为了一个方便快捷的选择。&lt;br&gt;然而，导航网格也是可以动态修改的，不过开发难度会更大，而且运行中动态修改可能会造成延迟。有一些方法可以优化，例如动态地修改局部导航网格 [12]，或者是完全不修改，而将建筑看作局部的障碍物用另一套机制来应对 [13]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实除了A Star算法之外，还有其他算法，或者技巧，可以用于RTS的寻路系统，这里简单地介绍一下，&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如Potential Field，&lt;br&gt;它是将地图用一个矩阵来表示，矩阵储存着大小不同的电势（整数）。&lt;br&gt;例如，正电势表示吸引，负电势表示排斥。&lt;br&gt;而游戏中的单位本身是一个负电势，游戏以一个数组储存所有单位的电势和位置 [7]。&lt;br&gt;这样，在计算一个单位需要怎么从A点到B点时，我们可以用一个新的矩阵将目的地B点设成正电势，并以不同方式（如圆形、四边形等）辐射开来，离B点越远电势越低，直到0。&lt;br&gt;然后将地图矩阵，目的地矩阵，和所有单位数组的电势相加，得出一个新的、反映当前游戏世界的电势矩阵，&lt;br&gt;然后单位再选择周围所有电势点中的最高电势点去走。&lt;br&gt;不过这里坑很多，因为它本质上是Greedy Algorithm，所以它未必能找出解。[5]&lt;br&gt;然而在某些设定中，例如在没有过于复杂地形，并且需要单位自动不相互覆盖的情况下，Potential Field还是可以完成任务 [8]。&lt;br&gt;因为相比A Star的寻路系统来说，这个方法会比较简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有&lt;b&gt;Flocking Behavior&lt;/b&gt;，&lt;br&gt;在对于一大群单位的寻路，计算量是很大的，而且往往会有很多的重复，这些都是可以避免的。&lt;br&gt;如果单位的移动是利用Steering Behavior [9] 来实现的话，&lt;br&gt;那么就可以为其中一个单位，称之为Leader，计算路径（例如用导航网格），&lt;br&gt;然后其他单位按照以下Flocking原则来移动：&lt;br&gt;1. 分离，避开相邻单位&lt;br&gt;2. 一致，和整体的移动方向一致，这里应该是Leader的移动方向&lt;br&gt;3. 聚合，向整体的平均位置靠拢&lt;br&gt;这样的话，就可以降低寻路的计算量，并且得到更加真实的群体单位行进效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个技巧和Flocking Behavior类似 [10]，&lt;br&gt;对于不用Steering Behavior的一大群单位，&lt;br&gt;可以将他们设为一个组，计算这个组的路径（并且要考虑到这个组的半径以便通过转角位），&lt;br&gt;然后给每个单位offset一个适当的距离，&lt;br&gt;如果遇到小的通道，例如门，可以适当调整offset。&lt;br&gt;《全面战争》里面一个队伍40人，大概用的就是这种方法 [11]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个优化技巧是&lt;b&gt;Chunk&lt;/b&gt;  [15]。&lt;br&gt;这个技巧和 @王亞暉 所提到的“先切分地图然后分块去做”应该是一致的。&lt;br&gt;在规模宏大的地图中，为了进一步提高寻路速度，可以在编辑地图时将一些节点处理成一个Chunk，它有入口和出口，并且不同Chunk之间需要连接起来。&lt;br&gt;从A点移动到B点，首先先在Chunk之间做寻路，得到一系列的Chunk，&lt;br&gt;在Chunk 1的时候只需要在Chunk 1中寻路，去到Chunk 2的时候就只在Chunk 2中寻路。&lt;br&gt;它本质上是将地图分为两种维度，一种是粗略的Chunk，一种是Chunk里面的节点（可以是方块，路径点，导航网格），并分开进行处理。有种空间分割（Space Partition）的味道在里面。&lt;br&gt;这个方法我没有真正用过，还望大家补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有D Star，它主要运用在机器人领域 [6]，可以在未知环境中寻路，不过我没接触过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------Update 1----------------&lt;br&gt;1. 增加了Potential Field的简单说明&lt;br&gt;2. 增加了常用的启发函数例子&lt;br&gt;3. 完善了A Star说明，指出它不一定能找出最优解&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------Update 2----------------&lt;br&gt;1. 增加了Flocking Behavior在大群单位寻路的应用&lt;br&gt;2. 增加了Flocking Behavior的替代技巧&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------Update 3----------------&lt;br&gt;1. 增加了对于动态地修改游戏世界的考虑（如建筑）&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------Update 4----------------&lt;br&gt;1. 增加了Chunk 优化技巧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注释和资料来源：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;[1] 启发式函数 Heuristic Function：估计路径所需的资源花费的函数，资源可以是“时间”，“体力”等等。对于精度要求不高的游戏来说，常用的启发函数是估算曼哈顿距离。&lt;br&gt;[2] 图片来源： &lt;a href=&quot;http://www.codeproject.com/Articles/106884/Implementing-Auto-tiling-Functionality-in-a-Tile-M&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Implementing Auto-tiling Functionality in a Tile Map Editor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] 图片来源：&lt;a href=&quot;http://mgrenier.me/2011/06/pathfinding-concept-the-basics/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mgrenier.me/2011/06/pat&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;hfinding-concept-the-basics/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （这篇博客也有讲述寻路的概念，是一个不错的学习资源）&lt;br&gt;[4] 图片来源：&lt;a href=&quot;http://www.ai-blog.net/archives/000152.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Game/AI: Fixing Pathfinding Once and For All&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （这篇博客更加全面地讲述各种寻路系统的节点代表方式，值得一看）&lt;br&gt;[5] 推荐参考：&lt;a href=&quot;http://aigamedev.com/open/tutorials/potential-fields/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Using Potential Fields in a Real-time Strategy Game Scenario (Tutorial)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6] 参考来源：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/D&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/D&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;*&lt;br&gt;[7] 单位可以移动，所以以数组来储存会比较方便，不用频繁更新矩阵。&lt;br&gt;[8] 一个成功的例子：&lt;a href=&quot;http://www.n-created.com/2013/08/24/potential-fields-ai-13-hello-potentials/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;n-created&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[9] Steering Behavior，将一个单位考虑成一个受力点，通过增加不同的力，如吸引的，排斥的等等，实现如搜索、逃跑、躲避障碍和Flocking等行为。&lt;br&gt;[10] [11] 资料来源：&lt;a href=&quot;http://aigamedev.com/open/review/total-war-ai/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Flanking Total War’s AI: 11 Tricks to Conquer for Your Game&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[12] 动态地修改局部导航网格：&lt;a href=&quot;http://www.staff.science.uu.nl/~gerae101/motion_planning/dynamic_navmesh.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dynamic Navigation Mesh&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[13] RV Obstacles：&lt;a href=&quot;http://gamma.cs.unc.edu/RVO/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gamma.cs.unc.edu/RVO/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[14] 资料来源：&lt;a href=&quot;http://arongranberg.com/astar/features&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;A* Pathfinding Project&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[15] 资料来源：&lt;a href=&quot;http://inpla.net/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=7300&amp;amp;page=1#pid45923&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RTS寻路系统概要&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中orange030的补充
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22864211/answer/22905276
</link>
<author>
Ivony
</author>
<title>
依靠IDE让你变成一位差劲的程序员？
</title>
<description>
现在都2014年了竟然还在为这种破事儿争论不休。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDE本来就是从代码编辑器发展而来，整个文本编辑器加一堆插件不是IDE是什么？除了可以用来装逼之外，和IDE又有神马区别呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这种问题，其实一句话可以总结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于Low逼而言，&lt;b&gt;什么东西都可以作为他差劲的借口&lt;/b&gt;。对于有追求的真正的程序员而言，&lt;b&gt;什么东西都不能成为自己差劲的借口&lt;/b&gt;，因为什么东西不好用，他们就会自己发明和改造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再有就是，不同领域的程序员的视角是不一样的，与他的年资没有关系。像PHP这种语言，事实上从来就没有一个靠谱点的IDE，所以这就像蒙古陆军总司令发表声明说，对于一个国家而言，海军并不是必要的一样。不要只盯着这货是个什么职位，更要看他在什么地方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22858579/answer/22877888
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
植物会被摔死吗？
</title>
<description>
。。。。。。都别邀请了，我答就是了 - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这问题可以推理也可以实验啊。。。注意不要砸到人就行了吧。&lt;br&gt;另外问题的概念略模糊。。。植物的死亡，一般认为是细胞丧失活性，没有再生能力。比如被煮了，被晒干了。所以如果是树枝被摔断，或者花瓣摔没了，理论上我们是不认为摔死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以呢，得看你摔的是什么。如果&lt;b&gt;肉质厚，细胞液泡大，摔了以后肯定是会造成大规模细胞破裂，从而产生不可逆伤害的&lt;/b&gt;。比如你往楼下扔个橘子或者番茄，肯定就烂掉不能吃，摔坏的细胞拿去组织培养，也养不出新东西。。。如果是甘蔗或者花生，那就还OK啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以此类推。说穿了得看植物体的构造如何。&lt;br&gt;另外，大部分植物体的营养器官（根茎叶）普遍质量较轻。我物理学得不好不知道怎么描述，总之落下来是不是也会速度慢一些。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后举两个例子如下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 母上与外公皆喜花，但二人审美理念多有出入。比如菊花，乃外公心头大好，母上一直觉得不吉利，欲除之后快。&lt;br&gt;某年秋天菊花开过，母上趁外公不在时整理阳台，一股脑把菊花拔掉直接扔了下去。她那天心情不好，我们也不敢劝。。。对了我家6楼。&lt;br&gt;几个小时后外公从外面回来，把菊花捡回来，一言不发一棵一棵又重新种回去，挑了个风水最好的位置摆上。全家人包括我妈就orz了。&lt;br&gt;一个冬天都以为不会活了，隔三差五就有人念那几个盆子费事。&lt;br&gt;但是春天一到，当真又活起来，秋天开得还很好。从此再没人打那几盆菊花的主意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 第二个故事很简单。就我室友和BF吵架。两个人在电话里激战三百回合，姑娘怒了，虎吼了一声你XX送过我什么值钱的东西，然后转身就把BF以前送她的仙人球连球带盆从窗口抡出去了。&lt;br&gt;寝室在2楼。&lt;br&gt;晚上我跟另外一女生去围观了下案发现场，仙人球已经碎尸万段溃不成军。。。反正满凄惨的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于当时没有听到任何人的尖叫，我们姑且认为这东西被甩出去的时候没砸到人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22865314/answer/22904984
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
马伯庸的《破案：孔雀东南飞》可信度有多高？
</title>
<description>
它貌似严密但经不起推敲，仔细观察你就会发现，它遵循的是一套伪逻辑方法论：A有矛盾--B是对A的其中一种解释--假设B是真的？--然后以B做为坚实证据推论出C。简单来说，就是以&lt;b&gt;假设&lt;/b&gt;取代&lt;b&gt;证据。&lt;/b&gt;只要你的语气足够坚定，行文足够学术，再加上“走进科学”式的渲染技巧，就可以掩盖住这些逻辑破绽，使之看起来很合乎情理。事实上，创作它的初衷，是我看完刘心武老师的揭秘红楼梦系列以后，心潮澎湃不能自己，决定向他致敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我生怕会引起误解，所以在文章最后一句写的很清楚：认真你就输了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我和刘心武老师最大的区别。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22861522/answer/22900643
</link>
<author>
张瑞冬
</author>
<title>
有哪些被黑客攻击的趣事？
</title>
<description>
既然要讲趣事,总要有点槽点吧.我来讲个故事吧,看官们不要对号入座.&lt;br&gt;这是一个关于初恋的故事.&lt;br&gt;很普通的一个晚上,几个技术宅聚在一起闷骚.&lt;br&gt;A:我初恋下个月结婚了,喊我去,好纠结啊!&lt;br&gt;B:去吧,坐在前男友桌,大家一起交流下经验心得.&lt;br&gt;C:嗯嗯,带着我去吃.&lt;br&gt;A:滚!&lt;br&gt;D:我初恋断了联系好多年了,不知道什么原因,那一年她突然转学,就再没出现过了.&lt;br&gt;B:腾讯的朋友网上新出的六度人脉关系那个查询你用过么?你用名字去查一下,也许能找到呢.&lt;br&gt;C:是啊,还能查出来你们之间通过几个人就能互相认识呢!&lt;br&gt;D:哦?是么.我去试试.&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了一会....&lt;br&gt;D:真的找到了啊,她现在在XX科技大学.&lt;br&gt;A:找到了就联系下呗,问问她现在过的怎么样.&lt;br&gt;D:算了吧,她已经有了新的生活和感情,看到他在朋友网上和她男友秀恩爱呢.再说也没有联系方式.&lt;br&gt;B:不是知道学校么?我们去学籍系统查一下就有了啊!&lt;br&gt;A:来,小C,一起.&lt;br&gt;C:好啊好!八卦之魂燃烧了!!!!!!&lt;br&gt;D:不要了吧...&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了一会....&lt;br&gt;A:主站搞定了,教务系统不在这个内网,单独的一套网络.&lt;br&gt;B:这里调用了个查询接口的嘛,查查看.&lt;br&gt;C:只能用学号查的嘛...你又不知道学号.&lt;br&gt;A:干脆挂个页面吧,发动全校的力量来帮我们找...&lt;br&gt;D:别这样,动静太大了!!!&lt;br&gt;B:快挂快挂!多好玩啊!&lt;br&gt;C:挂个留言板吧....哈哈!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/d5/9fd50b73f81a2913b42544399601a12e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/d5/9fd50b73f81a2913b42544399601a12e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了一会...&lt;br&gt;此时该校的贴吧已经沸腾了!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/b8/eeb8dffb8c519f7fac4588f272ad935f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;829&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/b8/eeb8dffb8c519f7fac4588f272ad935f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;贴吧内出现了大相关的帖子..事件进入了第一个高潮...&lt;br&gt;&lt;br&gt;挂在学校首页的留言板留言数量已经几百条..&lt;br&gt;&lt;br&gt;还出现了如下的冒充贴:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/ae/50aecbb3913df5e198696e6926b92708_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;737&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/ae/50aecbb3913df5e198696e6926b92708_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着线索出现了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/fc/07fcc459d2dfb8bf5abdd6d68bb55a34_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;712&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;712&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/fc/07fcc459d2dfb8bf5abdd6d68bb55a34_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;出现了一个自称认识对方的人....&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后对方发出了她的手机号码.&lt;br&gt;为了避免骚扰,ABCD几人把出现电话号码的帖子全删掉了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后D拿出了手机打给了那个号码.对方接了,寒暄了几句.挂断了电话.&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/ba/65ba58a88dd7f207c3a999cf8eef850e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;653&quot; data-rawheight=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;653&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/ba/65ba58a88dd7f207c3a999cf8eef850e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;过500赞我就取消匿名
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22863106/answer/22891221
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么有「显卡杀手」称号的游戏一般都是 FPS？
</title>
<description>
蟹妖&lt;br&gt;&lt;br&gt;显卡杀手在各类游戏里都可以出现，比如战略游戏有英雄连和罗马全面战争；RPG有巫师系列；动作游戏有镜之边缘和蝙蝠侠（主要是PhysX吃硬件）和GTA系列；赛车游戏有科林麦克雷尘埃；飞行游戏有鹰击长空，诸如此类。我记得DX10 显卡刚出的时候，尘埃、英雄连和鹰击长空几乎是各家IT门户必备的测评项目。所有可以表现大场面、多细节的游戏都有可能成为显卡杀手，当然，FPS是出产显卡杀手最多的游戏类型。这是有历史原因的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;FPS诞生伊始，就是所有游戏类型中对3D演算需求最迫切的类型。动作、赛车、飞行模拟，策略，这些游戏都可以通过2D描绘，唯独FPS不可以，对于主视角的表现一定要3D，而且是尽可能的硬3D。这就让FPS游戏走到了3D技术应用的第一线。FPS游戏对于3D表现的硬需求，加上FPS之父、3D图形技术专家卡马克及其团队的天才贡献，以及大量玩家的埋单，共同造就了「FPS就应该追求3D技术的极限」这个传统，并且延续至今。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然仅仅有传统并不能解决什么问题。玩家埋单才是整个逻辑线上的发动机。在第七世代之前，FPS玩家数量并不算太多，而且大多是硬核玩家。硬核玩家的意思是，他们中有不少人会为了一两款游戏的华丽3D效果去更换显卡（比如我就为HL2专门买了一块X700pro）。而其他游戏的玩家则没有这么狂热。比如体育游戏也是对拟真性要求比较高的类型，但是体育游戏的玩家很多时候并不是游戏迷，而是体育迷，他们没有必要为了游戏更换硬件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，FPS游戏的需求不止一次刺激了显卡技术的发展和显卡市场的扩张。反过来，显卡厂商也会帮助（技术和资金）一些游戏公司开发更吃硬件的游戏。3D技术、图形加速卡和FPS游戏就像一条三螺旋DNA彼此依存、蜿蜒前进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是世界运行的规则啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20764976/answer/22903029
</link>
<author>
陆小宪
</author>
<title>
如何成为一名小提琴制琴师？
</title>
<description>
我是原先本科来意大利学习建筑的学生，现在在继续读硕士之余，开始学习制琴。目前除了在费拉拉读建筑研究生外，同时在上两个制琴学校，一个是意大利北部小城里继承了博罗尼亚制琴传统的Centopievese制琴学校，师从Bellei老师，一个是当今意大利最重要的三个制琴学校之一的帕尔玛制琴学校，师从Scrollavezza老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为不是很了解题主的情况，不知道是想把它当作一生的事业来做，还是想业余自己做琴开心玩，是想出国留学还是想自学，所以没办法回答得面面俱到。我只想简单说下我了解的方面：在意大利如何学习制琴，和在家如何自己开始摸索做琴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果题主想来意大利学习制琴：&lt;br&gt;       意大利最重要的学校有三个：Cremona克雷蒙那, Parma帕尔玛, Milano米兰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三个学校都在意大利北部。意大利南方的制琴传统非常遗憾地，可以说是断了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cremona在制琴历史断了相当长的一段时间之后，在战后重新被重视，当地的政府和文化组织非常成功地复兴了这一文化并且将之做成了重要产业，是城市经济文化规划的有趣的正面例子：）。Cremona的制琴学校是公立的，相当于“特殊类职业高中”的样子，学制是五年，大部分本地学生年纪都很小，也要学一部分文化课。但毫无疑问是国际名声最响亮的学校。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Parma是Scrollavezza和他的大弟子及女儿Elisa在亲自教学，是属于私立学校，但是也有政府的支持，学校是非常帅的中世纪堡垒改造而成，市政捐赠给做学校之用，内含一个小博物馆，沿着窄小的石楼梯盘旋而上从顶层最多只可容纳10个人的教室可以俯瞰到整个小城。这个学校重点教手工，理论的东西非常少。还包括小提琴演奏的教学(对制琴师来说不必是演奏家，但是基础最好还是有，按我的理解就是能拉高把位，能听到小提琴各种音上的表现最好)。是相对较灵活的5年制学校。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Milano在还有原来的校长，一位非常厉害的制琴师Luca Primon在的时候是非常好的制琴学校。今天我听到的评论大部分是有些让人失望的，但是这不是我了解的范围，不予更多的评论，如有了解的朋友欢迎讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我另外一个学校则是离家更近，环境更为轻松的“社区兴趣学校”，每周的学习时间不长，大部分人都是为了兴趣爱好而学。意大利的好处是小而什么都有，在这种小小的大部分是退休人士来学习的学校也有非常厉害的老师（三个国际制琴金奖）。但是以上所说的所有制琴学校，缺点是：都需要会意大利语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如果是国内已经学习过制琴的，技术过硬的，历史知识也掌握的比较好的，其实可以试试直接到制琴师的工作室边工作边学习。这其实要比学校更能锻炼人。很多意大利厉害的制琴师都没上过学校，上了也不一定一定要拿到文凭。学制琴最重要最重要的，还是刻苦、持续不断的工作工作再工作（Scrollavezza年轻的时候有个阶段是天天工作十几二十小时的），而在一个好制琴师的工作坊里工作是再好不过的锻炼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于在家里如何自己开始制琴，这个我想自己开始会比较困难，毕竟工具什么的也很多很复杂，很多工具要自己做或者将买来的调整，各种流派工法、顺序各种不同，除了亚马逊上可以找到几本很好的制琴书外（有些内容不可尽信，甚至包括像《斯特拉迪瓦里的秘密》这样的制琴“圣经”），最好还是有可以交流的人。现在很多优秀的资源，包括很多年轻的中国制琴师也会放制琴过程的照片（像中国小提琴网上就有很好人的北京年轻制琴师小于等），他们也很愿意跟人交流。然后youtube上面也有视频，在每年上海的乐展上也有现场的教学（人太多就是了）。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，希望能有什么用。：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20906120/answer/22863769
</link>
<author>
判官
</author>
<title>
在雕爷牛腩的用餐体验是怎么样的？
</title>
<description>
从传说中的雕爷牛腩归来，怕拖延症发作无力吐槽，所以还是连夜写写感受好了。流水账加意识流，想起什么说什么。密集吐槽，非喜勿入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去的是老佛爷百货的分店，不知道是否受雾霾天影响，整个西单都没什么人，老佛爷百货门可罗雀，雕爷牛腩也没有传说中的等位，直接入座了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼玛为什么是开放式的门脸！餐桌从屋里摆到屋外，感觉逼格立刻下降了有木有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;为毛餐桌间的间距如此之近？和隔壁餐桌之间的缝隙侧身勉强过一个服务员，我这身材会卡住的！隔壁两位也许是出差来京的河南大哥在聊天，口水能喷到我桌上，逼格又下降了！号称轻奢侈餐厅，餐桌间距还不如味千拉面呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;餐单确实很简单啊，菜品确实少而精啊，可是一过目就晕了一把。三人行必有榴莲，马六甲神仙肉骨茶，夏尔的酸奶。。。。感觉像一个人名叫尼古拉斯.狗剩一般诡异。最后在服务员的指导下发现还是点套餐比较靠谱（怎么感觉到了吉野家？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;服务员为什么脸上都挂着蚊帐？不要跟边上河南大哥讲解什么啤酒冒泡的典故了，先帮我下单好不啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传说中的雕爷牛腩筷子是可以带走的，不过这筷子没有经过抛光处理，我随便用手一摸，就扎了两个刺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菜品倒是捯饬得很精致，配合各种装饰品，可是你家的餐桌实在太小了好么，要不要每道菜都配个托盘这么占地方呢。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菜量实在是有点。。这么说吧，我点的任何一个菜，三勺到四勺即可解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传说中的500万配方牛腩端上来了，我和隔壁河南大哥都陷入了沉思：三个小碗每碗一勺米饭，配上一个异形卵般的物体，还有一个硕大如同狗食盆的空盆，如何操作呢？多亏服务员及时解围：这个，把异形卵上边覆盖的面皮切开，里边就是牛腩啦，你看这三种米饭是不同的口味，不要拌在一起吃所以给你弄个大碗。。。米饭不够可以无限续。。。不过以一勺牛腩配一份米饭的量，我只挖了四勺，牛腩就吃光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;餐巾纸是什么材质的，硬邦邦不吸水啊，吃完牛腩擦嘴后，看上去像是擦腚了（！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了半天，我都没有提到菜品的口味。我这种山炮，去饭店吃饭，一看菜品，二看环境，三看价格。如果菜品和环境对不起价格，我也不知道这饭店开来干什么的。反正人家雕爷也说了，众口难调，形式大于内容，来雕爷牛腩冲啥都好就是别冲着吃饭来，所以菜的味道好坏不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雕爷家里的沙拉是我吃过的沙拉里，无耻程度唯一超过必胜客的。放这么多菜叶子是要喂驴么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;哎先生我们家的发票是不能刮奖的，您不需要报销就没必要开了。。。”服务员跟隔壁桌的河南大哥友情提醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“哦。。。这面饼味道不错啊。”河南大哥撕了一块异形卵上覆盖的面皮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我默默地玩弄着筷子。又扎我一根刺。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22786375/answer/22853062
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待马佳佳关于 90 后消费者的分析报告？
</title>
<description>
大家都只是看到了马佳佳对于这份报告的一些观点，&lt;br&gt;以及她跟任大炮的对喷。&lt;br&gt;其实这些东西的对错根本无足轻重，马佳佳下的这盘棋远比表面上体现出来的要大。&lt;br&gt;作为一个成人用品店老板，分析地产压根跟她本身的行业和专业没有半点关系。&lt;br&gt;她真正的目的是成为一个90后的意见领袖，类似于韩寒对80后的意义。&lt;br&gt;所以她才会去上非诚勿扰，会做各种事情引爆话题提高自身曝光度。&lt;br&gt;你仔细看她的那份消费报告，你就会发现，其实里面所提出的所有观点的目的并不是为了引导消费或者是为行业分析发展而做准备。&lt;br&gt;里面的每一个字，每一张图，其实都是在“煽动”。（这个词用的可能有点过，但是找不到好的表达方式。）&lt;br&gt;她压根就没有对于房地产业是什么和背后的发展原因而做过详细的了解和调查。&lt;br&gt;她无非是在脑补的基础上加上了一些标签化的语言和漂亮的配图。&lt;br&gt;这种标签化的语言是很有杀伤力的，尤其对于年轻人来说。就像星座一样，年轻人渴望得到一个群体的认同并加入。可能她的这份报告让很多人嗤之以鼻，但是认可她的这一部分青年人会很快的把她当做青年领袖从而跟随。&lt;br&gt;从这个角度来说，她就成功了。&lt;br&gt;然后她还提出了什么互联网思维之类的概念去进一步强化她的这个站在时代潮头的人物形象。&lt;br&gt;说白了，她就是什么都知道一点，什么也都不知道。&lt;br&gt;并且沾了性别的光，还有胸大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这类贩卖概念的有为青年我向来没什么好感。&lt;br&gt;因为我自己偶尔也会做这种事，我也很清楚我做的事情其实对于这个社会没有任何的意义。&lt;br&gt;靠着一张嘴吃饭的人除了郭德纲，剩下的都是混子。&lt;br&gt;90后要是都成了这样，那国家才是真正的危险。&lt;br&gt;大家都看到了美国今日的自由和繁荣，&lt;br&gt;却忽略了美国当年的立国之本其实是清教徒们的踏实和坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS。。。。。更新线。。。。。&lt;br&gt;好多人说为什么我要扯上美国，&lt;br&gt;我扯上美国的原因是因为我觉得那些低调的文科工科理科的优秀学生才是撑起一个国家未来的人材，&lt;br&gt;我们应该把目光更多的投向他们而非马佳佳。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22856255/answer/22869923
</link>
<author>
Draco Leo
</author>
<title>
一名曾经高考时某县的状元，到大学之后频频挂科，还因为女同学说他丑而杀人，对此大家怎么看？
</title>
<description>
&lt;p&gt;不匿了不匿了，来说说我自己。我就曾经是我们县的状元，河北省2000名左右。来了大学之后就频频挂科。这题差不多说的就是我这样的人吧。&lt;br&gt;
大学来了成绩不好这种事太正常了，再好的大学我这样的人也一抓一大把，原因没什么光彩的，也没什么好说的。&lt;br&gt;
关键是这种落差对人的心理的摧残太大了，真不是什么能够轻松度过的经历。不要高估这个年龄段的人心理的承受能力。他们在离家万里的地方，身边没有什么可以依靠的人，家里也未必能理解他们的处境，在这种孤立无援的情况下，发生什么极端的事都不足为怪。&lt;br&gt;
首先带来的就是极度的绝望，仿佛从此人生没有希望了，因为你除了读书什么也不会，如今连读书都不行了。你不敢想象万一连个大学毕业证都拿不到会是怎样恐怖的事。&lt;br&gt;
然后是自卑与封闭，看着周围的人谈笑间90+，你就会怀疑自己，从而自卑，怕被嘲笑，不敢与他们分享你心中的苦闷。到了这个地步，是很容易在心中积攒愤怒与扭曲的，也容易与人发生冲突，让自己变得孤立。&lt;br&gt;
再然后就是无尽的心理压力，这些事情会一直压在心上，也会变成现实中的压力，因为你所有挂掉的科目都要修回来，挂的越多，你的压力就会更大，你就越会觉得自己的情况在恶化。恶性循环下去差不多就能毁掉一个人。&lt;br&gt;
还好在我经历这些苦难的点时候，我有一群拉着我喝酒谈心的兄弟，有一个期末的时候尽力帮我的学霸好室友，有一个让我能够寄托自己，重新发现自己价值的辩论队，甚至还有一个像天使一般降临的给我带来希望和欢乐的姑娘。没有他们，也许我就会发生点什么了。我见过几个跳楼的了，见过几个退学回家的了。虽然我至今还有一些课要补，成绩依然很差，但是，我已经度过了那段灰暗的日子了。至少，我再也不害怕了。&lt;br&gt;
人当然应该为自己做出的一切承担责任，但是围观的旁人，也请多关心关心这些人吧，他们真的还只是个孩子，但是却面临了地狱模式的成人考验。拉他们一把，也许他们就能跨过这道坎，重新找回自信和价值。也许，你就拯救了他了一生。不然，也许他们就会被压垮，走向毁灭。我是个男生尚且觉得那时如此艰难，就更别去要求一个女生能够自己一个人度过这些了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22726171/answer/22852634
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
如何评价罗永浩「只有苹果和锤子能拯救中文字体的丑陋」的观点？
</title>
<description>
中文字體醜陋的問題是中文字體設計界要解決的，不是智能設備廠商要解決的。智能設備廠商是字體的使用者，不是設計者。這一點極其重要，很多平面設計師都未能區分清楚：平面設計師是字體的使用者，不是設計者。前者主要關乎文字設計（typography，或稱「字體排印」），後者主要關乎字體設計（type design）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要說中文文字設計，蘋果並沒有做得多好。錘子還沒發佈，不知道。從一般性的常識來看，中文文字設計的水平不太能指望美國公司來解決——雖然，某種程度上說，蘋果在 iOS 1 到 iOS 6 把正統中文引號「」『』設爲簡體中文的默認引號，多少提高了它在中國大陸的使用頻率。[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;我認爲，中文字體設計和中文文字排印的問題首先和現代化有關，而不是「中國 / 中華傳統被丟掉了」的問題。過去幾十年裡中華傳統已經被丟掉了，但世界還在前進。如果你不能先高度現代化，那麼你能「找回」的傳統也必定是臉譜化的，是可以用一堆 hash tags 講清楚的。我不要死的傳統。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在我看來，現代化意味着這些事：每天洗頭（以免地鐵上的人要看你噁心的頭皮屑）、學會排隊、走到地鐵軋機之前就預先掏出地鐵卡。我認爲這些事情和中文字體設計的未來有直接的關係。規則、規範，都可以學。《日本語文書の組版方法》（JIS X 4051），《The Elements of Typographic Style》，大家都可以買，或者可以在網上看，但現代化不足纔是深入腠理的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 《&lt;a href=&quot;http://apple4us.com/2011/06/chinese-quotation-mark-etc.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中文引号及其它&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://apple4us.com/2012/11/on-the-brouhaha-of-chinese-quotes-and-the-future-of-chinese-typography.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中文引号之争与中文字体排印的未来&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22854438/answer/22884011
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
如何看待教委叫停北大附中初中部雾霾停课？
</title>
<description>
&lt;b&gt;北大附中03届毕业生，不请自来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;应学弟的请求，把一些背景资料帖上来，希望了解事件背景的知友可自取：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;链接1（银杏时报）：&lt;a href=&quot;http://www.yxtimes.org/articles/530caa05670c49010c000021&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;银杏时报 - 文章&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;链接2（银杏时报）：&lt;a href=&quot;http://www.yxtimes.org/features&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;银杏时报 - 专题&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;链接3（12级学弟）：&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/290752329/922559548&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人人网博客。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上有位说北大附中的上级是北大党委而非海淀区教委，这个不对，确实上级主管单位是海淀区教委。&lt;br&gt;或者说，不要以为北大附中和许许多多的中国机构一样，有上级单位来管理，就能管的住。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个学校，还是有一点风骨的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附中北门附近有个宣传栏，和其他学校一样，功能是介绍学校多么的高大上。&lt;br&gt;来，看看母校是怎么介绍的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;北大附中致力于培养个性鲜明、充满自信、敢于负责、具有思想里、领导力、创造力的杰出公民。他们将来无论身在何处，都能热忱服务社会 ，并在其中表现出对自然的尊重和对他人的关爱。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;屌爆了，对不对？&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对教委的问责，母校老师昨天做出的回应是：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/87/33873a6a4767188f3d3ba079f3d25d15_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/87/33873a6a4767188f3d3ba079f3d25d15_r.jpg&quot;&gt;屌炸天了，对不对？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更屌的是，母校还有个学生自己办的报纸，叫做《银杏时报》，当天，来自附中的小记者在头版文章中悍然写下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;银杏时报记者已致电教委值班电话，对方称不接受电话采访，要求当年出示记者证并申请采访，并以报警为挟拒不回答记者的提问。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这，就是我的母校，我的老师，我的同窗。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和隔壁的人大附中相比，北大附中似乎从来不以高考分数和北大清华录取率而著称。（好吧其实这只是好汉不提当年勇而已当年我毕业的时候北京市状元和海淀区前三名全都在我们班全班30多个人28个上北大清华还有两个剑桥的这种事情我会乱说？）我们在中学中学到的，乃是&lt;b&gt;独立之精神，自由之思想，还有那么一点点前人风骨。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这风骨体现在放羊式的兴趣教学中；体现在教学楼大堂学生自己经营的咖啡屋中；体现在数不清的社团和兴趣小组之中；&lt;br&gt;体现在每一个&lt;b&gt;曾经和正在这里求学的学子，感动并践行一生的信念。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回本题：&lt;br&gt;亲爱的题主，或许你们很难理解，为了让你们的人生不像北京空气那样被污染，你们的老师和学校承受了多大压力。这没有关系，我只请你珍惜。不仅是珍惜这难得的假期，更是珍惜能够挺直腰杆，自由追梦的这段日子。&lt;b&gt;因为路途艰险，呼吸艰难&lt;/b&gt;，哪一天你们毕业了，还请把火种保留在心中，似我这样，默默地把附中的金字招牌扛在肩上，活出个模样给那群王八蛋看看！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;放心，你的学长学姐们，还有很多很多的好人，都会支持你们的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为校门可以拆，编制可以撤，言论可以禁，但附中的精神是不灭的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;写到这里，临表涕零，不知所云。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22856716/answer/22876829
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
不看电视节目有什么坏处？
</title>
<description>
对我来说，上网和看电视是两种截然不同的信息获取模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在网上，大多数时间，是主动获取自己有兴趣的内容。&lt;br&gt;在电视机前则不然——我很在意那些“被动”看到的内容。比如电视剧中间跳出来的广告、换台时看见的抗日神剧或电视购物、以及新闻节目里种种与我的工作和生活并无什么具体关联的消息……反正是一些我并不大会自己主动找来看的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有人会觉得这些是浪费时间，我却从中受益颇多。往大里说，是留心处处皆学问。往小里说，也至少是增长了不少见识。哪怕只是让我知道熊大熊二光头强是什么关系，哪怕只是让我知道网上购物节目已经做到什么程度，哪怕只是让我莫名其妙地学会了粗粮窝头的制作方法，哪怕只是让我知道我爸妈每天在看的栏目是个什么东西……而这些，如果不是那台在我刷牙、吃早饭、修橱柜、刷碗时一直开着的电视机，我恐怕都是接触不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简言之，对我来说，电视节目的“推送”模式，是对网上浏览的“猎取”模式的重要补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22729207/answer/22569516
</link>
<author>
卞远
</author>
<title>
为什么只有宾得有彩色外壳的单反，其他品牌却很少或者说几乎没有？
</title>
<description>
&lt;p&gt;为啥专业器材大多是黑的，最多是白的，你要是布过室内的灯光景特别是一些微距的东西，你就会明白。上回我拍一个钻石，怎么拍都感觉颜色有点乱，后来发现是我拿相机的手的肉色在影响钻石镜面反出来的颜色，发现后如获至宝，赶紧去找了个黑手套带上，恩，搞定！难以想象我要是拿个黄色，蓝色，红色的相机怎么把它全遮起来。。。黑色能尽可能多的吸收杂光，让相机对环境光的影响做到最小。&lt;br&gt;
刚才写着写着有想到一点不得不说，相机很多时候也是被摄人物环境的一部分，黑色的机身镜头最不容易引人注意，有人可能说你拿个单反已经很高调了，但那个黑的总比拿个红色的不那么炸眼吧？更有甚者，有些专业记实摄影师，甚至无法忍受相机额头上那个白色logo可能对被摄者产生的影响，而拿黑色胶布特意把logo贴掉，可见他们是多么的想要低调啊，武装到牙齿啊！因为作为一个纪实摄影师，一高调，想拍的最自然的那一瞬间可能就被破坏了，所有努力化为泡影。有一段时间我甚至为了装pro专门去买黑胶布贴了我的相机logo，那种装13的赶脚给我带来了心中无比的满足。。。。扯远了。。。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
