<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22185482/answer/20954649
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
人是否可以不爱国？
</title>
<description>
&lt;p&gt;“中国的爱国主义者的最强音是：你生在这里，就要爱这个国家！——这属于霸王条款，无效。你生在猪圈，不需要爱猪圈，除非你是猪。”这是连岳发的一条微博，结果引无数英雄竞谩骂。此事证明了两点：一、热爱猪圈的大有人在；二、热爱猪圈的人还不许别人不爱这猪圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用猪圈来比喻国家当然是不妥当的，因为没有那么大的猪圈。好吧，不说猪圈，说爱国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，在那块红布下长大的人，谁不爱国呢？我小学是优秀的少年先锋队队员，我初中是班上第一批入团的三个人之一，我高中一次学校作文竞赛中曾写过一篇《我最崇拜的人：毛泽东》。虽然我比郭敬明那种“中国脑残粉”略好一点，但升国旗时也曾激动，听国歌也曾澎湃，奥运夺金也曾自豪，看新闻联播也曾骄傲。是的，跟所有人一样，我也曾是爱国儿童，爱国少年，甚至是爱国青年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是，再美的梦，终究也有醒来的一天。而今，我常常很想像北岛那样呐喊一声：“告诉你，世界，我—不—相—信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要因为我生在哪里就让我爱哪里，我的爱憎请由我自己决定。如果我生在猪圈，我不会爱它。我生在朝鲜，我不会爱它。我生在晚清，我也不会爱它。我只爱自己相信的东西，包括一些人，一些事，一些书，一些音乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来加入美国国籍的德国文豪托马斯•曼曾经说过说：“我在哪里，哪里就是德国。我带着德意志文化。”祖国，不是你出生的土地，不是政治地图上的那个板块。祖国是文化的共同体。我爱不少中国人，我爱不少中国的自然风貌，我比很多人更爱中国的书，中国的历史。——所以说，我其实比很多人更爱国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们活在哪里，文化就在哪里，但祖国未必在哪里。我的祖国是我认同的文化的承载地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，更重要的是——价值观。我是一个成年人，我是一个曾经被洗脑，现在很想醒来的成年人，我有自己的价值观。请允许直接说一句：我认同的价值观在哪里，我就爱哪里。我认同的价值观其实只有一句话：人的权利得到保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外拜托，除了我的妈妈之外，我没有没的娘。贵党不是我的妈妈，所谓的祖国也不是。我妈妈生了我，养我长大，给我学费，为我看病。对我来说，别的所有自封的妈妈，都不如一瓶老干妈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖国不是我的妈，其它国家也不是。我不爱猪圈，并不表示我想做牛做马。其实，我就想做一个能够独立思考、有自己价值判断的人而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人问我懂不懂Country、Nation和State的区别。拜托，我爱读书，这些我都懂。但是，不要因为你爱宠物就强制要求我也爱，不要因为你不吃猪肉就要求我也不吃，不要因为你生在这块土地上就命令我也爱它。不要因为有人和你的价值观不一样，就先将自己设定为正面人物，而将别人打入另册。你可以爱你的国，但应该接受别人不爱他的国。你有爱国的权利，但别人也有不爱国的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊丽莎白女王二世说，“正的爱国主义不排斥对于其他人的爱国主义的理解。”托马斯．杰弗逊说，“异议是爱国的最高形式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不爱什么，并不表示就要伤害它。我不爱宠物，但我不会虐待或杀害它们。相反，我欣赏疼爱宠物的人。同样，我有个朋友不爱小孩子，但他也不会拐卖或毒害他们。某个人不爱国，并不表示他要卖国或叛国，不表示对其它国家摇尾乞怜。爱，或者不爱，仅此而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰•斯图亚特•密尔在《论自由》里说：“比起个人来，时代更容易出错。因为每个时代都有很多种看法，在随后的时代不仅会被认为是错误的，简直就是荒唐的。”看到很多人的言行，我在想，这个时代是不是出错了呢？当然，也有可能是我出错了。但即使如此，我也不会叫嚣着跟我意见不合的人滚到月球上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后……假如你有一个孩子，假如你可以自由为其选择国籍，你会选择那里，嗯？你问我？我想做一个心灵自由的人，我也想我的女儿做一个心灵自由的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冉云飞先生说，“在言论自由的民主国家，圣化爱国主义都是不得体的放弃理性，何况是毫无选择地被有司进行爱国主义灌输？”“国家只是个人利益、族群身份、文化认同的利益共同体，不是一家阶级压迫另一个阶级的工具。更不是一个拿来圣化，唯我独尊、不可批评的东西。”他搜集了一篇“世界著名‘卖国贼’”，抄录如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1：爱国主义是无赖最后的避难所。——塞缪尔•约翰逊（Samuel Johnson1 ）&lt;br&gt;
冉注：为了转移国内民生视线，“爱国主义”是无赖政客最后的救命稻草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2：爱国主义就是积极地为了微不足道的原因杀人并被杀。——勃特兰•罗素&lt;br&gt;
冉注：这一点我们看到得太多，从国共内战到如今的杀戮、关押，不一而足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3：爱国主义是超越于原则之上的对于不动产的一种专横的崇拜。——-乔治•简•纳森&lt;br&gt;
冉注：“爱国”圣化为一种不经思考的神话，不容质疑，一质疑你就是汉奸、卖国贼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4：除非你把爱国主义从人类中驱逐出去，否则你将永远不会拥有一个宁静的世界。爱国主义是一种有害的、精神错乱的白痴形式。爱国主义就是让你确信这个国家比所有其他的国家都要出色，只因为你生在这里。——乔治•肖伯纳   &lt;br&gt;
冉注：这种精神错乱的白痴形式，好像中国特别盛产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5：爱国主义：一堆随时可以被任何野心家所点燃，去照亮他的名字的易燃垃圾。——安卜罗斯•皮尔斯&lt;br&gt;
冉注：需要利用你时把你点燃，不需要时则不惜用暴力将你的“爱国”之火浇灭。四川话叫：要人就要人，不要人就屙尿淋。但好像不少“爱国者”不怕被淋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6：当爱国主义涉入认知领域时，是一个应该被扔出门外的混小子。——阿瑟•叔本华&lt;br&gt;
冉注：爱国的确是一种很来电的情感，但这情感必须时时提防它蹦出理智的围栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7：那些没有自尊的人仍然可以是爱国的，他们可以为少数牺牲多数。他们热爱他们坟墓的泥土，但他们对那种可以使他们的肉体生机勃勃的精神却毫无同情心。爱国主义是他们脑袋里的蛆。——亨利•大卫•梭罗&lt;br&gt;
冉注：隐居瓦尔登湖的梭罗并不是像陶渊明一样的隐士，他是一个倡导“公民不服从”的真正公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8：民族主义是我们的乱伦模式，是我们的偶像崇拜，是我们的疯狂。“爱国主义”是它的迷信崇拜。不必说，我所谓的 “爱国主义”态度将自己的国家置于人道之上，置于正义与真理的原则之上。——埃里克•弗罗姆&lt;br&gt;
冉注：民族主义与爱国主义常穿连裆裤，疯狂的火焰烧起来的时候，你就无路可逃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9：要让我们爱我们的国家，我们的国家应该可爱才行。——爱德蒙•柏克&lt;br&gt;
冉注：你做事有可能遭告密，你出去有可能被盯梢，你发表不同意见有可能进监狱，我们这个国“可爱”极了。而且好像不无遗憾的是，有一些同胞正是因为如此才“爱国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10：真正的爱国主义不排斥对于其他人的爱国主义的理解。——伊丽莎白女王二世&lt;br&gt;
冉注：爱国主义的解释权利在中国，也是被官方垄断的一种洗脑资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11：异议是爱国的最高形式——托马斯．杰弗逊&lt;br&gt;
冉注：在中国容易进监狱比较高的“形式”就是“异议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12：有这么一群人，在日本叫法西斯，在德国叫纳粹，在中国叫爱国者! ——王朔说&lt;br&gt;
冉注：我没查到朔爷的原话，这是在网上广泛流传的版本。中国被官方点燃起来的“爱国者”，与前二者庶几近之，四九年后有许多实例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13：爱国者的责任就是保护国家不受政府侵犯。——托马斯•潘恩&lt;br&gt;
冉注：我们的国家不只受政府的侵犯，更受一党之欺凌。可是按潘恩对爱国者的要求，在我们这里会被视为卖国贼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14：对祖国来说，没有比一切都满意的爱国者更可怕的敌人了。——涅克拉索夫&lt;br&gt;
冉注：他们也许并不是对一切都满意，但他们对于官方愚弄而宣传出来的爱国主义真是太满意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15：争你自己的自由就是争国家的自由，争你自己的权利就是争国家的权利。因为自由平等的国家不是一群奴才建造得起来的！——胡适&lt;br&gt;
冉注：不少人被违背常识的倒金字塔教育（令我想起庄子说有些人表演倒挂金钩）——把国家、集体置于个人之上的教育，弄得不知个人为何物，更不知没有真正的人，哪有真正的国家的道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16：人权才是一个国家最大的面子。……一个政权如果关起门来都不能维护自己本国普通公民的权利，它有什么资格在国际舞台上维护这个国家的权利，它的合法性就会遭到质疑。——张思之&lt;br&gt;
冉注：中国官方在人权上的双重标准由来已久，量中华之物力，结与国之欢心（奥运猪、奥运水、奥运天气等标准比官方给中国民众所订的标准高很多，但是“客人们”享受这一切，中国人能享受到吗）。官方的面子（这面子里是他们的利益）甚于国内小民的人权。没有人权的小民却很服他们含有砒霜的爱国主义毒药。异哉！国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17：恶国家甚于无国家；……我们爱的是国家为人民谋幸福的国家，不是人民为国家做牺牲的国家。——陈独秀&lt;br&gt;
冉注：按共产党首任总书记的教导，现在的继任者所领导的国家恐怕只能算是“恶国家”吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18：每当一个国家的政治、经济出现重大危机的时候，爱国主义的破旗就又散发出臭味来。——列宁&lt;br&gt;
冉注：列宁在这个世上的时候，当然不是人类的福音，但他这句话却也犀利到有一种自我攻击的味道，他主政时所采取的战时经济政策，杀死与饿死了大量的人，恐怕用的就是 “破旗”式且“散发出臭味”的“爱国主义”来笼络民心吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，请允许我喊一句：钓鱼岛是中国的。&lt;br&gt;
本文来自“江湖夜雨十年灯”的博客。&lt;a href=&quot;http://www.youyou5.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youyou5.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23679593/answer/25346844
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎么看复旦177学生为林森浩（复旦投毒案凶手）求免死？
</title>
<description>
这个必须得匿。禁止转载&lt;br&gt;（注意，以下都是凭工作经验猜的，如有雷同纯属巧合） &lt;br&gt;上述答案都没有答在点子上，这个求情和影视剧有半毛钱关系，我们的法律体系和英美日本区别太大完全没有参考价值。&lt;br&gt;作为一名兄弟院校的前任学生工作人员，想问一下各位：177个人联名上书，这是学生可能自行组织的自发行为么？要知道，学生联合起来只要有十几二十个联名提一个意见什么的，如果公开出去都是学生工作部门无尽的麻烦和痛苦。更何况牵涉到人命以及上书法院？&lt;br&gt;因此，我大胆猜测这一次联名上书，至少是由官方半官方组织（学生组织）在有关领导的同意下展开的一场公关危机的自救行动。自救的目的很明确，任何一个名校都不希望自己的名下出了一个杀人犯，更不希望有在校学生判处死刑。这种社会舆论的影响力对于整个学校的声誉，乃至更现实一点对于明年和其他同档学校竞争生源是及其有害的。&lt;br&gt;这个手法高明在：&lt;br&gt;1、利用学生发声而非通过官方渠道。事实上无论发声的主人是谁，“复旦”二字已经足够有分量了，观点一定会被迅速传播出去，这样形成了一个强大的舆论氛围而非官方压力，软化的姿态有助于推动事情的解决。大家看上去那些略显幼稚的话语、说法，正是说明这是一份学生呼吁而并非一份官方文件，正是说明这是广大学子的热忱推动。要知道，优秀的学生干部要想写出一份四平八稳的官方文章是不难的。&lt;br&gt;2、双管齐下。（再次强调是猜测）一边营造社会舆论，一遍进行背后的游说（这个部分可能由校方完成）这个是美国法庭解决问题的一种经典的辩护模式，我不能够揣测复旦在此案背后做出的努力，我只能说按照一句流行的话说“你必须非常努力，才能看起来毫不费力”。&lt;br&gt;3、引起新一轮的社会讨论。之前的舆论是一边倒的（加上又有朱令事件等等的影响）那么这次联名上书至少会给大众一种杀人者“可怜”的形象，而且注定会引起新一轮的社会讨论，在这个过程中也许有利于杀人者的相关信息会不断显现（我相信他也是一个不错的人，有的时候真的是一时激动做错了事儿，这种错误谁都会犯包括我，只是程度严重与否问题），至少把本案和朱令案摘开来，社会舆论环境不会那么差吧？与知乎上各位理性和网络上中二的少年们相比，大多数中国人仍然处于相信“法外开恩”的情况。这不，我妈现在已经觉得这孩子很可怜了。。。&lt;br&gt;最后小小地得罪你们一下，我觉得正如 @yolfilm 所说，如果不是一部严肃作品，引用之作为证据是非常不合适的，我认为这是中二装x的可能表现（此处存疑？）并不是你看过法律方面的日剧就可以把他作为思考中国实际问题的决定性依据了，就像我刚才其实举例想说《芝加哥》的例子但是后来忍住了。&lt;br&gt;最后的最后，为凶手哀叹，为死者祈祷，RIP.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23679593/answer/25345810
</link>
<author>
黄嘉伟
</author>
<title>
怎么看复旦177学生为林森浩（复旦投毒案凶手）求免死？
</title>
<description>
@李楠 在这个问题里对于司法的两个解读，全都是错误的 。后附对本案的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------纠-----------------------&lt;br&gt;首先并不存在两个讲话对象的假设，古美门的这些话从台词到现场着装，位置安排来看，只存在法官一种可能。&lt;br&gt;但是，&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.陪审团是不可以量刑的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就日本陪审团而言&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;裁判員制度とは、有権者からくじで選ばれた市民が重大な刑事事件の裁判に参加し、被告が有罪か無罪か、有罪の場合は刑の重さをどれくらいにするかを決める制度。２００９年５月２１日以降に起訴された事件を対象にスタートする。初めての市民が参加した裁判は、７月ごろに開かれる見通しだ。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓陪审团（日语为裁判员制度）制度，是指从公民中有抽取市民参加重大的刑事案件的判决，并决定被告的有罪或无罪，&lt;b&gt;如果有罪则还要决定量刑轻重的制度&lt;/b&gt;。2009年5月21日开始颁布施行。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原文引自：朝日新闻&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.asahi.com/topics/%E8%A3%81%E5%88%A4%E5%93%A1%E5%88%B6%E5%BA%A6.php&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;asahi.com/topics/%E8%A3&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;%81%E5%88%A4%E5%93%A1%E5%88%B6%E5%BA%A6.php&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文引自：&lt;a href=&quot;http://article.yeeyan.org/view/186534/147936&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;译言网 | 日本的陪审团制度&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （感谢日文翻译）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Japan[&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jury_trial&amp;amp;action=edit&amp;amp;section=22&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;edit&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;]&lt;br&gt;Main article: &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Lay_judges_in_Japan&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lay judges in Japan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On May 28, 2004, the &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Diet_of_Japan&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Diet of Japan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; enacted a law requiring selected citizens to take part in criminal court trials of certain severe crimes to make decisions together with professional judges, both on guilt and &lt;b&gt;on the sentence&lt;/b&gt;. These citizens are called &lt;i&gt;saiban-in&lt;/i&gt; (裁判員 &quot;lay judge&quot;). The &lt;i&gt;saiban-in&lt;/i&gt; system was implemented in May 2009.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;wiki：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jury_system&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jury trial&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;事实上&lt;b&gt;在日本法律制度下，陪审团是可以参与量刑&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.最高院审判时是否允许旁听&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在本国，不公开审理只针对以下情况&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1、有关国家秘密的案件。&lt;br&gt;2、有关个人隐私的案件。&lt;br&gt;3、审判的时候被告人不满十八周岁的案件，不公开审理；但是，经未成年被告人及其法定代理人同意，未成年被告人所在学校和未成年人保护组织可以派代表到场。&lt;br&gt;4、对当事人提出申请的确属涉及商业秘密的案件，法庭可以决定不公开审理。&lt;br&gt;对于不公开审理的案件，应当当庭宣布不公开审理的理由。不公开审理的案件，宣告判决一律公开进行。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;依法不公开审理的案件，任何公民包括与审理该案无关的法院工作人员和被告人的近亲属都不得旁听，但是，未成年被告人的法定代理人除外。这张是最高人民法院审判江青时的照片。&lt;br&gt;&lt;b&gt;旁听与影响审判，参与审判及量刑，是两码事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/e4/c4e49c65cbe163c8ed59096d9428cfa6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国那位不看报纸的法官是霍姆斯大法官，他不看报纸的缘故，恰恰是如同古美门的台词里所说&lt;b&gt;“秉承顶尖法律人的信念进行判断，而不被民意裹挟”&lt;/b&gt;。你的引述，正是荒诞的编剧们，古美门们，以及包括一楼在内大多数参与讨论的人所要表达的观点，不知你的反对何来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 即使他是电视剧，但在知乎这样的社区进行法律、道德秩序、常识上的讨论时援引论述，何以成为‘知乎的耻辱’（big word！）的佐证？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果硬是要套上‘耻辱’二字，&lt;b&gt;不加以佐证信口开河的攻讦，才是‘耻辱’。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更新&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;------刚看了一下李楠的那个答案，又发现一个地方的谬误-----&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;普通人的良知，仅仅可以判断证据是否能证明嫌疑人有罪与否，而量刑需要高度专业的司法知识。用普通人的良知去争论是否应该死刑？是法盲行为。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;事实上，在英美法国家，有一个被称为 Death-qualified jury 死刑陪审团制度&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;A &lt;b&gt;death-qualified jury&lt;/b&gt; is a &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jury&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;jury&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; in a &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Criminal_law&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;criminal law&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; case in the &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/United_States&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;United States&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; in which the &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Death_penalty&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;death penalty&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; is a prospective &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sentence_(law)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;sentence&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. Such a jury will be composed of jurors who:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Are not categorically opposed to the imposition of &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Capital_punishment&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;capital punishment&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Are not of the belief that the death penalty must be imposed in all instances of capital murder—that is, they would consider life imprisonment as a possible penalty.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/blockquote&gt;WIKI：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Death-qualified_jury&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Death-qualified jury&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，陪审团的建立，某种意义上是的确是需要利用普通人的良知，去弥补法律的漏洞以及滞后性。&lt;br&gt;而在本国现在司法界，也同样有将人民审判员引入死刑案件审判的呼声。我的理论知识不足以去支撑并判定这种趋势是否是一个正确的选择。&lt;br&gt;但是，但凡涉及法律的东西，请你一定要找到证据说话。&lt;br&gt;最后一次，不要再信口开河。&lt;br&gt;既然是法律世家，在这个问题上更需要严谨对待。&lt;br&gt;&lt;b&gt;-----------------------更新结束-------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-----------------------------关于本案的意见--------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;1：对于案件本身，无论是杀是赦，作为公民而言的复旦大学生，均有权利进行联名上书的权利。并且近几十年法学界普遍主张“慎杀”原则，他们的上书从意义上也说的通。网上有对‘精英主义’‘阶级集团’的猜测，从无罪推定的角度而言，这种猜测毫无意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：都说民意民意，但何为民意？流传坊间的是民意，还是见诸报纸的是民意？今天复旦177人请愿免除死刑，明天交大178人请愿执行死刑，谁能代表民意？&lt;br&gt;民意无关乎阶级，无关乎声音的大小，只在于手中有‘票’时做出的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3：关于民意是否应当影响审判。在当今中国社会的话语背景下，这应该打上一个问号。&lt;br&gt;先按下林森浩案不提。前几年许霆案，彭宇案，再往前的佘祥林案，杜培武案。独立的司法审判应当在非行政机构介入的前提下，行使正义。眼下“民意影响司法”“舆论监督司法”这样的讨论，某种意义上是折射了民众对司法（行政）机关普遍不信任的状况。&lt;br&gt;所以本国民众就有理干涉司法咯？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：最后一句话可以做最好的解答，并且&lt;br&gt;致以所有民众、行政人员、立法人员、司法人员。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;法律必须被信仰，否则它将形同虚设。&lt;/blockquote&gt;                                            -伯尔曼《法律与宗教》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23679593/answer/25345122
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么看复旦177学生为林森浩（复旦投毒案凶手）求免死？
</title>
<description>
我要对上面大部分人说两句，特别是搬弄天海女王与Legal high的人说&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、请留点口德。&lt;br&gt;二、请不要搬起石头砸自己的脚，不要贩卖“民意裹挟司法论”，混淆视听，颠倒黑白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾是复旦的学生，我在复旦的宿舍里住过，我的同学们也有。论对林森浩憎恨与讨厌，你们有什么立场跟复旦的学生相比？这个人，毒死自己的同窗，死有余辜，他使整个学校蒙羞，使校园宿舍变成杀人现场，蒙上残酷的凶意。我们也是间接的受害人，这个人所犯下的罪行，离我们的距离，比离你们的距离，近得多得多！&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，&lt;br&gt;&lt;b&gt;无论这个人有多少罪恶，都并不使 “向法院提交请求” 变为非法，是也不是？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无论这个人有多少罪恶，都并不使 “发表对其有利的言论” 成为罪行，是也不是？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无论这个人有多少罪恶，都并不使“发表对其有利的言论”丧失“言论自由的保护”，是也不是？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一切合法，为什么要对别人的行为，私设道德法庭进行道德审判？如果反对别人的意见，可以对其意见逐条批驳，但对于“联名上书”这件事本身，为什么要歪曲成”民意裹挟司法“？难道就因为这177名学生，与复旦万余师生相比，是少数，与这个社会汹汹民意相比，更是少数的少数？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓“民意裹挟司法”一论，罔顾事实，混淆视听，令人发笑。请问，这177名学生，何德何能，代表民意，裹挟司法？若说，这177名学生就能给法院施加压力，那这个社会上民意汹汹，想要盼林森浩死刑的，恐怕177万也不止，以多数身份，占据道德制高点，指责“少数中的少数”以民意裹挟司法，难道不是颠倒黑白，混淆是非？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;连基本事实判断都无法保持客观的人，有什么资格来谈论法治？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;法治精神，就是控方竭尽全力将被告入罪，而辩护方竭尽全力将被告脱罪或辩护，陪审团或法官依法裁决，法官尽力保持审判流程合法，法庭本身客观中立。各方各司其职，相互制约。每个人的“职分”超越个人主观判断，允许意见对抗，不同立场的观点充分表达，最终以事实为依据，以法律为唯一准绳。任何一方，无权设立“道德标准，先验答案，统一口径“，要求各方进行自我审查，保持和”标准答案“一致——这是对法治和程序正义精神的践踏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建设法治，要恪守程序正义，使司法不受民意干扰，这没错。那么，作为多数派，要允许少数派发声，而不是私自挥舞道德大棒，玩弄“政治正确”，歪曲事实，诉诸感情，剥夺少数派的话语权，这难道不也是正确的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为上知乎的人，或者说扩大一些，受过教育的人，多少都怀揣的着“创造一个美丽世界”的梦想，这梦想没错。但是，怀揣这个圣化构想（the vision of the anointed），往往容易向前一步，演变成用对“绝对美善”的追求，要求全社会“完美”“纯粹”“集体一致”，而形成对数量少数派，道德下风派的蓄意抹杀，这种行为造成的破坏，很多时候比“蓄意的恶”更大更可怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不得不提醒一句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;人类把人间变成地狱的原因，恰恰是人们试图把人间建设成天堂。&lt;br&gt;                                                                                                               —— Hlderlin&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;历史早有殷鉴&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;5月8日 补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论区中有许多回复，在此统一回复如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、法治精神，法无禁止即为可行。任何一方都有权提交请求给法院。你可以提，他也可以提，甲可以提判死刑，乙可以提释放，这是他们的权利。法院可以采纳也可以不采纳，保持司法公平是司法人员的职分。把保障司法公平责任转嫁给其他主体，要求他们自我审查，自我设限，来保持法院本身的”公正“，本身就是反法治精神的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、有人说，言论自由，177人有提意见的自由，其他人有反对他们的自由。这我同意，但我请问，天海女王和Legal high的答案，对这请愿书的”意见“，进行过驳斥吗？把复旦学生联名上书行为定义成”民意裹挟司法”，进行过论证吗？符合事实吗？&lt;br&gt;Legalhigh的观点，我赞同。但”上书请愿一事适用于Legalhigh所论证的内容？“我不赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、各参与主体可以各抒己见，表达意见，对请愿书内容不同意可以根据其内容逐条批驳。但捏造事实，歪曲论点，则是有悖讨论问题的道德的。&lt;br&gt;其一，这177人意见，乃是人群少数中的少数，对此刻意视而不见，反而大肆鼓噪“民意裹挟司法”论，请问，复旦学生177人和目前舆论，谁在民意上有优势？请参考下述文章第三条：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/blog/319817/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【转】【科普工具文】请对照这二十四条逻辑谬误自行打脸&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;还是那句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;连基本事实判断都无法保持客观的人，有什么资格来谈论法治？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二、在这些人中，部分人是废死刑论者，有些人是医学院，即林森浩的医学院同学，前者出发立场，是在于“对任何人都不应处以死刑”，后者出发立场，是因为作为“和凶手有所日常接触，认为他有改造机会”。不管从法律判决来说，林是不是该死刑，这是法院的事。但论“对其本人有所了解”，人家同学，总有一定发言权。让法院在面临剥夺人生命的判决的时候，听一些来自凶手附近人的声音，难道不是一种对生命的尊重，对剥夺生命刑罚的慎重么？&lt;br&gt;这两条，和“不分缘由的原谅——圣母心”，不是一回事，&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/blog/319817/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【转】【科普工具文】请对照这二十四条逻辑谬误自行打脸&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;请参照上述第一条和第三条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我本身也喜欢legal high和 gold里面的那两段，但是，为其中“漂亮的道理陈述”而激动，丧失客观立场，手里拿着锤子，就看什么都是钉子。把别人的论点不由分说地框在“民意裹挟司法”，“圣母心”框架里一阵乱砸。是对Legal high这部剧观点最大的嘲讽，不是么？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21972310/answer/25344602
</link>
<author>
程瀚
</author>
<title>
如何评价二手玫瑰乐队？
</title>
<description>
之前和我的朋友，中国著名音乐人 @大果 老师有过一次探讨。我问他，「果啊，你说，为啥重金属的那帮乐队一上台就和台下说『让我看到你们的愤怒』呢？他们咋那么愤怒呢，他们愤怒啥呢？」大果老师说，「瀚呐，你不能这么琢磨。你把这个理解成一个表演，他是一场秀。就比如说你看个电影，这个人把那个人打死了，他肯定不是真死，这是一场秀。现场演出是一个道理，他们在表演。当然你说那个情况可能是演技不太好。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;茅塞顿开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以这个标准衡量，中国绝大多数乐队、歌手的「表演」都是不合格的。一场甚至连自己都不够投入的演出，该如何要求台下「燥起来」「让我看到你们的愤怒」呢？再看二手玫瑰，主唱在台上先疯了，吉他手和其他人在旁边也跟精神病似的，台下的观众当然很难无动于衷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喏，这是舞台上的梁龙。（图片来自 &lt;a href=&quot;http://www.douban.com/photos/photo/1819346673/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@忍花草&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/4d/bb4d533ab89ca0c4aa15f8b40c679930_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/4d/bb4d533ab89ca0c4aa15f8b40c679930_r.jpg&quot;&gt;还有一张。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/4d/ca4dcdb033d097109b4fa4eb278b3ece_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/4d/ca4dcdb033d097109b4fa4eb278b3ece_r.jpg&quot;&gt;再放张我和梁龙（裸机）的合影。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/01/3e01aecbcd0eea57e218642e5261b0df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/01/3e01aecbcd0eea57e218642e5261b0df_r.jpg&quot;&gt;（梁龙特别高，我穿鞋 180，能看出他比我整整大两圈。和舞台妆看起来很搞笑不同，裸机站在面前，给人的压迫感非常强。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我并不认识生活中的梁龙和姚澜，但看过他们的众多采访和生活视频，再加上 2011 年草莓台下短暂的接触，我能感到梁龙和姚澜这些人在生活中都特别的——怎么形容呢——特别的正常。不论是吐谈还是举止，他们给我的感觉都是很稳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这事就很有意思了，在生活中特别正常，在舞台上马上换了一个人，专注、投入，陷入非常癫狂的状态，不停地用音乐、语言、动作撩拨观众情绪，「表演」出一个完全不同的人格。这种境界非常了不起，这是一个优秀艺人应该具有的品质。当然，我个人更倾向于把二手玫瑰和龚琳娜老师一起，称为「人民艺术家」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说他们表演的「内容」。很多人会觉得二手玫瑰表演的内容粗鄙、下流。作为二手玫瑰的粉丝，我要告诉你，说得对，这是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;性、脏话、二人转…… 这些元素支撑着二手玫瑰的表演，非常低俗。但说真的，我不觉得这有什么可批评的。要知道，大众的低俗不是二手玫瑰培养的，二手玫瑰只是利用了大众的低俗而已。一支摇滚乐队并没有义务去高雅，也没有义务去教育大众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个残忍的世界上，想让人记住你，是非常难的。每个乐队都要学会「特别的卖弄啊，这样才能够有人去喜欢」，二手玫瑰现在手里握着的就是全中国最特别的卖弄。二人转摇滚，听起来挺酷的，不是吗？把可能每个男人私下都会说的龌龊话，拿到几万人的面前，用麦克风戏谑地高声喊出来，听起来也挺酷的，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，二手玫瑰作为一支这样的乐队，每个人都有权力「不喜欢」和「无法接受」，但请原谅我不是很能理解「讨厌」这种情感。很多人会说，「我讨厌二手玫瑰」「我讨厌左小祖咒」「我讨厌魏如萱」…… 不能接受不听就是了，讨厌？何必呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你没怎么听过二手玫瑰，不建议你现在就去搜他们的音乐听，我建议你把第一次献给现场。给自己一个机会，放下你的矜持，拥抱唢呐、拥抱脏话、拥抱红唇眼线、拥抱 pogo 的人群…… 如果不喜欢，那就以后再也不听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使真觉得不错，也没什么羞于承认的，勇敢点。我作为偶像包袱这么重的一个人，都敢当众承认喜欢二手玫瑰和曾轶可，你有啥不敢的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14 年草莓结束以后，二手玫瑰获得的评价有：第一国摇、炉火纯青、现场之王…… 确实，经过十四年的历练，单论现场效果，中国目前可能真的没有二手玫瑰的对手了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————正文结束分割线————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说点其他的，今年草莓音乐节出了两件事。第一件事是北京场结束后陈绮贞老师的歌迷骂二手玫瑰和二手玫瑰的歌迷。第二件是上海场结束后黄耀明老师的粉丝骂二手玫瑰和二手玫瑰的歌迷。原因就是二手现场比较闹腾，把前排等着陈绮贞/黄耀明出场的歌迷挤着了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我作为挤着了一些陈绮贞歌迷的肇事者，要向你们道歉。当时真不知道你们是陈绮贞歌迷，还挺纳闷怎么有人特地从台湾跑过来听二手玫瑰的。那天我站在面对主舞台左边第四排，穿灰色 T 恤，二手调音的时候喊了几声陈绮贞，中间在各种嘶吼和蹦蹦哒哒，结尾拉火车拉出去了，在后排喊了几声伎俩…… 如果有在我身边被我挤到的陈绮贞粉丝（女）请联系我，我请你吃八喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这次问题主要出在草莓主办方舞台分配和出场顺序安排上。不过也想和大家说一下，音乐节尽量别霸前排。首先你在前排站一下午等你喜欢的歌手，就相当于占了真正喜欢正在演出那支乐队的歌迷的位置。其次在不熟悉乐队演出的核心观众区站着，真的非常危险。赶上那些摇荧光棒的乐队还好，赶上二手的话确实吃不消，特别陈绮贞老师的粉丝很多都是孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23679593/answer/25344556
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
怎么看复旦177学生为林森浩（复旦投毒案凶手）求免死？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;p&gt;看到接连几个答案，全是拿连续剧截图，搬移连续剧台词，来作真实世界案子佐证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我这个影视从业人员，打从五脏六腑的最深处，止不住一股寒意流窜出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，我们写的东西，可以作为真实世界，死刑与否的取舍借鉴？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;支持死刑也好，反对死刑也罢，诸君，千万莫要太过兴奋，容我给大家浇三盆冷水。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一盆：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;诸君，那是戏呀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸君，那是台词呀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是在讨论这个问题时，我得给各位端上一筒爆米花，以助各位雅兴？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你们的截图，不是什么罪大恶极，但，本质却是残酷的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原谅我这样批评：可能比一个冷血的大学生，下毒杀室友，没有好过几分几厘去。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;想过没有？诸君作法，证明了一件可怕的预言：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来，死刑定夺与否，讨论这样恐怖的问题，其过程，竟可以这样的「娱乐化」来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想写作「美丽新世界」的赫胥黎，一定笑疼了肚子，在天堂的地上打滚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二盆：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因应电视观众的老龄化，所以，我们这些写电视的，无不在为电视机前的老爷老奶服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些说理，那些内容，其实正是老龄化观众，极端保守主义倾向的产物。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;写那些东西，本质上，就是舔的老爷老奶的卵蛋。为收视率而服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（尤其是日本这种老龄化到死的国家。）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我只想提醒诸位，千万莫以为，那是我们这些编剧们的真心话？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;叫诸君如此奉为圭臬，千里来传鹅毛？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;第三盆：&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的一点，陪审团只能定论有罪无罪，不能量刑。&lt;br&gt;所以，诸君的截图，有根本错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到没有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说那是我们写本子的人在胡说八道，你们还不信？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23663567/answer/25296917
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
什么是商业票据？
</title>
<description>
不请自来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要不……我们还是说说老王的包子铺吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老王的包子铺生意太好，人手不够用了。听说老陈在卖「包子机器人」，可以直接做各种馅儿的包子，很感兴趣，于是决定买一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是老陈的机器人不但贵，一套200万，而且交货周期长，订货完要半年才能交货。老王和老陈就付款时间和交货时间产生了分歧，老王说我不可能半年前就付全款半年后再交货，这么多钱呢利息也不少；老陈说你怎么保证你半年后一定会付我钱？合同签完你破产了我也亏啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是两人找到银行，银行可以提供金融服务来解决这个问题，其中之一就是商业票据。&lt;br&gt;老王抵押200万（或者一定资产）给到银行，银行冻结60万的保证金，并且为老王开出一张「银行承兑商业汇票」。所谓银行承兑，就是以银行信用承诺到期见票兑付。老陈可以不相信老王到期无法付款，但是总是相信银行一定会付钱的。这样，就以银行信用做担保，完成商业贸易背景下的远期支付。&lt;br&gt;银行提供此类服务，会收取一定的手续费。此为赢利点一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说老陈拿到一张200万的商业票据，有点干瞪眼。这票虽然值200万，但是要6个月之后才变现。怎么办呢，老陈有两个选择：&lt;br&gt;其一，称之为背书转让。&lt;br&gt;是说老陈和老李有一份别的生意要做，正好要付200万，于是老陈在票据背面签上自己的名字（背书），将这张票据给到老李，可以算付了200万给老李，这样，老陈就可以问老李拿货了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，就是商业票据的支付属性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老陈的选择之二，称之为贴现。&lt;br&gt;是说老陈不甘心6个月之后拿到钱，愿意亏一点利息，将票据贴给银行，或者担保公司，或者票据公司（参与票据市场的金融机构，以下统称银行），并且立即拿到钱，比如196万。银行拿到票据，等着6个月之后收200万，以196万的资金占有量6个月赚4万的利息，此为赢利点二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样，以老王抵押的资产与三分之一的保证金，造就了老陈196万的现金流水，这就是票据的融资功能。&lt;br&gt;可以理解为，银行放了一笔6个月短期贷款，由于票据有银行信用作保见票即付，风险较小，利润又不低，银行愿意做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老王和老陈满意了，现在这票到了银行的手里。别急，还没完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;银行A办理了票据的贴现业务，以196万的资金占有6个月赚取4万的利息，这当然是一笔赚钱的生意。可是，出于某种理由（比如希望加快资金流动，或者流动性紧张等等），银行希望尽快收回这笔现金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是银行A找到银行B，说你看这1个月多又过去了，我这边有张票，5个月之后可以拿200万，我现在197卖给你，你5个月之后赚3万吧。这里，银行A以196万的资金占有量1个月赚了1万的利息，又可以去找别的票据贴现了。银行B正好流动性充裕，于是也愿意促成这笔生意。但是……&lt;br&gt;&lt;br&gt;银行C知道了这笔生意，联系银行A说我愿意出197万5000块来买你这张票，A一看这多赚5000呢，于是就卖给了C。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种票据转让，称之为转帖现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;票据的买卖转让是市场化的，其利率是市场决定的，票据的买卖双方会基于票据承兑人的信用资质、金额、期限等要素做出交易选择，最后赚取的都是点差。同时，也满足各金融机构短期流动性的管理的要求。有的银行短期内钱太多了放贷不出去，可以买点票据放着赚取点差。有的银行短期流动性紧张，就卖出票据套现。这样，票据就成为银行流动性管理的工具之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了，以下上干货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年，人民银行推出了「电子商业汇票系统」，使得商业汇票可以不依赖于纸质票据完全通过电子流进行流转。规避了纸质票据造假、遗失等缺点。&lt;br&gt;而且，由于电子票据的数据完全由央行掌握，便于统计票据市场情况，不像纸质票据数据依赖于各银行上报，不利于管控，因此，央行也十分积极的推动电子票据的推广。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是截止到2012年12月电子商业票据的部分数据&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/fa/1ffae1de4991e578da4b0240354b9808_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;379&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;379&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/74/b27498301897cb72b3d0276a56037f7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;593&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/74/b27498301897cb72b3d0276a56037f7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/af/64afa123740bed93acaf5ad4db5763ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;602&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;602&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/af/64afa123740bed93acaf5ad4db5763ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/e7/76e7e65f710b4ac6bfa64e690f0e8efd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;586&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/e7/76e7e65f710b4ac6bfa64e690f0e8efd_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23679593/answer/25344984
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
怎么看复旦177学生为林森浩（复旦投毒案凶手）求免死？
</title>
<description>
必须反对排名第一的答案，因为那个答案犯了&lt;b&gt;非常非常基本&lt;/b&gt;的错误：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;1 若那些话是针对陪审团？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对不起，陪审团是不可以量刑的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;陪审团所决定的是，对于特定的罪名，嫌疑人是否有罪。至于他们判断有罪之后，如何量刑（比如说是死刑还是死缓还是无期， 10 年还是 15 年），那是法官的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换而言之，如果陪审团认为证据确凿的确有罪，但是因为罪名会导致死刑而不宣称有罪？那么就违反了陪审团制度的初衷。&lt;b&gt;普通人的良知，仅仅可以判断证据是否能证明嫌疑人有罪与否，而量刑需要高度专业的司法知识。用普通人的良知去争论是否应该死刑？是法盲行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 若那些话是针对最高法院？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最高法院判断的时候不会出现那么多旁听。&lt;b&gt;最高法院和立法机构 － 议会比较，某种程度上恰恰是反民主的。因为最高法院不通过选举而是直接终身任命，他更像少数精英的极权机构。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如此&lt;/b&gt;&lt;b&gt;设置最高法院的目的之一，就是要防止舆论干预司法。美国有大法官甚至因为这个职位而从来不看报纸。&lt;/b&gt;（另外内容也不对，争执应该围绕证据是否确凿而非量刑 － 这才是发还重审的正当理由）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 最后：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不靠谱的电视剧编剧可以写出这种荒诞的剧本，忽悠下午闲来无事看肥皂剧的大妈。&lt;/b&gt;在知乎，讨论一个真实案子的时候，这种东西可以拿来作为答案，还获得最高票？个人认为是知乎的耻辱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题，简单说：&lt;br&gt;证据确凿与否可以争论，这是普通人良知可以参与的范围。&lt;br&gt;是否应该有死刑可以争论，因为这是立法机构，也就是民意代表可以参与的事情。&lt;br&gt;而针对具体案件的量刑？也可以争论，但是坦白说，舆论（或者那些学生）没什么资格发表有效的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps&lt;br&gt;如果那个答案是一直最高票，恰恰是民主主义不靠谱的证明。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23639680/answer/25331613
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
如何看待央视前往巴西贫民窟采访毒贩和拍摄贩毒过程的新闻报道及其动机？
</title>
<description>
世界上有三大毒源地，金三角、银三角、金星月。这次央视记者采访的是银三角，节目里可以看出，记者在去采访之前是得到了贩毒集团首脑同意的，这里有很多可能，或许毒贩有一些诉求，或是向当地警方展示肌肉，或是向联合国发出一个信号——给补贴我们就不贩毒了。节目里说是为了向警方展示肌肉，至于有没有其他诉求，暂时我们还不能知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;节目里提到之前有一个记者因为拍摄毒贩交易而遭到绑架杀害，我没有去查具体的案件信息，但很大可能是因为偷拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，拍摄毒贩的危险系数取决于拍摄的方式。如果得到贩毒集团的同意，那么就是相对安全的。记者深入贩毒集团采访这并非先例。坤沙曾经邀请过记者面对面采访，提出自己的诉求。还有传闻美国秘密派出过人与坤沙谈判，但并未成功。张苏泉曾经在绑架了两名苏联医生后主动邀请大量记者前往驻地，召开发布会。彭家声号称金三角第一个宣布禁毒的毒枭，也曾经邀请大量记者围观焚烧海洛因的盛况（烧的都是渣）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，采访毒贩并非绝对安全，危险性还是有的。尤其是当你偷拍的时候，因为偷拍一旦被发现，毒贩的警觉就被触发了，他有无数种可能去怀疑你的动机，这时候他最好的选择明显就是杀了你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于记者报道毒贩的新闻伦理问题，我想着这并不是问题，记者的职业就是记录和报道，只要客观、全面地报道，就是尽职尽责的记者，这没有任何问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题主所问，应不应该这样报道，这和上面说的一样，我们对记者的要求应该是客观全面，而不是进行道德绑架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，这次报道说明了只要新闻好，央视也能不被骂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23639680/answer/25265173
</link>
<author>
王子冠
</author>
<title>
如何看待央视前往巴西贫民窟采访毒贩和拍摄贩毒过程的新闻报道及其动机？
</title>
<description>
因为我是葡萄牙语专业学生，大三在巴西交换一年，所以对这个国家有些了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;报道难度之大是难以想象的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;随着世界杯的临近，从去年开始巴西警方对毒贩采取大决战的态度，一方面贩毒交易逐渐式微，另一方面毒贩对巴西警方和平民的攻击力度也在加大。去年年底一段时间圣保罗保持着每晚至少10个警察死于毒贩手中的纪录。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多人以为毒贩同意记者进入，说明记者已经在安全状态。事实并非如此，巴西政府和警方对媒体曝光贫民窟和贩毒并不持积极态度，也就是说，任何媒体单独进入贫民窟都是不受保护的，更别说这种提前与毒贩取得联系的采访。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外即使毒贩同意记者进入领地，也是相当不安全的。毒贩常年吸食毒品，神智不清醒。所以当记者问毒贩他们手里的枪是干什么用的时候，我着实倒吸了一口凉气。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与曝光毒贩制作毒品的部分相比，最危险的其实是晚上跟随警察到山顶调查枪杀案。贫民窟聚集区有个不成文的规定，这里白天是警方管辖，但晚上是毒贩团体管辖。半夜前往调查等于不遵守警匪约定，毒贩极有可能直接火并。不知道大家有没有注意到，这个时候摄像机旁边的警察都小心翼翼的，随时准备战斗。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;做这次专题报道的是我的直系师哥&lt;a href=&quot;http://weibo.com/oscarito?topnav=1&amp;amp;wvr=5&amp;amp;topsug=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刘骁骞&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，中国传媒大学2010届葡萄牙语本科，刚毕业不到四年，非常年轻。我很佩服师哥的勇气和新闻理想，要知道，虽然这种下毒贩基层的报道外媒也有，但国外记者一般做完这种报道都是拿钱的，毕竟是用生命安全来换新闻，而央视这种报道可能更多的是领导安排甚至政治任务（七月我国国家领导人将赴巴西参加金砖会议，而今年也恰是中巴建交40周年）。刘骁骞师哥在巴西毒贩系列之前就有其他大胆而危险的报道：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.cntv.cn/2013/06/13/VIDE1371096122638573.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[视频]巴西世界杯倒计时一周年·枪口上的巴西：走私枪支大多来自邻国巴拉圭&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，巴西是地狱，巴西也是天堂。这里的自然环境，人文环境非常优秀。在巴西一年的留学经历让我非常希望以后能够定居那里，尽管不如北京那么安全（国际大都市里没有比北京更安全的城市了吧），但也没有电影和新闻报道里那样灰暗。这里的美好只有亲身感受才能知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：刘骁骞师哥的这系列报道因为过度偏重巴西的阴暗面也引起了在巴西的华人的一点争议，其中包括这位前新华社驻里约记者：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1802227861/B2UyY0uJr?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;里约热内卢，上帝之城——武天师傅&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23655533/answer/25301687
</link>
<author>
Ellie DuYe
</author>
<title>
去过瑞士的人都说那里异常的美，美在何处呢？
</title>
<description>
我是来贴照片的。&lt;br&gt;都是手机拍的，从Instagram上截下来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/94/6594ff2abc6a4c6d1e13f352f08f8de5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;610&quot; data-rawheight=&quot;610&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;610&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/94/6594ff2abc6a4c6d1e13f352f08f8de5_r.jpg&quot;&gt;这张就是 @涛吴 提到的四森林湖的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/7e/6c7e65d10c5556a43eb5ec84847a259a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;611&quot; data-rawheight=&quot;608&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;611&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/7e/6c7e65d10c5556a43eb5ec84847a259a_r.jpg&quot;&gt;苏黎世市中心，站在ETH的平台上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/2c/322cb876efc128072a230a1e150b8f78_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;607&quot; data-rawheight=&quot;609&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;607&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/2c/322cb876efc128072a230a1e150b8f78_r.jpg&quot;&gt;苏黎世湖边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/f3/98f3ef846ec6a6463b53eb1743426426_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;612&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/f3/98f3ef846ec6a6463b53eb1743426426_r.jpg&quot;&gt;从山顶上望向苏黎世湖，远处是连绵的雪山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/28/5f28750166d4296720f5b194fb9eb81b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;606&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/28/5f28750166d4296720f5b194fb9eb81b_r.jpg&quot;&gt;某个湖边。基本上坐火车一路南下，铁路沿线都是这种景色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里自然环境优美，气候算得上怡人，还住着有大把money的高素质居民。&lt;br&gt;这个国家开了挂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23589781/answer/25291983
</link>
<author>
Xiao Ronnie
</author>
<title>
斯坦利·库布里克在影史上的地位如何？
</title>
<description>
如你所知，在某个电影神秘组织的腾讯即时通讯工具的群体聊天面板里，某两日曾经发生过关于几大导演历史地位的激烈讨论。当然，讨论的最后众人大致得出了一个模棱两可的结果：斯坦利-库布里克是上帝给人类的礼物。他之于电影，就好比梵高之于绘画。在我看来，这是至高无上的评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讨论库布里克，不能单纯的从电影导演的身份来讨论。就如同讨论卓别林，除了他在电影表演中的无懈可击，还必须考虑他作为制片人、联艺的创始人、以及他对人类喜剧开创性的贡献。如果用更概化的词语来形容，库布里克首先是艺术家，尔后他刚好是一个电影人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讨论艺术家的标准，大致不外乎以下几个要素：天赋，技能，情感投入（emotional contribution），格局，运气和成就。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从天赋而言，库布里克对于电影的理解，以及他本人的智力、想象力、执行力和艺术才华，都可谓是人类中的翘楚。这也是为什么，他应付所有题材都得心应手。要知道库布里克在他高中时期，就已经有能力成为知名杂志的长期撰稿人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从技能而言，库布里克除了导演的基本职能之外，还对于摄影、剪辑、音效、艺术设计等几乎所有电影技术都有深入的研究。在他的电影里有太多开创性的表现形式，和自成一格的风格与体系，为后世不断参考、承继和致敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从情感投入或者说创作热情而言，能够和他同日而语的电影人屈指可数。他为什么曾在生涯中反复的争取自己对于电影的独立掌控权，甚至一度为此拒绝应对媒体，这都是与他对于电影近乎偏执的狂热有关。他对于电影《万夫莫敌》的反感，更多的也是来源于那不是一部完全按照他意愿拍摄的电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从格局来看，库布里克的电影里所包容的内容太过广大。《2001太空漫游》中对于人类开拓宇宙的探索和预言，以及对于科学技术发展和人类本性间冲突的探讨，即使如今看来都显得新潮与超前。《发条橙》作为影史上最早关于人类精神领域探索的作品，因其独特的魅力数十年来被无数影迷至于圣坛，而其中关于社会道德的讨论和演绎，更是电影中的典范。《闪灵》中对于家庭关系和人类内心恐惧和人性阴暗的主题，《全金属外壳》对于战争和历史发展的反思，《奇爱博士》中对于人类社会结构和对技术的无限依赖的讽刺，可以说，库布里克充分利用电影作为工具，把电影可以承载的深度和广度都利用到了不可思议的程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从运气角度，库布里克的生涯虽然曾经遭遇不少对抗和挫折，但凭着自己的坚持，他的作品最终还是能够完全呈现自己的想法和意愿，甚至无须考虑受众的因素广大影迷都愿意掏钱买票观看，单是这一点，就值得无数同侪的艳羡了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于成就。在商业上，他对于电影孜孜不倦的探索，并没有影响他的作品在票房上的成就。甚至他的很多作品在商业上有着非常可观的投资回报比。《奇爱博士》和《发条橙》的预算都只在200万美金左右，却都获得数以千万计的票房。最重要的是他的作品几乎都是家用娱乐行业（录像带、数字多功能光盘等）的长卖商品，在版权收入方面甚至数倍于票房。至于艺术方面，他一生的作品已然是座座丰碑。他不需要美国学院奖的认可，就足够在影史中不可磨灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与他地位相若的电影人里：希区柯克的作品格局总归太小，马丁-斯科西斯没有那般惊才艳艳，奥森-威尔斯运气欠佳且作品有限，欧陆的大师们费里尼、戈达尔、雷诺阿、伯格曼、安东尼奥尼等对于电影技术和表现形式和开创性上多少有所差距。诸人之中可能只有黑泽明在各项指标上都堪称上选，但与库布里克综合比较，在人生的结果上还是差了一截气魄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我无意于真的做一份所谓的影史导演排名或者影人排名，这始终是见仁见智的观点。但以上所述，相信足够可以让库布里克成为导演中最特殊的那一位，将库布里克放置于影史中最不能忽略的那几个人之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到开头提及，将库布里克类比于梵高。他俩最相似的，在于对于纯粹艺术极致的不管不顾的追求，而且都收获了丰厚的成果。卓别林前期固执的坚持默片，后期要考虑联艺的发展；迪士尼兼顾着整个公司，希区柯克的电影首先考虑的是受众其次才是艺术本身；他们都无法做到真正的纯粹。这种纯粹，不是那种孤芳自赏故作姿态的纯粹，在影史的成名影人中太少太少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这种纯粹，真是库布里克之所以为库布里克，最重要的元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;····················小分割线························&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，关于Yol叔的答案，有一点可以斟酌：&lt;br&gt;&lt;br&gt;库布里克是从《洛丽塔》开始自己的独立制片之路的。但其实《洛丽塔》也没有完全按照他自己的意愿拍摄，谁让他请来的编剧就刚好是作者纳博科夫。其实库布里克成名后，除了《洛丽塔》、《发条橙》和《奇爱博士》三部电影之外，其他电影的预算都是相当可观的。1975年的《巴里林登》制作预算就有1150万美金，1980年拍摄的《闪灵》制作预算高达2000万美金，这在那个时代已然是了不得的大数目。要知道《大白鲨》的预算不过800万，而《E.T.》的制作预算也只有千万出头而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从我的理解，库布里克不愿意用大牌明星的原因，仍然在于他对于自己的作品的无止境的控制欲望。而他在生涯早期与柯克-道格拉斯等人的不良回忆，让他对于某些明星对于影片的指手画脚非常反感。但他也不是没用过成名巨星，《闪灵》中的尼克尔森，《大开眼界》中的靓仔汤。另外，真正参演他电影的新人演员和工作人员中，最后获得成就的屈指可数。在作为伯乐方面，库布里克不算是好典范；甚至教导后辈方面，他也没有太多流传的例子。这是因为，库布里克的电影，只能是库布里克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是论起伯乐来，史上再没有人能够比得过发掘了马丁斯科塞斯，詹姆斯卡梅隆，弗朗西斯科波拉、史泰龙、罗伯特-德尼罗等一众名导名演员的罗杰-科尔曼。库布里克不行，希治不行，卓别林也不行。但这都不影响他们各自的伟大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，感谢阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：关于本文中的内容和结论，最主要感谢某知乎先贤的贡献，鉴于他已经不玩知乎，就不艾特他了。另外，在某神秘组织的讨论中 @君泽、 @陳語軒、 @鱼雷、 @舌在足矣、 @卡夭、 @六出瑛琭、 @周祚、 @吴震、 @windfuture（以及一时想不出来还说过话的几位）等都有不同程度的贡献。鉴于他们或许都还在知乎上，一并艾特出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是想看到更多讨论，欢迎关注微信公众号知影，请直接搜索zhimovie添加即可。我们（包括先贤）都在那里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23593716/answer/25224603
</link>
<author>
terryfan
</author>
<title>
无边界按钮与有边界按钮各自的优缺点是什么，有何不同适用场景？
</title>
<description>
@Akira Zhang 关于这两种按钮优缺点的解释比较全面，我就不赘述了&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个月前在我们产品进行扁平化视觉更新中遇到了这个问题，所以用这个真实的产品案例回答一下这个问题吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单的背景介绍：这是一个即时通讯和通话的企业应用，当用户正在进行一个视频通话，用户将它最小化进行多任务时（比如同时在与另外一个同事通过IM讨论问题），在应用的顶端会出现一条通话栏，用户可以通过点击它快速切换回通话界面（设计源自系统行为，当你在进行iphone本地通话，然后最小化），同时在右边的静音按钮可以让用户不需要切回通话快速静音，静音按钮被按下后会显示蓝色选中状态&lt;br&gt;&lt;br&gt;原设计：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/48/6a48b41ae449a42efed1739a4e4a685d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;383&quot; data-rawheight=&quot;120&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;383&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;扁平化后：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/0a/9b0a161ac027b2e99d36b4b130fd55e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; data-rawheight=&quot;153&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/0a/9b0a161ac027b2e99d36b4b130fd55e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时做这个视觉更新的时候并没有任何不妥的感觉，有边界的按钮扁平后去掉边界，一切都那么自然。然而，我们在内测的版本内收到了很多的用户反馈，用户根本不认为这个是一个按钮，而误认为这个通话处于静音状态，用户在进行多任务的时候很困惑，第一次看到这个通话栏时会强迫自己切回通话界面查看一下是不是真的静音了，而这样的抱怨在原版本中根本没有出现过。于是我们认定是由于按钮边界导致的用户理解错误，于是我们尝试着把边界加了回来，问题顺利得到解决。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/39/df390ee3d99d74cb3798a95aa7016794_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; data-rawheight=&quot;153&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/39/df390ee3d99d74cb3798a95aa7016794_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个真实的案例也让我稍微反思了一下，有些顺理成章的设计点有时并不是那么可靠，&lt;b&gt;尤其在这个按钮同时可以表达“状态”和“操作”双重意思时&lt;/b&gt;，本来这就是一个设计中的难题，在视觉指引就存在一定的难度，在扁平化大行其道的今天，这里按钮的边界就更显得尤为重要，一定需要保留，从而给用户一个正确的语义以及操作预期。并不仅限于@杨皓棱 提到的需要强调的按钮，这个案例可以作为他回答的一个补充，希望对大家有帮助！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23593716/answer/25201517
</link>
<author>
Akira Zhang
</author>
<title>
无边界按钮与有边界按钮各自的优缺点是什么，有何不同适用场景？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/3c/2c3cb3fabe06cb48626a8dfd02277087_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3036&quot; data-rawheight=&quot;1856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3036&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/3c/2c3cb3fabe06cb48626a8dfd02277087_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/1e/1b1e6d879cbc7cab473978c87c1afbc7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3036&quot; data-rawheight=&quot;1856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3036&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/1e/1b1e6d879cbc7cab473978c87c1afbc7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;关于苹果为什么在 iOS 7 中使用了无边框按钮的原因，可以参看 WWDC 2013 的 Session 208 号视频，&lt;i&gt;What's New in iOS User Interface Design&lt;/i&gt;:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Now we've removed the borders around buttons or bezels, as I might call them.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Why did we do that? Well it's a really simple reason.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When you get rid of that ornamentation you have more room to make text larger and more legible.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Icons can be bigger and they stand out more, they're not competing with the border themselves for your attention.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Back button, it remains essentially unchanged.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It's still pointing to the left side of the screen, it's still the same height, it still has the same label, it's really easy to use.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;You don't need the border so it's gone.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;大致意思是说，使用了无边框按钮，能够给按钮里面的内容（文字或图形）留出更多的空间，让文字和图形能做得更大、更易读。并且，用户的注意力再也不会被吸引到边框本身，而非按钮内容上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，既然使用无边框按钮，该怎样将按钮与其他不可交互组件（如普通的文本）区分开呢？用色彩。还是在 Session 208 视频里，苹果用新邮件客户端做示范，展示了新邮件客户端是怎样做出界面设计的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/bd/25bd32416aefadd3dfab634166306c07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3036&quot; data-rawheight=&quot;1856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3036&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/bd/25bd32416aefadd3dfab634166306c07_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/13/0513b935f636515b7d19c9963ebefba2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3036&quot; data-rawheight=&quot;1856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3036&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/13/0513b935f636515b7d19c9963ebefba2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/f1/52f14def486d63ccb0b559e19c116d35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3036&quot; data-rawheight=&quot;1856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3036&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/f1/52f14def486d63ccb0b559e19c116d35_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/d3/18d3482e2da6e4840f0987702ec390d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3036&quot; data-rawheight=&quot;1856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3036&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/d3/18d3482e2da6e4840f0987702ec390d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/ac/53ac66135fdf7dedd329109b91d2bb29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3036&quot; data-rawheight=&quot;1856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3036&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/ac/53ac66135fdf7dedd329109b91d2bb29_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/e8/1ae8ee4ab4929a74a700a46d4abc05dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3036&quot; data-rawheight=&quot;1856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3036&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/e8/1ae8ee4ab4929a74a700a46d4abc05dd_r.jpg&quot;&gt;首先，从内容（邮件文本）开始，然后添加其他必要的控件，可交互的控件全部使用这个 App 的 tint color 来表示（如邮件的 tint color 就是 HSB (210, 100, 100) 的蓝色）。可以看出，iOS 7 的 UI 设计，更注重突出内容的重要性。这一原则在邮件 App 使用「边到边」的图片显示方式等处有所体现，使用无边框按钮也是遵循了这一原则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么较早时期直到前些日子，都使用那种有边框按钮，或者说的更大一些——拟物化设计呢？是为了减少用户学习成本，因为那时很多用户可能是第一次使用计算机或第一次使用触摸屏。使用阴影、1px 高光等手段重现真实物件的立体感，比较容易让用户学习，比如知道某个按钮是可以按下去的。不过在现在，随着越来越多的人熟悉了电脑和移动设备触屏 GUI 如何使用，学习成本的问题逐渐变得没有那么重要了。遂苹果在 iOS 7 里大胆地使用了「扁平化风格」，当然里面包含了无边框按钮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，相对于这样的古时候的 GUI 来说，「扁平化风格」是否就是倒退呢：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/8e/a98ef7dea7bda720e225330998a6bda4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/8e/a98ef7dea7bda720e225330998a6bda4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;要是这样问：「现在大家都有钱了，可越来越多的人回头去吃棒渣粥、红薯干等粗粮食品了，这是不是越活越回去了呢？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然不是。现在相对于以前来说，人们是选择吃粗粮，而不是不得不吃粗粮。同理，现在相对于以前显示器分辨率和发色数都比较低的那时候，我们可以选择使用简单的线条、文本、色块等表现图形界面，而不是不得不用它们。况且，苹果也并没有完全抛弃之前的设计风格，比如「提醒事项」 App.&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，扁平化设计不是那些设计师想偷懒搞出来的概念。其实正相反，好的扁平化设计不是那么简单就能做出来，在某些意义上说，甚至比拟物化设计更难做。因为一旦抛弃了那些花哨的光影样式，色彩搭配、图形设计、字体排印上出现的问题就更容易暴露出来，而这些恰恰是不容易通过按部就班的学习所学到的，更需要设计师通过练习，自己领悟、体会。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23489335/answer/25264928
</link>
<author>
Dongjin Xing
</author>
<title>
是否「国内公司喜欢把产品做复杂，外国公司喜欢做简单」？为什么？
</title>
<description>
我在硅谷的几个大公司待过10几年。也赶上了移动互联网发展的大潮，现在又在国内混IT圈。对中美之间互联网的状况做过比较。同时这个问题本身对我而言也曾经很困惑，做过一些思考和讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在中学的政治课上知道，随着社会生产力的发展，社会分工会越来越明细，所提供的服务和产品也会越来越专业，服务提供者也会越来越专一。今天下班路过一家公司，门口写着专注于光伏产业的高度纯净水，其体现出的就是这种分工的专一和专业化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从另一个方面来说，越是发达社会的消费者对产品和服务的专业和专一的要求就越高。举个栗子，我们过去（几十多年前）买点像样的东西都去百货商场，在那里从服装到日用百货再到小家电应有尽有，后来我们有钱了这些大而全的百货商场也少了，出现了一些服务和产品更专一的商场，例如买衣服去专门的shopping mall，买家电去国美或者苏宁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国也是一样，Sears（希尔斯）曾经是美国最大的百货公司，也是最大的公司之一，美国曾经最高的楼就是在芝加哥的希尔斯大厦，从剪草机到汽车电池到电视到西装到避孕套什么都有，但近年来经营每况愈下。因为人们逐渐对专一专业的要求变高了，大家买衣服就去Macy‘s买电器就去Best Buy。再牛逼就去品牌专卖店，去LV去Hermes。越是专一专业的店的价格就越贵，顾客层次就越高。反之，Walmart（沃尔玛）就是琳琅满目应有尽有，但东西也是最便宜的，这也能吸引很多低端顾客。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实题主问题中的简单和复杂也就是服务的专业和专一性的比较。换句话说，就是为什么美国的互联网产品要专一一些，仅仅提供相对单一一些的服务，而中国的同行们设计的产品就往往是大而全。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个问题很好理解，就是&lt;b&gt;美国社会要比中国相对更加发达一些，产业的竞争也要更充分一些，消费者也更加挑剔一些&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而中国的企业在低水平的竞争的初期往往用一款产品起家，因为没有充分的竞争，容易出现赢着通吃的情况，就往产品上添加越来越多的功能，而消费者其实也没有那么多的选择或者因为也没有见过更好的选择的情况不是特别在意那么多不专业的功能，最终这些大而全的功能就保留下来了。但是多合一的瑞士军刀上的啤酒起子做的再好，也不如一个专门的啤酒起子。QQ最早就是一把刀，大家当年穷没有那么多做刀的，小马哥家的刀做的也还可以，于是大家就都用他家的刀，与此同时其它做刀的作坊竞争不过都倒闭了，小马哥就在他家的刀上叫越到越多的功能，最后就变成瑞士军刀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举个栗子，微信在最初是个即时通讯工具，最初仿效的就是whatsapp，但到了后来加入朋友圈了之后，又逐步变成了一个熟人社交网络了（social network），今天很多人在微信上看朋友圈花的的时间远远超过了和朋友发信息的时间。有人就要问，那为什么whatsapp不加上朋友圈的功能？那不是因为whatsapp的产品经理更有自制力更专注，而是因为whatsapp出现的时候Facebook和Twitter已经在手机上牢牢把握住社交网络的入口了，没有任何其它的产品有可能撼动他们的地位。在美国讨论产品功能的时候，一个重要的准则就是专业和单一，做一样事情，做到极致，只有这样才能生存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微信朋友圈出现的时候，在中国还没有形成一个在手机上的充分竞争的社交网络&quot;产业&quot;。尽管微博曾经算一个比较有影响力的社交网络，但因为政府对大V的打压，微博自身对隐私控制的局限性，还有就是微博产品的自身问题（1、过早的杀鸡取卵，满眼的广告和广告帖；2、产品错误方向，例如眼红微信加入即时通讯功能，使得产品变得四不像。）的种种原因微博摧枯拉朽般的衰败了，而微信朋友圈的影响力逐渐变大。所以微信还有机会在其核心功能之外添加其它附属功能，而这个附属功能在没有强大竞争的条件下甚至会变成核心功能。仔细想想其实微信当前的设计中朋友圈的功能和即时通讯的功能是矛盾的。多少人有这样的经历，在看朋友圈的时候，有人给你送了一条消息，那时你心中有多少犹豫是退出朋友圈看新收到的消息（但待会再回到还没有看完的地方就没有那么容易了）还是强忍住内心的好奇把文章先读完。所以这种多合一的功能往往不能带来最好的用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在中国我们并没有一个完善而竞争充分的互联网生态系统，只要产品不是那么差（腾讯的产品在国内已经算非常不错的了），我们也没有其它更好更多更专业的选择，大家也就这么用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实消费者尤其是高端消费者对产品的专业性是有要求的。即便是同一厂家对相同的产品对不同的人群也会做出完全不同的设计。下面这几张图是QQ和360在Windows上和Mac上的截屏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/3b/b93be7d105b138d814473bbb1999107b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;291&quot; data-rawheight=&quot;709&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;291&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/d8/e0d804097fc7440603c53c67d8fc60c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;302&quot; data-rawheight=&quot;611&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;302&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/cf/9ecfdee203cf2ed2d11b9ee8366eb56d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/cf/9ecfdee203cf2ed2d11b9ee8366eb56d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/c0/eac043414973931e1181e79067f1ff21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;914&quot; data-rawheight=&quot;665&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;914&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/c0/eac043414973931e1181e79067f1ff21_r.jpg&quot;&gt;由此可见对于喜欢端着电脑在星巴克里喝咖灰的高大上的苹果用户，厂家对他们采取的策略就是投其所好，产品的界面和功能单一简化。而广大收入和产品要求平均没有那么高的Windows草根用户，厂家还是采用填鸭式的策略，把所有可能赚钱的功能都放在眼前等着用户上钩，反正绝大多少草根用户也没有那么挑剔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以综上所述，题主所问的简单复杂问题其实就是社会发展程度的反映。社会越发展，产业越发达，用户越有钱，也就越挑剔，要求专业和专一；而反过来，对于欠发达社会和领域，用户的在没有很多比较和选择的情况下，厂商就越有可能把产品功能多样化，将收费面扩大，前提是用户也没有那么多的抱怨。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20365446/answer/25312151
</link>
<author>
黎敏
</author>
<title>
你接受过记者采访吗？接受采访要注意哪些问题？
</title>
<description>
作为资深小啰啰，给些小建议：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;若记者来公司面谈，把公司整理一下，告知同事明天正常穿衣服，抓拍比较有效果。&lt;br&gt;桌上奇怪的东西先收起来。&lt;br&gt;科技公司可以反过来，特意穿奇怪衣服，特意放奇怪东西。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;记者分两种，懂行的和不懂行的。&lt;br&gt;懂行提问会比较尖锐，讲数据时候理性讲讲背后逻辑和考虑，串几个小故事。&lt;br&gt;不懂行会不知道怎样提问，你一直讲下去，多讲故事，用故事树立正面形象。&lt;br&gt;如果他们不懂，一定耐心解释。只有记者们理解了，才能正确清晰把信息传给普通消费者。&lt;br&gt;连记者都不懂，普通人怎么可能懂，对吧？教育市场要耐心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;能说不能说的东西，大家一起讨论一下。避免泄密也避免负面舆论。&lt;br&gt;一旦发稿发出去，很难再修改了。尤其是不该讲的话。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;安排一个记录人员，速记要点。并把文字记录当场发送给记者。&lt;br&gt;记者大多录音记录，对当日要点理解会偏差，尤其是隔行采访的记者。&lt;br&gt;他们可能会遗漏数据。&lt;br&gt;重要数据可以事先打印一份，聊天完毕发给记者。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提前准备一些好照片。若当日无好照片，可以用之前拍下照片，这样排版比较好看。&lt;br&gt;某些情况可准备通稿给记者，他们修改下就直接拿去用了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;茶啦、咖啡啦等等，有助放松氛围的一定准备。座位要注意，尽量坐一起拉近距离。&lt;br&gt;提前准备小礼物。不管是公交卡、巧克力、月饼券，还是直接给现金。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;若是视频采访，尽量植入公司软广。比如公司Logo啦。&lt;br&gt;若是对方直播室拍摄，可以穿公司t恤，或者衣服有公司贴纸，标识等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果是参加展览等等，主办方会提供记者名单给你。小啰啰全部提前约一次。&lt;br&gt;若不约可能只有10分之一的曝光机会，全约一次，机会提升到10分之4.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;事后跟一下，若记者发稿，请他们给link，可供市场宣传人员使用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发稿后继续维持关系，每周或者每2周再联络一次，互通有无，有啥新信息可主动爆料，看对方是否愿意报道。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;啊，想了想再补充一个，找个小啰啰同事跟记者同学吃饭吧（若是大牌记者让大Boss去）。&lt;br&gt;一般他们会采访同行业几家的，会把竞品一些情况，媒体对行业看法等等告诉你。&lt;br&gt;未来沟通效果更好。另外，记者的朋友，大多也是记者。而且还有一些牛叉采访对象。&lt;br&gt;聊一聊很可能得到一些新东西。嗯。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23513628/answer/24826186
</link>
<author>
ccc zhao
</author>
<title>
男女交往中男性的核心竞争力是什么？
</title>
<description>
长CD怒答。&lt;br&gt;本来要去烧萝卜丝炒肉的，缘分已来不如索性答题。 &lt;br&gt;已经有很多回答了，但是都没答到关键点上，因为各位都是从自己的经历和接触到的女性来判断的，所以只是窥斑见豹。&lt;br&gt;&lt;b&gt;篇幅较长，阅读障碍者直接看黑体字即可，建议先点赞然后翻页，省得回头再回来点赞过于麻烦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;废话结束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;男女交往中男性的核心竞争力是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是高价值展示和给予的方面&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，男性可调整性的与女方的价值观耦合。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;满足了需求，那么就具备核心竞争力。满足不了需求，你在其他方面再如何牛逼，也只是高价值的错位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管是有钱也好，懂温柔也好，博学气场等的元素，都离不开这个核心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如女方家境贫困，希望过上体面的生活。那么你给她展示你如何博学，她说你是书呆子；你给让她体会温柔，她说你没男人味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多东西，正反都能说的，只是这个能力，在女方看来是不是有用，有用就是核心竞争力，女方看来没用，那么就是不务正业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答结束，依照惯例，以下是干货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主有问，对于不同的女性，男性的竞争力是不一样的，这个是显而易见的。但是如何把女性的核心需求----即核心价值观进行罗列，这个是个无比繁杂的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚然，你要做到了，几乎是指哪打哪。但是根据现实情况，你无法去细致的分类到“喜欢文学的，喜欢有男人味的”这些旁枝末节。所以通常来说，只能进行一些大致的分类，关键时候你能知道在哪个分类里去找，那么就成功了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这种需求分析，最常见的就是马斯洛的需求层次理论：&lt;br&gt;生理需求&lt;br&gt;安全需求&lt;br&gt;社交需求&lt;br&gt;尊重需求&lt;br&gt;自我实现需求&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这个已经被玩烂了，但是还是很具备指导意义的，那么回归到有中国特色的社会主义的女性群体身上，比必须经过一些改良和开发的，才能真实的反应整个社会阶层的需求分布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.初级需求------生理需求和安全需求&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.1生理需求&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般人觉得这种很简单，就是处于贫困线上的人。但是这样其实是很片面的。&lt;br&gt;为什么？&lt;b&gt;因为在非极端情况下，绝大部分人的生存需求的质量，是有下限标准的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你早饭吃个饼就能解决了，但是很多人必须早餐要有三个饼加个蛋什么的，那么他们的下限质量比你高。比如你早上擦脸干擦一下就行了，绝大部分人还是要用水洗的，再往上要有洗面奶，然后再往上要用OLAY，再往上要用LANCOME。那么，仅仅在洗脸这个方面，依照这个标准，我们可以进行生理需求的细分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.干擦脸&lt;br&gt;2.水洗&lt;br&gt;3,洗面奶&lt;br&gt;4.OLAY&lt;br&gt;5.LANCOME&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这仅仅只是一个洗脸的方面，其实很多生活其他的方面全部融合在一起的时候，有个几乎万能的提升生活质量的神器，那就是“&lt;b&gt;钱&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这就是为什么“钱”在男女交往中，经常扮演了决定性的因素。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当一个女性长期停留在一个生活质量层次的时候，你要她降低这个标准来吸引她是极难的。除非她本身就没有彻底的融入这个标准，或者是你其他方面的优秀能让她彻底的看到曙光。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是钱绝对不是万能的，当女性有些&lt;/b&gt;&lt;b&gt;生活质量下限标准用钱&lt;/b&gt;&lt;b&gt;买不到，那么再多的钱也毫无意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最常见的，就是长相，如果一个人丑到爆了，打破了别人所能接受的下限，其他方面再如何的牛逼，那么其实是无能为力的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然长相这东西和打扮联系比较紧密，很多时候通过穿着打扮可以来中和自身长相的不足，很少有那种逆天级的丑到爆的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于买不到的标准，再举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个女人出生比较优越，懂文学懂诗词懂乐器懂C++。那么，他长期在这种情况下生活，懂这四个方面就是她的生活质量下限，如果这时候一个很不错的男性出现了，即使他如何帅气有气质家财万贯，但是他不懂诗词或者不懂C++，那么就无法吸引这个女孩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人就说，这男的这么优秀，要懂C++干什么，这女孩脑子烧坏了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是很多人的误区，永远只是从自己的角度来判断对方的核心需求，而不是想方法去迎合或者改变对方的核心需求，这样的人，是永远无法在男女关系中横扫千军的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在生理需求方面，讲了这么多，其实本质就是每个人都有生活标准的下限，女方提出男方需要多少工资，其实就是满足这个下限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.2安全需求&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;安全需求也是在这个层次里面，很多女人要有房才安心有些就无所谓。这个其实和女人贪财不贪财没什么关系，仅仅只是在安全感的标准上有所区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如那些很早就进入社会的女人，早期偏向于块头大有肌肉的男性，中期趋向于比较老成的青年，后期宁可给人当二奶也不会嫁个老实人。这个过程，就是女性安全感的走势。&lt;br&gt;早期进入社会，很容易被欺负，块头大的男朋友能提供安全感。&lt;br&gt;中期混了几年之后，自保有余，这时候比较老成的人，很少犯错，能给他战略上的安全感。&lt;br&gt;后期到了30岁以后，看过太多的风风雨雨，宁可不要所谓的名分，只要可以一辈子专心的当一个强者的二奶，这样安全感才能得到满足，而那些所谓的潜力股老实人什么的，都无法提供这些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如那些自身条件一般的女孩，早期会偏向于有活力而且勤奋的男性所，而并非那些帅气且擅长社交组织的男性，因为后者过于强大，掌握了太多自己无法拥有的技能，所以反而有了不安全感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中期一般会选择潜力股，因为那些涨停股也无法给她们提供安全感，可能随时被抛弃。选择潜力股的女人，潜意识里是：“你这么屌丝的时候我就很你在一起，以后你牛逼了，你也不能抛弃我。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了后期嫁不出去了，多半会选择老实人，：“我这辈子没什么出路，能老老实实安全过一辈子，希望寄托在下一代身上。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;自身条件很不错的女孩也是符合这种情况，我就懒得写了，大家掌握了“道&quot;以后，”技“的方面自己推衍一下就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总体来说，生理需求和安全需求这两者构建了”生活下限标准“ ，只有满足了这个标准，才有资格来谈论核心竞争力，否则就是瞎扯淡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有没有方法可以改变对方的下限？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有！这个就是之前所提到的极端情况，没有极端情况我们可以创造极端情况，创造不了极端情况我们可以通过环境的渐变来实现。这个过程，你会眼睁睁的看到一些人价值观的流逝，随波逐流，不觉有“我为刀俎，人为鱼肉”这种睥睨天下苍生之感。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;然后扪心自问自己的价值观究竟是外强中干，还是海枯石烂？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会的变迁，时代的前进，本身就扮演这“刀俎&quot;的角色，醒来的人，不过只是在这个过程中眼睁睁的看着自己无能为力，不断堕落，丧失最初的自己。即使那些海枯石烂的人，也不过是一个人和一个时代的抗争罢了。无论多么悲壮的故事，也改变不了悲剧的结局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么继续说第二个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.中级需求----------社会地位，世界的探索以及生活品质的向上延伸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.1.社交地位&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人在群体社会中，不可避免的就是相互攀比。来获得更高的社交地位。&lt;br&gt;通常来说，男性可以帮助女人提高社会地位的话，其实是很管用的。&lt;br&gt;比如不错的轿车，住别墅等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很少有人会认为100W的轿车的舒适度和安全感是20W轿车的五倍，2个人住300平的房子比100平的爽三倍。但是具体反馈到社会价值排序上，那么就是五倍和三倍这么赤裸裸的简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个就是社会地位。在人与人沟通的时候，就转变为社交地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么社会地位，对于女人，究竟有什么用？到底这玩意能给她们带来什么样的好处？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注意：以下为核心干货&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;社会地位对于绝大部分女性最直接的好处，就是瞬间扩展了社交气场。从而迅速的赢得了社交的有利位置，是一种让对手立刻主动卑微，让自己能居高临下得心安理得的逆天神器。对于绝大部分压根就搞不清“我这辈子要追求什么”的人，这种比来比去而且看起来很傻逼的社交游戏，已经足够让他们享乐一辈子。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是社交地位可以兑现的用途，压根都不是干这个的。社交地位最实用的地方，同样也是能让对手立刻主动卑微。对于懂得这个工具玩法的人，本质上是利用对方的主动卑微，创造社交主动权，然后通过社交力学，从而更为简单的达成利于己方的谈判协议。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所谓的虚荣，就是不惜成本的投资自己的社交地位，在第一种玩法里乐不思蜀的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此段严禁转载&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于虚荣的女性，那么提高社交地位，瞬间就爽翻天。从此就可以傲视那些比自己漂亮比自己嫁得好的女人们了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于不虚荣的但是懂得社交地位如何用的女人，提高社交地位，那么从此可以掌握更多的利益分配的主动权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于既不虚荣又不知道社交地位怎么用的女人，这玩意没用，你需要创造需求，把她洗脑成第一种或者第二种，并且在里面获得快感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.2.世界的探索&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个包括去各地旅游啊，体验新的美味啊，分享新的知识和技能之类的。这个过程说白了就帮助对方减少学习成本的过程，其实也是极具吸引力的。比如以前包小三什么的，给点钱买点奢侈品什么的就完事了，到现在已经开发成“有计划的个人素养和职场升值路线”，比如给你到朋友公司做个会计，然后保证你两年后升职，然后做审计，高级审计什么的，最后怎么一步一步到项目经理人。&lt;br&gt;当然这个有点偏题了。&lt;b&gt;但是核心还是在于，可以提供一种“较少的学习成本获得更多的能力和见识”的机会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.3.生活品质的向上延伸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个是属于初级需求的升级版，这个就不用废话多说了。值得一提的是，这种延伸一旦成功进入更高阶的生活品质，那么很难回头的。&lt;br&gt;很多男性就是利用这一点包养小三，先用奢侈品打造你的生活层次，然后你就回不去了，你的底限生活质量迫使你贴近有资源的男性。&lt;br&gt;&lt;b&gt;当生活质量的层次和个人能力收入的层次脱节的时候，其实你就丧失了人生的主动权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个就属于之前提到的极端情况之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二阶段，基本上就是“享受生活”的层次，你比如制造浪漫啊小惊喜啊，就是生活品质的向上延伸，比如博学什么的，就是世界的探索。有房，是安全感，属于初级需求，有车，是社会地位，属于中级需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来不准备写第三个了，因为我还要去烧萝卜丝炒肉的，但是懒得回头返工，而且此段很重要。我就一把写了算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.高级需求------自我实现需求与超自我实现，即清晰的知道“我要追求什么”的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对于这一伙女人，前面那玩意就不太抵用了，因为这样的女性，有着极为清晰的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;和这一类女性交往的过程中，你的核心竞争力，唯有你的实力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如沉迷于诗词的女性，你就要写得一首好诗，韵脚平仄但凡有点差错，那么就直接被BAN掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如对于以厨艺入道的女性，那你不但要知道做菜，还能盲品，能说出这道菜里面蘑菇的品种和产地，大蒜是爆锅时候放的还是锅气已成的时候放的，盐是粗盐还是细盐等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于目标是星辰大海的女性，你能通晓创业的流程和种类，如何掌握资源有效配置，如何利用资金沉淀和预付款等方式空手套白狼，如何利用心理学帝王学NLP等技术在谈判座上指鹿为马等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些就是硬实力，没什么虚假可做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人就会问：沉迷诗词不是中级需求里的东西么，怎么在高级需求里还有呢?&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个看似矛盾，但是本质的区别在于，&lt;b&gt;清晰的知道“我要追求什么”。如果是清晰的知道，那么就是高级需求，只是顺路提高了，那就是中级需求。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如两个女人，一个没事写写诗，但是很有天赋，成为著名诗人了。然后自己其实也是没事和人扯淡玩社交游戏，那么这个“写诗‘属于中级需求。&lt;br&gt;另一个半文盲，但是专心研究诗歌，立志成为当代牛逼女诗人，即使她的水平很低，那么也是属于高级需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有人会问，男性所谓的核心竞争力，就只是“利益的满足么？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对，绝大部分情况下就是这样的，人生而趋利避害，所谓人的感情，也不过是尊从这个趋利避害的基础上，更加显得有人情味一点罢了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上三个级别的需求，通常停留在第一级别需求的女性，大概占20%，第二级别的占70%，第三级别的5%不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你要想在很多女性面前有核心竞争力，那么你只需要挑一个初级需求容易满足，同时把中级需求做到位就行了，这个是最简单，性价比最高的路线。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是大招了，其实我目前很想去把那盘萝卜丝炒肉给做了，但是由于人性的惰性，迫使我写完最后的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问过很多女孩：“你要男方有钱有车有房子有稳定工作，而你什么资源都不掌握，难道就不怕男方最后离你而去么?“&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;”怕啊，我当然怕。所以我现在也要好好工作，慢慢成长，然后自己牛逼才行。&quot;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;是啊，等你有钱有资源了，花自己的钱，住自己的房子，完全不用看男方的脸色行事了。大家平等在一起多好？&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“等我那么牛逼了，什么都有了，那我要男人干什么！？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我以丰富的个人女性经验打包票，这是绝大部分女性的回答。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种逻辑矛盾，其实是社会价值的扭曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为绝大部分女性，有个最重要的需求，在社会的横流之中湮灭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就是&lt;b&gt;“最原生态的对异性的吸引”。这个才是我们DNA里男女吸引生生不息的原动力，最纯粹的爱情与婚姻的源头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你要超越高级需求层次，看么就必须看破这种需求，打破这种需求。需要和体内各种看见异性就会产生的激素所战斗，需要和看到优秀异性时就会躁动不安的内心所战斗，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你需要和自己数百万年以来的DNA源代码战斗。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如此，你才会在原始欲望的层面，真正的战胜自我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我一辈子，至今屡败屡战，未尝得胜。虽败尤往，有我无敌。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，我去做萝卜丝炒肉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《完》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20187769/answer/24876854
</link>
<author>
Roy X
</author>
<title>
为什么蜂蜜可以保存很久？蜂蜜有营养价值么？
</title>
<description>
Update:&lt;br&gt;根据这几天research，和采访本校prof，简单谈谈感想：&lt;br&gt;&lt;br&gt; 1.@言凌的基本观点是学术界的观点：&lt;i&gt;即目前没有权威证据证明蜂蜜的其他&lt;u&gt;&lt;b&gt;显著&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;营养价值。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.与此同时，仍然有这方面的research在探索和实验。事实上部分research显示着相反的结果，但是其结论都难成定论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.在科学的地盘上，永远没有权威。&lt;b&gt;EFSA同样得出过一定错误结论。&lt;/b&gt;详情请自己google。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;科学的求实精神是追求真理的态度和精神，跟是否提供证据无关。&lt;/b&gt;我不知道言凌知友指的“论”是什么。科学中 theories 注重证据，但是缺少证据的大量hypotheses才是科学研究的主题。只要没有定论，即为可以研究讨论的对象；即使有了定论，也是可以推翻的。如果这里的论指的是theories，那么我不认为知乎有任何人引用过无据之论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此仍然不赞成这位知友对于知识粗暴的态度。事实上，这位知友的论述过程主观情绪和思维导向式的文字太多，是练习Critical Thinking很好的材料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于蜜蜂为什么容易保存，其实大部分人都已经回答了。最主要的原因是含水量极低，含糖量高，高渗透压。这应该是没有疑义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上各知友谈到的对于蜂蜜容易保存的其他原因，以及蜂蜜的营养价值，对于我一个非专业人士来说是存有争议的。但是让人困惑的是，为什么回答里一定要充斥着人生攻击以及各种情绪煽动语句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对蜂蜜里生物酶的作用持保留态度，但是我誓死捍卫 @周为&lt;b&gt;表达自己观点的权利&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;任何人不应该把自己的观点强加在其它知友身上&lt;/b&gt;。如果你不认可，完全可以理性地反驳，对事不对人地探讨，而不是在回答中夹杂&lt;b&gt;人身攻击&lt;/b&gt;或者&lt;b&gt;“呵呵”&lt;/b&gt;等夹杂主观情绪的语段去干扰知友的认知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表达自己观点绝对不会“&lt;b&gt;侮辱了知乎的专业精神&lt;/b&gt;”。人身攻击和不理性的思维方式，才是真正有害知乎的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另感谢楼上所有花费时间search并且post来源的知友们，这些来自不同观点的资料确实让我对蜂蜜有了更好的认识。我建议对此课题好奇的知友还是自己research，从更多文献中判断，然后还可以再来回答分享给其他知友。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23655533/answer/25298671
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
去过瑞士的人都说那里异常的美，美在何处呢？
</title>
<description>
神明想让人类寄出最好看的明信片，于是有了瑞士。至少德语区和意大利语区非常美，无论自然还是人文风景。法语区我不怎么喜欢，不予置评，不过奥黛丽·赫本葬在莱芒湖畔的 Tolochenaz，天使选的回归天堂之处终归不会错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从一八四八年以来从没有大规模战争，从一八七九年开始到现在硬币都长得一模一样，气候宜人、风景多变、人民富足、历史悠久，有室外桃源的外观，却又有金融枢纽的地位；大城满街都是精品店，小镇每栋都是别墅楼；中世纪流传下来的德、法、意古典风格与现代国际主义风格的建筑和谐相容，又点缀以处处繁花玉树；密集而准时的轨道交通网、平整且秩序井然的公路、一切公共设施均标识清晰，维护良好——上述三点我确信没有任何别的国家能同时做到；持枪率极高，犯罪率却极低，社会稳定，观念开放，人们勤奋、节俭、干净、彬彬有礼、尊重艺术；没有污染，没有噪音，没有见缝插针的广告；从巴塞尔到卢加诺，从日内瓦到达沃斯，我在瑞士任何城市的街头没见过一个乞丐或者流浪汉——我不相信瑞士没有，可我没看到瑞士有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以在四森林湖上泛舟，环湖山景倒映水中，看着冬天的雪顶，夏日的森林，手里一杯气泡酒，周围静谧无声，或者也可以去英格堡滑雪，从众山之巅向下俯冲，过弯时瞥见山谷中的村落与天际流云，听着自己的呼吸心跳伴着耳畔呼啸的风；可以在苏黎世的夜店里放空，把头脑交给音乐和酒精，也可以去 Champex 的森林徒步，走到日落西山屁股酸痛，再于酒足饭饱洗个热水澡之后一头扎进旅社洁白的床单里，在牛铃和敲打原木屋顶的细密雨声陪伴下入睡；可以骑摩托去  Sustenpass 沿崎岖却坚实的盘山公路到山顶看日落，也可以到琉森的名表店铺或者 Landquart 的 outlet 买到荷包空瘪；或者干脆就只是在城镇里暴走，看橱窗、看民居、看设计、看字体，累了就去咖啡馆里坐一坐，点一份咖啡加上蛋糕，闲看窗外人来人往。瑞士是旧大陆上工业文明与自然环境结合得最和谐的地方，是丝丝入扣的精工齿轮组，是夹着酒心的巧克力，是洒满碎钻的天鹅绒，是去过就不会忘记的地方，是「美丽的国家」这一概念不折不扣的典范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，等我静下来冷眼回顾上述文字时，发现自己几乎是在回答「我为什么这么爱瑞士」。文不对题，将就着看吧，YMMV。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23664795/answer/25288906
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
欧美论坛有一种人叫做Troll，大家都自动回避他们，为什么中国没有发生这种情况？
</title>
<description>
&lt;b&gt;转发 @谢熊猫君 早在11年人人发表的科普文 &lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/723451230?bfrom=01020100200&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【科普】什么叫Troll，怎样对付Troll&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (一切赞应归于谢熊猫君)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;@冷哲 和很多人的理解是错的，troll可不是喷子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Troll这个词原本在英语里面是有的，奇幻文学爱好者肯定不陌生，意思就是食人魔。但是在网络上，Troll有另外一层意思，指的是&lt;strong&gt;通过故意发表一些煽动性的、离题的、无关的或者故意挑衅性质的言论，或者采取具有之前所提性质的行为，来促使对方做出自己期望的情绪反应（通常是激怒）&lt;/strong&gt;。这个意思的由来我就不细说了，有兴趣的可以自己看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文就用几个简单的例子来说明一下什么叫troll，以及怎样对付troll&lt;/p&gt;&lt;p&gt;==============&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;举例分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人网上最有名的Troll，就是状态后，比如下面这个例子。这是一个典型的troll，刻意扯开话题，并且采用流氓逻辑，试图激怒自己的关注者，从而满足自己自宫后不能发泄的欲望。作为一个自宫之人，状态后的troll水平还是不错的，每次故意troll别人都能获得不错的转发和回复。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/14/bc14490f42002e5e3078847fd2b423f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;558&quot; data-rawheight=&quot;166&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;558&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/14/bc14490f42002e5e3078847fd2b423f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;----------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如艾曾也是。比如下面这个新鲜出炉的例子。troll们擅长偷换概念、混淆是非、死搅蛮缠以及秀下限等等，艾曾就是这样的脑有贵恙人士的活标本。艾曾和状态后一样是不错的troll，在于其不在意一次又一次地秀出自宫的事实，因为他的持之以恒，所以他也常获得不少回复。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/dc/15dcccf8aad7b767eea0ae538a5cd65e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;197&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;526&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/dc/15dcccf8aad7b767eea0ae538a5cd65e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-----------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是troll，并不是每个人都可以像艾曾和状态后这么出色，因为一个出色的troll要善于掌握别人的心理，要理解别人怎样的话能够激怒别人。同样是惹人生气的蠢话，你看见从艾曾或者状态后那里出来你就会觉得是刻意激怒人而写，但是看到其它人那里出来，你就会深刻的觉得写这话的人是真的脑有贵恙。所以说&lt;strong&gt;做一个优秀的troll是要有智商的&lt;/strong&gt;，比如下面这个例子虽然和状态后语录一样透着流氓逻辑，但是在气场上就差了很多。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/3c/c73c75aa8eb0641648f5408b79963703_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;53&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/3c/c73c75aa8eb0641648f5408b79963703_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在troll技巧上，除了要持之以恒、有创意、有智商之外，还要注意严谨，比如状态后和艾曾虽然都是故意troll别人，但是给人的感觉是自己的肺腑之言，而陈镜丞在这方面就做的很不够水平，居然在自己名字后面加个&quot;fisher&quot;，这就好像在说“我就是来troll的，大家小心”，这是troll的一大忌讳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;=====================&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应对策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明白了什么是troll，下面就要来学会怎么对付troll，作为一个长期troll人和反troll人士，我总结了以下三点方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法一：集中火力，据理力争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Troll的破绽在于为了达到目的，所说的话破绽很多，很多有经验的troll甚至会故意留下破绽来让你攻击，帮助troll效果的达成。但是破绽是一个双刃剑，增强效果和传播的同时，也很容易被称为攻击的重点。当面对troll的时候如果能抓住这些弱点不动摇，专攻软肋，获胜是不难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我个人不推荐这个方法，原因如下图&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/99/9899a09a0b839cf94387e5b585b80974_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;--------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法二：让Troll团团圆润地离开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人觉得被troll了就一定要骂回去，这是不理智的。troll的目的就是要你骂回去，这个时候你如果骂回去就正中下怀。所以说在这种情况下，回避并不丢人，甚至应该值得鼓励。但是troll整天想着法子激怒你，怎么办呢？最简单的就是切断沟通途径，拉黑名单呗，比如我前面提到的troll都在我的黑名单里面。&lt;strong&gt;troll的战术就是让你看起来和他一样蠢，你要真的和他一起闹，那就是真的蠢了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法三：没有最Troll，只有更Troll&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如我之前所说的，troll是有不同境界的，而且你仔细看一下我在开头给troll下的定义就会发现，troll不一定都是恶意的，也有可能是不带恶意的，比如我最近就troll了一次陈锴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈同学在之前的高速救狗事件时站出来表示反对吃狗肉，并写了一篇《&lt;strong&gt;道德底线与狗的生命&lt;/strong&gt;》的文章，文笔是不错的，观点是不错的，立场我也不想妄加评论，但是文章写的有一个大问题——和“狗的生命”没什么关系。当时我就想指出来这个问题，于是我就决定troll一下陈同学，所以连着发表了三篇文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/722378046?frommyblog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;道德底线与霸王龙的生命&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/722378235?frommyblog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;道德底线与奥特曼的生命&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/722378599?frommyblog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;道德底线与哈密瓜的生命&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三篇文章的创作过程是这样的1.复制陈同学原文到Word 2.查找“狗”并且全部替换成“XXX” 3.发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单三个步骤，并不以激怒陈同学为目的，也让我的想法得到了传达，并且事后还被李卓然用来在聚会时调戏陈同学用，此也为一troll。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以这第三种方法，其实就是苦练自己troll的功力&lt;/strong&gt;，艾曾之流喜欢troll，你就troll回去就是了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;================&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/715257751?frommyblog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【科普】人身攻击和人身攻击攻击，看完你才明白什么叫人身攻击&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
