<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21159052/answer/17389077
</link>
<author>
郑加玙
</author>
<title>
新手如何正确调教破坏王哈士奇？
</title>
<description>
介绍点我自己的经验。&lt;br&gt;我家养的是萨摩，通常我家狗狗选择破坏东西的原因大致有两种：磨牙，寂寞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.磨牙&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，像皮鞋这种口感不错的东西，就要尽量收起来。家里东西不要乱放，他够得着的地方最好不要放东西。&lt;br&gt;↓茶几上什么都不放，遥控器用完就放柜子里。&lt;br&gt;他枕着的是沙发罩，我们出门就罩沙发上，专门给他咬着玩。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1661&quot; data-rawwidth=&quot;2576&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/25/1d253822b6f265e0cb135a60f73a0e6d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2576&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1d/25/1d253822b6f265e0cb135a60f73a0e6d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;家具虽然收不起来，但是当你发现他在做出破坏行为的时候要立刻制止，让他意识到这么做是不对的。主人还可以根据狗狗的喜好，选一些磨牙棒和骨头给他咬，洁牙又补钙～&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里要强调一下语气问题，主人语气一定要严厉！要凶！声音要大！制止他的指令要简 洁有力，和以往说话方式要有明显区别。如果还不听，可以考虑用报纸卷打他，或者打周围的东西发出声响。&lt;br&gt;（注：这里不是让主人真枪实弹开揍。报纸卷打起来不痛，而且发出的声音大，不会伤害到狗狗，但是能威慑到他。家暴绝对禁止！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;语气这点很重要，因为在教我家狗狗的时候，我的指令就比我爸的指令管用。&lt;br&gt;我爸每次都想凶一点，无奈这货会卖萌。&lt;br&gt;一做坏事就这样↓&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;253&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/e5/78e5ef5369fd2da0381c17faefef19a3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;&lt;br&gt;然后我爸的语气就会变成：“哎呀，乖，不要这样哈～不行哈～。”一边说还一边顺毛。= =&lt;br&gt;这样不行的，狗狗会以为你在夸他，下次会再接再厉继续乱来，时间一长你在他那也没什么威信可言了，我们家狗狗现在就会欺负我爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我在电视上看到一种方法，比如说你家狗狗喜欢啃桌子腿，主人可以在桌子腿上涂点芥末，狗狗舔了会被刺激到，多来几次后狗狗会主动绕开桌子。（这个我没试过，有朋友对他家阿拉斯加用了，据说效果不错。但只能用在木制家具上，布艺沙发什么的就......&amp;gt; &amp;lt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.主人不在家，感到寂寞无聊空虚冷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题呢，其实很好解决。（真的！请看我诚挚的双眼！！！owo）&lt;br&gt;像小哈这样的犬种，怕孤单，极需陪伴。作为工作犬类，精力旺盛，运动量也很大。（我家这只也差不多。）&lt;br&gt;所以这个时候你需要做的就是：保证狗狗的运动量，消耗他的精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家这货，最开始跟疯了一样。学会了开房间门，咬坏了毛巾，床单，音响线，甚至挖空了沙发！！！！&lt;br&gt;↓（填充物都被咬出来，只剩下架子）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/b1/c9b1474bd9fcc82ae16a6de3a63aef6e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/b1/c9b1474bd9fcc82ae16a6de3a63aef6e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;我们觉得问题很严重，在问过犬舍负责人后，从他八个月开始（不能太早，幼犬还在发育期，过量运动不好），每天早晨六点他跟我我爸晨跑一小时，晚饭后和全家人一起出门散步一小时。周末有空，还会带他去森林公园一类的地方让他撒丫子疯跑。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;965&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/de/08de3b95520cc046048d8ebd0cc3c112_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/de/08de3b95520cc046048d8ebd0cc3c112_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这样一方面保证了他的运动量，一方面也消耗了狗狗的精力。所以现在我们外出的时候他在家都很乖。&lt;br&gt;↓（和新沙发和平共处两周年TwT）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;477&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/66/666696e9b028beda07ef674d65df7fa6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/66/66/666696e9b028beda07ef674d65df7fa6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都说自己上班，没有时间带狗狗出去散步，没有时间陪狗狗玩。我家都是上班族，每天早出晚归。但真正开始实施计划后，我们发现抽出这两个小时并不难，生活并不会因此变得紧张。&lt;br&gt;体型偏大的狗狗，运动量都比较大。整天呆在屋子里，对他们来说也很痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸妈的同事，也有几位跟风养了大、中型犬。但不会训练也没有耐心，最后被狗狗搞疯，选择了遗弃或是转卖。（有位阿姨因为狗狗乱咬东西，不听管教，把她家萨摩的一只耳朵揍聋。最后把那孩子转卖，现在养了一只泰迪。我真是......不知道说什么好。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以在决定养狗之前，请想好自己究竟适不适合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上就是这样啦～想到我再补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/%E8%A5%BF%E4%BC%AF%E5%88%A9%E4%BA%9A%E9%9B%AA%E6%A9%87%E7%8A%AC&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西伯利亚雪橇犬&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/Category:%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E9%97%AE%E9%A2%98&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;行为问题&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/Category:%E5%A5%96%E5%8A%B1%E6%83%A9%E7%BD%9A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;奖励惩罚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.goumin.com/%E5%93%88%E5%A3%AB%E5%A5%87%E6%9C%8D%E4%BB%8E%E8%AE%AD%E7%BB%83&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;哈士奇服从训练&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19563691/answer/12232722
</link>
<author>
ArayS
</author>
<title>
一淘做全网的购物搜索有机会成功吗？
</title>
<description>
这个答案写在2011年初，etao在分拆后还算不错的发展了这么久，里面的一些观点目前不太适用     &lt;br&gt; ----------      &lt;br&gt;&lt;br&gt; 淘宝的Etao目前主要是由三部分组成,我拆开了说一下:    &lt;br&gt;1.购物相关资讯的文本搜索    &lt;br&gt;2.基于opensearch的全网商品搜索    &lt;br&gt;3.购物社区-淘吧    &lt;br&gt;&lt;br&gt;文本搜索:    &lt;br&gt;导购搜索要将购前分流至各大垂直网站查找资讯的流量聚合,并且从百度和Google手中把搜索购物资讯的流量抢过来.    &lt;br&gt;但局限是内容可读性不如垂直网站,覆盖率不如全网搜索引擎.即使这两样逐渐追赶上,改变用户习惯也是一条很漫长的路.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;商品搜索:    &lt;br&gt;这是我对整个etao体系最看好的一部分,当垂直类B2C逐渐强大,与其筑城防御,不如开放,将外网的商品纳入分享淘宝的优质流量.由购物平台向购物入口转变.但这部分的问题也是最多的.    &lt;br&gt;首先是平衡淘宝内外商家的利益,搜索去年的几次改版遭卖家抵制和外界误读挺多的,大规模的引入外部商家至淘宝的搜索结果中,淘内卖家又得闹事了.    &lt;br&gt;其次数据源,商品搜索是结构化数据,以网页搜索的方式来做购物搜索,已经有不少在试错的.而通过API导入数据,一是需要合作关系,二是覆盖面不广,另外就是大B们普遍还是防御心态,现阶段肯定不会合作.    &lt;br&gt;再次是外网商家的服务体系与淘内服务体系的融合,还有淘内商家最注重的信誉体系.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;淘吧:    &lt;br&gt;这是整个购物环节的最后一步,购物后的交流分享社区.据说目前算是做的很不错了.只是淘吧终究还是希望做成买家社区,而在淘宝是哪里有人,哪里就有广告,得防着做大之后不被蜂拥而至的Spam弄死.    &lt;br&gt;另外,淘宝做社区,相对于这种基于搜索的开放式贴吧,我个人其实更倾向于豆瓣小组的形式,能给卖家聚合自己的客户群提供运营场所.比如这个卖家 &lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/183420/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/group&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/183420/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ,用一个小组养活一个店.话说现在已经有了淘小组这么个产品了,没试用过,不知道具体怎么样 &lt;a href=&quot;http://group.taobao.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;group.taobao.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&lt;br&gt;综上,etao目前的问题还有很多,前路漫漫,搜索各位同学加油! ^___^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21159420/answer/17376053
</link>
<author>
Jason Lemon
</author>
<title>
微信中如何添加 LINE 原生的表情？
</title>
<description>
这个问题我还是比较有经验的~&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以查看一下自带的兔斯基的表情~都是GIF格式的，并且长宽都在200×200px范围内，而且最外侧有一圈白色的描边~微信添加未处理的自定义表情会有锯齿是因为它会自动把背景颜色给变成透明色~&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果要让自定义的图片也有很好的效果的话不妨可以照着自带的这些特征来进行编辑一下~&lt;br&gt;将图片大小缩小为200px×200px，背景色为透明色，再加上一个白色的描边，大功告成！&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我们提取出line中的表情再加以编辑，我这里以花痴兔来举例编辑，图片重新编辑后如下~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/a5/4ca5fe45e162591e4fcd7c43ae8d5291_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是一张非常符合微信标准的自定义表情啦~我们来发送以后看看效果~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/3d/203d0eabf67fbdcffe6ede96d07a6f21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/20/3d/203d0eabf67fbdcffe6ede96d07a6f21_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;恩~显示效果很不错~没有了锯齿状的边缘&lt;br&gt;最后我来放福利了，我自己因为女友有使用line表情的需求（= =，所以这个也可以当作一种礼物吧），所以做了有106个自己常用的可以在微信里面完美显示的表情，里面包括line里的基础人物外还加了hello kitty和鸟叔以及哆啦A梦的表情包~一部分表情可见下图~下载地址在最下面~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/58/54582c0b9a3eee6a1fd31c158ea505e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;562&quot; data-rawheight=&quot;947&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;562&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/54/58/54582c0b9a3eee6a1fd31c158ea505e5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【下载地址】&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/share/link?shareid=2821054820&amp;amp;uk=305169341&amp;amp;third=2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;戳我进行下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;~~~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19612469/answer/12679906
</link>
<author>
苗炜
</author>
<title>
为什么德国的高速公路不限速？
</title>
<description>
 两年前看参考消息，德国议会中的确有限速的提议，但被否决，理由是，不限速的德国公路是德国高品质汽车工业的象征之一。我在德国开过几次车，很容易开到160公里，即使是一辆小车，最大的体会是规矩，大家都按规矩开车，另外一个优点是，那里的大货车非常好，奔驰很多，一般都以90公里时速巡航，大货车车况好，不挤占超车道，则道路会顺畅好多，另外一点是，德国公路设计出色，转弯的坡度，水泥厚度，缓冲地带都非常科学。一个生产宝马奔驰保时捷的国度，在那里开车，能体会到驾驶的乐趣。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20575658/answer/15536412
</link>
<author>
張書瑋
</author>
<title>
最近下载音乐收费问题闹得沸沸扬扬，为什么要支持正版？
</title>
<description>
爲什麽吃飯要給錢？爲什麽買衣服要給錢？爲什麽上高速要給錢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不懂這個問題的由來。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果問正版音樂對行業和顧客有什麽好處那倒還罷了。什麽叫“爲什麽要購買正版音樂”啊？要支持音樂人，搞得好像施捨一樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人說音樂行業的人都很光鮮。銀行的人更光鮮，那你不去搶銀行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，關於收入和音樂消費的問題。電臺不需要付費，而且有很多網絡電臺，發展成熟的話，我相信完全可以不用付費聽音樂。音質也越來越好。你嫌音樂產品貴，國內其實50塊錢左右一張唱片。我真心是沒覺得有多貴。就和買衣服一樣，你的經濟能力去到哪裡，就買什麽價位的衣服。有各種品牌，各種價格，也不能穿不起LV就要去搶劫吧？當然可能有一個選項是穿不起LV，我就穿山寨LV。這也是國內比較普遍的現象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以不談什麽道德，不談什麽正義和法律。等價交換，就是現代社會的一個常識！常識！&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非問“爲什麽買東西要付錢”，我相信學經濟或者學社會學的一些高人會有正確和高明的答案。但爲什麽要買正版音樂這種事就真的別來了！&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;另外，有的人在說付錢買正版之後，錢的分配不合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以，但先把付錢這個機制建立起來再談好嗎？你談的是給錢以後的事情。錢都沒人給。版權使用，不是一般顧客享受的服務，而且常常是使用機構在付費，這個合理不合理，並不在爲什麽要買正版音樂這個範疇內討論。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的論調看起來合理，實際上不合邏輯。因為創作人拿不到多數的錢，就要不付錢給音樂公司？那這樣創作人就一毛錢都沒有了。另外，唱片公司的確有吸血的地方，但這就跟你上班，老闆剝削你是一樣的道理，你該不會想說不做事只拿錢還要把你老闆推翻吧？制度缺陷必須由制度細則來改善，而不是參與其中的人。你這樣去解決問題一百年也解決不了。另外唱片公司管理授權這些你不要以為就不付出勞動，當然他們是在剝削，但你也得到了他們的服務，只不過性價比不盡如人意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，飯不好吃就要吃霸王餐？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20942477/answer/16673298
</link>
<author>
赤火
</author>
<title>
怎么定义物理的基本量的单位？就是一千克，一米，一秒？如果地球上所有尺度工具消失，那么这些物理量的单位如何重新找回？
</title>
<description>
七个国际单位制单位,，六个都是已经脱离工具的了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;米&lt;/b&gt;的定义来自于:光在真空中1/299792458秒行进的距离。&lt;br&gt;&lt;b&gt;秒&lt;/b&gt;的定义来自于:在零磁场下，铯-133原子基态两个超精细能级间跃迁辐射9,192,631,770周所持续的时间。&lt;br&gt;&lt;b&gt;安培&lt;/b&gt;的定义来自于:在真空中相距为1米的两根无限长平行直导线，通以相等的恒定电流，当每米导线上所受作用力为&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=2%5Ctimes+10%5E%7B-7%7D+&quot; alt=&quot;2\times 10^{-7} &quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;牛顿时，各导线上的电流为1安培。&lt;br&gt;&lt;b&gt;开尔文&lt;/b&gt;的定于来自于:水的三相点为273.16K；由于水的三相点在摄氏温标上为0.01℃，所以0℃=273.15K。(摄氏温标来自于水的三相点)&lt;br&gt;&lt;b&gt;摩尔&lt;/b&gt;的定义来自于:1摩尔是所含基本微粒个数与12克的碳-12中所含原子个数相等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;坎德拉&lt;/b&gt;的定义来自于:&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=540.0154%5Ctimes+10%5E%7B12%7D&quot; alt=&quot;540.0154\times 10^{12}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;Hz的单色辐射光源（黄绿色可见光），在某给定方向上的发光强度，且在该方向的辐射度为(1/683)W/sr。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较特殊的是&lt;b&gt;千克&lt;/b&gt;，仍由实物进行定义.(国际千克原器)&lt;br&gt;但是现在也已经打算变更为根据&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%99%AE%E6%9C%97%E5%85%8B%E5%B8%B8%E6%95%B0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;普朗克常数&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;来确定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上内容来源于维基百科,其实这种东西自己&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:%E9%A6%96%E9%A1%B5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;维基百科，自由的百科全书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;查一下就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，将单位脱离实物的主要原因是因为实物往往受到各种因素而改变。比如以前有国际米原器，虽然很准确但仍无法排除外力的影响（比如热胀冷缩）。而脱离实物改用各种宇宙常数来衡量就能比较客观的反映准确的尺度了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058756/answer/17373174
</link>
<author>
Lusimov
</author>
<title>
打算一个人晚上去爬泰山，现实吗？
</title>
<description>
夜半登泰山怕是许多旅人登顶观日的首选吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;住进泰山脚下的泰安市后就会发现许多宾馆都提供午夜租车服务，未到子时就会电话叫醒，载一车困顿的游人一路前往半山腰的中天门。虽无太守引领，到也有几分滁人游也的兴致。一路上常有负者歌于途，行者休于树，前者呼，后者应，伛偻提携之场景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;山上鲜有照明，然月色皎洁。光线黯淡，攀顶心切，到也省去了许多留影纪念的烦恼。满眼是山间秀木，野芳幽香沁人心脾。除了偶尔的几声虫鸣鸟语外，最多听到的就是噗噗的心跳和湿答答的脚步声了。山路从平坦的宽台逐步向陡峭的窄阶过渡，中途会遇到一些依泉而设的休息之处，有不知疲惫的小贩早早挑担守在此地，一根黄瓜削了皮，在清泉下濯洗一番兜售给游客，换得5元10元不等，辛苦钱。当时我懂事，吞了口水省了开销，不过之后关于泰山好长的一段记忆都飘着淡淡的黄瓜香。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了南天门，登山就要改做攀山了，小孩如我直接手脚并用，近乎趴在山上匍匐前行，好在夜色正浓，无须顾及形象，当然也没人还会有闲情逸致顾虑那么多了。要么上，要么停。退路是没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;山间湿气很重，特别是在日出之前，游人都自备简易雨衣，姑娘的长发在口中呼出的白霜里凝结成了一绺一绺。秃顶的中年人也不时掏出手绢朝头顶抹上一圈，顺带洗了一把红脸。就要接近山尖的地方租售军大衣，哪怕是炎夏，也必须人手一件，不强求，但必须。寒冷程度绝非耸听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;观日是每个夜半登山人的夙愿，但能否如愿还要靠运气。反正我的泰山之旅是以浓浓的大雾收尾的。一家三口裹着军大衣一人照了一张雾霭深山图。算时辰，太阳也该高悬之后悻悻下山，仅瞥见了不知是云海还是大雾的一片水汽。自我安慰到，留有遗憾，下次再来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;落到租衣处时已是人声鼎沸，见一摄影师铺设一面影布，上有红日一轮，不少人排队同假日合影。爸妈问我愿不愿意去拍，我说，这钱还不如用来买清泉黄瓜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大笑。下山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;归途中方见满山题刻，然人文景致已不足为道也。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21160713/answer/17383360
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么加纳有那么多中国淘金者？在非洲的中国打工者生存状态是怎样的？
</title>
<description>
谢谢邀请回答：&lt;br&gt;首先，纠正@夜航西飞的一个小错误，去哪的人没护照国内边防都过不了，我估计他想说的是“连签证都没有”。&lt;br&gt;本人加纳工作多年，考察过各种非法/合法金矿&lt;br&gt;回答问题：&lt;br&gt;1、  问：加纳为什么有这么多中国淘金者&lt;br&gt;答：a：当地监管不是很严（从上倒下、从地主到警察局、从移民局到政府），加纳土地私有化，看上了哪块地，找地主，用钱打通一下关系就可以开工了。今年来加纳的时候，T3航空公司的柜台放眼望过去跟春运的北京站没区别…….下飞机一帮移民局的人举着各种写有中国人名的牌子在接人，一看就知道是没有签证，花了钱找移民局的人过关的。第一步完成，你到了加纳。&lt;br&gt;           b：金子实在太好找了。本人是学化学的，对开矿一窍不通，但是经过非系统了解，我在加纳知道三种金矿开采模式：第一种，把地表的土挖开（3～4米），然后露出下面富含金子的沙子，然后用泥浆泵吸上来，在一个类似于塑料草坪的斜坡上由上往下冲，金子留在了斜坡上，水流走了。对，就是这么简单，整套设备就是基本上就是一台水泵、一个金属的斜坡架子、一个挖掘机，地方找对了一天100克那是稳稳的（加纳最小规模的非法金矿）。第二种，那投资就大了，基本上由白人公司合法垄断，开放式开采，2000多工人，甚至有自己的医院，前两天公开还在报纸上招标要建立自己的生活有机垃圾焚烧厂。第三种，形象一点就是在地上钻一个大洞，人进去开采，像煤矿。据我所致非法的矿都是第一种，&lt;br&gt;           综上所述：加纳前几年监管不严，外加这淘金实在是风险低，回报快的工作，另外中华人民美好品德：吃苦耐劳。&lt;br&gt;2、  问：非洲的中国打工者生存现状怎样？&lt;br&gt;答：a：这个问题实在是太大了，国企？私人？贸易？建筑？等等等等，不一样，说不完。姑且说一下淘金打工者的生活现状吧：广西人偏多多多多多多。铁人王进喜的光荣事迹大家知道吧，就是跳到石灰水里把自己当搅拌棒拌石灰水，挖金子也需要这么一帮人在不停的搅动水坑里的沙子，这样泥浆泵才不至于光吸水，才能把掺有金子的泥土吸上来过来，大家一天穿着橡胶防水裤戴着草帽不停的在烈日下从事体力劳作。吃？基本买东西需要开个几十、一百公里才能买到蔬菜肉，其他的自己想。住？木棚子+蚊帐，好点的：集装箱。&lt;br&gt;           b：打工的说完了说说淘金老板吧：豪车不停买，自己不用在现场，电话指挥即可，主要负责卖产品，产品兑现（加纳收金子的everywhere）。包欧洲可漂亮的二奶，有事没事去欧洲跟二奶度假。&lt;br&gt;           c：“搅拌棒”一年十几万人民币，老板的话你们都知道了。&lt;br&gt;总结：这两年明显感觉到中国人的名声在当地那是跌跌跌啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069787/answer/17175446
</link>
<author>
Miguel
</author>
<title>
对 22 岁的人来说，在 30 岁以前掌握英语、法语、西班牙语、俄语四门语言能实现么？
</title>
<description>
我是来拆台的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很想知道楼上几位说能的少年自己有无学过除英语之外的小语种，即使学了水平怎样？能去商务谈判么？别说谈判了，不客气讲，对于在国内业余学习小语种的，不要说工作中使用了，&lt;b&gt;你即使自认为能用外语跟外国人瞎扯淡，其实别人都是把自己水平拉低到你的程度迁就着你。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我科班出身学了六年的葡萄牙语和西班牙语，英文专八，在前四年的时间里加上专业课每天至少6小时在学习语言，直到现在我都不敢说自己商务谈判不准备的情况下无问题。当然，按照一般定义我肯定是掌握了这两门语言，听懂大部分电影？ 说实话上帝之城（巴西）的对话我真心很难听懂，即使我在巴西留学过。我相信即使国内很多字幕组的大神们也不敢保证说所有剧来听译都一点问题没有吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以自身掌握四门语言的经历斗胆告诉题主，如果你没有在当地语言国生活，那答案是不可能！特别是你零基础的前提下，不要以为其他语言和英语一样好学，英语大部分的人是从小学高年级就开始学起的。在三十岁之前，你能在白天正经工作或者学习其他专业的前提下花大量业余时间把一门外语学到中级证书的水平，我觉得已经是榜样了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己上学时也去什么语言学校打工当过老师教人小语种，说实话我觉得用骗人形容这种学校都不为过。一周给你上两次课，一次课一个半小时，我觉得教你三年你都不一定学的出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外告诉题主一句，你如果出于自身兴趣，要学四门语言，那你要做好花大量时间精力并且只能入门的准备。如果你想在兴趣之余让你所学习的语言对你的事业产生帮助，那一门就够了，两门已经太多了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大家都是成年人，别以为现实的生活都跟热血漫一样，一句努力一句刚八代就行。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21153618/answer/17359879
</link>
<author>
二核桃
</author>
<title>
WOW 现在为什么不好玩了？
</title>
<description>
作为一个八年的老玩家，怎么说，我觉得游戏模式在改变、玩家群体改变是一方面，大家都在说，我就不接着说了；另一方面，我觉得应该是游戏文化在慢慢被淡忘。作为一款MMORPG游戏，重点不在MMO，而在RPG吧？如果“角色扮演游戏”中的玩家都不再扮演其中的角色了，那这款“角色扮演游戏”的魅力自然就会下降啊。可惜暴雪为了游戏的快捷化与简单化，把很多增加角色代入感的东西都砍掉了，举几个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、玩家有了飞行坐骑，去一些地方不用在仔细研究路线，不用再长途奔波开鸟点。我当时玩暗夜精灵德鲁伊的时候，为了去希利苏斯，从黑海岸跑到菲拉斯。虽然麻烦，但是一路上感觉惊险刺激，躲怪躲部落，真是有种别样的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、把一些可以发现的，彩蛋性质的或者是意外的但是对游戏内容毫无影响BUG改掉了。你曾经为了追随阿克蒙德的脚步，千辛万苦地跑到冬泉谷跳房子，只为了进还没开放的海加尔山看一看阿克蒙德的陨落之地吗？你曾经为了探寻神秘的青铜龙军团，历尽千辛万苦闯进还未开放的时光之穴，一睹诺滋多姆的真容吗？你曾经为了研究麦迪文的过去和未来潜进卡拉赞的地下城堡吗？你曾经为了看艾尔文森林和丹莫罗之间的空白地图，千辛万苦爬山涉水通过BUG蹦过去吗？这一切，现在已经被当成BUG改掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、对一些PVE、PVP战斗累赘，但是增加了玩家体验感的内容完全去掉了。你可知道盗贼原本需要购买材料来炼制毒药、需要偷怪物的箱子来锻炼开锁的技巧？你可知道猎人的宝宝最初具有喜怒哀乐并且需要喂食来保持战斗力、猎人使用更高级的弹丸或箭矢会提高猎人的战斗力？你可知道术士依靠收割敌人的灵魂来保持战斗力、并且可以召唤祭坛，通过牺牲一个祭品的方式召唤毁灭的地狱守卫降临人间？你可知道武器原本有速度的区别，多少战士为了追寻一把4.0攻速的武器、盗贼为了追寻一把1.4攻速的匕首而苦苦奋斗？你可知道圣骑士原本可惜通过自我献祭的方式运用圣光在战斗崩溃的时候保护一名队友免遭死亡的厄运？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、装备同质化，任务简单化，职业无区别，原本增强玩家代入感的内容也消失了。很多装备、任务只是拿到就拿到了，做过就做过了，转头即忘。多少战士曾为了一把造型奇特战力强大的旋风斧历尽千辛万苦？多少牧师为了一把传说中的法杖奋战在冬泉谷？多少术士为了梦魇之坐骑，潜入恐惧魔王的城堡把全身家当用来买这个傻逼魔王提供给你的一堆粉尘？多少骑士为了圣光战马，杀进通灵学院砍死黑暗骑士？你还记得在黑石深渊救出温德索尔大元帅，护送他回到暴风城揭开普瑞斯托女公爵的真实身份，当所有的士兵在马库斯乔纳森将军的呵斥后顺从地跪倒在温德索尔大元帅的面前，你是否感到震撼？你还记得在你将提里奥给你的玩具锤子递到泰兰手上时，他对你说的话吗？你还记得在达隆郡请求你为她找到她的玩具的小女孩吗？你还记得驻守在玛瑞斯农场监视提尔之手的游侠领主凋零者吗？这些史诗一般的任务，史诗一般的装备，就算wow开到一百级，他们仍然会在你专门为他们保留的银行栏位里闪光，在你的记忆里闪动着无可代替的光芒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、敌对阵营玩家之间的冲突摩擦无形之中减少了。无论怎么说，作为一款当年为数不多具有敌对阵营设定MMORPG游戏，玩家之间的冲突增加了玩家的代入感。你可经历过贫瘠之地十字路口大会战？你可经历过艾尔文森林防守战？你可经历过悲伤沼泽遭遇战？你可经历过菲拉斯阻击战？你可曾见证过荆棘谷百团大战？在奥特兰克山谷无聊排战场的时候你是否参与过屠杀塔伦米尔和南海镇并最终在奥特兰克打得难分难解？你是否保卫过雷霆崖酋长的荣耀？你可曾护卫过屹立不倒的暴风王国？飞行坐骑的存在，无形中降低了敌对阵营之间的冲突可能，这使得WOW失色不少。试问现在，谁还会无端端在野外发生对立阵营之间的冲突战斗？一看打不过，复活瞬间上坐骑走人了，大型冲突根本打不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心希望暴雪能够适当地恢复一些可以加深游戏文化体验，增加玩家代入感的内容。如果大家都只把WOW当成一款游戏来看待，那它根本无法比过像什么剑灵之类的玩意。正因为wower将wow当做是自己的第二世界，才使得它如此地有魅力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21158197/answer/17370552
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
为什么国外商务人士极少穿短袖衬衫？
</title>
<description>
因为在正式的西方商务礼仪中，是不容许有短袖衬衫这种怪物出现的。&lt;br&gt;的确，很多中国领导人也习惯在亚正式场合穿短袖衬衫，但是你会发现，这种情况越来越少了，就象前些年，不合体的布袋西装几乎是出国考察人员的官配，但现在，这种情况已经有了很大的改进。至少在接见外宾时，你是看不到领导人们短袖衬衫的形象的，因为他们的造型师也明白：短袖衬衫并不符合严谨的国际礼仪。&lt;br&gt;brooksbrothers的短袖dress shirt虽然号称正装，但里面仍有混杂着休闲成分，不仅数量长袖衬衫相比完全没法比较，而且几乎有一个统一的元素，就是是都是Button Down ，即领尖有扣，这种衬衫也只有在美国才被当作次商务衬衫来穿着，一般会认为是非常入门级的选择（例如地产经纪等），并且有体力劳动者的暗示蕴含其中（需要经常卷起袖子来干活），所以稍正式一点的男性都不会选择它（除非需要秀亲民的场合）。&lt;br&gt;相对正规的商务男衬衫应当是法式或意式叠袖衬衫。&lt;br&gt;别问我为啥这次不黑芮成钢，因为就连芮成钢那么不懂穿西装的人都知道，如无必要，是不要穿短袖衫的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154346/answer/17365853
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
粮库为何要敞开收粮？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓敞开收粮，就是交多少，收多少。这个收，是指按国家统一制订的保护价收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个保护价，有托底的作用，是综合考虑了粮食生产成本、产量预期、市价预期等因素制订的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家发改委、国家粮食局会年年为此制订方案，报国务院批准后执行。保护价每年都会在新粮上市前公布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要用托底的保护价敞开收购？意在防谷贱伤农。就是告诉农民，国家给了这个价，如果市价低于这个价，你就交售给国家好了；如果市价高于这个价，粮农可以随行就市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事，涉及到一连串的政策。现在农民种粮，有粮食直补、良种补贴和农资综合直补等三项补贴，每亩大体在100元左右，各地因情况不同，会略有差异。假如粮农的一亩地，今年收获了1000斤粮食，本来可卖1000元，粮价比上年下降了10%，意味着国家给农民的补贴就没有了。所以要有一个保护价，不要让农民到手的补贴也没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护价已实行多年，每年的保护价，网上都能调出来。我的印象是，多数年份都会有点上调，至少基本维持上年，没见有下调的。种粮三项补贴，有过数次上调，保护价也是，但农资价格也在上涨，劳力价格也在上涨。这中间就还有个补偿农民的意思，以期稳住在乡种粮农民的积极性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题其实相当复杂，涉及到各种比价变化。其中当然也会产生不少问题。比如边远一些的地方的粮农，由于运距远，不方便交粮，有些粮库收粮时会压级压价，这样就会有一些收购户下乡以低于保护价的价格，向农民收粮，再按保护价交给粮库，以赚取差价。 但不影响这项政策本身是一项有利于农民的好政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有些地方，比如湖北荆门，那个地方是湖北的米袋子工程实施地，有好几家大的米加工厂，他们的做法是，收粮随行就市，并始终保持每斤比市价多几分，以促使粮农将粮食交给自己。由于这个市价是有国家政策托底的市价，粮农得到的好处就更多一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为有助于大家理解这件事，我再说点背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按保护价敞开收购粮食，是朱老总在任时的1998年开始的。当时提出的是12字方针，叫“敞开收购，顺价销售，封闭运行”。意思是国家敞开收购粮农的粮食，未经批准允许的企业以及个体户不得下乡收粮，国家粮食收购企业，在加上运转成本和合理利润后“顺价”销售，农业银行贷出的收购资金封闭运行，不得挪作他用。当时，国家每年给粮食系统有巨额补亏，也背不动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个政策在理论上看起来很好，但在执行中出现了两大难题：第一、仓容不够，不少地方，爆库了也装不下 ，农民要用钱，还不是谁来收卖给谁；第二、许多县城都是赶场的，许多城市人就到集市向农民买粮，还有成批的农民，进城走街串巷买粮，这些是放开的，你也管不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你收不了这样多，大家还直接向农民买粮吃。国家收了粮食就压库，这就产生了越来越多的管理成本，而吃粮都想吃新粮，新粮好吃啊。你产生了管理费用的粮食，是陈粮，价格上不去不说，还得往下跌，结果就更亏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就变得更难应对了。记得朱老总曾在一个相关的会议上，说过这样意思的话，从来没有那桩事像这件事一样，让我睡不着觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;较量的结果是：按保护价敞开收购粮食这一条留下来了，只要市价高于保护价，就让粮食随行就市，农民爱卖给谁就卖给谁。有一点可以肯定，这么多年来，粮食是有一定幅度上涨，但未见大起大落，这和敞开收购的支撑政策有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家每天都吃粮，在粮食未发生大的问题时，很难想到背后涉及一个复杂的运作体系。如果不是这次黑龙江露天垛库发生大火灾，还没人会在知乎上提出这个问题。其所以露天，也是因为粮仓不足所致。粮库有中央或称国家粮库与地方粮库之别，各有其职能。没大问题时，新闻媒体不会想到去采访，储备库通常也拒绝记者涉足，其中一些运转状况和数字可能还涉密。外行一般看不懂，也很难为公众监督。公众看到的，就是近些年来，中储粮爆出的事故和案子不少。这可能就是这次中纪委巡视组首先要进驻中储粮，出了大火灾后，质疑其背后问题的声音很多的原因吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21153618/answer/17363024
</link>
<author>
斗草
</author>
<title>
WOW 现在为什么不好玩了？
</title>
<description>
以上哥们说的都太细节，太琐碎，个人认为都没有触及到本质。&lt;br&gt;魔兽世界真的老了吗？2012年10月开MOP之后的2个月内日活至少有300万以上，可能突破500万，这叫老了？有几个MMORPG能有这实打实的用户数？这么多年来哭着喊着闹着超越魔兽世界的MMORPG哪款不是被时间无情碾碎？&lt;br&gt;是，现在魔兽世界衰退了，老玩家一去不回，新玩家越来越来少，但这不是简简单单几个原因导致的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;魔兽在MMORPG领域这么多年来地位始终无法撼动，却被LOL从另一条路超越。这款现象级游戏的慢性死亡值得游戏从业者深入研究。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我来扯扯淡：&lt;br&gt;魔兽现在这局面是暴雪和市场环境双方推动的结果，&lt;b&gt;暴雪自身难辞其咎&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;暴雪为游戏的简化、降低新人上手难度上做出了大量的努力，然后事实数据却回他一记响亮的耳光。&lt;br&gt;&lt;b&gt;a.败笔一 数值设计极端化&lt;/b&gt;&lt;br&gt;数值简化与数据膨胀带来了严重的后果。&lt;br&gt;1）破甲移除、抗性移除、对装备附带技能设计极为谨慎且模版化（饰品技能其实翻来覆去就那几个），数值设计简化的代价就是游戏趣味性的降低，暴雪数值策划自己是爽了，玩家不开心了。&lt;br&gt;2）暴雪惯用的以数据膨胀冲洗旧资料片装备的手段，在大灾变中已经暴露弊端，但是暴雪不思悔改导致膨胀在MOP中愈演愈烈。&lt;br&gt;&lt;b&gt;游戏内容急剧消耗，装备吸引力大减，对游戏生命力造成沉重打击。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;TBC时代，BT和SW的装备相差无几，而格鲁儿巢穴的&amp;lt;龙脊奖章&amp;gt;和祖阿曼的&amp;lt;妖术之颅&amp;gt;被誉为TBC毕业饰品，而CTM和MOP谁有动力去打上个小版本副本的装备？TBC后期你可以打N个本，卡拉赞是强力党的后花园，CTM后期你只能打1个本，什么四风王座，什么暮光堡垒，都洗洗睡吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;             b.败笔二 盲目追求用户体验，游戏社交环境的遭到破坏&lt;/b&gt;&lt;br&gt;随机副本解决了，但带来了更深远的影响暴雪却看不见。&lt;br&gt;            服务器中练级→五人副本→入门RAID→高端RAID 的社交链条断裂，加之Raid模式的调整，公会渐成往事。&lt;br&gt;&lt;b&gt;c.败笔三 把大量资源投入到一次性消费游戏内容和无关的独立内容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是暴雪最致命的失策。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就说MOP吧，憋了快两年，大部分资源都憋到升级任务设计、宠物对战之类的模块上。这些内容玩家两个月就消耗完了，然后/AFK。&lt;br&gt;任务确实设计得好玩，但是有什么用呢，第一个号体验完了，第二个第三个第四个号怎么办？TMD还跟势力声望挂钩，简直无解！！小号练级尼玛从1-90更是要翻山越岭没有尽头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比下4.3的幻化和5.1的搏击俱乐部，你简直无法想像这两货是一个团队设计出来的，一个天一个地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;d.败笔四 为了延长玩家在线时间，设计了大量无趣恶心的垃圾机制&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国好日常什么的就不说了。&lt;br&gt;相比于道具收费游戏的金钱换强力装备机制，暴雪在5.1补丁中推出的代币升级装备机制是赤裸裸让游戏用户，以游戏时间去获得装备的进一步强化。不仅毫无乐趣可言，更让人感到恶心，完全失去了游戏设计的本意。&lt;br&gt;暴雪不再是那个以巧妙的游戏设置去诱惑玩家投入游戏中的伟大公司，而是通过残酷的游戏机制逼迫玩家花费更多的时间去做毫无乐趣的重复劳动的市侩商人。&lt;br&gt;这简直是暴雪设计师的耻辱，5.1就是魔兽世界彻底堕落的开端。&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说说外因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外部环境变化，代替品出现&lt;/b&gt;&lt;br&gt;潮流一波接一波，前浪一不留神就死在沙滩上。&lt;br&gt;             魔兽世界带着MMORPG的基因，核心玩法对玩家时间的重度消耗，导致了用户覆盖面有限，加之一直也没找到新的合理有趣的玩法，不断有人因为这样那样的原因被迫和主动AFK。老用户流失不可避免。&lt;br&gt;而潜在的新用户被移动端服务、页游、其他新型游戏等各种分流，同时游戏本身内容不断随时间堆积，新手从0到融入raid过程漫长而坎坷，散失动力，虽然暴雪搞了召唤新战友、旧战友复活之类的运营手段，但这些没法解决本质问题。&lt;br&gt;一个池子，进来的水少，出去的水多，人数下降也在必然。&lt;br&gt;但是！但是！魔兽有这样那样的问题，但是现在市面上的MMORPG谁敢说比魔兽好玩？！没有。&lt;br&gt;最终，覆盖面更广、碎片化时间利用率高、游戏性更强的MOBA游戏完成超越。&lt;br&gt;&lt;b&gt;LOL，就是你了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 顺便再提一下PVE核心玩法和PVP玩法的差异：&lt;/b&gt;&lt;br&gt; PVE：&lt;br&gt;    难度是固定的，对高手来说太简单，对新手而言又太难，需要投入大量的时间进行重复的训练&lt;br&gt;    高投入持续投入才能带来高产出 ，绝对的线型消耗，对资源需求极高。暴雪辛辛苦苦做了两年的大餐，玩家几口就吃完了，然后叫唤几句，看看没有新菜上来，只好拍拍屁股走了。&lt;br&gt;    这种类型的特点是：每次补丁更新会加入大量游戏内容供消耗。&lt;br&gt;PVP模式：&lt;br&gt;           对手是人，每次战斗都不会相同。加上Rank机制，ELO算法，&lt;br&gt;玩家总能遇到与他当前水平相当的对手，互有胜负，与人斗其乐无穷。&lt;br&gt;           设计者的一次性投入带来持续产出 ，属于循环型设计，典型就是象棋、围棋。由于网游设计注意多样性，因此只靠不断修正来达到动态平衡。&lt;br&gt;           特点是：补丁更新会有大量平衡性调整，不过&lt;br&gt;设计者因此能用较少的资源获得较长的游戏生命周期。&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么魔兽世界的PVP在哪里啊在哪里。。不好意思！已经被暴雪玩坏了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想说的太多，就不一一展开说了，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这儿躺着一尊倒下的神祗，它的倒塌惊天动地又无声无息，再见，暴雪！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;临笔涕零，不知所云~&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20923634/answer/17370930
</link>
<author>
帅帅
</author>
<title>
为什么论坛老是有色情广告帖？怎么根治这种现象？
</title>
<description>
傻子也知道这样一大堆帖子是骗人的垃圾，那为什么还要发呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;1.目的：大多数的spam目的只有一个——营利，显性是钱，隐性是流量、关注度、PV、用户等等最终通过某些方式，例如广告，转变成钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.动机：因为这样用机器发spam几乎是0成本，那就是广撒网即便是比例非常小，如果基数大还是会有人上当受骗，也就还是会有收益。这个跟历史悠久的尼日利亚骗局、生活中的电信诈骗道理都是一样的，俗套的手法一直经久不衰，花样翻新，只要收益大于成本就会一直存在，利润足够大就会更猖獗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.解决办法：常规的解决办法非常多，具体的“鱼”我不提供了，更多的渔建议你参考我之前的一个回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.另外，我提供一个思路，你参考：用户管理用户&lt;br&gt;你的论坛发展一定阶段，肯定有很多忠实用户，分一下等级，从TOP往下来排，最高级的直接有删帖权限，次高级的投票1票=N票，第三级的1票=1票，票数达到一定阈值，垃圾贴自动被删掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;定期分析一下被删的数据，如果准确率足够高，除了删帖外，发帖人、IP自动添加封禁一段时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忠诚的用户被垃圾广告冒犯后会有报复的心理，这是这个项目能运转的动机；&lt;br&gt;用户管理用户在antispam上能够自成长，自进化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个方案适合一定阶段，不了解你的论坛情况，请酌情参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博好友&lt;a href=&quot;http://weibo.com/n/%E6%9D%9C%E9%95%BF%E5%AE%98&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@杜长官&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;:补充：频度和特征看，主要目的是SEO：spam对象主要是搜索引擎用户而非论坛自有用户。 请大家参考。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21138550/answer/17370687
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
十年前的程序员，现在在做什么？
</title>
<description>
我爹算是二十年前的程序员了吧……&lt;br&gt;他是搞数据库的，用的程序名带个fox，一个狐狸头……【评论有知友补充叫FOX PRO&lt;br&gt;据说曾经有一条国道的老收费系统是他做的……&lt;br&gt;后来他老是睡懒觉，加上经常把女儿带到办公室里让她漫天折纸飞机玩……&lt;br&gt;就被调到了另一个办公室……不在计算机中心当码农了……&lt;br&gt;他现在依然是公务员，还没退休，每天吃吃茶，看看报纸，问我搞点美剧追追，弄了个微博去当自带干粮的五毛（这是他原话……），闲了和劳改犯打两盘三国杀……【对的现在他们单位还在搞三国杀联赛……但是我爹居然没参加，原因是那边要求组队啊，而且要连着打，他上半天班休息半天，上一天休一天，在单位时间不固定，可惜了……】&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯来补充一下他年轻的时候各种雄伟功绩哈哈哈&lt;br&gt;什么和领导吵架黑掉了工资系统厂里半年发不出工资啦【我爹说是工作人员自己搞坏了赖到他头上！】，调岗的时候远程黑回去把重要数据删了之类的，接位的人搞不定了回头找他，他姿态老高说你们自己冗余数据备份没做好，那人问冗余数据备份是神马东西，他回答切，这都不知道，去去去，单位外面搞个场地，搞台投影仪（那个年代好稀有的），我来给你们上课……&lt;br&gt;从此全单位都知道有这么号人物了……-_-#【后来核心数据还是还给人家了，说是恢复出来的……】&lt;br&gt;我们家书房现在是两张办公桌面对面，我在这边备课/写策划/批作文，他就在对面杀！闪！桃一口，诶呀被电了……厚这个老鬼不会玩的！……………………
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058756/answer/17371467
</link>
<author>
卞晋华
</author>
<title>
打算一个人晚上去爬泰山，现实吗？
</title>
<description>
什么？什么！什么？！&lt;br&gt;泰山？泰山！泰山？！&lt;br&gt;这有什么可不现实的啊，泰山，几乎可以说是全中国游客最多的山了吧，你脑子里想着是“打算一个人晚上”，但问题是，当你晚上到泰山的时候，发现完全不是一个人，也完全不是晚上。&lt;br&gt;从山底下开始，不管你是从最低下开始爬，还是坐车到一半开始爬，都会是人山人海，你是跟着队伍一起走的，有灯，不会感觉可怕，而且两旁还有卖水、卖玉米、卖鸡蛋、卖黄瓜的小贩……&lt;br&gt;在路上，你也能遇到你能想到的几乎所有地方的人。台阶上会有人坐着休息，所以可能踩上别人，要慢慢走，保持节奏和间距。偶尔，你能听到边上人的谈话，可能是妈妈鼓励孩子，也可能是两个同伴之间相互鼓励，再或者是情侣之间，他们也可能是在吵架，比如“我再也不走了，要走你走吧。”“都怪你，带我来这里,现在上去也走不动，下去也走不了。”&lt;br&gt;爬完了山，到了南天门，你就只能感叹为啥不是我一个人爬的山呢？十一的时候，山上大家都裹着租来的军大衣，坐在地上，蜷缩着熬时间，等着日出，姑娘如果嫌脏，可以去找个小馆子吃点东西，当然价钱也有点贵，因为是挑上来的，挑工走一样的路。&lt;br&gt;等到快日出的时候，这能是像行军一样往前走了，路都挤满了人，不往前也不行，稍慢就会被踩到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，从来都不存在一个人晚上爬泰山的问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21158863/answer/17382618
</link>
<author>
丁赛迪
</author>
<title>
如果 15 世纪不是欧洲人而是中国人发现了新大陆，历史将会如何发展？
</title>
<description>
补充&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/amuro1230&quot; data-tip=&quot;p$b$amuro1230&quot;&gt;@李淼&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;的确，中国当时是不可能发现新大陆的。&lt;br&gt;最近看了一本书《被误解的中国 - 看明清时代和今天》作者粱柏力，哈佛大学博士，香港大学老师。&lt;br&gt;此书就为什么十五世纪的中国不能发现新大陆做出了一些解释。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;十五世纪的中国和印度是当时地球上最发达并且资源充足的地区，欧洲几乎没有任何产品是他们渴望得到的，&lt;b&gt;因此中国以及其他亚洲人缺乏远洋探险&lt;/b&gt;，寻觅新海路，特别是尝试横渡太平洋的动机。相反，那时的西欧国家渴望得到印度和东南亚的香料和中国的丝绸，但当时唯一通往东方的道路却被土耳其奥斯曼帝国控制，因此他们不得不另外寻找通往东方的海路。这种动机，使得哥伦布意外发现了新大陆。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最重要的客观因素是洋流。&lt;b&gt;15，16世纪的远洋航行主要依赖风力和洋流&lt;/b&gt;。欧洲大陆的地理位置，使得欧洲可以利用东北信风，加纳洋流，北赤道洋流到达南美洲，全程只需要一个月左右。而中国的地理位置，使得中国人要横渡太平洋非常困难。中国人如果在秋冬季出海，东北季风会把他们送到东南亚。如果在春夏季出发，西南季风大多会把他们送到日本。所以，虽然中国人要横渡太平洋并非不可能，但是要找到一条能够达到新大陆的海洋航路是非常不容易的。如下图所示。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/1d/991d779e095e6ac888bcff247949cf71_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1322&quot; data-rawheight=&quot;770&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1322&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/99/1d/991d779e095e6ac888bcff247949cf71_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/2a/cb2a8ce812d3f11b03dbfd336d874754_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1318&quot; data-rawheight=&quot;760&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1318&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/2a/cb2a8ce812d3f11b03dbfd336d874754_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/1a/221a609446510ffadbba70d692f9ae93_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1296&quot; data-rawheight=&quot;790&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1296&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/1a/221a609446510ffadbba70d692f9ae93_r.jpg&quot;)'&gt;总的说起来，西班牙人有地理优势，又用刻意寻找新航路的动机，但还需要40年的时候才能发现这条通往新大陆的航线。中国人缺乏横渡太平洋的动机，又受洋流和季风的局限，中国人意外发现去到新大陆的航线的机会就更小了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058756/answer/17381306
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
打算一个人晚上去爬泰山，现实吗？
</title>
<description>
泰山？太现实了朋友，事实上，在凌晨2点，我在全国任何一个地方看到的人都没有在泰山台阶上看到的人多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年单位游泰山，因为要看日出，所以晚上就要出发（这就是为什么凌晨2点泰山台阶上还到处是人的原因），有人体力好，走在前面，有人孱弱懒惰，就走在后面，而懒惰的我，就和两个同事以及童彤（拙荆）走在比较后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上的泰山简直太热闹了，四处灯火辉煌，台阶上堆满了各种蜡烛以及一些乞讨的人。走了四分之一，就赫然看到有个同事死在路边——当然如果你习惯我们的修辞手法，就会了解到 “死” 其实只是个夸张的比喻，实际上他只是像条死狗一样瘫在路边喘气。很悲壮，挥着手，上气不接下气地说些类似 “我不行了，你们先走……”、“别管我，我缓过来就好了……”之类的话，好像过草地的老红军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我们也累得半死（你看，编辑的体力就是这么差），所以正好借机说着：“没事儿没事儿一起走”之类的话停下来休息，休息了大概30分钟，那之前瘫倒的同事仍然在大口喘气……狼狈状况和30分钟前别无二致。童彤和另一位女同事呆得心烦，就先走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们又继续在路边等，看到无数奇形怪状的游客从我们面前经过，有穿高跟鞋的，有拄着拐杖的，有搀着老人的，有抱着孩子的……就这么又过了30分钟，之前瘫倒的同事仍然在大口喘气，不但如此，和我一起上来的同事大概是受他传染，也在旁边大口喘气。然后他们俩用目光交流了一会，羞涩地说：“咱们下山去坐缆车吧。”我倒是不介意下山去坐缆车，但……童彤还在上面，于是我只能挥泪和他们告别，自己开始攀登。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泰山有滑竿，02年的时候似乎还不贵，好像是120元一个人，到山顶，但我觉得这有点儿危险，于是一个人闷着头往上走，山路上非常、非常、非常热闹，感觉就好像元宵节晚上，离灯会会场还有500米的大街。有一堆60多岁的阿姨从我身边掠过，还有一群壮年汉子抬着各种纸做的家具往上跑，据说当天是泰山老母的生日，他们准备把那些家具拿到山顶再扔下去，可见人们挥霍起自己的体力来是多么随意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大概一个人又爬了30分钟，追上了她们，并在路边的小卖部买了一罐冰镇红牛一口饮尽，再接再厉，终于在日出前登顶。但总之，说回重点，夜爬泰山毫无问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069787/answer/17379117
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
对 22 岁的人来说，在 30 岁以前掌握英语、法语、西班牙语、俄语四门语言能实现么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;用八年的時間精通四門語言，並且如果其中兩三門還有語言學上的強關係，完全是可行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Miguel&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miguel-80&quot; data-tip=&quot;p$b$miguel-80&quot;&gt;@Miguel&lt;/a&gt; 先生的說法，是基於一種較高的要求。而對於達到『有深度的交流』這樣層次的運用程度，以及純粹對於語言的愛好，八年的光陰，掌握五門語言都是&lt;b&gt;完全足夠&lt;/b&gt;的。而語言的環境也不是很大的問題，吾輩有許多朋友，在完全沒有去過中國或日本的情況下，仍然掌握了道地的中文和日文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具體到提問的先生所提到的四門語言，英文方面，知乎上經已有許多完善的回答可以參詳，吾輩也有磚於此（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20128745/answer/15302004&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;学习英语最常见的误区有哪些？&lt;/a&gt;），先生可以參考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先生如若掌握了英文閱讀的能力，那麼盡力使用英文的教材學習其他語言。吾輩看過一些中國大陸出版的語言學習教材。無論教學什麼語言，即便是教中文的書籍，八九十年代的中國出版物，其開頭幾章節全部是喉嚨的解剖図；而近代出版的，則全無講究循序的學習進度，不如英文的教材，請先生一定注意這方面的問題，不要被一本壞教材影響了學習的興趣 ─── 對於語言學習而言，強烈的興趣是極為珍貴的。鄙人這些年來學習的語言，因興趣而學的，悉數掌握，而因「需要」而掌握的，皆盡忘卻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【イ】&lt;br&gt;法文和西班牙文，以吾輩的經驗來看，在很長一個階段相互會有排斥的作用，無論是語法、詞彙、還是發音上。先生在學習時，盡量將兩者相隔開來，即徹底精通其中一門之後，再行學習另一門。考慮到 Uvular Consonant （小舌振顫）是 Alveolar Trill（齒齦顫音）的基礎，具有一定的相關性，並且俄語、西班牙語這兩門語言都有 Alveolar Trill，法文則是小舌振顫；而文法方面，法語作為通俗拉丁文中較為接近&lt;b&gt;分析語&lt;/b&gt;的一種語言（即與俄語、西班牙語這一類典型的屈折語相比，&lt;u&gt;更為接近中文使用者&lt;/u&gt;的語言語法習慣），先學習法語再學習西班牙文和俄文，應當是&lt;b&gt;由易入難、循序漸進&lt;/b&gt;的一個方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法語作為拉丁語的直系後代，精通之後對於學習西班牙語的語法，則會有很大的參考價值 ─── 但是對於初學者而言，盡量避免&lt;b&gt;同時&lt;/b&gt;學習這兩門語言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【ロ】&lt;br&gt;俄文的學習，超過拉丁文的難度，但是不及古希臘文的難度，&lt;u&gt;建議先生在最後階段再行學習&lt;/u&gt;。但是作為 East Slavic 語言的代表，這門語言與先生之前所學習的拉丁分支的法文、西班牙文&lt;b&gt;幾乎沒有&lt;/b&gt;什麼深刻的關係；與 West Germanic 支系的英語，則更不發生甚麼聯繫。是故俄語入門極難。如果先生對該語言沒有太多的情懷，吾輩倒是建議先生在掌握了英文、法文、和西班牙文之後學習拉丁文，既比俄文有基礎、容易學習，並且也是對之前學習的一個延伸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在先生掌握了兩門通俗拉丁語和古典拉丁語之後，可以考慮進入古希臘文的學習階段 ─── 當先生掌握了古希臘文的時刻，你會發現你解開了整個印歐語系的鎖，探尋到了如今印歐各語系的根源。在此基礎之上，先生可以進一步學習印歐三大祖先語言的最後一塊拼板，梵文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梵文並不是很艱深的語言，也並不是不可以直接學習。只是按照吾輩的經驗來看，在一開始學梵文的時候，如果已經有了拉丁文和古希臘文的深厚基礎，梵文的學習是一種極大的樂趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【ハ】&lt;br&gt;總的說來，八年的時間學習，如果先生已經有了相當的英文基礎，可以在整個時間段內慢慢的提高，而其他幾門語言按照 法文 ── 西班牙文 ── 俄文 的順序，應當是一個可行的階梯。但是既然先生同是愛諸語言之人，吾輩建議先生先暫放俄文，而學習 拉丁文 ── 古希臘文 ── 梵文，即便只學習古典拉丁文，也應當比俄文更會有所裨益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是吾輩淺顯的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;請諸君指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21158863/answer/17377969
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
如果 15 世纪不是欧洲人而是中国人发现了新大陆，历史将会如何发展？
</title>
<description>
从现实的角度出发，中国当时是不可能发现新大陆的。所以这个“而是”其实根本不存在。很遗憾，历史的必然性在这个节点上是毋庸置疑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========== 此文献给我深爱的光荣《大航海时代》系列 ===========&lt;br&gt;欧洲人发现以及利用新大陆的过程，为了防止各位出现不必要的误解，我觉得还是从航海的角度详细写一下比较好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 欧洲的航海技术源自地中海沿岸，事实上诞生于北非、南欧以及近东地区技术的结合。腓尼基人在公元前1000年左右的时代依靠海上贸易称霸地中海，已经具有了成熟的沿岸航海技术。而公元前600年，腓尼基人用3年时间便环游整个非洲大陆，总航程超过3万公里。&lt;br&gt;郑和七次下西洋，总航程也不过30万公里，平均下来不比腓尼基人强了多少，而时间上却落后了2000年。从这时间跨度，大概也能说明在航海技术方面，中国比欧洲落后的差距了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 腓尼基人的航海技术，通过埃及、希腊、罗马文化的传承，被地中海各国所发扬光大。与此同时，由于亚欧大陆文明的交流，欧洲也吸取了越来越多的异域造船技术，船体、船帆、桨、桅杆等等构造也在不断发生变化。&lt;br&gt;首先是船体。在腓尼基人以及罗马人的继承中，船体宽阔且扁平，这是因为当时船只的使用方法所致。宽阔而扁平的船体有利于在近海贸易中更多地装载货物，而海战的时候也可以更多地运送士兵。这种船的主要动力是排桨，帆仅仅是作为辅助动力使用，所以也被称为排桨帆船 (Galley)。因为是人力驱动，所以需要的水手较多，补给需求也就相对较大，不能在离岸过远的海域行驶。&lt;br&gt;但在阿拉伯湾、红海地区和东部非洲，由于环境的原因，并不是随处都可以获得补给，所以阿拉伯地区进化出了一种轻型高速，且需要相当少人手的船只：阿拉伯帆船 (Dow)，较少的桅杆以及细长的船体是明显的特征。因为使用了三角帆和流线型船体，所以即使是逆风，也可以保证相当高的航速。而且因为当地盛产白檀、柚木等等坚硬且较轻的木材，使得这种船也拥有优秀的承载力和耐久力。&lt;br&gt;阿拉伯帆船：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/03/bb03e158161e9f9af9611981a166e3b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;639&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bb/03/bb03e158161e9f9af9611981a166e3b8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;阿拉伯帆船随着阿拉伯势力入侵欧洲，其技术也被欧洲地区所掌握。尤其是被阿拉伯势力长期占据的伊比利亚半岛，在阿拉伯势力撤出后，其造船技术可谓是欧洲之首，也因此造就了葡萄牙和西班牙在大航海时代早期的优势之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲在继承了阿拉伯技术之后，其造船技术开始了新的进化。首先是开始尝试将船只大型化。因为北欧地区风浪较大的缘故，所以船只如果建的过大，或者船体不够坚固，很可能在风浪中就会自行解体。而如果船只的平衡性不好，则可能整船倾覆。伴随着北欧地区商业的不断兴盛，汉莎同盟的成员之间开始使用一种“搭接式”的技术，使船体材料像屋顶上的瓦片一样，一层层搭接在一起，从而增加了船体的抗风浪能力。而另一方面，桅杆的数量也从最初的一根增加到了三根，从而能够为船只提供更多的动力。&lt;br&gt;桅杆的设置是帆船的灵魂：三根桅杆上需要挂起不同类型的帆，并且配以不同的辅助帆，才能保证这艘船在逆风、顺风中都能够高速行驶，同时不会因为风浪过大而导致桅杆折断或者导致翻船。在帆船的进化过程中，虽然船只不断增大，桅杆的数量却基本上止步于4桅杆，而大多数中世纪的船只仅仅使用了三桅。原因很简单，在海上操作船帆时，桅杆越多其组合越复杂（当然也没什么意义），需要的人手也就越多。而越来越多的远洋船只更倾向于增高桅杆的层数，让一只桅杆上从一面帆增加到4-5面帆，最大可能地利用桅杆提供的动力。&lt;br&gt;上面说到的船帆组合，基本上是为了最大程度利用顺风、侧风、逆风等等情况来设计的。一般来说，在船首到第一桅杆之间拉起斜帆三角帆，以利用逆风推进。而第一桅杆和第二桅杆上会使用横帆，充分利用顺风，并且在高帆上使用支索帆。最后的桅杆上使用斜桁帆，增加纵帆的帆力。这样的配置可以兼顾各种风向的需要，为船只在各种海域提供稳定动力而设计的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/a7/08a79ebf75716cbf2b542ad1420f909e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;678&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/a7/08a79ebf75716cbf2b542ad1420f909e_r.jpg&quot;)'&gt;而卡拉克帆船可谓是大航海时代欧洲设计出的最出色船型之一。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/f2/ebf21de9a9d8b74a432411a1144dedb1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1488&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1488&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/f2/ebf21de9a9d8b74a432411a1144dedb1_r.jpg&quot;)'&gt;全长大概30-60米，长宽比基本小于3/1，船体趋向于流线型。船身前后加装的船尾楼和船首楼是参考了北欧商船的设计，在不增加船身长度的条件下增加了船舱大小，并且稳定度也有所上升。帆普遍使用“纵横纵”或者&quot;横横纵&quot;的配置，并且在船首斜桅上也设有斜桅横帆或者三角帆。哥伦布以及随后的航海家都选择了使用三桅的卡拉克帆船，从客观上也能够证明这种船只的可靠性能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 简单地说，作为远洋探险，只有船只进化到了可以“全天候”应付各种洋上天气的时候，才算是有了航海的基础。否则即使船造得再大，帆和水手设置得再多，载重再高，也仅仅能够完成沿岸运输的使命，一旦这种“巨无霸”到了未知的海洋上，必然是凶多吉少。&lt;br&gt;这就不得不再提争议颇多的郑和“宝船”。据各种记载，这种船长100多米，宽50多米，造型接近矩形，竖有10只桅杆，全部悬挂四角大帆...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/35/8635dccca768e09a3b3a5cd0db4771a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;501&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/35/8635dccca768e09a3b3a5cd0db4771a1_r.jpg&quot;)'&gt;单单是这毫无支撑的10面横帆，恐怕遇到一场大型暴风雨就得折个3-4根桅杆。而且中间三根主桅的高度完全相同，这样的设置大概会让尾部的帆完全打酱油了。所以依靠这种船横渡太平洋，基本是毫无希望。&lt;br&gt;而至于为什么宝船的形象会是如此，这要从中国的造船技术说起。&lt;br&gt;中国作为一个发源于内陆的文明，对于航海技术的依赖是相当少的。当然，航海技术是有别于航行技术的，前者会真的“往海里开”，而不把内河航行，运河漕运等等算作“航海”。&lt;br&gt;15世纪的中国，时代是元末明初。中国在那一时期已经经历过了漕运发达的唐宋时期，内河运输技术其实已经相当发达，而这也构成了中国造船技术的基础。所以我们看到大量的中国帆船，事实上都离不开漕运船的影子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/24/c224d41ffb98b8532b1396122fa3f2f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/53/cc5309737968abe3ed3913d848784da4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;302&quot; data-rawheight=&quot;202&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;302&quot;&gt;&lt;br&gt;这两种传统的中国帆船分别叫做沙船和广船。特点都是船体较宽，吃水浅，平底。之所以如此设计，是由于中国内河河道和出海口的泥沙较多，水浅，所以船体底部一定要平坦。显而易见，这种船对于洋上风浪可谓毫无抵抗力。&lt;br&gt;而宝船的设计则来自于明代的“福船”，是一种尖底船，吃水较深。这种船的设计理念在于将船只建造得尽量大，这样人马在上面如履平地。然而毕竟这是为洋上小规模冲突以及短程运送兵马所设计的“武装运输舰”，对于复杂的洋上环境明显考虑不足：仅为顺风设置的横帆就是最大的毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 中国人最能引以自豪的航海事例，恐怕就是郑和下西洋了。但这与大航海时代欧洲探险者发现美洲的不同点在于，郑和下西洋之前，中国人就已经知道了这些海上商路，而且有了相对详尽的地图：《大明混一图》以及《混一疆理历代国都之图》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/22/ce22098980f2f8bf5ac1378303c22974_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;以及郑和的航线...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/58/b058f8fcf0003f7eb34967eafa4d699e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;173&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;这两幅图简直是高度统一啊...&lt;br&gt;而另一方面，欧洲航海家们当时对于美洲可谓是一无所知。哥伦布仅仅凭借着对于“印度”的信仰，便踏上了前往美洲的道路。&lt;br&gt;一个是按图索骥，一个是&quot;Boldly go where no man has gone before&quot;，二者的差别从一开始就完全不相同。所以如果你指望郑和能够发现美洲，恐怕你得给他一张有美洲的地图才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 但为什么中国人从客观上也不可能发现美洲？&lt;br&gt;从前面单单对于造船技术的解释上，我想说明的是，欧洲航海家使用的卡拉克帆船是一种生存能力相当高的船只，首先它需要的水手数较少，可以实现的续航能力强。同时船只的制造以及桅杆设计比较合理，可以应付除无风带以外的大多数海域航行。另外在长期航海中，欧洲人学会了如何治疗及预防坏血病，这对于探险来说也是必不可少的技能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比中国的造船和航行技术，中国的船大且帆多，适合近海贸易。同时也如同郑和舰队的真实记载所言，船上运送了大量的士兵，所以在一些地区是可以上陆作战并且取得胜利的。这样的舰队的最大弱点便是补给：一旦离开了物品丰富且往来经商频繁的东南亚沿岸，航行到了澳洲、西南非洲或者太平洋小岛，大量补给会迅速拖垮整只舰队。而郑和所使用的船只中，大型船的比例相当不小，也就是说水手的需求也很可观。这样的舰队进入一片未知海域，相当于白白送死。&lt;br&gt;那么如果单单是沿岸走，理论上郑和是可以越过白令海峡，到达美洲大陆的。但为什么没这么做呢？&lt;br&gt;从疆域上来看，明朝所控制的东北地区，越过朝鲜半岛就无甚控制力了。而郑和的船队一旦越过朝鲜半岛，前方的海岸线一片荒凉（事实上直到今天这段海岸线也是荒凉得很）。以这只船队的行进速度来看，要到达阿拉斯加半岛恐怕需要超过1年以上的时间，同样出自补给的考虑，这条路也是一条绝路。换句话说，我们应该庆幸郑和没有选择这条路进行航行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换个角度来说，如果提问者真的要追求“15世纪是中国发现了美洲”这一结论的话，你所需要的预置条件实在是太多了：中国主导开始地理大发现，中国文化由农耕向航海的演变，经商阶层在儒家世界观中地位的提高，饮食结构向沿海地区靠拢等等之类...所以从系统的眼光来看，形而上地提出这一结论其实毫无意义可言。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
