<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26894771/answer/35031008
</link>
<author>
lnbxdjh
</author>
<title>
俄罗斯吞并克里米亚事件中俄罗斯的得失如何？
</title>
<description>
我仅从经济层面回答这个问题:俄罗斯得到了经济崩盘的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经一个月以前介绍过俄罗斯经济的惨状。如今......请大家欣赏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯卢布和5年CDS显示违约可能性26%，弧线美得直想哭。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/04e17d6cf1389e47c63406326aecc946_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;617&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/04e17d6cf1389e47c63406326aecc946_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯10年国债收益率飚升接近13%。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/eb97299db472d6b2fc75cafadb89827b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;617&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/eb97299db472d6b2fc75cafadb89827b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，油价一天天的跌，俄罗斯的日子肯定不好过。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b4894e206cd93e15aa3fef5e14204f66_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;692&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;692&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b4894e206cd93e15aa3fef5e14204f66_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;油价和卢布的关系。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bc3c20305cc7db2e23af8fdf22970ce6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; data-rawwidth=&quot;841&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;841&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bc3c20305cc7db2e23af8fdf22970ce6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来张最新的:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ca4dcaea56107e1b1785d56be8dc613_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5ca4dcaea56107e1b1785d56be8dc613_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯股市作一年前A股状。一看俄罗斯人就不会用杠杆。给散户10倍杠杆肯定变现在的A股。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fbc8351d95a4931dadec479c3afcf681_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fbc8351d95a4931dadec479c3afcf681_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美丽的CPI，9.1%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a9d3a2008725988d608ae59f10bc0704_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a9d3a2008725988d608ae59f10bc0704_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;外汇储备。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6781cbc3152294ed6489a7e1971f6fd0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6781cbc3152294ed6489a7e1971f6fd0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然最好玩的还是卢布。俄罗斯央行把利率调高100个基点到10.5%，卢布不理会继续下跌......不过10.5%的利率，大妈们快去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f3001d3dcdb301d89e6a7b2f4c6e872_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6f3001d3dcdb301d89e6a7b2f4c6e872_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，更好玩的又来了: 卢布三个月暴跌将近50%，央行主席已经被俄罗斯人民定性是伟大祖国的敌人，叛徒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d24166f77ef9dac6cac5439fd07bb68e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; data-rawwidth=&quot;954&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;954&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d24166f77ef9dac6cac5439fd07bb68e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯猪肉和食糖价格涨了25%，海产品价格涨超15%；今年食品价格或暴涨25%。一莫斯科居民说，大家尽可能取现，自动取款机经常无钱可取，人们要么兑换美元，要么在卢布进一步贬值前购买商品。（新浪财经）——历史又一次上演了，上世纪90年代的一幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但伟大的俄罗斯统计局表示没那么恐怖:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/18105b339960c17131e80c1045eef3f2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/18105b339960c17131e80c1045eef3f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来一个总结:&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于普京作死，吞并克里米亚，导致资本外逃，俄罗斯经济举步维艰。而且地缘政治问题加上全球经济疲软、美国页岩气革命导致石油供求关系出现了很大的变化，油价暴跌，目前WTI已经跌到了59美元(在财政部加税以后继续暴跌)，进而引发了俄罗斯的经济危机。经济已呈现崩盘状况。要我说，俄罗斯仅仅得到了克里米亚的这一小块地盘，失去了经济的稳定。别忘了，1991年苏联解体的背景也是苏联经济崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后插播一条新闻:俄罗斯军方在车臣展开反恐行动，使用火箭炮攻击恐怖分子占据的大楼，已经干掉7个人，据说都是在做空卢布的外汇交易员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f3f6514108da537bcfa2f91dbd306fe_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;443&quot; data-rawwidth=&quot;757&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;757&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0f3f6514108da537bcfa2f91dbd306fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后再插播一条新闻: 俄罗斯的牧师正往中央银行的服务器上撒圣水，祈祷卢布不要下跌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7cb5d59290b6776a220872f2ce897ffd_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7cb5d59290b6776a220872f2ce897ffd_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27010130/answer/35026747
</link>
<author>
曹梦迪
</author>
<title>
为什么红色警戒的简称叫红警，星际争霸的简称却叫星际？
</title>
<description>
这个问题看似混乱，其实却是以语法、文言文和编码理论为基础的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先普及一个常识：古代文言以单字词为主的，直到现代汉语才演变成以双字词为主的语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如：《项脊轩志》&lt;br&gt;百年老屋，尘泥渗漉，雨泽下注；每移案，顾视无可置者。又北向，不能得日，日过午已昏。余稍为修葺，使不上漏。前辟四窗，垣墙周庭，以前南日，日影反照，室始洞然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代汉语翻译：&lt;br&gt;由于是一间百年老屋，灰尘和泥土常从屋顶上漏下来，（尤其是）下雨时雨水往下直灌。每次移动桌子，环顾四周没有可安置的地方。又加上屋门朝北开，不能得到阳光照射，太阳一过中午，屋里就暗了下来。我稍微加以修补，使屋顶不再漏雨。室前就开四扇窗户，院子四周砌上围墙，用来挡住南边射来的阳光，经日光反射，屋子里才明亮起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文言文中的单字词：尘、泥、移、案、窗等字，在现代汉语中变成了灰尘、泥土、移动、桌子、窗户等字。仔细看一下就会发现：“灰”和“尘”，“泥”和“土”，“窗”和“户”都是近义词；“移”了必然会“动”，“桌”后面的“子”也没有实际意义，所以其实，这些字是冗余的，而去掉冗余之后的结果，就基本上回复了文言文的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要冗余？因为口语的需要。人们日常说话，误将单字词听为音近的词语的机会，要远大于将双字词误听的可能。比如平均一个字被误听的几率有30%，一个双字词误听的几率就只有不到10%了。用编码理论的说法就是：冗余增加了编码长度，但是增强了对误码的纠错能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如传统相声《聋子打岔》，后来被侯跃文改编为《打岔》：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTQzODM0MA==/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100011F464B40F1B04A3B005FA500E1FD1B3A-DBB6-34DE-5EF1-6BA48D90F578&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;侯耀文石富宽相声：打岔&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTQzODM0MA==.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;听不见-&amp;gt;大会串&lt;br&gt;太可气-&amp;gt;听京戏&lt;br&gt;净瞎说-&amp;gt;武家坡&lt;br&gt;忒费劲-&amp;gt;追韩信&lt;br&gt;净装傻-&amp;gt;盗御马&lt;br&gt;我说-&amp;gt;老郭&lt;br&gt;听不见-&amp;gt;上法院&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个相声的精彩之处就是他符合语言规律，大部分被打岔的句子，都是单字词组成的。比如“太可气”如果说得含糊一点，或者距离隔得远，配合上春节晚会的环境，听成“听京戏”就不奇怪了。但是如果用双字词说成“让我非常生气”就很难听错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，冗余的最大问题就是——冗余。为了让听的人能够听清楚，加了将近100%的多余字词，而随着一些固定说法的出现，冗余的字就变得真得多余了。比如“红色警戒”，“红”本来就是一种“色”，而“警”和“戒”是近义词，重要的词只有“红”和“警”两个，而只要把“红警”作为固定搭配，就很难被误听（反之，如果一个不熟悉此游戏的人，对“红警”就容易听成“洪井”、“铜鼎”、“拱饼”之类的东西）。因此“红色警戒”这种固定搭配就叫做“红警”了，类似的缩写有很多：&lt;br&gt;“公共汽车”-&amp;gt;“公车”&lt;br&gt;“人民代表大会”-&amp;gt;“人代会”&lt;br&gt;“高等数学”-&amp;gt;“高数”&lt;br&gt;“街头霸王”-&amp;gt;“街霸”&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看“星际争霸”这个词组，“星”、“际”、“争”、“霸”各有不同的含义，而且地位的重要性也相当，所以不存在冗余词，对于这样没有明确的“弱词”，汉语在不混淆的前提下，采用头字作为缩写——因为听一个字的话可能性太多，不能肯定；只要听清前两个字，后面的字基本上就可以肯定了，第三个以及以后的字就不必要了。这样的缩写法在生活中也很多：&lt;br&gt;“出租汽车”-&amp;gt;“出租”&lt;br&gt;“头孢拉定”（或其它以“头孢”开头的抗生素）-&amp;gt;“头孢”&lt;br&gt;“无线局域网”-&amp;gt;&quot;无线”&lt;br&gt;“帝国时代”-&amp;gt;“帝国”&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，其实广大人民群众是非常懂汉语语法和编码理论的哦！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27042283/answer/35017218
</link>
<author>
马骏
</author>
<title>
如何给父母或长辈解释电磁辐射对人体无害?
</title>
<description>
恩，这个是我压箱底的绝招之一，实测有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，很多人没搞明白一个事实，父母之所以不信你而信流言，&lt;b&gt;绝不是因为轻信、排斥新事物等表面上的原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果只是轻信，为何只轻信流言，不轻信你的话？&lt;br&gt;如果因为排斥新事物，为何对层出不穷的新概念保健品、保健仪器趋之若鹜？被坑了无数钱也无怨无悔？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实根本原因是：&lt;b&gt;因为你是他们的子女，在他们心目中，你的话没有权威性，所以不信你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;请仔细品味这句话的含义。&lt;br&gt;为什么你在父母眼里没有权威性？因为你从小是他们看着长大的，在极长的一段时间内，你的各方面能力远远不如他们，所以在父母的观念中，你的权威性远在他们之下。后来即使你长大了，知识、见识远超父母，他们的这个印象还是很难扭转过来，或者不愿意承认（扭转对某人的第一印象都非常难，何况要父母扭转对你连续十几年的印象。小时候教训惯你了，现在反过来被你教训，心理接受不了），我们可以把这个称为&lt;b&gt;“习惯性战略藐视”。&lt;/b&gt;一旦你被战略藐视了，你的任何解释、任何证据，在他们潜意识里，都自动转化为“&lt;b&gt;你小子懂个屁&lt;/b&gt;”，然后自动过滤。他们根本不会认真冷静地考虑你的论证，完全被潜意识和情绪左右了，说再多也没用（气急败坏则效果更差，“没大没小！”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而很不幸地，微信、街道流动推销员这些陌生的渠道，在父母心中的权威程度，要比你高。而四大恶人（我同学、我同事、我邻居、我朋友）和正规媒体（电视、报纸），更是比你高到不知哪里去了。哪怕你做到医疗领域专家，在父母眼里也就和街道里量血压卖药的一个档次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，不同父母藐视程度不同，有些父母非常理性，完全没这个毛病也有可能。程度轻，有基本科学素养的，你好好说还是能说服他们。那程度严重的怎么办呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然已经认清了根本原因，对症下药就可以了。首先你别急着在父母面前表明自己的态度（重要！），你的表态只会起反面效果，影响后面的战术。你先假装不懂这方面，或者轻微地附和一下。然后找机会，让父母从他认为权威性高的渠道，来获取正确的信息。&lt;br&gt;具体方法要视你家的情况而定，举几个例子供参考：&lt;br&gt;1. 买本靠谱的杂志、报纸（比如《广州日报》的这篇 &lt;a href=&quot;http://news.qq.com/a/20131028/004301.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;网传wifi可杀植物 清华专家实验验证系误传&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），带到家里，找机会让父母看到上面的相关文章。但你千万别先表态，让父母自己看。如果有能力侧敲旁击引导父母思考，让他们觉得这是自己思考出的结论，效果就会相当理想，看你的演技了。&lt;br&gt;2. 找人扮演权威角色说服父母。如果有父母本来就很信赖的人能做这个工作，就最好了。如果没有，可以找朋友扮演“专家”，创造机会来和父母交流（事先不能让父母知道你的意图，否则那个人在父母眼里就变成了猴子请来的逗比）。比如你可以找个朋友，扮演海外归来探亲的医学专家，找你和父母吃个饭，或者路过拜访（理由根据情况自己编）。在席上，不经意提起相关事情，然后把真相告诉父母（切记要找演技高的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上技巧都要做到随风潜入夜，润物细无声，能不让父母察觉最好，如果已经察觉，也不是不行，但效果要打折扣（时刻记住你是被战略藐视的负分队友）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后祝你逆转成功，如果要雇老夫扮演医学权威，可私信联系。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27043074/answer/35023513
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
作为一名计算机专业的研究生，你是否有过退学的经历或者想退学的经历？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先要感谢我在阿里所经历的各任老板和HRG，尤其是现任老板，感谢她长期以来的照顾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谢谢！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我简单说说我读研的情形吧，希望对楼主有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也是CS出身，学校在西北，整个学校气氛偏军（死）工（气），那里大部分都是军工专业，比如什么兵器制造啊，鱼雷火箭的玩意，大部分学生脑子里只会想着事业单位和研究所（编制，养老，稳定等），地理位置+学校背景两大因素几乎是要了CSers的老命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;送我母校四个字：&lt;b&gt;误人子弟&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年前本科快毕业的时候，我在支付宝实习，那时候的淘宝和支付宝还非常屌丝，我那会的工资一天75块钱你感受一下？谁能想到现在BABA股价120$！！！谁能想到支付宝现在这么牛逼并且还没上市！！！当时我做了一个我至今阑尾都悔青了的决定：放弃offer，回学校保研。我脑子大概是进了乒乓球吧当时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然，读了研的人生就是不一样啊。什么国防863，国防973，国家自然基金重点项目，每天做得我醉生梦死。尤其到研究生尾声那一年，我们国家某颗该死的卫星飞上天了。卧槽，这下我悲剧了。直接被导师派到北京常驻，尼玛一年来回北上几十次（哦，对了，还只能硬卧＋地铁。对导师的敬佩油然而生，勤俭持家的好老板啊）。做得我吐血，一个人扛起一个这么大的项目的一半（另一半我另一个同学在抗），你说屌不屌？&lt;br&gt;&lt;br&gt;此处应该有掌声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于我导师的槽（人）点（品），我实在不想例举。我只想说，对于CS专业的毕业生，那些破火箭、破卫星项目和我找工作真是一点毛关系都没有。我还记得当时面试阿里巴巴的时候，某个面试官还问我，你那个一箭三星是不是个竞赛啊？早在我研二的时候我就惊觉，这个研究生算是读到坑里去了。大四从支付宝“辞职”回来就进实验室，每天除了写报告就是出差，连内蒙古/吉林那么远那么操蛋的军事中心我都被发配过（一天100块安慰费不谢）。研一上的GPA创下了我读书时代的新低，浑浑噩噩的写报告做项目，觉得啥也学不到。&lt;b&gt;这是我第一次萌生了退学的念头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续做项目，继续坑爹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，为了逆转这一现状，不至于让自己研究生一毕业就失业（进研究所随意秒杀，我这里指的是进互联网企业，比如BAT），我做了一个至今非常正确的决定：去阿里巴巴实习，并且顺利留下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一想到我老板那更年期的脸，以及cd程度，我提前了半年就在计划这个事情，我真是太机智了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是旁敲侧击，告诉老板我会在研二下的时候出去实习（别鬼扯什么偷偷跑出去，我们老板可是动不动就要你延期毕业的人呢，必须要让她亲自同意我出去实习）。开始的时候答应得都好好的，感觉这个世界好和平啊，高潮在于我顺利拿到阿里的实习offer那会。我邮件，短信，电话，本人面基四箭齐发，欢腾地跑去告诉老板我准备交接实验室工作出去实习了。结果自然是一顿臭骂+人生观价值观的洗脑。第一次，我忍；第二次；我忍；...；第N次，我不能忍了。在我临近出发的前半个月，我老板丧尽天良地给我安排了5个项目！！！你能想象那屈辱的岁月吗？10天完成5个加起来几百万的项目，老子一个人，换谁特么都抗不住。累得我入职体检的时候医生说我&lt;b&gt;劳！累！过！度！&lt;/b&gt;卧槽，我当时就怒了。&lt;b&gt;这是我第二次萌生了退学的念头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我入职阿里巴巴的第二天，我老板果然打电话来了，劈头盖脸一通乱骂，某些威胁的话，做过涉密项目的人你们自己想象一下吧，要多耸听有多耸听。于是，我开始联系我的主管和HRG商量对策，公司这边对我还是很好的，说就算你不能实习，我们给你保留名额，你先回学校，能来就来不能来到时候毕业了直接入职就是了。然后我就咨询了HRG如果我硕士退学入职和正常硕士毕业有什么影响？此处省略几百字，反正可以入职，影响不大。&lt;b&gt;这是我第三次萌生了退学的念头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，我请假一周飞回学校救火（破卫星又出事了），将我毕生的功力传授给了5个博士+1个硕士，整整在实验室给他们上了一周课，老血都讲出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回公司，继续实习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为某些个人原因，转岗，来到了现在的部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于某次公开场合的言论，加上前不久某破军工单位代码泄密门，&lt;b&gt;老子被查水表了&lt;/b&gt;。我屮艸芔茻，我实在不想吐槽那个傻逼单位了。因为事关个人安危，&lt;b&gt;我第四次萌生了退学的念头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和新部门主管再一次商议关于退学的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论当然是：没退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我告诉你我为什么没有选择退学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 很多过来人给我分析了我的case，建议我冷处理，别理学校的事情，把毕业论文按时完成（在公司完成，千万别特么再回学校了）。&lt;br&gt;2. 有退了学的博士，艰难完成博士学业的博士，主管，HRG，朋友等给了我很多建议。总结起来就是一句话：你可以退学，但是我更希望你把这当做你人生中的一次关系危机去处理，以后的漫长人生中你还会遇到比这更严重的事情。给你时间，去学会如何处理，学会成长。&lt;br&gt;3. 我当年保研不就是为了这个破学位嘛，虽然现在我并不稀罕了，但是我要对我过去的人生有个交代。我也明白什么是沉默成本，所以我选在了到毕业之前都待在公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我给你的建议就是：&lt;br&gt;1. 把学校的事情交代出去；&lt;br&gt;2. 给老板表明你的态度，我不信还有比我导师更恶毒的；&lt;br&gt;3. 充分准备，写好简历（参考：&lt;a href=&quot;http://www.cnblogs.com/Michael282694/p/3768461.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;校招信息渠道收集以及如何写好求职简历——仅限于互联网方向&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），找一份实习，走出校门，外面的世界更精彩；&lt;br&gt;4. 在离开学校的日子里，找个同学给你打点学校的一切事物。&lt;br&gt;5. 快速在公司立足，并顺利拿到一个满意的offer。&lt;br&gt;6. 滚回学校，毕业答辩，然后悠然地离开学校，从此和导师老死不相往来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大周末的我在公司给你憋答案，你不赞我绝逼打死你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，如果你还有什么困惑，可以留言，不方便的话就发私信好了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我现在有阅读障碍，你的文字太多（包括github）我没有看完，如果你觉得我写得不够全面，你提醒，我可以针对性地回答你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我导师喜欢监控网络舆论，谁敢告我状，我一定回学校打死你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27038655/answer/35004472
</link>
<author>
捷尔任斯基
</author>
<title>
如何看待央视纪录片《永远的铁道兵》中所描述的成昆铁路铁道兵高死亡率的现象？
</title>
<description>
要奋斗就会有牺牲，在工业化的进程中，不免有人会被卷进去，这没什么不正常；我不是站着说话不腰疼，因为我就曾经是千千万万铁路建设者的一员，大学毕业后在北京培训了一段时间就到深山老林里面去修路了，我的同学们也有很多被撒到全国各个工地上，他们后来都给我描述过工地生活的艰苦，白天累的要死，晚上不加班的话无聊的要死，那时候也没有电脑，只好守着一片雪花的电视机看，如果要回家一次，得从工地开车到最近的乡镇，然后坐大巴到最近的县城，再到地级市，没有机场或者直达列车的还要再换地方；&lt;br&gt;工地上随时会遇到险情，塌方、透水、泥石流、各种机械设备穿梭来往，一不留神小命就没了。&lt;br&gt;没有什么节假日，五一十一黄金周顶多休息半天，春节的时候可能会留下来值班，一年到头连轴转。&lt;br&gt;就是这样的工作，使得中国有了世界上排在前列的交通网络，为经济腾飞打下基础。&lt;br&gt;虽然我现在离开工地，回到了大城市上班生活，但是要是问我十几年前的那些汗水和牺牲，我并不觉得有什么后悔的。&lt;br&gt;至于那些喷老子们被洗脑去当炮灰的，我只想回答他一句，你也配评论老子？&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;补充一下，在中国工业化的进程中，的确会有很多问题，但是中国是后发国家，我也想每天朝九晚五，不加班，去国外度假，过的跟洋人似的，但是如果都是这样的话，我们的子孙们是不是永远也过得不如洋鬼子的子孙们？我们是在补课，补工业化的课，我只想在努把力，我这一代人里面能够赶上，那么我的儿孙们，或许就不需要去大山里面修路了。&lt;br&gt;或许有些人真的不能理解吧？好吧，我就是被洗脑了，你咬我呀！&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;说起洗脑，我想起来当年一个真实的故事，我们的工地上有一次连降暴雨，于是大家都准备去抢险，事前开会定方案，然后定人员，我那时候是技术室主任，我说：“&lt;strong&gt;也别说那么多了，党员先上吧。”我们队长说：“艹，这不是我的台词么？”&lt;/strong&gt;于是我们这帮人冒雨抢修一夜，还好活着回来了，唯一一个受伤的断了肋骨，他是北京市和铁道部的双料劳模，每年都要去北戴河疗养的。&lt;br&gt;你看，我又被洗脑了，而且还是TG成员之一，在知乎上属于地道的过街老鼠啊，哈哈
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27038507/answer/35014080
</link>
<author>
Andy Lee
</author>
<title>
社会更欢迎什么样的女性？
</title>
<description>
不同的社会，对女性的要求是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国古代，要求女性大门不出，在家相夫教子，宋朝以后，还要求女性裹足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他地区也一样，女性一直都被认为是男性的附属品、所有物。一位父亲杀死了别人的女儿，伟大的汉莫拉比王会对这位父亲实施惩罚，杀死他的女儿。因为这位父亲让另一位父亲的财产（女儿）受到了损失，那自己也要受到相应的财产（女儿）损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在女性有投票权之前，社会一直认为女性不应该参与公共政治生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在女性有了投票权之后，社会就认为女性不擅长参与公共政治生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电脑刚刚出现，对程序员需求很大，社会认为有耐心的女性更能做好枯燥无趣的编程序工作，所以初期，很多程序员都是女性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，社会认为程序员是男性职业，医生也是男性职业，护士、幼师更适合女性。为什么呢？如果程序员薪资比较低，那我会预测这个社会下的程序员依然是女性职业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我不愿意回答“社会实际上欢迎什么女性？”这个问题。我不希望女性去迎合这个社会的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我更想讨论的是，社会应该欢迎什么样的女性？或者说，我们的社会应该变成什么样，才对女性更公平？女性更欢迎什么样的社会？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望有一天，一个女性能自由地选择自己的职业，她无论是当外科医生，还是数学教授，都不会受到歧视和流言蜚语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一个女性CEO发火的时候，公司不会说她歇斯底里。当一位女警长试图处理好警局里的人际关系时，同事们不会说她没有能力，只会搞关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一个女孩愿意穿裤子就穿裤子，愿意穿裙子就穿裙子，而社会不会横加阻拦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一位女性希望丈夫也能去买菜，做饭，照顾孩子，而自己正要为客户明天开庭写好辩护词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一位女性无论是极富同情心，还是理性刚毅，无论线性代数考试拿到90分，而语文考试只拿到60分，都不会有人诧异地看着她时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一位女性不需要再背负刻板印象，自己想讲荤段子就讲，想剪短发就剪时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一位女性可以自由地做自己想做的任何不伤害他人的事，而不被“这不是女孩子该做的事情”这样的话语指责时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不确定，社会欢迎什么样的女性。但我能确定的是，不管一个女性是内向还是外向，急性子还是慢性子，温柔还是火辣，化妆还是不化妆。她们都会欢迎这样的社会，一个有多元差异却又平等正义的社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一定要我回答，社会更欢迎什么样的女性？那我的答案是：一个诚实、善良、独立思考、坚强、好学、XX（可填入任意褒义词）的女性，和社会所欢迎的男性没有什么特质区别。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27006591/answer/34901835
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你错过了哪些异性对你的暗示？
</title>
<description>
当年放学回家路上，跟我并不很熟的隔壁班的班花忽然跑过来拉着我一起边听歌边往回走，共用一个耳机。&lt;br&gt;我就记得那歌挺吵得，还是个英文歌。&lt;br&gt;她一边笑着一边使劲眨眼睛对我说“这个歌手我很喜欢，这是她的新歌，叫《Girlfriend》，我一直单曲循环呢。”&lt;br&gt;我当时想“这什么烂歌卧槽，要不是看你长得漂亮，老子听一秒都受不了。”，不过嘴上还是说“哦，蛮好听的。”&lt;br&gt;她忽然停下来，很认真的看着我的眼睛说“你听得懂唱的什么吗？”&lt;br&gt;我瞬间尴尬了，心想“老子怎么听得懂这鸟语！”，但是又不能显得哥这么low,是个外国歌就听不懂了，于是嘴上很无所谓的说“这有什么听不懂的。”&lt;br&gt;她的眼睛忽然暗淡下来了，很沮丧的说了句“哦。”然后一路上相对无言，到家我就先走了。&lt;br&gt;我还奇怪我是不是哪里得罪她了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;多年后才知道那歌唱的是“Hey hey, you you, I don't like your girlfriend.No way, no way, I think you need a new one.Hey hey, you you, I could be your girlfriend”.......&lt;br&gt;唉，学好英语多么重要！&lt;br&gt;&lt;br&gt;________________________________________________________________________________&lt;br&gt;&lt;br&gt;没想到啊，出去开了两天会回来竟然赞过千了！人森第一次知乎上面这么多赞好激动~但是又好忧桑，为啥这种答案就这么多人点赞......&lt;br&gt;好吧，事情是真的，真不是段子，之前写的太激动了就把歌名打错了，让大家笑话了，真不好意思......&lt;br&gt;这个事情吧，其实那个时候我是有女盆友的，就是我们自己班上的，所以就没多想，说不定还真是我想多了也有可能啊？男人有时候总是拦不住的自我感觉良好嘛~~&lt;br&gt;至于不懂装懂，唉，年纪小的时候谁没点虚荣心喜欢装装逼呢，特别是在女孩子面前死要面子活受罪的事情没少干过。&lt;br&gt;现在当然懂事多了，女朋友一个眼神我就知道什么意思了~~&lt;br&gt;过去的事情大家就当个段子笑笑得了哈~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27032523/answer/34975377
</link>
<author>
西西余
</author>
<title>
高中数学老师有口音是怎样一种体验?
</title>
<description>
赛银，阔赛银，袒肩亭，阔袒肩亭，西给马，那摸大，角一（郭一/脚一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;A猛（M），A渠（H），A儿（L），AK斯（X）&lt;br&gt;&lt;br&gt; 根据评论添加的第二弹：&lt;br&gt;对称足（轴），内郭获（内角和），外郭获（外角和），锤子三郭形（垂直三角形），赐子（尺子），三四度（三十度，九四度（九十度）&lt;br&gt;&lt;br&gt;数学老师骂人篇：&lt;br&gt;“这似不似锤子勒？”（这是不是垂直的）；&lt;br&gt;“你似不似老子有猪（脑子有猪）？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你看人家含情meimei(含情脉脉），人家看你瓜不搓搓。”&lt;br&gt;“你爪梦脚爪醒了哇（你…胡说醒悟了？）”&lt;br&gt;“这都看不懂，过年油大闷昏了哇？”&lt;br&gt;“你在花椒麻鬼索？”（麻鬼的四川话意思就是胡说的意思，这句话是我老爹的独创，他也是数学老师，咳咳。）&lt;br&gt;“不晓得就不要开黄腔”（开黄腔就是胡说的意思，不是那啥。&lt;br&gt;“那些教育局的头头晓得个毛线，你们去上访就坐到他办公似门口，不要他上厕所。”（好像背景是统考改革？反正对学生不好）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大四川就这样，有口音，任性！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论第三弹之老语文老师读课文&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的某位语文老师是位上年纪的阿姨，普通话不是很标准，为人又特别浪漫，她特别喜欢给我们念爱情小说片段，全是催泪的，但是又是川普，所以不敢笑，生生憋一肚子的眼泪。比如如下&lt;br&gt;&lt;br&gt; “没有人（zren)滋道（知道），辣（那）躺在马路宗间（中间）的，就是我的福蝶（蝴蝶），我的饿爱人（爱人，四川话爱念额挨-爱）”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“似均（世均），我们（额喔-我，我们）再也肥不去了！（回不去了！）”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“再过几年，你们就一jio(脚）恰进了大xuo的校园（踏进了大学的校园）”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是少数词语一点都不好念普通话篇&lt;br&gt;&lt;br&gt;出主车，粗租车（出租车）&lt;br&gt;&lt;br&gt;牛姥姥喝牛奶（流劳劳喝流来）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎补充～～ &lt;br&gt;谢谢喜欢～ 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26970945/answer/34968052
</link>
<author>
顺超
</author>
<title>
为什么很多人明明有机会见见外面的世界，却死宅在一个地方？
</title>
<description>
一群文艺青年在讨论旅行的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甲说：“连世界都没有观过，哪儿来的世界观？”&lt;br&gt;乙点了点头：“说得对，所以肉体和灵魂至少要有一个在路上。”&lt;br&gt;丙补充道：“恩，人生就是要来一场说走就走的旅行！”&lt;br&gt;丁仰起头深沉地说：“人生并不只有苟且，还要有诗与远方。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时只听见一声冷笑，一位长者打断了他们的讨论：“我说年轻人啊，naive啊。不出户，知天下；不窥牖，见天道。其出弥远，其知弥少。是以圣人不行而知，不见而明，不为而成。这个道理，你地识晤识得啊？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“什么狗屁道理！”丁皱起眉头，大声呵斥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甲乙丙正准备附和，一位白衣中年人走了过来，眉目淡然，捋着胡须说：“老师说得对，若是我呢，宁曳尾于涂中。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“什么……尾在……什么中？”甲乙丙丁四人满面疑惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中年人见他们听不懂，扶了扶额说：“额……意思是比起去旅行见世面，我宁愿待在自家泥地里打滚。何况生也有涯，而见世面也无涯，以有涯随无涯，会累死人的呀，难道不是吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;四人听罢，捧腹大笑，指着中年人说：“傻X！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;未等四人笑完，一个响亮的声音从四人背后传了过来，“闪到一边去，不要遮住我的阳光！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;四人回头，发现他们正好挡在一个衣衫褴褛的洋人大叔前面。这位大叔睡在一个大大的木桶里，以至他们根本没留意到他的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;未等四人挪开，又听见一个声音：“好！好！好！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位有着“一字”型胡子的长衫先生拍着手掌走到了那洋人跟前，笑着说：“躲进小楼成一统，管他春夏与秋冬，要的就是这种宅的境界！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;洋人慵懒地摇了摇头，指了指后面，“要论宅的境界，你看他、他、他、还有他。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;只见那洋人指向之处有四个房间，里面分别有四个人：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个在书桌前死命翻书，目不窥园；&lt;br&gt;一个死命盯着窗台的竹子，不顾吃饭睡觉；&lt;br&gt;一个仔细揣摩眼前的花瓶，不顾娇妻的呼唤；&lt;br&gt;一个对着墙壁打坐，岿然不动，墙壁上居然因此印下了他的影子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甲乙丙丁四人看着眼前这匪夷所思的一幕接一幕，全部都愣住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时一位瘦削的男人不知从哪里走了出来，行到四人中间，问：“知道他们都是谁么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;四人摇头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男人说：“那长者姓李名耳，世称老子；那白衣人姓庄名周，世称庄子；那洋人叫做第欧根尼；那长衫者，额…你们连他都不认识，怎么学语文的？姓周名树人，世称鲁迅；那书桌前的学霸叫董仲舒，那对着竹子发呆的叫王阳明；那对着花瓶不动的叫邵康节；那对着墙壁一坐就是一天的乃是天竺婆罗门种，世称达摩。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;四人一下听得痴了，良久才反应过来，问那男人：“那么你又是谁呀？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;男人笑了笑，说：“我呀，我是谁并不重要。话说，你们今天给了我很多灵感，我很感谢你们。我专门为你们创作了两句诗，以后我会把这两句诗放到我的文集里，传于后世。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“什么诗呀？”四人好奇地问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男人清了清嗓子，吟道：“诗云~尔曹身与名俱灭，不废江河万古流。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;说罢，那瘦削的男人便消失在虚空里，只留下“尔曹身与名俱灭，不废江河万古流”的十四字依然回荡在空气中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四人回头，发现那长者、白衣等人也一并消失了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;空空的旷野上，他们四人对着夕阳，颓然地望着他们从未到过的远方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26504012/answer/35008910
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
做职业乞丐是一种怎样的体验？
</title>
<description>
谢邀，这可能是《好奇实验室》最拼的一次实验了。&lt;br&gt;体验了一把乞丐，两位实验员回来真的是崩溃了，哭得一塌糊涂。&lt;br&gt;最近乞丐很火，“月入过万”、“买名表”、“两套房”、“年年出镜游”...看得人目瞪口呆，垂涎三尺！&lt;br&gt;有时候跟朋友还会开玩笑说说，这混的真心不如乞丐啊！不就是“放下面子，挑战自己”嘛，这些操守普通小白领也是有的，怎就拼不过他们？我x！&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/89751c8008b62dc6e200415a63295866_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/89751c8008b62dc6e200415a63295866_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们一商量，有了个大胆的决定：&lt;b&gt;做一天行乞实验，方式任选，看一天能讨到多少钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.穿西装的乞丐 &lt;br&gt;行乞实验员：小勇 &lt;/b&gt;叔字辈的小勇，是我们的顶尖摄像，当过兵、开过出租车、做过小老板，经历丰富。在我眼里，他绝对是个硬汉。为了这次实验他也真是豁出去了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;行乞信条：做个有梦想的乞丐 穿西装不掉价&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;身份设定：小有成就的公司老板，被骗之后身无分文，连买火车票回家的钱都没了。&lt;br&gt;第一站：火车站&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在出发前小勇，犹豫了很久，作为两个孩子的爹，真的需要很大勇气！&lt;br&gt;小勇会几种方言，见人就攀老乡...讨钱...这还叫不掉价！&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cf43e4ffc1537ee44dd18cac8ce9e24d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf43e4ffc1537ee44dd18cac8ce9e24d_r.jpg&quot;&gt;“我被骗了，现在想买张火车票回家，借我几块钱行不行？”小勇厚着脸皮挨个乞讨，被回绝了无数次。还有嘲讽和鄙视。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/53276338cb22fcb61ec24283dd8ae42d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/53276338cb22fcb61ec24283dd8ae42d_r.jpg&quot;&gt;终于碰到一个热心肠的老师傅，同情小勇，翻遍口袋找出所有零钱给了他！&lt;br&gt;老师傅起身离开，没走几步又回来了，他又摸到一个钢镚递给小勇。“小伙子，我要走远路了……”&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e261e125ec81b296aad8bc11893e5b92_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e261e125ec81b296aad8bc11893e5b92_r.jpg&quot;&gt;行乞结果：小勇在火车站行乞1小时，共讨到14元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有梦想的乞丐 在阿里门口被人当疯子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;小勇不死心，觉得火车站人流太杂，决定找个有钱人多的地方再去乞讨。问题来了，中国富翁哪家强？中国杭州找马云喽！据说上市后，他们公司一下诞生千万富翁超万人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二站：阿里巴巴总部大门口&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中午时分，穿着西装的小勇出现了。他要给人讲完他自己的故事后再乞讨：破产老板，身无分文，梦想不死，募集3万元，开家面店，东山再起……&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1ff89107559f87d68e34339e559cca9b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1ff89107559f87d68e34339e559cca9b_r.jpg&quot;&gt;正值阿里巴巴公司午休时间，从公司大门出来的员工很多。小勇举着一块“梦想还是要有的，万一实现了呢”的牌子，见人就吆喝：“请停下脚步，给我5分钟时间，听我讲个故事。”&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c223570d05cb0c4b98a8ca7956028459_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c223570d05cb0c4b98a8ca7956028459_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e52e3186cfa817eca696478eb363bf65_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e52e3186cfa817eca696478eb363bf65_r.jpg&quot;&gt;很明显，大部分人都把小勇当疯子了。&lt;br&gt;小勇说，他完全投入角色，但受不了那些看不懂的笑意。举着牌站了一个小时，都快哭出来了！&lt;br&gt;在阿里的门口乞讨了一个多小时，期中至少有500个人从小勇的身边走过，只有一两个人停下了脚步，本想募集3w元的资金，结果只要到了5块钱，而且还是从地上捡的...&lt;br&gt;面对路人的嘲讽，小勇的内心都崩塌了...&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3899be96d5319521b5a319c3352e4cc0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3899be96d5319521b5a319c3352e4cc0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这时戏剧性一幕发生了：有位文质彬彬的男士站在一旁观察小勇许久了，终于上来自报家门...&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1eae75a2e733fc1969f3df4f2a3bb6e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1eae75a2e733fc1969f3df4f2a3bb6e8_r.jpg&quot;&gt;这位房产中介经理对小勇说：“你有兴趣的话，可以来我们公司试试，像你这样的，加上底薪，每天五、六百不成问题。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;事后他跟小勇说，看重的是他的勇气和毅力，这是业务员最需要的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.装可怜的“老乞丐”  讲究行乞技巧 &lt;br&gt;行乞实验员：沈洋（你们的小鲜肉）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;行乞信条：乞丐也要有技巧 装可怜是不变法则&lt;br&gt;身份设定：无家可归的凄惨老人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为这次实验下了血本，找专业化妆师做了造型，还从网上搜集了各种行乞秘笈，自己总结了一套规律。&lt;br&gt;你还别说，他这个“凄惨老汉造型”还真有模有样的！他还训练了弓着背蹒跚走路的姿态。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一站：市中心商业繁华的CBD广场&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e36489a1d9fd9efe9bff5d4d66b02f39_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;297&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e36489a1d9fd9efe9bff5d4d66b02f39_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca2a99a223a92afa9024c12cfeb5cac1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ca2a99a223a92afa9024c12cfeb5cac1_r.jpg&quot;&gt;成千上百人从沈洋面前走过，只有两位细心的市民发现他是假冒的老汉。&lt;br&gt;一小时下来，沈洋一共讨到了5.5元，最后被保安赶走了。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4812dc951f26ee755dbfca0851435ceb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4812dc951f26ee755dbfca0851435ceb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fc22d10f8811677a8340056c59ab90d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fc22d10f8811677a8340056c59ab90d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;第二站：闹市区天桥&lt;/b&gt;&lt;br&gt;沈洋觉得广场上人群散开，所以乞讨结果不理想，他决定换到人流量更密集的天桥上继续乞讨。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3c7bfbf1ba9f7c6bcd7cd8073af8f3da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3c7bfbf1ba9f7c6bcd7cd8073af8f3da_r.jpg&quot;&gt;网上攻略说，一般女孩子、年轻情侣更愿意给可怜老乞丐钱，所以一看有年轻女孩或情侣过来，就点头哈腰，装可怜。但还是没讨到几块钱。&lt;br&gt;没想到，一位东北壮汉留下了脚步，凶神恶煞地盯了沈洋许久，然后从口袋里掏出10元给他，还恶狠狠地说：&lt;b&gt;“等我一圈回来，你还在这儿讨，我绝对把10块钱拿回来，嫩死你！”&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/05f69e83da688a39a4612eb702d028b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/05f69e83da688a39a4612eb702d028b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;p&gt;躲在一旁偷拍的摄像忍不住跑出来问壮汉，他说经常给乞丐钱，但有一次发现拿了他钱的乞丐居然坐在肯德基里大吃大喝。&lt;br&gt;“我就一普通小市民，自己都舍不得去肯德基吃呢，被骗的感觉很不好，现在我钱还是给的，但回头要看他是不是骗人的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;行乞结果：沈洋在广场、天桥、西湖边讨了3小时，共讨个30.5元（含壮汉的10元），平均每小时10元。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3fa9ef7faede6b83346e9bfa5c881258_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3fa9ef7faede6b83346e9bfa5c881258_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天的行乞实验终于结束了！小勇和沈洋哥俩差点要崩溃了，各自都找了个没人的角落偷偷流泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，太压抑了，比想象中艰难得多，突然之间身份转换去行乞，一般人绝对受不了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;在杭州几个乞丐积聚处盯梢一天，发现他们&lt;strong&gt;平均每小时大概能讨到10元，这么算，就算每天乞讨10小时，一个月下来也只有3000元左右。&lt;/strong&gt;这应该是一个比较客观的数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;小勇：“啥也不说了，大家安心上班吧！”他仔细考虑后，回绝了那位房产中介经理的邀请。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;视频链接：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://v.qq.com/cover/s/sdne7vkvwf2dxxb.html?vid=c0142vgtavd&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;好奇实验室  - 高清在线观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27027177/answer/34955869
</link>
<author>
注孤生
</author>
<title>
长春男子雪中跪2小时 求见女友未如愿，你怎么看这事儿？
</title>
<description>
那我也讲一个故事好啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;春寒料峭，一个男孩子坐了三个小时火车、两个小时公交去另一个城市找一个女孩，拿着玫瑰花，在女孩子寝室楼下站了五个多小时。&lt;br&gt;晚上，他住在了女孩子学校附近，第二天中午离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自始至终，女孩子都没有出现。&lt;br&gt;而且晚上她不敢回去，住在了外面，生怕见到他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多看客知道了这件事情，很同情男孩子，纷纷谴责女孩子冷漠没良心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女孩子心里既埋怨男孩子，又讨厌谴责她的人，还有一点点委屈。&lt;br&gt;因为这件事，很多人对她有了偏见；&lt;br&gt;因为这件事，她失去了一些朋友；&lt;br&gt;因为这件事，她还成了一些人口中的笑话；&lt;br&gt;因为这件事，她对别人的追求有了些害怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他，是忠贞不渝，用情至深的奇男子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看，多么强烈的反差。&lt;br&gt;她恨他的冒失，也恨他们的多管闲事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我上知天文，下知地理，感动了天，感动了地，可是就是感动不了你”&lt;br&gt;很多男孩子的心里，应该都有着这样的想法吧。&lt;br&gt;我做了这么多，所有人都被我感动得稀里哗啦，你这个铁石心肠的，怎么就不解风情呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱不是演出来的，是做出来的。&lt;br&gt;用夸张的行为艺术感动别人，没用。还不如冬天里的一杯热水，气温变化时的嘘寒问暖更让她感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中的很多事情，都可以概括为，“关我什么事”和“关你什么事”。&lt;br&gt;所以，这件事，要问我怎么看，我不怎么看。&lt;br&gt;别人家的事，除了当事人，不了解前因后果的看客，仅凭一面之词便大放厥词，很让人厌烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，追女孩子的小男生们，还是少学学偶像剧吧。&lt;br&gt;偶像剧教会你们各种虚无缥缈的浪漫，却没告诉你们，偶像剧的男主都是帅气多金的长腿欧巴；却没有告诉你们，对于大多数普通人而言，生活的真谛其实是平凡的柴米油盐酱醋茶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱，要落在实处。若用心爱了，她一定可以感觉到，否则，再多形式主义都只是徒劳，甚至适得其反。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于开头的故事是不是真的呢？&lt;br&gt;就看你愿不愿意相信喽~&lt;br&gt;如果相信，那就继续往下看吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;【后记】&lt;br&gt;故事的结局很俗套，他们最终成为路人。&lt;br&gt;她知道，他爱过。&lt;br&gt;他也知道，她爱过。&lt;br&gt;但是，一直存在着相位差，所以，是爱过。&lt;br&gt;人不中二枉少年。&lt;br&gt;每个人，都难免会有一段年少轻狂的青葱岁月。&lt;br&gt;很久很久以前，或许，是怨过、是恨过。但是经过时间的洗礼和沉淀，这些都已经烟消云散。&lt;br&gt;经历过，就足够。&lt;br&gt;虽然不喜欢，还是谢谢曾有人用这样的方式来表达他的喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，珍惜眼前人。&lt;br&gt;过去的，就都过去了罢。&lt;br&gt;毕竟，将要和你共度余生的，是现在，正在你身边的这个人。&lt;br&gt;爱他（她），珍惜他（她），&lt;br&gt;不要再错过他（她）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝好:)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27037437/answer/35005195
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
《怎样识别水货程序员》说的是真的吗？
</title>
<description>
既然有提到云风，那我也来妄议一下云风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说就是，云风处理实际问题的能力强不强？强。&lt;br&gt;但是小朋友你们能不能学？不能。&lt;br&gt;云风的优点就是能就事论事，但是经常路子太野。&lt;br&gt;他能蒙对的事情，你们不一定蒙对，还会留下坏习惯。&lt;br&gt;关键是云风大爷还会用他的江湖地位，有意或者无意的来误导你们，你们还要信以为真，这才是最糟糕的。不信你们可以自己看看这里的许多答案。&lt;br&gt;不要说白猫黑猫抓住老鼠就是好猫，人家云风是老虎，你能比？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那谁的教导是系统正确的路子，小朋友们可以尽情模仿的呢，我就提几个人，你们赶快关注：&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;a06cfb38e37dac1658e6457df4d7f032&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a06cfb38e37dac1658e6457df4d7f032&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$a06cfb38e37dac1658e6457df4d7f032&quot;&gt;@RednaxelaFX&lt;/a&gt; 关于编译器的一切话题&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot;&gt;@Milo Yip&lt;/a&gt; 关于图形学的一切话题。或者说他给出的但凡含有参考文献的回答基本都是靠谱的。&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;745f68a74a02e49711cc097e1855b1e1&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/745f68a74a02e49711cc097e1855b1e1&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$745f68a74a02e49711cc097e1855b1e1&quot;&gt;@蓝色&lt;/a&gt; 关于C++和Compiler的一切话题  &lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;9dd9dacb3fe9035c0353d2008452c2c5&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/9dd9dacb3fe9035c0353d2008452c2c5&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$9dd9dacb3fe9035c0353d2008452c2c5&quot;&gt;@泰罗Taro&lt;/a&gt; 关于CPU和Cache微结构的一切话题。不过补充一下，我是做GPU的，所以他的一些观点我很难通过自己的Background去验证，因为应用场景不一样，偶尔我直觉上觉得他的某些观念有些偏，但是总体来说还是很靠谱的。&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;c1c892f179f95da8b37a1dc604839d2c&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c1c892f179f95da8b37a1dc604839d2c&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$c1c892f179f95da8b37a1dc604839d2c&quot;&gt;@陈硕&lt;/a&gt; 网络方面硕爷的实战看起来很屌的样子，我周围做过网络的朋友也都觉得他的博客不错。我拜读了硕爷的书，当然必须是跪着读的，他对工程的理解和C++的理解很得我的共鸣，当然有可能是我们俩都错一条道上了&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个人你们不能随便模仿，因为他的话真假掺半，好坏掺半，除了极少数编译器相关的话题，还可以信任一下，那就是微软的前精神股东，现肉体股东：&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;0970f947b898ecc0ec035f9126dd4e08&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0970f947b898ecc0ec035f9126dd4e08&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$0970f947b898ecc0ec035f9126dd4e08&quot;&gt;@vczh&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于温兆伦中的 &lt;a data-hash=&quot;78e3b98074a915b222ae1be4ab038a6e&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/78e3b98074a915b222ae1be4ab038a6e&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$78e3b98074a915b222ae1be4ab038a6e&quot;&gt;@赵劼&lt;/a&gt;，他的博客很屌，但是知乎上似乎精力都放在妹子身上了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一些大牛求点评的我诚惶诚恐。&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;ec03b8e839a6fb763e1b8113455362db&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ec03b8e839a6fb763e1b8113455362db&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$ec03b8e839a6fb763e1b8113455362db&quot;&gt;@winter&lt;/a&gt; 巨巨我接触不多，真正看他发言都是今年在知乎上了，似乎是关注管理的问题更多一些。对于这种大牛我只有跪的份。（当然对于我文中引用到的其他大牛我也只有跪的份）&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;同意不点赞的都是耍流氓啊！特别是我at的几个你们人情票总要给的吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26974902/answer/35000092
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待珠海公交女童视频事件?
</title>
<description>
20多年了&lt;br&gt;从来没有说过，没有告诉任何人&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是我爸爸，我爸爸对我还蛮好的，我爸爸唯一的问题就是忙&lt;br&gt;是跟我爸爸很熟的一个熟人，邻居，一栋楼里&lt;br&gt;从我2岁到5岁&lt;br&gt;幼儿园阶段&lt;br&gt;那时候爸妈经常不管我，他们有他们的事情，他们忙&lt;br&gt;这个人在我2岁多的时候就做了这些事情&lt;br&gt;一直到5岁&lt;br&gt;3年的时间&lt;br&gt;一个四十多岁的老变态，老人渣&lt;br&gt;我爸妈下午打麻将&lt;br&gt;就是那个时间段&lt;br&gt;他们在打麻将&lt;br&gt;我在这个邻居家里被他想怎么玩弄就怎么玩弄&lt;br&gt;隔壁楼的一个老太太曾经看到了，我相信她看到了，我伸手了，哭得很用力&lt;br&gt;她把窗户关上，拉上了窗帘&lt;br&gt;&lt;br&gt;我小学2年级就知道这是怎么一回事了&lt;br&gt;那天我妈在看一个报纸，跟别人聊天，说有个3岁的女童被邻居裹在被子里抱回家强奸了&lt;br&gt;我妈还在说，这么离奇可怕的事情也有，这些家长不负责任，之类&lt;br&gt;说这些家长真可以去死&lt;br&gt;跟别人说她当我的妈当得多么好，教育我多么成功&lt;br&gt;说我成绩好，省心，听话懂事&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时明白了这是怎么一回事，我觉得这种恶心的事情让我跟别人不一样，我怕被别人知道&lt;br&gt;住在贫民窟，筒子楼，还有破破烂烂的私房，不知道里面有多少这样的垃圾，祸害了多少女孩子，男孩子&lt;br&gt;有个邻居的女儿比我们大一些，听说被巷子里的流氓强奸过疯了，每天在街上走，畏缩的样子，已经被抛弃了，被整个社会遗弃了&lt;br&gt;大人都窃窃私语，男的露出那种猥琐的眼神，女的都是鄙夷嫌弃，小孩子都追着她打&lt;br&gt;这是个扭曲的，恶心的，地狱一样的环境&lt;br&gt;&lt;br&gt;被人欺辱，是丑事&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈妈到现在看到报纸上面说一些女孩子被强奸了，轮奸了，还会觉得这些女孩子自己品行不端&lt;br&gt;看啊，这个社会到现在还是这样的，渣滓啊，就这样迫害受害者，让他们被碾压之后还要被吐口水&lt;br&gt;我那时候才多大？6岁？7岁？&lt;br&gt;我就这样想着，我要努力离开这个环境，离开这个城市&lt;br&gt;离开这个国家&lt;br&gt;我心里想，妈妈，你就是，完全可以去死的家长，我要是能走，我一定不会再回来&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个人还活着，我还知道他把一栋楼里的另外一个跟我差不多大的女孩子害了&lt;br&gt;那个女孩子前几年死了，她妈妈经常把我跟她比，叫她好好学习&lt;br&gt;小时候我跟她玩，有的时候&lt;br&gt;她不知道，我跟她一样没有走运&lt;br&gt;我不知道，这个人渣除了我们两个，还害过多少小孩子&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我初中的时候，经常想怎么把这个人杀了&lt;br&gt;想着儿童保护法，想着我要杀了他&lt;br&gt;后期，人格分裂了&lt;br&gt;我在考试的时候听见有很多声音告诉我&lt;br&gt;人渣&lt;br&gt;禽兽&lt;br&gt;畜生&lt;br&gt;杀了他&lt;br&gt;怎么杀了他&lt;br&gt;一方面我学习很好，性格很活泼开朗，完全像个活得太好，生命里没有阴影的女孩子&lt;br&gt;一方面我时时刻刻，无时不刻，不想着怎么杀了这个人&lt;br&gt;无时不刻&lt;br&gt;不能跟任何人说&lt;br&gt;初中有个女生被学校的小流氓强奸了，不敢说，怀孕了，流产了，请假了，她的事情被所有人知道&lt;br&gt;所有人都嘲笑她，最后这个女生自杀了&lt;br&gt;看，就是这种环境&lt;br&gt;我还经常能看到那个人跑到我家跟我爸爸拉家常&lt;br&gt;到我上初中他还经常想要肢体接触我，我曾经拿啤酒瓶打碎准备扎死他，被他逃了&lt;br&gt;我告诉他，你，你的家里人，你的女儿，你的孙女，我会一个一个弄死，只要让我看见你们其中的任何一个人&lt;br&gt;后来他搬家了&lt;br&gt;后来我们家搬家了&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事说到这里&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么跑来说这么多东西呢？&lt;br&gt;这个视频，是活生生的噩梦&lt;br&gt;我想起来很多治疗的时候催眠掉的事情&lt;br&gt;那种要杀了一个人的感觉又涌起来&lt;br&gt;那些记忆里面的渣滓一点点泛滥&lt;br&gt;我控制不了&lt;br&gt;又回到了十三岁的时候拿着敲碎了的玻璃瓶那种感觉&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们都看到了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要假装没看到&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要关上窗户，拉上窗帘&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果不是搬家，我会的，我会在满14岁之前拼命杀了他全家，要我死都可以，我要他感受，一点希望都没有，活不下去的感觉，想死都不能死的感觉，然后慢慢去死&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己一个人，到国外生活了这几年&lt;br&gt;没有接我爸妈，我不想看到他们，看到他们我就会想到过去的事情，到现在那个人还没有死，我每天祷告的时候都会想，我要他死，如果活着那也要生不如死&lt;br&gt;上一次回国，路过那片贫民窟，还是那样肮脏&lt;br&gt;国内有多少这样的贫民窟？&lt;br&gt;有多少封闭的小乡村？&lt;br&gt;有多少肮脏的，骇人听闻的事情，没有人知道？&lt;br&gt;不，我已经不关心了，连你们自己都可以自欺欺人地说这就是父爱，我还能说些什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在国内的舆论还是那样么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个女童，一个女孩，一个女人，被人强奸，被人侵害，被人骚扰了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这种事情被报道出来会丢人，是么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们看啊，有些人还在说“如果是真的，如果被曝光了，孩子的一生都被毁了”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些人，没看到我们这些才叫真的被毁了的人么？看不到我们这些本来可以活得好好的人，被毁成了什么样子么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;连说出来都不敢说，为什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就是因为这些人，口口声声说，为了我们好，不要曝光，不要深究&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大事化小，小事化了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;受害者真的出现的时候，这些人说什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个女孩子，被强奸过，当这样的女孩子离这些虚伪的人很遥远的时候，这些人说好可怜，说哎呀一生都毁了，发几句毫无意义的感慨&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果她是这些人身边的人呢？是他们朋友的妻子呢？是儿子的女朋友？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一时间就&lt;/b&gt;&lt;b&gt;要把这种被侵害的人赶出他们的生活&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我这样的受害者对这些人来说比那些作恶的人渣还恶心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些人怕那些人渣，避着那些人渣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是这些人不怕受害者，这些人可以随便地欺负已经被击溃了的可怜的人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为这些人敢&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是在judge受害者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些人懦弱，无能，怀着那种看不见就没有的心态，去掩盖了这些活生生的罪&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;禽兽，人渣，他们的罪行，只要有这些人继续为他们遮掩，就能够大行其道&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果有一天，这希尔的女儿，女性伴侣，被人渣侵害&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想对他们说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;闭上你们的鸟嘴，默默忍受内心的痛苦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对不对！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要去报警，不要去找记者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要告诉任何人，对不对！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;忘了一切，对不对？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;把这些秘密带进棺材，对不对？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26652115/answer/34971371
</link>
<author>
章子晏
</author>
<title>
「大部分科学家信奉上帝」是真的吗？「上帝存在」意识对日常生活有何积极作用？
</title>
<description>
对于这样明目张胆造谣的题目，我真的无力再辟谣了。之前很感谢知友指出我的一些问题，所以今天不谈别的，只辟谣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在盖乐普&lt;a href=&quot;http://www.gallup.com/home.aspx?ref=logo&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Gallup.Com - Daily News, Polls, Public Opinion on Politics, Economy, Wellbeing, and World&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 进行了搜索，根本搜不到任何和科学家和信上帝的信息和调查报告。当然这跟我搜索的关键词有关，不过，如果当我搜索了atheism（无神论），god，scientist看不到任何有联系的结果之后，我只能人为这个报道百分之90 是某些教徒&lt;b&gt;凭空捏造的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至还有十大科学家的说法，这就更是可笑，科学家还搞排名？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人要养成好的习惯，引用报道呢，一定要给链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《自然》杂志报道，美国国家科学院National Academy of Science 的科学家们（这算不算顶尖科学呢）相信上帝的比例只有百分之&lt;b&gt;7.  &lt;a href=&quot;http://www.nature.com/nature/journal/v394/n6691/full/394313a0.html#close&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nature.com/nature/journ&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;al/v394/n6691/full/394313a0.html#close&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国皮尤调查研究中心报道，美国总体科学家信教比例只有百分之&lt;b&gt;30&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pewforum.org/2009/11/05/scientists-and-belief/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pewforum.org/2009/11/05&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/scientists-and-belief/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道爱因斯坦，史蒂芬霍金算不算十大科学家之中的一员呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国家广播台NBC，报道，霍金是无神论者.&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nbcnews.com/science/space/im-atheist-stephen-hawking-god-space-travel-n210076&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;'I'm an Atheist': Stephen Hawking on God and Space Travel&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱因斯坦则回答道:&lt;br&gt;那样来解读我的宗教观当然是谎言，一个系统地重复着的谎言。我不相信人格化的上帝，我从未否认这一点，而且都表达得很清楚。如果在我的内心有什么能被称之为宗教的话，那就是对我们的科学所能够揭示的、这个世界结构的没有止境的敬仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有些教徒真是够了,明目张胆的造谣,.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;----------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;补充一句，我突然间发现题主说的是英国科学家&lt;b&gt;盖洛普，&lt;/b&gt;而经谷歌搜索根本是查无此人。而盖洛普调查中心则是由一个美国人创建的，而这个美国人也并非科学家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始怀疑这是不是钓鱼文了。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21081976/answer/34748080
</link>
<author>
蔡小帅
</author>
<title>
为什么认为游戏帧数要到 60 帧每秒才流畅，而大部分电影帧数只有 24 帧每秒？
</title>
<description>
首先要说的是电影就是24FPS也不如60FPS的流畅，对比就可以看出来，但是24FPS不会让人觉得卡，甚至12FPS都不会让人觉得卡，而24FPS的游戏能让人很明显的感受到卡，12FPS就是幻灯片了，这是为什么呢？有两个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个原因就是由&lt;b&gt;两者图像生成原理不同&lt;/b&gt;造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影虽然只有24FPS，但是每一帧都包含了1/24秒里的所有信息，而游戏则只包含那个节点的信息。把1除以24就是0.04167，一个电影画面的一帧，包含有0秒至0.04167秒之间一段时间（这个时间一般小于1/24秒）的信息，虽然不完整，但是包含的信息量较大，而游戏的第一帧包含第0秒的信息，第二帧包含了第0.04167秒的信息，这中间的信息完全丢失了，所以看起来会卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用图来解释一下，比如有一个圆从左上角移动到右下角，第一帧是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e06f18cc261b19871951a4e9d51c9f7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e06f18cc261b19871951a4e9d51c9f7b_r.jpg&quot;&gt;如果是电影，第二帧可能是类似下图这样的（图画得不好但是就是这个意思）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2719112d4e713e6c87f7930da1e11646_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2719112d4e713e6c87f7930da1e11646_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果是游戏的话，第二帧就应该是这样的图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7625b8d22c4479db420aafc43285c19f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7625b8d22c4479db420aafc43285c19f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看出区别来了吗？区别很明显，这是因为电影和游戏的画面生成方式的本质不同造成的，电影的画面是拍摄的实际场景，在一段时间内胶片曝光，这一段时间里人物场景的变化全都会被拍到胶片上，每隔1/24秒换下一张胶片再曝光一段时间。数码相机也是一样的原理，如果我们把手机镜头使劲的晃动然后拍一张照片，会发现照片是模糊的，这就是因为曝光过程中把移动过程中一段时间的场景都拍进去了，就模糊了，我们就能感觉到电影里面的人物是移动过去的，可以看到移动的轨迹，画面是“连贯”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而游戏的画面则是由显卡生成的，显卡通过计算生成一帧画面，生成完毕后再计算下一帧，这样每一帧都是清晰的，不会有模糊，像我上面图中的那个圆，不管他的移动速度是快是慢，显卡只计算两帧画面，中间的移动轨迹一概不会显示，我们看到物体就好像老版西游记里面孙悟空施一个法术“就”的一声飞过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里大家可以花10秒钟时间做一个非常简单的实验，先缓慢的挥手，发现手的影像是很清晰的，然后快速的挥手，发现手的影像不清晰了，有了残影，但是你绝对不会觉得画面卡了，这就是电影的效果。我们再来模拟游戏的效果，先缓慢的移动鼠标，再快速的移动鼠标，发现了吗，快速移动的时候鼠标卡了，鼠标是一下下的跳动过去的，这就是游戏的效果了，知道为什么卡了吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;游戏里慢慢的移动，他也是一秒钟60帧画面，飞快的移动，也是60帧，这样当你很快移动的时候，会发现“卡”了。当鼠标一秒移动60像素的时候，显示器一秒输出60帧画面，一秒移动600像素的时候显示器还是一秒60帧画面，问题就来了，&lt;b&gt;当一秒60像素的时候，鼠标箭头是1像素1像素的移动，一秒600像素的时候，箭头就变成10像素10像素的移动了，画面就不连贯了，就卡了。&lt;/b&gt;电影就不一样了，1米1米的移动的时候，每帧的画面是清晰，10米10米的移动的时候，人物动作就会有拖影，给人以动感的效果，连贯不卡。人眼的视觉暂留和相机拍摄视频的原理是一样的，人的眼镜不可能在第0秒看到一副画面，到第0.04167秒又看到一副画面，而是连续的接受光照在视网膜上，所以快速挥手，可以看到手的残影，效果跟电影里面的模糊类似的，就算FPS不高也不会卡了，而如果在游戏里面快速挥手，就只能看到手从一边跳到另一边，就卡了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上面的实验中，如果试着更快速的移动鼠标，并且让鼠标做出更复杂的动作，例如画8字形，会发现中间丢失的关键帧更多了，越发显得卡了。这也就可以解释为什么RPG游戏以较低FPS运行的时候不觉得卡，而FPS以低FPS运行的时候会卡了，这是因为RPG游戏节奏缓慢，FPS节奏快，人物移动迅速，一旦FPS不高，中间的动作就会有断档，会觉得卡了，所以FPS游戏对FPS的要求更高。就像不管我们怎么移动鼠标，显示器始终60FPS没变，但是快速移动就是会卡，这是游戏和电影生成影像的原理本质不同造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在很多游戏特别是赛车游戏，当速度变得很快的时候，会加入一个动态模糊的特效，就是模拟电影中这种高速运动的物体有拖影的效果，但毕竟是模拟特效，还是不能和真拍出来的效果比。真正的动态模糊并不是单纯的做一个模糊的拖影，他实际上是视觉暂留，因为物体运动过快，之前的影像还停留在眼睛里（人脑运算速度跟不上导致的），所以才出现了模糊，如果缓慢运动，人脑跟得上，就不会模糊了。所以实际上这个模糊，是之前的影像和后面的影响重叠在一起产生的效果，60像素/秒和600像素/秒，当鼠标以60像素/秒运动的时候，有60帧清晰的画面，每帧中箭头间隔1像素，当600像素/秒运动的时候，如果是电影画面实际上就是10帧1像素间隔的影像的重叠，最后一幅画面最清晰，前面的几幅越来越模糊，叠起来才变成了我们所看到的真实效果的动态模糊。如果游戏要达到这种真实的效果，不是光做一个模糊的效果就行了，必须要计算那一帧前后的画面，并且模糊后叠加，才能真正的模拟人眼看到的真实效果，这明显机能不够，就算有了动态模糊，看起来不怎么卡了，但是仍旧不真实。到控制面板打开鼠标的指针拖影，是不是更卡了，这就是极其糟糕的动态模糊效果了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个原因就是&lt;b&gt;电影的FPS是稳定的，而游戏则是不稳定的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影虽然是24FPS，但是他固定每隔1/24秒换一次画面，胶片移动速度是固定的，这点雷打不动，画面稳定。而游戏乍一看是60FPS没错，但是为什么同样是60FPS，有的显卡流程有的显卡卡顿呢，有人就曾经做过这样的评测，为什么一模一样的FPS，有些显卡会感到“顿卡”呢。评测是这样的，他记录了在一秒里面，每一帧都在什么时候出现，于是一下子真相大白，流畅的显卡，他60帧画面是每隔约1/60秒出现一次，也就是说显卡稳定的每隔一段固定的时间生成一副画面，卡顿的显卡，可能前半秒生成了59帧画面，后半秒就只有1帧画面了，那个评测里面提到一个概念“最大帧间隔”，也就是说两帧之间的间隔时间，如果是稳定的，那画面就流畅，如果不稳定，就会卡，有的显卡最大可达300毫秒，那自然会让人感觉卡了，如果稳定在33毫秒，只需要30FPS，就会让人觉得流畅了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了显卡性能的不稳定导致上面这种情况出现，就是稳定性能的显卡，也会出现FPS不变帧间隔时间长短不一，因为每一秒里面的画面有很多帧，每一帧的画面复杂程度都不一样。而且不管是PC还是主机，除非显卡性能大大超越游戏硬件需求，否则FPS都不可能稳定在某一数值，游戏评测里都会有平均FPS和最低FPS，最要最低FPS低于了某一数值，游戏自然会在某一时间卡顿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都知道，游戏的卡顿分很多原因。RTS游戏中单位出现过多，CPU计算能力不够，会卡，游戏特效变好，显卡算不过来，会卡，切换地图读硬盘，会卡，场景太大内存放不下，会卡。如果我们把FPS（每秒帧数），换成FPM（每分钟帧数），可能会发现，一个游戏每一分钟的帧数都会大于3600，也就是每秒都大于60，那这样就不卡了？可能前面30秒每秒有100帧画面，后面30秒每秒只有20帧画面，那后面30秒无疑很卡了。用FPM甚至FPH，这完全就是耍流氓，回过头来看FPS难道不也是在耍流氓吗？我们只看一秒钟总共有多少帧，而不去看更小的单位，每100毫秒有多少帧，这也是在耍流氓，在一秒钟内整体似乎是流畅的，可是分割到百毫秒十毫秒的时候，并不是每百毫秒十毫秒都是流畅的。所以&lt;b&gt;光看一秒钟有60帧就认为不卡，是错误的&lt;/b&gt;，就像我们不能说一分钟有3600FPS就不卡了一样，&lt;b&gt;“卡”是发生在更短的时间内，而不是一秒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，60FPS的游戏会卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大家玩过2D游戏就会感受到，2D游戏的FPS不高，但是不卡，因为2D游戏的人物动作大都是播片，实际上就是播放一段简单的动画，哪怕只有20多FPS，甚至十几FPS，一样“不卡”，有些无良游戏商制作的2D游戏，人物动作一秒就几帧画面，也不会有3D游戏的那种卡顿感，因为动作是稳定播放的，不是即时生成的，既不会出现原因一中动作过快“看不清”的情况，也不会出现FPS不稳定的情况。当然有些2D游戏里面也有即时生成的光影，当硬件技能不够的时候，依然会“卡”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27008950/answer/34931139
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
年薪20万在北京还活得不好，那么月薪2000元的北京环卫工人，生活状态是怎样的？
</title>
<description>
人是活在不同的圈子里的，圈子内部的比较才有意义，不同圈子的比较毫无意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得以前看过一篇文章，调查英国各个收入阶层中最缺钱最感到压力大的是哪个群体？调查结果表明，最缺钱的是【投行中高层从业者】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么不是低收入阶层？很简单，那些在投行的人，要还家里大house的贷款，要带着全家一年两次国外度假，要给老婆买奢侈品，要送孩子上贵族学校和名牌大学，要维持自己光鲜的行头，要维持自身花费不菲的业余爱好，还要面临金融行业不景气背景下随时可能丢饭碗的现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得他们矫情吗？他们无病呻吟吗？年收入百万以上的人说自己缺钱花？别逗了。但这就是他们这个圈子的生活方式。对他们而言，今天出门见客户穿不出一套剪裁得体量身定做的阿玛尼西装，和清洁工扫大街时没扫干净被上级批评了没有任何区别，都是要丢饭碗的大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到这个问题，高票答案都是站在“清洁工”视角批判“高收入”者矫情的。但同在一个北京城，各人所求不同。要我说，别说月入2万在北京活的艰辛了，如果你是孤身在北京奋斗，目标是在北京成为有固定资产的中产阶级，月入几万都活的不易。清洁工一个月挣2000，住在远郊隔断房，一个月开销不超过800，拼命省吃俭用想给儿女攒点儿钱，社交娱乐开支几乎为0；四大的人一个月挣2万，税后到手只有1.5万左右，要付3500+的房租，在东方广场一顿饭20左右，同事在一起要代购要看电影要聚餐要买阿玛尼巴宝莉，最关键的，如果想在北京留下来，要攒钱买房买车。你不能要求这些人和清洁工一样一个月只花800，对这些人来说他们在你眼里每一项“奢侈”的支出都是维持他们生活水准的必需品，和清洁工每天吃的馒头咸菜一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本科时的课很水，学霸每次都能考90+，却每次考试还是很担心自己考不好，怎样复习都不放心，一群学渣轻蔑的看着学霸说“贱人就是矫情”。对于学渣来说，求过求毕业，不毕业交代不过去，60分以下是不及格；但对于学霸来说，要保研要出国要刷GPA，不去top10拿全奖交代不过去，【90分以下就是不及格】。你还觉得学霸矫情吗？你会对一个因自己考了80而沮丧的学霸说“知足吧大部分人都考60多也和你一样上大学没毕不了业”吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;突然觉得中国的中产阶级何其可怜，不仅要被ZF榨干，还要被舆论从道德制高点上批判，不许抱怨生活的压力，抱怨就是矫情，就是“何不食肉糜”“肉食者鄙”，不知世间艰辛，不知底层人民疾苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的很抱歉，我自己也在日益固化的阶层壁垒中苦苦挣扎，稍不留意就会永远倒在向上通道的天梯下。你我都是劳苦大众，何苦互相为难？真正的“肉食者”，才不会来知乎提这种问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26960923/answer/34989725
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
家庭年收入60万，老婆总说看不到希望是为什么？
</title>
<description>
楼上分析了许多钱的原因，我来分析下性格的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前说很喜欢一句话，就是最幸福的有两种人，一种是与海拼搏葬身海底的人，一种是看见大海转身就走的人。不幸的人也有两种，一种是在海边徘徊不定的人，一种是为没能看见大海抱怨终身的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在这个案例里，负能量的事情是，一个在海边徘徊不定的人，指责另一个人为什么你不去与海拼搏葬身海底呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我的生活，你应该来负责。”才是不幸的根源啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但可悲的是这个根源许多人都认同，许多人都觉得女人就是要靠男人来过上好日子的，因为女人是弱势群体啊，因为女人要生孩子啊，因为男人要负责啊，因为你是不是男人啊。。。认同这个观点的男人，觉得赚钱养老婆，老婆满意才叫满意，认同这个观点的女人，觉得男人赚钱养老婆，我生活水平差那是你的不幸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多女人都有一个梦想：如果当初不是嫁给你，老子早就飞黄腾达了，你看当年追我的谁谁谁，现在开了宝马。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实，如果当初不是嫁给身边这个普通的男人，当年也没有许多人送宝马送别墅送三克拉八星八贱追啊，那个当年追你的谁谁谁，也许睡了你以后也就……不睡了啊。来，女人们，站出来，谁曾经对你拍着胸脯说这里是张20万的卡，你先花着，不够再来问我要。别问我为什么，就是图个你喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有吗？有几个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，真有啊。。。那，也得来个五次才能勉强来个首期吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实许多人没明白一个事情，就是大部分都是普通女人啊，如果不是当初这个普通的男人，你现在也就住在父母家的一个小屋子里，吃吃爹妈做的饭，或者自己在一个偏远地区供一个房贷而已而已，买点自以为名牌的东西其实根本没人在乎，再过几年去相亲，那些中年务实的男人们都一个咖啡馆下午面三个耶。对于大部分普通人来说，两个人过日子比一个人的时候省嘛，让生活水平稍微提高一个层次么，比如我一个人买得起30平，两个人就买60凭了，我一个人买10W的人，两个人就养30W的车了，这已经是上上签了，非要靠别人把生活水平提高两个层次？那是没看轻现实活在童话里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当然了，楼主老婆和大部分老婆一样，早就被这种“男人有责任让女人的物质生活满意”洗了脑，楼主我劝你一句，这种时候，你光哄是哄不好的，人世间，最有效的药永远是一边哄你，一边威胁你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊，对自己老婆这样是不是太过分了？但其实吧，我们每个人的成长，一方面来自于希望，一方面，永远来自于恐惧。如果人生没有死亡的威胁，这个社会就不会发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且威胁有各种各样的，你可以假装做一个……不靠谱的男人。从今天起，你跟你老婆说，你有一个伟大的志愿，就是买个100平的房子。现在家里的，是首付，接下来的，你需要两个人卖身卖血去完成，不买到房子，誓不生孩子。你先发制人，老子绝不能让自己的儿子生在这种房子里！现在就是每天一家吃饭标准不能超过50快，不旅游，不买包，要买房！老婆对不起，我对不起你，我没有让你过上好日子，但是为了我们的孩子，我就是要买房！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后她去买任何欲望，你能做到一边哭一边说自己没用但是一边反复的念叨她你不能买啊你不能买啊我要买房啊我要买房啊你怎么就这么破坏了我孩子的梦想啊！！她买衣服了你说你哭着说怎么又买衣服了，她旅游了你哭着说你怎么又旅游了，老婆我没有用啊，但你不能买啊，我们的孩子啊啊啊啊，你一睁开眼睛就说她怎么又买什么了，说到她闭上眼睛为止……还不行你就假装你在研究赌博要发财的样子（当然别去真赌啊）……这是一个耗耐力的持久战，做精神病也没有那么简单的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是如果你假装神经病成功呢的时候，你一会发现自己精神的要死，战场完全你主动啊，二会发现女人一下子深明大义了来劝你，啊，想开点……我们比上不足比下有余啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，如果你老婆完全认同你，你们吃糠咽菜也有100平的房子了……是吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之呢，这个叫杀价策略，你老是别人一口价你都答应了，人家就永远觉得你榨不干，她开了你觉得有点负担的价格你要自己开个地价，让价格回归理性，她到时候还觉得自己好赚啊，老公在我的温柔呵护下终于变回正常人了呢，我们终于挺过来苦尽甘来了。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（当然这个也是有风险的，可能你在做神经病的日子里，你老婆不让你碰她了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。好了，祝楼主幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，最后再附送一个（可能用不到的）招，就是如果，我是说如果，你发现你老婆有特别爱显摆的女性友人或者嫁的特别好的，你老婆又特别喜欢和她比的，请你一定要不停地夸那个她，哎哟老婆你这个朋友真聪明啊，真漂亮啊，真懂事啊……我真是纯粹地欣赏她啊。然后她发什么了，你一定要先一步给你老婆看，哎哟你看她发的多有道理啊多好玩啊多聪明啊漂亮啊懂事啊。。。哪怕再傻逼的陆祺语录只要她发了，你就转，然后说老婆这话有道理唉我一定会做到，她显摆男人对他好你就赞也许下面回希望有一天我也能做这样的好男人这种模棱两可的话。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26636954/answer/34813136
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
每个人的人生经历，自身条件都不同，为什么最终都不可避免的走向平凡和庸俗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为“平凡”和“庸俗”说的并不是你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人与人像海中散落的岛屿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一个都不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个岛上有哪些奇花异草，有哪些奇人异事，有哪些感天动地的浪漫哪些震撼宇宙的静好；甚至有哪些湿漉漉的龌龊哪些血腥和愚蠢的往事，&lt;b&gt;别的岛，很难得知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是岛与岛总要交流的啊，所以只能聊聊天气，说说海流，探讨太阳东升西落为什么今天又大又圆，吐槽这片云为什么前一秒还像个棉花糖这一秒又变成了一坨翔……大家隔着那么远，彼此只能看见对方岛屿雾蒙蒙的一个轮廓，大家给这些轮廓编了些好听的名字，比如“高富帅”或者“人生赢家”或者“屌丝”或者“90后”……&lt;b&gt;恩，上面说的这些轮廓的名称，凡人们一般叫做“标签”&lt;/b&gt;，没事闲的的时候，大家实际上所看的，所说的，所做的，所活的，都是这些标签，这些轮廓，以及这些所有岛屿共有的阳光空气云彩。&lt;b&gt;这就是这个平凡的世界，这个庸俗的蓝蓝星球。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;偶尔，有别的岛架了一座桥到你的岛上，于是他能看到，遮天蔽日的树林下面，你的岛屿的真相，而你也能够看到他的。&lt;b&gt;恩，上面我说的这些东西，凡人们一般叫做“内涵”。&lt;/b&gt;大家看到之后，或互相喜欢，或互相厌恶，这座桥或更加坚固，或更加脆弱，这事情的结果并不一定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就像世界并不一定&lt;/b&gt;，一个岛屿上面长出什么奇怪物种，并不一定，一个岛屿会不会碰上相似的岛屿，并不一定。有的岛屿只有个好看的轮廓里面空空如也，有的岛屿里面像是个所罗门的宝藏，但是一直到腐烂，没有任何人知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在你是否明白，&lt;b&gt;平凡并不是你，庸俗也不是你&lt;/b&gt;，那些平凡和庸俗只是你的“标签”，只是这个世界所能了解到的一小部分你。萨特说“他人即地狱”，其实他人并不邪恶，他们只是不了解。可悲的是，由无数的“他人”组成的这个世界更加感兴趣你多高，收入多少，做哪一种狗，穿什么皮囊，顶着什么标签——&lt;b&gt;所以，平凡和庸俗的是这个世界，而不是你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，我问你，什么是更加有意义的？是被世人所知的岛屿的轮廓，还是岛上真实生长出来的全部？这个问题没有答案，因为&lt;b&gt;你需要你的那些“标签”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，来融入这个社会、供养你的生活、甚至架更多的桥到别的岛上。你也同样需要你的“内涵”，来支撑你的生命。&lt;/b&gt;有的人认为外面的更有意义，有的人认为里面的更有意义，并没有对错之分。就像这个世界并不一定，&lt;b&gt;人的价值观也不一定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人确实是需要努力才能成为一个普通人的。&lt;b&gt;但成为一个普通人，和一个人是什么样的人，没有半点关系。因为“普通”和“平凡”和“庸俗”一样，也都只是标签。&lt;/b&gt;世界在这些标签所指定的规则中运转，但在这些标签之下是你所想象不到的、真正的“大千世界”。所以我上面说的并不准确，“平凡”也只是这个世界的标签。&lt;b&gt;世界并不平凡，只不过我们没有办法去完全了解别人而已——甚至在很多时候，我们连自己都不了解。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在能回答你的问题了：&lt;b&gt;人并不会最终走向平凡和平庸，只是人走向哪里，只有你自己知道、自己负责、并且你没的后悔。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用白话说：&lt;b&gt;别人看你是别人看你，你自己是你自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道有没有解答你的问题，希望有你的反馈，我写这个答案不为得赞，不为传播，只写给你一个人看的。有句古话说的好叫做“杀人放火金腰带，修桥铺路无尸骸”，但我今天就是要修这座桥了，&lt;b&gt;去他妈的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26995689/answer/34939649
</link>
<author>
团鼠
</author>
<title>
网游消费上万元是怎样的一种体验？
</title>
<description>
看到这个题目火速邀请我妈啊！还有什么题目比这个更适合她老人家回答的。&lt;br&gt;多图预警！&lt;br&gt;--------------------------------我是随便的分割线------------------&lt;br&gt;由于我妈在知乎的马甲极其隐蔽，我在邀请里找了半天找不到，于是我就直接分享到微信。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/00526fe47a3c91891d3d1ceb7179236f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/00526fe47a3c91891d3d1ceb7179236f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;母上大人表示自己很忙（lan），于是接下来就由我代笔了。&lt;br&gt;母亲大人是盛大网游冒险岛的资深玩家，她与冒险岛结缘其实都是由我而起，往事不堪回首啊（捂脸）。&lt;br&gt;我小学的时候开始玩，那时候的版本最多才V20左右吧远目，坐船最远只到天空之城。&lt;br&gt;我自己练级比较渣，那时候也不懂怎么按职业加点，所有加点全凭自己喜好。&lt;br&gt;然后发现班上其他男生靠外挂都有30多级的大号，那时候觉得3，40级已经是神了好嘛，三转都还没有的上古时代啊远目。。。&lt;br&gt;于是果断揍了一个男生抢了一个号来玩。&lt;br&gt;我妈于是开始知道有这么个游戏，因为每天做完作业我跟她抢电脑都是为了玩这个游戏啊！&lt;br&gt;然后她很喜欢这个游戏的设定，画风和音乐。&lt;br&gt;从此，一边打毛衣一边在旁边看我玩冒险岛就变成了她的乐趣！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且一发不可收，以至于后来，放学回家后。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dbe165c964e8d130d994179317ed5b87_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;808&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;808&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dbe165c964e8d130d994179317ed5b87_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;必须进入别人家的麻麻收藏夹有木有？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候我特别喜欢打怪爆矿石，因为觉得很好看啊，特别是石榴石什么的（每爆一个矿都会跟我妈一起欢呼也是醉了），后来觉得跳矿很考验技术开始痴迷于跳矿。而且每次我跳矿失败掉到最下面去之后我妈还会在旁边唱这首歌：终点又回到起点，到现在才发觉~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：。。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来初中的时候，我妈简直痴迷到了每天必须看我玩至少两小时的地步。&lt;br&gt;但是我的兴趣慢慢地淡了，因为我不喜欢用外挂，升级很慢，而且我也是要学习的好嘛！虽然我作业做完了，但是还有“哔————”和各种历史纪录片在等我临幸呢！&lt;br&gt;于是我和老妈产生了矛盾。&lt;br&gt;”就玩一个小时给我看！“&lt;br&gt;”不行，半个小时不能再多了！“&lt;br&gt;&quot;你这个不孝女！”&lt;br&gt;“......&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后终于有一天，我决定教我妈玩这个游戏，从此一发而不可收，因为那时候她正好在家做家庭主妇，时间大把的有，而且又有钱买装备外挂和洗点；嫌系统自带的造型太丑，买点卡整容染发；挂机刷级需要个狗腿子帮忙捡钱于是买了宠物——论人民币高玩的养成之路。&lt;br&gt;我家那台可怜的电脑，24小时开机给她刷级，而且我妈还很喜欢在游戏里自拍，截的图都快把&lt;br&gt;磁盘塞满了。&lt;br&gt;挂机刷级的话游戏币就不用愁了，我和一帮弟弟妹妹过年兴趣来了就拿着她大号养我们的小号，简直比移动ATM机还好用，游戏富二代既视感啊有木有＠(￣-￣)＠&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了完成这个答案，我专程采访了麻麻&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d4ff8a1cb76182e55e2f785338291307_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d4ff8a1cb76182e55e2f785338291307_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/480df4160436f81e153b53a5bf5d14c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/480df4160436f81e153b53a5bf5d14c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/eb48f06485f92f626eb1f9be802b6d43_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/eb48f06485f92f626eb1f9be802b6d43_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2ace877e33fe9e621771f74c27c11eaf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2ace877e33fe9e621771f74c27c11eaf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9d7e75c2943c8ba089561a9940d61df0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9d7e75c2943c8ba089561a9940d61df0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/87f2f4e3ba45f1101976b33c460e1c5b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/87f2f4e3ba45f1101976b33c460e1c5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/38cda2894e5872f1553853bf1563bb30_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/38cda2894e5872f1553853bf1563bb30_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是醉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，我妈到现在为止就一个马甲，老大陆星精灵服的（因为她觉得星精灵最可爱= =）： &lt;br&gt;紫烟袅袅&lt;br&gt;所有这四个字组合任意符号比如L紫烟袅袅L，又见紫烟袅袅，袅袅紫烟等等等等，都是我妈的小号和仓库号。&lt;br&gt;虽然她现在不会玩了但我过年还会上大号给我的小号搬钱呵装备的，欢迎加好友哟~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------我是下酒菜的分割线------------------------&lt;br&gt;接下来的内容就是 &lt;a data-hash=&quot;f90a8c6aa635baf1f77a405a0409397a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f90a8c6aa635baf1f77a405a0409397a&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@高飞龙&quot; data-tip=&quot;p$b$f90a8c6aa635baf1f77a405a0409397a&quot;&gt;@高飞龙&lt;/a&gt;高飞老师要的部分了，请搬个小马扎，摆盘花生米等我慢慢道来&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家在我4年级的时候买了电脑，从那时候开始，我和麻麻围绕抢电脑的撕逼大战就拉开了序幕。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bb1e3465645d3b79e4d0c4f6fd690f2e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;780&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;以上的状态从我家买电脑开始起持续不断，我妈采用给电脑开机设密码的方式限制我玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哼，我有老爸呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来啊我妈爱上了看我和弟弟组队玩泡泡堂，是的你没看错！泡泡堂！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我表弟当年在我家玩了一个暑假，期间每天做完作业下午洗完澡，我俩就在老妈的带领（负责开机）下，&lt;br&gt;开始了组队玩泡泡堂的游戏：&lt;br&gt;“姐你快来救我我在泡里了！“&lt;br&gt;&quot;你怎么又进泡了，等下我捡个装备先。咦你人呢？”&lt;br&gt;“姐，我已经死了。。。。”&lt;br&gt;我妈（打毛衣）：”你弟也太笨了，渣队友，换个地图！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来么不是开始玩冒险岛了么，我妈还没开始玩的时候，我弟弟妹妹来我家也玩这游戏的。&lt;br&gt;于是，我妈找到了替代品。&lt;br&gt;当我去上学的时候，我妈：”你俩玩冒险岛吧！“&lt;br&gt;当我回家的时候，我妈：”你弟弟妹妹操作好烂，不好看，你快来打这个boss给我看。”&lt;br&gt;我：。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，我们全家人都热衷于一项很无聊的运动：捡钱。&lt;br&gt;我，我弟弟妹妹都曾经在练级初期跑到射手村附近那个练级天堂当扫地工。&lt;br&gt;啥事不干，光来回捡钱，我妈在旁边看这个也津津有味！给她跪了！&lt;br&gt;后来有的打怪刷级的人看到我们，都直接组队让我们帮忙捡钱= =。。。&lt;br&gt;再后来我妈就买宠物让狗腿子帮忙捡了，有钱，任性！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说，冒险岛的音乐真是赞爆了，前期我妈最喜欢我在猪的海岸打猪猪，阳光，海风，音乐！那是我逝去的青春啊。。远目。。。。&lt;br&gt;那时候猪头爆率不高的说，爆个猪头大家都山呼：万岁！~捡到一个猪头耶~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来啊我妈自己玩了，但是有一个部分是外挂不能解决的，那就是跳矿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈很喜欢完成任务（强迫症），怎么能忍受只有跳矿任务没做呢？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;“幺，我这有个跳矿，帮我完成了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“妈我跟同学约好下午出去玩。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那就跳完再出去！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“。。。。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“唉，又掉下来了~！终点又回到起~~点，到现在才发觉~~~~”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“。。。。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总算是跳完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈很满意：”好了我去睡午觉了去你的吧~“&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后被愤怒的朋友们爆锤了一顿= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------我是肚子饿的分割线-------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊咧被大家的热情吓到了啊，看来曾经玩过冒险岛的同好不少啊~~握爪！&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈，说到当年我妈每天都要我玩游戏给她看这一点，我初中班上的男生都羡慕死我了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有一次我小号打某小boss蜈蚣老打不死，但我又很想要它爆的羽扇，就动用班长的权利（没错我就是滥用职权！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;让一个操作好的男生周末来我家帮我把该死的蜈蚣干掉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;他打死一次就掉我想要的装备了，欧也！这件事我麻麻不造的说，哈哈哈哈后来她看到我有羽扇还很惊喜呢~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然后来我妈自己玩，各种虐闹钟和扎昆就不用说了，第一次打扎掉了个扎昆头盔还很得瑟戴着跑去市场兜一圈，后来大号装备多了，经常跑市场逛价格，就跟逛淘宝似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时她躺在床上养神，还会让我拿着她的号逛市场然后挨个报装备价格，我/(ㄒoㄒ)/~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;”这个枫叶杖多少钱来着你再报一次？太贵了，不买！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;这个好便宜啊被人买走了55555哪个王八蛋这么走狗屎运。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈点卷轴砸装备的时候都会让我动手：“你手气好！来吧给我点个极品装备再去上学！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：”。。。。。。现在是大早上啊喂！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到评论突然想到一件事，我当年的号都在章鱼怪，后来我妈玩的时候我说你就在章鱼怪建号吧这样互相照应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈：我不！章鱼哥好丑！我要星精灵！这个最可爱！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：”。。。。。。。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来章鱼怪和星精灵居然合服了！哈哈我的老号又能啃我妈的装备了，盛大给你点赞！&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------我是感怀的分割线-------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈用外gua之后，一切都不一样了，游戏币多了，矿石也多了，&lt;br&gt;以前从来没有把所有矿石集齐过，但是后来几个仓库小号都是矿石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯独石榴石原矿最多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈说：因为你喜欢啊，我也觉得这个最好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我妈窖藏的还有很多很多个猪头：”猪头要完成任务，这东西太难打了狗日的，市场上卖几万一个呢，把我的这些猪头全卖了也是一笔小财。“2333333&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;突然觉得我妈如果在知乎上认真答题应该会粉比我还多吧O(∩_∩)O&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝大家双十二购物愉快啊！~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/885cea9114976961d3c593f9d3c19f52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/885cea9114976961d3c593f9d3c19f52_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21660867/answer/34967013
</link>
<author>
上官人
</author>
<title>
在简历上造假是可以被接受的吗？
</title>
<description>
简历是不可能完全真实的反应你的历史和水平的，任何简历都会有误导、暗示、不符以及夸张的内容，否则它就不叫“简历”了。我们必须承认这个事情，然后才能谈“简历造假”这个事情。 &lt;a data-hash=&quot;b6f80220378c8b0b78175dd6a0b9c680&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b6f80220378c8b0b78175dd6a0b9c680&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; data-tip=&quot;p$b$b6f80220378c8b0b78175dd6a0b9c680&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 先生的回答对提问者有帮助，对该问题没有任何帮助。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;因为所谓“造假”，到底尺度在哪里，你要划清楚。不给出游戏规则，只给出道德方向，满足了形而上的需求，形而下怎么搞？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不光谈理论，举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最初也是秉承高贵的道德标准来到求职市场，不会写简历，就按照模板把自己的真实情况填写清楚，甚至要反复斟酌“理解”、“熟悉”、“研究”与“精通”各自之间的区别，仔细反思自己Mysql用了多少个月，Java用了多少个月。靠这个我来到了一家公司，人家不要我做开发人员，只让我打杂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有个项目，需要一个测试经理。我的老大说，把你的简历给我发一份。我照做。老板什么都没说，第二天，发给我个邮件，里边有个Word文档，是他修改过的简历，让我发给甲方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读这份简历的时候醍醐灌顶，顿时明白为毛我他么就是个打杂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大非常细致的将我过往经历中所有跟技术无关的东西全部删除，大幅度扩充与软件测试相关的信息，并将我那些乱七八糟的职务都修改成测试相关的职务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很明显的，用这么个简历，我顺利的被要求面试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面试的过程就很简单了，我就是再不懂软件测试，也比甲方项目经理懂。中国的项目经理，尤其是做甲方的项目经理，对测试的理解就是点一点，看一看这样的程度。他简单问两句，就轮到我侃侃而谈，然后我再友好的与他达成共识，由他介绍具体情况，我再吹嘘解决方案，他就该方案指出一些问题，我再深化细节，委婉解释，最后宾主尽欢，浮一大白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么个扯淡的过程。出来以后老大问我，感觉如何，我回答：“催牛逼妹催过我”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个例子我收获了什么呢？面试官是人，是普通的人，人只能看到他们自己愿意看到的。审阅简历的时候没人跟你较真，那时候是一票否决。而在面试过程中，务实的面试官的主要目的是比对你个人能力与他期望的契合度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的一份简历，在很多人眼里，不属于“造假”，但肯定是“不真实”。因为他帮我隐瞒了大量的细节，只留下了部分真相。骗术的一个很经典的技巧就是“说一半真话”，你看知乎上两个人如果不是理性讨论而是站队撕逼，那双方都开始强调“部分真相”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这应当属于简历制作上的一个通用技巧，而且几乎就是潜规则。你想看什么，我就给你看什么，节省你的时间，也不要武断的否决我。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;如果说，我们认为“不真实”的简历中不包含主观的故意，而“造假”的简历中包含了“故意”误导的话，所谓“修饰”简历，与“造假”的区别，就比较模糊了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如：在测试过程中使用Loadrunner对系统实施性能测试&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是不是觉得这哥们不仅会用Loadrunner并且还能独立执行性能测试？扯淡，我一问，执行性能测试的是另一个团队，他自己也装了一个，上去体验了一下，掌握了基本的“录制技巧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个“录制技巧”的价值等于Hello World。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是这是因为我懂。那么更深层次一些，还说这句话，如果他会录制，会回放，会使用controller运行，收集一些数据，这是不是代表他可以实施性能测试了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个水平相当于实现了个冒泡算法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题到底出在哪里？因为这句话就是句屁话，它除了提到了两个关键字以外，没有提供任何有价值的信息。但是它在强烈的暗示对方，我会使用Loadrunner，我懂性能测试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经参加过某个培训。公司的管理层基本都参加了本次培训，我们被分成几组，任务是将某段逻辑混乱的话整理出逻辑层次来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段话是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;你在办公室，忽然你的下属冲进来，对你说：“老板，我最近留意原材料的价格，发现很多&lt;a href=&quot;http://app.finance.ifeng.com/data/indu/jgzs.php?symbol=5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;钢材&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;都涨价了，还有刚才物流公司打电话来说提价，我又比较了几家的价格，但是还是没有办法说服他不涨价；另外，其他竞争品牌最近也涨价了，我看到……；对了，广告费最近花销也比较多，如果……可能……”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;大家按照金字塔原理提供的规则，将这段话整理成这样&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;需要涨价&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;内部原因：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;广告费花销很大&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;外部原因：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;原材料价格上涨&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;物流公司价格上涨&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;竞争品牌价格上涨&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;整理出来的这个东西，有很多问题，比如说，竞争品牌价格上涨并非本公司商品涨价的直接原因，最多算是涨价空间，内部外部原因的这个划分是否合理也存疑，但是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个东西最重要的一点在于，它的题目居然他妈的是“&lt;b&gt;需要涨价&lt;/b&gt;”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时完全斯巴达了，因为在场的是这个公司的中层管理人员，这些人理论上应当拥有很强的逻辑水平，可是他们居然被题目给忽悠了——尽管题面上“涨价”一词出现了至少四次，但题目里没有任何一句话提到了“自己公司的商品需要涨价”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我问大家，这个“需要涨价”的玩意儿到底是从哪儿来的？题目中并没有要涨价的意思啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我遭受了暴风骤雨般的反驳。有少数人表示支持我的意见，反思自己的思维；大多数人则试图告诉我，“我们从题目中归结出来了需要涨价这个意思！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为这个案例非常的好，这是一次典型的“暗示转化为偏见”的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这段话一直阐述的，是公司的成本压力以及市场上的涨价空间。为了解决这种压力，看起来，“涨价”仿佛是自然而然的选择，但事实上不是。“涨价”永远只是一种选择，我们还可以压缩其他成本，或者扩充产品种类，或者干脆顶着压力抢占市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是题目上不停出现的“涨价”一词，将“涨价”强烈的暗示进读者的意识中，让“涨价”成为一个“自然而然”的选择。并且，当有人指出这一问题时，人们由于被暗示了这个观念，并不觉得这是“外部灌输”的结果，而是自己“主动思考得来的”，因此，他们的第一反应是“&lt;b&gt;维护该观念的合理性&lt;/b&gt;”。因为这是自尊本能的防御手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些公司的中层领导们，他们的一个重要职责，正是各个面试的最终面试官和拍板的人。而这些人中的大多数，是可以被暗示的。他们能在一段充分的时间内被这样一段漏洞百出的文字所暗示，&lt;b&gt;他们就同样会被你精心准备的简历所暗示&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用了这么长的篇幅，试图阐述这个道理。我们可以有意识的“修饰”自己的简历，用真实的描写，“暗示”对方。如果你能够成功的将“我是个水平很高的人”这个观念植入对方的意识，你不仅可以通过面试，并且你的上司还会一直维护你。真的，并且当你表现得实在太烂的时候他也许还会莫名其妙，“怎么突然这样了呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是想起《盗梦空间》了？《Inception》嘛，这个词太传神了，把观念通过暗示植入对方意识的这个动作给生动的表现了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了上面的Loadrunner以外，你尽可以在简历中堆砌专业词汇。但是有一个前提，这些专业词汇应当以如下的形式存在：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;项目使用了XXX以应对XXX的XXX，成功的让XXX变得XXX了……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;团队应用XXX建立了XXX最终实现了对XXX的XXX……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在XXX过程中了解了XXX，并使用XXX对XXX实施了XXX……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这一大堆的专业词汇和大写字母缩写，能够有效提升B格，给予面试官最强烈的暗示，同时，注意这个同时，同时，事实上什么都没有说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我了解了PMP，并不代表我上过PMP的课程，更不代表我会用PMP，如果你居然以为我可能拿到了PMP的证书，那可真的是不怪我啊！只不过，对于那些对PMP压根没有了解，只是听说过的面试官来说，这就是&lt;b&gt;牛逼的前兆&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了避免被懂行的人揭穿你是在堆砌词汇，你要至少做到书面上描述的了解程度。例如，了解PMP，你最起码要上百度百科上查一查这玩意儿到底是个啥，为每个你罗列出来的词汇花10分钟学习，即可有效提升B格的同时彻底摆脱“造假嫌疑”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这样的东西对不懂的人还好，如果在面试过程中，你发现对方懂这个，那你还是赶紧缴枪投降，坦白承认自己只是根据兴趣了解了一点，实在不能登大雅之堂，胡说八道而已。这样既打消了对方对你夸夸其谈的偏见，又能树立谦虚的好印象，还顺带着植入另一个“知识广博”的暗示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为我在教你如何糊弄面试官？这实际上是我作为一个面试官的心路历程，我在告诉你，我自己面试他人的经验。我不喜欢什么都不知道的人，我同样无法接受夸夸其谈的人。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后谈如何在面试时展露自己深邃的思想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面提到了金字塔原理，这个东西是个好东西。它告诉我们如何整理自己的思路，如何逻辑性的组织我们的材料，使之有条理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记住，B格永远不会建立在平凡的大脑上。展露自己深邃的思想的前提，是你拥有深邃的思想。你的思维至少要经过基本训练，否则无论你的态度多么谦虚，你的简历多么天花乱坠，你都只能是2B，而不是NB。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金字塔原理的结构大致是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;以唯一的、核心的、最终的一句话作为自己的论点。这句话是你所有要表述内容的高度抽象，它的内涵是最少最公共的，外延能够完全覆盖你要阐述的所有内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后一层一层将各级分论点列出来，构建树状结构。其中，上级论点是下级论点的归纳，下级论点是上级论点的展开。同级的所有论点遵循不重不漏原则，也即，同级的所有个论点的并集等于父论点，所有各个论点之间没有任何重叠。任何一个属于父集合的元素必然属于它的某个子集，并且只能属于它的一个子集中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了这俩，金字塔就盖完了。金字塔原理中，以我的能力，能识别出来的最大的两个难点就在这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如，我问面试者，你负责的那块业务是什么？能给我介绍一下么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;面试者应当这样回答：我负责餐馆订单部分。订单部分的目的是将消费者的订单信息交付商户确认。为了实现这个目的，需要实施三个步骤，第一……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的表达方式，任何人都不敢小觑你。我每次如果能够碰到这样的一个面试者，基本上都直接推荐复试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，还有两个小的加分项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数面试者都是操作层的。操作层有个最大的问题就是只干活不抬头看。因此，他们最善于回答“做什么”和“怎么做”，而不善于回答“是什么”和“为什么”。而面试过程中，我观察到，最多的人喜欢上来就用“怎么做”来回答“是什么”，这种是初级水平。能够回答“做什么”的，基本上已经进入了中级水平了。能够回答“是什么”，是高级水平。至于能回答“为什么”的人，一般可以独当一面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是上面的例子，为什么会有订单呢？订单的意义是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是业务设计者，也就是业务部门的老大，管理层，才关心的东西。一般的业务人员都无法回答。所以很多搞开发的搞测试的对这个问题嗤之以鼻，认为压根就不是自己的工作范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是很正常的，通常越无知才越狂妄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个加分项，是你使用的语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有段时间因缘际会，没完没了的接触各种标准。研究国内的，翻译国外的。在这之后我发现一个有趣的问题，我在描述一个事情的时候，尤其是软件开发生命周期这个层次的概念的时候，特别喜欢用一些大词。因为这些大词更精确，更概括，也最能表述出我的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这导致了以下后果：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次我去面试测试经理，对方很务实的也派来了个测试经理来面试我，这位测试经理同志直接被我忽悠瘸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她问：软件测试的目的是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我答：要回答这个问题，首先要&lt;b&gt;定义&lt;/b&gt;软件测试。&lt;b&gt;通常意义&lt;/b&gt;上，人们所谓的软件测试，是指&lt;b&gt;软件开发生命周期&lt;/b&gt;中的软件测试&lt;b&gt;阶段&lt;/b&gt;。在该阶段中，项目经理带领全体成员&lt;b&gt;执行&lt;/b&gt;软件测试&lt;b&gt;过程&lt;/b&gt;。在该过程中，测试团队对&lt;b&gt;待测软件实施&lt;/b&gt;软件测试&lt;b&gt;活动&lt;/b&gt;，在该&lt;b&gt;活动&lt;/b&gt;中，测试工程师&lt;b&gt;执行&lt;/b&gt;测试用例，&lt;b&gt;实施&lt;/b&gt;软件测试。因此，如果软件测试是指测试人员执行用例的过程，那么其目的是尽可能找到&lt;b&gt;待测目标&lt;/b&gt;与&lt;b&gt;其应符合标准&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;偏离&lt;/b&gt;，报告&lt;b&gt;缺陷&lt;/b&gt;；如果软件测试是指测试团队实施的软件测试&lt;b&gt;活动&lt;/b&gt;，那么其目的是对软件&lt;b&gt;质量&lt;/b&gt;进行&lt;b&gt;评估&lt;/b&gt;并给出&lt;b&gt;评估&lt;/b&gt;报告；如果是指软件测试过程，那么其目的在于提高产品质量；如果指软件测试阶段，那么该阶段的目的是尽可能的使产品质量符合&lt;b&gt;测试退出条件&lt;/b&gt;或达到&lt;b&gt;发布标准&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些标黑的词，在一般的日常交流过程中式不使用的，这些都是书面语。并且，这些词汇都是当我们在研究软件测试的时候才会高度抽象出来进行定义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在简历中，尽可能的使用这些词汇。以前还有教怎么写英文简历的动词列表，全是大词儿。这些词汇会显著提高你的B格，让你的简历干净有力，在其他小屁孩儿迷迷糊糊的呓语中脱颖而出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要注意的一点是，如果你的风格就是中文夹杂英文，而且面试的是诸如BAT这种自上而下努力强调自己是“外企”的公司，那你就把这些词儿都翻译成英文，然后没完没了的用。对方如果听不懂你就给他善意的翻译一下，然后该怎么用还怎么用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你去真正的外企面试，而且你的英语还没有达到可以使用这些专业词汇的程度，我不建议使用，你最好还是老老实实的用中文，偶尔说英文，尽量用小词儿，否则，对方一兴奋，直接给你来一大段专业英文，面试的水平突然提高到超越你能力的地步，反而判了你的死刑。当然如果英文没问题全英文又如何，是吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;归根结底，观察面试官的习惯，顺着他来，他爱装逼，你就捧，他爱显摆，你就听，他对你有兴趣，你就装，他说别整没用的，咱打开天窗说亮话，你就别扯犊子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到后面就变成给面试者的建议了。但实际上我想表述的是，学历造假这么生猛而又无用的东西，任何人都会反对；但是如果像这位一贯逻辑水平不怎么样的大V所说“适度造假是合情合理的吗？”我要告诉他，没他么那么多非黑即白的东西，“修饰”比“造假”高级得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;毕竟，一个人既要有能力，又要有展示自己能力的能力。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
