<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21397285/answer/18105748
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
为什么在朝鲜战争中，中国志愿军战俘约21000人，为什么会有14000人拒绝遣返，而选择奔赴台湾？
</title>
<description>
这个问题没啥好说的，当事人留下的文字资料很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瞎逼逼真不如自己去找来读一读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随手转载一段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我是1951年5月27日被美军俘虏的。那是我一生中最黑暗的一天。但是，我想回顾的不&lt;br&gt;是我个人被俘的经历。我要回顾的是：朝鲜战争中为何有两万多名志愿军指战员被俘，&lt;br&gt;而我们这些曾经在战场上同生共死的战友被俘后又为什么发生了一场惨烈的内斗与分裂&lt;br&gt;，以至于7000人回了大陆、1.4万人去了台湾，最后大家又怎么都陷入了生不如死的悲&lt;br&gt;惨命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（中略）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五次战役结束后，遭受重大损失的中国军队表示同意举行停战谈判。1951年7月10日&lt;br&gt;，参战双方在开城来凤庄开始了停战谈判，1953年7月27日双方在板门店签署了停战协&lt;br&gt;议。在这两年中，双方边谈边打，打打谈谈。志愿军战俘又增加了2000人，使得朝鲜战&lt;br&gt;争志愿军战俘总数达到2.2万人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜战争中，朝鲜人民军战俘多达12万人，远远超过了志愿军战俘，但朝鲜人民军战&lt;br&gt;俘的命运却比志愿军战俘好得多。首先是在朝鲜战俘营里没有中国战俘营那种大规模内&lt;br&gt;斗与分裂；更重要的是他们归国后受到的待遇比我们强得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国战俘营里的大规模内斗，表面上看是要去台湾的战俘跟要回大陆的战俘的对立。&lt;br&gt;而实质上是反共战俘和亲共战俘的对立，最后演变成了一场战俘营里的国共内战。可是&lt;br&gt;志愿军都是共产党的部队，怎么会出现国共之争？&lt;br&gt;&lt;br&gt;抗日战争结束时，中共部队只有几十万人，国民党军队人数号称800万，而当解放战争&lt;br&gt;结束时，国民党军队只剩下几十万人撤往台湾，解放军却增加为数百万人。消失的国民&lt;br&gt;党军队哪里去了？多数被解放军吸收了！我们180师入朝时，从班排干部到战士，大部&lt;br&gt;分是太原战役的“解放战士”和成都战役中95军与黄埔军校的起义投诚官兵。新参军的&lt;br&gt;只有少数知识青年。入朝参战其他部队的组成情况跟我们相差无几。然而，在2万多志&lt;br&gt;愿军战俘中，从战场主动投敌进来的，为数并不多，绝大多数还是由于伤、残、病、饿&lt;br&gt;丧失战斗力被俘的。如果从政治上对中国战俘进行深入考察，在众多原本是国民党军队&lt;br&gt;的战俘中，确实有不少人在被俘之前思想感情上就不认同共产主义，有些人因为在“打&lt;br&gt;土豪分田地”时期或解放战争时期家里曾经有人受难，而在心里隐藏着对共产党的仇恨&lt;br&gt;。这些人到了战俘营脱离中共的统治后，自然用不着再隐瞒自己的政治倾向。他们自然&lt;br&gt;也是中国战俘营里拒绝遣返回大陆的最坚决的战俘。但是，由于当时新中国刚成立，共&lt;br&gt;产党表现得比国民党清廉，解放军在军民关系上、官兵关系上也比国民党军队强得多。&lt;br&gt;因而尽管战俘中的中共党员和共青团员只占少数，但从思想感情的总体倾向上说，在战&lt;br&gt;俘营初期亲共战俘要比反共战俘多得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题出现在停战谈判开始后，美国政府发现有中国战俘坚决不愿回大陆，乃提出了“&lt;br&gt;根据战俘自愿进行遣返”的原则，并且情不自禁地支持反共战俘去控制战俘营。先是把&lt;br&gt;一些战场投诚的原国民党军队军官调往日本东京受训，然后任命他们担任各个战俘营的&lt;br&gt;俘虏官；允许他们在战俘营里发展“国民党支部”及“反共抗俄同盟会”；特别是让他&lt;br&gt;们成立“战俘警备队”，并允许警备队私设“刑讯室”，实际上给予了他们使用暴力手&lt;br&gt;段去统治战俘营的权力！这就把潘多拉魔盒打开了。这些坚决反共的战俘通过他们掌握&lt;br&gt;的行政权力及“战俘警备队”的准军事管制，开始在战俘营里强迫所有的战俘听取宣讲&lt;br&gt;反共课、在讨论会上辱骂共产党；强迫党团员去宣布自己退出共产党、共青团；强迫战&lt;br&gt;俘们在要求去台湾的申请书上签名盖血手印；最毒辣的是强迫战俘在身上刺青，刺上永&lt;br&gt;远抹不掉的反共标语乃至国民党党徽，看你还敢不敢回大陆去！面对亲共战俘们从各自&lt;br&gt;为战的反抗到团结起来有组织地抗争，他们采用了当年国民党监狱对共产党囚犯使用过&lt;br&gt;的各种残忍刑法予以镇压。&lt;br&gt;&lt;br&gt;究竟何去何从？这是大家在战败被俘之后面临的又一次关键的命运抉择！这次是关系&lt;br&gt;到能否保留住我们自己做人的尊严和回家跟亲人团聚这些基本人权的抉择！但是要回家&lt;br&gt;就得选择共产党，要去台湾就必然选择国民党！历史的安排就是如此。于是，去台湾还&lt;br&gt;是回大陆之争，变成了国共之争，既然事关每个战俘的终生抉择，全体中国战俘就都卷&lt;br&gt;入了那场激烈的战俘营里的国共内战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1952年4月6日，美军管理当局宣布：全体中国战俘将于4月8日起接受“遣返志愿甄别”&lt;br&gt;。那场国共内战便面临最后决战。那几天，在中国战俘营内反共战俘掀起了对拒绝去台&lt;br&gt;湾战俘的大规模恐吓和镇压，四川大学新参军的外语系学生林学逋被当众剖腹挖心。结&lt;br&gt;果是1.4万人去了台湾，只有7000人回归大陆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;60年后回顾这个历史事件，对于我们这些朝鲜战争的受害者竟然还得去吞下国共两党几&lt;br&gt;十年积累的历史恩怨的苦果，我真是感到极其无奈和沉痛！同时我们也从中看到：人的&lt;br&gt;尊严是维护人性的最后底线！人的尊严一旦被剥夺，人性就会被扭曲、甚至被异化为兽&lt;br&gt;性！我们那些在最后一刻放弃回家跟亲人团聚的难友，大都是在受尽屈辱失去尊严之后&lt;br&gt;，已经万念俱灰，只想“苟且偷生于乱世”了；而那个竟然下手去对自己同胞剖腹挖心&lt;br&gt;的败类，他已经完全异化成为一头野兽了！看来，维护人的尊严也是人类现代文明的极&lt;br&gt;其重要的标志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜战争结束后，那场战争对我们命运的捉弄并未结束。我们这些拼命要回国的7000&lt;br&gt;人，回来后却被看成怕死鬼、变节者、甚至是从敌方投诚回来的敌伪人员。连我这个曾&lt;br&gt;经被美军判为“刑事犯”与“战犯”、曾经被囚禁在巨济岛最高监狱和战犯营场的坚持&lt;br&gt;回国志愿军战俘总代表，归来后竟然也会被共产党定性为“变节者”，受到开除党籍、&lt;br&gt;军籍的严厉处分。给我定的两条主要罪名是“有武器不抵抗被俘”和“为敌服务”。我&lt;br&gt;在突围时紧握手榴弹带着七个小宣传队员往沟口跑，遭到交叉火力阻击，一个队员中弹&lt;br&gt;身亡，我们跳进山边水沟里隐蔽。天亮时，美军坦克进沟，后面跟着步兵。我叫大家趴&lt;br&gt;下，正要将手榴弹奋力扔向敌人时，手臂被身边的小队员抱住了。他哭喊着：“您千万&lt;br&gt;别扔呀，扔了我们都得死呀！”这些小宣传队员都是我从成都带出来的，看着他们那充&lt;br&gt;满惊恐无助的神色，我心软了，便带着他们往山上跑，而我们最终都没能逃脱被俘的厄&lt;br&gt;运！这就犯下了“有武器不抵抗”之罪。我的另一桩“为敌服务”罪行，指的是我当翻&lt;br&gt;译之事。在被押往前方战俘收容站途中，一位难友捂着肚子往山根树丛里跑，押送我们&lt;br&gt;的美军对他大叫：“Stop, or you will be killed!”(站住，你想找死呐！)然后朝&lt;br&gt;天开枪了。我急忙对那位大个子士兵喊：“Don’t shoot, he is getting dysentery!&lt;br&gt;”(别开枪，他正在拉痢疾！)我就是这样被他们发现会讲英语的。当美军布鲁克斯上&lt;br&gt;尉动员我去他们第八军司令部当翻译官被我婉拒之后，他请求我协助他们管理中国战俘&lt;br&gt;们的生活。我答应了，最后担任了坚持回国战俘营的“对敌总翻译”。这就犯了“为敌&lt;br&gt;服务”之罪。就这样，我们归国的7000难友，不仅绝大多数党团员被开除党团籍，大多&lt;br&gt;数人的军籍被开除，并且一律受到“终身控制使用”的歧视与惩罚。这就使得我们和我&lt;br&gt;们的亲属在几十年无休止的政治运动中饱受冲击与迫害。“文革”结束后，我们争取到&lt;br&gt;中央政府宣布给予我们的政治平反，但经济上我们没有获得任何改善，致使多数人仍然&lt;br&gt;陷于贫病交加的困境之中。其中不少难友已经怀着深深的遗恨过早地离开了我们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的那些去了台湾的1.4万个难友，受到的政治待遇比我们强一些，他们绝大多数被编&lt;br&gt;入国民党军，虽然也有些人受到暗中考察甚至在绿岛坐过牢房，其中还有人被判死刑，&lt;br&gt;但没有像我们那样全都受到怀疑、歧视和终身控制。而且随着台湾的民主进步他们也享&lt;br&gt;受到了平等的公民权利。他们不少人通过奋斗成长为受人尊敬的教师、作家、医生、律&lt;br&gt;师、企业家等等。我在台湾南投县探视了一位白手起家创办花园式度假村的难友，完全&lt;br&gt;没料到他已成了拥有亿万资产的企业家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，朝鲜战争给他们留下的伤痛也是深重的。他们不止是跟1949年撤退到台湾的国&lt;br&gt;民党军老兵一样长期承受着离乡背井、骨肉分离之痛，还要忍受人们对他们的战俘身份&lt;br&gt;的蔑视；因具有战俘身份，他们成家更加艰难，我的大多数难友至今依旧孑然一身，不&lt;br&gt;得不在荣民之家里度过他们凄凉的晚年！同样因为他们的战俘身份，他们不少人回大陆&lt;br&gt;探亲也是有家难归。一位家住辽宁锦州的难友，第一次回乡探亲，他的从未见过面的遗&lt;br&gt;腹子和孙子举着“热烈欢迎某某人”的牌子，在火车站接他。他高兴地给家里添置了电&lt;br&gt;视机、电冰箱、电热水器。临别那天，他的孙子一大早站在床前求他给买辆摩托车。他&lt;br&gt;抱歉地说身上的钱确实不够买车了，明年回来一定给买。在火车站，车启动后，孙子追&lt;br&gt;着他喊：“你当了俘虏、去了台湾，我们为你受了多少罪？你连一辆摩托车都舍不得送&lt;br&gt;我，你算他妈的哪门子爷爷，你别回来了！”这位难友在向我回忆这个经历时泪流满面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我比我的大多数难友幸运些，我在难友、亲友们的支持下活着熬过了被俘及归国后最&lt;br&gt;艰辛的前30年。在我头上的“变节者”和“右派分子”帽子被摘掉，我的政治名誉与人&lt;br&gt;身自由得到恢复以后，我在众多亲朋好友的关切下，又用了30年时间去追寻、记录我们&lt;br&gt;这个特殊的志愿军战俘群体的苦难历史。最后完成了两部“报告文学”作品：《我的朝&lt;br&gt;鲜战争——一个志愿军战俘的六十年回忆》《孤岛——抗美援朝志愿军战俘在台湾》。&lt;br&gt;前者着重叙述我自己与我的归国难友的经历，后者着重叙述我的去台湾难友们的命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了60年我们再来看那场战俘营斗争，有了不少醒悟。前些日子我在台北跟一些幸存&lt;br&gt;的难友聚会，我们拥抱、我们流泪、我们干杯！大家都感觉到：当年在战俘营里，我们&lt;br&gt;这些同胞兄弟竟然会因为跟我们生命毫不相干的什么主义斗得死去活来，实在是太愚蠢&lt;br&gt;了！擦干泪水大家又说：“现在醒悟了，也不算晚，也不算晚！”其实，现在来看60多&lt;br&gt;年前那场内战又何尝不是一场根本不该发生的骨肉相残的争斗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;转载自张泽石《我对朝鲜战争的回顾与思考》&lt;br&gt;&lt;br&gt;供参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————嘿，我是修改的分割线———————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之前没想到这个随手转的文章会被顶到最上面来，所以犯懒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张泽石老先生的文章，毕竟还是一家之言。只读他的文字，并不能完全让人对当时在战俘营中发生的事件有个很全面的了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且不能说这篇文章没有偏向性，整篇读下来后，给人的感觉是战俘营中一切罪恶都是亲国民党派的人犯下的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我们都知道，人只要一多，就容易坏事。龙蛇混杂，队伍里什么人都有，有时候多几个冲动的，就会造成不可挽回的后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张泽石先生本人，当年在战俘营里，其实也不是没干过冲动的事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双十节前，嫌事儿不够大的国民党热情的弄了一面青天白日旗进战俘营。打算在双十节当天升旗拍照，同时做做政治宣传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时张泽民先生如其本人所说，在战俘营中担任亲共派的干事。于是张先生带人在战俘营的各个地区搜索这面旗子，最后引发了一场暴动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体人员伤亡情况不明，但随后洋人就将亲共的战俘隔离开，移到另一个营区了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见张先生在那个疯狂的年代，也并非没有做过冲动的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我们可以理解，张先生是为了所有亲共派的立场和回国后的生存所考量的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也诚如其言：“我们这些同胞兄弟竟然会因为跟我们生命毫不相干的什么主义斗得死去活来，实在是太愚蠢了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我还是再贴几段其他地方的资料比较妥当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“共产党军队的战俘们将餐具做成刀，使其可以作为在营地中打架的武器。在封锁线里面和铁丝网内，他们组织了自己的‘地下法庭’，严刑拷打，并且惩罚、甚至屠杀自己的狱友。……我可以看到他们在挖坟墓。他们把尸体裹起来，放在坑里掩埋。这是很多具中国和朝鲜战俘们的尸体。据说他们都是被‘地下法庭’审判后，在这里处死的。”——《冷战国际史研究》 华东师范大学国际冷战史研究中心 世界知识出版社&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在战俘营里，告密者是最遭痛恨的。丁先文曾经亲手扼死过一名告密者，南阳珍曾把一名告密者埋在地铺下面，自己在上面睡了两个月。曾德金也曾亲手用棒子打死过告密者……”——靳大鹰《志愿军战俘纪事·生命只有一次》&lt;br&gt;&lt;br&gt;“虽然这里（巨州岛战俘营）的战俘都是要回大陆的了，但我们的领导人并没有放松警惕……成立了共产主义团结会，组织了纠察队，我都参加了。纠察队分四个班，有40 多个人，其任务就是暗中监视那些被怀疑为意志不够坚定的人……悄悄监视他们的行动。”《一个被俘志愿军战士的自述》 王二根/口述 李文林/整理&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那个所有人都敏感、紧张、随时要选择立场并面对突如其来的迫害的环境里，没有几个人能完整保留自己的尊严与人性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃一样的粮食喝一样的水长大的中国人，怎么可能有哪一边更坏或更好，和其他的同胞不一样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是无奈的做了同样的蠢事而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老天保佑，这种同胞相残的事情，再也不会有。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21397249/answer/18105533
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
游戏《文明 5》中，为什么古希腊文明的领袖是亚历山大？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古希腊地方不大，但很散，原本各自成城邦，最有名的就是雅典和斯巴达，大家每天掐，各不统属，波斯人入侵时才同盟。&lt;br&gt;公元前3世纪，亚历山大他爹作为马其顿王，把希腊诸邦慑服了个七七八八，同时组织了很出色的军队（亚历山大打仗其实很依赖他爹的遗产），然后被刺身死。&lt;br&gt;亚历山大接掌政权，瞬间控制了全希腊，然后开始不朽的征服。从他接掌王位到死那么十来年，他把版图扩大到匪夷所思的地步。横跨欧亚非，最东影响到印度（孔雀王朝创立人曾经是他营中一小兵）。&lt;br&gt;但就是版图太大，所以他死后帝国随即分裂为四大块。这很像蒙古后来分裂为四大块差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果仅从“征服疆域”来说，他有点像成吉思汗，开疆拓土，然后分裂。&lt;br&gt;但亚历山大不那么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其一，这人不像匈奴或蒙古，是纯征服者。他每到一处，都会建立“亚历山大城”，前后数十座，埃及的亚历山大是最有名的。实际上，他想把首都定为巴比伦。他允许士兵和当地人通婚，把工匠和艺术家传遍世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，这人的师父是亚里士多德，接受了极完美的教育，但他的思想比师傅还宽。亚里士多德认为“当认希腊人为朋友，当看野蛮人如禽兽”，但亚历山大提出了“四海一家”的观点。他相信文明可以让世界融合，实际上他真就这么做了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他不是希腊文明的缔造者，但他的远征，的确是把整个地中海东部和亚洲西部，都播下了“希腊化”的种子。他是个征服者+建设者+传播者合一的伟大人物。因为有了他，希腊文化才从一个半岛文化推广到了洲级。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以以他为古希腊的领袖——考虑到《文明》系列毕竟还是要开疆拓土的——并无不妥。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20763790/answer/18090038
</link>
<author>
申玉成
</author>
<title>
练摊前要注意哪些要素？
</title>
<description>
这个我觉得，在知乎上，我应该有实力回答这些问题，本人在深圳摆摊约有1年（跨度的话就更早了，约07年左右摆过一次），期间卖过衣服，小吃，水果，玩具、其他等等，但主要是卖小吃类的时间长一些。（摆摊期间，我把我们附近10公里范围内的所有可摆摊的地点、城管作息时间全部摸透，懂了吧，这真是逼出来的，摆摊这行无法长久，赚钱非常辛苦。脸皮到练厚了不少。我也晒黑了不少，去年10月-11月间我简直是玩命的干，早起6-7点去市场进货，白天做货，下午4点半（最早3点半）出去卖，一般最早晚上12点多回来，不论刮风下雨出太阳，一天不歇，周六日整天从早上8点一直卖到晚上2点回来。骑三轮车最远是40分钟路程，拉100多斤东西，到处跑，还被城管到处赶，整天提心吊胆，&lt;b&gt;所以看到我这篇帖子的人，相信将来都是有能力的人，请一定善待百姓，中国的百姓的忍耐和勤劳真的难以想象，不自夸。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;我一般不太喜欢码字，这里就简单说说吧！&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、你若想投入低，只是练习一下摆摊的胆量，少赚一点钱就满足的话&lt;/b&gt;，建议卖玩具类、小商品类、或者有货源的鞋子、雨伞、衣服等，其中不建议卖饰品，这是说给女孩子摆摊的，饰品实在不好卖，同时如果第一次卖不动，你下次就没动力了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、你若有点钱投入，又会某一种小吃的话，非常建议可以长期来做&lt;/b&gt;，小吃无论如何都倒闭不了，而且你一定会有收入，小吃赚的是快钱；我卖过臭豆腐、泡椒鸡爪、烤面筋（第一份小吃生意）、油炸串串香、坛子鸡（这个卖的最久）、煮红薯、煮芋头、其他的一时想不起了，不要问我怎么会的，答：全部自学会的，怎么自学，看别人卖，回来网上找下资料，同时自己你专研，因为没钱，不想上班，逼的。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/0a/ca0a1da4033e963428ee83a66a7b6fa8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;2560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/0a/ca0a1da4033e963428ee83a66a7b6fa8_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;图中是我去年摆摊的景象，不要人肉我，谢谢&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、找摆摊的地方：第一次摆比较建议找自己附近的天桥，天桥附近&lt;/b&gt;，或者是别人在哪摆摊，你在哪摆，或者是自己附近的夜市、市场，（夜市和市场有可能会收钱，你自己看实际情况了）&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、摆摊要注意管你的两类人：1是城管、2是市场管理，&lt;/b&gt;其实也是城管的分支，看别人怎么跑，你怎么跑，一般来说，老摆摊的都是眼观六路，耳听八方的那种，不过，一般在城市里，城管最晚是十点半下班，特别是地铁站出口附近，都是可以摆的，直到12点就回家咯。（有人担心黑社会和社会混混，其他城市我不太熟，不多讲，在深圳，基本上不用怕，原因不多说。）&lt;br&gt;&lt;b&gt;同时摆摊也要注意两种人：小偷和骗子，&lt;/b&gt;亲眼见过一起摆摊的大叔的背包在下雨天被割偷走；还有就是搞假钱的骗子，一定要注意注意，再注意，骗子最多，多过小偷，我做生意期间，几乎快把你们所知道的骗术全部碰到过了，还有奇葩的，不过本人对钱财安全问题非常警惕，所以骗子全部被识破。呵呵&lt;br&gt;五、第一次摆摊主要是练脸皮，十个有九个是脸皮拉不下来，实在不行跟朋友一起，撞撞胆量，稍微好点。&lt;br&gt;六、一般来说，做生意就要赚钱，你不赚钱不要把行业搞坏了，摆摊利润都至少是1倍，这是实物类的利润；&lt;br&gt;小吃类的，我不想说，免得大家去砍价，人家风吹日晒的卖，是吧！&lt;br&gt;七、卫生问题，这个也不说了，麦当劳、肯德基、奶粉、牛奶那么大的企业还有害群之马，别说小摊了，有好人，也有坏人，不多说，说多了都是泪&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、进货问题，去找熟人，找不到熟人，去找周围的批发市场，阿里巴巴上的不建议去，很多产品价格都有点虚高，无论是玩具、衣服、文具、小商品，不要跟我争，这点我也有资历回答，没有必要诳你，你切记，没有哪个真正的生意人说自己做什么就赚钱了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的也不知道你还想了解哪些了，第一次写这么多，希望给想创业的朋友一点支持吧，本人最近因生意不好做，也在上班，如果工作不稳定的话，可能依然是做生意，下一个已经想好了，看情况吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19631905/answer/18094991
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
做交互设计，最难的地方在哪？
</title>
<description>
交互设计最难的地方，在于平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每种方案，都有收益和损失，往往我们面对的选择是要看哪个给用户的收益最大、或者损失最小，而非绝对的好与坏。更痛苦的是，这是和情境（Context）相关的，在有些时候好的设计，在另外一些时候，就没那么好。如何选择？如何平衡？&lt;br&gt;&lt;br&gt;资源是稀缺的，无论是开发周期、还是从设计到开发的人力资源。想在这里做的更多，就必然意味着别的点投入要少，是应该把一个点做的很细，还是要兼顾到另外几个同样也会影响到用户体验的点？如何选择？如何平衡？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同角色看重的点也有区别，视觉设计、交互设计、开发、运营、市场、管理层等等，大家在各自的层面上都有自己的侧重点。一旦我们将这作为一个立体的系统，而不是仅仅看到自己平面的一层，就会发现这里需要更多的平衡了。例如交互设计中需要处理好用户目标和商业目标的平衡，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;找出各种各样的解决方案仅仅是第一步，做出选择、平衡其中的各种要素、关系，才是真正的挑战。而了解用户、和其他团队/角色沟通等，是手段和方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实对于产品经理也是一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的工作：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/56/a5568f6551e0331acff21ee7484cac12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;579&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;579&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/56/a5568f6551e0331acff21ee7484cac12_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19631905/answer/18097657
</link>
<author>
朱晨
</author>
<title>
做交互设计，最难的地方在哪？
</title>
<description>
最难的因为一顶“交互设计师”的帽子，就限定了自己的职责范围，躲进小楼搞自己的设计。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不去看产品的大局&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;也不愿去管大局&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;也觉得自己不该去管大局&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;产品团队整体失败了，皮之不存，毛将焉附。&lt;br&gt;交互设计师本可以不存在的，存在的意义只是因为“为了做一个好产品”，投资方觉得有必要招个人来帮老板干活。别把产品经理、运营当敌人，以为他们就是商业资本的代表，唯利是图的小人。没盈利怎么给你发工资，你吃什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次是以为自己读了一些所谓的用户体验的书，就真的懂用户了，就觉得自己是用户的代言人，可以跟产品对K了。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没发觉自己真的不是真实用户&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;又不愿走出办公室去了解用户&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;又觉得和自己想法不一样的用户都是特例奇葩，不承认自己的想法是错的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;人和人差别大了去了，不在那个使用场景里，真感受不到用户心理的微妙情感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三是没意识到将设计做的非常细致也是有害的&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没发现，产品发展的不同阶段，对交互设计的依赖度是不同的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没意识到功能还不稳定时，细节设计做的越多浪费的越多。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;正好最近在写一些文章来反思过去所犯的错误，感兴趣的可以去我博客上看下：&lt;a href=&quot;http://xuexiao.me&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xuexiao.me&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21393097/answer/18104401
</link>
<author>
张志浩
</author>
<title>
第一次到外国呼吸「自由的空气」是什么感受？
</title>
<description>
第一次去日本市役所的时候妻子的身份还是在读博士，我其实也只是探亲。不过，因为在日本合法居住哪怕是短期探亲3个月医疗费国家也负责70%的缘故，还是要去登录一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了办事大厅有工作人员站着等候，当时日语为零用英语告诉工作人员我要做什么。工作人员面有难色，找了懂英语的过来，把我需要填写的两张表找过来递到手上。问我填表有没有困难，然后我坐在椅子上工作人员跪在一边帮我填完每一个格子，绝不存在:&quot;填错了，再来一张“的怒吼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;填完后带我来到具体窗口，需要确认是否的确在当地居住。找了张复印的放大地图，让我指一下自己住在哪里。注明一下，当时只是租房子，没买。指完完事，登录办完。我特不可置信，上个户口啥的有熟人怎么也得个把月才对！日本太不正常了！要是有坏人欺骗政府肿么办？于是本着主人公的责任心问，要是有人随便指根本不住在这，是骗取医疗保险的怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;办事人员一脸不可置信，说，你的保险证我们会寄到你说的地址，要是你不住在那里，你怎么收得到呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此为日本人的智商捉鸡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;办完这个我还很厚颜无耻地想要儿童补助，也是一样，合法居住就有，哪怕我是短期，知道我的意图，上户口的工作人员叫我稍等，我正在想是不是要想个法拒绝我的无理要求，儿童管理课的来了！我坐在这没动，我需要找的政府工作人员到我这来了！这太不正常了，尼玛的日本人肯定是演戏给我看的，劳资要再试试，一股脑接着把还想问的3.4件事都问了一遍，于是各部门的人依次在我面前解答问题，他们不偷懒！问题只要不是自己部门管的立刻换人再来！他们都不要我去找人！我问的问题超出范围，他们自动喊相关部门来！日本”相关部门“这个词的含义和中国不一样！一定是我打开的方式不对！&lt;br&gt;&lt;br&gt;离开的时候，站在大厅的女工作人员在背后鞠躬，说，以后就是我们这里的居民了，拜托关照了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼玛的劳资在外国政府第一次觉得自己是主人好不好！&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此从内心对到中国政府部门办事深恶痛绝，还没进门就从心理到生理地反感到不行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21395707/answer/18101373
</link>
<author>
余柯儿
</author>
<title>
影院是否有权利将旧片重映？
</title>
<description>
谢@Raymond Wang 邀！&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;影院是不具备拥有某电影&lt;b&gt;随时随地&lt;/b&gt;放映的权力&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;知友们提到的有些影院/院线上游是发行/制片公司，拥有某些影片的播映权，没错，但这是在授权期内且经过版权方许可的情况下，才可以进行播映，重映后（可能只是授权期比较长）票房依旧要进行分成（或者具体看双方怎么谈的分成）。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;发行公司依然不具备这项权利&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;版权是归出品方所有，而不是掌握在发行公司手中。过了宣传许可的授权期，发行公司没有任何权利播放影片。&lt;br&gt;假如说是发行方发起的重映活动，依然需要与出品方谈。现在大部分影片的出品方都不止一家，所以在重映时可能会涉及多家出品方的授权。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;目前北京市两家长期/不定期进行重映活动的影院&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;百老汇影院进行重映（影片基本都很小众，版权归属清晰）基本直接与版权方合作，用不着发行方了吧。除非是非常大的主题活动，有发行方参与宣传，同样不是以发行方为主导。以《阿拉伯的劳伦斯》的重映为例，是电影节方面拿到了片方的放映权，找了几家影院合作重映而已。&lt;br&gt;而电影资料馆在重映许多好莱坞影片时，据我所知也饱受版权方诟病，直指他们片源来路不明。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21379979/answer/18101231
</link>
<author>
腾飞
</author>
<title>
为什么《卑鄙的我 2》无法在内地上映？
</title>
<description>
排名最多的那位前辈说的挺对的，只是不能引进的原因我有些不敢苟同，根据我的了解，这部电影根本没有进入电影局选片范围。首先，卑鄙的我1，背景是建立在一个偷窃的背景下，小黄人是盗贼的手下，这种故事背景，环球根本就不会送到国内市场来选，因为他们很清楚过不了审…而第二部，据我了解确实是想送选，但是沟通不畅，因为我们国家电影分级制度尚未建立，而卑鄙的我事实上并不是一部儿童动画电影，一些内容，不符合我国的相关规定。所以这部电影很难在国内与大家见面。至于私下沟通换了海扁王2，我也不敢苟同。因为我了解的是，海扁王2本身就在选片范围之内。当然了，也许我的消息不准确，但我确定，卑鄙的我2不能上映，主要是因为内容。没什么其他因素。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21395779/answer/18101037
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2013 年 7 月 28 日东亚杯中国队 VS 澳大利亚队的比赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国队这场比赛是本届东亚杯打得最好看的，而不是最有技术含量的。个人认为最有技术含量还是对韩国的那场比赛。为什么，后面再说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们要明确的是，徐阳徐指导说的很对，国足现在为止没有选择对手的资格。就算对方三支队伍已经都进了世界杯的决赛圈，别人愿意派2队和N队来练兵，国足也必须奉陪到底。如果你一直不让对方重视你，就永远没有获得认可的可能，这就是现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本场比赛我觉得基本上不太用截图了，总结一些要点吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是国足未来的主力人选。没有入选的冯潇霆、赵旭日等人，其实从这三场比赛来看，今后入选的可能性有，但并不会太大。原因非常明显，中泰之战后，无论媒体还是球迷，矛盾都指向了这几名队员，重要的是，缺少这几名队员以后，东亚杯国足的表现“居然可圈可点”，说明这几名队员并非不可或缺，加上卡马乔下课事件当中，一些确实能掌握真实情况的媒体已经指出“球员联手做掉教练”的现象是存在的，那么在目前的国家队氛围下，无论傅博接任，还是另聘高人，要再冒险召进这几人，无疑会对整个良好的基调产生负面影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前三场比赛打下来，场上的这批国家队队员在防守上依然是有很大的问题，这不是重点——不存在完美无缺的防守球队，而且防守是可以练出来的。傅博到今天下午为止，至少看到并且着手在解决3个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.场上队员的自信心。这已经通过打日本得到了调整。&lt;br&gt;2.队员比赛的执行力。这是在对韩国队的比赛当中得到验证的。也就是说，让队员知道“其实我们并不是那么不堪一击”。&lt;br&gt;3.进攻组合。这是对澳大利亚的比赛当中确定的。吴曦、孙祥、杨昊、张稀哲、武磊、于大宝、孙可，勉强加上一个杨旭，这八个人如无伤病和政治压力，基本就是未来国足的建队思路，特别是武磊、于大宝、孙可和张稀哲，这四个人在对袋鼠军团一战当中的个人能力、执行力、思路、进攻质量、比赛欲望、配合默契程度都相当好。他们欠缺的只是更多的国际比赛经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，本场比赛集中体现了国足的优势和劣势。国足在65分钟之内打的都是好球，尤其是上半场的前30分钟，是近两年来很难见到的精妙之作。这里作为对比，澳大利亚犯下了至少3个错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;防线压得太靠后，协防也有问题，给武-于-小孙（可）-张-老孙（祥）来回的扯动，并且回收过快，压得太扁，后腰保护不及时，造成了于大宝的第一个进球。不过，国足第一个失球犯的是同样的毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中场防守的侵略性不够。袋鼠军团这批考察球员没有什么应对国足的经验，在贴身逼抢方面太托大了，而且退防的时候过分后退，强调站住阵型，被小孙-于-武打三角配合的时候，对于大宝的盯防是成问题的。于大宝本场比赛的位置不像前锋，很像一个前腰，对他的盯防澳大利亚一直做得不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前场难以相持。澳大利亚前场拿球，特别是在国足两个薄弱后腰的位置想法不多，这和打法有关，但打进世界杯的那批人明显没有这么简单的处理过程。这也导致了他们在过分拉锯之后，因为疲于退守，下半场体能下降得比国足还厉害。那个时候想压出来已经是有心无力了，结果导致被扩大比分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场比赛双方的后腰防守基本等于没有，而国足相持阶段的表现更好一些，所以第三和第四个球实际上，都是快速解决了中场对于后防的保护，直接面对后卫线所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，国足本场比赛打出的东西，不是傅博教的，而更像是高洪波指导和卡马乔两个人的遗产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布阵上很明显：郑智、张琳芃、吴曦三后卫的站位；孙祥顶到中场一带，和孙可两个人抱住两个边路来回扯动，增强中场争夺的效率；崔鹏和杨昊增加中场过渡的传球点（这里双后腰有明显的问题）；于大宝回收，不设压后防的前锋，反而和武磊、张稀哲轮流插上；武磊内收，在于大宝前顶的时候成为禁区弧顶的支点——这根本就是西班牙足球这几年的特点。要让傅博三周之内教出这样的阵型来，真是抬举他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴曦和崔鹏两个人的位置是很微妙的，吴曦从首发来看是个边后卫，但边路孙可回收以后，吴曦有时候会压到中路偏右的位置和杨昊打传球，基本上是第三后腰了。崔鹏是个后腰，迫于压力，经常回到中后卫的位置上，造成了后防线回撤过快，杨昊又回不到位置，中路就缺乏保护，结果被澳大利亚远射打进扳平球。这场比赛崔鹏尽了很大的力，他干了相当于阿隆索一半的活，吃的那张黄牌也是替杨昊背黑锅，他下场之前防守体系是没有太大问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进攻组合：由于中场时不时会出现吴曦、崔鹏、杨昊三个点（张莫斯补吴曦的位置还是补得相当多），三线的衔接均衡，武磊和孙可的得球空间就会很多，加上于大宝不打前锋回来过渡，变成中场六人组合，澳大利亚就很难受。后卫不压出来吧，中场压力奇大，压出来吧，又被国足快速传切打半场反击（第一个球），在扳平之前的确很痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;向前意识：本场比赛国足的向前意识最好，有了整体队形的保证，进攻就不是冒进主义，而是冒险精神，回报相当丰富。传切流畅，进攻华丽，节奏感强，后插上的时机恰到好处（第一个球），3-4人之间的配合有板有眼，让一向挑剔的神棍&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈皓宇&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-hao-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-yu&quot;&gt;@陈皓宇&lt;/a&gt;  老师大呼“这是巴萨”，上半场那段时间小孙-于-武-张四个人的跑位和传切的确挺有巴萨的味道。这很像高洪波时代的国足所拥有的积淀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，一致的进攻思路和执行力很重要，这就是我为什么说国足的阵容基本会因为这三场比赛固定下来的原因。如果前场是郜林斯曼、王勇破、曲波之流，那是打不起来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这四个人就等于当年健力宝回来时候的四小天鹅，年轻气盛，技术全面，怎么打怎么有。但如果一加入其他人，就很难合拍。这里不是我有意诋毁郜林斯曼、王勇破、曲波之流，从本场比赛来看，无论前面提到的几个人当中放进哪一个，对目前场上的化学反应都会构成直接的破坏，根本原因就是这几个人还不能区分主角和配角的有机转换。小孙-于-武-张四人组现在的表现能看出来，对这种角色转换理解得很好，基本是于大宝担纲，武磊辅助，孙可、张稀哲有效跑位的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;65分钟以后国足就和以前没啥区别了。先是领先之后思路不统一，和有中场两个人开始遛猴的，有在前面一次性落位以后干脆散步的，也有后场断球想打反击找不到传球点的。然后前场队员见到澳大利亚基本收缩到中场一带，于是彻底松了下来，后卫一看前场队员都松了，反正对方还没攻过来那我们也松吧——一度有长达3分钟的时间中后场脱节到令人发指。&lt;b&gt;从这个层面来说，中韩之战才更有意义，因为那是90分钟技战术相持到底的比赛，国足的执行力和思路都是从头统一到尾的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然松有松的好处，那就是打到4:1。而且国足挥霍的机会也多，张稀哲的单刀有3秒钟时间可以挑射却选择打门将裆下，就是松的表现。但是松最大的坏处就是被人打到4:3。而且松了以后再想紧那是紧不起来的——傅博那个时候笑都笑不出来了。最后25分钟不提也罢，几乎等于放了群嘲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这场比赛，基本上就是上面的感觉，防守的确国足可以改善，毕竟三场比赛试了不同的组合，但是进攻找到目前的人手和办法，这基本上是两年多来国足能拿出来的最好的方式了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21394116/answer/18097415
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
创业团队接受媒体采访时是否担心有人看到报道后山寨？媒体又怎样打消被采访者的顾虑？
</title>
<description>
科技媒体的读者和创业公司的目标用户完全是两个群体，被过早报道不一定是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我担任顾问的一些创业公司，在早期通常都尽量推掉各种采访，专注于产品的改进。在产品已经基本成型后，有稳定的用户群后，有选择的接受一些知名、懂行的记者采访，增加品牌的传播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样做大概有几个原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）接受采访确实会分散精力，如果事前完全不做准备，不仅达不到宣传产品的效果，还容易泄露信息；&lt;u&gt;千万不要指望记者和风险投资人真的会帮你保密，这需要拼人品、碰运气&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）在产品早期，被有钱有人的潜在对手注意到并不是好事，尤其是被一些执行力非常强的大公司注意到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）产品做好了、用户量上去了（或者收入增长），嗅觉敏锐的VC自然会找上门来，影响力和估值靠的是给用户带来的价值，而不是媒体报道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，我给创业者尤其是互联网早期创业者的建议是，在护城河足够深之前，少接受媒体采访，在用户中高调，在媒体上低调。如果确实需要获得媒体曝光，以低成本获得新用户，需要仔细研究传播路径，更精确的针对目标用户群（比如有时地方都市报、行业论坛的报道比高端大气上档次的科技媒体、财经媒体更有效）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20757382/answer/16831358
</link>
<author>
夏添
</author>
<title>
如何快速亲近陌生的猫？
</title>
<description>
我能说个类比的例子么。&lt;br&gt;我养过一只羊，不是宠物羊，是真的这种羊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/6e/6a6ef0d56279a963672d6365edf49287_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;我是认真的。&lt;br&gt;从被它用羊角屡次攻击，到后来乖乖听话随便我摸哪，我深刻地明白：亲近一个陌生物种的道理是相通的，那就是让他明白你对他好。（动物其实很聪明，啥都看在眼里。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始，我牵他到草地吃草，400米的路 走了1小时……中间不断间杂着身体受袭和口干舌燥、语言不通地相劝，以及委曲求全“咩咩咩”示好……说多了都是泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此反复两三天，他知道我一出现，就是带他去吃草，甚至有两天下雨，我就提前把草割好装到大桶里带回家，然后喂他吃。他胃口很好，经常提前吃掉了第二天的，我又一次次割回来给他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来他明白了，我是真的对他好，不图啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，他随便我摸哪，还喜欢我抱他摸摸他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，我就和他对话，我告诉他要在哪里睡觉哪里撒尿（我家住城里，这是个很复杂的事情）&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，希望对大家养宠物都有启发：没有快速亲近的捷径，要把他当人看，主动付出，主动示爱，总是会收获意想不到的友谊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19848222/answer/13143987
</link>
<author>
钱争予
</author>
<title>
日语零基础如何入门，并通过一级考试？
</title>
<description>
&lt;b&gt;入门的不二法门，绝对是「五十音图」。&lt;/b&gt; &lt;br&gt; 这方面，建议搜索优质的视频教程，以入门时确保发音的准确性。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 如果提问的同学，对日语和日本文化等没有太大的个人兴趣，那么接下来就建议直接报班学习——针对考试，效率很高。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 除上之外，大多数汉语母语、且对日语有浓厚兴趣的同学，凭借良好的日产电视剧、电影、动漫、游戏、流行音乐等的积累，在熟记「五十音图」后，就已自觉步入了有意无意间积累词汇、简单句式、文型等的阶段了。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 那么接下来我的建议是：看日剧吧！一定挑选纯正的东京口音的现当代题材日剧，这是日后一级考试中听力应试的强大积累。我曾经的一位不错的日语老师，极力向全班推荐《白色巨塔（白い巨塔）》——因其发音良好，且大量使用敬语和敬体表达——此剧值得反复看三遍，细听台词并留心积累；我另一位去日留学的同学，则喜欢时而翻出岩井俊二的名作《情书（Love Letter）》来温故知新，这里仅提供做参考。大多数动漫台词对考试的益处不大，但鉴于在 2010 年改革时的新日语一级听力材料中，就出现了不少分量的 ACG 台词（例如经典的 EVA），所以在消遣时也略留心积累，有益无害。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 鉴于提问者的阶段性目标是通过一级考试，那么写作能力基本可以忽略——这在日语学习中，本是一项非常难训练的能力，且与口语和基本的读识能力也差别很大。经历过以上积累，在备考阶段，直接上手用真题训练即可。将历十年的真题，一一做遍；并对其中所有的陌生词汇、语法现象、句式、文型，彻底掌握。只要临场没有遇到听力设备过于劣质、以及其他发挥失常，通过考试获取证书，是没有问题的。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 如果奔着绝高的考分而去，那么，再建议报个班吧——专门针对一级考试的那种，效率真的很高 : )  &lt;br&gt;&lt;br&gt; // 最后感谢邀答，其实看着我自己留下的话题经验，本应该掩面而逃的.... &lt;br&gt; // 另，关于书目，可参考另一相关问题：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19740967&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/1974&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;0967&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21038480/answer/18090516
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
如果放弃工作，来场长时间的旅行会怎么样？值吗？
</title>
<description>
我在其他的回答中提到过这个问题。转帖一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这完全取决于你追求什么，你喜欢什么。我并不认为去做一场两三年的旅行本身是“好的”或者“不好的”，它并不是好和不好，从本质上而言，它仍然是一个交换的过程，你失去一些，得到一些，所以说，要看你是否觉得这值得。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;人活一世，没有什么靠谱或者不靠谱，一切都是靠谱的，追寻新奇、追寻稳定、追寻爱情、追寻财富、追寻理想、追寻权利——这些都是平等的，没有高下好坏之分，在追寻一种东西的同时，我们会丧失其他的东西。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但我们仍然会活下来，无论有钱没钱，健康还是疾病，快乐或孤独，无论如何我们都会继续生活。不过总有一天我们会真正意识到，我们迟早都是要死的，无论是财富还是理想还是阅历，终究会变为虚无。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;从另一个角度来说，如果你还没有出发，那么就说明你至少在目前还并不确定自己喜欢这个——我还是要说，这不是不好，也不是好，只是你还并不确定。就像这件事本身一样，无所谓好坏，只是你是否想选它。等到有一天，你决定装好自己的背包迈出第一步，你就会发现其他的事情都不真正重要。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20132045/answer/17896662
</link>
<author>
陈逸宁
</author>
<title>
作为「海归」，回国的最不适应的有哪些方面？
</title>
<description>
知乎上这种满篇通论，不引例证，还站在道德高地上一副居高临下态度的答案，居然还能获赞数百，真是让人不解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于前面几位的答案随便谈谈&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;讨论问题最不需要的就是judgemental的思维定势。&lt;/b&gt;更不要把这种所谓思维定势盲目地apply到一整个群体上（i.e. 「小留学生」们）。这种绝对化的stereotype没有任何正确的可能性，因为你总能找出反例。过度使用这种思维定势也会让你的答案失去严谨性，变成类似吵架的情绪宣泄。请把所谓优越感，装逼之类的garbage argument扔到人人微博上去。 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“回国不适应”和你在美国呆了多久没有必然关系，和你有没有过一些社会经历也没有必然关系。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不适应是一种很自然的，在身处的社会/文化/政治/经济环境变化之后，因为以前take for granted的很多东西都不再适用而产生的感觉。可以指各个方面，小到生活习惯（过马路），大到体制规则。你不需要去和什么lawyer, landlord之类的人打交道去对国内车不让人的习惯感到不适。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一个人可以在美国上三年高中中文都大幅退化，也可以以成年移民的身份过去15年都保持着中国的生活方式。我拿身边的朋友举例，一男生在美国上了四年高中，完全americanized，英文口语和美国人没什么区别，但回国后中文表达都不利索了（语言不适），且不习惯国内男女恋爱的模式（社交不适），更没法理解为什么信用卡被盗刷银行居然不负责（金融系统不适）。他可是初中之前都在中国长大的。当然，也有朋友四年下来坚持读着中文读物，用中文交谈思维清晰流利。我还见过移民美国十五年的大叔，英文仍就不能put up a complete sentence，社交圈也完全都是大陆来的讲中文的移民。即便身在美国，生活习惯和国内并无二致。综上，请不要再用你 「必须呆了多少多少年才有资格评论blablabla」的nonsense来judge别人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;要想服众拿出有力的论点论据，别举着资历就想威慑读者。每个人经历都不同，「在美国呆了'xxx'年」是最误导人的概念之一，价值如同鸡肋。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;***我个人对于整套 「你们不应该有这样感受因为___」这样的逻辑居然存在表示震惊。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;一些同学逻辑严重错误。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;且不说其「学生无真实社会经历」的论点是否正确，请问 「体会到真实社会的残酷」 和 「有没有资格抱怨因环境改变而造成的不适应」有什么联系？问题是  &lt;u&gt;「&lt;/u&gt;&lt;u&gt;作为「海归」，回国的最不适应的有哪些方面？」&lt;/u&gt;，不是 &lt;u&gt;「作为海归，有没有资格说国外比国内好？」&lt;/u&gt;。我抱怨一下厕纸都扔到纸篓里有碍观瞻也需要去和「lawyer, mechanic, doctor」 argue一下才可以吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哪怕是「学生无真实社会经历」 也不正确。拿本科生来说，外面租个house，水管坏了叫plumber来修是再正常不过的经历了（当然，我们都知道很贵，所以尽量自己搞定），开车超速找律师上法庭不是什么稀奇的事儿，看病或者手术找doctor更不用说。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;看到楼上一些高票答案实在忍不住回复。晚上回来补上对楼主问题的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;p.s. 三楼&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@赵高&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhao-gao&quot; data-tip=&quot;p$b$zhao-gao&quot;&gt;@赵高&lt;/a&gt; ，你可以说留学生无社会经历完全没问题，我尊重你的观点和你表达的权力。但是，请在讨论时收回你那副condesending的轻蔑语气 --- 称一楼的答案「bullshit」，「土老帽」之比喻，「小屁留学生」(which你已经编辑掉，good)。This is just unnecessary.&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20782813/answer/18093714
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
妻子在得知自己感染 HIV 的时候，是否可以根据医患保密原则要求医生向丈夫隐瞒？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;患者无权要求医生向其配偶隐瞒感染HIV的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《艾滋病防治条例》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第三十八条艾滋病病毒感染者和艾滋病病人应当履行下列义务：&lt;br&gt;    （二）&lt;u&gt;将感染或者发病的事实及时告知与其有性关系者&lt;/u&gt;；&lt;/blockquote&gt;关于医疗保密责任，多说两句，医疗机构确实应该对患者的隐私保密，法律依据是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《执业医师法》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第二十二条 医师在执业活动中履行下列义务：&lt;br&gt;（三）关心、爱护、尊重患者，保护患者的隐私；&lt;/blockquote&gt;《侵权责任法》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第六十二条 医疗机构及其医务人员应当对患者的隐私保密。泄露患者隐私或者未经患者同意公开其病历资料，造成患者损害的，应当承担侵权责任。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;《传染病防治法实施办法》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第四十三条 医务人员未经县以上政府卫生行政部门批准，不得将就诊的淋病，梅毒，麻风病，艾滋病病人和艾滋病病原携带者及其家属的姓名、住址和个人病史公开。&lt;/blockquote&gt;但是，夫妻之前的知情权（来自于忠实义务）会和隐私权发生冲突，而在传染病问题上，前者显然压倒后者。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21172378/answer/18093132
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
如何对日本漫画有一个历史级、全景式的认识？包括获知日本漫画史上全部的杰作？
</title>
<description>
我非常不推荐《818 JUMP》那个帖子。一，全是八卦营养不大，二，只停留在少年故事漫画的小框架内，三，全文抄《&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/747504565&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;跳跃巅峰！日本漫画杂志传奇&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》这篇文章很多，原载于《动漫贩》04 年到 05 年的一个长专题，所以他开始引用的数据是 04 年的。八卦贴抄抄我倒是不反对，关键是没什么新鲜货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要对日本漫画有一个历史级、全景式的认识，能问出这个问题，我相信你不会指望我能在回复里就讲完，我只能说一下方法，做好啃书的准备吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，看大量的漫画。这是一句废话，关键在于：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;抛弃自己的固定喜好去看。&lt;/b&gt;不能因为只看少年漫画就只关注三大少年漫杂志，只看青年漫画就对少女漫画熟视无睹。否则，你永远无法明白少女漫画的心理描写、分格技巧是如何融入到少年漫画的，看似无关的三流剧画又是怎么和少女漫画联系起来的。换句话说，你得让自己先博爱起来。我相信，这道门槛就足够拉下不少人了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;横向、纵向对比着看。&lt;/b&gt;你可以按年代纵向着先扫完某种特定题材的发展再看别的题材，也可以按年份一个阶段一个阶段横向着扫所有题材的漫画，深度优先还是广度优先，倒是无所谓。这样你才能漫画中某些元素走向的脉络。总之，要有对比，否则就只是走马观花。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;结合时代背景来看。&lt;/b&gt;大多数漫画史上的经典作品，如果你脱离时代来看，你就无法明白他为何能引发轰动。比如说，《明日之丈》看起来只是部普通的拳击漫画，为什么能在当时掀起社会风波，甚至漫画中作为对手的力石彻死时，社会各界为他举行了虚拟葬礼？不了解当时的新左翼思想和全共斗的背景，就不会明白《明日之丈》的历史地位。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;有选择的看。&lt;/b&gt;其实，漫画史上的经典作品，你是看不完的，承认这一点，挑有代表性的看，怎么挑，按我后面提的那些书上挑。然后，甚至 70 年以前的漫画，没有多少看的必要，除非你对某一漫画家特别感兴趣，因为此前漫画的技巧太生涩了。如果你不是要搞学术，搞漫画研究，真的没必要，看漫评人写的评论即可。我不是教你搞漫画学研究，没那个能耐，只是教你如何做一个有深度的漫画迷而已。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这四个原则适用于任何想全景式认识某一文艺领域的问题。上述四大原则之下，开始建立体系。如何建立体系？看漫画学的书籍。以下是书单：&lt;br&gt;&lt;br&gt;# 总论篇 #&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;《マンガ学入門》（漫画学入门），夏目房之介、竹内长武编著；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《マンガ研究》（漫画学研究）系列，日本漫画学会编著，一年一期，目前出到 19 期；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《日本マンガを知るためのブックガイド》（了解日本漫画的书籍指南），细萱敦编著；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;# 社论篇 #&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;《戦後マンガ50年史》（战后漫画50年史），竹内长武著；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《戦後「日本マンガ」論争史》（战后「日本漫画」论争史），小山昌宏著。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《私の居場所はどこにあるの？》（我的容身之处在哪儿？），藤本由香里著。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;# 技法篇 #&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;《漫画原論》（漫画原论），四方田犬彦著；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;《マンガはなぜ面白いのか―その表現と文法》（日本漫画为什么有趣—表现和文法），夏目房之介著。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《テヅカ·イズ·デッド》（手·冢·已·死），伊藤刚著&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;# 类型篇 #&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;《戦後少女マンガ史》《戦後SFマンガ史》《戦後ギャグマンガ史》《戦後野球マンガ史》《戦後エロマンガ史》（战后少女、科幻、GAG、棒球、情色漫画史），米泽嘉博著；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《エロマンガ·スタディーズ―「快楽装置」としての漫画入門》（情色漫画研究—「快乐装置」漫画入门），永山薰著&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;# 产业篇 #&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;《マンガ産業論》（漫画产业论），中野晴行著；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;# 戏评篇 #&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;《サルでも描けるまんが教室》（猴子也能画漫画），相原弘治、竹熊健太郎绘著；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;# 电视篇 #&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;《BSマンガ夜話》（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.youku.com/playlist_show/id_3992153.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BS 漫画夜话 - 专辑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）系列节目，NHK。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;加粗为有中译本的。其他没有。这些是我看过的和正待看的书单，应该还有漏过不少好书，不过入门看这些已经足矣。不管是为了解惑，还是为了提升逼格，他们的观点都还是很用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实也就那么几个人频繁出现，米泽嘉博前些年去世了，四方田犬彦最近也不写漫画评论了，这领域里最大牌的当属夏目房之介和竹内长武。为什么不提东浩纪，因为他不属于漫画学领域。漫画学从 70 年代才算开端，近几年才把框架搭起来，要填的东西还很多，要继续了解透彻日本漫画，继续关注他们的著作就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能是在知乎的最后一答，要消失很长时间了，这算是最后留点福利吧。：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21392845/answer/18092115
</link>
<author>
韩冬
</author>
<title>
中国当年出现过哪些著名的骗人的气功大师？他们的影响力一度有多大？后来的结局如何？
</title>
<description>
网易那个专题做的很好，但在神奇的国土上，神仙林立，网易的寥寥几个大神显然不能满足大家，作为中国《神谱》爱好者的我当然要补充几个：&lt;br&gt;1  &lt;a href=&quot;http://wuxizazhi.cnki.net/Search/ZQGK601.022.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“佛子”张小平&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2  ”&lt;a href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E5%BC%A0%E9%A6%99%E7%8E%89&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;智慧女神“张香玉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3  &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3399172.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人体科技学科创始人沈昌&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;4 &lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/126692194.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;发功让癌细胞变成正常细胞的气功科学家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;——&lt;a href=&quot;http://www.cnki.com.cn/Article/CJFDTotal-KXWS200104004.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;纪一&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;5  &lt;a href=&quot;http://www.cnki.com.cn/Article/CJFDTotal-JJSJ199403014.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;用佛学对经济问题作预测的陈林峰大师&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;6 &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3435873.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;「我用易经推算出科索沃战争」张维祥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;7  &lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/992412505#frs_nav&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;元极功掌门张志祥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;8 &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/304297.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;「这个有可能被和谐要不我还是把他删掉吧我好怕」王力平&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;9 （恕我不能给太多信息，请自己谷歌百度）&lt;a href=&quot;http://baike.soso.com/v522049.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伟大的无产阶级革命家田瑞生（香功）  &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个虽然是没有特异功能的凡人，但是在影响力上甚至超越上面所有人的著名神秘主义作家&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/9428.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;柯云路&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外给出我珍藏很久的，一遇到烦心事必看的网站：&lt;a href=&quot;http://www.333wz.us/index.asp?xAction=xReadNews&amp;amp;NewsID=115&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三三三网站-「发现更大的世界」先知国际联盟主办&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上的所有大师都没有超越他们一个世纪前的前辈们，请到图书馆找一本关于当年义和团的史料，看过之后，你就觉得比起当年的大师兄和圣母们，现在的神仙影响力差远了。时代一直在进步，虽然曲折，仍在进步。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21387487/answer/18092174
</link>
<author>
陈甫鸼
</author>
<title>
在微软 (Microsoft) 公司从事 iOS 开发是怎样一番工作体验？
</title>
<description>
这么多朋友都热情邀请，想不答也不好意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说一句，在微软负责做 iOS 开发的部门不少，除了很多人可能都听过的 APEX 部门（也就是 Mac Office），我们目前供职的 Skype 也同样负责 iOS 应用的开发。事实上，我们管的不只是 iOS ，而是从 Windows 到 Mac 到 Linux 共计 16 个平台，当然也包括 Windows Phone，iOS 和 Android，而就我个人而言，我也做过 Linux 内核驱动（针对 Hyper-V 的虚拟设备驱动），所以我的回答并不只是针对 iOS 开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在微软，做非 Windows 平台开发的程序员很容易被人报以好奇的眼神，这不只是说在外部，也是说微软内部。但得说明，这不是某些外界观点说的所谓「歧视」，仅仅是好奇而已。毕竟技术这种东西原则上说没有什么不可能，只有愿不愿意去做。至于工作体验么，平心而论，有时候很不方便。因为公司的大部分办公环境都和 Windows 紧密整合，内部网站有时候在 Mac 或 Linux 上用浏览器根本连不进去，所以我们的工作不可能完全离开 Windows。另一个可能麻烦的地方是资源。在微软做非 Windows 开发，就意味着很难有效利用公司庞大的内部资源，比如很多内部的开发和测试工具，我们就很难用起来。很多时候在其它部门那里可以借别人的工具简单完成的事，在这里就基本上是一片白地，只能从头开始。举个例子：苹果系统的调试系统和 Windows 下难用但强大的 WinDBG 差距颇大，也不能做内核调试，所以反过来必须借助 log 之类的方式辅助调试工作。对我这种老混子来说是无所谓，但很多刚进入非 Windows 开发的微软技术狂热者来说，可就痛苦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，以上的问题也不尽然是坏事。正因为有这些问题，我们这群人往往更容易注意到 Windows 生态环境和 Unix 的区别，所以经常会有兼容性测试的点子从我们这边冒出来，另外，正因为缺少工具，我们这边是很强调自己动手丰衣足食的，技术上没两把刷子可不会很好混。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说说上面的文章。其实这篇文章说的并不完全正确。微软做非 Windows 开发的历史并不短，从早年的 XENIX 到后来的 Mac 版 Office 和 IE，再到后来的 SkyDrive 和 Office 365。当然中间也有过停止开发的事情，但无论如何，选择是做 Windows 还是非 Windows 开发，最终都是为商业目标服务，在商言商，不存在什么 learn to love 之类的说法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20778804/answer/18091325
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
鲁迅「在我的后园，可以看见墙外有两株树，一株是枣树，还有一株也是枣树」妙在哪里？
</title>
<description>
一个作家在描述一件事物的时候，语言风格可以有三种选项：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 用最正常的方式，但若想显得特别，还可：&lt;br&gt;2. 更精炼；或&lt;br&gt;3. 更冗余&lt;br&gt;&lt;br&gt;精炼或冗余，在这里都是中性的选择，不带好或坏的价值判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲁迅现在想描述「我的后园墙外有两株枣树」这样一个事实，上述这句话已经是描述这个事实的天然正常选择，大多数人都会这么写，但现在他想显得特别一点，那么是不是可以把这句话精炼一下？好像很难，「园外有二枣树」？似乎不甚高明。那么使它冗余呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;「一株是枣树，还有一株也是枣树。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话当然和「有两株枣树」是不一样的。我们都知道一句格言：故事本身并不重要，怎么讲才更重要。所以有两株枣树这个事实并不重要，怎么来告诉读者有两株枣树比较重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何读解这句被冗余化后的句子有太多的思路，我们不用考虑作者下笔时怎么想的，我们只需要研究它对读者带来的阅读感受即可。其余答案说的镜头感、空间感都很有启发，我自己比较看重这句话中两个分句之间的节奏感，和因为信息延宕带来的悬念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有两株树，原来其中一株是枣树呀，那另一株呢？尽管这里只是一个逗号造成的短暂停顿，但在读者心中，已经形成了一个小小的期待，欲知道下一株是什么吗？接着往下读，哦，原来还是枣树。没有惊喜，心情平复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个逗号，在读者心理上引发一个起落。这个起落，让读者知道，这是一个多么平庸的后园哪，你期待的任何意外都不存在！这种平庸和平凡的感觉，是直接描述有两株枣树所不能得到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这笔冗余的写法，岂不是极为成功？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20778804/answer/16159625
</link>
<author>
周子勋
</author>
<title>
鲁迅「在我的后园，可以看见墙外有两株树，一株是枣树，还有一株也是枣树」妙在哪里？
</title>
<description>
看过张大春先生的书，他这么回答：““《秋夜》篇首这一株还有一株的枣树示范了白话文运动发轫之际的一种独特要求，作者有意识的通过描述程序展现观察程序，为了使作者对世界的观察活动准确无误的复印在读者的心象之中，描述的目的便不只在告诉读者看什么，而是怎么看，鲁迅奇怪而冗赘的句子不是为了让读者看到两株枣树，而是暗示读者以适当的速度在后园中向墙外转移目光经过一株枣树，再经过一株枣树，然后延展向一片奇怪而高的夜空”。（《小说稗类》广西师大出版社2010年版P46）”&lt;br&gt;还有一种解答，忘记是哪位说的，好像是鲁迅这么写，有一种电影的镜头感。或者说画面感。好像电影开场白，镜头优雅的由近及远，从一棵树看到另一棵树。如果是这种说法，就可以说鲁迅先生这个名句，就是一种白话文创新与词句的实验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得我们所讨论的都只是我们后人的推想，或者我们现代人希望得到解读。我觉得鲁迅先生本人为何这么造句的原因，不可而知。说鲁迅这么写想表达镜头感，我觉得不离奇。我读过很多评论张爱玲的文论，其中几篇探讨张爱玲作品里镜头感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：找到一篇《浅谈张爱玲小说镜头感》&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/4970a4fbaef8941ea76e057d.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;浅谈张爱玲小说的镜头感&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。 我觉得学习现当代文学的工作者们，可以写一写鲁迅这篇《秋夜》的镜头感。鲁迅先生的这篇文章很奇特，值得玩味。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
