<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409296/answer/18145585
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
为什么要使用 Go 语言，Go 语言的优势在哪里？
</title>
<description>
知乎大部分项目是 Python 写的，有几个小项目是用 Go 写的。我从一个 Python 为主的开发者的角度说说对 Go 的优点的体会吧：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;部署简单。Go 编译生成的是一个静态可执行文件，除了 glibc 外没有其他外部依赖。这让部署变得异常方便：目标机器上只需要一个基础的系统和必要的管理、监控工具，完全不需要操心应用所需的各种包、库的依赖关系，大大减轻了维护的负担。这和 Python 有着巨大的区别。由于历史的原因，Python 的部署工具生态相当混乱【比如 setuptools, distutils, pip, buildout 的不同适用场合以及兼容性问题】。官方 PyPI 源又经常出问题，需要搭建私有镜像，而维护这个镜像又要花费不少时间和精力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;并发性好。Goroutine 和 channel 使得编写高并发的服务端软件变得相当容易，很多情况下完全不需要考虑锁机制以及由此带来的各种问题。单个 Go 应用也能有效的利用多个 CPU 核，并行执行的性能好。这和 Python 也是天壤之比。多线程和多进程的服务端程序编写起来并不简单，而且由于全局锁 GIL 的原因，多线程的 Python 程序并不能有效利用多核，只能用多进程的方式部署；如果用标准库里的 multiprocessing 包又会对监控和管理造成不少的挑战【我们用的 supervisor 管理进程，对 fork 支持不好】。部署 Python 应用的时候通常是每个 CPU 核部署一个应用，这会造成不少资源的浪费，比如假设某个 Python 应用启动后需要占用 100MB 内存，而服务器有 32 个 CPU 核，那么留一个核给系统、运行 31 个应用副本就要浪费 3GB 的内存资源。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;良好的语言设计。从学术的角度讲 Go 语言其实非常平庸，不支持许多高级的语言特性；但从工程的角度讲，Go 的设计是非常优秀的：规范足够简单灵活，有其他语言基础的程序员都能迅速上手。更重要的是 Go 自带完善的工具链，大大提高了团队协作的一致性。比如 gofmt 自动排版 Go 代码，很大程度上杜绝了不同人写的代码排版风格不一致的问题。把编辑器配置成在编辑存档的时候自动运行 gofmt，这样在编写代码的时候可以随意摆放位置，存档的时候自动变成正确排版的代码。此外还有 gofix, govet 等非常有用的工具。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;执行性能好。虽然不如 C 和 Java，但通常比原生 Python 应用还是高一个数量级的，适合编写一些瓶颈业务。内存占用也非常省。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21423177/answer/18181891
</link>
<author>
动机在杭州
</author>
<title>
为什么人们宁可承认自己不够努力，却不愿承认自己智力（Intelligence）有所不足？
</title>
<description>
        谢邀。&lt;br&gt;       从某种意义上，人像是一个侦探，在不断对事情发生的原因进行总结归纳。不同的人在对事情结果的归因方式上确实存在着系统性的差异。最基本的差异有三个：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;外在原因和内在原因。事情搞砸了，如果你觉得是别人的错，那是外在归因。如果你觉得是自己的错，那是内在归因。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;稳定的原因和不稳定的原因。事情搞砸了，如果你觉得是智商问题，那是稳定的原因，如果你觉得是努力问题，或者时运不济，那是不稳定的原因。因为努力可以改变，时运也会变化，但智商却很难变化。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可控的原因和不可控的原因。事情搞砸了，如果是努力不够的原因，那是你自己能够控制的。如果是智力的原因，那就不是你能控制的了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;      对成功和失败的不同归因方式会影响人的自尊。如果把成功归为内在的，稳定的，可控的原因，人的自尊就会得到提升，产生“老子就是牛逼”的感觉。如果把失败归为内在、稳定、不可控的原因，人的自尊就会收到打击，产生“老子就是撸sir”,的感觉，并产生抑郁情绪。&lt;br&gt;      现在回到题主的问题。“为什么人们宁可承认自己不够努力却不愿承认自己智商不如别人？”&lt;b&gt;是因为大部分时候，我们的归因方式，会自动为保护我们的自尊服务。&lt;/b&gt;努力和智商都是内在原因，但努力通常被认为是不稳定的可控的因素，把失败归为自己的努力，你常常会有“我分分钟就能迎头赶上”的错觉，不会太伤自尊。而智商通常被认为是稳定、不可控的因素。把失败归因为智商，你会产生&quot;再努力都没用&quot;了的感觉。这对自尊是极大的打击。&lt;br&gt;      所以，当自己失败而别人成功时，大部分人会觉得，嗯，这是努力问题。但是当自己成功而别人失败时，大部分人都会觉得，嗯，这是智商问题。说到底，这都是可耻的虚荣心在作怪啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21419460/answer/18170629
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
日本人喜欢吃生鲜的食物，都做检验检疫了吗？他们怎样避免寄生虫病？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;謝謝提問先生的邀請。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其實我們家大體生活在歐洲，一直以來也不是很敢吃歐洲的生牛肉、生魚、生馬肉、生雞蛋這些，畢竟不是國產的，不太信任，而且這些食材在歐洲也不是爲了生吃而準備的。家人雖然通常去價格較貴的超級市場買標明 organic 的食材，但是也有發生過族人在烏冬中放生雞蛋而腹瀉的事情，所以仍然很謹慎。（將近一歐元一枚的雞蛋，我以爲質量應該沒有任何問題了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日本的各種食材，和牛也好，雞蛋也好，通常考慮到了日本民族愛生食的傳統，所以質量控管非常嚴格，每個食材都有獨立編號，譬如雞蛋、牛肉一旦有任何質量上的問題可以追蹤到料源農場的那批牛和雞。有些食材的包裝上也會同時標明「此日期前可生食」、「此日期前可食用」等日期標註，幫助國民判斷一個食材是否過了生食期。（在歐洲通常只有「此日期前可食用」而沒有「此日期前可生食」）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以總的說來，因爲國產的食材有比較有效的追蹤系統和提示信息，所以生食的時候並不擔心會有問題。因爲一切都是清清楚楚的流程，並且國民對國產農作物和農民的信任，所以在日本，沒有人擔心生食的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外提一點，日本以外的話，只有愛爾蘭產的牛肉（BoardBia 認證）是令我放心生食的。此地連麥當勞都不得不標明「100%國產牛肉」才有生意可做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20714569/answer/18170560
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
怎样通过投行实习面试？
</title>
<description>
我们比较土鳖，一般三板斧，过了，进入下一轮，不过，送你一瓶饮料，谢谢对我们的支持&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，眼缘，说话待人的细节&lt;br&gt;比如我会主动递名片给她，然后看她的处理方式，曾经有女孩子拿了我的名片看都没看就收起来了，我在她做完自我介绍之后问了一个问题，：我叫什么名字？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，自我介绍偏重个人优点介绍以及过往实践经验&lt;br&gt;我希望面试者自信一些，把自己的优点和经验展示给我，但是，这确实是个陷阱，因为你必须诚实，必须如实回答，否则等待你的将是无情的打击。&lt;br&gt;曾经有个孩子说，他对各种估值模型都很了解，和我一起面试的一个专职财务研究的同事，直接问，你告诉我DCF模型的定义和适用范围&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有个孩子跟我说对电商很了解，我只好问，那么你觉得凡客诚品怎么估值？它上一轮估值多少？主投方是谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有很好的，有个在普华做过实习的孩子，基本功很扎实，对审计基本知识和工作流程都很了解，因为自己也炒股，所以对上市公司股票那些事都比较熟悉，对自己感兴趣的股票和所在行业，聊起来头头是道，这样的学生，就是我们比较喜欢的&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，会做一部分实操的考察&lt;br&gt;一般会让学财务或者金融出身的面试者当着我们面做一张损益表，或者花点时间做一个简单的行业研究，或者对上市公司的某个财报热门话题做一个评述，主要是看他们日常的学习方法论和对常用工具的操作能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般人都会在第二步倒下，我们用这三板斧，淘汰了200多人最后选了两个实习生，非常好用&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：作为面试官，本不该以貌取人，但如果实在看的不顺眼，没有眼缘，气场不和或者谈的不投机的，我会投反对票，本来就招实习生，自己都不喜欢的人，以后没法合作&lt;br&gt;&lt;br&gt;应 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-xiao-mo-41&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-mo-41&quot;&gt;@张小默&lt;/a&gt; 提及，简单说一下我们员工的标准：&lt;br&gt;1. 应届生：全球TOP100或国内前20 211,985 会计、金融及相关专业毕业生，学士以上&lt;br&gt;2. 社招：学历本科以上，不过我们这里好像绝大部分都是硕士以上。专业不太限制，但如果非金融，会计专业的，需要有5年以上工作经验，最好是500强部门总监及以上职位，或自己创业当过老板。&lt;br&gt;举个例子：我们有个VP 美国CPA，CMA，某个大所的审计经理，国内某企业的财务总监。还有个老哥，也是VP，国家高级会计师，副教授级财会专家，多家企业的CFO
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21315617/answer/18170272
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为什么李瓶儿死了的时候西门庆这么伤心？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李瓶儿身上，云集了一个女人可以让一个男人痴心的所有元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美丽娇柔，而且西门庆都要赞美她“好个白屁股儿”，潘金莲听了吃醋，还特意把全身抹白，勾引过西门庆。西门庆老婆虽多，李瓶儿也是容貌最顶尖的，怎么让西门庆不“满心欢喜”？&lt;br&gt;本来是花子虚的老婆，被西门庆偷情得来，多么刺激，所谓“妻不如妾妾不如婢婢不如妓妓不如偷”，怎么让西门庆不“满心欢喜”？&lt;br&gt;而且还经历了“偷得着不如偷不着”的惊险场面：李瓶儿一度嫁了蒋竹山，让西门庆觉得得而复失，大怒。最后李瓶儿还是归来了，而且态度温婉。这种别人的老婆眼看要成自己的忽然又成了别人的最后终于成了自己的，一波三折，怎么让西门庆不”满心欢喜“。&lt;br&gt;不只嫁过来，还带了大笔的钱——花子虚还没死，她就胳膊往外拐撒过来不少钱，怎么让西门庆不”满心欢喜“？&lt;br&gt;还生了个大胖儿子！生完儿子，西门庆就当官了！这么个福宝贝儿，怎么让西门庆不”满心欢喜“？&lt;br&gt;最后一点。&lt;br&gt;吴月娘是温厚，潘金莲是刁钻，孙雪娥是狭刻，孟玉楼貌似呆萌但也有主意。李瓶儿，原是梁中书妾，见过场面；嫁过花子虚，见过钱；大户人家，但是温婉柔和，从头到尾，没什么是非。而且她对西门庆是死心塌地，尤其是丢了蒋竹山嫁过来时，对西门庆一番“您是个天，他是块砖；他哪里能与你相比，你就是医奴的药”这些话儿，最贴着西门庆的心思。西门庆也不是白痴，精明着呢，也知道潘金莲、宋惠莲们都不是省油的灯，所以格外爱李瓶儿。愿意的话，去统计下：《金瓶梅》里，“西门庆听了，满心欢喜”的段落，与李瓶儿相关最多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么个多金温柔雪白粉嫩生孩子招富贵别处偷来的一度失而复得到最后还死心塌地对自己好的完美贤惠老婆死了，西门庆能不伤心吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21405746/answer/18127287
</link>
<author>
姜中亚
</author>
<title>
软件的版本号有时候会类似 1.0.1 / 3.5.3，这些都是怎么决定的？
</title>
<description>
这是软件版本命名的规则&lt;br&gt;&lt;br&gt;版本控制比较普遍的 3 种命名格式 :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一、GNU 风格的版本号命名格式 
:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;主版本号 . 子版本号 [. 修正版本号 [. 编译版本号 
]]&lt;br&gt;Major_Version_Number.Minor_Version_Number[.Revision_Number[.Build_Number]]&lt;br&gt;示例 
: 1.2.1, 2.0, 5.0.0 build-13124&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二、Windows 风格的版本号命名格式 
:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;主版本号 . 子版本号 [ 修正版本号 [. 编译版本号 
]]&lt;br&gt;Major_Version_Number.Minor_Version_Number[Revision_Number[.Build_Number]]&lt;br&gt;示例: 
1.21, 2.0&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三、.Net Framework 
风格的版本号命名格式:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;主版本号.子版本号[.编译版本号[.修正版本号]]&lt;br&gt;Major_Version_Number.Minor_Version_Number[.Build_Number[.Revision_Number]]&lt;br&gt;版本号由二至四个部分组成：主版本号、次版本号、内部版本号和修订号。主版本号和次版本号是必选的；内部版本号和修订号是可选的，但是如果定义了修订号部分，则内部版本号就是必选的。所有定义的部分都必须是大于或等于 
0 的整数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;应根据下面的约定使用这些部分：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Major 
：具有相同名称但不同主版本号的程序集不可互换。例如，这适用于对产品的大量重写，这些重写使得无法实现向后兼容性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Minor 
：如果两个程序集的名称和主版本号相同，而次版本号不同，这指示显著增强，但照顾到了向后兼容性。例如，这适用于产品的修正版或完全向后兼容的新版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Build 
：内部版本号的不同表示对相同源所作的重新编译。这适合于更改处理器、平台或编译器的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Revision 
：名称、主版本号和次版本号都相同但修订号不同的程序集应是完全可互换的。这适用于修复以前发布的程序集中的安全漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;程序集的只有内部版本号或修订号不同的后续版本被认为是先前版本的修补程序 
(Hotfix) 更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;版本号管理策略&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一、GNU 
风格的版本号管理策略：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1．项目初版本时，版本号可以为 0.1 或 0.1.0, 也可以为 1.0 或 
1.0.0，如果你为人很低调，我想你会选择那个主版本号为 0 的方式；&lt;br&gt;2．当项目在进行了局部修改或 bug 
修正时，主版本号和子版本号都不变，修正版本号加 1；&lt;br&gt;3. 当项目在原有的基础上增加了部分功能时，主版本号不变，子版本号加 1，修正版本号复位为 
0，因而可以被忽略掉；&lt;br&gt;4．当项目在进行了重大修改或局部修正累积较多，而导致项目整体发生全局变化时，主版本号加 
1；&lt;br&gt;5．另外，编译版本号一般是编译器在编译过程中自动生成的，我们只定义其格式，并不进行人为控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二、Window 
下的版本号管理策略：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1．项目初版时，版本号为 1.0 或 1.00；&lt;br&gt;2. 当项目在进行了局部修改或 bug 
修正时，主版本号和子版本号都不变，修正版本号加 1；&lt;br&gt;3. 当项目在原有的基础上增加了部分功能时，主版本号不变，子版本号加 1，修正版本号复位为 
0，因而可以被忽略掉；&lt;br&gt;4. 当项目在进行了重大修改或局部修正累积较多，而导致项目整体发生全局变化时，主版本号加 1；&lt;br&gt;5. 另外 , 
编译版本号一般是编译器在编译过程中自动生成的，我们只定义其格式，并不进行人为控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，还可以在版本号后面加入 
Alpha、Beta、Gamma、Current、RC (Release Candidate)、Release、Stable 等后缀，在这些后缀后面还可以加入 
1 
位数字的版本号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于用户来说，如果某个软件的主版本号进行了升级，用户还想继续那个软件，则发行软件的公司一般要对用户收取升级费用；而如果子版本号或修正版本号发生了升级，一般来说是免费的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====附录软件版本名称=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;α（alphal） 
内部测试版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;α版，此版本表示该软件仅仅是一个初步完成品，通常只在软件开发者内部交流，也有很少一部分发布给专业测试人员。一般而言，该版本软件的 
bug 
较多，普通用户最好不要安装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;β（beta）外部测试版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本相对于α版已有了很大的改进，消除了严重的错误，但还是存在着一些缺陷，需要经过大规模的发布测试来进一步消除。这一版本通常由软件公司免费发布，用户可从相关的站点下载。通过一些专业爱好者的测试，将结果反馈给开发者，开发者们再进行有针对性的修改。该版本也不适合一般用户安装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;γ（gamma）版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本已经相当成熟了，与即将发行的正式版相差无几，如果用户实在等不及了，尽可以装上一试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;trial（试用版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;试用版软件在最近的几年里颇为流行，主要是得益于互联网的迅速发展。该版本软件通常都有时间限制，过期之后用户如果希望继续使用，一般得交纳一定的费用进行注册或购买。有些试用版软件还在功能上做了一定的限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;unregistered（未注册版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;未注册版与试用版极其类似，只是未注册版通常没有时间限制，在功能上相对于正式版做了一定的限制，例如绝大多数网络电话软件的注册版和未注册版，两者之间在通话质量上有很大差距。还有些虽然在使用上与正式版毫无二致，但是动不动就会弹出一个恼人的消息框来提醒你注册，如看图软件acdsee、智能陈桥汉字输入软件等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;demo 
演示版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;在非正式版软件中，该版本的知名度最大。demo版仅仅集成了正式版中的几个功能，颇有点像 
unregistered。不同的是，demo版一般不能通过升级或注册的方法变为正式版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是软件正式版本推出之前的几个版本，α、β、γ可以称为测试版，大凡成熟软件总会有多个测试版，如 
windows 98 的β版，前前后后将近有10个。这么多的测试版一方面为了最终产品尽可能地满足用户的需要，另一方面也尽量减少了软件中的bug 。而 trial 
、unregistered 
、demo有时统称为演示版，这一类版本的广告色彩较浓，颇有点先尝后买的味道，对于普通用户而言自然是可以免费尝鲜了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;正式版，不同类型的软件的正式版本通常也有区别。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;release 
最终释放版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本意味“最终释放版”，在出了一系列的测试版之后，终归会有一个正式版本，对于用户而言，购买该版本的软件绝对不会错。该版本有时也称为标准版。一般情况下，release不会以单词形式出现在软件封面上，取而代之的是符号 
(r) ，如 windows nt(r) 4.0、ms-dos(r) 6.22 等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;registered 
注册版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;很显然，该版本是与 unregistered 
相对的注册版。注册版、release和下面所讲的standard版一样，都是软件的正式版本，只是注册版软件的前身有很大一部分是从网上下载的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;standard 
标准版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这是最常见的标准版，不论是什么软件，标准版一定存在。标准版中包含了该软件的基本组件及一些常用功能，可以满足一般用户的需求。其价格相对高一级版本而言还是“平易近人”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;deluxe 
豪华版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;顾名思义即为“豪华版”。豪华版通常是相对于标准版而言的，主要区别是多了几项功能，价格当然会高出一大块，不推荐一般用户购买。此版本通常是为那些追求“完美”的专业用户所准备的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;reference&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本型号常见于百科全书中，比较有名的是微软的encarta系列。 
reference是最高级别，其包含的主题、图像、影片剪辑等相对于standard和deluxe版均有大幅增加，容量由一张光盘猛增至三张光盘，并且加入了很强的交互功能，当然价格也不菲。可以这么说，这一版本的百科全书才能算是真正的百科全书，也是发烧友们收藏的首选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;professional（专业版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;专业版是针对某些特定的开发工具软件而言的。专业版中有许多内容是标准版中所没有的，这些内容对于一个专业的软件开发人员来说是极为重要的。如微软的visual 
foxpro标准版并不具备编译成可执行文件的功能，这对于一个完整的开发项目而言显然是无法忍受的，若客户机上没有foxpro将不能使用。如果用专业版就没有这个问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;enterprise（企业版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;企业版是开发类软件中的极品（相当于百科全书中的reference版）。拥有一套这种版本的软件可以毫无障碍地开发任何级别的应用软件。如著名的visual 
c++的企业版相对于专业版来说增加了几个附加的特性，如sql调试、扩展的存储过程向导、支持as/400对ole 
db的访问等。而这一版本的价格也是普通用户无法接受的。如微软的visual studios 6.0 enterprise 中文版的价格为 23000 
元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其他版本，除了以上介绍的一些版本外，还有一些专有版本名称。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;update（升级版）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;升级版的软件是不能独立使用的，该版本的软件在安装过程中会搜索原有的正式版，如果不存在，则拒绝执行下一步。如microsoft 
office 2000升级版、windows 9x升级版等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;oem版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;oem 
版通常是捆绑在硬件中而不单独销售的版本。将自己的产品交给别的公司去卖，保留自己的著作权，双方互惠互利，一举两得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;单机（网络）版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;网络版在功能、结构上远比单机版复杂，如果留心一下软件的报价，你就会发现某些软件单机版和网络版的价格相差非常大，有些网络版甚至多一个客户端口就要加不少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;普及版&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;该版本有时也会被称为共享版，其特点是价格便宜（有些甚至完全免费）、功能单一、针对性强（当然也有占领市场、打击盗版等因素）。与试用版不同的是，该版本的软件一般不会有时间上的限制。当然，如果用户想升级，最好还是去购买正式版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Enhance 
增强版或者加强版 属于正式版&lt;br&gt;Free 自由版&lt;br&gt;Full version 完全版 属于正式版&lt;br&gt;shareware 共享版&lt;br&gt;Release 
发行版 有时间限制&lt;br&gt;Upgrade 升级版&lt;br&gt;Retail 零售版&lt;br&gt;Cardware 
属共享软件的一种，只要给作者回复一封电邮或明信片即可。（有的作者并由此提供注册码等），目前这种形式已不多见。&lt;br&gt;Plus 
属增强版，不过这种大部分是在程序界面及多媒体功能上增强。&lt;br&gt;Preview 预览版&lt;br&gt;Corporation &amp;amp; Enterprise 
企业版&lt;br&gt;Standard 标准版&lt;br&gt;Mini 迷你版也叫精简版只有最基本的功能&lt;br&gt;Premium -- 贵价版&lt;br&gt;Professional 
-- 专业版&lt;br&gt;Express -- 特别版&lt;br&gt;Deluxe -- 豪华版&lt;br&gt;Regged -- 已注册版&lt;br&gt;CN -- 
简体中文版&lt;br&gt;CHT -- 繁体中文版&lt;br&gt;EN -- 英文版&lt;br&gt;Multilanguage -- 多语言版
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417238/answer/18172962
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
缉毒警察的照片上了新闻头条，这些警察会被毒贩报复吗？
</title>
<description>
我也说两句吧，看着争议挺激烈的，但很多人并没明白&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt; 所说的重点。就我自身来讲，对这个问题也挺熟悉的，趁着周末有点时间，我也简单说两句&lt;br&gt;1.对缉毒警察的公众暴露情况要做好周密的保护，这一点我是绝对赞同的。我父亲当年就很注意这些，他的同事也很注意。田浩也说了，这一点绝对正确，没什么好争议的。&lt;br&gt;2.有人就说了，你们不是说贩毒分子没那么大狗胆么？咋又要保护的这么周全呢？因为缉毒警察面临的不仅仅是缉毒分子的仇恨，还面临着吸毒者、洗钱者等整条贩毒产业链上所有人的敌视。须知“杀人父母，断人财路”，这都是要和你拼命的，很多有利益相关贩毒产业其中的人，虽然并不是直接的贩毒分子，但其内心对缉毒警察的仇恨，也是丝毫不少的。而对很多已经是烂命一条，人生无趣的吸毒者来说，能报复缉毒警察一下，让自己这条烂命心里的仇恨得到一些发泄，也是可以不顾及任何后果的。这样的恶性案例并不止一起，遭遇报复的也不止缉毒警察本人，还可能包括家属，朋友，邻居……总之一切可能有社会关联的人，都可能在其中，出于这种原因，对于缉毒警察本人及家属还有社会关系的保护，都是很严密的，但这种保护并不证明贩毒分子有那么大狗胆，倒是吸毒的人烂命一条很疯狂，这个是很麻烦的事情。&lt;br&gt;3.所谓警察多么热爱这份职业，所以坚持至今，我觉得也是扯淡，至少我爹不是。但我爹和他大多数的同事是这样说的：你穿了这身衣服，就要对得起身上的警徽，这是你的工作，有风险没办法，你选了就要承担。你不想做了，可以退出，大家都理解你。认真对待自己的工作，这是每个人的美德，不止是警察的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以呢，就付出和牺牲来说，我尊敬所有和我爹一样坚强勇敢，不畏艰险的警察，包括&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt; 这样退伍的前警察。但我觉得实在没必要过度渲染，甚至用谎言来包装他们的，过度神化和过度矮化，都是一样不堪的行为，只有真实才是最好的说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次向所有勇敢坚强的警察致敬。&lt;br&gt;=========无脑的分隔线========&lt;br&gt;有点烦了，加班很晚才回到家，一上微博，看见江宁公安在线也在给二宝洗地，虽然也说“二宝描述有水分”，但主要矛头还是针对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt; ，还有特地跑来@我的，于是在此补充说明一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.二宝呼吁媒体不要公布有关缉毒警察正面影像的图片，以及相关隐私信息，这是对的，田浩也赞成这是对的，我也赞成，这个核心点没分歧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.二宝说在云南，“毒贩有个不成文规定：&lt;b&gt;”三公斤配两颗手雷，五公斤配苏制手雷甚至小钢炮“&lt;/b&gt;，我爹还从警时，曾经去过云南接过被抓获的维族毒贩，至少没听他说过云南毒贩有这么牛逼的规定，小钢炮是什么？RPG？AT4？巴祖卡？还是60迫击炮？这么重的武器，真的是准备反攻大陆了是么？有人拿上世纪90年代平远扫毒的例子来证明，且不说那个年代的毒贩是否能例证现在的例子，单就平远街本身来说，能发展到那个地步，不是因为那条街有多少枪，而是因为那里是回族聚居区，民族关系错综复杂，不能随便处理，加上交通不便，所以才有后来的大动干戈，有武警伤亡。但这正好说明 一个事实，就是“&lt;b&gt;仅仅有枪杆子，毒贩也是嚣张不起来的，硬来只能被消灭&lt;/b&gt;”，他们最常用的手法还是老鼠一样偷偷运毒，而且尽量少带枪。&lt;br&gt;另外，毒贩不仅是男的，也有女的，请问女毒贩也个个带枪，那么悍不畏死么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.扫毒英雄的人头价格名单，这种传说我听过很多次，警方内部喝酒的时候也曾经拿这个笑谈来吹牛逼，什么“我脑袋比你的贵，你给我喝光”之类，但公开承认这份名单的没有，因为这意味着缉毒警的身份被泄露，身处危险之中。退一步说，开个黑名单能有多大意义？我不止一次听到我爹的老战友说“老子脑袋值这个价钱？来吧，拿去，有本事你来拿。”一副压根不鸟的气概，这才是缉毒警。&lt;b&gt;我还给本拉登开过1000万的赏格呢&lt;/b&gt;，我没那个钱，丫也不鸟我，也不来报复我一下，好气馁。所以这个当酒桌谈资说说可以，还是别拿出来蛊惑人民群众了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.毒贩带武器的情况有，缴获大量枪支的也不少见，但那不是常态，二宝拿“毒贩都配枪，甚至重武器”的故事来例证缉毒警的工作危险，过于危险耸听。这不是打云南公安的脸么？运毒难查也就罢了，这枪都往省里随便运了么？我去昆明几次，没觉得哪里都是枪啊？这是开始黑战友了么？高级黑啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.缉毒警面临巨大风险，这个已经是众所周知的常识，但不必如此渲染悲情，一副把缉毒警捧上神坛的架势，我爹至少是上不了那个神坛的，没那么高觉悟，什么热爱之类，他中过枪，因此转户籍内勤，但他和我说，选了这个工作，那就要认，说辛苦，谁不辛苦？说危险谁不危险？消防兵危险不？交通警察辛苦不？海关缉私危险不？那是职责，你的工作，你的责任，警察蜀黍不是白让小朋友叫的，该上的时候就要上。他身边的同事如瘦狗叔，库尔班江叔，都这个牛逼性格，这种牛逼哄哄的性格深深影响了我，以至于我从小虽然也小心翼翼，却依旧胆大妄为……跑题了，拉回来。&lt;b&gt;我觉得渲染这种悲情，并不合适&lt;/b&gt;。对于因公牺牲、致残、染毒的警察，我还是很难过，并尽力帮助的，只是悲情无济于事，&lt;b&gt;把毒贩子都干掉才是解决问题的根本&lt;/b&gt;。或许山西警察习惯那种风格，我爹是新疆警察，习惯“牛逼一哈子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.“禁毒民警都有卧底的经历”，这个说法，作为一个缉毒警察的儿子，我可以证实至少有一个例外，就是我爹。我痴迷香港警匪片的时候，曾经问过我爹有否卧底的经历，我爹瞪我一眼说：如果穿便衣抓人算是卧底，那算有。我后来以为他是保密，不肯说，又曾经问过，他和他同事喝了几杯，回答说：“哪里那么多卧底？那么好卧的么？不靠卧底抓不了人是么？屁话多！”好吧我就闭嘴了。这话我信，&lt;b&gt;不靠卧底就抓不了毒贩了？小看缉毒警&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.对于田浩的身份，以及质疑，若有分歧，可以辩论。但二宝这种一上来就“无良媒体收买的写手”，请问有实际证据么？这手法实在是不入流。田浩的身份我不能认证，但从他所说的细节，我相信他的经历。我和他之间不是没分歧，但都可以求同存异，而不是上来就“你这个骗子”这种架势，先诋毁了人的身份，然后他的言论就都是假的，不值得一驳的，这种正是很多心虚，不敢核实细节的人最爱使用的手段。不同意我这话的人，&lt;b&gt;你们的生活作风都有问题！&lt;/b&gt;总之捕快二宝这次说话做事风格很不妥当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，正视缉毒警的牺牲和付出，保护他们和家人的隐私，这我没意见，而且这对我也好。但作为一个缉毒警察的儿子，以及一个前记者，我坚持：&lt;b&gt;不要用谎言来证明真理，这不是执行正义的人，应该使用的手段。&lt;/b&gt;警察是一个讲求逻辑和证据的职业，和记者一样，那么发表公开言论的时候，需要有理有据，不要信口开河，也不要随意判定人“枪手”的身份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就写这么多，感谢有耐心看到这里的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21418846/answer/18169517
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
为什么《环太平洋》要聘用备受争议的贾秀琰来翻译字幕？
</title>
<description>
這王進喜沒文化啊，同樣摘自 duck_1984 貼的那篇報道：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;王进喜说：“我选翻译，并不一定非要英语特别好，但是中文要好。电影是翻译给中国人看的，要符合中文的语言习惯。”&lt;br&gt;翻译出的台本首先要通过王进喜这一关，他回忆当时第一次看到贾秀琰翻译的《黑衣人3》的台本时，说：“我看了我特高兴，达到我的目的了，如果她不是学中文的，古诗用不上去。《黑衣人3》是个科幻片，多用点这个没什么。意思到了之后，是可以充分发挥的。”&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21413539/answer/18149923
</link>
<author>
周禾
</author>
<title>
电影《环太平洋》的大陆翻译有哪些错误？
</title>
<description>
《环太平洋》字幕校正——这算我对这部电影深沉的爱了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影对照的是英文原版字幕（意思大致不错，但台词非常不准，是听译的结果又好像准了太多 ＝ ＝，所以多为世界观设定的参考 ）和野生字幕（射手网下载的yu-charles和bobo），大陆这个渣字幕主要参考记忆和如下两份影评：&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/review/6191302/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;胡乱给字幕捉个虫 (环太平洋 影评)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;以及&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/review/6192042/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;照例吐槽贾翻译的字幕.... (环太平洋 影评)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。并非说原创版就是最好的（＝ ＝ 实际上也有不少错误，唉），也并不是说豆友的吐槽都是绝对正确的，不过某些错误大陆这边翻译实在太离谱了，还妨碍到解读剧情，这就让我很不爽。下面挑我看电影的时候很莫名的地方重新做校正，所有简体字翻译是本人操刀。所有pr图片来自tumblr：&lt;a href=&quot;http://no-short-ass-gods.tumblr.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;SWEET DREAMS (ARE MADE OF THIS)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四重字幕对比，那么开始拨乱反正：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kaiju (Japanese): Creatures Great.&lt;br&gt;Jaeger (German): Hunters.&lt;br&gt;怪獸（日語）：大生物。&lt;br&gt;機甲獵人（德語）：獵人。&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;最最最最最最最渣的贾翻译：Jaeger 译成“贼鸥”——电影开场第一句就说了是德语“猎人”啊尼玛！&lt;br&gt;又，《进击的巨人》开场白Sie sind das Essen und wir sind die Jaeger!  它们是猎物我们是猎人！真是循环了不知道多少遍了。艾伦的姓就是Jaeger 。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/42/20420ab4e966807e7a3910fc428a75ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/42/20420ab4e966807e7a3910fc428a75ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;艾伦·耶格尔（Eren Jaeger&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）：“你才叫贼鸥！你们全家都叫贼鸥！！！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;aliens entered our world of depths of the Pacific Ocean.&lt;br&gt;A gap between tectonic plates.gate between two dimensions.Hole breakthrough.&lt;br&gt;外星人竟從太平洋深處進入我們的世界。在板塊之間的間隙。兩度空間之門。空間之橋&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;剧情世界观设定校正&lt;br&gt;&lt;br&gt;element creates acid in the blood Kaiju toxic phenomena named Blue Kaiju.&lt;br&gt;怪獸血液中有毒酸元素的現象被命名為怪獸藍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Born Jaeger program ...&lt;br&gt;At first a lot of hassle.&lt;br&gt;charge related neural Jaeger&lt;br&gt;too big for a pilot.&lt;br&gt;diterapkanlah two pilot systems.&lt;br&gt;機甲獵人計畫應運而生... &lt;br&gt;起初很多的麻煩。&lt;br&gt;機甲獵人相連的神經系統對單一駕駛員而言太巨大。&lt;br&gt;兩個駕駛員系統正合適&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;专有名词与世界观设定校正&lt;br&gt;&lt;br&gt;Gipsy Danger report to Bay 08, at A--42.&lt;br&gt;吉普賽危險號 報告，在08灣A-42。&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;贾渣翻译：“流浪者号”。美国高达的名字直译是“吉普賽危險號”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;That parents always come first, old man.&lt;br&gt;年長者先，老頭子。&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;渣译：记得是“尊老爱幼”，当时很莫名了一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;Suit and tie, sparkling smile.&lt;br&gt;That they, Stacker.&lt;br&gt;西裝革履，燦爛的笑容。這就是他們 史塔克。&lt;br&gt;——————————————&lt;br&gt;渣译是：“人模狗样”？ 我感受到了来自社会主义世界的恶意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mark III &lt;br&gt;“机甲猎人”三代机&lt;br&gt;渣翻译：三号机。这里三个版本翻译全错，其中一个翻译在后文中发现不对纠正了过来。机甲猎人对应怪兽同样是一代机、二代机、三代机，否则后文不通。豆友的眼睛是雪亮的，引用原文：&lt;br&gt;“Mark III指的是三代机好不好，稍微查查资料都会知道三代机不只一台，贾翻译硬给翻成了三号机，而且还“开过三号机的驾驶员都挂了”，可怜主角机就这样被附加了诅咒了。怪兽级别都翻对了，怎么这里胡来了呢？ ”&lt;br&gt;——————————————&lt;br&gt;《环太平洋》设定的机甲猎人在2015到2019年实际共生产了五代，一代机就生产了六台。一代至三代的老机器均配备了核反应堆，之后资金短缺，项目也终止了。吉普赛危险号是机甲三代中仍在服役的最老的一台高达了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/cb/21cb2ef682cdaa1e146a5597361e9336_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;458&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;458&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/21/cb/21cb2ef682cdaa1e146a5597361e9336_r.jpg&quot;&gt;EVA三号机：哎？有人叫我？该我登场了咩？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;This ... Mako Mori.&lt;br&gt;這是... 森真子。&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;渣译：森麻子。直接引用豆友原话：&lt;br&gt;“话说我不是日翻，当初翻这个名字的也是查了半天的资料，英文是Mako Mori，日文是森マコ，可以翻成森真子、森摩子或是森麻子，贾翻译翻成麻子不算错，但是明明有真子或者摩子这种明显好听些的名字，干嘛选麻子这种在中文中有贬义的词啊，和女主角有仇啊。”&lt;br&gt;看了这段话说实话我感受到了来自民粹主义的恶意。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/e4/d9e4161f4517c0e7b2e2d93fe51a8b0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;455&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/e4/d9e4161f4517c0e7b2e2d93fe51a8b0a_r.jpg&quot;&gt;森真子怨念的脸：伦家才不是麻子勒。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;He piloted by Wei Tang brothers,triplets.&lt;br&gt;（中國的暴風赤紅号）的駕駛是偉唐三胞胎。&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;这里我已经不知道要不要赞贾的渣译：翻成了唐氏三兄弟。原创字幕有一个翻译成了“汤唯”三兄弟，看起来也没错，笑cry。“Wei Tang brothers” 可能是炜氏兄弟，分别是Wei Cheung, Wei Hu, Wei Jin。Tang真不知道是怎么回事情了，难道是Tang Wei Cheung, Tang Wei Hu, Tang Wei Jin，就和三位主演名称相近：刘智福、刘智满、刘智堂（刘智三兄弟）? 应该是个bug。官方设定是上海人，不是香港人，此前有误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lightning Cloud formations they use.&lt;br&gt;Oh, yeah. Three--arm technique.&lt;br&gt;他們使用的是雷暴雲（技能）。&lt;br&gt;哦，是的。三手臂技能。&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;印象中渣译没有译出来这段？我看电影的时候直到香港高达出场第一反应三头六臂缩水版“哪吒号”？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/3b/233bbae2771b1343519d44bee68e2540_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/3b/233bbae2771b1343519d44bee68e2540_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;So,when the last time you jockeyed, Ray?&lt;br&gt;About 5 years ago.&lt;br&gt;What have you been doing for 5 years? something pretty important, I reckon?&lt;br&gt;I work in construction.&lt;br&gt;That's really useful.We get into a fight, you can build our way out of it.&lt;br&gt;你上次开机甲猎人是什么时候的事情了？&lt;br&gt;那是五年前的事情了。&lt;br&gt;那你在这五年一直都在做什么啊？我想一定是超级重要的工作吧？&lt;br&gt;我在建筑工地工作。&lt;br&gt;挖哦那工作很实用。我们和怪兽干仗的时候你可以帮我们挖路。&lt;br&gt;——————————————&lt;br&gt;此处Chuck和Raleigh两人的对话，挑衅的Chuck用语极其刻薄，死傲娇，为后文的打架也算是一个铺垫。最重要的伏笔是他在这段对话中的性格刻画，及其与父亲的羁绊——“仇父情节”——所以后文他与父亲竖起的死亡flag真的算蛮感人的一笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Raleigh this is my son Chuck, he’s my co-pilot now.&lt;br&gt;He’s more MY co-pilot. Right Dad?&lt;br&gt;——Raleigh这是我儿子Chuck，他现在是我的驾驶搭档。&lt;br&gt;——是“他不只是我的驾驶搭档”，嗯哼老爹&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/2f/122feffebcfd227d9f838fbbec623c02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/2f/122feffebcfd227d9f838fbbec623c02_r.jpg&quot;&gt;感谢豆友@达西 指正：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;He’s more MY co-pilot. Right Dad? &lt;br&gt;这个地方我觉得电影翻得比较贴切。co-这个前缀意义比较模糊，但我觉得co-pilot应该是有“副驾驶”的意思。父亲说儿子是自己的副驾驶，儿子争辩“应该说他（父亲）是我的副驾驶才对，是吧爸爸？” &lt;br&gt;如果按lz的翻译的意思，原句应该是He's MORE than my co-pilot，强调more&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Remember do not chase Rabit.&lt;br&gt;记住不要分心，不要胡思乱想。&lt;br&gt;Let the flow of memory,do not hold.&lt;br&gt;不要陷在回忆里。&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;这里是Raleigh和moko第一次合作开高达，然后真子失控暴走回忆杀。渣翻译的台词中出现了很多遍不要“追兔子”的直译，很莫名，但这似乎是个来自英语猎人追杀兔子的典故——是指不要分心想其他的事情，对应剧情也是很恰当的。“猎人”猎杀怪兽的潜台词其实一直贯穿整部电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Creatures that ruled the Kaijus are invaders.&lt;br&gt;They take over planets other beings,blackmail then move to another planet.&lt;br&gt;They've been here in an experiment.At the time of dinosaurs.&lt;br&gt;But the circumstances do not support.So they waited.&lt;br&gt;Now with ozone depletion, and pekatnya carbon monoxide, water pollution ...&lt;br&gt;... We have practically changed the earth be a suitable place for them.&lt;br&gt;统治怪兽的是外星球的侵略者。它们抢占其他生物的星球，逼迫它们移民他乡。&lt;br&gt;它们来到地球是源于一次实验，那还是恐龙的时代。&lt;br&gt;但生存环境并不适宜。它们只好等待。&lt;br&gt;现在随着臭氧枯竭、一氧化碳？？？、水污染……&lt;br&gt;我们已经把地球塑造成了它们适宜的乐土。&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;世界观设定校正，豆友吐槽贾的翻译“污染”和“人口”貌似误伤了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/ad/a0ad51341d48b341b1178b22754660ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;517&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;523&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/ad/a0ad51341d48b341b1178b22754660ba_r.jpg&quot;&gt;怪兽：其实你们是以污染源为口粮的清道夫生物版本wall-e么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;The first wave of Kaiju just sniffing.Category 1 to 4 nothing.&lt;br&gt;Their goal is polluted areas and finish his creatures, that is us!&lt;br&gt;The second wave: the exterminator.And they will finish the job.&lt;br&gt;Then the new occupant takes over.&lt;br&gt;第一波怪兽只是来侦测的（四处嗅嗅）。&lt;br&gt;第一代到第四代的怪兽分类没有意义。&lt;br&gt;它们的目标是污染区域，毁灭原住民——也就是我们（人类）！&lt;br&gt;第二波怪兽是终结者。它们来完成大扫荡。&lt;br&gt;然后新的支配者君临天下。&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;世界观设定的校准&lt;br&gt;&lt;br&gt;This guy named Hannibal Chau.&lt;br&gt;He controls the black market in Asia.&lt;br&gt;When we stop funding,we asked for help on their ...&lt;br&gt;... Return, I gave him exclusive rights Kaiju above all the rest in this area.&lt;br&gt;——Did you do it?&lt;br&gt;Emergencies, friends.&lt;br&gt;这家伙叫做汉尼拔·周，他控制整个亚洲的黑市。&lt;br&gt;我们的资金来源断掉后，向他求助过……&lt;br&gt;作为回礼，我特许了他这片区域的怪兽残骸回收垄断权（此处意译）。&lt;br&gt;——你真的这么做了？&lt;br&gt;紧急情况紧急处理，伙计。&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;汉尼拔·周的设定校准&lt;br&gt;&lt;br&gt;Elbow Rocket!&lt;br&gt;火箭飞拳！&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;超级坑爹的渣翻译来了：天！！！马！！！！流！！！！星！！！！拳！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;@欢乐分裂 说：&lt;br&gt;还有那个“通感”没问题么？两个人“漫游思绪”进入彼此记忆能理解成成“移觉”？百度解读：通感是一种文学手法，又叫“移觉”，就是在描述客观事物时，用形象的语言使感觉转移，将人的听觉、视觉、嗅觉、味觉、触觉等不同感觉互相沟通、交错，彼此挪移转换。&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;我觉得以贾的文化水平，她应该以为“通感”是“通灵感应”的意思。。。王林大师，你徒弟回收不回收？&lt;br&gt;鉴于“通感”出现频率还真不低，对照英文字幕可以指代mind/conduct/nerves/brain/memory/thought/communication等一系列词汇，最准确的指代大概是“the Drift”（本电影专有术语），反正我还真有些无从下手了。。。渣贾使用的“通感”一词基本对应两种情况：两名驾驶员的大脑整合与思维同步，或者是神经元连接与交流。举个例子，将军和新搭档的对话：&lt;br&gt;——But how do we incorporate ...our minds up there?&lt;br&gt;I did not bring anything while connecting the mind.&lt;br&gt;There is no memory, no fear.&lt;br&gt;There was no rank.&lt;br&gt;——但我们要怎么来整合同步…我们两人的思维呢？&lt;br&gt;当大脑连接时我什么都不会去想。&lt;br&gt;不会去回忆，不会去恐惧。&lt;br&gt;我们之间没有军衔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然有人说到了“doctor”这个翻译，我只能发表我自己的个人观点：&lt;br&gt;说实话，doctor在这部电影中是一个双关，我真的不认为贾对此是个渣译。因为这位博士在刚出场做自我介绍的时候说了，不要叫我博士，只有我妈才叫我博士。所以他应该是厌恶“博士”头衔这个称号的。在逃难时，他却故意高喊自己是个“doctor”（医生/博士）其实反映出了他在生死存亡面前为人狡诈的一面，医生享有逃难优势。汉尼拔也逼他自保是看他是否有谈判的资格。但在后来当他意识到了怪兽是来特地找已经发生过“通感”的他本人时，他已经有些罪恶感了——他将使整个避难所成为肉食罐头的目标。在我手头这个版本的英文字幕中还有一条他满地爬找眼镜的台词，他说，“这幅眼镜很贵的！” 因此和他演对手戏的其实是那位周汉尼拔而不是他的同事，两人彪的都是挺流氓本色的一面，拿到怪兽大脑就是黑吃黑的戏码。虽然演的很戏剧也挺逗的，这也是为什么我之后要说汉尼拔的脏话对他的名不副其实的形象刻画还蛮有讽刺味道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全文的粗话脏话基本是乱翻，其中脏话最多的三位——澳大利亚父子加汉尼拔·周——这些脏话算比较好地反映了三者之间的人物性格形象以及背后言不由衷的心理想法，父子间的对话算是很有虐点的，不过这些加分加点的小料被渣译就这么糟蹋了。只好无语。引用豆友如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Holy Geez &lt;br&gt;翻译成了“小兔崽子” &lt;br&gt;难道意思不是我的天哪/哎呀妈呀/我勒个去 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;顶着凌波丽造型的女主角在全剧高潮时还是蹦出来了一个日语“先生”，发音“sensei”，竟然就直接译成了先生（sir?gentleman???）。此处明明翻译成“恩师”更好，日语“先生”是对教师、医生、律师等这些受人尊敬的职业从事者的敬称。真子在电影前文中已经明确表示过自己对marshal的尊敬之情了。“再见，先生”真是——又一个虐点被毁了：“再见，我的恩师”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我最不爽的是Marshal的翻译，“将军”（General）怎么看都不合适，应该是“最高指挥官”的职称比较恰当。我一边看电影一边算这个将军是海陆空哪个军队的头衔，最终发现他只管高达和直升飞机。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/d5/16d5c8c05140e9e008bf6529932f984e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/d5/16d5c8c05140e9e008bf6529932f984e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;＝ ＝ 好麻烦。到此为止。有翻译洁癖的自己不适合做校正，第一次翻译就应该是完全正确，只允许错别字的存在才是合理的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20364302/answer/18171078
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
美国人对留美的学生究竟有何真实看法，留美学生是否会受到区别对待？成为美国公民的华裔在美国又遭受何等对待？
</title>
<description>
不说歧视啦，区别对待是&lt;strong&gt;一定一定一定&lt;/strong&gt;会有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，真实发生的哦~本校校园招聘会，一白人男生与招聘负责人谈笑风生，各种聊体育聊棒球，聊得甚欢，HR很高兴地收下了他的简历，并当场表示可以给予实习机会，而他的简历，GPA是3.0。而一般Asian的待遇是，送上自己的简历后，HR一扫，“嗯？GPA3.89？你为什么不是4.0？”潜台词：“你他妈可是个Asian啊，Asian的GPA都应该是4.0，你的4.0呢？你什么素质？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么叫刻板印象（Stereotype）呢？这就是刻板印象。根据你的身份（性别，肤色，口音，等等），推断你的特性。乡土化一点的例子就是，南方人都如何如何如何，北方人都如何如何如何，这到了国外，也是如此。外国人很明显跟我们长得不一样，所以只要看一眼就在意识上自动被区分开来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国校园中，对于Asian的刻板印象，就是学霸，每一个Asian都应该是学霸，你比我考得高并不因为你聪明，只是因为你是Asian你是学霸。附带的刻板印象还有，Asian数学好，Asian理工好，Asian口语不行，Asian写作不行，Asian学文科一定很菜，等等等等。就连教我写作（文学类的，选这课的Asian相对少）的一个教授都曾在一次论文讲评中说道：我原来以为班上的2个外国学生可能写作会差一些，后来发现不是这么回事儿，人家写得好着呢，你们这群美国孩子的语法倒是要好好改进改进blablabla。这就反映出，人家看到你，第一印象中，就包含了很多你的“种族特性”，而这些特性，未必是你具有的。你不仅被人“一眼看穿”，而且还可能是“一眼看错”。我大四的时候各项语言能力已经很强了，可是学校办公室的人遇到我的时候，一看我一个外国人，还是语速特别特别慢地跟我说话，生怕我听不懂（当然，我知道她这样是很nice的表现，很多留学生她要是说快了真听不懂）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我的大学是一所公立大学，一所大学四万多人的大学，这当然不像私立大学那种就几千人而且“贵族”孩子居多的情况，我们这边就是一个白领阶层的美国社会的雏形，家庭条件和种族分布相对广泛均衡，穷的也有，富的也有，不过都是来接受高等教育的，未来都是社会精英（好吧，我也知道很多人精英不了）。在我们学校4万多人里，韩国人两三千，中国人两三千，印度人也得有几千，再加上其他的“少数民族”，可能有不到一万的国际生（我瞎说的这个数），而非常非常有趣的一点是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人跟美国人玩&lt;br&gt;中国人跟中国人玩&lt;br&gt;韩国人跟韩国人玩&lt;br&gt;印度人跟印度人玩&lt;br&gt;ABC跟ABC玩&lt;br&gt;ABK跟ABK玩&lt;br&gt;有没有交叉玩的？有，少。少得很。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么意思？因为文化背景不同，在一个人数较多的社会环境中，人们自动按照种族和文化背景进行自我隔离，更愿意（如果不是仅仅）同自己熟悉的文化环境的人交往。这个东西，叫做Self-segregation，社会学上经常会探讨到的题目。这不仅发生在校园，也发生在职场、在社区、在官场、在火车、在公交车、在旅游景点、在大街小巷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一切，都因为，你长得和别人不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知道为什么我们的大脑会出现“刻板印象”这种机制吗？简化认知，方便归纳。也就是，把具有某一特征的人或物归纳一下，省得一个一个重新认识。比如，看到老虎，你就知道老虎会咬人，你可能都不会考虑到他是一只动物园老虎，懒得连眼皮都不愿抬一下；再比如，你晚上在大街上看到一个黑人你会本能地躲一下，你根本不管他是揣着手枪还是振动棒。这其实是很有效率、很节省意识资源的一个认知过程，但造成的结果就是，我们因为外观不同就被直接冠以各种特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你说已经入籍的华裔会受到怎样的待遇？我告诉你，人家第一印象看不到你的国籍，只能看到你的脸，因此你的第一印象一定是个标准Asian。后来，可能随着相处更久，你的印象会美化或者恶化，这取决于你真正是一个怎样的人，但是，你的熟人圈就这么一点点，你每走到一个新环境，不拔下这层皮，永远都会被区别对待。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21419790/answer/18170036
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何在年轻时提前达到儒雅中年人的思想境界？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;当中年人有啥好处？……别听中年人唬你了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中年人不是温文儒雅，那是叫生活压的没劲了。&lt;br&gt;中年人哪个书读很多？上有老下有小，睡觉的时间都没了。&lt;br&gt;（君不见，玩女人的贪官，都是闲差衙门，真正的领导，哪还有抱婆娘的工夫？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;涵养二字，与年龄无关，在公车上不顾人生死，和司机抢方向盘的，全是愤怒的文革老人。&lt;br&gt;修养二字，更多一点是家教，别整天把「逼」「屌」这些性器官挂在嘴上，丢父母的脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的，不要以为世界围著自己转，认清自己，不要以为自己就是好莱坞电影中的主角。&lt;br&gt;学会自立，不要啃老，学会接受，不要作禁不得人规劝的草莓族，&lt;br&gt;为世间万物的各自不同而喜悦，别老是逼人认同自己的浅薄见识，巴不得全世界跟你一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，只要没有上述这些「破烂年轻人（damage youth）」的可悲毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宁可不作中年人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一辈子，不要老去，才是正道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人在讨论串中，攻击我是白痴。骂我「答非所问」，叫我一槌子拉黑了事。&lt;br&gt;又是个口没遮烂的 damage youth ，委实是智商不够，中文看不懂吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚心加注几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真想在年纪轻轻的时侯，呈现一定的「类中年人」气度。&lt;br&gt;可以真心参考我上面说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽是反话，但，中年人之所以像中年人，其实，不就是戒除了年轻人的毛病吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21392258/answer/18122863
</link>
<author>
万户侯
</author>
<title>
在国内买下一座小岛的使用权需要多少钱？
</title>
<description>
240W，家里刚买的。还有55年&lt;br&gt;在浙江一个超大水库里面的大岛，6家人合买的，后建立了6个木屋别墅加一个公用活动中心。&lt;br&gt;没有公路，每次进去只能走水路，有水有电，有一些种植着的东西，每年自己摘了吃。现在这段时间周末都进去避暑，打牌，游泳。&lt;br&gt;加上后续改造生活污水排放的设施和建设屋子的钱合计每家出了大概70W&lt;br&gt;由于我们买的岛属于大岛。有朋友家里买了个30W的小岛，自己花了10W建了一栋小别墅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Update: &lt;br&gt;这是类似的一个岛屿，朋友家的岛更加靠里面。面积不大，岛上环境还是不错，难点在于通水通电方面，但是在购买的时候可以要求安装的，费用需要按照岛屿靠岸的程度计算。而且每次上岛需要坐船，我们是购买了一艘快艇，朋友家是买了一个水陆两用车。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/b7/27b71d748c63b5d032a79c232bc11152_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/b7/27b71d748c63b5d032a79c232bc11152_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21405856/answer/18170673
</link>
<author>
北羽宫城
</author>
<title>
如何快速、准确的数出一袋瓜子有多少颗？
</title>
<description>
看到有人要申请专利，我来泼冷水了。&lt;br&gt;杀鸡何必用牛刀，一台数码相机+Photoshop 就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、将瓜子倒在浅色地面或浅色纸上，使其尽量分散开来；&lt;br&gt;2、数码相机拍照考入电脑并用PS打开。若对比度不高可调节“阀值”；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/3d/563d48678dd286424576cca7d75262f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/3d/563d48678dd286424576cca7d75262f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3、选择魔棒工具 &amp;gt; 点击空白处 &amp;gt; 反向，得到所有瓜子的选区；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/2d/dd2d6bd214721a9e191cc2416292e25c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;532&quot; data-rawheight=&quot;610&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;532&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/2d/dd2d6bd214721a9e191cc2416292e25c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4、选择“分析”&amp;gt;“选择数据点”&amp;gt;“自定”。在选区中，选择“计数”并单击“确定”；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/30/4730a1d8d14f4a7335ebb63330ea2a4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;524&quot; data-rawheight=&quot;614&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;524&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/30/4730a1d8d14f4a7335ebb63330ea2a4d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;5、选择“窗口”&amp;gt;“测量记录”；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/11/6511abfa7acc07c11c5a6506d0d0e479_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;612&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/11/6511abfa7acc07c11c5a6506d0d0e479_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;6、选择“分析”&amp;gt;“记录测量”；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/08/c408bf3eb782e17479799a362855b194_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;618&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;&lt;br&gt;7、结果如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/fc/f1fc9a556b4041d91cb3ff63e7f5a972_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/fc/f1fc9a556b4041d91cb3ff63e7f5a972_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21381907/answer/18164204
</link>
<author>
斗战胜佛唐伯虎
</author>
<title>
打球的时候出汗严重，衣物很容易发霉，一般都是棉质衣物，有没有什么方式可以避免呢？
</title>
<description>
天天打球的人告诉你，专业的运动服饰，没有可能发霉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为专业运动服饰都不含棉的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你那棉的衣服看上去运动范儿其实那叫休闲服。&lt;br&gt;棉的衣服吸汗又不排汗，夏天运动出汗增加重量冬天运动湿了容易着凉感冒，非常不适合运动穿。&lt;br&gt;纯棉衣服频繁过水没多少次就废了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好好去买几身运动衣服吧。特别是贴身的运动T恤。各大运动品牌都有各自特色的运动面料。&lt;br&gt;总的来说其实都是化纤面料，特点是排汗透气，适合频繁洗涤不伤面料。&lt;br&gt;这方面知乎上有很多好文章，恕我不累叙。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417238/answer/18168451
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
缉毒警察的照片上了新闻头条，这些警察会被毒贩报复吗？
</title>
<description>
虽然我曾经做禁毒，但是成都枪战的新闻到今天为止我也只看了一个标题，说实话我对内地类似的案子不大关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说照片的问题，我个人在这方面是没有被迫害妄想症的，这也是我可以在知乎发一些回忆性文字的原因。经常看我文章的人可能知道，我以前是不喜欢到处说禁毒的事情的，但这不是怕被报复，只是纯粹的不想说而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得在中国，只要官方不想，这些图片分分钟就可以从中文网络上消失。所以，我们可以理解为，媒体这次的行为是受到官方和民警个人的默许，或者说是懒得管的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说微博上「捕快二宝」这条微博吧。按说这微博我不应该反对，越神化禁毒人员越好，我顺便也跟着蹭点余热，赚点同情分。但是很可惜，这条微博除了政治正确外，其他大部分内容是小道消息，水平比不上云南各大检查站边上挎篮子卖芒果的大婶。前两天在外地，没来及仔细看，今天回到家仔细看了一遍微博，虽然这是篇为缉毒工作人员增光添彩赚同情的文章，可这其中诸多谬误，槽，不得不吐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下黑体引用内容为新浪微博用户「捕快二宝」原文节选，全文请看文章尾部长微博：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;贩毒者经常会购买一些枪支弹药用来防身，我们一般称他们为武装贩毒者。他们武器杀伤性极大，而且在抓捕毒贩时他们很有可能用武器射杀无辜群众。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;「经常购买一些枪支弹药防身」这是大部分马仔都不会去做的，理由很简单，就是武器贴身藏，过检查站很容易会被查出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「他们的武器杀伤性极大」，这一条我不想说什么了，只能让萨达姆出来给我们说说什么是杀伤性武器了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「很有可能用武器射杀无辜群众」，我可以欣喜的告诉大家，目前为止，我还没有见到我国无辜群众被毒贩凭空射杀。当然，我见识浅薄，和我说「海洛因无法戒除」一样，也许我没见不过不等于没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;在云南省，毒贩们都有一个不成文的规定：运输一公斤左右的毒品，配一颗手榴弹，运输三公斤毒品，配两颗手雷，如果运输毒品超过五公斤，就配一把勃朗宁手枪、苏制手雷甚至小钢炮。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这他妈是想揭竿起义吗？我用公开数据说话吧，采用的是缉毒先锋站木康站的公开数据：1978年建站至今，缴获各类毒品7100余千克，查获军用枪支76支，子弹1200发及价值近1000万元的走私物品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到没有，连一颗手榴弹都没有，大约一百公斤海洛因才一支枪。在云南除非在两国交界处会出现手雷，稍进中国一点，手雷数量微乎其微。还小钢炮，这他妈是想在中国境内挖战壕和禁毒人员脱了上衣打一场阵地战吗？曼海公安检查站05年的601案件，余龙辉在橡胶里一案查获96公斤海洛因，这是不是要配装甲车运输加上F22护航再来个东风21D随时准备毁灭证据？（上面列出的数据来自互联网，我相信这是可信数据。来源贴在文章最后。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;三、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很多帮大毒枭运毒的人都没见过手榴弹，大毒枭会告诉他们遇到公安就拉手榴弹的拉环扔过去，炸死公安民警。好在很多毒贩在那种紧急情况下，经常忘记拉拉环就把手榴弹扔出来，避免了很多民警的伤亡。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这段真好玩，真把马仔当傻子了？谁说他妈没见过手榴弹就不认识手榴弹的？没看过真的还没看过模型啊？没看过模型还没看过好莱坞啊？没看过好莱坞抗日片总他妈看过了吧？还有扔手榴弹忘记拉拉环的，运输大队长蒋介石都死了这么多年了，谁还会给对方送武器啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;临沧市禁毒支队又一次遇到了这样的情况：某日镇康县遇到接到情报，该县境内的一处原始森林有人在运输易制毒化学品出境。但对方具体有多少人、是否有武器，都不知道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;于是禁毒支队支队长派出8名民警携带武器、干粮和水，前往林中设伏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在山上，通讯设备都没有用。8名民警在深山中苦守两昼夜后，运毒的队伍出现了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个运输易制毒化学品的队伍，有57匹马，押解人员有48人。民警当时无法判断对方是否拥有武器，48人中是否有不知情的老百姓。如果火并，8名民警没有任何胜算，还可能误伤老百姓。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经过权衡，8个人悄悄撤退，放走了这支运毒队伍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们一回来，就找对着请求处分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是队长没有处分他们，也没有把这件事上报给领导，怕这些民警有压力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为如果这个事情当时传出去，会有人说我们民警贪生怕死，放走了毒贩。但是大家能理解民警当时的处境，让8个人去对付可能拥有手枪、冲锋枪、手榴弹的48个人，无异于让他们送死。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这一段疑点重重，首先制毒配剂在云南一般是跑边境的货车带出去，云南对制毒配剂本来就是爱管不管的，查缉重点是放在入境的毒品上。所以制毒配剂一般要出境不难。用不了大张旗鼓组织一支四十八人的武装团伙用马儿携带出去。就算云南的部队、警察都是傻逼，让这48个人能够「你牵着马，我扛着枪」进来，但是要说他们还能大摇大摆的出去那我可不信了。再说，这是什么傻逼提供的情报？四十八个人、五十七匹马都不知道说一声？就这个阵势走在森林小路上怎么也能排队几百米了，是谁提供情报最少也要说一下对方的人数和火力配置吧？最后，领导帮八名民警隐瞒了渎职事实，然后被远在太原的博主「捕快二宝」知道了，您是怎么知道的？要知道这种事如果真的发生，那么在本单位必然属于禁忌话题，消息能传这么远，临沧支队还能瞒的住，真是牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;在各地毒贩手里，都有着这样一份黑名单&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;某禁毒支队长人头两百万，某禁毒组长人头五十万，某禁毒民警人头二十万。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;作为一名禁毒工作人员，人头被毒贩定价我想肯定是一件光荣的事情。印春荣做过我大约一年的副支队长，他的人头都没有被定价呢，什么禁毒支队长禁毒组长禁毒民警急什么呢？要说明的是，印春荣是亚洲个人禁毒成绩第一的禁毒工作人员、中国十大杰出青年、联合国禁毒署座上宾。这人出身是什么你们知道吗？人家是从云南边防部队一个营级检查站的医助做起来的，因为有一天值班干部爹死了回家，他临时带一天，他在八小时值班时间内，从口岸上查到两起万克大案，就这么转行做禁毒的。这么一个人一路升到副支队长，分管支队禁毒业务，真要定价，我想问问该给印副定多少啊？不过给民警定价二十万我倒是信，如果我没有记错，若干年前，一个烈士的抚恤金就是二十万。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;六：&lt;blockquote&gt;禁毒民警都有过卧底的经历&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于我没做过民警，而情报领域又一直很敏感，虽然我敲碎脑袋也无法把禁毒民警和国安混为一谈，但是本着不知道不乱说的原则，这一条我还是不吐槽了。不过&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@飞鸟冰河&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fei-niao-bing-he&quot; data-tip=&quot;p$b$fei-niao-bing-he&quot;&gt;@飞鸟冰河&lt;/a&gt; 的父亲曾是一个做缉毒工作的前辈，我觉得是不是禁毒民警都做过卧底，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@飞鸟冰河&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fei-niao-bing-he&quot; data-tip=&quot;p$b$fei-niao-bing-he&quot;&gt;@飞鸟冰河&lt;/a&gt; 应该比我知道的更清楚，还望冰河兄不吝赐教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，「捕快二宝」说的媒体不要没事乱发照片这一点我表示同意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依我个人对毒贩的认识，正常情况下，不会有毒贩周密计划报复禁毒人员的。我认为中国在这一点上，比部分西方国家做的是要好很多的，所以毒贩在中国也没那么猖獗，最多在边境上嚣张一些，到内地肯定是毫无还手之力的。但是，凡事有例外，毕竟走大街上还有可能掉窨井里呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/c/2006-01-13/09537974349s.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;木康公安检查站再创佳绩每天查破贩毒案近４起&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;捕快二宝长微博：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/71/81716222de853177c22c1e339b47fd5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;3738&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/71/81716222de853177c22c1e339b47fd5e_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21415842/answer/18164598
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
互联网分享与版权保护相矛盾吗？
</title>
<description>
我首先想说， 这是一个很有价值的问题，虽然提问者的表述有些混乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我不同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt; 的答案，他对分享的定义过于简单。在互联网时代，版权保护的立法和实践都发生了变化。由于版权人很多时候自愿放弃部分权利而获得其他的利益（除经济利益外，还包括促成知识的传播和交换），所以分享和盗版、侵权的界限也需要仔细鉴别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分享的确会和版权保护产生矛盾，但很多情况下，分享行为实际获得了版权所有者授权，或者属于著作权法中的“合理使用”（fair use），不能一概而论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;未获得作者授权的 “分享”无疑属于侵权，应该反对，但同样也有多方共赢的分享行为，也受到法律和商业的支持。说到底，版权（和专利）是鼓励创造的制度，而激励机制也是随着技术发展也是不断进化的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20736440/answer/16215920
</link>
<author>
杨硕
</author>
<title>
Leap Motion 实际使用体验如何？
</title>
<description>
收到我的申请的开发者版了，写了篇文章汇报一下，&lt;a href=&quot;http://blog.shuoyangdesign.com/leap-motion%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%89%88%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C%EF%BC%8C%E4%B8%8A%E6%89%8B%E5%AE%9E%E6%B5%8B%E5%92%8C%E9%9A%8F%E6%83%B3/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;用户体验的Leap Motion随想&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://blog.shuoyangdesign.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.shuoyangdesign.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Leap Motion 被MIT Technology Review评为2013年50个颠覆性的公司（Disruptive Company）&lt;br&gt;我申请的Leap Motion 开发者版终于在几天前到了，免费拿到一个Leap Motion的感觉真不错，虽然严格来说咱也不是什么开发者，但可以做一些体验和简单的javascript尝试。&lt;br&gt;到手的实体比想象中的小很多，也就一指长，但造型感不错，有些像苹果的产品。开发版的包装很简答，一个小盒子，里面包括了Leap Motion的感应器，USB连接线，还有一封来自它们创始人的信。&lt;br&gt;开箱过程&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.shuoyangdesign.com/blog/wp-content/uploads/2013/02/IMG_43101.jpg&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;shuoyangdesign.com/blog&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/wp-content/uploads/2013/02/IMG_43101.jpg&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/71/75718fd93a84da4c98f0ba8ed789a1d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/71/75718fd93a84da4c98f0ba8ed789a1d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;电脑上早已下载了Leap Motion的启动和SDK，用USB连上电脑之后打开启动程序就可以检测了。打开他的可视化工具能测试它的反应情况了，总的来说反应还是很快的，准确度也不错，比Kinect要精准多了。但毕竟是单方向感应的，多个手指重叠到一起就会识别不出来，有时还会出现错位。SDK自带的东西就只是一些个测试工具，比如划线跟踪。有不少个人开发者为leap编了各种各样的程序，有些是有趣的可视化，有些是将leap转换成你电脑的鼠标。其中一个开发者将leap做成鼠标之后由于操作困难，搞砸了很多东西，他把自己的程序叫做Danger Mouse，提醒大家慎用。这可能也是为什么leap本身没有自己带鼠标功能的原因吧。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTE4Mjk5NjI0/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4651299B61A96B0618538AE520D4FC-6B77-C9DC-1360-7B81ED9D4950&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Leap Motion上手实测，亲身体验&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTE4Mjk5NjI0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;类似Leap Motion的虚拟现实技术并不是最新的，但最让我激动的是，终于有消费级别的产品输入产品可以供使用了，虚拟现实在这方面的技术早就有很多人研究了，计算机实验室的仪器比Leap更精准，而且与其交互的手上可能需要带一些Marker，但Leap Motion是第一个面向大众的产品。就像上篇文章介绍的3D打印机的例子一样，3D打印技术并不是最新的，但是Makerbot是第一个把它当成了大众消费级的产品，&lt;a href=&quot;http://blog.shuoyangdesign.com/%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E7%9A%84%E6%96%87%E8%89%BA%E5%A4%8D%E5%85%B4-3d%E6%89%93%E5%8D%B0/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;3D打印改变的不是某一个产业，而是个人创造事物的能力&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。Leap Motion无疑会是一个改变人们固有观念的产品，大部分人自从接触电脑的时候就是用键盘和鼠标，好像电脑这个概念在没有鼠标的情况下就不完整。这只是我们太过习惯于长期的固有观念了，现在我们处在一个鼠标操作的时代，回想20年前90年代的时候的人用电脑没有鼠标，那真是很愚蠢的。同样，10年20年后，我们的下一代处在的那个时代，他们根本就不知道鼠标是什么，他们回头看现在的我们所有的交互都是由一个放在桌子上的平面移动的的盒子完成的，也会觉得很愚蠢和落后。&lt;br&gt;结合最新的大众消费级技术比如3D打印，微型电子元件Arduino，微型电脑Raspberry pi，可以想象将来的产品不只是一个屏幕一个键盘和一个鼠标之间的交互，而会是人通过各种媒介、姿势或语音与信息化实体产品之间的交互。比如你可以通过手在空中比划来控制一个遥控机器人，用动作与家里的任何物体进行沟通。&lt;br&gt;总之，相信Paul Graham说的，想要创造出好的产品，好的公司，就要 “Live in the future, then build what’s missing.” 生活在未来，创造现在缺少的。怎么生活在未来呢，我的理解是，&lt;ol&gt;&lt;li&gt;成为一个具有冒险精神，喜欢尝试新鲜事物的early adopter。尝试用一些创业公司的产品，即使它们的想法很疯狂，但你会体会到未来会是什么样的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;去看“TED talks”，TED的演讲者就是Living in the future， follow他们，看他们做什么，想什么。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读科幻故事，科幻作者的工作就是想象未来。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21408497/answer/18140107
</link>
<author>
斗战胜佛唐伯虎
</author>
<title>
出口骗税的链条是如何生长起来的？有哪些手法？
</title>
<description>
我第一次创业一起合伙的兄弟，已经在上海某监狱待了9年，不知道下半辈子什么时候能出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时他的案件被作为出口骗税从未有先例的范例通报全国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在他捣腾的那几年里，一直没真正搞清他到底做什么生意，貌似挺红火挺挣钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他不说，我也不方便多问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到他被捕，判无期，才知道来龙去脉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在国内注册了软件公司A，开发了一套软件，申请了专利。然后开始做出口。&lt;br&gt;出口到HK公司B，结汇后申请出口退税。&lt;br&gt;方法很简单，大家也可以猜出，A,B公司都是他的，那笔钱就永远在AB公司之间流转，通过地下钱庄把进来的外汇再汇出去。&lt;br&gt;赚的，是退税。&lt;br&gt;而且，这个流程，是合法的，也无法追查。因为，软件本来就没成本。买1套和一千套，都是一样的。&lt;br&gt;他被查过，海关和税务都查过他，没查出什么问题，所有的流程都是合法的，出口的货物清单明细，现金流，都没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到出事，才知道问题出在哪里。怪就怪人的贪欲是无止境的吧。&lt;br&gt;一般纳税人生产并销售产品，要开增值税发票。可他只通过报关公司出口，也没下家需要增票。&lt;br&gt;而当时作为高新技术公司，他居然还是免税的。&lt;br&gt;结果呢，他除了赚退税的钱（出口关税），还倒卖增值税发票（国内流通增值税）。&lt;br&gt;最后，卖出去的发票出事了，被倒查到他头上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其时经侦抓了他并没有很充分的证据指证他骗税，因为所有出口手续都是符合当时法律法规的。&lt;br&gt;唯一的证人是他老婆，来回于SH和HK之间洗钱，立马就逃出国了，我们到现在也从没听到过她一丝消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说在牢里他扛了很久，还是没扛住，全招了。&lt;br&gt;一个多亿的流水金额一般是判不到无期的，他被从重从严了。&lt;br&gt;因为当时的出口骗税有，大多里应外合，或有迹可循，没这么理直气壮合理合法的。&lt;br&gt;那以后软件出口就修改了相关法规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候检察院的人和我说了一句话，记忆犹新：程序合法又怎样，共产党的钱你也敢抢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20418107/answer/18164807
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价台湾慈济基金会？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;我公司为「大爱电视台」拍了两百六十集节目，合作超过八年。&lt;br&gt;我想，不回答这个问题，不说上几句，我对不起自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;慈济功德会，是一个独立组织，是为救难扶伤而存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年亚齐大海啸，死亡无数，死者多半是回教徒。众所周知的，回教徒过世後，尸体处理和埋葬有严格的规定，於是，慈济功德会作的第一件事，是在亚齐盖了「回教」的教堂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有信众问了，「咱们佛教徒，捐钱给回教徒盖教堂，是不是说不过去呀？」&lt;br&gt;证严上人答的很好，大意是：「救灾救难，是发慈悲大愿，而真正的慈悲，是为受苦者安心。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说另个事，多年来，台湾有人反对慈济功德会，说是「把钱拿了，去救外国，不救自己同胞」。&lt;br&gt;其实，这种批评也很无稽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在佛徒眼中，众生平等，且不说「本岛、外国」之分，就是「差别心」。&lt;br&gt;更实在的一点是，十元台币，在台湾，只能买一包泡面。&lt;br&gt;但在非洲国家，却能供养一个孩子，至少吃上一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把钱，送到更需要的地方，是慈济功德会坚持的善行原则之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;为什麽说「慈济功德会」是独立组织呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为创始人证严上人，总共作了三件大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，当然是创建「慈济功德会」，这个组织，现在已是全世界最大的救难组织。&lt;br&gt;第二个，是她老人家修行的处所，我们都叫「精舍」。&lt;br&gt;第三个，是「人文志业中心」，也就是我合作的「大爱电视台」。（旗下还有出版社一类）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到花莲精舍去，是个很奇妙的经验，一个没有围墙的地方。一进去，每个迎面而来的人，不管是作义工的师兄师姐，还是修行的比丘尼，见了你的面，都会合什问好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说的那句话，会叫你感动不已，每个人见面，都是一句：「你回来了？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一次去精舍，修行的师父介绍：功德会，精舍，和人文志业中心，三个地方，三个体系，彼此办公室相邻，可是连一支笔，一瓶浆糊，都不能混用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「因为，功德会是捐钱作慈善，不是捐给我们盖庙，盖好了庙，让我们师父们修行。……」&lt;br&gt;「不是的。师父们修行，得自己找钱，当年最苦的时候，作了十几年的蜡烛，手工品。……」&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，要说慈济功德会，第一件要理解的是，这是一个佛教徒组建的组织，但，不是只有佛教徒才能参与，也不是纯然的佛教组织。真正慈济功德会的基础，是「慈济宗」的精舍，而精舍的维持经费，全靠的是证严上人自己的出版版税，还有信众的供养。跟慈济功德会无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些钱，绝对是用最严格的标准来区别使用，绝对是分际清楚的，「功德会」，是慈善捐输，「精舍」，是自力维持，而我拍戏的「大爱电视台（属於《人文志业中心》）」，全是靠信众们作环保，也就是捡拾废弃物，作资源回收的收入，加上企业的捐款维持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说大陆了，就是一般台湾人，也都不是太清楚其中的差别，可作为慈济人，他们自己行事，非常谨慎。也是因此，我拍戏时也常跟工作人员说，咱们花的一分一毫钱，全是信众们丁点积下，不可以浪费，也不能无度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总有人要笑问道，「慈济功德会不是很有钱吗？」&lt;br&gt;我都要讲半天，说明白，「咱们的经费，跟慈济功德会，真心无关」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;其实，慈济功德会的资料，到处都有，感兴趣的，可以自查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最後说几个故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说证严上人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;证严上人是我真心尊崇的师父，我见过老人家很多次，主要是因为拍节目，才有此因缘利便，要知道，慈济功德会，几百万的会员，哪个能轻易见她老人家？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一次见她，就是为了拍节目，师父给咱开示，说不要太在乎收视率，只要把节目拍好，更重要，她老人家还说了，不用在节目中传佛教，那个不是重点，咱们给孩子看的节目，佛教太深，也太慢，不如说儒家的东西，总之，听得我有如醍糊灌顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;後来拍了，第一年就得了不少奖，第二年年初，去向她报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人家见到我，就数落了我一句，「你妈妈呢，上次叫你带妈妈来和师父见面，怎麽没带来？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的天，一年前的旧事，我以为是师父随口说的？怎麽就放在心上了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再约时间，把妈妈带上，见面谈了，其实也没说什麽，上人大概的意思就是，「为了给大爱拍戏，你儿子长年在大陆，没在台湾，老太太你辛苦了。」老妈听的感动异常。後来客人太多，不能再耽误上人时间，我先行告退了，带母亲先退出上人的会客室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐外面小厅，等著吃午斋，妈妈突然说肚子不舒服，要上厕所，我快扶老人家出去，出了门，得穿鞋不是？老太太脊椎动过手术，弯身不得，平时都是我给穿的鞋袜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;才穿好鞋呢，一起身，吓了一跳，母亲身後站了一堆人，原来是证严上人等在那里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;门很大，我和妈妈是不可能把路堵住的，证严上人，等我给妈妈穿好鞋，只为称赞我一句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「真有孝心。我替你妈妈，给你谢谢。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大陆，一般人不知道，慈济功德会源起的花莲，是个土地面积狭小，人口非常少的小城市，到现在也才几十万少少的人口。而且很穷，是个不富裕的所在。经数十年的发展，慈济功德会，竟能成今日如此的盛况，除了严密的现代化经营管理之外，核心的维系力量，其实就是证严上人的这些，很难跟人说清楚的行谊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她坐在那里，跟你说，拍节目，不用管收视率，不要传佛教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她站在那里，等你把母亲的鞋袜穿好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种温润、坚持，那种格局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;後来吃饭，我记得很清楚，跟上人第一次同桌，上人说：「这饭，不是很成功，大家勉强吃啊。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，慈济功德会为了给灾区救助，上人发心，想要发明一种加「冷水」，就能泡开的「方便米」，上人说，方便面得用热水，灾区哪来的热水呀？咱们一起想办法，看不能把米饭，用冷水泡开，而且要好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，身体力行，精舍所有修行的师父，到精舍的信众，全都一起吃那难吃的，没成功的饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年年初，大爱建台十五周年庆，我赶回去参加。和上人吃早餐。距离第一次同桌，已有八年时间了，上人竟然在饭桌上问我道：「还记得这米不？以前跟你说过的，不成功的那个？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我赶紧吃了几口，咦，很好吃嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上人说，大意是：「这是第四代产品，已经算是很好的食物了，给灾民吃，也不会让人觉得委曲了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;伟哉斯人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21383584/answer/18143871
</link>
<author>
任天涯
</author>
<title>
新华网报道说一个9岁的藏族男孩，一梦醒来就会说唱格萨尔史诗，能否给出一个科学的解释？
</title>
<description>
&lt;b&gt;〇、题前&lt;/b&gt;&lt;br&gt;否定神秘现象，不一定要指控对方是骗子&lt;br&gt;否定神秘现象，不一定要指控媒体无权威&lt;br&gt;否定神秘现象，不一定要非装出一副理性的样子来&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析这个问题以前，我先讲个昨天发生的事情，昨天在车上给孩子讲三国故事，讲完后，老婆说你不是没看过三国演义吗，咋好像三国故事你都知道似的？我说，在中国还能没听过三国？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、《格萨尔王传》是什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;批判也好，表扬也好，总得对事物做个基础的了解，这里咱们先来了解下格萨尔王传到底是个什么东西把。&lt;br&gt;格萨尔王传大体讲的是公元7-12世纪，吐蕃由分裂走向统一，藏民族融合形成的过程。&lt;br&gt;引用索南卓玛2006年出版的《格萨尔文化散论》一书68页所述&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《格萨尔王传》所描写的历史时代和社会状况正是一个由分裂割据通过不断的征战和交往最后走向统一的伟大历程，可以说是艺术地再现了以上所述的古代藏族社会由分散到统一的全部历史进程。并且，其中所涉及的几十个部落、邦国和地区诸如孙波、羊同(象雄)、米古(突厥)、索保(蒙古)、霍尔(回鹘)、吐谷浑、弭药、姜(南沼)、门域、擦瓦绒、阿里、甲(中原)以及迦湿弥罗(克什米尔)、波斯(伊朗)、天竺(印度)等等，也都是先后出现在上述藏族发展史中实有的部落、邦国和地区，它们散布在纵横数千里的辽阔大地上，千百年来，发展、演变、不断前进着。《格萨尔王传》正是以其如椽巨笔、宏伟的结构．艺术地再现了这广大地区历史上所产生的波澜起伏、风云激荡的社会发展、邦国兴衰更替和人间悲欢离合的历史真实。其中尤以描写军事斗争构思宏敞，气象万千。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这所谓史诗，一般都是描述民族成型时期的事情，《格萨尔王传》也是一样，内容大体是以西藏岭国首领格萨尔大王为主线的，格萨尔出生贫民，但来自天界，有神奇的能力，又有超人的智慧，而故事的主题始终是格萨尔为民除害、抑强扶弱、保家卫国、为民谋福等事情。流传的格萨尔王传一般有两个版本，一个是章节版一个是单行本，故事分块大体一样，所不同者一个是一本书的不同章节，一个是把各章节独立出来成为独立的故事。一般来说格萨尔王传故事分为格萨尔在天界、英雄诞生、赛马称王、四方降魔、地狱救母、安定三界、返回天界等大板块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自18世纪起，国际上的学者就开始注意到格萨尔王传了，19世纪起，格萨尔王传故事逐渐被翻译成各种语言版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、格萨尔王传说的特点&lt;/b&gt;&lt;br&gt;归结起来，格萨尔传说的特点大概有这么几条&lt;br&gt;首先是，流传的区域广，并在多民族间流传。&lt;br&gt;在国内，西藏、青海、甘肃、内蒙、云南都有流传，在国外，锡金、不丹、尼泊尔、巴基斯坦都有格萨尔故事传播，从民族上说，土族、蒙古族、摩梭族、撒拉族、纳西族、裕固族、僳僳族甚至朝鲜族间都有流传。&lt;br&gt;其次，在藏族中传播的广度于深度无可比拟，藏族人有一句谚语：“每个藏族人嘴里都有一部格萨尔的故事”，可见格萨尔在藏族普及到什么程度。&lt;br&gt;复次，同时以抄本和口头形式流传，其中口头形式的传播者多为说唱艺人。在传播的过程中还不断的有新的篇章出现，所以还具有变异性和发展性，也就是说，就算到现在，格萨尔故事依然处于鲜活的状态，很多研究者成格萨尔王传是“活形态？的史诗，什么意思呢？当希腊被罗马干掉，荷马留下来的史诗就已经定型了，但格萨尔王传还在不断的创作中，还没有完全的定型，所以还处于史诗的前期。&lt;br&gt;复次，出场人物多达三千，而表演随意性、即兴性很强。&lt;br&gt;复次， 传承已民间艺人口耳相传为主，但也有木刻本、手抄本、藏戏、歌舞等传承。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、格萨尔说唱艺人分类&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按降边嘉措（此人是谁自行找度娘就可知，反正就是正经的格萨尔研究者，题目连接里也有提到）1999年出版的《格萨尔论》一书所说，格萨尔说唱艺人也分成好多种，转述如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;托梦艺人·包仲·Bab-sgrung&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;都对题目里所说的通过做梦学会说唱格萨尔觉得不能接受，但是，要知道在藏地，说唱格萨尔的艺人本来就有一种叫做托梦艺人，这不是新华网记者不负责任的胡编乱造，而是事实。事实上，藏地人都知道托梦艺人的存在。藏语里，托梦艺人被称作”包仲“（Bab-sgrung），就是指通过做梦学会说唱格萨尔故事的艺人。无论是真是假，古往今来，一直有为数不少的格萨尔说唱艺人宣称自己就是某个时候做了一个梦，或者持续做了很多梦，梦好后大病一场，然后就像换了一个人似的神采飞扬，才思敏捷，脑海里犹如播放电影一般出现格萨尔的各种画面，内心有抑制不住的激情和冲动，胸口憋闷，有一种强烈的欲望想要说唱格萨尔传，一开口就说几小时、几天、几月。。。。&lt;br&gt;这些托梦艺人里很多是文盲，比如著名的扎巴老人，他生前和西藏大学合作，整理出60万行的诗句，600余万字。600余万字，25部荷马的量，一个文盲说唱艺人&lt;br&gt;&lt;br&gt;扎巴、昂仁、桑珠、玉梅、才让旺堆、才多，这些个都是托梦艺人，他们都不承认自己有师承，都说自己是做梦获得的说唱格萨尔的能力。&lt;br&gt;桑珠已说唱50部，700多万字，玉梅已说唱20多部，才让旺堆自称能说120部目前说了10部，这都是现实。不管这些艺人是不是另有秘密，但一直以来，西藏就是有这么一堆人自称是通过这样的途径获取了说唱格萨尔的能力。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;顿悟艺人·达朗仲·Dag-snang&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;托梦艺人做过梦以后，一辈子会说唱格萨尔，相对的藏地还有些说唱艺人是突然之间就会说唱格萨尔了，但是会说唱的这个期间很短，最多几年，他又不会说了。一般来说只能说几部，过了这个时间段，他就说不好或者不会说了。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;闻知艺人·蜕仲·Thos-sgrung&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这类艺人一般只会说一两部，或者几个片段，他们自己也承认自己的缘分浅天赋差，都是跟着别人说唱学的，没有得到过神启。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;吟诵艺人·顿仲·Don-sgrung&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这类艺人一般识字，按着本子说唱，没本子就说不来。另外一方面，这些艺人的声音一般相当好，解放后在电台演出的多是这类艺人。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;藏宝艺人·贡德·dGongs-gten&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这种艺人和托梦艺人有一拼了，不同的是这种艺人不说唱他写作。平常文化程度不高的人，突然就开始写作格萨尔故事，一些就写了几十万。降边嘉措在书中举了个例子，有个叫古如坚赞的年轻人，没上过学，但是出过家，学过藏文，后来还俗18岁结婚。平时连信都写不通畅的人，因为妻子爱听格萨尔说唱，便和妻子表示给她写一部，结果真写了一部《董氏预言记》，20万字，92年出版了，属于格萨尔诞生故事，后来他又写了六七部，他自己觉得自己就是格萨尔手下大将转世，所以写格萨尔故事有缘分，写信要靠学识，他学识不好，所以写信写不好。降边嘉措对他写的书评价是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我审读他书写的《格萨尔》故事时，感到的确有很高的水平，很有特色，是一般的从事《格萨尔》研究的专家学者写不出来的。当然也包括我自己。但他写给我的信，工作总结，以及其它文章，文理不通，词不达意，只有小学六年级的水平&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;圆光艺人·扎包·Pra-phab&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这也是挺神秘的一种艺人，这种艺人在说唱写作前会拿出一面铜镜摆在面前，然后焚香诵经，然后就能对着铜镜说唱了。这些艺人常常自称其实不懂什么格萨尔，他们只是把在铜镜里看到的画面转述出来而已，离开了铜镜他们什么也讲不出来。这种艺人有三种情况，一是会讲不会写，比如文盲艺人；二是会写不会讲，这人可能表演能力不足；三是会写也会讲，这些艺人通常先写出来然后对着本子讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;掘藏艺人·德仲·gTer-sgrung&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这类艺人被降边嘉措判为大多是根据说唱艺人的说唱整理，自埋自挖，然后伪托伏藏。&lt;br&gt;从事挖掘、编撰、抄录、刻印《格萨尔》故事的人，叫掘藏艺人。&lt;br&gt;这个是从藏密的伏藏来的，说是以前藏地僧侣或者菩萨为防止佛经在佛教被迫害的时候失传，所以在很多山洞或者意想不到的地方埋藏了经典，后人能把它找出来的就称作掘藏。&lt;br&gt;降边嘉措先生并指出这类艺人中有很多根本就是宁玛派僧侣，而宁玛派僧侣对格萨尔故事的改编、佛教化也做出了重要努力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、如何看待说唱艺人的神秘现象？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;大多数调查者倾向于认为托梦艺人自己的陈述为真&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;首先，那些托梦艺人、神授艺人所说是不是真的？&lt;br&gt;不管是不是真的，但作为顶尖的格萨尔故事说唱人群，他们对外的口径是一致的。&lt;br&gt;从各位调查者的调查来看，这些托梦或者神授艺人，的确没有老师教授，而他们陈述自己是做梦获得能力的过程，对大多数调查者来说还是倾向于认为其所言为真的。他们没有主管的骗人动作。&lt;br&gt;那是怎么回事？真有神授吗？&lt;br&gt;还记的我在题前里讲的小故事吗？我虽然没看过三国，但是我仍然熟悉三国故事。和我一样的人恐怕为数不少。而在藏地，《格萨尔王传》的传播的深度于广度远高于内地三国西游这些故事的传播度，而藏地条件恶劣，说实话，一直以来格萨尔故事就一直是西藏人娱乐的中心，所以即便是神授、托梦艺人，他们仍然不是从来没接触过格萨尔故事的。对于那些相对封闭地区的藏民来说，格萨尔故事几乎就是他们学习一切知识的教科书，所以那句每个藏人嘴里都有一部格萨尔的西藏谚语并不是白说的。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;格萨尔故事是有固定结构的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;其次，格萨尔故事作为说唱是有一定的结构的，比如格萨尔故事里讲到战争通常是一个分部一个战争故事，一个故事由三个部分组成：&lt;br&gt;①缘起，讲战争的缘由&lt;br&gt;②战争过程，作为故事的主体&lt;br&gt;③结局，当然总是格萨尔胜利，妖魔失败。&lt;br&gt;以上就是格萨尔战争故事上的三段式结构，而格萨尔战争故事的参与者也有总是三方面&lt;br&gt;①天界，天神降预言，暗中助战，乃至直接派天神参战。&lt;br&gt;②人界，以格萨尔为首的岭国将士和敌国将士&lt;br&gt;③龙界，包括龙王、各龙神、地方神和土地神&lt;br&gt;而岭国参战也是三方面&lt;br&gt;①格萨尔大王&lt;br&gt;②以三十英雄为代表的各将领&lt;br&gt;③岭国百姓&lt;br&gt;而故事里最重要的线索一般也是三方面&lt;br&gt;①人名（神名）&lt;br&gt;②地名&lt;br&gt;③物件名，比如某人的武器、战马等的名称。&lt;br&gt;说唱的文体还是三个方面&lt;br&gt;①韵文&lt;br&gt;②散文&lt;br&gt;③散韵结合。&lt;br&gt;中心唱段也是三个内容&lt;br&gt;①开头，赞辞、自我介绍&lt;br&gt;②主要内容，唱词的核心&lt;br&gt;③结尾，一般是祈祷词&lt;br&gt;也就是说格萨尔故事虽然千变万化，但是作为说唱他是程式化的，咱们可以把每个说唱艺人都看成一个编程者，只要他按程式规范变成，他就可以成为编出可以运行的程序。&lt;br&gt;所以往往不同艺人之间说唱同一个内容的时候两者大体的脉络走向都是相同的，但是细节上会有区别和不同。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;托梦学习并非格萨尔说唱艺人独有&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;越是巫术盛行宗教气氛浓厚的地方，这种托梦学习的案例就越多，比如苗族、阿昌族就有这种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;大多数托梦艺人是有机会接触到其他说唱艺人的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;有些是家族里有说唱艺人，有些是其本人居住地有说唱艺人，虽然他们都否定这些人是他们的传承老师，并且作为说唱艺人他们的水平还远远高于那些艺人，但很显然这些说唱艺人至少能给他们提供丰富的格萨尔故事素材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，假设我们认为托梦艺人的自述是真话，如何解释这种现象&lt;br&gt;大家还记的张洪林司马南不？&lt;br&gt;他们在揭示气功的时候就两个方向&lt;br&gt;一个是自我暗示自我催眠&lt;br&gt;一个是魔术&lt;br&gt;当我们假设托梦艺人的自述都是真的，剩下的合理解释就是自我催眠后产生的自我学习和创作。&lt;br&gt;谣言终结者里有一集揭示过人在催眠状态下的时候记忆力要比平时好很多，因此，在自我催眠状态下能组织背诵平时听到的格萨尔故事也并非不可能的事情。&lt;br&gt;这些托梦艺人描述的神授过程非常的像一个强烈的心理暗示过程，在这个过程中人记忆起平时听到的点点滴滴，并按格萨尔故事的固定结构程式唱诵，而格萨尔故事的大框架，大走向基本是确定的，所以托梦艺人也会通过做梦等方式进行创作，比如对某战争故事的细节化生动化，大框架还是一样，但是新内容出现了，这也是格萨尔故事越发掘越多的原因。&lt;br&gt;以前咱们的中学课本经常会说是劳动人民创造了历史，这劳动人民到底是咋创造的？估计大部分人搞不清楚，但是格萨尔说唱艺人的唱诵和创作就生动的表现了人民群众才是这一史诗真正作者的内涵。正是藏民族历来各位杰出的说唱艺人的发展，正是藏人对格萨尔故事深入骨髓的热爱，这篇伟大的史诗才以鲜活的形态展现在当世，可以说现在的格萨尔故事正是所有史诗成型过程的活的标本。&lt;br&gt;托梦艺人以为是神明授予了他们说唱的能力，殊不知他们自己的才华与对格萨尔传说的热爱才是他们获得说唱格萨尔传的真正来源，也正是他们的才华与热情，才使得格萨尔传说越来越绚丽多彩。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
