<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21953226/answer/19876376
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
现在看病很贵，医院收费还是很高的，例如医院大楼都很阔气，为何很多医生还说自己收入不高呢？
</title>
<description>
这种话题，只怕到最后还是得吵起来。不过趁着大家还能在前排看见我的答案，回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们的缴费，不只是只给你的主治医生一人，配合的人有很多很多，这个不用我补充吧？一个医院，只有给你看病的医生，其他如护士，药剂，设备人员，管理统统都没有，请问这医院怎么运营？&lt;br&gt;&lt;br&gt;补一下，你知道一个PET-CT，MRI价格多少么？美帝收费多少，多久能收回成本么？中国收费低，不过就是仗着人多才收回成本。设备的维护也不便宜，像PET-CT我们这简直盖了栋楼，就为这个设备。有些先进的药品打包系统，价值也不菲，有多收你钱么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们要看仪器的价格，可以看&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/LQ071028&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Peng Lee&lt;/a&gt;的评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，在正常的情况下，你们的缴费，分给你的主治医生的其实很少，医院拿绝对的大头，我知道的还是三甲医院教授的级别，想必那些三线城市，或者刚入职的医生，确实觉得收入低了点吧。关键点在于收入低工作强度大，现在还压力大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;说东西越贵，利润越大，你这是说成本吧？你不考虑研发么？&lt;br&gt;研发和经验，脑力体力劳动都是要定价的。只说成本，那IT码农，艺人，文字工作者，艺术工作者都没什么成本，这世界上半数以上的人都得饿死，剩下的人饿得半死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不记得哪个回答里说病人对医生的抱怨，绝大多数来源于自身经历。可是我怎么觉得我接触到的人，每次都是说自己亲戚的亲戚，或者朋友的朋友遇到了奇葩医生，你看病遇到不奇葩的医生，怎么从来没有说过？我遇到一个人渣，也没说全世界都人渣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;抱怨每个医生只看4.5分钟。&lt;br&gt;谁都想一个上午只用看一个病人，一个月只用调一个程序，一年只用做一个项目。要是规定每个医生一天只看一个病人，我想你现在挂的号，可以排到明年去了吧。&lt;br&gt;现在医院拥挤成这样，你觉得延长一个病人的看病时间，是病人吃不消，还是医生吃不消？&lt;br&gt;我上次去某三家医院测肺功能，那个不好测，看过的都知道，努力吸气，然后一口气把肺排空。说得简单，我做了四次才满足要求，里面两个医生，排我前面的前面的前面一个大爷，直到我做完，他还在做。不是像你说的，每个医生都只有4,5分钟，你的病情简单，自然只有4,5分钟。&lt;br&gt;我上次去某市三医院看病，我三点去的，四点半做完所有检查开完药走人，全程这个科也就我一个病人。医生非常详细的和我介绍，生动描述了病情。我觉得有些小病痛，真的不用挤去三甲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁没遇到过坏人和坏医生，但我遇到好医生的时候，还是很感激。这个好，是说他关切我的病情，为我考虑。但是你只用收费高低来衡量一个医生的好坏，那我没办法。&lt;br&gt;特别是你还要去最好的医院找最好的教授，还嫌他收费高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你如果真觉得医生不负责，投诉他就是，医院有正规的投诉渠道。你如果怕被黑，下次看病换个医院换个医生就是。&lt;br&gt;我们这上周，有个病人，在看病期间丢了一把伞，把科室主任，副院长喊来，要医院给个交代，从12点一直吵到15点，并且打了110。你看！医院领导还是挺重视的，对吧。你对天坛医院比较仇视对吧？正巧iPhone5s也出来了，我准备去蹭医院一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这问题主因是中国人口，次因是医疗分配不均，大家看个感冒都要往三甲大医院跑。&lt;br&gt;对，有些人又要开始说小医院医生不负责，医疗设备不齐全，必须要去大医院。&lt;br&gt;中国的价值观不就是人往高处走么，你读个211的本科，为女人为金钱要去大城市一展宏图，人家在一线城市读个985的本硕博连读，你要人家去小山村小医院当医生。&lt;br&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/morlay&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;墨磊&lt;/a&gt;说的太对了，一些为利而生的人，造就了中国现在的大环境。&lt;/h3&gt;&lt;br&gt;这些人反过来要求医生目空一切不为钱权逆成长，可能么？&lt;br&gt;哦，还有人在争执什么石油工人和矿井工人，嗯，挺会找点的。还有&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-yue-47&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;张越&lt;/a&gt;骂了&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-ji-shun&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;田吉顺&lt;/a&gt;医生的逻辑，马上又说自己说得不合适，知道自己说得不合适，还说？！&lt;br&gt;别怪我说得直，说得冲。觉得自己不合适，就趁早删，舔着脸找歪理的，就别怕被骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们多讨论讨论石油工人和矿井工人，多挑挑&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-ji-shun&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;田吉顺&lt;/a&gt;医生的刺，可能可以改善中国的医患关系。&lt;br&gt;同时希望你们的公司能别盖楼房，把钱都分给你们，并欢迎你们来小山村小乡镇做IT。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;说天坛医院一个医生挂号80，我不知道北京的价格。&lt;br&gt;有个朋友，去美帝读的服装设计，落地上海直接买的绿地，chanel和hermes的常客，其父是本省大官，有海外银行户头，去上海某医院挂了专家门诊号50块后，在微博上大骂，看不起病。&lt;br&gt;我们这里现在教授号是10块，专家门诊是50，另外，专家也看普通门诊的。&lt;br&gt;其实，你们的思维里就觉得医生看病就不值钱，医院的设备不值钱。还有人拿iPhone和ICU比。你知道放射科的显示器随便换iMac？你知道一台西门子的MRI随便买法拉利么。看似简单不值钱的玩意，中国很多都造不出来。&lt;br&gt;早些年，我们这的教授号是8块，和我市的士起步价差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，有很多在美帝的华人甚至美帝人，回国或来中国看病，他们以美帝的收入，也觉得在美帝看病贵。就像你拿着天朝的收入，觉得在天朝看病贵是一样的。&lt;br&gt;此外，不用盲目崇拜美帝医生，《北京遇上西雅图》中说得很清楚，人家一天看几个病人，中国医生一天看多少病人，一个病人就是一个经验值。&lt;br&gt;同时，你只要你在美帝预约一个医生看病，要等多久么？有些国家所谓的免费医疗需要排多久的队么？我觉得没有比在中国想看一个教授更容易的了，你现在上网预约挂下周想看的医生，基本都能挂上，全国特别出名的科室的可能除外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;后来又改为，美帝看病透明，所以患者情绪稳定。中国价格怎么就不透明了？单子上价格多少不都给你打出来了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;说医疗事故鉴定这个事，说医医相护。我想说！你真的接触过么！？&lt;br&gt;首先，鉴定机构，没有那么多专家，不是每个科室，每个方向都懂。&lt;br&gt;所以有些是拿出去再找其他医院，其他专家做鉴定的。中间是双盲的，根本不存在得罪的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;说不要在价格上和美帝攀比。问题是高精尖的机器是人家美帝造的，人家卖给中国没少一分钱。医院已经降低了每台机器的检验费用，请问你还要怎样？&lt;br&gt;你还说到贫穷的问题，贫穷是全球性的问题，你要中国的医院站出来替政府解决这个问题？那我觉得IT业是不是应该先给他们每人免费发一个手机，免费给他们在线扫盲先解决教育问题呢。&lt;br&gt;你说患者不需要精密仪器？！那现在就可以把所有医院的检验设备全部撤了！&lt;br&gt;我看楼下&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yangfan7823&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;杨敏&lt;/a&gt;说，大部分病人只需要打点滴就好，不需要ICU。我估计言外之意也是不需要什么好设备，一个省，或者一个国家只有一台针对某病灶的检验仪器。问题是你真得病了，你能排得上检验的号么？要医生换位思考之前，甚至都不能推己及人想想其他需要这些设备的病人。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yangfan7823&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;杨敏&lt;/a&gt;同时说楼主读书是求回报，难道医生读书就不要回报？我真的很好奇说出这种话的人，在生活中是多么自私的人啊。&lt;br&gt;还有人说航天IT也关乎性命，没错。可是，老爸就是战斗机发动机工程师，没觉得他每天都要接触生死啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道题主&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt; 经营这种所谓的健康烂网站，可能需要制造话题，再复制过去。但是完全没有必要用这种恶意的方式。&lt;br&gt;还有，我本来觉得你经营这个网站，多少应该懂一点医疗系统的事，我看你的言论，完全不懂专业，说来说去就一个ICU。&lt;br&gt;我诚恳的说一句，医院里很多东西都已经分了档次，很多材料患者自己都可以选择用国产的还是用进口的。ICU也不仅仅是那间房子要钱，是配备的设备和护理人员要钱。检验设备差一些，精度就低，准确度肯定也低。其实你说的检验设备分级有些医院也现实了。&lt;br&gt;但是你既然要选择便宜的ICU，为什么不去差一点的医院呢？你一定要去最好的医院，住最好的ICU，还说人家没有分级？你去宝马店买车，硬怪人家没有10W以下的车型，可是你为什么不直接去其他品牌买车呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;提到小县城看病，他不放心，去大城市又嫌贵。那我买宝马没钱，买10W的车又觉得不放心怎么办？&lt;br&gt;我已经回答了你医生的去向问题，你为什么还要在别人的回答里纠缠。你自己要去一线城市发展，凭为什么限制医生？&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;最后把意思已经转移到“需要花钱的设备多花钱，可以节省的地方少花钱”，但是我看你的理论，没觉得你节省的地方是对的。你打感情牌举了个老人不愿意花钱的例子，这和医院有什么关系？我真把精密仪器搬到红砖房里，你觉得合适么？我买俩好车，但从不保养，只加93的汽油，你觉得好么？很多东西都是配套使用，很多东西是方便管理，清洗，很多东西是提升检验精度和检验速度的。&lt;br&gt;现在很多仪器的检验速度提升很多，原来CT要半天甚至第二天才可以取片。你第二天还要跑一趟，你觉得乐意？提高速度，一天可以给更多的病人出检验结果，等待的是病人啊，可不是医生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你自己改后的答案里也认同了，领导拿钱，下面医生没钱这点，你既然已经认同了普遍医生没钱，还故意挑起这样的问题，我真的觉得你的提问是恶意的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里都是明眼人，知道你是免费调研。还找几个手下来回答几个被折叠的回答。可问题是，你所挑起的、所期望的、能你同一阵营的人没有大批量的出现。所以，你没能成为一个意见领袖。&lt;br&gt;同时，你就是自甘成为一个专黑医生的媒体人，别往IT上靠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会认真的看&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;richard wang&lt;/a&gt;此题下的每一条回复，对于你无知且带有恶意的评论，会专注来打脸。直到我没时间为止。不客气。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20499534/answer/19737744
</link>
<author>
徐来清
</author>
<title>
如何有效率地制作 PPT？
</title>
<description>
1.先画后做&lt;br&gt;开PPT文档之前先在白纸上用笔画出整个PPT大致的页数和每页的结构。通过手工画来让PPT有预先的条理且更紧凑，对做的人看的人都好。画不出来的页面就别做了，说明你对那一页毫无掌控力。&lt;br&gt;2.善用节&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/da/dfda6c69816470dd30995cf8b66bf9f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/da/dfda6c69816470dd30995cf8b66bf9f3_r.jpg&quot;&gt;有了上面的手绘结构图，先哐哐哐建好所有页，然后按照结构分节，一节一节地展开做。对于汇报型PPT动辄二三十页的文档非常有用，既免了你呼啦啦来回拉位置滑竿添补东西，又能清楚地知道当前页在整个结构中的位置和作用。到后面添动画的时候也能快速批量设置且保持一致性。&lt;br&gt;3.对齐！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/71/ed71735a41948253af5e225d42d52ab1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;282&quot; data-rawheight=&quot;243&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;282&quot;&gt;绘图参考线几乎是必备的，用来对齐元素和查看跨页元素位置非常有用。网格对齐的自吸附性能节省大量的时间。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/38/df38ad1277dda697af9e0f3a65dfdef9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;151&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;151&quot;&gt;使用对齐菜单可以快速对多个元素进行排列整理。&lt;br&gt;注意：对齐操作在添加各个元素之后就顺手完成，否则后面调整是大麻烦，特别是有些要跨页对称的。&lt;br&gt;4.少粘贴，内容和样式分离&lt;br&gt;很多人手里一大把PPT模板和范例于是来回打开粘贴自己需要的组件——在PPT的成型阶段这是致命的，跨PPT的粘贴一定会带来格式混杂的问题。如果不得已要粘贴，使用粘贴为纯文本功能让新内容和PPT自适应。&lt;br&gt;图片肯定需要大量的修改动作，先丢一张底图站位，等后面开始改样式的时候一起处理，完了直接替换图片就是了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺着上面的步骤下来，内容填充工作完成再进入格式修改。有前面做保障，整个PPT的结构明确，单页PPT的元素都就位，只剩一些细部调整和样式美化（善用格式刷），一点点打磨吧，这个部分才是花掉整个制作时间三分之一甚至一半以上的步骤。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21449746/answer/19887477
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
电影《这个杀手不太冷》（Léon）为何如此受大众喜欢？是否过誉了？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;不喜欢在知乎上写影评，因为一旦写这种个人视见，无脑的评论就会成批出现。太它妈叫人丧气了，这篇文字，只因尊崇吕贝松，所以鼓劲说一点 Léon 背後「不为人知的故事」，可以作一个「参透电影」的「可能角度」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不为别的，只因我喜欢这部电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;很多人不知道，其实这是一部改编电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Gloria ， 1980，女煞葛洛莉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/f1/03f1d22c1f417c37492bf0112232faa4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;它的前身，是大演员「约翰卡萨维蒂」自已写的剧本，女主角是她老婆，导演就是「约翰卡萨维蒂」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/c9/24c9f7e63c7382f6fbd62a5f8f6abd73_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;251&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;251&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;看过「女煞葛洛莉」的人，都知道这是一部非常小成本的制作，全凭著卡萨维蒂的无比天才，一人贯穿全片，故事说的是一个中年妇女，无意中捡到一个死里逃生的小鬼，於是母性大发，杀出一条血路，只为保护那个孩子。（是吧？就跟 Léon 的主要故事线雷同吧？）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看过他们当年的幕後故事，拍一段，停一段，因为没钱，两人都得出去当演员挣钱，支持影片生产，所以，「女煞葛洛莉」的完成，以及这部电影的高度，在所有学电影人的认知里，都是无比崇高，而且是备受景仰的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/df/a3dfc0cc3bfe8aeea94a4a63bb92be03_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/df/a3dfc0cc3bfe8aeea94a4a63bb92be03_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个外话，卡萨维蒂出生时，被助产钳拉坏了颜面神经，所以，他和席维斯史特龙一样，脸上有一半没有表情，也是因此，整天演一些恐怖片（比如波兰斯基的名作 Rosemary's Baby，1968），但也跟史特龙一样，都是那个时代的「文艺复兴式的英雄人物」，既是八爪章鱼，也是六腿蟑螂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们可以演，也可以写剧本，也会自己找钱，把电影拍出来，变成影史名作，谁叫他们是八零年代的媒体英雄呢？那时代的人，都有这种疯狂的能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回Léon，导演吕贝松，成名作是1983年的「最後决战」，也是非常小的独立制片，黑白，全片只有两三句对白的科幻片，当年看的我是吃惊到极点，完全五体投地。换言之，吕贝松是一举成名，处女作就进入了世界一级导演之林。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/b7/a3b724a6d461847f5f60e8cac9684a79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;298&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他最好的，最成功的欧陆大商业片，是Nikita ，有了这片子的成功，他开始转向好莱坞发展，之後是评价一蹋糊涂的Point of No Return，这片子是 Nikita 的美国版，一部烂片，一起搞垮了两个人：原创的吕贝松，和我一直喜欢的导演，约翰巴汉。甚至还加一个培葬：亨利方达的孙女，布里姬芳达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/22/c822cd59fd58ca2bff856c821901fc4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1077&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1077&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/22/c822cd59fd58ca2bff856c821901fc4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Léon 算是他的第二部美国大片（其实是真正的第一部），为什么重拍「女煞葛洛莉」呢？我觉得跟 Point of No Return 的大失败，有脱不开的关系，当时作为影迷的我们，知道消息时也很不看好。主要是大家认为吕贝松可能已经江郎才尽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没题材了，没故事了，才去捡人家的旧片来重弄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，卡萨维蒂虽然大吕贝松将近三十岁，但卡萨维蒂拍电影，当导演却很晚，到了八零年代才有作品（葛洛莉），就导演资格而言，两人的资格是不相上下的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，事後来看，可能也有别的诱因，因为卡萨维蒂是198 - 9年过世的，可能他的死，也在某个程度上打动了吕贝松，让他兴起了重拍的念头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里要强调一下，上面说的一通，全是记忆，你现在就算到网路上去找，估计也找不到相关的资料了，那是作为影迷的我，在当年那个没有网络的时代，透过很少的报章杂志报导，一点一滴地知道这些遥远异国的电影圈内幕。说我当时的心情，我其实是很希望吕贝松能够成功，因为真心喜欢他的作品，我也怀念伟大的约翰卡萨维蒂，不出世的伟大导演，挣扎了一辈子，到老才正要发光呢，却已命终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是吕贝松能成功，也代表了卡萨维蒂的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等了好久，片子终於拍出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Léon 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;&lt;br&gt;看 Léon ，永远不能忘记一件事，九零年代的昆汀、塔伦铁诺，其实就是八零年代的吕贝松，每隔一段时间，影史就会出现这种「不学无术」「非科班」「完全不按牌理出牌」的外行人，进到影视圈里胡搅蛮缠，打坏一切规矩，创出一大片新天地的大天才出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吕贝松拍的「最後决战」，和塔伦铁诺拍「水库狗（落水狗）」如出一辄，都是弄的完全不同於产业正规的产品，影像锐利，行文诡厥，而且全是自己写的怪异剧本，弄出一堆无法形容的明星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的，这两导演，一样都很爱拍旧片，Léon 是旧片重拍，塔伦铁诺的 Django Unchained 亦如是，我觉得这一类导演的成长养份，认知，以为对电影的热情，其实是有共同基因的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（Léon 片中，一老一少在房子里模仿大明星，互相猜谜的段落，那是真正的「影迷同乐」呀。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;用这样的眼光来看 Léon ，大体也就能知道它的重要性在哪里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、&lt;br&gt;&lt;br&gt;看 Léon，一定要有起码的电影观影积累，然後，你去看里面「刻意和人不同之处」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坏人如何被塑造？&lt;br&gt;枪战怎样拍得跟人不同？&lt;br&gt;大男人和小女生的情感，如何拍的又色情，又不违法？&lt;br&gt;契约杀手世界的构成？&lt;br&gt;危机的叠加？&lt;br&gt;警察和杀人在公寓中的攻防？&lt;br&gt;&lt;br&gt;整部 Léon ，就是吕贝松在向世人证明自己无比才华的过程，故事，你们知道了，是「女煞葛洛莉」来的，可内中的细节呢？整部片子，无一部不是创时代的，前所未见的叙事手法和景观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/63/8d6381f7ee420926157146cbb871d546_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1788&quot; data-rawheight=&quot;1198&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1788&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/63/8d6381f7ee420926157146cbb871d546_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请容我不多说了，知乎不是写论文的所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只说最後一点结论，现在很多小朋友，看了 看 Léon 不觉得如何，啊，这样的电影也太平常了，没啥了不起呀，诸君，大谬矣，你们活在2013年的当下，看1994年的电影，要知道，二十年来所有的动作、警匪、杀手电影，无一不受 Léon 影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它才是真正的始祖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看多了徒子徒孙的模仿，反而看不起源头的发明创造了，那样的视见，是真的昏昧了。&lt;br&gt;二十年前，所有的人，不管圈内圈外，在戏院看到 Léon 时，老实话，没有一个人不张大嘴巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;衷心建议，Léon ，一点也不过誉，请不要看多了「山寨」，反而去否定了「本尊」的高度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/f5/80f53d32c56c80ccc6c9400ab96feb44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;816&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/f5/80f53d32c56c80ccc6c9400ab96feb44_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（知乎的审察机制太叫人讨厌了，上面这文字，竟然说我不符合社区规范？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21969269/answer/19887371
</link>
<author>
姜伟
</author>
<title>
公司更倾向大幅提升内部努力的员工，还是高新聘请外部的人才？会不会有「外来和尚会念经」的一种怪相？
</title>
<description>
大部分公司都会走向外来的和尚会念经的道路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实例 ----------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很简单，说个多年前的实例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;团队里有个85后，做开发，刚来的时候啥也不懂。月薪3500。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三个月以后发现其技术进步很快，涨薪到4000.&lt;br&gt;&lt;br&gt;六个月的时候，他很不好意思的主动要求涨薪。考察了一下，至少要6000.&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是同时招聘的人，大部分还是3500.&lt;br&gt;&lt;br&gt;就和他商量做完一个项目，然后涨薪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个项目长达三个月，而且他很快就成了主力开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是申请给他涨薪到6000.&lt;br&gt;&lt;br&gt;领导觉得长的太快，给涨到4800.说涨20%也不算少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他觉得至少得要5000.因为自己的同学，水平不如自己的已经拿到5500了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又忍了三个月，要求涨到6000.&lt;br&gt;&lt;br&gt;给涨到5300.他是很少见的一年涨三次薪水的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他辞职了。去了另外一家公司，月薪8000.&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的工作还要有人接，就招聘了一个水平和他差不多，但没他能干的。月薪8000。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;原因 --------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般的公司还是有论资排辈的。涨薪水是按原薪水比例计算。部门一年的费用上限，已经被年度预算卡死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而不是按能力水平涨薪水的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然公司不光看能力，还看业绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是一旦有人辞职了，需要招人救火，这个时候就成了只看能力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实每个带团队的人，都会有这种短视和灯下黑的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;解决-----------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和领导讲清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跳槽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为团队领导，也要默许乃至鼓励员工跳槽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很优秀的员工可以跳出再挖回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;HR部门只能帮助考察同行业平均薪水，但是很难考察某一个员工的薪水水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;频繁跳槽对个人发展不利。什么叫频繁跳槽？个人觉得两年一次就算很频繁了。一般5年跳3次的，在面试评分中，就会留下不好的印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;公司怎么做------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;打特批牌。设定一定的特批名额。可以不受部门总额、正常百分比的限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打感情牌。比如提供免费/低价宿舍、早午晚餐，多搞搞TB、FB&lt;br&gt;&lt;br&gt;打能力牌。给大牛很高的薪水。他的团队成员为了学习，可以忍受比较低的薪水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打愿景牌。许诺期权、股份
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19622414/answer/19798844
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何阅读历史书？
</title>
<description>
不请自来，这个问题我觉得我相对有发言权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢？在知乎混，混的是个相对真诚和自我剖析，我读历史是在人生的低谷时期。所谓千秋邈矣，百战归来，知道自己的能力和所限，而一切才刚刚开始的时候，玩砸了。具体什么事儿玩砸了就不透露了，总之，过程大概类似于，用一个又一个的新项目来掩盖过去做不下去的旧项目（这些项目之间都有关系），然后，由于一个很匪夷所思的小错误，连锁反应，一起完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;完蛋之后就是躲起来不见人（过于丢脸），这个时候，无意中，翻到上半部《资治通鉴》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;字很小，我以前对正统史书也是不太感冒的（这是脑残行为），我相信，如果我当时不是自己恶心自己到了极点，断掉所有社交联系，我断然不会去看司马光的喋喋不休。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，开始读史，不是因为兴趣，不是因为觉得有用，纯属是无事可看，无人可谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这个时候的经验就很宝贵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;废话说到这里，正式开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读史的入手书籍，我推荐《资治通鉴》或者《左传》这样的编年体史书，事件脉络相对清晰，但是要深究细节，则要在具体的事件和人物上，用《史记》，《汉书》等纪传体展开，纪传体里，一个事件的叙述角度可能有好几种，这有助于在乎细节的读者了解一个事件的全部暗角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举一个比较具体的案例吧。大将军何进杀宦官这件事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资治通鉴会告诉你整个事件的大致过程：&lt;br&gt;&lt;br&gt;何进是何太后的兄弟，他们家是杀猪的，汉灵帝很抬举何进，何太后和董太后不对付，宦官和何进有矛盾。何进在决定是不是要诛杀宦官的时候，有三个人提出了对策，袁绍，陈琳，曹操。何进采取的是袁绍的对策，最后丢了脑袋，宦官和何进家属被杀光，董卓进城，何进的幕僚集团纷纷跑路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，你把时间顺序已经搞清楚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，看一下汉灵帝之前的一些行为，西园八校尉的名单，袁绍对汉灵帝的评价，黄巾起义的细节，好了，你了解了士人和宦官深层矛盾的根源（在我看来是皇权和士人的矛盾）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，你可以看看袁绍传，曹操本纪，陈琳传（不确定有），研究一下这三个人提出不同方案的原因，除了智商，还有什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后你要思考一个问题，袁绍为什么能够说服何进？是何进脑残吗？曹操为什么会站在何进的利益上考虑问题，为什么不想闹大？袁绍把局面搞大到不可收拾后，对他有什么好处？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，接下来是更为精深的内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，是东汉时期洛阳城的地图，要看清楚何进家，皇宫，南军，北军的分布，这样你就看懂了袁绍和袁术的部署。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，是当时宦官集团的整体反应，及其原因（我记得张让是向汉少帝哭泣拜别，我等死，陛下努力自爱，然后投河自尽）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，卢植等大儒的婚姻关系，家族背景，后代官位，这些人在大乱中的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，是董卓册立汉献帝的原因，以及董卓对士人集团的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，才是最重要的，为什么曹操恨袁绍等士族领袖恨到骨子里？（竖子不足与谋！）犹记得三国演义电视剧中对这一段曹操的演绎，曹操一个人走在洛阳的废墟上，脸色铁青，背景朗诵是曹操的《蒿里行》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，这就是针对一个特定政治事件的思考路径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;精读的方法就介绍到这里，心法是，把历史人物当成历史人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下来是泛读，泛读直接推荐看《资治通鉴》，对于纪传体，泛读是可耻且必然产生歧义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资治通鉴里有一半以上的内容是乱世，很多历史上留名千载的人物，他的寿命不过两三页而已，生前悲壮，死的窝囊。两晋南北朝，中原大流血，你熟知的那些名字，不过是历史的浮萍，何况，能够上史书的人，其能力和见识大都是常人无法企及的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当他们快速降生，又迫不及待地死去的时候，我获取了一种莫名其妙的安宁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说几个我记忆犹新的片段吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，司马懿来到了诸葛亮的营垒，这是他最强大的对手，现在他已经死去。他并非死于自己之手，而是死于天命。司马懿对诸葛亮的生活细节关心的很细（询问诸葛亮的饭量），他仔细研习了诸葛亮留下的书册，军营布局，最后说了一句话，我记忆犹新：“天下奇才也。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候，三国时代的英雄已经凋零殆尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，贾诩的孙子，以及其他的关西士族拥戴司马家的另一个皇子在长安登基，当时长安刚刚光复，整个关中一片残破，这是关西士族的力量在曹睿郭太后死去后的又一次全力挣扎，就在一切都安定下来的时候，贾诩的孙子在同西北胡人的战斗中阵亡——细节是，他是在追逐战中从马上掉了下来，然后陷溺于一条小溪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，冉闵带着不足一万士兵北上中山，寻找军粮，并准备与鲜卑人决战。那个时候的冉闵刚刚艰难地击败了中原的所有对手，但是他并不是胜利者。氐族正在向关中西进，羌人投靠了东晋，整个中原大地三年没有农耕，而养精蓄锐的前燕正在大举南下——没有人认为他能够胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十五天后，冉闵依然奇迹般地击穿了慕容恪的中军，这是他最后的一击，却打错了方向——端坐在慕容恪中军的并不是慕容恪本人，而是他最得力的幕僚高开。高开自然死于冉闵的全力一击，但是，这没有什么意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，拓跋珪在距离燕军很遥远的地方就听说了慕容垂亲出的消息，年轻的君主临阵破胆，向大漠后方狂奔了数日——这是垂暮的狮子对年轻独狼最沉重也最深切的教训，而那之后的几十年中，拓跋珪都无法逃离这种破胆万状的恐怖情绪。而慕容垂在完成这最后的胜利后，就在燕军覆灭的参合陂上吐血倒地。从军事学的造诣来说，慕容垂达到了当时北方人的巅峰，但这并不能保证他挽救自己的家族和帝国——岁月流水，时光冷灰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，还有很多瞬间，周成的孤城，陈霸先的末日，刘裕的哀嚎，高欢最后时刻的敕勒歌，桓温的慨叹，这些瞬间都和初生与死亡的交替有关。我无法告诉你，这些让我身临其境的历史场面究竟通过怎样的机制挽救了我自己，我只能告诉你，就在那些彻夜沉溺于《资治通鉴》的沉默岁月（一年），我终于获得了内心的安宁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们民族的历史，本身就有着不亚于宗教的力量。我并不是说这些历史事件本身，而是那些书写历史的史官的用词和体例，文字本身具备着传递潜意识的能力，而这种无法言说的感觉此刻就流淌在我的血液里——是的，明明白白地说，我在向陈寿和司马光致敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要你在阅读的时候带入进去，带着敬畏和感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是泛读时的心法，把历史人物当成自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在泛读和精读的基础上，是形成自己的历史观和民族观，这是另一篇文章的内容了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冗长繁杂，词不达意，希望没有离题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢楼主提供了一个让我反躬自照的机会，也希望这些文字能够有所助益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21050242/answer/19854417
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待《守望者》中罗夏这个角色？
</title>
<description>
正愁在家没事干，看到守望者和罗夏我就圆润地滚进来了……&lt;br&gt;首先，罗夏不是个酱油角色，守望者整部片子正是由罗夏串联起来的&lt;br&gt;除了开头鲍勃迪伦那首歌（我下载的导演剪辑版，看到历史上一幕幕画面重演拍手叫好的时候，字幕组很贴心地提醒了妓女的孩子就是幼年的罗夏）&lt;br&gt;笑匠被杀死后，由罗夏的自白开场&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/27/802733942b131ff9cb14d70cf321717f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/27/802733942b131ff9cb14d70cf321717f_r.jpg&quot;&gt;结局也是以罗夏日记结尾&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/98/f998edd40de5e052d3c6d686263c8dd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/98/f998edd40de5e052d3c6d686263c8dd0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;尼克松的法案通过后，他是唯一一个没有摘下面具做回普通人的超级英雄。因为他坚信戴上面具才是真正的自己（大学时候我画过一个关于面具的动画短片分镜，当然老师没给高分╮(╯_╰)╭），联想到我们普通人工作时候是一张脸，回家后一张，面对不同的人用不同的脸，遇人说人话遇狗说狗话……跑题了&lt;br&gt;是他第一个注意到了笑匠的死，注意到了超级英雄面临的危机。着手调查笑匠的死。&lt;br&gt;是他去找二代夜枭，让他万事小心。（作为以前一起行动的好基友，罗夏还是有点人情味的，就是很傲娇）希望夜枭重燃信心，但他没有。这也是我觉得夜枭是个怂货的原因。&lt;br&gt;是他去找了曼哈顿博士和丝魂。但他俩觉得罗夏是个疯子。&lt;br&gt;夜枭去找了法老王，他没有去找法老王，是因为罗夏骨子里是个很保守的守旧派。或者说，他不解风情（前传漫画里有），他看不起同性恋。他觉得这世界上所有的“罪恶”都应该消除，完全是一个浪漫主义者，这也为他后面的死埋下了伏笔。&lt;br&gt;性格决定命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么一来，守望者的背景故事介绍完毕，人物介绍完毕，夹杂着无数线索和彩蛋。&lt;br&gt;开始准备进入剧情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗夏，可以说是守望者的序言。&lt;br&gt;传统的美式漫画英雄，都是侠之大者为国为民，如钢铁侠，美国队长，蜘蛛侠，超人，蝙蝠侠等等。他们无一例外或有超人之能，或有过人胆识，或有高超智慧，或有金钱无数，来改变这个世界，拯救这个世界。那么，罗夏有什么呢？&lt;br&gt;罗夏在摩多克的居所被警察围堵，当警察一把抓下他的面具，&lt;br&gt;罗夏高喊着“NO！！”“把我的面具还给我！！”&lt;br&gt;这时我们才看到，面具之下的罗夏原来就是那个整天举着“世界末日就要来了”的流浪汉&lt;br&gt;他除了自己的面具，一无所有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他没有超能力，没有富可敌国的财富，他只是万千世界中如你我一样尘埃一般的一介凡人。&lt;br&gt;就是这个凡人，面对国家力量的追捕，面临昔日战友的抛弃，仍能独自对抗整个世界。&lt;br&gt;试想如果我们站在全世界的对立面，我们有没有能力，或者说有没有勇气去对抗这个世界。&lt;br&gt;罗夏有。&lt;br&gt;这么一说，罗夏反而很像日式热血王道漫画的主角&lt;br&gt;“我要成为火影！”&lt;br&gt;你只是一个吊车尾的废柴，现实世界中就是一个高中毕业连三等专科都不要你的渣滓，&lt;br&gt;你凭什么要当总统（火影）！？&lt;br&gt;“我是要成为海贼王的男人！”&lt;br&gt;你只是一个在地图上都不一定能找到的破小岛上的小屁孩，去大街上打劫都不一定有警察抓你，&lt;br&gt;你凭什么要当教父（海贼王）！？&lt;br&gt;&quot;有生之年我要让中国漫画超过日本！&quot;&lt;br&gt;你只是一个高考失败，画个破画孤芳自赏完全没人鸟你的二逼，你凭什么要去做手冢治虫？&lt;br&gt;（卖个萌╮(╯_╰)╭）&lt;br&gt;是的，我们什么都不是，但我们始终坚信，这个世界上，是有些东西值得我们为之奋斗的。&lt;br&gt;（来自指环王）&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗夏就有这样的信念（我们年轻的时候，谁没有呢？是谁毁了它？）&lt;br&gt;他来自社会底层，一路成长他深知这个世界无论外表多么浮华，背后的黑暗却是任何人都想象不到的。他无比厌恶这个世界，又因为自己身在这个世界而痛不欲生。他像一个苦行僧一样在世界上挣扎，于是选择戴上面具去惩恶扬善。&lt;br&gt;总有些东西要击毁罗夏的信念。&lt;br&gt;第一次是他独自首次办的案件，寻找一个失踪的小女孩。（为毛我想的了墨萨德……）&lt;br&gt;当他来到凶手的家，找到女孩的衣物，却无论如何都找不到女孩本人。&lt;br&gt;这时他看到院子里两条狗在撕咬着什么……&lt;br&gt;罗夏崩溃了。&lt;br&gt;如果说以前他还对人类尚有怜悯之心，&lt;br&gt;这次的案件却足以击碎他可怜的信念。&lt;br&gt;一个人，要多么泯灭人性才会把一个楚楚可怜的女孩&lt;br&gt;去喂狗！&lt;br&gt;所以凶手求饶的时候，罗夏毫不犹豫举起斧头劈了下去，尽管对方已经死了。他还在不停地砍。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/8c/558c25045062634a02dab86f18f71277_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/8c/558c25045062634a02dab86f18f71277_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/92/4d926ee5510ecfaf73d258b440e950d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/92/4d926ee5510ecfaf73d258b440e950d5_r.jpg&quot;&gt;此刻他已经绝望了&lt;br&gt;第二次击毁罗夏信念的，就是守望者的结局&lt;br&gt;为了把世界从核危机中解救出来，法老王用了非一般的手法——利用曼哈顿博士的能量毁灭了纽约市，杀掉成千上万无辜的人。&lt;br&gt;这样全世界就统一一心，对付人类共同的“敌人”曼哈顿博士。&lt;br&gt;究竟是对是错？&lt;br&gt;罗夏显然知道法老王的用意，而且了解法老王完美地利用了人性解除了世界的危机，&lt;br&gt;那么法老王……是对的？&lt;br&gt;可是法老王杀死了几千万无辜的人，&lt;br&gt;那么自己的信念……是错的？&lt;br&gt;呵呵，如果这世界只有对错，多么完美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最令罗夏可悲的是，他的战友们又一次“抛弃”了他：被利用的曼哈顿博士赞同了法老王。&lt;br&gt;而夜枭和丝魂由于能力所限以及利益权衡也选择了沉默。&lt;br&gt;但罗夏不会！&lt;br&gt;他心中非善即恶的信念，完全不会认同法老王，尽管他认同法老王的计划完美无缺。&lt;br&gt;如果认同，那罗夏这几十年来所遵从的到底是什么？他的信念又是什么？他的人生是个笑话吗！&lt;br&gt;强大的信念让罗夏又一次站在了世界的对立面&lt;br&gt;是的，他不是已经习惯了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我不知道你们能不能理解，当我看到最后罗夏摘下面具对着曼哈顿博士大喊&lt;br&gt;“你还在等什么！Do it！！ ”时&lt;br&gt;&lt;br&gt;热泪盈眶的感觉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/49/0149ab8b52fcb7946524cd9bbb0ebfeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/49/0149ab8b52fcb7946524cd9bbb0ebfeb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/62/a06287893d8b6b1c8efd13b9005a7aed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/62/a06287893d8b6b1c8efd13b9005a7aed_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/4c/974cd6ab09749a76c1ff0ec78e8821d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/4c/974cd6ab09749a76c1ff0ec78e8821d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/59/cb59d2bb065c03f51d9df8c2c05ef2f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/59/cb59d2bb065c03f51d9df8c2c05ef2f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/57/6657bedb8980779c78ef09ff834b7376_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/57/6657bedb8980779c78ef09ff834b7376_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/0f/0a0f23f516b26275121757563e4b4966_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/0f/0a0f23f516b26275121757563e4b4966_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;佛罗多：我办不到。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;山姆：   &lt;br&gt;我知道。   &lt;br&gt;这不公平。我们本来就不该来。但是我们来了。   &lt;br&gt;这就像我们听过的精彩故事，歌颂伟大的事迹，充满了黑暗和危险。   &lt;br&gt;有时你不想知道结局。因为怎么可能有快乐结局？   &lt;br&gt;发生这么多可怕的事情，这世界怎么可能回到从前？   &lt;br&gt;但是最后可怕的阴影，终究会消失。就连黑暗也会消失。崭新的一天将会来临。太阳也会散发更明亮的光芒。   &lt;br&gt;这才是让人永生难忘，意义非凡的感人故事。   &lt;br&gt;纵使你太年轻不明白为什么，但是我想我明白了。   &lt;br&gt;我现在明白了。这些故事里的主角有很多机会半途而废，但是他们并没有。他们决定勇往直前，因为他们抱着一种信念。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;佛罗多：我们抱着什么信念？   &lt;br&gt;&lt;br&gt;山姆：这世上一定存在着善良，值得我们奋战到底。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;Mr. Frodo: I can't do this, Sam.   &lt;br&gt;&lt;br&gt;Sam:   &lt;br&gt;I know.   &lt;br&gt;It's all wrong. By rights, we shouldn't even be here. But we are here.   &lt;br&gt;It's like in the great stories, Mr. Frodo. The one's that really mattered, full of darkness and danger they were.   &lt;br&gt;And sometimes you didn't want to know the end… Because how could the end be happy?   &lt;br&gt;How could the world go back to the way it was...When so much bad had happened?   &lt;br&gt;But in the end, it's only a passing thing...this shadow. Even darkness must pass. A new day will come. And when the sun shines, it will shine out the clearer.   &lt;br&gt;Those were the stories that stayed with you… that meant something.   &lt;br&gt;Even if you were too small to understand why. But I think Mr. Frodo, I do understand.   &lt;br&gt;I know now. Folk in those stories had lots of chances of turning back, only they didn't. They kept going... because they were holding on to something.   &lt;br&gt;&lt;br&gt;Mr. Frodo: What are we holding on to, Sam?   &lt;br&gt;&lt;br&gt;Sam: That there's some good in this world, Mr. Frodo. And it's worth fighting for.   &lt;br&gt;&lt;br&gt;以上…………&lt;br&gt;（一激动洋洋洒洒写了一个多小时，搞得我好想再去看遍电影……这就是我说看完守望者后完全没有希望的原因。是的，我喜欢叔本华，我对这世界充满无奈。我喜欢用省略号，可能也是因为这种情怀吧）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20701460/answer/19864749
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
如何寻找话题与喜欢的女孩聊天呢？
</title>
<description>
怒答！看完此答案，保证你的人生从此改变！&lt;br&gt;&lt;br&gt;说话的技巧太多了。我就算全部写出来，也无非就两个效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 获得无数个赞。&lt;br&gt;2. 被无数人放进收藏，想着【有一天我要认真学习刘念哥的这个说话教程】&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，就没有然后了。不会说话的人，还是不会说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道为什么吗？说话是一门实践的艺术。教的方法太多太杂，你反而无从下手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我决定只讲最关键的，而且提供一些你立刻就能使用的素材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，你为什么一定要聊天？为什么一定要寻找话题？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;沉默也不是坏的选择。只是你自己太紧张，太害怕沉默。你自以为沉默是坏事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何玩转沉默，具体请参考我的另一个答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21346668/answer/17981840&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;吃饭时女方很多时间在把玩手机，我还有戏吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里我就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，共同话题是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;试想男孩是个生活在大草原上的牧民的儿子。从小的生活就是广阔的草原，蓝天白云，骏马奔驰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女孩是个上海普通人家的女儿。从小在某个里弄长大，然后全家搬进高楼公寓，每天面对着车水马龙，摩天大楼座座起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女孩和男孩大学碰到一起。他们有什么共同话题可聊的？女孩没见过草原，男孩没见过高楼。第一天，他们对彼此很感兴趣，讲的都是各自没有见过的生活。第二天，第三天，第四天呢？都听对方瞎白乎自己从没经历过的生活吗？女孩第一天听男孩讲骑马，觉得很有意思。听他讲一个星期，你看她觉得还有意思不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人最终还是物以类聚的。最聊得来的人，还是有着共同语言的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那什么是共同语言？很简单，虽然男孩和女孩从小的成长环境截然不同。但他们都是人，都有七情六欲。他们一定都经历过：喜悦，悲伤，嫉妒，别离，背叛，苦苦追求一样东西而得不到………………等等等等心情和情绪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果他们之间的沟通，落脚点并不在具体的事情上，而是落在&lt;b&gt;感受，感觉，观点&lt;/b&gt;上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，不管男孩和女孩之间在具体的生活是上多么的没有共同话题，他们一样能在心灵上紧紧的靠近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，题主。这一点是值得你不断思考的。尽量少聊具体的客观事实，你在哪儿读书，你是哪儿人，你专业是什么，你喜欢吃什么，你去过哪里，哇我有个朋友是你老乡，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而是多聊内心的感受，感觉，观点。而这感受，感觉，观点，又是可以通过聊事情和人物带出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说话技巧千千万。但你只要是彻底搞懂了这一条，你就是个超级高手了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三，（这一条就是真正的帮你立刻提升了）与其在这里提问，不如立刻行动：改编和背诵知乎上面的好答案！你会发现，和姑娘在一起，你有太多可以聊的了！我就是这么干的好吗！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便给你列几条我常用的吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.  我以前读书的时候，有个很漂亮的学姐。她有很多个备胎，每个备胎都自以为是她的男朋友。真的，我这个学姐可厉害了。后来学姐没有藏好，这些男生都知道了彼此的存在。他们就建了一个qq群，名字叫做“我们的女朋友”，大家一起在群里面讨伐学姐，分享自己和这个学姐的爱情故事。后来他们成了特别好的兄弟，一起组了个足球队，还能有两个替补。（女孩听到这里，一般都笑得不行了）。别笑呀，我之所以跟你说起这个学姐，是因为你真的很像她，你的眼睛比她还更漂亮一些。一看到你，我就想起了她，你瞧，我在手机里存的你的名字就是“我们的女朋友”（把手机拿给她看，然后等着她的粉拳吧。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎原答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21854980/answer/19543663&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女朋友不肯对所谓的“蓝颜”们公开恋情，这科学吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. （下面这个话题。和mm聊到以前的感情经历，或者是聊到性，或者是聊到曾经历过的最遗憾的事情，都可以引出来。有点长，需要背，但是很有用，很打动人。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和初恋女友谈恋爱的时候，她就打死不肯和我做爱。那时候我也没什么想法，她很爱我，只不过她有她的价值观，不做就不做，以后再做，我也没觉得缺什么。分手以后一阵子，有那么一两次我们做爱了，非常爽，超级爽，天花乱坠。做爱以后再回想原先的克制，突然觉得很遗憾，在那么美好的青春中，所有的心思、感情、年轻的热情都彼此交付了，怎么当时就没有交付两个人美好的身体呢，这怎么配得上我们之间美好的爱情？如果当初相爱的时候我们就能拥有彼此的身体，而不是等到不能再TD的时候才懂得这件事情的美好、才后悔，该有多好。如果我有机会重来一遍的话，我想我会更用力的引诱她、安慰她、调戏她、让她开心，然后和她恋爱，一遍又一遍，疯狂做爱。这是一个30岁男人对这件事情的想法。我完全能理解和尊重那种不要轻易TD的古老的价值观。但是我十分清楚的、深深的为两个人的青春惋惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎原答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20997532/answer/17607752&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;男生对于女朋友在性事上的拒绝到底是什么感觉？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 你看这个地方，特别像我高中时过的暗恋一个女生家楼下。我总是在她家楼下傻傻的坐着，呵呵。当时我们是一个班，回家不同路，她家离我家要骑车25分钟。但是每天放了学我会在她身后保持50米的距离，一路送她回家，然后再骑车回家。周末的时候，我必然要抽出一个下午的时间，骑车去她家楼下的花园。望着她家的阳台，自言自语，一坐就是一个下午，仿佛在和她聊天一样。呵呵。这样一直持续了两年多，她因心脏病过世，没能参加高考。从那时到现在，每年逢她生辰和忌日，我都会骑车去她家楼下的花园，自言自语，仿佛高中一般。（说到这里，最好眼眶要红润）&lt;br&gt;知乎原答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20174498/answer/15012802&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你对自己暗恋的人做过什么傻事或感人的事？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. （这是某天一个mm跟我聊天，让我说个生活中感触最深的事情，我立刻就接上了）：09年在巴黎，地铁里。我和老婆在车上昏昏欲睡。一个白人姑娘突然在车厢里站起来，用英语说：“我有几段话，想读给大家听。”然后就举起一本类似诗集似的书，开始用情地读。是法语，我听不懂，但是看她的神态，好像很幸福。这剧情真够文艺的，当时我就想，这也就是在巴黎。后来这姑娘读着读着似乎自己把自己感动了，越读越慢，还有轻捂嘴的动作。这个时候，车到站了。姑娘拿起书包，把书塞进去，说了句“谢谢”转身就下了车。我以为故事就这么完了。结果坐我对面的男青年，是个白人，突然站起来从车门飞奔了出去，喊到“请等等”，一把拉住了姑娘。拥吻。这个时候车动了。出站。车厢里全是掌声。我想，这他妈的才真的是巴黎。后来很长时间我脑中的那对情侣都挥之不去。给我的感触是：爱情突如其来，莫名其妙，你所需要做的一切就仅仅是放下矜持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题主，你知道吗？我的秘密收藏夹里有500多个答案，都是我背来泡妞用的！知乎就是个泡妞的话题神器啊好吗！你居然在知乎上提问说怎么和女孩聊天，你这是捧着金饭碗讨饭好吗！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;===========================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;update：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@桃姑娘&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tao-gu-niang&quot; data-tip=&quot;p$b$tao-gu-niang&quot;&gt;@桃姑娘&lt;/a&gt; 说：狗哥 聊天也是个很开放的过程，考验的不仅是故事本身，很有可能是故事之外的东西，而且这种拿故事当自己经历一不小心 被拆穿了怎么办。不过就算你是故事会，该不喜欢你的还是不喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说的是对的。我忘记强调了。本答案教的是如何说话，不是如何泡妞。没有什么神奇的话术能够让每一个本来就不喜欢你的姑娘仅仅听你说话就爱上你。要想成为情场高手，你还需要提升别的方面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19622414/answer/19886550
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
如何阅读历史书？
</title>
<description>
为什么读史，是一个情怀问题。为了明得失，为了咨诹善道，为了有资于治道，为了八卦，为了让自己显得有文化等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于如何阅读历史书，我觉得这是一个技术问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读史书是一项立体多维工程，不能孤立、割裂地去读，前后延展，牵涉极多。想读汉代历史，先秦史不得不有所涉猎；想研究三国，前面汉代豪族和后面南朝世家门阀都要了然于胸；要搞清楚宋代抑武之事，须上追五代藩镇，再追中唐节度使，再溯安史之乱前后，直至初唐用武、隋代军功乃至北魏六镇渊薮，一条主线联络数百年，因果昭然，不可轻忽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还只是政治史一条维度，其他维度如经济结构、生产方式、组织类型、社会民俗、器具用法、典章制度、文艺风气、气候、地理等等，无不对当时人的行为造成影响。史书上的每一个事件，必然都是多重因素复合促成。单读史书，只会看到“某人到某地做某事”的叙述，只有叠加几个维度上去，才能明白其背后的动因。比如北方游牧民族数次大规模南下侵袭，若叠加气候曲线，会发现它们都发生在寒冷期，再进一步深究，会发现与15英寸雨量线的移动密切相关。气候影响地理，地理影响经济，经济决定政策，政策推动军事，再回过头读相关史书，就会有豁然开朗之感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如孟尝君有过一段事迹“孟尝君曾待客夜食，有一人蔽火光。客怒，以饭不等，辍食辞去。孟尝君 起，自持其饭比之。客惭，自刭”。为什么会发生这种事？如果叠加家具发展史，就会明白，当时没有宽面高足桌椅，用的是矮腿凭几，双膝跽坐在席上。这种家具结构和人体工学，决定了没法大家凑在一桌合餐，只能各吃各的，别人吃的什么，眼神不好真看不到，发生误会再所难免。再看南唐《韩熙载夜宴图》，里面宾客围坐高桌，但食物却是每人一份，说明五代十国正是分餐到合餐的过渡时期。带着这种认识回过头去看鸿门宴，立刻就会汗水涔涔。当时幸亏是分餐制，大家各据一几，彼此相距有些距离，项庄才不得不用舞剑为借口靠近刘邦，给了别人反应时间——如果是合餐制大家共用一桌，怕是项庄早一剑从桌子底下捅过去，中国历史就要改写了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个说起来没完没了，以后可以慢慢一项一项深入研究，没法一蹴而就。就入门而言，最首要也是最容易做到的一个基本功，是读图。读史必读图，史书很大篇幅都是围着山河地理说事，历代注书的，也要花大力气在地名考证上。不明白地理和行政区划分，就没法明白围绕这些事情的政治军事行为，不知其价值所在。倘若读者不知敖仓在先秦时期的地位、功能以及它和关中的地理关系，永远搞不清楚为何郦食其听说项羽放弃敖仓时大喜过望，祝贺刘邦“楚人拔荥阳,不坚守敖仓,乃引而东,令戍卒分守成皋,此乃天所以资汉也”，更不会明白楚汉为什么要围绕敖仓打得头破血流。倘若读者不熟燕云十六州的地形地貌，便不会明白燕云以南，再无关隘险阻，中原顿成刀俎鱼肉，自然更不会理解宋代对十六州的执着不只是自尊心，而是安全感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古人不幸福，对这方面的研究不多，地理专著和工具太少，光是钻研这一项便要穷尽一生去理解。所幸我们生在现代，比他们幸福多了。我推荐业余历史爱好者们要善用google地图，如果不方便的话，百度地图也差强人意。读史之时，随读随看，还可以切换行政区划和地貌，缩放推移，十分方便，还可以测距。很多史事，本来茫然不可解，一放到地图上，登时就有豁然开朗之感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如猇亭之战。光读史书，只知道刘备带兵打到猇亭，陆逊死守不出。刘备连营，被陆逊一把火烧光，灰溜溜地跑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但结合下面这张图，立刻就能看明白，为什么刘备一路沿江南打到猇亭，陆逊就不能退了。猇亭沿江以东以南，即是宜都。从地形图上能看到，长江在鄂西山地的险峻地势到这里就开始变缓，在宜都形成一个丘陵过渡带，再往东就是江汉平原。换句话说，刘备只要打下猇亭，就能拿下宜都，拿下宜都，就等于从长江山区冲出来，进入平原地带，吴军这仗就没法打了。宜都号称“楚蜀咽喉”、“三峡门城”，可不是浪得虚名。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;546&quot; data-rawwidth=&quot;1264&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/f6/53f6d756284b0cdd59d98641e9e55015_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/f6/53f6d756284b0cdd59d98641e9e55015_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而刘备为什么连营？历代都说他连营是一个昏招，可看了这个地形图就明白，刘备也不想连营，从夷陵到猇亭的长江南岸，全是山地，兵力根本展不开，只能把营地拉长，结果被陆逊窥出了破绽，招致大败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮最后一次北伐，兵出斜谷，进占眉县。当时司马懿跟手下人说了一句话：“亮若勇者，当出武功依山而东，若西上五丈原，则诸军无事矣。”后来这句话被罗贯中写进了三国演义，作为司马懿故弄玄虚的证据之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;演义不去管他，正史里司马懿为什么这么说？为什么出武功就是爷们儿，出五丈原就诸军无事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如果我们看了地形图，再结合当时形势，就能明白司马懿这句话的用意何在。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;1246&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/21/96217eed97af734a1c903df5e9582b69_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1246&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/21/96217eed97af734a1c903df5e9582b69_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;A处是五丈原，在渭水南岸，背靠褒斜道；在它的东边是武功县，武功南边正对着骆谷道，西边是宝鸡，也就是当年的陈仓城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果诸葛亮从骆谷道出来攻打武功，离东边的长安不足两百里，等于戳到了曹魏的心尖儿。战局到了那个地步，不考虑军事因素，光是政治压力，就会逼迫司马懿跟诸葛亮决战。到时候狭路相逢勇者胜，胜败在五五之数。就算诸葛亮肯，司马懿还不干呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果诸葛亮从斜谷出来，驻扎五丈原，那他就是打算渡过渭水，打下岐山。从地形图上可以看得很清楚，岐山以北是崇山峻岭，诸葛亮一旦攻拔这里，等于掐断了陇西和关中的联系，战略意图和当年守街亭相仿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马懿的战略很简单，守。你不打我也不打，你打我也不打。我们从地形图上明白了双方的意图以后，对史书里这段记载也就理解透彻了：“亮果上原，将北渡渭，帝遣将军周当屯阳遂以饵之。数日，亮不动。帝曰：“亮欲争原而不向阳遂，此意可知也。”遣将军胡遵、雍州刺史郭淮共备阳遂，与亮会于积石，临原而战，亮不得进，还于五丈原。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以司马懿这句话结合地理看，实是一句略带着点后怕的庆幸。不读图，是体会不出他这种感觉的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：来知乎的人，我相信都是来交流经验分享知识的，别做无聊讨厌的事。在这儿刷祥瑞御免的，对不起，原来我只是一律删除，现在起我一律拖黑，谢谢理解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21955877/answer/19883871
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
张悬在曼城的live上展示中华民国国旗的行为，以及对于大陆留学生的回应得当吗？
</title>
<description>
你们天天晚上看新闻联播时怎么不对着电视机大吼一声：“No Politics Tonight！！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;Michael Jackson在演唱会上唱《They don't care about us》时你们觉得该不该说一句 “No Politics Today”！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们在了解《龙的传人》这首歌的历史之后，会不会在台湾歌手王力宏唱《龙的传人》时，大声抗议“No Politics Today”？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;听够了《没有共产党就没有新中国》，也没见有人有勇气站出来说：“我们不要长达N分钟的说教！”。中国留学生最有本事的就是在其它国家享受自己的言论自由了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《诗经》里大部分都在谈政治，孔子还说《诗》三百，一言蔽之，思无邪呢！凭什么你们来要求艺术作品就不应该带政治？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，我就是认为喊着“No Politics Today”的人就是脑残、文盲！我很生气！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位歌手最大的错误是：在公开场合证明台下某个人是脑残。&lt;br&gt;我觉得那个人的确是脑残，但你公开说人家脑残就不好了，你没考虑下脑残也是人吗？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我没考虑脑残的感受！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21859482/answer/19772540
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
为什么有的人无法接受科学观念，对健康流言深信不疑？
</title>
<description>
我现在对流行的所谓科普辟谣越来越反感。以科学布道者的身份自居，以科学的名义，做着反科学精神的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的科学精神是什么？真正的科学精神是不敢轻易下结论的精神，是自我怀疑的精神。科学家更喜欢说的一句话是：「我不知道」，而不是「我知道」「我已经全搞懂了」「我就是对的，你就是错的」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我非常认同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陳浩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-hao-84&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-84&quot;&gt;@陳浩&lt;/a&gt; 不久前写的有关转基因的一篇专栏，文章中的分析阐述展现了真正的科学思维和科学精神，并且我同意「我胆小」在当下是一种很好的生存策略（根据陈浩的声明，关于「我胆小」是一种「生存策略」并非陈浩的原意，而只是我对其表述的一种主观引申，算作我的个人观点）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在很多科普辟谣文的基调是：「没有证据表明##导致%%」，但在逻辑上，这句话和「已经证明##和%%没有关系」是完全不同的。第一句话的「没有证据」只是「目前」没有证据，谁又能保证将来没有证据？不要以为，「目前没有证据」的原因，就一定是事情原本如此，还有一种很高的可能性是，由于科学自身的局限导致目前没有发现证据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，自己真正做了很多科研的人是不难体会科学特别是科学方法的局限性的，就像处于临床一线的医生也不难体会目前医学的局限性，感叹太多的未知、太多的有心无力。就我学的心理学来说，老实讲，心理学是一个发展比较缓慢的学科，究其原因，不是因为搞心理的人都是笨蛋，而是因为人心太复杂了，有太多太多的影响因素发挥作用，而从物理学借鉴而来的「实验」这一非常科学的方法，在应对有如此复杂变量的心理现象时，显得捉襟见肘。心理学家必须想方设法控制很多（本来就动态）的干扰变量，然后操纵若干个（很难操纵）的自变量，然后证明某种因果关系，但是即便证明了，又要解释这种在实验室条件下得到的结论是否适用于日常生活的情景。心理学经常遇到这样的尴尬：一些研究了十几年、做了无数个实验所得到的研究结论，不过是和人们日常生活经验所感受到的相一致而已。我想，这样的方法困境，也普遍存在于生物学、医学的研究中。特别是人体这样一个异常复杂的系统，你要通过实验（或者经过实验设计的调查）寻找并且确证某两个因素之间的因果关系，谈何容易？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是因为这个不容易，为什么就有这么多人，打着科学的旗号，信誓旦旦地说「这个是假的」「那个是谣言」，甚至用这些观点作为标尺来划分「敌我」阵营，对他人百般嘲弄和人身攻击呢？这段时间，我经常上「好大夫」这个网站，看了一些著名医院的医生的网络咨询病例，发现一个我意想不到的现象，与网络上势不两立的中西医阵营不同（有趣的是这些参与骂战的人里面有多少从医的？），不少很厉害的西医大夫，并不排斥中医，会根据患者的情况认同中医作为一种辅助治疗的方法，而很多有名的中医，也会根据患者的情况推荐他们首选西医的方法进行治疗。对此，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@田吉顺&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-ji-shun&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-ji-shun&quot;&gt;@田吉顺&lt;/a&gt; 医生很早之前在知乎上有过非常精彩的论述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于题主在问题描述里列出的那些谣言，我想请问题主，你又有何根据，如此确定地认为这些都是谣言呢？比如手机能不能放枕边的问题，题主可以搜一下新闻，华山医院神经外科主任周良辅院士就曾警告说，频繁使用手机会大幅增加罹患神经胶质瘤的风险（这是一种死亡率很高的恶性肿瘤）。确实，现在没有完全确凿的研究证据证明手机辐射和脑瘤的关系，但是部分的证据已经存在，对于这种可能带来严重后果的风险，为什么要完全无视？你说，我是应该更相信在临床工作几十年也做了几十年科研的周良辅院士，还是相信只是刚开始学会做研究、读了几篇论文就忙着辟谣的某壳网的硕士生、博士生？退一万步说，即便几十年后大量研究证实手机辐射不会导致脑瘤，那么你今天睡觉时把手机放远一点又有什么损失呢？说搞笑点，又不会死对吧？难道一定要把手机紧紧放在枕边才能显示自己对「科学」的忠贞不渝？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说抗癌食物的问题。我想问一下题主，你有没有查过任何相关的论文呢？实际上，有关某种食物（以及其中蕴含的某种物质）会致癌或抗癌的医学论文多到无法计数，当然其中大多数的论文，肯定不是说这种食物一定会怎样怎样（前面说过要确证太难了），只是提示了一种可能性。对于这种可能性，为什么要完全忽视？因为这些研究，所指向的，概括起来就是多吃五谷杂粮，多吃蔬菜水果，多吃菌菇，少食红肉，少食腌制、熏烤、高温食物，控制体重，充足睡眠，适当运动，而已。更高级一点的，就是多吃点葡萄皮因为里面有白藜芦醇，多吃点石榴因为里面有番茄红素，而已。这样去做有什么不好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候，我们认为某些东西是谣言，根本没有真的去做什么科学论证，去做严谨的科学分析，只是觉得有些话看上去「很谣」、很欠揍而已。比如，我这里造三个谣，大家看看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 砒霜可以治疗白血病。&lt;br&gt;2. 经常吸烟的人不要补充胡萝卜素。&lt;br&gt;3. 每天喝很多油、不吃饭可以治疗癫痫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，都是谣言吧。可惜，恰恰想反，这些都是真的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 三氧化二砷已经是治疗急性早幼粒性白血病已经国家标准疗法，有很高的治癒率，陈竺等人还为此拿了一个国际大奖；&lt;br&gt;2. 有证据表明，经常吸烟的人长期摄入胡萝卜素会增加得肺癌的风险；&lt;br&gt;3. 高脂肪、低糖、低蛋白质的「生酮饮食」疗法对癫痫有比较好的疗效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别是第一点，早在上世纪七十年代，哈尔滨医科大学附属一院的医生在临床上发现使用「癌灵一号」对白血病有比较好的疗效，而「癌灵一号」的主要成分就是根据民间中医偏方而采用的砒霜。后来上海瑞金医院陈竺等人得知后进一步研究，最终发现了三氧化二砷导致癌细胞凋亡的分子机制。如果说，当年在临床上发现疗效的医生一定要等到陈竺等的论文发表、找到确凿的科学证据才使用这种药物，那么期间几十年间多少白血病患者的生命无法得到挽救呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从传播的角度讲，哗众取宠的论题、斩钉截铁的结论，是受众最为欢迎的。诚然，目前网络上、电视养生节目、养生书籍中，有很多关于健康的似是而非的流言，这些流言的一大特点是往往采用夸张的语言，刻意渲染某种东西的危害或者益处。这种内容的真实性肯定存在问题，但是如果抹去其中夸张的表述成分再看，里面有些说法还是有一定可取之处的，甚至对公众是有益的。但是，所谓的「辟谣」则意味着以一种居高临下、斩钉截铁的姿态，把这些流言全然否定，显然是从一种「过分肯定」的一端走到了「过分肯定」的另一端，这种姿态、这种措词显然是违背科学精神的。也就是说，你要批驳「某样东西致癌」，并一定要完全走到它的反面，说「某样东西肯定不致癌」（也可能没这么明说但是诱导读者形成了这样的印象），你也可以说「某样东西在某些条件下对某些人群可能有一定的致癌作用，但是还不是很肯定」。也正因为公众的科学意识、科学素养的稀薄，就更要求科普工作者，以一种更严谨、求实乃至质朴的态度去传播科学知识，不然的话，很容易给公众植入另一种错误的观念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学研究的大部分历程，都是在黑暗中迂回曲折地探索。对于目前同时存在相互矛盾、尚不充分的研究证据的议题，急匆匆地表态、科普是不合适的。更多的时候，「我不知道」「我不确定」甚至「我胆小」才是应有的科学态度和观念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我一直觉得，科普是一个很神圣、也是很艰难的工作。绝大多数的硕士、博士，所熟知的内容不过是非常狭窄的一个细分领域，超出这个领域，他们的知识并不比其他人超出多少，按理说也就不具备科普的资格了。只有在这个学科浸淫了十几年、二十几年的科学工作者，才可能对一个稍大的领域形成一定宏观、全面的认识。所以如果没有足够的知识和经验的储备，贸然去做科普是不合适的。因为科学本就是差之毫厘、谬之千里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（精力有限，不一一回应评论中的质疑，有兴趣的朋友建议自写一答阐述不同观点）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;针对认为我逻辑混乱的观点做一个说明：在本答案中，我认为，鉴于人体这样一个复杂的系统以及科学方法的局限性，我反对在事实并未完全探明情况下进行斩钉截铁式的科普。相反，我认为应该保持一种开放的存疑态度，即，重视各方面哪怕尚不充分的研究证据，也重视一定的经验证据，并且不贸然地否定（也不肯定）一些东西，比如不贸然地否定转基因，不贸然否定中医，不贸然否定某些因素的致癌或抗癌作用。在此基础上，在现实生活中，我们必须作出一些决策。在通常情况下，尤其是在原本就安全的情况下，采取一种审慎保守的策略是合适的，比如远离某些疑似致癌的因素（尽管这个因素还未确证）。而在某些特殊情况，可以采用大胆的策略，采取比较冒险的措施（尽管该措施也未经确证），比如在得白血病无法治疗时使用毒物砒霜。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21942907/answer/19810180
</link>
<author>
熊剑锋
</author>
<title>
十八届三中全会的综合改革方案将涉及哪些内容？
</title>
<description>
做一个粗浅的预测，希望被打脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;与政治有关的问题和领域一个都不会改。&lt;/b&gt;不管是法院垂直管辖，还是反贪监察独立，以及扩大人大监督权，这些全都是YY。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、可能会有一些经济方面的细枝末节的改革&lt;/b&gt;，但是根本性的经济改革不可能会有，包括土地和户籍制度都不会改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么？因为现在纯粹的经济改革议题已经用完了，所谓的改革步入深水区，剩下的已经没有纯粹的经济改革了。要改土地要改户籍，必然牵涉到政治，但是政治是不会改的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用经济学的术语来说，帕累托改进的机会已经全部用完了。所谓帕累托改进，就是在不损害全社会其他任何一个成员的利益的前提下，能够增加某位成员的福利水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在很多改革都是此消彼长式的利益重新分配的改革，有人受益就必然有人受损。而且整个社会已经形成了不同的利益集团，即使某项改革从整体上来说有利于整个社会和国家，但是也会遭到利益受损这部分集团的强烈反对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不说官僚利益集团和民间利益集团的对立，就是社会平民之间也已经形成了利益的对立。比如高考平权的这个问题，从维护公平正义和整个国家的利益来说，无疑是应该推进这项改革。但是现实中却是遭到了城市居民的强力阻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种不同利益集团之间的利益博弈其实就是政治的主要内容，在实行代议制民主的国家，就是由代表选民利益的议员们去斡旋、交易、斗争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是鉴于中国的国情，别说是代议制民主，执政党的策略是让所有的公民都处于原子化的状态，不允许任何组织形式的出现，即使是NGO这样人畜无害的组织也不行（施加了诸多限制，比如双重管理）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，现在的局面是，改革的主要对象是官僚利益集团、官僚利益集团极其强大、没有任何可与之博弈的政治力量；结论是什么不言自明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博上的简直说过一句话很赞成：&quot;经济学成为显学、经济学家受到追捧，经济体制改革成为经久不衰的话题，是这个时代最大的谎言，没有一个眼下亟待解决的制度和社会问题是经济问题。&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、无危机无改革。&lt;/b&gt;不到不可维持之日，就不是改革之时。&lt;br&gt;中国经历的几次改革都是政局面临重大危机的情况下出现的。&lt;br&gt;文革之后的改革是整个国家快面临崩溃&lt;br&gt;八九年之后的改革背景是被整个国际社会孤立，政权合法性面临前所未有的质疑。&lt;br&gt;朱镕基改革是国企和银行已经从技术上破产了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、多说一句，实际上中国的执政者想走的道路是新加坡道路，&lt;b&gt;即威权政治加市场经济&lt;/b&gt;。中国迄今为止已经派遣了超过十万民官员到新加坡南洋理工大学等学院受训，包括苏州的工业园区也是与新加坡合作的。但是新加坡这种城邦国家和中国没有任何可比性。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21961302/answer/19871817
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
香港的科技互联网创业氛围如何？
</title>
<description>
IT界的東西，我還不太夠格去說什麼，只供分享資訊&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;對比內地，香港的確不會是一個好的IT 創業地方，原因是機會成本太高，而不是創業成本高。發展內地市場，不如內地創業者的人際網絡，評估不了市場玩法。挑戰海外市場，又不如美國本土精英。選擇本土市場，至少不會餓死。那最後，大家都不會選擇餓著肚子，明明可以滋潤過日子，又何苦呢?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以說香港人目光短淺，又或者認為這是&quot;務實&quot;，一般創業計劃書里，都不會吹到自己日後上市。只會老老實實算上怎麼能有利潤，能有價值被人收購。這多多少少因為香港最開始初創的入門創業者都會受到較為傳統的商業教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如，&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.hkgolden.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;hkgolden.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，早在十多年前，就有了團購概念、O2O。受香港地域限制，沒成為GROUPON. 而香港的地鐵易手交易方式也是在這里發源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又例如，&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.discuss.com.hk/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;discuss.com.hk/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 這是香港知名的討論區，我不知道他的廣告收入是多少，但同是論壇的召妓網站，141，一天收入為二十多萬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Yahoo! 重上征途前，跳船出來的專才搞的6waves &lt;a href=&quot;http://www.6waves.hk/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;6waves.hk/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;這類公司又很難被定義為香港公司，但實際上大多員工是港人&lt;br&gt;&lt;br&gt;當中我覺得最為成功的網站，是成立於1999年的 Openrice (開飯啦) ，同類型的網站 大眾點評是2003年成立於上海，整整相差4、5年。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/1d/7f1d3a51b267d577ad7d2b5ca04fb846_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;968&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;968&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/1d/7f1d3a51b267d577ad7d2b5ca04fb846_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也是1999年，那時世界上還沒有Google Map，香港的地產代理就和政府合作，推出網上地子地圖&quot;中原地圖&quot;，可以查到物業資料，交通設備。那時還是56K，1.5M ADSL 年代，技術上己夠足夠好用，商業用途也很到位。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;501&quot; data-rawwidth=&quot;801&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/99/8e99f00adcd6c79b063bca4279fbe550_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;801&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/99/8e99f00adcd6c79b063bca4279fbe550_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;為什麼1999年發生了那麼多好的創意，那麼好的服務? 因為那個是第一次互聯網泡沬，滿街熱錢。有錢，足夠好的前景，不愁沒聰明人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是2013年11月4日，ETNET 的金融評論 &lt;a href=&quot;http://news.etnet.com.cn/global-events-1/26643.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;天下财经 国际动态 环球视野 环球金融&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;科技泡沫 这次不一样？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2000年科网股爆破，相信大家仍记忆犹新，当年&lt;a href=&quot;http://TOM.COM&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;TOM.COM&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上市不久股价即大泻九成，是全港股民的集体伤痛回忆。在科网股爆破13年后的今天，美国纳斯达克指数破4000点在望，有成份股升幅逾300%，也有零盈利的科技公司市值高达数百亿港元，连香港的TOM集团（02383）近月也大升五成。泡沫疑幻疑真，人类是否总是重复犯错？抑或如一些分析所言，This time is different？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;   美股牛市已踏入第五年，截至10月31日，今年标普500指数再升24.49%，但纳指更胜一筹，累积升幅为31.61%，科技股一片热闹，制造电动车的Tesla今年累积362%升幅，成为“纳指股王”，市值也逼近195亿美元，几乎是龙头大哥通用汽车（GM）的一半，然而Tesla的销量不足GM百分一，自2010年上市以来，该公司仅录得一次的季度盈利&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;也就說，香港的創業環境，不是人才的問題，不是教育的問題，而是經濟體的問題，是市場成熟度的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;對比一下香港和內地高校本科畢業後的就業率，就業時專業和工作崗位的符合度。很容易看出，在香港，高校畢業後，較容易有穩定舒服的生活，就業前景也很可見及穩定。創業是非常高風險低回報的途徑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;內地情況是完全相反，畢業後，不容易有穩定的職業，政府鼓勵沒有足夠成熟度的畢業生去創業，目的更多是減低失業率。當然，大家看到不少明星創業成功的企業，但算一下死亡的初創公司數，成功率很難說比香港高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;時勢造英雄，英雄往往是逼出來&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，法制問題，香港的法制完善，幾乎不可能從事內地那種擦邊球方式生長的創業，你還沒火起來，打官司就夠你消失於人間。如香港不可能有訊雷，PPS, 土豆，百度( 百度其實是靠MP3起家)，TAOBAO (上面的假貨，也足夠證據纏死企業，賣貨人也很容易被告入牢), 360就不用說了，唯一 Tencent 是有機會在香港發育成長。&lt;b&gt;這也為什麼港人，不能推展業務到內地，因為很怕犯法，也不知道哪些是合法。&lt;/b&gt;(如我的APP ，被內地公司抄了，最後收到對方一封感謝信。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後資本問題，我個人覺得香港政府在資金上不太可能做什麼，在公平原則下，政府是很難對於科技創業定義何謂前途，又為什麼對方撥100萬，我才撥50萬，而對比學歷又意義不大。而政府在這方面支出及成效，是須要向納稅人交待。但可以在稅務，公司註冊，工作場地等方面改善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相同，內地科技領先，和政府不太沾邊，更多是官員和企業[互利之下]。而說到底，是資金，私人資金，如果香港有充足的種子基金，配合上成熟的商業環境，內地水再深，還是能游進去的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21958646/answer/19862596
</link>
<author>
章佳杰
</author>
<title>
这个高精度的圆周率近似公式是真的么？
</title>
<description>
题主自己不是已经贴出了关键点了吗？稍稍用点儿微积分的基础知识就够了吧...&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先题主自己贴出的这个积分（题主贴出的原始公式前面的系数有误，我这里改正过来了）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%28%5Cfrac%7B1%7D%7B10%5E5%7D%5Cint_%7B-%5Cinfty%7D%5E%7B%5Cinfty%7D%7Be%5E%7B-%5Cfrac%7Bx%5E2%7D%7B10%5E%7B10%7D%7D%7D%7Ddx%29%5E2%3D%5Cpi&quot; alt=&quot;(\frac{1}{10^5}\int_{-\infty}^{\infty}{e^{-\frac{x^2}{10^{10}}}}dx)^2=\pi&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是个非常常见的无穷限积分啊亲~看看被积函数的样子~~&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=e%5E%7B-%5Cfrac%7Bx%5E2%7D%7Ba%7D%7D&quot; alt=&quot;e^{-\frac{x^2}{a}}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;看看像什么！这不是正态分布的概率密度函数的样子嘛！虽然这个函数的原函数没有初等表达，但是从负无穷到正无穷的积分是可以算的哟亲~~&lt;br&gt;虽然我很想把其中一种求解方法从复变函数课本上照抄下来，不过既然题主会用 mathematica 那为什么不用呢？&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-matlab&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;In&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;3&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]:=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Integrate&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Exp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;x&lt;/span&gt;^2&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;],&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;x&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Infinity&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Infinity&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;},&lt;/span&gt; 
 &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Assumptions&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;a&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; 0&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Out&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;3&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Sqrt&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Sqrt&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;\&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Pi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]]&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;你看~~这个积分是这样子滴~~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cint_%7B-%5Cinfty%7D%5E%7B%5Cinfty%7D%7Be%5E%7B-%5Cfrac%7Bx%5E2%7D%7Ba%7D%7D%7Ddx%3D%5Csqrt%7Ba%5Cpi%7D&quot; alt=&quot;\int_{-\infty}^{\infty}{e^{-\frac{x^2}{a}}}dx=\sqrt{a\pi}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;所以很显然就有下面这个式子咯~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%28%5Cfrac%7B1%7D%7B%5Csqrt%7Ba%7D%7D%5Cint_%7B-%5Cinfty%7D%5E%7B%5Cinfty%7D%7Be%5E%7B-%5Cfrac%7Bx%5E2%7D%7Ba%7D%7D%7Ddx%29%5E2%3D%5Cpi&quot; alt=&quot;(\frac{1}{\sqrt{a}}\int_{-\infty}^{\infty}{e^{-\frac{x^2}{a}}}dx)^2=\pi&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;题主再把&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=a%3D10%5E%7B10%7D&quot; alt=&quot;a=10^{10}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;代进去看看？是不是就是你贴的那个积分式子了呢？其实这里把&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=a%3D1&quot; alt=&quot;a=1&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;代入也是一样的，式子还能简单点儿呢，就不会犯系数写错这种错误啦~&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了说了这么多那第一个求和是怎么回事呢？&lt;br&gt;哎呀怎么还想不通呢？积分不就是求和的极限过程嘛~~我积分能算的东西，求和当然也能近似地算出来咯~我们看看来近似一下是什么效果：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cpi+%26%3D%26+%28%5Cfrac%7B1%7D%7B%5Csqrt%7Ba%7D%7D%5Cint_%7B-%5Cinfty%7D%5E%7B%5Cinfty%7D%7Be%5E%7B-%5Cfrac%7Bx%5E2%7D%7Ba%7D%7Ddx%7D%29%5E2+%5C%5C+%26%5Capprox%26+%28%5Cfrac%7B1%7D%7B%5Csqrt%7Ba%7D%7D%5Csum_%7Bn%3D-%5Cinfty%7D%5E%7B%5Cinfty%7D%7Be%5E%7B-%5Cfrac%7B%28n%5CDelta+x%29%5E2%7D%7Ba%7D%7D%5CDelta+x%7D%29%5E2+%5C%5C+%26%3D%26+%28%5Cfrac%7B%5CDelta+x%7D%7B%5Csqrt%7Ba%7D%7D%5Csum_%7Bn%3D-%5Cinfty%7D%5E%7B%5Cinfty%7D%7Be%5E%7B-%28%5Cfrac%7B%5CDelta+x%7D%7B%5Csqrt%7Ba%7D%7D%29%5E2n%5E2%7D%7D%29%5E2&quot; alt=&quot;\pi &amp;amp;=&amp;amp; (\frac{1}{\sqrt{a}}\int_{-\infty}^{\infty}{e^{-\frac{x^2}{a}}dx})^2 \\ &amp;amp;\approx&amp;amp; (\frac{1}{\sqrt{a}}\sum_{n=-\infty}^{\infty}{e^{-\frac{(n\Delta x)^2}{a}}\Delta x})^2 \\ &amp;amp;=&amp;amp; (\frac{\Delta x}{\sqrt{a}}\sum_{n=-\infty}^{\infty}{e^{-(\frac{\Delta x}{\sqrt{a}})^2n^2}})^2&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到了吗？把&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cfrac%7B%5CDelta+x%7D%7B%5Csqrt%7Ba%7D%7D%3D%5Cfrac%7B1%7D%7B10%5E5%7D&quot; alt=&quot;\frac{\Delta x}{\sqrt{a}}=\frac{1}{10^5}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;代入看看？这不就是题主开头给的第一个求和嘛！！（顺便说一声，题主贴的图片第一个求和前面的系数也写错了！）&lt;br&gt;为免数学苦手代入数字计算的苦恼，我把代入的结果也写一下吧~题主贴的那个公式把系数改正一下是可用的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cpi%5Capprox%28%5Cfrac%7B1%7D%7B10%5E5%7D%5Csum_%7Bn%3D-%5Cinfty%7D%5E%7B%5Cinfty%7D%7Be%5E%7B-%5Cfrac%7Bn%5E2%7D%7B10%5E%7B10%7D%7D%7D%7D%29%5E2&quot; alt=&quot;\pi\approx(\frac{1}{10^5}\sum_{n=-\infty}^{\infty}{e^{-\frac{n^2}{10^{10}}}})^2&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=10%5E5&quot; alt=&quot;10^5&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;这个数字呢？因为用求和代替积分的过程中，&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cfrac%7B%5CDelta+x%7D%7B%5Csqrt%7Ba%7D%7D&quot; alt=&quot;\frac{\Delta x}{\sqrt{a}}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;越小越好嘛~是不是？题主用10，100，1000代进去试试看？只不过精度不同而已~前面有人吐槽「10算什么东西」，真是到位，这里用1024代进去算其实也有挺高精度的哟~&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了大家都散了吧。&lt;br&gt;这个事情告诉我们，&lt;b&gt;谁TMD说数学只学到初中就够了的！&lt;/b&gt;&lt;b&gt;数学好玩的地方可多了呢~&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21955877/answer/19866897
</link>
<author>
丁泽宇
</author>
<title>
张悬在曼城的live上展示中华民国国旗的行为，以及对于大陆留学生的回应得当吗？
</title>
<description>
对于大多数的人来说，几乎都不明白所谓的互相尊重是为何意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在台湾的时候，有一次听李登辉先生的一场讲座，讲座完毕有举手提问的时间。我和旁边的台湾学生同时举手，这时主持人为难了，把麦克风递到了那位同学手上。然而那位同学转过来和我说，你是从大陆来的，可能一辈子也就听他这么一次了，这次机会给你吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我站起来说：&quot;李先生，我是从大陆来的学生，但这次我无意问您有关于两岸关系或者是钓鱼岛的问题。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时全场先是哄堂大笑，接着响起了掌声，包括李登辉先生也在鼓掌，对我而言。那个台湾学生给了我一定的尊重。对于李登辉而言，我也在这种场合给了他尊重，自然，李先生也给了我尊重，很耐心的回答了我的问题。那个问题，是有关于台湾的产业结构升级的。对于所有人而言，这都是一个尊重的场合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这场演唱会，对于当事的任何人来说几乎都未去考虑过尊重是为何。包括对于评论的很多人，也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，有次和我的哲学老师聊起天来：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/shadingyu/19596923&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;老王 - 沙丁鱼的水滴 - 知乎专栏&lt;/a&gt; 我问他说，台湾的老师是不是不允许在课堂上谈论政治？ 他给我回答的很明确：“是的，因为在台湾人看来，课堂就是用来上课的地方。你可以在课堂上聊政治学，举例。但是你不能说自己的政治立场。否则，一定是会有学生举报你的。 学生是来上课的，不是来做听你做政治宣传的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话我记的特别清楚，于是我明白，在什么场合，谈什么话题。如若是别人有兴趣，你也有兴趣呢，那就和他聊。如果是别人没兴趣，那就不和他聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我在台湾会去参加专门的会议，专门聊政治的东西。除此之外，尽量避免和别人没兴趣的聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于张悬的演唱会，本也该如此。演唱会，是歌迷来听演唱的地方。并不是政治宣讲会。所以，张悬是不该去谈论政治的。歌手，作为一个独立的人格存在，当然是该有自己的政治立场。但演唱会上，该有政治吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，张悬自己也说了。这并不是政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以问题出在哪里？出在那个留学生认为国旗既为表明政治立场。可真的是这样吗？青天白日满地红这面旗子，对于所有台湾人来说，都是心的归属感，就像是五星红旗对于大陆人而言一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是一味的把这个旗子扯起来，扯到所谓的“台独”立场去，真是荒谬无比！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我原来的一个老师，曾经和我激烈的辩论过。他是台独立场的人士，他说台独是根本不承认中华民国的。他们要的，是“台湾共和国”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这只是一面对于台湾人来说有归属感的旗子而已。这面旗子也曾在中国大陆的土地上升起过，这面旗子在1945年之后一直到今日每天都在东南沿海那座小岛上升起。至于五星红旗，从未在那座小岛上升起过。如果你换位思考，站在台湾人的立场上，你觉得看到这面旗子，把它拿在手里有错吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这根本不是统独问题，这根本不是政治立场问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两岸问题，从49年之后一直是一个悬而未决的问题。记住，是悬而未决。但此等解决并不是只照顾大陆13亿人的感受。同样，在那座岛上还有2300万人，这个问题，和他们息息相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而台湾大多数人，从90年代起，就承认了“中华人民共和国”的存在，只是大陆大多数人到如今，依旧不承认“中华民国”是客观存在的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个国家的存在，和是不是统独根本无关。DDR和BRD都是客观存在在这个星球上的。同样的，PRC和ROC也都是客观存在在这个星球上的。看清了这个问题，才能为两岸关系的发展推开一扇门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到这个问题，每个人都几乎不曾站在对方的角度看问题。对于那个大陆学生如是，对于张悬也如是。至于张悬说那不是政治，则另说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个本该是有原则的妥协的问题，最后却闹到这个层面。甚至一直吵到现在，任何人退一步都可以收场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有原则的妥协，是一种很明智的处理问题的方式，对于这个星球上任何两个客观存在的实体都适用，张悬和歌迷适用，大陆和台湾适用，中国和美国适用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互相尊重亦如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没听过张悬的歌，也没政治立场，但承认存在的现实。本答案拒绝一切带着立场的评论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21953226/answer/19878014
</link>
<author>
墨磊
</author>
<title>
现在看病很贵，医院收费还是很高的，例如医院大楼都很阔气，为何很多医生还说自己收入不高呢？
</title>
<description>
医院大楼当然得「阔气」，&lt;b&gt;敞亮，通风透气&lt;/b&gt;，这是必须的。&lt;br&gt;憋在小黑屋里，病人来病人往的，&lt;br&gt;&lt;b&gt;阳光 &lt;/b&gt;和 &lt;b&gt;风 &lt;/b&gt;可是非常有效的消毒清洁工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再修多阔气也不足为过，您是没见过四川地震，那医院里人满的情形，&lt;br&gt;没这硬件设施，您让病人伤员们住哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;医院收费高？能高得过税收？&lt;br&gt;别人可是一分钱一分货，取之于您，用回于您。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年大学高烧 38.5，贪图便宜，小诊所，未对症下药，瞬间飙到 41.5，差点呜呼哀哉。&lt;br&gt;三甲医院，两小时输液，之后吃嘛嘛香，也不过 100 出头的开销。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别以为那些个粉末，那些个药水，成本很低，研发不要钱？&lt;br&gt;医院保证清洁，保证照明，光水电开销都要不少了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算下来，能发给医生的能有多少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;医院不比餐馆，还可以来个薄利多销，&lt;br&gt;正常人一年能去几次，至少我快近 4 年没进医院了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聊完这个，来说说题主您的领域，&lt;br&gt;正巧，我也是做 IT 的，&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么对比下吧，IT 相关职业的收入是普遍高过医生的，&lt;br&gt;而工作强度和工作压力，能比得过医生 ？&lt;br&gt;&lt;br&gt;轮岗通宵就不说了，（当然 IT 也有轮岗的系统运维人员，同样，请对比收入。&lt;br&gt;我等猥琐宅男，能有多少能抗住的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，做 IT 压力再大，能大得过  步步关乎生死 ？（ 特殊领域另表。&lt;br&gt;代码弄崩溃了可以重头来过，手术失败了，能重头么？&lt;br&gt;您以为有版本控制，还能回溯 ？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好好想想吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算了，不匿名了。&lt;br&gt;开嘲讽，关于题主曾经的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21721501/answer/19834765&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;临床医学五年制的学生，如果不当医生，毕业后有哪些出路?&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/16/28163b61984848e32520d8b7d35e4cba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;609&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;609&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/16/28163b61984848e32520d8b7d35e4cba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;一个因利而为的人，不指望他能对职业操守和梦想能够理解。&lt;br&gt;一个对技术没有追求的人，不指望他对别的领域能换位思考。( 请观摩 &lt;a href=&quot;http://kangyq.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;kangyq.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21955877/answer/19871365
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
张悬在曼城的live上展示中华民国国旗的行为，以及对于大陆留学生的回应得当吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;今天一天在高速公路上。冷静地看了大部份的新闻。&lt;br&gt;一堆无聊的五毛，惹出来的无聊是非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其最可议的是，多少人，没有看过现场的录音录影，全都在信誓旦旦。&lt;br&gt;现在网上传出来的现场还原文字，一股腻味，明显在说谎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非把一个外省人第二代，国民党高层家族的子女，明明白白的统派，画黑成台独。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真它 X 的，脑子进水了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逼著台湾独派愈来愈多的，就是大陆这些是非黑白不分，道貌岸然的「害国份子」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爱国是假，害国是真。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阻碍中华民族统一，正是你们这些嗜血的，不分清红皂白的，只会在网上叫嚣的五毛。&lt;br&gt;你们这些笨蛋，再不保护「中华民国」四个字，台湾就真的独立出去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华民国，还有那一面旗帜，现在是台湾和大陆最重要的纽带了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一面国旗，是当年中国四万万同胞共同制定下的，被带去了台湾，&lt;br&gt;青天白日旗，推翻了满清，北伐成功，经国民大会通过，才变成青天白日满地红的国旗。&lt;br&gt;那是中华民族，尤其是大陆同胞的遗产，制定那面旗帜时，台湾岛上升的是日本的太阳旗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们这些猪一样的爱国份子，怎能不知道，要没了那面国旗，台湾人岂不更离心离德？&lt;br&gt;连这都想不明白，真它 X 的蠢不可及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就跟我在知乎上写中国近代史一样，引来一堆五毛叫嚣，我咋都想不明白。&lt;br&gt;你们这些烂人，说道理也不听，好言相劝，换一阵狗咬，都跟疯了没两样。&lt;br&gt;诸位真心只想再打一场内战？让同胞血流成河？梦想武力解放台湾吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这种明显的统派，还整天受你们嘲弄，真不知道看到台独人士眼中，该是多可笑的一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不说，张悬拿的是哪里的护照？&lt;br&gt;遇上五毛挑倖，她若不叫回嘴几句，回台湾去，怎麽生存？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，以前有「吃人的礼教」，现在有「吃人的假爱国主义」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼中，张悬是个笨蛋，没事惹这一身麻烦。&lt;br&gt;但那些台下吵闹的，更是混蛋，出到英国留学，啥也没学到的，混蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢你们，闹腾一阵，逞了口舌之快，海峡两岸人民的情感，更加密切了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我 X 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时发在：「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21960106/answer/19870798&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;张悬究竟是统派？还是台独？如何看待？&lt;/a&gt;」&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21960106/answer/19870798
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
张悬究竟是统派？还是台独？如何看待？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;今天一天在高速公路上。冷静地看了大部份的新闻。&lt;br&gt;一堆无聊的五毛，惹出来的无聊是非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其最可议的是，多少人，没有看过现场的录音录影，全都在信誓旦旦。&lt;br&gt;现在网上传出来的现场还原文字，一股腻味，明显在说谎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非把一个外省人第二代，国民党高层家族的子女，明明白白的统派，画黑成台独。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真它 X 的，脑子进水了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逼著台湾独派愈来愈多的，就是大陆这些是非黑白不分，道貌岸然的「害国份子」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爱国是假，害国是真。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阻碍中华民族统一，正是你们这些嗜血的，不分清红皂白的，只会在网上叫嚣的五毛。&lt;br&gt;你们这些笨蛋，再不保护「中华民国」四个字，台湾就真的独立出去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华民国，还有那一面旗帜，现在是台湾和大陆最重要的纽带了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一面国旗，是当年中国四万万同胞共同制定下的，被带去了台湾，&lt;br&gt;青天白日旗，推翻了满清，北伐成功，经国民大会通过，才变成青天白日满地红的国旗。&lt;br&gt;那是中华民族，尤其是大陆同胞的遗产，制定那面旗帜时，台湾岛上升的是日本的太阳旗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们这些猪一样的爱国份子，怎能不知道，要没了那面国旗，台湾人岂不更离心离德？&lt;br&gt;连这都想不明白，真它 X 的蠢不可及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就跟我在知乎上写中国近代史一样，引来一堆五毛叫嚣，我咋都想不明白。&lt;br&gt;你们这些烂人，说道理也不听，好言相劝，换一阵狗咬，都跟疯了没两样。&lt;br&gt;诸位真心只想再打一场内战？让同胞血流成河？梦想武力解放台湾吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这种明显的统派，还整天受你们嘲弄，真不知道看到台独人士眼中，该是多可笑的一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不说，张悬拿的是哪里的护照？&lt;br&gt;遇上五毛挑倖，她若不叫回嘴几句，回台湾去，怎麽生存？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，以前有「吃人的礼教」，现在有「吃人的假爱国主义」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼中，张悬是个笨蛋，没事惹这一身麻烦。&lt;br&gt;但那些台下吵闹的，更是混蛋，出到英国留学，啥也没学到的，混蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢你们，闹腾一阵，逞了口舌之快，海峡两岸人民的情感，更加密切了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我 X 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21960936/answer/19863939
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
产品经理对产品实习生的期待是什么？
</title>
<description>
作为产品经理，我期待的是，一个工作交给他，他能非常棒的完成。&lt;br&gt;（重点是，交给他一件小事，他能很好的完成，再交给他一件小事，他又能完成，交给他一件大事，他居然也能完成）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个正面的例子：&lt;br&gt;部门有一个高级产品策划，我感觉她的能力，比很多产品经理都强。工作两年。一来就让她负责app的新版设计和开发。除了她做出第一版的原型时讨论过，后续基本上都由她负责完成。功能的规划，原型设计，与设计的沟通，与开发的沟通，写产品文档，写开发排期表，每周写开发进度报告，与别的部门沟通的专项会议。 完全能搞定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个不断进步的例子：&lt;br&gt;部门一个产品新人。半年工作经验。非常勤奋，很主动沟通，也会据理力争，不轻易妥协。当时面试，我就是看中他在沟通当中的不紧张。这么个好苗子，也让我经常觉得：怎么这么个事，就做不好呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也是别人一手带过来的。特别能理解从勤奋，到把事情独立完成，中间有一个非常奇妙的线。就是这条线，让你一念天堂，一念地狱。&lt;br&gt;很难有一个词来形容这种感觉。也许是责任真的扛在肩上，才会有一种自发的动力吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如这位新人，最初入职时，有很多工作我不太满意。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;让他找一个在线客服的图标，他麻利地给我找了8个。我一看，这没一个能用啊。巨丑无比。最后，自己找了一个。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;让他去找几个图片，公司外墙的大楼照片。麻利地在网上给我找了一堆。我一看，这没一个能用啊。巨丑无比。最后我自己借了个单反下去拍的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;让他做一个积分系统的模型，麻利地给我做出来了。我一看，这很多东西没考虑到啊。积分无上限？别人刷怎么办？积分兑钱1：1？这个比例是怎么考虑的？一天最多获得多少，谁来告诉我？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;让他做一个会员中心，麻利地给我做出来了。我一看，这各种勋章，积分，我现在没有啊。为了这个会员中心，我得先做一堆东西，明年才能上啊。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;后来他进阶了。（我带得并不好，其实很多时候，个人的努力真是很重要的）&lt;br&gt;我让他给校园招聘网页，加个在线提交简历的东西。这一次非常棒。直接交给他去跟进。后来上线了。上线就完了吗？是不是hr的邮箱真的能收到邮件了。（之前测试用的自己的邮箱）。 &lt;br&gt;结果测试没问题，上线时没有改成正式邮箱。我又帮他擦了把屁股。&lt;br&gt;【但，我对他特别满意，因为他有冲劲。半年工作经验，就能到这个程度，很不错。而我也在不断学习，如何培养产品人员。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得我以前公司老板说过一句话：&lt;br&gt;锻炼一个人，就是把一个人丢到压力中，让他去扛责任。如果扛得住，他就成长了，如何扛不起，压垮了，那这个人也就不堪重用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个新人，最重要的是：别把自己当新人！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;每一件事情，做好后问问自己：我对这个满意么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21955877/answer/19854386
</link>
<author>
陈芝
</author>
<title>
张悬在曼城的live上展示中华民国国旗的行为，以及对于大陆留学生的回应得当吗？
</title>
<description>
关于这件事情当事人的链接在此&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/314298921/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;张悬曼城live&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的评价是：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/314298921/1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、我们很难说这个世界上存在完全脱离政治的纯艺术纯文学，在文艺批评的视野里只要批评家甚至仅仅是旁观者联想到了政治，都可以将文本与政治产生联系，出现反政治的政治/无政治的政治，更不必说政治本身就是人类社会最高级的艺术形态，所谓纯文艺更多的还是一种帮助我们分析的工具。艺术当中出现具有强烈的政治性符号，本身就是艺术的表现形式。我们可以批评这种艺术表现很烂，或者可以批评这种艺术表现的观念很烂，比方说《前进，达瓦里希》，但是我们不应当批评艺术当中出现政治符号，因为这在艺术自己的场域中是自足的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真的要追求非政治的文艺，那个对张悬的批评者就不应该提出 no politics today。我们可以发现她的脑海里本来就预设了一个政治的图景，所以会解读出政治的味道来。可以想象一个对中国近代史 
一无所知的外国人，看到那面国旗的时候是绝对不会想到政治的，他只会觉得：”哇，好奇怪，她突然拿着那面旗子是在干嘛？“就像不知道世界近代史的人看《前进，达瓦里希》中指向性特别明显的各种符号会感到很困惑或者没感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、歌手在公开场合不顾及部分粉丝的感受表达自己某些极具争议性的观念是非常正当的行为，她有这个权利，当然她也应该有自己的行为会受到他人抵制的心理预期，毕竟人皆有自由意志，都要为自己的行为负责。现代社会的基石是个人主义，强调的是在不侵害他人正当利益的前提下，每个人有选择做或者不做的自由，只要他为自己的行为负责。法无禁止即自由，伤害他人感情并不是一件损及他人正当利益的事情，每一个人天天都在伤害他人感情没感觉出来吗？高个子在伤害矮个子的心，白富美在伤害女屌丝的心。哪怕是在公开场合进行政治性强烈的行为，只要愿意承担之后被旁人疏远的后果，那就没有什么不可以的，法律并没有规定张悬在演唱会不可以表达如此激烈的行为。至于持不同政治立场的人眼里，她这种行为到底对不对，那就见仁见智了。不想再听张悬的歌，那就不听好了，跑去抵制她的，跑去抵制她好了，反正都是反感者的自由。觉得张悬一直讲“互相尊重”，然后又觉得她并没有尊重要求不谈政治的和接受大陆近现代史教育的歌迷，那么就直接抛弃她我觉得也没什么不好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然演唱会夹带政治宣讲的做法在一般情况下是不合情理的，因为按惯例大部分演唱会应该是non-denominal的，不允许展示宗教、政治旗帜和口号，买票的时候如果演唱者有夹带这种政治宣传，应该履行告知义务，就这么简单，所以如果批评者从这方面批评也没有什么不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、当然，这件事情最重要的还是跟大家心知肚明的某件事情相挂钩了。不论是豆瓣还是知乎，关于这种事情的言论空间都相当小，所以我只能问几个困惑我许久的问题，我发现这几个问题可能许多人一辈子都没有反思过：大一统对于一个国家来说到底有什么好处？我们是不是基于意识形态的狂热而非冷酷的利益计算而去支持大一统？自文革以后，大陆与台湾文化上的差异是否还足够支持两地形成共同体的意识，我们拿什么政治神话来构建一个让所有人都认同的民族国家？我们有没有去追问过为什么台湾人会自认为自己是台湾人而不是中国人，为什么会有人形成去中国化的意识？以及在如今政体、文化上相距甚远的两岸，会不会事实上出现一中一台（注意，不是两个中国，所谓的两个中国，现在就是了。）如果有更多的人仔细思考过这些问题，我想日后不论是统一还是解体，人们所面对的局面以及处理局面的后果都不会太糟糕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又：一晚上醒来发现自己被骂成狗了，然后发现大多数回答和评论都没有基本的政治学常识。比方说楼下有评论批评我：质疑我个人主义为什么是现代社会的基石，难道愿意承担自己的行为就可以为所欲为吗？他似乎没有注意到我的前提，那就是不侵害他人正当权益，杀人肯定是不正当的，但如果我浪费我的粮食我烧钱我炫富虽然（在道德层面）不一定不好，但（在权利层面）肯定是可以的。只不过一个正常的人会顾及到社会影响而不这么干，就好像如果我跑到清真食堂要求吃猪肉，这是我的自由，如果穆斯林愤怒而要打我反倒是他在违法。当然因为产权归属于穆斯林，所以穆斯林拒绝给我猪肉，并要求我出去也是他的自由，是正当的。因此我认为张悬这样做尽管不礼貌，但确乎是她的自由，而抵制她的人也在行使自己的自由，只要抵制是在合法的前提下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;言论自由与公共论域，确实都不是没有边界的东西。但张悬只是做的不礼貌，不意味着她不可以这么做。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;然后又有人跑来说：”别傻了，在美国发表点政治不正确的言论，没后果没后果没后果？？“当然有后果，但这个人没有明白所谓政治正确文化是在危急美国的言论自由空间。美国在以法律保护少数群体的同时以法律来逆向歧视另一部分群体，这是违宪的。如果黑人群体因为我认为黑人文化一无是处而抵制我，不买我的产品不给我工作，那么这是很正当的。但如果黑人要求法律判我有罪，这是非常不正当的。然而可悲的是，美国如今陷入深渊当中，很难走出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然以上并不是大家的G点，许多人对此并不关心。最关心的从此解读出来的xx问题，但如果继续说下去的话何止要被骂成狗。楼下有人说文化认同并不是问题，只有经济发达了自然不会分离，很遗憾我党就是这样这样治理新疆和西藏的。人类如果纯粹是理性的生物的话，那么这样的思路并没有错，但人类不是。我不知道有多少人以台湾人的视角来看待自己，在许多台湾人眼里他们就已经是一个民族国家了，而大陆却是一个统治多民族的大帝国。台湾民进党有建构自己共同体的政治神话，这一神话核心之一就是被打压的悲情，包括国民党和中共，都是外来者，他们倒是不排除日本人，因为他们觉得日据时代他们生活的很好，虽然统治者是外来的，但台湾人依然有自己的地位，可是大陆来的人却使劲欺负他们，尽管他们祖先也基本上是从大陆来的，台湾人如今有自己的地位就是台湾自己争来的，因此要警惕一切可能压迫他们的存在。国民党的政治神话虽然与其不同，但被打压的悲情也是相似的，也感到自己是被大陆包围的孤岛。因此在两岸政治地位日趋不同的现在，台湾人不论他是兹词中华民国的还是台湾国的台湾人，都是心理非常敏感的，大陆人越是觉得我们应该武力收回台湾，他们对大陆也就越排斥。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21955877/answer/19853221
</link>
<author>
angristy
</author>
<title>
张悬在曼城的live上展示中华民国国旗的行为，以及对于大陆留学生的回应得当吗？
</title>
<description>
Hey， 為什麼歌手就不能在公共場合發表政治觀點？還有，「台灣區旗」是什麼說法？已經到了這個年代，作為大陸人，能不能不要再騙自己了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;這件事，發生在她身上，實在是太正常不過。我個人，也持有讚同的態度。很多人還是以為，張懸一直只是一個唱著《寶貝》的可愛女生。但其實，張懸，向來對於社會事件積極發聲，她的音樂，也和這些緊緊聯繫在一起。所以，在我看來，她這樣愛自己的家鄉，真的只是真情流露。因為，她批判台灣的社會事件，她呼籲年輕人關心台灣，她愛著台灣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，關於那個觀眾「no politics」的觀點，我認為並不妥當。因為這場巡演，是關於《神的遊戲》這張專輯，請略略看一下《玫瑰色的你》的歌詞，「no politics」，和這場演出的主題，根本就是相悖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果，你們看過某一場，她吉他上的雪山獅子旗、大赦國際和自由緬甸的 sticker，還有，《玫瑰色的你》的 MV 中，關於救護車的那一段畫面，會不會噁心反胃，聽到她的名字就要吐？如果是，請不要再聽她的歌，不要試圖去改變她的想法，因為你這樣的行為，並不具有必要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;記得她在香港的「潮水箴言」上*，曾經表示要在七月份的時候再回到香港，支持「佔中」的運動。在社會與政治議題上，她與香港、台灣的年輕人並沒有不同（雖然她已過三十歲），她也不會因為歌手的身份，便埋藏自己的觀點。她，一直就是這樣的人，也許和你的想像不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;還有，如果你接受不了「歌手在公共場所表達政治觀點」，請順便也把 Radiohead 從你的 playlist 上刪掉吧，他們比起張懸，恐怕要讓你噁心地連膽汁都要吐出來。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 此處有誤，應該是在香港中文大學的「哈囉未來」演出上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在這篇回答中，我嘗試說明的是，為什麼張懸會有這樣的行為，以及為何我會理解她的行為。因為「她向來就是這樣的人」，而且「在相關話題上，我的立場和她相似」。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
