<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26111474/answer/32257490
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
不断跳出自己的「心理舒适区」真的能够让人们取得更大的成就吗？
</title>
<description>
&lt;a data-title=&quot;@刘柯&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e37963dbb4da3870ac9e1d2d20825fc4&quot; data-hash=&quot;e37963dbb4da3870ac9e1d2d20825fc4&quot; data-tip=&quot;p$b$e37963dbb4da3870ac9e1d2d20825fc4&quot;&gt;@刘柯&lt;/a&gt;&lt;a data-title=&quot;@冯起续&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1d1ed191465b4964bc4d2d663b68e481&quot; data-hash=&quot;1d1ed191465b4964bc4d2d663b68e481&quot; data-tip=&quot;p$b$1d1ed191465b4964bc4d2d663b68e481&quot;&gt;@冯起续&lt;/a&gt; 谢邀。&lt;br&gt;谈一点荣格派的咨询理念吧。&lt;br&gt;荣格派会特别强调在心理咨询中“自我实现”的部分，名曰“&lt;b&gt;自性化&lt;/b&gt;”（individualization）。&lt;br&gt;简单来说就是&lt;b&gt;做你自己&lt;/b&gt;。（其实人本主义也这么说）&lt;br&gt;乍一眼看上去好像很简单，听上去就是“我怎么高兴怎么来”，特别像是题主提到的“心理舒适区”的概念。&lt;br&gt;但这句话还有一个背景假设：&lt;b&gt;人并不了解自己&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;按照罗杰斯的说法，一个人的人格是动态的流动过程，比起房子，更像一条河流：河流的整体形态是稳定的，但河水却是流动的，河内的状态也随环境而变换。如果我们去拓展这句话的含义，我们可以理解为，&lt;b&gt;我们的人格在一定时间内维持恒定的前提下，随着环境和经历而变换；我们自己能够观察到的，仅仅是人格外见的部分，对于那些真正影响着人格形态与变化的因素，我们通常一无所知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着我们定义下“成就”。成就可以简单分成两类：一种是对于自己而言的成就，另一种是对于外界而言的成就。两者可以重合，也可以起激烈的冲突。区分两者是一件非常困难的事情，因为一个人成长的过程其实就在不断的内化社会成就，最典型的，内化父母对自己的期望。比方说最常见到的中年危机，很多时候都是个人期望和外界期望之间的冲突在多年沉积之后爆发的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故心理咨询更关注个人而言的成就。（面对来访者的外界成就问题咨询师通常无能为力，不见得比来访者高明多少）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以话题又回到一开始了：如何去了解自己。&lt;br&gt;了解自己意味着什么呢？意味着要去接受：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我并不完美。我有自己能做的合适的事情和领域，也有不合适的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不单止能力，我的人格也不完美。这意味着我身上会有很多的缺陷，甚至会有那些我最最讨厌的品质。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同时我真正想要的可能和我正在追求的东西和社会主流的价值观很不一样，有可能大部分是共同的，但总会有那些特别小众特别边缘的部分。这些愿望和渴求有时候会超出我的想象和我内心的准则。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我并不总是成功，正如我不会一直失败。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我需要学会接纳以上4点，并且接受“人格在不停变化和流动，于是我必须为此而努力终生”的事实。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;回到“心理舒适区”的话题。可以看到，持续地呆在自己熟悉和舒服的领域其实是某种逃避自我的行为：我们的人格注定有我们不舒服不愿正视的部分。然而，这不代表你“跳出”“心理舒适区”就一定能够成功。比方说一个很内向、习惯独处的人不停地强迫自己参加各种社交，实际的结果很可能是让自己非常的疲惫而又没什么收获。如果放在“成为你自己”的框架下，那么这个人可能需要去探索自己想要变得外向的动机，除了每个人都有的渴望人际关系和他人关怀等社会性需要，可能这里面还有对自己内向个性的否定和厌恶。他可能需要接受这样的现实：自己确实不是习惯广泛与人交际的个性。但这不意味着他不可能有自己的交际圈子，相反，通过他自己的个性，比方说自己的爱好和特长，他能够建立起自己的交际小圈子，并且拥有外向人格的人可能不容易有的交情深厚的朋友。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从这个意义上，渴望成功、不断违拗自己“心理舒适区”的人也可以看作是一种逃避自我吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（初稿于2014-10-22）&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26196018/answer/32342075
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
英语词汇3000多适合读哪些英文原著啊？
</title>
<description>
知乎有人写过算法，首先下载网上流传的kindle 一万本mobi原版书的大包，然后推算一下，出来了词汇难度打分，还配上了国外的豆瓣goodreads的评分和评价人数（大家可以据此看看这书值不值得看）&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概是这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fda3cd63fd0c0e2b978deb76e319a6e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fda3cd63fd0c0e2b978deb76e319a6e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;rating是书籍评分，R count是评价人数，score是书记的词汇难度打分，由低到高，我抽了几本，结果还是很准的。词汇量3000的人，从1.0和以下得分的书籍中选书，无压力&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个包囊括了你能在网上找到的所有严肃和不严肃的原版书，要找书按图索骥就好 &lt;br&gt;&lt;br&gt;戳&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1qWNnXqW&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Rating.xls_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说Mobi一万的那个大包哪里找，这个，就不关我事儿了，最好去亚马逊购买，支持正版吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;版权归原作者所有 &lt;a data-hash=&quot;642ee78d76dcd3151b10269708357675&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/642ee78d76dcd3151b10269708357675&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$642ee78d76dcd3151b10269708357675&quot;&gt;@哇细泥甘&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蓝思值主要是针对国外小朋友的阅读计划，难度划分不仅仅是根据生词，更多会根据主题，题材和句式难度来划分，尤其是会针对不同年龄的人来划分，对成人来说参考意义不是很大，他们出过一个比较全的书单，以少年读物为主，有空再放上来吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26193868/answer/32339510
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
通过诸位的观察，中国的「鬼城」的数量还在继续增加吗？
</title>
<description>
作为一个在鄂尔多斯生活了18年的土木工作狗，我想分享下我的所见所闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是题主的两个问题：&lt;br&gt;1，想知道，随着经济放缓、房地产泡沫逐渐破裂，这种现象（有类似特征（鬼城）的小城遍地都是）是否在变得越来越严重？&lt;br&gt;2，之前被列为「鬼城」的城市，经过几年发展，状况是否有好转？&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答，1，题主已经默认了此类特征的小城市都属于鬼城，也就是“房多人少”的情况。&lt;br&gt;那么，这样来说，我在南京读书的时候，常州被叫做第三个鬼城（在鄂尔多斯与温州之后）。据实习的小伙伴告知，常州整体的销售情况是非常不乐观的，所以各大地产纷纷加强了对应届生的招聘力度，销售岗也非常缺人。应该说常州也是符合题主定义的。&lt;br&gt;那么，由常州现象引发的下一个层次讨论，应该是：什么叫严重。&lt;br&gt;如果以数量来记的话，越来越多算是严重吧。&lt;br&gt;如果以闲置情况来记得话，分析已有的这几个城市的过去闲置情况和现有闲置情况大概算是判断严重的标准吧。&lt;br&gt;按照楼主的分析思路以及第二个问题，我猜楼主大概是想问一个纵向的对比（时间上）而非横向的对比（数量与范围上）。&lt;br&gt;所以，着重回答第二个问题。（喂你瞎扯了一通明明是不知道数量变多变少嘛！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，谈谈鬼城&lt;br&gt;&lt;br&gt;在外读书，现在工作，最害怕被问到的一个问题其实并不是“你们那里还骑马吗”，而是“你家哪里的”。通常来说，当我高贵冷艳的说出”鄂尔多斯“四个字的时候，回复大概有这么几种：&lt;br&gt;1，哇塞听说你们那里都超级有钱，清洁工都开路虎！那你一定很有钱！&lt;br&gt;2，哎呦听说你们是鬼城啊，晚上人那么少，你们敢出来吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这两种就是广大可爱的媒体朋友们，给我们鄂尔多斯人民挂上的标签。&lt;br&gt;08年的时候，我第一次感受到了经济的崛起，或者说是爆发式的财富积累。奶奶家门前的公路，运送煤炭的车络绎不绝，小城市里头一次开了KFC，同学们的父母都由一家一辆车，到了一家两辆车。当时还小，只知道伊盟人有钱了，（2001年撤盟换市前，鄂尔多斯市叫做伊克昭盟）别的盟市都不行。有种奇怪的自豪感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;09年10年的时候，这种情况达到了顶峰。我听说了身边人借10w一个月后还15w的故事，我也看到了很多人在几年内换车买房，市区的购物中心内，衣服的价格从不打折，富太太们组团去北京打飞的买衣服，街上的豪车如同车展一般，路虎、奥迪、宝马的比例直追当年天津的捷达车。每个人都在搞民间借贷，大家的钱，滚雪球一般滚进一个又一个新成立没多久的房地产公司，然后变成一个又一个的大型商业综合体、酒店，划片，挖坑，盖，人均3套房的玩笑，就是从这里开始的。（可能更早只是我还没有接触到）&lt;br&gt;彼时的鄂尔多斯，欢天喜地，泡沫鼎盛。&lt;br&gt;那现在呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/61b978d2f8d2078ccd925dc08f281466_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1013&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1013&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/61b978d2f8d2078ccd925dc08f281466_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是鄂尔多斯市主城区的平面图（对，东胜区）&lt;br&gt;我和小伙伴实地调查了下图区域：（时间2014年初）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6d6fd40e55364c6b78d8041c6d6c614a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1&quot; data-rawheight=&quot;1&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;1&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/34560831903a615cf890c3a8ffe81aa9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1011&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1011&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/34560831903a615cf890c3a8ffe81aa9_r.jpg&quot;&gt;（我就拿qq截图搞的，不要嘲笑我不专业）比例尺是一公里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果呢？真是触目惊心。&lt;br&gt;以前只是听人说怎样怎样，等到实地去看的时候，发现。。。。&lt;br&gt;图中上方的两个地块，几乎全部是烂尾楼。&lt;br&gt;感觉就像穿行在钢筋水泥的墓园里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1,金地广场，12年9停，大商综，主体完成无二次&lt;br&gt;&lt;br&gt;2,金正时代广场，11年9停，大商综，基坑好，主体一层&lt;br&gt;&lt;br&gt;3,东胜区教育大厦，11年停，办公楼住宅（西部明珠），主体两层&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，亿峰国际,10年开12年停，双施工队施工，8栋高层住宅，只差暖气和玻璃（内装修未完成），周围楼盘停工两年&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，赫哲秀水蓝天，已成盘，大元地产开发，看样板间，开盘一栋楼，户型差，房价4500&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，香堤半岛，11年停，主体已完成外层损坏冻融风化严重，写字楼住宅，施工质量差&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，万正项目，12年停，住宅主体完成，商业二次未好&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，凹凸广场，13年初停，住宅主体未完成&lt;br&gt;&lt;br&gt;9,银景大厦整宗资产，整楼出售，主体完成，10年停工&lt;br&gt;&lt;br&gt;10，正东广场，停未知，主体完成&lt;br&gt;&lt;br&gt;11,亿利城，亿利金威，停未知，办公楼差装修&lt;br&gt;&lt;br&gt;12，恒信精恒商业广场，13年停，大商综，主体基本完成&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6d6fd40e55364c6b78d8041c6d6c614a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1&quot; data-rawheight=&quot;1&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;这是当时用云笔记做的即时记录。&lt;br&gt;每一个项目，都处于停工状态，有的主体盖好了，没钱了。有的挖坑挖好了，没钱了，有的盖一半了，没钱了.....&lt;br&gt;作为一名土木的学生，感觉到了深深的震撼与蛋疼。&lt;br&gt;上几张图。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dbb9e6f1dc2e2baedc77884c3dd72908_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2432&quot; data-rawheight=&quot;4320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2432&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/dbb9e6f1dc2e2baedc77884c3dd72908_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/210937a3afc6cbbbef3cf203aa1ac31b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2432&quot; data-rawheight=&quot;4320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2432&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/210937a3afc6cbbbef3cf203aa1ac31b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/369227f1bd000a5f83968d17770a81d7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2432&quot; data-rawheight=&quot;4320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2432&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/369227f1bd000a5f83968d17770a81d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/24ab38202cd2c605b436dcf6e2b9a5a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/24ab38202cd2c605b436dcf6e2b9a5a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/36ab1d18a0fe82ac0b7bbcf415b4d4fc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/36ab1d18a0fe82ac0b7bbcf415b4d4fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/75a5f19e33793a907c879e7bc02ca515_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/75a5f19e33793a907c879e7bc02ca515_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/776b4f31c77bb2f139b00fdcef1d7055_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/776b4f31c77bb2f139b00fdcef1d7055_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f3fe3ec017263b7a07c8590ae400b852_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f3fe3ec017263b7a07c8590ae400b852_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7b4b17e4fc87a769e867f329c33be284_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7b4b17e4fc87a769e867f329c33be284_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bb3d231da83b52a77564d2405118af3f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bb3d231da83b52a77564d2405118af3f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/db0bcc18e62013735ada12bd515da261_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2432&quot; data-rawheight=&quot;4320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2432&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/db0bcc18e62013735ada12bd515da261_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3219400a8f1ff76ddda34542b093786b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3219400a8f1ff76ddda34542b093786b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/acbccb256db97ffca2eedfd905fa4b87_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;2432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/acbccb256db97ffca2eedfd905fa4b87_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;部分照片下雪天于车内拍摄，质量不是特别高。如果有兴趣，全景地图或者卫星地图都可以看到整体情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体：&lt;br&gt;1，所有图中出现的建筑，基本上都是烂尾楼。（背景中的楼群）&lt;br&gt;2，所以的烂尾楼，停工最少半年。最长的3年。&lt;br&gt;3，据业内人士说，13年某一个季度，全城所有的工程都无法开工。all。&lt;br&gt;4，亲身观察，主城区任何地点，步行十分钟，必然可以看到烂尾楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2012年我区具有资质等级的建筑施工企业140个，全年完成产值347.60亿元，同比增长3.9%。全年完成房屋施工面积772.33万平方米，下降45.6%，房屋竣工面积326.12万平方米，下降17.4 %。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这是从年鉴里扒出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个调查越做越触目惊心，而且有些数据（比如房地产数量与运行情况）无法获取（在房管局的统计数据中），加上要开学了，所以调查总共只做了一周左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，回到题主的问题，状况是否有好转？&lt;br&gt;答案：没有。一点也没有。&lt;br&gt;多少老百姓的积蓄，变成了一个个钢筋混凝土墩子，矗立在那里。&lt;br&gt;多少个家庭的全部家当，变成了一栋栋虚无缥缈的空中楼阁。&lt;br&gt;在你们谈论人均三套房的时候，可曾想过，这些房子，可能永远也变不成现金了么？&lt;br&gt;==分割==&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，我觉得鄂尔多斯是“you deserve it”&lt;br&gt;并不是说我本身没有受到影响，我的出国路在最后一刻戛然而止，也是因为，我家亦处在这个环境之中。所谓倾巢之下，焉有完卵。&lt;br&gt;现在来找是谁的错已经没有任何意义。坦白说，我们也享受过高速发展带来的利处，那我们必将承受双刃剑的另一面。&lt;br&gt;我觉得，历史发展的视角，始终是公平的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了老板来了我要去干活了，如果有人感兴趣的话，我会把真正的鬼城-康巴什的大概情况更新在答案里的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24530299/answer/32313314
</link>
<author>
胡杰
</author>
<title>
华为如果继续与小米对抗，谁能赢？
</title>
<description>
我忍不住想吐个槽：&lt;br&gt;&lt;b&gt;咱们能不能把眼光放远一点，多多关注中国国产手机在全世界的竞争力和影响力？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;天天想着窝里斗，领头羊们互相倾轧，内部消耗，各种无下限互相抹黑。&lt;br&gt;&lt;b&gt;处处都是零和思维。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;今天小米挑战中华酷联，明天华为秒杀小米，后天魅族和小米针锋相对，最后苹果三星过来把他们都压下去了。有意思吗？&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国真的是到处都这样，内战内行外战外行？！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/143a8ead518d1e07b2f4e84018567b9d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; data-rawheight=&quot;212&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;&lt;br&gt;华为的影响力在全世界不断增长，小米也进军印度走向世界，这些都是国产的骄傲！我们都应当大力支持！&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://gz.people.com.cn/n/2014/1020/c222176-22660444.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;外媒评中国最具创新力科技公司 华为联想上榜--贵州频道--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/214330.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;小米迎来新的里程碑，超越三星成为国内最大的智能手机厂商&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;少在窝里横，少兄弟阋墙，多去抢占世界大市场，多去与世界一流的企业直接竞争，多去创造更好的产品风靡世界，让中国创造在全世界冲到顶尖水平，这才是真正的骄傲！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里，我很同意雷军的这段话：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;我希望国内厂商团结起来，枪口抬高一寸，瞄准国际品牌。&lt;br&gt;不要老是你往前走一尺，他往后拉你一尺。&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;中华酷联小米魅族们，你们的对手是苹果三星，你们目标应当是走向全球，抢占60亿人的市场，做全世界最好的手机！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26159240/answer/32287273
</link>
<author>
帝哲
</author>
<title>
人生苦短，所以我们必须性感？
</title>
<description>
谢不邀，扯会淡。这话充满网络味道，逻辑虽然略显荒诞，但也不是没道理，大家不总说人生苦短所以要活出质感，人生苦短所以要活出敢性嘛，所以人生苦短活出性感当然也很好玩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 地球上没有一个物种创造出可及人类万一的性文化。人类摆脱了哺乳动物的发情期，可以不分寒暑地享受性的乐趣；摆脱了性的生殖目的，可以为了快乐而交合；摆脱了单调的后入式性交体位，进化出了更灵活的手，褪毛裸肤后更是有了多处性敏感部位。这一切都让单调的性变得妙趣横生，性成了人类的一种充满情致的生活。人类也是性快感最强的物种，尤其女性面色绯红、不禁呻吟、浑身抽搐的性高潮体验，在整个动物界看来是很不可思议的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 孔子在《礼记》中说：“饮食男女，人之大欲存焉。”孟子在《孟子》中也说过：“食色性也。”虽然中国的古圣先贤早就洞明了人性，但中国人却在几千年历史中创造出另一种性禁锢的文化，中国人的性欲望和性需求被严重阉割，认为性是可耻的、下流的、肮脏的、见不得人的，直到改革开放三十多年后，性需求才被正视起来，知乎友人的性观念在各个知名社区当中也都是比较前卫的，这一点大家都懂的，所谓刷新三观也尽在此地。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 李银河推崇“性是自然的生理需求，不必否定压抑”。刚刚逝世的作家张贤亮，也是追求性福的理想主义者和实践者，他对生活的态度诚恳坦荡，少年气盛，青年坎坷，中年功成，晚年求佛。虽一生情人无数，然“性”对他而言却是狂欢，不是沉沦。其实性爱并不是一种单调乏味的机械运动，对人类而言，性和爱原本难以分离。两个相爱的人为了表达极致亲密的关系赤身相见、一丝不挂，每一寸肌肤、每一个毛孔都渴望着对方温软的拜访，鱼水之欢，水乳交融，回魂荡漾，这是一件多么美妙的事情。梁羽生说性爱可以使人“获得生命的大和谐”。村上春树说性是一种“灵魂上的承诺”，可以“治疗你的伤口，激活你的想象力，是一条通往更高、更美之境的通道”。史铁生说：“作为爱的语言或者仪式，没有什么东西能够优于性……其呼唤和应答，其渴求和允许，其拆除防御和解除武装……”因此，性爱是一件非常美妙的事情，自然、长久、满足的“高品性”（高品质性生活）更是可以给男女双方带来一种灵魂的震撼感，这种震撼感是灵与肉合一的震撼，是互相奉献自己和感恩对方的震撼，是找到归属并与对方合二为一的震撼。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 性爱的奇妙之处在于其无言的互动和交流，在于其互相之间的呼唤和应答。没有一个正常的男人在房事当中喜欢像电线杆子一样无动于衷的女人，也没有一个正常的女人在房事当中喜欢只顾自己享受或者软塌塌、时间短的男人。然而在中国还有很多人身处“低品性”（低品质性生活）中。有的女人在面对只顾自己爽快的丈夫时，或者在面对有性功能障碍的丈夫时，不敢表达自己正常的性期许，不敢表达自己的不满，更不会通过亲密的沟通帮助丈夫想办法来提升性生活的质量，而是在性爱上采取“冷暴力”的方式，拒绝和丈夫过性生活。也有很多男人，妻子在房事上放不开却不懂得引导和“调教”，或者自己身患性功能障碍而不自知，房事表现不佳就以“压力大”、“累”、“困”等为借口采取一种躲躲闪闪的态度，要知道性功能障碍不单纯是生殖系统的问题，很可能伴随着糖尿病、心血管疾病的降临，不可不重视。很多夫妻并没有为解决问题努力却轻易地散场，但其实“低品性”大多可以通过沟通和治疗来解决。从4小时的蓝色小药丸万艾可，到36小时的黄色小药丸希爱力，再到维生素式的希爱力，人类在追求性爱质量道路中的折腾不止精益求精，科研的动力有多强，背后追求“高品性”的需求就有多强烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 提倡自然、长久、满足的“高品性”不仅是鼓励人们去体验性生活的快乐和美妙，也不仅是在促进一种和谐的家庭关系，更是在倡导一种健康、活泼、轻松、快乐的生命状态。罗素在《性爱与婚姻》当中说：“性的欲望与饮食的欲望是完全类似的，性欲如果遭到抑制，她就会大大的亢进；性欲得到满足，她就会慢慢的平静”“当性的欲望紧张时，她使人类心中不会念及世界上其它的事情，所有的兴趣都会暂时消退”。所以，夫妻双方性生活的不和谐，不仅仅会导致夫妻双方内心的无尽苦闷和感情上的渐行渐远，还会使人产生心理和精神上的压抑和亢奋，整个人变得自卑、敏感、脆弱、多疑、情绪紊乱、萎靡不振、缺乏好奇心和斗志，感觉自己和整个社会都格格不入，甚至对很多人和事生出敌意。总之，“低品性”导致的问题会或多或少地延伸到各个层面，影响正常的生活和工作。何为幸福？幸福就是平和、安静、富足、温馨的感觉，但性的不和谐却会使人变得压抑、亢奋、混乱、苦闷，这种状态下又怎么能有十足的幸福呢？没有幸福又怎么能有健康、活泼、轻松、快乐的生命状态呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 对于婚姻来说，“性福”是决定“幸福”的最重要原因之一，这一点谁都难以否认，自然、满足、长久的高品性对促进夫妻感情起着至关重要的作用，也对生活事业起着举足轻重的作用，从这一点来说，人生苦短，我们当然应该活出性感了。你的家庭生活很性感，然后你的工作事业很性感，这样活着多带感。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26124140/answer/32284208
</link>
<author>
林時
</author>
<title>
如何看待香港高院颁禁制令，禁止示威者占用旺角街道？
</title>
<description>
知乎上关于此事的题目都没了，难得这题还在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我算是大陆人，在香港读书、工作，两边好的坏的我都见过。28号晚上我在，头几轮催泪弹我都吃了。金钟、铜锣湾、旺角，我都去过不止一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我热爱法制。台湾太阳花，冲立法院、冲政府，我都反对，为此，跟支持这个行动的台湾朋友有多番争论。我过马路从来不冲红灯（无论在哪里），就算被同行的朋友抛在后面也在所不惜。说实在，这次争取的「普选」，我也没多大热情，本来没我什么事的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，我想，有一天，我会变老的。有一天，我的后辈，会来拷问我：当年，你为国人之自立，公民之自由，做过些什么？&lt;br&gt;难道我的答案是：「我很守法，六法全书规定我要做的，我都做了；上面禁止我做的，我都没做。我从没有给别人添过麻烦，没犯过错。虽然今年2050年了，中国还是这个鸟样。可是我尽力了，我对镜自视，毫无愧疚，甚至，有点自豪呢。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许「法者」胡杰做得到，反正我做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的士司机、零售小店，生意受影响了。香港可能已经承受了几十亿的损失，这样下去，经济损失大概会继续扩大。占领道路违法，违反禁止令违法。确是如此呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，有个词，叫「轻重缓急」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港回归之后，政府没方向，市民没希望，吏治渐弛，腐败渐生。&lt;br&gt;400人选出来的董建华，搞「中药港」，不了了之；搞「数码港」，变成房地产项目；搞「八万五」，楼价暴跌，十万中产负资产；一看楼市不行了，反手来个「孙九招」，托高楼价，于是今天香港私楼一平米十万港币（尺价万元）很正常。&lt;br&gt;800人选出来的曾荫权，委任汤显明为廉政公署长官，汤超规格宴请中国官员。为了掩盖违规，把宴会账单一张拆成几张，以「宣传费用」名目入账。（曾荫权自己也有几件说不清楚的事。）&lt;br&gt;1200人选出来的梁振英，委任麦齐光为发展局长，7月1日上任，被揭发出早年曾贪污，7月12日下台。&lt;br&gt;1200人选出来的梁振英，竞选是批评对手有违章建筑，不是单纯的违章问题，是「公開向市民说谎」。上任后，梁自己也被發現有違章建築，被人问到，他则说「我不记得我有说过我沒有违章建筑」。&lt;br&gt;1200人选出来的梁振英，上任前处处说要为「低收入人士」做事，要搞什么「扶贫委员会」。昨天则出来说，香港不能有公民提民，因为会让政策向穷人倾斜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算上面三人全部是被诬陷吧，其实是顶级好官吧。可是，政治家的工作就是让支持者爱戴自己，就是危机管理。梁振英现在民望已是负数，形象破产，还能推行什么政策？还怎么带领香港发展？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是香港所谓的「选举委员会」的择人能力。这1200人，还要代香港人筛选出下一任特首的候选人——他们不点头，就算700万香港人全数支持，也没用。&lt;br&gt;根据这帮人的「往绩」，请问，除掉这个制度，又能给全体市民带来多大的收益？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是啊。我也反对违法抗争。可是，还有什么合法的手段？&lt;br&gt;游行？游了很多很多次了，聚，散，挠痒痒。&lt;br&gt;议会选举？有本朝强力支持，加上功能组别制度保驾护航，那帮只会阿谀奉承、输送利益、勤练儿化音的饭桶想落选都落不了。&lt;br&gt;行政长官选举？有那1200个门神，还不是领导说行就行，不行也行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;正常的社会里，大家都守法，那就相安无事，长治久安。&lt;br&gt;可是。中国是只要守法就啥事没有的社会吗？而覆巢之下，焉有完卵——中国香港，真的还是只要守法，就可以一直好好生活的地方吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;西谚有云，You're either the solution, or the problem.&lt;br&gt;如果您反对占街、反对违法，请帮助我们思考：我们到底还能 &lt;b&gt;做&lt;/b&gt; 什么。毕竟，我们所争取的权利，总有一天也将属于您啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21982235/answer/32290716
</link>
<author>
木刺
</author>
<title>
贫穷有多可怕？
</title>
<description>
中午的时候看到这个问题，准备回答时心里却难受得不行，然后关闭了网页。&lt;br&gt;可我最后还是决定回答。&lt;br&gt;我要讲一个人的故事，故事的主人公是我爸爸。&lt;br&gt;1973年，他出生，当时家里已经有了五个孩子，他是第六个。&lt;br&gt;没米下锅。他的到来无疑成了压垮这个家庭的最后稻草，于是家人一致决定将他送人。就这样，他被领到了一个全新的家庭，而令人难过的是，这家人也很贫穷，他们只是需要一个孩子传承所谓的香火。&lt;br&gt;那个时候住的是土坯房，门上有道门槛，据后来邻居们说，他们经常看见当年三四岁的他乖乖地坐在门前看门，一坐就是四五个小时。&lt;br&gt;他很乖，即使小朋友们嘲笑他是捡来的，也不哭。&lt;br&gt;他唯一一次不乖，是上完小学，养父母决定让他辍学打工养家的时候。他哭了一天，保证即使上学也不会花家里的钱，他们商议了很久才答应让他去读书。&lt;br&gt;从那天开始，他每天走十几里路去学校，没有午饭，只能偷偷啃地里挖来的生番薯，然后在下午步行十几里路回家，帮父母干活到晚上八九点，然后看书复习。&lt;br&gt;他东拼西凑来的学费不够，他就去打短工，帮别人搬砖扛水泥，就这样，一分一分凑齐了学费。&lt;br&gt;初中毕业，有一个对于当时的他来说很好的机会，好像是考过某一次试，就可以分配到一个什么厂（具体的我不知道），是国家单位，有稳定工资。&lt;br&gt;他成绩一直是班上前几名，所以他很有信心，也一直在很努力的复习。&lt;br&gt;然后，考试结果是，他过了线。&lt;br&gt;老师把他叫到了办公室，恭喜他，想必当时老师也很喜欢这个安静上进的学生吧。&lt;br&gt;只是第二天，颁发证书的时候没有他，他的名额被另一个当时家中还算有一点钱的人顶包了。他难过，他理论，没有用。就是这么残酷，或许能改变他一生命运的机会，别人塞两块钱，就可以夺走。&lt;br&gt;我不知道当时的他有多难受和绝望，我只知道，没过多久，他一边打工一边准备自考。&lt;br&gt;半年还是一年后，他去考了师范院校，他想要接受教育，他需要一份稳定的工作。他的责任，不允许他毫无保留地为梦想奋斗。&lt;br&gt;他在师范学院念书期间，虽然日子还是苦了一些，虽然还是饥一餐饱一餐，但他已经能够养活自己，并给家里寄去费用了。&lt;br&gt;他在大学里的日子，大概是他这一生最幸福的时光之一了。&lt;br&gt;他名列前茅，同时爱好写作和看书，发表了很多首诗歌和小说。我小的时候，读完满满一柜子的书，都是他留给我的。他省吃俭用买了吉他，天赋极好，自己学会了弹奏。他嗓音极妙，吸引了一大帮姑娘，其中包括我的妈妈。他有三两好友，时不时小聚一番，即使不吃饭干说话，也是人生一大快活之事。&lt;br&gt;他遇见我妈妈的时候，正弹着吉他唱着歌，典型 80年代文艺青年。&lt;br&gt;他们相爱，他载着她满县城地跑，笑声在阳光里飘荡久久不散。&lt;br&gt;然后，快谈到结婚的时候，双方父母都不同意。&lt;br&gt;他的母亲嫌弃女方家里穷没权势，那个时候他已经是国家教师，一个村里的荣耀，在他母亲看来，理所当然要娶一个给自己家长脸的媳妇。&lt;br&gt;她的母亲也嫌弃男方家里穷，那个时候他们还是土坯房，但她家里已经有了两层带小院的楼房。&lt;br&gt;据我妈妈所说，当时她被打到快死，怀着我还从山上跌下去过一回。&lt;br&gt;幸而最后，他们还是在一起了。&lt;br&gt;结婚以后，他自考南昌大学，并拿到了证书，同时不停地工作和写作，好像还拿了钢笔硬笔书法一等奖。具体的我并不是很清楚，我只知道家里有很多他的奖杯和获奖证书。那个时候的奖杯还真的就是一个陶瓷杯……上面刻着字……&lt;br&gt;我的大姨，我妈妈的姐姐，初始有一个服装厂，日子还算富裕。我妈妈还曾经在她那里打过工，至于遭遇我就不说了，只是并不美好温暖。&lt;br&gt;后来，由于大姨夫赌博，大姨生病，这病一直持续到现在，只是那个时候，她刚查出病情时，需要钱医治，我父亲将所有的钱都给了她，包括建结婚新房的钱。&lt;br&gt;我一直觉得这是很了不起的事，并不是每个人都能这么对待曾经刻薄自己的人的。&lt;br&gt;我爸爸就是一个了不起的人。&lt;br&gt;这样的事情实在太多。令我妈妈印象深刻的就是，有一日，他和她下班回家，路过商城一家卖烤鸭的店，香气萦绕，他看着那个烤鸭店说，好想吃啊，我还没吃过烤鸭呢。我妈妈就让他去买，他走到店门口，伸着脖子看了看，又回来了，说太贵了我不吃，你要吃我买。&lt;br&gt;那时一只烤鸭大概三块钱，他一个月的工资两百多块。&lt;br&gt;第二天，他给大姨打了一千多元钱。&lt;br&gt;有一次，他和妈妈在大街上，看见一个人瑟缩在墙角，冬风阵阵。他走过去询问，知道那人是外乡人，被偷了钱包，那人一直在哭，说身无分文没有人帮他。在现在这应该是很蹩脚的骗人手段，我妈妈当时也不信，一直在扯他衣角让他快走。可是他只是略微迟疑了一下，然后给了那人五十块钱当车费。&lt;br&gt;这件事的最后，是后来他收到了这个人的感谢信。&lt;br&gt;这是妈妈后来告诉我的，我想，或许就是这些大大小小的关于他的事情，让我一直努力地用温暖的目光来看世界吧。&lt;br&gt;2002年开始，家里的日子有所改善，我在上小学二年级，偶尔会被巨多的抄写作业逼到哭，他在工作写作的同时，备考律师证，妈妈开了一家小小的幼儿园。&lt;br&gt;2002年5月9日，暴雨。&lt;br&gt;下午一点钟，他从家里出发准备去学校上课，车祸。&lt;br&gt;彼时他还很清醒，捂着后脑勺不断流出血的伤口求旁边的人借给他电话打120，和打电话给我妈妈。&lt;br&gt;他还记得号码。&lt;br&gt;将近两点，他终于上了救护车赶向医院。&lt;br&gt;下午两点多，妈妈赶到医院，却因为还没有凑齐手术的钱，医生拒绝开始手术。&lt;br&gt;下午四点多，他开始神志不清，呕吐，拉着我妈妈的手哭着说胡话。&lt;br&gt;下午六点多，凑齐医药费，开始手术。&lt;br&gt;下午七点多，因为延误了救治时间，抢救无效，死亡。&lt;br&gt;我至今记得小小的我缩在墙角里，看见我妈绝望地跪下去的样子。&lt;br&gt;我是哭着打完这段话的，你问贫穷有多可怕，这就是贫穷的可怕。&lt;br&gt;这么好的人，我最爱的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26157038/answer/32268144
</link>
<author>
苏雪啊
</author>
<title>
有哪些令人动容的遗书、遗嘱、遗折、绝命词？
</title>
<description>
林觉民《与妻诀别书》&lt;br&gt;&lt;br&gt;意映卿卿如晤：吾今以此书与汝永别矣！吾作此书时，尚是世中一人；汝看此书时，吾已成为阴间一鬼。吾作此书，泪珠和笔墨齐下，不能竟书而欲搁笔，又恐汝不察吾衷，谓吾忍舍汝而死，谓吾不知汝之不欲吾死也，故遂忍悲为汝言之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吾至爱汝，即此爱汝一念，使吾勇于就死也。吾自遇汝以来，常愿天下有情人都成眷属；然遍地腥云，满街狼犬，称心快意，几家能彀？司马青衫，吾不能学太上之忘情也。语云：仁者 “老吾老，以及人之老；幼吾幼，以及人之幼”。吾充吾爱汝之心，助天下人爱其所爱，所以敢先汝而死，不顾汝也。汝体吾此心，于啼泣之余，亦以天下人为念，当亦乐牺牲吾身与 汝身之福利，为天下人谋永福也。汝其勿悲！&lt;br&gt;&lt;br&gt;汝忆否？四五年前某夕，吾尝语曰：“与使吾先死也，无宁汝先我而死。”汝初闻言而怒，后经吾婉解，虽不谓吾言为是，而亦无词相答。吾之意盖谓以汝之弱，必不能禁失吾之悲，吾先死留苦与汝，吾心不忍，故宁请汝先死，吾担悲也。嗟夫！谁知吾卒先汝而死乎？吾真真不能忘汝也！回忆后街之屋，入门穿廊，过前后厅，又三四折，有小厅，厅旁一室，为吾与汝双栖之所。初婚三四个月，适冬之望日前后，窗外疏梅筛月影，依稀掩映；吾与（汝）并肩携手，低低切切，何事不语？何情不诉？及今思之，空余泪痕。又回忆六七年前，吾之逃家复归也，汝泣告我：“望今后有远行，必以告妾，妾愿随君行。”吾亦既许汝矣。前十余日回家，即欲乘便以此行之事语汝，及与汝相对，又不能启口，且以汝之有身也，更恐不胜悲，故惟日日呼酒买醉。嗟夫！当时余心之悲，盖不能以寸管形容之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吾诚愿与汝相守以死，第以今日事势观之，天灾可以死，盗贼可以死，瓜分之日可以死，奸官污吏虐民可以死，吾辈处今日之中国，国中无地无时不可以死，到那时使吾眼睁睁看汝死，或使汝眼睁睁看吾死，吾能之乎？抑汝能之乎？即可不死，而离散不相见，徒使两地眼成穿而骨化石，试问古来几曾见破镜能重圆？则较死为苦也，将奈之何？今日吾与汝幸双健。天下人不当死而死与不愿离而离者，不可数计，钟情如我辈者，能忍之乎？此吾所以敢率性就死不顾汝也。吾今死无余憾，国事成不成自有同志者在。依新已五岁，转眼成人，汝其善抚之，使之肖我。汝腹中之物，吾疑其女也，女必像汝，吾心甚慰。或又是男，则亦教其以父志为志，则吾死后尚有二意洞在也。幸甚，幸甚！吾家后日当甚贫，贫无所苦，清静过日而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吾今与汝无言矣。吾居九泉之下遥闻汝哭声，当哭相和也。吾平日不信有鬼，今则又望其真有。今是人又言心电感应有道，吾亦望其言是实，则吾之死，吾灵尚依依旁汝也，汝不必以无侣悲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吾平生未尝以吾所志语汝，是吾不是处；然语之，又恐汝日日为吾担忧。吾牺牲百死而不辞，而使汝担忧，的的非吾所忍。吾爱汝至，所以为汝谋者惟恐未尽。汝幸而偶我，又何不幸而生今日中国！吾幸而得汝，又何不幸而生今日之中国！卒不忍独善其身。嗟夫！巾短情长，所未尽者，尚有万千，汝可以模拟得之。吾今不能见汝矣！汝不能舍吾，其时时于梦中得我乎！一恸！辛未三月廿六夜四鼓，意洞手书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家中诸母皆通文，有不解处，望请其指教，当尽吾意为幸。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21209619/answer/32304731
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何写好git commit log?
</title>
<description>
&lt;b&gt;不说了，上当年的截图&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/401f01ddcb6c4aacdd8ca827cc941da1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;532&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;532&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/401f01ddcb6c4aacdd8ca827cc941da1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4c37012609fd447fef0c645654499d74_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;436&quot; data-rawheight=&quot;214&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;436&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4c37012609fd447fef0c645654499d74_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9f22f20d9f644e246d2252fc0c08b3f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;421&quot; data-rawheight=&quot;219&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;421&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9f22f20d9f644e246d2252fc0c08b3f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/66efdf31e2d756bf3157d9cd71b0c321_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;366&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;366&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bd6c935168915a563dece9424bfbbaad_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;589&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;589&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bd6c935168915a563dece9424bfbbaad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;到最后 &lt;a data-hash=&quot;0d6de2b5a53dd9c0d4dc92d1faac11a2&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0d6de2b5a53dd9c0d4dc92d1faac11a2&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$0d6de2b5a53dd9c0d4dc92d1faac11a2&quot;&gt;@Guanlun&lt;/a&gt; 终于没法忍了……，于是： &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/67edcf98c655c3a36edf339e64759d06_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;278&quot; data-rawheight=&quot;57&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;278&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/30aa84e259ff4990cdda77d77b69ac6e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;266&quot; data-rawheight=&quot;62&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;266&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21982235/answer/32281820
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
贫穷有多可怕？
</title>
<description>
一&lt;br&gt;&lt;br&gt;小学的时候，课间大家都会去小卖部买零食和饮料。我从小没有零花钱，于是从来没有去过，也不知道小卖部里面的东西多贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来听说，袋装的水一毛钱一袋。于是第二天早晨从我妈前一天买菜找回来的钱里偷了两毛钱，准备下课去买两袋水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去了小卖部发现了一个新的包装，看上去也更好喝一些，于是就跟老板说买两袋这个，说完就咬开了一袋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后老板说这个是奶，五毛钱一包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在一瞬间，我就意识到自己闯了一个大祸。我把身上仅有的两毛钱给了老板，老板也很客气，让我把红领巾押在那儿，下午带钱来取。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上过小学的都知道，红领巾对一个小学生是多重要。我哭着跟老板说，能不能不要押红领巾，否则下午进校门会被查，扣分的话会被班主任打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老板没理我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中午吃饭的时候我妈发现少了两毛钱，问我是不是我拿了。我当然没有承认，然后跟我妈说，我红领巾丢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以为我妈会和往常一样揍我一顿，但是却没有。她只是叹了口气，从包里拿出一块钱，跟我说下午去校门口买一条。然后让我睡午觉去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我抱着枕头哭了一中午。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我爸妈已经都下岗了，我爸没有工作，每天只知道打麻将。我妈冬天帮人家织毛衣，忙碌一冬天以后夏天总会生一场大病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;碰巧这年夏天我妈又怀孕了，但是计划生育罚款太严格，我妈只好流产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我奶奶这时候又不知道哪根筋不对，怪我妈流产，给我妈偷偷领养了一个女娃儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈再怎么发飙也扛不住家里老人当时的抽风观念，只好扛下了这一负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我奶奶说，不就是个女娃儿么，你养不起我来养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她不知道，当我家负债累累，穷得都不知道第二天要吃什么的时候，一万七千块的计划生育罚款简直就是压倒稻草的一只骆驼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈上午和我奶奶吵完，中午给了我一块钱，让我去买红领巾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三&lt;br&gt;&lt;br&gt;小学的时候我是我们班的生活委员，拿着教室的钥匙，每天第一个来开门最后一个走锁门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我是我们班上最穷的，包里没有文具盒，书包里只放着一支圆珠笔。周围的同学永远拿着最新款的文具盒和文具，我只有羡慕和嫉妒的份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是有一天我中午没有直接回家，而是锁好门以后在操场绕了一圈，然后偷偷返回了教室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我只是想看看周围同学的文具盒里到底有什么，有的文具盒是三层的，有的文具盒到处都是机关，女生的文具盒里还会放一些当时很流行的香珠，打开以后一股香味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后后面的事情就不言而喻了。几番辗转下来，周围同学文具盒里好看的碳素笔，自动铅笔，折叠尺，圆规，还有好多我从来没见过也没用过的小玩意儿都到了我的书包里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时根本没有想过后果，只是觉得哪怕这些东西我拥有一中午也就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下午的时候全班像炸开了锅一样。班主任问了问情况，然后直接把我叫到了办公室。没有一丝怀疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次我和我的一个同学H没有背过课文，被当时的语文老师肉体和精神训诫了一番。一上午手写不了字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下午放学的时候，语文课代表跟H说让他现在去语文老师办公室一趟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以为又是背课文的事，于是也跟着一起去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;语文老师看到我很诧异，谁让你来了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我小声说我看到课代表叫H，以为让来背课文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;语文老师一脸鄙夷，谁让你来了，滚滚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我离开的时候看到语文老师满脸堆笑，向H的爸爸一直道歉，说上午体罚孩子的事情一方面是教育，但主要也是因为打了别的小孩不能不给您的孩子做做样子，其实没用力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道她在说我。我不知道H的爸爸是谁，不过看上去比我爸有钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五&lt;br&gt;&lt;br&gt;小学和初中的时候，有时候会去别人家里作客。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次去Q家作客的时候知道了好多以前不知道的规矩。进门要换鞋。客厅和卧室是分开的要坐在客厅的沙发上。吃饭要去餐桌。尿尿要找一个白色的半球体掀开了往里边儿尿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的我局促不已。席间，Q的妈妈问我，你什么时候邀请Q去你们家玩啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说好啊，下周日吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下周日我家如临大敌。30多平米的房子来了一次彻底的大扫除，同时和我爸吵了一架，拒绝了他下午带人来打麻将的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果等到晚上的时候Q也没来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天上课，我问Q昨天为什么没来。Q说进了我们的院子，被小混混抢走五十块，一心烦就懒得来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说对不起。心一直跳，怕他要我赔给他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关你屁事，再说回去我跟我爸说我被抢了，他又给了我两百，不过他以后不让我去你们那种地方了，又脏又乱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他满不在乎地说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六&lt;br&gt;&lt;br&gt;贫穷究竟有多可怕？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个回答下我看到很多答案。有的人穷，穷到一不留神就死了。有的人穷，穷到没有眼界没有思维鼠目寸光于是碌碌无为。有的人穷，穷到自卑懦弱从此抬不起头来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但贫穷往往是相对的。我看到了我和我家的贫穷，却也看到了周围无法企及的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而贫穷可怕的一点，不是贫穷本身，而是贫穷总是伴随着不属于自己的富有相对而来，让自己看到了这个世界最现实的部分。不切实际的欲望照进现实的时候，所有负面的事情都会接踵而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后开始，一点一点腐蚀自己的内心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这一刻起，贫穷让自己懦弱也好，奋起也好，反思也好，去世也好，都是贫穷之上自己运行的事情罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于我父母，我不知道当年的贫穷让他们产生了怎样的变化。但是就我自己来说，贫穷让我记忆中本应该最快乐的日子，蒙上了厚厚的一层雪霜，每次触及，都寒冷到了骨子里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二十年后也没有融化。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26157038/answer/32305662
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些令人动容的遗书、遗嘱、遗折、绝命词？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;在他出世的时候，祖父当然已经老了，他生命中的祖父，不过是一个喜欢打麻将、练太极、浇花钓鱼、爱提当年勇的普通老人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他也没有想过，会在十八岁的一个夏夜，与祖父的少年时光劈面相遇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那晚，是一位亲戚来通知，祖父的一位表妹去世了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在所有人还没有来得及反应之前，祖父已经霍然站起：“死了？怎么会？怎么会！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;蓦然觉得自己的失态，旋身回房。家人尽皆偷笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是那夜他便知道了，祖父与表妹青梅竹马的童年，情窦初开的年少，他俩私奔六个月的石破天惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到最后，他们还是被找回了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表妹远嫁，祖父仍然不得不接受指腹的姻缘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这些，都已经是六十年前的事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来人是请祖父参加葬礼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天早上，父亲想和祖父商量的时候，祖父却已经练太极去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祖父的房门大开，桌上薄薄一张纸，上面墨色淡淡的五个字：“老来多健忘”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然祖父已经健忘，那又何必帮他想起？&lt;br&gt;&lt;br&gt;父亲便回绝了来人，从此家中不提此事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祖父过世的时候他已上大学，主修中文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大二时在图书馆里看白居易全集正看得兴味盎然，突然，彷佛惊雷般的一瞬，他看到了祖父当年写下的那句诗，而那句诗的全貌竟是：“老来多健忘，唯不忘相思。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他僵在当场，没想到竟然会是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来祖父一直记得，六十岁的烟尘岁月抵不过初恋女子的一抹笑容，让他在馀生的每一寸光阴里深深铭记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而爱情究竟是什么，竟让八十岁的老人仍然在刹那间动容，忘了时光的远走，只以为是红颜弹指老！&lt;br&gt;&lt;br&gt;应该是身为人父和家长的尊严，让祖父不能明白表达自己的心意吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当祖父写下那句诗的时候，他是多么希望他的儿孙们能够读懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今日，他终于懂得，可是都已经过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他只能在心内一遍遍念著：&quot;老来多健忘，唯不忘相思。”好像是念给天上的祖父听。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;by读者文摘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下地铁了再改格式。小学时看到这个故事，我一直记到了今天。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26163800/answer/32291020
</link>
<author>
Vigorous Cooler
</author>
<title>
如何看待“国家强大和我有什么关系”的论调？
</title>
<description>
利比亚撤侨可见一斑，对比一下其他国家减分的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;各国撤侨行动的评价&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;各国媒体在报道各自政府撤侨行动时，也在有意无意地和其他国家进行比较。法新社称，“撤侨已经成为各国展现实力、体现自己能够保护海外公民和利益的能力及决心的竞技场”。报道称，中国不仅通过希腊、埃及、突尼斯等国协助撤侨，且派出正在护航的军舰参与保护，并提前3天抵达。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　2月28日，一名自称刚从利比亚撤回韩国的工人在韩国门户网站daum的社区上写道：“我这次亲眼目睹各国如何应对利比亚事态，更对韩国政府感到无奈。”中国驻利比亚及突尼斯、埃及、希腊等使馆职员都是24小时值勤，安全、及时、周到，与此相反，“韩国驻利比亚大使居然在非常时期回韩国‘出差’，结果遭在野党斥责又回到利比亚。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　加拿大这几天的撤侨行动被媒体称为“完全失败”。由于加拿大派往利比亚的撤侨飞机迟迟不到，加拿大侨民不得不搭乘其他国家交通工具逃离，而迟到的加拿大撤侨飞机竟空机返航，引发舆论强烈不满。一些人士指责空机返回的做法“不仗义”，认为加拿大飞机就算接不到本国人，也该顺便救走其他国家的人。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　英国也一度因撤侨不力而饱受国民指责。英国天空电视台称，英国包机撤侨比其他国家慢好几天。首相卡梅伦也不得不公开就撤侨不力向国民道歉。随后英国冒险派C-130军用运输机和特种兵深入利比亚腹地强行撤侨成功，部分挽回声誉。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　荷兰3名士兵去撤侨，直升机着陆就被扣押。荷兰国防部3日发布公报说，荷兰3名士兵被利比亚当地武装人员扣押。目前，荷兰外交部正采取积极措施，与利比亚当局协调解决士兵被扣押事件。这3名荷兰士兵是2月27日在利比亚执行撤侨任务时被扣押的。当天，荷兰防空指挥护卫舰派出直升机在利比亚的苏尔特着陆，准备撤离2名欧洲侨民。直升机在着陆后马上受到攻击，随后2名准备撤离的侨民和3名荷兰士兵被扣押。2名撤离人员中1人为荷兰籍公民。利比亚当局目前已将这2名侨民移交给荷兰驻利比亚大使馆。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　鉴于印度公民撤离利比亚的进展缓慢以及利比亚动荡局势的发展，印度空军已经决定出动1架伊尔-76运输机，以便加速撤出印度在利比亚的公民。报道指出，印度官员已经承认，印度公民撤离利比亚的进展缓慢。不过，他们表示，印度每天将撤出1000人左右，并承诺在下周撤出所有滞留在利比亚的印度公民。报道还指出，中国公民在利比亚的撤出行动已经基本完成，到报道发出时，已经有超过3.2万中国公民撤离了利比亚。但截止3月2日，撤离利比亚的印度公民仅有6000人左右。印度外交秘书拉奥此前曾表示，印度已经租下船只和飞机用于撤离滞留在利比亚的印度公民。她还表示：“请相信我所说的。我不想对中国撤离的人数进行评论。 &lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许只有身处其中的人才能感到国家伟大带来的幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;那么，中国的撤侨情况是如何呢？一句话就可以说明：&lt;b&gt;35860人，在9000公里外的异国他乡利比亚，240个小时全部撤离，&lt;/b&gt;世界级强国，就该如此。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6447b839975e6dd161cf0a1e324ce31f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;873&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;873&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6447b839975e6dd161cf0a1e324ce31f_r.jpg&quot;&gt;归国工人激动亲吻大地&lt;br&gt;【引自：&lt;a href=&quot;http://www.xgrb.cn/bbs/simple/?t1121263.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;中国自利比亚撤侨军机飞抵北京 归国工人激动亲吻大地(多图)|黄香故里&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;】&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6b084f206abe8874c3c1a931c83c762d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6b084f206abe8874c3c1a931c83c762d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://static.video.qq.com/TPout.swf?auto=0&amp;amp;vid=7XxEa7Tj8Qo&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://vpic.video.qq.com/65540282/7XxEa7Tj8Qo_160_90_3.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;视频：中国利比亚撤侨全程回顾&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.qq.com/page/7/Q/o/7XxEa7Tj8Qo.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许，平时日子过得太舒服的人，需要这种经历才能体味强大国家带来的自豪感。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19600356/answer/12340211
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
在美国怎样的 UI 设计可以申请到外观专利或发明专利？
</title>
<description>
 我只翻读过一些 USPTO 的专利，对法律方面是外行也没有过关注，但仍觉得查阅这些专利很有意思，那些文本描述看上去非常枯燥，比如一层层的陈述（claim），但从中可以体会到这些专利的轮廓，而通常这些轮廓也可代表着设计或发明的创新价值所在，这些轮廓和设计师的操守或自尊的边界相近，比如学习模仿一个参照，认识到哪些是可以借鉴的，不能超越的那条界线在哪里，以及要达到怎样才让自己觉得所作的是属于自己的创作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;UI 设计的专利有外观专利和发明专利，以下选择 Apple 的 iOS 在 USPTO 查询到的一些专利（或有疏漏），请直接在 &lt;a href=&quot;http://patft.uspto.gov&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;patft.uspto.gov&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中搜索，或者用地址 &lt;a href=&quot;http://patft1.uspto.gov/netacgi/nph-Parser?patentnumber=D621849&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;patft1.uspto.gov/netacg&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;i/nph-Parser?patentnumber=D621849&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 来替代专利号查询， D 是指外观专利（Design Patent，这里按习惯就叫外观专利吧）。[ 推荐一个针对 USPTO 的扩展 Aspator &lt;a href=&quot;http://www.d-publish.com/aspator.php&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;d-publish.com/aspator.p&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;hp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Firefox), &lt;a href=&quot;https://chrome.google.com/webstore/detail/eapjillhmgpcgfelagikhjeiboocofcm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;chrome.google.com/webst&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ore/detail/eapjillhmgpcgfelagikhjeiboocofcm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Chrome) ]&lt;br&gt;&lt;br&gt;外观专利：&lt;br&gt;&lt;br&gt;D628,206 主要是导航栏的设计，左向按钮、标题栏、按钮的布局。&lt;br&gt;D628,205 主要是列表的设计，特征形式是右侧的字母导航。&lt;br&gt;D627,790 主要是主屏幕按钮布局，主要特征是独立的 Dock 栏。&lt;br&gt;D627,362 日本输入法的界面。&lt;br&gt;D626,134 音乐播放器的界面。&lt;br&gt;D625,733 指南针的界面。&lt;br&gt;D624,932 Cover Flow。&lt;br&gt;D624,556 Nike+ Workouts 的界面（详细）。&lt;br&gt;D624,555 日历界面。&lt;br&gt;D622,283 时间设置界面，主要特征是旋转选择器。&lt;br&gt;D621,849 解锁界面。&lt;br&gt;D621,848 键盘界面，主要特征是挤出放大显示。&lt;br&gt;D621,845 音乐播放界面（进度条在下），主要特征是布局。&lt;br&gt;D621,844 对话框样式（SMS）。&lt;br&gt;D620,496 拍照界面，主要特征是漩涡（闭合）。&lt;br&gt;D620,020 旋转选择器。&lt;br&gt;D619,601 拍照界面，主要特征是漩涡（旋开状）。&lt;br&gt;D618,248 计算器界面。&lt;br&gt;D617,807 备忘录下日文输入法界面，主要特征是四向弹出显示。&lt;br&gt;D617,806 备忘录下日文输入法界面，主要特征是四向弹出显示供选择。&lt;br&gt;D617,334 主屏幕（详细）。&lt;br&gt;D616,892 日文输入法。&lt;br&gt;D616,891 日文输入法。&lt;br&gt;D615,989 音乐播放器界面，有（专辑）图片显示。&lt;br&gt;D613,300 Cover Flow，主要特征是一张图片的变换过程。&lt;br&gt;D610,161 地图设置界面，主要特征是卷页效果。&lt;br&gt;D609,715 Cover Flow，主要特征是两张图片在动画过程中各自变换过程。&lt;br&gt;D608,366 联系人页面的布局。&lt;br&gt;D604,305 主屏幕（详细）。&lt;br&gt;D597,101 主屏幕切换到程序页的动画效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发明专利(部分)：&lt;br&gt;&lt;br&gt;7,856,605 在触摸屏上定位一个插入记号的方法、系统和图形界面。&lt;br&gt;7,844,914 激活一个触摸屏虚拟键盘的虚拟按键。（主要是按键针对触摸位置作出变化，7,900,156 也是）&lt;br&gt;7,843,427 手指接触触摸屏时决定指针位置的方法。&lt;br&gt;7,812,826 带多点触摸输入的便携电子设备。&lt;br&gt;7,786,975 列表持续滚动中的加速。&lt;br&gt;7,694,231 便携电子设备的键盘。&lt;br&gt;7,657,849 通过在一幅锁定图片上的手势操作来解锁设备。&lt;br&gt;7,649,526 软按键交互指示。（手指接触，按键光滑地变化）&lt;br&gt;7,614,008 带触摸屏计算机的操作。（用户触碰到两个按键的处理）&lt;br&gt;7,509,588 带有可再配置的界面模式的移动电子设备。（抖动重新排布图标）&lt;br&gt;7,480,870 面向舒适的用户输入状态的进程指示。（解锁滑块的设计）&lt;br&gt;7,479,949 使用启发式命令确定的触摸屏设备、方法和图形界面。 （基本所有界面和操作，362页）&lt;br&gt;7,469,381 触摸屏上的列表滚动，对象的移动、放缩和旋转。（60页，这几份大部头大概就是 Steve Jobs 在 iPhone 发布会上嚣张的说 &quot;And Boy Have We Patented It&quot; 的基础吧）&lt;br&gt;7,362,331 状态间用户界面物体基于时间的非恒定变换。（Mac OS 上的 Genie Effect， 在 iOS 上也有类似 &lt;a href=&quot;http://watchingapple.com/2009/11/a-closer-look-at-iphone-transition-animations/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;watchingapple.com/2009/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;11/a-closer-look-at-iphone-transition-animations/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些专利看上去有点扯，申请者会包装，但是总的来说，专利很好的显示了发明和设计的价值所在。比如到现在 Google 有23项外观专利，有地图的水滴型定位标识，还包括了Google 的首页和搜索结果页，Google 的首页的外观专利有两份，D607,465 和 D599,372，前者是详细的内容，后者内容不包括 Google 的 Logo （但是包括了位置），后者的范围大，前者类似于商标，在 iOS 的外观专利中也有不少，比如 D624,556 Nike+ 就非常详细（包括了文字）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 USPTO 的外观专利申请指引中（ &lt;a href=&quot;http://www.uspto.gov/patents/resources/types/designapp.jsp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;uspto.gov/patents/resou&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;rces/types/designapp.jsp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ），对外观专利有详细的说明。其中强调的一点就是“original” （原创），从翻阅这些专利可体会到这点，比如 UI 外观专利很多是 icon，它的原创性是最好判断的，软件界面的独特设计比如 Autodesk 的几个视图指示和操作器。那些通用的或者带有通用性的就无法获取专利，这和参照和模仿是相辅的，为什么有的相似就不形成侵犯。第一个作出圆角四边形按钮或者第一个做出立体效果按钮可以称是原创的，但它不能专利化。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 另外&lt;u&gt; 裘伯纯Benjamin&lt;/u&gt; 提到了 Apple 和 Xerox，似乎现在说 Apple 抄袭 Xerox 成为定论，也包括 Microsoft 抄袭  Apple，一般人就只认定“图形界面”这个词，但是图形界面不是专利，从道德上来说后继者的所作也是光明正大的。Apple 在 Xerox 之后进入图形界面，加上 Steve Jobs 引用毕加索的名言“Good artists copy, great artists steal”，很多人停留于表面，以致到现在很多抄袭者都可据理力争一番。当年 Bill Atkinson 在 Xerox PARC 只待了一个半小时（Bill Moggridge 的 Designing Interactions 一书第二章），在那里他重要的是看到了火花，甚至假象比如 Bill Atkinson 原以为在 PARC 看到过圆角，实际上没有但他在 Apple 做出了，他们做的很多都是原创性的工作，在图形界面的框架下，当时有些是  Xerox 许可的，但更重要的是他们自己做的东西，那么和现在的一些抄袭者相比是天壤之别。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26092932/answer/32209733
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
发性感的甚至露骨的自拍照的女孩是什么心态？
</title>
<description>
10月22日add：&lt;br&gt;回到题主的问题：&lt;br&gt;第一类：寂寞与虚荣，希望得到关注，希望被赞美，有人围着捧着。&lt;br&gt;第二类：现实生活中太压抑了，希望通过这种方式得到释放。&lt;br&gt;第三类：真心yp的？ 答主非此界人士 没深入研究过。&lt;br&gt;…………………………&lt;br&gt;…………………………&lt;br&gt;其实硬要分类也不准确，大多数情况下可能是几种心态的综合吧。&lt;br&gt;但是，某些人非要说基于“单纯的晒照片”或是“图自己高兴啊”等类似的心态，请大家也不要深究，毕竟她们开心就好！&lt;br&gt;（有福利干嘛还要关心别人是基于什么心态？ 这重要吗！！！！重要吗！！！！！！重要吗！！！！！！！！这是一个正常汉子的应该考虑的吗！！！！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;==&lt;b&gt;福利&lt;/b&gt;==&lt;b&gt;福利&lt;/b&gt;==&lt;b&gt;福利&lt;/b&gt;==&lt;b&gt;福利&lt;/b&gt;==&lt;b&gt;福利&lt;/b&gt;===&lt;b&gt;福利&lt;/b&gt;==&lt;b&gt;福利&lt;/b&gt;==&lt;br&gt;曾经“无意间”发现了这些神奇的网站 ，&lt;br&gt;然后geek党和大程序员党就成了我的偶像。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.doubanz.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;doubanz.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dbmeizi.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dbmeizi.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://geek.hiowner.com/photos&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;geek.hiowner.com/photos&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;然后，我其实叫雷锋！&lt;br&gt;&lt;b&gt;==福利==福利==福利==福利==福利===福利==福利==&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我提供的比任何一个答主都有料，你们都不赞我！这样真的好嘛！！！！！&lt;br&gt;乃们真的是社会主义的接班人嘛！ ！！！&lt;br&gt;这不符合科学的发展观的好嘛！！！！！！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25378416/answer/30605639
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国存在哪些很荒唐的法律政策？（包括现行和历史中存在的）
</title>
<description>
唔，到现在还没人提到《藏传佛教活佛转世管理办法》吗，不知道活佛有没有换服务器的想法，娘娘，游戏难度太高咧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;藏传佛教活佛转世管理办法&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第一条　为了保障公民宗教信仰自由，尊重藏传佛教活佛传承继位方式，规范活佛转世事务管理，根据《宗教事务条例》，制定本办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二条　活佛转世应当遵循维护国家统一、维护民族团结、维护宗教和睦与社会和谐、维护藏传佛教正常秩序的原则。&lt;br&gt;　　活佛转世尊重藏传佛教宗教仪轨和历史定制，但不得恢复已被废除的封建特权。&lt;br&gt;　　活佛转世不受境外任何组织、个人的干涉和支配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第三条　活佛转世应当具备下列条件：&lt;br&gt;　　（一）当地多数信教群众和寺庙管理组织要求转世；&lt;br&gt;　　（二）转世系统真实并传承至今；&lt;br&gt;　　（三）申请活佛转世的寺庙系拟转世活佛僧籍所在寺，并为依法登记的藏传佛教活动场所，且具备培养和供养转世活佛的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第四条&lt;b&gt;申请转世活佛有下列情形之一的，不得转世：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　（一）藏传佛教教义规定不得转世的；&lt;br&gt;&lt;b&gt;（二）设区的市级以上人民政府明令不得转世的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第五条&lt;b&gt;活佛转世应当履行申请报批手续&lt;/b&gt;。申请报批程序是：由拟转世活佛僧籍所在寺庙管理组织或者所在地佛教协会向所在地县级人民政府宗教事务部门提出转世申请，由县级人民政府提出意见后，人民政府宗教事务部门逐级上报，由省、自治区人民政府宗教事务部门审批。其中，在佛教界有较大影响的，报省、自治区人民政府批准；有重大影响的，报国家宗教事务局批准；有特别重大影响的，报国务院批准。&lt;br&gt;　　审核批准活佛转世申请，应当征求相应的佛教协会的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第六条　对活佛影响大小有争议的，由中国佛教协会认定，报国家宗教事务局备案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第七条&lt;b&gt;活佛转世申请获得批准后，根据活佛影响大小，由相应的佛教协会成立转世指导小组&lt;/b&gt;；由拟转世活佛僧籍所在寺庙管理组织或者相应的佛教协会组建转世灵童寻访小组，在指导小组的指导下实施寻访事宜。&lt;br&gt;　　转世灵童由省、自治区佛教协会或者中国佛教协会根据宗教仪轨和历史定制认定。&lt;br&gt;　　任何团体或者个人不得擅自开展有关活佛转世灵童的寻访及认定活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第八条　历史上经金瓶掣签认定的活佛，其转世灵童认定实行金瓶掣签。&lt;br&gt;　　请求免予金瓶掣签的，由省、自治区人民政府宗教事务部门报国家宗教事务局批准，有特别重大影响的，报国务院批准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第九条　活佛转世灵童认定后，报省、自治区人民政府宗教事务部门批准。在佛教界有较大影响的，报省、自治区人民政府批准；有重大影响的，报国家宗教事务局批准；有特别重大影响的，报国务院批准。&lt;br&gt;　　经省、自治区人民政府宗教事务部门或者省、自治区人民政府批准的转世活佛，报国家宗教事务局备案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第十条　转世活佛继位时，由批准机关代表宣读批文，由相应的佛教协会颁发活佛证书。&lt;br&gt;　　活佛证书的式样由中国佛教协会统一制作，报国家宗教事务局备案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第十一条　违反本办法，擅自办理活佛转世事宜的，由人民政府宗教事务部门依照《宗教事务条例》的规定，对责任人和责任单位予以行政处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第十二条　转世活佛继位后，其僧籍所在寺庙管理组织须制定培养计划，推荐经师人选，经所在地佛教协会审核，逐级报省、自治区人民政府宗教事务部门审批。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第十三条　涉及活佛转世事宜的省、自治区可以依照本办法制定实施细则，报国家宗教事务局备案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第十四条　本办法自2007年9月1日起施行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26120654/answer/32283388
</link>
<author>
匡靖
</author>
<title>
「余生」和「未来」有什么区别?
</title>
<description>
武松说，金莲你的余生就是做好一个妓女，人各有命，你的命伺候不了西门庆，西门庆的诗词太奢靡，什么月光水华，别有洞天，字里行间里都是淫情。我看你也屈就不了武大郎，大郎做一辈子芝麻烧饼，也买不了什刹海边一亩地，你看他一张麻脸，长得就像撒了芝麻的烧饼，他肏你时，你不觉得油腻？&lt;br&gt;&lt;br&gt;武松又说，不如踏踏实实睡觉，和许多人睡，好汉、狗官、政客、道长，在哪里都愿意睡，天井、庭院、香车、马棚，你一人一袭华服只脱给西门庆，西门庆浪蜂逐众蝶，终究会腻，他也不会高看你，你一袭素衣脱给武大郎，他虽不会低看你，但永远都是大郎的糙婆娘。不如眼一闭，腿一张，来者皆是客，一睡，很可能万古垂青。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金莲摇摇头说，小哥，那我未来还有无别的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武松说，你贪，大郎早起和面做饼，村口西挑到村口东，卖嗓，喉咙长期沾染灰尘，都腌出一口浓痰，你缝补，锤衣，擦地，俩奶随着劳作总是晃动直至涨实，小日子平静时常，酒肉有余，大郎视你掌中宝，待你仁厚，你偏嫌余生寡淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武松呔，西门庆长得一副好皮囊，作地一手淫糜诗，像这样的男人都有个共同的爱好，遛鸟，去街巷遛一遛，闻闻奇花异草，探探良家民邸，鸟是真鸟，鸟看到花一般蜂腰玉项的女子，就想衔住她，衔到她折腰，你若为他折了，他再去衔别的花草，你看看，哪个鸟不是这么衔出鸟巢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金莲说，那就是说，我和西门庆也没有未来可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武松说，我敬你是大嫂，嫂嫂，做女人实属不易，良家难守，荡娼难防，我看你既不想和武大郎共度余生，又看穿和西门庆没有未来。那你有没有想过，和武大郎没有未来，和西门庆也不想共度余生，哪个想法比较可耻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金莲又摇了摇头，说小哥，我不懂有何区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武松说，前者是你贪，后者是你懒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世人说余生和未来，大抵的情况都是贪念，用在错的人身上，懒念，用在对的人身上。&lt;br&gt;对于对的人，余生不是一定意味着平凡，对于错的人，未来也没必要担待太多希冀。&lt;br&gt;和一个人最好的打算，往往不问未来啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我和你的未来，我打算用余生来解释。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26039287/answer/32240514
</link>
<author>
大鹏金翅
</author>
<title>
110坪的房子，装修预算15万，完全没经验，应该怎么做呢？
</title>
<description>
这是一个悲剧的故事：在过去的十年间，我被迫装修了N套毛坯房，原因在于政府拆迁，也因此被笑称拆迁富，其实因为拆的都是我的唯一住房，我颠沛流离一边拆一边买一边装好吗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;步入正题：从第一套耗时四个月耗费30万到现在轻松搞定（每平方硬装不到一千，每周去一趟就行了），成为当之无愧的装修达人！下面我将一口气说完我的经验，楼主或者有人吗？在给个赞我就说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，开始。&lt;br&gt;1，你在网上找到的装修流程是从设计开始吗？还是从教你布置水电开始？NoNo！新手常犯的错误就是严格按照程序来，等到快装完了，对着用不到的插座，够不到的开关欲哭无泪。那第一步是什么呢？是看好家具，如果你觉得看完所有的家具太辛苦，至少您把主卧床和沙发选中了，要不然呢？床头和沙发插座安在哪里？远了腰疼，近了或许就藏在床头后面了，对于爱盘弄手机平板的人来说，这可是入住后对屋主最大的影响。下面是插座分布建议图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;810&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2ddce3183f6a8444664a38dba6ddf036_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2ddce3183f6a8444664a38dba6ddf036_r.jpg&quot;&gt;2.定好沙发和主卧床以后，记下尺寸（为了以后标记插座位置）接下来扫一眼你的户型图，看不合理的地方怎么修改：进户门对着阳台吗？对着厕所门吗？对着主卧门吗？如果任意一个答案为是，改吧。书房太小能不能和南阳台打通？家里居然有三角形怎么利用？两个卫生间需不需要改一个为走入式衣柜？如果以上问题让你感到头疼，请将户型图发到淘宝请设计师帮你出主意，不出设计图的话花费很少的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.带上你的插座开关构思（参考下一条）带上你的工人，轰轰烈烈敲下第一锤吧！怎么？答主你不按常理出牌啊，设计图呢？效果图呢？笑。那些都是浮云啊小弟弟小妹妹们。就你们这个热情，图库恐怕都搜罗了几个G了，房子装成什么样子还不清楚吗？你们头疼的大部分是价格，还有不靠谱的游击队装修。价格我有省钱大招。包工头那只能靠熟人推荐了，自己在路牙子拉的绝对坑爹，题主15万的预算基本也就和装修公司说拜拜了，装修公司也是包给各大包工头，还要抽6%的头子钱，划不来啊。综合以上，还是熟人推荐包工头合适，四十岁最好，本地人最好（做不好你能去他门口开骂的最好）为什么强调熟人，因为你不是专家，你在网上下载的水管标准电线真伪油漆甲醛含量木材区别等等等等，你东拼西凑的秘籍，在他们业内老油条面前不堪一击，不上班盯着看吗？瞧！装修耗费的精力都在“盯”上了，盯的人很累的，如果是父母。。。不想说不吉利的话，有事实证明了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.在您挥动大锤改造水电之前，我还得把说过的再啰嗦一遍，这些经验都包含了我的眼泪和金钱哪&lt;br&gt;客厅餐厅：&lt;br&gt;客厅餐厅都要同时具备暖光和冷光，也就是至少四组电线&lt;br&gt;沙发扶手处留插座，所以先看好沙发尺寸啊亲，你心爱的iPhone能放地上充电吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;厨卫&lt;br&gt;厨房至少十个插座，少了你会哭&lt;br&gt;所有水龙头均配置冷热水管&lt;br&gt;至少两个洗手池最好能有拖把池&lt;br&gt;洗衣机水管放南阳台啊南阳台啊南阳台！&lt;br&gt;厨房开关放厨房门口阳台开关放阳台门口，不要集成不要集成！&lt;br&gt;房间：&lt;br&gt;其他所有卧室一个白灯够用了，配一组单联双控电线（说了也白说，造型灯啊美人鱼壁灯啊等等一定能牢牢吸引女性消费者）&lt;br&gt;单联双控的意思是至少三条线，冬天不用起床关灯。（貌似这条已经是共识了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上为强烈建议，这是最省钱实用的水电改造，如果你有闲钱，请往下看：&lt;br&gt;坐便器旁留带盖插座，可以装智能马桶&lt;br&gt;厨房装空调线，谁用谁知道&lt;br&gt;餐桌下装地插，冬天吃火锅&lt;br&gt;做家庭小型局域网&lt;br&gt;家庭影院音响线布置&lt;br&gt;&lt;br&gt;水电改造结束后可以贴砖了&lt;br&gt;深色砖深色砖深色砖深色砖啊！&lt;br&gt;为什么是深颜色啊因为厨卫的污垢多是头发啊。&lt;br&gt;什么？别人家都是白的啊深色都是造型砖好贵啊。没这个勇气是吗？试试烟灰色。还是不敢？&lt;br&gt;那就勤于打扫吧，记得别用白色勾缝剂，两天就会发黑。也有不发黑的白色勾缝剂，一个厨房要用2000元左右吧，完了，题主超支了，从哪里省钱呢？地砖啊！万能的淘宝会让你节省1/3的银子。深色瓷砖效果&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;386&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c31a685e2f47157eceb1c47acb8e55e8_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;386&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;未完待续（答主这个话痨子后悔了，这说到软装得耗费多少脑细胞）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26133085/answer/32274640
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何欣赏油画画作、从哪些角度切入赏析？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先前有个长答案算是讲这个的，有兴趣直接戳这里。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22990727&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何欣赏莫奈的画？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;没兴趣的话，看下面。&lt;b&gt;因为是普及型，咱们只说常识。要研究视觉理论颜料配置之类的咱就算了好吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先破个题，&lt;b&gt;既然是油画，那就只说油画。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为啥这么说？因为大家有个误区，&lt;b&gt;好像西方画都是油画，其实不是的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如下面这幅：波提切利的《维纳斯的诞生》，地球人都认得。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/64c0c2bed6e6f5974030011ed2e2213d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/64c0c2bed6e6f5974030011ed2e2213d_r.jpg&quot;&gt;这幅为啥不是油画呢？&lt;b&gt;因为这是蛋彩画&lt;/b&gt;。注意，这画算是15世纪晚期的画了，这画出来的时候，达芬奇、米开朗琪罗和拉斐尔都能打酱油了。那时油画还不算时兴呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这幅画呢？地球人都认识的，拉斐尔《雅典学派》？&lt;b&gt;呃，这也不是油画，是湿壁画。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/472e8fc4cee1c0903631506242835ec5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/472e8fc4cee1c0903631506242835ec5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;那是16世纪初了。噢顺便，拉斐尔画这个时，米开朗琪罗在隔壁画西斯廷天顶画呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，油画其实跨时间范围不那么大，最盛期，差不多是欧洲，16世纪到19世纪。&lt;br&gt;这是什么概念？自展子虔出《游春图》到五代宋初荆李董巨山水画出规模，也就这么长时间。&lt;br&gt;好了，说油画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;先唠几句废话，提个概念。&lt;br&gt;欧洲在文艺复兴前，大致是，欧洲可以分南北派。&lt;b&gt;南派是意大利为主，又有佛罗伦萨、罗马和威尼斯、博洛尼亚几个分舵。这几派基本讲求形体、构图、理想美、内涵。一般是给宗教和阔佬画画。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北派，主要是比利时、荷兰和德国，这一派基本讲求色彩、逼真，跟镜子一样。这派除了给宗教和阔佬画画，也给小市民画画，所以比较接地气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中间呢，法国雄起。从红衣主教黎塞留到路易十四再到路易十六，有钱啊，尽收罗南北之长，就成了独树一帜了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了先开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;油画开山鼻祖，是范艾克兄弟。他们是北派。看这幅，15世纪啊，就这么纤毫毕现了。衣服木纹灯的反光，小动物都画得毛茸茸的。都画得逼真。这种画，我们就主要赞美他们的写实和细节勾勒。&lt;b&gt;我们就叫北欧镜子派吧&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/723cd18bc245221632215ecba5017448_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1095&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/723cd18bc245221632215ecba5017448_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但那会儿，南方人看不起北方人。小家子气嘛。&lt;br&gt;意大利讲究形体美。构图端庄。线条温柔。写实不写实，无所谓。意大利画派太多了，费拉拉画派、罗马画派、锡耶纳画派，很琐碎，只找主要的。&lt;br&gt;好，&lt;b&gt;佛罗伦萨派，我觉得还是拉斐尔最好，他的画就是理想美。我们就叫佛罗伦萨理想派&lt;/b&gt;。对了，拉斐尔后期一直在罗马工作，所以他算罗马画派也行——牛人嘛，大家都把他往自己堆里扯。&lt;b&gt;罗马画派比较端庄，鲁本斯认为有建筑之美。&lt;/b&gt;咱就看个意思。比如圣母这幅就端庄稳定，结构跟个金字塔一样。这就是结构和形体之美了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/456e50dd2155077447cf465e437581c8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/456e50dd2155077447cf465e437581c8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这幅《该拉忒亚》就是构图如神、形体美丽之极了。整体构图又帅气（注意每个人的造型），单个形体又圆润美丽。这篇偏佛罗伦萨风。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/67eeaa573d604be7cebad6db64521c08_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;795&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/67eeaa573d604be7cebad6db64521c08_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;意大利另一大派是威尼斯画派。大当家是贝里尼，传了弟子是乔尔乔内和提香，后来有委罗内塞和丁托列托这二位。威尼斯比较&lt;b&gt;富丽堂皇，颜色华美&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;那我们就姑且叫威尼斯色彩派&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看&lt;b&gt;提香&lt;/b&gt;走一个《乌尔比诺的维纳斯》。感受一下肌肤的柔润色彩。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e47deabc2ed2ea26381edbce17448141_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e47deabc2ed2ea26381edbce17448141_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以及&lt;b&gt;委罗内塞&lt;/b&gt;《加纳的婚礼》，就卢浮宫《蒙娜丽莎》正对面的，我最喜欢的画作之一。感受一下这种明丽堂皇。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/df4ee664913addad5936969aa6538b80_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1745&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1745&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/df4ee664913addad5936969aa6538b80_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家已经发现了，威尼斯人画画比较老实，背景细节也给你画。不像拉斐尔他们，背景比较玄幻。&lt;br&gt;这方面呢，&lt;b&gt;佛罗伦萨和罗马派比较唯美些。威尼斯就更重色彩明丽&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;而北方画派也要乱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，北方有个手法主义，专门扭曲变形玩美感。他们认的祖师爷里有一个是米开朗琪罗呢。&lt;br&gt;看&lt;b&gt;博施&lt;/b&gt;这幅：&lt;br&gt;所以你看，16世纪就有怪咖画家了。我们就叫这派为&lt;b&gt;手法主义怪咖派&lt;/b&gt;吧……欣赏他们，主要欣赏个构思和构图……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/effcb1b8ea76b1c2d745ba933779a0d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;559&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;559&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/effcb1b8ea76b1c2d745ba933779a0d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;意大利人不屑画风景，北方人表示，他们乐意啊，就开始有风景画，加了人，就是&lt;b&gt;风俗画(genre）&lt;/b&gt;了。于是有了风俗画派。那会儿&lt;b&gt;北方风俗画派比较写实。特别淳朴，不妖艳&lt;/b&gt;，还是按照镜子派下来的。以下&lt;b&gt;老波鲁盖尔&lt;/b&gt;的农民风俗画：朴实吧？结实吧？嗯就是这个。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d4271cea4d104cbbd2dbf4c176c917f8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d4271cea4d104cbbd2dbf4c176c917f8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来呢，意大利锡耶纳派和罗马派几位爷一倒腾，圭多-雷尼、卡拉奇兄弟们开始研究光影。最后就出来卡拉瓦乔这个大魔王。他是独成一派的，&lt;b&gt;明暗对比(eclair-obscure）&lt;/b&gt;，你看哪些画里黑魆魆的，那都是学他。我们就叫他&lt;b&gt;卡拉瓦乔明暗派&lt;/b&gt;吧。看上去是不是有点舞台感呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/00f3efb04e65a8f047873e1d0fff0f94_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，卡拉瓦乔的舞台感和光鲜启示了许多人。比如那会儿荷兰独立了，就出了荷兰黄金时代画派那些大妖人。中间就有伦勃朗和维美尔这些怪物。&lt;br&gt;（软广一下。个人秋天写的书 &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/25904562/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;伦勃朗1642 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;伦勃朗&lt;/b&gt;就是光影、画技、人物神髓的集大成了。看这画，光影、笔触的感觉、整体对派头、坚实程度、衣服材质的勾勒、头发蓬松的质感，浑然一体了吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4b6aac325b80c12b2393db9d723ddaf0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;530&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4b6aac325b80c12b2393db9d723ddaf0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;维美尔&lt;/b&gt;则是&lt;b&gt;光影细节&lt;/b&gt;上面有点疯了。注意左边打进来的阳光照在人脸的质感。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9cececac8b2d596f4e8c83f2e5f93217_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;878&quot; data-rawheight=&quot;984&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;878&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9cececac8b2d596f4e8c83f2e5f93217_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦勃朗的浸泡式光影和卡拉瓦乔的酒窖式明暗，后世都归到了巴洛克里面。但最巴洛克的人是谁呢？&lt;b&gt;鲁本斯&lt;/b&gt;。这货是比利时人，但去意大利学过艺，是贯穿南北的大宗匠。所以他画的画，有北方的色彩斑斓华丽，又有南方的肉体和构图。他是布置场面的高手，场面宏伟无比。德拉克洛瓦说他是画家里的荷马。&lt;b&gt;他算是巴洛克力量派画家？感受一下：力量、色彩、构图、舞台般的场面激烈度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f5cf8017003bd67ec34031df099f214a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1390&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1390&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f5cf8017003bd67ec34031df099f214a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴洛克还有一位大宗师，西班牙的&lt;b&gt;维拉斯凯兹&lt;/b&gt;。他是古往今来肖像画最好的人之一，不过经常被低估就是了。他也算巴洛克那种华丽优美之风的代表，但戈雅认为他其实很酷……后话。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/25ff9e91fc12e808234f8d79d4734f69_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/25ff9e91fc12e808234f8d79d4734f69_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，来到法国了。&lt;br&gt;法国先是有一群人学卡拉瓦乔的明暗派，后来出了大宗师&lt;b&gt;普桑&lt;/b&gt;。这位长期在罗马工作，简直可以算罗马画家了。&lt;br&gt;他算是&lt;b&gt;古典派&lt;/b&gt;，就是特别端正，画不会太热也不会太冷。人的造型都稳重。蓝色和红色哪个都不会太多——蓝色冷，红色暖嘛。当然他画里也常有激烈的场面，但大体布局都四平八稳的，不会很乱。&lt;br&gt;看他的画，大家都规规矩矩很稳重的样子。感受一下他的温厚吧。&lt;br&gt;我们就叫他&lt;b&gt;古典稳重派&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/36542d54a0f4e8b530e5f23832ad8ca3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1256&quot; data-rawheight=&quot;932&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1256&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/36542d54a0f4e8b530e5f23832ad8ca3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了18世纪了。法国人不巴洛克了。他们要洛可可，要纤细，要优美。就出了个&lt;b&gt;华托&lt;/b&gt;。他算是法国的大宗师之一，虽然英年早逝。这人的画，&lt;b&gt;轻巧明丽，有装饰性，轻盈优美，有舞台感&lt;/b&gt;，细节画得很巧，就跟宫廷舞会似的。他这一派比较独立，就叫&lt;b&gt;华托纤秀派&lt;/b&gt;好了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bc5dc4c95ec36d54a6cbc38ee789c0ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;556&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bc5dc4c95ec36d54a6cbc38ee789c0ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来洛可可派出了两个老流氓。&lt;b&gt;一个是布歇，一个是弗拉戈纳尔&lt;/b&gt;。画自然没的说，但画得比较色情柔靡。大家批判的看一下这种&lt;b&gt;洛可可老流氓派，感受一下那种轻盈细&lt;/b&gt;致。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c9fc553dad5eeae7ab0c46f3d760385e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;478&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;478&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9fc553dad5eeae7ab0c46f3d760385e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;18世纪末，又有几派要造反了。&lt;br&gt;首先是&lt;b&gt;戈雅&lt;/b&gt;。这是个怪咖。梵高之前的梵高（他们都很妖，而且都因为用黄色颜料铬中毒）。这位爷喜欢画各类妖异的东西，到晚年甚至打算放弃模仿3D。总而言之，很有异域风情。看这幅里的细节质感，以及那种幽森的感觉……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b955336653c4d86500f219f2f5827fab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b955336653c4d86500f219f2f5827fab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是&lt;b&gt;大卫为首的新古典&lt;/b&gt;。他们要&lt;b&gt;画历史题材，画英雄般的人体&lt;/b&gt;，画古希腊古罗马那种英雄姿态。新古典派基本都是大历史题材。最有名的自然是这幅：逼真不逼真另说，看把这形体画得多么雄伟牛叉！我们就叫&lt;b&gt;新古典主义翻拍历史题材派&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ba0faac13ee3471bceb5d56752177f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1169&quot; data-rawheight=&quot;1371&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1169&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5ba0faac13ee3471bceb5d56752177f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大卫教了个徒弟叫&lt;b&gt;安格尔&lt;/b&gt;。这位爷把&lt;b&gt;新古典继承下去，变成了法国学院派。&lt;/b&gt;他觉得就把人往拉斐尔当时的路子里画，画得有&lt;b&gt;理想美&lt;/b&gt;，画得逼真。所以安格尔一辈子都在探索人体怎么裸比较纯粹比较美。注意下面这幅画的&lt;b&gt;肌肤光影、构图和素描之准确&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/86c4f90accb8c3e0c08d421916801c7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;445&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/86c4f90accb8c3e0c08d421916801c7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但又陆续有人反安格尔了。&lt;br&gt;第一位是&lt;b&gt;浪漫主义的德拉克洛瓦&lt;/b&gt;。这人绰号叫浪漫主义狮子，崇拜鲁本斯，所以就是浪漫主义狮子派。画起来风飞怒发。他还是第一个把笔触披洒让大家看的人，感受下他的&lt;b&gt;色彩、燥热和力量&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/03adf755accdd8a2a290525793d3b13f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;780&quot; data-rawheight=&quot;647&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;780&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/03adf755accdd8a2a290525793d3b13f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后是&lt;b&gt;库尔贝。这位比较现实主义&lt;/b&gt;，要画最日常的玩意，不想画编出来的东西。比如：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cd7b60576e82732c6f953a38d1a5c670_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2024&quot; data-rawheight=&quot;1588&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2024&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cd7b60576e82732c6f953a38d1a5c670_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再然后，19世纪法国有许多画家喜欢野外写生，里面有位大器晚成的&lt;b&gt;柯罗&lt;/b&gt;，成了史上最伟大&lt;b&gt;风景画家&lt;/b&gt;之一。他能够把握景物的动态，画出风吹树叶毛茸茸的质感。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d480912c889d0a72c6b28788f3d8aebd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d480912c889d0a72c6b28788f3d8aebd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是：&lt;br&gt;德拉克洛瓦的叛逆精神；库尔贝的“画眼前所见日常事物”和柯罗这种野外写生把握动态的精神融合了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;就变成了“在现场作画、把握稍瞬即逝的光线，把握光影”的做派。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那就是印象派的莫奈了&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/033ab2232dc129d9d35ba6e9714da387_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;487&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;487&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/033ab2232dc129d9d35ba6e9714da387_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，&lt;b&gt;塞尚&lt;/b&gt;进一步研究，&lt;b&gt;觉得一切素描，其实都是色块&lt;/b&gt;。所以他试图在物体的材质、色彩和存在感上做文章，这就抛弃了以往的西洋画技法了。大家感受一下塞尚对&lt;b&gt;颜色和形体&lt;/b&gt;的执着：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/25e759b1d47e19ea3fa0207e46615639_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1162&quot; data-rawheight=&quot;872&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1162&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/25e759b1d47e19ea3fa0207e46615639_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，就是大家都受了日本浮世绘影响，开始尝试&lt;b&gt;东方化的散点透视&lt;/b&gt;。西方油画的技法开始和东方融合，就是后印象派和20世纪了。下面这幅，是梵高模仿日本大宗师歌川广重的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ece717bb7a33df83b61579668a7837e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ece717bb7a33df83b61579668a7837e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍微理一下。&lt;br&gt;&lt;b&gt;油画大师其实都是全能，只是各有侧重。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以呢，看佛罗伦萨，感受他们的形体构图。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看威尼斯，感受他们的色彩堂皇。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看卡拉瓦乔那派，感受他们的明暗。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看荷兰和整个北方画派，感受他们的细节勾勒，看笔触。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看巴洛克，感受他们宏伟的舞台感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看古典主义，感受他们端庄稳重的构图和配色。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看洛可可，感受他们的细密好看还有姑娘身段。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看新古典，就当在看历史剧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看学院派，就当在看活体雕塑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看浪漫主义，感受力量沸腾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看印象派，感受光芒，感受颜色给予你感官的力量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，以上这些粗浅之极，只是个大概。真要琢磨这事儿，一辈子不够——本来嘛，人那么多大师画了四五百年呢，人这辈子才几年？但世上有些事，稍微知道一些，也算对得起他们这么辛苦，不是么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22263296/answer/28342386
</link>
<author>
绍耕
</author>
<title>
发改委称掌握了高通在华垄断的确凿证据，接下来高通会面临什么？
</title>
<description>
笔者关于高通案的后续讨论，参见《&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/competitionlaw/19829228&quot;&gt;汇编：有关高通案的讨论&lt;/a&gt;》&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------&lt;b&gt;以下写作于2014年7月24日&lt;/b&gt;------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近两年，每逢8月1日《反垄断法》生效纪念日之前，国家发改委价格监督检查与反垄断局（简称发改委）都会有新闻，今年主要是关于汽车行业和高通案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家发改委最初在2013年11月对高通进行了突击搜查，同年12月份就高调宣布掌握了实证性证据，但倘若仔细比较相关新闻，不难发现，其当时主张进行调查的理由和现在主张处罚高通的理由是不同的。为什么会出现这样的情况？两种可能性或许都有：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;发改委最初对高通案的判断过于简单，以为可以像IDC案那样，顺着广东高院二审判决华为诉IDC的思路去查办就可以顺手牵羊、瓜熟蒂落了；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发改委只对涉及价格的限制竞争行为有管辖权，其余的应有工商系统执法，所以先选择单独以价格垄断作为调查事由介入，再向&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://finance.people.com.cn/n/2014/0722/c1004-25316573.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;苏华：《高通为何遭到反垄断调查》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 文中描述的那样，基于IDC案的处理经验，“一站式”执法，排挤掉工商执法的可能性。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;高通显然没有准备向国家发改委妥协，因为一旦妥协，影响的是整个定价体系和全球业务。高通在2009年先后被日韩调查，之前也被欧盟调查，但除了韩国的调查确实掌握了实据外，欧盟的调查终止了，日本的处罚仍在复议阶段，由此可见高通在应对反垄断调查方面相当顽强。所以，总体而言，对于高通而言，或者对于发改委而言，等待他们的或许是旷日持久的硬仗。当然，在这个过程中，收益的或许是中国的法治进程，因为发改委一旦做出处罚，可能直接面临高通的行政诉讼，而且高通可能会要求发改委赔偿因为调查期间的误导性宣传和信息披露导致给高通的商誉和相关业务的开展造成的直接损失，甚至天价损失，如果发改委自身的调查存在违法之处或严重瑕疵的话。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以下的讨论仅针对&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://finance.people.com.cn/n/2014/0722/c1004-25316573.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;苏华：《高通为何遭到反垄断调查》 &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;一文。因为，很奇怪，但也很显而易见的是，无论是其前后的律师分析，如：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5ODQ5NzgxMQ==&amp;amp;mid=200879548&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=2957ef391fe8a6b31ecb0a881ab3e8ba&amp;amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;amp;scene=6#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;谢冠斌  焦姗：《简析中国对知识产权滥用的反垄断规制趋势&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》 2014年07月23日&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黄伟、叶兵兵：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NjcxNDgyNg==&amp;amp;mid=200357475&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0de6ea371452526d879cad9fc45da727&amp;amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;amp;scene=6#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《关于对美国高通公司无线通信标准必要专利许可费计价基础的评析&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》 2014年07月19日&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;还是相关新闻报道，如：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://tech.sina.com.cn/t/2014-07-24/08149514396.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014年7月24日 余胜良：“发改委已确定高通垄断事实 正调查销售数据&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”，《证券时报》；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;都是围绕着&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://finance.people.com.cn/n/2014/0722/c1004-25316573.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;苏华：《高通为何遭到反垄断调查》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 一文展开的。且都没有提出相反意见。为什么？巧合吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以下是笔者对苏华老师在《高通为何遭到反垄断调查》提出’一站式‘执法的质疑：&lt;/p&gt;苏华老师在《&lt;a href=&quot;http://finance.people.com.cn/n/2014/0722/c1004-25316573.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;高通为何遭到反垄断调查&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》（载《经济参考报》2014年07月22日）调整了其在《&lt;a href=&quot;http://it.people.com.cn/n/2014/0527/c1009-25067589.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;IDC的承诺与高通案的走向&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》（载《经济参考报》2014年05月27日）中对国家发改委价监与反垄断局调查高通案的一些观点。其中，最引入注目的是，其在《&lt;a href=&quot;http://finance.people.com.cn/n/2014/0722/c1004-25316573.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;高通为何遭到反垄断调查&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》
中细致地梳理了高通涉嫌对我国手机制造企业实施了搭售非标准必要专利、无效专利和免费反向许可等大众媒体至今几乎没有披露过的非价格类滥用市场支配行为
后，提出：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;高通要求与被许可人交叉许可专利，但不向被许可人支付合理对价，涉嫌构成《反垄断法》禁止的“以不公平的低价购买商品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　据报道，高通对被许可方不提供清晰的专利清单，部分过期专利继续存在于专利组合中。这导致被许可人为过期专利付费，客观抬高了专利许可费，涉嫌构成《反垄断法》禁止的“以不公平的高价销售商品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…… &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;高通将芯片销售与专利许可相捆绑，厂商不和高通签订专利许可协议就无法购进高通芯片，同样涉嫌违反《反垄断法》。该行为将高通在芯片和专利两个市场上的优势相互传导，加强其在两个市场上的支配地位，排斥竞争，实现不公平高价许可费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…… &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“发改委基于IDC案的执法经验，根据《反垄断法》’一站式‘调查高通涉嫌垄断行为，能够提高执法效率，降低行政与合规成本。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;比照《反垄断法》第十七条的规定， &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;
禁止具有市场支配地位的经营者从事下列滥用市场支配地位的行为：&lt;br&gt;（一）以不公平的高价销售商品或者以不公平的低价购买商品；&lt;br&gt;（二）没有正当理由，以低于成本的价格销售商品；&lt;br&gt;（三）没有正当理由，拒绝与交易相对人进行交易；&lt;br&gt;（四）没有正当理由，限定交易相对人只能与其进行交易或者只能与其指定的经营者进行交易；&lt;br&gt;（五）没有正当理由搭售商品，或者在交易时附加其他不合理的交易条件；&lt;br&gt;（六）没有正当理由，对条件相同的交易相对人在交易价格等交易条件上实行差别待遇；&lt;br&gt;（七）国务院反垄断执法机构认定的其他滥用市场支配地位的行为。&lt;br&gt;本法所称市场支配地位，是指经营者在相关市场内具有能够控制商品价格、数量或者其他交易条件，或者能够阻碍、影响其他经营者进入相关市场能力的市场地位。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里也就暴露出来一些新的问题：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;·      
如果IDC案涉及的是IDC涉嫌违反非歧视原则，在标准必要专利费率设置上，借助申请禁令等措施，滥用市场支配地位强迫华为接受差别定价的话，那么究竟高通是否存在同类行为，在《&lt;a href=&quot;http://finance.people.com.cn/n/2014/0722/c1004-25316573.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;高通为何遭到反垄断调查&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》一文中并没有提及。倘若国家发改委并未掌握高通滥用市场支配地位强迫中国手机制造企业接受在其标准必要专利费率上接受差别定价的实质性证据，或不宜谈“基于IDC案的执法经验”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;·      
如果高通存在基于其标准必要专利所带来的市场支配地位，搭售非标准必要专利、无效专利和强制反向许可的话，固然难免会影响到专利许可费率，但在具体法律适用上，需要适用的是《反垄断法》第十七条第一款第五项，也即应当由工商总局来执法。这涉及到相关构成要件、举证责任划分和抗辩理由。而不能仅仅因为各种滥用市场支配地位行为都会影响到价格所以就都由国家发改委来执法，尽管这样的争议原本就是2008年国务院设置国务院反垄断执法机构、划分相关权限时就应当预见到，并可以通过其他划分执法权限的方式予以避免的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;·      
无论是《反垄断法》本身，还是国务院反垄断执法机构的“三定方案”都没授权国家发改委在自身职权范围内没有取得实质性证据后，以所谓“一站式”执法之名，代替工商总局进行执法，尤其是在国家发改委《反价格垄断规定》没有涉及到搭售和附加非价格类不合理条件的前提下。至于强迫交易相对人免费反向许可的措施是否构成以不合理的低价购买产品，则取决于高通是否会在其标准必要专利的费率上，对承诺免费反向许可的交易相对人，提出足够优惠的折扣，以及是否会因此而在非标准必要专利市场或相关技术产品市场（例如芯片市场）上起到排挤竞争对手的作用。相应的，如果高通曾经存在通过免除或部分免除标准必要专利的许可费率，来要求交易相对人排他地采购其芯片产品，并构成在相关技术市场或技术产品市场排挤竞争对手的效果话，那么则是可以由国家发改委调查的，但如果这类措施构成滥用市场支配地位，相关交易相对人是否也有必要补交高通相关许可费或是一个不可回避的问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;·      
国家发改委价监与反垄断局在高通案上，面临着进退维谷的尴尬局面，其不主动向工商总局移送该案，请后者调查非价格类滥用市场支配地位行为的动机不难理解。该问题，虽然根源在反垄断法执法机制设置的缺陷和权限划分的谬误，但在本质上，已经不是面子问题、不是“识大体顾大局”的问题，不是讲不讲国务院各部委间的关系问题、也不是再次证明了国务院反垄断委员会名存实亡根本起不到协调执法的问题，而是法律统一适用问题，是法律适用的确定性问题，是法治原则问题。在这个问题上，笔者更倾向于通过尽量划清执法权限，确保法律适用的统一性、确定性、可预见性，因而也无法认同苏华老师的前述主张。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;·      
在国家发改委与工商总局在执法权限存在交叉时，如果一方越权执法，难免会造成被调查经营者的抵制或不配合。这也就使得两部门间及时移交案件非常具有现实意义。 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果发改委坚持适用《反垄断法》第十七条第一款第一项，来规制本应由工商系统依据《反垄断法》第十七条第一款第四项、第五项查处的&lt;b&gt;免费反许可,过期专利收费,捆绑许可和销售&lt;/b&gt;，
那么就涉嫌错误地扩大解释和错误适用《反垄断法》第十七条第一款第一项，必然会给以后的执法带来深远影响，甚至因此而实际上排挤了工商系统的反垄断执法权
限。而高通则完全可以主张发改委法律适用错误和越权执法两大理由，在后续的行政诉讼中胜诉，并要求发改委赔偿由此可能导致的直接经济利益和商誉损失。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;类似的执法权交叉问题，也集中反映在汽车行业限制竞争协议的规制问题上，例如苏华老师和国家发改委价监与反垄断局徐新宇处长在&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3NTMwMTkxNA==&amp;amp;mid=201725319&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=af7145658bdf402f8a1a0672b98570b6&amp;amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;amp;scene=6#rd&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《汽车市场纵向垄断行为的界定与规制》（载《中国价格监管与反垄断》2014年第6期&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）中谈及了汽车售后市场的非价格类限制竞争协议，但最终没能为工商系统与发改委系统如何协调执法权限、联合执法或案件移送上提出建议，这是颇为遗憾的，更彰显反垄断执法机制上的问题之严重、之尴尬，以及切实消除执法权限交叉、避免因为职权交叉而“一站式”越权执法的必要性和紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;笔者更期待发改委能够选择把高通案涉及非价格类限制竞争行为移送给工商总局进一步调查，同样，高通也应当选择主动向工商总局介绍是否存在免费反许可，过期专利收费，捆绑许可和销售的问题，如果有，则应主动提出经营者承诺，并在此之后与交易潜在的专利被许可人重新进行费率谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果发改委至今也没能给出不公平高价许可费导致在芯片或技术市场排挤竞争的证据,也没能找到作为参照的可比较市场收费标准来证明过高定价，则应终止调查，并对外澄清终止调查的理由。这是因循法治原则的应有态度，没什么好难为情的，也不丢面子。倘若发改委沦落到要学者和媒体造势执法，赶在八一前越权执法抢风头，那么难免有“以黑打黑”之嫌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;望发改委相关官员务，以及有关学者、律师，必以史为鉴，回归法治原则，彻底摒弃“造势执法”思维，勿忘反垄断法执法之初心，勿忘对法治之诚敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;http://www.weibo.com/p/230418591a7d2b0102uyss&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;老杳：逐条解读发改委高通反垄断调查&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》一文提供了比较全面的信息梳理。只可惜，根据这些信息只能进一步证明：国家发改委涉嫌越权执法，法条适用错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;拒绝许可&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高通拒绝给联发科授权专利许可，涉及的是必要设施，这不是发改委的职权范围。而且，至少从目前的信息来看，还很难判断这样的拒绝许可构成滥用。因为芯片市场的竞争还是相当充分和激烈的，联发科和华为给高通形成足够的竞争压力，拒绝许可并没有导致下游市场出现严重排挤竞争的现象。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;捆绑销售&lt;/b&gt;&lt;br&gt;它们搞混了什么是主产品，什么是被捆绑产品。如果芯片是主产品的话，芯片市场上高通没有市场支配地位，存在捆绑也要按垄断协议查处，但《反垄断法》没有明确在第十四条禁止纵向捆绑销售协议，需要工商总局来认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;反向许可&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反向许可要和高定价联系在一起分析，而且要像老杳一样区分有大量自主专利的手机企业和没有专利供反向许可的手机企业，而非像苏华老师他们那样混为一谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于没有专利供反向许可的手机企业，高定价带来的是全球免去法律纠纷，是有助于提高效率的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于有大量自主专利的手机企业，要具体看高通给予的费率到底是多少，如果根据不同程度上的反向许可，会给出不同的优惠，那么应该认为是合理的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，不同专利价值不同。同样是标准必要专利，要区分哪些是基础性专利，关键的专利，哪些是补充性的，辅助性的。而且台湾的数据是针对4G的。3G 好像有5套标准吧，4G 有至少3套标准，FDD,
TDD， TD-LTE Advanced 。高通的五模十频芯片，涉及的是不同的标准。其中高通的专利确实质量最高，否则人家也不会投入那么多钱去收购那些专利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将标准必要专利与非标准必要专利捆绑这许可” 是可能违法的问题。但这需要逐个看，因为有些专利虽然是非必要专利，但是对必要专利的实现有补充或辅助作用，对于实现芯片功能而言是必须的。只不过要区分
这些被搭售的非必要专利是否有其他厂商的替代专利技术可供选择，以及这样进行选择是否有可操作性，是否经济实惠。对此要进行分析的话，得花点功夫，不是上嘴唇一碰下嘴唇，就可以一口咬定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【1、专利授权协议无期限】也常见，尤其是如果高通承诺不断补充新专利进入专利包的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2、专利授权协议的入门费】是个问题，但其不导致剥削，也不导致限制竞争，只是抬高了谈判门槛，同时也抬高了谈判效率，因此尤其合理性，也有利于刺激手机市场的竞争更激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3、芯片转售问题 】是常见的条款，但高通在芯片市场没有市场支配地位，很难视作滥用，需要工商总局按垄断协议认定和调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4、合同纠纷仲裁地】是契约自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5、国内国外不同专利数却要收取相同专利费】这个问题，广东高院审理华为诉IDC案时也涉及到，的确值得商榷，但是一来是工商总局管辖范围内，二来是需要举证其不合理性，不能铁口直断。另外，在各国进行专利申请是件很耗时，也非常不容易的事，要保证一些技术密集型的产品能够及时投放市场，并让发明人及时得到回报好有动力开始新的研发，允许这些申请中或准备申请的专利与其他专利组合在一起进行收费有其合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，高通的模式确实很霸道，因为芯片市场竞争激烈，它投入那么多钱控制标准必要专利，只能选择要么向三星、华为那样进入下游手机、设备市场，要么像诺基亚、爱立信那样收不上来专利费，或者像IDC那样靠诉讼过活。如果这些标准必要专利都集中在少数设备商手中，未必是好事，因为他们会延缓创新进度，好多卖就标准下的旧设备。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23255963/answer/24086048
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待马云收购恒生电子？
</title>
<description>
——尘埃落定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——马云通过个人控股公司浙江融信收购了恒生集团，进而成为恒生电子的实际掌舵人。好大的手笔！好利落的收购！可谓迅疾不及掩耳盗铃之势，小伙伴们都惊呆了好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——监管们皱了皱眉，银行们咬了咬牙，基金证券们在哭泣，金证们在……金证也在停牌！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——关于此次收购，市场众说纷纭，一为与银行死磕说，一为大数据说，一为指纹技术说，一为借壳上市说，都恨不得把马云揪过来，问道: 您这是要闹哪样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——各种说法中，指纹技术说和借壳上市说最不靠谱，这是侮辱马云的智慧好不好？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——阿里是着急上市不假，美国雅虎和日本软银都在等着套现，投资十几年了，也该下嘴了。但阿里借壳也借不到恒生集团，美国香港都不沾边，上海自贸区上市的事更是没谱！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——指纹技术说，说马云相中了恒生电子控股的维尔科技的指纹技术，借此可以推动移动支付。33亿啊，买个指纹技术？并非技术不值钱，但这不是马云的风格，再说，指纹技术在移动支付上的发力还未成气候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——大数据说，认为马云这是觊觎银行的金融数据，把这些搞到手就可以武装自己搞金融大数据了！这是赤裸裸的外行阴谋论！当银行白痴？坐视自己的金融数据泄露；当监管白痴？坐视客户数据泄露；当恒生电子白痴？十几年声誉积累毁于一旦！马云岂会干这种事情？我国法律在某些领域还是有相当震慑力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——与银行死磕说，认为马云最近被监管和银行搞烦了。各种围追堵截，二维码不让干，虚拟信用卡不让干，快捷支付使绊子，还让不让混啊？于是曲线救国，收购恒生电子去抄传统金融业的后路，以后就是金融业的系统后台了。银行赢了，我没赔；银行输了，我更没赔……这的确是一个思路，但属于下三路的招数，窃以为马云还没到这种地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——不过话说回来了，关于死磕说，笔者也不能完全排除，也许或者大概有那么一点点可能性，因为娱乐宝就是一招臭棋，做法有些过了，不够光明正大。娱乐宝说保险不是保险，说众筹不是众筹，因为保险要有两个原则，一要有保险的对象，二要符合大数规则，哪个也不沾边好吗？笔者认为保监会都有可能叫停呢。这是典型的规避监管的做法，搞擦边球，这样不好，容易被业界看轻，对监管法规也缺乏敬畏之心（这是另一个话题，不扯了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——挨个否定了上述说法之后，那马云到底是为啥收购呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——笔者认为看人得看初心，看公司要看战略。时间回到2014年2月28日，春节之后，当时的热点是什么？是微信钱包，市场传闻阿里众员工人心惶惶，不知何去何从。马云关键时刻一封公开邮件《云端将是移动互联网关键》，立马稳定了人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——在该邮件中，马云阐明了阿里的战略“建立数据时代中国商业发展的基础设施”，阿里要成为自来水，要成为电，打开水龙头或开关，就可以使用，商户不可或缺又不用费心的基础设施，云！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——马云说“应该大力坚持在云上投入”，“成为金融、医疗、政务、交通、气象等行业以及海量互联网用户的基础服务和应用”。怎么样？事情明了一些了吧？再加上2013年11月底阿里推出的金融云服务，号称“基金、保险及证券等金融行业亦可以通过云计算，实现处理海量业务和数据的能力，对接高速发展的互联网金融服务，拓展上亿量级用户市场的电子商务渠道”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——恒生电子是干吗的？基金、保险、证券等领域IT系统的翘楚，术业有专攻！这正是马云的金融云所欠缺的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——当然，对恒生电子而言，这等于换了一个方向，以前是建设别人的金融IT系统，现在是建设自己的金融云。虽然短时间内，基金证券们不可能因为恒生电子换了股东就更换系统，但再部署新系统或创新业务时，就要给恒生电子上眼药了，有得有失嘛！谁让恒生电子原来股权比较分散……&lt;br&gt;&lt;br&gt;——末了，再次引用马云的一句话，与各位共勉，“只有知道自己有什么，要什么，该放弃什么，我们才不会迷茫。” 精辟吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——本文为一家之言，仅供讨论，多谢！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
