<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21265375/answer/17705784
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
哈尔滨有哪些不能错过的美食？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我很久都没想明白，为什么大丰收，杀猪菜，小鸡炖蘑菇会成为东北的招牌菜，仿佛我们做菜的方式，就是把一大堆乱七八糟的东西放到锅里，然后炖，炖，炖。其实，除了小鸡炖蘑菇，其他两样我在哈尔滨生活了这么长时间，几乎没吃过。但当我见过大中华其他地区的一些食材，比如细长条的茄子，种类屈指可数的菌类，和鹅蛋差不多大的土豆，我明白了，这些菜之所以成名，是因为这几道菜，是对本地顶级食材：土豆，玉米，茄子，大辣椒，酸菜，猪肉，笨鸡，榛蘑的一次集体展示。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;拥有好的食材，接下来的问题就是如何保持食材的原始特色。哈尔滨在前几年有一种特别著名的菜式，名曰“压锅菜”。顾名思义，压锅菜就是对食材不进行炸炒等预制作，直接放入高压锅中“压”熟，保持食材的营养和原味。这种烹调方法在哈尔滨红极一时，出现了不少专门做压锅菜的菜馆，排骨，鱼，土豆，玉米，豆腐，几乎无所不压。然而，由于饮食内容的狭窄，这股风潮在火了两三年就归于沉寂了，不过好在这种烹调方式已经融入的哈尔滨老菜的制作方式，现在哈尔滨很多菜馆的菜品都能见到压锅菜的影子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在我印象中“刘氏知音酒楼”是还在做压锅菜的，这家店主要是做家常菜，在哈尔滨一共有两家，汉广街和花园街都有店。店面很大，但屋子里永远是闹哄哄的，非常“有气氛”。味道虽然算不上出类拔萃，但我仍然要推荐这家店：在本市菜码无限变相缩水的情况下依然保持巨量实属不易，并且，如果你想要攒6个人以上吃一顿饭，这家店是为数不多让你不用担心空间问题的饭店之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这几年有一家比较有名的做豆腐的店铺，名叫“奇滋豆味”，从本质上说是一家概念餐厅，豆腐做的确实不错。也卖压锅菜，但名字起的着实奇葩，看名字我好长时间才猜出来是什么东西。另外，他们家的炒饭非常好吃，在这片普遍不重视米饭质量的城市可谓是特立独行。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我不经常吃杀猪菜这种东西，但是我仍然可以推荐哈尔滨一家口碑不错的菜馆，名叫“老六杀猪菜”，这家店可以满足大家对“赵本山式的东北”的所有印象，血肠，猪肉炖粉条，以及这家店最具特色的——二人转表演。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老道外有一家专门做鸡的店铺，名叫“春香鸡馆”，如果专门想吃鸡的话可以去尝尝。他们家的鸡分红烧和清炖两种，吃不出特殊的味道，也不存在秘制酱料之类唬人的玩意，是普通的家常做法，但是鸡的味道确实不错，鸡肉烂，鸡汤浓，鸡块一股肉香味。另外，这家店菜码极大，三个人去吃点一个鸡也就差不多了。另外，和哈尔滨很多小馆一样的缺点：他们对饭完全不讲究，我去的时候饭有点凉，还结块……大米再好吃也不能这么做啊。以前这家店只是个一层小铺子，现在再去看已经是个二层小楼了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到米饭，其实五常大米是非常有名的，以至于很多在外地的哈尔滨人回家乡时要专门买几袋大米带回去。口感特别好，颗粒饱满。不过哈尔滨本地菜馆做米饭的粗糙也是众所周知的，毫不用心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外，在众多“土菜”中，有一项不为人熟知，却在哈尔滨地区最广泛的范围内流行的菜，这就是“蘸酱菜”。蘸酱菜，就是白菜叶，生菜叶，黄瓜，水萝卜，干豆腐，还有老人常吃的山野菜，小蘑菇，等等等等，配上满族特产的大豆酱。当然，现在有不少人愿意用大豆酱炒出来的鸡蛋酱蘸着吃，也不错，不过这种浓咸的豆渣味不是一般人可以吃得惯的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;粘豆包。老哈尔滨家家冬天都买粘豆包吃，易于保存，粘糖味道好，粘牙，也算是本地特色小吃之一。不过近年来的趋势是：粘豆包以亚沟产为最优，不过有一次专门去那里尝鲜，品质确实不错，但哈尔滨本地卖的粘豆包也不会差很多，这也算是个品牌优势吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不知道有没有人听过冻梨，冻柿子这种冬天才能吃到的美食。所谓冻梨，冻柿子，顾名思义，就是把梨和柿子放到外面冻上，经过一段时间的低温处理后，梨和柿子的口感会发生奇特的变化，那个甜味非常不一般。另外，柿子还能用来做柿子饼，也是极其美味的甜品。在这多说一句：柿子是柿子，番茄是番茄，两种东西是不一样的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨的美食里，烧烤占有极其重要的位置，这并不是说哈尔滨有那么一两家顶级的店铺树立形象，而是因为哈尔滨市的烧烤遍地开花，整体实力其他地区难以望其项背。最早的时候哈尔滨有著名的“革新烧烤一条街”，街区改造后往日的繁华不复存在，六顺街烧烤又异军突起，成为新的烧烤核心区。应该说，烧烤是一项技术含量并不复杂，但是极拼食材手法的品类。在哈尔滨，烧烤店都有专门的烧烤师傅，而且工资比普通厨师丝毫不差。每到晚上，街上总会看到一个大老爷们站在炭火炉前，拿着塑料板使劲扇风，这种专业劲头我很少在其他地区见过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很奇怪，我在其他地区从来没吃到过哪怕是接近哈尔滨水准的烧烤，无论是西安三五毛的那种“小串”，还是上海摆放的各种半制成品的“铁板”，我都想对着他们大吼：烧烤他妈不是这个味儿的！但后来我想明白了，对于这种不是特别靠技术的食物，最重要的决定标准其实是：食材。哈尔滨能吃到的肉简直是太棒了。另外，烧烤和疙瘩汤是绝配，如果吃烧烤不点一碗疙瘩汤去腻，那可是不专业的表现。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不知道什么时候开始，人们开始用“撸串儿”来形容这项豪放的饮食。对于哈尔滨人来讲，烧烤往往是续摊的最佳选项，烧烤店一般都会开到后半夜供客人喝酒消遣，“老板，先来200羊，一箱哈啤”是豪放的哈尔滨人永远的象征，板筋和腰子的魅力我们又怎能抵挡？另外，吃羊肉串的时候别忘了让师傅多撒点绵白糖，我不知道为什么其他地方的食客现在还不知道白糖对于羊肉串的重要意义……一声叹息。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到烧烤，就不得不说大名鼎鼎的“大全烧烤”了。其实大全烧烤除了排骨串之外并没有特别好吃的东西，事实上，烧烤这玩意在哈尔滨只要是家店水平就不会太差。之所以要提到大全烧烤，是想说说他的发迹之路。最早的时候大全烧烤只是一家几张凳子的小店铺，但是由于口碑不错，也就慢慢做大了。值得一提的是，这家店的旁边就是当时全国派出所学习的典型模范：东莱派出所。大全烧烤和东莱派出所之间发生了什么我们不得而知，但是在那个小摊贩受欺压严重的时代，大全烧烤从来顺风顺水，没出过任何问题。后来他们盘下了附近的店面，后来他们把店铺加高了一层，再后来这块地重新拆掉，盖起了4层气势恢宏的大店面，开业的时候，各种庆贺开业的条幅上赫然挂着东莱派出所的名字。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外一家有名的店铺是六顺街的“160烧烤”。之所以单独拿出来，是因为这家店是本地最早做涮肚的店铺，涮肚这项菜品已经推出，立即风靡哈市，简直到了“来哈尔滨必吃烧烤，吃烧烤必吃涮肚的地步”。这家店的火爆也立刻引来了中国式的跟风效仿，一时间“16X烧烤”“1X6涮肚”遍布哈尔滨，简直让人无法分辨哪一家才是真身。前一段时间我去了一次160烧烤，品质依然在，而且新加了诸如“涮牛肉”的新菜品，主要的感觉是有点甜，但烧烤和涮品的口味都还不错。总之，是一家值得去尝试的店铺。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还是那句话，哈尔滨的烧烤很多都不错，大店未必好，小店反而值得探索，比如我知道的一家四张桌的小店铺，漂亮的老板娘和勤奋的小伙子开了一家夫妻店，味道绝对的顶级，与此同时，一街之隔的另外一家烧烤店则门庭冷落，这说明哈尔滨人民还是很识货的。具体地址我肯定是不能说了，这是我吃了一个街区才吃出来的，怎么能这么快就被别人毁了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说说哈尔滨几家开的比较大的店铺吧。“阿里巴巴新疆大串”，味道一般，店里自己弄了个用肉酱做的秘制料汁刷素菜，味道依然一般，价格偏贵，但是串够大，并且以买100送50的卑劣方法拉拢顾客，所以生意还算火爆。老板是个矮胖的小黄毛，一次去那吃饭就看到他仰着头训几个比他高几十厘米的小伙子，样貌十分令人不爽。“正阳河烧烤”，那的烤鱼烤小鸽子吊炉烤鸭脖烤乱七八糟的什么东西都还可以，但是烧烤不行，因为就在江边，所以吃过几次。“宋记烧烤”，这家味道算是不错，不过其最大优势是离居家菜馆比较近，续摊方便，其实对比复兴三道街的几家小店面没有明显的品质优势。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到鸭脖，我忽然想起了工大附近的烤鸡脖子……一字一泪。虽然说没多难吃吧，但真没好吃到让人专程吃一顿的地步，光今年我就去过三次了，每次都是一样的故事：“老板要俩烤鸡脖子。”“还要别的吗？”“那就再来10个串吧。”“就这点啊？”“是啊。”“那这人多，你先去那边等一会吧。”于是我和朋友蹲到了繁华的街边，然后像服务员一样来回端凳子，端盘子，拿蒜瓣……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除去烧烤之外，朝鲜菜（韩餐）也是哈尔滨值得一尝的美味之一。虽然我知道很多人鄙视韩餐，但是韩餐真的是治愈良品，南方不常吃朝鲜菜的朋友一定不要轻易否定，在哈尔滨吃朝鲜菜绝对不是其他地方可以与之相比的——当然了，延吉的狗肉冷面肯定是名气更大，不过在哈尔滨吃韩餐的美好享受是令人难以忘怀的。比如说我现在还记得高中学校门口那家狗肉馆卖的辣白菜，太好吃了，简直达到了小学校门口1毛钱一袋的甜辣小菜的水平——可惜的是，后来我再也未曾尝试过那种人间美味。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;韩国菜里唯一让我惊为天人的食物是传说中的“部队火锅”，是传说中退伍的韩国大头兵为了纪念青春时光反复回味的一道菜，具体来说就是辛拉面，年糕，辣白菜，午餐肉等食材放进火锅里一勺烩——简直令人发指。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于狗肉这事我得多说几句。狗肉是哈尔滨传统的强档美食之一，但是如今吃狗肉的确多有不便。道德与否这事暂且放下不提，最重要的是有安全隐患。有一段时间哈尔滨的偷狗贼十分猖獗，他们的手法大致如此：开一辆小面包车四处巡逻，发现哪个狗主人看狗看的不严就立马下手，往狗前面扔根香肠，等狗过来一个大袋子直接罩住，扔进面包车，关上车门开车就跑，反应都来不及。一则宠物狗不是肉狗，口感多多少少有点差距，二则这种狗来路不正，安全很成问题，我们没必要为了那点口腹之欲拿生命犯险。最后就是陪着人家一块生活的朋友就这么被一口一口吃了——虽然仅仅是可能，就算是再好吃，心里也多多少少会有点不舒服吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;韩国人总自夸他们的泡菜好吃然后被中国网友一脸兰州拉面一脸沙县小吃的扔，但泡菜确实很好吃嘛，尤其是桔梗和牛板筋，简直是贯穿我生命始终的小咸菜。现在韩国泡菜在哈尔滨已经十分普及，很多超市都能买到。如果嫌麻烦的话可以去家名叫“升元韩国辣菜”的小店买点吃，那个拌干豆腐丝还是很不错的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在哈尔滨我吃过味道最好的店算是“老朴朝鲜风味”了，但很奇怪，我有一个爱吃韩餐的朋友对这家店并不感冒，我猜原因大概是这家店缺少了朝鲜菜标志性的甜辣味道。几年来这家店做的不错，算是开了不少家分店。几个传统菜都不错，荞麦冷面是肯定要吃的了。尤其是夏季，清凉解暑的佳品——当然，小心面条韧性太强咬不开。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;必须要说的一家店铺是“杀猪天”，在哈韩国人的小据点。位置永远要预定，人永远是满的，五花肉是必点项目，总体来说口味不错，处于哈尔滨韩餐的中上游，泡菜汤倒是一般。记得我去杀猪天的时候，灯箱上“猪”和“天”两个字已经没有任何亮光了，只剩下雪地上红彤彤的映这一个血色的大字：“杀”！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨工程大学的居民区里有两家没名字的小店对着开，其中一家比较好吃，老板是个朝鲜族老太太。鸡蛋卷做的很不错，鸡蛋很嫩，而且能做出稍微焦糊的感觉，口感恰到好处。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;下面一个话题是韩国炸酱面。说到韩国炸酱面，我以前一直以为它是和老北京炸酱面口味差不多的，毕竟我吃的炸酱面一直是这种。但两种炸酱面确实不一样，韩国炸酱面的卤比较稠，并且带着点甜味，相比较来说还是中式炸酱面和打卤面更合我口味。但是如果吃习惯了的话，韩国炸酱面还是非常不错的，就比如学府四的“韩国炸酱面”就可以一试，虽然说最开始觉得这种味道不怎么样，但是一段时间不吃，还真有点馋了。另外哈工大附近有家叫“韩流热风”的店，味道也可以，但一看就是类似工作餐性质的店（还卖炸猪排……），就不多说了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;烤冷面这种东西是将未泡开的冷面放在铁板上烤，然后两面贴鸡蛋，陪以各式辅料，是朝鲜冷面，铁板鱿鱼和煎饼果子的另类结合，哈尔滨地摊饮食的最新成果。这绝不是朝鲜小吃，而是勤劳勇敢的哈尔滨劳动者的智慧结晶，这种地摊美食每隔一段时间就会在乐松广场的车站上，师大背后的那条苍蝇街……等等不同的地方冒出来，没有来头，但令人难以忘怀。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现代哈尔滨的历史不过100余年，中间留下了不同人群迁徙的痕迹，中东铁路时期和十月革命之后的俄国人，逃难的犹太人，日占时期的日本人，还有更早一些时期迁来的满回汉，构成了哈尔滨不同的饮食文化环境。在哈尔滨日本文化被清理的一干二净（去方正也许感觉会好点），俄式西餐倒是作为城市历史的一部分留下来了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一个要说的自然是中央大街上作为哈尔滨西餐代表的“华梅西餐厅”了。华梅的菜谱基本上代表了哈尔滨俄式西餐的标准菜品，罐虾，大马哈鱼，红汤，都是比较有代表性的菜式。不过华梅由于牌子比较大，做菜的味道也自然一直没什么变化，体验一下老派的环境很合适，不过如果吃味道的话，“波特曼西餐厅”可能是更好的选择。另外，我记得西大直街北京街附近有一家俄式西餐厅，印象很好，不过后来大概老板不做这个行当了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说说格瓦斯这种饮料。格瓦斯是一种老式的俄式饮料，但实际上也就是最早的时候老俄带来的东西，没做到全城广泛的流行。后来随着国家改朝换代，这种饮料在哈尔滨也就基本绝迹了。不过最近十年，大概是由于“秋林”这个品牌被私人收购，格瓦斯也就作为哈尔滨特色饮料的一种被挖掘了出来，也获得了不小的成功。目前哈尔滨市面上有售的格瓦斯有两种，一种是秋林，一种是得莫利，我一般都和秋林的格瓦斯。至于娃哈哈的格瓦斯，不知道是不是因为对口味做了一定的修改，一股甜腻的味道，和秋林格瓦斯根本没法比。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨不少老菜都拥有酸甜的口感，这主要是因为这种酸甜味道比较符合俄罗斯人的口味。锅包肉稍后再说，更具有代表性的俄国小吃是酸黄瓜。并不是所有人提到俄国菜的时候都能想到酸黄瓜，但这个小菜在哈尔滨相当普及，甚至我家里做冷面的时候，我都就着酸黄瓜吃。虽然说风格不同，但效果很不错。必须要说的是，市面上的酸黄瓜有大有小，但是味道最好的酸黄瓜应该是用指头大小的小乳瓜制作，口感更爽脆，如果是用普通的大黄瓜做酸黄瓜，口味就要差上很多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;红肠是同样是俄罗斯人带来的食品，也是哈尔滨最著名的“外带土特产”。但据我所知，南方人对这种东西不太适应……因为蒜味太重，实在是很重。如果你在一个封闭的环境内打开装红肠的袋子，掰下来一块，浓重的蒜香味会充满整个屋子。但不得不说，红肠的香味非常特别，和大列巴非常般配。另外，哈尔滨人还发明了不少本土吃法，比如说尖椒红肠：锅里下一点点油放红肠炒出焦糊感，再放进尖椒快炒，不用放任何佐料，齐活。红肠肥瘦相间，如果不喜欢吃肥肉的可以吃儿童肠，也就是红肠的瘦肉版本，但是我还是建议吃红肠，这东西就像狮子头，四肥六瘦口感才够丰富，况且红肠的肥肉可比狮子头少多了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于红肠的品质，哈尔滨人已有所共识：红肠上品当属商委红肠，目前依然只有一家店面，年节买红肠通常要牌很长时间的队。另外，如果没空去折腾一趟，秋林和肉联的红肠也都是不错的选择，我个人比较喜欢吃肉联红肠。哈肉联厂是由一个英国人始建，也最早将红肠这种食品引入哈尔滨，历史要比秋林更加悠久。红肠先有肉联，后有秋林，这是我从小时候开始就形成的印象。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;红肠一类，本地人通常叫“副食”，其种类远远不止红肠。比如干肠，松仁小肚，茶肠，粉肠，鸡丝卷，肉饼等等，都是本地人常吃的副食品，口味各有特色，出游时带点这些东西再合适不过了。副食品很多地方都有卖，不过大大小小的店铺中以“奋斗副食”最为著名。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到副食就不得不说说正阳楼。“正阳楼”是哈尔滨历史悠久的老店，但是绝不是你们如今看到的那个样子。如今的正阳楼已经开了很多家分店，不过幸运的是，我前一段时间去江边，发现那里还保持着正阳楼的老店铺，那其实就是哈尔滨人的一种生活状态的写照之一。正阳楼老店是一层铺开的店面，不卖热菜，只有副食和啤酒。每到夏天，哈尔滨人都会跑到江边消暑。人们在门外支开一个桌子，要点花生米，切点肠啊肚啊什么的，再来上一扎啤酒——实在是绝妙的享受。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我对于面包这类食品并不感冒，但大列巴我确实经常吃。和很多外卖面包店不同的是，大列巴能够保存非常长的时间，而且能够保持那种纯粹的烘烤出来的面包香气，带着一点发酵出来的微微酸味，配上鱼子酱，红汤或者红肠，味道非常地道。只是外地人未必吃得惯就是了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨有一样非常好吃的东西是大马哈鱼，个头非常大，肉质很韧，一般都煎着吃，如果能炖上整条马哈鱼，还能一大口一大口的吃鱼里面的鱼籽，非常爽快。一般来说西餐厅都会有做好的鱼子酱，价格稍贵，如果觉得味道好可以去副食品店买罐装的鱼子酱带回去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多人不理解为什么哈尔滨人冬天那么冷还要吃冰棍，其实我也不理解，但是我就是很习惯在冬天吃冰棍，多冷的天都吃……真的是很好吃嘛。如果想尝尝本地特色，当然是要吃中央大街门前的马迭尔冰棍。如果想换换花样，那就得去老鼎丰吃点冰点和冰砖了。另外，不用怕太冷，哈尔滨已经没有从前那种动辄零下30多度的天气了，况且我看到的所有外地游客，都裹的跟狗熊似的，比本地人穿的厚多了，不吃点冰棍估计有可能会中暑吧……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接下来这个勉强算得上是西餐，但是这个和哈尔滨的历史没多大关系。在工大附近，有一家台湾人开的简餐叫“快乐窗”，这家店是我的挚爱。这家店里最著名的要数总汇三明治了。无论是面包，芝士还是培根，做工都十分讲究。虽然说哈尔滨这种地方不太适合吃这类食品，但是这家店的三明治真的是我所吃过的最好吃的三明治。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨有一道举足轻重的名菜——当然是锅包肉。哈尔滨的万国鼠疫研究会（迟子建曾以傅家甸鼠疫为背景写过《白雪乌鸦》一书）上，为了满足与会的俄国人的口味，这道鲁菜改制的“锅爆肉”应时而生。周恩来到哈尔滨参加会议时还曾专门点过这道菜。最早的锅包肉配料是当季的水果，不过随着时代变迁，这些细节就从简了。锅包肉是一道难度极大的菜，火候，调汁，挂糊，一样做不好最后的成品出来都会打折扣。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;理论上做锅包肉最权威的饭店是“老厨家”，这家店借了“滨江膳祖”的名头，也算是哈市饮食文化的一部分。这家店有专门的锅包肉师傅，但是从我个人的感觉来说，这家店的锅包肉并不算最佳，味道不在肉里，分得太开，葱姜丝胡萝卜丝等配料也几乎看不到。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈市食客中口口相传的“哈尔滨最好吃的锅包肉”是一家江边的小店，名叫“春饼小吃”，虽然名字是这个叫法，但只是因为老板盘下了店面懒得换牌子了，实际上并不做春饼。曾经专门去过几次，第一次过年，厨师早早回家了，第二次过节店干脆没开，所以一直没有缘分，也不敢乱评论。和老板聊过一次，那家店的厨师是一个河南小伙子，做菜很有天分，也就一直在这家店干了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实“玉氏滋味馆”的黄桃锅包肉就已经算不错了。之前说过，最早的锅包肉是靠水果提一部分甜味的，用黄桃做锅包肉，算是创新，也算是一种复古。而且黄桃和锅包肉配在一块，味道很自然。值得一提的是，近年来哈尔滨老菜馆如雨后春笋般出现，有不少小馆子通过对传统菜的创新赢得了不小的名声，有三家民间菜馆在这股风潮中声名鹊起，“玉氏滋味馆”就是其中一家。此外，玉氏滋味馆的锅烙也是具有相当水准的，老昌现在也做锅烙，但是总的来说不如玉氏滋味馆的好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;既然提到锅烙，就必须多说点饺子这事。“东方饺子王”当然是比较方便的选择，到处都有店面，而且味道也不错。但是作为一个热爱哈尔滨美食的吃货，当然要推荐些不一样的东西。首先要说的当然是老道外的“范记永饺子”，本地食客更习惯叫“老范记永”，这是哈尔滨的老字号，虽然几易其主，但依然是有资格和“张包铺”放在一块说的名字。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一家必须要说的饭店是大成街附近的“百年蒸饺”，虽然不是伴随着哈尔滨一块成长的饭店，但也算是历史悠久了，在老一辈的食客中非常著名，很多老人现在依然愿意来这里吃饭。虽然说很多菜已经不比从前，但蒸饺依然是这家饭店的必吃菜。有一种蒸饺名曰鲅鱼蒸饺，非常鲜嫩，但要早点去，否则去晚了就不新鲜了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不在哈尔滨能吃到的老菜不止是锅包肉——地三鲜，三丝爆豆，家常凉菜，尖椒干豆腐，炸蚕蛹，溜肉段等等都是值得一吃的菜肴，当然，有些菜在其他地区也可以吃得到，也有很多家常菜平时吃的多了，饭店反而不常见。并且，随着东北菜的更新，很多新式菜品也已经开始走向大众，比如说上面提到的黄桃锅包肉，我已经见过很多饭店学去做了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到老菜创新，“居家菜馆”当属其中翘楚，居家菜馆是之前提到的三家民间小馆的其中一家，也是我最喜欢的一家。这家店卖的不少菜都有自己的创新，虽然说为了保证出菜速度，很多菜都是提前做好，等临点再过一下热，但依然值得推荐。居家菜馆的老店位于下夹树街，由于不挂牌匾，所以不算太好找。从外面看，这家店很像是公共厕所。不过如果你走进去，会发现这家店比拟所想象的要大很多，老板盘下了附近的店面，室内蜿蜒伸展如同老鼠洞。应该说居家菜馆菜谱上的菜都不错，当然最值得推荐的是黄蘑扣肉，入口即化，非常少见。桂花大排相对一般，我觉得主要是因为排骨这种东西放凉后会显得干，倒不是制作问题。另外酥鲫鱼和白卤猪手我觉得也都不错，平时酱猪手吃过不少，白卤的很少见，而且会更清淡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后一家名叫“杨家妙味品”。他家最拿手的菜是山楂排骨，虽然说山楂能让排骨变得更烂，但由于他们卖的排骨都是做好放凉摆到台面上的，所以会显得很干，效果有点像沪上的糖醋小排。不过我没想到的是他们家的蚕蛹和干炸丸子居然不错，丸子外表酥脆，内里鲜嫩可口，很见功夫。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实到了东北，主要就是吃肉。除去烧烤，哈尔滨人还有一样经常吃的食品，就是酱骨棒。和烧烤有点类似，到了夏天，每家饭馆都会做酱骨棒，配上啤酒毛豆花生米做为消夏之用。所以，酱骨这样东西分布非常广泛，并非只有大店做的正宗，有的时候小店反而做的更有滋味。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果想吃酱骨的话，“吴记酱骨”和“薛府酱骨”都是不错的选择，店能开的大，自然要有一定的功夫。不过我想推荐另外一家店，名叫“明泉特特”，名字起得诡异，价格也算不得实惠，但是酱骨做的确实软烂。另外需要提醒的是，酱骨有骨架和骨棒之分，部位不一样，口感也当然不同，建议都尝尝。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提到酱骨头，不禁想到了“德顺楼老太太大骨棒”，心情分外沉重。这家老道外的小店专门做熏酱坛肉，在春香鸡馆和红光包子铺中间，生意非常好。店主人是个80多岁的老太太，抚养了7个孤儿长大，钱都花在他们的身上，自己没享受到，店面也从来没变过。结果前几年老伴死了，几个孩子每一个去看过，大概是一年前吧，我看报纸才知道，老太太也去世了，现在店面不知道归谁，也不知道在不在了，想想这世道，真是令人唏嘘。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;终于令人欣喜的过渡到老道外美食了。但之前必须要说的一点是，随着道外街区改造，很多的店面都已经不在了，另外反而有不少新开的店铺借着“老道外”的名号卖钱，位置虽然说是对了，但是味道完全不是那么回事。我对老道外的很多饭店其实是有些不满的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“张包铺”是老道外最有名的包子铺，历史悠久，说是老道外最具标志性的美食也不为过。张包铺老店的地址在张包铺胡同，和范吉永饺子面对面，不过现在已经搬迁到附近的旅游街了。搬迁后我去吃过一次，包子都是早就做好的，感觉不好。北方包子和南方不同，南方的包子讲究皮薄馅厚，但是在东北，吃包子是要吃面的，包子皮一定要“喧腾”才算是好吃。所以，包子肯定是要吃刚出锅的才最好，如果吃放凉后重新加热的包子，效果要差上一大截。吃起来还不如大安街边一家叫“东东包”的饭店——我不是说这家店的包子好吃，事实上，这里的包子馅料太少，肉味也不够浓厚，但起码总是能吃到刚出锅的包子，即使味道差一点，吃起来感觉也不会太差。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;六道街是扒肉的聚集区，目前开得最大的要数“张飞扒肉”，很久就换了店面，非常令人失望。要一盘蒜苗炒肉明显能感觉油不太干净，还能多说什么呢，算了，说到品质问题，小店也没多少敢拍着胸脯说一直没用陈油的。另外一家有名的店叫“武刚扒肉”，只卖肘子，猪手，扒肉，凉菜，外面对着家花圈店，不多评价了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;武刚肘子不是哈尔滨唯一只卖几个菜的饭店，这种店实在是很多。而且，在哈尔滨的老菜馆吃饭，必须得赶上饭店的饭点儿去，早了晚了都不行，有些硬店，吃什么你说了都不算。点菜不要忘记来一盘家常凉菜——这是哈尔滨饭店里出镜率最高的菜，怎么做全凭随心，每家味道都不一样——再加上瓶大白梨，这就是非常完美的老哈的饭店了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;离武刚扒肉不太远的地方有一家卖肘子的名店，挂名叫“盛安小吃”，但实际上根本没有牌子，只能按门牌碰。这家店同样也只卖几个菜，其中最知名的要数“冰糖肘子”，每天定量，晚了没有，早了也没有，就几张桌子，店铺不算太干净，但肘子是真是烂乎。另外滑溜里脊也不错，可以尝尝。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;松花江边临近港务局的地方每到夏天就一片一片的大排档，片区整顿前一片一片的大老爷们光着膀子喝酒吃肉——滨江一景。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;下面应该说说清真名店了，虽然位置算不上是回疆聚集区，但是由于历史原因，哈尔滨的回族人是非常多的，有名的回族菜馆一般聚集在道外清真寺附近，每家都有不同的特色，而且由于变化发展，有了自己的风格，和其他地区的清真有很大的区别。说“老仁义”这种做出名堂，成为哈市标志性饭店的清真馆就不多说了，烧麦和扒羊肉条是一定得吃的，下面我挑几家比较特别的说说。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一个要说的是“老万七个菜”，哈尔滨最著名的下水店。老万不是店名，而是老板的称呼。这家店挂的牌子是“天润炖菜馆”，老板把店盘回来之后懒得改名字就一直挂在那了。这家店只有七个菜，都是下水，食客多了，也就都不叫那块牌子，直接叫“七个菜”了。下水的做的算是一绝，老万脾气不太好，收过一个徒弟，后来拉出去单干了，名字叫“三子下水馆”味道也不错。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之前说到清真寺区域有不少老店，这里面有不少饭店都是大有文章的，之前说过的“老仁义'，又或者是“大红梅”（要说一下，现在有好几家，不太好认），这些清真馆里面保存着很多传统菜肴，你如果去其他店，要么是没听过，要么是不会做。平心而论，这些老菜有些是不符合现代口味的，但是如果就这样被社会所遗忘，就非常可惜了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;临近道台府有一家店叫“庆增回民饭馆”，是那个区域挤在众多清真牌匾里的一家。这家店老板说他们做的最好吃的是水爆肚，我当然不感冒，水爆肚做的好的店有很多，咱肯定得吃点不一样的不是。当时我点了一个东坡羊肉，是个传统菜，算是道甜品。老板脸上写着100个不乐意，估计制作比较麻烦，也不是店里的小帮厨会做的。等了很长时间，菜算是做出来了，风格奇特。另外，这家店的羊汤非常棒，得来一大碗的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实老道外的美食还有不少，比如“荣华炸鸡”，“红光馄饨”都是比较有名的小吃，这些店面都是老字号，不过饮食业竞争日趋激烈，很多老号的口味优势已经不再，是推陈出新还是保持原有口味，这是个很大的问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨的饭店有“挂幌”的传统，由于哈尔滨冬天寒冷，店门没法打开，小二也不方便在门口招呼客人，所以门口要挂个幌子，代表饭店还在营业。久而久之，幌子变成了一种行业标准：红色幌子是普通餐馆，蓝色是清真，黄色是斋菜；一个幌是普通小馆，两个幌可办酒宴，四个幌客人想要什么店里就得做什么，如果做不出来就只能摘幌，说明饭店没这本事——至于三个幌……没有仨幌，因为“仨幌”就是“撒谎”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;刚才说过“老厨家”的锅包肉算不得最佳，但是如果说老菜馆，还是绕不过这家店。因为我想讲一个有意思的菜，叫“拔丝冰棍”。从前老厨家的店铺是挂四个幌的，一次有人来砸场，非要吃拔丝冰溜子（就是房檐上的冰柱），这种菜从来没有过，当时的店主郑义林在厨房里折腾了一阵子，居然把拔丝冰溜子做出来了。那人只好悻悻离开。这个故事后来被引用，加到了《闯关东》的故事里。现在老厨家把这个菜做了些改动，变成了“拔丝冰棍”，起码也算是个有食用价值的菜了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;目前哈尔滨的饭店对于“挂幌”的概念已经十分不清晰了，继承的比较好的只有清真馆，比较现代的饭店基本上不会看到幌子，毕竟象征意义已经大于实用价值了。不过遵守传统的饭店还是有些的——当然，你看到挂四个幌的饭店时，也别想着什么菜都能做出来了。现在哈尔滨还有哪家店是挂四个幌的？我的第一反应就是“鲁福楼”。这是哈尔滨为数不多的专做鲁菜的饭店，门口挂着四个标准的红牌大幌，颇有气势。鲁福楼的鲁菜做的真是好吃到想唱歌，尤其是溜双段，可以说是镇店名菜。不夸张的说，我从来没有吃过比鲁福楼做得更好的溜双段。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;准确的说，鲁福楼做的好，但不算是哈市老菜。本地还有不少虽然做的菜不来自本地，但依然做得有声有色。最忍不住说的要数“皇城老妈”了。虽然说我一直对火锅抱有偏见，一直觉得这种遍地火锅的趋势会让饮食文化堕落，但是这家火锅店，真的是非常非常非常好吃。底料调得好，菜品也新鲜讲究，虽然说价格稍微贵那么一点点，但是绝对是物有所值的火锅。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再多说一家火锅吧，“宏鸣火锅”，大众消费，水平一般，但也算是老店了，开了这么多年，虽然说没什么特点吧，但是不管怎么说口味也算习惯了，火锅无非是吃肉，肉给足了还有什么要求呢？现在这家店似乎是不赠送冰糕了，很难过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一座城市，可以没有粤菜，可以没有淮扬菜，也可以没有西餐，但是绝对不会没有川菜。我吃过的比较好吃的川菜馆叫“老四川”，四川菜和老菜做得都很好，上学的时候就在那吃过，算是有一定年龄了。这家店有个不好说有点还是缺点的特点，就是新菜推出很快，这家店火锅能吃，炒菜能吃，不久之前又退出了麻辣香锅。我吃过次麻辣香锅，里面的小麻花非常好吃，整体不错，比我以前在其他城市吃过的那种不讲究的麻辣香锅味道好多了。另外，“李家小馆”也做川菜，味道也可以，就在“知音酒家”旁边，但是开店的时间不算长，所以就不多推荐了。多说一句：看川菜做得好不好，点一道鱼香肉丝即可，老四川的鱼香肉丝就很好吃，看来是考过级的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨有着长期的国营传统，以至于现在还能看到不少计划经济的遗迹。位于顾乡的“新乡饭店”就是这么个例子，饭店还保持着国营饭店的痕迹。既然是国营饭店，服务员自然不会给你好脸色看，当然你去这家店的乐趣之一就是寻找这种国营饭店被冷眼的受虐感，去这家店要趁早，晚了菜就没了，不过这家店只要是做出来的菜，味道都可以，由于位置较偏僻，我没机会亲自去一趟，以上评论来自我所信任的饭搭子小伙伴。不过馅饼我倒是吃过凉的——虽然是凉的，但味道也算很不错了，要是一口都没吃过哪来的勇气推荐。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外一家“开封国营灌汤包”，打着国营的牌子，估计店早就租给个人了。他家的包子很一般，唯一的优势就是挨着中央大街。在中央大街转累了可以考虑在这里果腹，但想吃点好东西就算了。哦对了，这家店的服务倒是国营特色。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“老昌春饼”。“老昌”这块牌子也有不少年了，现在虽然也做锅烙，但还是春饼最好吃。春饼这哈尔滨人最爱香椿芽炒鸡蛋，炒三丝这类。老昌的香椿芽估计应该是没有了吧，估计也就在专做山野菜的店能吃一吃，但是吃个炒三丝应该还是没问题的。另外，在老昌也别光顾吃素，老昌的肉丝也还是很好吃的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外一家有名的店铺叫“榆林镇春饼”，这也是一家从门店开成连锁店的春饼铺子。如果以个人角度来讲我觉得还是老昌好吃那么一点点，但榆林镇既然能做大，肯定也是有好吃的原因的。而且它和亚沟粘豆包相同的一点是：知道有了这么样食品出现，我才知道哈尔滨附近还有这么个地方。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“毛毛熏肉大饼”离中央大街不远，顾名思义，当然是要吃熏肉大饼，谁不爱吃肉呢？和老昌春饼一样，非常值得推荐。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老哈有一道名菜叫“得莫利炖活鱼”，发源地位于方正县得莫利村，出于尝新鲜的观点是应该吃吃的，但实际上完全不是那么回事：你想想，一个小渔村，每年能产多少鱼呢？松花江近年来的水质已经变得很差，产鱼量也完全不行了。其实政府放鱼苗在松花江养鱼也有不短的时间了，但是上游有人放鱼苗，不远处就有人直接捞着玩。至于“三花五罗”，哈尔滨的本地名鱼，就更为稀有了。江北很多吃鱼的馆子卖所谓的三花五罗，但是给你捞条草鱼什么的你根本吃不出来。如果想吃鱼的话，还是往北去三江口试试吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我相信饮食文化很大一部分是要通过市民文化体现的，两类文化有一个共同的接口，就是早餐。哈尔滨人吃早餐是讲究的（至少在我这是这样），包子配稀粥，烧饼配馄饨，油条配豆浆，砂锅油饼坛肉则是一套组合拳。现在我们能吃到的早餐里，前面都还在，但是砂锅和油饼是越来越少了，虽然很多地方有卖，但总感觉不是那么回事。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;比如说我家附近有一家名叫“兴茂远”的老店铺，开业也有20多年了，店面一直保持着原来的陈设，砂锅也是用老的，我也算是个老主顾。但是最近去发现店里做东西依然粗糙，油饼用凉的直接加热，小菜也不是很新鲜。但很多砂锅店甚至还不如这家，不少伪称“老道外砂锅”的店铺味道都比不上口号，以至于我现在想去哪吃砂锅，第一个想到的居然是“老上号”，真是令人难过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一般来说，每到一地，必吃当地小吃，但是就目前来讲，已经没有只在一地流行的小吃了，在一个地方火了，其他地方也必然火速铺开，城市既然千篇一律，小吃当然也没什么面孔。也许这些小吃叫“城市小吃”更为妥当。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当然，有些东西还是能吃出些性格的，比如麻辣烫，北京吃干，上海加汤，但哈尔滨的麻辣烫完全不同。抓几样主食材，加上各种调味料配以麻辣糖大烩一碗，虽然粗犷，但有滋有味。哈尔滨的麻辣烫里，“杨国福麻辣烫”算是做得比较好的了，但是也不必拘泥于这一家，麻辣烫这种东西没什么技术含量，随便挑一家就可以了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨虽地处北疆，但并不符合南方吃米，北方吃面的传统。在哈尔滨，吃米是常态，但也有很多面食可供选择。不同于南方的细面和西北的拉面，东北吃面更贴近山东风俗，最好的面都是手擀的。现在很多店铺图方便，直接用机器压，口感多多少少是打了折扣的。粉面馆遍地都是，很多不错的店铺都没法一一点名，但好在吃面这种东西最重要的就是混个饱，所以倒也不必太在乎某家店是“非去不可”的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;乐松附近小巷子里的“兄弟手擀面”就是其中之一，店里专卖麻辣面，但是我最喜欢的是他们家的打卤面，过凉尤其筋道。汤就算了，但仅仅是吃面也是可以去试一试的。另外，比乐街近大成街的地方有一家手擀面店铺，高粱面撒匀擀细再刀切，论面的口感甚至高于兄弟面馆，只是我吃了这么多次，居然忘了这家店叫什么名……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三姓街上有一家“羊杂面”，面条虽然说是机器压的，有些硬，但是那羊杂的香味实在是很重，小菜撒了芥末，价格实惠，吃起来味道也好。老板对他们家的面特别自信，我去吃面的时候她总不忘了说有空帮他们家推荐推荐。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老哈尔滨人大概没有不知道“老鼎丰”这个牌子的，这是哈尔滨做面点冷饮最有名的店铺了，冷饮大概只有早已关张的老“三八饭店”可以匹敌。之前说过，冰点和冰砖都是老一代的传统冰品，长白糕当然也是不能不吃的名点，每到中秋节老鼎丰的月饼总是最受欢迎的，虽然说干了点，面也有点多，但是我从小到大都是吃这种月饼，吃别的反而不习惯。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21164162/answer/17545183
</link>
<author>
知闻Rogue
</author>
<title>
「言叶之庭」那样极为写实的画面是如何制作出来的？
</title>
<description>
全是一笔一笔画的，虽然肯定有原始照片视频素材，但绝对不会发生拿视频转制这种低级的事情，其他几位请不要不懂装懂好黑我动画好吗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要知道这40分钟的动画是多少人再画啊。&lt;br&gt;比较重要的原画部分有11人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/24/f92492f4a1681b7139e96175e92e8439_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f9/24/f92492f4a1681b7139e96175e92e8439_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;你们惊叹的动画场景有34人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/9d/049d731b62a159da9ab7d71cef7a434d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/04/9d/049d731b62a159da9ab7d71cef7a434d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;动画部分有61个人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/bb/c8bbdeadea0cdd070902840c1ee12f9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c8/bb/c8bbdeadea0cdd070902840c1ee12f9d_r.jpg&quot;)'&gt;就不要说还有其他人了，这就近乎上百人的努力请不要用“肯定是视频转的”侮辱好吗？&lt;br&gt;这种水平每张我也能画出来，但你敢让我动起来我就敢去死……&lt;br&gt;&lt;br&gt;附赠两个彩蛋，新海诚大神也是会犯错误的……&lt;br&gt;在5分38秒到39秒，大神居然丢帧了，丢帧在动画里是相当低级的错误啊……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/90/4b90311bc23919c848cda616ff1c45ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4b/90/4b90311bc23919c848cda616ff1c45ae_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/74/f174328237577fbae8289c4a426acd86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/74/f174328237577fbae8289c4a426acd86_r.jpg&quot;)'&gt;在3分17秒左右这个镜头，下暴雨水面却没有涟漪……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/25/4925b4c073c9d15297547ee35063ddde_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/49/25/4925b4c073c9d15297547ee35063ddde_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21282758/answer/17759014
</link>
<author>
周凱旋
</author>
<title>
维港投资（Horizons Venture）当初如何发现 15 少年 Nick D'Alosio 的项目，并决定投资 30 万美元？
</title>
<description>
一篇文章，與你分享 編按：尼克達洛伊西奧（Nick  D'Aloisio）在Yahoo公布收購Summly新聞摘要app當天，成為谷歌搜索引擎第三個最多人查詢的題目。Nick  15歲時，已經成為全球最年輕得到風險投資的創業家。他的故事上周登上了全球各大傳媒的頭版（包括《華爾街日報》、《紐約時報》、《金融時報》、彭博、電 視名嘴Charlie  Rose電視訪談節目等等）。在英國長大的他，激勵了無數少年躍躍欲試創業。科技世界、風投世界裏充斥不可思議的神話故事。成功，真是這麼容易的嗎？且 看創辦維港投資（Horizons Ventures）的周凱旋，道出一段鮮為人知、趣意盎然的「湊仔」經驗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直認為，以英國詩人奧 登（W.H. Auden） 的「如果我能告訴你」（If I Could Tell  You）來形容「風投世界」裏的尋尋覓覓特別合適，「時間只會說，我早告訴你；只有時間知，我們的代價。」（Time will say nothing  but I told you so. Time only knows the price we have to pay.）&lt;br&gt;&lt;br&gt;還記 得收到我們公司的「機會探子」對小Nick（Nick  D'Aloisio、尼克達洛伊西奧）的通訊記錄後，我確沉吟了一陣子，因為對「湊仔」的興趣實在不大。在風投世界的死亡谷裏，好的科技「創意」屍骸遍 野。儘管小Nick的人工智能撮要方法，在廢話泛濫的資訊大海內應用面可十分廣，但是押注在只有15歲的未成年人身上，風險豈是輸掉25萬美元這麼簡單？ 諾貝爾經濟學獎得主、行為經濟學大師卡尼曼（Daniel Kahneman）的「損失規避」決策理論的計算研究提醒我們，商譽的損失往往倍強於收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而今問題是：小Nick值不值得我們投下資金和心血?&lt;br&gt;&lt;br&gt;「維港投資」的經驗法則是：「當有疑問，聚焦技術。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;自然語言處理和機器學習的撮要有兩個主要的挑戰：其一是如何確定文本關鍵詞的相關性及建立一個內部的語義表達庫？其二是機器學習系統能否學判斷文句的邏輯，俾能重排有意義的句子，成為清通簡明的摘要？&lt;br&gt;&lt;br&gt;本 以為，和小Nick開Skype會議，這小子必定把自己的技術吹噓得天下無雙，沒想到，他是這樣一個意外的驚喜。15歲的小Nick比社會上的「政要」或 「企業大腕」的思維邏輯更成熟、更清晰。他先把自己的科技缺點和產品化的艱難一一細說，再而「一輪嘴」滔滔形容他理想的文字世界應是如何的模樣。結語是： 「我認為TLDR （英文「太長未讀」的縮寫）將是手機內很大的商機」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我無發問，默默聽。直覺告訴我，這小子必非池中物，但紀律告訴 我，這是要下工夫、費時間的「投資在人」項目。我邊盤算，是否以「即時撇賬」的入賬方法投資，邊回應小Nick說:「你的意思是，你對撮要技術普及的難點 有新解決方法，但技術未成型，你的『公司』實只有你一個人，你估計18月後可應用時，將可改變手機閱讀的內容銷售模式，這偏離我們的選項原則，我得請示才 能定案。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;掛線時，這小子還開我玩笑，說你撮要得挺不錯嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然決定投資，最為重要的是找法律顧問，讓他列出和未成年人商業合作要注意的事項，好給所有同事參考。同步進行的，則是物色有經驗的營運高手和願意當小Nick綠葉的新公司主席，有大型關係網絡的顧問當「導師」，有耐心的「保姆」陪同他出席各地會議。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信不信還須信，小Nick有令人震驚的洞察力、游說力和領導力，知道有能力的團隊才可事半功倍。他通過電郵和Skype成功組織他心中的網上夢幻團隊，和新加入的主席並肩遙遠控制軟件設計和編碼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;與 此同時，小Nick馬不停蹄地周遊大型科技會議，推廣他的技術和拜訪能助他發展的「天使」押小注在他身上。「公司」是他的「陽光空氣」，他愛其事業的程度 令人動容，碰到難題時坦誠地不恥下問，經得起逆境的衝擊，不沮喪地尋找解決方法。兩月間，他的「友情客串導師團」全是科技行內赫赫大名頭牌人物，而傳媒也 愛報道這「天才小子與企業大家」的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;於我，這18個月的「湊仔」經驗，絕對是個有趣的回憶。Summly方程式在  Appstore大熱推出時，每分每秒都收到他興奮澎湃的捷報。小Nick急着乘勝追擊，聯絡下一輪發展資金。適逢我正前往拉斯維加斯參加電展會議的一個 閉門飯局，他拚命游說我向主持人爭取把他「擠」入內。飯桌上，他出盡渾身解數，不厭其煩地對有興趣的同行推銷他技術的未來。回三藩市45分鐘的夜機上，應 他要求，我把他安排坐在風投名家Marc Andressen身旁，好繼續他的「推銷工作」。但未起飛，疲累的他卻靠在Marc的肩上呼呼睡着了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 眾多有興趣者中把Summly售出給Yahoo，也是小Nick對自己前途的理性選擇。他對Marissa（Marissa  Mayer、梅麗莎．梅爾、雅虎行政總裁）充滿仰慕，期望在Yahoo的日子裏，能學習到更大型的技術發展管理。他還說，日後有意參政，19歲再歸學堂時 已是有彪炳商績、有領導團隊經驗和有理念的未來政星。若真如此，我熱切祝願他成功。兼有非凡能力和謙卑心的人，今天已「瀕臨絕種」，社會迫切需要有真能力 的人服務未來，不要禍患積於忽微；盲人騎瞎馬，終局只是無方、無策、無果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小Nick說，要在Yahoo上班前到香港一天，親口對我和維港團隊的同事說：「你改變了我的一生」。其實，有機會見證15歲小Nick 的成長傳奇，我們深感榮幸、與有榮焉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21263001/answer/17714208
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
在大陆，正式场合“梁”姓翻译成“Leung”可行吗？
</title>
<description>
理想情况下，名从主人。&lt;br&gt;所以，如果你一定要把自己的名字拉丁化为非汉语拼音的形式，没人能拦着你。多正式的场合都是这样（也许除了护照之类的法律问题）。&lt;br&gt;但是你要考虑到包括以下几条在内的种种问题，你将要承担这些成本：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这和通常的习惯不一致，你需要不断向他人解释，也不便于他人记忆。（刚才我在 Facebook 收到一个好友申请，那人用了一种我不熟悉的拉丁化方案，完全看不出来是谁。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你社会地位足够，那么所有人都会尊重你的意愿。但如果你就是个路人，那么，别人凭什么费心处理你这种个人习惯？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这和你的护照等（根据国家标准使用汉语拼音的）官方文件上的姓名拉丁化不一致。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你不是粤语区的人，这会让别人误解你来自粤语区或海外。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;别说粤语拉丁化了，你要是喜欢，用威妥玛拼音、国语罗马字、北方拉丁化新文字……闽南语拉丁化、吴语拉丁化、日语拉丁化、韩语拉丁化、越南语拉丁化……乃至自创拉丁化规则，都没人拦着你。但你永远要考虑和上面几条类似的问题。&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;很好，你问的是「可行」与否而非「正确」与否。这种思路很好。&lt;br&gt;「Leung」不是威妥玛拼音，这是粤语的拉丁化。威妥玛拼音的「梁」和汉语拼音一致（当然，标注声调时，声调记法不一样）。汉语拼音是目前汉语拉丁化的事实国际标准，中国大陆、台湾、联合国、ISO……以汉语拼音为官方标准的国家或国际组织太多了。威妥玛拼音的确曾经常用，但今天很少有人再用了。&lt;br&gt;那篇咆哮体的答案看了一点实在看不下去了。而另一篇满口胡言的答案，哈——把各种非汉语拼音的汉语拉丁化文本众人皆醉我独醒地指认为威妥玛拼音（其实却从来都不知道威妥玛拼音的方案是什么样），这是对汉语拉丁化毫无了解却又自我感觉良好的酱油人士最擅长做的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20034166/answer/17734091
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
免费真的好么？
</title>
<description>
我对免费与收费服务的区别和界限困惑过很久，然后看到了一句令我茅塞顿开的话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果商家为你提供免费服务，那你就不是他们的客户，而是他们的产品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看明白了这句话，再看那些免费服务，就豁然开朗了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;谷歌和百度做搜索服务，使用搜索服务的几亿人就成了一个成功的产品，广告主花钱实际是在购买这个巨大“产品”面前的曝光率；&lt;br&gt;&lt;br&gt;电视台做各种各样的节目争夺收视率，观众就是产品，用节目吸引人气并划分出观众的年龄、性别、爱好，然后同样将这些分门别类的观众卖给合适的厂家，让厂家在他们面前展示自己的商品；&lt;br&gt;但是如果你收看付费频道，那你就成了客户，首先不必被广告困扰，其次，电视台对你的态度从“吸引、分类”变成了“服务、满足”；&lt;br&gt;&lt;br&gt;网游的免费玩家，只需要给他们一些很初级的乐趣就可以，然后通过对乐趣的限制，吸引他们中的一小部分升级为付费玩家（客户）。而大部分始终免费的玩家，实际是被打包成一个巨大的“陪太子读书”的团体，供付费玩家们杀戮、领导、指挥；而且，付费少些的人同样要陪付费更多的大太子们读书；&lt;br&gt;&lt;br&gt;对大型商场而言，顾客不是直接客户，商铺租户才是，顾客实际是他们提供给各商铺的产品，招揽到适合商铺类型的顾客才是他们的目的。所以，找准商场定位、招揽合适的商家进驻、针对定位进行宣传、甚至免费冷气、班车、座椅、公厕这种小事，都是为了尽可能给商铺提供更多客源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目中来。免费是好事吗？这个无所谓好坏，免费是种商业模式，关键看免费的目的是什么。&lt;br&gt;如果希望免费用户升级为真正的付费客户，那就会提供有限的免费服务，同时采取各种方法筛选出愿意付费的用户，并吸引他们升级；&lt;br&gt;如果免费用户只是纯粹的产品，真正的客户是另一群人，那就会通过免费服务尽可能多地吸引“真正客户们”想要的人，筛选掉无用的；&lt;br&gt;如果两者兼有，就要分别考虑，如何能达到两者的平衡；如果营销方式有误，可能会赔了夫人又折兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，某个免费服务好用还是不好用，大部分情况下取决于商家希望你们这些用户怎么做：&lt;br&gt;如果觉得不好用，但付费就能变得好用，那就是商家希望你付费；&lt;br&gt;如果觉得不好用，你选择离开，那就是说你属于商家希望筛掉的那部分用户：不愿花钱，同时也没有作为产品卖给真正客户的价值；&lt;br&gt;如果又免费又好用，那你和商家其实是各取所需的双赢关系，也正是他们期望的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21260358/answer/17758510
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
中国有什么是比美国好的？
</title>
<description>
怒答。&lt;br&gt;看到@Hans 的答案被顶到七百多票，而&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt;老师适当的批评却被反对，真是让人寒心。&lt;br&gt;“连理性、客观、求真的精神都没有，只知道猛拍胸脯打包票的行为，不是爱国，是误国。”我觉得这句话非常客观的代表了我看到第一名答案后同样的感受。而既然有同学希望采铜老师同样拿出“喷”第一名的客观与理性来，不烦劳采铜动手，我倒要答他一答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然不愿意多说废话，但是为了避免一些同学对我的观点产生谬误，特此先说明三点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，我对Hans同学的答案持疑问态度，并不同意其中大部分内容。但是这并不代表我对Hans同学抱有仇恨或者全盘否定的态度。相反，只要是在知乎上认真答题的人，我觉得都是值得尊敬的，我只是不同意答案的观点，提出自己的意见而已。更何况Hans同学的态度一直很谦逊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，一切认为“当前的xxx已经够黑暗了给人一个相信美好的理由啊！”“我们憧憬正能量，期盼美好，怀有一颗美丽充满爱的心灵，难道有错吗？”以及类似观点的人，请直接反对+没有帮助，不要发表类似评论。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，请不要讨论任何爱不爱国，什么样的行为是爱国，什么样的行为是不爱国的问题。因为你我都是中国人，这身份，这联系此生难改，谈论爱国就跟谈论爱母亲一样莫名其妙。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，Hans同学的答案中，我赞成到不能再赞成的是这一点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国菜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在本答案的评论中，我表示中国菜一个大的菜系足以完爆欧洲加美国，或者亚洲一个国家。&lt;br&gt;在全球目前还没有任何一个国家的饮食文化可以优秀到和中国比拟。中国菜在全世界的风靡也正是证明了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在Hans同学的答案中我首先持疑问的有以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;“&lt;b&gt;二、艺术&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;我们有汉字书法、水墨卷轴、建筑木工、青铜器上的饕餮纹，等等等等。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;这就是中国的美。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;日本的文化、设计在现阶段超越中国，但是我很相信有朝一日中国做的会比日本更好、更加具有文化色彩，更好是因为，中国的设计师要比日本多得多，而且水平也在往上迅速提高，更加具有文化色彩是因为，我们确实拥有比日本更为多样、更为好看的东西。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;只是现在的中国国民并没有深入了解。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;当然，除此之外，还包括传统民乐、戏剧等等。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;三、汉字与汉语&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;恭喜你，正使用着世界上唯一一种非字母文字，并作为母语。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;汉字的起源可以追溯到商朝（有可能更早，只是无从考证），经过几千年的发展，至今仍然作为国家官方语言在个体之间架起沟通的桥梁。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;英语、法语、德语，到俄语、阿拉伯语，甚至是日语、韩语，无一不使用表音字母（日语倒是有汉字）。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;最「悲哀」的是越南语，大家百度吧还是。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;关于这一点就不赘述了，美国人吐槽中文难学的材料真的不在少数。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;汉语难学，但是十几亿中国人都在用。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;汉语的优势不再于其他，在于可以短小精干、可塑性强。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;汉语可以以最短的时间表达最多的意思。”&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两点，我认为毫无疑问，&lt;b&gt;中国是非常优秀的。古老的文明让我们积累了厚重的文化财富。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是，“中国是否优于美国”这点有待商榷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个判断，首先要依赖一个定义：什么是美国的？&lt;br&gt;如果你觉得，欧美文化的根源在欧洲，美国人说的英语不是美国人的，而是欧洲的。那么毫无疑问中国是优于美国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次一个定义：什么是艺术？&lt;br&gt;艺术并不仅仅指古代，也包括现代的成果，而美国在现代艺术中，有着杰出的贡献。包括现代艺术画派，波普艺术等等。直到现在美国也是全世界艺术的中心和活跃点。而中国的近现代艺术在全世界的地位和贡献却少得可怜（除去吃老本的，本来就属于中国古代的那一部分艺术）。&lt;br&gt;从这个角度，我们是无法判断两个国家的艺术孰优孰劣的。不能因为你懂，你喜欢，你就分析说中国的艺术博大精深，高于美国，是不是？？&lt;br&gt;说日本的那一段，更是假大空。既然您已经承认了日本的设计，艺术优于中国，为什么还要来个“我相信？” 这个问题的题目是要求事实。我也相信，大家都相信，全中国都希望相信，但这未来，谁都不能保证一定实现，并不足以成为论点。仅仅是煽动感情的话语罢了。中国的设计师多，水平在提高这样的话，逻辑上就更不通了。日本的设计师很少吗？日本的设计师水平没有在提高？欧美的设计师水平没有在提高？“我们确实拥有比日本更多样，更好看的东西”这一点根据是从何而来的呢。还是拿古代来吃老本吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看第三点，汉字与汉语。&lt;br&gt;汉语与汉字的确优美，拥有复杂的优美。尤其是古诗词，韵律等，我也经常感叹它的精深、伟大。&lt;br&gt;可是我们真的能说，“汉语比其他语言优秀”吗？&lt;br&gt;一门语言优秀与否，是如何判断的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我们拿能否高效率的学习，并且传达自己的意思的话，英语或许比汉语优秀得多。&lt;br&gt;如果我们拿规则、严密来当做语言优秀的标准的话，德语完爆中文。&lt;br&gt;如果我们拿包容性高，词汇扩展空间大，语法简要明了来做标准的话，日语的片假名易识易认。举个例子，日本的各种外来语，只要会全部50个左右片假名，就能畅通无阻的读出来并且猜出意思。但是中文要学多少汉字才能明白星巴克，可口可乐，玛丽莲梦露的意思呢？&lt;br&gt;如果说中文诗词优美，那么日语有俳句，英语有诗歌，都有自己独特而美丽的艺术形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么非字母文字就比字母文字高级呢？因为复杂难学吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉语与汉字是优秀的文化，但是我们并不能因为它是母语就判断它一定比其他国家的语言高级、优秀，对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是Hans同学几个让我觉得有点糊涂的观点，强烈希望能给出证据和进一步论述：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;四、文学&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;我们国家的文学可以在世界上独当一面。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请给出中国文学优于欧美文学、日本文学的具体论据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;五、道德与国学&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;五千年的文化积淀不是说着玩的。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;道德？你是跟我说着玩的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;国学？&lt;br&gt;“国学，一国所固有之学术也。一般来说，国学一般是指一个国家的传统历史文化与学术，因此也可以称为是国家的文学或学术。国学是&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/40254.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国传统文化&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;与学术，也包括了医学、戏剧、书画、星相、数术等等。国学以学科分，应分为哲学、史学、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/54511.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;宗教学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、文学、礼俗学、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/541804.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;考据学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/42653.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伦理学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、版本学等，其中以&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/51931.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;儒家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;哲学为主流；以思想分，应分为先秦诸子、儒道释三家等，国学以《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2903.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;四库全书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》分，应分为经、史、子、集四部，也有学者分为小学、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/121121.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;经学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、史学、诸子和文学。”   ——百度百科&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，现在让我们按学科看：哲学、史学、宗教学、文学、礼俗学、考据学、伦理学、版本学（这是啥）等。&lt;br&gt;如果光论美国200年文化的东西，那么显然是不如中国几千年的积淀的。如果我们这么定义，那么显然中国胜于美国。无需讨论。&lt;br&gt;但是我对这里的“美国”的定义，其实更倾向于理解为“欧美文化在现代社会的成果”。如果跟欧洲，或者说整个欧美文化比，看来这些学科我们还真是不相上下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;八、国民性&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;十、日常生活&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;您是随便写着玩的吗？&lt;br&gt;我就不吐槽国民性了免得众同学说我“不爱国”；只是就算我们忘掉当年鲁迅吐过的那些槽，国民性这东西有什么可比性？&lt;br&gt;中国人自由不拘小节，日本人保守而追求细致，每个国家的国民性都是双刃剑，必然带来优点和缺点，怎么就能说中国人民的国民性优于美国人民了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日常生活就不吐槽了……跪求举例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;十一、公共交通（应&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/inclear&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;@Wayne Lee&lt;/a&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;北京的地铁两块钱随便坐，公交一般四毛钱一路，也有分段计价收费。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;多伦多地铁没信号，而且地铁的卫生环境不如中国。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来多伦多在美国。。。我孤陋寡闻了。&lt;br&gt;不过姑且可以认为Hans同学在比较整个欧美与中国了，欧也。&lt;br&gt;我去过美国的地方不多，让我们看看波士顿：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mbta.com/fares_and_passes/subway/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MBTA.com &amp;gt; Fare and Pass Information for Subway Service&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;查理卡，你值得拥有。&lt;br&gt;办理查理卡两美元；坐地铁一次1.7美元；老人学生一次1美元；11岁以下孩子免费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京：申办一卡通押金20元。哪尼？？？&lt;br&gt;坐地铁，两块钱。哪尼？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧波士顿地铁环境的确不如北京先进。可是人家是1897年建的好吗。&lt;br&gt;另：波士顿05年的平均工资为4166美元左右；北京2011年为3000元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旧金山的BART卡，根据买的面额不同，卡钱为3-4美元左右。做一次地铁根据距离1.5-8美元不等。市内移动在1.5-4美元左右。&lt;br&gt;好吧这的确挺贵的，可是旧金山的平均月工资在5000美元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说事要有根据。北京应该是全国交通费最便宜的地方了吧？&lt;br&gt;不知道现在北京上海坐地铁还需要安检吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;十二、航空服务（应&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gao-shang-lin&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;@高上林&lt;/a&gt; ）&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;准备内容。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常坐飞机的都知道国内航班晚点的顽疾吧。而涉及国外的航班很少晚点。当然在国外坐飞机也会遇到晚点，但都不这样频繁。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.airgz.com/news/001/2005/015/45.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;记者蹲守记录8小时　250航班平均晚点半小时---光明航空服务有限公司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2012年，国内航班共飞行714万架次，超过百分之四十航班延误。&lt;br&gt;也就是说有百分之四十你乘坐的飞机会晚点。&lt;br&gt;And  &quot;Flight delays have become so common that more than 20 percent of all flights in the U.S. run late year after year.&quot;&lt;br&gt;&quot;The overall percentage of flights arriving on time was 78.6 percent—that’s worse than 2010, when 79.7 percent of all flights were on time. But it’s still better than the 76.1 percent of 2009. &quot;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.travelandleisure.com/articles/best-and-worst-airlines-for-delays&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Best and Worst Airlines for Flight Delays&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;十三、父母（早先应&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wen-xiao-li-49&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;@温小力&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;你是说中国的父母比美国的父母好吗？&lt;br&gt;还是说中国因为有&lt;b&gt;你的父母&lt;/b&gt;而比美国好呢？&lt;br&gt;那么如果你的父母有一天去美国定居了，那么美国就突然比中国好了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了Hans同学意思是说父母在的土地永远是最好的。可是对人家美国同学来说也是这样的啊……&lt;br&gt;我们当然可以说，能和父母团聚的地方什么都好，但这是否太流于感情了？与其说这是中国和美国的好处，不如说是“和家庭团聚”的好处对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我想吐槽这一点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;七、未来&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;没错，中国的未来是最为广大的。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;中国有很多资源（自然、人文、历史、经济等等）没有被利用，它们在等待一个新的时代。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;中国人的国民素质一代比一代高，我想这一点没有人会质疑吧？&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;而人是国家的根本。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;那么我请问大家：&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;在这样一个地大物博的国家，上至国家主席、下至平民百姓都会一代一代提高素质、学问、阅历，并且是以赶超世界的速度，那么成为世界第一强国，我们还需要什么？&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点其实很难吐槽。因为&lt;b&gt;越是出于强烈纯粹的情感而不是出于理性的东西，就越是无法证明它的不合理性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;举个例子，你完全无法用理性去反驳的一句话就是“我爱你”。&lt;br&gt;而且反驳这种话很容易说错话，很容易得到“你怎么就不希望中国好呢”“你怎么知道中国不会越来越好？”“你是什么居心你希望中国越来越差吗滚粗” 以及类似的评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我个人的看法，我是一向觉得中国会越来越好的。&lt;b&gt;因为世界整体都是在发展的，而中国还是一个发展中国家，有很多不足，所以可以发展的地方，赶上脚步的余地还比较大。&lt;/b&gt;我有个朋友说过，现在的中国，问题很多，但是每一个问题，都是一个庞大的机会。对，我们就是拥有很多这样的机会。但是同时这些机会也的确是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的确有很多资源，但是Hans同学列举的人文，历史，经济这几个词未免让人觉得太假大空，仿佛是随意列举的。也有我没能理解的可能，所以我希望能具体说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然会越来越好，但是到底我们能不能真正在弥补了差距之后仍旧赶上其他国家的脚步，成为第一。这一点我觉得谁也无法预言。&lt;br&gt;或者说，“成为世界第一强国”这个想法，本身就有问题。一个人民安居乐业，过着充实人生的民族，是不会去在乎“第一不第一”这件事情的。&lt;br&gt;为什么未来这一项，中国就比美国好呢？我看美国人成天过的也很开心啊？失业，经济危机，这些中国也有，日本也有。对各个国家的影响，都是差不多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，我估计看到这里，或者只看了我答案的头几句话，就有人要说话了：你这人怎么这么不识相，人家就是想展望一下美好的未来，给大家一个好的愿景，传播点正能量，你跟着来认真较什么劲，真没意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是来获取正能量的，那我这篇答案你大可以看做shit一笑了之了。人生多苦难，寻求信仰和希望是大家的本能，不是什么坏事。&lt;br&gt;但总有些人，不满足这些。他们想思考真相，追求理性、客观、求真。我只是提供一些自己知道的，或许并不理性、客观、求真的信息和看法。供这些人甄别，思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为唯有自省，方能告诉我们哪里需要为之努力。&lt;br&gt;唯有客观，能给一个民族以蒸蒸日上的谦逊。&lt;br&gt;唯有追求真实的精神，才是能长久滋养内心的恒定正能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而包容我们自己认为的不成熟、不自省、不客观、不真实并认真切磋交流，方是所有人走向成熟、自省、客观、真实的第一步。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21263953/answer/17757062
</link>
<author>
田吉顺
</author>
<title>
医生为什么不搭理未挂号的病人？
</title>
<description>
我出门诊的时候，对待挂号和没挂号的人，态度是不一样的。原因很简单，挂了我的号，你是我的病人，我的角色是你的医生，我们之间的关系是医生和他的患者。所以，我要以医生对待患者的标准要求自己。没挂我的号？那你不是我的病人啊，那我的角色就不是你的医生了，穿了白大褂也不是你的医生，坐在医院的诊室里也不是你的医生，我&lt;strong&gt;没有义务&lt;/strong&gt;回答你的任何医学咨询。因为我正在工作，已经挂了号的病人是我的工作对象，所以，&lt;strong&gt;他们比你更重要&lt;/strong&gt;。那么医生不搭理没挂号的人就很正常了。&lt;br&gt;所以，如果在门诊发生口角，只要说一句“这是个没挂号的病人”，那就没什么好说的了，你只是个路人甲，我是个路人乙，我的角色不是你的医生，我和你没什么关系。&lt;br&gt;当然，如果是曾经挂过号看过的老病人，那就不一样了，因为已经建立过关系了，还是要处理的。但是会让他再补挂这次的号，虽然只有区区3块钱，那也是我的劳动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;已经关闭评论了，如果觉得我说的是歪理邪说，请点反对+没有帮助，不要评论反驳。因为你的评论丝毫不会改变我的行为，纯属浪费时间。下次碰上没挂号的病人，还是一样，我不是你的医生，要看病，先挂号去！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19803481/answer/17756666
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
《古惑仔》系列害了人么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;年轻时，因为喜欢打通宵工，跟帮派走得比较近（营业到天亮的，通常都是帮派生意）。&lt;br&gt;加上後来进了社会，写东西，常要跟兄弟来往，找素材，所以，帮派之事，多少见了些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不斤斤计较，不患得患失，不疑神疑鬼，不装腔作势，不锱铢必究，不逞强斗狠，不偷鸡摸狗。&lt;br&gt;不把活生生的性命，当作刍狗，不把杀戮，不把坐牢，当作是人生必修的功课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你就作不成黑社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑社会讲规矩，规矩，不是义理。&lt;br&gt;黑社会讲阶级，阶级，不是情谊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;义理、情谊，都是小说家、剧作家之笔，真实世界是不存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古惑仔一类的黑社会电影，最可笑的一点，就是看的叫人热血沸腾。&lt;br&gt;真正的黑社会，只会叫你寒电流窜背脊，随时随地，都要打寒颤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大过来拍你的肩膀：「准备家伙，晚上干活。」一句话就能让你嘴唇发青。&lt;br&gt;看没看过四十岁的老地痞流氓，睡个午觉，因为厄梦，把床给尿了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;认识的流氓中，印象最深刻的老哥，名字叫「牛僮」，背上三道刀疤，最短的也有四、五十公分长。&lt;br&gt;只要天要下雨，提早三四小时，他就开始叫疼，最疼时，要疼到地上打滚。&lt;br&gt;怎麽治呀，没药医，就只能吸毒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时看他，只觉得人生活到这种份上，绝对是遭罪。&lt;br&gt;所谓遭罪的人生，几乎没见几个日子好过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我常跟人形容，每一个兄弟，都像是破坏粘合的瓷杯。&lt;br&gt;身体，心理，都有太多的残疾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，才是我亲眼得见的黑社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，古惑仔的电影，是假的。假的不能再假。&lt;br&gt;要我说，害人不浅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21281958/answer/17755508
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
北师大东门的野草书店是一家怎样的书店？
</title>
<description>
下午工作时，我无意中看到别人转发的一则微博（&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1245985084/zE7v8nfqo&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;venokerlin的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「又一家书店要关门了——北师大东门的野草书店。书店老板，一位老人，今天含泪对我说：“三年了，硬撑了三年了，我和老伴儿。我们现在连一千块钱都拿不出来。”现在老板准备清仓了，都来看看吧。不来的转一下吧。没有书店的城市多么荒凉！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;与我无关，也不是国计民生的大事，但接下来的两个小时里，我脑子里一直在想它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理智上，我当然知道产业变革时，传统产业总会有牺牲品。我也猜想，这家店面临关闭，说不定有其自身经营不善的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但情感上，作为一名爱书之人，我看到两名老人辛辛苦苦开了三年书店，「连一千块钱都拿不出来」，有一种说不出的难过。我想，也许他们没有生意头脑，只是爱书人，但如果他们开书店要连养老的本儿都搭进去，那绝对是这个社会的悲哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下班后，我就直奔北师大东门而去。心里想着，不去劝他们别关书店，如果他们真的运作不善，还不如早点关了省心，但我哪怕给他们一点点资助，让他们后续的生活有微小的改善，也是好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;野草书店并不好找。我在北师大东门的路上来回走了两次，才最终发现它。书店如其名，是寂寞的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我到的时候，有不到十人在店里翻书。后来听到，多数人是因为今天这条微博才「慕名」前往，平时的生意要冷清的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;准确的说，它是一家三口人开的书店。书店的发起人，是两位老人的孩子，他爱读书，爱电影，三年前决心开书店。他亲自选书进货，只卖自己喜欢的作品（今天我未能见到他本人，在此处不妄下结论）。而他的父母帮忙看店，这样就省下雇人的成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在店里转了几圈，能看懂作者对购书者的敬意：文史哲、诗歌、政治、电影、艺术、少量的商业著作，的确都是真正意义上的「好书」。没有《小时代》这样的畅销书。（唯一不入眼的是那本《给加西亚的信》）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，也能猜到这书店的销量绝不乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打听之下，听说每天的销售流水大约 200、300 元。最近最差的一天，只卖了 28 块钱的书。一个月下来，总收入不足万，并不足以承担店面租金和书的成本，这还不算时常丢书（光一百块钱一套的《锦灰堆》就丢了三套）。因此，过去三年里一直贴钱给书店，现在还欠了几千块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于书店的命运，三口人意见不一，有人坚持迎难而上，有人更希望适可而止。今天的微博，也只是一次偶然：有一名常客即将离京一年，最后一次来买书，说希望一年之后回来继续采购，店主之一并不乐观的直言：也许书店撑不了一年了。这段对话被发到网上，连店主都感意外。因此一家人还闹了点小矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和两位老人攀谈了片刻，听得出他们是朴实而简单的人。开书店并非他们的想法，自然也没有雄心壮志或奇思妙想来对抗电子商务的冲击，他们只是尊重自己孩子的意愿和梦想，尽自己所能去维护书店的生意和一家人的尊严。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几个人悄悄打听书店什么时候关，男主人说还不确定。我想塞给他们一些钱，也被回绝。于是，我买了些书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我深知微博是健忘的媒体，而比微博更健忘的，是我们对他人的同情心。靠一条微博能支撑起一家书店？——即使一个月只要一万多元的销售收入就好——对此我并不盲目乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但还是回来写下这些，聊表希望：&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望在北师大一带生活、工作的人，最近可以去这家书店买几本书。75 折，并不比网上贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你爱莫能助，也没关系，如果你的生活半径之内有爱书人开的独立书店，希望你能偶尔光顾、消费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一座城市如果没有好的书店，它是不值得居住的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我并不奢望人们因同情心而支持某一家书店，我更希望，人们因为书店本身而走进去、翻翻书、买几本。这是美好生活的一部分。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279261/answer/17750132
</link>
<author>
马尔克斯夜鸟
</author>
<title>
警犬是如何挑选出来的？
</title>
<description>
泻药。&lt;br&gt;就跟楼主说说我们国内的警犬是如何筛选的吧。&lt;br&gt;我国警犬的基地有四个，分别位于南京，南昌，昆明，沈阳。&lt;br&gt;我国主要的警犬用品种：德国牧羊犬（黑背），比利时短毛牧羊犬（马里努阿），拉布拉多犬，史宾格犬，荷兰牧羊犬，昆明犬，罗威纳犬，本来还有杜伯文犬的，但是因为这种犬只的适应性很差，后来被淘汰了。&lt;br&gt;沈阳片区首先是基地自己有繁育室，繁育出小犬以后分发给有合作的单位进行幼训，等小犬至6月龄左右，再有专业人员下去进行筛选。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;筛选主要是看犬只的神经类型&lt;/strong&gt;，就实践上来说现在德国牧羊犬在全世界范围内都发生了不同程度的退化，兴奋性不高，也没有什么突出的特点，工作积极性不如史宾格，兴奋性不如马犬，扑咬又不如罗威纳，之所以还存在是因为差不多什么它都能会一点，适用范围更广。&lt;br&gt;相对来说我们都比较青睐于选择马犬，因为马犬的神经类型基本上都是兴奋型或者活泼型，基本上不会出现安静型或者抑制型。兴奋性好的犬在训练中能够上刺激，训练服从项目的时候能够更快，经过适当刺激之后动作更加规范，德牧在这方面普遍就不行，刺激两下就非常抑制，非常不利于警用科目的学习。&lt;br&gt;除了神经类型就是看体型，这个就不细说了，数据涉及保密，抱歉。（百度上面有一些数据范围可以参考）&lt;br&gt;接受完幼训后被筛选回基地的犬就由警犬训导员进行训练，训练主要分：&lt;br&gt;1，服从科目（坐，卧，立，靠，跳靠，叫，随行，延缓，衔物前来）&lt;br&gt;2，使用科目（搜毒，搜爆，血迹，物证，扑咬，追踪）&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于楼主第二个问题，从服从科目上讲不存在淘汰率，因为这些科目只要不是先天生理不足都能训出来，但是时间上因犬制宜，兴奋性好的犬，半个月就能学会所有服从科目。&lt;br&gt;如果是说使用科目的话，这个就确实要看犬只自己的能力了，人为的作用都是辅助的，从使用科目上讲，犬只的淘汰率也很高，但是我们都采取如果血迹，物证方面不行就去搜毒搜爆，如果还不行就去扑咬，轮换进行尝试，这样淘汰率能低一些。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279368/answer/17751575
</link>
<author>
天光
</author>
<title>
怎么评价周鸿祎所说的「很多媒体人误导了创业者」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;是，也不是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我更倾向于认为，这是一个双方互动，互相影响的过程。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说两个貌似不相干的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A：很久以前在网上看过一句话，最近又在微博上再次看见：“时尚杂志就是一群月薪6000的编辑，告诉一群月薪3000的读者，月收入超过3万的人如何生活，如何消费”&lt;br&gt;这句话看着有些狠，但事实却也没有太大偏差。这算不是是一种误导和忽悠呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，其本质谈不上什么误导和忽悠。其本质上是媒体根据其消费群体的需求生产内容以供消费而已。&lt;br&gt;说白了就是广大中低收入的人群，人家也有向往和憧憬美好事物的需求，而时尚杂志根据这种需求，根据目标读者群眼里的这些美好，去产生内容以供消费而已。&lt;br&gt;究竟这到底是不是普遍的3万月薪以上的美好生活？这并不重要，重要的是，是否符合和满足读者群对其的想象。&lt;br&gt;所以这谈不上误导和忽悠，这只是供需双方契合而产生的市场而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B：最近的《小时代》风波：最近知名影评人周黎明评论郭敬明的《小时代》是“把恶趣味当作艺术兜售”，引来无数郭的脑残粉上门咒骂，哗然一片。&lt;br&gt;我看了周黎明关于小时代的影评，我觉得写得挺好，符合周老大一贯应有的水准。我觉得其中最有道理的一句话是&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;电影能反映现实，也能营造梦想，把镜头对准整日做白日梦的少男少女这本身不是错，郭敬明是出色的生意人，对目标消费者的心理把握精准是他的长处。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;站在我的角度，抛开一个电影人应有的道德水准评判而言（当然，郭敬明的道德水准，不需要到今天小时代上映才可以证明，早就昭然若揭了），这是一件正常不过的事情：&lt;br&gt;郭敬明就是一个产生内容以供特定消费群消费的商人，之所以他有这么多脑残粉丝，之所以《小时代》还有那么多的拥趸，完全因为，其产生的内容（包含小时代）成功满足了某些特定受众群的精神需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以说《小时代》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; “对物欲和美色的炫耀完全是恶趣味的” &lt;br&gt; “如同一个小时候挨过饿的人，长大后看到一桌子食品时垂涎欲滴，没有淡定或自发的快乐，只有病态的贪婪” （周黎明语）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;但是事实上，这样的东西，确实满足了某些人对美好的憧憬，或者说这些人群对于美好生活的定义和憧憬，完全吻合郭敬明所给的这些东西（例如小时代）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以甭管这是不是恶趣味，但是确实有其扎实的市场（就我个人的观点而言，这是彻头彻尾的恶趣味）。&lt;br&gt;你说是恶趣味，但是人家没真的见过好东西，真东西，或者看不懂好东西，真东西，所以这些恶趣味反倒可能满足了他们的胃口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两者是什么?  其实说白了都是满足意淫的生意而已。专门有一类文化产品就是专走这个线路的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回过头来说另一个老周：周鸿祎所批判的媒体包装的成功学吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为，其实道理是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;固然说，媒体的这些报导有误导之嫌，但是也未尝不是满足读者群的需求之故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都沉迷于传奇故事，才给了传奇故事市场。其实在知乎都可以见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡事期望直接获得“最终正确答案”，看了个故事就看得热血沸腾，然后，就自以为掌握了人生，商业和成功真谛的人,即便是在现在的知乎也大有人在。&lt;br&gt;即便连 “，踏踏实实，沉下心来，长期积累和耕耘才是成功之道” 这么朴实的道理，都能被包装成所谓 “10000小时法则” ，真是让人啼笑皆非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，当读者群中的人们，都无视经年的努力，都无视朴实无华的积累和学习，都无视生活和工作中常年付出的点点滴滴，而都在努力追求简单易行的 “成功法则” “成功真谛” ，媒体去满足这种意淫的需求，这是很正常的。&lt;br&gt;就好比你们可以讪笑 周星驰电影《功夫》里面到处兜售“武林秘籍”的乞丐，但是如果满大街都是到处跪求武林秘籍的人，不出现几个卖武林秘籍的，这才是怪事呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便是知乎，跪求“武林秘籍”的问题也不在少数吧？而且现在跪求“武林秘籍”要求又多了一项：&lt;br&gt;144个字，五行以内。&lt;br&gt;最好是一句话说清楚。&lt;br&gt;人家十几年，几十年奋斗的结果，最好看一篇文章，几点问题就总结清楚，一个大问题，最好瞄上一句话就弄明白。这多痛快？！&lt;br&gt;省去了经年累月的学徒和实践，甚至省去了阅读思考的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，有这样的需求，就有这样的供给和生意。很难说这是一种误导。&lt;br&gt;毕竟大多数情况下，这只是满足一下意淫即可：不要说真正努力创业成功的人凤毛麟角，即便是读者群中，真正的创业者，恐怕都是极少数。&lt;br&gt;大多数人不过是看了以后爽一爽自己的想象，抽离一下自己的现实处境，最多在传播的时候痛快一下自己的嘴巴而已。&lt;br&gt;这种纯粹的文化消费，一般情况下其实和误导沾不上什么边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正产生误导的效果，是要有人真的去按图索骥才算。这样的案例不是说没有，相对广大的读者群，毕竟真正的创业者还是极少数，他们还是值得尊敬，但凡他们真正一头扎进创业的土地，经历过长时间的实际运营，恐怕对这些成功传记，成功学的辨别能力，也就和当初不可同日而语了。恐怕也就不会是这类媒体的重要受众群了。&lt;br&gt;就好比，当一个月薪3000的人，有朝一日，真的月入超10万，把普拉达，爱马仕变成日常消费了以后，恐怕也就对时尚杂志淡然了。&lt;br&gt;当《小时代》铁杆粉有朝一日长大成人，受过优良教育，开拓过视野，见过真正的好玩意以后，恐怕也会不屑于自己当年的痴迷了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正什么是成功路径的模仿？真正什么是努力学习成功经验？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;詹姆斯自曝季后赛专注秘诀：看遍乔丹总决赛录像&lt;/blockquote&gt;而不是说打个电话给乔丹，问：“嘿，迈克尔，你获得总冠军的5个秘诀是啥？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21054853/answer/17718440
</link>
<author>
东平
</author>
<title>
蒸汽朋克与赛博朋克的区别在哪里？
</title>
<description>
概念上最大区别在于蒸汽朋克 (Steampunk) 描述的是历史，而赛博朋克(Cyberpunk)描述的是未来。&lt;br&gt;我重点想说的是，两种风格同属科幻类作品中的下属分类，所以二者的重点必然都是科技，但同时它们对于科技的态度有所不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到两种风格：&lt;br&gt;&lt;b&gt;蒸汽朋克&lt;/b&gt;早期出自奇幻类文学 (Fantasy literature)，后逐渐并入科幻类文学。故事假设了一个历史时期中，以蒸汽机为核心的工业系统并没有被之后现实世界中的内燃机取代，从而蒸汽技术得到长足发展。因此故事往往被设定在维多利亚工业革命时期或美国西部拓荒运动中。&lt;br&gt;故事性上，蒸汽朋克更倾向于强调新旧文化、生产方式与社会构成上的冲突，以及人们在社会巨大变革时期中的种种恩怨情仇。&lt;br&gt;我个人认为蒸汽朋克受到一定人群青睐的原因在于很多人（尤其是年轻人）渴望变革，崇尚科技与机械，喜爱个人英雄主义，期望利用超出时代的先进技术推动社会发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;赛博朋克&lt;/b&gt;某种程度上可以说是蒸汽朋克的对立面，它的出现恰恰来自人们对于科技的恐惧，说到底是对于科学发展方向与成果未知性的恐惧。由于对未知的恐惧广泛存在于人们之中，因此我个人认为这也是为什么赛博朋克较于蒸汽朋克成型较晚（这点可能不正确）但市场却更加广阔的原因之一。&lt;br&gt;赛博朋克的典型故事设定是若干年后的未来，人工智能与人体科技极其进步，以至于人工智能试图或已经掌控人类，从而人类开始堕落。反乌托邦的特性开始在社会中出现：高度集权或完全无政府，物质文明泛滥，但社会腐朽、贫富差距严重，人类秩序崩溃或濒临崩溃。故事重点往往在于描写以主角为代表的觉醒人群试图拯救人类社会秩序与人类情感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我觉得这两种科幻风格核心的区别在于：蒸汽朋克对科技基本持全面肯定态度，而赛博朋克往往对科技持悲观态度，或对科技不置可否，鼓励读者或观众思考科技与人之间的关系与意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20897902/answer/16542100
</link>
<author>
許先哲
</author>
<title>
有哪些写实风格的电影值得推荐？
</title>
<description>
我只是个半吊子的业余影迷，就当是抛砖引玉，坐等专家过来解答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者补充说明下的那些片子其实都没什么可比性，&lt;br&gt;除伊纳里多的作品都有一贯的作家烙印之外，前面三部都不属于同一类型，也不能叫纪录片风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特定场景用手持摄像机拍摄以注重临场感的电影非常多，比如最知名的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「拯救大兵瑞恩」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。之前战争片都是用主角视线和戏剧化的表现手法来拍摄战场，拯救大兵瑞恩之后的战争片就都是用剧烈晃动的手持摄像机表现战场的残酷和现实感了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;近年来看的比较印象深刻的是Stephen King和Frank Darabont这对黄金组合的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「迷雾 The Mist,2007」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。当然剧情不现实，但将一个不现实的世界观拍的现实感十足，就是导演的功力了。符合提问者的两个要求：手持摄像机的晃动感和预想不到的剧情。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/0c/140cba636f9a4ac998fc3bb3e952301f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/14/0c/140cba636f9a4ac998fc3bb3e952301f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;手持摄像机拍摄的剧烈晃动镜头只是写实的方式之一，&lt;br&gt;长镜头是另一种写实表现手法，个人认为长镜头调度下，一气呵成地描写一整个大环境下的种种场景和细节，更能彰显出写实感和临场感，当然这是难度很高的技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如近年被誉为写实风格典范的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「人类之子 Children Of Men, 2006」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;，用长镜头调度，每一个场景都是那么惊心动魄，将一个近未来末世题材拍的写实无比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/59/d7590429c413c163ea621feaa6b9c7a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;456&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d7/59/d7590429c413c163ea621feaa6b9c7a1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDYzNzQ1OTEy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【极具创意高难度长镜头展示】人类之子，The Car Ambush&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再如杜琪峰的「&lt;i&gt;&lt;b&gt;大事件 ( 2004 )」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，开头大约6分多钟的长镜头拍一个警匪枪战戏，现场感堪比纪录片，一下子就把观众震的屁滚尿流。（我是杜琪峰脑残粉……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/b5/ddb59acb1ef60c4322c7f7d19d92ce53_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dd/b5/ddb59acb1ef60c4322c7f7d19d92ce53_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDI1MzU0MjMy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;长镜头之痒：《大事件》开场7分钟&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了技法之外，剧本的写实感也会让一部作品非常真实。这种电影也挺多的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;「哥莫拉（Gomorra)」，「十二宫（Zodiac)」，「大象（Elephent)」，「杀人回忆」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还有... 我脑子卡住了暂时想不起来，等我有时间再补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我就特别推荐两部容易忽视的美剧。&lt;br&gt;被誉为史上最有作品性的HBO剧集&lt;i&gt;&lt;b&gt;「火线 The Wire」&lt;/b&gt;，&lt;/i&gt;写实的台词和情节设置都是有别于一般的剧情片的，其所达成的高度，很多电影都望尘不及。五季下来，通过警方、匪帮、政治选举、码头工人、学校、媒体等各个角度，将巴尔的摩这个城市的犯罪问题描述的沉重有力，是现实主义的力作。（主创人员中就有巴尔的摩前职警官Ed Burns和巴尔的摩记者David Simon）&lt;br&gt;它的现实感冰冷到让人绝望，举例说，一般作品中角色的死亡都会有一些铺垫和刻意埋下的伏笔或反转，有雕刻编造的痕迹，而本剧中角色的死亡都是毫无预兆、非常突然的，就如我们的生活一样。因为没有任何cliché，所以剧情的发展一直都是始料不及的。该剧集在美国大受评论家和业内人士、以及奥巴马的追捧，克里斯托弗诺兰就曾参考本剧集构建了黑暗骑士的世界观。&lt;br&gt;受到该剧影响的作品还有：马丁西克塞斯的&lt;i&gt;&lt;b&gt;「无间行者」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，本阿弗雷克的&lt;i&gt;&lt;b&gt;「Gone Baby Gone」「Town」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，让克里斯丁贝尔大爷拿到奥斯卡的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「The Fighter」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜本剧的国内知名度比较低，比同样经典的现实主义剧集&lt;i&gt;&lt;b&gt;「黑道家族The Sopranos」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;还要低很多。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/66/a266d11a93d075cfb4f56654a65436fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a2/66/a266d11a93d075cfb4f56654a65436fd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;HBO迷你剧&lt;b&gt;&lt;i&gt;「杀戮一代 Generation Kill」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;，伊拉克战争中海军陆战队的写实描写。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/f9/8bf907c15c07ded7846ba0564b627666_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8b/f9/8bf907c15c07ded7846ba0564b627666_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者就是以真实感为卖点的恐怖片类型—Found Footage了。&lt;br&gt;从&lt;i&gt;&lt;b&gt;「女巫布莱尔The Blair Witch Project,1999」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;开始，到最近的&lt;i&gt;&lt;b&gt;「鬼影实录Paranormal Activity」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;系列，这种类型片除了圈钱之外，已经没什么更大的发展前途了。&lt;b&gt;&lt;i&gt;Cloverfield&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;也是这个类型，这东西一开始新鲜，能产生病毒营销，现在大家都不怎么当回事了。西班牙的&lt;i&gt;&lt;b&gt;「隔离区Quarantine,2008」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;应该是伪纪录恐怖片的巅峰作吧。（修正：是&lt;i&gt;&lt;b&gt;「死亡录像Rec，&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;2007&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，翻拍版连海报都那么接近，搞错了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在非商业片领域，着重写实的小众艺术电影就更多了。我看过的作家电影基本上都是。但跟提问者的要求不符，剧情没有那么抓人，就不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正，要是喜欢上了一个导演，就不用再找跟那个导演风格类似的导演了。人家能将个人风格做到那个地步，就是他独一无二的地方，别人想学都学不来。如果有导演跟风大师的风格，那水准也会不如本尊，追看又有何意义呢。要是自己对哪一种类型片特别感兴趣，那就不要纠结于特定的一两个技法上，多多涉猎不同的技法和个人风格，都是有别样的享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后特别推荐写实风犯罪片：韩国罗宏镇导演的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「追击者」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;&lt;i&gt;「黄海」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。都有手持摄像机镜头，都有意想不到的剧情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21281340/answer/17751888
</link>
<author>
李傲文
</author>
<title>
为什么围棋界有「二十岁不成国手，终生无望」的说法？
</title>
<description>
小时候和师父家是邻居，师父是业余7段，实际上也就教教我入门，看我不是下棋的料子，也就随我了，几个小孩里，我下的最差（现在差距更大了……）&lt;br&gt;师父也说过这句话，还解释了一下，说了挺多，我大致回想一下……有请师父老人家～&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父：“这学棋啊，基本上二十岁下不出点名堂，就算了，不是这块料子，围棋这东西，真有心拿这个吃饭，基本上是从小打谱，四五岁的都有，六七岁的算正常，十来岁的，那都晚了（一指我……汗……），这专心学棋不上学的多了去了，那一天怎么得六小时打谱保底吧？这么学到十八九二十多，你算算要这孩子得打了多少谱，落了多少盘？如果这样还学不出来，那是真不适合走这条路啊，祖师爷不给你这碗饭吃啊!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人家随意感慨，我来整理一下我的看法～&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.这句话的背景就是这句话的主体是以『成为国手』而努力的，所以默认他应该从至少8岁开始，就得每天钉在棋盘前面，一天至少6小时！少了这个国手什么的就别说了……这样到了20岁，不能保证全勤的话这个人学棋也超过26000个小时了，咱们不那么苛刻，算20000小时，那也超过了《一万小时天才理论》里面的10000小时一倍了，按照现在的研究，大部分技能经过1万小时的『精深练习』都能达到差不多世界级别的水平了～这样还学不出来……真是祖师爷不赏饭了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.年龄，从小时候开始学棋的好处是任何其他年龄段都比不上的，比如心性，我认为，静和韧，是学围棋久了的人共同特征。&lt;br&gt;静，学棋之人，特别从小学习，能称为心如止水的一抓一大把，极端点的如石佛李昌镐，我就没见过他除了『面无表情』之外的表情……汗……久远点顾师言能在输了基本嗝屁的压力下完美演绎『三十三手镇神头』这样的大型高难度定式，心理素质那真是一等一的棒～&lt;br&gt;韧，心理韧，身体韧，可以看看川端康成的作品《名人》，感受一下棋手的韧劲，描写的就是本因坊秀哉和木谷实的世纪之战，这比赛下了半年，名人活活把自己下死了……（棋局中心脏病发，修养之后接着下，输了之后一年去世……）没有这种心性，还国手？别逗了……这种心性无疑从小培养上佳～&lt;br&gt;再比思维的培养，也就是『棋手神经回路』的形成，高端棋手的棋盘记忆能力极其吓人，普通局看一会就能知道这几百手大致是怎么个顺序下出来的是基本要求～记个棋型那是不在话下，但是研究表明，他们的记忆力并不特别出众，就对记忆围棋特别厉害，这就是从小培养的～所以，年龄很重要啊，哪怕黄龙士这样传说突然提升棋力的BUG存在，也是『年少成名』～&lt;br&gt;还有一个好处，身体。从小就要让棋手习惯下棋的竞技状态，竞技围棋绝对先是的体力活然后脑力活啊，咱不说王积薪打个谱都能呕血三升那样的，说点现实的，国内围甲上比赛选手每天比赛超过六小时，看似不怎么动弹，实际上体力脑力心力消耗极大，有的胜负手长考能一个多小时，生活中谁试试看高度集中注意力思考六个小时就知道啥滋味了……必须从小培养，要不，撑不下来的～&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.天赋。说到最黑暗的地方了，天赋。俗话说『以大多数人努力程度之低，都轮不到比拼天赋』，可像上面说到的那样功夫真的下到了，十几年搭进去了，就是不出活，你说怎么办？就是卡死在天赋上了，围棋这种东西，如果没有天赋，只靠努力，在我看来真是自己找罪受，练棋十年之后自己最满意的一局让棋院小孩一个无理手把大龙给屠了……那感觉……真是谁用谁知道……（不是我，是我朋友……）&lt;br&gt;吴清源老先生把所有日本超一流棋手打降了级，在日本棋坛刷分一样的碾压来碾压去，日本那么骄傲的民族那么骄傲的棋手，不憋气？快气死啦！他们不努力？下死了本因坊的木谷实，牛逼吧？大神吧？和吴老先生下十番棋（有兴趣可以了解一下这个恐怖的赛制……），下到鼻血横流晕倒当场，结果呢？吴老先生继续碾压来碾压去……&lt;br&gt;这哪里是祖师爷赏饭？自己都快成了祖师爷级别的人物了……这就是天赋的差距，努力是无解的～&lt;br&gt;所以，到了二十岁还不出名堂，就应该明白，没那个天赋，别挣扎了～&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机回答，希望对题主有帮助～&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一下，业余7段是中国业余棋手最高段位（不算那个荣誉8段），没记错的话全国一共才10个……业余7段的棋力实际上是非常高的，不让子的情况下对抗职业三到七段都能互有胜负，专业业余对抗赛，在职业选手让两子的情况下，马晓春曹大元这样的超一流棋手有时都能被业余七段拉下马……不过我实在不是那块料子，棋力之差令人汗颜……就不说出来了，免得有辱师门……汗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐阅读我另一个姊妹篇回答：有没有大器晚成的围棋国手？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21282242/answer/17754645&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/21282242/answer/17754645&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21278306/answer/17746143
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
真有不过时（timeless）的设计吗，哪些设计被公认不过时，它们有什么相同的特点？
</title>
<description>
Great design is timeless 只不过是一种说辞或者偶尔作为感慨，并不是观点，或者可供秉持的信条，说辞的意思就是一句话总结，“我不想展开说了，Great design is timeless。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要展开说，这句话里的“设计”（design）到底指的是什么，是那个物品，物品的功能性，物品的形象，经年累月缔造的形象，在你个人的认知系统中预先确立的形象，被书籍媒体蒙蔽而构筑的形象，物品上设计师的智力体现，物品上设计师的签名……还是，“我不想展开说了，就是指一切。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许我们说，回形针、筷子、碗等等，那些看似不能被再发明的东西，那些看似已经触及 Archetype 核心的东西，就可以称“好设计不过时”了？问题是，这些东西类似标准化的物件，用来说明“好设计不过时”已经不可能了，因为“设计”在它们身上几乎被标准形象给挤掉了。另外一方面，或许你感觉上这些物品都没变化，但是具体到某件实际的物品，随着科技、经济和社会的变化，它的加工以及市场流通，被消费的形式一直在变，也就是它被人认知到的物质形象还是非物质形象都一直在变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些已经被符号化的经典设计，当人们用“好设计不过时”去称赞的时候，只不过是一种符号崇拜，而且对大多数人来说，这个符号经过层层的包裹，到他那只需要识别这个包裹就是，不必去层层揭开，那么在此时说“好设计不过时”，他的“设计”指的是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;并不是说这种符号的生产不好，要知道要生产这样的符号并不容易，需要最初的设计上的突破，对市场的把握，以及持续构造这个符号，就像 Porsche 911，看着可以说“好设计不过时”，但是一代代的进化是何其复杂，那么回过头来这个“好设计”到底指的是什么？它就是一个符号包裹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单单就说一个产品生产，比如很多被市场接受的已经符号化了的产品，比如这些品牌都有一个经典的产品，Thonet No.14，Tolix，Emeco 1006 等等，它们的地位很难被新生代撼动，那是因为整个符号运作系统都工作，而不是设计这一部分，这个系统从生产到人们对这个物品的谈论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果简单回答这个问题，Great design is timeless 这句话并没有意义，我在&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.hi-id.com/?p=2802&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《一种新的设计构造思维》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这篇文章中也有讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是不是可以反对任何人说这句话，不是，看语境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我要说的是，设计最具魅力的地方就是现时性，引用 Gevork Hartoonian &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://books.google.com.hk/books?id=keENGUsAXA0C&amp;amp;lpg=PP1&amp;amp;hl=zh-TW&amp;amp;pg=PP20#v=onepage&amp;amp;q&amp;amp;f=false&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《Crisis of the Object》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;开头的引语，来自Romano Guardini：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;476&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/b1/e9b1e873fe1cccaf08cb73ecf6e7084b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e9/b1/e9b1e873fe1cccaf08cb73ecf6e7084b_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21280028/answer/17747576
</link>
<author>
高大勇
</author>
<title>
Oculus Rift 游戏头盔的实际上手体验如何？
</title>
<description>
昨天刚到手，所以先说一下第一时间的感受吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、从订购到收货&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实关注 Oculus Rift 已经很久了，我今年 Pre-Order 了不少新设备，比如说还在等待中的 OUYA 和一大堆 Leap Motion，但是 Oculus Rift 是我下单最晚的一个，原因是官网上一直放着预计八月份出货的字样，所以根本没着急。不过由于心痒难骚，尤其是看了那个神一般配音的视频以后，还是忍不住下单了。（没看过的可以看一下这个视频）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTAyODUyNzc2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;虚拟眼镜&amp;lt;Oculus rift&amp;gt;试用反应&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是在 6 月 21 日下的单，然后就没当回事了。结果第二天就收到来信说：“Your Oculus Order is About to Ship”，让我确定收货地址，紧接着就从 READY 状态进入了 PROCESSING 状态。这下我开始紧张起来，因为感觉好像就要发货了，于是开始在论坛上溜达。在官方论坛上发现好多人都在等，有的甚至卡在 PROCESSING 状态数月之久，然后还发现了这个网址：&lt;a href=&quot;http://riftorders.aws.af.cm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Oculus Rift Order Information Tracking&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，全球的好多爱好者都把自己当前的处理状态发布到这里，我在这里也提交了，并且发现了不少来自中国的记录。接下来就是继续等待，收集现有的一些 Tech Demo 和 Indie Game。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以当昨天那一大盒子放在我桌子上的时候，我吃了一惊，没有想到这么快就到了，前后也就十来天，看来论坛上面说得对，亚洲用户果然是最容易拿到货的。哈哈，人品不错！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、检视开发者套件&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/5e/a85e1b8192c847aa2a1d8e1aad73576b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a8/5e/a85e1b8192c847aa2a1d8e1aad73576b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/99/41992abb448227d0f41f5ea087dc6ae0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;583&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/99/41992abb448227d0f41f5ea087dc6ae0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;从包装上可以看出，Oculus 对开发者的礼遇，这个手提箱看起来就很酷是不是，我首先想到：会不会每次拎着它出入大厦都会被要求出示出门条？哈～&lt;br&gt;&lt;br&gt;颤抖着双手打开包装，发现内容物很齐全，电源是国际通用 110-240V 的（使用之前我特地确认了这个），提供了很多不同类型的插头，USB 以及 HDMI 都随包装提供，只要找到一台有 HDMI 输出的电脑，就可以马上使用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、实测&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;几乎所有人都在用 Mac，而手头又没有 Mini Displayport 2 HDMI，所以只能先找一台 PC 笔记本来测试，我们首先测试的是官方的 Unity Demo Scene。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入虚拟世界的第一感觉是：我去～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;扑面而来的无边框 3D 场景轻易的就能欺骗你的感觉，你真的会感觉自己置身于虚拟世界当中，刚开始可能会不太敢移动，因为会有眩晕感。稍微适应一下之后，自由在虚拟世界中移动的感觉，是无法言传的。不过如果有体感装置（比如 Razer Hydra）来移动应该会更好，因为我们几乎都是一个人在看，另一个人在操作，因为观看的人刚开始还不太适应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于大家都是技术控、高清控，很快大家就对目前的分辨率感到略有不满，画面颗粒感明显，这也直接表现在你可以看到眼前密布的小小晶格，就好像你在用 1080p 的显示在玩 SVGA 的游戏。不过明年的消费者版本应该是 1080p 的，这个应该不是问题。更重要的一点是：虽然这是瑕疵，但是由于整体体验是那么的强烈，所以你会基本上忽略这略显粗糙的画质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在演示场景里面走来走去，从客厅走到院子，又从院子走回客厅，爬上楼梯，上阳台眺望远处，有人反应说头晕，有人表示毫无压力。:p&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着我们又测试了 UDK 开发的一个过山车演示 Rift Coaster。测试这个家伙的时候费了一番周折，设备一直识别不到，重新插拔了下，才终于可以用了。（网上讨论说要设置一些参数，其实不用的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;先找了一个不敢坐过山车的同事试了试，他也乐于尝试（毕竟不是真的！）。一圈下来，他手心都出汗了，摘下头盔后表示好紧张。:p 这一次的体验，大家的感觉更强烈了，因为这个演示的冲击力相对强一些，而且是自主运动，目不暇给的场景很容易触动用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;戴上头盔体验过山车，由于是基于 UDK，所以这个开发者应该是用了不少 EPIC Citadel 的现成场景，于是环境显得很“高端”华丽，在慢慢爬坡的时候，可以向左右扭头看，场景非常自然的环绕着你，抬头看去，高高的塔尖显得很真实。接下来，最恐怖的，向下看去：真的好高！脚下悬空很可怕！不过，可怕的还在后面，向下俯冲开始了，速度一下子起来了⋯⋯（自己想像吧，各位）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，Rift Coaster 的体验不错，缺点吧：还是太慢～&lt;br&gt;&lt;br&gt;Rift Coaster 的链接：&lt;a href=&quot;https://s3.amazonaws.com/RiftCoaster/UDKInstall-RiftCoaster.exe&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;s3.amazonaws.com/RiftCoas&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ter/UDKInstall-RiftCoaster.exe&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/ef/8cefbf65e1f655529b0dbac15fb554a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1065&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1065&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/ef/8cefbf65e1f655529b0dbac15fb554a9_r.jpg&quot;)'&gt;（此图片来自网络，我们没有截图，来源：&lt;a href=&quot;http://www.businessinsider.com/oculus-rift-2013-6?op=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;It'll Only Take One Look To Convince You That This Head-Mounted Display Is The Future Of Gaming&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、开发&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚拿到一天，还只能提一下啦，感觉上，通过 Unity 来开发支持 Oculus Rift 的应用应该是最容易的。我想大多数人跑的第一个 Demo 可能都是 Unity Demo Scene，而且订购了 Oculus Rift 之后也会建议你去请求四个月试用期的 Unity 4。在官网上可以下到 Unity Demo Scene 以及开发需要的 Unity Package，简单的 import 进入应该就可以使用了。抱歉我还没有进入开发，只是简单的看了下，扔进场景里面的摄像头貌似本身就是具有双眼立体功能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要基于 UDK 则需要专业一些的开发人员来开发了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过呢，Oculus Rift 显示的是主响应屏幕的画面，所以我也见到有人在用 Web GL 做基于浏览器的演示，所以理论上应该可以用多种语言或平台来开发啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;VR 说了都有一万年了，Oculus Rift 才真正出现。就算未来有各种头戴设备，各种体感＋VR，这货也将是开天辟地的第一人。游戏的未来逐渐清晰起来⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论如何描述，还是要亲身体验才能了解那是怎样的一种感受，相信我，这是一款让所有人看了都会发出“WOW”的一个产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到最后，要感谢 kickstarter。我去研究我的 Rift 了，同时等待我的 OUYA 中⋯⋯有啥心得再补充吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21270916/answer/17735590
</link>
<author>
可风
</author>
<title>
情感化设计和过度设计的边界在哪里？
</title>
<description>
当一个人渴的时候，你给他喝一杯水，他就会身心愉悦。但是如果他已经不渴了，你再给他喝水，他就没有任何感觉，如果你还强制的不加以停止，他可能还会很不爽的反抗。&lt;br&gt;同样的道理，情感化设计不是为了盲目的去满足用户的情感，这之间也是有一个模糊的界限。情感化设计也是带目的的设计，因为产品缺乏情感，无法获得用户认同，所以我们才加入情感，给予用户好感。如果产品在某个点上已经情感饱满，用户认同感高，我们再去做的情感化设计就会显得无用和多余，就可能是过度设计了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/e5/17e5848100f9e03a1d1cd0d9880c43d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;比如一个拍照功能，产品用一个这样的icon我会很舒服，第一时间明白它是一个相机，而且视觉上也很赏心悦目，这个icon获得了我的情感认同。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/f2/8cf25d2860ddd14a17a6ee1b3d2e0d5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;但是如果产品的icon设计成这样，我还是能明白它是一个相机，但是除了这一点以外他已经不能给我这个普通用户带入什么其他的情感了。也许我会感叹一下这个图标的精致，但是我毕竟不是一个专业的设计师，所以认同感不会很强。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/b4/cdb4f491e180bacbab1d30a364961434_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;如果他的icon设计成这样，它还是一个相机，但是不得不说这个相机给我的体验很差了。首先这个角度降低了我的辨识度，我没有很快的反应过来它是什么。其次这种高端相机我接触的少，也许我根本认不出来它是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，大部分的用户对一个抽象的镜头图标就已经有很高的情感认同了，按照适度的原则如果达到这一点就已经完成了情感化设计的目标，再对细节精雕细琢或者对形式进行创意，可能会做无用功浪费资源甚至偏离原有的目标，&lt;b&gt;用户已经对这个设计有了情感认同，你再强加的多余情感化设计，就是过度设计。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外人们的情感认同也是会发生改变的，早年用iOS的时候我并没有对“报刊杂志”这样的功能又一个很好地认识，iOS当时做的拟物化书架让我很好地认识到这就是我手机能所有报刊类和书籍类的应用的文件夹。而现在iOS7，去掉化的纹理只抽象出一个书架的轮廓，我仍然能够产生“书架”的心理印象。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/8b/378b8b071200f8253298f9d5f8e9a3e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/37/8b/378b8b071200f8253298f9d5f8e9a3e6_r.jpg&quot;)'&gt;&amp;lt;iOS6的报刊杂志&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/f9/97f94657b8263b2fe8f39ce9aff03fc5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;623&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;iOS7的报刊杂志&amp;gt; &lt;br&gt;在这期间，我的认知发生了改变，对事物的看法也有所改变，对手机看书看报这种功能已经熟悉和习惯，所以看到iOS7的时候，我仍然有很好的认知和情感化认同感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然我们说情感化设计，就多去研究和观察下用户的情感，忽忘初衷，点到为止，不要用自己的标准来衡量也不要在追求视觉效果和交互酷炫的道路上越跑越偏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愚见
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21241629/answer/17741865
</link>
<author>
YuDan
</author>
<title>
Google Loon 的工作和悬浮方式跟气象气球一样吗？
</title>
<description>
和气象气球（或者说所有气球）的原理都类似，但是这么说等于没说，把一个复杂的问题太简化了。&lt;b&gt;实际上，谷歌Loon用的气球技术含量非常高。&lt;/b&gt;听我慢慢道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;控制手段不同&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;绝大部分气象气球都是不停上升到一定高度破裂，运动轨迹完全看风向。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而Loon的气球是可以主动调节高度和位置的&lt;/b&gt;。调节位置的方法也非常巧妙，利用了平流层不同高度的风向不同这一特点来调整气球的位置。通过充放气来调整气球的高度（非常节省能量）就能借助风力到达指定的位置。为此我特地去美国国家海洋气象管理局NOAA的HYSPLIT项目网站预测了洛杉矶在某个时刻，平流层中颗粒物运动曲线，确实验证了这一点。比如后面两幅图，上图在15000米高度的时候，风会向西吹向大陆；而下图20000米高度的时候，风会向东吹向海洋。&lt;b&gt;显而易见，要实现可靠的位置调节就要对高空风向有精确的预测，并且有一套完整的错误修正机制，背后的计算和控制算法（比如找到合适的高度）都是相当复杂的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/2b/3c2b2f3ad756bb6db4008a404092e758_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;642&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;523&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3c/2b/3c2b2f3ad756bb6db4008a404092e758_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/60/0f605b4af03d9b3d7efe85d216997f6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;642&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;525&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/60/0f605b4af03d9b3d7efe85d216997f6c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;使用次数不同&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;b&gt;气象气球的无线电探空仪基本上都是用完就丢掉的&lt;/b&gt;，因为探空设备、气球和无线电发射机都非常便宜。&lt;b&gt;而Loon的气球和下面的仪器设备是要最终回收的&lt;/b&gt;，地面可以远程控制Loon到指定地点降落进行维护，比如充气，检修电子设备，更换电池，修补破损等等。&lt;b&gt;可回收让Loon的系统运营成本大大降低&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;尺寸不同&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：气象气球通常携带的无线电探空仪只有250克，所以气球大小最大也不过几米就够了，而Loon的气球由于需要携带重达10公斤的仪器、电池、太阳能板等等，所以尺寸也大多的——下图中的Loon有15米的直径！可以看到下图气球和右下角人的尺寸对比。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/8f/f18fecaa8cc39f1cf64ed55631a00219_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;781&quot; data-rawheight=&quot;581&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;781&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/8f/f18fecaa8cc39f1cf64ed55631a00219_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;材料不同&lt;/u&gt;&lt;b&gt;：一般的气象气球由于用完丢掉，所以从成本追求廉价，都是橡皮制成，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都充最便宜的氢气&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;Loon为了安全充的是昂贵的氦气&lt;/b&gt;。对于Loon来讲，橡皮有两个问题：第一是对于氢气氦气这样微小的分子来讲，橡胶分子之间的间隙足以让氢气或者氦气迅速逃逸；第二就是使用寿命太短，过不了几天橡皮就失去弹性老化破裂了。Loon的气球采用聚乙烯材料，加上特殊涂层，防止氦气泄露。补充一句题外话，氦气是地球上的稀有元素，用一点儿就少一点儿，用完就没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;任何一项技术，从原理（物理原理大家中学都学过）到实用，其中需要关注的细节不计其数——创新是否成功，魔鬼就在细节之中。&lt;/b&gt;Loon用到的气球就是很好的例子，除了简单的物理学浮力原理，还需要考虑空气动力学、不稳定系统的控制理论、可靠的无线电通信、分子材料学、运营规划、成本最优化等诸多领域的知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;NOAA HYSPLIT网站&lt;a href=&quot;http://ready.arl.noaa.gov/hysplit-bin/trajtype.pl&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ready.arl.noaa.gov/hysplit-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;bin/trajtype.pl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，可以自己预测美国当地某个城市的空气中微粒扩散情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便吐槽一下，国家气象局是没有把这些研究成果（我相信他们一定有这方面研究）公布给纳税人来用的，气象局首页除了各位领导头衔，头条新闻就是“中国气象局传达学习全国组织工作会议精神”。相信在中国的环境，类似Loon的创新是很难做出来的——你没有大气流动的数据，就无法控制你的气球。作为一个初创公司，你不可能自己砸钱建立全国的气流预测网络吧？参考我的另一个回答&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20268663/answer/17107229&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么中国人缺少创造力？&lt;/a&gt;——其中提到一点，&lt;b&gt;中国人不缺创造力，恶劣的环境抑制了创造力成长出有深远影响的技术和产品&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20425159/answer/17739128
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
我爸和小三生了一个孩子，我和我妈该怎么办？
</title>
<description>
答案：让自己变强&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来说说我的情况。有点长，主要是为自己回忆这几年的路。不喜请折叠。但绝对真实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人91年出生，爸爸小学没毕业，年轻时在矿山上当一名矿工，（从山上开采石头）后来在我五岁左右自己承包矿山发了家。因为矿山是一个风险利润并存的行业，其中生意一直不稳定，我爸的生意赚赚赔赔，大起大落很多次。一直到我10多岁的时候，手上的现金越来越紧张紧张，但资产一直有。表面上也算是“大老板”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道我爸包二奶是15岁左右，（具体时间记不清，总之上初中的时候），当时并没有多大的震惊，因为我一直把我爸看成“文化不高的暴发户”。有了钱以后吃喝嫖赌都会沾。跟某个小姐拍张照再正常不过了。&lt;br&gt;后来这位“小姐”不断在我家工厂出现，不断明目张胆，终于成为了小三。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个过程我亲眼目睹，但从始至终从来不阻止我爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因 1管不了 (一个四十多岁的男人跟一个20多岁的美女坠入爱河，我说的动么？)&lt;br&gt;2.不爱管 （给我零花钱就行，额，那时候真的很年轻啊）&lt;br&gt;3、一直在外上学 （家里的烦心事很少影响到我）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有我跟我妈都属于“不强求”人，所以当我爸提出离婚，我妈很痛快的友好离婚。我妈大概分的总价值超过40w的财产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸爸承担了所有生意场上的债务。（没办法，开矿借钱，贷款太平常了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我的分数，花三四万其实可以买进重点高中。但是我爸说没钱，所以就让我上了一所非重点。&lt;br&gt;尽管不情愿，心里不平衡，但还是去了。（当时的想法很操蛋，当时想如果花了三四万买进重点高中的话，为了对得起这个钱我我还要辛苦学习，而如果去非重点，那么就可以天天玩了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我十六岁去了非重点高中，心安理得的荒废学业。我爸爸一屁股债，但还是整理了一下手中的资产，带着他老婆去广西继续做石材生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年那年，我18岁，全球经济危机。我爸爸的精神状态很不好，车祸出了三次。离婚的时候就承担了所有的债务，然后两年时间又把手上的资产全部赔的差不多。加上他老婆能花钱。（人家比我爸小18岁，怎么可能帮我爸省钱？）所以我爸天天为钱愁。&lt;br&gt;我在学校，看到这个支离破碎的家庭，一方面我妈身体不好，没有经济收入，一方面我爸生意不顺，追债的很多。而我又不打算上大学，迷茫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我上课的时候天天睡觉，一直在想 “如何改变” （其实也想不出什么出路）&lt;br&gt;后来高三上半年，级部主任找我谈话，说：“你既然不打算参加高考，那么就早点去社会吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说好。  然后09年冬天我就去了北京中关村买电脑。那年19岁。当时接了一个电话。我爸打来的。当时看到我爸的号码还很高兴，&lt;b&gt;我以为接下来的对话是这样的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爸：xx啊（我乳名）&lt;br&gt;我：嗨 爸爸 最近怎么样？&lt;br&gt;爸：挺好的，你在北京冷不冷？&lt;br&gt;我：不冷，挺好的，在大楼里有暖气&lt;br&gt;爸：缺钱的话我给你打点&lt;br&gt;我：不用了不用了，我这个月工资能赚到1500.刨去房租吃饭公交电话费还能剩下200。&lt;br&gt;爸：哦 你过得好我就放心了，缺钱记得跟我说啊&lt;br&gt;我：恩 好，我知道了 放心吧 再见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结果对话大致内容如下：（具体早忘了，但意思就这样）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;爸：xx啊（我乳名）&lt;br&gt;我：嗨 爸爸 找我什么事儿？&lt;br&gt;爸：我就想跟你说说，我前两天出车祸了。&lt;br&gt;我惊讶： 车祸？人有没有事？&lt;br&gt;爸：人没什么事儿，就是这个车要修的话，得花4w块钱，我的车入保险了，但是保险公司要求先垫付，等修好了再给赔偿。我这里没那么多钱，你先从你的保险里借我点钱吧？等保险公司赔给我，我就还你；。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（ps：我小时候我爸有钱，给我入了很多保险，我每年都可以取回保险公司的回报，这也是我爸爸留给我不多的财产之一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸说到这里，我当场就哭了（真哭了，吓哭了）。尽管我爸一直都缺钱，但是再缺钱他从来没有跟我讲过他有多么艰难。他总是笑着说：“钱等我掂得掂得”（青岛方言，意思是 拆了东墙补西墙）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为何会哭？因为我知道我爸跟我借钱这意味着：“&lt;b&gt;他生意场上所有的人脉都用光了，所有的人情都欠遍了，你爸爸没招了，你家衰落了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我留着眼泪说，没问题，我借给你，你也不用还我钱。这钱本来就是你的。&lt;br&gt;（保险是我爸送给我的礼物，我爸爸缺钱，理应退还给我爸）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年我19岁，我爸跟我借钱。而我在北京中关村卖电脑，无底薪，全靠提成，第一个月赚了1500。我爸的老婆已经怀孕了。&lt;br&gt;那年冬天，我借给我爸两万多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来10年，我爸一直闲赋在家，广西的工厂赔掉了，家里的工厂又没有钱继续运转，因为政策，家乡的矿山又不让开采。所以跟石头打了大半辈子交道的老男人彻底失业了。&lt;br&gt;而我去了河南工作。（其实就是办公室很杂的活，现在想想，简直就是浪费时间。）一个月工资九百，我选择继续留下，因为没有更好的去处，另一方面一个月九百包吃住，比在北京自己租房的1500强多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中我爸老婆生下了我妹妹，我爸把家里的工厂租出去，又卖了工厂里库存的石板，保险公司的赔付也到手了。手里揣着钱来河南看过我几次。（听人说他现在手里的现金超过30万）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问他：你现在手里有多少钱？&lt;br&gt;他说：一两万吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我问他这个问题并非跟他讨债，只是纯粹的关心下我爸到底还有多少现金，还有多少债务，但是我爸却不跟我说实话，他以为我在跟他讨债呢。&lt;b&gt;不要问我是否原谅他对我撒谎，我从来都没有记恨过他，因为他对我撒谎，跟爱我并不矛盾。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10年很平常，我的工资后半年涨成了1500元。我爸靠着收来的那点租金过日子。其中还去过湖南搞什么高速公路，很显然，他又被骗了。不过骗他的，是一位名牌大学的教授。骗了他7、8万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年我辞掉河南的工作，去青岛重新找工作。网游工作室的机修人员。第一个月1500，后来总算基本工资涨到了2000。其实也就是装个系统，换个零件。 也不算太难。至于我爸爸，因为政策，镇上全部矿山都被禁止开采，我爸爸偶尔组织人偷偷的去开采，赚点外快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年 我发现我在社会上已经快三年了。我的工资从900涨到了2000。&lt;b&gt;但这真不是我努力的结果&lt;/b&gt;，只不过全国平均工资上涨了而已。三年来，我赚的工资慢慢被我花掉，而我学到的所谓的“工作经验” 其实一点都不值钱。所以，&lt;b&gt;三年一事无成。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我就开始思索怎么办。打工，没有专业技术，赚不到大钱。创业更是扯淡。我对我人生感到迷茫绝望的时候，我喜欢去中国海洋大学呆着，我从未上过大学，所以一直有一种大学情节。看到同龄人都在充实自己，努力的恋爱，努力的学习，努力的享受青春带来的活力。而我，呵呵，为了两千块钱每天都要做相同的事情。看不到丝毫的未来，我那时候觉得自己真的很可怜，自己的人生路玩砸了。我很羡慕大学里的每一个人，甚至每一颗树。我甚至考虑过要不然回去复读吧。呵呵 现在想想当时真的是太着急了。&lt;br&gt; 我问我已经考上大学的初中同学，复读如何？ 后来发现大部分人过的都跟我差不多——迷茫，对未来没有把握。而且在海大这种高等学府，考研考公务员的人占了一大半。 我想，要是有一天我辛辛苦苦考上了大学，难道还要让我辛辛苦苦的去考研么？考上了研究生，你能保证我的工资有四千块么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，即使我愿意，我家里的情况也不愿意。我必须早点出来赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年六月一号，我彻底辞职。出来思索人生。我总结了我的优势，我这些年所有的学科都荒废了，除了英语。我10年的时候看了不止200遍《泰坦尼克号》我11年的时候背过10遍新东方四级词汇。12年的时候背过5遍新东方六级词汇。我背过马丁路德金的《我有一个梦想》我背过《功夫熊猫1》的整部电影台词。我听过几百首英文歌曲。我看过几百部英文电影，我把我的手机，电脑全部改成英文版，我有道词典里有1000多个陌生词汇。我还有一个哥哥在美国。所以我就想：“既然到哪都注定屌丝，干嘛不去美国当？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就问我哥哥：“我去美国刷碗怎么样？”&lt;br&gt;他说：“第一，你能拿到签证，第二能吃苦”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想经历了这么多吃苦肯定不是问题，于是就决定要去。结果上帝保佑我，让我一次顺利骗到签证。于是我2013年1月9号飞抵纽约，1月15号坐了20个小时的车，来到这家店。每天不停地干活12小时，一周六天。一直干到6月25号辞职。现在已经辞职一个周了。正好有时间为我自己做个总结，也为你回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案是：让自己变强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当有一个女人加入到我家的时候，我从未考虑过我该如何防止她争夺我家的财产（一方面是我家财产真不多，一方面是即使有个几十万也是我爸的，不是我的） 我每天考虑的都是如何让自己赚更多的钱（别说我俗，按照马斯洛层次需求理论，我真没到价值的自我实现那种境界）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢我妹妹，大眼睛，胖乎乎的脸，长得特别像我爸，跟我小时候也有点像，&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于我爸爸的老婆，&lt;b&gt;她若虚荣，那么把最好的青春奉献给我爸就是对她的惩罚。她若是真爱，那么跟我爸的孩子就是对她的奖励。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我不知道我爸老婆的真实想法，但我妹妹既然出世了，那我就愿意相信她跟我爸有感情，而且现在很幸福。我爸爸的幸福，我理应尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸爱我，也爱他老婆，也爱我妹妹，可能他不喜欢我妈，不过没关系，我妈我来喜欢。我爱爸妈，爱我妹妹，我不说喜欢他爸的老婆，但我能做到不去刻意的讨厌她。孩子都生下来了，干嘛非要弄的你死我活呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸这个年纪，以及他从事的产业，我从不指望他给我留下多少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一天他跟我讲：“儿子，没给你留下什么钱，但我欠的所有债务都还清了” 那我真谢天谢地了。（其实这不可能）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一天他跟我讲：“儿子，不好意思啊，你爸爸老了，你妹妹还要你多照顾下” 我也做好了这个准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有意思的是，前两天我爸第二次跟我借钱，说工厂周转不开，跟我借两万。刚给他打了5000美金。我一直坚信，绝大多数人都是好人，即使某些人对你展示他恶的一面，但骨子里都有善良的成分。每个人都不容易，所以尽量的不要传播恶意。我从没想过要跟我爸的老婆搞得很敌对，从未想过跟她争夺什么东西。我已经尽力的伸出橄榄枝了，你是接住还是扔地上还是跟我一样伸出橄榄枝是你的问题。我问心无愧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多我不知道楼主你的情况。所以没办法帮你分析（也懒得分析）但我感觉再坏也不过如此吧。能包的起二奶的人一般都比较有钱。像我爸这种借钱包二奶的终归是少数。（这是我佩服我爸的地方之一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个答案对很多问题都管用。比如：我男朋友不要我了怎么办？我前女友的男朋友比我强怎么办？今天被老板羞辱炒鱿鱼了怎么办？大家都不跟我玩怎么办？一直被人欺负怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章写给你，也写给我自己，跟我的沈佳宜。我想告诉她，曾经你一直拒绝的那个自卑男孩，正在很努力的让身边的人都幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就到这里吧。天都亮了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21189255/answer/17467597
</link>
<author>
小明
</author>
<title>
宿舍有8个人，7个人都闹的很晚才睡觉，只有小明一人按时上床，按中国人的智慧，小明该如何处理好这件事情？
</title>
<description>
小明觉得还是买个一块五的耳塞解决这个问题比较方便，不要这么大点儿屁事儿都拿老祖宗的智慧出来用。&lt;br&gt;附上耳塞购买链接：&lt;a href=&quot;http://item.51buy.com/item-197217.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;全网底价 3M 耳塞 1100 子弹型耳塞 隔音耳塞 降噪防噪音 一付装（2只/包）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;讨论耳塞效果的请移步：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19845835&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪款隔音耳塞效果较好？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
