<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507867/answer/28078627
</link>
<author>
喻梦萱
</author>
<title>
感染艾滋病是一种怎样的经历？
</title>
<description>
都在说国内的。我补一个非洲的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/60/7a601ff3b531a4c408971c1a6ebe11fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/60/7a601ff3b531a4c408971c1a6ebe11fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是我在乌干达服务过的一所艾滋孤儿学校的孩子。看着她的眼睛，你想说什么。&lt;br&gt;她是一个十一岁的HIV携带者。校长说她还算幸运，因为有钱去让她查出来，而不是这么无知无觉的过一生。这个姑娘很聪明，英语也很好。&lt;br&gt;但这个地方基本上是14岁结婚，然后不受控制的随便生。几乎觉得艾滋病在这种乡村地区，控制不控制的，只能靠老天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在学校的几次，和美国志愿者一起，给一些七八岁的女孩子讲性教育课。讲子宫，阴道，外生殖器的清洁，侵犯的定义。&lt;br&gt;后来有一次这美国姑娘喝多了，哭着跟我说，Scarlett，你说她们能不能活到用到我们说的知识的那一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾滋病已经成为这个国家心口上的一根刺——而他们其实还是防控做得很好的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有不少已经查出来的患者，我的意思是，已经发病的患者，会在医疗部门进行隔离。但苦于药物短缺，治疗质量没有得到什么保证。&lt;br&gt;我们不被允许探访发病期间的病人，但得以认识许多的HIV携带者。认识的多了，仿佛就是感冒一样稀松平常。几乎每个小学和中学都会有HIV知识的宣讲。&lt;br&gt;但避孕器材永远不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去参加了一场艾滋病人的葬礼。是我跟着的当地NGO负责人之一的哥哥，35岁。去世前一个月查出艾滋。母亲70岁。这一代就剩了俩孩子。妻子27岁，也去检查，已被感染。还有4个孩子尚未检查。&lt;br&gt;非洲人的歌声苍凉激越，我什么都听不懂，只知道边听边哭。&lt;br&gt;对了，和中国人一样的是，葬礼是一个村落社交的一种。我们这些白人（非黑即白）的到来给这个家庭涨了不少面子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;疟疾同样肆虐，更可怕的是艾滋病合并疟疾感染。艾滋病人的抵抗力太弱，感染疟疾几乎必死无疑。要知道疟蚊是公平的，每一天降下蚊帐的时候，我觉得如果有上帝，基本上只能祈求上帝保护我在这里爱的那些人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在那里也摔伤过，伤口在右臂。在滴血的时候，有一个孩子跑来帮助我。我拿出随身携带的酒精让她帮我涂一下，结果她伸出手又缩回手。&lt;br&gt;我才想起来她也是携带者。&lt;br&gt;笑了笑摸摸她的头让她帮我贴上创可贴。&lt;br&gt;心里的口子开始滴血。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾滋阻断？别闹了，能打破伤风疫苗就算是好条件。&lt;br&gt;他们知道自己的血 dirty，会在受伤的时候不让我们帮忙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我在国内做过很多的宣传。&lt;br&gt;但在那片大地上，我第一次对一种疾病产生了恨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能说的都是无力，我所见的都是人生。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24523336/answer/28092522
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待马航 MH17 航班被击落事件？
</title>
<description>
做一个关于未来走向的简单预计吧。&lt;br&gt;1，虽说现在乌东部民兵组织和俄军也几乎没啥差别了，但这事上俄军扮演了很重要的角色。大型的地对空导弹的操作是需要反复训练的。当然俄军也继承了一直以来稀里糊涂随随便便干掉民航机的优良传统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，不论是谁，都没办法承担这么大的责任。俄国一定会拼命的把这件事情栽倒民兵组织头上。当然也意味着俄国与民兵组织做切割。&lt;br&gt;普京对于乌东部的的幻想彻底破灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，有一种可能是，欧洲和美国也会配合俄国栽赃民兵组织。否则他们就要承担国内选民压力，对俄国展开严肃制裁和对立。这在政治上对欧美并不是一个合理的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，在最初克里米亚时间上，欧盟和美国内部反对和俄罗斯嬗和的反对声音都很强大。现在主张和平方式处理乌克兰问题的领导人都会承担极大的压力。没错主要就是奥巴马，这哥们这两年的外交政策一塌糊涂，他日子不好过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，最终的结果，俄国一定会面临空前的孤立，考虑到雪上加霜的经济形式和日渐疲软的能源价格，普京的日子也不好过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，对于外交上大打中俄关系牌的天朝外交政策是个考验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，欧洲，主要是德国将在欧洲安全事务上获取更多的发言权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，朋友圈里会传说这一切实际上都是美国的阴谋。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507250/answer/28083266
</link>
<author>
黄文君
</author>
<title>
「高二学生用三部智能机和一块电子表自制安卓智能手表」的消息可信吗？
</title>
<description>
答案更新了。我修正了回答里面出现的一些错误和不严谨的地方，另外，大家在看的时候，看看还有没有需要修改的地方。我还只是个正在实习的学生，还有很多地方是不足的，学识还不太够，回答里面还可能存在些以我的能力暂时还发现不了的问题，希望大家能够指出来。先谢谢大家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;分割线-----------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;（多图预警！！！）&lt;br&gt;假到连常识都违背了。&lt;br&gt;下面我给大家讲讲假在哪里：&lt;br&gt;图片一：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/e2/07e24f05e80a4cf37bd13c35ac43ac31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/e2/07e24f05e80a4cf37bd13c35ac43ac31_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这里面的工具（包括电流电压表，电烙铁，螺丝刀，各规格的镊子）都差不多要200元了。另外，为什么要用这种电流表和电压标？测量误差这么大，而且还只能测电流电压，电阻、电感、电容的阻抗什么的这些怎么测量？想DIY个智能手表，起码也得有个万用表吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片二：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/0d/400d914aa281c576bd1ed420c7253e42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;436&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;436&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/0d/400d914aa281c576bd1ed420c7253e42_r.jpg&quot;&gt;图中的电路板是非智能手机的电路板，后面的图里面的手机型号也印证了我说的话。目前的只能手机电路板不是这种结构了，而是更加精密的，电路布局是非常紧凑的，在一个大约5英寸大小的板子上面遍布的贴片电阻、电容、nandflash、RAM，MCU等元器件超过上千个，几乎电路板双面的空间利用率都非常高了，起码也得这样才像样啊：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/09/03094ab22453d9bc4833d83aad6bf88c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;335&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;335&quot;&gt;图中就是一块samsung的ARM芯片（也就是我说的MCU）和贴片元件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片三：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/ea/d7ea37904987abda0c6980df7f3bbbea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/ea/d7ea37904987abda0c6980df7f3bbbea_r.jpg&quot;&gt;这个是我最想说的地方。图中的电路是个放大电路，这是模拟电路的知识，但是手机，智能手表等仪器的构成绝大部分是数字电路。另外，要想DIY，光有原理图还不行的。这么小的空间，元件怎么布局，这是非常考究的事情，这时候就得画PCB。下面放一张原理图和PCB让大家感性认识一下：&lt;br&gt;这是一张stm32芯片及外围电路的原理图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/1b/601b605cc9e6c8a871adabe4dfe0879b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1126&quot; data-rawheight=&quot;717&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1126&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/1b/601b605cc9e6c8a871adabe4dfe0879b_r.jpg&quot;&gt;这是PCB的一部分，红色部分是上层的覆铜层，用来联通电路的，蓝色部分是底层的覆铜层，同样的作用：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/90/35904daa23bfdf4a41ac3e1a42b2da0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;544&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;544&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/90/35904daa23bfdf4a41ac3e1a42b2da0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;画好PCB后，拿到工厂里面开模就可以印制PCB了，印制好PCB，经过贴片机器贴好元件，就是我们看到电路板了，比如图二中的手机电路板。画原理图和PCB常用的软件有Altium Designer、Cadence等。&lt;br&gt;为什么要用软件画原理图和PCB？因为电子元件是非常小的，像电阻电容这些一般都是在1毫米左右，用手工焊接费时实力，还可能出问题，比如出现电流击穿，虚焊等现象。当在一块很小的电路板上面需要焊接上千个贴片元件的时候，假设手工焊接可以实现的前提下，也至少花上好几个月的时间，况且这么小的电路板这么多的元件，手工焊接几乎是不可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片四：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/fd/a7fdb6b40a84170d8c20adac7a500090_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/fd/a7fdb6b40a84170d8c20adac7a500090_r.jpg&quot;&gt;图中的用镊子夹住的那块电路板就是经过上面所说的PCB经过工厂印制出来的，但是这块电路板上面没有MCU，RAM，NAND FLASH等元件，怎么可能装得进安卓操作系统？你要问背面可以放啊？我可以明确地告诉你，这么小的一块电路板，根本就放不下MCU、RAM和nand flash，还有必备的电阻电容这些呢？我们能看到的这一面也没有。制造智能手表的公司，MCU，RAM，nand flash 这些都是定制的，我们能买到的元件中，MCU有的比电子表的尺寸大，有的小（在这里要谢谢 @刘中阳 指出芯片尺寸的错误 ），不过一般人想要拿到小尺寸的芯片估计比较麻烦，因为个人买芯片都是散买的，量少，别人不愿卖给你。除了MCU，还有RAM nand flash这些元件的尺寸也是很占空间的。你要问拆下来的手机不是有小尺寸的芯片吗？我得说那个手机都不是智能手机，怎么可能有MCU？没有MCU，RAM，nand flash等元件，你是怎么将android、ios等系统装进去的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片五：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/5f/565f9f0941e1fb1d7a459791c791134d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;278&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/5f/565f9f0941e1fb1d7a459791c791134d_r.jpg&quot;&gt;这个不用说了吧？很明显的PS痕迹。此外电子表有这么高清的屏幕？电子表能有液晶屏幕都已经很高级了，我除了已经市场上卖的智能手表有这么高清的屏幕外，没见过其他电子表有这么高清的屏幕。而且，那个APP图标是怎么回事？淘宝？不是说只能装5MB以下的APP吗？你还能装个淘宝进去？厉害！&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片六：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/d4/ced4db332b6367b0b373a748a09e39ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/d4/ced4db332b6367b0b373a748a09e39ba_r.jpg&quot;&gt;首先，用镊子夹住电池已经是不对的了，这样会使得电池短路的，不知道他用镊子夹住电池的时候，会不会有中酸爽的感觉呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，这种电池连个液晶屏的电量都供应不了多久的。在这里我给大家贴一张这种电池的参数表：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/47/dd47f1ae5cb1a59468af85c78097da1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;729&quot; data-rawheight=&quot;445&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;729&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/47/dd47f1ae5cb1a59468af85c78097da1b_r.jpg&quot;&gt;上面大家看到的是一张贴片电池的技术参数表。公称电压是3.0V，满足不了MCU的最低供电电压的。还有公称容量才125mAh，你觉得能用多久？估计也就开个机，看两三次时间就得换电池了。这种电池是充不了电的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经@刘杨 的提醒，我去查了手机锂电池的供电电压，电池的供电电压一般都在3.7V-4.2V之间，4.2V是电池充满之后的电压，实际上额定电压一般都是3.7V左右。手机的芯片一般是cortex-A8 A9等架构的，芯片的供电电压是有5V和3.3V两种的，5V用来提供给总线，3.3V提供给内部的CORE和一些集成的外设，也有部分总线的供电电压是3.3V的，不过这样的总线很少很少。因此，手机电路中还会包含有升压电路，将3.7V-4.2V 升压到5V进行供电，否则芯片是无法正常工作的，这里面也印证了前面说的电子表大小的电路板放不下这么多的元件这一事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，还说一件事。这位杨同学花了三周的时间就做好了智能手表，这是不可想象的。要真是这么厉害，我觉得他现在就可以去谷歌了，谷歌也可以解散智能穿戴设备部门了。我给大家说说将android 、ios等嵌入式系统移植到ARM芯片上去，一般有哪些步骤：&lt;br&gt;1、移植bootloader。&lt;br&gt;什么是bootloader？bootloader 相当于电脑的bios，就是开机进入操作系统前的硬件的初始化，为操作系统提供运行的环境。&lt;br&gt;2、移植内核。android使用的是linux内核，IOS的我不太了解，苹果公司也没给源代码我们看。内核是管理资源和系统调度用的。&lt;br&gt;3、移植文件系统和必要的库。android在linux内核之上添加的部分东西主要集中在这里，android的各种库类，JNI层，界面什么的都在这。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过上面这一步骤，大体上就可以称作手机或者智能手表什么的了。但是还不够，还有界面设计，驱动什么的都没有完善。如果这位杨同学能够在短短的三周时间内就能够做完，我觉得那已经是天才了。我这种光是移植bootloader和linux内核就已经花了将近三个月的时间，看来我永远都只是个搬砖的料了。唉，想想就觉得悲凉。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507867/answer/28078813
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
感染艾滋病是一种怎样的经历？
</title>
<description>
我接触过的HIV病人有几十个了，给你们讲讲让我印象深刻的一个病人的故事吧。&lt;br&gt;他是一个淋巴瘤病人，HIV阳性，小个体户，已故。&lt;br&gt;起先，他因为腋下长了个包块去了当地著名医院就诊，那个时候包块只有鸡蛋那么大，虽然后面被证实是恶性肿瘤（非霍奇金淋巴瘤），但是早期治疗生存率还是可以。如果是普通的淋巴瘤病人，早就开始取活检，安排手术或者化疗方案什么的了，关键就是要手术。该著名医院完善了入院常规检查后，发现HIV阳性，然后就以HIV病人需要去定点医院（各地市传染病医院）接受诊治，做了一些简单的对症处理，连包块性质都没有确定，就把病人请出了医院。病人自己是明白的，他被拒诊了，病人没有说什么，乖乖出院了，然后去当地传染病医院，可是传染病医院很多手术都是做不到的啊，甚至连穿刺活检的资质都不具备，传染病医院的医生除了进行抗病毒治疗以外可以说是束手无策。他们试图联系当地的其他有资质的医院帮助解决这个病人的问题，很遗憾都被各种原因拒绝了。这一来一去就过去了几个月，包块已经从鸡蛋大小长到了皮球大小了。病人找到我导师的时候，手已经抬不起来了，包块也开始溃烂了，整个人严重营养不了，典型“恶病质”表现，身上的钱也花的差不多了，用来谋生的店铺为了治疗也变卖了。&lt;br&gt;我们决定给这个病人来解决，作为外科出生的导师通过自己私人关系联系血液内科的医生，好说歹说终于接收了，然后通宵研究治疗方案，很遗憾已经没有手术的机会了。最后决定用最好的单抗制剂（一个疗程几万）进行治疗。病人做了一个疗程以后疗效十分明显，肿块就像是火焰上的冰块一下就消下去了，但是病人没有钱进行后续治疗了，医保也不报销，我们导师就自己掏了3万给病人进行第二个疗程。这个过程中，病人的家属没有一个陪在身边，只有他的“男朋友”，另外就是科室里头的护士姐姐，护士长还发动大家给他捐款，经常陪在他身边告诉他不要担心，好好养病。&lt;br&gt;病人肿块得到控制后没过多久，复发了，这一次已经回天乏术了，大家再想帮他也真是心有余而力不足。最后，患者自行要求出院了，过年的时候，导师给了我一个电话，说他自己在家里过世了，最后说了一句气话，“他就是被XX医院害死的”。&lt;br&gt;我不想去评论其他医院其他医生对待HIV病人的方式和看法，我只想说，在我没有接触HIV病人之前，我和所有人一样觉得HIV病人是很可怕的，甚至选择HIV专业的医生都会遭到同行的歧视，不敢给家里亲戚说我是做HIV的，可想而知国人对于HIV感染者有着多么深刻的偏见和歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说连医务人员都是这样的心态，病人在得知自己感染HIV的时候是什么感受呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;心理学告诉我们，人在遭遇重大挫折的时候一般会经历如下的反应：&lt;br&gt;否认（denial）、愤怒（anger）、讨价还价（bargaining）、沮丧（depression）、接纳（acceptance）。又称之为死亡五部曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;百度百科：&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;库伯勒-罗丝模型五个阶段包括：&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“否认”：“不会吧，不可能会是这样。我感觉没什么事啊。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“愤怒”：“干吗啊，这不公平！这怎么可能让人接受！”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“讨价还价”：“让我活着看到我的儿子毕业就好。求你了，再给我几年时间。我什么都愿意做。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“抑郁”：“唉，干吗还要管这些事啊？反正我都要死了。也没什么意义了。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“接受”：“我没问题的。既然我已经没法改变这件事了，我就好好准备吧。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我觉得HIV病人除了上述反应以外还有一个很明显的情绪，就是害怕，相比死亡，他们更害怕自己的隐私被暴露，害怕自己成为别人茶余饭后的谈资；他们害怕被医院拒诊；他们走在路上会害怕别人看他们的眼神，哪怕这些眼神并没有什么特殊；他们害怕找不到工作；害怕自己的家人因为自己感染了受到别人的歧视；他们害怕因为HIV被这个社会孤立…害怕久了，他们就绝望了。上面那个病人虽然一开始接受治疗的时候还是很积极的，但是到最后他完全放弃了，一次在家里修养过程中出现大出血，是他“男朋友”逼着他去医院才救过来的，他很大程度上已经放弃了自己的生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在其他的HIV的答案里头反复提及了，HIV是可以治疗的，早期发现他们的治疗效果是不错的。最开始国内病人要吃药每年几万、十几万的药费，现在国家提供免费的抗病毒药物，只需要支出定期体检的几百元费用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但尽管如此，很多病人和大部分大众也没法相信医生的说法，他们仍然觉得HIV一旦感染，生命就绝望了，就算能够治疗，他们拿什么去面对别人的眼光，社会的歧视？就算国母再怎么和HIV病人一起吃饭，当HIV儿童的“好妈妈”，大众的观点这么多年来又有什么变化呢？公务员的体检标准敢不敢去掉HIV这一条？&lt;br&gt;&lt;br&gt;感染HIV绝对不是什么好的体验，连我敲下上面那么些文字心情都是灰色的。说一句不专业的话，中国的HIV病人很多不是死在了AIDS上，很多是死在了别人的眼光里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国的公共卫生政策有很多需要改进的地方，包括HIV定点医院，红丝带学校这种设置，还有早期的麻风村，其实都是无奈之举，并不利于传染病的防治，这种看似对特殊人群“特殊对待”的防治方式，只会让这些病人招受到更多的不公正对待，进而导致传染病的进一步扩散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于目前医学对于HIV的医治水平，可以参考我另外一条答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21452643/answer/25572178&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;艾滋病在中国的现状与治疗如何?&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24487990/answer/27979792
</link>
<author>
赤戟
</author>
<title>
为什么中国这个农耕文明的战力盛强，甚至多次击败北方外族？
</title>
<description>
中华民族在农耕文明里面绝对是独树一帜的，为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一种划分游牧民族的方法，说世界有三大古游牧民族：蒙古系（阿尔泰系），闪米特系， 印欧系（雅利安系）。&lt;br&gt;这种观点认为这三个古游牧民族塑造了当前整个世界，这话是有道理的，看看当前世界的各民族分布，很容易发现，蒙古阿尔泰系广泛分布于东北亚，中亚一带；闪米特系广泛分布于北非，中东一带；印欧系的分布则更加广泛，欧洲，北亚，印度（南亚），美洲。但，很明显可以发现，在世界岛这个舞台上，有一大片肥沃的土地没有被游牧民族们占领，那就是华夏文明所在的东亚地区！&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么蒙古战斗民族没有真正征服就在它旁边的这个华夏农耕文明呢？&lt;br&gt;看看其他两个，闪米特征服了包括古埃及，苏美尔在内的古文明，从阿拉伯半岛拓展到当前的北非，中东；源于中亚乌拉尔山脉附近的印欧系东支的雅利安人则征服了古印度，至今仍然是印度的统治者，印欧系西支的日耳曼人，斯拉夫人，拉丁人则统治了欧洲，北亚，当前的美洲……&lt;br&gt;而蒙古高原的战斗民族，想要染指东亚，却只能望着长城表示压力很大，即使侥幸入主中原，不主动融入就很快被驱逐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;难道是因为蒙古高原的战斗民族战斗力很弱么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较这几个游牧民族的战斗力，我们会发现，发源自蒙古高原的战斗民族显然要更胜一筹，无论是huns西迁带来的的上帝之鞭，蒙古大帝国横超欧亚大陆，还是突厥系奥斯曼土耳其大帝国，来自不同的时代，但都是碾压过闪米特系和印欧系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，蒙古高原的战斗民族没能征服东亚华夏农耕文明不是因为它的战斗力弱，蒙古高原的战斗民族战斗力强大到碾压闪米特系和印欧系，反倒很大程度上是因为它因为靠近华夏文明，能够从这里汲取农耕文明先进的战争机械和手段，这是蒙古高原战斗民族能碾压另外两支的根源，因为在长达千年的时间里，华夏文明是领先于西方文明的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实从匈奴人西征，蒙古人西征来看，有很大程度是因为东亚的这个农耕文明太难啃了，只能换个方向，不得不向中亚丘陵地带扩散……&lt;br&gt;&lt;br&gt;客观来说，在古典时期，农耕文明从战斗力来看，是先天性的落后于游牧民族的。&lt;br&gt;游牧民族的优势在于，财富（马）可以直接变换成战斗力，而拥有更多的财富的农耕文明的财富则大多沉积在土地，不能变成战斗力。&lt;br&gt;同时游牧民族拥有强大的机动性，在战争中往往握有战争的主动权，&lt;br&gt;华夏这个独特的农耕文明能够在与强大游牧民族的战斗中，保持独立。甚至早有赵武灵王胡服骑射，以战国时区区一国之力主动出击匈奴，收复黄河两岸之地。中有汉武帝出兵几千里直捣狼居胥山，犯我强汉者虽远必诛。后有明成祖迁都北京，天子守国门，君王死社稷。&lt;br&gt;有人认为地缘因素是一个决定性的因素，古埃及和苏美尔确实缺乏地缘优势，这个观点能站住脚，但对华夏文明而言，这个观点就很值得商榷了，因为我们的老邻居，印度，跟我们有类似的地缘优势，甚至比我们更具优势！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/16/a316f718585c99447657be0831a18ca1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;899&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;899&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/16/a316f718585c99447657be0831a18ca1_r.jpg&quot;&gt;上图中可以很明显的看到中国有来自北方，东北，西方的威胁，印度也有来自西北方向（伊朗高原）的威胁，但这两个文明的走向是截然不同的，印度被来自伊朗高原的雅利安人征服，而华夏则在蒙古高原的威胁下逐渐壮大。由此可见，地缘因素并不见是最决定性的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对华夏文明而言，文化因素可能是超越地缘的因素。&lt;br&gt;每次提到中国文明的延续性就必然提到两个：文字和大一统。&lt;br&gt;文字带来的是统一的表意系统，意味着不同发音的个体可以通过统一的表意系统来交流，比如古典时期的朝鲜，日本，越南语言不同于汉语，但表意系统却都是使用的汉字；而且，汉字字形是比较稳固的，不同于字母文字的易变性，不同时代的人可以通读汉字，因为汉字的变化不大，这带来了良好的延续性和交流的便利性。&lt;br&gt;大一统的理念源于祖先崇拜和家天下，文字成为了大一统的基石，因为有了统一的稳固的文字系统，不同地域的人就不会因为发音不同而缺乏交流，带来隔阂，最后带来难以弥合的文化差异。&lt;br&gt;而大一统则可以让中央王朝集中力量办大事（囧……），比如修筑长城，将农耕文明的财富转化为战斗力，以抵御来自游牧民族的战略优势，转化自己的地缘劣势。&lt;br&gt;大一统和农耕本身带来人口的繁茂和发达的文明，又为中央王朝提供充足的人口资源和战争手段，在生产力低下的古代，人力的多寡是衡量生产力的一个重要指标。大量的人口资源意味着能创造大量的财富。这就是物质基础。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;2014/7/16【说说蒙古高原战斗民族的致命弱点】&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实游牧民族相对农耕民族有一项巨大的优势，在于文明的传播融合上，农耕文明事实上是绑定在土地上的，虽然原创能力强，能够创造出灿烂的文化，但地域格局的限制，族群之间却是孤立，缺乏交流的；游牧却与此相反，原创能力弱，但游荡于广大的草原，可以从不同的农耕文明之间学习（具体方法是劫掠……）。&lt;br&gt;也就是说游牧民族事实上可能是“文明”很先进的，因为它可以通过‘借鉴’不同文明之间的精华得以创造出灿烂的文化，比如这一点很厉害的闪米特系，通过征服古埃及，苏美尔，将这些灿烂的文明精华吸收，出现了古巴比伦，犹太文明，后期吸收古希腊，古罗马，基督文明的精华，公元7世纪又创造了更适合游牧民族的灿烂的伊斯兰文明。雅利安系也有吸收古印度文明，诞生了印度教为代表的印度文明（这一支由此转型成了农耕民族），西支引入闪米特的犹太文明，催生了基督文明，可以说在文明史上，这些游牧民族后裔（占领了平原地区之后一般来说游牧民族会变成农耕民族，继续被游牧欺负……）创造了灿烂的文化，对人类文明进步有巨大贡献的。（可怜的农耕文明呀，原创无人知……）&lt;br&gt;但我们来看看同属三大古游牧民族的蒙古，这个对比太分明了，蒙古战斗民族战力超群，却没“文化”呀……无论战斗力如何强大，征服全世界，最后都是被同化的命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按道理来说，挨着古代长期领先世界的华夏文明怎么着也能偷师一些先进的文化吧？怎么和两个小伙伴相差这么远？&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照典型的西方中心论的角度来看，华夏文明是个早熟的婴儿（呃，伊斯兰是野蛮的婴儿……）。&lt;br&gt;脱离早熟这个带有西方中心论角度的词语，可以看出，在很早以前，华夏文明就是比较成熟的文明，这个成熟表现在对原始的游牧民族的强大同化能力，唯一避免被同化的方法就是远离华夏文明，不过地缘确实很大程度上帮助了蒙古高原上的战斗民族，当华夏国力强盛的时候，因为后勤原因，农耕民族的战争方式不适合远征，更何况是从低地攻向高地，另外跑得慢，追不上……种种原因决定了不能将蒙古高原的问题彻底解决……于是战斗的主动权就永远把握住游牧民族手里。农耕文明显得很被动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自蒙古高原的落后游牧民族，面对比他先进太多的文明，只有几个选择：要么中原国力衰弱，终于进来了，被同化（元之前没有幸免的）……要么国力一般，偶尔能掠个边，侵扰下边关，抢点粮食人口，对文明的发展并无帮助……要么中原国力强盛，进不来，不被同化，但也学不到什么东西……&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体来看蒙古高原上的战斗民族能学习的样本太少，学习对象太先进，难以稳固的获得文化独立发展的机会（土地+人口），导致始终不能形成自己的先进文明，到了蒙古帝国时代，西方两小伙伴已经在劫掠其他农耕民族的基础上建立了完善的，适合自身的文明体系，不怕被同化了……蒙古大帝国西征带来的不过是将华夏文明先进的技术带往西方，进一步促进了西方文明的大发展……蒙古高原的战斗民族真正形成自己的文化应该是在元朝之后，从原始萨满信仰转投佛教，有了自己的文字……可惜已经太晚了……如果蒙古高原的战斗民族能够早个100年有这样的文明程度，显然就不会在西征中被另外两小伙伴这么容易就同化掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然蒙古高原的战斗民族很能战斗，但也只能叹息一声，命运弄人，游戏开场对线对手太强，导致始终被压制，种族天赋再强也难以逆天了……&lt;br&gt;归根到底，还是它的对手太逆天，你个农耕文明怎么这么多刺呀……&lt;br&gt;“GM么？我要举报华夏开挂……”&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;2014/7/17【华夏文明的优势】&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然相对游牧民族，农耕民族有很多劣势，但也有优势，华夏文明正是将自己的优势做到了极点，才能笑到最后。很多童鞋知道华夏民族的融合能力强，但为什么强呢？&lt;br&gt;开始之前，让我们重温一下游牧民族的优势：&lt;br&gt;1.防守地缘优势。游牧相对于农耕的优势在于防守，游牧民族一般分布在低温高地，农耕一般分布在低地暖温地带。即低地暖温地带的民族没有扩张的动力，环境也无法支撑他们适应的生活方式。&lt;br&gt;2.进攻性优势，因为游牧民族有足够的机动性，也就是财富（马匹）能直接转换成战斗力，再加上足够的战略纵深（草原），使得游牧民族始终保持对农耕的地缘压力。持有战争的主动权。军力强盛则四面出击，军力弱，则远遁大漠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果游牧将所有的优势都占完了，那有些游牧民族干嘛还变成农耕民族呢？&lt;br&gt;农耕民族的优势：&lt;br&gt;1.稳定的获得粮食，导致单位土地所能供养的人口远远大于游牧民族的想象。所以农耕民族的人口基数巨大。（生存是人的本能，能稳定的生活，能够养活更多的人这一点对所有人类都是有巨大吸引力的，这也就可以理解为什么文明史中游牧民族老是源源不断的转职成农耕民族）&lt;br&gt;2.稳定的生活必然带来技术的进步。而技术的进步则能导致地缘优劣势的转变。不过农耕民族对游牧民族地缘优劣势的巨大改变得到了火器时代才发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面分析华夏文明的巨大优势的时候我们有提到，文字和大一统，前面还不够深入，这里深入一点，争取把问题讲透彻。&lt;br&gt;事实上，没有对比，我们很难理解华夏文字这个技术进步带来的巨大优势，来自蒙古高原的战斗民族老是被同化，我们说是因为它没‘文化’，但这个没文化是因为它很难从华夏学到东西，我们知道，文字和语言系统是文明的基石，没有文字系统就很难形成自己的文明，蒙古高原的战斗民族就吃了这个亏。&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么蒙古战斗民族难以形成自己的文明？&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;为什么华夏文明的同化能力这么强&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;为什么华夏文明大一统？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其根源都是我们华夏民族独特的文字系统。很多人对欧洲为什么不是大一统，而中国却是大一统表示疑问，这个问题的答案同样源于不同的文字系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲很早就产生了腓尼基表音文字，希腊在此基础上形成了自己的希腊字母文字，拉丁人在此基础上形成了自己的拉丁文字……很明显可以发现，&lt;b&gt;表音文字就像是一个极为不稳定的基因，在流传的过程中极其容易被借鉴和变易，能够很快帮助一个没有文字的民族根据自己的口语，建立起自己的一套文字系统——与其它周边民族都不相同的文字系统。&lt;/b&gt;形成一套表音文字体系几乎是轻而易举：制造几个该民族所特有的独特的表音字母，根据该民族的发音习惯把口语直接转换成文字即可。这就意味着民族之间的文化隔阂极容易产生，离心力大于向心力，同化也就成了幻想。完全可以想象，如果蒙古高原上的战斗民族很早有这样的学习对象，那它可以在很早的阶段就形成了自己的文明，既有强大的征服力，又有强大的同化力（类似伊斯兰）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回过头来看华夏文字系统，这是一种表意文字，&lt;b&gt;它极难学习，尤其难以创造。&lt;/b&gt;形成一套完善的表意文字体系需要的时间很长，需要塑造上千个不同方块字体，甚至在较为成熟的文明中，需要上万个形式不同的独立字块；华夏文明的“早熟”正是体现在我们极早的就将这种表意文字系统发展成熟了！我们知道几大古文明（古埃及，苏美尔，哈拉巴）都有像汉字一样的表意系统，但都没有发展到成熟阶段就被游牧民族淹没在历史的灰烬之中，被取而代之了，它们的文字系统没有流传下来，恰恰证明了表意文字系统太难以被游牧民族学习了。&lt;b&gt;【&lt;/b&gt;此段有借鉴 @苏小蛇&lt;b&gt;】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;东亚地区的文明中心自然是华夏文明，身处华夏文明周围的落后民族，无论是游牧，还是渔猎，在寻找学习对象的时候，会天然的采用汉字的文字系统（前面有提到，越南，朝鲜，日本都是借用的汉字文字系统），因为这种表意系统很难创造，所以只能全盘拿去，这就使得文字系统是统一的，这是民族融合很重要的一个标志。从这个角度你就不难理解为什么中国相对同时代的欧洲有这么大的同化能力了。从这个角度你也可以明白为什么战斗力爆表的蒙古战斗民族在文化上为何如此落后，战争手段和技术上又如此先进的根源了。（学习技术只需要抓些匠人就能解决了……建立文明就不是抓几个人的事情了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种文字系统结合夏的家天下，周的祖先崇拜，带来的是必然的大一统观念，而大一统又能彻底整合农耕民族的资源，这体现在大规模建筑上，最好的例子就是郑国渠，都江堰，长城……农耕文明的巨大人口资源得以发挥应有的作用。利用技术的进步逐渐改善自己的地缘劣势。同样大一统带来长期的稳定，在技术发展的初期是有明显优势的。（劣势当然也有，为什么在领先上千年历史之后落后于西方文明……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有童鞋认为华夏民族有强大的耐操性……囧rz……&lt;br&gt;&lt;br&gt;观点是正确的，人口是直接原因，但隐藏在人口因素背后，有一个经常被人忽略的农业因素，值得一提。中国，或者说东亚地区是世界三大农业独立起源地（西亚的大小麦，东亚的大小米，美洲的玉米），而中国早在公元前四五千年的时候，中国就形成了南北两个农业体系。&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄河流域的中国北方地区，出现了一个以种植粟和黍为主要农作物的旱地农业体系（两种小米）。&lt;/b&gt;后来又从西方引进了小麦、大麦。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在长江流域呢，形成了以稻作农业为主的农业体系。&lt;/b&gt;在这个农业体系里家畜也是以猪，水牛为主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个农业体系的形成对中国来讲极为重要。为什么？&lt;br&gt;这两个农业体系在两个地方，但两者又紧挨着，就像双子星座似的，拧在一起。北方旱地农业歉收了，南方的水地农业可以做补充；南方水地农业歉收了，北方旱地农业可以做补充。而且这两个农业体系涵盖的地方非常大，这两个大而互补的地方，会起一种什么作用？因为大，它就有一个宽广的基础，而中国周围都还是采集狩猎经济，没有强势文化。即使有一个比较强势的文化来干扰，它这个核心地区也是稳稳当当的。欧洲就不是这样了，尽管有的地方发展程度很高，但它比较脆弱，有一个游牧民族入侵，就会被消灭。（耐操性差……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有童鞋说中国是被游牧民族反复蹂躏的？有这种观想很正常，一方面是因为我们处于战略被动的位置，一方面是人对痛苦的回忆格外清晰。事实上你不能将游击队对日军的骚扰认定为对日军的反复蹂躏吧？道理是一样的。也确实有被蹂躏的时候，不过这都是发生在王朝末期，当把这些事件放到几千年历史中的时候，发现这个概率还真的不高呀。基本上跟王朝周期律相吻合，我想这已经很能说明问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，到了当代，我们对游击战术其实也很无奈的，对一个老是骚扰你，不跟你放对，你又追不上的人，和亲很多时候不过是无奈的妥协，当然这背后的文化同化作用也不可小视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;最后说下，有同学认为我吹的太厉害了，俺表示很无辜呀，不是俺吹的太厉害，这就是事实，当前中国的意识形态严重对立，各种西方舶来品充斥在中国人头脑中，历史观不是基于民族主义就是西方中心角度，事实上真让我们很难看清历史的本来面目，比如说前几天看见有人在说五大历史阶段的问题，这确实是不能生搬硬套在中国身上的。大历史观是我们经常提到，但又确实很缺乏的历史观，希望童鞋们能够脱离某些意识形态的限制去看待问题。不多说了。&lt;br&gt;阶段性的成果大致就到这里吧，有什么观点和见解，欢迎讨论……&lt;br&gt;啊，先到这吧，好累……【整理下思路，有了好的想法，以后再更新吧……】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24494313/answer/28089924
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
如何理解广电总局最新的互联网电视盒子最严厉整顿要求？
</title>
<description>
拿内容监管问题说事真的是好可笑。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些内容都是从「&lt;b&gt;互联网&lt;/b&gt;」来的好么？你觉得国内哪个互联网企业敢播轮子视频？哪个互联网企业敢播政治敏感视频？哪个互联网企业敢播煽动群众闹事的视频？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于国外「能煽动国内群众」的视频网站，各位，请问这些网站真的存在么？你们对他们的访问真的没有技术问题么？访问国外视频网站真的是广大盒子们都能做到的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;盒子的内容是来自互联网的，&lt;b&gt;如果你们认为内容监管是合理的，如果你们认为内容真的必须监管，那么就必须监管互联网&lt;/b&gt;，监管盒子解决不了问题，它的数量比能访问互联网的终端少很多很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意一个重点：&lt;b&gt;电视盒的受众并不是全体人民，而是全体网民&lt;/b&gt;。为什么？&lt;b&gt;互联网电视盒要求你必须有互联网&lt;/b&gt;，所以，用互联网电视盒的人必然有互联网。反过来，家里有互联网的人不一定用电视盒，这就必然决定了内容监管必须监管互联网才有意义，监管盒子没有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;内容监管只是个幌子，不是管制盒子的合理理由。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正的竞争是入口&lt;/b&gt;而不是内容。有了入口才有广告以及相关的一系列利益。广电的这种规定纯粹是在三网合一大背景下跟互联网企业抢入口。这并不仅仅是利益问题，更是饭碗问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都去互联网找内容的话，广电就不是入口了，广电的存在感就没有了，甚至以后还有必要存在广电这个部门都是问题，毕竟广电存在的价值是监管，而互联网不归广电监管。如果互联网成了入口，这个内容监管权力就不归广电了。没有入口管制权力，就没有用于寻租的利益。这利益远远大于盒子本身。拿盒子价格说事其实很天真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，这是入口之争，也就是生死存亡之争，广电是为了争入口，也就是自己的存亡之争。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24330721/answer/28065810
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
这是一个看脸的世界吗？
</title>
<description>
看图说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（一）这是一个只看脸的世界吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/58/c458e81c16c07f6758f0ca6360c54a97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;314&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;314&quot;&gt;&lt;br&gt;这是安吉丽娜朱莉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/4a/384a1b486dadf975cf4ad16f84b2c0e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1148&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1148&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/4a/384a1b486dadf975cf4ad16f84b2c0e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是小甜甜布兰妮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/c3/adc38975b9f8d066e0a1a87533c045d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;567&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;567&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/c3/adc38975b9f8d066e0a1a87533c045d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是悲伤的基努李维斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/74/b5748d38914a1570e7b680b3e2258ae8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/74/b5748d38914a1570e7b680b3e2258ae8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个男人，叫米基·洛克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/c6/b8c602d5a9776ffdbac1408c341dfc46_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;492&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;492&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/c6/b8c602d5a9776ffdbac1408c341dfc46_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;他以前长这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上都是目前在混影视圈且还混的比较好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算是这个星球上被称为最好看的那一群人，也不可能百分百保持他们的美丽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，容颜是那么脆弱，稍不留神，它就会离你而去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上最看脸的行业有哪些？世人公认的无外乎就是那些偶像艺人演员歌手了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个圈子混，普通人眼里的好看，进来就是个路人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/85/f9855b2a4b6c63a1e9bdd5bb075c0b4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;264&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;264&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/29/2a29687b91a2814d693254605244f8ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/29/2a29687b91a2814d693254605244f8ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/6a/e26a79ebd76d8d9fbaa0453c7ce995fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;还有这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说只是看脸，以上各位恐怕连当龙套都排不上号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算是完全靠脸吃饭的行业……似乎也并不是脸蛋最漂亮的最受欢迎呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/80/f8802c84e6732fb1fe36e1825444e2ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;261&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;261&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于商界，各类巨头的照片我就不贴了。（打出名字会被审核。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这，真的是一个看脸的世界吗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（二）拥有了一张新脸之后，一切都会变得美好起来吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意图中标红的部分&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/ba/f6ba37e82218d83808f02b9983119064_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;8246&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/ba/f6ba37e82218d83808f02b9983119064_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/3e/7e3e9939db533c0d7ded21a0f2d1d327_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;4736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/3e/7e3e9939db533c0d7ded21a0f2d1d327_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图片来自 @白菜&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想必大家都能理解，遭遇人渣的女人虽然容貌变得好看，但最终也没有改变自己人生的命运（我甚至觉得，她比以前更悲惨了……还不如离婚呢。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而那个完美解决的高个妹子，她在整容之前，就有了一个很爱她的男朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意图中标红的部分&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/b2/34b2124d0c69d64c2733fb6e02d77476_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;1045&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/b2/34b2124d0c69d64c2733fb6e02d77476_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看看她男友是怎么形容整容之前的她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“可爱的笑容”&lt;br&gt;&lt;br&gt;看来，外表的改变并不意味着人生的改变，而爱情也并非是一张脸与另一张脸的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许很多人会觉得，如果自己变得再漂亮一点，可能事情就不会那么糟糕，一切都会变得美好起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;似乎有了好的外表，人生就会像童话一样美好，而生来长相平平，这辈子就没什么希望了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是很多漂亮姑娘想做而不做到的事情，下面的这个人做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/27/0f27b776d08c32fe8707e1249fd3b0d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;166&quot; data-rawheight=&quot;236&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;166&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（三）普通人外貌的评判基准&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类个体之间的差异符合正态分布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/4c/414cfdcfd5d7662fdc471d3990ee6ae7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;423&quot; data-rawheight=&quot;226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;423&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/4c/414cfdcfd5d7662fdc471d3990ee6ae7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/86/df86aa271a2b4973c8c2d98deb5e75d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;623&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/86/df86aa271a2b4973c8c2d98deb5e75d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最好看的人类与最难看的人类，都是少数，大多数人在容貌上的区别，会有差距，但不会有天差地别。作为普普通通的你，从概率上极幸运和极不幸的情况都很难出现在你身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这庞大的路人脸群体中，好看与不好看的标准，其实是——健康。（一般来说，生活富足的城市居民在外貌上总好过农村居民，主要体现在肤色、皮肤粗糙程度、体表皱纹等等。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一个人太瘦、太胖、身体虚弱、皮肤黯淡、有明显病理特征时，这个人无论长什么样子，你都很难觉得美丽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类对同类的审美，最大的目的是用来筛选优良基因用以繁殖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本质上，并非是“美”让我们产生性欲或是爱慕，而是我们追求的优秀基因，让我们觉得拥有这些基因特征的人，是“美”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/e3/1fe3e0af953c961f660cbd6921fb8df4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;262&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;262&quot;&gt;&lt;br&gt;比如这位，帅的让人合不拢腿啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们来看看他胖起来和瘦下去的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/2a/c02ac4a650ce0432889fe525e0c1bdeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;345&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;345&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;诶，你的腿怎么合上了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;总拿明星说例子似乎有些遥远，看看我们身边的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/09/fe09fd08fc64f2398290070216626fe4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/09/fe09fd08fc64f2398290070216626fe4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22716525&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;很瘦的人该制定怎样的健身计划？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者 @卓恒&lt;br&gt;&lt;br&gt;同一样人，也没整容，姑娘们喜欢左边还是右边？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/2d/532d24c8f81fb52370e9673ac2151a4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/2d/532d24c8f81fb52370e9673ac2151a4c_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22198970&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;健身可以提高精力吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;作者 @津巴多&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种时候有没有脸已经不那么重要了对吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/6f/7b6f508247ea82fa089714c8ca40f3cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/6f/7b6f508247ea82fa089714c8ca40f3cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21052148&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女生身材好的标准是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;作者 @高科&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的身材，真的是可以通过锻炼来获得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/4a/7f4a9e3a27d79f0806e03b4b77b37e1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没胸没有关系，至少你还可以拥有屁股 ：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/bc/7fbccfee2f709d9794cec1677a13c92d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;388&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;388&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在繁殖的基础上，人类文明的逐渐发展，也使得很多社会性、文化性的因素开始影响审美。在不同的时代，“美人”的标准也有所差异。在我国唐代时期，以胖为美；中世纪女性热衷束腰，以纤细的腰肢为美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的地域、民族也会有所差异，比如西方人和东方人的审美就存在诸多不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（四）气质、服饰搭配、以及其他&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/b8/0bb80e42d990f3f198ff2f6569b5f92c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/b8/0bb80e42d990f3f198ff2f6569b5f92c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你们觉得这货帅么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年多少姑娘为了它伤心掉泪，哭的一塌糊涂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以至于长久以来流传着这样一句话：真正的男人就应该像金刚一样站在帝国大厦顶端，为了心爱的女人打飞机！&lt;br&gt;&lt;br&gt;可怜的飞机……&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等，女人们不是都喜欢欧巴美死人的容颜吗！！？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们讲完了猩猩的故事，再看看狗狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/9c/b49c5d432b3f0bf20c5bd199fe4c4322_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;619&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/9c/b49c5d432b3f0bf20c5bd199fe4c4322_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20250029&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;男生如何找准自己的穿衣风格，提升衣着品味？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;作者 @杜绍斐&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说这狗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;咳咳，还是说普通人类的故事，比如一个男孩和一个女孩的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从前，有一个男孩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/98/80984bf0b44c61b190b4b2fb85854b37_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/98/80984bf0b44c61b190b4b2fb85854b37_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从前，还有一个女孩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/79/d679f4186e4f82541537677d0f128d5c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/79/d679f4186e4f82541537677d0f128d5c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;后来……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/a1/aca1069be1813c2ff6bbf404e6e27ba7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/a1/aca1069be1813c2ff6bbf404e6e27ba7_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20575650&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;二十多岁的男生冬天应该怎么穿衣服才会让女生喜欢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;@顾扯淡&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/c9/a7c9a014bd658775ef1da55797df68fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/c9/a7c9a014bd658775ef1da55797df68fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20611196&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女孩如何培养穿着打扮的品味？成年后，如何继续提升？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;@paiyuen&lt;br&gt;&lt;br&gt;气质真的非常非常非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（五）总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好啦，让我们回顾一下文章要点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.脸并不是决定个人命运的最主要因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.如果只是换了一张脸，你还是你，你人生并不会从此就变得无比美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.对于普通人来讲，健康是审美的基准线，健身可以显著的提升魅力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.气质、服饰都可以显著改善一个人的外在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（隐藏的第五条：对于雄性，实力决定了你的吸引力。自古美女野兽，郎才女貌，英雄多红颜，皇帝后宫三千……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（六）碎碎念&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上这样的问题越来越多，真不是个很好的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，大家在刚从象牙塔出来，毫无准备的进入社会，确实会有很多“毁三观”的时候。毕竟这些在学校里没人告诉过你，等长大出来独立生存了，才发现“卧槽，这个世界原来是这样的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但很多时候，年轻的我们目光肤浅，领悟到的“真相”绝非真正的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些“残酷的真相”打击着我们的信心，也不断让我们在自暴自弃中得到安慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“她看不上我，肯定是我长得丑。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“要是身高再高一点，她一定就会是我的女朋友了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“老娘就是胸不够大，不然男神怎么和那个婊子在一起！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;似乎你的人生从生下来的那一刻就已经注定，改变不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为你丑，找不到恋人；&lt;br&gt;因为你丑，找不到好工作；&lt;br&gt;因为你丑，发工资总比人少一些；&lt;br&gt;因为你丑，路上摔跤都没有人来扶你……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当别人冲你微笑的时候，你在想：看哪，这人一定是在嘲笑我的丑陋……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的生活有意思吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;仇富之后，我们又开始仇视“美丽”，每天过着不如意的生活，仇视一切他人拥有而我们不曾拥有的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愤恨而无奈的活着，成为别人光鲜生活的衬托，这就是我们存在的意义吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，有时很多事情就是不公平，有的人生来就长得好看，有的人生来长得就很丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可为什么不能试着去欣赏他人的美丽？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然这是一个热爱美丽的世界，你又为何不能去追求一个更美丽的自己？&lt;br&gt;&lt;br&gt;强壮健康的身体、搭配得体的穿着、优雅的举止、风趣的谈吐、积极的态度……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一切难道就不美吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;让自己变得更漂亮/帅气，和拼事业、多读书、努力赚钱、养家糊口之间有冲突吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你只拥有40分的时候，你望着90分愤愤不平，为什么不先让自己努力到70分？甚至80分？&lt;br&gt;&lt;br&gt;去努力改变你能改变的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能改变的，接受它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少，当你在镜子里看到自己时，不会再讨厌自己，不会因此而难过的哭泣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，正面回答题主的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这是一个看脸的世界吗？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是的，但你并不丑陋。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/37/fb37ce67a207fde5791656d1ecba6df7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;390&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;390&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/e7/32e7b639d03046b0e428a8757b9feab9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;365&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;365&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/a4/86a4d050970a401d3691ae6b1164ebd7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/a4/86a4d050970a401d3691ae6b1164ebd7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;向所有努力变得更美好的人们，致敬。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507867/answer/28038441
</link>
<author>
岳豪
</author>
<title>
感染艾滋病是一种怎样的经历？
</title>
<description>
大一时候曾去天津某防艾志愿者中心当过一段时间志愿者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一起去的一共三个人，是整个志愿者中心里独有的几个没有得艾滋病的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个志愿者中心算是比较幸运的，因为天津某医院拒绝艾滋病患者就医赶上了 世界艾滋病日 被记者报道，事情弄的非常大。然后这个志愿者中心的负责人因为帮这个患者维权，被当时还是副总理的李克强接见了。我们去得时候正是各大媒体轮流采访的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;央视、凤凰卫视都来过，北广的团队。除了主持人尴尬的和我们表现热情之外，其他人连装都没有装，从不正眼看我们、永远离我们两米之外。沙发是不敢坐的，一次性杯子倒了热水给他们，直到走也没有喝一口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到这种情况，我也自然不会告诉他们我不是患者来自讨没趣。我只是装作没看出他们的反感偶尔不经意的碰他们一下。 他们惊恐的眼神让我到现在依旧记忆犹新。而这种眼神应该是患者见到最多的眼神吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这期间南开大学邀请这个负责人去作了一场关于防艾的演讲。前半场气氛非常好，到了后半场他说了一句：“南开大学在校生目前就有患者。”南开那边的负责人当场翻脸，演讲停止，所有拍摄设备关闭。这种“不健康”的消息最终没有传出那个小教室。&lt;br&gt;后来我一直觉得这件事很可笑，主动邀请我们进行的 防艾 讲座，却因为得知身边有患者而中止。南开所谓防艾就是让患者离自己越远越好吧。他们为了得到一些虚伪的名声，还真是冒着生命危险接待我们，真不容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界艾滋病日前后，高大上的活动非常多。一个个明星带着红丝带在闪光灯下抱着得了艾滋病的小孩展现着自己的博爱。每天为防艾工作奔波的人只敢带着鸭舌帽上台领个奖就匆匆离开。台下的人过了那天，一年都不会再接触到艾滋这个词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个“正常人”，你认为你离艾滋病患者有多远呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实就是，基本上每个大学都有感染者。每天跟你一起挤地铁的时候，你身边就可能会有患者。&lt;br&gt;日常的接触并不会让你感染，但是有几个人可以接受呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;防艾宣传任重道远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天来咨询或检查的人，几乎都是男同性恋。这并不是说明男同性恋是艾滋病的主要感染群体。而是同性恋者在发现自己得病后会主动寻求帮助以及成为一个志愿者去帮助别人。其他患者，则会默默承受，接着去伤害自己或者伤害别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有还没做过咨询的感染者看到这个答案以后一定要去一次附近的艾滋病的志愿者中心。那里人会告诉你正确的治疗方式、和周围人的相处方式、患病之后如何保护自己的性伴侣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;咨询的人里来过一对儿这样的男同情侣，两人都有40岁。男一是阳性，男二阴性但是有很严重的心脏病。为了和男一继续交往，男二几乎成为专业的防艾工作者。他知道各种防传染的方式以及阻断方式。在一起近十年，男二依旧是阴性。&lt;br&gt;他说，男一有没有艾滋病但至少男一能活十几年，而他的心脏病让死亡随时可能到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------&lt;br&gt;建国后的第一批男同性恋者正在死去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们历经文革，同性恋者的身份让他们对性别这个问题有着更独特的观点。&lt;br&gt;他们的一生经历就是中国建国后的性别发展史。而这方面的历史目前暂时是空白的。&lt;br&gt;这批人死去后，这些历史将不复存在。&lt;br&gt;而它的重要性远远超出了大多数人的想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想在这段历史消亡前用一年左右的时间做一个自述史形式的记录片出来。&lt;br&gt;我有过志愿者经历，找到一定数量的值得采访的人比较容易做到，在电影学院拉一个专业的纪录片团队出来也不难，甚至推广平台也能找到一部分。&lt;br&gt;除了看起来不切实际的情怀之外，自述史形式的纪录片是能够赚到钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然要是什么都不差也不至于啰嗦这么多。&lt;br&gt;目前状态就差钱……&lt;br&gt;这笔钱用来支付纪录片团队的设备租赁、车旅、人工费用。&lt;br&gt;有意合作或者愿意投资的个人或者公司可以私信我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22804373/answer/28088018
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
怎么用家用烤箱烤羊腿？
</title>
<description>
零基础能做出来的大菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先你要有个爱吃肉的女朋友，不然一个人吃的话吃不完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你买一块羊腿，前腿、后腿做法一样，你看着买。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/92/399260ab17723ee8aa75b502631a9da2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/92/399260ab17723ee8aa75b502631a9da2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在脂肪比较厚的地方随便切几刀，这是为了方便入味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/b6/52b6e13d074c554f8eba03acc944267c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/b6/52b6e13d074c554f8eba03acc944267c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后弄点干腌料。想吃羊肉原味的只用盐和黑胡椒就够了。&lt;br&gt;我还用了干迷迭香、孜然和辣椒粉。&lt;br&gt;其它料你看着加，不要来问我可不可以放调料A、调料B、唐僧肉、调料C……回答通通是可以。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/f0/95f0727183308e467f303090ac640009_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/f0/95f0727183308e467f303090ac640009_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把混好的腌料均匀的抹在羊腿表面。&lt;br&gt;哪个容器装起来，用保鲜膜包住。放冰箱里一晚上入味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/a8/a1a80789098615f5cbc87741ecd3d838_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/a8/a1a80789098615f5cbc87741ecd3d838_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;第二天。&lt;br&gt;搞定洋葱和蒜，表面洗干净就好了，然后洋葱切大块，蒜掰成瓣，不需要去皮。再搞点新鲜迷迭香。&lt;br&gt;其它料你看着加，不要来问我可不可以放香料A、香料B、唐僧皮、香料C……回答通通是可以。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ab/15abaa522f93b1aa3c5f8a5cd15afd38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ab/15abaa522f93b1aa3c5f8a5cd15afd38_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把羊腿从冰箱拿出来，表面抹一层油。不要怕油多不健康，最后这些油都会流到下面去的。&lt;br&gt;剩下的迷迭香和蒜放羊腿上面。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/23/8123b7ffb2ece493479cb3071737c506_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/23/8123b7ffb2ece493479cb3071737c506_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用锡纸把烤盘包严实了。&lt;br&gt;因为是低温慢烤，如果不包严实最后会烤干掉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/5d/945d9dfbcf58c7db571126f1ae14f924_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/5d/945d9dfbcf58c7db571126f1ae14f924_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后烤箱里160摄氏度烤四个小时。&lt;br&gt;烤完后应该是这个样子的。这个时候的肉用两个手指就能撕下来，大骨头用手一拉就下来，都不沾着肉的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/54/f05462028b456fc317ca4a42b4f86f2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/54/f05462028b456fc317ca4a42b4f86f2c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把垫底的料和油留在烤盘里，羊腿装盘就能上桌吃了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507250/answer/28030836
</link>
<author>
陈中舒
</author>
<title>
「高二学生用三部智能机和一块电子表自制安卓智能手表」的消息可信吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/d5/8fd50b7dccd9238c876431e19e2b31a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/d5/8fd50b7dccd9238c876431e19e2b31a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;假的&lt;/b&gt;，我们的@学徒王自健 小王子同学一眼就辨别出是PS出来的，并且敏锐地指出这是360的软广告，果然是有智慧的相声演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说最后一张笔记本电脑这张图吧。这种蹩脚的透视角度已经强烈地在暗示我这是截图贴上去的，关键王自键质疑道，&lt;b&gt;这家网站现在能登上去么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好吧，假设杨同学为了彰显自己想去当谷歌工程师的野心，翻墙登上了的谷歌首页。可这个页面还不够让人怀疑吗？正常的页面显示比例为什么这个搜索框长得没边，而且谷歌的两个按钮在搜索框下面，界面上搜索框右边又冒出了一个按钮，这是杨同学造出来的？&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键是的是这个谷歌的logo是N年前的好吧&lt;/b&gt;，谷歌5月底又换了一次logo，和这个真是差远了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/07/7e0776e79d39de9ffe52518dbd308f8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;556&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;556&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/07/7e0776e79d39de9ffe52518dbd308f8d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;很明显扁平化以后的logo颜色要浅的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/0f/150fa82e0cbcd130a7d6567efc4777bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/0f/150fa82e0cbcd130a7d6567efc4777bf_r.jpg&quot;&gt;我们来看看手表的界面，&lt;b&gt;几十块的手机改造出来的显示屏竟然如此般清晰&lt;/b&gt;，平滑无噪点，1080P啊，堪比Retina！敢问杨同学是什么型号的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/9a/2b9ad2f094e2d36ae261fe6a2ab76f3f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;377&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;377&quot;&gt;还有这诡异的高光，这种光线是UI设计师们为了提升图片的质感特别画出来的，一般只会在手机广告和设计图中出现，而且&lt;b&gt;中午12点和晚上18点这两个时间从不同角度拍出来的照片高光的样子竟然完全一致&lt;/b&gt;，不得感慨摄影师打光的技术真是太好了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/5b/365bd6ab24f95ffa50d701304d26e948_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;351&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;351&quot;&gt;网上找来一张图，这个光其实就是在手机上加一层白色图层，然后降低透明度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外这位高二的看起来有点像资深程序猿的同学，设计出来的UI竟然如此地高大上！！！不过这位小哥做的安卓界面里没有通知中心和电源显示啊，是否需要改良一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外还有其它可疑的地方：&lt;br&gt;1.这个电路图真的有点……虽然答主不懂电路，但怎么看集成电路板的电路也不是这么画的吧！&lt;br&gt;2.用纽扣电池跑安卓系统，答主的手机再也不用每天充电了！&lt;br&gt;3.网友说看这位大神的样子怎么也不像有女朋友啊，为女朋友去改造这智能手表也太偶像剧了一点……&lt;br&gt;4.说能装不大于5M的软件，淘宝支付宝你作何解释~&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，这篇文章纯属炒作，莫非真的是360广告？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24515607/answer/28070483
</link>
<author>
安嘉门院
</author>
<title>
郭襄的亲生父亲到底是不是杨过？
</title>
<description>
看在问者打了这么多字的份上，回答，不是，因为没有”作案“时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《神雕侠侣》第十一章 百计避敌。&lt;br&gt;提及关于黄蓉怀孕片断：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、在大胜关英雄会&lt;br&gt;&lt;br&gt; 两人之后又是一对夫妇，杨过眼见之下心中一凛，不禁脸上发热，那正是郭靖、黄蓉夫妇。&lt;b&gt;数年不见&lt;/b&gt;，郭靖气度更是沉着，黄蓉脸露微笑，浑不减昔日端丽。杨过心想：“原来郭伯母竟是这般美貌，&lt;b&gt;小时候我却不觉得&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此可得出结论，杨过已数年没有见过黄蓉。此段对话为内心独白，不存在旁人转述可能出现的偏差现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、英雄会后第二天&lt;br&gt;&lt;br&gt; 郭靖与黄蓉背向大树，并肩坐在一块岩石之上。郭靖轻抚黄蓉手背，温言道：“&lt;b&gt;自从你怀了这第二个孩子&lt;/b&gt;，最近身子大不如前，快些将丐帮的大小事务一古脑儿的
交了给鲁有脚，须得好好补养才是。”郭芙大喜，心道：“&lt;b&gt;原来妈妈有了孩子，&lt;/b&gt;我多个弟弟，那可有多好。妈怎么又不跟我说？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里郭芙才知道母亲黄蓉怀孕，按常理推论，黄蓉还未显身形，月份应在五个月以下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以综上两点，黄蓉怀孕时杨过并不在场，综合其他证据链，可以排除杨过是郭襄之父的嫌疑。&lt;br&gt;………………&lt;br&gt;哇咔咔，脑洞大开的感觉真好，感觉自己萌萌哒。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24514383/answer/28061042
</link>
<author>
汪阳
</author>
<title>
没有数据支持，如何点评一款手机游戏在上市后的表现？
</title>
<description>
&lt;b&gt;谢邀。既然各位喜欢看干货，那就彻底干了吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于未上架的游戏来说，要评判他的好坏就是一件看脸的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般来说这是商务和投资的事情，完全轮不到分析竞品的我来答，但是既然你邀请我答了，那就说点干货吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在所有人看《刀塔传奇》这个游戏左也好，右也好。实际上这个游戏现在看起来不错，但实际上《刀塔传奇》也是个命运多舛的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本莉莉丝带着版本去找各路发行刷脸求上线的时候，50W的价格都开过（业界佳话，50，100都差不多，反正就是不值钱）。巧合的是遇上了当时页游混得不怎么样的中清龙图正想要弄个手游来代理发行一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁曾想，这么个奶奶不疼姥姥不爱的产品就奔着5E去了？中清龙图赚来的钱一分钱都不留，悉数投到宣传上去。几乎所有的平台和门户网站，大大小小的版本全被《刀塔传奇》占满了。你猜猜一天多少钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅线上，线下也投，去Family看看，各种宣传小纸片。这个宣传实际上对游戏的在线和营收真是屁用没一个，但凡是个正常人不会在买韭菜包子和茶叶蛋的时候拿出手机扫一下纸片上的二维码的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近又开始做CG小电影，这是要勇夺奥斯卡的节奏啊喂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了线上宣传与游戏的市场反馈直接相关，其他的都不直接相关。那么中清龙图这是图什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为中清龙图自己也很清楚，自己碰上这个么业界传奇是多么的不容易。这次不好好把握，是要遭天谴的，可能到企业关门大吉都不可能再有这样的机会了。砸钱，往死里砸，把赚到的全砸进去。去贴吧上看看，玩家们的认知中《刀塔传奇》是中清龙图做的，莉莉丝是什么东西他们根本不知道。中清龙图目标远大，试问如果我拿到一个月流5.5E的产品，早就过神仙般的日子去了。（简直就不是成大事的料）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是脸！没成功之前，没人知道他到底会不会成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要问任何一个游戏行业的人都会赞叹《刀塔传奇》的确是一个具有传奇色彩的产品。至于他上线后的好与坏都是逆推，包括我自己早年间写《刀塔传奇》的评测分析也属于一时冲动，实际上很多谈到的缺点，在我看来是缺点，在许多玩家眼里并不是缺点。在我们大多数人看来的优点，玩家根本就不觉得是优点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前阵子去贴吧晃了一圈，楼上正在山侃：“SF的确强，NEC也是真肉，balabalabala...”，楼下众人疑惑地问道：“SF是什么？NEC又是什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一语惊醒梦中人，原来大多数玩家根本连dota里面的英雄的简称都不知道？那么这群人对dotaIP的认知度到底在一个什么水平上？我们是不是高估了IP作用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我发现并不全是这样的，IP会带来第一批用户，也是定位用户的重要手段。但是对于一款现象级的游戏来说，口碑才是王道，IP什么已然浮云了。多少dota的核心玩家会去玩《刀塔传奇》？也是醉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反的，盛大代理的亚瑟和锁链，都是在我看来非常不错的游戏，事后大家都会说，这个游戏是水土不服，国内用户不接受重收集的游戏，但是在当初看这个游戏的时候呢？想必很多公司都会觊觎这样的产品吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某公司，被某传媒收购，对赌4E。一款拳头产品远销海外，在国内也是异军突起。公司内部决定开始疯狂换皮自己的拳头产品。据不完全统计，该拳头产品的亲儿子数量达到50多款，都是自己公司自己换皮的，前端代码全部共享。但是一款都没有成。听着都是悲从中来啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是为什么？很多大神会指点江山，什么时机不对了，一款够了玩家不需要了，等等等等。真的是这样么？为什么后面的50多个亲儿子都没活这一点我也不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有些时候分析只能带来思考，但是想要靠着分析来做成游戏，还差的太远。要不，艾瑞早就做成游戏了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于你提到的，未上线的游戏，你要预估他的市场前景，在我看来就3点：&lt;br&gt;1. 经验积累：这个指标无法量化，和人有关，人对了什么都好办。经验主要用于迅速检索大脑中的资料，并快速对比系统优劣，没有一定量级的积累和思考很难形成知识库。&lt;br&gt;2. 脸：三分天注定，这算是说的比较含蓄的，实际上很多游戏的成功的确无迹可寻，就看眼缘了。手游产品的成功率不足10%（这里的成功指的是在AppStore前200冒过泡即可），这是一个血腥的行业，我们能做的仅仅是提高产品的成功概率，没有任何一家公司能保证自己的产品上线能火，包括拥有微信的企鹅。&lt;br&gt;3. 定向分析：也就是我们常规的分析，从新手体验开始，一直到整体的创新点和市场差异化发力点等等，当然，这个我就不能多说了，毕竟涉及职业操守。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24513480/answer/28055143
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
播客（podcast）为什么又红了？
</title>
<description>
谢谢张亮邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 1、主要还是智能手机普及了。sound cloud在互联网上熬了很多年才300万用户，移动互联网来了之后，一下子到就了1亿多用户。如果说手机是人们器官的延伸，那MIC的创造力还远远没有释放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、以前苹果为代表的PODCAST太不方便了，要自己折腾硬件，编辑软件也非常复杂，节目录好之后还要租用空间来存放节目。荔枝FM研发前，统计到的中文播客只有4000多个，还有在更新的只有2000多个。随着荔枝FM全球独家在手机上解决了录音、混音、降噪、美化、上传等播客制作的问题之后，现在我们已经有30多万个中文播客电台了，发展是非常快的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、声音的创造和消费是刚需，播客节目不再仅是碎片化，伴随性的收听了，根据声音的特点，我相信会有更多，更新，更主流的应用场景出现。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24499241/answer/28014352
</link>
<author>
Aspartame
</author>
<title>
如何看待 981 钻井平台提前一个月从南海撤离至海南？
</title>
<description>
泻药....&lt;br&gt;作为一个给钻井平台打工的苦逼石油勘探狗，必须要来答一发了。这个问题的产生主要还是因为各位对石油勘探行业的作业程序不够了解，在我们业内看来，这次981平台的撤离就是钻井作业完事了，所以换到另外一块地方开展作业，和米国参议院的决议什么的基本没关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于楼下各位知友“米帝打脸”，“缓和局势”，“怂了就是怂了”的说法......我只能说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你！们！想！的！太！多！了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大家可以看看新闻怎么说的，“&lt;b&gt;发现油气显示&lt;/b&gt;”和发现油田可是两码事哟，这提前的一个月时间，实际上就是因为这句话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯。。这里先占个空，下午慢慢继续答，把勘探钻井作业基本程序给各位介绍一下好了~&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;继续。大家都清楚，海上石油勘探的特点是高风险高投入，特别在目前的深水勘探阶段，那更是烧钱烧得厉害，对于环境保护、作业安全的要求同样大幅度提高。那么在投入作业之前，就要求勘探作业者将大致的作业计划流程和时间先确定，好多后续工作才能开展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勘探钻井简单的作业程序一般是这样的：&lt;br&gt;1.钻井平台拖航就位（时间依拖航距离而定，预估3-4天）；&lt;br&gt;2.压载调平，组合钻具下探泥线（1天）；&lt;br&gt;3.一开大口径井眼喷射钻进，起钻下隔水套管，固井，安装BOP（2-3天）；&lt;br&gt;4.二开中等口径井眼钻进，中途电缆测井，套管，固井（视钻进长度，时间不定，按照进尺2200m，速度20m/hr估计，钻井5-6天，测井2天、固井及套管2-3天）；&lt;br&gt;5.三开小井眼钻进至目的层（视钻进长度，时间不定，按照进尺800m，速度10-15m/hr估计，钻井4-5天）：&lt;br&gt;    5.1 如有油气发现：1、取心及起下钻（2-3天）2、电缆测井(3-5天，视井段长度，作业项目等会有一定调整）；3、DST测试（15-20天）4、固井弃井作业，平台起拖转入下一钻井作业（2-3天），作业完毕；&lt;br&gt;    5.2 如无油气发现（干井）：1、电缆测井（减少部分项目，2天）2、固井弃井平台起拖（2-3天）即可。&lt;br&gt;PS，实际钻井过程中，根据实际地质条件不同和钻探目的的调整，也可能存在四开、五开的情况，当然比较少；&lt;br&gt;另外，在编制作业计划时，还需要考虑可能发生的其他因素，例如：地质循环（2-3次，每次0.5-1天，依据现场地质情况）、避台动复员（每次3-5天，特别在南海海域非常重要！）、机械故障修理（预估1天）、钻井工程事故处理（卡钻、井喷、井涌、纠斜等等..，每次至少至少需要1-2天）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据以上流程，假设进尺3000m并获得油气发现，预估1次台风、1次工程事故，则整个钻井周期预估时间约45-59天左右；如未获得油气发现，则预估时间约28-36天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照中石油设计2口井（中建南1号、2号）的方案，一般的取资料原则是1口井设计DST及取心，另外1口井只做电缆测井，&lt;b&gt;合计预估作业时间在73-95天左右&lt;/b&gt;。中石油设计的100天作业方案是在考虑了多方面的作业风险，并预留充足的机动时间的情况下确定，应该说是比较合理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，为什么会提前接近一个月完成作业撤离？原因就在新闻中的“获得油气显示”这句描述。油气显示并不能意味着发现商业油田，而可能只是在某些层段见了一点荧光或者气测，好一些的可能有见到油斑、油迹级别的岩屑，但是测井下来多半都是水层，根本不是油层。这只能证明该区域存在油气的运移经过，具有继续勘探发现油田的潜力。但是在实际作业中，如果全井段只有显示，许多作业项目就不用做了，钻井时间就是这么省出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说白了，中石油这次很可能打了2口不算成功的井，那么我们按照设计100天作业方案，去掉20天的DST测试，2-3天的取心作业，5-10天的台风动复员（中石油这次作业时段内没有台风经过）；基本也就在目前这个60-70天的作业时效区间以内，属于正常的作业进度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以做个对比，Chevron曾经在南中国海租用West Aquarius平台，完成两口类似地质条件的深水钻井作业，这两口井作业时间分别是47天、33天（没有翻具体资料，仅凭记忆可能不准确，但误差应该不大），与中石油这两口井的作业时效基本相近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，在海上钻井，只要这口井已经开钻，如果没有发生工程事故、超强风暴这样人命都难保的事情，这口井就必须打到完成设计为止。其他答案里已经有知友指出，仅仅平台租用日费就在百万美元以上，一口深水钻井投资少则7、8kw多则上亿美元，这个数即使对BP、Shell、Chevron这样的石油巨头来说都不是小数目。中途弃井就意味着之前的大笔投资基本都打了水漂，并且毫无收获。要是坚持打完，至少还能对后续地质评价有所帮助，那咱也不算白来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23035171/answer/28025408
</link>
<author>
纳尔维克
</author>
<title>
如何评价陈佩斯、朱时茂的小品《主角与配角》？
</title>
<description>
不懂戏剧理论，就说点我对于相声和小品的理解的吧，我觉得这部小品不光是他俩表演生涯的巅峰，也是央视春晚所有小品的巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个小品结构紧凑，没有废话，包袱多而脆，而且包袱前后有联系，就是楼上楼的包袱，有琢磨劲儿，这是判断一个喜剧作品好还是不好的重要标准——有没有回味&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的相声也好，小品也好，能出包袱的一个根源就是矛盾与冲突，《主角与配角》重头到尾都充满了矛盾与冲突，而且整部小品的冲突都是两个角色看得见的，利益分配不均，而不是像《警察与小偷》里那种观众明白而演员&quot;糊涂&quot;的朦朦胧胧的正邪冲突。&lt;br&gt;《主角与配角》从单纯的两个角色冲突，一个八路一个汉奸，随着故事的发展，开始衍生出分配角色的冲突，这也是最重要的冲突，这个小品的包袱都围绕这个冲突展开，难就难在这一点，通篇没有臭遍了街的笑话，没有拿弱势人群找乐子，没有主旋律吹牛拍马舔腚，也没有抓人脚心的包袱和做作的表演，更没有煽情催泪和俗了吧唧的亲爱的观众朋友们我想死你们了。就是靠小品故事本身，带来如此精彩的演出。不服不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回到小品本身，分配角色矛盾（主矛盾）产生的第一个冲突（每个冲突都伴随着精心设计的包袱）两个人对于剧情的分歧，陈说这场戏我又叛变了？又字这个包袱响了，然后整个小品进入了第一个高潮，陈佩斯抢戏/搅戏，这个阶段结构紧密，陈把抢戏/搅戏的定义用实际行动（肢体语言和语言）表达出来，先是用玩世不恭的态度，嘻嘻哈哈，让人看了忍俊不禁，接着，老茂你说我是电线杆子，那我就是，我按你的意思抢戏，到时候还拿你老茂的意思堵你老茂的嘴，这里边有一个楼上楼的包袱，是这个小高潮的高潮，也是这段小高潮的终结，老茂前边说:只要我一抬手，你就倒下。陈:为什么？老茂:那才显得我枪法准呀。陈:可以呀！接着就是老茂没开枪陈就倒了。老茂:我还没开枪呢你怎么就倒了？陈:哎呦这才显得您枪法准呀！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次看到这，我都会和现场观众一样，哈哈大笑，一是陈完美的翻了老茂之前关于你一抬手我就倒的包袱，二是陈的表情，那种贱，那种小人得志，那种没演主角的委屈和不服气，那种猥琐，那种老茂你看我配合的你多好呀(╯‵□′)╯︵┻━┻你怎么还不满意，实在是太到位，太可爱了。他把这个角色演神了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后故事趋于平缓，第二个衍生出来的冲突，老茂说老陈你不能演主角，老陈说我就是能就是能！这段矛盾冲突是过渡用的，让笑累了的观众歇会，注意一下故事的发展，因为后边还有大笑的地方，这时老茂开始安抚老陈情绪，同时告诉他主角不是谁都能演的，老陈自然不服，一通耍，随着故事发展，老茂自然要把主角给老陈，最后，老茂点燃了故事的最响爆竹的导火索，也是最后一个大冲突，交换角色！老茂:今天，我就让你演一会主角！老陈一边脱衣服一边说:真换呀！那一刻我觉得他太自然了，我完全被他俩的表演带进去了，丝毫没有感觉这是表演，这就是实实在在发生在我面前的闹剧呀！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;中间枪带断了的故事就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那身衣服陈佩斯穿上就是笑料，这也是矛盾冲突，我们习惯了高大上的&quot;朱时茂&quot;型八路军，老陈穿上，不笑才怪，他长得就不像好人嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，老陈足足的过了一回主角的瘾，他终于把握住了&quot;戏里&quot;矛盾冲突的主动权，好好的戏耍了一番老茂，当然老茂也不是好惹的，抓过冲突回击了老陈，就是那段叛徒神气什么！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间不等人，老陈这戏算是快全都出来了，为什么不是全都而是快全都？因为最大的矛盾冲突刚刚出现，还是角色互换，陈穿着主角的衣服却拧不过骨子里的自己，开始演配角的戏了，陈自从穿上主角的衣服后，越来越高兴，情绪越来越激动，就在大家看着他自high时，他突然扭转了矛盾冲突，慨叹我以为只有我这模样的能叛变，没想到呀没想到，你朱时茂浓眉大眼的也叛变革命呀！！！！！！！！&lt;br&gt;服装上的矛盾虽然明显，但仅仅是衬托和铺垫，精神上的互换或者说骨子里改不了的角色设定才是高潮，老陈最终又回到了叛徒的角色，浓眉大眼的朱时茂也没叛变革命，我们被演员带入戏剧中的时候，演员也被自己带入了自己给自己下的套，可是这个套进的那么自然，陈在语言和表情上的转变毫无违和感，这就是功力，最后被老茂枪毙，这一枪，把一切又瞬间枪毙回到了开始，我们又被带回到了最初的场景，演出结束，所有的人呀，该干嘛干嘛去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;能把故事的矛盾冲突变成这么精彩的演出，小品演员里，也就只有他俩了吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜，这样的作品太少了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24512216/answer/28050427
</link>
<author>
李奇
</author>
<title>
Airbnb 在 2014 年 7 月发布的新品牌形象背后有哪些故事？
</title>
<description>
周一的时候 Venturebeat 报道说 Airbnb 打算重新搞一下自己的品牌形象，还会提供发布会直播。结果昨晚就发布了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Airbnb 在全球范围内寻找合作方，最终这一系列全新的品牌形象由总部位于伦敦的年轻的设计工作室 Design Studio 操刀。Design Studio 成立于 2009 年，在旧金山也有分部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自 Design Studio 的设计师为了更好的理解 Airbnb 的理念，4 名 Design Studio 的设计师前往了 13 个城市，住了 18 间房子，横跨 4 大洲（来了北京哟，不知道是哪一位房东接待的），还带了录像机录下来平时的生活，同时还和位于不同国家的 Airbnb 员工交流，以此来更好的帮助 Airbnb 创造一个完美的品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们在这个过程中发现，大家对于 Airbnb 都有一种类似的感情，但没有被更好的传达出来。这就成了这支团队的使命：如何更好的表达归属感以及如何使用品牌和全世界沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/c6/6cc63b90ac7e0498ccf6f828a0c2718f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1046&quot; data-rawheight=&quot;882&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1046&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/c6/6cc63b90ac7e0498ccf6f828a0c2718f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在将品牌形象完美整合进 App 和 Web 的过程中，来自 Design Studio 的四名设计师来到 Airbnb 总部和工程师、设计师们一起工作了几个月，一同打造了新版本的 Airbnb。在下面的视频中可以看到网站上线时他们的状态，很兴奋呐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzQxNzYwODk2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4653C71FC1A0A602EE2F6E6C8D5215-504A-F94B-CEE6-14902B433C43&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;Airbnb&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzQxNzYwODk2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;正如下图表达的一样，人 + 地点 + 爱 + Airbnb = 新 logo，他们设计了两个版本的 logo，一个是官方使用的（#FF5A60），一个是可以自己定义的版本。Design Studio 的创意总监 James Greenfield 说：这个图标的灵感来自伟大的德国设计师 Kurt Weidemann 的理念：&lt;b&gt;&lt;u&gt;一个好的 logo 是可以在沙滩上用脚趾画出来的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。同时还要保证这个符号在亚洲或者是南美地区没有不良的隐喻。所以这是一个很艰难的过程。Airbnb 标志性的蓝色也被修改成为了红色，James Greenfield 说红色更好的可以代表爱和感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/cd/2ccd32bf7cb0b93da5a6f56de9598742_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1026&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1026&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/cd/2ccd32bf7cb0b93da5a6f56de9598742_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Design Studio 团队也和 Airbnb 的创意团队合作打造了社区故事影片和所有用到的图片风格，整套图片有着非常好的电影感，有一种要入住豪华酒店的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzQxMjUyNTEy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4653C5D4D2F6A21376974959D0ED3B-6EFE-955A-CCBD-432F5B6EB58D&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;Airbnb社区故事_Kepa&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzQxMjUyNTEy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;目前来看这个改动也得到了很多的负面评价，比如这个 logo 也太像 Automation Anywhere 的 logo 了；以及这个 logo 会让人想到人类身上的某个器官什么的。不过 Airbnb 自己似乎并不是很在意这件事情，他们还在办公室里面立起来了一个巨大的 logo，员工卡什么的也都换了，旗帜、纪念品等各种周边也开始批量搞起来了，在办公室的墙上画满这种东西，看上去是要力推之了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外据说他们还设计了一套自定义字体，叫「Air」，不知道打算在哪些地方使用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/b7/d4b72cfb6cfeed263b573eaff7d0efac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/b7/d4b72cfb6cfeed263b573eaff7d0efac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/4d/c64d8bf626112995ca0d4218a7c49720_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/4d/c64d8bf626112995ca0d4218a7c49720_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个姑娘是 &lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/design-stuff/19795401&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Airbnb UI 设计经理 Steph Bain&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/f4/fdf4a3114d1a99eecedaa3b1af70312d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/f4/fdf4a3114d1a99eecedaa3b1af70312d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然黑 Airbnb 新 logo 的网站出现了：&lt;a href=&quot;http://airbnblogos.tumblr.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AirBNB Logos.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19752148/answer/12850588
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
Windows 操作系统所渲染的文字边缘出现若隐若现的彩色条纹的原理是什么？
</title>
<description>
 这张图是典型的 ClearType 效果。&lt;br&gt;不是 @李璐 说的那种桌面分辨率与显示器物理分辨率不对应而导致的「彩条」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ClearType 是 Windows 从 XP 开始提供，从 Vista 开始默认启用的字体亚像素渲染技术。&lt;br&gt;亚像素渲染是目前主流的字体渲染技术，利用如今 LCD 显示器像素点一分为三的特性来增强字体渲染的分辨率，让字体更加清晰、平滑 [1]。这样的字体渲染技术比传统的黑白或基于灰度的抗锯都更高级，而它很明显的特征就是放大后能看出字体笔画边缘有偏色，一边偏红黄、一边偏蓝。而在亚像素渲染技术出现之前，基于灰度的抗锯齿方案只会在笔画边缘生成半透明的像素，不会改变颜色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要说明的是，ClearType 的字体渲染针对小字号文本优化，让小字号文本尽量清晰，由此有了许多局限性，效果并不好——具体参见我之前写的一条评价 ClearType 的答案 [2]。所以这张图里的文本既不像点阵字体那样黑白分明，又不像 Mac OS X 的字体渲染那样平滑、忠实字体设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] Typekit 的这篇日志比较了几种最常见的字体渲染效果，有很典型的对比图：&lt;a href=&quot;http://blog.typekit.com/2010/10/15/type-rendering-operating-systems/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.typekit.com/2010/1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;0/15/type-rendering-operating-systems/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;b&gt;ClearType 有哪些不足？&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19709748&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/1970&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;9748&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24499749/answer/28047028
</link>
<author>
豆腐君
</author>
<title>
如何评价 Adobe 和 Google 合作开发的「思源黑体」？
</title>
<description>
昨天才看到这个字体，激动异常，这款字体的设计和意义已有的答案已经非常详尽了，我不班门弄斧了，想抱怨一下在 Windows 下使用的“惨状”。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我下载的是 Google 的 Noto 主页上 S Chinese 的版本，并没有看到 Normal 字重，而 Thin 的后面不知为何有个 Windows（NotoSansHans-Thin-Windows.otf）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在 Firefox 中使用强制关闭 DirectWrite 后，使用 GDI 系的渲染器（因为我用 MacType），几个不同字重会显示为不同的字体。使用 DirectWrite 就合并为同一个字体家族，能调用独立粗体而不是伪粗体。这一点和 Kozuka、Hiragino 等 OTF 字体，以及 Airal 等有 Black 等变体的字体（知乎用户的一句话简介的 font-weight 是 900）相同（抱歉这样的说法可能不太准确）。&lt;b&gt;但是 Noto 无论在 GDI 还是在 MacType 下渲染都惨不忍睹&lt;/b&gt;，而 Hiragino 在 MacType 下效果尚可。Noto 在 DW 下具有比较好的显示效果，Hinting 比较舒服。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IE 下完全无法看到这个字体，无法设为简体中文的默认字体（和 Hiragino 一样）。Chrome 下字重是分离的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Windows 标准字体选择器（比如记事本的）中显示为一个字体家族，可以在“字形”一栏中选择不同字重。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;MS Office 下字重也是分离的（说明 Office 的字体选择器是和渲染器无关的？），意味着不能直接用于办公类的设计。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;当然这些都是一些司空见惯的问题。不过这套字体的意义在于开源，只要在许可允许的范围内，我可以随便修改以符合我的应用场景，比如在不优雅的 Windows 上使用，比如给 Android 使用，而无须考虑版权和道德上的问题。不过还是希望能出一个比较统一的 TTF 版本，以便于在更多场合使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单用 FCP 打开 Noto Sans S Chinese 看了看，这个字体有 30888 个字形(glyph)，比 GBK 字体（比如方正的 22026 个）和 GB18030-2000 字体（比如中易黑体的 28562 个）都要多。除了一些国标码未收录的符号外，&lt;b&gt;这个字体还支持教育部于2013年颁布的《通用规范汉字表》中的所有字&lt;/b&gt;[1]，这部分字主要是一些类推简化字，和常用字位于不同的字符平面。即使这不是一款开源字体，收录这部分字的意义也非常重大。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;313&quot; data-rawwidth=&quot;776&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/ce/b8cef8ed194cbd1440ce2b48a5365409_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;776&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/ce/b8cef8ed194cbd1440ce2b48a5365409_r.jpg&quot;&gt;（你们还记得高中语文试卷上的“輮以为轮”和“二噁英”么？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外感觉这个字体直接用于 Android 还是会有缺陷，囿于 Android 奇怪的字体 fallback 机制，比如国际音标，比如符号和韩文等等，较低的分辨率下还可能会有渲染问题。而且据说目前这个字体是用于桌面的[2]，不知道何时 Google 才能把它官方地用到 Android 上……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后想感叹一下单靠社区的力量在商业公司面前还是太过薄弱，文泉驿为了补齐 Droid Sans Fallback 花费了很多时间，Google 突然发布 GB18030-2000 的 Droid Sans Fallback 让贡献者的劳动瞬间变得不值一提。中文开源字体发展这么多年，几款高质量的字体似乎都是靠抱商业公司大腿得来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是自己的一点拙见，一定漏洞百出，请各位不吝赐教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1: &lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://googlechinablog.blogspot.com/2014/07/googlenoto-sans-cjk.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;googlechinablog.blogspot.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2014/07/googlenoto-sans-cjk.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2: &lt;a href=&quot;http://blog.typekit.com/alternate/source-han-sans-chs/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Typekit Blog&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507241/answer/28044691
</link>
<author>
段昊
</author>
<title>
如何看待欧洲麻将锦标赛中国队仅列 37 名？
</title>
<description>
我是竞技麻将圈内人，本来不怎么上知乎，看到这个话题被炒的这么热，&lt;br&gt;感觉自己有必要站出来说说自己对这个问题的看法吧。&lt;br&gt;其实竞技麻将世界各地大大小小的赛事每个月都有，每次也都有报道&lt;br&gt;这次终于靠着这样的标题成功吸引了这么多朋友参与讨论，着实不易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先请允许我简要介绍一下自己。&lt;br&gt;我目前是北京乃至全国目前规模最大水平最高的国标联赛——方庄联赛的技术顾问。&lt;br&gt;我的方庄联赛综合成绩常年保持第2位（参赛300+人，满足最低场次要求100+人中）。&lt;br&gt;日麻方面我是全国规模最大水平最高的日麻群体“华人日本麻雀同好会”的管理员。&lt;br&gt;我在3年前就已经是天凤七段。&lt;br&gt;因为目前我个人还在上学，大型麻将赛事鲜有参加。&lt;br&gt;近年每年作为外卡选手受邀到日本参加日本麻将体育协会的日本锦标赛（国标规则）。&lt;br&gt;去年获得第5名。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.world-mahjong.com/jchampionship.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本麻将体育協会(JMSA) [日本選手権]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我还接受过《VISTA看天下》的专访&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.aiweibang.com/yuedu/86457.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;寻找麻将之国的绝世高手_Vista看天下&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以上介绍只是为了增加我的回答的可信度。下面进入正题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先来说说我对本次比赛结果的个人看法以及原因分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.本次比赛中国所派出的阵容水平确实不高。&lt;br&gt;此次“欧锦赛”，由于各种各样的原因，国内高水平的牌手并没能拿到名额。&lt;br&gt;国内竞技麻将发展较好的地区，如：北京、天津、青岛等地都没有名额。&lt;br&gt;最终代表中国出战的十几个人全是老年人，总体竞技水平较差，最终成绩基本符合预期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.日本本次派出的阵容水平很高。&lt;br&gt;日本此次派的15人，我和其中14人打过牌，对他们的水平比较了解。&lt;br&gt;可以说这15人基本都是一流水平的牌手，国标麻将水平都能排进日本前100名。&lt;br&gt;最终个人前5中有4个日本人确实有运气成分，但能取得好成绩应该说也是情理之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.麻将比赛尤其是杯赛是有很大运气成分的。&lt;br&gt;麻将是一个运气成分很大的竞技项目，即便是运气成分较低的竞技规则也是如此。&lt;br&gt;长期的联赛成绩基本可以反映实际水平，但短期的杯赛成绩还是运气主导。&lt;br&gt;假如一个牌手参加一个类似赛程的杯赛，他能有90%概率获得前50%成绩，&lt;br&gt;2%左右概率获得前1%的成绩（夺冠），那他已经是一个超一流的牌手了。&lt;br&gt;反言之，一个超一流牌手参加10次大赛都没进过前3很正常。&lt;br&gt;10次大赛中一半的冠军选手都不是一流选手也很正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.目前大型麻将赛事受经济条件限制，很难吸引高水平牌手参赛。&lt;br&gt;首先现在麻将不是正式的体育项目，国家层面不支持，也就没有官方组织。&lt;br&gt;目前世界上所有麻将组织（包括中、日、欧），全是民间组织。&lt;br&gt;现在参加大型麻将比赛都要靠选手自己掏钱，光路费就不便宜，更别提住宿。&lt;br&gt;此外大型比赛一般来回都要一周多，中国的麻将高手们大多还在上班上学，很难请下来假。&lt;br&gt;本次“欧锦赛”来回花费约2万多人民币，往返十余天，大多数高手都很难参加。&lt;br&gt;总而言之，一次麻将比赛的结果根本不能说明某个地区整体的麻将水平如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺带回答大家比较关心的几个问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q1.麻将技术较高的人普遍是什么年龄段？&lt;br&gt;A1.20~50岁。&lt;br&gt;举方庄俱乐部的例子，方庄联赛每年有200多名参赛者。&lt;br&gt;这其中50岁以上的人群所占比例约为80%。&lt;br&gt;但方庄联赛的平均成绩排名中，前10名均为50岁以下的年轻人。&lt;br&gt;前20名中有17名都是50岁以下的年轻人。&lt;br&gt;我可以很肯定地回答，一流高手中基本没有大爷大妈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q2.中国哪个地方麻将高手多？四川吗？&lt;br&gt;A2.不是四川。北京、天津、青岛、山西介休等地是竞技麻将高手较多的地区。&lt;br&gt;四川因为地方麻将盛行，恰恰是竞技麻将发展最差的地区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q3.竞技麻将的高手和地方麻将高手水平怎么比较？&lt;br&gt;A3.竞技麻将高手对麻将的理解还是要远高于地方麻将高手。&lt;br&gt;竞技麻将规则因为较复杂，对牌手各项能力考查较全面且严格。&lt;br&gt;竞技麻将本身对牌手也是很好的锻炼，竞技麻将高手对麻将本质的理解相对较深。&lt;br&gt;让一个竞技麻将的高手去打地方麻将，只要熟悉了基本规则，一般很快就可达到较高水平。&lt;br&gt;但让一个地方麻将高手来打竞技麻将，基本上是要从头学起。&lt;br&gt;以前国内组织竞技麻将比赛也在四川搞过川麻选拔赛，&lt;br&gt;最后选拔出来的川麻高手打过国标麻将后，基本上持上述观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q4.日本麻将是职业化的吗？&lt;br&gt;A4.扯淡。&lt;br&gt;日本有几十个麻将组织，但都是民间组织。&lt;br&gt;所谓的“职业雀士”都是徒有虚名，平时该上班还是上班。&lt;br&gt;所谓“职业组织”的联赛、活动等基本都是在周末，因为大家平时都要上班。&lt;br&gt;除了屈指可数的几个人可以靠电视转播、出书等赚钱，&lt;br&gt;99%的所谓“职业雀士”都需要靠另外的工作糊口。&lt;br&gt;简言之，没有官方承认没有赞助其实职业化根本无从谈起。&lt;br&gt;日本麻将的“职业化”完全和日本将棋、围棋的职业化是两码事。&lt;br&gt;当然麻将职业化是包括我个人在内众多的麻将推广者努力的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q5.目前中国麻将水平在世界上究竟如何？&lt;br&gt;A5.中国和日本肯定是最强的。&lt;br&gt;近几年中华麻将公开赛组委会在欧洲大力推广国标，欧洲人水平有了长足提高，&lt;br&gt;但一流高手数量上，还是和中国、日本存在较大差距。&lt;br&gt;中国、日本的一流高手的绝对数量和顶尖水平基本是持平的。&lt;br&gt;必须承认的是，日本人对麻将的研究要领先中国好几条街，&lt;br&gt;所以日本人总体的平均麻将水平，对麻将的理解程度肯定是要好于中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于中国乃至世界竞技麻将发展现状的介绍，我写三天三夜也写不完。&lt;br&gt;姑且引用我一个牌友（也算是我徒弟）的一篇博文，里面有些简单的介绍。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_63421af10102uyq4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《我们来聊聊麻将吧》一个麻将爱好者写在赛前，于巴黎&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。若有其他问题欢迎留言提问。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874001/answer/26979104
</link>
<author>
尹大胖子
</author>
<title>
像马卡龙一样有名而且好吃的甜点还有哪些？
</title>
<description>
看到高票基本都是西式甜点，&lt;br&gt;我表示不服呀，那我就说中国的甜点，以粤式的为主。&lt;br&gt;而粤式糖水是一个做法讲究搭配多样的一个品类。&lt;br&gt;随便一家甜品店，都应该要有煮好的红豆、莲子、百合，做好的冰淇淋等等配料，&lt;br&gt;可以与芝麻糊、豆腐花、凉粉等等各种的甜品搭配。&lt;br&gt;我个人最喜欢的搭配是双皮奶+莲子，&lt;br&gt;去到粤式甜品店，品尝不同的搭配，是乐趣之一。&lt;br&gt;一、糊&lt;br&gt;1、芝麻糊，好的芝麻糊应该是滑，而且清甜。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/04/090439dbdeb3ba9dde1183bc99559df5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;979&quot; data-rawheight=&quot;693&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;979&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/04/090439dbdeb3ba9dde1183bc99559df5_r.jpg&quot;&gt;2、杏仁糊，白白净净，因为油脂含量比较高，所以吃起来丰韵迷人，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/cd/0dcd2949560bd8d0921f0126de7eabdb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/cd/0dcd2949560bd8d0921f0126de7eabdb_r.jpg&quot;&gt;3、花生糊，很像，略涩，有一点舌压&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/aa/3eaa3510cdba9b08e835bcffa060d099_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;662&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;662&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/aa/3eaa3510cdba9b08e835bcffa060d099_r.jpg&quot;&gt;这三款最经典，还有一些其他种类，就不一一列举了，放一张三种糊混搭的照片结尾。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/82/d8820b6fcde52e19478ba6ba3d05415a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;383&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;383&quot;&gt;二、奶&lt;br&gt;1、双皮奶，粤式最出名的甜品，估计没有之一，好的双皮奶，奶香浓郁，第一层奶皮微微起皱，口感稍干涩，但是因为其为脂肪凝结，故十分的香，下面的奶与蛋白蒸结块，应滑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/30/1630e539221f0e2bc73b2bf2bb212ab4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;854&quot; data-rawheight=&quot;625&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;854&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/30/1630e539221f0e2bc73b2bf2bb212ab4_r.jpg&quot;&gt;2、姜撞奶，姜味浓郁，冬天吃十分的暖心，夏天吃十分的下火。姜撞奶并不是一个简单的甜品，往往做10次才3次是佳品，4次是良品，3次是差品，就算是最好的甜品店，仁信、民信，也不是每次的姜撞奶都是那么出色。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/2c/612ccf9c4131c0fb9039485032fe5efb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;3、奶糊，一般吃的最多的是凤凰奶糊，鲜牛奶加入蛋黄搅拌制成，出锅的时机十分重要，一般来说10秒以内见真章！奶糊是所有粤式奶制品里面奶香最为浓郁的，就是有点稍微腻。这个图片找得不好，实际上不会那么黄，而且煮的过火了，居然能看到奶黄颗粒。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/b9/ceb9abab8d105e004b7e3359c1d7e1b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;288&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;288&quot;&gt;&lt;br&gt;4、红豆沙、绿豆沙，好的红豆沙和绿豆沙都应该放陈皮，有时候放莲子、百合、海带都是不错的选择，而都应该将两者煲出沙，有些店铺会去掉皮，有些不会，个人更加喜欢吃皮，口感不错。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/0f/a70f833bcdecc1f67bbe9a323c75c707_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;446&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;446&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/0f/a70f833bcdecc1f67bbe9a323c75c707_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/dd/6eddc2ab9dac0a0e9500c096cb1e595d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/dd/6eddc2ab9dac0a0e9500c096cb1e595d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;三、糕点&lt;br&gt;1、红豆糕以及椰汁红豆糕，前者是最原始的红豆糕，后者是改良的，都十分的香美。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/fb/4efbf50e3b0be30e4b6c1aa655436646_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;611&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;611&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/fb/4efbf50e3b0be30e4b6c1aa655436646_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/26/782686388acb2116c123b56f14898fdc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/26/782686388acb2116c123b56f14898fdc_r.jpg&quot;&gt;2、萝卜糕，虽然是咸的，不过一般是作为甜品或者早餐吃，其中舍不舍得放虾干，萝卜、面粉、水的比例是关键。好吃的不多，所以大多数人对其印象不好，但是做得好，十分的好吃。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/3a/b83a8008c0fe20877e5590414361c917_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;785&quot; data-rawheight=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;785&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/3a/b83a8008c0fe20877e5590414361c917_r.jpg&quot;&gt;还有黄金糕、马拉糕就不一一介绍了。&lt;br&gt;四、酥&lt;br&gt;1、蛋挞、葡挞，为什么列为酥呢，因为皮应该是千层薄脆，而蛋挞跟葡挞区别在于，葡挞的蛋液更加浓郁，甜度更高，吃起来要稍微有点粘牙，因为葡挞含糖量更高，所以表面的糖分会烤焦成为焦糖。所以明白为什么葡挞比蛋挞贵了吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/d6/4ad6f74b3ce8db9165f2ca155d3858cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/d6/4ad6f74b3ce8db9165f2ca155d3858cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/bc/acbca55cf13061fbda38aa1c4f65c9b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;2、叉烧酥，叉烧做馅，就算在广州的大酒楼，也没有几家做的好，倒是有一些小店做的十分不错。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/2b/822b2a3a4870ec0e1ece96a93753a3a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;3、老婆饼，冬瓜蓉做馅料，好吃的老婆饼，馅料入口即化，而不是像很多店做的跟吃QQ糖一样。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/e5/55e5823a6f92353361951541a3b39446_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/e5/55e5823a6f92353361951541a3b39446_r.jpg&quot;&gt;4、榴莲酥，味道浓烈，点之前最好先问清楚下伙伴爱不爱吃榴莲。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/52/5052bb97b380da5b33ede8e285068929_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/52/5052bb97b380da5b33ede8e285068929_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还有蝴蝶酥、鲍鱼酥、蛋卷就不一一列举了。&lt;br&gt;五、水果类&lt;br&gt;1、杨枝甘露，柚子、芒果、鲜奶、椰汁混搭，女生最爱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/7f/b57fd817b139eb0112546f84e796aed4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;982&quot; data-rawheight=&quot;594&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;982&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/7f/b57fd817b139eb0112546f84e796aed4_r.jpg&quot;&gt;2、芒果班戟、榴莲班戟，奶油+水果，女生喜欢吃多点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/3e/533e8740e64edc8835cb032a484c51da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/3e/533e8740e64edc8835cb032a484c51da_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/1b/581b0f2e501928ff5f74d8de510765d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;795&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;795&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/1b/581b0f2e501928ff5f74d8de510765d1_r.jpg&quot;&gt;六、粉&lt;br&gt;1、凉粉，有白凉粉同黑凉粉，两者都可以加糖浆，白凉粉搭配椰奶，黑凉粉加炼奶更美味，好的白凉粉有点像果冻，而好的黑凉粉不应该是很Q的，应该是稍微有点点脆和有点弹性。黑凉粉经常搭配各种水果。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/df/fadf3c395c9b6369e82658fe9a4a41a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/df/fadf3c395c9b6369e82658fe9a4a41a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/20/012067d65e9326601b14891d7945ce94_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;387&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;387&quot;&gt;2、河粉，你没看错，虽然河粉最出名的是用来干炒牛河，不过由于其本身无味，且口感爽滑，所以很适合用来做甜品，通常是同椰汁、鲜果一起。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/90/57903e74fd56a6041025589db8ea0f35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;442&quot; data-rawheight=&quot;639&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;442&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/90/57903e74fd56a6041025589db8ea0f35_r.jpg&quot;&gt;3、豆腐花，对，豆腐花必须是甜的！为什么那么多人不能接收甜豆腐花，因为单纯的糖浆加入豆腐花中，只会使其豆腥味更加重，所以加姜糖水的豆腐花，是一绝！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/10/ea10ddb4d72cb6941a564e2f85bcca71_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;586&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/10/ea10ddb4d72cb6941a564e2f85bcca71_r.jpg&quot;&gt;七、糯米&lt;br&gt;1、汤圆，汤圆吃的最多的是麻蓉汤圆，当然还有花生、芝麻等等，汤圆必须排糯米类第一是因为汤圆很百搭，几乎所有甜品都可以加几颗汤圆！当然我要浓重介绍下广州的佳叔汤圆那个鬼畜的神曲，在我脑海中永远的挥之不去，&lt;a href=&quot;http://www.xiami.com/song/153883&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://www.xiami.com/song/1772534245&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这里放个原版，佳叔汤圆的是男声唱的我找不到，太鬼畜了！不信邪的小伙伴去广州，去佳叔汤圆感受下！下面是歌词- - &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;卖汤圆卖汤圆 小二哥的汤圆是圆又圆&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一碗汤圆满又满 三毛钱呀买一碗&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 汤圆一样可以当茶饭&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哎～哎～唷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 汤圆一样可以当茶饭&lt;/li&gt;&lt;li&gt;卖汤圆卖汤圆 小二哥的汤圆是圆又圆&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一碗汤圆满又满 三毛钱呀买一碗&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 公平交易可以包退还&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哎～哎～唷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 公平交易可以包退还&lt;/li&gt;&lt;li&gt;卖汤圆卖汤圆 小二哥的汤圆是圆又圆&lt;/li&gt;&lt;li&gt;要吃汤圆快来买 吃了汤圆好团员&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 慢了一步只怕要卖完&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哎～哎～唷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 慢了一步只怕要卖完&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/c5/94c56d37f23e4a0bd6f2524a98b7f5ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/c5/94c56d37f23e4a0bd6f2524a98b7f5ac_r.jpg&quot;&gt;2、糯米糍，好像爱吃的人不多，主要是太滞了，姑娘吃1个就吃不下其他的！当然现在的糯米糍有包裹芒果之类的水果，没那么滞了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/19/e8194d0ba6a1a4bf5a135e5912e43b2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;728&quot; data-rawheight=&quot;530&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;728&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/19/e8194d0ba6a1a4bf5a135e5912e43b2d_r.jpg&quot;&gt;3、糖不甩，糯米制成的丸子，本身是没味道的，全靠糖+花生的蘸料来给味道，口感比较粘稠，略带弹性。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/3c/6c3c14c14b42c9a1561c813317abe175_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;627&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;627&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/3c/6c3c14c14b42c9a1561c813317abe175_r.jpg&quot;&gt;八、糖水&lt;br&gt;其实严格来说，上面除了固体类的都可以叫做糖水，但是我还是很矫情的分出一个类别的- - &lt;br&gt;1、番薯糖水，每个广东孩子童年的记忆呀！冰糖+水+番薯，最简单的材料，最亲情的味道！煮好的番薯加入甜牛奶中，也是十分美味！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/d6/a8d62074a851999deec7a014db26f8d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/d6/a8d62074a851999deec7a014db26f8d2_r.jpg&quot;&gt;2、百合莲子白木耳糖水，也是妈妈最爱煮的糖水，清甜，下火，有时候回放红枣、放鸡蛋、雪梨、木瓜等等材料，比较百搭，都是十分美味我妈有一次水方少了，水浓稠的跟鼻涕似得。。。后来我就没怎么吃这款糖水了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/0b/c60bd532dc9163f9ffb6827fb6aaf53a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;578&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/0b/c60bd532dc9163f9ffb6827fb6aaf53a_r.jpg&quot;&gt;暂时更新这么多，有其他的可以评论留言。&lt;br&gt;@张小玉 这是个好姑娘，微信公号:一直爱艺术和你的张小玉，上面，都会吃最好的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
