<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20685380/answer/16353029
</link>
<author>
小园听风
</author>
<title>
夜晚的时候看星星，一些不太亮的星星用眼睛的余光能看到，但正眼看过去的时候有看不到了，这是为什么？
</title>
<description>
其实这不是个天文问题，而是个生理问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人眼“看到”的东西需要在视网膜上成像，视网膜上的细胞接受光刺激，转变为电-神经信号。&lt;br&gt;视网膜上的感光细胞有两种，视杆细胞和视锥细胞。&lt;br&gt;视网膜中央视物最清晰的地方称为黄斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;视杆细胞在黄斑处最少，越往周围越多；对光线很敏感，但无色觉，在夜视中起重要作用。&lt;br&gt;视锥细胞在黄斑处最多，越往周围越少；对光线敏感差一些，有色觉，分辨能力好。&lt;br&gt;“余光”看到的东西，成像在周围；而“正眼”看的时候，成像在黄斑，对于弱光，就看不见了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839929/answer/16352151
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
美国是如何针对 eBay 卖家进行征税的？是否也像淘宝一样，94% 的小卖家不用交税？
</title>
<description>
專業非稅法，但是瞭解過一點，如有錯誤或不準確之處，請不吝賜教啊，這學期本來想選稅法的無奈課程安排衝突了於是木有機會上稅法了…&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，算上聯邦、各州、各縣市三層，美國有大約8000多個課稅司法管轄權（tax jurisdiction），所以在美國，課稅與繳稅複雜的很，每個州甚至每個縣的稅收制度和稅率都不盡相同，把稅玩兒明白了是一門藝術。就電商而言，絕大多數州都要向電商企業徵稅，少數奇葩州（比如我們北面的俄勒岡）不收互聯網營業稅，就是說你在俄勒岡上網賣東西不收營業稅。互聯網營業稅的徵收對象是「Business」，所以如果就在eBay上偶爾賣個二手自行車就不用交這個稅，但是如果你是專門倒賣二手自行車的，那就要交這個稅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，美國各州的州稅是相對獨立的，所以就州稅的部份有的州規定在我這賣給我的人要交稅，有的州規定在我這賣賣給誰都要交稅，有的州規定不管你在哪只要你賣到我這了你就得給我交稅。比如在一些折扣信息網上經常能看到這樣的信息：「eBay現有iPad 4原價499美元特價469美元，除加州、X州外大部份州免稅。」可能賣家在俄勒岡，所以大部分沒有Outside-of-State稅的州就免稅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，各州都有規定一些免稅商品或者免稅時間，賣這些商品或者在這個時間段內賣的話，就不用交稅，但具體用不用交這個稅，還要看你的買家在哪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以看起來，eBay的小賣家，除了少數位於免稅州的以外，如果屬於「in business」，就要交營業稅。營業稅是對於賣家而言的，然而這部份稅通常都會轉化為買家支付，因此買家基本上都跟他叫「消費稅」，故英文說法二者一致。本答案主要說的是「消費稅」或「營業稅」，不包括eBay個人賣家的個人所得稅、公司賣家的公司所得稅等其他稅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Additionally，美國國會最近在搞一個叫做「Marketplace Fairness Act of 2013」的東西，「2013市場公平法案」，簡稱MFA，採用這個法案後的效力是：不管你在哪個州，只要你是個互聯網電商，在我這賣東西，就要給我交稅。這個就類似上面提到的Outside-of-State稅，不過是經過統一規範了的「統一州外稅」。貌似不是所有的州都選擇適用這個法案，適用這個法案有要求，就是「適用本法案之前，必須簡化本州州稅系統」，主要簡化對象就是各州針對跨州電商交易的徵稅方式，以避免重複徵稅。適用MFA對於電商的好處就是，交州稅的過程簡化了、重複徵稅的風險降低了；壞處是，可能有些州的小企業本來有豁免權的，因為採用統一標準了，豁免權喪失了。對於亞馬遜這樣的B2C影響不大，但是對於eBay這樣的C2C可能就有影響（比如我在俄勒岡我原來往內華達賣不用交稅，現在內華達採用了我就得交內華達的稅）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;﹣﹣﹣﹣&lt;br&gt;補充一下，看到有人說淘寶不是稅務機關無權代收代繳的問題。美國的情況不太一樣，比如加州，加州之前的規定是沒有實體店的電商（比如亞馬遜）是不需要徵收消費稅的，所以之前百思買、沃爾瑪等人對亞馬遜恨之入骨。從去年八月還是九月開始，加州的一個新法案生效，該法案授權并要求所有電商向消費者代收消費稅。這個法案導致eBay中槍，因此即便是eBay的個體小業者的經營，也需要由eBay代收消費稅，導致亞馬遜、eBay等純電商失去了一個非常大的與實體加電商的競爭優勢。州消費稅屬於州稅是州的事物，所以具體每個州如何規定就不一樣了。&lt;br&gt;再補充一下，看到自己報稅的問題，主要是指個人（家庭為單位）申報個人所得稅、公司所得稅、社保稅等稅，電商的消費稅一般都不會計算在商品售價內，而是額外計算（類似日本），所以標價都是不含稅的，等你進入購物車結帳的時候，輸入地址或者郵編，才會根據你所在州跳出一個Sale Tax $XXX來。大部份州的消費稅都授權電商代收代繳了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（加州留學生表示亞馬遜網購原本0消費稅沒享受幾天突然漲到全美第二高的8％，淚流滿面…）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836518/answer/16351216
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
29岁了，和男友恋爱三年多，该不该分手？
</title>
<description>
因为涉及男友，所以第一次匿名回答。&lt;br&gt;爱情的条件只有一个，就是爱。&lt;br&gt;这个道理我们都明白。&lt;br&gt;身高、从业经历这些那些当初你就知道啊，以前不计较的现在开始计较了&lt;br&gt;或许就不是这些客观原因的事情。&lt;br&gt;也许是爱没了，也许是相处的过程中没有找到更好的方式去维系爱。&lt;br&gt;或者放彼此一条生路或者调整再出发&lt;br&gt;但是，&lt;br&gt;个人感觉，你们的经济并不算有压力。&lt;br&gt;题主隐瞒交往状况这个事情，感觉对于30+的人可能都是无法接受的&lt;br&gt;幸福的爱情有很大的成分就在于它被分享、被祝福、被认可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分享我自己的故事，只是为了说明你们的情况不算经济有压力：&lt;br&gt;我也是84年的，有房有北京户口，年收入和你差不多，清华硕士毕业。&lt;br&gt;我男友比你男友小一岁，比你男友挣得少的多了，&lt;br&gt;他好像提过一句他第一学历也是大专，我没细听。&lt;br&gt;也是外地有个需要还贷款的房子。&lt;br&gt;他是军人，我们很少很少有时间见面&lt;br&gt;每天都加班，回到家从来都是凌晨1点以后或者就不回来了。&lt;br&gt;偶尔还要出长差，军嫂不易做。&lt;br&gt;为了离他近，我把自己房子租出去、在他们单位附近租房子住。&lt;br&gt;大部分时间我都是一个人玩儿或者等着他。&lt;br&gt;我们一起吃碗面都觉得欢天喜地，如果能见面玩一会儿都觉得好开心。&lt;br&gt;我体谅他工作忙、给他买喜欢的零食、衣服……&lt;br&gt;希望能够缓解他工作的烦躁&lt;br&gt;我希望用自己小小的能量让他放心工作、记得他爸妈生日，过年时候给他家人买礼物&lt;br&gt;他不会因为我对他好就臭屁，他也很珍惜我们的感情，尽可能抽出时间陪我。&lt;br&gt;当我们在一起的时候，我们觉得彼此都闪闪发光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……………………&lt;br&gt;因为我爱他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈总是不着调的站在我男友那边&lt;br&gt;如果我抱怨一周都没有见到他了&lt;br&gt;我不高兴&lt;br&gt;我妈还要说：那XXX（我男友名字）也挺倒霉的，工作那么忙回到家还要哄你，要是我是他我就不要你了。&lt;br&gt;她总是让我小事不要计较。&lt;br&gt;让我对婆婆、小姑子好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839092/answer/16351304
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
为什么像 360 这样的互联网公司，财务报表中的开发支出是记在营运费用，而非资产？
</title>
<description>
关于研发支出，一直是会计界讨论很热烈的一个问题。我简单说说，涉及的准则等我就不原文引用了，按我的理解来讲。&lt;br&gt;一、研发支出该资本化还是费用化？&lt;br&gt;其实，研发支出一部分费用化，一部分资本化。一般来讲，研发过程在会计上分为两个阶段，研究阶段和开发阶段。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;研究阶段是为获得新的科学技术知识而从事的有计划有创造性的调查、分析和实验活动，可以是基础性研究也可以是应用性研究，其目的在于发现新知识，并期望利用这种知识能开发出新材料、新产品或新的配方技术，或对现有产品的性能、质量所作的较大改进。&lt;br&gt;开发阶段在开始商品生产或使用前将研究成果转化为一种新产品或工艺的系列活动，包括概念的形成、样品的设计、不同产品的测试和模型的建造以及试验工厂的运行等。&lt;/blockquote&gt;研究阶段的支出应当费用化，开发阶段的支出应当资本化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看起来好像很复杂，其实通过资产的定义可以很快区分出哪些应当资本化。资产的基本定义包含“权利金”三点，即所有权、很可能带来经济利益，金额可计量。对于某一项研发支出，满足：其一，该研发成果归企业享有；其二，该研发成果“很可能”带来经济利益；其三，研发过程支出可以以货币金额计量，就应当资本化。其中，会计上”很可能“的含义一般是指可能性95%以上。不满足任何一项都应当费用化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、研发支出实务当中如何操作？&lt;br&gt;一般来讲，要将研发支出资本化，就必须满足前面所说的三个要点。要满足这三个要点，公司管理和会计核算上必须做到以下几点：&lt;br&gt;1、公司的研发管理必须采取项目制。即需要对每个研发项目进行清晰的定义，每个项目的投入和产出有哪些，立项过程需要哪些审批权限，等等一系列相关管理制度。这是研发支出资本化的基础，没有它，资本化的三个要点都没法满足。&lt;br&gt;2、会计核算要实施项目制。即会计核算上需要对每个项目的所有支出进行准确的归集和分配。这一点是为了满足资本化”金额可计量“的要求。&lt;br&gt;3、公司需要定期对每个项目进行评估。这是公司项目制管理的一部分。之所以单独提出来，是因为需要特别说明，项目评估的结果要包含两个结果，即研发成果是否归企业所有，和研发成果是否能够带来经济利益。这个很明显，是为了满足”所有权“和”很可能带来经济利益“两点。通过这个定期的过程，财务需要根据这个评估结果决策哪些项目的支出应当费用化，哪些应当资本化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于比如360这样的公司来说，我不确定他们是否采取了严格的项目制管理。但即使采取了项目制，绝大部分项目也是不能够直接带来经济利益的。为什么呢？因为他们的盈利模式。他们不是靠一群人开发一个软件然后卖掉这种方式来取得大部分收入，而是靠一些其他的、与研发项目没有直接经济利益关系的方式取得收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，研发支出是绝对有操纵空间的。比如公司有意不按项目制进行管理，从而将研发支出全部费用化。这样做虽然比资本化利润要少，但是可以抬高毛利率（研发支出由成本转入费用）。毛利率也是影响公司估值的一大因素哦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20075426/answer/16350115
</link>
<author>
又见山人
</author>
<title>
寄存器的速度为何比内存更快？
</title>
<description>
‘&lt;u&gt;“registers are closer to the ALU than memory&quot; 可以解释得通吗？或者说，需要有所补充？&lt;/u&gt;’&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么说也不是不可以，但这种说法真正的问题在于混淆了因果。做个类比就是，刘翔因为跑得快上了奥运会，不是因为他上了奥运所以跑得快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从计算机体系结构角度而言，需要把不同速度和容量的memory分层级，得到效率和成本间较好的平衡。最需要经常访问的数据放在速度最快容量最小的L1 cache里，访问量最少的数据放在最慢最大的内存条里，以此类推。&lt;br&gt;&lt;br&gt;寄存器（register）自身就是CPU用的触发器，与CPU同时钟同频，当然是最快最方便的。但这玩意一个要20多个晶体管，多了芯片面积吃不消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;SRAM的优势在于速度快，与一般半导体工艺兼容，因此被当作cache放在芯片内部离CPU近的地方，发挥其速度快的长处。但是这玩意存储密度小（一个bit要6个晶体管），放太多就贵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRAM天生速度慢但存储密度高，正好适合做内存条这种东西。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19624503/answer/13000214
</link>
<author>
Jerry
</author>
<title>
Kanye West 推动了 Hip Hop 哪些发展？
</title>
<description>
 好吧，这个问题实在适合我这个kanye死忠来谈：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.必须谈到的是他的sampling（采样），虽然它不是创始人，但是是以采样功力出名的，最初他的风格就是在各种sample的基础上加入beat，不过事情自然没这么简单，先说他的采样范围那是十分之广的，初期最喜欢采的是一些Soul或者Gospel风格的歌。大家都知道，他是以制作人身份先出名的，最先是被JAY-Z看中并签下，为JAY做了很多好的beat，很出名的比如IZZO,TAKE OVER,前者采样自JACKSON 5，后者采样了PINK FLOYED（如果没记错的话。。）。不仅是范围广，他的采样也是很机智的，不会瞎采，而是选择非常适合用来说唱的东西，而且如果你去听采样的原曲，会惊讶于他多么擅于改造音乐，可以把原来歌的风格完全换成Kanye West的标签。玩采样玩的最出彩的应该就是前三张专辑吧，尤其是第二张LATE REGISTRATION,这是一张跨时代的专辑，滚石给出5星满分，百听不腻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.算是给上面的一个补充，那就是，不要只以为他只会玩儿采样，他给嘻哈音乐带来的就是极大的包容性和创造力。他的歌绝不仅仅是DJ给刮几下碟，来点重低音就行的，他的歌曲制作堪称华丽。他的音乐中不仅是那些传统的HIPHOP元素，还经常加入弦乐组，融合各种编曲形式，听起来十分悦耳，这个悦耳性是需要重点强调的，为什么他的歌能吸引人？也许很多人就是因为第一耳朵听他的说唱，觉得音乐还那么好听，不仅是单调的beat而已。如果你感兴趣，可以看一看他在Abbey Road开的那场演唱会的视频，叫做Late Orchestration，他西装革履，背后是一位DJ，和一个女子弦乐团，很难想象是个玩说唱的，每首歌都相当精彩！&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.再谈他后期，也就是08年的风格转变，这个从个人原因上来讲，的确是他情感受挫，和女友分手，母亲又突然离世，令他掉进人生的泥潭之中，就和专辑名字一样，Heartbreak。整张808'S &amp;amp; HEARTBREAK不带一点纯说唱，起码都是带着音调地念叨，并且用Auto-tune加以修饰。这完全是kanye的个人音乐行为，他并没有为了一首hit去做音乐，只是在做自己，从这点是我们应该加以肯定，而且对于我个人来讲，808是张很特别的专辑，喜欢的很。&lt;br&gt;其实AUTO-TUNE这个软件早有人在用，用的最出名的是T-PAIN，不过不得不承认，正是kanye在08年启用AUTO-TUNE之后，在全球范围内都掀起了电音狂潮，数不清的艺人都争相加入了电音的元素，直到现在还是很火。可是现如今的kanye早就摒弃掉这个东西了，那对于他来讲只是用来玩一玩，并不是为了打造流行。（估计他对于现在autotune这么火的情况只能是耸耸肩，然后说一句：谁让我是个天才呢！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.然后就是10年的新专MBDTF,这张的色调十分黑暗，节奏也更加粗线条，采样上，大多是采集了Rock的曲目，却很少有之前他的soulful风格。制作还是一如既往华丽，阵容也十分强大，对于这张有多么出色我也不必多谈，听一听就知道了&lt;br&gt;不过在这里，我想给1L那位补充一下，他说MBDTF是最出色的一张，不过我的意见是，LATE REGISTRATION还是kanye系列的经典之经典，MBDTF只能是并列但可能无法超越。当然了，这张专辑滚石同样给了5星。我也很喜欢，哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.最后，给他加分很多的就是：他还是时尚界的弄潮儿，他的品位十分出色，几乎每一次的服装搭配都十分亮眼，他最钟爱的品牌是LV，也经常与各种品牌合作，合作的产品更是被热捧，比如与LV合作的鞋（全鞋身大红色），与NIKE合作的鞋NIKE AIR YEEZY（这一双有多出名，你随便问个喜欢潮流的人就懂），而且也即将推出YEEZY 2. &lt;br&gt;&lt;br&gt;服装、鞋、跑车、艺术，他不仅是嘻哈歌手，也是个时尚达人和艺术家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，8月8日他和JAY合作的新专WATCH THE THRONE就要发行了，又一张可能很伟大的专辑就要出现了，我们拭目以待吧。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20508321/answer/16265558
</link>
<author>
赵巍
</author>
<title>
中国有哪些黑社会，他们是怎样赚钱的，你身边有吗？
</title>
<description>
北京分城、郊两类吧，也不是组织多严格的体系，运营水平都很一般。严格来说不算黑社会吧...&lt;br&gt;声明：以下内容均为杜撰&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;城内&lt;/b&gt;&lt;br&gt;各种2代居多&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;基本套路是靠在赌场里放数儿吸钱，举个例子，借1万元只给你8000元，按天算利息。&lt;b&gt;btw：&lt;/b&gt;近来德州扑克真人局很火啊，打比赛赚积分什么的..可以体外循环充与兑换...&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;也有开赌球局的，从现场局、电话下注到网络下注应有尽有，网络类的下线以前是从流水里抽成，大庄得自负盈亏。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外有一部分也经营毒品买卖，冰、K之类的东西，集中在夜总会和夜店，前者安全稳定，但要路子硬。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大佬在做慈善、做地产、做电商，另外餐饮古玩建筑影视文化传媒什么都有，挺有意思的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外有很多担保公司做个贷业务也基本跟这行跑不了关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;八卦：&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;经常有坊间传闻某人的老爷子是X级干部这种段子，&lt;/li&gt;&lt;li&gt;时不时的听说这个跟那个又翻车了怎么着的，最后基本也都扯淡的事。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2、3年以前的马仔爬到原来的大哥头上去给人脸色看也是常有。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北边的看不上南边的，北京只有四个区算城区什么的..是口头禅。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;郊区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;无非就是各个乡镇有各个乡镇的大哥，大哥下面带一群马仔，捡着主要的说说吧。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;明面上开个&lt;b&gt;担保公司&lt;/b&gt;，实际上在赌局上放高利贷是永恒不变的话题，但是比城区多了很多方便。某人跟我说「干咱们这行的终极愿景是开银行啊哥们..」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;拆迁&lt;/b&gt;是个挺不错的行当，据我了解所谓强拆在首都实在是不得已而为之的搞法，有次在京西南郊现场参观，发现两户人家连在一起，当时已断水电数日每个院子的住房面积目测不超过200㎡，开发商代表出面再次谈判，一户要加 9000万，另一户开口 1.2个亿...后来听说连续2天晚上开始动用「拆迁雷」—— 比较粗大的炮仗..凌晨2-3点放在院子内点燃，据说可把玻璃震碎。&lt;b&gt;要普及的知识是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;拆迁工程款并不很多，并不重要。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主要的变现路径是靠清理渣土这一块：转头、木头等废料有来自其他省市的收购商带走。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外就是各乡镇村级不知道如何在里面如何运作才能把利益最大化，则需要专业人士从中指点，顾问的报酬是：X亩土地X年租用权；拆迁之后开发的建筑权、转包权等等...下一节会提及部分&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;水务、公路方面的&lt;b&gt;建筑类&lt;/b&gt;周边工程：&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;土地租赁、楼宇建筑：不懂不多谈了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;清理河道：这个非常 High ，与拆迁类似，工程款不算什么，真正的暴利来自河道中的沙石可进入搅拌站进一步加工成级配砂石料。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;级配 - 砂石料：偷挖偷采配合运输、贩卖。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;土方：各种组织会直接找到建筑方所要土方业务，因为首先是建筑公司要付钱给他们运输，另外一方面，他们可以把土方卖到其他需要土方的业务上去。&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;增收技巧：如果在需要土方供应的场地搞定了某个工作，扎尺稍微动一动，土方数量就有变化。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;带车：以上几种都与运输业挂钩，运输老板想提高效益则难免有超载行为，但是搞运输的都知道，经常会路过检查站，基本就是为了杜绝大型运输车的超载现象而设定，但当地黑社会有人脉可以跑通这个流程，让车不经过地泵即可顺利通过，每辆车强收一部分佣金，利润严重可观。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;PS：&lt;/b&gt;各路黑帮之间的械斗（火并基本没）多数跟这两个行当撇不清关系，比如属于我势力范围的高速路级配石料为什么是你在运输？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;八卦：&lt;/b&gt;有些发展的极好.海南X龙湾X号即是某京郊大佬的产业,耳闻资产超过200亿。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;当然他们也会做一些让人不知道如何评价的事情，比如：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;维护地方社交网络秩序...比如贴吧删除人身攻击，调节骂战。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;替沉迷赌博机的失足青年追回辛苦钱...&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;替家人身陷传销网络的落魄青年寻回家人...某次上文提到的放贷者曾令人驾驶推土机堵住了一个传销网络头目的家门，电话责令该头目把所有人送回家。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;721大水组织手下一同前往灾区进行灾后援建...&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自费制作文化衫与横幅参与反日游行...&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;好多事一时记不起来了，暂时就说这么多吧..,
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19740960/answer/16347323
</link>
<author>
潘宁羚
</author>
<title>
宁波诺丁汉大学靠不靠谱？
</title>
<description>
靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是浙江宁波人，可以说是一路见证着诺丁汉从无到有，一直到现在这样的发展过程的芸芸众生之一。家里除了我之外，有一个比较远房的哥哥是宁波诺丁汉建校时第一届学生，当时他是提前批考试录取的；以及一个比我小 19 天的表弟和我在同一年的高考被宁波诺丁汉录取，我们两个的第一志愿都是宁波诺丁汉，因为他是学制 2+2（前两年在宁波念，后两年在英国本部上学）土木工程的学生，现在已经在英国大半年了。&lt;br&gt;之所以会做这样的选择，不是因为被别人说起来的所谓「这是富二代的学校」，而是权衡考量许久之后做的慎重选择。&lt;br&gt;我高考那年，当时已经通过了浙大的提前批，但是因为临考心理素质差碰上考题大小年，结果在高考的时候发挥得很不理想，即使有浙大的优先录取这个优势，可是分数实在不高（一本线高 20 分左右），被班主任说起来就是「种子选手落马了」，我妈妈甚至已经帮我联系好了高复班，后来因为当时身体不太好（这也是为什么我妈妈不同意我去远的地方读书的原因），被家里其他人否决了，决定选择诺丁汉。当时选择的原因如下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;全英文的教学环境；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;离家近；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对往届毕业生 100% 就业率的肯定（当时）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;远房哥哥的口碑。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;于是当时家里面两个高考的孩子（我表弟比重本线高出了 40 分左右）都选择了诺丁汉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就在家门口的学校开始读大学，一开始也不觉得自己有什么稀奇。前几天和一个旧同学（她在国内某所 985 高校读经济）聊天的时候，因为几年不见相聊甚多，此时我深切感受到自己身上产生的变化。（我没有任何诋毁或者贬低其他高校的意思，仅表达个人观点和感受。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【学校教学情况】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;学校的管理方式主要是：中方管理行政和后勤，英方全权负责教学。也正应此，诺大的每一个人都充分享受着全英式的教育。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;学校的老师 90% 以上都是外国人，即便是中国人也多是海外名校毕业。具体的每个 tutor 的教育经历和背景全都可以在学校官网：&lt;a href=&quot;http://www.nottingham.edu.cn/en/index.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The University of Nottingham Ningbo China&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 找到，余不一一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;学校注册学生大约 4000 名，因为人不多，也就保证了教学设施的使用普及率以及授课的效率。授课方式主要为小班化的 Seminar（一个班 12-16 人，以小组讨论以及与 tutor 面对面讨论为主）和大的 Lecture（即所有选此课的学生一起上，如果碰上人数过多专业的课程，甚至会分成两个班。）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;除了全英文的教学环境和英式的教学方式之外，也是一个在培养学生&lt;b&gt;&lt;u&gt;个性化培养和独立思考能力&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的过程。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;大一学生以英语学习为主，专业学习为辅，大二以上就是专业课的区分化了。整个思念都没有毛概这样的课程（我们也没有军训），但这并不代表学校全西化，在大一期间，学校有专业的&lt;b&gt;中国文化研究&lt;/b&gt;团队给学生上课，主要涉及到中国文化、历史等优秀文化传播。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;和国内其他高校很不一样的是，大多数高校是上课越来越少，越到大四课业压力相对更低，很多学生因为修足了学分甚至可以不去学校进行 full time 的实习。但是诺丁汉相反，课业越到后来越重也越重要，因此很少有学生会选择出去实习。而与此同时，学校对于学生的社会实践能力和创新能力十分看重，所以学校支持正当理由的休学，也因此，现在有不少优秀校友都是在间隔年期间取得了重大成就的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;国际化的教学经历&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;学校主要的学制为 2+2（大一大二在宁波上课，后两年在英国本部，多为工科和英语专业）和 4+0（即 4 年都在宁波上课）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;而对于非 2+2 的学生而言，学校提供了非常&lt;b&gt;丰富的海外学习机会&lt;/b&gt;，通过成绩排名，学生可以在大三进行海外交换，交换的学校主要包括诺丁汉英国本部以及英国其他高校，比如爱丁堡、格拉斯哥等，还有包括英属哥伦比亚大学，悉尼大学，奥克兰大学等各国名校。除了英国加拿大澳大利亚美国等这些留学大国，还提供了比如挪威智利，今年好像还加了墨西哥甚至印度等 20 多个国家。因为我的专业辅修西班牙语，所以选择了智利，而今在这片大洋彼岸的土地上，我可以说如果没有学校这个机会，可能我至今还无法真正理解西班牙语的正确使用方式和拉美文化的深邃（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20678547/answer/16337549&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;智利是一个怎么样的国家？&lt;/a&gt; ）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除了交换学习，学校还提供了 Summer School，以及青年志愿者协会的暑期海外支教项目、AIESEC 海外项目、美国带薪实习项目等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加上学校形形色色的国际生与我们一起上课，这种&lt;b&gt;独特的国际化经历&lt;/b&gt;也许真的不是每一个高校学生都能体会的到的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;有人会说与其在这里选择所谓的「英式教育」，为什么不直接出国，原意有其二：&lt;br&gt;&lt;b&gt;（一）&lt;u&gt;国外留学的费用远远高于宁波诺丁汉&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在宁波的学费是 6 万人民币一年，书费 2000 元（书本全部进口，一般每学年结束的时候会退款部分），住宿费 2000 元（四人间带空调、热水、浴室、厕所）/ 4800 元（单人间或四人套间）。在加上国内的生活费。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2+2 学制的后两年在本部读书，承担英国物价的生活费，以及本部的学费（12 万一年）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4+0 学制的整四年都如第一条所示。如果大三选择出去交换就会承担额外的费用（如果是 Exchange，只需自理当地的生活费；Study Aboard 补交交换学校的学费差价）。以上选择全部不存在任何强制的行为。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;和中介留学相比，这个数目真的是非常经济实惠的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（二）&lt;u&gt;对于不确定的申请学校、陌生的环境和参差不齐的学生的考虑&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;宁波诺丁汉的入学条件很简单也很强硬：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;重本线以上 xx 分；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;英语成绩 115 分以上。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;任何一条不符合都不可能入学，并且由于是英式学校，极少存在「开后门」的情况（我高考那年听说有个学生家里事教育局的背景，自己成绩也不错，分数也够了，就是英语只有 114 分，千搞百搞愣是没进来）。这也就是说，学校的入学条件基本保证了&lt;b&gt;生源素质和家庭条件&lt;/b&gt;。另外，据说之所以不在广东招生的原因就是因为广东省教育厅把宁波诺丁汉纳入了「二本」院校，所以一直到现在学校会讲粤语的学生多半是香港来的国际生。&lt;br&gt;而作为一个&lt;b&gt;国际化跳板&lt;/b&gt;，大多数的学生本科毕业后都会选择去国外院校深造或者外资企业工作，而正是这四年的国际化教学平台，对于很多人来说，申请学校、留学读研都会相对得心应手，几乎都可以自理完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【校园环境】&lt;br&gt;之前看到过有一个问题问「中国最美的大学」，本来想去回答一下的后来因为有点忙水掉了，就在这里说吧。见图见真相。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/ab/55abd419108acb209e2e26ec06b4bc7c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/55/ab/55abd419108acb209e2e26ec06b4bc7c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;行政办公大楼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;宁波诺丁汉大学的地标式建筑。诺丁汉塔坐落于行政楼正中心，模型按照英国诺丁汉本部钟楼一比一复制而成。整栋行政楼共有4层，包括教师办公场所、图书馆、会议中心、高莉可持续研究所等。整栋建筑均有无线网络覆盖，是教师办公、学生学习的重要场所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/25/9e258354c686858c6963257312c996dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/25/9e258354c686858c6963257312c996dd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;教学楼、学生服务中心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;诺丁汉大学教学楼和学生服务中心分布于思源报告厅的左右两侧。两栋建筑在设计和布局上左右对称，透明的玻璃墙面给了学生更加舒适的学习环境。它们承担起了几乎全校所有学生的课程教学任务，良好的学习氛围和硬件设施，为学生的发展和成长创造了最好的条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/dc/f8dce234566f01241dad8f5f22e99f6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f8/dc/f8dce234566f01241dad8f5f22e99f6a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;可持续能源技术研发中心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可持续能源技术研究中心大楼由英国诺丁汉大学建筑环境学院完成建筑环境和节能策略规划，由宁波市建筑设计研究院进行施工图技术设计。研发中心在建筑设计上体现了中西文化的结合，综合世界先进的建筑节能设计理念和绿色建筑技术研究成果以及可再生能源资源的集成利用，体现了诺丁汉大学绿色的教学理念。目前该建筑主要为理工学院学生进行专业课的教授，力求在宁波为学生创造最好的教学设施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/27/1227883a2e73f900dfa5436482fac943_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/12/27/1227883a2e73f900dfa5436482fac943_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;诺丁鸭&lt;/b&gt;&lt;br&gt;诺大神兽，是接受过英女王会见的灰天鹅，从英国空运过来的，自由放养在学校里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/18/d4184dd7814464c6028fc8e3cb3a7a7d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/18/d4184dd7814464c6028fc8e3cb3a7a7d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;住宿&lt;/b&gt;条件也不多言了，因为和其他学校相比住宿费也确实不便宜，空调、热水、独立卫浴，图为最基本的四人间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/cf/f5cfb228ad83e9d59c2e9d7853609acc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/cf/f5cfb228ad83e9d59c2e9d7853609acc_r.jpg&quot;)'&gt;这几年学校为了进一步改善学生的住宿条件又建了好几幢四人套间住宿楼（就是四人一大间，里面有 4 个房间，中间有客厅，配 2 个厕所和浴室）。这年头，学生数在 4000 左右，住宿楼数量远远高于教学楼的高校怕是不多见了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了住宿区之外，&lt;b&gt;全校都是 wifi 覆盖的&lt;/b&gt;，也就是说，你可以选择在教学楼里吹着空调学习，也可以坐在大草坪上晒晒太阳看书上网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外值得一提的是，学校图书馆的设施，不仅仅是硬件设备和图书资源的丰富，前几天学校的 AROMA Cafe 协助学校在图书馆开办了一个&lt;b&gt;无人&lt;/b&gt;售卖的自助食品角。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/1a/391a034f0e70c1f1f9b0587613cea7b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;601&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;601&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/39/1a/391a034f0e70c1f1f9b0587613cea7b3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;女老板梁吉（宁诺校友）是这样说的：「所以这次的饮料吧。我决定开放式，东西放着，价格标着，零钱也准备着，同学们，你们自己拿，自己付钱。如果临时没带钱，东西可以先拿走，下次记得来付钱。在你们进入社会前，&lt;b&gt;在 UNNC，我们都试着去信任。虽然虽然，可能东西会少，钱会少，但是我觉得，信任比这些美好&lt;/b&gt;。 」&lt;br&gt;人们常说校风校训的培养应该不仅仅是口头的宣传词，在这里我更愿意相信，这种精神和风气是真正深入到整个宁诺的人文环境和每一个老师、学生心里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【校园价值观】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;正如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张克炎&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/keyanzhang&quot;&gt;@张克炎&lt;/a&gt; 所说的，前任校长杨福家把他的办学梦想的每一步都在实现着。与其说是杨校长的办学梦想，这或许更是每一个诺大人的精神传递。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;独立思考，自由表达&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;从大一开始，从课堂到课余，tutor 们反复强调地就是&lt;b&gt;「Critical Thinking」&lt;/b&gt;，因为每个 tutor 都设有公布的 office hour，所以你常常可以看到办公室里学生和老师探讨学术的情况，这不是官方的宣传文，是真真实实发生在身边的事情。&lt;br&gt;除了&lt;b&gt;专业严谨的教学理念&lt;/b&gt;，学校对学生社会实践活动的支持远远大于大多数高校，很多学校会因为团委或者其他办公室的介入而无法正常进行许多活动，但是在诺丁汉实在太少见了。只要敢想敢做并且合理合法，学校都会全力支持，也正是基于这样的环境，以学生为本，「独立思考」的实践，让每一代人都受益匪浅。&lt;br&gt;对于学生的呼声，&lt;b&gt;「引导大于打压」&lt;/b&gt;是学校一贯的态度。举个例子，之前学校更改学生网络系统，开始使用「闪讯」，由于其套餐的设置和收费，都与之前的上网系统相比很不合理，从一两个学生的抱怨开始，到学生代表正式与学校面对面对话，不到 3 天时间，将这个系于学生日常生活的心声问题解决了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;敢于争辩，追求真理&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;也正是校方这种「平等交流」的态度，造就了学校学生会是&lt;b&gt;真正在为学生做事&lt;/b&gt;的事实，大到降低食堂饭菜价格，小到流感期间在热水器旁免费提供板蓝根，可以说校学生会以及学校其他团委组织、各大社团（包括 AIESEC 诺丁汉、SIFE 诺丁汉等），都始终秉持着这种「以诺丁汉学生为本」的态度在做人做事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;人文普及，以学生为本&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;很多人可能会说这是校园环境平和的情况，但事实上，因为学校小，学生之中发生了任何事情都会传播得很快。我很庆幸的是，学校的每一次作为和学生的反应都让我觉得骄傲，对，是骄傲。&lt;br&gt;学校前几年有一个叫胡寒的学生，在 09 年不幸因病去世，学校在行政楼前专门种下了一棵红玉兰，名为「胡寒树」。3 月 8 日那天，胡寒的妈妈用她的账号登录她的人人，发了一条状态（如图），发布后没多久就可以在 timeline 上看到都是这个。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/4a/f44a9b04713f244d29b51ca6c1cb8860_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;457&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;457&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f4/4a/f44a9b04713f244d29b51ca6c1cb8860_r.jpg&quot;)'&gt;现在在她的主页上你可以看到各种不一样的胡寒树，在短短 2 天里。每看一次，心里动容，眼眶湿润。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/c4/d1c45df773be4dd0c641f48fa7cdbed4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1014&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1014&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d1/c4/d1c45df773be4dd0c641f48fa7cdbed4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;谦虚进取，国际化视野&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;学校有一句名言：&lt;b&gt;Academic Excellence in the Service of Global Citizenship&lt;/b&gt;，即「&lt;b&gt;一流学术成就一流国际化人才&lt;/b&gt;」。我一直觉得这句话不仅仅是写在学校电梯里的 Slogan，更是这里身体力行的实践和承诺。&lt;br&gt;有一个我很喜欢的学姐（已经毕业了，推掉了 2 个牛津的 offer，拿了新加坡国立的全奖在读研）写过的一段话，一直影响了我很久，分享给大家。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;坦白说，其实即便我那么幸运得获得了一些名校的垂青，我依然觉得自卑。其实我在大一开始做第一册留学就业手册时就知道我们 UNNC 的优势，所以我在那时隐约预感只要成绩好，至少进 LSE 不是一件困难的事情。所以拿到这样的申请成果虽有惊喜，于我更多的是完成三年前就预设的目标，也就少了些所谓进名校的狂喜。Offer 只是一个结果，算是一个对大学四年的总结，只是给父母，学校和自己一个看的见的交待形式。回顾我的四年最欣慰的其实不是这些 Offer，而是这四年我从未放弃过坚持和努力。从最热的 FAM（财务管理）转到最冷的 IS（国际政治）专业被看作是异类，爸爸曾经为此拒绝为我付学费。背负了三年这样的压力，我一直害怕不能够向自己证明我的选择，虽然我依然不知道自己会走在什么道路上，但我终于可以说我的大学时光在任何一方面已经做到了最好的自己，所以不会后悔当初的选择。我依然记得自己在英国的 11 月每天在深夜 12 点后的冷风里抱着很多书从图书馆里回到宿舍的那段经历，记得因为看不懂资料想不出怎么写 Dissertation 在电话里对妈妈大哭。我的人生从来没有像过去的四年那么努力过，这段艰辛和拼劲将会是我未来宝贵的精神财富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到自卑，是因为 UNNC 给了这么开放这么高的平台让我看到了很多身边优秀的同学以及其它国外学校的学生的了不起。UNNC 的孩子们认为自己的学校很独特所以不免有些心高气傲，但真正接触了那些一流的学生以后我发现我们的差距。因为有机会知道优秀的外国学生，他们的生活学习方式和各种思想见解总是让我自惭形秽，所以我觉得我们 UNNC 的孩子们应该更谦逊更踏实，我们有很高的心气这本身没有错，但是为了实现杨校长对 UNNC 的期望，我们还有很长很长的路要走，很多很多的心血要投入，我们要自信也要虚心和勤勉。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我们与很多许多其它大学学生不一样，他们有荣耀的历史为依托，而我们的历史才刚刚开始。我们都是 UNNC 的历史奠基者，她的未来能走多高多远很大程度会取决于她前十年的毕业生的表现。所以我们都是肩负特殊历史使命的一代 UNNCer，请对对我们的老师和对你们自己有信心，请对现在的 UNNC 负责，我们会有远大前程，我们会有光明未来！&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;最后，相信很多人对这所性质有些特殊的学校仍然有所怀疑，但我相信这种&lt;b&gt;「独立思考、自由表达、敢于争辩、追求真理」的精神&lt;/b&gt;会在一代代诺大人身上传递和发扬。也如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@于秋实&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yu-qiu-shi&quot;&gt;@于秋实&lt;/a&gt;  所说的「在我认识的人里面几乎没有说是来这个学校后悔的」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片全部来源于：诺丁汉大学学生 2010 级学生@任柏年，在此感谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839565/answer/16350668
</link>
<author>
Medges
</author>
<title>
主攻 OLED 的三星电子为什么要入股 LCD 阵营的夏普？
</title>
<description>
最近关注了一下相关报道，综合各种资料，我认为原因有以下几点，请参考：&lt;br&gt;1、确保面板供应。虽然夏普与三星之间面板业务是竞争关系，但是从经济性和战略性角度，竞争对手之间互相采购也是很常见的事情。即使三星面板风生水起，也不妨碍他从别的面板厂商处采购。三星应该主要是采购来自夏普八代线(Kaymeyama-II fab)32英寸电视面板与十代线(Sakai fab)40英寸与60英寸电视面板。夏普一直是三星40英寸与60英寸面板的主要供货商。同时，苹果iPad面板订单下滑后，夏普也开始在其八代线生产32 英寸面板给三星。三者累计，夏普每年将供给三星超过100万片电视面板。对夏普来说，三星是其除了鸿海及Vizio、Radioshack等鸿海客户外的 唯一外部客户。&lt;br&gt;2、入股时机合适。时值夏普债务即将到期（夏普在三季度有高达2000亿日元债务必须偿还），但是与鸿海谈判的进展迟迟没有取得实际进步，为了缓解即将到期的债务危机，夏普也主动出击寻找合作者，以刺激鸿海。三星及高通的引入都有这方面的考量，而且这两者注资是不带经营权的，也有利于保持夏普原本的董事会成员，但是鸿海入股目的就是要增加对董事会的控制与话语权，这是日本人不愿意接受的。&lt;br&gt;3、OLED虽然已经被多数面板厂商看作下一代显示技术，但是目前主流还是LCD，而且这个趋势在持续个5年左右是不成问题的。OLED技术在尺寸上良品率上都还没有突破，大尺寸面板将仍然以LCD为主。通过入股，确保自己整机大尺寸的面板供应，我觉得挺划算的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三星是一个很现实很有心计的公司，所以三星不会干赔本的买卖，真实动机也许日后能看得更清楚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836299/answer/16346300
</link>
<author>
陆一鸣
</author>
<title>
iOS上哪款手写笔记应用能满足上课记笔记等需要写大量文字的需求？
</title>
<description>
先闲话几句：关于我为什么喜欢用iPad记笔记…个人觉得是自己的完美主义倾向太过严重了吧，往往是先买了一本很不错的本子，然后就盘算着要在上面记什么，然后就觉得在上面写什么东西都是暴殄天物（鉴于我那种过于“飘逸”的字体），然后…就没有然后了。&lt;br&gt;光是记录一点文字笔记的话，其实用iPad作用不大。iPad的主要优势在于记笔记的时候能顺便插一幅图，录一段音，最重要的是，在教师给的PDF上做annotations。当然在后期处理上iPad也是占尽优势的（可以把我课上记得那种鬼画符一般的东西改的正常一些）。&lt;br&gt;p.s.不是很推荐用蓝牙键盘，一方面在于那种键盘为了做薄实在是手感一般，键程太短，而且iOS上的输入法说真的也打不快。另一方面么，我自己觉得，记笔记的大半意义在记录的过程中就已经完成了，而这是打键盘无法做到的（当然也可能是我的思维比较古板吧）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到正题~&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPad上那么多记笔记的软件看下来，个人最终选择留下来的是notability，noteshelf以及Upad。虽然笔记软件形形色色，但需求是上课记录大量文字和插图的话，只有这三款可以做到使用舒适快速，功能没有硬伤，极少发生crash（稳定性真的很重要）。将iPad上所有的笔记应用都做一篇评测既无意义，大家反而也没法做出选择。所以我就专门写一点这三款笔记软件的优缺点和特色吧，大家可以根据需要选择最适合自己的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Notability&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/notability-take-notes-annotate/id360593530?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/cn/app/notabi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;lity-take-notes-annotate/id360593530?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/25/bf25732b49b8dc1949807569359e9332_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;190&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;190&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/07/190738b562edcbc4ba7a15707d3d3012_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;768&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/19/07/190738b562edcbc4ba7a15707d3d3012_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;特点：&lt;/b&gt;均衡性不错，功能一应俱全，手写放大框可以舒服的在页面上写蝇头小字，录音功能的确不错能够分段命名每一段录音。刚用iPad记笔记的同学可以用这个来上手，价格也不贵（12块钱现在，支持正版！）。&lt;br&gt;作者也不断听取他人意见做改进，很多细节方面处理得很好：比如放大功能可以自动吸附到每一行的横线上，在手动换行时很有效率；各种共享功能一应俱全，&lt;b&gt;Autosync&lt;/b&gt;能够自动上传笔记到你指定的网盘，在我评测的笔记软件中他是唯一拥有这个特性的。总之，很省心，让人能够完全专注在记笔记上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;优点：万精油&lt;/b&gt;啊，各种需求都可以满足，买了不会后悔~不要看后面的缺点我列的那么多，毕竟都不能算功能缺失呢。&lt;br&gt;&lt;b&gt;缺点：&lt;/b&gt;也许是这类软件的通病吧，每一个功能都&lt;b&gt;没有优化到最佳&lt;/b&gt;状态：书写的速度没有办法做到完全贴合，写的一快就有这感受了；笔迹不是很好看（noteshelf里的钢笔工具瞬间让我的字高端洋气上档次啊~）；页面的背景不够丰富，完全就只是换个颜色，不能针对不同的用途来发挥效果（比如五线谱啊，田字格之类的背景，我觉得还是挺需要的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;Noteshelf&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/noteshelf/id392188745?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/cn/app/notesh&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;elf/id392188745?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/fd/e0fd83cb7f8bcb82b773b9d045ede7d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;193&quot; data-rawheight=&quot;193&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;193&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/d3/04d33ca4b52c4bfb7506435846456ab2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;768&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/04/d3/04d33ca4b52c4bfb7506435846456ab2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;特点：&lt;/b&gt;这是我第二个买进的笔记软件，30元（蛮贵的…）对我来说物有所值，就为了它是&lt;b&gt;iOS上书写效果最好&lt;/b&gt;的软件。拟物派的UI配合运行的高效，在iPad4上非常的亮眼（我要升级pad…）。在最近一次的更新中加入的钢笔功能，感觉完全就是为了中文而生的么！其他功能诸如放大，手写挡板（需要关闭系统的五指捏合功能），共享做的也很精致，虽然可以调控的设置比notability少了很多，但这并不影响使用上的便利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;优点：&lt;/b&gt;把notability比作android的话，那noteshelf就是iOS了：虽然有这样那样的瑕疵，但它把书写上升到了一个&lt;b&gt;新的体验高度&lt;/b&gt;，在retina显示屏上看简直是艺术品。同时仿照纸质笔记本的软件设计让它上手非常简单。讨巧眼球的UI，恩…比较适合文艺青年。&lt;br&gt;&lt;b&gt;缺点：&lt;/b&gt;iOS的封闭性也被他继承了下来：居然&lt;b&gt;不支持&lt;/b&gt;&lt;b&gt;PDF&lt;/b&gt;&lt;b&gt;导入&lt;/b&gt;！客服说这是技术原因，好吧…如果希望在课件上做笔记的同学可以看下面那个了。另外类似纸质笔记本的设计也造就了他的缺点，后期的编辑功能相当羸弱：比如插入的图片无法做二次编辑；橡皮没有notability那么智能。因此这款笔记软件更加适合速记和纯文字，对字迹要求高的话它是不二选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;Upad&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/upad/id401643317?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/cn/app/upad&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/id401643317?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/16/d41600014304bf607aaf23affb28bc3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;192&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;192&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/80/09806ce3385dfc34fa7df5d03362ba11_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;768&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/80/09806ce3385dfc34fa7df5d03362ba11_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;特点：&lt;/b&gt;这个可以少写点了，它有个lite版（&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/upad-lite/id409143694?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/cn/app/upad-l&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ite/id409143694?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）供大家体验。就我现在的使用，它已经成为我的主力笔记应用了：既有notability的90%功能，又兼顾noteshelf的外观风格与字迹，&lt;b&gt;平衡&lt;/b&gt;拿捏得不错，没有像noteshelf不可导入PDF的遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;优点：&lt;/b&gt;可以把它当做一个&lt;b&gt;notability的升级版（价格也华丽丽的升级了）&lt;/b&gt;，它还有个强大的备份/恢复功能，可以快速地存档回档，几乎能和Autosync相媲美。&lt;br&gt;&lt;b&gt;缺点：&lt;/b&gt;把录音加上去的，这个软件我就没什么好挑剔的了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一点我整个记笔记的方法吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先系统里的五指捏合一定要关闭，不然放在屏幕上的手腕很容易误操作。&lt;br&gt;如果第一次用iPad记笔记的话，最好是先熟悉一下所有可能用到的操作：比如擦除，选择，插入图片这类的操作。毕竟一旦在课堂上因为手忙脚乱导致有东西没记的话，很多人都会因此而放弃iPad这点仅有的学术功能（表示好心痛，身为果粉总是要想对别人灌输iPad不是玩具的念头…）。&lt;br&gt;最好能用一个网盘或者evernote做同步，方便自己在电脑上查看，同时也能备份资料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非常感谢大家对我第一个回答的肯定和支持~没有你们我也没动力写完这个软件篇啦。这次写的有点匆忙，如果还有不清楚疑惑的地方，欢迎留言我~如果我这篇回答可以勾起你用iPad记笔记的欲望的话，可以移步我写的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20832169?group_id=15568237#1665177&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有哪些适合 iPad 的触屏笔值得推荐？&lt;/a&gt;，希望能更有帮助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20823544/answer/16312897
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
说话口气不好，脾气易燥，不耐烦怎么办？
</title>
<description>
性格上的事，比较难改，所以不如换个思路。&lt;br&gt;1. 跟你周围的人坦陈，自己脾气比较火，没啥耐心，希望他们平时多多包涵，别在自己工作的时候打扰自己。&lt;br&gt;2. 琐事谁都会烦，但有的时候你心情好就不会太在意。所以，在你觉得不想接触别人的时候，躲开这种接触。比如，做孩子的每周都要跟父母联系一下，既然你父母跟你联系的时候你不耐烦，那就等你耐烦地时候主动跟他们说两句，时间长了，他们习惯了，也就不会来问你了。&lt;br&gt;3. 既然你嫌很多小事罗嗦麻烦，不喜欢被人打扰，不如远离一些“事儿妈”的朋友，在以后的交往中，可以选择那些比较安静、不罗嗦、不琐碎的人，你们比较有共同点，不会相互打扰。&lt;br&gt;4. 多练习笑，微笑。据说有奇效。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836900/answer/16345978
</link>
<author>
周錦榮
</author>
<title>
使徒子头发上的东西是什么？
</title>
<description>
第三使徒·水天使，出自動畫《新世紀福音戰士》。&lt;br&gt;「使徒子」這個名字估計也是從這裡來的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/79/767907843378b007b63211e64f743c7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;514&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;514&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/76/79/767907843378b007b63211e64f743c7f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由於是動畫中第一隻出現的使徒（人類除外？），並且直接引發了初號機的第一次暴走，所以應該算是最有代表性的使徒之一（渚熏除外？）。提問者說的頭上那個像髮卡一樣的東西也被當作是使徒的標誌，經常出現在EVA的相關周邊（庵野秀明的人類騙錢計劃？）裏面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那个东西的外形来源，可参考&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wan-liu&quot;&gt;@湾流&lt;/a&gt; 的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;PS.水天使在劇場版《序》中被改為第四使徒。 &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20837588/answer/16348535
</link>
<author>
王帝彼得
</author>
<title>
铁道部撤销并被划入交通部意义何在？人们的生活会有什么样的改变？
</title>
<description>
目测楼上的所有答案没有一个太靠谱的。&lt;br&gt;作为铁路子弟，试着回答一下这个问题吧：铁道部的保留与否，不是从是否要市场化运作铁路系统来考量的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先明确一点，中国铁路，简单来说，其主要任务有两个：1，客运；2，货运，且货运的职能远远超过客运。对于客运而言，长途有航空，短途有汽车；按照人次算，公路所承担的客运是铁路的十倍以上（按照里程算的话则小一些）。但是对于货运尤其是一些大宗货物的运输，铁路是占据着绝对主导地位的。抛开铁路货运而紧紧盯着客运这块，是没办法得出一个完整而客观的结论的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于铁路之于国民经济远超其它交通运输方式的关键性，清政府的认识都比现在的很多人到位。洋务运动的中后期一个重要内容就是让这个冒着黑烟呜呜叫“破坏祖先龙脉”的家伙奔跑在大清的原野上：铁路这个东西，大大地缩短了两地之间的时间距离和物流成本——这意味着无论是人与物的转移都会加快，而这就是生产力提升和经济整合的前提条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以有的时候我就想不明白，你看19世纪末20世纪初大清王朝都那样了，老太后动用北洋海军的军款作寿，却在修铁路这事儿上这么舍得花银子；为什么一百多年过去了，居然还能有舆论发出“有穷人孩子上不起学吃不上饭为什么还要花钱修高铁”这样的声音。对于中国这样一个陆地且多山国家而言，铁路对于500km以上的无论是客运还是货运，尤其是南北向的运输，意义都太过于重大。往大了说，铁路决定了经济圈的大小以及整合难度，决定了产业转移的方向，更决定了后续下游一系列的国计民生的规划。说句题外话，石家庄能在30年的时间里秒了保定，哈尔滨20年间成为远东跟东京齐名的城市，无不拜铁路所赐。由于其国民经济动脉的属性，虽铁道部曾归属于交通部，但60多年来基本上一直保持着独立的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到货运和客运的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熟悉铁路的人都知道，货运还能赚点钱，而客运基本上都是赔钱在运营。我现已退休的父亲曾是一个铁路职工，小的时候经常听他说起他们局里主管运输计划的部门的事情。可能略有夸张，但是“你X叔叔每周只上半天班，周二下午，从早上开始他办公室门前就排满了拿塑料袋装着钱准备贿赂的人。一下午，收完钱，开条子，走人。”据说一车粮食/煤/木材神马的，只要出省就是XX万——但无奈运力有限。国家严格压着运费不让涨，因为铁路这一旦涨起来后续后果非常严重；所以运输成本相对市场价格过于低廉，加上体制的原因，造就了非常丰富的寻租空间的维度和深度。那个部门的头头经常换，因为基本上“X叔叔”干不了多久就收钱收够了跑路，或是上面没有打点好送进去了。现在还有联系的一X叔叔跑到了加拿大，过年回家时听父亲说起，现在闲得蛋疼，给人当水暖工，要不在家憋死了。（铁路系统现在整个基本上算是哀鸿遍野。从10多年前开始，老铁路人的子女就几乎没有再进到铁路体制当中去了；当年从医院、警局、学校等一直可以让铁路职工生老病死都在体制内的大巨无霸，数年间轰然倒塌，基本上上演了一次微型的苏联解体的各种桥段。苦了的是数十年在铁路的老职工，以及那些奋斗在铁路运输第一线的职工们。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，国家掐着铁道这块不放，无非是这块只有靠着国家的力量能作。要不然动辄数千亿的铁路投资，民间资本无论如何也无法运作得来——且不说巨额资金如何募集，趋利避害的本性会让在一些热门的线路大家会抢破头，而一些稍微冷一些、无利可图的线路则会无人运营。比方说往宁夏运木材，往江西运石油，往西藏运blabla……国家不做，谁去做？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同意铁道部是计划经济存在的一个象征——但是这种“计划”是必须的，换句话说，这块，不得不由国家出面出钱来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说些题外话。（&lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/review/hgds/20110311/22469516490.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;高柏：高铁可以为中国带来一个陆权战略&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;从刘志军的下台，到温州动车匪夷所思地相撞，到高铁的全面降速，到最后铁道部的撤销，短短两年时间里，中国铁路遭遇了……不过其实也没啥，老百姓在CPI连续多少年了这么高的年景，骂20年票价如一日、说是买票难但最后两亿多人还是在几天内都回家又都出来了的，铁，道，部，已经成为一个全民娱乐活动。大家都只想到了绿皮车还有没有，车票涨了多少，没想到300码的高铁能让整条线路多编多少辆车，能让广东的初级加工业以最小的代价转移到内陆，能让800km以下的高能耗航空业的生存空间损失殆尽，能把辽中南和京津唐整合，能让中国的影响力直插中亚甚至中东……&lt;br&gt;&lt;br&gt;多想总是不好的，可历史总是惊人地相似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~审核终于通过了的分割线~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;删了一些不和谐内容终于通过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再试着回答一下为什么民间资本根本就不可能在中国取代政府资本成为铁路运输的主导投资方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论做什么，无论谁做，投资总为了回报的。这个回报可以是金钱上的利润，可以是民心的安抚，也可以是一些其它的例如……军事上的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁路投资，数额巨大，且回报巨大——可这回报仅仅限于经济回报吗？显然不是。铁路可以为其穿行而过的地区带来非常巨大的后期非直接受益，前面提到的两个城市的崛起就是很好的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但民营资本有可能得到那些后续的收益吗？一条铁路盘活了一条经济走廊，投资方能从每个经过地界上的城市收税？还是能获取一些特权？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以很多收益，都是在“国计民生”的层面——这句话在这里更深层次的意义是，民营资本不可能完全参与整个投资-回报的过程，最多就是收些运费。最关键的就在这里，政府投资铁路，可以在巨大的前期资本投入之后放弃或者减少运费的回报，以降低运费获取更大更深层面上的“经济刺激”，民营资本行吗？就算Apple般规模的某国内资本拿着三千亿过来修一个铁路，它是愿意在运费上赚回来把运费设高，还是把运费调低让大伙都能受益结果GDP贸易量都涨上去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个矛盾的事情。在中国贫富差距这么大的国家，有朝一日铁路若是放开私有化，这就是全民的灾难；呼吁铁路私有化的权贵们将会从中赚得盆钵体满，跟风无脑呼吁的民众将面临的困境将远远不是绿皮车涨了几块钱这么简单的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁道部的降级不是标志着其重要性的下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“从刘志军的下台，到温州动车匪夷所思地相撞，到高铁的全面降速，到最后铁道部的撤销……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20792344/answer/16344963
</link>
<author>
于洋旭
</author>
<title>
对罗永浩锤子科技旗下的 Smartisan OS 有什么期待？
</title>
<description>
我非罗粉，因为实在不能同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@小白劳工&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xiao-bai-lao-gong&quot;&gt;@小白劳工&lt;/a&gt;的答案，索性就把评论搬出来在答案区吐槽一下吧，也对我关注的几个大号表示下失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——1，高不高调与做什么样的产品没有关系。他人凭什么要求别人怎样怎样？高调有道德问题吗？看到一个有才华的人高调就想打压？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——2，“有空做个特别点的APP也比这个强啊”。问：做个更人性化的UI不是进步吗？是不是看到某画家“得意洋洋”端详自己的画时，也要来句别TM臭美了，研究研究火箭不是更好嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——3，“真让人不得不期待他的笑话啊~”。汗，心态都怎么都成这样了。就这么看人家为改变做出努力的笑话？兄弟你这是对人不对事啊！每个为改变做出努力的人，都值得尊敬，无论结果如何，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——4，“再吐个槽，人家老外现在正为硅谷不研究飞行汽车却...”。问：你知道有多少个老外这样？你调查过？所有老外都是？如果不是，在中国这样担心的人也有吧？没有？你调查过？还是意淫的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——5，“我们这边竟然还把几个破UI作为创新的大事”。第一，UI也是进步。第二，这个是个事儿，但你看谁把这个当成大事了。老罗能做出来自然非常好，做不出来也比没事儿冷嘲热讽的人强吧？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;兄弟，对事不对人。如果揣测行为背后的心里活动，我也能把你猜的乱七八糟的，这样有意思吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对老罗做手机，不期待，不嘲讽，只是静静观望。我很尊敬他大胆改变的勇气和对产品的热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;衷心祝愿所有为改变而付出汗水的理想主义者们成功！这个世界需要你们！致敬！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836665/answer/16341472
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
iPad mini 的屏幕寿命大概有多长，保持 24 小时常亮能坚持几天？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20661268&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;LED 屏幕需要使用屏保吗？&lt;/a&gt;  可以先看看这个回答，在这个回答里我提到了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这种屏幕（即 TFT-LCD 屏幕）在使用时会造成的损耗主要是 LED 的老化。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;不管什么 IPS、Retina Display，iPad mini 的屏幕从根本上来说属于 TFT-LCD 屏幕。这种屏幕的构造如下图 ——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/f3/87f3b01eb1f79625e663373e46c4ec32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;738&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;738&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/f3/87f3b01eb1f79625e663373e46c4ec32_r.jpg&quot;)'&gt;在正常情况下，在一个采用 LED 背光的 LCD 屏幕中，老化速度最快的组件是提供背光的 LED 灯管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;WLED（即白光 LED， iPad mini 用的就是这种）理论上寿命在 5 万到 10 万小时，但实际上不能这么想，&lt;b&gt;因为要考虑光衰的问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;单纯讨论多长时间会把 LED 用坏是没有意义的，因为这个时间很长，长到在此之前使用者早就换上了新的 iPad。此外，光衰的问题会让使用者难以继续面对那样色彩表现糟糕的屏幕。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不同的使用时间，光衰的程度是不一样的。这就要考虑到光衰到何种程度，会让使用者无法忍受屏幕的色彩表现。此外，环境温度和使用模式也对光衰程度影响很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何谓使用模式，就是每天 24 小时开着和每天开 5 小时，两种模式下同样总使用时长的光衰程度是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此在变量较多的情况下，无法给出一个太准确的数字。在正常情况下，如果每天 24 小时点亮屏幕，同时保证光衰程度在使用者可接受的范围内，我给出的答案是大概在 2000 小时。（有可能不太准确，因为最准确的答案需要实际试验才能得到）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果改成每天 5 小时的点亮屏幕时间，这个数字会大很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20110209/answer/16029228
</link>
<author>
陈琴琴
</author>
<title>
你见过最棒的用户引导流程是什么样的？
</title>
<description>
不算最棒，但很惊艳！！ 至少路痴在机场里不会再迷路了。&lt;br&gt;登机牌采用RFID (无限射频识别设备)技术进行方向识别，引导旅客到达登机口，用一块超薄的固态薄膜式电池提供电力。到达检票的地方会回收指南针的模块，可再循环利用。此外，该登机牌还可以连接到机场的电话亭，还可以获得目的地城市的天气、交通等情况，十分实用方便。 &lt;br&gt;参见链接：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ixiqi.com/archives/23678&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;不会在机场迷路——指南针登机牌：Airport Compass&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/7b/0f7b45205c4ca08975bb91ed3418652d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;662&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/7b/0f7b45205c4ca08975bb91ed3418652d_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836900/answer/16347249
</link>
<author>
湾流
</author>
<title>
使徒子头发上的东西是什么？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/frizen&quot;&gt;@周錦榮&lt;/a&gt; 说的很对，我再补充一下。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这东西的外形来源于黑死病医生的装扮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;黑死病席卷欧洲的年代，当时 ​​的医生为了杜绝传染，头顶戴着厚厚的黑帽，戴上巨鸟嘴般的面具，手着白手套，身穿泡过蜡的亚麻或帆布衫，持一木棍，用来掀开黑死病患的被单或衣物，他们深深地相信这样的装备可以保护自己免于黑死病的感染。他们被称为勾嘴大夫或鸟嘴医生(Doctor Schnabel)。&lt;br&gt;鸟嘴面具常为银制，中空部位塞入药草用以过滤空气。久而久之，银制长鸟嘴面具就变成医师的象征。现在意大利威尼斯嘉年华会，人们也会配戴鸟嘴面具，头带圆盘帽、黑色全罩斗蓬、蕾丝颈围、白手套、手持短木棒，成为威尼斯嘉年华代表装扮.&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/8c/108cccd8d13ed9ed27a099c2e259587c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20546647/answer/16349006
</link>
<author>
林陈
</author>
<title>
Dota 2 还能在中国继续爆红吗？
</title>
<description>
很难, 首发优势 一旦建立, 老玩家 会主动拉新玩家的----------- 我就是被表哥(非三表哥)和同学 拉去的.&lt;br&gt;想要看看国内Dota 2能不能爆红, 可以参考下 国外&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据来源是 &lt;a href=&quot;http://Twitch.tv&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Twitch.tv&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 西方世界 最大的游戏直播网站.&lt;br&gt;截图时间 伦敦时间 2013年3月11日 星期一 3点&lt;br&gt;&lt;b&gt;              北美太平洋时间 3月10日 周日 20点 北美主导时间&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/fb/72fb51e49fe6dc7521d39fcf4403eab9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;645&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/fb/72fb51e49fe6dc7521d39fcf4403eab9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;在北美主导的时间 即太平洋时间的 19点之后&lt;br&gt;LOL 的直播观看人数 大约是 Dota 2的10倍&lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧洲主导的时间 即伦敦时间的 19点之后&lt;br&gt;Dota 2, 由于 Na'vi 战队的高人气 人数会达到1 W多一点,&lt;br&gt;LOL 的直播观看人数 不变, 大约是 Dota 2的5倍.&lt;br&gt;&lt;br&gt;这都是在没有比赛的时候的数据, 比较反映现阶段的玩家人数.&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得讨论的是, LOL 推出时间早, Dota 2 推出时间长 这对Dota 2不公平&lt;br&gt;所以 我准备 每天记录数据, &lt;b&gt;30天后再更新此答案.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;准备记录的数据:&lt;br&gt;北美主导时间 和 欧洲主导时间 的 Dota 2 和 LOL 人数变化&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果Dota 2 的人数 呈现 较为明显的增长, 那么就说明 Dota 2 还是有可能 爆红的.&lt;br&gt;如果Dota 2 的人数 为稳定态, 那么 很显然, Dota 2 只能算是成功, 不能算是爆红,&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的估计方法是基于同种类型游戏的估计, WOW的人数 显得少是因为, 很少有人会去看WOW的直播的, 没什么观赏性.&lt;br&gt;LOL 的外国人数 远达不到 WOW的7倍.&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外用国外估计国内 还存在一个问题 就是 在国外, LOL和Dota 2 受众近乎重合, 国内大不同.&lt;br&gt;不过可以参考参考.&lt;br&gt;&lt;br&gt;附: 我的韩国同学 表示, 韩国的Dota 2 也无人问津, LOL大行其道.&lt;br&gt;时间啊 时间!!!&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的游戏历程&lt;br&gt;玩War3对战 极度鄙视 打Dota和其它RPG地图的手残党 -&amp;gt; 玩Dota 极度鄙视 打LOL的手残党 -&amp;gt;玩SC2 鄙视玩 Dota 和 LOL 的手残党 -&amp;gt; 玩LOL, 鄙视玩 DNF的 脑残党&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有时候, 你玩游戏 也只是为了找点优越而已.&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20838609/answer/16348980
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
同等健身强度下，胖人会比瘦人更容易练出肌肉吗？
</title>
<description>
谢邀请。部分正确。而且这个正确的部分在实际中几乎可以忽略。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;因为脂肪的分解对肌肉的增长有一定的促进作用，但仅仅是一点而已，因为脂肪代谢中的确会产生一部分氨基酸，这部分氨基酸对蛋白质补充有一定作用，但是大部分氨基酸的摄入还是靠你的饮食。这个条件下「同等健身强度下，胖人比瘦人更容易练出肌肉」。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;胖瘦不是唯一的变量，每个人的身体体质都有差异。包括你肌肉本身的恢复速度，睾酮分泌的量，都对肌肉增长有影响。如果瘦的人肌肉恢复更快，睾酮分泌更多，那么瘦的人明显优势大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「同等健身强度下，胖人比瘦人更容易练出肌肉」这个话忽略了一个极其关键的东西，就是胖人的肌肉掩盖在厚厚的脂肪之下，要显露肌肉，要刷掉厚厚的脂肪。而胖的人为了减脂，那么肯定要控制饮食摄入，比如碳水化合物，但是碳水化合物控制了，他对氨基酸和蛋白质的吸收就没有那么好了，因此肌肉增长也就困难了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;胖的人为了减脂还要做长时间的有氧运动呢……而只要加了胖人有氧运动的时间这一点，那就绝对不是「同等强度」了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;因此同等健身强度，不控制饮食的情况下，在其他变量一定的情况下，胖的人增肌确实会比瘦的人容易那么一点。但是，实际情况中，胖的人不会比瘦的人更容易保持好的身材。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836703/answer/16347811
</link>
<author>
陈寰中
</author>
<title>
《音乐天堂》杂志重生的背后是怎样一个故事？
</title>
<description>
这次音乐天堂复出，主要是机缘巧合。我和李文枫（李二）以前都是音乐天堂的主编，我很早就离开音乐天堂（1999年）出去搞报纸，后来又去研究渠道媒体及互联网项目，李二离开音乐天堂后（2006年）也跟我去搞中国移动的那个音乐媒体，2010年和2011年我和他陆续离开那个项目。去年初我闲得无聊找我原先公司的COO古日明先生商议，说不如搞点独立的移动互联网媒体，他说好，我们研究发现现在资深乐迷没有合适的音乐媒体可读，正好做这块内容是我们擅长的，于是我们组了个团队做了一本IPAD上的样刊《Can！乐刊》，引起了一些专业人士和资深乐迷的注意。在去年下半年的时候，我们获得了国内一家著名上市传媒公司的天使投资，成立了专门的公司，我去找音乐天堂创始人邓良平先生商议把音乐天堂品牌盘过来，邓先生很支持我们，二话不说就把宝贵的品牌转让给了我。公司成立后，李二第一时间加盟过来，于是就有了现在这个“音乐天堂全媒体”。希望我们能在这个全新的数字时代，给大家带来像以往一样多的快乐！现在大家看到的这个形式比较传统的IPAD电子杂志，只是一个开始，我们会推出更多更“扁平”、更“移动”、更“互联网”的数字媒体，借助日新月异的技术手段，开发更符合时代需要的各类轻应用及其他新媒体产品。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
