<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21188902/answer/17479187
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
为什么刘德华演的科幻片都一致公认是烂片？
</title>
<description>
这么讲吧，在那些投资这些烂剧本的傻逼片方（基本为暴发户土大款）眼里，导演基本就是个雇佣的技工（《富春山居图》干脆是老板孙健君自己当导演），他们完全无视电影剧组内的技术工种的专业性（孙甚至还挂了视觉特效指导的头衔，我吐），因此导演等人对选角并没有任何的发言权（技工嘛），而在这些土大款投资人眼里，中国的明星他们有认同感的屈指可数，科幻、谍战等个人英雄主义题材，男一号首选就是刘德华，这也能客观体现刘天王在二三线地区的地位。大家可以自行脑补一下，周润发和梁朝伟是不是根本不适合这种电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20世纪末21世纪初，林建岳等港怂老板曾经跟风碟中谍系列疯狂拍高科技谍战片，这里面有金城武陈小春杨采妮的成名作《神偷谍影》，但大多数的男女主角都是黎明、舒淇，这和他们眼中这两个人最符合他们心目中新世纪高科技谍战男女主角的形象分不开，本质上和大陆的暴发户差不多。类似的还有某些煤老板只认孙红雷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实健康的好莱坞市场也有这个特征，一些演员在成功地主演了某一部类型片后，同类题材就会纷至沓来，当然这也和类型片对演员类型有特定需求有关，很多科幻和谍战片选角时的首选的就是米国的刘德华：阿汤哥，外星人题材的剧本经常送到史皇帝的经纪人手里，史泰龙肯定没人找他演文艺片。相对来说，科幻、谍战、动作、战争等对演员的动作能力（武术、身形）有较高要求的类型片，演员选择的空间要远小于文艺片，毕竟不是每个演员都有阿汤哥的动作戏表现力（虽然他远比不了斯坦森）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话讲，有片方立项科幻和谍战题材首选刘德华，这倒不能证明刘德华是烂片之王，恰恰说明刘天王很有科幻男主角的特征。很不幸这些电影无一例外都是烂片，这是现在投资上马科幻片的片方都没那金刚钻就逞能的缘故，不怪刘德华。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21194342/answer/17478740
</link>
<author>
荀建昌
</author>
<title>
iOS 7 的交互设计存在哪些问题？
</title>
<description>
刚才正在截图想分享下，正好碰到这个问题，随便说几个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/be/ecbe0c6b424d69ac0110e5351534081b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1507&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1507&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/be/ecbe0c6b424d69ac0110e5351534081b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;上图1，2，3的三个加号形状在视觉上竟然不一样。图1，2不一样可以说的去，毕竟功能不一样，但图2，3在像素大小上明显有区别。这种像素大小上的区别在IOS 7中大量存在，莫名其妙。&lt;br&gt;图3新建联系人按钮是加号，而图4的新建备忘录按钮却不是加号改用文字了。蛋疼的是图5是备忘录的编辑页面，新建备忘录的按钮又变成右下角的一个“书写”图标了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/9e/279ec82b9d5758bc0622bd682a60a85c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1507&quot; data-rawheight=&quot;1109&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1507&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/9e/279ec82b9d5758bc0622bd682a60a85c_r.jpg&quot;)'&gt;上图中，左边是通过相册点击浏览一张图片，右边是通过照相机的相册入口点击浏览一张图片，而两种情况下，“编辑”按钮的位置差别竟然这么大！很明显，右图中”编辑”按钮的位置更符合逻辑一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/2a/1e2ad4f8bc8f439aba7a5f9a0f28ab17_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1507&quot; data-rawheight=&quot;1109&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1507&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1e/2a/1e2ad4f8bc8f439aba7a5f9a0f28ab17_r.jpg&quot;)'&gt;上图左边红点处的随机播放按钮是大家熟悉的图标，而右边播放页面的随机播放按钮是文字！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有好几个，有时间再补上来。不过整体上我还是比较喜欢IOS 7的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20146696/answer/17468386
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
国外的医患关系如何？国外的医疗制度和中国有哪些不同？
</title>
<description>
最近医改的问题，包括大型公立医院医生辞职“自由执业”的问题，在科室里大家讨论挺多的。另外，因为美国医改也正改的焦头烂额，很多美国经济学家也在到处寻找良方，而且也有美国经济学家对中国的医疗制度感兴趣，通过关系和我们医院的同事联系，互相交流各自经验。所以，最近这段时间，获得了一些关于国外的一些医疗制度的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;医疗制度的建立，确实是个难题，就算一个阶段里面，你感觉建立起了很好的适应当前的医疗制度，一段时间之后也还是需要改革的——&lt;strong&gt;不要迷信有完美的医疗制度存在！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题说明里提到的美国的医疗制度，自然不是那么完美。&lt;br&gt;美国的医保制度一大特点，就是第三方保险公司支付，同时政府巨大的医疗投入（大约占GDP的17%）。优点就是，如果加入了医保，那么看病自负部分就非常少，甚至可以忽略不计，几乎达到免费看病的效果。有医保的话，去看病确实可以先不付钱，看完病走人，然后由保险公司来结算。结算的时候，保险公司负责查验医疗流程是否符合规范，如果保险公司认为存在过度医疗，可以拒绝支付，那么，医院过度治疗的部分就没有钱拿。同时，这个规范化的医疗流程，是由医疗机构、政府、第三方三者博弈妥协的产物，尽量让三者利益都最大化。&lt;br&gt;看上去很不错吧！很遗憾，美国也正在医改。这样一个看上去很美的医疗制度，带来的是，几乎是全球最高的医疗投入，几乎是发达国家中最低的预期寿命，几乎是发达国家中最高的新生儿死亡率（接近日本的2倍）。美国他们的问题在哪？&lt;br&gt;一个是保险普及程度比较低，如果没记错的话，全国大约有5000万没有医保的人，大多是老无所依的人或者失业者穷人。因为高昂的医疗费用，这些人如果得了病，基本死定了！所以，美国医改打算向这些人倾斜，但是很难，因为这意味着有工作的年轻人要为这些人多缴税，这些交税的大都是中产阶级，是“大多数人”，这就有点损害大多数人的利益来满足小部分人了，就不能代表大多数人的根本利益了，不符合三个代表重要思想啊！所以，医改举步维艰。&lt;br&gt;另一方面，第三方支付，自负比例低，会诱导消费方的过度医疗。因为我自己不用掏钱啊，当然能查的都查了，治疗当然要用最贵的，我自己不用掏钱啊！于是造成了医疗资源的极大浪费，政府要不断的增加投入去填这个无底洞。中国的政府投入太少了，但也不能以为投入越多越好，医疗投入的太多，那么其他方面的政府支出就会减少，医疗投入过大的话，你的实际可支配收入就会下降，会影响生活质量。&lt;br&gt;于是，这就出现了医疗资源浪费和分别不平衡的问题，所以美国要医改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看看欧洲、加拿大的全民免费医疗。我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19927679/answer/14399964&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国实现全民免费医疗每年需要多少资金？&lt;/a&gt;里回答过，要实现一个国家的全民免费医疗，谈何容易。小国寡民，盘子小，困难就小，其实就相当于邻里间的相互救助。但是，就好像你带三五个人打群架，和指挥三五十万人会战是两码事一样，一旦人多了，性质就完全变了。&lt;br&gt;政府主导的免费医疗，前提一定是高税收，否则钱从哪里来？即使是高税收了，医疗资源也还是有限，一旦要求分蛋糕的人多了，就要面临资源不足。&lt;br&gt;那么那些全民免费医疗的国家是怎么解决资源不足的问题呢？解决的方法很残忍，两条： Queuing&amp;amp;Denial of Care。&lt;br&gt;要么，你去排队吧，得了癌症想做免费CT，没问题，只需再等半年就可以啦；怀孕想做免费B超，没问题，再等三个月就可以啦。什么？再等半年就挂了？再等仨月就生了？那么如果你肯自己加点钱的话。。。。。。&lt;br&gt;除了排队，还可以拒绝治疗！比方说英国有一个很nice的机构，叫National Committee for Clinical Excellence （简称NICE），他们的一部分工作，就是拒绝支付。比方说，如果你现在的状况，可能要每年多支付30000磅来延长大约一年的寿命，那么NICE就要对你说No了。像加拿大，每年都有家属打官司，因为医院拒绝免费看病了。当然了，如果你肯自己加点钱的话。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，对于医疗制度来说，一定的自负比例还是需要的。于是，美国的医改研究人员，把目光移向了一个城市国家——新加坡。他们发现，这个小国家，政府用不到GDP4%的投入，换来的是全球最低的新生儿死亡率和全球第四的预期寿命，让大多数发达国家情何以堪！&lt;br&gt;新加坡的医疗制度特点，一方面，强制性要求全体国民缴纳医保，称为全民保健储蓄计划。同时，政府也要拿出一部分钱，来补贴一部分穷人的支付。而新加坡人看病，即使有了 全民保健储蓄计划，也还是要有一定比例自掏腰包，大约40%，现在降到大约20%。因为有了自负成分，所以限制了医疗资源的浪费。&lt;br&gt;而政府的补贴形式也比较有意思，属于一种劫富济贫。比如，他们给病房分几个等级，最高级的病房，一晚上1400美金，单人单间，设施齐全，甚至配有仆人，政府零补贴；最低级的病房，八人间，设施没有那么全，一晚上99美金，而且政府还有大比例补贴，几乎相当于免费。而这部分补贴的来源，就是高级病房的收入。当然有一条是必须的，就是不管什么等级的病房，只有配套设施的差别，而医疗服务没有差别。&lt;br&gt;当然，新加坡的医疗制度也在不断完善中。因为，&lt;strong&gt;既然看病要有一定的自负比例，那么前提就应该是，能够保证绝大部分人能够付得起这个钱&lt;/strong&gt;，所以，关于自负比例大小和政府补贴数目，也在不断改革完善之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面说了这些医疗制度的一些问题，只是想说明，良好的医疗制度的建立，在全世界范围内都是个难题，不存在完美的医疗制度。但是，你不能因为看见人家开汽车的油耗大，就永远赶牛车。中国的医疗制度相对还是落后很多的，我们的上升空间还很大！&lt;br&gt;虽然国外的医疗制度，有这样那样的问题，但有些方面，优点还是比较有共性的，而我们还差的很远。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;政府对急诊和基础医疗保健服务的投入。先别管你要建立怎么样的制度，不管什么制度，你不投钱都是白瞎。不管什么制度，对于急诊和最基础的医疗保健，都应该有足够的重视。而事实上，国外很多国家，这一块是免费的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;私立医院的作用。这里的私立医院，不仅仅是大医院，更多的，是由执业医师开办的私人诊所，成为全民医疗的基础。私人诊所的加入，结合分诊制度，可以大大缓解看病难的问题。基层医疗机构的缺失，公立医院对医疗资源的垄断，造成畸形的医疗体系，结果一定是看病难。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;而要做到私立医院、私人诊所的广泛开展，对医生的规范化培训就是必须的了。你只有保证有一个可靠的培训体系，在这个体系中出来的医务人员，其业务水平都能值得信赖，保证有一个可以依靠的医疗队伍，才能够支撑起私立医院的开展。国内的医生规范化培训，还远远不够。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;足够多的护理人员和医生的多点执业。医护人员是提供医疗服务的主力，&lt;strong&gt;很难想象，医护人员的要求得不到满足，却可以提供令人满意的服务质量。&lt;/strong&gt;中国护理人员紧缺，护士干护工的活，医生干护士的活。比如一些病人信息的采集，国外由分诊台护士负责，而医生仅负责医疗。但国内医生要做大量的文书工作，占用了很多本来应该用于临床的时间。另外，国外医生可以多点执业，同时满足自己业务能力提高和经济收入的要求。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;总的来说，医疗过程，本来是医生和患者之间的博弈。而政府，应该从中充当和事老的角色，妥协双方利益，通过政策的制定，使双方都能差不多满意。任何牺牲一方利益的政策，注定失败。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21193953/answer/17479041
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
《字体故事》这本书有什么看点？
</title>
<description>
作者西蒙・加菲尔德并不是字体界的人，所以写作的角度和思路都不会太「端着」。读他的这本书，有点类似于你一时兴起没做功课就打起背包去罗马、巴黎、伦敦这样历史悠久、细节繁多的城市独自旅游，然后碰巧遇到在那里遇到故友。故友君在那里生活了几年，处在恰好有足够多的经验和热情能带着你把这城市里不可错过的部分都走一圈，却又不会让你觉得他太过「本地人」而产生些许的疏离感的微妙平衡点上。故友带着你走一圈，好似观光巴士上的导游一样历数胜景，却又会在其中夹杂他自己在此处的生活轶事，远胜寻常只会例行公事的专业导游。所以当兴尽而归，握手言别时，你会觉得自己跟那个城市已经有所关联，不仅仅是因为你看过那些风景，更也因为你领略了那里的人文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书里面有访谈，有议论，有史实，有人物志，有作者经历，内容很充实，风格却随性。沿用之前译者访谈里的比喻来说，它并非如先生站在讲台上执教一般风格的著作，而是一位手握啤酒、靠坐在温暖客厅沙发一隅的老友，把「圈内」的事情妙趣横生地给「局外人」娓娓道来。当然在此要说声抱歉，中文版翻译得不够传神，没能把原书的轻逸幽默带出来，还是嫌「端着」了。而且原著里许多梗我们都没办法处理，不少都只能付诸脚注了事。如果读罢有兴趣，还是由衷地建议读一次英文版。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21193953/answer/17477352
</link>
<author>
Rex Chen
</author>
<title>
《字体故事》这本书有什么看点？
</title>
<description>
這本《Just My Type》譯本集中了西文字體與西方公衆生活最緊密的故事、爭論和八卦。如果公衆納悶「字體跟我有什麼關係？」，這本書是現在最好最輕鬆的一本入門答案。文字設計師也可以用此書的故事給公衆介紹自己的工作有什麼現實意義。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可参考：&lt;br&gt;译者访谈： &lt;a href=&quot;http://www.typeisbeautiful.com/2013/01/5343/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;typeisbeautiful.com/2013&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/01/5343/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;书评： &lt;a href=&quot;http://www.typeisbeautiful.com/2013/06/6436/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;typeisbeautiful.com/2013&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/06/6436/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20782657/answer/17023948
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
Windows Phone 8 系统有哪些优缺点？
</title>
<description>
ios和andriod四年来分别用过，入手wp8一周，让我狠狠吐几下：&lt;br&gt;1.wifi、网络、gps、飞行模式等等，所有在安卓里一键搞定的问题，必须切换到设置里面去找。即使装了相应软件，也要点击去，复选，才能完成。没有ios的命，染了ios的病。&lt;br&gt;2.锁屏模式来电了，提示你滑动！滑动了喂了好几句没人答应！仔细一看，还要再按接听！你敢再反人类点吗？！&lt;br&gt;3.系统音量调节就是个跷跷板，调完音乐，铃声大了；调完铃声，音乐没了，你永远不知道你的手机会出多大动静！&lt;br&gt;4.你以为音量调节就是音乐的最大问题吗？告诉你，no！当你想停止音乐进程的时候，你会发现非常非常困难！关掉的办法就是进后台，点击！点击！点击！退出！退出！退出！等你像找到漏水水龙头再拧上的时候，地板已经泡了！&lt;br&gt;5.电量显示啊亲！这是人类有手机以来就有的标准设置好吗？哪怕塞班、MTK也妥妥在右上角！而且本身电池就不给力！还不给个提示！必须到15%以后才会蹦出一个窗口告诉你，要没电了！每当这个时候，心头一千只草泥马奔腾而过！&lt;br&gt;6.搜索！微软你们家的bing不是号称第二大搜索巨头吗？920右边单独设置偌大一个搜索键，居然只支持搜索网页！你们知道只是什么意思吗？就是你进一个程序要搜索文件、文档、文字，或进主菜单程序，下意识点了那个亮闪闪的搜索键！然后bing的搜索窗口弹出，你上网去吧！然后就没有然后了！&lt;br&gt;7.主菜单排序！居然提供了按字母排序和按字母排序两种方式！没错，就是两种，一种按字母竖着排，一种按字母摞着排！这还没完！左边右是一个搜索键！点它，比如搜百度，你输入B、bai、baidu，随便输！它会告诉你没有这个程序！你必须打！汉！字！对的！这是按拼音排序的程序列表哦！&lt;br&gt;8.通知系统！这是史上最让人发指的通知系统！锁屏模式告诉你，有消息了！划开屏幕以后，你就再也不知道去哪找这个消息了！如果你眼疾手快又突然忘记哪个程序，告诉你，没有通知中心下拉菜单！要找吗？对不起，请你像打地鼠一样挨个点！&lt;br&gt;9.接口开放！如果你习惯了安卓和苹果的社会化分享，那么到了wp，你就自己美吧！sent to 对他们来说简直跟犯罪一样！找不到！找不到！程序之间毫无关联！微博归微博，office归office，什么协作互通统统去死！连复制文本这么简单的事，在QQ阅读、有道阅读等众多软件里居然无法完成！&lt;br&gt;10.很多人说，wp程序少是个伪命题，够用就行，弱水三千又如何。是这样吗？告诉你们，错了！这是彻彻底底小农思维。前天qq发布新版，ios上惨遭用户吐槽差评，腥风血雨。吾等wp用户则会骄傲地（真有这样的！）说，我们又成功躲过一劫！我们只要原生态软件就行！管他升级不升级！我们就抱着这个号称第三大手机系统，做信息时代的疯狂原始人！&lt;br&gt;生态系统不完善完全不单是程序少的问题，而是质量差的问题：即使主流程序推出wp版，开发人员对wp系统缺少后续支持，意味着同样程序获得的是打折的、未用心塑造的差别化服务。同样的程序，比别人简陋、延后，反人类。&lt;br&gt;总之，以上都是血和泪换来的教训！在此我咬破指头，写下这行：一入wp深似海，从此手机是路人！还望诸君三思！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21186223/answer/17476578
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
如何评价 iOS 7 beta？
</title>
<description>
大家都说得很好，但我想提供一个新的角度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈，60岁，身份是国企退休职工，她认为新的iOS和原来的版本&lt;b&gt;没有任何区别&lt;/b&gt;——&lt;b&gt;换个颜色对她来说不算是“有区别”&lt;/b&gt;，我对她说功能上会有改变，她表示，&lt;b&gt;烦死了，手机的操作刚熟悉了没多久（其实已经用iPhone4一年多），又要重新学，并问我不升级能不能用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我表妹，27岁，身份是某国际服装品牌销售，她觉得iOS7&lt;b&gt;用来配白色的机器满好看的，但听同事说升级会有问题，所以会暂缓升级看看情况&lt;/b&gt;——她没有兴趣去网上爬文看iOS7究竟有什么好，有什么不好，如果有问题，会问男朋友或男性同事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学A，34岁，身份是某汽车巨头市场部中层管理人员，她iPhone用厌了，准备换台手机，目前在纠结HTC ONE还是SAMSUNG GALAXY S4，我问她苹果发布了iOS7会不会影响到她换手机的决定，她表示&lt;b&gt;“怎么可能，又不是新出了iPhone7”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学B，33岁，身份是公务员，他表示：&lt;b&gt;“苹果太讨厌，老是升级系统，每次都要花50块去买手机的店让他们帮忙升级。”&lt;/b&gt;我问他为什么要升级，他说：&lt;b&gt;“出了新版总要升级一下，需要理由吗？”&lt;/b&gt;我让他评价一下iOS7，他说：&lt;b&gt;“以前升好级也没觉得有什么区别，这次估计也差不多。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学C，33岁，海归，身份是基金经理，&lt;b&gt;他一开始以为是苹果发布了iPhone7，并表示“又要换手机了”&lt;/b&gt;，后来搞清楚是系统升级后，他表示&lt;b&gt;“会让秘书先升级看看”&lt;/b&gt;，我请他谈一下对苹果发布iOS7的看法，他表示&lt;b&gt;“关我屁事”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学D，33岁，某名牌大学中文系讲师，两个孩子的妈妈，她对iOS7的态度是&lt;b&gt;“能不升就不升，因为iPhone4越升级越慢”&lt;/b&gt;，至于iOS7变成什么样子，增加什么功能，她表示&lt;b&gt;“无所谓，反正软件还是一样用”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上所有人都能熟练地上网和使用智能手机，也有足够的审美能力（或许除了我妈之外）和购买力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这个调查样本很小，但我想这才是2.5亿iPhone用户中占多数的那部分用户对iOS7的真实态度——&lt;b&gt;老是升级烦死了、没区别、听别人说的、什么时候发布iPhone7啊、既然出了就升级一下吧，关我屁事、无所谓反正软件还是一样用……&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21145558/answer/17471552
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
大家住酒店的时候都不是很注意节约用水，有什么好的办法引导人在冲淋的时候尽量节约用水吗？
</title>
<description>
给大家个亲身经验吧。&lt;br&gt;以前在戈壁里工作，水是从外面用车拉进来的，挺贵，一吨大概三四百。&lt;br&gt;洗澡什么的都用这个水。为了省水也没少搞宣传，没用。惩罚手段什么不好意思用，毕竟兄弟们撇家舍业的在这里工作，洗个澡还唧唧歪歪的太没人性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来发现个好办法，&lt;b&gt;把水压降下来&lt;/b&gt;，对使用基本没有影响，但节水效果极其有效。我记得有个站水压从22公斤降到12公斤，节水就高达40%。这是以前任何手段不都可能实现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;似乎人们用水，比如洗澡或者洗手的时候，其实需求的主要是供水的时间，对于供水量的大小很不敏感。最极端的一个体验就是，在外面把手弄脏了，请别人帮忙，一瓶矿泉水慢慢流下来，够两个人洗干净手。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21191767/answer/17474390
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
iOS 7 的圆角图标是怎样一个图形？
</title>
<description>
我作一下补充，从逆向绘图的角度开始。我觉得逆向是了解一个设计的最好手段，无论是简单大概的还是复杂精确的，而逆向会碰到两个问题，这两个也是设计生成的最主要的人为操作：选择和逻辑。逻辑比较容易找到线索，比如是同心圆或者内接外切还是中心线对齐等等再到复杂泛化一点的逻辑，而选择掺杂于逻辑之中，有时较难确定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅是对这个图形的逆向解读，与评价 iOS 7 及其他无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iOS 7 的图标图形，在官方网站中有绘制演示（ &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.apple.com/ios/ios7/design/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - iOS 7&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），粗一看就是根据各种几何关系（就是逻辑）生成的图形，而且发布会那天开头有一个视频也是类似这种点线形式的图形呈现。下面是我的一个逆向绘制：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/7b/0e7b744fdb7af0295bbae7c924c8ff99_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1200&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0e/7b/0e7b744fdb7af0295bbae7c924c8ff99_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 120 px 的正方形。为什么是 120 px，因为以 iPhone 为例。&lt;br&gt;2. 27 px 四周圆角。为什么 27 px，这是一种选择，或许是经过列举比较选择而出的（我倾向于这，具体下面有介绍），或者 27 是个好数字。&lt;br&gt;3. 沿倒角圆弧作内接正方形。&lt;br&gt;4. 作内接正方形的内接圆。以内接正方形边长的 0.6 为直径作圆，为什么是 0.6，这是一个选择，选择背后的考虑或许可以挖，在这略过。&lt;br&gt;5. 再以刚才的圆作内接正方形。&lt;br&gt;6. 以刚才的内接正方形作内接圆。&lt;br&gt;7. 拉出那些分割线。&lt;br&gt;8. 开始处理圆弧部分，放大以便看得清。&lt;br&gt;9. 切掉 1/2 圆弧以及部分上边直线。&lt;br&gt;10. 在这两线段之间作 G2 连续过渡（曲率连续）的曲线。&lt;br&gt;11. 对称复制刚才的半段。&lt;br&gt;12. 处理剩余其他几个角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能从 9 开始的处理方式很多人不太了解，因为这是工业设计中较常用的处理手段。但因为都是关于视觉对曲线过渡的感官体验，所以在平面设计中也能碰到，在此作一下简略介绍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/89/73895679726884d3cdbb891c77b42e23_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1200&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/73/89/73895679726884d3cdbb891c77b42e23_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;通常在平面设计软件中（我接触有限，包括脚本之类并没去查询过）圆角就是软件提供的默认工具，那么画圆角四边形就是一个矩形的数值可以个圆角的弧度值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上图 2 就是一个圆角四边形，它有两个数值（因为是正方形），边长和半径为 27 的圆弧。这样的过度，在图示红点处，曲率发生了突变（曲率就是半径的倒数），从 0 直接跳到 1/27 了，这种突变在视觉上的体验是怎样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实是这个问题很复杂，因为人的视觉感知力有阈度，而且不同情况下会不同比如环境等等，但不可否认的是，这个曲率突变是存在的。而这在产品设计中就非常容易察觉了，特别是高光介入，而且产品的三维带动人动态的去感知，尽管可能人是不动的，比如曲线不流畅就是曲率过度的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上图 12 就是用曲率连续的曲线来过度，它已经不是圆弧了，所以不能简单用 R=27 的圆弧来形容了，而是高阶的曲线，用这条曲线来拟合圆弧，是的在视觉上感觉它还是一段 R 值恒定的圆弧。而实际上，它从 0 到 27 有一段连续的过度了，在视觉上它就更加流畅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面牵扯到很多问题，像圆弧这些曲线（有时称“欧几里德”曲线）是确定的、简洁的以及有数据的，而高阶曲线的数学描述是复杂的，有时前者会更纯粹而后者过于驯服化。从这一点来说，上面步骤中 9 是一种协调，因为这可以保证了中间点的弧度确定是 27，如果我不是半段半段来拟合，而是整个 1/4 圆弧用曲线来拟合，那就在理论上没有确定的点了，除了两头的无穷大半径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这个逆向做对了吗，没有，因为我也只是拟合，而且 Apple 那个动画中圆弧上的几个点不好解读，如果解读成曲线内的 point （简单理解成曲线内分段点吧，说详细还复杂），那么看上去连接直线一方的过度有过压缩，理解成分段的指示，那就不太理解连接直线处的两个点，因为看上去不是均分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外在曲线的连续上没必要做到 G3 连续，所谓 G2 连续如上所说是曲率连续而 G3 是曲率连续的曲线曲率连续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曲率连续在平面设计是否必要？看情况。即使圆角四边形，也要看情况，有的过度处的生硬察觉不出，因为和整体的比例有关，有的很容易察觉出，有的还能带动视觉产生各种偏差感知，比如直线段的向内凹陷等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平常遇到圆角四边形的时候可以注意一下，尤其是那种大大咧咧的设计，就很容易体会到那种不连续的不舒服。在这不列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;407&quot; data-rawwidth=&quot;753&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/f3/01f3b5999c6c35e1ec63726aa434c0c1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;753&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/f3/01f3b5999c6c35e1ec63726aa434c0c1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;一个简单的例子，就是 iPhone，很多 App 制作演示的时候就是直接用圆角四边形模拟的，而实际上它不是圆角，右侧是用 Apple 官方外观图纸配上去的，而左侧来自：&lt;a href=&quot;http://www.mailboxapp.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mailbox - Put Email In Its Place&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么在使用平面软件时如何考虑这个问题，其实通常情况不必考虑这个问题，因为只要仔细控制贝塞尔曲线的控制点和手柄就可以了，你感觉光滑连续漂亮了就可以了，因为视觉是判决者，只是在直线到曲线过渡是要多注意。另外 Type is Beautiful 曾经有过一篇文章：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.typeisbeautiful.com/2010/08/2824/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FF-DIN 圆体之工艺、设计与性感&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里面有一些类似的介绍及手段，就是作好直线到曲线部分的缓冲，在这篇来说，就是曲率的连续过渡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于圆角四边形，除了通过比例关系来校正外，或许有插件能快速绘制？或者等软件方了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：另外的图形生成方式可见 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/amimi&quot; data-tip=&quot;p$b$amimi&quot;&gt;@Ami&lt;/a&gt; 的答案，需要补充的是，逆向或者猜测生成过程是寻找设计内的逻辑，而不是设计师的生产过程，设计师设计可能更没有逻辑，而尺寸的规整或许是最后。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21187088/answer/17472655
</link>
<author>
何德文
</author>
<title>
大股东想收购骨干的股份，应该怎么谈价格？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 是否可以拒绝？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;你的股权和你的房子、车子、鼻子、眼睛.....是一样一样的，是你个人的私有财产。拒绝出售是你的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;是否拒绝？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;楼主可以拒绝。&lt;br&gt;但至于是否拒绝，请楼主考虑继续留下来可能面临的问题。&lt;br&gt;一方面，&lt;u&gt;小股东利益保护机制&lt;/u&gt;。在公司引进投资人、专业律师参与公司游戏规则制定之前，我们看到的大部分创业企业中都没有合理的小股东保护机制。比如，小股东对公司重大事项的一票否决权。控股股东可以通过很多方式侵犯小股东利益，比如，通过给控股股东或其他人发新股极大摊薄小股东利益，让小股东股权不断缩水。小股东对于公司的该类重大决策有表决权，但由于缺乏制度设计没有否决权。另一方面，&lt;u&gt;维权成本&lt;/u&gt;大。创业团队一起创业，就如两口子一起过日子。如果没有了信赖基础，同床异梦，即便有制度设计，继续在一口锅里吃饭过日子也会很闹心。比如，很多企业据称有给不同人看的三本账本。除非公司有公开的退出渠道，比如公司IPO或被第三方整体收购，小股东如果靠分红赚钱，很难知道公司到底赚多少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 回报率？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题跟“我该什么时候结婚、什么时候要孩子.....”性质上是一样一样的。&lt;br&gt;这个问题问知友，跟问老天爷、问算命先生、问墙，差别不大。&lt;br&gt;因为据以回答它们的事实基础都太少，变量太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主关注的退出回报率问题&lt;u&gt;本质上是公司的估值问题。&lt;/u&gt;公司的估值确定了，您所持股权对应的价值也就有了参考因素。虽然估值对很多专业投资人来讲也是玄而又玄的学问，但公司的估值还是有些参考因素，比如公司所处的行业、团队、公司发展阶段、发展前景、谈判能力等。具体可以参考之前知友的经验，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19550629&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一家公司的「估值」是怎么估出来的？谁来估？&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19566844&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;创新工场如何为刚刚创办的创业公司估值？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;供参考。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21190343/answer/17469391
</link>
<author>
Youngki
</author>
<title>
游戏史上哪些游戏可以称为「救机神作」？
</title>
<description>
先说说救机神作的概念吧，游戏界发展到如今各种大作数都数不过来，但是救机神作必然是对某款游戏机产生了逆袭性的影响，成为它击败对手最重要的一拳。像NGC，SS，XBOX，MD，DC之类的主机固然优秀，大作固然不少，但是最终都未能避免失败的命运，所以这类平台上可以说一部救机神作都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人理解解释完毕，下面开说：&lt;br&gt;      事实上gameboy第一代机刚发售的时候，又大又厚又丑，销量不佳，然而有两部游戏挽救了这一危局。&lt;br&gt;       第一部是&lt;b&gt;&lt;u&gt;俄罗斯方块&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，其风靡程度令人叹为观止，据说当时的日本街头经常有人走着走着就撞到电线杆上，多半都是因为在玩俄罗斯方块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      当然一部俄罗斯方块不足以永远支撑任天堂的大局，到1996年的时候GB的销量再度滑入深渊，家用机市场上被PS和SS逼得走投无路，这时候一部直到如今仍然是掌机界的殿堂大作发售了，这就是&lt;b&gt;&lt;u&gt;口袋妖怪&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       老任一开始并没有对这部作品抱有过高的指望（预定数在动辄几百万的那个年代少的可怜），当然没有指望是不可能的，为了挽救GB，老任还是作了很多前期营销工作的，比如刊载了漫画，进行了抽奖，之后口袋妖怪的＂妖怪＂级销量和受欢迎程度还是把所有人吓了一跳，老任抱着这棵救命稻草死命开发它的潜能，很快续作、对战卡片、动画都相继上线，口袋妖怪风靡全球的传奇也就此拉开了帷幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      话说老任真是够杯具的公司，看上去一直是业界领头羊，但是因为营销策略经常剑走偏锋（比如N64时代非要用卡带），所以长期游走在危机边缘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      老任安然度过GB系列的时代之后，NDS又杯具了。这时候的家用机市场，NGC继N64之后遭遇二连败，老任又被好基友capcom背后捅刀，说好的NGC独占大作四连发，都在发布不久后宣布了PS2版本的计划，真是惨绝人寰。而掌机市场，GBASP一统天下，捞钱捞的正爽的时候，SONY这个当年被老任抛弃的小弟，宣布了他的进攻计划：&lt;b&gt;&lt;u&gt;Play Station Portable&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，也就是日后的PSP。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      小P君这位掌机界新秀拥有超大屏幕，性能强悍，外型各种帅气英俊，而老任在当年的E3展上祭出了自己的应对法宝--没有传说中的GBE，只有一堆像是垃圾场捡来的破烂零件仓促组装起来的双屏怪物（NDS的初始版本和后来的发售版本长的不一样，Fans也觉得实在太丑而提议老任对外形设计进行了更改），丑的让人想遁地的&lt;b&gt;&lt;u&gt;Nintendo Dual Screen&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，也可见老任应对策略之仓促。所有人都觉得这只是缓兵之计，传说中除了不能代替女朋友之外啥都能干的GBE很快就会来的，所有人都认为拿这个&lt;b&gt;D（diao）S（si）&lt;/b&gt;去对付&lt;b&gt;P（gao）S（fu）P（shuai）&lt;/b&gt;无异于自寻死路。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/4c/1f4c3df8fba66c3aa9beb8ec50ece068_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/4c/1f4c3df8fba66c3aa9beb8ec50ece068_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       很快NDS和PSP都发售了，就在所有人都以为一切将按剧本那样发展下去的时候，一款奇葩作品打破了PSP的幻想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此款游戏虽然画面各种粗劣，剧情各种垃圾（因为它根本没剧情），游戏性有待争议，但是要论谁拯救了NDS，非它莫属。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       这款救机神作就是：&lt;b&gt;大脑锻炼&lt;/b&gt;（全称川岛隆太教授监修之成人脑力锻炼）。这款游戏是让玩家被一系列奇奇怪怪的题目折腾后测出一个脑年龄值，总之开发成本是各种省，赚得钱是各种多，霓虹国上到八十老人下到二十白领都在测这个奇怪的值，发现脑年龄值比实际年龄值小后还会发出奇怪的笑声。总之在两台掌机发售之初都缺乏大作的前提下，老任给出了他的第一拳，又成功打出了一连串的组合拳（动物之森，任天狗等等），终于把对手PSP成功打趴，至此以后即便有FF，怪物猎人之类的神作撑腰，小P也再也没有反制的机会，&lt;b&gt;并且NDS也一举成为有史以来最成功的的主机之一，同时超越了PS2成为最快销售数量超过一亿台的机器。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;P.S. 感谢&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/soluna&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Soluna Li&lt;/a&gt;补充：带领nds高歌猛进的其实也不仅仅是脑锻炼，而是从任天狗开始包含脑锻炼在内的一整个touch generation系列，尤其在欧美，nds完全就赢在任天狗上面。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当年的任粉们幻想过无数次拯救世界的英雄模样，没想到他会长成这样吧，可惜如今的时代连这样的英雄都不会再有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;出去吃了个饭回来继续作答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说个人认为游戏主机可按四种经历划分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.被人看好并最终取胜的，代表选手：PS2、SFC。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.被人看好并最终失败了的，代表选手：SS。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.不被人看好并且最终失败了的，代表选手：多的数不过来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      然而还有最终一种：不被人看好却能成功逆袭的。老实说救机神作无非就只能诞生在这最后一种上面，我们可怜的老任，总是能摊到这种局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    比起ATARI这种死不进取的NC公司，老任虽然总是出怪招（&lt;b&gt;&lt;u&gt;超前的VR BOY，概念类似GOOGLE GLASS，还有提供卫星下载服务等等&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;），但总的来说还是比较靠谱的，说它开辟了游戏界的新局面也不为过。但这位老牌人物也在SFC之后十多年没有问鼎家用机的霸主宝座了，只能心酸的看着SONY、微软甚至SEGA一众在那吃肉的吃肉，喝汤的喝汤，自己在那啃掌机这块不怎么好啃的骨头，还要面临PSP的争抢，然而这一切即将发生逆转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    兔子急了咬人，狗急了跳墙，老任急了......你觉得它会乖乖投降？那你就错了，老任只会出更怪的招。NDS算是老任的怪招初曲，而一部代号“&lt;b&gt;&lt;u&gt;Revolution&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;”的设备才是他的终极杀招。老任这次算是想通了，大家都在拼性能，亏本卖主机靠游戏来赚钱，那我就把钱都砸在他们都没有的东西上吧，于是NDS有了双屏触摸的革命性操作，而这部叫做“Revolution”的设备将引入一个全新的概念——体感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    好吧，它就是后来的Wii，在2005年的TGS上只露了个主机脸，所有人都相信最为关键的是它的手柄，而在当年的E3上这个长得像空调遥控器的“&lt;b&gt;&lt;u&gt;手(bang)柄(zi)”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;终于露面了，也解释了WII的体感游戏概念，一时间游戏界炸开了锅，可惜那会NDS的逆转剧本没写好，所以锅里炸出来的都是嘲笑和质疑。就这么个性能与NGC几乎无异的破盒子，能够打败看起来比霸天虎还牛逼的PS3和XO？于是很多人认定老任这次又要错过霸主争夺战了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    之后的一切就不赘述了，前提之所以扯这么多是为了解释为什么WII符合“不被看好却能逆袭”的这一基本前提。总之就像NDS一开始那样WII的销量虽不至于惨淡，但也确实不怎么样，大家都在等待像&lt;u&gt;&lt;b&gt;《塞尔达传说：黎明公主》&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;这样的可以充分发挥体感性能的第一方神作登场，然而就在这个时候一部像脑锻炼那样的黑马杀进了场，这位就是&lt;u&gt;&lt;b&gt;《Wii Sports》。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    首先这位救机神作的成功是有良好前提的，美版WII主机捆绑销售了这款游戏，这就使得它有了一定的群众基础。它和脑锻炼一样成功的另一大前提就是：&lt;b&gt;&lt;u&gt;它至少还算是个游戏！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;除了吸引了很多LU玩家来玩这款游戏之外，它也吸引了很多很多很多很多很多本来不玩游戏的人加入了游戏阵营，这其中有：家庭主妇，退休干部以及各种各样的萌妹子。它简单易懂，没那么多复杂概念，也不会让人产生玩不懂的挫败感，重要的是它很适合大家一起玩，所以是个泡妞利器！ 于是乎《Wii Sports》火了，宅男们得到了拯救，游戏用户群开始了疯狂的扩张，而Wii的销量就跟打了鸡血一样往上飙，而老任苦心经营的体感概念也终于被大家认可了，不失时机的推出了很多好玩的游戏。所以你说，这不是救机神作还能是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;    拼搏多年的王座也终于回到了老任的手上（还是个双料王）。这是任天堂有史以来最辉煌的时候，其股价一度直逼整个SONY集团的股价，而这也是家用游戏界至今为止最后一次辉煌。之后不久一款全世界都知道的手机发售了，再后来一位天才改变了世界，再再后来发生了什么大家都知道了（捂脸）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21191293/answer/17471801
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价 2012-13 赛季 NBA 总决赛第三场热火 77 -113 马刺的比赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012-13季，常规赛MVP勒布朗·詹姆斯单场得分不到20的比赛：五场。&lt;br&gt;2013年总决赛，勒布朗第一场16投7中18分，第二场17投7中17分，第三场21投7中15分。&lt;br&gt;在此之前，勒布朗连续三场不到20分是何时的事了？答：2011年总决赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总决赛前的话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2006-09，勒布朗输给活塞、马刺、凯尔特人和魔术，非个人不济，实则在团队。&lt;b&gt;然而2010和2011年败给凯尔特人和小牛——也就是他近四年输掉的仅有的两组系列赛——都输在心绪上&lt;/b&gt;。只要勒布朗不心乱，只要热队还知道怎么打，你就无法干掉他。实际上，去年总决赛，热先输一场，然后就是四连胜。&lt;br&gt;步行者的成功，就在于他们的巨大前场，让热产生了犹疑，让他们一度放弃了自己的惯有套路，让他们不再琢磨我行我素干掉对手，而考虑“怎样才能别被他们摧毁”。马刺比步行者均匀完整，但他们缺少步行者的前场高度和肉搏气力，能让热心旌摇摆。所以，马刺得做点什么，让热心乱——这一点，波波维奇必定比全世界任何一人都明白。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;所以，波波维奇不会进退揖让，老老实实跟热队你来我往。你可以预见到的，是他一定会安排不同的人手去对付勒布朗和韦德，会不断在“压制勒布朗”和“放勒布朗压制其他人”之间转换，会放出一些新的挡拆手段，会尝试不断用格林、莱纳德交替防守勒布朗和韦德，以破坏热的进攻节奏。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;今天，丹尼·格林赛后说：&lt;br&gt;“我们防守上协作很好，但很明显，我们知道勒布朗是怎样的球员。我们知道他如今不在自己的巅峰。许多他平时该进的球都投丢了。我们确认第四场他一定会大不相同……&lt;b&gt;对勒布朗来说，这不只是我们阻挡了他，类似于，他自己阻挡了自己。&quot;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一场，热苦战到第三节，依靠“小球阵容围绕勒布朗+查尔莫斯挡拆”，打出壮丽的30比5高潮。但在此之前，勒布朗是12投2中。&lt;br&gt;实际上，总决赛第一场，热占便宜在第二节初：勒布朗带小球替补阵容一度领先到38比29；第二场，热占便宜在第三节末第四节初，勒布朗带射手群一波30比5。那时候，勒布朗如鱼得水：射手环绕等球，他居中挥洒。&lt;br&gt;所以今天第三场，也不例外：第一节打一半，哈斯勒姆下场，之后米勒陪着勒布朗打了良久。这阵容眼熟吧？去年，热的首发：查尔莫斯、韦德、勒布朗、巴蒂尔、波什——只是把巴蒂尔换成了米勒。实际上，如果巴蒂尔还有三分球，跟去年那样稳的弱侧三分球，他估计还在首发呢。&lt;br&gt;但马刺不是笨蛋。&lt;br&gt;查尔莫斯今天5投0中0分4失误，还有把球直接传出界的奥多姆级失误。马刺的意思是这样：&lt;br&gt;如果哈斯勒姆或韦德在场，我们就收缩，看你突破玩得出什么花；如果你上射手群，那我们就阻绝你传球给勒布朗的线路，再封禁区，让你只好底线中投！&lt;br&gt;——就这么一招，把查尔莫斯给对付了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，其他细节上，波波维奇调整得到位。比如马刺上一场直传球大多被抄，所以今天传球前，运球的几位都横向运一两步或传一下，扯开空挡再塞空挡。&lt;br&gt;比如第二节初，马刺派出了帕克+吉诺比利+莱纳德+斯普利特+尼尔的准王牌阵容，来对付勒布朗及其三分部队。&lt;br&gt;比如算准了查尔莫斯的掩护突破线路，造他上半场第3次犯规。&lt;br&gt;比如吉诺比利继续以风骚小节调戏按捺不住欲火的韦德——若干次真真假假的传球，还假动作晃飞韦德，杀进去扣了个篮。&lt;br&gt;比如，马刺本场最有针对性的布置：知道热队要派小球三分阵容来轰自己，所以果断放弃第一场的“大家别管前场篮板，回防护住屁股要紧”——也就是放弃了里弗斯的凯尔特人招牌策略——而采取“大家多内切多走位多刷前场篮板压死他们小个子啊”的激进套路。马刺全场19个前场篮板，连格林都刷了3个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;但本场的大关键，依然是两件事：&lt;br&gt;马刺山呼海啸破纪录的总决赛单场16记三分球。&lt;br&gt;让热下半场仅得33分的马刺防守。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于加里·尼尔，第一场比赛他9投3中后写道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;加里·尼尔为什么会打那么久呢？如果要我替波波维奇解释，那就是：“你不知道这货偶尔能投进个把什么怪球，而且，只要把他和吉诺比利/帕克搭一起，他就不用运球了……今天只是恰好赶上他每个月那几天罢了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;今天他投进了许多怪球……三分球10投6中，其中一半没有空位，外加几次让人拍案大怒的动作：“你小子居然敢运球！谁允许你进去抛射的！还居然进了！下次不许啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;波波维奇今天用他，两点神奇。其一：全场让吉诺比利和帕克做串联，结果就是俩人合计出手12次，14次助攻，而尼尔出手17次。实际上，如果不是形势危急，帕克上半场末那记底角三分都不会投的。&lt;br&gt;其二：看米勒手热如火，就让尼尔去防米勒，居然也像模像样。这和当年雷迪克和雷·阿伦互相对位、2010年总决赛禅师让武贾西奇追防雷·阿伦的想法差不多：射手嘛，彼此总是有共识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺今天的转移球非常妖娆，主要原由就是先前所说的大量横传转移。热的夹击偏重一侧，坏处就是眼容易走斜。今天尼尔若干记三分，都是接到球，起手投，对面防的那位连重心都来不及起，就站眼前发怔。当然，还有帕克和吉诺比利若干次底线横传，打通弱侧再倒。风险大，但收益高：马刺外进三分，内冲篮板，不亦乐乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于防守，很奇怪的，马刺防热，并没有太出奇的策略。第一场马刺放波什投篮，今天马刺则把韦德和勒布朗当成朗多，退后三五尺防，就差跟人直接说：“有本事投啊！谅你也投不进！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，马刺的防守，主要的套路依然是：放开弱侧，横七竖八的站满强侧突破路线，莱纳德和格林都退一步防勒布朗，请他跳投。这套路其实就是“我就是缩，你有本事投死我”的精确版本。如果说别有花样，那就是收缩之后，彼此协助增多。斯普利特伸胳膊抄球啦，莱纳德断球快攻啦，约瑟夫抄球上篮啦，格林盖了俩帽啦，等等等等。当然，全队一收缩，铁丝网就密，随便捕俩麻雀，真也不算新鲜的。&lt;br&gt;甚至米勒三分手感火热时，马刺依然秉持老套路：收缩弱侧，及时扑防；退防时直退到罚球线以下，于是被米勒来了俩追身三分。但如此这般，马刺把禁区保护死了。第三节打到57比46时，马刺打了一个气吞天下的回合：查尔莫斯上篮，邓肯一步赶到，抬手一帽劈落，然后球出底线前捞回，直甩前场，自己37岁高龄跌进人堆，格林造罚球罚中，59比46。热气势大挫，提早换上迈克·米勒——然后就是马刺针对热打小球的三板斧：前场篮板冲抢、尼尔的抛射和吉诺比利扣篮了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到本场主角：丹尼·格林、莱纳德和勒布朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多人知道丹尼·格林三年前跟勒布朗做过队友。那时他们都在克里夫兰。但格林的大学生涯，被他的二轮秀身份遮盖了许多。他是北卡的摇摆人，主教练说他是球队的灵魂：他什么都能干一点，远射、突破、篮板、传球、抄球、封盖、防守……当时，他的绰号是“填数据的”，可以把数据单每列都填满。&lt;br&gt;有关他的三个故事：&lt;br&gt;他进2005年麦当劳全美明星营时，伤了右腕子。他改用左手，不声不响打完了营里的比赛。&lt;br&gt;他在北卡读大一时，爹进了牢里。他挺过来了。&lt;br&gt;他跟勒布朗做了一年队友，然后被骑士裁掉；他去马刺，干了一星期，被裁。然后他给波波维奇留了个语音短信：&lt;br&gt;“我会做任何您要求我做的事情。篮板，防守，舞毛巾的，递水的……您需要我做什么，我都做。”于是波波维奇给了他合同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他没什么惊人的才华。无论在北卡还是马刺，都是这样子：做一些小碎活，把数据栏填满，把份内的事儿做好。投三分，防守，篮板。他若干次急速回防保护禁区，避免了勒布朗开长途火车直窜篮下。然后第四节，他和尼尔左一个右一个，远射全然不讲道理，但个个都进了。看一下马刺今天的球路转移就知道，波波维奇让帕克和吉诺比利担当组织者，把筹码押在了他和尼尔身上，而他们俩，心无旁骛，就把这活给办了。谈不到多么伟大，只是活儿办得利落坚决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱纳德今天所做的，和以前并无二致：疯狂抓篮板，挤压禁区，投定点篮，内切袭扰，以及用脚步点着勒布朗。他离勒布朗不远也不近，远到勒布朗没法直接突破，近到勒布朗投篮会犹豫。实际上，连续第二场，他让勒布朗在第三节末只有12投2中。连续第二场，他下场后，勒布朗立刻4投4中——实际上，第三节末，勒布朗那一波个人连得9分，一度让分差只有15分，而且让人产生了“难道热第四节要绝地反击么？”——好吧，后来就是格林和尼尔暴雨般的三分球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而勒布朗，基本就是格林的反面。他的天赋、地位、身份、才华比格林超出太多，但格林和莱纳德所拥有的东西——坚决果敢——勒布朗没有，至少，今天这场，他没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是因为他累了吗？连续第三年总决赛，2012年夏天还打了奥运会。但他本季常规赛出赛时间职业生涯最少（去年缩水赛季不算），季后赛至今负担也不算大。&lt;br&gt;是他跳投手感糟糕吗？的确过去三年，他每到总决赛就跳投一塌糊涂，但去年对雷霆，虽然手感始终不佳，但第二场末尾他射中关键的擦板投篮，第四场尾声他抽筋之余，完成那记经典的远射——都不像今年这样犹豫。如果往前追溯，2008年之前他跳投一塌糊涂，但哪怕是2007年总决赛，他被鲍文粘得投篮不准、失误不休，但心气和斗志，依然在那里。&lt;br&gt;第一场第四节，他关键时刻打得不够凶猛，让人不免想起2007年对活塞第一场，他把球传给了空位的马绍尔；此后的两场，勒布朗似乎就决定了自己的位置：&lt;br&gt;平时看韦德和波什们玩，他敲敲边鼓；到第二节初和第三节末，带领小球三分部队，发挥一下骑士时期勒布朗·詹姆斯本色——就这样啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概从2011年起，有过一种说法：勒布朗运动能力退化了。但如果稍微看看他比赛里那些惊世骇俗的扣篮，看看他随便一抬腿就头齐篮筐的弹跳，就知道这些都是无稽之谈。在跑快攻时，他依然有克里夫兰时期那种一踩油门，立刻把对手甩开五个身位的爆发力，只是这点爆发力，时常被他深藏。平时打半场攻防，他运筹帷幄的指挥技能越来越高明，他的背身，他的远射，他的无球走位，对比赛的节奏掌握，都在进步。更多时候，勒布朗的姿态俨然是：我根本不需要发全力，照这个节奏，依然可以所向无敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;勒布朗有一个特点：他是个“趁势”的球员。爬坡艰难，他就越发艰涩；滑坡流畅，他就志得意满。比如2006年对奇才，他所向无敌；一遇到活塞，立刻滞涩；2007年对活塞，头两场发闷，后四场纵横无敌……他的投篮教练克里斯·简特说他投篮的问题，就在于体格过大，控制平衡不易。所以虽然他爆发力当世无对，但早年的控制能力——也就是减速、步伐这些小活——不够精到（顺便说句，威少爷也有这毛病）；而近两年，他的控速能力日益精到，但这一点没变：如果比赛让他跑得起来、跳得起来，有这么个势，他就活泼；如果比赛粘滞着他，挠扰着他，比如前方占个吉米·巴特勒，巴特勒身后诺阿跟只触手怪一样舞弄，他就会不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勒布朗一向是个容易想太多的球员。他的视野、大局观和进攻线路选择，一向出类拔萃，早熟无比，但唯其如此，他对机会的选择，简直有洁癖。2007-2009这三年季后赛，以及2012年，他似乎进入了卡车行驶状态，即“只要车还在开，一切都会行云流水”。他的选择，他的担当，都无可挑剔。但在2010年著名的对凯尔特人第五场，以及2011年整个总决赛，他都像一辆停下来熄了火的卡车，总在试图重新点火，却又怕撞坏东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在今天这场关键之战里，他的患得患失又出现了。他有许多多余的试探步，有许多犹豫的投篮选择。2009年，他会运一步起速急停跳投，而现在却以原地运球后的垂直跳投结束。因为犹豫和动作脱节，他的跳投像被上帝抽走了，他去内线要位单打的份例不少，但似乎总在顾虑，要位不坚决；他唯一坚决的是给队友做掩护，然后分球——这些让他表现得像个好队友，但不像个超级巨星。&lt;br&gt;开拓者当年对乔丹使过“我们退后，让你投篮”的招，那是1992年总决赛第一场，乔丹回以半场6记三分球35分。就在2012年，当勒布朗在总决赛第二场射中关键跳投、第四场抽筋后复出远射得手、在总决赛最后两场统治低位的时候，似乎他终于已经解开了心魔，在队友、媒体、信心、球队胜利、战术这些错综复杂的事情里找到了平衡，但2013年总决赛这三场以来，他依然满足于当个“好队友”，而不是王牌——当然你可以说，第二场他是作为一个好队友、好掩护者、好传球手掀起了30比5的高潮，但现在，球队需要的不只是他顺势而行，“打得很合理”。斯波厄斯特拉教练赛后，很罕见的动了气。以他的性格，若非热更衣室真出了乱子，是决然不会这么不顾饭碗动怒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他又一次面临了2012年对凯尔特人打完五场的窘境，热需要的不是2013年指挥若定的勒布朗，而更需要一个像2012年似的，背负问题，果决前进的勒布朗。就像今天第三节末，他一口气连得9分那一瞬间短暴的光芒，但随后第四节，格林和尼尔用更坚决更大胆的三分球，埋葬了他的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当断则断，莫患得失。那是总决赛三场以来，丹尼·格林所拥有的，而勒布朗似乎又忘记了的东西。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21191767/answer/17471537
</link>
<author>
Ami
</author>
<title>
iOS 7 的圆角图标是怎样一个图形？
</title>
<description>
之前的答案骗了不少票数，但是我觉得思路错了，所以重写一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hi-iD的答案给我不少启发，他的出发点才是对的，所以我决定从视频本身入手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一切的前提是：&lt;b&gt;苹果展示的视频是如何从零建构图标&lt;/b&gt;，在这一点上我相信苹果。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;视频截图开始：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/28/a32887bd2461ebc0408a7f41e1c25e2e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;472&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/28/a32887bd2461ebc0408a7f41e1c25e2e_r.jpg&quot;)'&gt;这是一个120 px的正方形&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/55/ae555d0e628c5347406a387f9b4c9b97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;472&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/55/ae555d0e628c5347406a387f9b4c9b97_r.jpg&quot;)'&gt;开始导圆角，并且出现8个点，将正方形分成9块（9宫格？），但要注意的这里并不是均匀分割，中间的正方形要大一些（据我测量是38PX：44Px：38Px），我猜测是在视觉上有所考虑，见下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/22/0f226c5d16ba38fa6c76c7a0193ab410_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1658&quot; data-rawheight=&quot;3576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1658&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/22/0f226c5d16ba38fa6c76c7a0193ab410_r.jpg&quot;)'&gt;可以看出如果是均分的话，中间部分的图案在视觉上偏小，继续截图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/64/81640c531b05d9df3374e46609055ab9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;982&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;982&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/64/81640c531b05d9df3374e46609055ab9_r.jpg&quot;)'&gt;这是前后两帧截图，仔细看圆角部分，可以看出后面那一张圆角已经变为G2过渡（具体解释看Hi-iD的答案），由此可以推测，图标应该是先直接导圆角，后处理成G2连接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/3c/ef3c91231ff6c56c611b7f3c6194b5fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;472&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ef/3c/ef3c91231ff6c56c611b7f3c6194b5fe_r.jpg&quot;)'&gt;这是完整的参考线，之后的图标多多少少都在参考线上做文章，可以看看下面这些截图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/8b/a48ba6c103b9f6d0dd0ce4a82ef78bca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3304&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3304&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a4/8b/a48ba6c103b9f6d0dd0ce4a82ef78bca_r.jpg&quot;)'&gt;可以猜测，ive是想在图标设计上带入一种框架，使之具有一定的统一性，结构性，规范性（难道是觉得之前的图标太乱？）。&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;现在回答问题：&lt;br&gt;1. 不是圆角，而是G2的曲线连接。&lt;br&gt;2. 如果按视频的逻辑来看，应该不存在数值关系，更多是视觉上的考虑。至于之前为什么能测量出来，我觉得是巧合。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20688264/answer/17471299
</link>
<author>
Oldplusnew
</author>
<title>
在北京一个人一天去哪玩比较好 ？
</title>
<description>
本人亲自尝试过的&lt;strong&gt;沿北京中轴线自北向南一日游&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;（强烈建议纯步行。可能会稍累，要做好心理准备。不用带太多的钱物，一个MP3边听歌边散步就行）&lt;br&gt;&lt;br&gt;早晨坐第一班地铁2号线到&lt;b&gt;鼓楼大街&lt;/b&gt;站，沿&lt;b&gt;旧鼓楼大街&lt;/b&gt;往南走，到&lt;b&gt;钟鼓楼&lt;/b&gt;附近跟晨练的老头老太太搭讪聊天（建议背景音乐 何勇《钟鼓楼》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;从钟楼湾胡同绕出来到&lt;b&gt;地安门外大街&lt;/b&gt;，走&lt;b&gt;烟袋斜街&lt;/b&gt;到&lt;b&gt;后海&lt;/b&gt;，过&lt;b&gt;银锭桥&lt;/b&gt;。（建议背景音乐 李健《什刹海》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;沿前海边的小路一直走，从&lt;b&gt;荷花市场&lt;/b&gt;的牌坊下走出来，到地安门。这会儿是吃早餐的点儿，地安门华天小吃来碗豆汁儿配焦圈，吃不饱（惯）的话隔壁有KFC……（建议背景音乐 陈升《北京一夜》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;沿地安门内大街往南走到&lt;b&gt;景山后街&lt;/b&gt;，往西再往南走到景山西门，花两块钱买张门票进去。爬到最高的&lt;b&gt;万春亭&lt;/b&gt;上看清晨的紫禁城全貌。看够了就从东边山坡下来，到歪脖子树那儿怀念一下崇祯皇帝，读一读甲申三百年祭文。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/3d/773d2d2969e777f64a96fc7ef050cd35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;687&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/77/3d/773d2d2969e777f64a96fc7ef050cd35_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;从景山公园正门出来，马路对面就是故宫的神武门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实在不建议花一两个小时走马观花转故宫，所以往沿着护城河往西边走，过了西北&lt;b&gt;角楼&lt;/b&gt;，看过了&lt;b&gt;白塔&lt;/b&gt;往南走，上&lt;b&gt;北长街&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/9f/3f9f57cc466d4c4b51019dcb39bd6868_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2896&quot; data-rawheight=&quot;1944&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2896&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3f/9f/3f9f57cc466d4c4b51019dcb39bd6868_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;到故宫&lt;b&gt;西华门&lt;/b&gt;的时候向城楼方向前进，不用怕门口的警亭，咱又不是往里闯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你走到离西华门的城楼仅100米时，会发现往右边（南）有一条很窄的路，能走汽车，也有沿河人行道。这条路是99%的外地游客都忽略的地方，旅行社更别提了。如果这时还没有过上午10点，基本上除了你就是巡逻的武警了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/1b/141b2858248b9e9294b5569b7e9caea6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/14/1b/141b2858248b9e9294b5569b7e9caea6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;（就是这条路）&lt;br&gt;&lt;br&gt;沿着路一直走，一边是浑浊的筒子河，一边是高高的城墙。同时还能近距离欣赏一下西南角楼。角楼下边有个哈哈镜，留影不错。如图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/74/f274cfd7f7510953b50eaf2590bfbbb1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f2/74/f274cfd7f7510953b50eaf2590bfbbb1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;走着走着就到了&lt;b&gt;午门广场&lt;/b&gt;——故宫的正门。不是恶劣天气的话，应该游人如织了。站在最中间的砖道上，恭喜你，你现在又回到北京城的中轴线了。往南走，依次穿过&lt;b&gt;端门&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;天安门&lt;/b&gt;这俩长得一模一样的亲兄弟，眼前就是雄伟的&lt;b&gt;广场&lt;/b&gt;了。（建议背景音乐 李志《广场》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有兴致从广场穿过的话，要有被仔细查包搜身的耐心。纪念碑、纪念堂什么的扫一眼就行了，不建议长时间逗留。&lt;br&gt;&lt;br&gt;沿着中轴线继续走，穿过&lt;b&gt;正阳门&lt;/b&gt;城楼，地上有一个中国公路里程原点的石碑，可以看看你家乡的方位和距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从地下通道离开广场，穿过箭楼就到了传说中的&lt;b&gt;前门大街&lt;/b&gt;。（建议背景音乐 李谷一《前门情思大碗茶》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;两边不伦不类的当代建筑没啥看的，你会发现右手边人潮汹涌，有个大铁门上书三个大字“&lt;b&gt;大栅栏&lt;/b&gt;”，往里进，随便走走可以发现同仁堂、内联升等老字号的门脸。小胡同里边小饭馆儿也多，可以用个午膳，歇歇脚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=================能步行走到这里的都是赢家的分割线==========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃完饭千万别走回前门大街，一定要往胡同深处钻，越人少的地方越值得去。我当年走着走着一抬头发现墙上的红底白字牌子写着“&lt;b&gt;陕西巷&lt;/b&gt;”，顿时高兴坏了。这就叫意外收获，意外走到了多年前的胜地。剩下的时间基本上叫做胡同游了，不远处还有&lt;b&gt;琉璃厂&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;东交民巷&lt;/b&gt;等地，可以自行选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013/6/13 10:27 ：关于陕西巷及附近几条胡同，感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张宇辰&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ChenZhangyu&quot; data-tip=&quot;p$b$ChenZhangyu&quot;&gt;@张宇辰&lt;/a&gt; 在评论中注释&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/53/f453d08f3890fa71bacbba9ed2e1dc92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;110&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;548&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f4/53/f453d08f3890fa71bacbba9ed2e1dc92_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡同转的差不多了，边问路边往大路上回，从珠市口回到前门大街上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再往南可以一直过天桥，走到&lt;b&gt;天坛&lt;/b&gt;或者&lt;b&gt;永定门&lt;/b&gt;，不过这段路会相当嘈杂和无趣，可以自行选择是否结束行程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================================================================&lt;br&gt;所以，你这一天的线路可能/可以是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/90/0190e2ae72fd7a16553bb50e627d234a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;786&quot; data-rawheight=&quot;676&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;786&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/90/0190e2ae72fd7a16553bb50e627d234a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条线路我曾经无数次推荐给身边的朋友。不论是散心解闷还是摄影采风，都堪称上乘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;基本上不花钱，你已经领略了这个城市最古老的一面，你用一天的时间走完了皇帝与平民之间的距离。以我之见，这才是北京最迷人的地方。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;================================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.xiami.com/song/showcollect/id/21655311?spm=0.0.0.0.VAMTnj&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北平往事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里集中了当年陪我在帝都穿街走巷的一些歌曲，大家可以当做全程的背景音乐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20778453/answer/16149013
</link>
<author>
和泰
</author>
<title>
「装逼」跟「选择自己想要」的分界线在哪？
</title>
<description>
专业里有个同学，一心出国&lt;br&gt;所以每天拿着一本 Molecular Biology of the Gene&lt;br&gt;看的风生水起，时时读书笔记，总结，收获非常多的专业词汇&lt;br&gt;这叫&lt;b&gt;选择自己想要&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;专业里还有个同学，也就是&lt;b&gt;我&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看见她每天看英文原版书籍学习很牛逼&lt;br&gt;也去图书馆借了一本The Morality of Embryo Use 结果第一页都没看完，一个学期就结束了&lt;br&gt;这叫&lt;b&gt;装逼&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;区分“选择自己想要”和“装逼”&lt;br&gt;只要想想，你是想让自己变牛逼，还是想让别人觉得你牛逼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154902/answer/17387174
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
同为弹幕式视频网站，Acfun 的排名为什么比后发的 Bilibili 低那么多？
</title>
<description>
AB两站10大你不知道的秘密：&lt;br&gt;&lt;br&gt;10，A站被转手过4次，第一任站长xilin，将ACfun卖了&lt;b&gt;200万&lt;/b&gt;后在长沙买了房车过上了快乐的生活。中间几任站长一心只想套现，所以A站一直没有封面，弹幕播放器也从未更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，AB两站最初均由DEDE这种PHPCMS二次开发而成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，AB两站盗链视频的方法最初均为分析原视频网站（比如优酷）的原视频地址，然后用FLASH盗链的方法，流量大后这种方法被封杀；后来均采用CURL的方法进行服务器代理转发，这种方法极为消耗服务器流量；在现在这个智能机的时代，双方为了支持手机访问，又纷纷在服务器上创建视频缓存，并转码为mp4，至此实际上AB二站在成本上已经不比主流视频站更为节约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，AB两站最知名UP主荼荼丸一个人撑起了国内二次元娱乐视频的一片天，发掘了绿坝音，金克拉，无限制格斗等中国全明星题材。另外一提，曾经让爱情上甘岭一见钟情而向荼荼丸告白的契机，一张女性照片，其实是&lt;b&gt;荼荼丸&lt;/b&gt;（tutuwan）的姐姐&lt;b&gt;茶茶丸&lt;/b&gt;（chachawan）。很多搞笑视频是他们两个人一起合作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6， A站在改版之前（也就是转手到这个最新的东家之前），只有一个主猴（站长），其他的小猴全是志愿者，类似版主，改版后有一家更为正式的公司运营，现在审核组有一大票人，组长是&lt;b&gt;加菲盐,&lt;/b&gt;审核组的规矩是这样的，DOTA内战，输的那帮人去审核。B站则一直是有多名专职的主猴负责视频审核业务。AB的猴子们都不容易，经常干到凌晨4点，老这样对身体不好啊喂！&lt;br&gt;&lt;br&gt;5, A站的主要流量集中在文章区，B站的主要流量集中在新番区，这导致A站的用户群基本在18岁以上，而B站的用户群在15岁以上，本人经常在街上看到在B站看动画的中学生。B站小盆友多不是个笑话啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，A站负责改版的后端是一名华科的毕业生，负责写.NET, 前端则是一名刚转业的医生“医生太苦逼了，我不干了，摔！”（原话）。B站后端负责人貌似为了玩minecarft买服务器花了5万，为此他把裤子都卖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3， 有数十家试图复制A,B二站模式的视频网站倒闭。AB二站之前的竞争情绪也很浓，两位站长加了对方的QQ,经常“含情脉脉”的聊着天。&lt;br&gt;AC赛门：你们逼的我们活不下去了啦，要不200万吧网站卖给我们？&lt;br&gt;BISHI: 真的么？我已经亏的裤子都没了，已经欠下6位数的债务了，快把钱打给我。&lt;br&gt;AC赛门转头对下面的人说，“B站已经混不下去了，200万就卖给我们”，从此B站就值200万成了A站公司的口头禅。&lt;br&gt;这个时候B总呵呵一笑，逗你玩你还真信，一个电话打给老爸：“爸，再给我几百万花花”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，A站总部设在武汉华中科技大学对面的软件园内，B站总部从杭州搬到SMG大楼内了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，B站在还是mikufun的时代，最热的视频是《十五美少女漂流记OVA》（只有会员才知道的世界），网上流传的A站里区其实就是当年的B站。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本帖纯属娱乐，你们别信，我匿了，不然我要B娘被揪耳朵。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21189435/answer/17466292
</link>
<author>
高科
</author>
<title>
真正合理的健身训练流程是什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我认为这是到目前为止，我在知乎写过的最重要的一个帖子！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有多少人真正去看这个帖子，那就随缘了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;下午兴起，拍一张照片，发了个微博。有人就问，这个动作哪个肌肉群用力？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/e8/4be86147b1c2c99d5aaeb50aa30dbe6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4b/e8/4be86147b1c2c99d5aaeb50aa30dbe6f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;我就说全身用力，懒得解释！，因为训练思路若不变，怎么解释都不管用。&lt;br&gt;类似问题，很多人问怎么减肥，怎么增肌，我受伤了怎么办？&lt;br&gt;我发了几个帖子关于如何有效减肥，如何做某个标准动作。之后有很多问我怎么减肥的问题我一概不解释，并不是我把所有问题的答案都写进去了，而是我在多数帖子里都提出过训练思路，几乎没有人去往那个方向想，只是直接练我在里边提到的几个动作，同时说这个在很多普拉提课里老师也提到过，看来真的该练练了。我觉得我做这事没任何意义，没帮到任何人，绝大部分人的思维依旧是听听专业教练人怎么说，我就怎么练，而且挑容易的先做！&lt;br&gt;今天我想单独地把训练流程这个概念说一说，即使我在以前的帖子里也提到过，希望对各位训练有点启发或帮助。最后我再解释一下人体旗帜这个动作，最后的最后，我不是权威，不用信我，我把我的经验告诉你而已，如果有任何意见，大家积极交流，我要错了我就认个错。&lt;br&gt;     拿减肥说事，你可能做做拉伸，慢跑或快走，然后开始训练，30-60分钟结束，做放松或者不做，直接去洗个澡，上班。这也就是&lt;b&gt;很多人以为的训练流程：热身，训练，放松。可能还有很多人不放松。这&lt;/b&gt;看起来很简单，很合理，很科学，大家现在普遍容易接受这个训练流程。很多年都好像都没有多少人对这个流程提出一些问题。&lt;br&gt;     我提个大家可以接受的思路：如果你要提高减肥，是不是要多进行有氧训练，让脂肪可以消耗，并且加入增肌训练，让身体新陈代谢速度提高，从而更快减肥。有氧运动可以有很多选择，只要达到了有氧训练的心率区间与时间上的要求。可以慢跑，可以自行车。增肌就有各种动作，练胸，练背，腿，腰腹。健身房私教带课一般有氧就让你自己跑步，然后教你器械训练的动作，给你做监督和帮助。&lt;br&gt;&lt;b&gt;上面说的大家应该都接受和认可，再往细了就很少有人想了，我就接着这茬说。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;实际训练当中有很多人跑步时间长了膝盖开始疼，练卧推时间长了肩膀开始疼，练深蹲时间长了腰开始疼，然后就有人问膝盖疼怎么办？腰痛怎么办？这些问题如果得不到解决，就会有人开始不进步，停滞，留下病根，并且跟人说深蹲有问题，不能做，会伤膝盖之类的话。&lt;br&gt;      下面是我和北体体育教育研二学生的一段真实对话。不说姓名，不黑北体，北体网友看到见谅，我只是客观分析一下这事，从中说点问题。他是篮球专项，以后要去做篮球老师。我看到他在练弹跳，动作有很多问题，于是忍不住过去聊一聊。&lt;br&gt;      我问：你这是练什么啊？&lt;br&gt;      他说：练弹跳，超等长训练。&lt;br&gt;      我问：嗯，你身体好像有点晃，是受伤了么？&lt;br&gt;      他说：有吗？没发现啊。&lt;br&gt;      我说：你要你朋友看一下。&lt;br&gt;      （我要他同学在背后和我一起看，起跳一侧肩高一侧肩低，同学说：果然是诶）&lt;br&gt;     他笑笑说：我是练累了才这样。一开始不这样。&lt;br&gt;     我问：那你平时练肌耐力么？肌耐力可以更好地保证动作质量啊。&lt;br&gt;     他说：耐力练多了会让我变慢。&lt;br&gt;     我问：平时练腰腹么？&lt;br&gt;     他说：不是很有时间练。&lt;br&gt;     我问：你这个超等长训练怎么练的？&lt;br&gt;     他说：照那个美国纵跳训练计划，自己改了改，那个不太好，太毁膝盖了，很多人都练伤了。&lt;br&gt;     我问：哦，那超等长训练练的啥啊？&lt;br&gt;     他说：神经系统。&lt;br&gt;     我问：你现在这个超等长训练重复了20多次，把自己练累了，动作变形了，反应变慢了，还继续这个动作还是在练神经系统么？&lt;br&gt;     他不说话。&lt;br&gt;      我问:这样有意义么？&lt;br&gt;      他不说话。&lt;br&gt;     我问：那你现在是练肌耐力还是爆发力？&lt;br&gt;     他不说话。&lt;br&gt;     我说：你这是按肌耐力训练原则练爆发力，身体还乱七八糟，你在练什么？&lt;br&gt;     他问：你是哪个系的？&lt;br&gt;     我问：你这么练能不伤么？很多人受伤就是你这么练出来的。&lt;br&gt;     他问：你是毕业的学长么？&lt;br&gt;     我说：我做软件开发的，今天自己没事过来练练。&lt;br&gt;     他不和我说话，挠挠头，原地转了两圈走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    这样的即将当老师的研究生让我心里不安。抛开对他专业性的质疑，这样的人极可能大量存在，上面那段对话我在试图发现他的问题。他不练肌耐力，维持不了基本的动作质量，容易在疲劳时将他的体态不平衡放大，结果就是某个关节负荷过大，出现慢性损伤或急性损伤。不怎么有时间练腰腹，躯干稳定差，四肢关节形成不了良好的支点，发力次序紊乱，力量无法最大化，生物力学特征差。他体态不良，这个起跳过程中的高低肩除去他站姿情况下的高低肩，也及有可能是足部受伤后未痊愈，发力时重心偏移导致的，就算他有很好的肌耐力，可能他的动作一出来就是错的，用牛叉的肌耐力维持了一个错误动作，最后结果还是慢性损伤和没有进步，而且体态不良会导致力量传导不顺畅，力量训练和爆发力训练一开始反应就慢半拍。一个专业人士学成这样，不能要求普通人再多了。&lt;br&gt;     我要说的训练流程上面基本已经体现出来了，最开始要进行体态纠正训练，让自己的身体基本平衡，让关节不会出现负荷过大的现象，力量不会脱节。然后学习基本的动作模式，比如爬，走，蹲，跑，跳，停，悬挂，推，拉，举。在动作模式学习过程中学会控制身体与稳定身体。只要动作模式正确，肌肉就可以充分参与训练，训练效率就会高，效果也会更明显。这些动作模式学习都应该是多用自身体重训练，而不能过早使用外来负重，你可以认为这是一个最基本的动作整合过程，如果外来负重提前介入，会导致你的错误放大，你要花更长时间去纠正。动作模式熟练后开始进行肌耐力训练，把基本动作模式再整合到具体肌耐力训练动作当中去，以确保动作正确的前提下进行肌耐力训练，肌耐力才能保持你的训练动作高质量持续下去。这样你才能向最终训练目标前进。往往，减肥，塑形这种目标在这之前几个过程中很轻松就实现了。&lt;br&gt;      这些内容每一步都很细致，每个人情况都不一样，因此要有针对性解决每一步的问题，而且每个人在每个不同的阶段都需要反复评估，以实现精准训练。我们更需要通过多次评估来发现到底是什么原因导致了你的体态重新出现不平衡，重新出发，螺旋型上升，逐步向训练目标逼近，这必须要一个私人教练来做这些工作，这也是我认为私教存在的意义。&lt;b&gt;基于这个训练流程，练到细微之处也往往发现大家训练的问题相当一部分都来源于生活的不良习惯和不良动作模式，以及对权威的盲从，缺乏思考，懒惰，只做容易做的事情，只做大家都在做的事！做当下流行的训练，于是健身变成了一项时尚的运动，跑酷就更时尚了，时尚到一大堆小孩积极参与，不断受伤，而众多成年人望而却步，于是跑酷成了极限运动。。。。（what's the fuck！）&lt;/b&gt;对于现在大众的健身现状我表示很遗憾，更遗憾的是很多私教现在就在健身房带会员练几个动作，不和会员说专业性的东西，多问几个问题还不愿意告诉你，一个个都藏着掖着的，最近网上还看到有些俱乐部进行教练培训时甚至告诉教练：应该在给一个会员上课时，中途去给另一个会员做体能测试，这样可以节省时间，出现更多的卖课机会。。&lt;br&gt;       我毫不吝啬地把其中的每一步要做什么都已经在网上或我的书里说过，大家仔细看可以得出一些对自己有用的东西，但是没有人问我上面提到的问题或训练流程，只是问减肥做什么好？，受伤了怎么办？，没有想过这些东西之间并不复杂的关系，很遗憾。&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后说那个人体旗帜怎么练出来的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;    1.肩胛骨向后缩回，平贴在肋廓两侧，这里先练些动作达到这个体态的标准，可以放松胸大肌，胸小肌，收紧菱形肌，中下斜方肌。也可以同时练，比如普拉提里的后置支撑动作，比如跑酷里的背撑爬动作。没有肩稳定这一步，后背力量再强，腰腹力量再强，身体也没有办法平衡。&lt;br&gt;   2.练习后背的肌肉耐力，进行引体向上训练。练习这个动作的时候也是让肩胛骨回到中立位，并且腰腹收紧。背阔肌止于肱骨内侧，止于腰背筋膜。只有肩胛骨向后缩回保持在中立位，腰腹收紧，背阔肌才能完整做出肩内收动作以确保发力充分，否则胳膊酸了，后背没感觉，很多人都有这情况。&lt;br&gt;   3.练腰腹，不啰嗦了，和背阔肌训练很像，体态先正，躯干中立位再进行动作训练。&lt;br&gt;   体态正，肌耐力提高，动作发力次序正确，这个旗帜动作就相当简单，下次有机会再出个视频。&lt;br&gt;     好，不要再问我，8分钟腹肌训练是否有效，有氧训练要跑步好还是自行车好，先有氧好还是先无氧好。为了你们的健康着想，先让体态矫正，然后再好好学基本动作，然后再练肌耐力，最后再谈有氧怎么练，增肌怎么练。。。。&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面是每一步的实际操作：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      体态矫正自己可以做的就是拿泡沫轴放松，做肌肉的静态拉伸或PNF拉伸（我下次有机会讲这个），进行各种爬行动作训练。&lt;br&gt;      动作模式学习去看看我写的如何做剪蹲，深蹲这类帖子，还有查查如何正确跑步，这个非常重要。&lt;br&gt;      肌耐力训练，建立在动作模式熟练基础上，有时候所谓的动作模式就是个训练动作，比如深蹲，你练多了肌耐力就已经上去了。&lt;br&gt;     最后是向你的健身目标靠近，如果你跑步减肥，就保持一个正确的身体姿态，跑步姿势，持续一定强度几十分钟；如果你增肌，就保持一个正确身体姿态，一个正确的体能训练动作，重复一个较大重量，8-12次。如果你要提高力量，这些东西就显得更重要了。&lt;br&gt;    很多人练伤，没有效果，都先从这些最基本的东西里去找原因，不要着急换新的训练方法，新的训练动作。&lt;br&gt;     我能在网上说的，能建议大家做的就这么多了。上面说的这些做法都会在各个阶段起到效果，但是由于没有教练监督和排查问题，会打些折扣，打多少折扣不太清楚，因人而异。&lt;br&gt;&lt;b&gt; 这个训练流程其实是一个很重要的指导方向，当然也可以是单次训练的训练步骤（单次训练就要灵活调整）&lt;/b&gt; 说心里话，我觉得我做教练做的最不一样的是把学员或者网友都当成健身教练来培养或引导，我希望你们在没有教练在身边的时候，自己可以搞得定自己的身体。这些东西我相信不会有另外一个教练在网上这么说。&lt;br&gt;       其他的个性化问题网上没办法解决，可以私信我（我也只能给些建议），或上我的公开课，我打算今年开始1个月做一次，有兴趣的朋友参加，或上我的私教课。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21188439/answer/17460846
</link>
<author>
彭森
</author>
<title>
已有 55 年历史的国产自主品牌红旗轿车 2011 年仅售出 2 辆，2012 年 127 辆，红旗能否成功转型？
</title>
<description>
我当然希望红旗能够大卖。但是红旗在此之前，技术上没有亮点，市场定位一片混乱。红旗已经是一个失败的品牌，这是不争的事实。&lt;br&gt;我们和红旗品牌有合作。开发发动机。&lt;br&gt;先说技术：红旗的策略完全是依照现有国外产品画虎。底盘，发动机，有现成的能用最好。在人家的基础上，进行修改，避开专利，洋为中用，指标往高里做。人家发动机能做200kW，我就要做240。花钱？该花的一定要花，找全球数一数二的供应商，成本至少在我看来，可以暂不考虑。&lt;br&gt;再说市场：红旗现在太想复制奥迪在中国的成功了。市场上一切以奥迪的成功先例为导向。主打高端市场，主攻政府采购，希望自上而下的推广这一传奇品牌。&lt;br&gt;以上两点都没错，在我看来。市场上，自主品牌本身就缺乏豪华品牌，而红旗恰好是高端政府用车出身，无奈前几年走了弯路，搞了些四不像出来：技术上东拼西凑，市场定位高不高，低不低，家用出租商务政府，哪儿用哪儿尴尬。现在终于醒悟过来了，开始主攻高端市场。这一策略在我来看也是红旗的唯一出路（你能想象“只要6万九千八，红旗开回家”？）。除了这么做，怎么样都不能恢复红旗。如果这一策略再失败，红旗可以说永无翻身之日了。&lt;br&gt;但是市场能不能接受红旗？我听汽研的人说，大红旗样车本来准备常委一人配8辆，后来不知道是不是施行了。奥朗德访华算算是“大红旗”头次露脸，效果看来还行。现在的大红旗没有形成市场，所有你看到的车都是样车，也就是说里面的零件都是工装样件，连小批量都不是，这样的车配V12 6.0L发动机，你说造价多少？100万？200万？300万？实际是接近400万一台。这种车投放市场，质量不说，这价格谁能接受？我跟一汽自主品牌的人接触，听他们底气最足的话就是：“我们的样件制作能力别说在国内，就是在全世界也是一流的”。这话我不得不信，红旗这些年来，有几辆车是从批产的生产线上下来的？大多数都是样件车间加工出来的。是技术不行吗？技术行不行也要让市场让用户评价，现在的问题是红旗根本没有机会销售到市场上。只能在作坊里按件生产。一汽目前也只能自上而下做市场，让政府用，让领导人用，制造高端大气上档次的品牌形象，以此带动市场。在我看来也是别无他法。&lt;br&gt;反正这是华山一条路，走不走都得走，我能做的就是祝红旗好运。&lt;br&gt;但是，一汽自主品牌的体制和效率是我担心的。拿我来说，一个主机厂开发发动机，要靠零部件供应商来催进度，你说我对她能有多大的信心？啥活都没开始干，合同还没签，已经落后开发进度三个月了，你说我怎么对红旗有信心？开发费用，我们说要多少钱，都答应，这样要有多少钱花不到点上浪费了？我都替他们着急和心疼。&lt;br&gt;无论如何，未来五年是红旗的关键。这五年里如果不能翻身，还是零敲碎打卖样车，就算政府托着你，红旗也真的完了。&lt;br&gt;挣口气吧，一汽。&lt;br&gt;祝你好运，红旗。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21190934/answer/17467766
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「不上照」是客观存在的，还是一种心理安慰？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李大鲲&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/dakun&quot; data-tip=&quot;p$b$dakun&quot;&gt;@李大鲲&lt;/a&gt; 的回答主要从心理学的角度回答了这个问题，其实从摄影的角度来讲，这个问题同样有迹可循。（非摄影发烧友，不足之处欢迎指正）&lt;br&gt;一个人是否“上相”，主要与两个参数有关：人的长相，与拍照时所用的焦距。&lt;br&gt;不专业，所以直接上图了（摘自网络）。不同焦距效果的对比：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/d2/48d22f7d23bb944d80b8e6107f3b0b56_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;570&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/d2/48d22f7d23bb944d80b8e6107f3b0b56_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可以看到，焦距越短（即平时所说的广角），画面透视感越强纵深越大，所以模特的面部显得尤为突出，而位置相对靠后的下巴，头顶等则显小；焦距越长（长焦），画面透视感越小纵深变小，所以模特显得更加“平整”，不会过分突出某个部位。&lt;br&gt;为什么生活中某些人总是“不上相”呢？对于非摄影爱好者来说，不了解不同焦段间的区别，使用卡片机常常是开机就拍；而一般变焦的卡片机刚开机时总是位于广角端，因而拍出的照片往往会夸张人脸的纵深。&lt;br&gt;对于瓜子脸式的标准mm也许还好，但这可苦了那些不以瘦致胜的萌妹子啊！平时男生看到都想上去捏一下的略带“娃娃胖”的脸为啥一到照片里就胖的跟大饼一样啊摔！&lt;br&gt;SO, 想拍好自己GF的汉子们！好好学学摄影吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————&lt;br&gt;我不是萌妹子，关注请谨慎= =
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19965010/answer/17440717
</link>
<author>
asker
</author>
<title>
不同行业的真实工作是怎样的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;行业：富豪家家教&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我现在是研究生毕业第二年，之前在北京一个电器领军企业领军人物（前一阵官司不断）的家中当住家家教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他家住在北京四环内一个数一数二的别墅区里，嗯嗯嗯，很多明星也在那边置地。如果让我用两个字来形容他家闪闪发亮的富家公子哥、富二代的生活的话，那么无疑是：单调 二字。肯定不是家家这样儿，但我说的是我看到的。如果说以生活千姿百态来掂量人的幸福度的话，我说一般家庭的孩子要比他家4个孩子幸福得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;妈妈跟爸爸一起经营那家电器领头企业，妈妈不经常出门，每天窝在家里网购。爸爸喜欢高尔夫，每天早晨6被司机准时接走，直到晚上12点才被送回来。很少有时间在家陪家人吃饭，偶尔最小的儿子半夜保姆抱出来尿尿，偶尔能巧遇爸爸一两次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一天的工作：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我的工作其实真的很简单，虽然我学历并不令人垂涎三尺，但是教老大老二老三的功课还是绰绰有余的，老四很小，由家中阿姨带。老大老二老三在北京某国际学校上小学，周一到周五早晨7点10分被叫醒，洗漱之后下楼吃早餐（家中共四层），7点50由司机开车送到学校。下午3点20由司机接回，6点准时吃晚餐。下学从不出去玩也不约同龄人到家中玩儿。老大老二很不学无术，老三小学1年纪，总是把“我要死，我就是要当白痴”挂嘴边，具体原因我也不知道。家中有钢琴，但是很少被弹。您看，还没有说到我到底在做什么，我真的没什么可做，不是我不负责任，而是北京的国际学校很少有作业，更何况他们都是以看孩子为目的。妈妈不让别人教育，说多了妈妈不喜欢听的。带老四的阿姨说的很实在，那人家的钱嘛，孩子高兴，妈妈高兴就好咯，我只来挣钱的呀。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;压力最大&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;全年无压力&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;收入：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那么，说道钱，我的第一个月工资是5000，管吃管住还都是进口的，可以说，一切的钱都不需要花。政府休假日照样3倍工资，所以一个月大概工资是5500左右。如果遇到孩子放假，要出去旅游，我也就跟着，我不知道我一个家教妈妈让我跟着是为了起什么作用，放假孩子完全不学习的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;进入这个行业后，最让你高兴的是什么：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;风吹不着雨打不着太阳晒不着&lt;br&gt;略知一些高端八卦&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;家中佣人包括3个司机一共10个，司机还好，我和那些阿姨们，与世隔绝。现在我离开了。那位妈妈对我很好，但是我有我的梦要追，4月我自己去了非洲，当了回动物，轻而易举找到了幸福。我现在再攻博士，希望永远被召唤，永远爱自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在车上打的字，头绪有些乱，见谅。。。赶明儿梳理好重新发表。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
