<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22480079/answer/21519027
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
「放血」「不放血」会影响肉品的鲜味吗？
</title>
<description>
谢邀@yolfilm&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;先说下红肉这个东西&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;红肉是一个烹饪术语，一般指那些生的时候是红色的，煮熟之后不是白色的肉。&lt;/b&gt;常见的肉用哺乳动物，比如牛羊猪马鹿这些，都是红肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一些西方国家，很多消费者都有“白肉更加健康”的意识，所以厂商在推销猪肉的时候会把猪肉称作“另一种白肉”，以区别鸡胸肉这种最常见的白肉（事实上很多时候说white meat基本就是直接指鸡胸肉的）。这是屠宰业和食品业为了营销而采用的说法，其实和传统的红肉的界定是不一样的，传统烹饪理念里面，猪肉确实是红肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;营养学上来讲，按照&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%82%8C%E7%BA%A2%E8%9B%8B%E7%99%BD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;肌红蛋白&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的含量来界定红肉白肉的话，猪肉的肌红蛋白含量虽然低于牛羊，但是还是应该算作红肉的。按照美国农业部的规定，所有牲口的肉都属于红肉，因为牲口的肉肌红蛋白含量都比鸡高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@钟雨 的回答里提到母猪肉算红肉（公猪肉不算红肉），这个可能是他所在的行业的说法，在屠宰行业的背景下这种说法应该是对的，但是在烹饪里，猪肉不管公母都是红肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;要不要放血呢&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;血肯定是要放的，现代的正规屠宰，大到宰牛宰羊宰猪，小到鸡鸭鹅，都会放血。口味到是其次的，最重要的是保存问题。&lt;/b&gt;没放血的动物更容易腐烂、有异味，放过血的动物能够保存更久。当然，屠宰的时候放血，不代表肉里的血就走得一干二净了，还是会有很多藏在肉的纤维里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人会误解，认为牛羊肉是不需要放血的，其实可能是被牛肉本身鲜红的颜色误导了，牛肉本身的肌红蛋白含量高，所以确实比猪肉红很多，放完了血也还是红的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有的人认为吃牛排要血腥味才好吃，所以做牛排的牛肉不需要放血。其实恰恰相反，原因还是保存。好的牛排都需要悬挂来age，通常是2-4周时间，虽然干式熟成（dry age）一般都是接近0度的温度，但是即使在这样的温度下悬挂几周时间，如果牛肉本身没有放血的话，还是很容易腐烂的，这样岂不是浪费一头好牛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;国外的猪肉腥味重？&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;很多西方国家居住的人都会觉得超市里买到的猪肉腥味重，其实这不是错觉，很多确实是腥味重，因为血放的不干净。这个其实还是保存的问题，因为&lt;b&gt;国外超市里买的肉很多是冷冻肉，就算很多看起来是鲜肉的，其实也是超市提前一天从自己的冷库里拿出来解冻的，并不是真正的鲜肉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外的肉类工厂在生产冷冻肉的时候产量大、流程快，我看看过视频，工业化屠宰的时候，通常是高压把猪电死，然后割开喉咙倒挂在传送带上一路放血，传送带到头了就进入后面的步骤。&lt;br&gt;也就是说是没有这种冷冻肉的工业化屠宰的时候没有足够的时间慢慢放血，而又&lt;b&gt;因为这些肉是速冻起来的，所以就算血没放干净，做成冷冻肉后保存的问题不大&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;血没放干净，所以就有腥味，这一点@AG默 的答案其实解释的很不错，我直接摘录一下&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;血液肯定影响味道。血液的主要成分血红蛋白中含有铁（二价的铁离子）。几乎所有的含有二价的铁离子的物质都有接近血腥味的气味。比如说生锈的铁。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;其实不只是腥味，留在肉类里面的多余血液，在煮汤等时候会凝固成残渣，看着就恶心，所以很多的肉类烹饪都要焯水，这个下面再说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对于冷冻肉来说，如果你在国外购买鲜肉，或者去一些比较高级的肉品店买肉的话，腥味其实不会问题太大的。当然，比起冷冻肉，这些就要贵不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;腥肉的处理方法&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;血腥味轻重这个取决于个人偏好，但是大部分人都是更偏向腥味淡点的肉，具体到猪肉的话基本没人喜欢吃腥的吧。慈禧吃不放血的鸡大概是特例吧，当然慈禧吃肉肯定有人帮她现杀，也不用担心保存问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没时间天天去买鲜肉，所以冰箱里总是会有不少冷冻肉，一般我会有三步做法来去腥：&lt;br&gt;1.提前一天把肉从冷冻格拿到保险格，让肉解冻，这样既不会让肉变质，又能让肉解冻&lt;br&gt;2.在烹饪前至少两小时，把肉泡水，中途换几次水，把血水尽量泡出来。&lt;br&gt;3.烹饪前，尤其是汤、卤等水分较多的菜品，肉一定要冷水锅焯水。把肉放进冷水锅，大火煮沸，保持沸腾1-2分钟，捞出肉，洗去肉表面的残渣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这样还是不行的话，那就加葱姜酒去腥吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，部分参考维基百科，大部分来自经验和记忆，如果哪里说错了大家还提醒下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22485091/answer/21510564
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
马云及其阿里系，到底做过哪些事情才导致离职员工对其口碑如此之差？
</title>
<description>
不太想回答这个问题。但确实和我有关，那就说一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这家公司离开后，其实很难避免谈论到原公司，但发现只要不是夸，你就有问题，尤其是很多傻伯夷会站在道德的高地指责，这就让人很反感。然后是一些某些脑残员工(确实很多脑残员工，其中不乏匿名骂人的)、背后搞小动作的，一次一次让矛盾升级。到了最后这些人不看你说的什么内容，就会直接给你贴标签了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，在这家公司内部有些高管提到我的反应以及用词，我都替他们觉得挺跌份儿的。没文化就是没文化，一群土包子啊。时无英雄，撞了狗屎运罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说有不满的话，最大的一次就是支付宝股权转移事件。这件事情上我认为有一部分人权益受损的(尤其是离职员工)，但阿里对此从无正面回应。其他事情我就是个旁观者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一次很火大的是，一个在职脑残员工，老销售了，充当马前卒出来骂我(现在还能搜索到)，当时阿里内网也有几个跳梁小丑拼命的喷我，一堆熟悉的人给我发各种信息截屏，这件事情让我当时反应比较激烈，也深感人心叵测。当然，现在想起来也都是过眼云烟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媒体偶尔有几次采访我，我自认为对其评价还是很客观的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公关号称天下无敌，所以打着望远镜看不到对手啊。离开后从没正面接触过。上次在北京遇到经常批评该公司的某老师，我问「他们公关找过你么?」，该老师回答说「从没有」 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我对这些有点烦了。我希望以后朋友们提到我，不要贴「阿里黑」的标签，而是想起我提供的信息的价值。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22451092/answer/21502390
</link>
<author>
郑杰
</author>
<title>
如何评价「中国好歌曲」中周三的原创歌曲《一个歌手的情书》？
</title>
<description>
关注了这个问题，一直在找印象中那个非常赞同的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说我的结论：这首歌是审美的一个分水岭。不排除有少数人的确特别感同身受，因此感动不已。但剩下的大部分人，还没有走出“民谣鸡汤”的审美阶段——就算广播里播的那些毫无水准的心灵鸡汤段子，也总有人觉得击中了灵魂、流下了泪水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;觉得这首歌“真实动人”，恰恰是个最大的讽刺。因为这首歌实在太套路了，套路到它离开了所有生活的细节。这首歌表现出来的内容，没有生活，没有真实。虽然创作者不是来自学院派，但作品却来自“套路”这所大学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们看看这首歌的歌词：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这二十多年来 &lt;br&gt;我一直在唱歌&lt;br&gt;唱歌给我的心上人听啊&lt;br&gt;这个心上人 &lt;br&gt;还不知道在哪里&lt;br&gt;我一直在寻觅着她&lt;br&gt;又过了十年 &lt;br&gt;我一直在寻找&lt;br&gt;没有找到心上人&lt;br&gt;到处都是高楼大厦&lt;br&gt;到处都是飞机汽车&lt;br&gt;压得我喘不过气&lt;br&gt;现在该如何是好&lt;br&gt;这世界变化太快了&lt;br&gt;我没有存款也没有洋房&lt;br&gt;生活我过得紧张&lt;br&gt;心爱的姑娘你不要拒绝我&lt;br&gt;每天都会把歌给你唱&lt;br&gt;心爱的姑娘你一定等着我&lt;br&gt;我骑车带你去环游世界&lt;br&gt;心爱的姑娘你快来我身旁&lt;br&gt;我的肩膀就是你的依靠&lt;br&gt;心爱的姑娘虽然我没有车房&lt;br&gt;我会把我的一切都给你&lt;br&gt;现在该如何是好&lt;br&gt;这世界变化太快了&lt;br&gt;我没有存款也没有洋房&lt;br&gt;生活我过得紧张&lt;br&gt;心爱的姑娘你不要拒绝我&lt;br&gt;每天都会把歌给你唱&lt;br&gt;心爱的姑娘你一定等着我&lt;br&gt;我骑车带你去环游世界&lt;br&gt;心爱的姑娘你快来我身旁&lt;br&gt;我的肩膀就是你的依靠&lt;br&gt;心爱的姑娘虽然我没有车房&lt;br&gt;我会把我的一切都给你&lt;br&gt;这三十多年来 &lt;br&gt;我坚持在唱歌&lt;br&gt;唱歌给我的心上人听啊&lt;br&gt;这个心上人 &lt;br&gt;还不知道在哪里&lt;br&gt;感觉明天就会出现&lt;/blockquote&gt;不客气地说，这首歌词完全是陈词滥调，这与词人的文化教育水平无关。&lt;br&gt;在这首歌词里，我完全看不到一点点对情绪的挖掘，而是靠意象符号（姑娘、汽车、洋房、环游世界、坚持）堆砌，而且是特别泛滥的意象符号。&lt;br&gt;我们再仔细看看歌词，反复吟唱“我只会唱歌啊我没钱，我没钱啊买不起车房，姑娘你要的车房我没有啊怎么办”。&lt;br&gt;同样是这么个意思，就拿褒贬不一的“野马草原”来说，至少也有那么一点会心一笑。&lt;br&gt;而这首歌实际上表达能力、意象符号、价值观、情感，乃至最后的成果，与《没有钱你还爱我吗》这样的网络歌曲没有本质区别，赤裸苍白。&lt;br&gt;民谣，不是那样永远停留在鸡汤水平的玩意儿。也许十年前二十年前，这样的歌词还算可以。但在今天，民谣自身也是在发展的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们退一万步讲，你可以说这首歌很“原生态”，但我认为这是你不够了解民谣。民谣骨子里的脉络和民间音乐是一脉相承的。去看看《诗经》，千年之前的古人，口口相传的民间歌曲，都已经有种种细致入微的情绪表达了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看同一期节目的《喝酒Blues》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;慢着 慢着 baby(宝贝)&lt;br&gt;我有话要对你说&lt;br&gt;慢着 慢着 baby(宝贝)&lt;br&gt;我真的有话要对你说&lt;br&gt;昨天晚上在熙地布鲁斯&lt;br&gt;我是真的没喝多&lt;br&gt;他们说我喝的断片儿了&lt;br&gt;睡了 像只死狗&lt;br&gt;说我喝的断片儿了&lt;br&gt;抱着瓶子 不撒手&lt;br&gt;可没人能知道&lt;br&gt;我的心里有多难受&lt;br&gt;她跟我说爱我&lt;br&gt;一辈子都跟我过&lt;br&gt;她跟我说爱我&lt;br&gt;一辈子都跟我过&lt;br&gt;可我昨天才知道&lt;br&gt;她跟别人也这么说&lt;br&gt;一瓶二锅头&lt;br&gt;两瓶嘉兴酒&lt;br&gt;三瓶tequila(龙舌兰)&lt;br&gt;再加四圈伏特加&lt;br&gt;我真的还能喝&lt;br&gt;我只是心里难受&lt;br&gt;想找人 掏掏心窝子&lt;/blockquote&gt;就不说音乐上的高下了，仍然只谈论歌词。同样是大白话，但是场景感、个人形象呼之欲出，那就不是一个发生在世界任何一个角落的套路或段子，而是实实在在的人情冷暖，就是一个不重复的故事。词中人在自嘲时，笑中吞泪，你可看到了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;歌词作者不能用“这就是我真实的感受，我只是直白地写下来了”来作为借口。&lt;br&gt;任何一个人，如果细腻地体会自己的内心，哪怕他的经历与其他人一模一样，但反馈出来的情绪总是有细微的差别的。&lt;br&gt;歌，音乐，就是这么一种抓住稍纵即逝的小情绪的宝贵事物啊！&lt;br&gt;这个世界上的情歌千千万万，为什么总也写不完，为什么我们怀念罗大佑、李宗盛，就是因为他们是其中的佼佼者，对自己有要求、对职业有尊重，剖出了那一点小情绪，让听者去回味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时至今日，一个混迹丽江的歌者，拿出这样没有淬炼的歌曲和歌词，闪烁着眼波，25度仰面似哭非哭地表演，我只有两个字：取巧。&lt;br&gt;走上这种取巧的道路，通常有几种原因，但前提一定是对自己要求不高——不是说这样不行，但相应的也就不该承载更多的赞誉：&lt;br&gt;1. 眼界不高，也没有对“更美好的事物”的触觉，没有试图揣摩更好的作品或攀爬那未知的山峰。前者是起点的高度，不能指摘；但后者是天赋和懒惰各半。&lt;br&gt;2. 环境不好，风气不好。例如丽江的酒吧啥的，是会让没有棱角的人愈发平庸的。&lt;br&gt;3. 经历太少或太贫瘠（27岁啥时候成了“成熟男人”了？那我真是熟透了），再碰上自己又不够有才华。&lt;br&gt;4. 还没有发现自己的突破点，处于瓶颈期。希望他能尽快找到更好的表达方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然还有最后一个可能性，也许我们碰巧听到了他作品中最差的那个，也许他是应节目制作方要求唱这种鸡汤的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我们看到有些创作者江郎才尽，大多也是这样的情况：因为生活环境的变化，或商业压力，失去了对生活的敏感，只能过度消费题材，却言语空洞、无甚新意。例如五月天过度消费青春、汪峰的机械填词等等，都是这样的例子——但人家至少是几张专辑后才走上这个道路的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面两个回答比我说得更透彻，感谢回答者：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;@刘石舟 ：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21702985/answer/19077691&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国大陆民谣歌曲中是否常用到诸如「姑娘」、「南方」、「流浪」等意象？产生的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是一种极为初级的民谣创作方法，多见于北派民谣，这个是由演唱者的文化底子与认知水平决定的。现在仍然使用这种创作方法的创作者们要么出道不久，要么一直就没红。&lt;br&gt;一大帮初中没毕业的后进生们，北漂到北京，自觉音乐造诣还成，偶尔旧书摊上翻过几篇凯鲁亚克的书，就故作深沉地写很多看起来逼格甚高的歌词，到后来出现了一种约定俗成的创作模式：一堆朴素的环境描写，夹杂着若干暧昧的姑娘，若干流浪，若干孤独，若干远方，若干花儿...等关键词，然后再想两句意（完）境（全）极（不）为（知）深（所）邃（谓）的词提亮。&lt;br&gt;这种风格在早期反响不错，崔健也这么唱过，还有后来的野孩子，早些年的万晓利，苏阳，周云蓬们，可是后来大家都已经认识到，面对文化水平不断提升的歌迷们，这种比较Low的表现方式越发捉襟见肘。于是李志开始机智地把词写得更白话更朴实，苏阳开始机智地只唱民歌，张玮玮开始机智地乡镇化，周云蓬更是机智地拿很多古诗新诗来唱。所以他们无一例外地更红了。&lt;br&gt;作为一名歌迷，要做的就是擦亮眼睛，认清音乐背后的真实水平，早日从这种故作深沉的低级趣味中走出来，不要沦为人傻钱多的那一群。套用豆瓣某文的一个说法：少跟那帮傻逼瞎混，结果不是被上就是买单。&lt;br&gt;P.S.&lt;br&gt;五条人，万青，李志，这些人才是中国民谣界的未来&lt;br&gt;P.P.S&lt;br&gt;我说上面几个是未来，并不是说看他们能怎么着，只是说他们给了中国民谣新的思考方式和探索方向，所以值得推崇…一家之言，不想打仗，只希望大家在轻喷的时候也能说一下反对的缘由，实现共同进步&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;@李峰 ：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21702985/answer/19159282&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国大陆民谣歌曲中是否常用到诸如「姑娘」、「南方」、「流浪」等意象？产生的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;同意@刘石舟的说法，这是一种比较初级的表现手法，是由创作者的审美和认知和受教育程度决定的。同样是描述孤独，阿多尼斯会说“孤独是一座花园，但其中只有一棵树”，而某些歌手就只知道用“流浪”“远方”“这些破碎的词汇。&lt;br&gt;同样的例子，还有安妮宝贝早期的作品。如果你要描述一个有钱有品质的都市男子，但你的文笔又不大好，你会怎么办呢。相比用几段话描写他怎样一丝不苟的掐着钟做肉酱只为了吃一碗好意面，直接写”mild seven的香烟““kenzo的冷冽香水”“Montblanc的皮带”就很容易很取巧。&lt;br&gt;那高级的表现手法是怎样的？我们可以看看鲍勃迪伦的例子。&lt;br&gt;在他的Ballad of a thin man里他这么唱到，”一些事情正在发生，但你不知道它是什么。“这句话好像告诉你了什么，但又好像什么也没说。可它却恰恰精准的把握了当时美国两代人在道德与种族上的分裂，大伙儿一边满意生活的巨大变化一边对它充满恐惧，人们不再以自己是什么来定义自己，而以自己不是什么来定义自己。于是这句话很快就风靡了全国，因为它抓住了那个时代的感觉。&lt;br&gt;如果是低级的表现手法，同样的意思，恐怕就是”去他妈的电视机“”去他妈的家用冰箱”了。&lt;br&gt;鲍勃迪伦不喜欢一般的抗议歌曲，因为他觉得它们很难避免说教和流于平面，他觉得如果是他写这种抗议歌曲，一定要写一些不一样的角度。比如说很有名的抗议歌曲《Joe Hill》，这是一个美国工人运动里面的英雄，被冤枉地处了死刑，大家因此都歌颂他。但鲍勃迪伦就说，如果是他就会写一个坟墓里面的男人的心声，一首来自地下世界的歌。这个Hill已经死了，埋在坟墓底下，他为了不让某个女人受辱而必须付出生命，因为他不能够说出真相。&lt;br&gt;为什么很多人觉得鲍勃迪伦的歌和好的文学作品一样“给了未来精准的预言”，甚至几次提名他诺贝尔文学奖？因为他唱歌不是所谓的反映时代，而且是要掌握一些时代里面很细节的、大家还没感觉到的东西。然后他唱出来，预先地描画未来的可能走向，结果当时候到的时候，大家就觉得哇实在是太准了。因为他是&lt;b&gt;唱出了时代&lt;/b&gt;，而&lt;b&gt;不是在反映时代&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;所以我和朋友聊到国内的民谣歌手。常常会觉得他们太取巧了，有的人常常得到了过多不符的赞誉。写情绪只用破碎的词汇就是一种取巧，写抗议只用那些被和谐的关键词而不深挖（很典型的就是邵夷贝的一个时事总结的歌，把热点现象全部一句话提一遍）就是一种取巧。他们本可以走的更远才对。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;借评论重述一下我的观点：&lt;br&gt;我并不是追求歌曲创作的“高级”。真诚、能力和复杂、简单、高级、低级没有关系。&lt;br&gt;这首歌不真诚，不真实，我知道它想表达什么，但创作者的取巧态度和能力问题让表达没有被真正完成。——这是客观的。&lt;br&gt;我没被感动，有些人被感动，这结果不代表什么。——因为这是主观的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我要表达一下对这个节目的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，我特别希望有一档表现原创歌曲的音乐节目出现。但完全不是现在《中国好歌曲》的那个样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我期望的《中国好歌曲》，是像《地狱厨房》一样，真的让新的创作者把一首歌从取材、定调、demo到写词、编曲、和声、录制都走一遍，选择是自己唱作还是交给其他歌手演唱……让观众看到一首歌是怎么做成的，好的歌曲和差的歌曲区别在哪些环节，还有资深音乐人在过程中示范。——我不知道世界上现在有没有这样的节目，总之既然做原创歌曲的节目，就不应该只是做成选秀节目，而应该往真人秀的方向去走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，现实中的《中国好歌曲》是个什么东西呢？它是一档央视播放的另一个版本的《中国好声音》。一帮子其他选秀节目出现过的熟面孔（从选手到导师都是），除了不转椅子，有啥不一样吗？每个歌手一上台，就是“大家好我带来了我原创的歌曲”，然后完成度很高的伴奏就想起了，导师热泪盈眶或谈笑风生地瞎掰几句，最后说“i want u”啥的。就算涉及背后故事，也还是人生历程爸爸妈妈什么的，你的原创在哪里啊？！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22487144/answer/21518554
</link>
<author>
花火
</author>
<title>
我哥要自杀还要拉上我爸妈怎么办？
</title>
<description>
你哥目前这个状况属于要心理危机干预的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议你先拨打，&lt;b&gt;北京危机干预中心的心理援助热线（24小时开通）：800-810-1117（座机）、010-8295-1332（手机、IP和分机用户）。&lt;/b&gt;听取下对方的建议，接下去说服你哥打这个电话。万一不起作用，把你哥送去强制住院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以往你家人对你哥的态度过于娇纵，弄得他近三十岁的人还象个担不起责任的没长大的孩子。一时半会儿也教导不好，先考虑治疗，解除他自杀和杀你父母的危机，再由你或你父母向精神科医生或心理医师咨询和学习怎么和他合适的相处，才能让他渐渐好起来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20059204/answer/17705658
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么黄酒没有像啤酒、白酒那样发展成为大众的喜好？
</title>
<description>
黄酒属于酿造酒，是世界三大古酒之一（另两种是法国葡萄酒和德国啤酒）。自古人开始会用粮食酿酒至唐宋时期，中国史书、诗书记载的其实都是黄酒，因为现在业内比较公认的说法是，在唐末才出现蒸馏器，宋初才出现蒸馏酒，也就是白酒。很多白酒酒厂宣称其千年前就史书留名，但那时候的那个名字的酒，其实不是白酒是黄酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      扯远了，白酒作为新时代产物出现以后，黄酒在很多方面都处于劣势。首先，白酒多次蒸馏，酒精度高（最高70多度），黄酒一般不超过18度，这种反差带来的影响是超强的，感官刺激、快速反应，对抗寒冷效果更强，这点也是黄酒南盛北衰最主要的原因。其次，黄酒分四种，甜、半甜、半干和干黄酒，前三种有甜味，后一种太干涩，整体的风味口感太敏感，白酒注重香型而非口感，因为喝几口嘴里就麻了，遮丑。再次，酒的陈化其实就是其中微生物的变化和反应，越高度的酒中微生物活性越低，也就是说，黄酒十年的陈化后口感变化远大于白酒，好的黄酒成本太高太难得，反过来说，就是白酒其实不需要陈化很久，因为陈化的效果极微。最后，就是算经济账，如果酒水预算是1000，一桌十人，喝白酒（假设48度）可能三四瓶就状态正好，可以买每瓶二三百元的；喝黄酒（假设12度）要达到喝得差不多的状态，可能需要的瓶数就要翻4倍甚至更多了（度数低有甜味好入口），这样每瓶只能买七八十元的。花的钱一样多，喝的酒价位差几档，你请客会这么喝吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;      又扯远了，因为黄酒现在不景气的主因，其实不是白酒，而是红酒。红酒和黄酒度数相仿，也是含有很多氨基酸、微量元素什么的（酿造酒其实都有营养，是源自粮食原料的，蒸馏酒几次蒸馏馏出来的几乎都是酒精），黄酒只能打成平手。但是，国人对舶来品一向高看一等，喝的时候的讲究比老外都多，最重要的一点是，喝的时候斯文，喝的少，所以酒贵点也没关系，照样受欢迎。很多人在一个城市生活几十年，也没有去过当地还算有名的一个景点，因为他们觉得，离得这么近，什么时候去不行？不稀罕！国人对黄酒太熟悉了，即便没喝过，还没听说过吗？红酒的文化就不好理解了，什么拉菲啊赤霞珠啊，听不懂的才是值钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;山西黄酒小作坊的浅见，拍砖请留情，只为传承非遗文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;2013-06-29&lt;br&gt;      李时珍《本草纲目》卷二十二《谷部》云：“烧(溜)酒非古法也。自元时始创其法，用浓酒和糟人甑，蒸令气上，用器承取滴露。凡酸坏之酒，皆可蒸烧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      李时珍那么爱考证的人，认为白酒是创自元代，就是说宋朝及之前都没有白酒。。虽然这个是有争议的，但是白酒出现的时间真的不长。 &lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;2013-07-04 回复 王森shine&lt;br&gt;       我觉得，黄酒重现往日辉煌，是必然但缓慢的。现代社会，人们越来越注重饮食健康，在商务宴请和朋友聚会中野蛮劝酒越来越少，健康、低度、营养、保健越来越深入人心，这个饮酒观的转变由沿海至内地，由大城市至小城市，缓慢但坚定。再者，国家也提出了，文化产业未来将是经济的支柱产业，作为植根灵魂的酒文化，黄酒在全国甚至全世界的复兴其实也就是中国文化的复兴。全世界都用日本电子产品的时候，日本的文化就影响了世界；全世界都开德国车的时候，德国的文化就影响了世界；全世界都看美国片的时候，美国的文化就改变着人们的观念；同理，全世界都喝黄酒的时候，中国梦就不再是一个梦了。当然，过程是缓慢的，我们在路上，穷我们一生可能都在路上，但路的前方一定是这样的。 &lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;2014-01-09 &lt;br&gt;       突然之间有很多人关注和评论这个回答，实在让人受宠若惊。借机会给大家介绍一下我们黄酒的特点吧，也算广告，也算推广黄酒，有兴趣的可以看看。&lt;/b&gt;我们公司叫山西四达酒类饮料有限责任公司，位于山西代县雁门关脚下，是山西省非物质文化遗产“代县黄酒酿造技艺”的代表性传承人，生产原料是北方高原山区的特产“黍米”。&lt;br&gt;黍米又称黄米，自古是最适宜酿酒的粮食，东汉许慎的《说文解字》对黍米的解释是：黍可为酒，从禾入水为其意。南北朝贾思勰的《齐民要术》作曲造酒部分提及的酿酒方法31种，其中黍米（14例）﹑秫米（6例）﹑糯米（3例）﹑稻米（3例）﹑粟米（2例）﹑粳米（1例）﹑粱米（1例）﹑穄米（1例）。（可见贺老先生&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_792c0ef701013548.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《齐民要术》造曲并酒注译&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）在古代，使用黍米酿制的黄酒绝对是市场的主流。&lt;br&gt;      无论白酒、黄酒，产品价格的提升主要依靠较高的陈年酒龄，但产品的真实酒龄一直被大众质疑，且企业难以自证。黄酒之所以被称为“黄”酒，其实是因为酿造酒在长期陈化之后，由于氧化反应及容器的金属离子转移等原因，酒体会逐渐变黄。这一过程是自然的反应，酒龄越高颜色越深，这是判断黄酒酒龄最简单易行的办法。但是，由于工业批量生产酒体颜色难以统一的缘故，以及很多企业急功近利、以新充老、混淆概念的逐利需求，在黄酒生产中添加焦糖色素来染色的行为已成为现在行业内的通用做法，目前黄酒国标GB/T13662也一直允许。而这一做法其实是对行业整体的伤害，不取消对焦糖色素使用的放任，各生产企业就不会真正为市场提供真实酒龄的产品，消费者对我们的信任也难以建立。&lt;br&gt;      我们新出的“雁门金波”系列，虽然现在包装上也标着含有焦糖色，但我个人可以明确表态，我们实际生产中并未添加，酒体颜色完全是自然陈酿的，这个是可以做检测的。作为非黄酒主产销区的黄酒生产商，我们无力改变行业标准和其他厂家的行为，但我们愿意开始尝试从自己的产品开始，逐步让消费者接受不添加焦糖色的黄酒。有兴趣的，大家可以移步我们的淘宝网店&lt;a href=&quot;http://ymjbhj.taobao.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;首页-雁门金波&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，我们请不起专业拍摄，图片是我花500买了简易摄影棚柔光灯自己拍的，屌丝气质~见笑了 &lt;br&gt;      黄酒行业是个小行业，2011年产值只有100亿，相当于一个山西杏花村汾酒厂的销售额，且90%的产销集中在江浙沪，我们是小行业的小企业，虽然在山西是最大的，但就和“炊事员里跑步最快的”差不多。我们坚信黄酒是我们华夏文化的优质遗产，它一定会有再度辉煌的一天的！感谢关注这一行业的各位的关心，我们会继续努力的！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20440089/answer/21514935
</link>
<author>
碎影立画
</author>
<title>
无印良品（MUJI）的产品好在哪里？有哪些不足？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;与其说无印良品是一个品牌，不如说它构建了一种生活的哲学。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关注和研究人与物品之间的学问和故事，对于物品，工艺材料等等进行深入研究，从我们生活中以及传统的文化中挖掘良品并且将之与现代设计与商业结合，使我们看到，看似普通简单的无印良品的设计，其实背后都凝聚着设计师们系统化的设计研究和观察的智慧。无印良品找到了针对生活问题的日用之道。是行为之道，也是基于使用行为而产生的抚慰和唤醒人的感受的生活之道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/ca/f6ca5396fbdc25f2d94b9b93a0a5fe8c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4121&quot; data-rawheight=&quot;1469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4121&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/ca/f6ca5396fbdc25f2d94b9b93a0a5fe8c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无印良品的设计理念是对日本传统简素美学的一种继承。它的设计态度的朴素、平和以及产品制作的精细，使每个人都不担心在公众场合使用它时对自己的影响，相反，变成了坦然表明自己对生活的态度的载体，这也许就是无印良品被我们喜欢的原因吧。时间将产品表面的修饰逐渐褪去，在无多余形式添加的质朴生活方式里，更能让人们在花花世界里舟车劳顿之后，审视内心。当你真正的找到自己发自内心的需要的时候，会自然而然的喜欢那些朴实、诚实、简单、实用的东西。因为当我们足够自信的时候，再也不需要利用品牌来提升自己的所谓的身份，这时候，没有态度的态度变成了一种态度、一种处世哲学。我们的社会中，很多人试图利用某些产品的商标来给自己贴上标签，并试图用标签来完成身份识别甚至身份划分。无印良品的设计消除了让产品扮演身份识别和身份划分的角色，还原了设计的本来面目—设计是解决日常生活问题的，关乎使用者的生理和心理与物的关系的问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就产品而言，消费者的心理通常会向两个方向发展，一方面向往新奇奢华，一方面向往平常朴素，这种复合心态带来了消费者对产品丰富而细腻的需求。而不断寻求最简单的解决方案是人类的天性，“高贵的单纯”与“静穆的伟大”的标准实际上早在古典主义时期之前就已成型；而现代设计中“少即是多”的理念更是一直延续到今日。设计的终极目的是抚慰和唤醒人的感受，无印良品不强调流行感或个性，把“简洁化”上升到了“简洁性”的文化高度，使之具有了可以凌驾于豪华和奢侈感之上的文化特性，恰恰是暗合了人对生活的感受，在定义了“朴实好用”的真正价值的同时，让使用者获得了最大程度的心理满足。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;日本的地理位置，导致其形成了一个极具错综复杂的文化区，各种文化和思想的的输入，使其成为一个血统极其复杂的混血儿。面对如此纷乱的文化和思想，日本人想到了用一种终极的简单的方法：以东方禅意这个“吸纳万理的容器”来应对西方千变万化的文化和思想。以优雅纯粹的东方式感性，模糊着设计的界限，微妙地清理和修整着适合东方现代设计的审美方式。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无印良品这个品牌，就像那个的容器一般，能够同时容纳多角度的文化和思想，也能够为我所用的发挥。追求“简洁”的概念最终呈现在很多产品上，就像日本俳句大师松尾芭蕉所提倡的，俳句要客观的描述事实，而不主观抒情。俳句如此设计亦然，无印良品做到了。它的大部分产品始终以简洁的方式，描述了人的生活中物的轮廓，给使用者留下了更多的心灵畅想空间。无印良品描绘了自然而然的生活体悟，并让我们以此为依据，将生活中物的轮廓按自己内心的愿望逐渐清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人与物之间的感情，原本就是随着时间的推移，在不断使用过程中逐渐产生。当存于物的表面的色彩和装饰被时光磨蚀后，剩下体贴入微的细节才是直指人心的，那时的物，变成了人的经历和回忆的载体，在经过生活的磨蚀后，物所呈现给人的是基于安全感、亲切感的朴素的高贵，这些细节如此低调、自然，温润的沁入人心。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/57/0757b8e19d87d8545dbc8f215dde5ed1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3869&quot; data-rawheight=&quot;1469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3869&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/57/0757b8e19d87d8545dbc8f215dde5ed1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也许拿走的东西越多，留下的就越纯粹。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好设计应该让人们乐于在日常生活中一点点地去体验它，并从中获得饱满而持久的快乐。它们绝不是短暂存在的新奇。需要仔细体会。而产品是人在用，人都需要时间去认识它的优良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国很像日本80年代初期，处于经济高速成长期，人们沉醉在高速经济发展带来的豪华和奢侈生活方式里，沉醉在内心营造的豪华和奢侈的疯狂心跳中，而在“无印良品”买东西时，心情通常是平实的、简单的，与购买奢侈品时的心态是极为不同，心跳了太久了，也许真的需要让心平静下来，体会正常心跳的滋味，而无印良品让使用者体验和拥有了一种温和有力的新的生活方式。经历物质匮乏的年代之后，中国正处于物质极大丰富的时代。我们不应该关注如何靠物质来丰富生活，而是应该更加关注生活方式本身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;借用原研哉在无印良品艺术指导工作中的一段话：完全放纵自己的欲望，想要什么就由着性子去享用什么这种事实上不可能持续的消费形式，实际上是不可取的。随着经济的发展，尽管在消费能力上不怎么存在问题了，但努力培养人们开始去拥有一双寻找适合自己生活的东西的眼睛，通过有节制地理智地去消费，在理智地挑选适合自己生活的东西的过程中，体味生活过程的丰富性和充实感，是无印良品努力提倡的价值观。希望无印良品像指南针一样，永远指向生活中“基本”和“平实”的方位，将“平实好用”的生活良品，送到大家的手中&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;附录一：从收纳用品看无印良品的30年（摘自无印良品生活研究所）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/7e/577e4150e3770458fd521fd968749681_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4299&quot; data-rawheight=&quot;2879&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4299&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/7e/577e4150e3770458fd521fd968749681_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;附录二：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶道文化，在室町时代末期到桃山时代之间，由日本茶道界尊为茶祖的村田珠光确立。他舍弃鹿苑寺文化的豪华审美，提出了静寂枯禅的审美趣向，经由武野绍鸥发展成在简洁朴素的造型中审视复杂人性的空间载体，最终千利休将茶道规范化并导向程式化极致，成了以简洁、朴素、沉静为特征的日本茶道的集大成者。在茶室中，空间其实并不是目的，而是体现一种对身在其中的人的心理影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种审美被确立之后，由陶艺家古田织部、小堀远州等人继承，在日常生活领域繁衍开来，以至于“桂离宫”这样的皇家建筑也受到这一审美取向的影响。到今天，这样的审美已深深地沁入在现代日本人的心底里，这也是以“朴素”与“简约”做为审美特征的“无印良品”的精神家园。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22100626/answer/20531563
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
如果明朝不是被满清取代而是另一个汉族政权，中国能避免被西方宰割吗？
</title>
<description>
我认为是能够避免这段屈辱史的，且听我一一道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，为什么工业革命最早发生于英国？&lt;br&gt;时间上，从1300年代意大利手工业繁荣，到1750年代英国工业革命，欧洲在长达450年的时间里没有出现大规模的全面战争。这个时期，欧洲大陆上，只有法国，西班牙本土发生了对外族的复国战争，北欧发生了俄国和瑞典的争霸战争，但是意大利、荷兰和英国本土都相对和平，也成为了早期资本主义发展的主要地区。&lt;br&gt;（朋友们，你们就不要吐槽说欧洲战乱多了，你们说的所有的战乱都是局部战争，并没有产生足以毁灭文明的全局性影响，同时都是发生在欧洲大陆中心地区，离早期资本主义萌芽的地方十万八千里。）&lt;br&gt;&lt;b&gt;和平稳定的社会政治局面，对于一个地区的经济发展，怎么强调都不过分：只有这样，技术积累才能得到传承，经商者的财富才能得到累积，投资规模才能不断扩大，社会分工才能不断实现专业化，实现从手工业向工厂制度的转变。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;战争，杀戮，蛮族入侵，对一个地区经济的伤害和文明中断的影响，在历史上比比皆是。&lt;br&gt;（说明一下的是：蛮族入侵，这是一个历史名词，并不是我的发明，也不是我要歧视少数民族朋友，我对现在的满族朋友没有恶意的。之所以要用蛮族入侵，而不用异族入侵，因为在历史上，落后民族对先进文明的征服，与先进文明对落后文明的殖民入侵，所带来的结果是完全不一样的。）&lt;br&gt;没有阿拉伯人的入侵，就不会导致两河流域和埃及文明的中断。&lt;br&gt;没有北欧蛮族的入侵，就不会导致古罗马文明的中断，欧洲陷入中世纪长达一千年的黑暗时代。&lt;br&gt;没有中亚蛮族雅利安人的入侵，就不会导致远古印度文明的中断，并且引发禁锢千年的枷锁-种姓制度。&lt;br&gt;没有五胡十六国的蛮族入侵，就不会导致汉文明在晋之后三百年的黑暗和中原地区的从此衰落。&lt;br&gt;没有两次世界大战，就不会导致欧洲的衰落，让美国得以乘机崛起为新的世界文明中心。&lt;br&gt;没有苏联的入侵，就不会导致欧洲分裂为西欧与东欧两个经济水平迥异的经济体，让西欧工业化向东欧的传播戛然而止。&lt;br&gt;自有人类文明以来，战争和入侵，导致了多少先进文明的衰落甚至中断。而那些位居文明大陆的边缘，既相对独立，能够免受战争伤害，又能够得到文明知识的传播的地区，无疑是十分幸运的。&lt;br&gt;英国，美国，日本，就是这样的幸运儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地理上，英国位于欧洲和美洲大西洋航线的必经之路，自从新大陆发现以后，就取代了地中海的意大利，成为世界的贸易中心。这使得英国的商品交易和知识交流频繁，成为了当时世界经济水平最高的地区。&lt;br&gt;&lt;b&gt;自古以来，文明的进步，就是得益于技术的交流，商品的交易，由此进一步出现工商业的社会分工专业化和社会思想文化的开放。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因此，商业贸易中心，从来就是地区文明的最高水平的所在。古今中外，开封洛阳，扬州苏州，纽约香港，新加坡迪拜，古希腊今荷兰，莫不如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在经济水平，社会分工和技术积累达到临界点的情况下，工业革命就爆发了。&lt;br&gt;这是一个看似必然，实则偶然的结果。&lt;br&gt;——工业革命并不是多么伟大的科技突变，无论是瓦特改良蒸汽机，还是珍妮纺纱机的发明，都仅仅是针对原有手工业技术的微创新，仅仅凭借工匠的经验积累即可。即使没有瓦特，也会有另外一个工匠去完成这项改良。&lt;br&gt;——如果没有新大陆的发现，工业革命在技术积累成熟的情况下，同样会发生，只不过就是在东西方贸易主通道的南欧地区了。&lt;br&gt;——如果欧洲在这段历史中间遭遇了蛮族入侵，文明再一次遭到毁灭性打击，工业革命的诞生必将大大推迟，或者就被别的地区抢先了。&lt;br&gt;——英国的资本主义发展，还有一个重要的政治变量：那就是16世纪的伊丽莎白女王一世上台执政（1559-1603）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊丽莎白女王一世被普遍认为是英国历史上最杰出的帝王。在她当政的45年期间，英国从一个落后的农业国日益转变为新兴的大西洋贸易强国，为英国资本主义的发展和工业革命奠定了社会基础。&lt;br&gt;伊丽莎白做了哪些事情？&lt;br&gt;第一，确立圣公教为英国国教，解决了尖锐的宗教矛盾，使得全国上下凝聚在女王为核心的领导下，坚持以经济建设为中心不动摇，大力推动改革开放。&lt;br&gt;第二，大力发展海军，击败西班牙无敌舰队，为英国日益发展的海上贸易保驾护航。&lt;br&gt;第三，大力支持非洲-美洲的奴隶贸易，这项不道德的贸易使得英国的海外利润急剧增加，渐渐成为欧洲商业贸易中心。&lt;br&gt;第四，推动社会宽容和开放，涌现出培根、莎士比亚这样的早期思想家、艺术家，为后来的资本主义思想大解放、科技大繁荣奠定基础。&lt;br&gt;可以说，没有伊丽莎白女王对英国的工商业的大力支持，就没有后来的工业革命、光荣革命等一系列事件在英国的最早发生，也没有英国殖民者在美洲的移民，和美国迅速成为后起的资本主义强国的历史。&lt;br&gt;一只蝴蝶震动的翅膀彻底改变了世界文明的进程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，作为一个封建砖制君主，为什么伊丽莎白一世要对工商业支持呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为，这些政策的推动，能为他的家族增加财富。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人类从来就是利益的动物，只要有利益，今日你我可以是敌人，明日就可以握手言和结为伙伴。&lt;br&gt;因为利益，朱元璋可以从无铲阶级转变为地主阶级的代表，袁世凯可以从资产阶级的敌人转变为推翻帝制的共和总统，佛朗哥可以从法西斯分子转变为西班牙工业革命的推动者，蒋惊国可以从一个独财者转变为砖制的掘墓人，戈尔巴巧妇可以从一个共铲主义者转变为一个民煮拥护者，从来就没有一成不变的观念，只有识时务者为俊杰的眼光与战略抉择，在不断推动着人类文明的进步。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在资本主义兴起的时代，封建统治阶层的王室相信国民财富的增加，并不会威胁自己的统治地位，反而可以增强国家竞争实力，增加国库收入，是一个重要的原因。这种信任感，是异族统治的清朝不会有的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，为什么工业革命能够在法国传播开来？&lt;br&gt;英国工业革命爆发后，很快纺织业和蒸汽机技术就传播到了海峡对岸的法国。&lt;br&gt;这个时候的法国是个小农经济的中央砖制集权国家，传播速度并不快。直到旧王朝被推翻，新王朝拿破仑皇帝当政时期，工业革命才在法国展开。&lt;br&gt;这里有两个问题，第一，为什么法国的不愿改革的封建砖制王朝很容易就被推翻了？第二，拿破仑同样是砖制政权，为什么又大力推动资本主义的发展呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们首先来看第一个问题，法国的腐朽砖制王朝——波旁王朝。&lt;br&gt;波旁王朝在1589-1792年期间统治法国，统治时间约200年，这个王朝的建立并不是通过战争，而是通过婚姻、继承等手段，从一个地区小公国逐步继承为法国统治王朝的。这种婚姻继承手段，使得其家族一度统治了法国、西班牙、意大利等诸多国家，但是统治很不稳定，时断时续。&lt;br&gt;这是一个很有意思的现象，也是欧洲历史的一个普遍现象。&lt;br&gt;原因我们不去考究，但结果却是：&lt;b&gt;欧洲统治阶层对下层民众的政治和军事控制，没有经过大规模人民起义的考验和制度改进，是相对松懈的。下层民众对统治阶层的不满，很容易就通过造反获得成功。&lt;/b&gt;大革命时期攻占巴士底狱1天就成功了，俄国二月革命也是1天就成功了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在历史上，有一个基本规律。&lt;br&gt;&lt;b&gt;王朝开创者得到权力越容易，统治就越开明，得到权力越艰难，统治就越保守严密。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如，晋、隋、唐、宋这四个王朝的建立，都是相对容易的，开创者都是来自世家望族，见识较广，或者通过夺权，或者通过短短几年的用兵，就很快统一了国家。因此统治家族普遍充满自信，较为尊重知识分子，对工商业的发展相对支持。&lt;br&gt;秦、汉、明这三个王朝的建立，开创者曾经地位低下，历经艰辛和战火的洗礼，才最终统一国家。因此，开国者的不安全感较强，为了家族的长治久安，在早期都发生过对功臣的杀戮，国家制度上，军事化程度明显，对民众的控制也是较为严密的。但在统治后期，随着新一代皇帝的王位继承，不安全感明显下降，社会一步步走向开放。（秦亡的快，那是过犹不及。）&lt;br&gt;元、清这两个王朝，开创者都是处于文明边缘的蛮族，由于对汉人的强烈不信任感，和人数巨大差距上造成的强烈不安全感，使得其统治期间，制定了十分严苛的种族歧视政策和思想、政治、经济的严密控制手段。这些政策是长期存在的，并不会因为统治者的王位变更而发生改变。&lt;br&gt;正是因为这个原因，欧洲大陆在面临资本主义兴起的历史转折关头，法国的不适应时代发展的旧王朝，由于其对内统治力的孱弱，很快就被时代所摧毁了，而中国的清朝却仍然坚挺的延续了大半个世纪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个问题，拿破仑是砖制皇帝，为什么要推动资本主义的发展呢？&lt;br&gt;拿破仑确实是法国历史上最伟大的统治者，在位期间，他一举扭转了法国的文明进程，将法国带进现代资本主义强国之路。&lt;br&gt;他干了哪些事呢？&lt;br&gt;第一，创办法兰西银行，大力推动金融业的发展；&lt;br&gt;第二，颁布《民法典》等一系列法典，确立资本主义社会的立法规范；&lt;br&gt;第三，建立公立中学和法兰西大学，鼓励科学研究和技术教育，实践科教立国的战略。&lt;br&gt;但是，所有这些作为，都不能改变一个事实——拿破仑是一个砖制皇帝，一人独大，好战分子，并且和历史上的开国君主，行为模式上没有什么不同。&lt;br&gt;他仅仅只是因为身处于一个关键的历史转折关头，本人又有征服欧洲的雄心，于是很自然的就选择了这条能够快速富国强兵的道路：大力支持工商业的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;纵观历史，你会发现，所有资本主义迅速发展的工业强国，基本都是在开明砖制统治下发展起来的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如上文所提到的英国的伊丽莎白一世，法国的拿破仑。&lt;br&gt;还有德国的腓特烈大帝统治时期（1740-1786）、俄国的彼得大帝统治时期（1682年—1725年）、意大利的伊曼纽尔二世统治时期（1849-1861），西班牙的佛朗哥统治时期（1936-1975），日本的明治天皇、韩国的朴正熙等。（美国没有这样的砖制统治者，因为他是英国的殖民地，开国之前就已经发展起来了资本主义）&lt;br&gt;这些具有历史偶然性的，具有眼光和雄心的统治者，他们站在历史的转折关头，审时度势，大力推动本朝工商业的发展，这是资本主义能够在一个小农经济地区得到快速发展的重要原因。&lt;br&gt;假设，唐太宗，宋太祖这些具有战略眼光的开国君主，位处这样的时代，是否会作出同样的选择呢？&lt;br&gt;我认为答案是肯定的，历史虽然充满偶然性，但具有战略眼光的，乱世中崛起的英雄，总是那些能够适应于历史规律的变革者。&lt;br&gt;历史，往往是英雄创造的，而英雄出现的前提是，社会的宽容和开放，没有禁锢才有创新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，为什么工业革命没有在其他地区快速传播开来，以致被西方宰割？&lt;br&gt;地理上，工业革命的传播是从中心英国向四周扩散的，那些距离英国较近的西欧国家当然率先受益。不管原先的农业经济多么封闭，不管原先的文化、制度差异有多么大，欧洲大陆国家离英国越近，工业发展速度越快。&lt;br&gt;由于工业革命的传播，临近的国家很快就富强起来，实力与英国的差距并不大，自然也不会受到英国的欺负。&lt;br&gt;当离英国工业革命地理距离比较远的国家，相对于英国自然发展缓慢。经过一个世纪的文明差距拉大，英国相对于亚非拉的实力差距已经十分遥远，于是对他们实行军事征服，就是轻而易举的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;军事征服，本质上是实力对比问题，让先进者有机可乘。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;举例来说，&lt;br&gt;西班牙征服印加帝国，几十号人就征服了几百万人的帝国，完全是文明差距在千年以上的原因。&lt;br&gt;英国征服印度，因为印度恰好旧帝国崩溃，新帝国还没有建立，让英国有机可乘。&lt;br&gt;英国征服非洲，北美，地广人稀，几乎没有像样的文明，自然很容易就占领了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，英国在18世纪虽然工业革命率先发展，然而深度不广，实力并没有大幅超越法国，到19世纪，法国的工业革命也已经轰轰烈烈的开展起来，英国想宰割法国也有心无力了。&lt;br&gt;当英国经过二战，实力受损，被统治的殖民地经过几十年工业化的传播，实力上升，差距缩小，英国就无力统治，无奈的选择让殖民地纷纷独立了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们转入亚洲。&lt;br&gt;4，为什么日本在亚洲第一个进入工业革命？&lt;br&gt;——时间上，日本在唐朝文化传入后，历经了长达一千多年的和平独立发展（期间有150年左右的短暂战国时期），没有受到蛮族入侵，知识积累得到传承，到清朝时经济发展水平已经追上亚洲文明中心的中国，文化自信，更愿意接受外来技术和文明成果。&lt;br&gt;——地理上，和英国一样，日本也是一个海岛国家，对外贸易交流频繁，西方知识和技术的传播相对比较容易；作为亚洲最东方的国家，离美国地理最近，容易受到美国的经济和技术传播影响（美国在美洲之外第一个欺负的国家就是日本）。&lt;br&gt;——制度上，本土民族政权，幕府统治相对没那么严密，由下而上的反抗比较容易获得成功。&lt;br&gt;结果就是，&lt;b&gt;离西方地理更近，本土经济和平发展时间较长的日本地方势力坐大，幕府统治控制力相对较弱，实力接近的情况下，更了解西方技术的地方势力打败了中央派，成为新的统治力量，并且和新天皇明治结成利益同盟，全力推动工商业的发展。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本虽然是亚洲的第一个工业化国家，但是其从农业文明向工业文明的转变，和欧洲各国的转变路径是一致的，并不具有特殊性。&lt;br&gt;和亚洲文明其他地区相比，仅仅是其离西方文明（美国）更近的地理位置和交流历史所致。如果非要扯到文化上，只能说是海洋国家，贸易为本，保持了相对开放与交流的社会风气，但这些仍然是地理位置所培育的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，为什么是日本成为亚洲工业化的领先者，而不是亚洲最西端的接近欧洲的土耳其和中东地区呢？&lt;br&gt;答案和中国是一样的，因为蛮族入侵。在整个近代史，因为沙漠阿拉伯人的崛起，中亚奥斯曼土耳其的铁蹄摧毁，曾经辉煌的领先于人类几千年历史的新月谷地文明，就像被恶魔下了诅咒一般，从此暗淡无光，陷入黑暗之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，为什么清朝的洋务运动失败了，而天朝的改革开放成功了？&lt;br&gt;都是砖制统治，都是面临内忧外患之下的被迫推动。决定性的区别是——&lt;br&gt;——推动洋务运动的是清朝地方实力派，中央并不支持。&lt;br&gt;——推动改革开放的是天朝的中央务实派，并强烈打压保守派系。&lt;br&gt;为什么会有这样的区别？&lt;br&gt;正如前文的分析，因为清朝的中央实际统治者，是满族人，他们唯一在乎的是维持自己的统治，对地方汉族人存在深深的不信任感。正是这种不信任感，甚至是恐惧感，使得满清统治的三百年，是中国历史上政治控制最严密，文字狱频繁，文化暗淡，与世界隔绝，工商业难以得到发展的三百年。&lt;br&gt;即使是所谓的满清的鼎盛时期，康熙雍正乾隆的百年盛世，也仅仅是农业的平稳发展，帝国疆土的大幅扩张。而资本主义的根本，工商业和科技文化的发展，是受到严厉打压的。三百年的文明史，留给后世可堪阅读的只有一部红楼梦，这是何等的黑暗。&lt;br&gt;在满清所有的禁锢中，又以对工商业的抑制政策最为根本。毕竟现代文明的基础是工商业，没有工商业的繁荣滋养，一切科技和文化的发展都是无源之木，无水之鱼。满清到底给工商业施了哪些魔咒呢？&lt;br&gt;第一，除了有限的几个国营矿场，禁止民间矿业开采。&lt;br&gt;第二，盐场、渔场、手工作坊，只要是劳动者聚集之地，莫不严加防范，禁止做大。&lt;br&gt;第三，开设官办织造局、铸钱局、御窑厂等，用各种手段，将私营业者挤压出市场，杜绝发展空间。&lt;br&gt;第四，禁止东南沿海的海上贸易，杜绝与外国的一切交流。&lt;br&gt;所有这些政策措施，着眼点都是为了限制人口的聚集，形成反清复明的民变力量。这些政策，就如一根绳索牢牢的绑住了工商业发展的七寸要害，将中华文明推向无边黑暗的深渊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天朝的开国之初，和汉朝的刘邦，明朝的朱元璋一样，都是屌丝逆袭，历经千难万险，因此开国者具有深深的不安全感，大杀功臣，强化对社会的控制。&lt;br&gt;但是，随着第一代统治者的逝去，第二代统治者的接任，这种不信任感很快就过去了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，正是由于清朝是异族统治者，而天朝是汉族统治者，导致了洋务运动和改革开放不一样的结果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，如果是一个汉族人统治的王朝呢？&lt;br&gt;理论上来说，如果没有蒙元和满清的异族入侵，汉文明从宋朝之后能够得到延续下来的话。情况一切都会改观，我们分别分析一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一种情况。&lt;br&gt;最理想的情况下，宋朝能够延续至今。&lt;br&gt;早在公元1000年前后，宋朝的社会开放就已经孕育了世界上最辉煌的文明，无论是经济，科技，文化，都达到了中世纪文明的顶峰。&lt;br&gt;经济上，出现了开封、临安、大名府、应天府等人口百万的大城市，发明了纸币，金融业，造纸业，丝织业，陶瓷业，造船业发达，泉州和广州是世界上数一数二的贸易港口，向亚洲沿海各国大量出口纺织品，茶叶和糖等食品，瓷器和五金制品。&lt;br&gt;科技上，四大发明里的其中三样，印刷术，火药，指南针都是发明于宋朝，黄道婆对纺织技术的革新发生于宋末。数学上的成就尤其让人瞩目，贾宪和秦九韶的高次方程体系和沈括的高阶等差数列研究都要遥遥领先于同时代的欧洲。这样的成就，彻底打破了传统认识中，中国文明不善于理性推理的偏见。&lt;br&gt;文化上，诗词散文（苏轼、欧阳修、辛弃疾、李清照等），绘画书法（张择端、宋徽宗、米芾等），哲学思想（朱熹、二程、周敦颐、陆九渊等），书院教育（ 白鹿洞书院、嵩阳书院、岳麓书院等），百花齐放。&lt;br&gt;从整体经济，科技，文化发展水平来看，宋朝（960-1279）的文明水平已经达到了和意大利手工业繁荣，文艺复兴时期（1300-1600）的程度。也就是说，宋朝的文明水平比欧洲领先了足足300年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋朝的文明开放，我们要感谢宋太祖赵匡胤（927-976）。&lt;br&gt;这位伟大的帝王，出生于洛阳世家，从小饱读诗书，有胆有识，起于五代战乱之时，以军功晋升至王国军队的统领，却厌倦了战争杀戮对文明的摧残，陈桥兵变不杀害前朝皇帝，统一诸侯善待各国君主，杯酒释兵权和平解决功臣权重问题，尊重知识分子，立下不杀士人的石碑。这是中国三千年文明史上最具有人文主义精神的皇帝。&lt;br&gt;只有在这样的王朝，才会出现像范仲淹，王安石，司马光这样能谱写出一手文采华章的高文化素养的政治家群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果宋朝不是被蒙元干掉了，保持这样的发展水平，再过200年，到1500年前后，很有可能，率先进入工业革命的就将是中国。只可惜，这样的美好前程，在蛮族入侵下一手摧毁，生生中断了100-200年。&lt;/b&gt;（元朝100年，明朝经历战乱统一之后恢复经济又花了100年。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二种情况。&lt;br&gt;历史上，没有长盛不衰的王朝。&lt;br&gt;因此，我们假设，没有蒙元满清的入侵，宋朝自行崩溃，由另外的汉人王朝代替。&lt;br&gt;假设宋朝在300年的统治后自然衰落，新兴的王朝经过短暂战争，再度统一了国家。经我们前面的分析，即使第一代君主的统治较为严酷，但是50年后一般就会走向开放。&lt;br&gt;明朝就是这样的例子。&lt;br&gt;明朝中后期之后，皇帝已经基本不理朝政，由大学士主持政局。事实上，这相当于一种知识分子的专业治国，结果当然要比平庸的皇帝亲政要好得多。所以我们看到，明朝中后期的工商业发展，资本主义萌芽，文化繁荣，都是历史上仅次于宋朝的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1600年前后，徐阶、高拱、张居正等内阁大学士当政治理帝国时期，明朝的文明发展重新达到了一个高峰，这个时期的西方，正是英国的伊丽莎白一世时期，两者比较，中国的文明发展程度仍然是世界第一流的。&lt;br&gt;经济上。&lt;br&gt;明朝在制铁、造船、纺织、瓷器、印刷等工商业方面，产量占全世界的2/3，民间手工业不断壮大，在市场上占据了绝对主导地位，而官营却不断萎缩。中国民间私营经济的力量远比同期西方强大，当英国商人手工场业主拥有几万英镑已算巨富时，明朝民间商人和资本家动用几百万两的银子进行贸易和生产已经是很寻常，郑芝龙海上贸易集团的经济实力达到每年收入数千万两白银，当时荷兰的东印度公司根本无法与之抗衡。&lt;br&gt;在商业都市的发展规模、人口城市化状况和市场化程度方面，16世纪的欧洲城市规模较小，1519年至1558年时期，拥有2万至3万人口即可称为“大城市”。从城市规模和人口比例看，晚明中国的城市化程度更高。据曹树基的估计，1630年时中国城市化率已达到8%，南京、北京、苏州、杭州、扬州、开封、西安、广州、成都，都是当时人口几十万的大城市。&lt;br&gt;&lt;b&gt;很明显，与清朝相比，明朝的政策，是重农而不抑商的，与伊丽莎白女王时期的英国相比，除了海上贸易有所不及，其余方面几乎秒杀。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;值得说明的是，明朝早期曾经有过海禁和抑商政策，但在中后期已经基本放开。这和清朝持续300年的禁锢是完全不一样的，不要混为一谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科技上。&lt;br&gt;郑和下西洋，造船技术上是世界一流水平的。&lt;br&gt;火药开矿、制造火炮、地雷等军事武器，日益先进。&lt;br&gt;程大位发明了珠算数学体系，已可实现开平方和立方的珠算记法。&lt;br&gt;宋应星提出了声音通过空气震动来传播的现代物理学理念，方以智做了小孔成像实验，提出光的“气光波动学说”，将近代物理学进一步丰富。&lt;br&gt;宋应星的《天工开物》是一部百科全书式的科学著作，对铅、铜、汞、硫等化学物质进行了研究，提出了化学元素的概念。&lt;br&gt;吴游性完成《瘟疫论》，是中国首部研究急性传染病的著作。&lt;br&gt;建成了中国第一部天文望远镜和官方天文台，徐光启与利玛窦合作，翻译了西方的哥白尼学说，将几何学和世界地理学引入中国。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所有这些近代科学技术，在1600年前后，明朝都是处于世界一流位置的，即使是有所缺失的部分，比如几何学、地理学和天文学，在明朝礼部尚书徐光启将大量西方著作翻译进来以后，很快也得到了完善。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果不是满清的蛮族入侵，中华文明与西方的科技交流不会就此中断，甚至被束之高阁，列为禁书，全部扼杀。明亡43年之后的1687年，牛顿发表《自然原理》，提出了力学三大定律和数学微积分，将科学史带入现代文明的轨道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文化上。&lt;br&gt;西游记、水浒传、三国演义、金瓶梅，四大名著为代表的小说艺术达到了近代历史的最高成就。汤显祖的《牡丹亭》戏曲可与莎士比亚戏曲媲美。唐伯虎、徐文长为代表的画家放浪形骸，自由奔放。&lt;br&gt;这个时期在文学水平和思想价值上，能够与西游记、金瓶梅这样的长篇自由主义小说媲美的欧洲作品，也仅有《唐吉可德》一部而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;思想上。&lt;br&gt;王阳明提出“心学”之说，强调人的主动性地位，李贽进一步肯定“人欲”的价值，主张个性解放、思想自由，提倡男女平等、君臣平等的人类平等观念，倡导“天之立君，本以为民”的政治主张。&lt;br&gt;到晚明之时，更涌现出王夫之、顾炎武、黄宗羲等一批启蒙思想家，要求提高商人地位，“工商皆本”，反对君主砖制，以“众治”取代“独治”，主张通过学校和实行法治来监督君权，设立类似于议会的代议机构，“政有缺失，公其是非”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些思想家的学说，是伴随着近代工商业发展的需求而形成的，与17世纪英国的资本主义思想家弥尔顿倡导言论自由的观点基本相同，如果得以继续发展下去，一套现代政治理论体系的建立，是自然而然的事情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是，1644年，大明王朝崩溃，满清入侵，中华文明的近代资本主义思想就此中断，再无香火传承。而西方的英国，45年之后的1689年，洛克发表《政府论》，提出天赋人权，社会契约论和三权分立思想。伏尔泰将洛克的思想翻译到法国，引爆欧洲的大革命运动，世界历史从此逆转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有蒙元的蛮族入侵，中国的文明发展在近代将领先欧洲至少100年，到底是西方、还是东方，哪个文明更早进入工业革命，实在是一个未知之数。&lt;br&gt;而在满清的入侵之后，中国的社会发展基本陷入停滞状态，工商业受到抑制，科技文化发展受到严密控制，万马齐喑，知识分子唯一能够做的就是研究考古，可悲可叹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三种情况，这是问题假设的重点——&lt;br&gt;【明朝崩溃后，由另外一个汉人王朝代替】&lt;br&gt;这里要探究的，就不是谁先进入工业革命，而是在日本先进入资本主义发展后，汉人王朝能否迅速适应的问题。&lt;br&gt;正如我们前面分析的，如果中国在明朝后，仍然是一个汉人王朝，将会出现这么一个结果：&lt;br&gt;1，不管开国者的经历如何，在第二任统治者之后，国家一般都将走向开放，工商业得到繁荣，与西方有流畅的知识交流，科技和文化在社会分工专业化的情况下走向新的高峰。因此，即使中国并没有出现工业革命，与西方文明的发展也将同步保持，至少不会有那么大的差距落下。&lt;br&gt;2，即使日本先一步走向了资本主义的道路，中国的没落的汉人王朝、不思进取的统治者也将更容易被下层民众推翻，实现改朝换代。&lt;br&gt;3，新一任的王朝建立者，通常都具有杰出的才能，站在历史转折的关头，能够适时推动资本主义工商业的发展。&lt;br&gt;4，由于及时的改朝换代，完成制度更新，中国与日本的文明差距相对没有那么大，日本就不可能敢于冒险发动侵华战争，导致中国的经济崩溃，民粹发酵，引发后来的一系列事件，进一步拖延了中国的文明发展进程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：&lt;b&gt;如果没有满清的蛮族入侵，中国这么幅员广阔的国土，庞大的人口和市场，文明的发展起码可以进步一百年，遭遇西方宰割基本是不可能的事情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：&lt;br&gt;1，有朋友说，看完全球通史会有不一样的看法。可是，要说对我历史观的影响，没有任何一部历史著作对我的影响比全球通史更大。这本著作，我看过不下5遍，如今仍然放在案头。&lt;br&gt;2，所谓的第二代后的统治者会走向开放，并不是说第二任统治者就一定会开放，可能是第二任，也可能是第三、四任，但总是会经历这么一个过程。因为对于汉族统治者来说，开放比封闭的收益更高，这是一个明显的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;那些说，无论明清，最终结果都一样的朋友们，请你看清楚一个事实：自汉朝沟通中外以来，无论唐宋明还是今朝，只要是汉族统治者，哪个最终不走上改革开放的道路？&lt;br&gt;&lt;b&gt;归根结底，这不是一个砖制与民煮的问题，而是一个产权制度问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;私营企业：产权是我的，因此我要把它做大，给子孙留下更多的财富。&lt;br&gt;国营企业：产权不是我的，我只有经营权，因此我要占住这个位子，能混一天是一天。&lt;br&gt;不同的产权归属和激励机制，导致了两者的不一样发展方向和成长速度。
1978年天朝的私营经济占比为零，仅仅30年，2008年私营经济占天朝非农就业人口的85%，全国税收的60%以上。&lt;br&gt;这就是区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，我想说的一点是，对于“另一个汉族政权”的历史假设，其实并不用争执，今日之天朝，在过去的60年所面临的世界环境和选择的发展道路，就是答案。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19849187/answer/13148931
</link>
<author>
吴达
</author>
<title>
胡舒立离开后的一年，《财经》怎么样了？
</title>
<description>
谢谢 @周源 邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我了解的一个新老《财经》的选题标准的变化是：胡舒立团队将市场经济的自由竞争原则奉为圭臬，一直对“大政府”和“大公司”持警惕和批评的态度，而动荡后的《财经》团队变得更为兼收并蓄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个例子是，虽然未必赞成，但现时的《财经》会刊登探讨“中国模式”的文章，而这在彼时的《财经》很可能不会发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为财经新闻的“小白”，我无意臧否《财经》的专业报道质量。我更感兴趣的话题是，“后舒立”时代的财经网的取向和走向。现在来看，与胡舒立时代的一个显著差别是，财经网与《财经》分团队运营，杂志采编团队不再深度介入财经网，不再为其刊载内容负责。换句话说，“刊网互动”（咳咳，这个说法也土得掉渣）已成往事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，这标志着财经网未能继承和延续《财经》杂志多年秉持的新闻品质与精神气质。即便独立运营后的财经网，在Alexa全球排名有所上升（4753名），但长远看来绝对是得不偿失的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于胡舒立时代《财经》的新媒体愿景。我请大家有空看看原《财经》执行主编王烁在2008年&lt;i&gt;年中大会&lt;/i&gt;上的发言[1]：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;必须在互联网上尽可能多地尝试新的内容形态/产品线/业务线，关键是如何保持在所有新的尝试中保持和发展《财经》的新闻品质与精神气质。我们要放开怀抱发展新产品，同时也要始终保持自省，不要在我们所不熟悉的新领域里轻易地流俗从众。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;他在另一篇作于2009年的文章[2]中又写到：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我有一个也许很多人都有的信念。我相信facebook、twitter带来了基于互联网平台的通过人际实现大规模信息传播的工具，同时我更相信，一个品
质一贯的集新闻采集、处理、汇总、呈现、送达于一身的专业新闻服务提供者生命力常在，不论是过去和现在基于纸张，还是现在和未来基于比特。信息传播的
C2C模式兴起了，但B2C还有健在的理由。惟一需要解决的最重大问题，是怎样适应乃至领导技术变迁带来的商业模式的毁灭式创新。《纽约时报》正是传统媒体在网络上竭尽所能创新同时又坚守新闻价值的典范。我非常希望看到它成功。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;
信息是那么地多，我希望有一个来源，它足够可靠，足够正确，足够完整，足够深入，有足够多的方式通达我，以至于如果我只有时间读它而不读其他，也有信心说
自己知道什么事情在发生。在中国以外的世界，我的这个来源是《纽约时报》，有一段距离的第二名是《金融时报》。在中国，还没有这样的来源，希望将来《财经》是。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;世事浮云何足问，转眼间上述种种就与《财经》半毛钱关系没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.部分情况来自《财经》联席执行主编靳丽萍的介绍，未经其审阅，如有错谬，责任在我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]新闻媒体生命力的一种表述&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wangshuo.blog.caixin.cn/archives/823&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wangshuo.blog.caixin.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/archives/823&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[2]读《纽约时报》至少有六种方式&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wangshuo.blog.caixin.cn/archives/818&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wangshuo.blog.caixin.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/archives/818&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22480230/answer/21495061
</link>
<author>
赵永峰
</author>
<title>
为什么说科学（物理）不是迷信？
</title>
<description>
因为我们不是在“信”科学。我们只是在“用”科学方法。&lt;br&gt;以及科学方法不是用来“解释”的，而是用来预测的。这点根本也搞错了。&lt;br&gt;只能说你看太多不靠谱的科普了……满篇都是对物理学史的错读……&lt;br&gt;如果有实验否定现在的理论，我们会没有任何心理障碍承认理论错误。&lt;br&gt;参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20119430&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2011&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;9430&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以及参考：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/everytingisphysics/19599131&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhuanlan.zhihu.com/ever&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ytingisphysics/19599131&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22475463/answer/21479510
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
扁鹊、华佗拿到现在真的就是一个护士的医疗水平吗？
</title>
<description>
很多才读几年书，没进过实验室，没做过科研，连个PhD都没有的无知小孩，总喜欢说：“牛顿放在现在也不过是个本科生水平……”这一类很可笑的话。&lt;br&gt;这样说的原因，是把在黑暗中，总结规律，探索未知，得到“科学结论”的能力，和现在已经得到科学结果本身，混为一谈了。&lt;br&gt;这也是现代的灌输式教育教出来的结果，不知道探索和归纳有多难，不知道建立体系的本身有多难，却以为“科学”就是“科学结果”，对“探索科学”的艰辛一无所知。&lt;br&gt;首先，就现有的“科学结果”来说，扁鹊和华佗与现代的护士所掌握的“科学结果”不具有重合性，就我认识的很多中医专业毕业的本科生，水平都很少很少达得到“扁鹊，华佗”的治疗水平（假如关于他们医术的记载都是真实的话），中医护士就更不用说。而且传统中医和现代医学是不同的体系，传统医学是根据人体症状表现和身体宏观特征来“辨证论治”的，现代医学是根据现代仪器测量的生化指标来“辨病治疗”的，二者没有相互替代性，现代护士得到的现代医学的结果，对传统医学来说，基本上毫无帮助。&lt;br&gt;其次，这种对古代人掌握的传统文明的轻视，以为现在随便找个受过初等教育的人去古代，就能技惊四座的想法，是我们目前“薄古厚今”的教育方式培养出来的，因为我们是自五四以来就进行的传统文明社会向现代文明社会转型，需要弘扬现代文明的好处（当然更多的只是近现代科学技术方面而并非近现代人文社会方面的），而且政治方面的考虑，也是着重用意识形态来重新讲述了一遍近现代史，对古代史和古代文明方面介绍的课本内容极少，近现代内容极多，对古代文明并不了解。容易以为几千年来古人都是傻子，什么也没探索到。&lt;br&gt;第三，古代那些青史留过名的杰出的人物，除了因为积累的“科学结果”不如现代人多以外，思辨和探索能力比现代普通人来说，不会弱只会更强。如果能穿越的话，古代牛人穿越到现在，很有可能依然是牛人，而现代这些才读了几天书就牛逼哄哄四处给人科普的小屁孩，穿越到古代，成为NPC的可能性更大。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22448808/answer/21477207
</link>
<author>
桃姑娘
</author>
<title>
都有哪些无限循环故事的作品？
</title>
<description>
作为一位阅恐怖片1000+的恐怖达人实在按耐不住了，怒答（ps：以下可能涉及剧透，不想要看剧透的朋友直接看海报好了）&lt;br&gt;不谈恐怖游轮那些，来推荐些冷门好片&lt;br&gt;首推这部salvage中文名毛骨悚然（请忽略这个片名，翻译的很弱，和片子主题丝毫不相关）&lt;br&gt;一个少女总是做梦梦到自己被一个恐怖杀手追杀分尸，不断醒来然后不断被变态杀人犯虐杀，割脸。。又醒来，又重复，陷于永恒的死循环中。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/8f/d08f4f5e758a577f0b13da6e949b0e54_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/8f/d08f4f5e758a577f0b13da6e949b0e54_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2006年的老片子，典型b级cult片，画面很弱，演员制作成本均很一般，但是通过故事最后的点睛之笔实在是上升了好几个层次&lt;br&gt;就故事性而言，我觉得超过恐怖游轮&lt;br&gt;我要吐槽下恐怖游轮，在我看来他只有死循环（自己把自己杀掉了，这个在我看来毫无意义的唯一点在剧中三分之一就 能猜到，因此降低了趣味性）加上一些拍片上隐藏的耍聪明，但是于故事无意义的伏笔，整个故事结尾没有彩蛋，回味起来稍微显得乏味&lt;br&gt;但看此片时我很震惊，在我心目中，这个可以在“同样都是结尾让人大吃一惊的恐怖片这个排行榜”里可以和万能钥匙并为一列&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个月亮&lt;br&gt;剧情：三个男女在一间房间里醒来，不仅无法离开这个房间，同时发现他们失去了记忆，不知道自己为什么会在这里，也不知道谁带他们来的，而这个古怪房子处处透漏着诡异。。。。&lt;br&gt;豆瓣link &lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/10733357/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;两个月亮 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;韩国恐怖片有一些做的的十分棒，比如这部，光是气氛就营造的十分好，看的你毛骨悚然不说&lt;br&gt;在这个故事里一个故事套一个故事，彩蛋中埋着彩蛋，不断的死循环，好看&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/46/a84685309f4d6805804cdc27acd0bd00_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;421&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;421&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/46/a84685309f4d6805804cdc27acd0bd00_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附身&lt;br&gt;假如你每天醒来发现你永远在过同一天怎么办？无论你做什么，不做什么，第二天醒来依旧是同一天，然而这个事实只有你知道，你告诉你的家里人，他们只当你疯了，你永远也离开不了这个房间。。。多绝望啊。。。&lt;br&gt;可以一看 &lt;br&gt;豆瓣link &lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/10744976/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;附身 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/4a/cf4a88e701bf929f86b8c2c0cfe57cfb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;&lt;br&gt;午夜食人列车 （看起来此片略微血腥，不过我很爱此类，其实就氛围来看，塑造的并不吓人，只是纯粹的美式的血腥暴力怪物元素，不过胆小的人们还是可以不用看了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;试想下。。午夜末班地铁上，一个携带榔头的男人会盯上那些看起来无人挂念的，落单的乘客，然后，他悄悄的举起榔头piapia砸的他们血肉横飞。。再拖到幽暗的地底。。&lt;br&gt;他行踪诡秘，住在高级的旅馆里，穿着昂贵的西装外套，看起来这一切血腥的工作就是他的职业，他在上班，是一个精致的白领。。而每天失踪在地铁的那些人似乎除了男主角之外都没人发现，美人在意。。。故事就这样开始了。。&lt;br&gt;从一般意义上来说这片的故事情节不算什么死循环，撇开整个故事的彩蛋，就是一部血腥片，但是最后的结局会让你明白一切，男主角替代了那个神秘男人，又一个死循环开始了。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/a8/70a805a89381162a82e8df7c29c21773_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;860&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/a8/70a805a89381162a82e8df7c29c21773_r.jpg&quot;&gt; 我好震惊。。。到现在才发现 居然没有人提大名鼎鼎的蝴蝶效应。。。&lt;br&gt;补在这里 link如下&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1292343/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蝴蝶效应 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;此片基本上看了名字就知道大概什么意思了，南美的一只蝴蝶翅膀煽动可能就爆发龙卷风&lt;br&gt;男主角怎样改变命运都无法挽回，牵一发而动全身，经典好片&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/83/098314a627b081f67fcd7539aa9aac3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;413&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;413&quot;&gt;&lt;br&gt;最后放两个日剧短片，都是出自世界奇妙物&lt;br&gt;2008年春 比之前更好的人&lt;br&gt;男主角某一天一觉醒来后，发现自己只要做什么事惹到别人不开心了，不让座给老婆婆，看到路上自行车倒了不去扶，人家问他借钱不给等等。。。他的生活就会立即倒退回去从当天重新开始。。&lt;br&gt;最悲催的是，男主角这天本来打算求婚，但是和情敌同时看中了商店里最后一个结婚戒指。。。你懂得。。&lt;br&gt;就这样，最后你们猜怎么着。。男主角终于最后在七老八十满头白发衣衫褴褛的走上了诺贝尔大奖赛的舞台，领取了慈善大奖。。他为做好事做的落得一身贫困，即使牺牲自己也要帮助别人的精神感动了所有人。。。主持人采访他，问，请问某某先生你为什么要这么付出投身于慈善事业？&lt;br&gt;&lt;br&gt;男主角悲愤的回答：那是因为，我不做的话，就不能活下去啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/6d/1a6d2a7f97c2347da68076d381cdca89_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/6d/1a6d2a7f97c2347da68076d381cdca89_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt; 1998年的某一期 拘役30天&lt;br&gt;一个穷凶恶极的杀人犯被判刑拘役30天，正当他喜滋滋的想很快就会出来的时候，噩梦开始了。。。&lt;br&gt;要论细究起来，其实这也并不算是典型意义的无限循环，但是要说这个，是因为我看了这个电影后发现它和柳文杨的一日囚很像。。。简直有异曲同工之妙。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/b6/f4b6263e9223b075db7650659bd2c9b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/b6/f4b6263e9223b075db7650659bd2c9b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;暂时就到这里，如有想起来的还会更新&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22414663/answer/21504648
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
有沒有哪些鏡頭是由於演員的失誤反而成了經典？
</title>
<description>
&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://you.video.sina.com.cn/api/sinawebApi/outplayrefer.php/vid=123805313_1774844574_akq3SisxCWTK+l1lHz2stqlF+6xCpv2xhGuzvFasIQpcUgiYJMXNb9wF4yHWBcxD8noLHcwydPwl3x0oa6tb/s.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://p4.v.iask.com/87/338/123805313_2.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;码头风云&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://video.sina.com.cn/v/b/123805313-1774844574.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;或许我这里举的，是符合这个题目描述的影史上最著名的一个镜头——马龙·白兰度和他的白手套。出自《码头风云》，从视频第40秒到第2分03秒。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在影片里，白兰度饰演的Terry是黑社会的打手，他对女孩Edie的哥哥之死负有责任。他想和Edie见面聊聊，可以想象他见到Edie之后内心会充满尴尬和内疚。只见两人一边走路一边交谈，Terry感到有一种向善的力量在将他拽出恶的掌控，他的灵魂在经受撕裂。这时候Edie从口袋里摸出一双白色手套准备戴上，但其中一只不小心掉到了地上——这完全是意外，导演卡赞本来可以喊停，但他想看看白兰度怎么来处理这个意外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白兰度顺手拾起了手套，在这种情况下，大多数演员会将它还给对方，这很自然，不会打断戏的进程。但是，白兰度出人意料地把玩起手套来，似乎并不准备交还。和他演对手戏的Eva Marie Saint在那一刻稍微有点不知所措，她想伸手去接，但不知道白兰度是否会还她，于是她缩了回来。在一秒钟内她的心思应该转了好几个来回。两人继续边说边走，Terry不时落在了后面，显然他不太敢面对她。两人走到一架秋千前，Terry坐了上去，他细心地摘掉手套上的尘土，把它戴到自己手上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手套比较小，Terry可能觉得有点紧，他不断找话说（他很紧张，但一直掩饰得不错，而Edie的紧张写在脸上）。在这个过程中，Edie多次眼睛瞄向手套，她想趁机拿回来，但似乎一直没找到机会。终于，趁Terry掏出口香糖放入口中，Edie突然走上前——两人之前一直保持着一定的距离——从Terry手上夺下了手套。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于手套的这些动作是白兰度和Eve在排练时无意中完成的，它源于一次失误，但演员利用了这次失误，并赋予了这场戏更多的意义，恐怕连演员自己当时也未必对此有充分的认识，卡赞在正式拍摄时保留了这个设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于Terry来说，他想重新做人，但又不知道自己是否有资格这么做，他内心的彷徨完全通过那只手套表现了出来，他笨拙地戴上它，好像是在体验Edie的生活或立场（当然还会有人把他的动作解释为一种强奸），并最终被Edie的善良和纯洁所感染。而Edie随时想夺回手套的态度说明她内心并没准备好接受他，两人仍处于敌对的立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白兰度能这样即兴发挥并不奇怪，这并不完全因为他是来自卡赞亲自教授的「演员工作室」的方法派学员，实际上可以说是他自身气质的天然流露。白兰度外形高大、健壮，富有男子气概，这是所有人都公认的，但是，他其实同样身具某种阴柔气质，或曰孩子气，这在他的许多电影及舞台表演中都有体现。他顽皮地戴上一只女士手套，正是这种孩子气和阴柔感的体现。反映到角色上，那就是说Terry的内心其实并不像他外表那么强硬，他有很柔弱的一面（影片后面会有更多的揭示）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最妙的是，围绕这只手套的所有惊心动魄的争夺，都是通过潜台词来表现的。Terry和Edie一路上不停说话，那是他们碰面的目的，那只手套在谁手上似乎无关紧要，但是，一次事后张扬的失误，让这场戏的意义变得完全不同。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22448808/answer/21475231
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
都有哪些无限循环故事的作品？
</title>
<description>
电影《无间道》中的一个细节完美诠释了无间道的无限循环&lt;br&gt;&lt;br&gt;影片刚开始刘建明去买音响遇见陈永仁&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/bf/35bf460d90bd73464b14829e2f680c8b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1278&quot; data-rawheight=&quot;622&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1278&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/bf/35bf460d90bd73464b14829e2f680c8b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;刷卡的时候导演给了单子一个特写&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/5d/e05db2bddcc9cccb289819681908c86c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/5d/e05db2bddcc9cccb289819681908c86c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意右上角的时间&lt;br&gt;“2002年11月28日”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是影片的开头&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看影片的结尾&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/0e/2c0e09e0c624f5a24971d09d48f064ca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1274&quot; data-rawheight=&quot;546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1274&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/0e/2c0e09e0c624f5a24971d09d48f064ca_r.jpg&quot;&gt;在陈永仁的墓碑上写着&lt;br&gt;“终于2002年11月27日”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是bug吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;私以为这是导演用这个细节解释了无间道的“生死无间”&lt;br&gt;即故事里的人将重复死去、复活并再受折磨&lt;br&gt;&lt;br&gt;佛曰：“受身无间永远不死，寿长乃无间地狱中之大劫。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22479978/answer/21496275
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
马伯庸新书《殷商玛雅征服史》书腰上的设计是什么意思？
</title>
<description>
&lt;p&gt;首先我特别讨厌书的腰封，没有特别的理由，就是讨厌。我买新书的第一件事就是扯下腰封，然后找一个标明可回收垃圾的垃圾桶丢掉——因为这种垃圾桶很少，找起来很花时间，所以我就加倍讨厌腰封。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其次我特别讨厌腰封上一字排开写各路名人联袂推荐。我不是说名人推荐不好，如果是他们真心实意推荐的话，也不失有指导意义。但很多的“联袂推荐”只是个噱头，名人们自己未必看过，只是顺水推舟做个人情，这样的联袂推荐对读者来说缺少诚意，但它又霸占着腰封最显著的位置，十分碍眼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以这本书再版的时候，我向我的编辑提出要求，希望不要腰封，也不要任何推荐，简简单单一本书就好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是出版社也有他们的难处。在营销角度来说，腰封是必不可少的，联袂推荐虽然恶俗但却是十分有效的。我有自己的好恶，可他们也要考虑销量。所幸我的编辑是个很和善的人，出版公司也乐于与作者沟通。在经过数次磋商以后，我们各退了一步，达成了一个妥协方案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;出版社可以保留腰封，可以在上面保留联袂推荐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而我的要求，是把“联袂推荐”前的名人位置名字留空，只在后面加一个V字。反正都是玩虚的，与其让我虚饰，不如把这个权力还给读者自己，让他们翻身做主人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他们可以自己选择喜欢的名人，填写到空白处，让他们“联袂推荐”这本书。每个读者喜欢的名人都不同，得到的推荐阵容自然也不一样。这让每一本书都变得不一样，至少能把腰封变得比垃圾多了那么一点点意义，何乐而不为呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的读者给我发来几张照片，可以看看效果。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/ed/4fed2889586c77548363454c703f9055_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/ed/4fed2889586c77548363454c703f9055_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/6a/756aff165e2ee4cccfdab159137df0b2_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;782&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/6a/756aff165e2ee4cccfdab159137df0b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/ee/f8eeac1499cbc70ee82a68fec3b298a4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;660&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/ee/f8eeac1499cbc70ee82a68fec3b298a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/98/a29895a223920b782736f8c9ca1f2252_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/98/a29895a223920b782736f8c9ca1f2252_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20326426/answer/19731024
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待豆瓣小组「Anti-Parent 父母皆祸害」？
</title>
<description>
这个世界有很多愚昧的人，贪婪的人，歹毒的人，心胸狭窄的人，狡诈多疑的人，好高骛远的人，胆小怕事的人，暴躁鲁莽的人，仗势欺人的人……难道这些人做了伟大的父母，这些劣行和缺陷就一夜之间消失了么？不，不仅没消失，反而在自己孩子面前最真实地展现着。慢水煮青蛙似的伤害着孩子的感情，身体力行地传递着这些品质。孩子往往就是第一个或者最大的受害者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附一个受害者的例子：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-feeling-3535765-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新婚五天的嫂子在家结束了生命，到底谁的错？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;知乎的讨论：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22458778&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价“新婚五天的嫂子在家自杀，是谁的错？”这样的事件？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22445760/answer/21423033
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
新手怎么处理汽车交通事故，防止被坑？
</title>
<description>
各种事故都差不多经历过的人来现身说法。&lt;br&gt;1，背诵《道路交通安全法》，并严格遵守。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，把车险买最高额度。否则，万一出大事，可能不够赔偿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，对教练的话要烂熟于胸，并形成条件反射，像狗见了骨头就流口水一样。把驾驶技术练好再上路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，如果撞墙上了之类的，保护好现场，报保险公司即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，撞车，没有人员伤亡，保护现场，报警及保险公司，如果责任在你，警察调解，赔偿金额在1000以内，最好是接受，否则，警察扣车一天的停车费100(不要听信网上转的，扣车不可能不交停车费就能够把车取出来)，还有拖车费200起步上不封顶，警察给你出具责任认定书并盖章收费200，一般情况付出的代价会更大。超过1000才划得来让保险公司赔偿。如果责任在对方，随便你公了私了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，撞伤人，保护现场，报警及保险公司。送医，一切听警察安排就好，伤者狮子大开口讹人是没有用的，保险公司该怎么赔就怎么赔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，撞死人，不要逃逸，保护现场，报警及保险公司，送医，死了也得送医。然后警察首先会把你控制，并要求你拿20000左右的丧葬费，再然后让你拿出一定数额的赔偿金把你取保候审。照办。赔偿是有标准的，以华中地区为例，农村户口年6000左右，城市户口10000多点，乘以年龄，再加抚养费赡养费等，还有20000以内的精神损失费(这个保险公司不赔，你自己认倒霉的)。这样做了最多被关押24小时，就不会被看守所关几个月了，也不用花一大笔冤枉钱去打点公检法。然后会判个一年左右的缓刑，罪名是过失致人死亡，不用坐牢。主动赔偿，早点取得对方家属谅解，金额警察叔叔早就给你算好了，有盖公章的票据，保险公司认赔，千万不要死扛，那样只会损失更大。千万不要撞死3人及以上，这属于特大事故，无论如何也是要吃几年牢饭的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，所有的赔偿都需要责任人垫付，事情了结后半个月内保险公司才能够把款项打你卡上，也就是说想开车上路最好能够24小时内拿出20~40万的现金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，听警察安排就好，不要对抗或哭穷，警察的好言相劝通常事不过三，兔子急了还口交人，何况公共安全专家乎。一般不会有潜规则什么的，即便有，也比明规则廉价，几条烟，两顿饭不算什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10，再重复一遍，一定要牢牢遵守道路交通安全法，还有夜里和雨雾天气没事儿不要开车溜达，切记。配个行车记录仪很有必要。新手不要买太贵的车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11，以上教训是花了30万软妹币买来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22315792/answer/21489302
</link>
<author>
Cat Chen
</author>
<title>
现在，Google和豌豆荚的offer，你会选择哪一个？
</title>
<description>
看你想学什么想认识谁，长远来说就是看你想在中国发展还是在美国发展。（不考虑 Google 中国，也不考虑在美国若干年后回中国那么长远的事情。）如果要挑的话，那就是挑 mentor 和挑 project。在不知道 mentor 和 project 的情况下，你的前途就是掷色子，你怎么挑最终还是讲运气，当然两家公司掷的色子不一样，所以概率分布不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先说掷色子的情况吧。绝大多数外人给建议 insightfulness 的极限，也就是好像 @敬涛 的答案那样子——加入 Google 有更高的概率被随即分配到不重要的项目上，加入豌豆荚至少有不错的概率能够通过期权赚一笔。纯粹从概率的角度上来说，这是对的。大公司更乐于分散投资，有更多的项目是实验性的，在方向看起来不太对的时候就会砍掉止损。大公司也更依赖于庞大的中层管理者，意味着如果你的汇报链上有一个不太好的经理或者总监的话，可能会因为他的抉择失误或抉择不能而影响你的项目。这种项目不可控的状况会导致你失去对项目和公司的归属感，这确实是大公司的劣势。豌豆荚不是不会砍项目，但这至少是个你可以跟 @王俊煜 坐下来很理性地分析的事情，而不会因为某些中层开完会突然你的项目就不存在了。所以如果两家公司都不是特别在乎你，只是把你当一般员工来招的话，豌豆荚会好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不希望你的前途是掷色子，同时你确实有实力要求不要掷色子的话，你可以问两家公司到底能让谁来当你 mentor，能够给你做什么 project。如果两家公司都挺想要你的话，他们是会乐意跟你谈这些的，例如帮你约潜在的未来经理见面或者通话。你可以跟 Google 说「I really like Google, but I want to go to Mountain View and have a chat with my potential future manager and teammates in order to finalize my decision.」，如果你足够牛的话，他们会乐意满足你的。（据我所知 Facebook 对于 rockstar candidate 提出这类要求是会尽力满足的。）你甚至可以很直接地问你潜在的未来经理「Why do you think I will succeed in this company?」，如果他无法提供一个有说服力的答案，那你加入这家公司就是掷色子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果双方都足够想要你，理论上 Google 肯定可以开出一个超出豌豆荚极限的 offer。豌豆荚给你的4 年的股权在 4 年后能否值超过 20 万美元？如果不能的话，Google 多给你一些股票是能在 level 3 合理的范围内 counter 的。（当然长远来说豌豆荚上市的增值能力无法估算。）豌豆荚无论让谁来做你 mentor，Google 都可以找一个在业界做了 20 年的教授来 counter。豌豆荚无论给什么项目你做，Google 都肯定可以找到一个影响力更大的项目来 counter。在「上不封顶」的前提下这个比较是没有意义的，所以关键还是看双方有多想要你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一些东西是类似于 deal breaker 那样子的，基本上如果你选了就最终决定了你的选择，让你几乎没有 n 者兼得的可能性：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 如果你长远来说想做产品给中国用户使用，你只能选豌豆荚。美国公司无论如何都不可能真的放开手去了解清楚中国用户需要什么然后满足他们。去 Google 对这个目标毫无帮助。&lt;br&gt;2. 如果你长远来说想做经理，并且不是为了满足权力的欲望，而是希望帮助更多工程师成长，你只能选择去美国 Google。在中国，你是学不会这种美国正统的管理学的。小公司可以说自己没有权力斗争，但随着管理中层的膨胀，总会引入管理思维非常中式的经理。&lt;br&gt;3. 我几乎找不到任何选择 Google 中国的理由，因为我完全不了解 Google 中国的现状，所以不知道他们能提供的优势是什么。&lt;br&gt;4. 如果你因为家庭原因必须留在中国的话，因为我已经排除了 Google 中国，所以选择豌豆荚。&lt;br&gt;5. 如果你很在乎空气质量和食品安全的话，那你只能选择美国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，如果你喜欢脑残粉多一些的话，你就去 Google 吧，你看看多少人（包括微薄分享转发）说不用想必须选 Google 就知道了。大多数人只知道大多数人适合什么，但你就是你，你不一定是大多数人，只有你自己能为自己做出合理的选择，当然也只有你自己对此负责任。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420716/answer/21488604
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些收拾房间的诀窍？
</title>
<description>
其实单身怎么都好说，如果家里有一个爱乱丢东西的”大男孩“，再加上一个爱做手工的”小萝莉“，恩M姐姐我是”购物狂“，孩子奶奶是”集物癖“，你是想象不出家里会有多乱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知道乱是什么导致的吗？最根本的是：&lt;b&gt;房间小，东西多&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你知道同样是乱，为什么有些令人愉悦，有些令人烦躁吗？那是因为：&lt;b&gt;东西不好，不是你心爱之物&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我上一次搬家，才发现原来自己在垃圾堆上生活了好多年。&lt;br&gt;现在，堆放物品我不做的事：&lt;b&gt;绝对不把容易带来灰尘、难以清洁的物品堆积在床底下，或者把物品堆积在高处，破坏家具的视觉。要让整个房间保持通透。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;不要把鞋盒塞进床底！想想睡在一堆满是灰尘的鞋盒上面是什么感觉？那些床底塞满的物品很难被清理，扫地机器人也无法通过，家人的健康会大打折扣。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不在书架上面，柜子上面，堆满杂乱的物品。很难被清理！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;好了，房间通透了，但东西往哪儿放？&lt;br&gt;大空间，恭喜你，在整理房间上你几乎没有任何障碍，只要有足够多的柜门、抽屉、架子，每样物品都有各自的去处，房间没机会乱。别忘了我们还有一个储藏间呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;中小空间，客观条件就这样，咋整？这时技巧就起作用了。整理箱、盒子、各种可以收纳的容器都是好东西。但是，&lt;b&gt;还必须根据“对象”设计针对性的解决方案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“购物狂”的我&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1 每类物品有各自的去处，包装好，方便取用&lt;br&gt;2 换季的衣服包好放在上柜，衣服脱下来就要挂起来，养成习惯&lt;br&gt;3 不用的“好东西”送人，“坏东西”包装好放在垃圾箱旁边&lt;br&gt;4 首饰箱不解释&lt;br&gt;&lt;br&gt;分类、分包&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/98/929855d8f37f2e14c376acd140750694_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;795&quot; data-rawheight=&quot;564&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;795&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/98/929855d8f37f2e14c376acd140750694_r.jpg&quot;&gt;包装好换季衣物&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/81/23816af55c716bce4db87856c789cb88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;656&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;656&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/81/23816af55c716bce4db87856c789cb88_r.jpg&quot;&gt;每个女人应该有一个首饰箱&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/47/3847e48ded37a32b2be9f4587a95e967_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;386&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;386&quot;&gt;&lt;br&gt;我对女儿，是相当无力的。她的房间小，堆满了各种小物件，又不想所有的事都代劳，只好给她定规矩：&lt;br&gt;1 把衣服挂起来&lt;br&gt;2 内裤和袜子去固定的地方取&lt;br&gt;3 笔插在笔筒里&lt;br&gt;4 头绳首饰放在首饰箱里&lt;br&gt;5 玩具堆在盒子里&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/d7/77d7eb16e81fc63ab2d4015eb74e2ce3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;578&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/d7/77d7eb16e81fc63ab2d4015eb74e2ce3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/d7/a9d795c732b7f1541796120599f45e6b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;686&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;686&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/d7/a9d795c732b7f1541796120599f45e6b_r.jpg&quot;&gt;柜子里要继续整理啊，大小整理和收纳盒都需要。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/c8/a3c88c4f93e8fa7859d10a54d2a1a7f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/c8/a3c88c4f93e8fa7859d10a54d2a1a7f4_r.jpg&quot;&gt;看起来还凑合的一个书柜&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/5e/f85efefd80cddf95fa103ade91abfb2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;693&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/5e/f85efefd80cddf95fa103ade91abfb2d_r.jpg&quot;&gt;打开抽屉和柜格，来看看真相，我都要哭了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/6d/b86d31f933b9777f6a806876dd6c5974_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/6d/b86d31f933b9777f6a806876dd6c5974_r.jpg&quot;&gt;明白为什么我说“房间小东西多”是最大的祸害了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;乱丢东西的“大男孩”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1 为他的工具箱提供空间&lt;br&gt;2 准备一个临时的篮子放他换洗的口袋里掏出来的杂物&lt;br&gt;3 他存在的各处准备垃圾桶&lt;br&gt;&lt;b&gt;对的，垃圾桶要够多，够大，这样投掷起来才会既准又快！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/20/f7200a33b4fc568a2b32395ab8b65f34_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/20/f7200a33b4fc568a2b32395ab8b65f34_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“集物癖”的奶奶&lt;/b&gt;，对此我无能为力，只能为她的物品寻找合适的空间。然后趁她回老家开始扔东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于“大男孩”、“小萝莉”，我家还有一条铁律： &lt;b&gt;如果脱下来的脏衣服不丢进这两个箱子，就绝！对！不！给！洗！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/43/db4385f2064dca886748eb6febc91c75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/43/db4385f2064dca886748eb6febc91c75_r.jpg&quot;&gt;每天要和这些家伙们斗智斗勇，我的生活有多么地悲催。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我要说重点了，&lt;b&gt;定期清理不能引起愉悦和记忆的物品，让房间里的每件物品都是你的心爱之物，这才是根本！&lt;/b&gt;即便这些东西都零散地扔在各处，你也真的很享受这样的空间。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/a8/07a8c3834fb729b05342334aeba1bf66_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;539&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;539&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/a8/07a8c3834fb729b05342334aeba1bf66_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/03/25035d9d0471444725214680761b34ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/03/25035d9d0471444725214680761b34ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/28/b82805b0a1d37bd65d937f07321a8170_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;771&quot; data-rawheight=&quot;547&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;771&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/28/b82805b0a1d37bd65d937f07321a8170_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/f6/02f607a5dccbe2ee58457420f38c4fe9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;1152&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/f6/02f607a5dccbe2ee58457420f38c4fe9_r.jpg&quot;&gt;我会告诉你，这个堆满东西的柜格是我把一个本来要废弃的架子给放倒了吗！&lt;br&gt;××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××&lt;br&gt;最后还是总结一下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;你知道乱是什么导致的吗？最根本的是：房间小，东西多&lt;br&gt;你知道同样是乱，为什么有些令人愉悦，有些令人烦躁吗？那是因为：东西不好，不是你心爱之物&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;绝对不能把容易带来灰尘、难以清洁的物品堆积在地板上，或者把物品堆积在高处，破坏家具的高度，要让整个房间保持通透。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于大空间，只要有足够多的柜门、抽屉、架子，每样物品都有各自的去处，房间没机会乱。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还必须根据“对象”设计针对性的解决方案。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;定期清理不能引起愉悦和记忆的物品，让房间里的每件物品都是你的心爱之物，这才是根本！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;嗯，我们的房间真的没大到能装满你所有的东西，只留下日常必备和心爱之物。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21249525/answer/21477753
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
为什么很多地方报警电话派出所都不推荐打110而推荐打一个又长又难记的本地固定电话？
</title>
<description>
如果什么都不知道，请不要在这里装作「懂得很多」，「不细说」。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;主要是这样的：打了110，那么这个事情就记录在案，以后是需要回馈的，而打一个私人电话，很多事情就可以操作了。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;上面这样的回答不仅无知，而且可恨。&lt;br&gt;请问你们知道刑警大队、刑侦支队、派出所、市公安局、区公安分局的区别吗？&lt;br&gt;请问你们知道派出所值班室的值班制度吗？&lt;br&gt;请问你们知道接警是由谁（派出所值班民警？交巡警？段警？还是刑警？）接吗？&lt;br&gt;如果什么都不知道，请闭嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么不建议打110是因为如果你拨110，这是直接打到市局指挥中心的，指挥中心最终还是要转接给地区的派出所。地区派出所派出分管的民警接警后还要重新向市局指挥中心反馈。而那个长号码也根本不是什么私人电话，而是派出所值班室的值班电话。&lt;br&gt;&lt;b&gt;你觉得是直接拨派出所的值班室电话出警快，还是拨到市局的指挥中心再让他们转接到派出所出警快？明明就是为了提高辖区内的出警速度，更快地帮助你，在某些人眼里，反而变成了「出了事也不用负责」，「这是私人电话，所以，你懂得」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而且人家也只是建议，而不是一定要求这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分民警用的，全部都是正常的手机号码，无非再入一下公安网罢了。根本没有民警会弄一个后缀带110的号码。说这是私人号码的，简直是连脑子都不带的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打110和020-82580110，两个号码都是公安接警号码。只不过一个是市局，一个是地方派出所。&lt;br&gt;所以根本不会存在题主所说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如果我们打了110报警，就会有记录，公安局就不得不出警，记录详细的处理。&lt;br&gt;如果我们打了他们的电话，就算他们不出警了，出了事当地公安局也不用负责。&lt;/blockquote&gt;这的确是在YY而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;update:&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚问了在派出所的朋友，直接打110会记录警情，备案，打地方派出所不会正式备案，但是有非正式的值班记录本记录警情。所以，最后一段是我错了。不过不修改了，因为最终的意思还是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论有没有出事，最后当地派出所都要负责。派出所根本不可能不存在「不出警」问题，因为作为最最基层没有权利的单位，最后无论发生了什么，责任都是由地方派出所担当（请注意，跟题主说的公安局没有关系），值班制度又使得当日的值班民警必须负责这一日的所有警情，所以最后的责任是落到当日值班民警和所长头上的。无论有没有记录备案都一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么@Melton Danny 提到的有的民警会说“小事情不要打110”，是因为一旦市局指挥中心备案，在涉及辖区治安的情况下，无论多小的事情都要做笔录，你必须跟着去派出所做好笔录按好手印才能走。至于不用做笔录的有三种情况，一种是提供线索（你并非涉案人员），比如你报警说某地有赌博行为，一种是派出所无权管辖的事件，比如家暴，一种是当场就调解了的纠纷（理论上要签定调解协议书）。自己掂量下时间成本就好。而如果是大的事情，即使市局指挥中心不备案，派出所自然也会备案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22466624/answer/21469461
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
作为一名民航爱好者，如何能说服机长进驾驶室跟飞？机长们有什么好的建议吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;去年底（呃，其实就是半个月前……）有一班首尔青岛。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
乘客登机快结束了，这时候客舱里传来小孩的哭声，越哭越厉害。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“坐飞机的人最烦的就是周围有小孩吵闹了吧。”我对着右座说道。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“是的呢！” （是的，他又来了！）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
这时候乘务长进来说后面有个小朋友又哭又闹要到驾驶舱找他爸爸。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我心里咯噔一下，努力在脑海里高速思考这么多年来的人生…………不对呀，我这么纯真善良洁身自好坦坦荡荡人畜无害，有什么好咯噔的呢！&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我用眼角瞥了眼右座，他似乎也有咯噔一下，好像也在瞥我？&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“找你的？”，我说。（有种你丫就说“是的呢”）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“不，不会吧。”，他说。（还否认！你看你都结巴了！）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
怕毛啊，我才不怕呢！&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“来，开门让小朋友进来吧！”，我对乘务长说。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
门打开，一个约摸四五岁的小朋友哭哭啼啼的进来了。他看了看我，又看了看他，我靠，居然不哭了！我看右座的汗都下来了，哥们，摊上大事了吧……&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
空气都凝固了……&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
这时，乘务长拍拍小孩的头，“怎么样小朋友，你爸爸不在里面吧？你乖乖坐飞机等一会儿就能见着爸爸了哦～”小孩点点头，跟着乘务长就出去了。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
空气都凝固了……&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
这是一个悲伤的故事。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
题主得到启示了吗？我不知道你的性别，但是你下次可以试试上飞机来哭闹着要到驾驶舱找 老公/老婆/爸爸/儿子/大姨妈/二大爷/好基友  或许就会让你进来确认一下了。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
当然，对付这种成年旅客，我一般都是让机场公安上来解决的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
