<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22009497/answer/20022854
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么网易的产品（如 Lofter，易信，有道等）做得好，但推广比较差？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴震&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wu-zhen-13&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-zhen-13&quot;&gt;@吴震&lt;/a&gt; 邀。&lt;br&gt;这应该是我知乎有史以来最长的回答。但作为网易在职员工，答此题必须得匿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题分为两部分：一是产品到底好不好，二是推广差不差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说说有道、Lofter、易信这些产品到底好不好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我自己的喜好来说，网易除门户、邮箱和游戏之外的产品，我最中意的是花田——不仅是因为那上面漂亮妹子多，更是因为它能抓住我的痒点，时不时地来挠我一下，让我舍不得将它删了，有时候还会忍不住上去看看；&lt;br&gt;&lt;br&gt;而之前公司勒令必装的易信就没有这种能力，好几次我都想把它给删了，但是因为公司的行政命令，故而一直把它丢在角落放着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lofter我EEEX在用，时不时地会更新自己的游记，我偶尔会去那儿转转，顺便看看系统推荐浏览的美图。频率不高，平均3~4个月一次吧。感觉这算个很精致的产品，但自己没兴趣用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有道我知道的主要是词典和搜索功能。我E文不好，平时遇到陌生单词会习惯性的拉进百度里面看看，至于搜索……你懂的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在产品策划的立场，我对题主例举的这些产品确实无法判定到底好还是坏，因为它们的赢利情况惨到令人发指的地步，类似的产品还有网易公开课、云音乐、云笔记等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有盈利意味着什么？没有奖金，没有项目分红，内部弱势，资源申请优先级靠后，并且只能干看着游戏部每个月那几百几千万的项目分红。如果一款产品连自己的产品营销团队都养不活，你能说这是好产品吗？暴雪也得靠WOW发工资发奖金啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说说推广差不差。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有道是北京的产品，我不是很了解，但有道一直是公司的战略产品，公司对有道的资源倾斜（相对其他非游戏产品）还是挺大的，甚至有段时间超过邮件事业部了。上文例举的花田也是北京的产品，其推广力度和效果还是有些声色的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lofer、云阅读、云音乐这些杭研院的产品就无法和有道、花田相提并论了。事实上，我曾有幸在网易杭研院任职，而且就是做产品的营销推广工作。从客观角度来看，杭研的产品推广真是非常差，即没花钱做投放，也没花钱买用户量，百度指数完全靠自然增长。但在另一个角度来说，为杭研做产品推广真的太难了：人少、钱少、资源也少。为什么？就是因为你产品不盈利啊！老板是个很现实的商人，你能保证（并且令他相信）为他赚回1000万，他才会给你100万去试试水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近期的易信可能出镜率比较高，但实际上和杭研产品并无本质区别，也就是这么一波了。你别看这段时间虽然公司把易信拔到一个很高的高度，但其实公司内外都知道这玩意儿没什么戏，老板的决心甚至都比不上隔壁的马云，所以我们宁愿上来往支援一下的阿里同仁的年终红包（详情请百度），也不愿意在易信的朋友圈里灌水抢那10W的内部推广大奖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;往大了来说，网易还是一家以内容服务为主的互联网企业，相对于产品的研发能力，推广部门还达不到与之相对应的业界高度；&lt;br&gt;从小来看，网易现在已经是一家游戏公司了，其90%的营收来源于游戏，未来的增长点不在门户、不在Lofter、不在有道，而是时下正火的手游。现在布局移动互联网的网易新闻客户端、易信、云音乐、云阅读、云笔记，其实都是在为自研的手游铺开渠道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------&lt;br&gt;此回答中的内容完全是个人所见所想，与公司实际战略无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------&lt;br&gt;看评论中有人问在网易工作的感受，恰好我刚打完公司正在进行的内部电竞赛回来，感触良多，就再多说几句：&lt;br&gt;在网易工作&lt;br&gt;第一是觉得真好——进网易是少年时代的梦想，因为我是玩着梦幻西游长大的，而且视老板为偶像；&lt;br&gt;其次是觉得真累——项目赶进度的时候没日没夜，就差带着被子睡到公司了，我才工作四年多，头上的白发已经赶上我爹40岁+的时候了；&lt;br&gt;最后是觉得真满足——工作很有成就感（这和参与的项目有很大关系），待遇也非常有竞争力，社会地位在行业内算是不错的了（走出去别人都高看你一眼），但最主要的是通过项目验证了自己很多的想法。也就是因为这些，我能够忍受许多办公室内的龌龊，甚至有时候不惜去当顶枪的出头鸟。&lt;br&gt;也许我不会在网易干一辈子，但我觉得在网易的这几年，是我人生至今为止最宝贵的几年。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21976123/answer/20041030
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
张悬一个台湾人为什么支持藏独？这已经超越台湾问题的界限了吧？
</title>
<description>
我觉得有一种病，叫“统一病”，得治。&lt;br&gt;此病症状：无条件喜欢统一，觉得统一是天底下最好的事情，比自己的命还重要。&lt;br&gt;看见那个地方想独立，必然愤怒，也不知道为什么，就觉得统一好似长白山中华千年灵芝老鳖精，万年的补药，止不住的想要。&lt;br&gt;此病患者固执地认为，统一就是好，就是好，就是好。&lt;br&gt;不统一就是“水深火热，民不聊生”。&lt;br&gt;春秋战国多不好啊！！！分裂的大地上，到处都是流离失所的老百姓！什么文化昌盛啊，能当饭吃啊！&lt;br&gt;强大的秦朝多好啊！统一了啊！即使陈胜吴广，那也是人民内部矛盾哦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过此病还有一个症状：某朝说要独立的，要么缄口不言，要么坚定支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---蒙古独立就是好！你看：&lt;br&gt;“承认蒙古独立，不但是伟大领袖毛主席英明指示，同时对每个真正爱国的中国人来说，是天经地义的事，值得欢呼的事。只有国民党反动派才痛恨蒙古独立，事后又大肆造谣，侮蔑人民的蒙古，侮蔑苏联与伟大的世界领袖斯大林，并说 蒙古独立是中国领土的丧失。反动派这样说原也不足为怪。《人民日报》社论1950年 2月 24日”&lt;br&gt;还有冲绳，纳米比亚，东帝汶，我朝也是支持独立的哦！&lt;br&gt;至于加泰罗尼亚，北爱尔兰……怎么说，看看上面怎么说吧，倒时候再犯病不迟……&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，这病就一个病因：上面说什么好，我就说什么好。安全，还能有点赏钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;plus：此题专门用来钓黑鱼的，拉黑专用，欢迎上钩。先拉黑再删评论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22002862/answer/20030067
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
「拿破仑投河时被伯乐所救」的故事是真是假？
</title>
<description>
查查历史书就会发现这话真是扯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;当法国大革命的杀人魔王罗伯斯庇尔最后一个被送上断头台时，除了拉法耶特适时隐姓埋名藏了起来以外，法国各派的知名人物都已被杀光了。没有人有威，有望能镇住动不动就筑街垒的群众示威热情。新成立的督政府首脑（此人堪称真伯乐）弄得焦头烂额，一筹莫展。一天，当他经过纳塞河边时看到一位矮小的失意青年徘徊在岸边似乎正准备投河自尽。他叫住这位青年，在和他攀谈之中知道他因为是罗伯斯庇尔弟弟的朋友而受株连失去在军队里的职位，看来是前途无望了。这位督政府首脑盘问了一下青年的政治军事专业知识，发现竟是惊人的内行。他立刻问青年是否愿意和有能力解决政府门前广场上没完没了的示威活动。这位青年胸有成竹，毫不犹豫地答应下来。第二天他带着刚刚拨给他指挥的军队拉着大炮来到广场，朝着示威的人群开炮猛轰，只几炮就把示威群众轰得做鸟兽散了。这位青年由此成名，他的名字叫拿破仑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;督政府上台是1795年，这个时候拿破仑早已经是将军了（他两年前就是准将了）。这个头衔是国会因为他在土伦战役之中的高超功绩而授予的。哪里还需要伯乐？他已经成名了。千万别小看拿破仑，人家是写长篇浪漫小说都能发表的猛人，哪里会去投河自尽？&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿破仑被解职是因为他不愿意参与镇压旺代叛乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来拿破仑镇压的，也不是什么示威群众，而是保皇党在巴黎展开的叛乱。这一战，保皇党有1400余人战死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而任命他的，则是督政府的首脑，保罗 巴拉斯。他之所以任命拿破仑，恰恰是因为他知道拿破仑在土伦的战绩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22009497/answer/20019641
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么网易的产品（如 Lofter，易信，有道等）做得好，但推广比较差？
</title>
<description>
首先题主这个做的『好』恐怕是个狭义的说法，就如很多互联网从业者、设计行当的人会讨厌新浪微博的繁复杂乱一样，题主也和很多人一样喜欢网易一些产品的简洁高效。但不接地气的一个产品能否称得上是『好』呢？我暂且以另一种狭义把微信这样数据好看、交互亲民又有亮点、有时候还显显产品设计者个性的产品称为『好』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;于是网易的LOFTER、易信都成为了简约的翻新产品。&lt;/b&gt;仅仅实现了包装上的优化，并没有本质上的差别。一味的求简也使产品使用了一些新颖的、并不传统的交互形式，而这些形式是否真的让更多的人喜欢呢？Lofter定位混迹互联网的中端人群，于是&lt;b&gt;一直将推广投放在小众文艺的地方，或者特定群体&lt;/b&gt;，比如音乐节上。而这部分热爱摄影、插画、西点的中端群体太过个性，很难找到他们大部分人认可的付费模式。丁磊大手一挥说进军轻博客的时候，恐怕没有想到lofter会成为今天这样的一个高端免费会所。当他又向lofter求量的时候，lofter定位已成，不易回头，回头意味着放弃之前的全部，再发他几万张DQ券，立马沦陷成点点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高端免费会所，是互联网社区运营最大的悲哀。做互联网中高端用户的社区，为何就不可以尝试封闭、收费？黄色网站可以，正经网站就不可以了？只是，&lt;b&gt;丁磊不看重游戏之外的盈利市场&lt;/b&gt;，无论他看重啥产品市场，一听到营收预期就皱眉头。我遗憾的称&lt;b&gt;网易的营收风格为开矿&lt;/b&gt;，开了一个游戏矿，就可以在其他方面大手大脚不计得失，这恐怕不是一个好的兆头。开矿模式下的产品创新，都不以盈利为目的，只盯着一片红海的亿元级市场，却不知互联网公司里比网易财大气粗人才多的远不止一家，而又以大公司自居，很多闷声发大财的千万级市场却不屑一顾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时代，不只是电商，互联网产品也拼渠道，&lt;b&gt;但网易邮箱的渠道质量和QQ简直没法比&lt;/b&gt;，老吆喝五亿改变不了这一事实。渠道不是一个个的已有账号，而是血管，是电网，是有无限可能的传播网络。网易邮箱的联系人远远没有QQ联系人紧密。这里的差距直接导致网易自有的最强大推广渠道又硬又低转化效率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网易的行政风格、产品风格都是&lt;b&gt;皇帝诏曰&lt;/b&gt;，源自&lt;b&gt;丁磊同学持股奇高的原罪&lt;/b&gt;。他可以随意的插手任何一个产品，提出他的需求。点点滴滴，便不是他麾下产品专家设计出来的产品了。易信就更好玩了，之前看到有人说这是弱弱联合，不得而知，但易信却从皇帝诏曰发展到了&lt;b&gt;王爷诏曰&lt;/b&gt;，电信地方大员都能对产品的功能产生影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实以上啰嗦了这么多，无非是想说产品没有那么好，无米难炊，不存在从功能需求上的自营销条件。还有呀，有道搜索虽然死了，但有道词典做的真的很好，和金山词霸打得那一仗太漂亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;网易杭州无推广大牛&lt;/b&gt;，而lofter、易信、音乐、阅读等都产自杭州研发部门。放眼网易，广州游戏、上海暴雪和北京网站部和有道的前店后厂做的更完善，好产品都能卖得不错，而杭州网易更像是折翼的白羽鸡，肉越来越肥嫩却扑腾不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于其他产品，如教育、手游、彩票、汽车、保险、相册、博客、保健品（噗）、印象派都是各种服务于&lt;b&gt;特定群体&lt;/b&gt;的体量大不起来的或者，老化了的要死不活转入维护的或者，别人有咱也要有不管有没有人用的，开矿过程中可以不在意的产品们。于是网易囤积了大量的产品设计技术人员，可以随时搬砖调动，放下手头那些战略上不那么重要工作，去做别的活儿，也属皇帝诏曰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;云音乐的音乐社交并不成功，也不难想象，这根本就不是一个适当的切入点吧。非行业的垂直社交都是很奇怪的，纯互联网公司想做大做强，就应该做真正的平民社交，如当年的人人一样，什么都有，让它成为你互联网的家，这才叫社交，我在你这里只能发发歌单听听歌看看别人对歌的喜好和评价，这算哪门子社交？云音乐音质不错，以社交之名，却依旧习惯性的用媒体化的主页设计和引导，恐怕自己也是迷迷糊糊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;云阅读用的不是很多，但据了解一直在进行盈利尝试，还有一些闷声发大财的项目尝试，也都算是在皇帝诏曰下玩命的实现产品的自我救赎。阅读市场很大，但真心不是像国内类Flipboard系产品这么烧的。认识某个小团队，阅读项目就三个技术一个运营的样子，&lt;b&gt;从盛大拿书，在移动电信卖&lt;/b&gt;，月流水150万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;精于推广的公司，往往在不同产品上看到同样的推广流程、包装套路和不同的细节，必要时候不犹豫的外包给专业的广告公司，利用他们的渠道；不精于推广的网易杭州呢，只能看到产品研发小组自己在奋力的扑腾，反反复复的利用域内邮箱、自己东墙西墙的广告位，凄凄惨惨戚戚。有些产品存在于丁磊脑海的边缘，两三年都没有几千块的专用推广经费，又有很多产品得到了丁磊的喜欢，在电梯里分分钟要到一百万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D3夭折、国内SCII销量不佳、WOW的新版可能会有一个小反弹，炉石传说会鲤鱼打挺，自主游戏挖矿变得困难。手游市场发力晚、上市的产品糟糕，如果只和易信账号绑定又将是新的弱弱联手。其实网易的前景挺堪忧的。但是皇帝的资产只在蹭蹭蹭的涨，他还在得意的调弄着棋盘上的旗子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然怒而粗评了各种产品，并没有说什么数据，但想起皇帝诏曰的恐怖，还是决定开个小号再加匿名回答。全新的账号密码邮箱木哈哈哈哈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22009485/answer/20017967
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么看一些大家名作能赢来赞许的眼光，而同样是看书，看一些热门的网络小说却遭来鄙夷？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀。呵呵。这个问题你要从文学和文学评价入手去思考的话方向就错了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这个问题中，书的意义不是文化的承载者。而是商品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这件事类比的话，就好像是你背一个LV和背一个编织袋，为什么同样是背，后者往往遭受鄙夷？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是对的。但是，相信肯定很多人不认同吧。呵呵，大逆不道。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我举两个例子。我们今天说自己读过《红楼梦》甚至研究《红楼梦》，一定是件很有逼格有面子的事。但是如果时间推进到《红楼梦》作为《石头记》刚刚出版的时候呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在当时夫子们的眼中，大概也就是本地摊小说或者市井演义的货色。感觉上应该和我们今天看《盗墓笔记》的意思差不多。绝对不是一件值得骄傲的事情。甚至在文字狱的问题中还被打成了反书。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有一个经典案例是JK罗琳的侦探小说《&lt;a href=&quot;http://www.stardaily.com.cn/3.1/1307/16/426451.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;杜鹃的召唤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，她老人家因为刚写完爆红的哈利波特，作为一枚“没人夸会死”的狮子座有点小得瑟，刚出版的时候甚至没有署自己的真名就丢到市场上。结果销量异常惨淡。如果在当时你买了一本《杜鹃的召唤》，估计也跟抱着一本《盗墓笔记》在看差不多……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;书的内容变了么？没有。只是书的光环没有了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种看书时所带来的骄傲或者自卑，很多时候并不是因为书怎么样，而更多的是源于书作为商品所带来的品牌自豪感和品牌溢价。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;跟寻常商品不同的是，书籍本身的价格是不和内容质量直接挂钩的。只是跟版税，制作成本，营销成本有关。上译出的那套世界经典名著系列，很多名著的价格甚至不比一般的青春文学。但是拿在人手里，依然是有品牌价值（逼格）溢出的。这种价值，是书籍本身的无形价值。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而这些溢出的东西究竟包含了什么呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;主题（社会）价值，类型价值，作者价值，评论增值，经典价值。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;文字不比很多商品，&lt;b&gt;有直接的标准可以参考，所谓文无第一，很多时候就需要外界设定的标准来衡量一本书的真实价值(如同我们衡量一个人，习惯用四级证书，本硕学历这些标准一样)。&lt;/b&gt;这些价值才是界定一本书“逼格溢出”的真正标准：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;主题（社会）价值：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他反应什么问题，探讨了什么社会现象，有什么现实意义？这种东西实际功能性的问题是最拔逼格的东西了。同样是一根木头，用来当扫把和用来做家具，后者就是比前者更贵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;类型价值&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型价值实际上某种程度上区隔的是读者的受众群体。读者越有话语权，往往价值越高。在这方面，类似武侠小说或者推理小说天生就受到主流评论界的歧视。因为某种意义上来说，他们是闲书。是庶出。从一出生就没有足够的分量，在功能上是属于消遣类的。所以哪怕再优秀，从背景上也是低人一等。只能靠其它的条件去填补。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;作者价值&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似JK罗琳或者村上春树的书都是属于这种，已经拥有了稳定的创作能力和固定的受众群体。本身就已经是一个成功的个人品牌。前面已经举过例子，不再赘述。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;评论增值&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是近些年，由于出版业的空前发展，市场上流通的书籍越来越多。读者很难从中一一挑选自己中意的书籍。因此，评论家的推荐成了有效提高书籍逼格的一个重要因素。像梁文道这种腰封小王子和很多评论家得以频频出现在书籍的腰封和封面上。同样一本书，某个评论人推荐过的，立马就会脱颖而出。在近年来的图书市场上屡见不鲜，甚至经常有因此而卖到洛阳纸贵的情况出现。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;经典价值&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的经典都是经历了时间考验的“产品”。对任何一个商品来说，时间的考验是最难的考验。无论是在技艺还是用料上都达到了惊人的平衡。这些作品通常都在描写永恒的人性。几百年前的文字放到今天来看依然有其独有的现实意义。也因此，狄更斯的“这是最好的时代，也是最坏的时代。”永远被我们一遍遍地引用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而说完了这些，我们回过头来看看网络小说有什么呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除了点击率，读者欢迎。有时甚至连编辑首肯这一关的&lt;b&gt;标准认证&lt;/b&gt;都没有。是图书市场标准下真真正正的乞丐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以看这些书受鄙视没有逼格很奇怪么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一点也不奇怪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是网络文学作为一个编织袋，它的承重能力是不是真的就不如LV呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;用(看)过才知道。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21952058/answer/19833228
</link>
<author>
enm dear
</author>
<title>
如何优雅地使用 Windows 8？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;千万不要安装第三方优化和杀毒软件。有个朋友升级完win8第一件事就是安装360，我只能说“你还是用xp吧”。首先是没有必要（下面评论有朋友提到的，win8是自带杀毒的），其次是兼容性不好，最重要得是它会让你电脑变成360之家有木有，从此你跟优雅再也扯不上边了。                                                                                                                                                                                                                                                                                          &lt;/li&gt;&lt;li&gt;注册个ms id是你使用win8第一件要做的大事。它会通过skydrive帮你备份系统设置，下次重装你只要登陆账号就可以在几秒内看到你原来熟悉的界面和设置，类似于icloud之于mac os。                                                                                                                                                                                                                                                        &lt;/li&gt;&lt;li&gt;锁屏壁纸，这个因人而异，当然，尽可能简洁。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/7c/297c5c9eeaa62917c50daa1e7ccc5556_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/7c/297c5c9eeaa62917c50daa1e7ccc5556_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;图片密码。这货感觉比起安卓的画线条来的要和谐点。当然，比起指纹识别就弱爆了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/49/a8497a01c118a013ebe79bd382e050b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/49/a8497a01c118a013ebe79bd382e050b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用好metro应用的推送功能。例如下图的qq推送，你并不需要挂qq.  类似的还有微博，skype。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/07/2607bf2e2edfb9f6c8454bfaf8600e26_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/07/2607bf2e2edfb9f6c8454bfaf8600e26_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用好metro的动态磁贴。                                                                                                                                                                                                                                        邮箱无疑是最赞的一个。请好好利用。你只要打开电脑就可以看到今天的邮件，更优雅的是你不用打开邮箱应用就能直接从磁贴上了解到主要信息（发件人，主题，部分内容）。这便是metro的设计理念——凸显信息。类似的还有天气，qq，资讯应用。（见图中相应的磁贴）&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/cc/24cc3c398dda9f9c3bd25513fda5b573_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/cc/24cc3c398dda9f9c3bd25513fda5b573_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;xbox music。                                                                                                                                                                                                                                                           跟wp一样，你只需要按一下音量键就能出现音乐控件，全局的。这意味着你可以在任何一       个层级都可以切歌，暂停。不用再返回桌面。所以要优雅，就不要使用酷狗，qq music之类   的了。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/f4/cff477e90a8ce3ba069e868381c77d88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/f4/cff477e90a8ce3ba069e868381c77d88_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好好利用自带的手势。左边缘滑动——切换应用，右边缘——charm栏。上边缘——呼出菜单。上到下——关闭应用。我最喜欢是左边缘滑动，切换非常流畅顺滑；而且metro的机制也可以让妈妈不用再担心你忘了关后台了，你只需要从左一滑就够了，应用到了后台就冻结了。（有人吐槽metro全屏不利于工作。个人认为当你尝试到左边缘切换的便捷后，你会爱上这种沉浸式体验的。你不用再忍受堆叠无数窗口让你注意力涣散，然后切换应用时还得忍受窗口各种重叠遮掩带来的不快。当然，15‘以上高分屏可以无视。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;win+x  ：这个必须说。             快捷功能菜单，如图。你不用再苦苦记住各种英文然后win+r输入执行。win+x菜单里集成了各种常用的功能模块。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/f6/c8f634ebf4b39b9470660263fcb093c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/f6/c8f634ebf4b39b9470660263fcb093c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;下面有人（@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhouxueyan&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Morning小呆&lt;/a&gt;）提到了分屏功能，的确值得一说。你可以一边刷微博一边知乎，当然还有很多不同的场景，大家不用钻牛角尖。比如一边邮件一边是参考的网页。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/d6/c6d6707c56f384be9ed87b44cc5f1632_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/d6/c6d6707c56f384be9ed87b44cc5f1632_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;然后说一说8.1的搜索。  本地，网络通吃。所以利用好搜索也是优雅的一部分。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/4a/e94a2b797f5541bb004675c7c01025d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/4a/e94a2b797f5541bb004675c7c01025d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;最后，最优雅的就是买个surface pro或者触摸屏的超极本。这样你才能完全的发挥出win8的功能，也能体会到win8的设计理念。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22010456/answer/20017217
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
怎么看待大学生抢小米手机卖给黄牛？
</title>
<description>
挺好的。大学生经商，在我看来值得鼓励，只要所花的时间不会导致影响正常学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实世界上大多数商品，决定其价格的不是成本，而是供求关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当商品的需求大于供应时，价格上升；当价格上升时，需求下降，从而使得需求跟供应相接近。&lt;br&gt;当商品的供应大于需求时，价格下降；当价格下降时，需求上升，从而使得需求跟供应相接近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是纯粹市场指导价格的结果。但，如果一个商品的价格被固定，就可能出现一些后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当该商品需求大于供应时，价格本来应该上升，但其价格被官方固定了，那么就必然有人从官方手里购买这些商品，然后提价转售给需求的人。——也就是说，这部分钱，官方不赚，就被黄牛赚了。&lt;br&gt;当该商品供应大于需求时，价格本来应该下降，但其价格被官方固定了，那么就必然会导致囤积，最后的后果就是销售想方设法打暗折。或者退回厂商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米手机，大部分时间时需求大于供应的，但官方死守价格不会提价，因此最终必然导致的结果时民间购买然后加价卖给黄牛。这是充分竞争的自由市场导致的必然现象。其实打击黄牛的终极办法是官方提价导致黄牛没有利润空间，但显然这并不是大家想看到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，黄牛是这个世界上广泛存在的商业模式（虽然这个模式是否算是合理有待商榷）。绝大多数商家本质上都是黄牛，因为他们同样是从厂家低价拿货，然后高价卖给顾客。&lt;b&gt;超市如此，服装店如此，电器城如此，各种卖场皆是如此，如果卖小米手机的是黄牛，那么世界上绝大多数商家，都是黄牛&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么回到最初的问题上来，大学生抢小米手机卖给黄牛意味着什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：低买高卖，以盈利为目的，这是纯粹的商业行为，这意味着他们学会经商了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21978571/answer/19956884
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
苍蝇落在食物上作什么？
</title>
<description>
1. 搓一搓&lt;br&gt;苍蝇的味觉感受器在脚上，由于飞来飞去脚上沾了很多脏东西，影响了味觉感受，所以苍蝇经常搓脚，保证味觉敏锐。另外也防止沾上的东西增加体重，影响飞行；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 爬一爬&lt;br&gt;其实是闻一闻，只不过苍蝇是用脚来闻的，所以别无选择，必须用爬一爬这个动作来进行闻一闻这个步骤；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 吸一吸&lt;br&gt;如果遇到液体的食物就有福了，苍蝇可以通过口器吸取液体，直接送进胃里；&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 吐一吐&lt;br&gt;遇到固体食物就要复杂一点。人能用牙分解食物，再主要通过唾液和胃液消化；苍蝇没有牙这个武器，只能悲惨地吐出唾液和消化液的混合物，先消化食物，再吸入胃里；&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 吞一吞&lt;br&gt;如果有食物颗粒实在消化不掉，苍蝇会用另一根吸管先吞下，然后用唾液反复消化，直到能送进胃里为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 拉一拉&lt;br&gt;吃的固体食物太多，苍蝇总是需要吐，吐得多了就容易脱水，所以平时需要喝很多水或者吃很多液体食物来补充水分，水喝多了你懂得……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是苍蝇落在食物上一般会做的事情，动作不分先后，根据需要自行安排。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22006400/answer/20015716
</link>
<author>
马小弱
</author>
<title>
男士冬天长时间在户外如何穿正装？
</title>
<description>
谢邀。从里到外一层一层说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Bottom Layer &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;像一栋大楼，必须根基打得好楼才不容易垮。So，冬天穿衣服，最贴身那件一定要保暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并不是最里面那一层厚就保暖，要保暖，就不能让皮肤表面有太多的水分。为什么？比如你刚从游泳池里或浴室出来，是觉得特别冷的。所以，Bottom Layer 不仅隔离冷空气的能力要强，还必须保持身体的干爽透气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那现在的 Bottom Layer 都有哪些材质？&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;棉。虽然棉吸汗，但是不能很好的将水分排出去，所以在冬天如果穿棉质内衣，内层不够干燥，加之棉不能很好的将冷空气隔离在外，自然就不够暖和。所以棉质内衣只适合在户外时间不长（一小时以内）的场合。长时间需要在户外活动就不适合穿棉质的。一般需要穿正装的人也很少需要在户外呆很久的时间，那么，棉质就很适合。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;羊毛。羊毛不管是隔离冷空气的能力还是保持干燥的能力都很好，唯一的缺点是，贴身穿不舒服。加上价格比较不经济，所以羊毛材质的 basic layer 是很少的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;合成材质。一般合成材质会包括 polyester（涤纶），nylon（尼龙/锦纶），spandex（氨纶），和 lycra（莱卡）中的至少两种。其实合成面料是最暖和的，很多户外运动，比如深潜，滑雪，露营等活动都需要非常保暖的内衣。合成面料比如 Capilene 、Thermax 、 Prolite ，都还不错的。Polartec 面料目前是最保暖的合成面料，感兴趣的轻戳&lt;a href=&quot;http://www.polartec.com/warmth/polartec-thermal-pro-high-loft/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Polartec® : Overview&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。当然我个人觉得买一件纯色运动 layer 的穿在衬衫里面也不是不可以，超人也是把超人服穿衬衫里面的，虽然听上去不够正式，但是毕竟看不见也没太大关系。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;其次就是，冬天肯定要穿长袖的对吧。&lt;br&gt;如果不打领带，穿V领的。&lt;br&gt;保暖裤其实看个人喜好吧，我知道有些男人很反感贴身的保暖裤的。但是如果冬天要在户外活动一个小时以上，我觉得还是买一条比较好。&lt;br&gt;袜子最好是羊毛或羊绒的，脚底暖和非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;衬衫&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;衬衫的面料中，Brushed Twill 材质的比较适合冬天，这种面料摸起来会有一点绒绒的感觉，但是这种面料的衬衫不正式。正式的 dress shirt 都是 Supima Cotton 和 Egyptian Cotton 一类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;毛衣&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;比较常见的几种毛衣材质上来说，羊绒最佳，最轻最暖和，羊毛其次。可以长袖，也可以背心。重点在于薄和轻。比较正式的着装，颜色上选灰白黑深蓝较好，平时想稍微休闲一点可以尝试一下比较跳的颜色。如果需要打领带的场合，毛衣一定要是V领。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/e0/c3e0997aa2512abfde8341ee10ec5d59_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1925&quot; data-rawheight=&quot;745&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1925&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/e0/c3e0997aa2512abfde8341ee10ec5d59_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;西装外套&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;冬天的西装外套面料选择纯羊毛，羊毛羊绒混纺，羊毛羊绒真丝混纺已经是上等西装面料了。一般说纯羊毛精纺的西装适合春夏穿，纯羊毛粗纺适合秋冬穿。其实我个人觉得精纺一样可以在冬天上身，因为毕竟一般室内还是比较暖和的，外面加上大衣完全没问题。&lt;br&gt;如果不穿大衣的情况，丝绒西装，粗毛呢西装是冬天单穿的好选择。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/93/a593a9974887e8052b2034ff494d8930_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1838&quot; data-rawheight=&quot;923&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1838&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/93/a593a9974887e8052b2034ff494d8930_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济一点的可以选择羊毛涤纶混纺，羊毛和棉混纺。纯化纤和涤纶粘胶混纺一类可以 pass 了，价格倒是低很多，但是保暖基本上没有，而且一看就比较廉价。&lt;br&gt;西装外套可以扣也可以不扣，看个人喜好吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;羊毛/羊绒大衣&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;典型的男士大衣有两种类型，Top Coat 和 Over Coat。一般来说，Top Coat 比较薄，适合春秋季。Over Coat 则是冬季穿正装男士的必备品，穿于西服和晚礼服外面。Over Coat 至少是羊毛材质。比较正式的 Over Coat 长度要过膝，长度为至膝下15-20cm为佳。时尚一点的长度到大腿就可以，也比较适合身材不高挑的亚洲人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/f4/abf48d4c428463aae31ed39dea324cd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1838&quot; data-rawheight=&quot;923&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1838&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/f4/abf48d4c428463aae31ed39dea324cd2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;配饰&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;手套选皮的，毛的就不要了，颜色最好和外套颜色能够搭配起来。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;羊绒围巾，羊毛不如羊绒的舒服，接触到皮肤的地方会痒。围巾的颜色可以选鲜艳一点。整体效果上需要一点点缀的地方。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;帽子黑色最安全，不喜欢带帽子的就忽略帽子。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;以上图片来自 Canali Fall-Winter 2013-2014 、Banana Republic、及网络。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20058733/answer/20020386
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
怎么理解“当科学家们爬上一个又一个的山顶的时候，总发现哲学家们早已在那里等着了”？
</title>
<description>
反智主义作祟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回忆一下，小时候的读物是不是很多“小学生考倒大教授”、“老奶奶一句话驳得科学家哑口无言”、“农民零成本解决国外大企业花几千万没有解决的问题”这样的故事？是不是很爱看，觉得很爽，很有道理，那些科学家大教授都不如我们的小学生、老奶奶、老农民智力高？这种故事的高级版本，就是问题里的那句话了——你们辛苦个啥呀，白费劲，别人早就想到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;醒醒吧，那些都只是晚安故事而已。哲学自有其作用领地，科学到极高、极抽象的地步，和哲学宗教理论必然有相通之处，但是这不能说哲学宗教能代替科研活动了，只能说，万事万物都不是孤立存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，不然，你让教皇或者什么哲学家凭空造个宇宙飞船出来看看？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22001726/answer/20027386
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
在中国古代写小说是否能盈利？相关出版机制是怎样的？
</title>
<description>
先破一下题。题主所言古代小说，实指明清。有明一代小说肇始成熟，清代书事多为蹈袭前朝，因此回答以明代小说及作者状况举例最为切綮。其次，题主所言作者是否可以凭文致富，出版机制为何，因此回答将不涉文艺评价，单从市场运转角度都略谈一二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明代是中国刻书的一个高峰期，有官刻、私刻、坊刻等。官刻是朝廷官方的印书机构所出的书，除国子监、太医院、经厂还有穷极无聊的宗室藩王自己办的刻坊；私刻是私人出资延请刻工雕版成书，多是一次性的，比如给自己老师老爹刊印著作。真正决定明代印刷行业气质的，是坊刻。坊刻就是书坊出的书，书坊的地位跟现在的图书出版公司差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都说明代有资本主义萌芽，而且都举纺织业为例，其实书坊也是一个极好的例证。明代的书坊非常兴旺，各地尤其是江南苏杭，本来就是工商聚集之地，市民阶层初步形成，又多文人墨客，文化昌盛，连带着印刷业也跟着发展起来。江南一些大城市有专门的图书铺子一条街，里面卖书的叫坐商，还有走门串巷的书客。定期有书市，运输有书车、书船，物流非常发达。雕版印刷的工坊也鳞次栉比，大的书商往往都是有自己的后端工坊和前端销售网点，产销一条龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些明代书商最可爱的地方在于，他们不像士大夫一样板着面孔把书籍当成神圣的东西，而是当成一件商品。既然是商品，那么作为商人就要绞尽脑汁将之利益最大化、成本最小化，因此他们的思维非常活跃，客观上促进了技术进步。比如为了招徕买主，他们促进了套色印刷的出现，推动了版画艺术的进步，还初步催生了广告和版权意识；比如为了节约成本，嘉靖年间的书商在要求工匠在雕版时使用以平直为风格的字体，提高刻字速度，称为匠体，即后世宋体字之滥觞。宋体出来以后，刻板效率大增，制作成本一路下滑。以嘉靖年出的《豫章罗先生文集》为例，一共刻了八十三片板子，上下两帙，一共一百六十一页，付给刻工的酬劳是二十四两银子。若以字数来算，当时汲古阁每百字三分五厘左右，三分银子刻一百字。当真是低廉得紧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而当时的书价又相当贵。万历年间余献可在居余堂刻的《新刻李袁二先生精选唐诗训解》，一部七本，每部纹银一两。而《大明统一志》更贵，每部纹银三两。比照万历年《宛署杂记》提供的价格，一两银子可以买三百多斤大米，上好猪肉可买八十多斤。卖书在那个时候，可谓是暴利行业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书商们的销售渠道非常畅通，销售理念十分先进，制造成本十分低廉，利润十分巨大，那么他们还缺什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟现在书商面临的情况差不多，缺好稿子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明代书商们无所不印，经史子集、医书农书，道藏佛典等等，时人诗文乃至高考作文精选，每年刊行数量巨大。但他们很快发现，明代的老百姓、尤其是城市里的老百姓——所谓初步形成的市民阶层和市井文化——最喜闻乐见的是各种通俗小说。书坊里卖的最好的，永远都是三国演义、水浒传之类的畅销书。清人金缨《格言联璧》：“卖古书不如卖时文，印时文不如印小说”，正是书商经营的诀窍。康有为亦有诗为证诗证：“我游上海考书肆，群书何者销流多，经史不如八股盛，八股无奈小说何。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;罗贯中、施耐庵生不逢时。他们虽然写出好书，但没赶上市场上的好时候，古人又没版权意识。三国水浒被各大书商印了一次又一次，版本无数，但他们并没得到什么大利。这些畅销书从明初开始，出了一遍又一遍，连书商自己有抱怨说“坊间所梓《三国》，何止数十家矣”、“《水浒》一书，坊间梓者纷纷”。时间长了，市场饱和，人民群众难免腻烦，需要书商推出新产品，市场出现了新的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书商们看到这种巨大利益，自然不会不心动，决定要把这个市场做大做深。当时的情形是：“宋元旧种, 亦被搜括殆尽, 肆中人见其行世颇捷, 意当别有秘本图书而衡之”&lt;br&gt;&lt;br&gt;写新鲜东西？没问题，但作者得有才气、有学识。古代识字率低，有文化的人都得从士林里找，可偏偏当时士林风气视小说为小道，都不愿意写，愿意写的也不敢露名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了嘉靖年间，稿荒和对新书的渴求已经到了巅峰。书商们绞尽脑汁，终于想出一条特别奇葩的路来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条奇葩之路，是福建建阳书坊清白堂主杨涌泉想到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的福建建阳，是东南最著名的刻书中心，号称闽刻。建阳书商们最大的特点就是走低端市场，他们的书质量一般，胜在便宜、量大，虽然口碑不及苏杭，但市场占有率相当高。建阳书坊的商人们头脑思维灵活，对市场极其敏感，什么点子都想得出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杨涌泉当时在印一本书，记录岳飞事迹的《精忠录》。印完了审校，他突然脑子一激灵：&lt;br&gt;《精忠录》是史书，没什么意思，但如果把它写成三国那样的小说呢？关于岳爷爷的通俗演义，那得多牛逼啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;杨涌泉想到这儿，赶紧去找他的亲戚，也是个书商、忠正堂主熊大木。杨涌泉说我水平是不行了，但你读书多，写东西没问题。咱们找不到人写稿子，可以自力更生嘛！熊大木一听也对，挽起袖子，当即就搞出了一部《大宋演义中兴英烈传》。熊大木在序里谦称“才不及班、马之万一，顾奚能用广发挥”，自己其实内心很自得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熊大木认识字，可实在没什么写作天分。罗贯中是七实三虚，他是十实无虚，就是把史书拿大白话讲了一遍，还舍不得删，把岳飞的所有奏章、题记、檄文、书信全扔进去了，文学效果惨不忍睹。熊大木自己也觉得太枯燥，脑子一转，往岳飞传里硬夹了一段路遇关胜的故事，还得意洋洋地加注释说这个关胜是梁山的人曾经征讨方腊云云，借来水浒传的大皮给自己宣传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别看这书写得糟糕，当时销量却十分惊人。现在能查到的版本，就有七种，也就是说至少先后被七家出版商翻刻过，甚至其中一个版本还是内府本。换句话说，嘉靖修道有暇，还让经厂刻成御本来欣赏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熊大木一战成名，士气大振，一口气又”翻译“了《唐书志传通俗演义》、《南北宋志传》与《全汉志传》三部通俗小说，销量都不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见当时市场上的读者饥渴到了什么地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自古跟风者众，熊大木的成功，引燃了建阳书商们的雄心。这些书商亲自挽起袖子，开始改史写文，一时如过江之鲫，有道是十亿书商九亿写，还有一亿在发帖——当然，质量也极其堪忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了万历年间，在这股低劣仿古的大潮中，建阳书系出现了一位绝世强者，姓余，名象斗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;余象斗字仰止，坊名双峰堂、三台馆，自称三台山人。此人生平履历不详，但研究明代出版， 却是绕不开的一位巨擘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他有个长辈叫余邵鱼，当时也投身到这股创作大潮，写了本书叫《列国志传》，讲春秋战国的，销量不错。余象斗接了书坊生意以后，亲自写了一本《列国前编十二朝传》，从盘古讲到商周。在这本书后面，余象斗夹了一页广告说：“至武王伐纣而有天下，《列国传》上载得明白可观，四方君子买《列国》一览尽识。” 然后把《列国志传》重新翻印了一遍。读者买了《列国前编》，自然就得去买《列国志传》，两部书互相带动，又大赚了一笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;得了甜头，余象斗先后又推出了《京本通俗演义按鉴全汉志传》、《新刊京本春秋五霸七雄&lt;br&gt;全像列国志传》、《新刻皇明开运辑略武功名世英列传》、《全像按鉴演义南北两宋志传》、和《新镌全像东西两晋演义志传》等等，几乎要把中国历史搞过一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万历二十年，一部神书横空出世，作者署名吴承恩，书名《西游记》。市场上都疯了，没见过这么牛逼的小说，情节有趣，文笔也极赞，是文人中的高手，跟原来那些粗制滥造不可同日而语。余象斗一看，一拍桌子：”他卖的好，咱们也能卖的好，跟风呗！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;但跟风也得有人写啊？没问题，我余象斗也是文人啊！我也写过小说嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后这位有眼光没节操的营销大师亲自上阵操刀，速成了一部讲真武大帝的《北游记》，然后又出了一部讲华光的《南游记》，全是自己写的，文字粗陋不堪。他还从吴元泰那儿买来讲八仙的《东游记》，盗了《西游记》的版权，凑成一部东南西北俱全的《四游记》，扔到市场上去卖。读者早听说西游记的大名，听说又出了三部，高兴坏了，立刻掏钱去买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万历二十二年，有一个作者叫安遇时，通过与耕堂出了本公案小说，叫《包龙图判百家公案》。余象斗看见成了畅销书，一拍桌子：“跟！” 可是时间紧、任务急，又没人会写，怎么办？余象斗一拍桌子：”抄“，找人搬来了刑部和各地衙门的卷宗，硬是拼凑出一部《皇明诸司廉明奇判公案传》。这部公案是部奇书，罗列了一百多件案子，一半的故事惨不忍睹，一半连故事都没有，就是把&lt;br&gt;判词、诉状往那儿一扔……但当时正流行公案小说，读者照单全收，高高兴兴也买了，销量大好。&lt;br&gt;在他之后，一群反应迟钝的书商在抓住这个主题，一时间奇案、公案满天乱飞，市面上全是此类。可大明的案子素材也就那么多，又没人会编新的，于是这些人就互相抄袭，让这类书的质量更加惨不忍睹。最后连官府都看不下去，一纸禁文下来说，才算稍微消停。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几件事可以看出余象斗的行事风格：紧随市场风潮，运用营销手段刺激销量。无关产品质量，无关人品节操——这是一个标准的市场营销天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;余象斗在市场营销领域的杰作还不止于此。比如他对图书插图十分重视，每本书做得好似连环画，上面是图，下面是字。虽然余家的刻工比起苏杭一代的雕工水平差得远，但架不住图多，图多就易读，读者就愿意买。在书的细节上，余象斗也下了大工夫，他印的书，多冠以“新镌”、“新刻”、“新锲”、“新刊”、“新锓”，他往旧书掺杂私货，就可以当成新书来卖了。余象斗出过《新刊京本校正演义全像三国志传评林》, 往里面多加了花关索的一段故事。水浒传也难逃他的毒手，被出了一版《新刊京本全像插增田虎王庆忠义水浒全传》，看名字就知道他干了些什么。书名后缀还往往以“批评”、“评林”结尾。这是因为余象斗首创了弹幕体，对一些旧书夹以注释批评，读者边读边看他在书旁发的议论，等于是买了一条导演评论音轨。这样一来，既可以借名著的东风，再赚读者一笔，又不会被说是旧书新印，里面有原创的内容，更刺激读者去买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的如书页广告、牌记广告、在自序里反复提醒读者注意购买双峰堂品牌，都是余象斗的创举。这哥们儿后来自恋到每出一本书，必在后面加一页自己的自画像，号为“三台山人余仰止影图”，虽然自恋，但品牌影响不容忽视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;余象斗虽然人品有限，但还有个不错的原则，就是只做忠义，不碰色情。他出的书，多是历史演义或怪力乱神，但总体来说三观颇正，忠义廉耻不会轻忽。双峰堂发行量那么大，却几乎一本色情书都没有。嘉靖、万历年间色情书那么泛滥，销量那么好，余象斗也没碰过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老先生活到76岁，临死前还刻了一本《五刻理气详辩纂要三台便览通书正宗》，真是生命不息，出书不止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说跑题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，以建阳书商为基地，熊大木、余象斗为巨擘，书商们在稿荒的时候，找出一条原创之路。可是因为他们水准太低，这条路只可以取得一时之效，却后劲不足。读者们开始读着新鲜，但很快就意识到其品质太过低劣，要求推陈出新，出些好书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是回到了原来的问题：文人不肯写，书商写不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在这时候朝廷帮了大忙。一是科举之路愈渐艰险，使才不如使钱，让很多读书人举官无能，只能另谋出路；二是经济发展，言商不再是什么丢人事，士林和商贾之间的联系日益紧密，先以财生文，再以文生财变得稀松平常。有人评论当时情况：”古者士之子恒为士，后世商之子方能为士．此宋、元、明以来变迁之大较也。天下之士多出于商……” &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以到了明中叶，文人终于放下身段，愿意鬻文以求财，如唐寅、文徽明、徐渭这样的大才子，可以靠卖画、给别人写碑文墓志铭贺词什么的为生，像吴承恩这种仕途失意、文名不显的，就只能“卖文为生“，这个卖，就是给书商写稿，所谓”润笔“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是书商开始四处搜购，笼络文人，或者从他们手里购稿，或者约写主题。文人们虽觉此系小道，但家中贫寒，仕途无亮，只要能赚钱，写写字又算得了什么？从嘉靖、万历以降，文人们开始悄然介入小说创作。比如天许斋刻印《古今小说题辞》，明确交代了稿件来源： “本斋购得古今名人演义一百二十种，先以三之一为初刻。” 就是书商从文人手里收上来若干稿子，编撰之后刊行。凌濛初在《二刻拍案惊奇》小引里把这层关系说的更明白：“同侪过从者索阅一篇竟,必拍案曰“‘奇哉所闻乎！’为书贾所侦，因以梓传请。遂为钞撮成编，得四十种。“ 可见当时书商缺稿何其严重，要派人专门去各大名家那里去”侦“ 察。像冯梦龙这种超级写手，还会应邀做题，他的《古今小说》，就是“家藏古今小说甚富，因贾人之请，抽其可以嘉惠里耳者，儿四十种，畀为‘一刻”，明显就是约稿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过冯、凌二人本是名家，凌濛初自己家就是开书店的，所以待遇奇好，他们是在金字塔的尖端。对了，比较出名的还有一个王世贞。王世贞是明后七子的领袖，大文豪，可是他在出版界的待遇，和白岩松在微博的遭遇差不多，古往今来第一大马甲。无论什么书，只要作者来历有疑问的，都有人说是这可能王世贞写的。比如《金瓶梅》，有传说他是为了报复严世藩故意写的，还在书页之间用毒药粘连，严世藩看得入迷，用指头蘸口水去捻书页，然后中毒而死。还有的民间故事更荒唐，说严世藩死后，嘉靖听说《金瓶梅》好黄好暴力，找王要来看。王世贞怕皇上也被毒死，连夜赶了另外一部献上，就是《封神演义》——你说王世贞招谁惹谁了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面说的是名家。次一级的作者，是书商一次性买断书稿。《归田琐记》里引用林樾亭讲的一个特别有意思的故事，说从前有个书生，大女儿出嫁罄尽家财。二女儿说我出嫁时候该怎么办啊！这书生说我想办法！然后回家翻书，看到《尚书》里有句话叫“惟尔有神，尚克相予”，一拍脑袋说有了！花了几个月写了一部长篇小说给女儿做陪嫁。二女婿把书稿拿给书商一看，大为激赏，重金购得，于是嫁妆问题就解决了。这位书生叫许仲琳，这部书叫《封神演义》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说《封神演义》招谁惹谁了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;《封神演义》的作者到底是谁，这故事是真是假，无可考。但读书人可以写小说拿去卖钱，而且卖的不少，这是明确确凿无疑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的情况还有清代袁枚。临死前他写了份遗嘱跟儿子说“我一生著序，都已开雕，尚有《随园随笔》三十卷，正想付梓，而大病忽来，因而中止，他日汝二人行有余力，分任刻之，定价发坊，兼可获利。” 也是类似情形。可见手里若有新稿，大可以卖给书商赚一笔钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更牛的书商，还会自己养一批专职写手，那就更便宜了。比如明代有一位奇幻作家叫邓志谟，极有才华，”两脚书橱“这个外号，就是从他这里传出来的。邓志谟因为生活贫困，寄寓在福建建阳，在余象斗家当塾师，其实是被包养，半是写手半是编辑。余象斗给他的任务，就是写神魔小说，学西游记，于是他写了诸如吕纯阳飞剑记、许旌阳擒蛟铁树记、咒枣记等一系列奇幻小说，编了故事黄眉、故事白眉等辞书，销量颇高。但他的利益，都被他的出版商余象斗拿走了，以致于生活只能勉强糊口。邓志谟给朋友写的信里哭诉：“仆穷愁著书，雕虫技尔，然不能藏之名山，徒为梨枣也者。&quot; 梨枣指梨木和枣木，这是雕版最常用的两种材料，代指出版。邓志谟觉得自己写的这些雕虫小技上不了厅堂，藏不进名山，但是没办法，还必须得写，因为他太穷了，“弟今岁厄甚，薄田数亩，悉燔于骄阳，稼穑之枯，且如蜀之眉山草，家人泣馁也。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;像这种小作者，命脉全被出版商掐住。出版商让写什么，就得写什么，不然全家都要饿死。和现在的一些人的境遇……呃，也差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之在明代中、晚期，各大书商家里涌现出一大批塾师，他们都是落魄文人出身，为书商提供各类稿子，半作者半编辑，生活凄苦，生活在出版界食物链的最低层。他们所出的书良莠不齐，多以神怪、色情为主，其中放荡肆意之处，令人惊叹。我手里有七百多部明清二、三流小说的文档，曾经随便打开过几个看，其中一部——我名字忘了——的开头，就是书生、小姐、丫鬟、家丁几个人在闺房里围成一圈，前后相插，群P为乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺带一提，到了清代，古今第一才子（我个人这么认为）李渔就想开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李渔本来也是怀才不遇，写书卖给书商。书商说你这故事不错，就是太短，你再给我写十个，凑个短篇集我就给你出。李渔只能答应，他很快意识到，这样下去永远没出路，就对自己进行了一次SWOT分析，认为“一艺即可成名，农圃负贩之流，皆能食力。古人以技能自显，见重于当世贤豪，遂至免于贫贱者，实繁有徒，未遑仆数。即今耳目之前，有以博弈、声歌、蹴趵、说书等技，邀游缙绅之门，而王公大臣无不接见恐后者。“&lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以他痛痛快快甩开文人那点矜持。自己写书，自己印书，还自己卖书，开了个芥子园书肆，还自己当导演自己当编剧还找来乔、王二姬来排戏，活得潇洒自得，成了彻底的职业作家。红楼梦之前，四大奇书三国水浒西游金瓶梅，就是从他的书肆刊行里叫出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但和现在一样，李渔这种作者兼书商的定位，也遭遇到了他的克星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盗版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盗版古已有之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里先要推荐一下李渔的所有小说，极其有才，有才到你不敢相信这是古人写的，充满了一派现代气息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的小说太有才了，太受欢迎了，苏杭的书商都盯着。先是苏州，然后是杭州，然后是南京，后来他每出一本，书商都盗刻一本，不出击日，千里外市面上就有盗版了。有一次，李渔南下广东，走到一半想起来东壁简陋，恐有盗贼侵入，就写信回家，提醒家人把出书用的雕版挡在东边。等到他回来，发现雕版也被偷走了，过了几天，市面上出现一模一样板式的盗版书…盗版盗版，即从此事而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更有无良书商，干脆找个枪手写本烂书，也说是李渔写的，影响极坏。李渔大怒，叫上女婿沈心友去告官维权。李渔在苏州告赢过几次，当地官员孙道台判书商赔偿，还发了公告。书商群起攻之，朝廷要维稳，要大事化小。李渔虽然满腔愤懑，却也无可奈何。他要起诉的书商太多了，为这个甚至把家都从杭州迁到南京，方便上庭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在《闲情偶寄》里对盗版一事说得十分慷慨：“是集中所载诸新式，听人效而行之。惟笺帖之体裁，则令奚奴自制自售，以代笔耕，不许他人翻梓，已经传札布告诫之于初矣。倘仍有垄断之豪，或照式刊行，或增
减一二，或稍变其形，即以他人之功冒为己有，食其利而抹煞其名者，此即中山狼之流亚也，当随所在之官司而控告焉，伏望主持公道。至于倚富恃强，翻刻湖上笠
翁之书者，六合以内，不知凡几。我耕彼食，情何以堪，誓当决一死战，布告当事。即以是集为先声。总之天地生人，各赋以心，即宜各生其智，我未尝塞彼心胸，使之勿生智巧，彼焉能夺吾生计，使不得自食其力哉！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一篇声讨盗版的檄文铿锵有力，搁到现在，一点不过时，特此录全，推荐大家仔细读读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实文人和盗版之间，早有纠葛。宋代朱熹，就曾经因为自己的《论孟精义》一书被浙商盗版，一纸告到当地，吓得官府立刻下公告禁止翻印，以免得罪这位大儒。从此以后，朱熹的书都是自印自卖，获利极丰润，一生不愁吃穿。朱氏子孙对朱熹著作的刻印出版享有垄断权，延至明清，都独得其利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没办法，李渔写的是小说，盗就盗了。朱熹写的是马哲、马经，事关意识形态，谁盗那就是真不知死了。明清两代政府对这类书监督都非常严，连版式、字体都不准妄改，生怕错一处而误人子弟，两类书境遇大不相同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于小说作者，就只能发布声明，说说气话，指望能稍微震慑到有良心的盗版书商。崇祯年有本书叫《道元一气》，上头牌记写了类似声明：“倘有无知利徒影射翻刻，誓必闻之当道，借彼公案，了我因缘”。气魄挺大，口气却很无奈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冯梦龙在《智囊》里讲过一个故事，说某书坊主怕自己的书被盗，还没出，就先跑到衙门说有人盗版。衙门发出海捕文书去抓盗版者。其他书商吓得惶惶不可终日，他趁机再上市，总算版权得全——不过这个大概只是文人的美好愿望吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到盗版，不得不再提一下天才营销家余象斗。这哥们儿盗版盗起来毫不脸红，还换着马甲盗。余君召、余文台、余元泰、余世腾、余象乌，都是他的马甲。发起狠来，他甚至把熊大木的《大宋中兴岳王传》那么烂一本书给盗了，重出一本，作者名改成了余应鳌，真是丧心病狂。以至时人评价说“福建书坊⋯⋯专以获利为计，但遇各省所刻好书，闻开价高，即便翻刻”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时建阳书坊的质量不好，金陵的刻本质量高。余象斗二话不说，把要出的新书全都加上京本二字，鱼目混珠。如果你们看到《新刊京本春秋五霸七雄全像列国志传》、《新刊京本编集二十四帝通俗演义西汉志传》之类的名字，还有双峰堂的印记，别多疑，肯定是盗版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别看余象斗盗别人书毫无含糊，可容不得盗自己的书。前面讲了他盗了吴承恩，凑出《四游记》。南北二记是他自己写的，质量低劣，《东游记》是吴应泰的手笔，水准不错，销路最好。结果这书就被苏杭书商给盗了，余象斗大怒，再刊的时候，在序言里大骂说盗版的都是浪棍、都是逃奴，无耻之甚乎！据说他在自己每本书里加自己的肖像，也是有类似于激光防伪标签儿一样的防伪功能，至于效果只有天晓得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一个无关的人。清代有个大文人袁枚，这一辈子被盗版过无数次，他的《小仓山房诗集》卷三十三有首诗《余所梓尺牍、诗话被三省翻板近闻仓山全集亦有翻者戏作一首》——光看诗名就知道心情有多糟糕——可为千古读书人对盗版的心情：&lt;br&gt;自梓诗文信未真&lt;br&gt;麻沙翻板各家新&lt;br&gt;左思悔作三都赋&lt;br&gt;枉是便宜卖纸人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21983665/answer/19994487
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
怎么评价《雷神 2》？
</title>
<description>
&lt;p&gt;严重剧透，勿入，当然也可能我们看的不是一个版本：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雷神2&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;黑老妖智破至高天，皇太后为媳丧黄泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷震子义救亲胞弟，报母仇骨肉泪相别。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;且看本章。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;便说这一篇，兹是那雷震子得了北欧老君真传，九重天里杀得四方服帖，此一日万民欢腾，独是这天雷真君索氏，孤念娇娘，郁郁寡欢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有掌旗的门将进殿来报，雷震子抬眼便见那守门将牛角天王是也，料是这三界有了劫数，忙道：“汝有何事？速速报来！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“小的我观不着简娘娘了！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这简娘娘，便是雷震子在凡间的相好，名唤福斯特简氏，生的俏丽端庄，学富五车，真个是女中吕布，哦不，女中鲁肃，无奈这人神两界，岂能苟且，故聚少离多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雷震子一听，这怎地是好，唤来天锤，顾不得恁些个天规戒律，便直落凡间，寻着了简氏，这简氏倒也是个性情女子，抬手便是一招拨云见日，此一巴掌，力道极大，抽的是爱，扇的是情，姿势是优雅的，心情是纠结的，力道是恐怖的，料是雷震子，脑中亦如开了个水陆道场，不辨东西，嗡嗡作响。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;想这娘们几日不见，不知吃了什么，怎地如此有劲。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“索郎！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这女子言及雷震子当日弃她而去，不由得怒由心生，现在撒得气来，方才想到眼前这朝思慕想的男儿郎，八块腹肌，满面金毛，帅气多金，绝是错不得，不由得痴了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雷震子顾不得许多，便说我手下天王，眼观三千世界，竟是观不着你，你去了何处？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;简氏一介妇人，摇头不知，雷震子抬眼一扫，仙气翻涌，便道不妙！简氏竟是怀了六甲，不是小儿，却是这至黑的法宝，以太是也。雷震子心急如焚，携了简氏便直回天庭，欲要为娘子治病。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这简氏入了仙宫，真个是刘姥姥进大观园，一步一世界，皇太后见着媳妇生得娇俏，喜欢的紧，二人相谈甚欢，却知娇媳妇染了黑邪法，悲从中来，转念一想莫不是勾引了哪家的贼汉子，不料一时间地动山摇。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“报！有贼人！保护皇上！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;正所谓来得早不如来得巧，来得巧不如来得屌，这外边儿伐山捣海的，正是当年被压在新手村永世不得翻身的黑暗老妖也，这厮不知怎地死而复生，便要来寻他当日之法宝，以太。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;话说这法宝，有天界四大宝，一为混元金刚盾，现由美利坚持国力士所执，一为通天过海甲，现由斯塔克金甲大仙所披，其三是雷震子手中的乾坤霹雳锤，这最后一样，便是深渊无望水，以太，此法宝生于幽冥鬼府，不知怎地，落到了黑暗老妖的手里。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这老妖本是老君底下的暗夜精灵，吸了些个RPG的精气，单开了副本，练的一身本领，窜至凡间，为祸一方，全靠这一身的以太护体，不料被十万天将戳了个死不瞑目，法宝流落三界不知所踪，千回百转，进入了简氏肚子，正遇这老妖复活，真乃天下第一蹊跷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“乡野村妇，也不知在哪屙屎，沾了这些个邪气！”此为太医原话，而简氏自称，乃是赶集途中，不慎入了怪妙境地，见一物似水非水，似尿非尿，想是哪路的大仙，何处的野鬼，正欲走，却中了邪法，转醒时已回得村中，不知体有异样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要说这老妖颇有些智谋，派了奸细混进天庭死牢，放了些个歹人，闹了个蛟龙过海，日月星移，雷震子领旨降妖，点齐了兵马就奔了死牢，全中了老妖奸计，老妖方能直攻入大殿，殿中一干兵差抵挡不能，便剩下简氏和皇太后二人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“兀那骚妇！还我法宝来！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“骚你姥姥，这天庭也岂是尔等肖小胡来的地界！”这太后早年也是个民妇，随得北欧老君发兵起事，夫君登了大宝，自己也落了个祥瑞，便是有些民间俚语一时改不过来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;皇太后提了兵器便与这老妖大战四百回合，力战不敌，被捅了个血窟窿，立死当场，雷震子赶到，一腔怒火化作雷锤奋击，老妖见法宝不得，宜退不宜战，使了个决，黑风一过，竟是遁走了，奈何遁走前，中了一锤，削去了半边脸，料是凡人早就魂归地府。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;皇太后大丧，三界哀哭，更有一人，痛心不已，正是雷震子之胞弟，狡黠星君洛基是也。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;狡黠星君洛氏，生的玉面星眸，一袭墨绿双鱼锦袍，风流倜傥，人送绰号卖萌公子，无奈却是个庶出，不比雷震子是嫡出的太子，夺嫡失败，大权旁落，竟是枉遭了牢狱之苦，囚在死牢，听闻母后已死，悲从中来，不复往日之飞霞风采，落魄失魂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另一边，北欧真君下了圣旨，封了天庭，欲决一死战，下旨道：想那五百年前泼猴闹了蟠桃园，强上了七仙女，这档子鸟事竟也忍了，今日这老妖竟杀了我老婆，在特么委身求全，不知何日喜当爹！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雷震子知是老妖欲得以太，而以太藏身娘子腹中，心生一计，便要带娘子逃出三界，引出老妖，与丫决一雌雄，但这出宫的密道，仅一人所知，正是胞弟洛基。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“皇弟，助我一臂之力。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“皇兄得了嫂嫂，欢喜的紧，怎地有空来看我。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你我协力，报得母仇，莫要说嫂嫂，就是哥哥我，也任由你说了算。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“皇兄恁地信我？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不信你，难道信春哥吗？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;话说这雷震子偷放了胞弟，又联合了一干忠心耿耿的内臣，避开了北欧老君，撺掇了些个太监内侍，竟是有惊无险的从密道溜得出宫。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一路上，简氏腹痛，几欲昏迷，雷震子爱妻心切，一副前列腺发作的凄苦嘴脸，这狡黠星君看在眼里，叹在心底，竟是五味穿肠，不知是个怎地滋味。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三人到了异界，果不其然，老妖寻气而来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“尔等黄毛匹夫，速把以太还来，老夫自当饶尔等不死。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这胞弟洛基见这老妖器大活好，哦不，是体态巍峨，深知不敌，但他自幼熟读兵法，端的是运筹帷幄之中，决胜两腿之间，竟是使了条苦肉计，这老妖虽是狡猾，哪又斗得过狡黠星君，后者正是无量卑鄙之大成者，无奈中计，以太被吸出简氏体外，恰在此时，雷震子翻手为锤，雷声滚滚，便要发作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“呔！兀那妖物！见识下俺的乾坤霹雳锤！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此锤乃天界芬兰山之诺基亚灵石所铸，此石为三界第一硬物，所铸之锤，可开天辟地，伐山填海，有经天纬地之力量。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“中！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雷震子大喝一声，好一道天罡五雷决，直轰以太，后者应声而碎，谁知这玩意也不是凡物，老妖稍一念咒，单手一个BUFF，以太竟是复原了，如念旧主，钻入老妖体内。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;老妖得此法宝，心满意足，手下大将请命上前，便要了结了这对皇兄弟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;星君洛基为护嫂嫂，此一时刻，挺身而出，不幸丢了性命，雷震子含泪力战，替胞弟报了仇。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“皇弟，你竟是个呆子！何至于此！”雷震子涕泪横流。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“哥哥，莫要哭泪，便是为你至此，足矣。”说罢，瞑目而去。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这狡黠星君，中了要害，血流不止，一代公子，翩翩飞鸟，便结果了性命。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;新仇旧恨，无量功德天雷真君索尔，算是动了真气了，这厢带着简氏，便回到凡间，这简氏倒也是个贞洁烈妇，唤了些个义士道长，摆开阵势，便要协助夫君，端了这黑暗老妖。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;果不其然，时值九天归一，乃三界之大境界，此一时，万物灵气皆归一线，老妖携众小妖遮天而来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“杂碎，便要将你轰杀至渣啊！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雷震子手执乾坤霹雳锤，腾云驾雾，这老妖得了以太，也是一身本领，便与这神将大战，虽不似当年齐天大圣翻天搅海，也算得了它三分神韵，一招无望神功，使得是风生水起。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二人酣战三日夜，八百回合，星月倒转，简氏则与众人激斗小妖，好不热闹。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;终于，老妖力战不敌，死在雷震子锤下，这一下，砸的是兄弟情深，报的是血海深仇。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有道是：雷震子斩妖伏魔殿，报亲仇泪撒满人间。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我确定我看的和你们不是一个版本。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22008509/answer/20018301
</link>
<author>
David Chang
</author>
<title>
双击 (double-tap) 在移动端触摸屏上是一个好的交互方式吗？
</title>
<description>
double-tap (双击) 有一个致命问题，这个动作的存在是以牺牲 tap (单击) 的体验为代价。类似于自从 iOS 4 开始 home button 加入双击 (double click) 动作之后单击 home button 返回主屏幕就有一个让部分人群难以忍受的延时（在 iOS 7.0.3 中关闭 motion 动画以更强烈地体验，对比主屏幕点击应用图标之后的即时反馈效果尤为明显）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是由于，加入 double-tap 之后需要延时来判断第一次 tap 之后是否还会有第二次 tap，这个用于等待监测的时间，有时候已经足够让你，痛苦。这也是为什么 Tweetbot 3 去掉了 double tap 和 triple tap.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果是需要频繁单次 tap 的事件功能界面，建议不要加入 double-tap. 事实上，iOS 上大多数操作，如果存在 doubel-tap 事件，往往是没有单次 tap，譬如说图片放大，譬如说 Safari 的页面元素放大，譬如说地图放大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一点不切题的抱怨: 而 iO&lt;/i&gt;&lt;i&gt;S 4 开始加入的双击 home button 事件（即进入后台任务管理），在我看来，是 iOS 系统最无奈，最无创意，也可以说最让人诟病的一个存在。希望后续版本会有所变化。因为，我真的不想再继续忍受那个因此而产生的单击延时&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19597778/answer/20016607
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
在操场跑步时沿逆时针或顺时针跑有何差异？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;人的双腿运动，有一个神秘的倾向，叫「左旋性」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举凡一个常人，把眼睛闭上，试著直行走路，不管怎麽调整，到最後，定是左旋。路径朝左倾斜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;左旋性在「消防」「军事」「警察」上，都是个重要的命题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如追捕犯人（敌军），不管是在城市中奔跑，还是在野外逃窜，左方向搜查，机率定大於右方。&lt;br&gt;同样，火灾发生时，黑烟迷雾中，人们被困火场而死，多一半也是受困於「左旋性」。&lt;br&gt;故此，好的公共场方消防逃生路径设计，多半会以「左手方向」逃生为主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因此，操场跑道，如果你刻意逆向而跑（右旋），身体会莫名其妙地感觉不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这奇妙的现象，古今中外皆如是，比如中国的寺庙，尤其是道教，你面对庙门，都是右边门进，沿著左旋烧一圈香，左边门出，（左青龙门，右白虎门）。戏台上也是，中国传统戏台，演员从後台出来，对演员来说，「出将」门在右，台上演了一圈，「入相」门在左，也是左旋出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，这是人体，作为一个生物，自然产生的生理倾向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明一下，这个说法，是当年大学刚毕业时，拍节目接触到，是访问台湾警官大学，第一个美国学成的犯罪学博士（姓黄，名字忘了），正是从他口中听来。（当然还有些人类行为奇妙现象，只因题目不对，暂且不表），多年来，我刻意找过无数解释，无一个能够说服我……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，至今仍不明其所以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我见过的，最牛逼的解释，银河系，整个宇宙，都是左旋的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22001807/answer/19987602
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么个人信息可以被别人盗用去办信用卡？
</title>
<description>
亲历者来说，我现在还在取保候审阶段。随时要去检察院。&lt;br&gt;也是被盗用信息办了信用卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说下你的第一个问题。&lt;br&gt;为什么别人可以拿你的身份信息去办成信用卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大街小巷随处都能看到这样的办卡或贷款小广告，走在闹市区还会有人发这样的传单给你。&lt;br&gt;还有收到的垃圾邮件，微信附近的人都可以看到这样的宣传。非常多。&lt;br&gt;经常去写字楼的也会看到很多XX金融公司，有一半都是做这个的。&lt;br&gt;手续费非常高，25%。也就是10万的信用卡办下来你要给他2.5万好处。 &lt;br&gt;材料费另算。还钱还是还10万的。&lt;br&gt;几乎所有材料都是帮你做假，包括假房产证，假收入证明，也就是那些XX金融公司做的事。&lt;br&gt;加上银行内部人，内外勾结。私下审核你还款能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正常渠道办理过信用卡的都会知道，第一次办卡，小额的两三千的还好说，&lt;br&gt;额度1万以上的就审核非常严格了。当然还会根据你的真实收入来的。&lt;br&gt;15万的卡，真要办的话月薪3万的人也不一定能办下来。&lt;br&gt;需要上门看你的房子，还要判断房子是不是真的是你的。&lt;br&gt;还要打电话去你的工作单位，还要上门暗访。&lt;br&gt;高额的手续费能让人起贪心的。这里很多程序都被银行的人略过了。&lt;br&gt;所以你不用本人去也办起来了，这是内外勾结的，25%的手续费，银行内部拿20%，宣传的人，&lt;br&gt;也可以理解为‘销售人员“拿5%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;第二个问题，你现在该怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是太疏忽大意了，造成了很多麻烦，因为确实是没经历过这些。&lt;br&gt;我去报警和你说的一样，派出所不立案的，需要银行的人自己来报警。&lt;br&gt;当然我也不是什么都没做。&lt;br&gt;建议你做一些准备活动。比如，&lt;br&gt;打110报警，电话都是有录音备份的，也算你主动准备了。&lt;br&gt;如果银行叫你去他的信用卡中心签一份声明，声明此事与你无关，你就去。&lt;br&gt;如果他没有让你去签这个东西，那你请律师发一份律师函到银行，声明自己与此事无关，律师函价格大城市1000起步，小城市几百。&lt;br&gt;这里，这个去信用卡中心签声明是必要的过程，有了这个之后银行就可以去报警了，&lt;br&gt;除非他自己人怕承担责任，自己拖着，就是骚扰你。那你就可以找律师完成这个步骤。&lt;br&gt;还有一种可能就是，他先故意拖，滞纳金很高的，貌似拖一天1%，等这个15万的利息滚到20万他再来找你麻烦。&lt;br&gt;最后，必要的时候可以直接起诉银行，是他们审查不严格造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————————————————————&lt;br&gt;说下我自己的情况，我这里又有点特殊了。&lt;br&gt;因为盗用我信息的人是我一个很熟的好朋友。也正因为如此他能搞到我全部信息。&lt;br&gt;包括亲友的姓名电话。但是他收卡地址不能也写我家地址，写的是他自己的地址。&lt;br&gt;&lt;br&gt;银行拖了一年多才报警。我作为嫌疑人是被抓进派出所的，无语。&lt;br&gt;然后银行工作人员来指认，一见面就说是我，就是我办的。&lt;br&gt;我那个”朋友“由于收卡地址是他家，他也是嫌疑人，&lt;br&gt;但是他也不否认知道此事，他说这卡他知道，是他帮我办的，他收到之后就给我了。&lt;br&gt;然后还有一个办卡中间人，也说认识我，就是我办的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我就说不清楚了，&lt;br&gt;但是又无法确认就是我办的，事情过去一年多了，这种卡消费过的地方，监控肯定是都没有了。&lt;br&gt;还有这个办卡资料上的签字也确认过笔迹了并不是我。&lt;br&gt;但是因为有三个人指认我，我还是无法拜托嫌疑。被拘留一个月。&lt;br&gt;现在取保候审，还在等待法院开庭的过程中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照法律程序，在派出所24小时内搞不清楚问题，那就必须放人，不放那就是有问题要拘留。&lt;br&gt;能取保候审也是因为审查出现了转机。&lt;br&gt;查到一部分刷卡的单据签字，是我那个”朋友“的笔迹。&lt;br&gt;另外他的女朋友，应该说前女友了，从她的微博上看到两人在外面潇洒的全过程，&lt;br&gt;包括双飞旅游啊，租车出游啊，大肆购物，等等等。&lt;br&gt;她当然不知道钱的来源，以为是正常赚来的，根据她的口供，我那”朋友“抵赖也没用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己只能自认倒霉，算我没有保护好自己的信息，也算有过失。&lt;br&gt;无奈的很。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事告诉我们，&lt;br&gt;1，认识再久的老朋友也会有不靠谱的时候。&lt;br&gt;2，做了坏事不要发微博，如果你有女朋友，也不要让她发。&lt;br&gt;3，切记保护好自己的身份信息，和朋友吃饭的时候不要随手就把钱包手机放在桌子上就去WC&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充两句，这家银行是光大银行。&lt;br&gt;听说现在申请信用卡不止需要身份证了，要淘宝开店那样，手持身份证拍两张，全身和半身，背景要一样。早这样搞就没这些破事了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21922700/answer/19750250
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
该不该为同事打水？
</title>
<description>
心理学上有个阿伦森效应，是指人们最喜欢那些对自己的喜欢、奖励、赞扬不断增加的人或物，最不喜欢那些显得不断减少的人或物。 &lt;br&gt;比如，两家100人规模的公司给员工发奖金，三年预算总额120万。A公司每人每年发4000，B公司第一年2000，第二年4000，第三年6000。很明显，两者虽然总额是一致的，但B公司的员工满意度更高。我想应该不会有公司会在预算确定的情况下6000,4000,2000，逐年递减的，这家公司的员工一定怨气连连，就是这个道理。&lt;br&gt;        放在给同事打水的这件事上，如果你的思想觉悟并不能做到坚持这种行为模式，那么同事对你的印象会立刻转坏，甚至比从不打水的人还坏，认为你的过去都是“表演”，还打上不实诚的标签。而如果你能够坚持，时间久了，你不升级一下你的付出，面对同事的“高期待”，打水这件事也会逐渐被当做理所当然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        此外，人类社会存在着一种“身份的潜规则”，你的行为是自己身份的说明与定位。打水这件事在每个三观不同的人眼里，作用不同。有的人认为你是个热心人，有人认为只是不值一提的小事，有的人则认为是低人一等的杂活。我个人的做法是，不锦上添花，要雪中送炭。如果是同事生病了、有事不方便等等让我打水，我没二话。但通常情况下，同事比你少条胳膊还是少条腿？一个行为能力正常的人没有理由地经常使唤另一个人，出于什么心态？像题主这样被当成理所当然，你已经被“身份潜规则”了。套用一句俗话，“别人怎么对你，都是你教的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;        有人说，不要把人生看做一种算计。这话太笼统，不是每个场合适用。如果美国南方种植园园主对黑奴说：不要把人生看做一种算计。如果拖欠民工工资的老板对员工说，不要把人生看做一种算计。如果一个明着吃你亏的人对你说：不要把人生看做一种算计。对不起，我不是算计，只是追求一种公平。而把追求公平偷换概念为算计，是一种居高临下的道德绑架。&lt;br&gt;很多人不是圣人，就像你，我，问要不要给同事打水的题主。我们积极地付出是期待有所回报的，虽然这种回报往往是精神上的：有时候一句谢谢足矣，有时候只为求得自己在别人心里一个好人的标签。但我们很多人会犯的毛病就是“事前任劳任怨，事后拼命抱怨”，这是一种付出没有得到回报或者回报与期待南辕北辙（他为什不但不感激还一副理所当然的样子？）的心理落差造成的，抱怨的反效果比没做还要恶劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        我比较担心的是，很多人被从小教导做个有圣人般道德的人，却没有被教过人类社会为什么需要有道德（这里不展开了，太长），而没有理由的尊崇是不牢固的。也没有被教导过当我们的道德路遇卑劣，碰撞出自己真正的人性的时候，如何从迷茫中走出来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22006400/answer/20018015
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
男士冬天长时间在户外如何穿正装？
</title>
<description>
&lt;b&gt;以下所有观点仅代表个人爱好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;正好这两天在大风降温的北京。&lt;br&gt;1\私以为，冬天最高要求是保暖，在此前提下，什么规矩都一边去。所以一定“符合规矩”有点没必要。法国人以前讲究的了，近几年冬天也能看到西装外头罩件短羽绒，女人冬天光腿穿丝袜已经够苦了，男士们就别跟着折腾自己了。而且羽绒服配西装，也并不一定就会土啊？要点：别选太闪光的面料和太鼓起来的羽绒款。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/eb/c8eb1b00b9ab18e54ef2909425600088_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/eb/c8eb1b00b9ab18e54ef2909425600088_r.jpg&quot;&gt;2\但是如果你特别讲究正统，那么在西方的规矩里，冬天的正装穿着就是西装+大衣或风衣。风衣（trench coat）可选有内胆的,而大衣根据其不同的款式，有正式和休闲程度的不同。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;260&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/9d/529d297b95ebf73baea9f0cacf5d199c_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;3\冬天正装的保暖措施有：&lt;br&gt;A、内里一件白色或肤色的打底长袖或短袖内衣，最好是羊绒的或发热的（比如优衣库，有那么点作用），总之以不臃肿为佳，一定要低领，衬衫口里露出内衣的领子在我看来是不可原谅的行为。&lt;br&gt;B、西装马甲&lt;br&gt;C、一件克重数大的英式西装，面料密实，比较能抗风保暖，意式西装的稀薄这时候就显出问题来了。&lt;br&gt;D、一件挡风保暖的大衣（羊毛、羊绒，毛皮）或风衣。&lt;br&gt;E、在半休闲商务场合，可以穿羊毛衫或绒衫，但是不能放在西装里穿。&lt;br&gt;当然，现在也有一些穿法，西装里面可以配毛衫的，但是那就比较休闲了。不是”正装“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、正式程度的大衣分法（原谅我不理解TOPCOAT怎么就高帅富了，那只是华达呢一类做的轻型大衣啊，适合春夏，冬天穿的厚的就叫OVERCOAT）：（如果是纯羊毛，个人认为，克重在550以上最佳，不然就没有什么保暖效果。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一般不太要紧的场合，你可以穿毛衫配衬衫领带加PEACOAT（到臀部的短大衣），但是里面就不要加西装了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;489&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/ad/8bad420392654ad48e1e77359e45edc5_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;比他更正式一点的大衣是Fishtail Parka 派克大衣，也就是一般说是华生穿的那种软软的有时候还带个出锋没形的款式，里面要配西装了，不可穿毛衫。&lt;br&gt;注意厄切尔旁边那人的穿着&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;354&quot; data-rawwidth=&quot;246&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/72/f37212df4eced0e2ffb2aac53b4d4bc3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;246&quot;&gt;再接下来正式一点的，是插肩袖的raglan大衣&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;940&quot; data-rawwidth=&quot;558&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/7f/997fccf5d3f3495a141fce1b3eba92fa_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;558&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/7f/997fccf5d3f3495a141fce1b3eba92fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上在现代适用于半商务场合。&lt;br&gt;以下适用于严格商务场合&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;433&quot; data-rawwidth=&quot;614&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/10/8c10076f94d8977616f9fc06408ae534_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;614&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/10/8c10076f94d8977616f9fc06408ae534_r.jpg&quot;&gt;左三为稍不正式的POLO coat  POLO大衣，双排枪驳大衣，后面有短腰带，口袋是贴在外面的。颜色可以有米黄等艳色，因为以前是打马球时的配备，所以不那么最正式，里面可以配blazer或SUIT西服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;左一ulster coat, 一般多是双排扣平驳大衣，口袋只翻了个盖子出来，相对正式了。但是中国人还是不要挑战花昵好了，老老实实黑，蓝，碳灰。长度比较长，一般过膝到小腿中部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两种，穿起来都比较茧形，也就是不显身材。如果你不是模特身材，穿出来诺，就是类似于这种效果&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/0c/810c9996ffdcfe6a04b93f06fb699c85_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;br&gt;冬天想扮型男，最推荐百搭的Crombie Coat，这种克龙比大衣一般长度在膝盖附近，也就是所谓的四分之三长度，一般比较贴身，剪裁很利落。（也就是俗话说的版形比较窄）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;455&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/bb/f8bbe7eac526c3188f89feb329bb1918_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;当然，现在几乎最正式的还是Chesterfield coat，简单而言，它掐一点点腰，有天鹅绒领子。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;477&quot; data-rawwidth=&quot;358&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/ad/7bad4d328189f78cc4e510036ad429c5_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;358&quot;&gt;&lt;br&gt;和它并列正式的是king coat,一般驳头平行于地面，双排扣，很西装款，胸前有袋可放口袋巾&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;390&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/82/2e822d4623d3537d775d55a8a03dc76f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/82/2e822d4623d3537d775d55a8a03dc76f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;850&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ad/6aad495eaec3ee83020e14c47d092d83_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;638&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ad/6aad495eaec3ee83020e14c47d092d83_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其实比他更正式的还有一种Overfrock大衣，那掐腰掐的，只靠1-2颗扣子扣紧，但是现在在赛马会场合以外已经很少看到&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;485&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/fb/c5fbdce12bd4111e488f087409ac9bd9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/fb/c5fbdce12bd4111e488f087409ac9bd9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;必需要说的是，以上这些大衣的分类方法，是欧美的传统大衣款式，现在各种时装化，很多元素已经交织起来了，所以不能一概而论，而且这儿也没有说全所有的大衣款式。&lt;br&gt;更必需声明的是，男士时装的运用方式，现在非常自由，很多条款也不一定要全部遵守。一切看你想复古呢，还是想创新。&lt;br&gt;而且也必需配合场合使用，比如东北那种天气，硬要大衣的话，还是皮毛大衣比较实在，不然还是羽绒服和军大衣吧（军大衣实在暖和），在温度面前，一切请让开。&lt;br&gt;哦，还有，一般大衣上镶皮毛领，更豪华些。&lt;img data-rawheight=&quot;953&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/11/371136dd314bff7e063e396655c90953_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/11/371136dd314bff7e063e396655c90953_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;最后，例行彩蛋时间，祝各位在寒风中发抖的男士象芮主播一样潇洒，温暖，不羁……&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/14/9d14d6cadec65b9eea40fb3541f0071d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/14/9d14d6cadec65b9eea40fb3541f0071d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21980426/answer/20015746
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
人如果记忆只有八秒，生活会是怎样的？
</title>
<description>
和很多答案的看法不一样，我不觉得这是一件值得调侃的事情，因为真的有这样的人存在。你看到了不会觉得有趣，只会觉得伤感，甚至有点恐怖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，记忆如果只有几秒钟的话，那么短期记忆没办法转为长期记忆。如果是新生儿的话，意味着完全没办法学会任何东西，无法获得任何成长所需要的知识和技能，几乎必然会夭折的。侥幸能长大的话，也会永远保持刚出生的状态，连饭都不会吃，因为学不会咀嚼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实记忆只有几秒钟的人是存在的，医学上有种病叫做顺行性遗忘症（Anterograde amnesia）。我们常见失忆是指忘记失忆前发生过的事情，对失忆后的记忆力并没有影响，如电视剧中常见的脑部创伤后的失忆症。而顺行性遗忘症病人却是遗忘刚刚发生的事情，几分钟甚至几秒钟之前的信息都不能保留。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种病有三个著名的病例，很多神经或心理学上课时都讲过。第一个记录完整的病例是Henry Molaison，由于他长期严重癫痫病和双颞叶被切除，造成双侧海马结构和外鼻叶皮质损伤，现在普遍认为海马是短期记忆存储的主要介质。损伤的结果就是，他的智力正常，有很好的表达能力，能回忆起颞叶切除术之前的事情，但是学不会任何新词汇，也记不住几分钟之前发生的事情。可敬的是，他一直自愿参与研究，直到他2008年去世，55岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个病人在文献中叫E.P.，他只能学会含三个单词的简单句子，当三个单词中某个单词改变后，或者三个词的顺序改变后，他就会犯错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近年来最著名的的病例叫做Clive Wearing，原先是一位英国的音乐家。在1985年，他47岁的时候，他突然在录制完节目之后病倒，三天后居然不能叫出女儿的名字了。诊断得知他患上了单纯疱疹病毒，正常情况下这种病毒只会引起唇疱疹，但他却被这种病毒侵蚀了脑内的海马区，是极为罕见的病例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，他的记忆能力仅剩下7-20秒钟，不知道日期，不知道自己在哪里，不能保持跟人的谈话，每过几秒钟就以为自己是刚刚醒来。他隐约能感觉到自己的状态，于是开始写日记，但即使写了，他也不相信内容是真的，因为没有记忆与之吻合。比如写到：“下午2点10分，我大概已经醒了”；“下午2点14，我终于醒了”；“下午2点35，我完全醒了”。接着又可能否定之前所有的说法：“晚上9点40，不管我之前写了什么，我是第一次醒过来”。而之后再次否定：“晚上10点35，这次我完全清醒了，这是很久很久以来我第一次清醒”。每天都重复以上的状态，像以下：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;69&quot; data-rawwidth=&quot;314&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/f0/eff068d453ef9d9e023a267a042066b4_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;314&quot;&gt;有时候，他会被自己&quot;奇异&quot;的经历所震惊，比如有一次他左手拿着一块巧克力，当他用右手盖住巧克力后，就忘了巧克力在手中这件事情，当拿开右手后，会惊奇地发现左手出现了块巧克力，如此反复。以下是她妻子所记录的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“Look!” he said. “It’s new!” He couldn’t take his eyes off it.&lt;br&gt;“It’s the same chocolate,” I said gently.&lt;br&gt;“No . . . look! It’s changed. It wasn’t like that before . . .” He covered and uncovered the chocolate every couple of seconds, lifting and looking.&lt;br&gt;“Look! It’s different again! How do they do it?” &lt;/blockquote&gt;更悲惨的是，他同时还伴有逆行性遗忘症，儿女都不记得了，唯一只认识自己的妻子Deborah。由于顺行性遗忘的存在，他的妻子即使离开几分钟再出现，他
也会冲上去拥抱和亲吻她，就像很久不见了一样。他们就这样度过了将近30年，现在Clive Wearing75岁了，仍然健在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有人羡慕他们这样的爱情，但其中的痛苦只有他们自己知道，恐怕Clive 
Wearing自己都很难说清楚。他就像一个被困在孤岛上的囚犯，在1986年拍BBC介绍他们的纪录片中，他表现出了令人绝望的孤独、恐惧和困惑。他说：我从没听过、看过、摸过和闻过任何东西，我就像是已经死了（I haven’t heard anything, seen anything, 
touched anything, smelled anything. It’s like being dead.）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857746/answer/20008164
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
阿里为什么突然强推「来往」？怎么理解阿里对移动互联网的焦虑情绪？
</title>
<description>
以下都是我的推测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动互联网最奇妙的地方是，彻底的让支付宝的生意变成了一桩小生意——&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年支付宝的交易额在一万亿以上，看似大而不倒，但放在更宏观的角度来看，也不过只是整个社会交易总额的一小块而已。我自己已经是个重度的网购用户了，每年花在网购上的钱有几万块，但这仍然只是我每年花销的一小部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在一两年前，这还不是问题，因为打个出租车、去小卖店买瓶酱油什么的你不可能背个电脑，可是移动互联网的出现，让“在线”这件事变成了随时随地，它会将“在线支付”延伸到现实的整个日常生活中，而原本靠网购构建的市场，会彻底变成一个小市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来看阿里的支付宝：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、支付宝诞生的基础是C2C交易下的交易中介；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、一旦绝大多数的交易变为是B2C，便几乎不需要中介担保；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、人们之所以对支付宝产生依赖，原因是淘宝的半强制驱动、中国信用卡保险不成熟和银行支付体验不好等原因，时至今日这些助力都在慢慢瓦解；&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、99%的交易其实是在线下完成的，支付宝只是在1%的在线支付领域占有优势地位，在便利店买饮料、在商场里买香水都和支付宝没关系；&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、支付宝的终极目的是成为人们资金的管理中心，这么多年来除了保证支付安全之外，所作的一切努力其实只有一个：不断培养用户的支付习惯（KPI），直接导致的就是增加现金的使用应用场景。于是信用卡还款用支付宝、转账到银行卡用支付宝、水电煤气缴费用支付宝、医院挂号用支付宝、对账单、多帐号绑定……很好我们依稀看到了功能累加到极致的——QQ的影子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不断提供的便利必然伴随不断累加的功能，人们对支付宝依赖性越来越强的同时，产品的复杂性也越来越强，产品臃肿带来的问题从来都是在五年后显露的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说：如果你将支付宝看作一个交易担保平台，那么你会发现，我们生活中的绝大部分消费其实是不需要担保的；如果你将支付宝看作一个（比网银）更便利的管理现金和支付的工具，那么你会发现，它其实在变得越来越复杂、越来越不好用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比支付宝可以看到，微信的支付功能完全是另一套截然不同的打法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、简单，而不是复杂。简单到甚至连个支付密码居然用6位数字；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、去“第三方化”，微信的功能名叫“我的银行卡”，并没有传达财付通或者微支付之类的品牌名称，而是不断暗示：我这里只是个快捷入口，你使用的就是你的银行卡而已。整个产品的使用流程中，你对微信的感知只有：打开微信、输入微支付密码这两点，微乎其微；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、只做支付，不做担保，也就是说目前、以及可以看到的将来，微信都只会做那些即时发生的、不存在信任问题的交易，例如手机充值这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果微信支付这一步能够走好，那么未来将会变得非常可怕：想像一下，你在微信上摇到一妹子、然后打车去见她、然后一起吃晚饭、然后吃完饭去便利店买冈本、然后买完冈本去开房、然后开完房打电话让肯德基送半价桶……&lt;br&gt;&lt;br&gt;从出租车到饭店酒店，所有支付环节都是打开微信对着票据上的二维码扫一扫来完成的，你不需要考虑交易担保问题，也不需要考虑银行转账啊限额啊什么问题……那将会是一番什么样的景象？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于阿里来说，应当不是没有预见到这种情况，之前一直有恃无恐的可能是两方面：安全（技术）和用户量（网络效应）。可是安全现在已经越来越成为硬件和系统级的任务（比如iPhone5S的指纹）、而用户量……说到用户量腾讯笑得最开心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以现在的情形是：支付宝这个阿里最有潜力的资产（都没舍得打包上市），多少年来看似坚不可摧，现在一转眼的工夫，优势全没了。如果支付宝一家独大，那么它的未来何止千亿美金，可是一旦那些&lt;b&gt;不需要担保的交易&lt;/b&gt;被人挖走，支付宝剩下的将只会是一个空壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不敢说微信肯定能做到，但哪怕有1%的可能性，就足够马云发疯到去腾讯楼下跳广场舞了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事说到底是业务根性的问题：我们真的需要支付宝吗？我手机上玩个捕鱼达人，充值时选择支付方式，话费支付、银行卡支付、支付宝支付……秋都嘛爹，为什么要用支付宝支付？哦是因为很多人在支付宝里都存有不少钱……可是，人们到底为什么必须把钱放到支付宝呢？直接用银行卡支付不就完了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;支付宝确实大大促进了中国电子商务的发展，但它本质上其实是反互联网的——它是在中国信用体系不健全、银行网络支付体验极端糟糕的特殊历史时期，在用户的银行卡和商户之间横插一杠子，让原本点对点的信息（资金）传输，变成了点对支付宝对点，并以此向商户收费，支付宝（除余额宝外的）一切商业模式就建立在这基础上，但其实这是毫无道理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么再来看微信，它将站在一个比支付宝更大的市场上，从根本上抹消支付宝建立的无敌商业模式。这一幕我们现在很容易就能在脑中想像得到，因为它叫“颠覆式创新”，几年前360就为我们表演过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然看上去微信对几乎所有的互联网巨头都是大威胁，但直觉上，我不认为微信什么都能做、什么都能做成，移动IM市场搞不好还有变数。但无论如何，微信只是一个表面化的具体对象，支付宝危机的本质对象就是移动互联网，没有微信也会有其他人跳出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人劝阿里走差异化的IM路线，可是就算阿里走运做成了一个亿级用户的IM和微信共存，但来自微信的威胁仍然没有消除。所以阿里的目的并不是要做一个成功的社交工具，而是把微信干掉，SNS对阿里不重要，没有微信对阿里更重要，因此它不得不选择和微信相同的产品形态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里能不能干掉微信呢，呵呵，至少比微信掏空支付宝的可能性要低吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从发展的角度来说，中国的信用体系迟早完善，银行的用户体验也会慢慢优化，支付宝必将失去生存的根基——除非它转型，比如把自己变成银行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也或许，马云会选择金蝉脱壳——在支付宝仍然颇具规模的时候，掏空它，另立一个更有潜力的新业务，比如余额宝。&lt;br&gt;就像他之前对阿里巴巴、对淘宝做的那样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21564376/answer/18687799
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
怎样评价甘地？
</title>
<description>
甘地是一个真正能把非暴力当作生活理念来过的人，让诺贝尔“非暴力”奖成为笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无力评价，只能分享一些让我感动的轶事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;大约是有个英国人吧，在一次集会上，听了甘地的演讲，一口气讲了两三个小时，荡气回肠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此人听得相当佩服，去问甘地的秘书，说这演讲是怎么准备的，为什么能如此动人。秘书回答说，因为他真的相信自己所说的。他只是把自己心里想的说出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为非暴力的生活理念中，人是世界的过客，也要行客人之礼，不能反客为主。都是客人，就是对手，也要尊重，永远给对方成为朋友的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甘地的伟大，在于他把非暴力变成了一种实实在在的政治力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;小时候的甘地，是个胆小的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他妈妈带他读经，天天读，读到有一天，可以坦然的面对死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;（这个很可能是编的，但很有他的神韵）&lt;br&gt;Gandhi 在南非入狱，殖民地首脑 Jan Smuts 去跟他谈判。&lt;br&gt;两人谈完了，Gandhi 说：你知道，我们是要推翻你们对我们的压迫的。&lt;br&gt;Smuts：你还有什么要说的。&lt;br&gt;Gandhi：我们一定会胜利的。&lt;br&gt;Smuts：靠什么？&lt;br&gt;Gandhi：靠你的帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说 Jan Smuts 在当时的哲学界，也是响当当的一人物。被这故事说得如此不堪，也是因为后来甘地果真赢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;甘地在南非一次活动中被捕，进了局子后，警察忘了为什么理由把他抓进来的了，于是要把他放走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甘地于是告诉了这位警察，自己被抓的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方诧异之余，甘地又告诉他，告诉你，是为了让你记住，自己都干了啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;大事小节分得极清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几次史诗级的绝食，都可以载入史册，大书特书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看上去，绝食是一种相当冲动，极其冒险独注一掷的行为，但其实都在计算之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甘地总结过，绝食作为政治谈判手段，要想成功，有几个必要条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一条是，只能向爱你的人施用此招，才能产生撕心裂肺的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恨你的人，巴不得你饿死呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年听到这里，只感慨一句，图样图森破
</description>
</item>
</channel>
</rss>
