<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26417700/answer/32719061
</link>
<author>
NealDie
</author>
<title>
如何评价魅族科技借周鸿祎调侃库克性取向炒作1104事件？
</title>
<description>
说实话我挺不喜欢李楠这人的，对周鸿祎还有点讨厌，但这次人家怎么就不要脸了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;来，自己想想，倘若调侃下异性恋，你们有没有这么义愤填膺？开玩笑说“直男癌”的时候，怎么没见你们说人不要脸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么各位会因为调侃“同性恋”而如此愤怒呢？究其原因，是因为各位从内心深处根本没有承认同性恋，你们觉得相对于异性恋，他们是弱者，他们需要更多的保护。真正为自己的性向自豪的人，会在乎这种调侃吗？真正打心底里承认异性恋的，会因为这种调侃生气吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以为此愤怒的人，其实才是从根本上不认同同性恋的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========&lt;br&gt;&lt;br&gt;仇恨都拉了，不在乎多拉一点。只要不存在侮辱性，我不认为调侃同性恋有任何错误。我支持同性恋属于个人自由，但反对同性恋婚姻合法化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么回答这种问题提出这种观点必须匿名呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;恰恰是因为基本上所有人都无法正确看待同性恋，没有真正认可同性恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天是周五，想必各位都希望过一个美好的夜晚，我也一样。关于同性恋的话题，在一个压抑了这么久的社会里，只要是坚定的支持准是没错的。我们现今就是身处在一个泛自由主义的社会里，单纯的认为自由没有边界。我们轻易的定义什么是弱的，什么是强的，只要是弱的受到自以为的欺侮，内心的正义感就要瞬间爆棚。总而言之，同性恋是开不得玩笑的，这是政治正确，你开了玩笑，就得被安上歧视的罪名。很多年以前，我们也是不能开穷人的玩笑的，穷人可以自嘲，但是你不能开玩笑，这是阶级的玩笑。而如今我们调侃下穷人也是无所谓的，因为我们认识到无论贫穷还是富有，都是平等的人。因此我们可以调侃高富帅，也可以调侃屌丝。同性恋被认可不过几年时间，我明白各位对这个群体是如何想要保护，但是十年后你们会明白的，当你们正视这个群体，这个群体自己也能看清自己的时候，你们会明白的。什么时候调侃性向不是错误的时代，就是我们真正认识到同性恋和异性恋是平等的时代。我期待那个时代的到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们会继续不服气，你们会继续骂我，你们会坚定的认为我就是歧视，你们会认为我匿名像个懦夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无所谓，祝各位有个美好的周五夜晚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不再回复任何评论，见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26224698/answer/32433761
</link>
<author>
陆也好
</author>
<title>
坐地铁时把双肩包背在后背和抱在胸前对于车厢内空间影响一样么？
</title>
<description>
这个问题我要答！最近简直是深有感触！保持距离是一个原因，但是还有一个原因更简单，那就是&lt;b&gt;人的脚是朝前长的啊啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天早上睡过头了，跑到地铁站发现一辆车要开，我来不及把包背到前面就义无反顾地挤了进去，你们知道有的地铁的门的底端是朝里凹的吧……？结果我保持着这样的姿势度过了一站路QAQ：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/32c70eeb7365108839339146229a1223_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/32c70eeb7365108839339146229a1223_r.jpg&quot;&gt;如果我来得及把包背在前面，我就可以这样站了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3d38913bea0091e638249fb141878178_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3d38913bea0091e638249fb141878178_r.jpg&quot;&gt;这就是区别啊！&lt;br&gt;如果大家的脚都是朝后长的，把包背在前面就不合适了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/980b6849f0b78f4218c94b349ed645bf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/980b6849f0b78f4218c94b349ed645bf_r.jpg&quot;&gt;除非所有人都背双肩包而且都朝着一个方向(。・・)ノ(。・・)ノ(。・・)ノ&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/745c569282e93df12f7d62f26da11640_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/745c569282e93df12f7d62f26da11640_r.jpg&quot;&gt;不然的话大家还是让包和脚的生长方向一致的吧╮(╯▽╰)╭&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b461e761b08c3a1867d11a59b057081f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b461e761b08c3a1867d11a59b057081f_r.jpg&quot;&gt;【完】&lt;br&gt;【不要吐槽我的渣画】&lt;br&gt;【没想到被这么多人夸，超开心！】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21325387/answer/32696625
</link>
<author>
陈意卿
</author>
<title>
如何评价黄晓明的演技？
</title>
<description>
蒙&lt;a data-hash=&quot;1dfb797bbe6b312a5d3371ef993f0375&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1dfb797bbe6b312a5d3371ef993f0375&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@ochild飒飒&quot; data-tip=&quot;p$b$1dfb797bbe6b312a5d3371ef993f0375&quot;&gt;@ochild飒飒&lt;/a&gt;妹子错爱，特此一答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晓明，男，江湖人称黄教主。五官还算周正，身高难以言表，一身黝黑皮肤闯天下。他根正苗红，科班出生，于千禧年间惊艳出演《大汉天子》而为大众熟知，星途霎时不可限量。凭着被增高垫砸中的爆表运气，他愣是左拥神仙姐姐，右抱天使宝贝，一个个头条引得导师峰哥竞折腰。此后数年更是饰演了无数改编剧的男一号，成功为我们展示了一个不油嘴滑舌的韦小宝以及一个不痴不狂却蠢的杨过。进入后现代娱乐的观众们忍不住拿出手绢，为他的表现潸然泪下！接受“我不会演戏”栏目记者采访时晓明表示，他将继续发挥自己的演艺天赋，为广大明晓溪迷创造出一个洗剪吹风格的平民洛熙！他的同班同学兼多年好友妖男坤爷告诉我们，学演戏，就学晓明闹太套！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————天亮了请睁眼———————————————————&lt;br&gt;初始结论：黄晓明，男，是一名戏路窄、表演功底不够扎实、又不善于挑角色的性格演员（acteur，一说定型演员）。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么说他戏路窄？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;黄晓明成名于《大汉天子》的汉武帝“刘彻”一角。当时二十三岁的他能很自然地表现出“刘彻”青年时期的意气风发与丰神俊朗。当然，这个角色的设定很是符合当年黄晓明的阅历、心境与自身定位。不得不说，初出茅庐的黄晓明的确曾以精彩的本色出演博得大众青睐。随后，出演《还珠格格三》中的箫剑和《风流少年唐伯虎》中的唐伯虎在为他积累的眼熟度的同时，也给他带来了第一个瓶颈：他所饰演的刘彻、箫剑、唐伯虎呈现出了脸谱化的趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表现警惕时，他只剑眉微皱，星眼瞪大；表现得意时，他的头微微左倾，剑眉上挑，露出微笑和浅浅的酒窝，伸长并绷紧脖子，甚至每当这时不同摄影师给他的机位都是一模一样的；表现困惑时，皱眉加微微张嘴、呆滞，这个有点过；表现开心时，也不外乎眼角上挑，大张嘴巴，笑出两排大白牙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;肢体语言的单一，让我们看刘彻箫剑唐伯虎都好似只看到了黄晓明。虽然这三个角色年龄相仿，但呈现出来的性格决不至于各自失了特色，而总是一副吊儿郎当、唯我独尊的模样。你可以说这是二十几岁的他缺乏表演经验，可以谅解。而我则认为原因出在黄晓明没有充分理解每个人物的特征，也可以说他潜意识里不想去理解。可以看出，青春年少的他其实内心最想表现的是黄晓明他本人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到06年《大汉天子3》汉武帝中老年时，黄晓明已经明显不能承受住角色年龄变化所带来挑战。表现人物心理活动还是那些个表情，声音也还是那个声音，甚至步履都没有相应地沉重一点点。相当于硬生生地把一个青年黄晓明安在了中老年刘彻身上，令人好生奇怪！这时候，接近而立之年黄晓明再也咬不动那几口青春饭了，角色的契合度下降带来的演艺水平上的问题也就日益突出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么说他表演功底不够扎实？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我很认同上戏的张仲年教授提出的表演的四个层次——自在、 自强、自如和自由。这里我们暂时只需要讨论到前两个层次。所谓自在的表演，就是演员所饰演的角色和他本人差距较小，使得他能本色、清新地演出。二十来岁的黄晓明尝到了自在演出的甜头，便把这一思路一字不差地带到了同时期的其他剧里，这是他没能很好地理解表演的含义，走进了弯路。殊不知角色各有各的不同，观众需要你年少时的自在，但更需要的是你突出表现对不同角色性格差异的理解，而黄晓明没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到后来，当他意识到这个问题以后，他也开始尝试挑战一些不同类型的角色，俗称转型。能成功转型的的演员便是升级到了自强这一表演层次，他们基本上能在性格差异比较明显的角色中游刃有余。所以，黄晓明选择了金庸笔下的情侠“杨过”，《神雕侠侣》中的西狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄晓明着急了。很着急。他越是急着去改变自己，越是在认识到自己技巧上的不足以后，在逻辑上却越是犯下了相同的错误。他还是没能理解到“杨过”的对郭黄夫妇甚至整个武林爱恨交织的复杂心理，抑或是杨过个人的聪慧、机警与感情上的痴、狂。在这一部剧里，他的面部表情比之前的确丰富了一些，但对塑造人物性格、表现人物心理上的空洞却是于事无补。他用大声咆哮来表现杨过对小龙女的痴（参见小龙女被玷污后离开的场景），他用啊啊傻叫一声便头朝地昏过去表现对小龙女的痴（参见小龙女在壁上留字跳崖后黄晓明遍寻不获后的场景），他用“姑姑”二字间的颤抖来变现重伤（参见黄晓明在绝情谷认出小龙女的场景）....这些表现除了让我感觉他的用力过猛留下的浓重的表演痕迹以外，还让我默默的变成了路人黑——他在用实际行动黑我心中活着的那个无比伦比的极品俊美男杨过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后来到了《鹿鼎记》，在理解人物性格并融于自身这一点上，他依旧没有任何改进。黄晓明依然按照自己的方式去使自己“进步”，殊不知演艺的高境界在于演出来的人物的每一个细微动作和眼神都是下意识的，而不是琢磨许久以后在表演上烙下印记。他越是去考量技巧，越是走进了这个死胡同。所以好端端一个诡计多端、别人瞧不透的韦小宝硬生生变成一个装疯卖傻、有时候还真傻的韦小宝。为了表现韦小宝内心胆怯的一幕，他真的蹲下去畏畏缩缩地抱头哭然后被陈近南像安慰小朋友一样拉起......（参见韦小宝带领天地会逃过炮轰伯爵府后发现马倒毙以为是吴应熊鬼魂的场景）。再看陈小春所饰演的韦小宝，“内心独白”和相应神态动作配合的惟妙惟肖，也就是说，能看到全部“韦小宝”的只有观众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么说他不会挑角色？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;拿杨过来说，作为一个曾经被多次搬上荧幕，只有古天乐一人得到大众认可的角色，其表现难度可想而知。而06年正当是黄晓明最艰难的转型初期，就像一个刚下载游戏的人很猴急地直接玩“困难”模式诶。这种情况，只有整部剧在一定程度上超过前面已经得到赞誉的那部经典才有可能名利双收，玩坏了分分钟被砸到绝情谷底有木有？再说了，杨过是金庸笔下排名前五的宇宙超级无敌大美白嫩俊男，教主你也不看看自己。青年时期的古天乐还白嫩的真是让我流一地口水啊.....&lt;br&gt;再说说《泡沫之夏》的洛熙，又是一个倾国倾城的货色，教主你到底有没有自知之明....角色外形和气质相差太大的话，后天修饰也补不回来的话，还是不要勉强自己了。再说了，洛熙的巨星范没表现出来，你又何苦要作践自己顶一个乡村洗剪吹出来啊......内什么，唱的一手好湿啊哇咔咔。&lt;br&gt;最后说说韦小宝，真是来火。韦小宝生的贼眉鼠眼的（参见阿珂为什么喜欢郑克塽），而教主怎么说好歹也是不怎么机灵的一三流帅哥，气质完全不符。再者说，金庸最好的小说《鹿鼎记》的男主角可不是吹的，要想演好韦小宝是非常非常非常非常困难的。且不说韦小宝的性格太复杂难以自然地表现，就说韦小宝是全剧唯一的主角也丝毫不过分。几乎所有的人（包括七个老婆）都在为塑造韦小宝的性格而服务，所以他们的戏份（包括心理和动作）是非常少的。也就是说“韦小宝”要一个人担起整部剧。辣块妈妈，就转个型都还在原地踏步的就敢选这角色，也是蛮拼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;总结一下：初期的黄晓明的本色出演取得成功的同时，表演脸谱化现象亦日趋突显。急于改变的他选择拓宽自己的戏路，却反而因为选角的失败、自身表演水平的局限以及过分急躁而陆续失败，反倒证明了他戏路太窄，对脱离自身性格掌控的角色完全没有驾驭能力。另外，由于对表演的内涵理解的偏差，他后期的表演痕迹十分明显，试图通过一些表演技巧来提升的他反而走进了技巧的死胡同。他对他出演的角色不能感同身受，也不能深入地理解人物复杂的内心与情感纠葛，或者是理解了但是受到表演艺术水平的局限未能展现出来。总的来说，他现在还处在表演的第一阶段，可以提升的空间依然很大。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;有这么大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是在开玩笑。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;初稿先酱紫。睡觉去。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23602700/answer/32652088
</link>
<author>
李建秋
</author>
<title>
为什么在外国人的眼里李鸿章地位会很高？
</title>
<description>
某些人真是不学无术，李鸿章访问过美国，李鸿章访美的时候，引起巨大轰动，有纽约时报记者采访过他，根据他的言论，我认为现代中国官员很多不如他，在下不才，做一点点评&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;离开在欧洲考察访问的最后一站英国后，大清帝国前直隶总督兼北洋大臣李鸿章乘“圣-路易斯”号邮轮于当地时间1896年8月28日抵达美国纽约，开始对美国进行访问。李鸿章在美国受到了美国总统克利夫兰的接见，并和美国一些要员及群众见面，受到了“史无前例的礼遇”（《纽约时报》）。9月2日上午9时许，李鸿章在纽约华尔道夫饭店接受了记者的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国记者：尊敬的阁下，您已经谈了我们很多事情，您能否告诉我们，什么是您认为我们做得不好的事的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我不想批评美国，我对美国政府给予我的接待毫无怨言，这些都是我所期待的。只是一件事让我吃惊或失望，那就是你们国家有形形色色的政党存在，而我只对其中一部分有所了解。其他政党会不会使国家出现混乱呢？你们的报纸能不能靠国家利益将各个政党联合起来呢？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论：李鸿章在那个年代对于政党政治不了解是可以理解的，不过当年华盛顿挥剑建立美国以后，作为美国开过先贤的一代，对于政党政治也非常不满，“最险恶的敌人”(华盛顿语)、“最可怕的灾难”(亚历山大·汉密尔顿和约翰·亚当斯语),把党派精神说成“施政者的最严重的堕落”(托马斯·杰斐逊语)。托马斯·杰斐逊为了同党派意识划清界限,甚至这样说:“如果非得同政党一起才能进天堂,我宁可不进天堂。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：那么阁下，您在这个国家的所见所闻中什么最使您最感兴趣呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我对我在美国见到的一切都很喜欢，所有事情都让我高兴。最使我感到惊讶的是20层或更高一些的摩天大楼，我在中国和欧洲从没见过这种高楼。这些楼看起来建得很牢固，能抗任何狂风吧？但中国不能建这么高的楼房，因台风会很快把它吹倒，而且高层建筑若没有你们这样好的电梯配套也很不方便。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;评论：关于基础建设问题现在中国已经解决，当时中国还不太需要摩天大楼&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：阁下，您赞成贵国的普通百姓都接受教育吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我们的习惯是送所有男孩上学。（翻译插话：在清国，男孩，才是真正的孩子。）我们有很好的学校，但只得付得起学费的富家子弟才能上学，穷人家的孩子没有机会上学。但是，我们现在还没有你们这么多的学校和学堂，我们计划将来在国内建立更多的学校。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;评论：很老实的承认了中国关于男女不平等的问题以及教育不够平民化的问题。并且根据李鸿章的期望，是需要建立更多的“学校”，李鸿章的年代很多是靠私塾，这是巨大进步。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：阁下，您赞成妇女接受教育吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章（停顿一会儿）：在我们清国，女孩在家中请女教师提供教育，所有有经济能力的家庭都会雇请女家庭教师。我们现在还没有女子就读的公立学校，也没有更高一级的教育机构。这是由于我们的风俗习惯与你们（包括欧洲和美国）不同，也许我们应该学习你们的教育制度，并将最适合我们国情的那种引入国内，这确是我们所需要的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论：男女平等，妇女的受教育权，承认自己的问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;记者：总督阁下，您期待对现存的排华法案进行任何修改吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我知道，你们又将进行选举了，新政府必然会在施政上有些变化。因此，我不敢在修改法案前发表任何要求废除《格利法》的言论，我只是期望美国新闻界能助清国移民一臂之力。我知道报纸在这个国家有很大的影响力，希望整个报界都能帮助清国侨民，呼吁废除排华法案，或至少对《格利法》进行较大修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国记者：阁下，您能说明选择经加拿大而非美国西部回国路线的理由吗？是不是您的同胞在我国西部一些地区没有受到善待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我有两个原因不愿经过美国西部各州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，当我在清国北方港口城市担任高官时，听到了很多加州清国侨民的抱怨。这些抱怨表明，清国人在那里未能获得美国宪法赋予他们的权利，他们请求我帮助他们使他们的美国移民身份得到完全承认，并享受作为美国移民所应享有的权利。而你们的《格利法》不但不给予他们与其他国家移民同等的权利，还拒绝保障他们合法的权益，因此我不希望经过以这种方式对待我同胞的地方，也不打算接受当地华人代表递交的要求保证他们在西部各州权益的请愿信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，当我还是一名优秀的水手时，就知道必须学会自己照顾自己。我比别人年纪要大好多岁，从温哥华回国的航程要比从旧金山出发更短些。我现在才知道，清国“皇后号”船体宽阔舒适，在太平洋的所有港口都难以找到如此之好的远洋客船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排华法案是世界上最不公平的法案。所有的政治经济学家都承认，竞争促使全世界的市场迸发活力，而竞争既适用于商品也适用于劳动力。我们知道，《格利法》是由于受到爱尔兰裔移民欲独霸加州劳工市场的影响，因为清国人是他们很强的竞争对手，所以他们想排除华人。如果我们清国也抵制你们的产品，拒绝购买美国商品，取消你们的产品销往清国的特许权，试问你们将作何感想呢？不要把我当成清国什么高官，而要当成一名国际主义者，不要把我当成达官贵人，而要当作清国或世界其他国家一名普通公民。请让我问问，你们把廉价的华人劳工逐出美国究竟能获得什么呢？廉价劳工意味着更便宜的商品，顾客以低廉价格就能买到高质量的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们不是很为你们作为美国人自豪吗？你们的国家代表着世界上最高的现代文明，你们因你们的民主和自由而自豪，但你们的排华法案对华人来说是自由的吗？这不是自由！因为你们禁止使用廉价劳工生产的产品，不让他们在农场干活。你们专利局的统计数据表明，你们是世界上最有创造力的人，你们发明的东西比任何其他国家的总和都多。在这方面，你们走在了欧洲的前面。因为你们不限制你们在制造业方面的发展，搞农业的人不限于搞农业，他们还将农业、商业和工业结合了起来。你们不象英国，他们只是世界的作坊。你们致力于一切进步和发展的事业。在工艺技术和产品质量方面，你们也领先于欧洲国家。但不幸的是，你们还竞争不过欧洲，因为你们的产品比他们的贵。这都是因为你们的劳动力太贵，以致生产的产品因价格太高而不能成功地与欧洲国家竞争。劳动力太贵，是因为你们排除华工。这是你们的失误。如果让劳动力自由竞争，你们就能够获得廉价的劳力。华人比爱尔兰人和美国其他劳动阶级都更勤俭，所以其他族裔的劳工仇视华人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信美国报界能帮助华人一臂之力，取消排华法案。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论：种族歧视的问题，而且李鸿章还从经济方面提出关于排华法案的不合理性，而且作为一个清朝高官在中国还没有宪政的情况下谈宪法的问题，一百年后的今天，我不知道几个中国高官能说出这样话。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：美国资本在清国投资有什么出路吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：只有将货币、劳动力和土地都有机地结合起来，才会产生财富。清国政府非常高兴地欢迎任何资本到我国投资。我的好朋友格兰特将军曾对我说，你们必须要求欧美资本进入清国以建立现代化的工业企业，帮助清国人民开发利用本国丰富的自然资源。但这些企业的管理权应掌握在清国政府手中。我们欢迎你们来华投资，资金和技工由你们提供。但是，对于铁路、电讯等事物，要由我们自己控制。我们必须保护国家主权，不允许任何人危及我们的神圣权力。我将牢记格兰特将军的遗训，所有资本，无论是美国的还是欧洲的，都可以自由来华投资。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;评论：今天不就是这样吗？所以的引进外资，但是把铁路，电讯控制在自己手里，到今天还是如此啊。所谓的改革开放几分创新？一百年前就有人提出了。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：阁下，您赞成将美国的或欧洲的报纸介绍到贵国吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;李鸿章：中国办有报纸，但遗憾的是中国的编辑们不愿将真相告诉读者，他们不像你们的报纸讲真话，只讲真话。中国的编辑们在讲真话的时候十分吝啬，他们只讲部分的真实，而且他们的报纸也没有你们报纸这么大的发行量。由于不能诚实地说明真相，我们的报纸就失去了新闻本身的高贵价值，也就未能成为广泛传播文明的方式了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论：新闻自由，中堂大人真乃穿越者&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，其实现在中国的民众，包括知识分子对于晚清后期的历史考究甚少，实际上当时涌现出一大批很有远见卓识的人，有时候只能叹息他们生不逢时&lt;br&gt;&lt;br&gt;想一想李鸿章早在1896年就能敏锐的意识到基础教育问题，男女平等问题，引进外资问题，种族歧视问题，尤其是让我惊异的是他居然能知道新闻自由问题，到2014年的中国，做到了没？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-----------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一下张佩纶这厮，乃是整个晚清我最深恶痛绝之人，偏不巧又做了李鸿章的女婿，当然他有个很出名的孙女叫张爱玲&lt;br&gt;晚清时期的清流党在我看来除了张之洞之类极少数人尚还值得一说，什么陈宝琛，张佩纶之类的完全是不知所谓的一帮人。参李鸿章不知道参的多欢，每一次李鸿章外交回来，清流党们到处说李鸿章就是卖国贼，软弱，XXX。清流党们整天爱国高调唱的比谁都厉害，要跟这个干仗那个干仗，李鸿章被弄烦了，等和法国交涉的时候，就给慈禧推荐了张佩纶做福建会办海疆事务，陈宝琛做南洋会办，吴大澂去和俄国谈判&lt;br&gt;&lt;br&gt;这帮清流党不是牛B哄哄的吗？虎扑有句老话：you can you up啊。这帮清流党就真的去UP了。&lt;br&gt;结果呢？这帮清流党没有一个能办成事的，最丢人的当属张佩纶&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佩纶在闽会办军务，法国军舰开进湾，张佩纶居然在那种环境下，张佩纶则不向军方通知此事使得清军没有任何准备，张佩纶在京师的时候，不停的向朝廷反复上奏折要对洋人提高警惕，可是当他做了会办福建海疆事务大臣，居然就如此大意，结果法国人发动偷袭，前后不过半个钟头，中国十一艘兵舰全部被击中，伤亡将士七百余人，经营了三十多年的福建水师全军覆没；而法国八艘军舰无一沉没，只有两艘遭到重创，死伤不过三十来人&lt;br&gt;&lt;br&gt;天天高呼打倒卖国则李鸿章的张佩纶，在此情况下，居然临阵脱逃，致使继三号的江上全军覆没后，四号、五号在法舰的炮击下，船厂因无人主持秩序大乱而损失惨重。至朝廷下旨的时候，张佩纶尚躲在马尾港三十里外的彭田乡。当时张佩纶才三十多岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而被张佩纶抨击为卖国则软弱可欺的李鸿章，在去日本谈判的时候中了一枪，而李鸿章当时已经七十多岁了，李鸿章拿中了一枪和日本人讨价还价&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佩纶被朝廷处分了以后，在 关外呆了几年，回来后无事可做，入了李鸿章幕司文案，李鸿章有一次和张佩纶谈及马尾海战，张佩纶痛哭流涕，李鸿章见其可怜，还把小女儿许配给他做，李鸿章小女儿当时不过20，张佩纶那时候都40多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佩纶得势的时候，指点江山，谈这个那个，周围一帮人替他叫好，等他落魄的时候，他的那帮&quot;爱国&quot;的弟兄们都不知道哪里去了，被他骂的狗血喷头，参了不知道多少本的李鸿章在他最落魄的时候伸手援助了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读史的时候看到这段历史，每次看到国内出什么《中国人可以说不》，铁血网一般愤青天天叫嚣，就忍不住想起这个张佩纶。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26412230/answer/32702632
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价苹果 CEO 蒂姆·库克 (Tim Cook) 出柜？
</title>
<description>
即使我只是个未踏入社会的高中生，长期使用知乎却只是潜水，我也依然忍不住花大把时间试图回答这个问题。因为我也是一名同性恋，广大 LGBT 群体中的一员，而且我在乎。那些立马着手开玩笑、写段子或者觉得不应大肆评价的人可以迅速退散了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们能想象这一事件给某些人带来了生的希望吗？你们能想象有多少 LGBT 人士，为此事而感到热血沸腾，甚至于夜不能寐吗？如果此事还不应被广泛传播、评论，那我们的社会良知倒真是要被这些沉默乃至随波逐流的大多数给淹没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身，Tim Cook 出柜是&lt;b&gt;&lt;u&gt;值得赞赏、极有勇气且具有国际影响力的行为&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。可以从三方面分析：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;一：对 LGBT 人群的影响&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他出柜之前，Tim Cook 便是我们称为在“玻璃柜”中的那一类人。数不尽的媒体公开地将他视为同性恋，他的性取向已经明显到许多人已经不愿称其为推测，而是直接视为事实了。然而，若没有这次出柜，他的性取向对世界的影响力几近于零。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“如果听说 Apple CEO 是个同性恋能够帮助那些挣扎于性别困境中的人，或带给那些感觉孤独、渴望获得平等权利的人以安慰的话，那这值得我公开自己的隐私来交换。”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这便是关键。不论各种媒体如何猜测，多么肯定 Tim Cook 的性取向，对 LGBT 群体都是毫无帮助的。即使 Tim Cook 已经公开表明他本人和 Apple 公司对 LGBT 群体的支持，那也只是一回事。而这个男人，这个来自南方，出身草根，重视隐私的男人，亲自走到聚光灯下，走向麦克风，自信而优雅地对我们说：“&lt;b&gt;&lt;u&gt;I'm proud to be gay&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;. ”，性质却完全不同！&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一名自我认同并且关心 LGBT 群体权益的同性恋，两年前听说 Tim Cook 是同性恋时，我感到：即使这是事实，我也无法因他的沉默而怪罪他。作为全世界最有价值的公司的领导者，他的出柜必然会给公司带来一定的影响。虽然他公开表明了自己对 LGBT 群体的支持，大众也不明白他对自身性取向的谣言采取的不闻不问的态度究竟意味着什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在我们都清楚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也曾有过为自己的性取向而难以入眠的漫漫长夜，我甚至曾想象过，如果我生活在一个 Tim Cook 出柜了的世界里该有多好。当昨天我的一位朋友在第一时间告诉我这个消息时，我真的感觉到了眩晕。就算是现在，我也还沉浸在喜悦中，写着这篇回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;二：对美国本土大众的影响&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国本土的 LGBT 权益运动现在正处在白热化阶段，二月份在斯坦福大学的高中生辩论比赛，我做为一个中国人，也依然敢于选择为 LGBT 平权这样的题目——原因很简单：美国人做得不够好，他们就值得听一听正面的想法。事件发生后一小时内，我浏览了许多美国或国际的社交、一般新闻及科技新闻网站以了解英语世界对此事件的评论。结果不出所料：许多人的态度是鼓励与支持，但仍有一定数量的人群表示事不关己，乃至表示反感，特别是在以男性为主要用户的科技新闻网站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事不关己的例子（图一为 Twitter 上的内容，截图来自 The Verge ；图二来自著名果粉论坛 MacRumors）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4c8e32be546717adad8fe929247e39aa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1316&quot; data-rawheight=&quot;724&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1316&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4c8e32be546717adad8fe929247e39aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ece0ff1f608badd8fa1df86f144bd0c6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1180&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1180&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ece0ff1f608badd8fa1df86f144bd0c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;反感的例子（来自著名果粉论坛 MacRumors）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d582158eccfc5f4ac9c8c665a36b7990_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1160&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1160&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d582158eccfc5f4ac9c8c665a36b7990_r.jpg&quot;&gt;个人翻译，水平所限请见谅：我当然支持他当 Apple 的 CEO。但我绝不支持他的同性性取向。（这条评论获得了53个赞）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/35a3beac5a6ae139dc61fd00b94a579a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;80&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/35a3beac5a6ae139dc61fd00b94a579a_r.jpg&quot;&gt;个人翻译，水平所限请见谅：当同性恋正常吗？那跟动物性交也是正常的了？这种事情得有个度。同性恋不正常，不符合自然规律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据《财富》网站报道，在美国有 &lt;u&gt;&lt;b&gt;29 个州&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，你可以在做了 Tim Cook 不久前做的这件事而被解雇。这是在美国。请问，你们有谁敢说在这样的社会环境下，Tim Cook 的出柜没有意义呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;三、在全球范围内的影响&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone 6 现正销往&lt;i&gt;&lt;u&gt;美国&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、澳大利亚、奥地利、&lt;i&gt;&lt;u&gt;比利时&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、&lt;i&gt;&lt;u&gt;加拿大&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、&lt;i&gt;&lt;u&gt;丹麦&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、芬兰、&lt;i&gt;&lt;u&gt;法国&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、德国、香港、爱尔兰、马恩岛、意大利、日本、列支敦士登、&lt;i&gt;&lt;u&gt;卢森堡&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、&lt;i&gt;&lt;u&gt;荷兰&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、&lt;u&gt;&lt;i&gt;新西兰&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;、&lt;i&gt;&lt;u&gt;挪威&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、&lt;i&gt;&lt;u&gt;葡萄牙&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、波多黎各、&lt;b&gt;&lt;u&gt;卡塔尔&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;、俄罗斯、&lt;b&gt;&lt;u&gt;沙特阿拉伯&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;、新加坡、&lt;i&gt;&lt;u&gt;西班牙&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、&lt;i&gt;&lt;u&gt;瑞典&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、瑞士、台湾、土耳其、&lt;b&gt;&lt;u&gt;阿拉伯联合酋长国&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;、&lt;i&gt;&lt;u&gt;英国&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、美国维尔京群岛、中国、&lt;b&gt;&lt;u&gt;印度&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;、摩纳哥、以色列、捷克共和国、法属西印度群岛、格陵兰岛、马耳他、波兰、留尼汪岛、&lt;i&gt;&lt;u&gt;南非&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、巴林、&lt;b&gt;&lt;u&gt;科威特&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;、阿尔巴尼亚、波斯尼亚、克罗地亚、爱沙尼亚、希腊、关岛、匈牙利、&lt;i&gt;&lt;u&gt;冰岛&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;、科索沃、拉脱维亚、立陶宛、澳门、马其顿、墨西哥、摩尔多瓦、黑山、塞尔维亚、韩国、罗马尼亚、斯洛伐克、斯洛文尼亚、乌克兰和泰国等 69 个国家及地区，全球总体覆盖范围有望在今年年底超过 115 个国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上 69 个国家及地区中，有多达 56 个国家不完全支持同性婚姻（包括美国和英国），而&lt;b&gt;其中还有五个国家：卡塔尔、沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国、印度和科威特视同性性行为为违法。&lt;/b&gt;Apple 的 CEO 公开出柜这一事件，在全球大量国家都会引起广泛讨论，而广泛讨论，正是现在的 LGBT 群体所需要的。我现在有写出这个答案的机会，不也是拜 Tim Cook 所赐吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，Tim Cook 出柜绝对不是不值得探讨的事件，而是&lt;b&gt;值得赞赏、极有勇气且具有国际影响力的行为&lt;/b&gt;。至于对那些还在怀疑同性恋的合理性或是还在以此编段子的人们呢，我只想说：“&lt;b&gt;我压根儿就不屑于与你们为伍。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：同性恋、果粉、谷粉、LGBT 权益支持者、女权主义支持者&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：&lt;b&gt;&lt;u&gt;快点赞啊～～～ 人家写了5个小时的答案啊！荷兰什么的是什么鬼啊！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23427021/answer/32700310
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
马伯庸评论过的网络小说有哪些？
</title>
<description>
既然亲王都关注了这个问题，怎么着也要好好表现一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，我真的就去翻他的微博去了。近9千条啊！在这个漫漫长夜里，我准备翻一遍。。。 &lt;a data-hash=&quot;f35fcb19ea50373fc10f2219f4a12754&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f35fcb19ea50373fc10f2219f4a12754&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@马伯庸&quot; data-tip=&quot;p$b$f35fcb19ea50373fc10f2219f4a12754&quot;&gt;@马伯庸&lt;/a&gt; 快给我点赞！&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了避免遗漏，我真的是一条条看下去的，尽量把亲王在微博上有过点评的书（包括收到的赠书及略为提及的）都列出来，不仅仅是网络小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BrNmM72bQ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-10-16 10:29:00&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《战争事典》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/Br6vqmZFH&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-10-11 21:22:13&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《两晋南朝琅邪王氏传》《华丽家族+两晋南朝陈郡谢氏传奇》《 Amanus!ya in China》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BqJJB3yVE&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-10-09 11:23:56&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《时间的形状》、《上帝掷骰子吗》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BqJ6Dnz5m&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-10-09 09:47:57&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《新干线-秋季刊》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/Bq7jt5u4J&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-10-05 09:35:11&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《三体》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BpIOkbnOG&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-10-02 19:12:32&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《天下男修皆炉鼎》、《红衫》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/Bpo9x7tRn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-09-30 14:37:06&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《重返文艺复兴》、《女人的性爱动机》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BpfcqzkQe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-09-29 15:49:31&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《鸡肋编》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BpdlLEDbW&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-09-29 11:07:02&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《欧罗巴英雄记》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BoZ8PrUqF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-09-27 22:56:42&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《男人的一半是女人》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BoAFbkugF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-09-25 08:37:44&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《末日蟑螂》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/Bot8cr5uc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-09-24 13:27:15&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《战争猛犬》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BnPStd8mN&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-09-20 09:31:22&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《The End of Eternity》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BlzgwAVmJ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-09-05 11:33:20&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《基本无害》、《再会，谢谢所有的鱼》、《生命，宇宙以及一切》、《宇宙尽头的餐馆》、《银河系搭车客指南》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/Bk5C1qRTo&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-08-26 18:13:35&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《行者玄奘》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BiA0CfFX0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-08-16 19:55:58&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《后三国演义》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BiybRcnGr&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-08-16 15:18:10&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《编辑人的世界》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BiiDEtv6H&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014-08-14 23:42:42&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《万竹楼随笔》&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于这次是翻亲王的微博，所以一直正常的FaWave今天崩掉了好几次，所以下面翻看的过程异常痛苦。&lt;br&gt;---&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BgSHx7ZBX?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;8月5日 15:50&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《天才在左，疯子在右》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BgK1f4Ace?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;8月4日 17:44&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 《对照记》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BgxnZAi2b?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;8月3日 09:34&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《尸语者》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BfcN8F74q?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;7月25日 15:18&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《全相三国志平话》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BdY33qjLn?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;7月17日 11:56&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《李斯传》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/Bd7A6E8N6?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;7月11日 22:22&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《仙路争锋》，我也在追╮(╯▽╰)╭&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/Bd4tLbHDQ?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;7月11日 14:28&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《辛辞柳的魔幻世界》&lt;br&gt;&lt;br&gt;撑不住了，睡觉，明天继续，记录一下刷到了16/200页&lt;br&gt;&lt;br&gt;---&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，继续，亚历山大啊！果然不作死就不会死！&lt;br&gt;&lt;br&gt;用 feedly 订阅亲王的微博后翻微博的速度快了不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BbRY7FzGn?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;7月3日 16:47&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《文明史·人类五千年文明的传承与交流》、《从黎明到衰弱 》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BbmYoA3oL?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;6月30日 09:52&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《进化的四十六亿重奏》、《仙路争锋》、《拔魔》、《无限进化》、《死人经》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/BbddDiT2z?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;6月29日 09:02&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《红衫》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/B8xENrv3A?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;6月11日 19:33&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《乱清》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/B81WFwxYE?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;6月8日 10:49&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 《苗疆蛊事》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/B7qG9niY7?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;6月4日 11:57&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《隐逸的火焰》、《挽歌与纪念》、《自由天下骑黄鹤》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/B5jmv3MRz?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;5月21日 13:39&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 《怨气撞铃》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/AFGjt6YbW?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;4月14日 19:31&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《三国志注》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/AEI0fz3DD?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;4月8日 09:59&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《金翅鸟》、《伏地龙》、《当时已惘然》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/ADPKT8z8q?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;4月2日 15:53&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 《官仙》、《罪恶之城》、《余罪》、《奥术神座》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/ABqss5dBl?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;3月17日 19:48&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《黑锅》、《余罪》&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1444865141/AANf3lW2C?from=page_1035051444865141_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;3月13日 15:58&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《行院物语---中国历代名妓写实》&lt;br&gt;&lt;br&gt;update 2014年10月31日 13:47:32  30/200页
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26189061/answer/32599654
</link>
<author>
温酒
</author>
<title>
月薪 4000，如何理财？
</title>
<description>
特别反对某些投资自己的成功学和鸡汤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单，说一个残酷的现实，一个老牛逼的学长喷学弟的时候的话。很不巧，我是那个学弟。&lt;br&gt;“连打工这么没有风险的事情都做得没有别人好混得没有别人好，你们这帮穷鬼到底是哪儿来的信心觉得将来自己有本事超越那些现在就已经比你优秀的人的？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听到的时候，顿时觉得，好有道理哦。&lt;br&gt;一屋不扫，何以扫天下？&lt;br&gt;连涨工资这件事情都做不到，还投资？做梦去吧。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------&lt;br&gt;貌似这种血淋淋的回答戳到了很多人的g点。那么我就统一补充一下：&lt;br&gt;1. 我知道你们不敢说比尔盖茨了，因为比尔盖茨他妈是谁，全世界都知道了。不要再用马云来教育我成功学是多牛逼了。为什么爱因斯坦那么厉害，你们这群屌丝就没人想超越他？而马云牛逼，整天就能被拿出来说：这是屌丝翻身的榜样。一边流着口水yy自己将来像马云一样翻身后，左手一辆兰博基尼右手一辆阿斯顿马丁，背上背个iphone 1000plus ，腿上再坐个全民女神了是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 人不是不能有梦想，我从不反对有梦想的人。那些都是伟大的人。但是真的伟大和假的伟大的区别就是，真的伟大的人知道，什么事情都是从最简单的开始做的。而假的伟大的人，就整天想着自己是下一个马云。自己等下一个互联网概念出来就来一波就翻身了。就想着自己炒炒股票可以分分钟数千万上下了。自己就能瞬间从屌丝变成高富帅了。别做梦了，醒醒吧。就像我师兄说的，这个世界上能从月薪4k变成1w的人数之不尽，这么简单的事情你们都做不到，炒炒股票这种投资能长期看稳定赚钱的人是股民的2%，你们凭什么觉得自己能做到？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 我并不反对提升自己。但是为什么要把提升自己的工作能力，业务能力，行动力，脑力，视野，见识等等很简单朴实的事情，要说成“投资自己”这么高大上的概念？不装b会死吗？下面回答中还有个更可笑的月薪2k当中拿出来多少扩展人脉美其名曰投资自己，我知道这位仁兄是转帖的，文章我其他地方看到过，不是他的意思，所以我针对的是文章本身。月薪2k的人，能他妈有什么人脉？把一家一档都扔出去了，人脉都是月薪2k的人脉好吗？拓展人脉取决于自己可以给予的价值。月薪2k，给要饭的一点赏钱吗？考虑去做丐帮帮主吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 整天叫嚣理财的人，到底有没有想过理财到底为了什么？好像觉得4k月薪买一个月余额宝就多出来几十块钱爽得要死一样。几十块钱能干吗？这年头跟你妹子出去吃碗面都有可能要上百了，理财一个月多出几十块很光荣吗？好好想想吧，理财是有钱人想的事情，穷逼老老实实去工作吧。赚钱才是你的第一要务。而不是跟那些kds，百度贴吧，天涯，目前知乎越来越多的键盘巨人学理财。月薪4k理你麻痹理，能理出朵花吗？用点心思好好工作，分分钟换个工作。只要不是残疾人，6，7k妥妥的。运气好点，1w上下。再能力强点，十几二十万年薪就来了。不比你4k理死理活强？连自己在某个阶段到底应该做什么事情都不知道，光知道听键盘侠去理财。理得家破人亡了不要怪别人没提醒你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.最后，你们喜欢传奇，你们喜欢马云。我就说马云吧。马云是屌丝翻身，是厉害，是牛逼。那么牛逼的人，你们知道他开公司之前做了多少准备吗？马云没有钱，他能去澳洲？他没有钱，他能开工资？那你们光看他开公司爽翻天了。有想过，他这些钱哪儿来的吗？回答是：他老老实实当了六年的英文老师。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26189635/answer/32691583
</link>
<author>
夏吉吉
</author>
<title>
韩妆跟日妆风格上的差别在哪里？
</title>
<description>
谢邀。&lt;b&gt;【多图多容量，慎点】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【前方高能！】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际惯例，要谈妆效先看素颜（&lt;b&gt;打破直男幻想的必杀绝技&lt;/b&gt;）！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f449319d9acb508c1fd799245cab95cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;只有日本的没有韩国的？不公平？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a412772a867491bfe7f1d53d0cc54632_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;226&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;说好的卸妆呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b37e96c363922ab80a86a885dde3e9cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;645&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;上图为全都素颜未化眼妆亮相某活动（底妆还是有化的）。&lt;br&gt;好啦，还是把妆上完整~发型服装也配好~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8fc4c78c5a6f88f15824ee8130819388_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;经典的韩系风有木有~&lt;br&gt;&lt;br&gt;必杀展示完毕，现在进入正文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;确实，典型的日式妆容和韩式妆容很容易区分开来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f20c70df4bcd31005d92979faa577b3a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;b&gt;简单来说，日妆的修容更加明显，主要观察鼻梁，眼部三角区域。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;眼妆也更为浓厚。尤其是睫毛的环节。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4afbdb28e028153c61724a6a66dca878_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;b&gt;虚线内为提亮过的部分，其他部分深色修容，令脸部立体度更强。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a9b4f6f97a5d63e0c66ee9efee0b5afe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;b&gt;睫毛也会经过处理，后文会展开讲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而韩妆，整体都偏白，崇尚光泽肌，眼妆较清透，唇妆较浓。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0572a27e906a0b52463d7853c9e03a08_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;虽然各有侧重点，也并非完全不注重其他环节或者千篇一律没有特色。&lt;br&gt;两种妆容既有区别又有联系。&lt;br&gt;无论日韩，本身都集中了亚洲人的面部特点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d92fba58478f6d799c3cdb708ffcfca5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;所以，无论注重哪个环节都是在扬长避短，使得面部轮廓以及五官变得更为完美。&lt;br&gt;只是可能在具体的操作上有一些差异性，导致最终的妆效有了区别，但是追求完美的目的是趋同的，所以在一定程度上也有所共同之处。我们一一来看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、面部&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亚洲人面部较为扁平化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;之前通过图片对比，我们发现了。&lt;br&gt;日本妆容，同时利用明暗，加深面部轮廓感。&lt;br&gt;韩国妆容，以高亮为主，显现出肌肤的光泽感，从而凸显面部立体度。&lt;br&gt;&lt;b&gt;除此而外，日本妆容更多运用腮红来加重整个面部的凸出程度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ade6c921556f1664f8eeb3916a714862_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;ps：话说腮红这东西直男能看出来吗？就是两颊往颧骨的位置。&lt;br&gt;比如：图一是偏红色系腮红，图二是偏橘色系，下面两张是粉色系。&lt;br&gt;而大多韩式妆容里，腮红的运用没有如此大胆，仍旧以白为主。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/09fa86fd483ea1244f86fbb57b43729b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、眉部&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亚洲人眉毛较为稀疏（当然不是所有人，也有个例，我们是以整体相对欧美人而言。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一提到眉部，近年最风行的就是韩式平眉，很多妹子特意去纹这种眉形。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6618dae3e71b756f9d7ee4236206b37a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;亚洲人的面部轮廓较为柔和与缓和的平眉相得益彰，凸显东方女人的柔美。&lt;br&gt;但也并非适合所有人&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21880733/answer/31022953&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何根据眉骨修眉、画眉？ - 夏吉吉的回答&lt;/a&gt; 这篇回答有详尽的解答。&lt;br&gt;而在韩式妆容中的大量运用，使得整体的妆容温婉宜人从而备受推崇。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fe76f5d43e858621f7e0bb5b16f1438f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;日本的眉部妆容里，平眉同样存在，但是趋同的趋势没有那么严重。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/768fd97301470201119ae4e764490318_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;性格张扬外向的利佳子，即使脸部轮廓已经十分分明，配合分外自我的角色依旧使用了挑眉。&lt;br&gt;而生活平淡，没有太多主见的纱和，眉形稍微缓和，显得人更加内敛、温柔。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3d4b8864cc4c66d7614571699f43b8e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;而在以往上户彩尝试过的浓妆中，也有挑眉的搭配，所展现的姿态就完全不一样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，选择什么眉形跟塑造什么样的形象也有一定的关联，而非一成不变的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同理，韩妆中也不止一种眉形，只是平眉的形象更广为人知了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、睫毛&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亚洲人睫毛较少&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日系假睫毛是十分具有代表性的&lt;br&gt;睫毛长度由0.5cm-1.5cm不等&lt;br&gt;款式大致可分为：自然纤长款、浓密款、尖尾款、眼尾拉长款、交叉款&lt;br&gt;ps：很多人看到这里又根本不知道我在说什么了(┳＿┳)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/33c937d17c59864240d5aa611c9696eb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;1549&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;图文加字！！这样明白了吗！么！么！哒！&lt;br&gt;这还只是上睫毛，还有下睫毛，我就不一一讲解了，大同小异。&lt;br&gt;总之日系的睫毛是较为夸张的，款式也很多，上面列举的只是一些代表。&lt;br&gt;市面上还有许许多多的选择，给了大家更多的尝试机会。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fa19ddb802402e3a6ad47a78dff916d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;493&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;而韩系的假睫毛呢，我们来看一些款式：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b3c812c1c39e48c4055cb7f5f8593d8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;真的不是我只找了这几种，主流的款式大概就是这些，不是说没有浓密夸张的。&lt;br&gt;但是我接触的范围内，没有主流的品牌有特别丰富的款式出现。&lt;br&gt;看她们的妆容也不难发现，韩系推崇的是自然的睫毛款式和妆效。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/77c01bb961bc654a9333cc769bd28696_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;622&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;ps：眉毛也一致是平眉真是醉了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、眼线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;眼线主要是根据眼型来选择，这个其实没有太大的差异。&lt;br&gt;可能跟个人的眼型有关，也可能跟当下的流行趋势有关。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tv.sohu.com/20130903/n385765894.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《Get It Beauty 2012》20120624 E13 揭秘BOA宝儿眼妆之谜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这一期节目，主要讲了针对几个亚洲人特别容易出现的眼型的眼线画法。&lt;br&gt;包括单眼皮泡泡眼以及凹眼睛，还有双眼距离过近以及过远的处理方法。&lt;br&gt;以及单眼皮如何对付晕妆问题等。&lt;br&gt;一些基础的理论，无论日韩，都是基本通用的。有一定的共性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有时一些流行的热潮，会使得某一种画法尤为盛行，突出自己的个性。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9eac6ee269c1b3227b0834166a1425b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;577&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、唇部&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日韩在唇妆的处理上大多一致。&lt;br&gt;淡妆则以柔和百搭为主。&lt;br&gt;浓妆则以互补，撞色，浓淡相搭为主。&lt;br&gt;另外就是韩国兴起的咬唇妆。&lt;br&gt;我的这篇回答里有提到&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26051830/answer/31955941&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;雾感口红怎么涂好看？ - 夏吉吉的回答&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;有兴趣的可以看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唇部的妆容跟整体的妆容形成一种呼应：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;唇色，对于整个人的精气神，都有影响。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c69ab32f09828cc90c52cc23695e8a49_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无论是几近裸妆还是略带烟熏，唇部的刻画，都会令整个妆容更加动人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7a304f1eee1a6703b2d01f586f79a61a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;适当的时候也可以选择红唇，等较浓的唇妆。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如需要较强气场的场合；如搭配秋冬的酒红系妆容；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如西瓜红提升整个面部元气；如复古装扮时加入红唇的元素等等。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6f5ae44cf1a79f04a5458be4dd720ba1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;557&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，言而总之，化妆的效果是百变的，但又有一些共同遵守的原理。&lt;br&gt;一句话以概之：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8ecc46b0d28a14a06f395f4527708ff7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26032919/answer/32690983
</link>
<author>
罗攀
</author>
<title>
为什么飞机一落地很多人就开始解安全带开手机呢？
</title>
<description>
这是一个我观察了很久的问题，我的答案是这样的：&lt;br&gt;大多数现代人（主要指国人）好像都存在一个问题：特别受不了无所事事的状态。以等待红灯为例子，我发现在红灯前，即便是只需要等待十几秒钟的时间，既可以保证你过街时候的绝对安全，但是却没有几个人愿意。他们只要看没有“刻意”朝自己呼啸而来的汽车，就立刻穿街而过。因为十几秒地等待在某一个地方，似乎让他们烦躁异常。为什么大家静不下来呢？地铁里面，所有人都低头看手机，似乎只是站着就没有办法打发几分钟的时间。慢慢地我感觉到：是因为我们没有安静的内心世界，无法为自己闲下来的心思找到一个休息的地方，唯一让它不干扰自己的方式，就是不能让它休息，永远处于忙碌中。这样自己基本上处于“无我”的状态中，方能让自己好受一些。&lt;br&gt;“我”——这个意识是很害怕孤独的，因为她总是要寻找到自己的存在，这中寻找自己的过程，会让人们感到不安和烦躁。于是，让“我”消失在忙碌中，就可以达到“无我”，达到让自己感到放松。我们学习打坐的人都知道，刚刚开始打坐时，会比正常生活时更加难以平静，似乎各种思绪如落瀑一般轰鸣。这就证明了这一点。&lt;br&gt;忙碌的人们乐于和苦于追寻感官的享受，长时间的空中飞行，他们除非睡觉，否则就只能忍耐着“我”的骚扰，重视期待着找个方法驱散这种不安的状态。于是乎，飞机落地，一切行动就很好解释了。&lt;br&gt;越是内心丰富的人，越能坐得住。因为他们为“我”预留了一片宁静之所。&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;e3944ec38b761bf44b9c371a852b0207&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e3944ec38b761bf44b9c371a852b0207&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$e3944ec38b761bf44b9c371a852b0207&quot;&gt;@罗登&lt;/a&gt; “逃难记忆基因”的延续，我也是赞同的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20285670/answer/25530295
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么中国要遣返脱北者？他们从朝鲜逃离后有哪些可能？
</title>
<description>
现存在中国的脱北者大概有30-40万，逃到了韩国的是2.6万，大部分人逃到延边等东北城市就在当地安身了，如果中国的警察们真的想抓，我看数目不至于到几十万的地步，大部分的可能是处于普通人的同情心放了一马的。&lt;br&gt;脱北者数目来源：&lt;a href=&quot;http://www.51fenghuang.com/fengmiangushi/tuobeizhe.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;“脱北者”-凤凰周刊杂志网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.statisticbrain.com/north-korea-statistics/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;North Korea Statistics&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;说被遣返回国的就是个死的，很多潜逃者不是第一次，比如著名的金恩宣，他们可能有九条命吧，枪毙了之后借尸还魂再潜逃一次，嗯。&lt;br&gt;再看韩国对脱北者是个什么态度？脱北者在中国偷渡到韩国的费用是由韩国的民间团体，教会等负担的，政府不刷卡，到了之后单个脱北人土能获得3390万韩元（约合人民币20万元）、由2个人组成的脱北家庭共能获得4555万韩元、由3个人组成的脱北家庭共能获得5511万韩元、由4个人组成的脱北家庭共能获得6466万韩元。政府将分20个月定期把安家费发放给“脱北人士。&lt;br&gt;这笔费用是韩国的纳税人承担的，看起来多，但是分批支付，韩国的物价又高，其实还是得自谋生路。随着脱北者增多，没有生存技能，只能混迹于韩国底层，部分脱北者自暴自弃，开始从事暴力犯罪活动，在韩国其实也是备受歧视的。&lt;br&gt;在中国脱北者为了取得食物和钱财也有很多暴力犯罪的事情发生，不过国际上报道比较少而已。&lt;br&gt;泰国早前对脱北者非常宽容，建立了120人的收容所，养着他们，另外催促韩国尽快交接带这群人回韩国，但是韩国的态度是推诿推诿。随着脱北者增多，一度达到420多人，收容所挤了，于是这群人不满了，说没有空调住的不爽，好像原来他们有空调似的。然后泰国怒了，对韩国说你这什么意思啊，这人你到底要不要啊我这装不下了，最后韩国终于带走了大部分。&lt;br&gt;韩国的意思是什么呢？人我要不了那么多的，要不然瞎烧钱纳税人会骂我，你们中国去和蒙古泰国商量一下，弄个难民区，帮我养着吧，要不然你们就太没有人权太没有同情心了，我要去美国爸爸那告状，让全世界来指责你们。&lt;br&gt;你看，韩国接纳了不到三万的脱北者就叫苦连天的，接纳了几十万脱北者的东北人，中国人反而被指责没有人性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里先不谈国家利益了，反正，在圣母们眼里，中国就是邪恶国家，国家利益都是权贵们的，跟我们屁民没关系。&lt;br&gt;如果中国不遣返脱北者会出现什么情况呢？鉴于从中国逃离是最方便的路径，且过江就没有危险了，会有越来越多的脱北者涌入东三省，其中还包括人民军的士兵。&lt;br&gt;这群人没有受过教育，没有生存技能，只能找一些底层的工作做，但问题是，东三省也不富裕，也有很多贫困人口在做着这些工作，于是，他们本来可以拿2000的工资，脱北者来了，别人只要1200，你说当老板的赚钱要紧还是照顾本国同胞要紧？本来就处于底层的贫困人口会有一部分成为赤贫。&lt;br&gt;当然，这是好的情况，更坏的情况是什么，一群有着相同的文化背景，生存理念，却没有知识没有技能找不到工作，还可能携带武器的脱北者和朝鲜国内的亲戚们勾结在一起，组成以贩毒为主要经济来源的犯罪集团。韩国的脱北者就是前车之鉴。俗话说是穷山恶水出刁民，苦惯了的人，是不太惜命的，还有些仇富的，或者，特别仇富。我看脱北帮建起来之后，东北的大哥们都得让道了，诶呀妈呀，干不过这群真不要命的小子啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲完了这些，我来谈谈为什么我们要帮三胖，和三胖翻脸到底和我们的屁民的利益有没有关系。&lt;br&gt;日本侵略朝鲜战争期间，数十万朝鲜人民在中国避难，中国收留了他们，朝鲜族成为56个民族中的一员，然后韩国搞了个间岛问题。具体情况见链接：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c6b3731010131r2.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.sina.com.cn/s/blog&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;_4c6b3731010131r2.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;嗯，棒子就是这么个德性，中国和三胖翻脸之后，估计朝鲜也保不住了，这时候中国美国都想掌控局势，必然发生战乱，难民大量流入东三省，也许以后棒子该说东三省也是韩国的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果三胖倒台了，千万涌入中国东北的朝鲜难民怎么安置？安置数目这么庞大的难民得要千亿美元吧至少，谁来出？本来就不富裕的中国老百姓来承担？&lt;br&gt;增强边防军力要不要出钱？维持东北治安加派警力要不要钱？苏联解体，中国裁军百万，大大减轻了国防负担，为了朝鲜，却转回来了，有毛病么？ &lt;br&gt;廉价的朝鲜劳动力抢占东北底层人的为数不多的工作机会后会进一步压低他们的收入水平，那些家庭会雪上加霜更加艰难陷入赤贫，同情朝鲜人之前同情过他们么？&lt;br&gt;如果中国不允许难民涌入引起冲突，中国的边防兵是开枪还是不开枪？如果难民里有人民军携带武器混入其中把冲突加大化如何解决？开枪中国就被扣上反人类的帽子，不开枪边防兵有死伤不说，根本拦不住难民进入了吧。&lt;br&gt;一群没有受过教育在现代社会很难谋生，语言习惯文化背景都和周围环境格格不入的人，数目巨大，赤贫，里面还有携带武器的军人，不会滋生大量犯罪集团？东北成了金三角你感觉东北人民会幸福吗？&lt;br&gt;还有政治小清新说国防不需要朝鲜这块缓冲地，估计他不知道地缘政治是什么意思，也不觉得中国一圈都被亲美国家包围了被第一岛链卡死有什么军事意义。我就只想提一点他的脑袋能理解的，朝鲜的土地上如果出现了美国驻军，雷达一架，那技术，你指望北京还能有任何国家秘密？&lt;br&gt;对内，我们和权贵是竞争关系，监督关系，对外，国家利益可不是一句虚幻的词，他和中国人的利益是重合的。&lt;br&gt;至于人权，中美建交的蜜月期是几几年？那时候文革打的火热美国管你的人权了么？只要能一起抽苏联大家就开心了嘛。&lt;br&gt;本国的人权高于本国的国家利益，而不是他国的人权高于本国的国家利益。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26390985/answer/32689460
</link>
<author>
NealDie
</author>
<title>
如何看待新闻「初中生家里有14套房子，收房租不想上学」？
</title>
<description>
基本上反对前面所有的答案，别把这种问题跟读书是否有用扯上关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据前面几个答案来看，我觉得这个事件背后透出的真正意义在于，目前在我国，大部分人依旧无法淡定的看待他人拥有丰厚的资产。一个14岁的初中生说出这种话，引发的讨论竟然基本上只有两种：1.有钱嘛，干什么都行，确实不用努力了。2.他太年轻，什么都不懂（顺便讽刺下）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，这个问题不是有不有钱的问题，而是在当今社会风气下，我们的教育体系确实有点失败。上小学时为了考上好初中，上初中是为了考上好高中，上高中是为了考上好大学，上好大学是为了找到好工作，赚大钱——你可以说这不是你的抱负，但这确实是大部分人的抱负，尤其是求学期少年人的目标。那个说自己有1亿就回去上学，翘课去图书馆的，扪心自问，当你有一个亿再去读书，还会受老师的鸟气吗？老师再批评你，你是不是就书包一丢，爷不读了？有1亿和没1亿，读书的心态都不会一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在青少年教育中，我们从来没有告诉过他们应该要实现自我价值，而待他们自己发掘这个需求，可能需要很长时间，甚至长到到了那个时候他们已经踏入社会了。当一个人读书的目的就是为了赚钱的时候，那么他有足够多的钱，为何还要读书？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们为什么要讽刺一个14岁的孩子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们就不能问问，孩子，那你将来想干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;万一他想踢足球，你就不能送他去踢球？万一他想搞音乐，你就不能送他去学音乐？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说不给孩子选择权利的人是你们，现在罔顾孩子意愿的又是你们。不想上学=没有追求？你在逗我？这么多年学傻了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望各位能尊重这个孩子的想法，既然他选择的成本比我们低，为何不让他试试看呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26412230/answer/32686706
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价苹果 CEO 蒂姆·库克 (Tim Cook) 出柜？
</title>
<description>
请别评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;________&lt;br&gt;上面是对原问题 &quot;如何评价苹果CEO出柜这一事件&quot; 的回答。&lt;br&gt;问题修改后，打算重新回答。在此先引用 &lt;a data-hash=&quot;edf5fa71aa4ade1e6f1bd400981e05ab&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/edf5fa71aa4ade1e6f1bd400981e05ab&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@苏旷&quot; data-tip=&quot;p$b$edf5fa71aa4ade1e6f1bd400981e05ab&quot;&gt;@苏旷&lt;/a&gt;的最后一句话：“ 独善其身，而后兼济天下； 君子之德风也。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;新的问题是“&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26412230&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;大家得知这一消息后有什么感受？&lt;/a&gt;”&lt;br&gt;说一件很巧的事，在晚上8点多看到这个新闻前的几分钟，我还在知乎上搜索关于Tim Cook的话题，以至于刚看到新闻时，好像在做梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cook是苹果的CEO，身上的责任自不必说，在此种情况下，他选择了出柜，原因已在宣言中明说：“So if hearing that the CEO of Apple is gay can help someone struggling to come to terms with who he or she is, or bring comfort to anyone who feels alone, or inspire people to insist on their equality, then it’s worth the trade-off with my own privacy.” 看完这段话之后是感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一段：“When I arrive in my office each morning, I’m greeted by framed photos of Dr. King and Robert F. Kennedy. I don’t pretend that writing this puts me in their league. All it does is allow me to look at those pictures and know that I’m doing my part, however small, to help others. We pave the sunlit path toward justice together, brick by brick. This is my brick.” 看完这段之后是由衷地敬佩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少人，因为自己的性取向而试图自杀。又有多少人，碍于世俗的眼光，迫于家庭的压力，只能苦一辈子。那种痛苦，旁人无法感同身受，如果说生理上最大的痛苦是女性的生育，那心理上最大的痛苦就是 失去至亲 或 身为同性恋 。Cook这么做，无形中可以帮社会正确认识这个群体，更不必说，会挽救多少濒临自杀边线的灵魂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经我敬佩的人，不是商人、企业家或者大公司的CEO，直到今天，Tim Cook改变了我的看法。如果几年后可以顺利进入Apple做研发，真的希望能有机会当面谢谢Cook.&lt;br&gt;在我心中，他这份宣言的重要性，等同甚至超过了马丁的《I have a dream》。因为Cook身上肩负的，是Apple这样的大公司，他的一言一行，都可能对其未来的发展产生或积极或消极的影响。能让他做出这样决定的，不只是勇气，更多的是兼济天下的责任感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cook，你是顶天立地的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26395133/answer/32674636
</link>
<author>
许成贺
</author>
<title>
怎样才算文笔好？
</title>
<description>
王小波说，在他十五岁的时候，就懂得了什么样的文字才能叫做好。而十五岁的我还在读高中，正把那本被无数人轮过的《幻城》像宝贝一样捧在手心，“风吹起如花般破碎的流年，而你的笑容摇晃摇晃，成为我命途中最美的点缀”。当时我觉得这样的句子简直逼格十足，偷偷的记下来好多，坐等着哪天能到女神后桌，背出来让她听到。直到很久以后女神离我而去，自己书多读了一些，才勉强知道了好的文字究竟该是什么样的。现在再想起来那段时光，羞愧的无地自容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于文笔的好坏，有个最烂大街的例子，出自老谢家。老谢家爱折腾是传统，从春秋时期开始，一直到了谢广坤那都没矫正过来。有人觉得广坤叔是人品有问题，但是据我考证问题其实出自基因——要不然，他为什么姓谢呢？话说某天早晨，“风神秀彻”的谢安欧巴一觉醒来，望着天上纷飞的大雪，终于没能熬过要折腾的瘾，问出了一句“白雪纷纷何所似”？一会功夫，谢姑娘就因一句“未若柳絮因风起”流传千古，也顺便一脚把自己那“撒盐空中差可拟”的老实兄弟蹬进了火坑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你不理解这句子的逼格，我觉得我可以试着抢救一下：但凡咏雪的句子，只要是把雪比喻成盐，都可以说是弱到掉渣，虽然还原度没的说，但比喻一造作，逼格就一泄千里，兜都兜不住。反之，如果把盐比成雪，感觉就很小清新，周邦彦的“并刀如水，吴盐胜雪，纤手破新橙”读起来就很有画面感。与柳絮姐有一拼的则是如花哥，“昔去雪如花，今来花似雪”、“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”与“未若柳絮因风起”一样，都是脍炙人口的中国好句子，只是学的人太多，就成了俗套。唐朝之后，这样的句子连起来就可以绕地球三圈了，到现在保守估计也可以能把地球团成个纸球子。所以时至宋朝，再这样咏雪就low了，欧阳修作诗，就要想办法绕开“玉、月、梨、梅、练、絮、白、舞、鹅、鹤、印”这些字。苏才子的咏雪诗更有意思，自己刚写完“渔蓑句好应须画，柳絮才高不道盐”，捏着嗓子贬损谢姑娘“把雪比喻成柳絮，才情真是高啊，总算可以不提盐字儿了啊”，回头就是“也知不作坚牢玉，无奈能开顷刻花”，也不知道自己就比人家高明到哪儿了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;王小波在《我的师承》里，曾经对比过《青铜骑士》的两种翻译，你可以试着感受一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我爱你，彼得兴建的大城&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爱你严肃整齐的面容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涅瓦河的水流多么庄严&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 大理石铺在它的两岸……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我爱你彼得的营造&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爱你庄严的外貌……”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前者的译笔出自查良铮先生，可以说是绕梁三日，气势如虹。王说这是雍容华贵的英雄体诗，是最好的文字，而另外那位的译作则有着东北二人转的调调，两者一较，高下立判——如果你觉得也没那么高下立判，那么别犹豫，大声读出来你就知道了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我先头还纳闷，自己以前咋就分辨不出来作品好坏，后来发现这和我的学习历程有关。中国人的学生时代，古文还能读到不错的，却读不到好的现代作品。古文里还是屈陶李杜辛联手唐宋八大家，阵容豪华。现代作品里却除了掌掴爱迪生，就是火烤邱少云，再加上摇旗呐喊的杨朔那帮战五渣，好的文章很少见到。因为从小就是读着假货长大的，所以孩子们长大后，往往在会在QQ空间里含着热泪儿分享下《莫言最经典的20句话，读到那句你哭了》，要是再随便报个国学班看本《孝经》什么的，都能自诩掌握世界文化的核心科技了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说杨朔是战五渣，是有科学道理的，他的作品逼格低到完全看不见。并且我后面有人，不怕你来咬我。某位爆杨朔一百条街的作家，就说过自己要是成了杨朔或者朱自清，不如立刻就死了的好。虽然那位作家后来真的死了，但这不能改变杨朔是战五渣的事实。不客气的讲，即使老人家那最广为流传的《荔枝蜜》，都未必能达到高考满分作文的水平。千十来字的文章，叙述句翻来覆去如同破车轱辘，感叹句好像是滚床单时没快感的呻吟，不信就让我抄下来这段话，有感情地读给你听——“蜜蜂是在酿蜜，又是在酿造生活；不是为自己，而是在为人类酿造最甜的生活。蜜蜂是渺小的；蜜蜂却又多么高尚啊！”十几年之后再翻回来这篇文章看，我终于可以为当年学习不好找个正当理由——TMD，净让老子读这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有了这样的共识，我觉得我们接下来聊天就能轻松加愉快了。“月亮升起来了，好像一个大大的玉盘”，这句子逼格高吗？当然它不高，它和“撒盐空中差可拟”一样，没有一点想象力，读起来简直令人沮丧；“盈盈烛泪因谁泣，点点花愁为我嗔”这样的句子逼格高吗？它不高，曹雪芹说这样的句子“浅艳”，这也就是青春文学的水平；“望长城内外，惟余莽莽，大河上下，顿时滔滔，山舞银蛇，原驰蜡象”这样的句子逼格高吗？你特么的在逗我吗？！伟大领袖的句子格调怎么可能不高？这首词要是放到宋朝去，起码也是中等水平，就连《红楼梦》里都有山寨这首诗的作品，你去找黛玉她们联诗那段，一下就能把腆着脸盗诗的曹老爷子抓个正着，“寒山已失翠，冻浦不闻潮…伏象千峰凸，盘蛇一径遥”，画面和比喻都是抄的，而且抄都抄不好，活该被啪啪打脸。（谢 &lt;a data-hash=&quot;4a7b6005d21aff8928c5c73ce0e85e5c&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/4a7b6005d21aff8928c5c73ce0e85e5c&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王路&quot; data-tip=&quot;p$b$4a7b6005d21aff8928c5c73ce0e85e5c&quot;&gt;@王路&lt;/a&gt; ） &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我接下来要说的话，估计你就没那么爱听了，并且可能也会为自己招来一大波喷子。我猜喷子们一定会说“You can you up，No can no BB”来表示自己很有见地也很时尚，所以，我先傲娇地说一句：我不怕你和我争论，可我单纯地讨厌那些“你嫌这冰箱不好，你自己去制冷啊”的神逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我的大学，我们院，我们系，我们班，最流行的两部作品是《穆斯林的葬礼》和《平凡的世界》。我总觉得作为伪文青，不读这么有名的书行走在装逼路上都没底气，但是起码十几次打开，最多读上一两万字，就不得不停下了。即使以我的不多阅读经验来看，这两部作品的逼格也说不上高。拉封丹寓言里说&lt;em&gt;大山&lt;/em&gt;临盆，天为之崩，地为之裂，最后生出一只耗子。在我看来，这天崩地裂的动静就是这书的名声，这畏畏缩缩的耗子就是这书的内容，这寓言和现实一样充满喜感。拿《穆斯林的葬礼》来说，根本就是一长篇的玛丽苏文，完美人物，生硬情节，故事里面的世界扁平得如同一个海碗。最可怕的是作者那矫情的感叹了，简直是熬得一手好鸡汤，每次读到感叹句，我都和过电似的起一身鸡皮疙瘩。语言没有任何亮点，霍达阿姨说她没有运用任何技巧，可是我想说，您是没有秀技巧，可是您首先得先会这些技巧啊！就算是街边的《霸道总裁小娇妻》，都比您这书能入眼，起码人家俗的坦荡。王小波说在中国，“末流的作品有一流的名声，一流的作品却默默无闻”，我承认我是自从看了《穆斯林的葬礼》之后，才相信这句话的。至于路遥老师，毕竟是“用绳命写作”的选手，我很尊重他老人家，高中读他的《人生》时，感动得热泪盈眶屎尿齐出，但是他的作品时代的印记太过明显，这种印记不光体现在文字技巧上，也烙在思想上。他的作品逼格是有，但更合适中学生来读。我觉得，他更适合留在回去当一个里程碑吧，所谓一粉顶十黑，给他过高的赞誉，会害了他老人家的。如果让我拿着这两本书，介绍给外国人说，这是我们国家一流的作品，我一定臊的不行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;冯唐曾腹黑地对韩寒说，文学啊，有条金线，一般人吧他还真看不出来。然后就攻击说我韩岳父的小说没有入门，杂文小聪明，都在金线之下。我替我岳父说句公道话，你冯唐君的长篇小说我没看过，但短篇也相当一般，也就是个抖机灵而已，逼格肯定也在金线之下。中国写小说的，逼格真能到“金线”附近的，余华勉强算。虽然余华和王小波之间，还隔着有100个莫言。余华、莫言都是仿马尔克斯出名的，到最后不知不觉都抄了几个经典作品出来。用阿乙的话说，“余华可能是模仿马尔克斯最好的作家”，要是这算夸人的话，这是一句很中肯的表扬。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;拿余华最著名的《活着》来看，就爆了《穆斯林的葬礼》好几条街，叙事流畅，发人深省，起码能让人读下去。就是叙述模式有点莫名其妙，可能是因为才气不足吧。而这本书一旦和马尔克斯的《百年孤独》放到一起，余华就只有跪舔的份了——余华是踮起脚尖看见了一个人的生活，马尔克斯是站在天上开启了上帝视角。《活着》由于预设了一个悲剧的故事，所以余华的煽情似乎有些急不可耐，而《百年孤独》的读者却总在作者的不动声色中震颤不已。如果再考虑到《活着》是在《百年孤独》的影响下完成的，价值又要打个七五折。而《活着》与《百年孤独》之间的差距，就是优秀作家和大师之间的差距。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;美国一位写作教授说，世上95%的文学作品是平庸的，不错但是平庸，5%的作品是优秀的。“&lt;b&gt;大多数写作者经过训练和努力，都能写出平庸的作品来&lt;/b&gt;”。我相信以绝大所数人的努力程度之低，根本轮不到拼天赋的程度。但是逼格爆棚的作品非天才不可为。用纳博科夫的话说，“世上只有一种艺术流派，就是天才派。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;逼格爆棚的作品什么样？拿诗句来个举例子，列奥帕尔迪说过，&lt;b&gt;“伟大的作品，能表现出一种高度的无视，仿佛那些东西根本就不存在一样，不要说差诗，连一般的好诗都一起无视了”&lt;/b&gt;。（谢 &lt;a data-hash=&quot;6a77b9e2f6a38939b8101219ecfa2d5d&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6a77b9e2f6a38939b8101219ecfa2d5d&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@苗炜&quot; data-tip=&quot;p$b$6a77b9e2f6a38939b8101219ecfa2d5d&quot;&gt;@苗炜&lt;/a&gt; ）读过几首诗的人就很容易理解其意思。李白的“君不见黄河之水天上来”，没有什么字斟句酌，却可以说是冠绝今古，用古人的话说，人家不屑屑于寻章摘句，自有天马行空不可羁勒之势，相比之下，“雾失楼台，月迷津渡”的秦少游对仗工整，往边上一站，就是个衣冠楚楚的小受。北宋号称“词家之冠”的周邦彦够牛了吧？若论句子格律谨严，苏轼连人家脚趾头都够不着，但放在文学史上，要说苏轼有一席之地可以来回打滚儿，周邦彦连站着的地方都没有——逼格爆棚的作品肯定是在墙外，对于围墙里的选手，就算是穷尽一生精血，把技巧玩出花儿来，也就是个二流。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小说同理，逼格爆棚的作品，&lt;b&gt;不是其字字珠玑，而是他能打开一扇窗子。&lt;/b&gt;比如卡夫卡的《变形记》的开头，“一天早晨，格里高尔·萨姆沙从不安的睡梦中醒来，发现自己躺在床上变成了一只巨大的甲虫。”你现在看可能觉得一般，但当年卡夫卡这种不动声色地讲出惊天动地的故事的勇气，让整个世界为之震惊，作者不知道自己不经意之间开启了某个时代的序幕，马尔克斯在读完之后就沐浴焚香，顶礼膜拜，称卡夫卡让他发现了“文学还存在着多种别的可能性”。同理，《百年孤独》为什么伟大？不在于“多年以后，奥雷连诺上校站在行刑队面前，准会想起父亲带他去参观冰块的那个遥远的下午”这个广为流传的开头，也不在于“阳光清凉如水，粗粝的如同砖末”这么霸气十足的比喻，而是那种现实魔幻主义的叙事风格让中国人眼前一亮，毕竟在此之前，中国的文学作品不是现实主义就是浪漫主义，没劲死了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是话说回来，评价作品的逼格，还是要放在时代背景之下，诗歌尤其如此。如果你今天写出一首诗给我看，却还是“未若柳絮上枝头”的句子……不，我不会觉得你是在逗我，但我可能低看你好几眼。小说也是一样，伟大的作品会影响一个时代，但是随着模仿者的增加，流派的形成，作品给人的冲击力会越来越小。坦白的讲，卡夫卡的《变形记》如果只是发表于现今，在文学史上不会有什么地位，也就是优秀先锋文学的水平。可是如你所见，卡夫卡的写作密码，传给了马尔克斯，又传给了余华莫言。没有卡夫卡，就未必有这么多的优秀作家。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论如何，我敬仰那些能写出优秀作品的人，岂止是敬仰，我简直是带着某种绝望的感觉羡慕他们。如果我能写出《万寿寺》那样的作品，我宁愿这辈子都放弃出任CEO迎娶白富美走上人生巅峰的机会，当然这机会现在看起来也很渺茫。在我看来，时光会流逝，金钱会败光，而那些逼格爆棚的作品一旦问世，便连同里面的诗意世界，永远永远的属于作者本人了。奥维德所说的“吾诗已成，无论诸神的愤怒，还是地底的烈火，都不能使它消弭于无形！”说的，就是这种不朽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在那不朽的世界里，每位大师都有一个只属于自己的广阔天地：海明威拥有一片大海——他所描写的一切，他曾拥有的每一刻都永远属于他。斗牛士、拳击手、艺术家和枪手，一出现就纳入他的麾下。但凡曾被他拥有的，就让他赋予了灵魂，在他死后，带着这种灵魂，单独活在世上”（马尔克斯语）。马尔克斯拥有一个马贡多——“那个布满冰块、磁铁、上校、石绗鸟、玫瑰花、香蕉公司、斗鸡、杀猪刀、孔雀、妓女、卡车、橘子、魔术师、酒吧、牙医、孤独、猪尾巴、鹦鹉和爱情的马贡多镇”；（ &lt;a data-hash=&quot;f9de84865e3e8455a09af78bfe4d1da5&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f9de84865e3e8455a09af78bfe4d1da5&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张佳玮&quot; data-tip=&quot;p$b$f9de84865e3e8455a09af78bfe4d1da5&quot;&gt;@张佳玮&lt;/a&gt;  语）王小波拥有《青铜时代》里的整个长安城和凤凰寨，那是怎样让人震颤的世界啊，似乎是神祇所建，可以容纳一切——“领导和我谈话时并没有注意到，我不是一个人，是一个小宇宙：在其中不仅有红线，有薛嵩，有小妓女和老妓女，还有许多别人。举个例子，连他自己也在内，但不是穿蓝制服、戴白边眼镜，而是太阳穴上贴着小膏药的老虔婆。假如他发现自己在和如此庞大的一群人说话，一定会大吃一惊。除此之外，我还是相当广阔的一段时空。他要是发现自己对着时空做思想工作，一定以为是对牛弹琴。除了时空，还有诗意——妈的，他怎么会懂得什么叫做诗意。除了诗意，还有恶意。这个他一定能懂。这是他唯一懂得的东西……” &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;谢谢各位给我指出错字，已改，引用张公子的话也已补全，并加上了引号。其中周邦彦写成周彦邦，是很低级的错误。抱歉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于王小波，我承认，确实是过誉了。大学时候从《穆斯林的葬礼》和《平凡的世界》中发现了王小波的作品，崇拜到不行，所以对于王小波一直没什么平常心，总是拿他最好的作品说事儿。如果我现在是第一次读王小波，又不小心读到了《夜里两点钟》，《茫茫黑夜漫游》，我也不会觉得这作家多厉害~所以，希望没有给王小波招黑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;评论我慢慢的回。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26391434/answer/32640142
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价汪精卫？
</title>
<description>
知乎上不时有人抛出此类给汉奸翻案的问题，而且还都打着“正确看待”、“客观评价”的幌子，然后巧妙地给对立的一方扣上“偏激”、“被洗脑”的帽子，容我问一句，你们是装傻呢还是装傻呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对此类问题，我只有一种回答：汪逆兆铭乃汉奸！不必再有其他任何评价！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;须知如果遇到实力强大的对手就卖身投靠，那这个民族很快就将不复存在了，因为周围的强盗都知道，越是残暴蛮横，可能遇到的抵抗越小，只要使用足够的武力，就能获得一大批顺从的奴隶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己放下武器，把身家性命寄望在敌人的慈悲之上，无疑是蠢行中最蠢的一种，亡国奴的命运如何，去看看《靖康要录》《大金国志》《北行日录》吧。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“被掠者日&lt;b&gt;以泪洗面&lt;/b&gt;，虏酋皆拥妇女，恣酒肉，弄管弦，喜乐无极。”&lt;br&gt;“十人九娼，名节既丧，&lt;b&gt;身命亦亡&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;“烈女张氏、曹氏抗二太子（完颜宗望）意，刺以铁竿，肆帐前，流血三日。初七日，王妃、帝姬入寨，太子指以为鉴，&lt;b&gt;人人乞命&lt;/b&gt;。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;汉奸所谓的“保全”，无非是让同胞都乖乖地当可随时被侵略者打杀的家畜，他自己好当一名管家畜的奴才罢了。真正使中国不至于亡国灭种的，恰恰是汪粉眼中那些“不自量力&quot;的抵抗者。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;用汪精卫早年事迹替他的汉奸行为辩护的可以把你们可笑的逻辑收起来了，是不是早上捡了钱包上交晚上就可以合法抢银行？是不是昨天扶了老奶奶过街今天就可以扔小孩撞火车？&lt;br&gt;&lt;br&gt;把常凯申、土共、列宁扯进来打算搅浑水的也趁早歇了吧，&lt;b&gt;现在说的是“汪精卫是不是汉奸”，不要模糊了焦点&lt;/b&gt;，自己去查查《辞海》里“汉奸”的定义，然后问自己两个问题：1、汪精卫是不是中国人？2、他有没有替日本侵略者做事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯陈璧君那个就更搞笑了，汪精卫没有卖国？抗战开始时他可是国防最高会议副主席、国民党副总裁，国民党内第二号人物，这样的高层为侵略者当马前卒，对士气、民心没有打击？不会出卖他掌握的军事、政治机密？你信不信？况且陈璧君就是为理想牺牲的斗士吗，来看看希望“改判死刑”却苟活到1959年的她在病死前给儿女的信是怎么说的吧：“盼诸儿早日回归祖国怀抱，以加倍努力工作，报答人民政府挽救我之深厚恩情”，把某些人的脸打得啪啪啪啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿日本投降美国来反问“日本民族为什么还存在”的，评论里 &lt;a data-hash=&quot;d35121db757c84b492c2b5d8b8740430&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/d35121db757c84b492c2b5d8b8740430&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@raaa Haoo&quot; data-tip=&quot;p$b$d35121db757c84b492c2b5d8b8740430&quot;&gt;@raaa Haoo&lt;/a&gt; 同学已经驳斥到点子上了，你只不过是在偷换概念，用“春秋无义战”式的角度来解释二战，把解放和奴役、侵略和反击混为一谈罢了，集中营里的犹太人、冲绳战役里被逼着和皇军一起“玉碎”的平民是不会认同你这种评价标准的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一种认为“抵抗=送死”、“叛变=忍辱负重保持民族延续”的奇怪观点， &lt;a data-hash=&quot;3a66361271b649885444fc5533cb43a8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3a66361271b649885444fc5533cb43a8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@TNT Freedom&quot; data-tip=&quot;p$b$3a66361271b649885444fc5533cb43a8&quot;&gt;@TNT Freedom&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;563de12ba4b0a932c3723b9d891b1b8e&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/563de12ba4b0a932c3723b9d891b1b8e&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$563de12ba4b0a932c3723b9d891b1b8e&quot;&gt;@梦无恨&lt;/a&gt; 同学已经指出来我就不再展开了，只是想问下，你们从我的答案中哪里脑补出我在“鼓动别人去死”了？自己树个稻草人打着玩很有意思么？至于真正“鼓动别人去死”的，还别说，真有一个：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“牺牲”两个字，是严酷的，我们自己牺牲，我们并且要全国同胞一齐牺牲。因为我们是弱国，我们是弱国之民，我们所谓抵抗无他内容，其内容只是牺牲，我们要使每一个人，每一块地，都成为灰烬，不使敌人有一些得到手里，这意义诚然是严酷的，然不如此，则尚有更严酷的随在后头。&lt;/blockquote&gt;你们猜，上面这番激烈无比的言辞是谁说的？就是你们“忍辱负重、以人民为重”的汪先生啊！还是在他卖身投敌之前不久讲的啊！&lt;b&gt;你们是要反对他的这番“不人道”的言论，还是要继续赞颂及时转换立场的汪先生真是知机识世大丈夫？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说“大多数人对自己尤其是道德高度都会过于乐观”、“很难说这些痛批汪精卫的放在当时有几个舍身取义，又有几个卖国求荣”，这是忘了还有第三个选项，若不幸身在沦陷区，就算没舍身取义的勇气，但可以学梅兰芳蓄须明志，至少不像汪精卫一样主动卖身危害其他同胞啊。再说这种把沦陷区同胞等同于汉奸的逻辑，不就和抗战结束时的国军接收大员一样，让亲者痛仇者快吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;汪粉的逻辑是这样的：汪伪政权治下哪怕有再多的壮劳力被抓去日本矿山压榨致死、再多的人被731用来做活体实验的“原木”，只要还有一个没咽气的，那都是汪伪政权“曲线救国、保境安民”的功劳。而中国人抵抗侵略时牺牲再大，也不能怪罪到“进入”中国、建立大东亚共荣圈的的皇军头上，只能怪你们太冥顽不灵、体会不到皇军的一片深情厚谊。简言之，不怪别人拿狼牙棒敲你，怪只怪你的天灵盖太硬。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26289857/answer/32549646
</link>
<author>
张琳
</author>
<title>
和不成熟男人谈恋爱是什么感觉？
</title>
<description>
不知为何总是吸引弟弟型，但是唯一交往的不成熟男人就是现男友……&lt;br&gt;……突然发现我的情感经历很单纯啊(・_・。) &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不知道你们为什么说的都是EX，不成熟并不是幼稚啊，不成熟什么的分明萌爆了好嘛0.0&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键是你也不能太成熟0.0&lt;br&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;三年前（当时还没有在一起），他和我还有他的朋友一起去逛小吃街。&lt;br&gt;于是他是这个样子的：&lt;br&gt;【这个你要不要吃呀ヾ(≧▽≦*)o还有这个你要不要吃呀ヾ(≧▽≦*)o这个可好吃呢ヾ(≧▽≦*)o，对了我认识一家卖可以画哆啦A梦的镜糕摊子你喜欢哆啦A梦嘛ヾ(≧▽≦*)o可是我有点忘记摊子在哪里了但我马上就会找到！】&lt;br&gt;接着像小狗一样跑前跑后汪汪汪！&lt;br&gt;跑着跑着突然发现！&lt;br&gt;Σ(っﾟДﾟ；)っ！！！！&lt;br&gt;主人不见了Σ(っﾟДﾟ；)っ！！！！&lt;br&gt;啊不对，暗恋对象不见了Σ(っﾟДﾟ；)っ！！！！&lt;br&gt;    于是当时正和他的朋友愉快地分享着桂花糕品鉴心得的我，眼看着前面人群中冲得不亦乐乎的某只突然停下来，先是慌乱的四处张望，然后像热锅上的蚂蚁一样做了一会儿布朗运动——我还奇怪发生了什么事，正要问他的朋友他怎么了——&lt;br&gt;    ——他突然劈波斩浪披荆斩棘地从人群中穿过，带着一头大汗满脸劫后余生马上要哭地一把抓住我的手：吓死我了！！！！！我以为把你弄丢了QAQ！！！！！&lt;br&gt;……我已凌乱。&lt;br&gt;    然后这货突然意识到自己做了啥，bia叽把我的手丢开，进入语无伦次状态：【不是不是我只是一回头发现你不见了，所以有点着急，并不是紧张，是，是怕把你弄丢了没办法和××还有××交代……不不不我不是不放心你和××（他朋友）在一块儿……】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8941d548ff691cb1e420567ce47e2943_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;94&quot; data-rawheight=&quot;94&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;94&quot;&gt;&lt;b&gt;     少年你别解释了你的朋友都已经捂脸转头被你蠢哭了好嘛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但说实话，他回头找我时对所珍惜的东西绝不逃避的眼神，深深感动了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说起来，他表白的时候，我毫不犹豫地拒绝了【。】&lt;br&gt;结果他！&lt;br&gt;毫不犹豫！&lt;br&gt;丝毫不怂！&lt;br&gt;当场！&lt;br&gt;&lt;b&gt;就开始哭了！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;【&lt;br&gt;(´△｀。)是我不够好嘛。。。&lt;br&gt;(´∩｀。)你果然不会要我。。&lt;br&gt;(ノД`)・゜・。呜哇哇哇。。。&lt;br&gt;・゜・(PД`q｡)・゜・呜哇哇哇我知，我知道。。。我不该哭的对不起。。。&lt;br&gt;・゜・(PД`q｡)・゜・我不是……不是想让你答应，我就是伤心……&lt;br&gt;・゜・(PД`q｡)・゜・我，我也不想哭的……我不是，不是故意的……。゜(゜´Д｀゜)゜。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8941d548ff691cb1e420567ce47e2943_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;94&quot; data-rawheight=&quot;94&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;94&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;哭得人心都碎了。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但我其实很佩服，我是个哭不出来的人。看着这么一个单纯的家伙在我面前因为被发卡这么单纯的原因哭成狗，有一种被治愈了的感觉……后来的事你们都猜得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;在一起走路的时候会用我的名字编歌儿唱。&lt;br&gt;（顺便一提，他跑调十分严重，基本只要开口就听不出来唱的什么）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.偷亲我之后自己会脸红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;br&gt;在和他出去玩的时候丢了个手机。&lt;br&gt;本来是很着急的，看到他就不着急了。&lt;br&gt;因为他的表现不像是我丢了个手机，更像是他丢了挽回世界末日的最终希望= =&lt;br&gt;得拼命地安慰他才行= =！&lt;br&gt;没事没事丢就丢了吧。。。而且也是我弄丢的和你没有关系啦。。。不不不我不是说我和你没有关系，我是说你完全不用为此负责。。。好啦。。。你再这样我生气啦。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;br&gt;开过房。不过……&lt;br&gt;至今为止虽然一起开过不少次房，但是活动大体都是一起窝床上打游戏。&lt;br&gt;他会背一个巨大的登山包去开房。&lt;br&gt;里面放着他的&lt;br&gt;NDS&lt;br&gt;PSP&lt;br&gt;大尺寸笔记本电脑。&lt;br&gt;还有键盘和鼠标。&lt;br&gt;还有游戏手柄。&lt;br&gt;还是两个。&lt;br&gt;你们想象一下，花前月下，酒店大床，夜深人静，和自己的女朋友。&lt;br&gt;打&lt;br&gt;无冬之夜&lt;br&gt;三国战纪2&lt;br&gt;星之卡比之镜之大迷宫&lt;br&gt;寂静岭&lt;br&gt;生化危机&lt;br&gt;古墓丽影&lt;br&gt;拳皇&lt;br&gt;Fate/stay night&lt;br&gt;龙腾世纪&lt;br&gt;逆转裁判&lt;br&gt;太鼓达人&lt;br&gt;dota2&lt;br&gt;机械迷城&lt;br&gt;纪念碑谷&lt;br&gt;……&lt;br&gt;好累，感觉不会再爱。&lt;br&gt;但是，其实游戏都是他综合了他和我的口味用心选的。。&lt;br&gt;而且挺好玩的【。】&lt;br&gt;可能我也不怎么成熟【。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.顺便一说，我们最近的约会方式是去网吧玩黑道圣徒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.&lt;br&gt;虽然没有实践，但偶尔也会探讨一些羞羞的问题。&lt;br&gt;比如他和我描述过，男人想【哔】又不能【哔】的时候，会有一种很急的感觉。&lt;br&gt;当然我听过就忘了。&lt;br&gt;直到若干天前，快考试了加上导师给的压力，我感到十分烦躁。他完全不能理解，为什么他只是普通地卖萌就会让我觉得烦。于是我就解释：就是觉得很焦躁啊！！你难道都没有会觉得很焦躁的时候嘛！！&lt;br&gt;他思考了几秒钟后，耳朵突然红了……并且狠狠地掐了我一把……&lt;br&gt;现在常常用这个嘲笑他，哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.&lt;br&gt;实验室里师兄师姐都觉得我们是二逼情侣。&lt;br&gt;我对此愤愤不平，明明只有他一个二逼，为什么连我也被拉入了二逼的印象行列中。&lt;br&gt;上星期某天去实验室的路上，他一直烦我，多次警告无果。&lt;br&gt;于是我忍无可忍地试图轻轻踢他膝盖后面以示惩戒。（我发誓这是我第一次这样做，而且是哈尔滨，都穿很厚）&lt;br&gt;他一躲，反而被踢得比较重，立刻怒了，战吼一声使用了擒抱技。&lt;br&gt;于是我立刻格挡并下盘立稳，摔跤起手式。&lt;br&gt;他：“今日就要将你轰杀至渣！”&lt;br&gt;我：“YOU ARE NOT PREPARED！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，我们实验室最温柔的一位师姐从我们旁边淡定地超了过去……过去走了几步以后可能觉得不太好，还是回头打招呼，虽然笑得有点僵硬：“呵呵，呵呵，你们早啊，我先走啦。”&lt;br&gt;我们立刻默契的变形成哥俩好pose：“呵呵，早啊师姐，早啊早啊……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.&lt;br&gt;有人点赞就接着写。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24788456/answer/31990163
</link>
<author>
罗晓川
</author>
<title>
ISIS 究竟是一个什么样的组织？它的资金是哪来的？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;前几天出差没带电脑，今天回来更新&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主要的情况上面已经有朋友普及过了，想把一些最近研究的成果和大家简单分享下。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第一部分主要想说ISIS和以往的恐怖组织有哪些不同，为什么会做大，目前的形势大体如何；第二部分则想探讨下美国、欧洲、土耳其、库尔德、沙特、俄罗斯、伊朗中国在这件事上的战略角力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ISIS，中文翻译为伊拉克和大叙利亚伊斯兰国（英语：Islamic State of Iraq and al Shams），目前控制的区域为伊拉克西北部和叙利亚东北部的大片区域，这个区域有多大呢？从面积来看，已经超过了英国本土，所以各位朋友，这并不是什么疥癣之疾，实际上这快要成为压垮中东的最后一根稻草了，二战以后纳赛尔、凯末尔等人将伊斯兰世界世俗化努力也即将灰飞烟灭，中东未来实在不容乐观，碎片化有向齑粉化发展的倾向。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/37db2ffae6b5e4d4645f861544441b59_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/37db2ffae6b5e4d4645f861544441b59_r.jpg&quot;&gt;&lt;li&gt;窃以为，ISIS的壮大其实已经不是什么偶然现象了，在某种程度上这是伊斯兰激进史发展的必然结果。众所周知，伊斯兰世界有两大黄金岁月，第一次是穆罕默德创建伊斯兰教以后，四大哈里发开疆扩土，直到成就阿巴斯王朝把地中海变成内海的伟业；第二次是奥斯曼土耳其平定亚非拉直到被一战打垮。所以，历史的波浪曲线似乎一直在预示着，伊斯兰世界不会一直忍受碎片化的黑暗，而最有煽动力的口号莫过于回到曾经的黄金时代，特别是回到那个属于阿拉伯人的哈里发时代。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;巴格达迪也确实这样做了，我们看到他自封为哈里发，号召全球虔诚的逊尼派穆斯林加入圣战，我们在新闻里看到的都是ISIS如何残忍、反人类，但是如果能看看阿语网站，伊斯兰世界不知道有多少年轻人血脉喷张要为保卫伊斯兰而战，又有多少阿訇在鼓励自己的教众加入，或许在我们眼中，ISIS是十恶不赦的恐怖组织，在他们眼中，这或许就是伊斯兰复兴的希望。与以往拉登、奥马尔等不同的是，巴格达迪基本上达到了合法性的顶峰。为什么？因为他是伊斯兰经学博士，坐过美国的监狱，又宣称是血统纯正的先知易卜拉欣后人，更重要的是，他宣称将会完全用逊尼派的“沙里亚法”治国（目前只有沙特和卡塔尔能做到），还全世界招募伊斯兰国家的管理者，这种逆天的合法性，如何能不被伊斯兰信徒拥戴。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果我们仔细看ISIS做大的轨迹，我们会发现另外几个可怕之处。首先我们来看看ISIS主力的构成，巴格达迪因为蹲过美国人的大牢，所以深知狱友感情的牢固，所以他每打下一处，就会打开监狱，把这些亡命徒放出来为他打江山，斗志永远满格。抛开斗志不说，说到军事素养，ISIS里有太多前萨达姆政府的中下级军官，他们在萨达姆被灭后，被什叶派政府打压的够呛，有一天突然发现有了自己派别的组织和军队，下面不用我说了吧，再加上占了N个美国在伊拉克留下的军火库，战斗力+军事素养+加先进的美式装备，打不赢才怪。资金方面，光抢个摩苏尔银行就4亿多美元，再加上从79年阿拉伯战争以来伊斯兰世界无比复杂而稳定的洗钱网络，真心不缺钱啊，就这样他们还丧心病狂的到处绑架勒索，三个欧洲人就开价1000万欧元啊，欧洲政府的噩梦啊，至于为什么会有美国和英国人被斩首，其实简单说就是因为美英政府无视讹诈不肯交赎金。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二点是以往的恐怖分子很多都是所谓“独狼”或者家庭小作坊式，虽然恐怖但绝没有什么战略可言，很难成什么大气候，可是从目前看来ISIS是有战略的。仅举一例，可能有人不太楚为什么ISIS会从伊拉克发展到叙利亚吧，这还要回到现在看来十分可笑的叙利亚战争，当时有叙利亚朋友跟我说，看吧我们三个月就能推翻阿萨德，那时候局势也确实有往一边倒方向发展的趋势，但是然后呢。。然后三年过去了，阿萨德还活得好好的，反对派呢？自己乱成一锅粥不说，地盘还越打越少。究其原因是反对派在前面打，ISIS在后面全盘接手了他们的地盘，所以称叙利亚反对派是美国有史以来最渣的队友也不过分了。所以有一段时间会有很奇特的现象发生，即ISIS并未同什叶派的阿萨德政权交火，反而一直在胖揍各种逊尼派的反对派，相比于永远无法达成一致的叙利亚反对派，双方的战略水平高下立现。（PS当年跟我说三个月拿下大马士革的兄弟因为支持反对派现在连回国签证都办不下来了，三年没回家了天天以泪洗面）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;综上所述，无任何感情色彩的说，ISIS是一个有抱负、无节操、战斗力惊人的伊斯兰激进共同体。这里必须还要提到伊斯兰激进史，简要说，目前全世界有16亿穆斯林，这个数字还在不断增加，但其中大概只有1%是极端激进主义者（其实绝大部分穆斯林是爱好和平、尊师重教的，他们甚至在战场上都不会在敌人背后开枪），而圣战（Jihad）这个词本身是个宗教词汇，代表穆斯林与内心邪念战斗的过程，现在却被异化为全球恐怖主义的代名词，说实话这一点本拉登和西方某些媒体都脱不了干系。但是同样不可否认的是，从10世纪以来，确实有一股激进主义的暗流一直在涌动，从罕百勒到泰米叶，再到近代的库特卜（具体请自行百度），他们不断强化宣扬一种“卡菲尔”的概念，具体包括三种人一是指那些曾经信仰安拉又叛离伊斯兰教的。二是在穆斯林遭到迫害时不仅没有提供帮助反而落井下石的。三是与穆斯林为敌。而杀掉卡菲尔不仅不是犯罪，还能直接上天堂。这种追杀令只能由宗教领袖发布，最出名的例子是80年代有个伊斯兰作家拉什迪写了一本讽刺穆罕默德的《撒旦的诗篇》，结果被伊朗大BOSS霍梅尼下了全世界追杀令，追杀作者和译者，拉什迪为此整整躲了20年。这种理念也成为圣战的根源，而70年代到80年代的阿富汗战争是这种理念变成全球恐怖主义的转折点，在那场战争里，全世界的穆斯林激进主义者第一次完全打破了国境的概念，出钱出力地投入到对抗苏联的圣战中，从那以后一发而不可收拾。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所以个人推测，ISIS虽然很难实现他所谓的横跨亚欧非的伟愿，毕竟拉得仇恨过多，但是很多看客希望美国、欧洲、土耳其包括伊朗能连起手来几个月内剿灭ISIS也是不可能的，我从来不怀疑美国政府出于理想主义价值观出动地面部队的可能性，但我同样不怀疑美国政府背后的操盘手基于现实主义借机整垮整个阿拉伯世界甚至土耳其的可能性，坦白说这与奥巴马无不无能无关。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;· &lt;b&gt;第二部分谈谈我对目前中东问题的一些个人看法，这里面涉及到的方面比较多，伊朗、伊拉克、土耳其、沙特、卡塔尔、库尔德、以色列、美国、俄罗斯、中国。我只能尽我所能的说清楚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;先大概说一下中东几个大佬的情况。还得介绍下背景，总体来看，伊斯兰世界是分为逊尼和什叶两派的，但是实际上两大派内部的细小分支简直不可计数，比如逊尼派又至少分为哈乃斐、马立克、罕百勒、沙斐仪四大教法学派，而咱们上文提到的比较激进的瓦哈比派其实只是罕百勒教派的分支的分支，教派复杂可见一斑。再比如说还有一个哈瓦利吉派既不属于逊尼也不属于什叶，被称为出走的教派。这三个教派历史是比较容易讲清的，话说当年穆罕默德当年只是打下了江山，定了规矩，但是去世的比较早，他死以后，大家相继推选了阿布·巴克尔、欧麦尔、奥斯曼三位追随穆罕默德左膀右臂担任一到三任哈利法，到第四任的时候轮到穆罕默德的女婿兼堂弟阿里担任哈里发，叙利亚总督穆阿维叶起义，阿里率兵抵抗战胜了穆阿维叶，但是这时候阿里阵营分成了两派，一派主张血战到底，一派主张和谈，最终阿里选择了和谈，这反过来造成了阿里阵营德分裂，最终主战派刺杀了阿里，刺伤了穆阿维叶，远走他乡，成为出走的&lt;b&gt;哈瓦利吉派&lt;/b&gt;，穆阿维叶康复后废除了阿里的大儿子哈桑，自任哈里发开创了伍麦叶王朝，另一头阿里的次子侯赛因不承认穆阿维叶以及前三任哈里发的合法性，结果被穆阿维叶剿杀，从侯赛因死的那天起，阿拉伯世界分道扬镳，双方结下了万世的仇恨，接受穆阿维叶及其后人的是逊尼派，从穆罕默德以下只承认阿里和侯赛因的是什叶派。至于以后阿拉伯世界又有了阿巴斯王朝和法蒂玛王朝（什叶派），再到奥斯曼土耳其，后面是大家都知道的历史。逊尼派的国家占绝大多数，老大以前是埃及，现在是沙特，但是土耳其一直也在觊觎。什叶派老大是伊朗，人数占优的是伊拉克，但是萨达姆是逊尼派，伊战以后掌权的是什叶派。叙利亚则正好相反，人数占优但是阿萨德所在的阿拉维派属于什叶派。这就能比较容易解释为什么会有两伊战争和叙利亚战争了。下面我们一个一个说：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;沙特&lt;/b&gt;：前面说过沙特是完全的宗教国家，可兰经既是宗教圣典也是一切生活的规范，作为逊尼派老大，沙特愿意花钱支持一切不利于什叶派派别，所以我们看到无数逊尼派极端组织后面站的都是沙特的王子和贵族，ISIS亦不例外，至少最初是这样。但是支持归支持，沙特王室本身却并不相信激进主义，他采用的通用政策是祸水外引，把有可能威胁自己老大地位的所有国家搞乱即可。所以我们能看到一个很有意思的现象，在埃及政变后，沙特支持的并不是自己培养的干儿子穆兄会，反而是世俗的军方政权，这清楚地说明沙特在支持激进主义方面是有明显的尺度的，即你可以无限制的闹但你不能真的掌权。阿拉伯剧变摧垮了很多中东国家，沙特其实也早已暗流涌动，年轻人之所以没有揭竿而起纯粹是因为发现其他国家在动荡之后生活水平大幅下降。而沙特王室也很清楚这一点，所以我们就能看到他们一方面给民众拼命发钱，另一方面拼命在巴尔干和欧洲买房子买地随时准备逃。所以沙特下步会去去向何方，你懂的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;伊拉克&lt;/b&gt;：伊拉克在做美国盟友的时候一度也曾是阿拉伯老大的有力竞争者，但是我们现在看到的伊拉克确实是一个彻彻底底的失败国家，起码十年内毫无希望可言。所以我越来越相信美国发动伊拉克战争就是单纯出于理想主义的初衷，因为这场战争我们确实没有看到美国人得到了什么实际的好处。现在的伊拉克分为三个名义上的国家，南部的什叶派，中部和西北部的ISIS，以及东北部的库尔德人，库尔德人我们下面还会单独说。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;叙利亚&lt;/b&gt;：阿萨德政权还在苦苦支撑，的确，卡扎菲和萨达姆的下场摆在眼前，阿萨德没有第二条路可选，占12%人口的阿拉维派也无路可选。同伊拉克一样，之前的叙利亚是一个百姓安居乐业、中产阶级发达、工业设施完善的世俗国家，结果现在被折腾得生灵涂炭。至于美国为什么停止攻打叙利亚，很简单，美国已没有从前的财力和意愿介入中东事务，奥巴马是靠离开中东得的诺贝尔奖，再回去不是赤果果的打脸么，本来希望靠叙利亚大量的反对派很容易达成利比亚那样的战果，但是没想到战斗力渣不说还不团结，谁都不服谁，再加上ISIS的横空出世，只能任由叙利亚反对派自生自灭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;土耳其：&lt;/strong&gt;上世纪伊斯兰世界最主要的两个世俗化国家之一，另一个是埃及。土耳其在本世纪初埃尔多安上台后，步入了发展的快车道，只因他牢牢抓住了三个要点：一是再定位，抛弃了以往一心要脱亚入欧的幻想，充分利用自己横跨亚欧的地缘优势，反而成为西方与中东世界的平衡木；二是完善工业体系，控制通货膨胀，实现经济腾飞；三是准确把握世俗与宗教的尺度，再加上一点反犹倾向和个人魅力，直成为衰败的中东唯一可见的希望。但是土耳其只有一个命门——土耳其有2000万库尔德人，占人口的五分之一，但是土从来不承认他们是一个民族，埃尔多安在任期间重要的功绩之一就是镇压库尔德人后与库尔德工人党和谈，没想到ISIS一起，在伊拉克和库尔德人打得不可开交，伊拉克库尔德难民疯狂涌入土耳其。我们看新闻，美国每天都催土耳其从地面出兵攻打ISIS，但是埃尔多安只是虚与委蛇，鲜有动作，原因是土耳其的最高利益只有一个就是不能让库尔德人做大，所以宁可承受美国再多的批评，国内再多的库尔德游行抗议，埃尔多安也要把库尔德人顶在同ISIS作战的第一线，一能让二者两败俱伤，二能避免与ISIS及其背后的金主直接翻脸，至于能顶多久，我们还要看下步局势发展。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;伊朗：&lt;/b&gt;个人认为，伊朗是目前和一段时间内中东统治最稳定的国家，内部来说波斯人和阿塞拜疆人完全融合（哈梅内伊就有阿塞拜疆血统），宗教什叶派占90%以上，政治架构稳定，哈梅内伊和鲁哈尼的契合度较高，外部来说美国对伊朗的制裁被俄罗斯和ISIS制约的难以为继，名义上还在拉着六国谈伊核，实际上已经拉着伊朗和沙特在美国三方会谈。国内可能还有些朋友把伊朗和朝鲜并提，作为一个亲身体验过两国的人，其实除了都有核背景以外，二者可谓天壤之别，我不敢说伊朗的统治模式代表着伊斯兰世界的希望，但几十年来的事实证明，这对于伊斯兰世界来说，起码是个不坏的选择。简单说下历史，伊朗历史上曾被很多王朝统治，包括波斯人、阿拉伯人、蒙古人以及突厥人，到上世纪20年代，军官巴列维发动政变建立起独裁的、世俗的巴列维王朝，此后几十年里伊朗是美国在中东最可信赖的朋友之一，直到1979年霍梅尼回到伊朗推翻巴列维，建立起政教合一的政权，霍梅尼去世后传给之前的总统哈梅内伊至今。就ISIS来说，最希望出兵的自然是伊朗，这样一可以名正言顺的保护自己的小兄弟阿萨德，二可以借打击ISIS立威，三可以震慑逊尼派诸君，四可以扩张自己在伊拉克的势力范围，五还可以借着打击ISIS跟美国提点要求，所以我们看到伊朗早已跃跃欲试。至于到底能否实现就要看美国态度，是否能愿意伊朗捡个大漏。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;美国：&lt;/b&gt;美国问题千头万绪，也容易有争议，只能说点自己的想法。正如下午在评论里和某同学讨论的那样，我们习惯于把美国一切的政策归于美国政府一身，但是实际上美国的外交系统极为复杂，国务院是国务院、国安会可以和总统划在一起、国会是国会、利益集团是利益集团，理想主义和现实主义交织在一起，互相制衡。理想主义是票仓，是民本，是政治正确，美国的宗教色彩其实比欧洲浓厚的多，这一点在外交上的体现上就是高度的制度自信和在某些问题上的不容置喙，所以会有大国兴衰论、历史终结论（政治学家福山提出的理论，这一段时间他又有新论调，网上有视频），那么什么样的中东国家最符合美国这种理想主义色彩呢？样本大概是美军撤出之前的伊拉克。但是理想主义不是叫出来的，是真金白银堆叠出来的，而且可能是得不偿失的，没有点宗教的牺牲精神是玩不来的，所以说单就美国政府而言，出兵伊拉克和ISIS没有理想主义成分恐怕讲不通；现实主义则是暗流、是资本规律，是利益正确。军工集团的利益、犹太集团的利益、贸易集团的利益、党派集团的利益在国会的舞台上交织在一起博弈纷争。其中在中东政策方面影响力最大的无疑是犹太集团，毕竟关系到家乡人民的生死存亡，那么犹太人最高利益是什么？我想是绝不允许中东地区、阿拉伯世界出现任何可能做大的大国，绝不能够让伊斯兰世界以反以的名义再次团结起来。前段时间看过一篇美国教授文章深有感触，可惜原文找不到了，大意是讲现在美国在中东问题上的最优选择是坐看中东碎片化，变成烫手山芋，然后让高调宣传新丝绸之路的中国接盘，美国则安安心心的落实自己的亚太再平衡战略，这个论调不是主流但是一定有市场。近期来看，美国至少已经打出两张牌，一是依托本国页岩气技术的突飞猛进，持续压低国际油价，让俄罗斯和伊朗以及其他产油国割肉买单；二是开始暗地示好库尔德人，把土耳其、叙利亚和伊拉克的水彻底搅浑，这一点埃尔多安已经抗议美国给库尔德武装空投物资和装备了。下步情况发展我们随时更新。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;其他力量：&lt;/b&gt;卡塔尔值得关注，新国王上台后力图在中东乱局中有所作为，埃及穆兄会主要的幕后金主，和沙特的分歧日益公开化；也门的萨利赫和伊朗扶持的胡塞武装合流有做大之势，但是随着大量在沙特打工的年轻人失业回流，形势可能会再次动荡；至于中国，想来想去还是莫谈国是吧，谈完帖子该留不住了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后一部分写一点关于伊斯兰世界未来的思考，虽然前面说了很多伊斯兰世界破碎化的必然性，也确实很难看到未来几年有哪个伊斯兰国家或者政府有扭转乾坤，纵横捭阖的端倪。但是有一点事我们不能否认，即伊斯兰世界本身是在不断扩张甚至是高速扩张的，这其中有很多方面的原因，一是穆斯林人口爆炸，大家可能意识不到，全世界已经有超过16亿穆斯林，占世界总人口的23%以上，这还不包括大量无法统计的人数，也就是说这个世界上每4个人就有一个穆斯林，而在亚洲，穆斯林人口占总人口的62%，而且由于穆斯林多子多福的理念，所以占世界人口的比例特别是青年人比率还会不断提高；二是伊斯兰教在贫困国家的地区的传播速度极快，尤其是伊斯兰教教义中的平等理念对穷人吸引力极大，不知道大家有没有看过大规模的清真寺的礼拜，阿訇们不像基督教的神父那样面向教众，而是和大家同一方向祷告，而且无论你地位多高，去的迟了也要跪在后排祷告；三是同很多宗教区别还在于，伊斯兰教是不可以改信其他宗教的，一旦这样做了就变成“卡菲尔”，后果是非常严重的，所以伊斯兰人口只有入口没有出口。几千年来，伊斯兰世界一直在宗教和世俗中挣扎，我个人认为，伊斯兰世界最有希望的时期恰恰是统治者最推崇译制科学、文学著作的阿拉伯百年翻译时期，也是宗教和世俗最平衡、最能兼容并包的时代。反观当今，无论是原教旨还是西方式的政治制度，都不是伊斯兰之疾的对症之药，唯有一场由伊斯兰世界政治家和知识分子主导的、类似启蒙运动的自内而外的探索破局，或许能让我们看到一个崭新的伊斯兰世界。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23344932/answer/32672792
</link>
<author>
周萌萌
</author>
<title>
我国程序员是否偏爱「冲锋衣+牛仔裤+运动鞋」的衣着？如果是，为何会形成这样的潮流？
</title>
<description>
妹子，你确定你看到的「冲锋衣+牛仔裤+运动鞋」不是快，递，员，而是程！序！员！吗？&lt;br&gt;脑补一下，形象是这样的↓↓↓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/df1a1a2f375e00d1b6d3472c2f8b9e22_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;617&quot; data-rawheight=&quot;757&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;617&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/df1a1a2f375e00d1b6d3472c2f8b9e22_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;仔细想想，印象中的程序员好像真是这样 &amp;gt;&amp;lt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;「上身是万年不变的户外冲锋衣，和印有公司名称的T恤衫，下身是天天穿却从不洗、膝盖鼓出两个大包的牛仔裤。背着至少五十斤重的瑞士军刀双肩电脑包，包旁边的网兜里，时常会插上一瓶康师傅矿泉水，腰上别着一串钥匙，脚上踩着新百伦跑步鞋，或深蓝色塑料拖鞋，有一种扎克伯格的自豪感。」『出自飞碟一分钟：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNjQ5MjE5MjE2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;一分钟教你识别程序员 &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;』&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是的，他们真的不是「快，递，员」，他们是传说中的「程！序！员！」&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么程序员总是打扮成这样一幅鬼样子，排名最前的两位朋友已经回答地很精辟了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为宅，穿那么好看干什么，给程序看吗？（@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/su-yun&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苏芸&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为懒，搭配什么的太麻烦了，有这功夫不如多写两行代码吧！（@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/pan-fan-65&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Pan Fan&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，因为宅、懒→→没有女朋友→→继续死宅、懒→→继续没有女朋友→→&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，转眼双十一到了，别人陪着女朋友过淘宝购物节，可怜的程序员只能和代码一起过光棍节。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e1202748f2c020964ea721f0d32af27e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;684&quot; data-rawheight=&quot;730&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;684&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e1202748f2c020964ea721f0d32af27e_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;90%的女性都是外貌党，程序员啊，如果你试着放弃「冲锋衣+牛仔裤+运动鞋」的快递搭配，或许今年就不用过光棍节了呢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么现在问题来了，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;可爱的程序员应该穿什么上班，才能既得体又省心呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;举两个栗子：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一、简单速成版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个栗子「&lt;a href=&quot;http://www.apple.com.cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;肥宅男變身型男的簡易4式&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改造前：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5c0a211456eda1f12ee849e773ae3186_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;636&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5c0a211456eda1f12ee849e773ae3186_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;改造后：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/089e481bdb8d814204650cd5659e14af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;635&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/089e481bdb8d814204650cd5659e14af_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;变型关键点：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.换外套&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;薄款替代「米其林」—— 减少臃肿感&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蓝色取代黑色——突出层次，转移视线&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;2.换鞋&lt;br&gt;&lt;p&gt;棕色短靴替代白色球鞋——增加粗犷男人味，而且耐脏不邋遢&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.换眼镜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑色粗胶框替代金属框——去掉学生气&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4.换发型&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要改变，先剪发——有层次，不厚重&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;你注意到了吗，他没有换裤子！也没有减肥！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为男生就是胜在不怕身型胖，所以只要有心改变形象，掌握一点点搭配技巧，即便有点胖，恭喜你，现在你也是个有型的胖子！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二、品味进阶版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你对穿衣品味有了一些兴趣，不妨来看看Quora上的高票答案是怎么说的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在硅谷，怎样的穿着既无可挑剔，又不会过于正式？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（Marisa Zupan ：&lt;a href=&quot;https://www.quora.com/what-can-a-man-wear-in-silicon-valley-business-circles-to-be-impeccably-dressed-without-being-overly-formal&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;What can a man wear in Silicon Valley business circles to be impeccably dressed without being overly formal?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f4f388fda9c62066b8c990341ff2769a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;471&quot; data-rawheight=&quot;391&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;471&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f4f388fda9c62066b8c990341ff2769a_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;英死早/翻不了墙的朋友可以看看下面楼主添油加醋的配图版：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.合身&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6a77db827b5627c86c986e590b0bbd43_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;912&quot; data-rawheight=&quot;912&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;912&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6a77db827b5627c86c986e590b0bbd43_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;记住，购买不合身的衣物就是浪费钱！在网上看图片是买不到合身的衣服的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程序员们，放弃淘宝，走进优衣库、Gap、Zara吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些拥有巨大试衣间，允许你抱着一堆衣服一头扎进去试穿的时尚快销店就是为你们这些害羞星人准备的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;what’s more，试衣间不分男女，搭讪妹子也容易多了呢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.投资（真的是投资！）一个包&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c7f4978ca02d7d79177f8b7f29c5bb63_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1636&quot; data-rawheight=&quot;752&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1636&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c7f4978ca02d7d79177f8b7f29c5bb63_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;为什么强调是投资，因为包包是你最重要的一件单品，没有之一！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你每天都会用它，一个好包可以配你走过春夏秋冬，搭配几乎所有的衣服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，实用和百搭是重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要选邮差包，因为斜背的包会狠狠地压迫你的脊背和肩膀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要选双肩包，因为背着它只会让你幼稚地像高中生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择手拎包吧，比如轻便的托特包（tote）、质感的公文包，或者耐用的电脑包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，在上海，手拎包是不用过安检的，是不是很方便！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.三双鞋，就够了&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fbdfb7a3f981e5445e8b4557caf8159d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;994&quot; data-rawheight=&quot;668&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;994&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fbdfb7a3f981e5445e8b4557caf8159d_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一双帆布鞋、一双皮鞋，和一双短靴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正装鞋不是必须的，因为这三双鞋可以和牛仔裤、T恤、短裤、夹克完美匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不是扎克伯格，所以请不要外出光脚穿拖鞋，这样其实一点也不酷！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.外套，对冲锋衣say no&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cc7bc0dea365c9ab721a17baf1ede832_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1488&quot; data-rawheight=&quot;944&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1488&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cc7bc0dea365c9ab721a17baf1ede832_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;除了极少数场合需要刻意装扮，平时穿夹克或卫衣就够了。&lt;br&gt;比起过于正式的黑色，选择海军蓝或灰色更好。&lt;br&gt;如果你不想面试的时候被当做快递拒之门外，请告别冲锋衣，谢谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.你已经毕业了，请告别花哨的T恤&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e5de43e702bd481e0cd7e1fd2e4168d9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1242&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1242&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e5de43e702bd481e0cd7e1fd2e4168d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你需要常备6、7件基本款T恤，黑白灰三色足够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印花T、字母T除了玩乐队或打球时穿，平时上班还是算了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相信我，纯色T更能增加好感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6.裤子，宁精勿多&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/abc2477a6a67c4373f5916e43c19d1c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1350&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1350&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/abc2477a6a67c4373f5916e43c19d1c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;相信我，一条可以穿多年、不走型、不变样的好品质裤子是值得投资的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深色的牛仔裤和卡其裤各备两条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摸摸你的膝盖，鼓包的、松垮的牛仔裤赶紧扔掉！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7.四层理论&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f68041efdf478c40290530d324d54601_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f68041efdf478c40290530d324d54601_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个简单的方法告诉你不同季节该穿几件衣服：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏天穿一层，春天穿两层，秋天穿三层，冬天穿四层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一件衬衫/T恤=夏天&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;T恤+衬衫/夹克=春天&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;T恤+衬衫+夹克/毛衣=秋天&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;T恤+衬衫+毛衣+夹克=冬天&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;8.佩戴一个标志物&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f7f6bdbc7b7944996e6868f9b1b5d1b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;790&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f7f6bdbc7b7944996e6868f9b1b5d1b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;如果可以，请选择一个体现你个性的物件，带在身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它可以是一块巨大的腕表，一个漂亮的领结，可以是一条红色的皮带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么都可以，用它区分你和茫茫人海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，如果有一天你在互联网闯出一片天地成了名人，我们就有了一件谈资了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，感谢你看到了最后，衷心祝愿每一个痛下决心收拾形象的程序员、早日收获一件最奢侈最百搭的单品：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d0f7c5f66641843c5c2edd8465de113_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d0f7c5f66641843c5c2edd8465de113_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;女朋友。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24607681/answer/32650215
</link>
<author>
涂子
</author>
<title>
如果地球上存在可以骑乘的大型飞行生物，会对人类历史造成什么影响？
</title>
<description>
既然“存在大型可骑乘飞行生物”是题主提出的先验条件，那么就尽量在这个范围内去发挥。答主尝试在军事、经济和政治上可能造成的影响进行严肃的分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照我们设计魔幻生物的习惯，首先我们要从现实世界中寻找类似的生物，来作为设定的蓝本，进而推敲出它们的基本特征和生活方式，再来才能比较“合理”地构思其带来的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————种群——————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;爬行类：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5eddbaae8a533fb8e69049360d003dc6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; data-rawheight=&quot;231&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;翼龙已经为大家所熟悉。最大型的翼龙翼展可以超过10米，体重约200公斤。但大型翼龙不能飞只能通过弹射的方式滑翔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸟类：&lt;br&gt;地球上的确存在过能在天空翱翔的巨大鸟类，它们是中新世至更新世生活在北美洲及南美洲中非常巨大的猛禽，与秃鹰是近亲，但自立为一个畸鸟科（学名Teratornithidae）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地球上已知的最大的自由飞行生物是哈斯特巨鹰，体重不超过18KG，已经是鸟类极限。更大的鸟类如阿根廷巨鹰（下图），虽然有更大的体重（70KG），但事实上它们和大型翼龙一样，只能滑翔而无法完成自由的原地起飞。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/77f58e070dd59272feb77c3ba9061205_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;659&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;659&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/77f58e070dd59272feb77c3ba9061205_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个分析的意义在于，生物学上可以确定，同为骑乘生物，鸟类比爬行类更具有优势。一来鸟类的飞行能力进化得比爬行类更完善，二来，冷血生物不同于温血生物，是无法驯服的（好吧反正是开脑洞但至少驯服难度要更大）。因此我们可以推断，巨鹰骑士的普及程度要比飞龙骑士高很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，体重过高的巨鸟们往往需要借助上升气流或者地形来减少起飞的压力，而且大型生物的成熟期晚，繁殖能力低，需要保护自己的幼崽，所以它们往往都栖息在较高的峭壁山区。所以养殖它们的场所往往也会在这些地方。在强大帝国如汉唐、罗马这样的统治区域内，这些地点会作为重要的战略资源场所和军师培训学院存在（可参考宋朝王安石变法中著名的“保马法”），而在靠近帝国边陲的地区，这些地方更是作为前线空军的军事基地拥有极高的战略地位。而在没有绝对强势帝国的地区，这些山区的住民将会以劫掠为业，尤其是靠近海岸线的山区，这里的人们往往会和海盗们沆瀣一气，充其耳目，成为和海贼狼狈为奸的空贼。沿海附近的富庶城市例如威尼斯、那不勒斯之类苦于这些飞贼，也可能采用保护费或者商业雇佣的方法与其合作。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4fda254c61ee1f1a45a418501894b4b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4fda254c61ee1f1a45a418501894b4b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;《指环王》中的一幕，风王关赫在黑门前大战戒灵之主。魔戒中的巨鹰身高6米，翼展最大可达23米。而关赫的先祖——远古的伟大鹰王索隆多更是强壮无匹，曾抓伤电影版大BOSS索隆的老上司魔苟斯，据说翼展可达55米。但这种生物算做传奇中的传奇，就像D&amp;amp;D中的上古龙一样，我们这里就不认为它们有被驯服的可能了。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————军事影响——————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，这样一来最大的影响，并不是大家摩拳擦掌期待了很久的空中搏斗……最大的影响是意味着冷兵器时代出现了缩小版本的雷达/侦察机。古代战争中，统帅们往往要在山头扎阵，据高而伺（通形者，先居高阳。—《孙子兵法.地形篇》），就是为了获得更广阔的战争视野，以便于观察战情及时调动部队。而天空部队的出现，至少将战场的视野拓展了数倍之远。结合飞行部队的高超机动力，通讯速度也得到数倍的提升。这将彻底颠覆古代战争的临场手段，飞行部队将成为军事体系中的情报中枢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还不能直观感觉这一差别，请看下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/07fdf5a3b4afa0679c532a925053e25b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/07fdf5a3b4afa0679c532a925053e25b_r.jpg&quot;&gt;这是将军们在平地上的视角。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3d0c26518d8aa0b6fd921f8932a38665_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;这是在山上的视野。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cbd52ec7ac123b8205f3ae6de6151667_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1079&quot; data-rawheight=&quot;666&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1079&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cbd52ec7ac123b8205f3ae6de6151667_r.jpg&quot;&gt;这是你在天上的视野。看起来跟前一张差别没那么大，但考虑到前者不能随便移动，而后者可以以很高速度机动观察（自由视角和固定视角的差别），事实上带来的信息效能是几何级的增加。如果是这样，对有飞行部队一方的突袭和包抄几乎全部变成玩笑，古代战争将更强调残酷的锋线争夺和绞杀，从而使职业化部队的普及度和重要程度都大大提高，鱼腩部队将变得更加鱼腩和炮灰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天空的龙骑士们和鹰骑士们会经常组成编队在战场上出现，因为在战场上，不断需要保持反馈主帅—传达命令的职责，只有一定数量的团队才能和各个单位之间的沟通不间断。骑士们甚至要练就一手半炷香能在鹰背上画出简略地图的本事来。此外，大型飞行生物落地和起飞都是严重缺乏效率的，所以如非需要当面通知的事宜，一般作战部队常见的情形是：一只带着号旗的巨鹰/翼龙呼啸飞过，在将领附近抛下封好的命令就转身飞走。接到命令的将领则迅速打出旗号表示：&lt;br&gt;“栋幺栋幺，我是栋拐，命令已收到”&lt;br&gt;“栋幺栋幺，请告诉主帅我需要支援”&lt;br&gt;“栋幺栋幺，你字太特么潦草了我看不懂”&lt;br&gt;“栋幺栋幺，你那还有烟吗”&lt;br&gt;“栋幺栋幺，你拉链没拉”&lt;br&gt;…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;指挥系统的提升会导致几个变化：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一是对于快速机动部队的依赖加强。例如骑兵，在古代战争中的地位会进一步加强，因为看得远了，通讯速度也更快了，能更快更强地给予对方致命一击的冲击骑兵会广受青睐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二来是由于需要防范大型飞行生物的袭扰和侦察，大型的战争机械和装置投射武器将会有更大的市场，战争工程学得到一定的发展。在罗马会出现balista和onager的对空版本，在中国会出现床子弩的对空版本，就跟飞机出现引发高射炮设计是一样的。也许还会出现能帮助巨型飞行生物们起飞的弹射装置，进一步使得飞行单位的作战效率提升。不过，从实战考虑，这些机械的常用弹药不会是弩箭和石头，而是更有效且不会误伤地面友军的——绳网。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/99808e886f7371d286fe9240a2d9b563_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/99808e886f7371d286fe9240a2d9b563_r.jpg&quot;&gt;远程部队的价值也会进一步提升。人力投射兵种如弓箭手会更受欢迎，因为一般规模的城镇或者隘口无法大规模普及费用高昂且难以维护的对空机械，但灵活的人力远程兵种也并非没有意义——虽然不能阻止在高空的侦察，但至少可以不让对方轻易落地。只此一点，所谓五百龙骑士闪电突袭对方本阵大杀特杀的几率就会非常非常低，因为飞行单位在没有落地之前比想象的要脆弱得多——诸位可以想象一下在时速60公里的车上被迎面飞来的石头打一下什么感觉。因此，本来在欧洲就很抢手的长弓兵估计工资又得翻倍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最有效的反空部队将是装置有固定投射武器的飞行部队本身，因为即使是战争机械也很难对两三百米高空的单位造成什么有效的威胁。而在鹰背和龙背上的单位，显然无法像在地面这样的平台上那样稳当地战斗，至少肉搏是不用考虑了，在高空中弓箭的效能也要大打折扣，因此最适合的冷兵器是固定在鞍座上的弩。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d566021f597b590fd0b1fefd5fb8de74_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;651&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;651&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d566021f597b590fd0b1fefd5fb8de74_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在空对空的战斗中干掉对方的天空部队，有如使敌人盲目，势必让整个战场产生颠覆的变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，龙或者鹰骑士仍然需要依靠目测，效力有限，而不能像现代雷达一样免除天气和遮蔽物的干扰。因此浓雾、暴雨天气将成为兵法书上反复强调的“死生之时，不可不察”。而边陲的蛮族们也更倾向于在潮湿的雨季和寒冷的冬季发动对中土地区的攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个结果对于古代的集权帝国是有利的。因为无论是对职业部队、多兵种组合的依赖，还是豢养这么多的飞行部队，需要的钱财和文明水平都不会低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————我睡觉去了的分割线——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑洞一开，有点晚了。题主你赔我睡眠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大家喜欢的话，我明天再接着开脑洞更新政治篇和经济篇。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26191789/answer/32324395
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
出身富贵人家到底有什么地方值得人向往？
</title>
<description>
作为经历家境从低到小康的人，我想说说这对我有什么影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我小的时候，家里不富裕，粗茶淡饭。我的父亲和母亲，为了培养我和我姐姐，使得家里过的更是不太好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我清楚的记得那时有一次吃饭。我问妈妈 “家里的电视坏了，什么时候才能看电视啊？”&lt;br&gt;这句话好像打开了我妈的泪点，她一边扒着碗里的饭，一边啜泣的说 “等爸爸赚到钱了就换”&lt;br&gt;小时候看着妈妈哭，却又因为自己的弱小而无法分担。所以从小我就明白了，金钱到底有多重要。最起码能换回深爱的人一个笑容。&lt;br&gt;再大一点时家里又出现一个动荡。几近流离失所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到前几年，我的父亲办了第一家厂。父亲大力经营下，很快有了更大规模的第二家。我很崇拜我父亲，那种处于低谷不认输的毅力。&lt;br&gt;到现在，我家有两辆车，上百万的车也能开的动了，家里生意也开始分散成几个行业。算是在深圳这个城市站住脚跟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有更多的资源能拓展我的人际关系了，我能约上几个谈得来的朋友坐下来小酌一杯。我比以前自信了，我相信什么事都是可以解决的。在这样的环境下，我做事开始变得不慌不乱。正是这种条件，我的视野才慢慢被逐渐打开，才发现自己不够看，然后再发狠读书，自学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;钱在这个时代。几乎可以打开所有被上锁的大门。它很重要，但也不代表贫穷就真的那么让人恐惧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;穷没关系，就怕眼界短。贫没关系，就怕有骨气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有人说道 “贫和眼界短是一个死循环”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得很对。但这世上总有一些幸运儿，比如我。&lt;br&gt;和许多九零后一样，我小时候也是玩泥巴的货。不同的是我的父亲（好吧还是他），自幼他就身体力行，用行动告诉我一件事：&lt;b&gt;不要为眼前一点小利益汲汲所困。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;钱要省着花，但我们做人不能小家子气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在那个麦当劳还是奢侈品的时候，吃一次都要好好求我爸。我爸都会和我说：那个XXX不是和你玩的很好吗，叫上他一起啊。当然这种share也不可能是每次，但很经常。比起一些尖酸刻薄的家长，吃点好吃的都生怕给别人看见。我的家庭被我的父亲构造的很是美好。&lt;br&gt;直到现在，我父亲如果淘到一支好酒，又或者上等的补品。都会叫上三五好友到家里吃个饭，然后一起品酒或者喝汤。&lt;br&gt;&lt;b&gt;贫穷的环境也能构造一个乐观，积极和健康的家庭。我从小就被灌输一种：你有两颗糖，你应该分出去一颗，或者两颗都给小伙伴尝尝的思想。因为这只是糖而已，不是因为我条件不好，这两颗糖就会变得珍贵。它就是两颗糖，仅此而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后谢谢这么多人的赞同。唉~感觉要变成我最高赞的答案了，竟然是匿名的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19996611/answer/24586702
</link>
<author>
menz
</author>
<title>
中科院每天在研究什么？
</title>
<description>
我的感觉和题注相反：&lt;b&gt;中科院的科研实力非常之强&lt;/b&gt;，有钱、有设备、有牛人，而且这几年国家拼命往科研里砸钱，中科院的项目、资金和牛人，都越来越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 从宏观的角度讲，&lt;b&gt;中科院发表高水平论文的数量多&lt;/b&gt;。多到什么程度呢？&lt;b&gt;世界第六，亚洲第一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;根据上个月Nature刚刚发布的&quot;Nature Publishing Index 2013 (Asia-Pacific)&quot;，在全世界，中科院发表Nature研究型论文及其子刊的指数（Nature Publishing Index, 缩写为NPI或CC），仅排在哈佛、MIT、斯坦福、美国国家卫生研究院、德国马普所之后，排名世界第六，高于法国CNRS、日本东京大学、牛津、剑桥。（引自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.natureasia.com/en/publishing-index/global/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Nature Publishing Group&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;286&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/51e25c17ccf8ba24d4d8d252daeb2319_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/51e25c17ccf8ba24d4d8d252daeb2319_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在亚洲，中科院的NPI指数排名第一，高于东京大学，且远远高于日本理化研究所（就是小保方晴子那个所）、京都大学、大阪大学、昆士兰大学、新加坡国立大学等。（引自&lt;a href=&quot;http://www.natureasia.com/en/publishing-index/asia-pacific/by-institution&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Institution rankings&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;266&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5b6090443a70d272aa7647c596e1f5e5_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5b6090443a70d272aa7647c596e1f5e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果按国家来比较，日本以NPI指数290.01排在亚洲第一，中国的NPI指数为245.19，排在第二。澳大利亚、韩国、新加坡分列三、四、五位，NPI指数分别为103.76、66.89、41.52。且中国的增长速度最（引自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.natureasia.com/en/publishing-index/asia-pacific/supplement2013&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2013 Nature Publishing Index&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;981&quot; data-rawwidth=&quot;974&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d8cf0db67986f0b35f3a132aabafc0b2_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;974&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d8cf0db67986f0b35f3a132aabafc0b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;707&quot; data-rawwidth=&quot;477&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fd60192d8efc8ea19c343072c72f47b0_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;477&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fd60192d8efc8ea19c343072c72f47b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;但中国的研究效率（每一千个科研人员创造的NPI指数）较低。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;428&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7b4f4e42dc0414c3efca37e299c7a00e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7b4f4e42dc0414c3efca37e299c7a00e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2. 我不是很了解别的学科。仅从我自己的研究领域来讲（结构生物学），中科院的实力是很强的。&lt;br&gt;五六十年代生化所、有机所和北大联合，钮经义、邹承鲁、汪猷等老一辈科学家合作，在世界上首次用人工方法完成了&lt;b&gt;牛胰岛素的合成&lt;/b&gt;，还在第一个胰岛素晶体结构成功解析之前！但当时由于提名问题，与诺贝尔奖擦肩而过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    远的不提，2003年生物物理所饶子和研究组成功地解析出第一个&lt;b&gt;SARS病毒的主要蛋白酶及其与抑制剂复合物的晶体结构&lt;/b&gt;，为抗SARS药物的发现奠定了重要的结构基础（doi: 10.1073/pnas.1835675100）。饶组还解析了mitochondrial respiratory membrane protein complex II（doi:10.1038/nature07120）、polymerase PAC–PB1N complex from an avian influenza H5N1 virus（doi：10.1016/j.cell.2005.05.025）等重要蛋白结构，都牛哄哄发表在高端大气上档次的CNS上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，生物物理所（常文瑞组）又世界首次解析了&lt;b&gt;菠菜主要捕光复合物（LHC-II）的晶体结构&lt;/b&gt;。是发现的膜蛋白结晶的一种全新方式。（doi:10.1038/nature02373）&lt;br&gt;从此植物的阳光过多咋办，这种膜蛋白结构咋解析，迎刃而解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以说，中科院有历史、有钱、有人才，很牛。现在国家匡匡砸钱，千人百人匡匡进人，会越来越牛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于民众不知道中科院（和/或其它研究所）在干啥——正如 &lt;a data-title=&quot;@孙尉翔&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c6bca7c53270c3fd419fe926847b1868&quot; data-hash=&quot;c6bca7c53270c3fd419fe926847b1868&quot; data-tip=&quot;p$b$c6bca7c53270c3fd419fe926847b1868&quot;&gt;@孙尉翔&lt;/a&gt; 所说，在瓷器国，科研经费给谁，又不是民众决定，所以民众知不知道，教授所长们不care。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
