<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065911/answer/26486809
</link>
<author>
Philo Lee
</author>
<title>
为什么女性不能露点？
</title>
<description>
&lt;b&gt;本科社会学专业。&lt;/b&gt;所以看到不少女孩子给排名第一的答案点赞......这样真的好吗？我认为 @负二的答案立场是对的。&lt;br&gt;为什么女性不能裸胸？&lt;b&gt;我的回答一定是：这都是被文化构建出来的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们一定要用文化人类学的视角来看待这个问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先在反驳排名第一答案的基础上阐述一下我的观点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、排名第一的答案解释不了为什么世界上依然存在并且存在不少女性露胸合情合法合理的族群。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/19/5c195e3fb93a4e87705c37e5d425e73c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/19/5c195e3fb93a4e87705c37e5d425e73c_r.jpg&quot;&gt;图为非洲辛巴族。&lt;br&gt;&lt;b&gt;可能大家要说，只有落后的地方才会有这种情况，这是文明尚未开化的表现。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是请不要忘了，文明是穿衣行礼，这本来就是一种文化上的观念了。你赞同可以，但不能强加到任何一种文化上，也就是说，如果你带着无差别的立场去看待这个事，就会发现，女人露点实际上是存在的，并且在某种条件下是可以被接受的。那么在什么条件下可以被接受呢，这个稍后再讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、乳头和性联想只在特定的文化下有关系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从上面举的反例可以知道，再落后的种族只要允许，也会把下体遮住，这个用性器官的观点可以解释。但是乳房却不一定，&lt;b&gt;因为乳房是性器官实质上也是文化决定的（后文解释）&lt;/b&gt;。排名第一的答案认为乳头露出来就会营造性的气氛，那么乳房局部露出来就不会营造性的气氛了？也就是说乳房作为性器官都在于乳头？实质上 @小懋的观点是，我们平时都穿着衣服，只有在做爱的时候才会对男人露出乳头，所以露出乳头会营造性的气氛——穿衣使得乳头成为性联想的发起者。这种反映不是人天生就有的，而是穿衣这个文化因素带来的，人们再看到不穿衣的女人，才会应激反应想到性。如果把不穿衣扩展到群体，看下面几张图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/4e/d14e4000a9dd77f145275ec44ae85195_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;421&quot; data-rawheight=&quot;1993&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;421&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/4e/d14e4000a9dd77f145275ec44ae85195_r.jpg&quot;&gt;试想一下，如果大家每天都在街上看到这种情形，久而久之，你还会想到性吗？&lt;b&gt;实质上我们只是一想到露乳脑袋里想到的都是妖娆的身躯，昏暗的光线，艳丽的脸庞罢了，有多少在乳房本身呢。&lt;/b&gt;你敢说这不是文化？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么如果这种文化在人类发展历史上是必然出现的，那我们这种讨论是不是就没有任何意义？实则不然。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们先从历史说起，要知道，原始社会短暂经历了一段母系社会，那是由于女性可以生殖和繁衍族群的性优势使女性掌握族群的生产资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当进入父系社会，因为工具的诞生，男人的体力优势更加发挥出来，男女的地位开始颠倒。男人，发现只有把自己的“种”种植到女性身体才能繁衍自己的后代，而这个“种”又要继承男人打下的基业，所以这个后代必须是自己种的，别人的不成。又加上父系社会男性掌握生产资料的特点，女性的地位发生了根本变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让后代更多，自己的基业更牢固，有更多生产资料的男人开始拥有很多女性，当然这里也包括通过暴力方式抢夺和霸占的生产资料。&lt;b&gt;女性在性关系中开始被动。&lt;/b&gt;一方面，无数禁锢女性的戒律、习俗、宗教、甚至法律出现；另一方面，女性又沦为了男人的“某种玩物”或“私人物品”。女人出卖色相也成为了一种职业甚至某种文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，人类到目前为止，&lt;b&gt;性最开放的社会形态是母系社会。母系族群的孩子们大部分都不知道自己老爸是谁，只知道妈是谁，而因为女性掌握绝对多的生产资料，女性可以带大孩子。男人们既不掌握生产资料，也不需要争夺孩子血统的纯正性。所以也就没有了继承，婚姻，戴绿帽子和贞操这样的衍生品。而赤裸上身被当作淫荡，就是更没有的事了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到现代社会。我发现一个现象，那就是极权独裁体制和女性社会地位成负相关。即越独裁的国家，女性地位越低。民主和宪政越发达的国家，女性社会地位相对会高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女色和性通常是独裁者和极权官僚绝对权力的镜像，在独裁体制或官本文化中，官员和富商有更大机率占有更多女性，这里的占有包括古代的纳妾也包括今天的二奶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独裁政体的社会通常对女色和性严加控制，无论是欧洲中世纪，还是中国的古代官僚政体帝国，都对女性严加看管，&lt;b&gt;对色情和性严加控制。贞操内裤，塑胸衣，裹脚，控制女性的运动权，都是独裁政体社会的衍生品。女色和性是独裁者和极权官僚绝对权力的镜像，裸露的女色仿佛就是独裁者和极权官僚特权在潜意识中的暴露。一方面，独裁者和极权官僚可以玩弄无数女性，酒池肉林；一方面，他们控制民间的性与女色，伪装出自己的一派道貌岸然。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;历史上，欧洲文艺复兴伴随着无数绘画、雕塑等女性肉体的裸露，甚至包括了男性肉体的裸露。这其实已经是现代民主制度到来前的一个信号。独裁政体靠制造谎言和恐怖维持，靠阴谋统治；&lt;b&gt;而裸露代表公开和正视，靠阳光践行。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;于是我们知道，露乳是禁忌并不是亘古不变的，之后的存废，是有待商榷的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;抛开母系社会，纵观人类历史。忌讳性，禁欲主义越强烈的朝代或社会，一定是独裁程度越高的社会。大家可以从中国历朝历代找答案，也可以从当今北朝鲜找答案。有人会问，那民主社会是不是就是纵欲社会了？错。&lt;b&gt;人类社会的发展是：从避讳性与色情的独裁社会，向正视性与情色的民主社会发展。同时女性地位会随之增高。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;真正的纵欲主义出现在独裁社会，独裁社会的统治者教育臣民三纲五常，禁欲主义；而其本身是酒池肉林，纵欲无度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;70年代，美国的女权运动兴起，其实也伴随反越战和对大政府主义的挑战。到今天，每年美国还会有裸体马拉松赛；裸体自行车赛。他们想证明什么？&lt;b&gt;至少他们证明了，人可以正视自己，并通过理性和现代意识控制自己的动物属性。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;女权人士也会在每年的游行中脱光上衣，将胸罩放油桶中烧掉。很多男士觉得，这挺好，还开眼看走光了呢。&lt;b&gt;其实，女权人士的那种举动击打的是男士的潜意识，证明“女士有权支配自己的身体”。这场潜意识的战斗潜台词仿佛发生在分手之时，男人说“不成，你是我的人了。”女人说“我是属于我自己的，我能决定我和我喜欢的人在一起。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/13/671360084dce1d17f376ac001b66f050_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;457&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;457&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/13/671360084dce1d17f376ac001b66f050_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（上图为美国裸体马拉松的壮观景象） &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;女权运动中裸露上身，是用行为艺术的方式在表达对女性独立人格的要求。艺术不是说理，艺术不跟你讲道理，直接跟你的心理乃至潜意识共鸣，然后你会慢慢接受某种事实。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说了那么多，其实只想告诉大家一点：不要把一切想当然，以后看见阴道独白，看见李银河说话，不要再咒骂了，可能人家真的只是比你想的多一些。&lt;b&gt;你有想过你不敢裸露上身其实是几千年来制度文化社会对女性的压迫吗？或者你心里觉得如果这是压迫我心甘情愿？请多想想。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以，理解自身的世界，欣赏他人的生活。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24031472/answer/26506712
</link>
<author>
周品
</author>
<title>
Fab 这家公司究竟怎么了？
</title>
<description>
一共三个部分，说说我对FAB的尊敬和看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、FAB是一道靓丽的风景线&lt;br&gt;先得承认，FAB是我在电商毫无创意竞争的时期，看到的最靓风景线。2012年，国内开始热炒FAB，相信大家是看到了一点不同竞争手段后的兴奋所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;趣玩在12年底也想过FAB这个模式，我们做了以下研究：&lt;br&gt;1、连续跟踪了一个礼拜FAB的新品，并与AMAZON和EBAY，ETSY进行比较，发现85%的商品FAB都是唯一，这显然对用户有极大吸引力。&lt;br&gt;2、当时大部分商品都是大件点的东西，小型家具，装饰物，或者服装，完全没有品类概念，模仿者想要做的话，想想都头大，大平台更是不会关注过来，这就获得了成长的空间。&lt;br&gt;3、每天产品数量比较有限，图片精美，比较容易快速决策，要或不要，由于都是单品模式，站内产品的互斥几乎等于0，站外有没有可比性，转化率有保障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综述：当时美国虽然电商已经很发达，创意商品闪购的鼻祖WOOT也早已被亚马逊收购，但一个文化上自信心极强的民族，居然没有一个设计类电商网站，ETSY小文艺根本代表不了主流社会的需求，和FAB上售卖的东西相比，ETSY就是给屌丝用的，FAB才是高富帅白富美的天堂，既提供了丰富的商品，还告诉你卖完不再有，这让人心动。至于什么邀请发钱，同性恋社区营销，这些都是雕虫小技，和FAB在产品上取得的成就相比不值一提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、学习中质疑FAB&lt;br&gt;中国在2012年也浮现出不少学FAB的网站，当时趣玩也做了深度学习，甚至做了个闪购的版本，当时趣玩从8000多个SKU中选了2000个左右气质和FAB模式最为接近的产品，在用户中做了A/B测试，结果购买情况和之前并无差别，相反，由于这些产品曝光周期太短，供应链上处理起来极其麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们从供应链角度梳理下来，对FAB的运行模式产生了几个疑问：&lt;br&gt;1、既然FAB让这么多小众设计师都产生了信心，有什么手段阻止他们去AMAZON开店呢？&lt;br&gt;2、如果我是设计师，在FAB上纵然卖得好，但一两周就下线，即使是后来长期销售，也无法得到最好的位置，由于FAB的模式不是店铺制，FAB又不愿意背负库存，下架的商品退给我，我怎么办呢？如果不退，又不卖，我又拿不到钱，也很坑爹。&lt;br&gt;3、更可怕的是，用小众的手段把高富帅拉进来，但吃了几口小菜，这些人长期的消费仍然是LV，AMANI，ALESSI，你是满足呢，还是不甩他呢？如果不甩他，极有可能就像ETSY靠拢，搞了快10年，价值才1亿美金，流水还不如FAB两年的高。如果趋同于用户，那用什么去和AMAZON拼体量呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;综述：一切的根本还是货源，但货源不是一锤子买卖，只有能通过某种手段长期保持货源优势，才谈得上建立起了供应链，而供应链的运作要满足各方面的利益，才能长期发挥作用，一生二，二生三，三生万物，快速复制，长效动力。国内有些人来问我对FAB的看法，尤其是投资人，甚至是投资了FAB的投资人，我都问他们一句话，你能跟我说明白FAB怎么玩供应链么？没人说得清楚。我曾经看到FAB融了1.5亿美金，说到用途时，其CEO正式讲到了要做好供应链。相信他当时已经被这种快速迭代的运作模式搞得非常头大，1.5亿美金，对重仓式的供应链，真的太————少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜想，这样的供应链，需要解决设计师的备货数量与供货周期，流量分配机制，退货和利润分配机制。对国内很多平台来说，这个容易，有大量供应商垫底，谁管你死活。很多设计师都是情绪动物，一高兴就去旅游了，谁屌你发不发货，这种统一性太难做到，和商人模式的供应商相比，这群人太难伺候，要搞好了，就能和AMAZON分庭抗礼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、FAB的问题出在供应链上吗？&lt;br&gt;也是也不是，如果作为一个没有伟大梦想的公司，融了这么多钱，把库存搞好，不要扩张这么快，和设计师找到利益机制的平衡点，完全可以很赚钱。但FAB显然不止是要这样，这就面临商品销售方式和供应链模式冲突的问题，实际上FAB是崩溃在商业模式建设上，用原有的模式继续扩张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在2013年中旬又数了数FAB的商品，到现在为止FAB改版的次数我已经数不清了，但当时，右下角有个“BEST SELLER”的列表，一共10个品牌，其中还有ALESSI，我都去AMAZON做了下比较，很不幸的是，其中8个品牌在AMAZON上，都有不止一家供应商在销售，而且大多比FAB便宜。这只能说明FAB在商业模式方面，在AMAZON面前，完全没有门槛，或者说FAB选择了一条无法避开AMAZON的商业路径，这就必然血流成河了，而且流血的还不是AMAZON，充其量是上面的小商家，或者设计师自己的利益转移。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综述：FAB的根本问题，我认为是出在成长到一定阶段，没有选择正确的商业模式，比如切换成平台模式，把供应链上的痛苦转移给上游，但在供应商的选择和控制上，可以和AMAZON一战。FAB现在开始全力做自有品牌，更是一条不归路。这种错误，在中国电商圈更是比比皆是。而及时调整的唯品会，聚美优品，都野蛮生长。电商处于互联网和传统行业的切口，更面临移动互联网风起云涌，入口模式，购物模式，配送模式，支付模式，都在快速变迁，任何一个变迁，都可能拖死一大批电商，就像在移动的梅花桩上跳舞，绝对没有一招鲜吃遍天的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、CEO该做什么&lt;br&gt;成为一个典型案例也并不容易，很多公司从开张到倒闭，都没有人关注过。能从FAB成长衰落的过程中学到东西，才不枉自来电商圈走了一遭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个过程中，我们看到很多有趣的事情。比如FAB的CEO前后分别有几篇很有意思的经验和反省，成功时是57条经验，90件事，然后是16条反省。当时有些朋友奉为圣经，不止一个人给我转发57条经验，这些话很多并没错（因为好些也是拾人牙慧），但我觉得相比这个CEO把57条经验扩展为90个建议，选好其中2-3条，专注，透彻的执行下去更有意义。而后的16条反省我认为更像是墓志铭，当一个CEO面临巨大挑战时，还不是玩命关注业务本身，而是在搞一些哲学式的心灵鸡汤管理箴言，几乎就无药可救了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对创业者而言，别人说什么永远不是最重要，专注你自己看好的东西，成功和失败的时候都不要骗自己，FAB可能就差这么一点点吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23953076/answer/26243634
</link>
<author>
乔智
</author>
<title>
如何评价凤凰传奇玲花的《和一个五月天歌迷的争吵！》的长微博？
</title>
<description>
先贴出凤凰传奇的长微博：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;《和一个五月天歌迷的争吵》&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作者：玲花&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在我的记忆里，我和我的先生，也是凤凰传奇工作室的负责人徐明朝（以下略称为X）在工作上很少发生分歧和争吵。工作上的事我信任他，所以我和我搭档从来不参与工作计划的制定。直到有一天，他成为了五月天的歌迷，争吵开始了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一次争吵是我说一个韩国组合很帅，他就开始嘲笑我。他说这个破组合，长的帅有什么用，连一首自己的歌都没有，你看看五月天怎么好怎么好。又有一次我朋友约我一起去看这个韩国组合在北京的演唱会，他不让我去。他说你去干嘛？这个破组合的歌你听过吗？你会唱吗？五月天鸟巢你不看你去看这个，有这么浪费时间的吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而他自己，五月天的唱片，DVD,荧光棒，手环，在他的书房随处可见。我有预感，可能会有事情发生。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2010年我们第一次开演唱会，X说既然要开演唱会了，那就开两场。我说你疯了，第一次开演唱会开一场就好了，为什么开两场。他说五月天第一次在北京就是开两场，所以我们要开两场。来来回回为这事吵了好几次，后来我拗不过他。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;去年我们续约发布会，他跟记者说，续约期内一定要完成十场全球巡演。理由是五月天已经在全球巡演已经启动了，我们也要朝这个方向走。去年工体开演唱会，他说要花三十万做荧光棒分发给现场观众，我问他是不是脑子进水了,花这个冤枉钱图个什么。他说他要五月天演唱会现场荧光棒的气氛。我问他五月天是送的吗？他说是的，是送的。后来我才知道，五月天的荧光棒是卖的。他在骗我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一天，他突然说要去香港看五月天演唱会，我心里不爽，却也答应了。过了一个月他又要到另一个城市看，我说你不是看过了吗？他的回答是两场演唱会版本不同。他说他最大的理想是能做出一个内地版的五月天组合。他现在在策划我们年底在北京的跨年演唱会，四处打听五月天演唱会的视频是哪个单位做的，又打听五月天的机械是哪个厂家提供的。每天在家里打电话就是五月天这个，五月天那个。工作上的事还好，学习人家好的东西我觉得也对。但我受不了的是，你可以喜欢五月天，凭什么我喜欢欧巴就错了？今年春节，他说要带我去韩国玩。后来我才知道他其实想去韩国看五月天演唱会。我说你自己去吧，去了就别回来了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三个星期前，他跟我说，你能不能到公司跟一个记者聊聊，他想采访你。我说我大着肚子怎么跟人家聊啊。他说你聊聊吧，这个采访跟了一年了。后来我见到了这个记者，南方人物周刊的张雄先生，我和他聊了一个小时不到的时间，基本都是回忆跟唱片公司有关的事，遗憾的是，采访过程中我说的话，在最后呈现的文章中没有任何体现。而唯一体现出我说的话是这样描述的，玲花在听完五月天彩排之后说：唱的跟狗屎一样！事实上在采访过程中，我们根本没有聊过五月天的话题，虽然这个话题我能跟他聊一个下午。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;杂志出来之后我看到这句话就急了。因为这是一句脏话，最关键的是我没说过。我质问X，我说这个记者怎么这么不负责，这个话我没说过他怎么能瞎写？他也急了，他说：哎呀，怎么真的写出来了！我问他，这个话是你说的对吧？他有点紧张了，却说出了我不能理解的理由。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他说：“你四年前在五棵松颁奖礼现场彩排的时候确实私下里说过这句话，是你不记得了。”我说我不可能说出这句话来。而且四年前的话你记得这么清楚？他说：“你没说过狗屎，但是终归是唱的不好的意思，我帮你总结了而已。那天你说的所有的话我都记不住，但是那是我第一次见到五月天，离的那么近。然后你就在我旁边说了这句话，我能记一辈子！”我说那你就跟记者说是我说的，而且你帮我总结了我的意思是吗？他有点沉默了，他说他跟记者聊的本意不是这个意思。我说我不想听你解释了，你可以消失了！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;今天下午，我的微博评论突然多了起来，连续几条都是说些不好听的话。这是以前从来没有发生过的。我有些莫名其妙，因为怀孕的缘故，又不想看这种不好的东西，扫了一眼就把手机放下了。后来X的助理打电话过来，问他要不要公司发个声明什么的我才知道他惹了乱子牵扯到我的微博。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我跟X说：狗屎是你自己惹出来的，你给我擦干净了再回家。我不想因为这件事生气。虽然我已经被气的不轻。X，如果你处理不好这件事，我会公布欧巴组合的名字，那样的话我让你回家估计你也回不来了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大家晚安！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2014年5月28日 21:28&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;凤凰传奇（玲花）成功的利用了&lt;b&gt;&lt;u&gt;框架理论&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;进行了一次正面的危机公关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;框架指的是：对问题的理解或解读方式。框架理论指的是，新闻报道者（这里当然是凤凰传奇，或者其公关公司）利用某种可以安排的解读方式影响受众对于特定事件的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;框架中包含四个层面：定义问题，寻找原因，道德评价，提出办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;框架理论的一个基本的假设是：越是能够在叙事中利用这四种方式合理的构建解读方式，这种特定的解读方式越是能够被更好的接受。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;定义问题：凤凰传奇主唱玲花没有直接指责媒体，也没有为自己辩解，而是将问题进行了转移，重新定义了问题。五月天歌迷关注的是玲花认为“五月天唱的跟狗屎一样”，但玲花在长微博中将问题定义为：这是她和她老公之间的斗嘴。问题一旦由”批评“，转向了夫妻之间的情趣式的”调侃“，问题的本质就发生了变化。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;寻找原因：本来是由采访，这样一个比较正式的场合爆出的带有粗口的对五月天的评价，在长微博中，转变成了他老公向记者转述的一个夫妻之间的小故事。等于在具体的事件中，玲花就算这么说过，也不是在采访中，而是由她老公后续添加的。玲花自己不再是问题的原因，而是她老公在与记者闲聊时对她的调侃成为了在记者笔下的恶毒攻击。事件的根本原因发生了改变。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;道德评价：对同行在正式采访中的恶毒攻击在道德上显然是错误的，但夫妻之间的斗嘴则不是错误的，特别是当自己的亲密爱人对某种事物有种过度的迷恋时的小小的挖苦和讽刺是夫妻之间的调味剂，不是道德上的错漏。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提出办法：玲花的解决办法是：祸是你惹的，解决不了你就别回家了。我则是受了你连累的”替罪羊“&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;至此，由夫妻之间的小情趣产生的，在丈夫和记者闲谈中，被记者最后添油加醋爆料出来的花絮便被建构了起来。五月天的乐迷可以从这篇文章中得到所有需要的信息，由于最初追究的”玲花在采访中称五月天唱的跟狗屎一样“这个基本事实已经不存在，对玲花的攻击也就不再具有合理性了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就完了吗？不！如果是这样，玲花完全可以用客观的语气描述这件事情的来龙去脉，诸如保留一切法律责任之类的。但是哪会有现在这样的好效果？玲花还运用了构建框架的另外多个策略：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;框架扩展：框架扩展指的是增加解读事件的角度，尽可能的争取更多的支持者，使得框架能够被更好的接纳。显然的，玲花尝试与五月天歌迷拉近距离，明确的告诉大家，我的老公是五月天的脑残粉（买三十万荧光棒等），我就算当着我老公损过五月天，又怎么可能真的恨他们呢？更别说五月天的歌迷了！我实际上和你们是一伙儿的，你们的家人，朋友是不是也没少拿你喜欢五月天开涮吧？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;框架连接：框架连接指的是在叙事中添加一种特定的价值观，使得原本发生了什么不再真正重要，重要的变成了在叙事中存在的特定的价值观。不用我说也很明白，玲花在叙事中自始至终告诉大家，这是我和我老公之间的情趣，是打闹，是互相之间的取笑，不单如此，还将她老公描述成了一个可爱而又执着的小男人（爱五月天可以为之心甘情愿的付出，还因为老婆评价自己喜欢的事而默默”记恨“，绝不善罢甘休）。多么符合主流价值观，多么符合在广大中国家庭剧中的那个老婆高高在上，老公有点小聪明，会哄老婆开心，做事执着的形象。多么文章，多么黄海波。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;所以最后，玲花和五月天的歌迷达成和解了，五月天的歌迷甚至开始站在玲花的立场上考虑问题，一种亲密无间的伙伴关系和理解关系就在这片长微博背后的框架中达成了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想这就是这篇长微博之所以如此成功的重要原因之一。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23962915/answer/26393634
</link>
<author>
Uct Prezi
</author>
<title>
WWDC 2014 的海报是怎么做出来的？
</title>
<description>
用Processing大约50行代码搞定。&lt;br&gt;===================================&lt;br&gt;我发誓我真的是昨晚写完这段代码之后，今晚才看到这个问题的~~~太巧合了。&lt;br&gt;===================================&lt;br&gt;已贴到Processing吧里：&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/3082888560&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Processing制作WWDC2014风格的宣传画_processing吧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;===================================&lt;br&gt;下面是用这段代码生成的其它logo图案：&lt;br&gt;嗯，代码的好处就是写完这50行之后，你只要替换不同的logo图片进去就能得到相同的效果。&lt;br&gt;另一个好处是所有参数都可调，比如间距，圆角矩形大小，渐变的速度和程度等等~~~&lt;br&gt;耐克的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/93/c89375fe1f39f5ea987bc138d9a13e42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;175&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/93/c89375fe1f39f5ea987bc138d9a13e42_r.jpg&quot;&gt;彪马的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/8c/0d8ca9622b9612d2be007c8bd2529318_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;795&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;795&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/8c/0d8ca9622b9612d2be007c8bd2529318_r.jpg&quot;&gt;印象笔记的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/fd/cffdb7a1351e93ecd4ae2e02b1e260bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;797&quot; data-rawheight=&quot;614&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;797&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/fd/cffdb7a1351e93ecd4ae2e02b1e260bc_r.jpg&quot;&gt;锤子的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/c7/8dc77b0708e63f3833b58db00c545fba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;390&quot; data-rawheight=&quot;211&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;390&quot;&gt;网上找了张静物图也能生成类似效果：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/f6/86f63e499deab626c2045a9d7abed45c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;233&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;233&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/3f/933f27f7fa1fd8b124854263f83745b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;374&quot; data-rawheight=&quot;717&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;374&quot;&gt;&lt;br&gt;================================================&lt;br&gt;代码大体的思路是这样的：&lt;br&gt;Logo图片导入后，先用滤镜里的THRESHOLD分成黑白两色，视情况看是否需要用INVERT进行反色；然后运用滤镜里的BLUR使得logo的边缘变成渐变的灰色。&lt;br&gt;在得到的这张图上按照圆角矩形的间距均匀取点，得到各点的颜色，由颜色的亮度值brightness()决定绘制在该点上的圆角矩形的大小，所有圆角矩形的颜色都由所在点的水平位置决定，就是通过map()把横坐标投射到hue()色相带上得到相应的值。&lt;br&gt;再单独写个圆角矩形的函数供调用，一切OK~&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================================&lt;br&gt;下面是代码，带注释的版本可以点到我上面那个链接里去看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PImage selected;&lt;br&gt;float hueLv;&lt;br&gt;int spacing=12;&lt;br&gt;int sideLen;&lt;br&gt;&lt;br&gt;void setup() {&lt;br&gt;  selected=loadImage(&quot;guita.png&quot;);&lt;br&gt;  selected.resize(400, 0);&lt;br&gt;&lt;br&gt;  selected.filter(THRESHOLD, 0.9);&lt;br&gt;  //selected.filter(INVERT);&lt;br&gt;  selected.filter(BLUR, int(spacing*2/3));&lt;br&gt;&lt;br&gt;  size(selected.width, selected.height);&lt;br&gt;  background(255);&lt;br&gt;  noLoop();&lt;br&gt;}&lt;br&gt;&lt;br&gt;void draw() {&lt;br&gt;  for (int i=spacing/2;i&amp;lt;selected.width;i+=spacing) {&lt;br&gt;    if (map(i, 0, selected.width-1, 0, 255)-156&amp;lt;0) {&lt;br&gt;      hueLv=map(i, 0, selected.width-1, 0, 255)+100;&lt;br&gt;    }&lt;br&gt;    else {&lt;br&gt;      hueLv=map(i, 0, selected.width-1, 0, 255)-156;&lt;br&gt;    }&lt;br&gt;    println(hueLv);&lt;br&gt;    colorMode(HSB);&lt;br&gt;    fill(hueLv, 150, 220);&lt;br&gt;    for (int j=spacing/2;j&amp;lt;selected.height;j+=spacing) {&lt;br&gt;      sideLen=int(map(brightness(selected.get(i, j)), 0, 255, 0, spacing*7/8));&lt;br&gt;      Rrect(i, j, sideLen);&lt;br&gt;    }&lt;br&gt;  }&lt;br&gt;}&lt;br&gt;&lt;br&gt;void Rrect(int x, int y, int side) {&lt;br&gt;  noStroke();&lt;br&gt;  beginShape();&lt;br&gt;  vertex(x-side*3/8, y-side/2);&lt;br&gt;  vertex(x+side*3/8, y-side/2);&lt;br&gt;  arc(x+side*3/8, y-side*3/8, side/4, side/4, -HALF_PI, 0);&lt;br&gt;  vertex(x+side/2, y-side*3/8);&lt;br&gt;  vertex(x+side/2, y+side*3/8);&lt;br&gt;  arc(x+side*3/8, y+side*3/8, side/4, side/4, 0, HALF_PI);&lt;br&gt;  vertex(x+side*3/8, y+side/2);&lt;br&gt;  vertex(x-side*3/8, y+side/2);&lt;br&gt;  arc(x-side*3/8, y+side*3/8, side/4, side/4, HALF_PI, PI);&lt;br&gt;  vertex(x-side/2, y+side*3/8);&lt;br&gt;  vertex(x-side/2, y-side*3/8);&lt;br&gt;  arc(x-side*3/8, y-side*3/8, side/4, side/4, PI, PI+HALF_PI);&lt;br&gt;  endShape();&lt;br&gt;}&lt;br&gt;&lt;br&gt;=============================================&lt;br&gt;之前觉得自己用Photoshop还凑合，但也没想出如何用PS做，直到看了其它几个答案~~&lt;br&gt;PS确实是神一般的存在，但是，有些情况用用代码确实很方便~~~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21023892/answer/26311010
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
日本庭院中蓄水的小竹罐叫什么，做什么的？
</title>
<description>
我就是生产这个的。&lt;br&gt;人文方面，楼上已经说的很详细了，我就说说生产过程。&lt;br&gt;先用真竹子开磨具，然后注浆白胚，之后彩绘画成竹子的颜色。最后就是组装水泵，测试水量和倒水时间。测试完后包装入箱。&lt;br&gt;手机不会上图，等过完节用电脑再编辑一下给大家看正在做的喷泉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----6月3号更新-----&lt;br&gt;PS1.  因为此款有问过业务员，跟此单的业务员觉得怕出麻烦事，我只能发一些现在正在生产的产品图片出来了。&lt;br&gt;PS2. 生产工艺是一样的，只是款号不同而以，请大家将就的看看，很抱谦。&lt;br&gt;PS3. 一般这种产品分为两种，一种是真竹子做的，另一种就是今天给大家看到的，使用树脂生产的工艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 生产工艺之，灌浆，把调好的产品注入到模具中，师傅不停的摇动模具至树脂干结。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/57/9657ae769b1be30a9d2dd30c0cb59b3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/57/9657ae769b1be30a9d2dd30c0cb59b3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.  模具中的产品固化后，脱模出来就是下面这个样子。其中白色的是没有上色的，有颜色的是表面处理有点问题在返工的。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/18/26182dc2a362ed3b6e4ed35b640b0a2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/18/26182dc2a362ed3b6e4ed35b640b0a2d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.  处理完产品表面之后，就是处理颜色的啦。如下图，设计师把颜色设计出来，然后使用手工画上去。&lt;br&gt;PS: 因为产品上批的已经出货，本批次的还没有进行彩绘工序，所以请大家看的是画的其他产品的颜色，但是过程是一样的。（在最后我会放一个完整的过程让大家看看我的多肉盆子从白色到成品的过程图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/77/4c772a7d406b2d03a05f8ac0a8693267_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/77/4c772a7d406b2d03a05f8ac0a8693267_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4. 彩绘完后的效果&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/79/d579dc51cf9dfbf7b88747408734dbe4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/79/d579dc51cf9dfbf7b88747408734dbe4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/ef/56eff86a425b4be9191ca64737d322af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/ef/56eff86a425b4be9191ca64737d322af_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 彩绘完成后，进行试水测试，主要是测试水会不会正常的流出，是否会有水珠飞溅到地上，以及时间是否正常。（测试中，如发现出水口不正常，会使用工具磨一点角度，然后再补上颜色）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/82/46824dd4c47b8fcd0a2a9e0adad4ac17_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1075&quot; data-rawheight=&quot;762&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1075&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/82/46824dd4c47b8fcd0a2a9e0adad4ac17_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;6.  测试完后，把 品内部的水清理干，再包装。&lt;br&gt;水泵&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/68/3568b8c64486413a0567bc597f621a79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/68/3568b8c64486413a0567bc597f621a79_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/84/c6844018abd6f9f2ca9a5c47bb2bb97f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/84/c6844018abd6f9f2ca9a5c47bb2bb97f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/9d/c89d920f5dd8d72a1ee86c251486031c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/9d/c89d920f5dd8d72a1ee86c251486031c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/d1/e4d1a5560313bec75b398325b6887604_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;718&quot; data-rawheight=&quot;539&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;718&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/d1/e4d1a5560313bec75b398325b6887604_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;PS 1  我把自己的一个多肉盆子的彩绘过程发出来给大家看吧。&lt;br&gt;1.1 先画小鸟&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/8f/7b8f30281565f5552c7fe4f29cc29dd8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/8f/7b8f30281565f5552c7fe4f29cc29dd8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.2 再画石头&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/9d/b19d27473d9d0a868557300a1a0a3232_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/9d/b19d27473d9d0a868557300a1a0a3232_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.3  彩绘好花儿后，喷花蕊的效果。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/91/fa91f6b0d36614c5f17796195c4ba224_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/91/fa91f6b0d36614c5f17796195c4ba224_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.4 最后是成品的样子，种完多肉后发现，肉肉的骚气全被盆子吸引走了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/87/99871ff9930694490a149f309c81487f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/87/99871ff9930694490a149f309c81487f_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24040690/answer/26482934
</link>
<author>
咖喱鸡
</author>
<title>
对医生来说，不同科室之间有“鄙视链”吗？
</title>
<description>
。。。。。既然是售后服务型回答。。。。。那我就谢谢邀请了&lt;br&gt;没在美国医疗系统浸淫过，就不谈这方面了，就说中国的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意，是在说整体情况，不同医院以及医院内强势科室会严重影响排名。&lt;br&gt;如：骨科比心外好，但是阜外的心外分分钟把某县医院骨科爆出翔。&lt;br&gt;泌尿比肾内强，但是南京军总肾内把泌尿爆的渣都不剩（肾移植都是肾内科做…你们感受一下）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;综合学术、收入、地位等分档（个人看法，不包含中医）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;地图炮模式开启！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一档：人生赢家&lt;/b&gt;&lt;br&gt;肿瘤：钱多事少医患和谐，上可申973发新英格兰下可各类小基金灌水文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二档：我是高富帅，我不和你做朋友&lt;/b&gt;&lt;br&gt;心内（有介入）：我很忙，我吃射线很受伤，但老子钱多，你咬我啊哈哈哈哈哈&lt;br&gt;骨科（除了手足外）：上至帝都积水潭下到街道黑诊所都无比滋润&lt;br&gt;消化（有腔镜）：老子见过的翔比你吃过的饭都多&lt;br&gt;生殖中心：给我一个生殖中心，我能发展起五条街的宾馆业务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三档：事多闲少死得早，你，值得拥有&lt;/b&gt;&lt;br&gt;泌尿：我好累。&lt;br&gt;普外：楼上，呵呵。&lt;br&gt;妇产：楼上，呵呵。&lt;br&gt;心胸：楼上，呵呵。（大医院）&lt;br&gt;神外：楼上，呵呵。（大医院）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四档：闷声发大财，低调作大死&lt;/b&gt;&lt;br&gt;整形：老子潜伏在医院就等着跳槽单干的那一刻&lt;br&gt;口腔：老子潜伏在医院就等着跳槽单干的那一刻+1&lt;br&gt;眼科：老子潜伏在医院就等着跳槽单干的那一刻+2&lt;br&gt;皮肤：老子潜伏在医院就等着跳槽单干的那一刻+3&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五档：采菊东篱下，悠然见南山&lt;/b&gt;&lt;br&gt;麻醉：每一个累成狗的外科医生都在心中谋杀过无数个坐在椅子上悠闲玩手机的麻醉医生。&lt;br&gt;神内（无介入）：碰到烂病人率最高的科室之一&lt;br&gt;呼吸：战场是肺癌，对手是肿瘤科&lt;br&gt;内分泌：每天主要任务是写病历，吸引无数担心容貌老去的美女&lt;br&gt;肾内：把分子机制研究的千回百转，临床还是用激素&lt;br&gt;风湿免疫：主要疾病有四种，分别是类风湿、红斑狼疮、干燥综合征，和……和……唔……&lt;br&gt;老年：人生理想就是泡上高干病房中领导的孙子/孙女&lt;br&gt;康复：从阳委到中风，从针灸到杠铃，我们什么都能来一发&lt;br&gt;血液：别把白血病不当肿瘤！&lt;br&gt;传染：你才艾滋病你全家都艾滋病&lt;br&gt;精神：你才精神病你全家都精神病&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六档：我们不是辅助科室，我们只是不那么主流而已&lt;/b&gt;&lt;br&gt;病理：最喜欢宣称”你看看我们科在美国多NB“的科室没有之一&lt;br&gt;影像（无介入）及核医学：请不要叫我放射科，伦家是医学影像科&lt;br&gt;检验：领导们的低学历亲戚聚集地&lt;br&gt;超声：妹妹乖乖躺下不要怕，哥哥只是往这个粗粗的东西头上抹点润滑液而已哦嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿&lt;br&gt;心电图：我那么认真出报告干嘛，反正这帮临床废柴肯定要请心内科会诊的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七档：不做死就不会死&lt;/b&gt;&lt;br&gt;急诊：今天又没被打我好开心&lt;br&gt;ICU（包括各个科室自己的ICU）：今天又没收烂病人我好开心&lt;br&gt;儿科：你们聊，我先走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八档：咦这些家伙是怎么混进这个排名的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所有行政科室&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;b&gt;可分享链接，禁止转载&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19599986/answer/25433641
</link>
<author>
袁昊洋
</author>
<title>
服务器操作系统应该选择 Debian/Ubuntu 还是 CentOS？
</title>
<description>
我在这个问题下的某个回答的评论居然被删除了！！！！！&lt;br&gt;我之前根本没想回答这个问题，虽然像目前第一位的 Rio 的回答离谱的一塌糊涂。我也只是赞了一下彭勇的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我被删的评论如下：&lt;br&gt;“不会用就别怪系统不好。推荐 Debian/Ubuntu 跑 Server 是一件很不负责的事情。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;理由是不友善内容？这上面哪个字不友善了？我骂人了么？我讥讽人了么？我指出别人不会用就叫不友善？我开不了飞机，不会开坦克，别人指出我这个技能不足就叫不友善？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然这样我就好好的说说，题主的问题是服务器采用什么发行版本！所以下面的讨论都是针对服务器的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先的首先，我想请各位玩家，你们不要自己最近新玩上什么就觉得什么好，然后大肆的推荐什么好不好！负点责任好不好！人家是服务器，有些时候选错一个发行版本会痛苦死一批人！&lt;br&gt;是，你现在终于发现有个版本叫 Ubuntu 了，好爽啊，那么多包，随便 apt-get , 3万个包躺在仓库里面不用编译。好爽啊！几乎所有软件都有最新版本用！唉？过两天你发现 Ubuntu 原来是从 Debian 来的，Debian 才叫牛啊，完全社区运作，包的数量一点都不少啊。再过两天发现 Gentoo 啦，哇塞，牛啊！性能的极致优化，编译编译再编译，configure , configure 再 configure ,精简到极致。再过两天 Gentoo 玩腻了，不就是编译么～ 唉？ 原来还有 Arch 啊，这个不错啊，想编译的编译，不想编译的也有默认包。然后2个月没 pacman 更新过的系统，更新一下全挂了。&lt;br&gt;你的意识形态，走在任何一个阶段都认为这个阶段是最好的选择。但事实并不是这样的，这只是你的兴趣而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要讨论这个问题，先要知道两大发行版本的区别在哪里。RedHat 和 Debian。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、版本定义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;RedHat 是由红帽公司维护的发行版本。其 RedHat 9 是最后一个以 RedHat 为名的发行版本。在 RH9 之后，版本开始分为社区维护的 Fedora 和 企业使用的 EL。而我们所说的 CentOS X 就是从 RHEL X 编译过来的。所以本质上，CentOS 的目标用户，就是企业的服务器。&lt;br&gt;CentOS 是有 release 概念的，何为 release 概念？当某个版本定下时，其绝大多数软件包，包括 Kernel 在内，都已经确定了版本。在该 release 下，没有特殊情况，大版本号不发生变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例，CentOS 6 某个 Kernel 版本：&lt;br&gt;2.6.32-358.el6.x86_64 &lt;br&gt;&lt;br&gt;2.6.32 为 kernel 版本号，358 为打包版本号，打包版本表示该包第几次打包。对于 RHEL 来说，一个 kernel 打包个 500 700 次是很正常的事情。&lt;br&gt;再比如一些软件，1.1.3 是版本，如果该软件自身的定义，最后一位是 bugfix 版本，倒数第二位是功能版本，那么你在 RHEL 里面，很少会看到功能更新！通常只会看到 bugfix 更新！也就是只会看到小版本号更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Debian 是由社区维护、贡献的发行版本，其从选包、打包、都是由社区组织，分散行动的。&lt;br&gt;Debian 是没有真正意义的 release 概念的。Debian 有众多仓库，stable，testing，unstable ,experimental. Debian 组织系统的方式是，一个软件先进入 experimental, 放一段时间，有 bug 修 bug，没 bug 了，过段时间挪入 unstable ,如此循环最终挪到 stable 里面。所以在这种情况下，Debian 的系统中，是没有一个稳定版本的概念。今天你用 kernel 3.2.1-87 , 明天就给你更新到 kernel 3.3.2-5 。&lt;br&gt;-------- 补充内容 -------&lt;br&gt;我觉得我已经把我所谓的 release 概念解释的很清楚了，但是评论里面还有人在和我说 Debian 是有 release。我说的 release 不是那种自己划个时间线，叫个名字的概念。而是版本维护的概念。&lt;br&gt;@刘世伟  说 Debian 也是这样的，那好吧，我证明给你看一下。&lt;br&gt;你从这里 &lt;a href=&quot;https://packages.debian.org/zh-cn/wheezy/linux-image-3.2.0-4-amd64&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Debian -- 在 wheezy 中的 linux-image-3.2.0-4-amd64 软件包详细信息&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 可以拿到现在 Debian stable 的 Linux kernel 打包，下载下来，解压缩，在&lt;p&gt;usr/share/doc/linux-image-3.2.0-4-amd64 目录下面有一个 changelog.Debian ，grep 一下：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;grep wheezy changelog.Debian &lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.57-3) wheezy; urgency=medium&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.57-2) wheezy; urgency=medium&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.57-1) wheezy; urgency=medium&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.54-2) wheezy; urgency=high&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.54-1) wheezy; urgency=high&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.53-2) wheezy; urgency=high&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.53-1) wheezy; urgency=medium&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.51-1) wheezy; urgency=low&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.46-1+deb7u1) wheezy-security; urgency=low&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.46-1) wheezy; urgency=low&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.41-2+deb7u2) wheezy-security; urgency=high&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.41-2+deb7u1) wheezy-security; urgency=high&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;起码在 wheezy 里面(stable) 里面，他从 3.2.41 走到了 3.2.57 , 同时…… 你们可以看到 每个版本也就打包 1-2 次，1-2次啊！而且 Debian 的 unstable 走到 stable 真的就是随便走走的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.41-2+deb7u1)  是第一个 stable 版本，他的上一个版本是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.41-2) unstable ，好，3.2.41 第二次打包，加了一次 patch 就变成 stable 了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.41-1) unstable ， 得，41 就打了一次&lt;/p&gt;&lt;p&gt;linux (3.2.39-2) unstable ， 39 也就打两次。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从这个过程，你可以看出，Debian 总体上，还是在跟着 Kernel Source 的，为啥？没人啊！靠零散的人打 patch 还不如依赖 Kernel 本身的小版本更新。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;RedHat 呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放一个 RHEL 6.4 的 Release Note&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://access.redhat.com/site/documentation/en-US/Red_Hat_Enterprise_Linux/6/html/6.4_Technical_Notes/kernel.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;access.redhat.com/site/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;documentation/en-US/Red_Hat_Enterprise_Linux/6/html/6.4_Technical_Notes/kernel.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;RHEL , 是不跟 kernel source 的小版本号的，自己整合 bugfix ，主要是安全相关的补丁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么不跟 kernel source 呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要还是目标用户的不同，就像我下面驱动这块要解释的。RHEL 的目标用户，是企业的 Server 的，他的 Kernel 里面，已经太多的东西被替换掉了。磁盘、网卡、各种各样的驱动。而 Kernel source 尽管只走小版本号，还是不太靠谱的。频繁的拿过来风险也大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;kernel 其实走到 2.6 以后，就没有一个真正稳定的概念了。反正就是一路往前走。当然 2.6.32.xx 的确是以 bugfix 为主的。但是这个量太大了，各种各样鸡毛蒜皮，RHEL 不是全都拿进来的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你们一定要和我争论版本的问题，行，我不和你们争，Debian Stable 是有版本的～ 你们满意了？这种一个 kernel 打包 2次的状态，你们爱用就用好了。无所谓的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是有 版本的也只是 stable，testing  我可从来没见过。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说实话，我真的花了心思想多找一点 Debian 的信息，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11年进入 stable 的 6.0 , 最近确实还有一个更新，在 08 Apr 2014 。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://metadata.ftp-master.debian.org/changelogs//main/l/linux-2.6/linux-2.6_2.6.32-48squeeze5_changelog&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;metadata.ftp-master.debian.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/changelogs//main/l/linux-2.6/linux-2.6_2.6.32-48squeeze5_changelog&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;09年发布的 lenny 也就是 5.0 ，根本已经连信息都很难找了。如果谁能找到 lenny 麻烦给一个 kernel 的 changelog&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;----- 补充结束 -------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;而其继承者 Ubuntu，他是有 release 概念的，比如 9.04 ,10.06 等等，当他确定了 release 之后，他也不会在这个版本中做太大的版本变化。&lt;br&gt;但是问题是，他学到了 CentOS 的形，没有学到 CentOS 的精华。为什么？因为他又想追求新（一年两个版本），又想学人家吃服务器市场。这是完全相互矛盾的一件事情。&lt;br&gt;新，好办，只要跟着 Debian 走，experimental 仓库里面永远是最新的东西。拿过来，测试测试，重打包，发布！&lt;br&gt;稳定？(Ubuntu-Server) 这就难了，这需要不断的人力投入，Debian 自然不会帮你做这件事。自己做？Ubuntu 尝试了几次，目前我没看到成功。几乎都是草草放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、维护的力量&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你们知道什么叫维护一个服务器用的发行版本么？&lt;br&gt;CentOS 4.0 2005-03-09&lt;br&gt;CentOS 4.9 2011-03-02&lt;br&gt;6年&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ubuntu 8.04 LTS &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2008-April/000111.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;April 24, 2008&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Ubuntu 8.04.4 LTS &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2010-January/000128.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;January 28, 2010&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;1年9个月&lt;br&gt;你说好的 LTS 呢？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ubuntu 10.04 LTS &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2010-April/000133.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;April 29, 2010&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Ubuntu &lt;strong&gt;10.04.4&lt;/strong&gt; LTS &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2012-February/000155.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;February 16, 2012&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;说好的 LTS 呢？&lt;br&gt;说 End of the Date 是3年整就是一个笑话，只要下个 release 一出，上个 release 收到的更新数量就可怜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才是 RedHat 的实力！你只要用我的发行版本，你不用有后顾之忧！Ubuntu 呢？开玩笑，即使是 LTS，在新版本出来以后 LTS 几乎不更新好么。补丁？从来没见过！也就是 LTS 的真正寿命也就 6个月-1年。你敢用？你敢给你们公司用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;某天某个软件爆出类似最近 openssl 的漏洞，用 CentOS 5 的用户第二天拿到了升级的 rpm。用 Debian 的用户收到了一个大版本更新，同时由于依赖关系必须更新 glibc， kernel 等等包。用 Ubuntu 的用户收到官方回复：“apt-get dist-upgrade”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是这几种发行版本在维护上的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们再说回 RHEL，很多人不懂，以为 Ubuntu “新”，RHEL “老” 。&lt;br&gt;你的服务器上有一块 Broadcom 的网卡，CentOS 6（2.6.32-358.el6.x86_64） 用户 modinfo 了一下&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;filename:       /lib/modules/2.6.32-358.6.1.el6.x86_64/kernel/drivers/net/tg3.ko&lt;/p&gt;&lt;p&gt;firmware:       tigon/tg3_tso5.bin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;firmware:       tigon/tg3_tso.bin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;firmware:       tigon/tg3.bin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;version:        &lt;b&gt;3.124&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;Debian testing（3.12-1） 用户 modinfo 了一下&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;filename:       /lib/modules/3.12-1-amd64/kernel/drivers/net/ethernet/broadcom/tg3.ko&lt;/p&gt;&lt;p&gt;firmware:       tigon/tg3_tso5.bin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;firmware:       tigon/tg3_tso.bin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;firmware:       tigon/tg3.bin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;version:        &lt;b&gt;3.133&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;你知道 &lt;a href=&quot;http://kernel.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;kernel.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的最新的 2.6.32 带的是哪个版本的 tg3 驱动么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;#define DRV_MODULE_VERSION      &quot;3.102&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#define DRV_MODULE_RELDATE      &quot;September 1, 2009&quot;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;CentOS “老”么？谁在将最新的驱动打入老的 kernel？谁在测试新驱动与老 kernel 的兼容性？RH啊！！这些都是人力啊，这些都是财力啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;RH 在保证稳定、兼容的同时，尽可能的给服务器用户最全的设备匹配，最新的驱动支持。而这一切！你都不用担心稳定性、兼容性，因为 RH 没有更新大版本，没有带来 庞大 feature 的更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个例子：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pagefault.info/?p=115&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;google RFS patch in linux kernel&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Linux 2.6.35 中的 RPS 功能。&lt;br&gt;这简直就是 Linux 服务器用户梦寐以求的功能好不好，你不用再担心多核CPU被浪费，你不用花很多钱买昂贵的多 irq 网卡。但是要 2.6.35 才有哦～&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是你不用担心，CentOS 6 (2.6.32) 已经将RPS整合进 2.6.32 的内核中了。&lt;br&gt;你看到Ubuntu做这种事情了？Ubuntu 在忙什么？在忙着今年再发一个版本啊！&lt;br&gt;RHEL 为什么做？因为他的用户是服务器！RPS 这种事情PC根本就用不到好不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我回到最开头。我也用 Ubuntu 做过产品，虽然不是服务器。但是最后的结果并不好。我听说过一个同事的上家公司用 Ubuntu 做服务器，千级别的量。聊了一下发现和我预测的差不多，痛苦不堪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本的痛苦流程是这样的&lt;br&gt;遇到一个问题-&amp;gt;发现只有更新软件版本才能解决-&amp;gt;这个自己当前的版本已经不提供该软件版本-&amp;gt;发现自己编译不过，依赖太重-&amp;gt;决定 dist-upgrade -&amp;gt; 发现需要跨度N个 release -&amp;gt; 测试 dist-upgrade -&amp;gt; 10台机器，2台成功，8台失败，失败的现象不同 -&amp;gt; 痛苦的解决各种问题-&amp;gt; 成功 dist-upgrade -&amp;gt; 发现公司业务程序需要重新编译-&amp;gt;与开发人员沟通 解释升级的重要性 -&amp;gt; 开发人员重新调试、测试一些列用到的库的新版本-&amp;gt;交付新版本&lt;br&gt;&lt;br&gt;CentOS 用户基本是这样的：以下是最近真实对话&lt;br&gt;“xxx，新闻你看到了么 openssl 爆漏洞了”&lt;br&gt;“啊？不知道啊，我看看去”&lt;br&gt;----&lt;br&gt;puppet 操作一下 10分钟以后&lt;br&gt;“老板，补丁已经出来了，更新了，有 ssl 的 apache 都已经自动重启过了”&lt;br&gt;&lt;br&gt;结束～&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后再解释一下，我之前的评论&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不会用就别怪系统不好。推荐 Debian/Ubuntu 跑 Server 是一件很不负责的事情。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何 Linux 发行版本，在理论上都是一样的。只不过操作有的方便，有的麻烦！是，yum 是比 apt 弱（这就是企业维护和社区维护的区别，企业自己维护不需要这么多功能）但是任何能在 A 发行版本上实现的效果，一定是能在 B 上实现的。你甚至可以按照玩 Gentoo 的思路玩 CentOS，编译么！你自己打 RPM 啊，你自己缩减依赖关系啊，你可以说麻烦，但是你不可能说不能实现。&lt;br&gt;所以，我还是要重说一遍：“不会用就别怪系统不好”！这不是歧视，这不是嘲讽，这是让你认清事实之后能把时间花在更加有用的地方！&lt;br&gt;第二句！“推荐 Debian/Ubuntu 跑 Server 是一件很不负责的事情。” 这是血和泪的教训！你不想听无所谓，但是总有一些人冒着要被戴“不友善”的帽子，也要告诉你这个事实！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再来补充一句，没有不尊敬的意思。但是大多数圈内用 Gentoo -- 类似豆瓣还是 VeryCD 这样的公司，你们当时做出这个决策的人基本上都是把自己的 兴趣 &amp;gt; 公司 利益了。潜在的，这其实是一种不负责任的行为，会直接的导致公司的维护成本的增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你真的以为你用 Gentoo 做到的性能，CentOS 做不到么？&lt;br&gt;你真的以为你们一个小 team 打包的质量会一定比 RH 一家公司的工作人员要牛么？&lt;br&gt;如果你当时真的这么以为，只能证明你当时还不会用罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我今天告诉大家，我要做一个 http 的服务器，我不用 apache 不用 nginx，为了性能我要用 xxx 为基础重写一套出来。我相信绝大多数人会问同样的问题，“你觉得你写的能比 ng 好么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回头看看那时候你们自己吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不希望，把这个回答变成用各个版本的人的之间的争执，其实没有意义。我只是说，在现在的状态下首推的依旧是 CentOS。我个人在 PC vm 上，用 Gentoo，家里的 HomeServer 用 Debian，公司自然都是 CentOS&lt;br&gt;至于 Debian 上服务器，你们要是喜欢也 OK，不会有太大的问题。但真心不如 CentOS 省心。&lt;br&gt;Ubuntu  ....... 真的很惨&lt;br&gt;Gentoo ....... no zuo no die
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20312992/answer/17737757
</link>
<author>
涂样
</author>
<title>
如何看待吃狗肉这种行为？
</title>
<description>
&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMzMyMTA5MjQ0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464EE7494E0F5A004FD63917366198-199C-BA0B-8D2D-45B0D003109D&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;【纯种狗曝光 - Pedigree Dogs exposed】【BBC.地平线】【可怜、...&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzMyMTA5MjQ0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt; 狗肉节刚过，关于取消狗肉节的呼声甚嚣尘上。外媒（港媒也算的话）不少指责狗肉节（包括吃狗肉）是残忍血腥，因此必须取缔。实际上，我多次从法律和
道德方面为吃狗肉的习惯辩解过（大家可以翻翻我以前写的日志）。不过有意思的是，这次很多人的理由，是禁止吃狗肉是文明演化的方向。因为杀狗吃狗肉就像日
本捕鲸丹麦杀海豚一样是文明社会所唾弃的。&lt;br&gt;那么，谁来标定文明？今天有空看了易中天文明的意志与中华的位置之后，我才发现，原来很多标榜文
明卫道士来谴责杀狗吃狗的人，是站在了西方现代文明的立场上去仲裁事件的。其实无论是什么文明，潜台词都是人对于狗有处置的权力，区别就在于如何处置。中
华文明，农耕为主体，反而对于耕牛更为重视，古代历史都在保护私自宰杀耕牛。北方的蒙古族不吃马肉也算一个文化传统。但是到了现代社会，西方文明是最为强
势的，看好莱坞，吃快餐，用电脑，打手机，我们已经无法想象没有西方现代文明的生活。因此，生活上无微不至的影响，势必带来了价值观的输出。圣诞节和情人
节的热闹就说明了西方文明的强势（你如果说是因为中国人是个节日都想当做炮节的话，古尔邦节火把节什么的怎么没人跟风呢？）。而猫狗作为伴侣动物不该食用
的概念，在迎合了广大狗粉内心之后迅速传播。也算是西方文明强势的一个标志吧。&lt;br&gt;被西方文化所影响，除了西方文明的强势之外，也和自身文化的虚弱有关。比如民国时期就有大家呼吁“汉字不灭，中国必亡”。一种文明不自信的时候，自然会把虚弱归结为自己不够普世。而所谓的普世，也就是和强势文明一致。会想明治维新时期要求全民说英语的运动，也大抵如此。当今传播伴侣动物理念的人们，也多少有中国对于动物关爱不够才无法文明富强的想法。&lt;br&gt;当
然，西方文化传播到了中国，势必会有一定的改变。比如马克思主义就被中国化了，比如圣诞节前的平安夜大家吃苹果（谐音祝福这样一定是中国特色，类似于上帝
在中国就能生出二儿子洪秀全）。所以，传播伴侣动物理念（就是善待猫狗不得食用）就多了中国特色的报应轮回和侠客精神。这里所说的报应轮回呢，就比如狗粉
会说雅安地震是雅安打狗的报应，他们会诅咒吃狗肉的人。而侠客精神也不是褒义，而是五蠹中的侠以武犯禁——自持正义自行执法便是特色。除去广为诟病的拦车
救狗之外，还有“10余爱狗人见狗皮情绪激动打砸民房折腾半夜”等恶性事件。&lt;br&gt;所以当伴侣动物的理念加上中国特色的（语言加行动）暴力推广之
后，就已经丧失了中华文明的特质——包容。为什么说包容是中华文明的特质呢？因为三大文明中的西方文明和伊斯兰文明都是一神教，一神教就具有排他性。而中
华文明是泛神论的，反而容得下多元化的思想。而且中华文明是人本主义关怀当下的，子不语怪力乱神，问人不问马，敬鬼神而远止。显然对于动物偏执的爱以至于
攻击“异端”是不符合中华文明特质的。&lt;br&gt;另外，轮回报应从来都是统治者用来解释君权神授的理念。来告诉普通人这辈子当屌丝是命中注定的所以别
想造反了，轮回报应是用来解释当下合理性的。所以我很纳闷狗粉用轮回报应来劝解大家不要吃狗肉，因为第一不能解释为什么吃其他动物的肉不会受到报应（总之
人类对于老鼠蚊子犯下的罪恶更大），第二不能解释狗被宰杀是不是因为上辈子的罪孽所获得的报应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而西方文明核心价值包括自
由、独立、平等。那么自由和自由的边界如何确定，那就是法律。所以说西方人更为遵从法律，如果感到法律不符合自己的意愿，可以上街游行，可以发表舆论、通
过立法手段改变立法（践行积极自由）（所以美国可以选举之后愿赌服输，非洲选举之后来一次内战）。而不是自行执法的武侠精神。更不是人多就可以要求人少的
民粹民主（瑞士就有村民食用狗肉，引发舆论关注之后政府发言说无权监督饮食习惯）。显然这也是中国特色的狗粉不具备的。&lt;br&gt;如果一个伊斯兰国家准许非穆斯林食用猪肉那么一定会被称赞为自由，如果西方国家立法保护犬类不得食用则会被认为是民主与进步。这是个有意思的问题。&lt;br&gt;最为傲慢的，偏偏是一些主动接受西方文明的二道贩子。仿佛为了证明自己接受了更为高等的文明所以更加激进地要证明自己的理念。但到底文明是什么呢？&lt;br&gt;究其根源，文明的意志就是为全人类找到谋求幸福的途径和方式。中国特色的话来说文明就是科学发展观，指导人类如何在地球上和谐可持续的发展。对于饮食习惯来说，那就是食物的获取不得破坏他人利益，不得危害生态平衡。人类合理利用自然给予的权力，道法自然。&lt;br&gt;PS:
说到自然，其实狗的出现就是反自然的。具体内容这儿有个链接&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/2409558004?pn=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;姿势贴：养宠物狗是非常残忍的，“人类朋友”背后有太多血泪&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。链接
之外我说一下，金鱼就是反自然的存在，金鱼是鲫鱼病态的退化，金鱼和鲫鱼杂交之后三代就会变回鲫鱼。说明金鱼本来就不是自然所选择的物种。而狼和狗没有生
殖隔离，所以也算是一个物种因为人工选择的关系，为了人类的目的选取了不适宜生存的生物，一代代的繁殖，追求纯合子不断的毁灭不合要求的后代。不惜为了获
得满意的外观让狗有各种先天疾病，所以狗就是狼的退化。当然人工选择也可以用两种语言来说，好听的说就是选择了亲近人的基因能够让狗永远和人类相处，难听
的就是人类为了选择迎合自己的后代不断的抹杀狗（狼）自由的天性。所以人类对狗并不是基于生命的关爱，而是因为狗能够迎合自己需求所给予的关爱。这种爱并
不伟大，而且残忍。&lt;br&gt;下面解答几个关于我日志的疑问。&lt;br&gt;首先有人问我佛教也有关爱生命的理念，为什么你说不吃狗肉这是西方文化？因为佛教的关爱生命是无差别的，不会而不是只针对狗。反对狗肉节的伴侣动物理念都是来自于西方的。另外佛教在中土化的过程中吸收了包容的理念，佛教从来都是度人成佛，而不是度人成佛教徒的。&lt;br&gt;其次是有人问我是不是用中国文化问吃狗肉辩护？我只能回答狗眼瞎了，我日志的立意从文明传播的角度来直面这次舆论冲突，并没有说吃狗肉对不对。没错，我是说了文明的傲慢，但是这是态度问题不是对错问题。一个事物在不同文明体系中评价不同是不同的，这才是我想要表达的。&lt;br&gt;最后，我为什么说到反自然的问题。因为爱狗的人总喜欢夸耀狗的亲人特性，满足了人类多少精神需要。可是少有人考虑过为什么狗具有亲人的特性。是因为人的残忍，人工选择，既然是选择，那就必然有放弃。狗分化出来这么多品种，是因为人不断的保留目的基因消灭健康狗类的结果。&lt;img data-rawheight=&quot;3002&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/29/1c292c065977e16159326a57b45110c2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/29/1c292c065977e16159326a57b45110c2_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065911/answer/26448843
</link>
<author>
小懋
</author>
<title>
为什么女性不能露点？
</title>
<description>
大家都没答到点子上。&lt;br&gt;题主问的其实是：为什么女性的大半只乳房都可以露出来，却只有那两个点不能露？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的说因为男女不平等。男女不平等跟露不露奶没多大关系。在非洲，女的吊着奶走来走去，那就意味着平等吗？反而更不平等。真正平等的社会，考虑到要保持自己的性吸引力，绝大部分女性还是会选择不露奶的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的说是防止被其他自控力差的男性侵害，是一种自我保护。那么既然怕被侵害，为什么还经常有女性露沟，甚至露出上半球？要知道，犹抱琵琶半遮奶对男性的诱惑才是最大的，因为男性的脑补能力强大无比。很多时候，你索性全露出来，诱惑反而没那么大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女性之所以不能露两个点，是因为乳头的构造、功能甚至颜色，都与阴蒂极其相似，只要产生性兴奋，就会立刻有反应。所以，女性把乳头遮起来，和男性把生殖器遮起来的性质是一样的，只是因为不想把自己的性状态展览给别人看。&lt;br&gt;至于乳头之外的球形部分，因为无法泄露性状态，露露自然无妨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，男人可以说只有一点，一枝独秀；女人却有三点，三位一体。男人遮一点，女人遮三点，那才叫男女平等。如果男人遮一点，女人却只遮三分之一，那绝对是片面的男女平等，是男女平等领域里的左倾冒险主义，必须严厉批判。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20034742/answer/13757757
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国人的道德真的在滑坡吗？
</title>
<description>
胡扯。&lt;br&gt;十年前我为911拍手；二十年前能让领导先走；三十年前，骗子，车匪路霸横行；四十至五十年前，夫妻，母子不能相信；六十年前，几千万人饿死；七十年前，内乱打仗；八十年前，有几个识字的？九十年前，大清王朝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使你的“中国”指的是”大多数人民群众‘’而不包括”一小撮‘或“被代表”’的，那也没滑坡之说，最不济也是“一直如此”而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的问题是，大家的道德感上来了，但是&lt;br&gt;1. 即使没道德的人也开始拿道德说事儿(这帮人以前可能拿财力，武力，或阶级说事儿)。&lt;br&gt;2. 道德权利，法定权利，实际权利是有区别的。我看见一小偷/强盗但不敢喊，或路人不敢抓，是我道德坏了？路人道德坏了？我是一个生活在现代城市的人，不是农村，没有街里街坊，乡亲故旧。所以城市要有城市的规矩。我喊，人抓，那得靠制度，宣传，治安保障等一系列的高于个人的，法理上的，执法上的，甚至政治权利上的规定，保障。然后依靠个人力量来解决这些公共问题才合情合理，人人乐为(其他事例同理)。&lt;br&gt;3. 一群乌贼，疯狗，脑残，把公共事件的问题转成个人道德问题；把人家庭矛盾拿电视上当公共问题。混淆视听，浑水摸鱼，这种东西有市场我认为是“遗毒”’作怪。也刚好说明某个历史时期里的人，或某种文化素养下的人，是不明白道德到底是咋回事儿的。&lt;br&gt;4. 由于某个群体，一直自称道德标兵，而又少干人事儿，然后他们的朋友又比较容易获得经济或其他社会资源，以致有人觉得社会坏了，我看是他们没搞清楚啥是社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年看来没过好，这么爱发牢骚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23957361/answer/26242555
</link>
<author>
人鱼池
</author>
<title>
如何看待「山东招远麦当劳女子被殴致死」事件？
</title>
<description>
2003年，我上初中。由于一些事情，耽误了最好的“活动”时期，我进不了当地的任何一所比较好的学校，最后没办法，只能去升学率最低并且治安最不好一所“痞子”中学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我入学的时候，成绩是全年级第一名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;入学之后，必然的，我成了所有人欺负的对象。因为这里的学生多是地痞流氓，看到我这种学校成绩比较好的人，气就不打一出来。我不仅被孤立，并且“冷”“热”暴力兼并。没人擦黑板，他们起哄让我擦，没人打扫卫生，他们起哄让我打扫卫生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我必须真么做，如果不这么做，他们真的会伤害我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个班里60号人，除了我以外，打群架的时候各个勇猛无比。班级与班级，年纪与年纪之间的聚众斗殴都是常事，有的时候一天要打好几场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学校的教导主任就是一个装逼扯淡的傻逼，他又怂又软弱，他亲眼看到学生们们打架却从旁边悄悄“路过”，他亲眼看到某班的老大对女孩子动手动脚却假装打电话不去制止，相反，看到我这种乖学生没穿校服却要过来说几句，并且要我交检查。而那些打架的暴力分子基本上就从来没有穿过校服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在那个学校天天被欺辱，我被打的时候从来不哭，无论怎么痛殴我，我从来不示弱。只是在那里站着，就像一个木头一样。一边告诉自己落下来的拳头不痛，一边质问上帝为什么要把握安排在这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在，我的成绩依然没有下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种生活一直持续了半年，直到半年之后我被一个老大认作弟弟。原因是校外吃饭的时候他没带钱，我在当时不认识他的情况下，帮他结了账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他当时告诉我，以后你就是我的人了，人要敢找你麻烦。你就提我的名字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时笑了笑，没在意。学校里装逼的人太多了，我就是帮他出了两块钱，他扯淡罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天下午，他很牛逼的带了几个人全年级的找我，居然还让他找到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时全班的男同学都围了过来，像是看打了大胜仗的将军授衔一样簇拥着我，看着他把手搭到我的&lt;br&gt;我肩膀上，并且大声说，这是我弟弟，以后你们谁敢动他，我就把谁的手打断。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我都不明白这些人的逻辑是什么。就那么一句话，我的生活翻天覆地，再也没人敢指使我做事情了，再也没人敢轻视我了，甚至在我进教室门的时候。居然还有人给我开门。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想如果说当时那个学校里的所有人组成了一个社会群体的，这个群体的价值观是畸形的。我以前尝尽了这种畸形的痛苦，但是现在好像又开始尝甜头了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日子就这么过，我这个老大对我很好，偶尔会给我买点吃的啥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;初一下半学期，我们换了一个微机老师。&lt;br&gt;当她走进教室的时候，全班男生一阵唏嘘。&lt;br&gt;这么说吧，当时全学校的女生里面，找不到比她更好看的了。&lt;br&gt;那年她才21，刚刚师范毕业。青涩的身姿加上略带腼腆的笑容，我想她当时成了全学校的关注点。&lt;br&gt;是的，那年她21.&lt;br&gt;是的，那年她才21.&lt;br&gt;&lt;br&gt;她很快就和我们达成了一片，她正值青春，她魅力漂亮。她知道很多我们这些年少懵懂的孩子所不知道的世界，同时，她也知道我们需要让她知道的一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢看她的笑容，就像是黑夜中的一点光火，枯涩中的一丝香甜。在我的那段没有丝毫快乐的日子里，点缀了淡淡的雅香。&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢的，学校里最多谈论的再也不是那个穿到短裙喜欢露大腿的短发女生；慢慢的，初二八班的那个长发飘飘有几分林青霞味道的女孩子淡出了我们的视野；慢慢的，让人更加燥热的蝉鸣之下，她成了我们的全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我依稀记得那个那个淡蓝色的夏天，她朴素的裙装进入教室。稚嫩的笑脸稚嫩的话语，她似乎从来不会生气，她的温柔是与生俱来的。我想她肯定知道这是一个什么样子的学校，我想她也肯定知道这是一个什么样子的班级。她从来没有看不起过我们，她从来不觉得我们是一帮坏学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在她的心田里面，我们，应该都是一群天使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是她肯定不知道，有的天使，是淬过毒汁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男同学们手淫的对象再也不是黄色杂志上面的裸女，已经变成了犹如天使下凡一样的她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的热情，单纯，阳光，开朗，在一些男同学的眼中，早已变成下流，无耻，风骚，和放荡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男同学们私底下经常说她一定有一个身强力壮的男朋友，每天晚上过着夜夜春风的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女同学们觉得她一定是一个长着青春面孔但是只会勾引男人的风骚浪货，千万不要让他看到优秀男人，否则，两条性感的大腿之间一定有液体像泉眼一样的喷涌而出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论怎样的美好品质，在性和嫉妒面前，都一定会被描述的乌黑透亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个最普通不过的中午，我和老大一起吃饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大嘻嘻哈哈的告诉我，他想追新来的微机老师，并且已经表白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问结果呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大说，她让我明天等回复，我觉得她一定愿意，我功夫很好，我玩完了，给你玩，之后再让兄弟们玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听到这句话的时候，不知道为什么，心里面突然产生深深的憎恶感。我以前一直觉得老大帮了我很多，老大是我的贵人。但是这个时候我突然觉得，老大只不过是一个披着人皮的畜生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我没说出这个想法，我也说不出口。他是我在这个学校生存的重要保障，得罪他，对我没有一点好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，老大，你们玩吧，我不行。我淡淡道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没关系，你还是个雏儿吧，到时候我玩过瘾了，让她给你开苞。哈哈哈。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当天晚上一宿没睡，我很担心她真的同意做那个老大的女朋友，被玩弄过之后再被他小弟沦为性奴，也许现在这个想法现在看来真的很单纯，但是当时的我，真的为此一宿没睡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天我早早到了学校，我到要看看，老大是不是和她一起挽着手进校门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大在高中部，我下了课就去高中部找他，结果被告知他被停课了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我很奇怪，这样的一所学校，老大基本上什么 坏事都干过了，还有什么事情能让他停课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多方打听我才知道。微机老师把被老大表白的事情告诉了老大的班主任，她以为老大的班主任会把这件事情处理的非常好。在她的眼里这不过是小孩子的闹剧罢了。老大班主任把这件事情告诉了老大的家长，老大的爸爸非常生气，在老大的身上打坏了三根墩布棍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大三天之后来到学校，第一句话就告诉我，他要报复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时就慌张了。我知道，以老大的性格，什么事情都干的出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果不其然，他们谋划准备放学之后强奸微机老师，并且拍下裸照，以威胁她不要报警。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大把这个计划十分详尽的告诉我，希望我也来参一脚。用他的话说，希望我破处更加有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听到这件事情感觉天旋地转，不知道这个世界要怎么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我该怎么办，听他们的计划，他们是一定要实施的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以她的性格，如果真的被玷污了，可能真的会自杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她是那么的单纯无暇啊，她怎么可能忍受自己身上有这样的污点？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况还要拍裸照，如果真的因为裸照而被老大这伙人威逼利诱成为一个供他们发泄的性工具，她还会有灵魂吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我让这种事情发生了？我还会有灵魂吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要去说吗？我告诉谁？我要去告诉别人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不行，我告诉了别人，老大一定知道是我泄的密，因为只有我没去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情如果我真的在发生之前就告诉了别人，老大完全可以矢口否认，等到事情过了风声再报复我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们打架真的用刀啊，他们手上可能真的有过人命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万一我被打残疾了，我一辈子就做轮椅吗？我才12岁啊，我还有我的人生。我还不想因为这件事情让自己的人生变得失去光彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;..........&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后那几堂可我根本都没听，脑子里想的到底要怎么办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我选择了沉默.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想你一定会痛骂我，是的，此后的十年里，我也一直在痛骂我自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天，老大没来上课。跟着一起没来上课的还有好几个人，都是老大的小弟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一天我们的微机课上，我们换了新老师，别的班的老师来替我们代课，而且根本没说她为什么没来正常教课！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大从此以后就没来上课，她也没来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有人都想往常一样过着不曾改变的生活。一样的迟到，一样的上课睡觉，一样的去食堂吃饭插队，一样的插科打诨。他们似乎根本没察觉到生活有什么改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有我知道，我的生活彻底改变了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有我知道，我的灵魂彻底肮脏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有我知道，那天晚上一定发生了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有我知道，她究竟经历了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那之后的好几天，警察都是学校的常客，他们进来之后就是到老师办公室，校长办公室去说些什么。离开的时候校长那该死的脸上，一脸的谄媚，一边往警察手里塞软中华，一边悄声说到要保密，要保密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是啊，要保密，因为马上就又要到了六月招生的日子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是啊，要报名，因为你们的愚蠢与无能，让一个天真无邪的天使从天空坠落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等，难道我就不愚蠢，不无能吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等，难道我就不是一个懦夫，一个不敢去保护自己想要的东西的愚蠢人类吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等，难道我还能思考？难道我的躯体里还有灵魂吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;......&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，这件事情还是不可避免的被全学校知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天晚上，她想往常一样在微机教室里面收拾东西，等着回家的班车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她从来不做第一班班车，因为她有轻微洁癖，受不了满车的汗臭味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天晚上，她也许正在幻想晚上回家家里父母是否做好了可口的饭菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天晚上，她也许正在幻想晚上回家是不是要和自己的男朋友去看一场精彩的电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天晚上，几双罪恶的双手伸向了她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天晚上，我的灵魂彻底变成了黑色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她挣扎过，反抗过，无奈捂住她嘴巴的那只大手太有力量，无奈摁住自己身躯的那只手臂太过孔武。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大带着自己那几个小弟，在微机教室里面足足强奸了她两个小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个小时里，她应该幻想过有人路过教室并且帮她赶走这些畜生，可是楼道里空空如也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个小时里，她应该希望过打扫卫生的大叔大妈会破门而入制止这令人发指的行为，可是教室的门一直紧锁，根本不曾有人开过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人一个完了接着一个，根本不考虑她的感受，牢牢的按住了她的手脚，她唯一能做的就是默默的流泪。她唯一能做的，就是在内心里不停告诉自己这只不过是一个梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个小时后，这些人离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;临走之前还不忘拍下她屈辱的照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她自己缓过来之后，趴到电话旁，给自己的父母打了电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据后来的打扫卫生的清洁工说，微机教室，血流满地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个小时的伤痛，让她在医院医院足足住了两个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而医院的治疗，只能愈合身体上的创伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，医院的治疗，也仅仅只能愈合身体上的创伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大这伙人被警察抓住，因为年纪不够没有被判重刑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学校因为这件事情，从此大大加大的治安管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是又有什么用呢？一个天使永远的陨落了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事是我的一个学长告诉我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，这个学长已经在心理咨询机构给别人做心理咨询。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲述这个故事的，是一个在人们眼中的高材生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个人在北京一个超一类本科毕业之后，进入了BTA之中的一家，从事着产品经理的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学长告诉我，这个人在讲完这个故事之后，哭的像一个孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学长告诉我，这个人在内心里足足谴责自己十年，并且依然还在持续着这种谴责。‘&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在看到这个新闻之后，第一时间想到这个故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;得到当事人的同意后，把这个故事呈现了给了大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下次再遇到需要你仗义出手的时候，你知道答案了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;谢谢大家的关注，本来写这篇文章，说实话不是为了赞也不是为了关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家的热情私信，我在这里做下回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写了这个故事，就是想告诉大家。&lt;b&gt;人究竟要怎么活着，难道为了安全，为了自身，自私的活着真的就是对的么？&lt;/b&gt;当然，选择权在你，但是我告诉你，现实中已经有了一个例子了。他当时为了所谓的安全，做了一个他当时认为是正确的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，他虽然没进监狱，但是他依然做了十二年的牢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，他也仅仅是没进监狱，但是，他的良心让他依然做了十二年的牢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚和我师兄取得联系，确认了一下当事人的状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，文中的“我”，在北京一所互联网公司做产品经理。由于一直以来的愧疚心理，他自那之后一直觉得自己不是一个男人。到了现在，依然没有谈过一个对象。目前为止还是一个处男，和女性沟通很深深的自卑感。甚至不敢去面对女上司的眼睛。经过一年的心理治疗，他已经好多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章是我在当事人的授权之下完成的。&lt;b&gt;但是我希望你们对当事人不要仅仅有苛责，还应该有安慰和祝福。&lt;/b&gt;毕竟，在这个社会上能被自己的良心谴责十二年的人不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位朋友在得知我要写下这个故事之后，他留下了这样几句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我为我当时所作所为感到后悔，如果能再来一次，我宁可自己被杀，也会救下她。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人活着，不是仅仅为了自己的肉躯，更应该保存自己的灵魂。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，请让你身边的人，也知道良知和安全，到底哪个重要吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢大家的关注，我的愿望达到了。真心希望在这个满是负能量的帖子里面，找到一丝不同。感谢大家，回复里面满满的正能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家对当事人的关怀，当事人已经关注了这个帖子，他会一直关注下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人私信给我，问微机老师的近况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我征求了当事人的同意，告诉大家这个不幸的消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女老师当时身体受创严重，住院的时候男朋友陪同在身边。女老师有一个非常不错的家庭，给了她很多关怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女老师表面好了，但是心理的问题很严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且女老师受伤之前是个处女，男友表示了不在乎，但是女老师心里面过不去这个坎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;留下一封信，从六楼跳了下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的父母随即出国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离开了的，终究已经离开了，我们所做的，只能是珍惜现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的时候，真的就像蝴蝶效应一样，看似不经意的一个举动，能改变很多人的一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你看完了这个帖子，那么请你在下次需要做出抉择的时候，做一个不会让自己后悔的决定吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天晚上私信不断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说一下这个故事的真实性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事的确是真的，是我大学时候认识的一个在首都师范学心理的师兄告诉我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然2003年国家的确改变了择校条件，采用分配制。但是说实在话，可能北京上海，深圳这些一线城市改变了，反正我那里是没有本质改变。比如你分到一个垃圾学校，家里花钱给你转走。你成绩如果真的好的话，都不用花钱，那些好学校就会要你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问了一下当事人，当事人告诉我，基本上他们也是这种情况，学习好的，正经学习的，借用各种手段走，留下全是一些走不了的，只能在那耗费生命的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一线城市和小县城，对一些政策的实施是不对等的。就比如，到现在，我这里是没有廉租房，不知道你那里有没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后来那几个学生判了几年，这的确无从而知，对不起了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我写这个故事的目的，是看到这个帖子里面全是教大家怎么自我保护，怎么安全逃离，我觉得有点不对劲，恰好想到了这个故事，随笔就写下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人的本质永远都是为自己，但是你有考虑过你的这个“自己”，有的时候其实也在真的爱着别人吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此说明一下，我真心不是段子手，现实中我有我自己的事业。只不过现在对于我来说是一个行情不冷不热的季节，想写一些东西和大家交流罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和商业有段的一切，请不要和我联系，找段子手，上微博。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于邀请我回答问题的，我会尽力而为，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家的关注，这个帖子，应该不会再更新了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;月色已残，曲终人散，希望留下的，能对得起生命的意义吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24004857/answer/26441914
</link>
<author>
郭列
</author>
<title>
脸萌是如何冲到免费榜第一名的？
</title>
<description>
我在朋友圈里说过，80%是狗屎运，20%是一群机智的骚年，每天被老板（我）威逼利诱加班。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运气就不说了，说些可能对大家有用的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么做这件事情，很重要，直接导致能做到什么结果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我热爱海贼王，为了过上动漫里的生活从腾讯离职。当时只有一个目标就是找一群伙伴做APP top1 的产品（海贼王的男人），重度中二病让我充满了能量克服现实中的困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的梦想是做改变世界的产品，在腾讯学到最多的是如何做好的产品。&lt;b&gt;在强需求点上投入足够的资源，不断打磨就会出现量变到质变。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先是需求点&lt;/b&gt;，我觉得个性化是年轻人的刚需。小米手机有一个数据显示21岁以下人群最喜欢的是头像类和考试类应用，验证了这点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;投资源&lt;/b&gt;，8个人的团队，做一款头像软件，好浪费哦。但是我们觉得头像是满足年轻人个性化需求最好的切入点，深挖这个切入点再拓展将会有巨大的市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不断打磨&lt;/b&gt;，我们团队最重视用户反馈，每天开会我都会把用户反馈一条一条的读给团队听，我们团队所有人都非常了解用户最需要什么功能。我在想怎么让团队迭代快起来，最后在雷军的文章里找到了方法，就是MIUI一周一迭代。我们也一周一迭代，其实并不简单，像是用跨栏的方式跑马拉松。但是产品的数据在每次迭代都会上升，最后爆发，产生质变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对用户真诚&lt;/b&gt;，用户就会感受到。&lt;br&gt;另外我们不喜欢强逼用户，推送消息，评分弹框，我们非常讨厌，所以我们自己也不加。我们相信好的产品会口口相传，所以我们团队连一个运营都没用，一个策划，其他是技术和美术。然后最新版，我们把脸萌的水印也给去掉了，因为它影响了用户体验。我们就算饿死也不会往脸萌加广告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后现在的暴涨非常不正常，我们的目标用户是年轻人，很多其他年龄段的人群从众进来，最后肯定是会离开的，这个很正常。但是个性化表达是年轻人的刚需，我们对这点深信不移，未来我们将拓展使用频次更多的功能（保密）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在都是浮云，能让目标用户长久离不开才是王道。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们的目标是做年轻人最喜欢的科技公司，这才走到哪〜 希望更多年轻人可以做更好的产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23999720/answer/26402698
</link>
<author>
彭正其
</author>
<title>
如何评价《权力的游戏》S04E08最后的剧情？
</title>
<description>
亲王尽力了，打输不怪他。魔山纯禽兽，个头赛河马。&lt;br&gt;血厚攻防高，一刀一匹马。别人两倍高，七国人人怕。&lt;br&gt;别人双手剑，魔山单手拿。重量级不同，这架怎么打？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看队友，个个战五渣。三傻细软跑，雪姨不听话。&lt;br&gt;詹姆不敢上，波隆艹泥马。刀郎光下棋，泰温拉偏架。&lt;br&gt;狮子家内斗，玫瑰笑开花。谁能救提二？还得亲王他！&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲王有思量，不是拍脑瓜。姐仇深似海，你能不上吗？&lt;br&gt;亲王纯爷们，这能忍得下？错过这家店，哪找下一家！&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一想法，你不知道吧。&lt;br&gt;多恩民风好，七国顶呱呱。男女都平等，女人也能打。&lt;br&gt;老子前头死，后头谁当家？不分男和女，只看谁老大。&lt;br&gt;先前送人质，来个弥赛拉。乔弗里一死，王位到谁家？&lt;br&gt;你们立托曼，思想封建啦。还有个姐姐，年纪比他大！&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说小恶魔，狮家不要他。决斗万一赢，提二能去哪？&lt;br&gt;爸爸直咬牙，姐姐恨死他。请到多恩来，出谋把策划。&lt;br&gt;拥立弥赛拉，造反笑哈哈。怒艹高庭狗，灭了狮子家！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当机需立断，亲王勇气嘉。破甲放风筝，姿势美如画。&lt;br&gt;嘲讽不是浪，战术不懂吗？君临乡亲们，听我八一八：&lt;br&gt;魔山他当年，到底干了啥！这下可好了，狮家漏底啦。&lt;br&gt;泰温的老脸，以后往哪挂？魔山没脑子，只会杀杀杀。&lt;br&gt;听了垃圾话，气得叫喳喳。重甲打轻甲，速度差距大。&lt;br&gt;砍又砍不中，体力全白瞎。气力一耗尽，不就一活靶！&lt;br&gt;&lt;br&gt;一路顺风局，全程压着打。总算就要结，魔山也累趴。&lt;br&gt;上去补一刀？那你就错啦。逼魔山认罪，不然也白杀。&lt;br&gt;就差末一下，哎呀我的妈！魔山在装死，实在太狡猾！&lt;br&gt;枪兵幸运E，能有啥办法？要搁宇宙国，“其实是赢啦”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲王尽力了，打输不怪他。正义战邪恶，有心就够啦。&lt;br&gt;再看格雷果，命也不久啦。矛上抹了毒，没有想到吧？&lt;br&gt;嚎了一个月，死得惨巴巴。胜败不在乎，得失本一家。&lt;br&gt;毒蛇斗高山，千载人人夸。你说他不行，你行你上啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;后清有亲王，一样也姓马。你们有本事，你们去黑他！&lt;br&gt;&lt;br&gt;祥瑞御免，家宅平安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真不是亲王黑，我是真心想要为亲王辩护的，结果夸着夸着感觉很顺手，手一滑就改成现在这首诗了。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24010440/answer/26407924
</link>
<author>
許瀚文
</author>
<title>
为什么苹果在 OS X Yosemite 中把系统字体改为 Helvetica Neue?
</title>
<description>
這包括兩方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;實際使用上，是蘋果為未來桌面、筆電屏幕技術升級作準備。&lt;br&gt;Lucida Grande無論設計、字間距，也是為十多年前像素超大顆、惡劣的屏幕閱讀環境而設計（原來的Lucida家族也是為二、三十年前惡劣的噴墨、雷射印刷環境而設計）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而十多年後的今日在4K屏也將會逐漸普及的世界，跟Verdana一樣在Retina Display這一類比印刷解像度還要高的屏幕，字體不僅顯得粗細對比太大，間距也太闊，欠美觀外也佔太多屏幕空間。Helvetica Neue也是八十年代Linotype內部的設計作品，但他本身字間距較緊湊，字重齊備，此前也投放大量資源維護，在iOS平台上清晰可靠，在Yosemite上菜單的長度大大縮短可見一斑。&lt;br&gt;（然而實際字體專業意見，請參考Tobias Frere-Jones的意見： &lt;a href=&quot;http://www.fastcodesign.com/3031432/why-apples-new-font-wont-work-on-your-desktop?utm_content=buffer2df4b&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_source=facebook.com&amp;amp;utm_campaign=buffer&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Why Apple's New Font Won't Work On Your Desktop&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，我認同他所有看法。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;市場策劃上，Lucida Grande跟Helvetica Neue選擇之間隱含的意義，則是蘋果從「專業用家專利」到「擁抱主流市場」形象變身的最後一步。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24019604/answer/26414127
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
如何完成一场有效、高质量的讨论？
</title>
<description>
我其实一直想把这样一篇文章作为专栏的首发，不过目前还没有得到专栏邀请。那就回复在这里好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，讨论是否有效，是否高质量，这不是单方面能决定的。我这里所讲的，只是从自己这方面能做到的事情。我个人也未必能时时保证自己做到这些，但这至少是个自勉吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;在讨论之中，有几点要时刻牢记：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 不要指望你能说服对方。每个人都有自己的想法和观念。并没有几个人能够随时随地根据证据来改变自己的看法。尤其是在争论中，越是紧逼，对方可能越是逆反。所以，讨论之中，你的目标是说服尚未在相关问题上建立自己看法的旁观者，而不是说服对方。如果打眼一看对方就是个喷子，大概不会有什么有效的讨论，那么对方任何的挑衅都不要回复。否则就是浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 时刻要注意，一些关键词汇，除非是一个学术词汇而且争论双方都对此有了解，否则非常有可能两个人的定义截然不同。这时候的争论，就完全是鸡同鸭讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来举个例子：“iPhone5的视觉表现力很强”&lt;br&gt;什么是视觉表现力？单位面积像素数？色彩？动态？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你意识到一个词汇没有一个明确的学术定义，那么在争论之中，首先要确定对方的定义是什么。这个定义你能不能同意。如果你能同意这个定义，那么就按照这种定义来讨论。如果不能同意，那么就要先讨论定义的合理性，或干脆回避这个词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你在讨论中才逐步发现双方对某一词汇定义不一，要么回避这个词，要么就尝试统一定义，要么就停止讨论。鸡同鸭讲的讨论是浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;在讨论时，有几个技巧一定要掌握：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 尽量用事实和数据说话。也就是说，不要空对空的谈感受、谈猜想、谈道听途说。尽量要用事实证据和数据来证明自己的观点。当然，引用的事实和数据有时候未必可靠，这自然要进行细致的考察。值得注意的是，百度知道和维基百科，可以作为参考，但并不能作为良好的论据，因为人人都能修改。最好找到一个原始出处来证明自己的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 始终维持讨论主线。这是非常关键的一点，因为一旦讨论主线被带偏，那么后面的讨论往往是在一些细枝末节或完全离题的事务上浪费时间。脱离主线往往有三种情况：&lt;br&gt;&lt;br&gt;     a. 扯入无关紧要的细节。这是新人容易犯下的错误。对方讲述了一个问题，涉及了一些次要细节。细节中似乎有错，于是在自己的回复中花费了一定篇幅来抨击次要细节。对方随后反攻。于是讨论就被扯入这种无关紧要的细节中去了。所以，讨论时要注意抓大放小。对方的论述中就算有一些细节带有明显的错误，但只要是对主线讨论无关紧要，就直接忽略。没有必要在这种问题上浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      b. 资格论。对方有时候会对你的资格、身份、其他观点等问题实施攻击，试图通过“你是谁”而不是通过“你在说什么”来驳倒你。没有经验的网友很容易陷入到这种陷阱中，开始争论自己是谁、有没有资格讨论这个问题、自己的其他观点是什么。其实这完全没必要。完全可以回复“讲的有没有道理，并不因说话者的身份而改变。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;      c. 恶意揣测。对方有时候会恶意揣测你的一些说话心理或没有说出的观点。这时候应立刻指出对方的意图并把讨论扭转回主线。尤其要明确的一点是，无论对方揣测的你的观点是否你真实所想，只要这个观点与主线讨论没有必然联系，就不必承认或否定，而直接提出“我可没说过这个”。这是因为，如果你承认了或否定了，后面的讨论很容易就会偏移到这一观点的讨论，而不是主线问题的讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      d. 极端化。对方很可能会把你的观点极端化。这时候应直接指出对方的错误，并直接声明自己并不支持这种极端的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，要始终维持讨论的主线，要不因为细枝末节的问题或歪曲而跑题。否则，你只会浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 不要追求“我一定要说最后一句”。有一些人总有一种幻觉，就是“只要说最后一句的人是我，那么场面上看就是我赢了”。只要道理讲清楚了，对方在你后面讲一万句，都改变不了旁观者的看法。争这口气，结果往往是浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 绝对绝对绝对不要人身攻击、骂人。人身攻击，意味着你输了。换言之，如果你还能用讲道理的方式压倒对方，为什么要用这种方式呢？时刻要记住，你的对手不是你说服的对象，你说服的对象是旁观者。一个中立的旁观者会喜欢看人骂人吗？如果你骂人，而对方讲道理，旁观者一眼就能看出来谁输了。就算在讲道理之中夹杂骂人，也决不会让旁观者觉得你说的更有理，反而把旁观者的注意力从你的道理转移到了你的骂人，最后对你的说理力度是不利的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果对方骂你，怎么办？总有人觉得咽不下这口气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实在话，如果有一个人站在粪水里向你挑衅，这时候最好的做法是漫步走开。如果你跳下去和他对打，就算你打赢了，又能怎么样？鼻青脸肿、一身臭气，在旁人看来，你也不过就是两个逗逼之中稍微威猛一点的那个。归根结底还是逗逼。所以参与骂战，无论输赢，自己面子里子都输的干干净净。何苦来的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天有个知友在回答问题时直接赤裸裸地人身攻击我，他觉得这是他在“战斗”。我还是按正常来答题。结果呢？他的答案被折叠了，我当天涨了1000多关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不要人身攻击，不要骂人，这没有意义。对方主动挑衅时，如果是非直接的，就不予理会；如果是讨论期间，就直接指出对方讲不出道理只会骂人。对方如果收敛，就继续讨论，如果继续骂人，你就宣告不再讨论，直接离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 离开。在讨论期间，总有人会很奇妙地试图用这样一种方式来结束讨论。他们首先进行了大段的驳斥，甚至恶意揣测，然后在结尾时声称“我不想与你讨论了，你也不要再回复我了”。说实在话，别人没有义务遵从这样的“旨意”，随后继续反驳是很常见的。这类朋友往往又忍不住打破自己的宣告，重新回来继续争论。这样丢脸的，并不是违反其“宣告”并继续反驳的对手，而是出尔反尔的宣告者。如果你决定要结束讨论，就声明自己不想再谈了，然后彻底不再回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 止损。这是我认为最关键，但最难以学会技巧。因为这个技巧要求你彻底压倒自己的骄傲，承认自己的错误。新人最常见的错误就是，就算知道自己的某一观点错了，也赌气不承认，偏要硬拗，仿佛坚持到对方离开就是胜利。这是讨论中绝对错误的做法。且不说这对有效的讨论本身会造成损害，就旁观者看来，你硬拗着不承认错误，那样子难道很好看么？对方完全可以针对你这一错误大肆攻击、嘲笑。甚至在别的讨论里一再提出你当时犯过的这个错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦你发现你某个观点确实错了，就要立刻承认，这就是止损。完成止损以后，如果这是讨论主线，就应该结束讨论。如果这是一个细节，那么你可以把讨论拉回主线去。对方如果一再攻击你这个错误，你可以很简单地说：人非圣贤孰能无过，如此执着于一个小错，真的很有意思吗？绝大多数时候，对方也不会纠缠于你已经承认错误的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，要进行有效的讨论，就要注重主线、事实、数据，不要赌气，尤其不能人身攻击。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900297/answer/26408241
</link>
<author>
李涟清
</author>
<title>
为什么道教在 20 世纪衰落了？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/27/4f270e40f1305f10a2cfba8491684fb2_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/27/4f270e40f1305f10a2cfba8491684fb2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是普度大学对中国县域优势宗教组织分布的统计图，是第一个中国具体地区宗教分布情况的呈现。在这个问题下&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20562755&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;基督教（新教）的思想会在中国兴盛吗？&lt;/a&gt;，姬轩亦阿姨认为中国未来必然是道教，我不知道他以及给他点赞的人为什么会这么乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于政府部门不愿意配合调查，所以这张图里很多地区是零报告的空白，但就目前掌握的数据，可以鲜明地看出各种亚伯拉罕宗教在大陆呈主导地位，传统的佛道苦苦挣扎，佛教唯一大面积占主导地位的乃是与汉人格格不入的藏传佛教区（西藏、青海、内蒙），西北属于伊斯兰，并将向河南中原地区扩张，北方地区属于天主教和新教，南方佛教依然拥有优势，但被亚伯拉罕宗教鲸吞蚕食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在可预期的未来十数年间，亚伯拉罕宗教的能力将继续扩张，佛教将继续退缩，而道教占优势的县城在如今只有零星分布的几个孤岛，在可预期的未来可能全灭。唯一兴盛发达的地区，在隔海相望的台湾，不过图中没有显示。与大陆不同的是，台湾的道教不大可能衰落，只是占优势的是佛教，而基督教比重没有大陆那么大，伊斯兰教聊胜于无。但这并不奇怪，因为中国古代佛教就占优势，道教远不及佛教的影响力。只是再不及，也没有如今衰落的严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白得讲，亚伯拉罕宗教在中国的兴盛并不是一个正常的现象，这并不是说传统宗教还会有卷土重来的机会，而是说它们是在填补空白，自然一往无前，毫不费力，由于传统的宗教社区早被连根拔起，因此外来者能够非常轻松地征服中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，如果传统的宗教社区还在，那么亚伯拉罕宗教在中国的传播就要面对原有宗教的激烈抵抗，因为宗教作为一种模因（meme），是非此即彼的，原则上根本不能妥协，某种信仰昌盛必然意味着另一种信仰的衰落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种抵抗在晚清和民国时期存在，那个时候佛道依然是汉族地区的优势信仰，在如今的西藏和台湾存在抵抗，佛教信仰仍然是这两地的主流，但大陆汉族聚居区近三十年根本不存在，亚伯拉罕宗教长驱直入，我们正在经历一个历史的重要节点，就像两晋的儒生看到佛教信仰在中国的长驱直入，彻底征服中国，想想就让人兴奋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自四九年以来的土改、三大改造乃至文革，摧毁了传统的共同体，将原子个人收拢于国企之中，是儒教和道教失败的根本原因，其他任何解释不过是在隔靴捎痒。固然进步主义和科学主义的理由，确实会使传统的旧宗教陷入衰落，但绝对不会出现这样根本性的瓦解，只有在整个社会体系统统瓦解以后，原本由旧共同体延续的宗教才会彻底解体，无力回天。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾传统宗教在外来宗教面前巨大的优势，便是一个很好的佐证。只要宗教扎根的社区没有被外力摧毁，传统宗教并非不能适应现代社会，相反，倒可能适应地非常好。因为正常社会里，人们信仰宗教往往是随波逐流，根据习惯和传统，父母亲信仰什么，自己信仰什么，没有经过多少抉择和反思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于佛道共同体在前三十年被制度性暴力摧枯拉朽地毁灭，迈入八十年代与诸亚伯拉罕宗教竞争时佛道并没有显著优势，所有宗教的传教士都一视同仁地面对被从国企中解放出去却没有归宿，一团散沙的原子个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们为什么想要信仰?&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20606002&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;谈到信仰，为什么人们会认为有信仰总比没信仰来的好？&lt;/a&gt;我在这个问题下有过解释，在于寻求安全感，对未来有稳定的预期。经济的发展并不能给人们带来安全感，人在波折动荡的市场经济中反而更容易感到彷徨困顿，因此哪一种意识形态最先将一团散沙的原子个人塑造出共同体，为其提供安身立命的位置，谁就是最后的赢家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而佛道没有天启宗教快速塑造共同体的能力，如果你参加过大陆家庭教会的团契，看着信徒每周的礼拜中唱诵圣诗，互相祝福，共同祷告，便会明白为什么基督教会在九十年代以后发展速度一发不可收拾，这还是政府打压后的结果。信教的人，很多都是以前国有企业的员工，他们在一个稳定的环境里生存了一辈子，早就不适应没有共同体的生活，而教会则能为他们提供归宿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出于传统文化的影响，如果有可能，他们当然会优先选择佛道，但遗憾的是，佛道没有这个能力，为其塑造共同体。道教在二十世纪后期的衰落，很大程度上意味着传统中国的彻底失败。它不再有为世界文明输出价值和意识形态的能力，反而为各种外来宗教、信仰、意识形态的质料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要帝国依旧坚持抑制民间自治组织的形成，那么古罗马时代基督教的后来居上之景将再度重显于亚细亚。晚期文化垂死的躯体将发育出一个新的文明，这个文明可能不是新教的，也不是天主教的，但必然是某个基督教的变体，历史路径已经形成，知识分子无力更改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;窝老有预感，如果帝国始终坚持现在的打压政策，始终作死，太平天国很可能在大陆重演。如今百分之七十的基督教信徒，是九四年后信仰的。如果不允许合法宗教的传播，那么信徒就只能选择全能神、被立王一流。但是允许的话，又会危急到自己生存的根基，是作亦是死，不作亦是死。但前者会死的更难看。当然，那个时候是大家一起死。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23176083/answer/26399891
</link>
<author>
潘萌
</author>
<title>
为什么很多电影特效公司即便得奖后，也依然会面临破产？
</title>
<description>
去年R&amp;amp;H在奥斯卡上那一幕还历历在目啊，当时我也有题主一样的疑问，连这样的大鲨鱼都饿死沙滩，那小鱼小虾还怎么生存？于是就做了这个选题，调查采访写了一篇产业报道，在这个过程中逐渐发现，事情根本不是我们想象的这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，在视觉特效电影抢占影院黄金档期的时候，视觉特效行业早已处在最艰难的时刻。破产危机在好莱坞各家大视效公司几乎每一两年都会遭遇一次，无非是有的咬牙挺一挺，从悬崖边生拉回来，有的运气就没这么好。若不是这次沾了奥斯卡颁奖的戏剧性，以及之后的视觉特效师在杜比剧院门口游行，R&amp;amp;H的破产根本不会吸引到那么多的眼球，无非是行业内的同仁唱一曲挽歌就罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，困境从何而来呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.任何一部以视效为主打的电影，理所当然预算部分是视效占大头，一旦成本资金链出现问题，制片方不会要求大咖演员片酬打八折，却总想着压缩视效部分的预算。但占的比例大不代表水分就大啊，正如前面几位业内回答所言，视觉特效就是非常贵。技术贵，研发贵，艺术创造贵，人力也贵。性价比已经放在这了，但为了生存，很多视效公司只能自相残杀，亏钱也要先把大单子签下来，恶性循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 视效公司的影片合同往往是一口价flat rate。实际操作中，导演的任何一个新念头，都会给视效团队带来无休止的无偿加班修改。出于对视觉特效的信心也好、依赖也罢，“有什么小问题，后期再修就好了”几乎成了某些制片人的口头禅。其实前期拍摄时的各种疏忽会给视效后制带来不必要的繁琐，比如一个演员的美瞳戴错颜色，就能让视效师返工好一阵子。而超时修改和返工的支出，视觉特效公司都要自己承担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 随着视效软件的不断研发，使得视觉特效行业门槛慢慢降低，再加上广大海外廉价劳工的吸引力，以及外州和外国的电影返税和扶持政策，这些因素都极大的冲击了好莱坞本地的视觉特效公司。（外州返税太厉害了，别说视觉特效公司了，本地制片公司的优势都被削弱很多。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.没有自己的工会。我并不认为视觉特效师没有自己的工会是视觉特效行业困境的决定性因素，但建立工会还是眼下应该走的一步，制定行业标准和相关待遇，不破不立，形成新的秩序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理性的说完了，最后说点情感上的吧，跟R&amp;amp;H里有几个元老私交很好，R&amp;amp;H也是我喜欢的那种风格很明亮的美国公司，办公场地大而开阔，可以带宠物上班，运动休闲区里品种丰富，整栋楼里到处是CG模型和手绘，以及穿着简单神采飞扬的年轻艺术家。每次去都能感受到很纯粹的气息，就是青春、电影和梦想。看到它破产，看到有家有口的朋友不得不离开，搬去加拿大找工作，其实真挺不好受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确还蛮多人腹诽Visual Effects Artists这个词，搞搞特效也配叫艺术家，难道不就是电脑码农吗？ 有位以前在索尼做视效一个朋友说过，“（我们这行）聪明人早就离开了，留下的只是梦想还未烧尽的傻瓜。” 大家细想一下，有很多全球畅销的电影哪怕在十年前都是拍不了的，比如《复仇者联盟》、《返老还童》和《少年派》，剧本再精彩也只能关在studios抽屉里落灰。正是视觉特效承载了人类的想像力，扩大了电影的边界，they deserve better. 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21296967/answer/26417114
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
肯德基用黄金脆皮鸡取代吮指原味鸡是为什么？
</title>
<description>
结束了好久了，作为此次案例的全程参与和执行者我给大家爆点尿&lt;br&gt;1.本来就是要搞成票选制，跟选总统一样，引发社交媒体的广泛讨论，果然奏效了，网上全是大家的行使第一次投票权就给了两块鸡什么的，非常有话题性。厚厚&lt;br&gt;2.压根就没打算让脆皮鸡赢，也没打算留下脆皮鸡，只是卖一下看看，虽然如几位门店老板说的降低成本了什么的，但传家宝原味鸡怎么可能会输。&lt;br&gt;3.倒霉的是，社交媒体不是那么好控制的，脆皮鸡在春节期间涨票迅猛，估计是柯震东的粉丝都放寒假了吧，陈坤太不给力，让丫发微博拉票死活不干（这是写进合同里的）&lt;br&gt;4.还好春节过去后白领们都从农村老家回城了，票数又涨回去了，最后一周特别吓人，原味鸡就赢了一点点，还是靠站内奖品比脆皮鸡的好才吸引了更多人投原味鸡。&lt;br&gt;5.总的说来其实我们是想通过这么一次竞选让原味鸡回到公众视线当中，脆皮鸡只是个死跑龙套的，柯震东对不起了！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23983641/answer/26307252
</link>
<author>
Chris Xia
</author>
<title>
有哪些令大众深信不疑的谣言或负面知识？
</title>
<description>
03/06已更新1.5和9、10两大部分。&lt;b&gt;本回答长期更新&lt;/b&gt;，如果有需要咨询、解谜、辟谣的问题请在回复里说明，我会尽量理智地去看待的。欢迎各种peer review和&lt;b&gt;不以吵架为目的&lt;/b&gt;的layman comment，&lt;b&gt;有语言类的问题欢迎邀请我&lt;/b&gt;，虽然我觉得维护这个就已经很累了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一不搞生物，二不搞养生，就添几个语言学科普里经常碰到的问题吧。其实这个回答几乎可以起名为“论我爹这样的高级知识分子如何激怒我这样的语言学在读学生”。&lt;br&gt;利益相关：语言学在读——对我就是看不惯某些语言民科在他们不懂的事情上瞎扯淡忽悠人，就好像语言学真的不研究就能成专家一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里是目录；请善用页面搜索功能（Ctrl+F）进行快速跳转：&lt;br&gt;00. “你学语言学？啊那你学的什么语言啊？”&lt;br&gt;01. “粤语是联合国承认的一种语言！”&lt;br&gt;    1.5. “我在电视里看到说唐朝人说的是广东话诶！”&lt;br&gt;02. “法语是世界上最优美的语言，最明白，最精确。”&lt;br&gt;    2.5. “普法战争之后，阿尔萨斯人失去了学母语的机会。”&lt;br&gt;03. “日语、意大利语和西班牙语，是三个公认的发音优美的语言。”&lt;br&gt;04. “印欧语言比汉语更逻辑、更精确。”&lt;br&gt;05. “汉语有几千年的历史，比其他的语言更进化、更高级！”&lt;br&gt;06. “使用汉字的地方，说的就是汉语。”&lt;br&gt;    6.5. “日语和韩语都是由汉语转变而来的。”&lt;br&gt;07. “剑大桥学研表究明，母字序顺并不一定影阅响读。”&lt;br&gt;08. “简化字/普通话/汉语拼音都是TG搞的鬼！”&lt;br&gt;    8.5. “要不是一票之差，现在的‘普通话’就是广东话了！”&lt;br&gt;    8.8. “今天学汉语拼音，明天就废除汉字，中华文化要断根啦！”&lt;br&gt;09. “英语国际音标跟国际音标是两码事。”&lt;br&gt;    9.5. “p、t、k在s后面要浊化，大家记住了吗？”&lt;br&gt;10. “连女王都说的是地道的英国伦敦腔，倍儿有面子！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;请我们的老师祖宗索绪尔镇楼，引自《普通语言学教程》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在个人生活和社会生活中，言语活动比其他任何因素都更重要。我们不能容忍语言研究还只是几个专家的事情。事实上，每个人都或多或少在研究语言。但是，对语言发出兴趣的意想不到的后果是，没有任何领域曾经孕育出这么多的荒谬观念、偏见、迷梦和虚构。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;00. &lt;u&gt;&lt;b&gt;语言学真的不是真的不是真的不是学语言。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;现在在高等教育里所说的“语言学”（对应英语的linguistics），主要研究中古至当代语言的结构。其主要研究对象是&lt;b&gt;语言的发音、词汇构成、句子结构和表意&lt;/b&gt;。语言学研究可以是普适性的（我做的就是普适理论），也可以是针对特定语言的，但是语言学研究者（从教师到学生）并&lt;b&gt;不以学习某一门语言作为目的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;按照我硕士时代双持大牛的说法：&lt;u&gt;我们理论上可以会任何一种语言，但是实际上哪种都不认真学&lt;/u&gt;。至于你问我会哪种，我是流利的汉英双语（其中汉方言包括普通话和粤语），德日可以读，听说写的话在幼儿水平，法语和荷兰语勉强可以读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;01. &lt;u&gt;&lt;b&gt;联合国绝对没有承认过粤语是一种独立的语言。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;粤语是汉语群的一部分，与其他汉语的方言拥有同一个先祖；&lt;b&gt;这导致在任何时候，“粤语”和“汉语”两个概念是无法并列的&lt;/b&gt;。这里直接引用我当时科普广播&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/note/322570822/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“十二周入门语言学”终结周　这都是你的幻觉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里的一段，当时为了写这个稿子做了两周的research。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;刚才我们提到当前汉语内部语言变体的划分时，说到了四个不同的层级（&lt;u&gt;汉语—七种变体—变体下的片区—片区下的具体方言&lt;/u&gt;），那么这四个层级里，到底哪一个层级符合“语言”的含义呢？这才是决定粤语到底是不是一种语言的时刻。如果我们以互通性、特别是语音的互通性作为代表来划分语言和方言的不同的话，那么往往可以把“语言”的概念搁在第二个层级上——有时如果细化的话甚至可以放在第三个层级上。这样说来，粤语是一种语言是完全有道理的，不过同时，我们对广义上的汉语的理解就要产生变化了：既然粤语已经是一种语言，而它又位于汉语的下属层级里，那么汉语就不能称为“语言”，而需要换一个名称，我们必须叫它“语族”或者“语言群”。目前国内一种流行的划分方法就认为，我们所说的“汉语”其实应该叫“汉语族”或者“汉白语族”，它不是一种单纯的语言，而是在内部包含了多种同源的语言。也就是说，当我们认为汉语是一个语族的时候，那么粤语就可以算是一种语言了。反之，当我们认为同源的所有语言变体都只属于同一语言、只靠阅读完全可以无障碍理解、或者打算借助军队的力量来清算的时候，整个汉语的四个层级里，只有第一级才能叫“语言”。在这种情况下，既然广义上的汉语算是一种语言，那么粤语就不可能和它平齐，只能往下走一格，屈居为方言了。所以，当我被人问起来“你觉得粤语是一种&lt;b&gt;语言&lt;/b&gt;吗”的时候，我的第一反应是反问对方：“你觉得汉语是&lt;b&gt;一种&lt;/b&gt;语言吗？”只有确定了对方的汉语观，我才能告诉他我相应的粤语观，要不三观不合是很容易打起来的。不过，我平时更倾向于把广义上的汉语当成一个语族来看待，这样一来，粤语就不再是单纯的方言，而是语言了。&lt;br&gt;就联合国来说，不管是大会、安理会还是教科文组织，他们都以“汉语”作为工作语言。而这里所说的汉语又有了更复杂的情况：在应用上来说是狭义上的汉语，也就是以现代书面汉语作为书写版而普通话作为口语版的那一种汉语的语言变体——可以称之为“标准汉语”的通行语；但是，为了避免政治争端，从概念上来说，联合国的“汉语”指的其实是广义上的汉语，包括了汉语族里的各种语言变体，当然粤语也包括在内，它们把“语言”放在了第一层级上。所以，之前的传言中，&lt;b&gt;“粤语是一种已经被联合国承认的语言”是不可能的，它顶多算是“被联合国承认的语言下的一个变体”；联合国的各个分属组织里，以及ISO的国际标准里，也并没有以书面文件方式宣布过粤语是一种“被承认的语言”&lt;/b&gt;。再说了，如果要承认粤语是一种语言的话，那么位于同一层次上的闽语、吴语、客语怎么能坐得住呢？&lt;/blockquote&gt;知乎上其实也就这个问题吐过槽，看这里：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22600638&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;粤语是否是联合国承认的官方语言？如果是，吴语可以吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.5. &lt;b&gt;&lt;u&gt;唐朝人说的不是今天的粤语。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;之前谈到广东话的时候，跟老基友 @Tariel 说到这个问题，然后塔爷硬是不肯自己去搜，说是怕瞎了自己新换的八心八箭氪金猫眼，于是我自己去搜了，搜到了这个问题：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20158572&quot;&gt;唐朝人说的是广东话吗？&lt;/a&gt;然后我的八心八箭氪金猫眼也瞎了——电视台你们给我认真一点好不好！&lt;br&gt;语言绝对不是一成不变的；正相反，语言是时时刻刻都在发生变化的，一个典型的例子是北京人的“晚”、“为”等音从圆唇的零声母逐渐变为半咬唇辅音，这说明我们从来不会拘泥于任何一个发音。唐代到现在已经过去了一千多年，其间语音的发展可想而知，他们穿越过来，我们穿越回去，肯定都会因为听不懂对方说什么而抑郁至死。&lt;b&gt;唐朝人说的，是唐朝时代的汉语变种，无法准确地对应今天汉语的任何一种方言变体。&lt;/b&gt;所以说什么“李白的诗用广东话/四川话/etc念出来才是真对的”这样的说法是不靠谱的。&lt;br&gt;知乎那个问题里，poem和张东磊两位知友的回答都是靠谱的。为了这个问题，今天特地查了罗杰瑞（Jerry Norman）的《Chinese》一书（其实是刚好系里图书馆就有这本），里面在粤语的问题里说到，粤语“是南方汉语的代表之一，但历史上受到了北方汉语的明显影响，&lt;b&gt;最显著的影响可以归结到晚唐时中原汉语的音系特征&lt;/b&gt;”。&lt;b&gt;但是在分化出来的这几百年里，粤语自身内部也有着发展和变化&lt;/b&gt;，比如说，近现代粤语尖团合流，其痕迹反映在港英政府刚建立时的罗马化方案和当前读音的区别上，“沙田”罗马字写为Sha Tin而当前念成/sa tin/、“石硖尾”罗马字写为Shek Kip Mei而当前念成/sek kip mei/。有了这样的变化，你还敢说粤语一直保存着一千多年前唐朝的“原汁原味”的语音吗？&lt;br&gt;所以说，一句话总结：&lt;b&gt;粤语在语音的一些地方相对完整地保留了晚唐时期中原汉语的音系特征和音系内部规律&lt;/b&gt;。但这句话可不能简称为“粤语就是晚唐时期中原汉语”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;02. &lt;u&gt;&lt;b&gt;世界上最优美的语言不是法语，因为没有人管你到底哪种语言“最优美”。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;我们一般接触到这个概念，就是在小学语文课本里读到都德的《最后一课》，里面韩麦尔老师说的那句“法语是世界上最优美的语言，最明白，最精确”。但是，&lt;b&gt;《最后一课》里面那句话是都德为了爱国主义教育而说的&lt;/b&gt;——普法战争法国战败，被迫割出阿尔萨斯和洛林，如果不说这句话，怎么能让大家感觉到“阿尔萨斯是法国自古以来不可分割的一部分”呢？听一个宣扬爱国主义的法国人说法语是最优美的语言，跟“孩子是自家的好”这样的描述，基本没有本质上的区别。&lt;br&gt;那么到底有没有“世界上最美丽的语言”？说来有趣，&lt;b&gt;这个命题本身就十分模棱两可&lt;/b&gt;：语言的“优美”，到底来自于哪里？是语音、韵律上的调和，还是单词含义的“美”，或者是说句法结构上的统一或精简，更甚是来自于语用、修辞的作用？目前语言学界还没有蛋疼到界定一个“美”的标准，所以世界上最优美的语言自然无从谈起。在此之前，我们每个人都可以说自己的母语是最美的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.5. 继续上面《最后一课》的问题说：&lt;u&gt;&lt;b&gt;韩麦尔老师还真不是在教学生母语；他更像是“到粤语区推广普通话”的&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;——你们还觉得他是为了捍卫大家的母语而斗争么？&lt;br&gt;（所以说这些问题我当时在写科普稿的时候都想好了……）这里继续引用我自己写过的内容，来自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/note/320110201/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“十二周入门语言学”第八周　核心理论语言学之外的世界&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如果我们仔细思考一下，就会发现一系列问题：小弗朗士身为一个法国小孩，到了小学五年级，为什么连最基本的法语动词变位都不会呢？为什么那个郝叟老头，还要跟小学生们坐在一起从初级读本开始学法语呢？&lt;br&gt;是的，问题来了——&lt;b&gt;法语和德语对于这个镇子上的居民来说，都算是外语&lt;/b&gt;。在普法战争的时代，阿尔萨斯大区的通行语言既不是法语，也不是德语，而是从属于日耳曼语系的阿尔萨斯语，也可被称为“阿尔萨斯德语”。由于宗教原因，在普法战争之前，阿尔萨斯归属于法国，但当地的居民说的则是一种与高地德语有着亲缘关系的语言。所以，在镇子上教大家法语的韩麦尔老师，与其说是一位土生土长的乡村教师，倒更可能是被中央派来推广普通话的，在这个镇子里，法语并不是通用语言，而更像一种普及起来有点困难的官方语言。普法战争之后，由于被普鲁士占领，阿尔萨斯大区也进入了以德语为官方语言的时代，不过对于当地人民来说，生活可能还会简单一点，毕竟阿尔萨斯语本来是和高地德语有着亲缘关系的，学起来也更方便。等到两次世界大战之后，这个地区终于平定下来，重新被划入法国领土，而法国政府又一次在这个地区开始了推广普通话的进程——到今天，阿尔萨斯大区的官方语言和通用语言都已经变成了法语，阿尔萨斯语只是一种限定于部分地区的方言，根据我家宠物羊 @Rockie Yang 从阿尔萨斯当地发回的考察，曾经以德法双语出版的地方报纸，已经变为纯法语出版了。阿尔萨斯地区三种不同语言及方言的起起落落，正是政治博弈对语言影响的绝佳体现。&lt;/blockquote&gt;有关阿尔萨斯地区的方言血泪史，可以参看回复里 @Tariel 贴出的报告，我这里碍于篇幅，不摘录了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;03. &lt;u&gt;&lt;b&gt;并没有研究证明日语、西班牙语或意大利语是听起来最好听的语言。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;这个传说是我在做普及材料的时候意外接触到的，之前我甚至从来没有听到过这样的说法：“在国际语言学界，日语，意大利语和西班牙语，是三个公认的发音优美的语言，其中，日语更是排在第一位。”全文可以见这里：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/21936446/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;(转)联合国公布世界最难学的十大语言及各种围观&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。另：&lt;b&gt;我没有查到UNESCO公布的具体细节以及任何标尺（比如说是对于哪种外语者来说等），所以这个排行榜很有可能也是个谣言。&lt;/b&gt;没想到某日报英文版也转了这玩意儿，看来还真是“不转不是中国人”。&lt;br&gt;说回发音最为优美的语言；我当时吓得够呛，还想着国际语言学界到底有哪个音系学家疯了敢引这样的战，于是特地跑到Google Scholar里面查，结果喜闻乐见地没有查出任何文献。（&lt;b&gt;切记，如果你听到“最××的语言”说法，并对此感到怀疑，请一定要搜英文。一般国际语言学界不会随便玩这么蛋疼的ranking，又没有人资助我们做这样的实验所以就更不会做了——要知道我们很穷的。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;后来我想了想，之所以有这样的说法，肯定是和这种语言的音系结构有关系。而这三种语言可能有的几个特点，刚好能让它们听起来感觉“很顺耳”：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;近似平均分布的五 / 七元音，顾及到前后、高低、圆扁各种形式，元音之间非常清晰且对称。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;辅音里没有太冲的喉擦音、小舌音，不会给人“清嗓子吐痰”的感觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;音节内部&lt;/b&gt;元音辅音比例高，也就是一个元音所带的辅音较少，不出现辅音群（consonant cluster，对，读一遍cluster就知道什么是辅音群了，真是个好词）。这刚好也是那篇文章里提到的。&lt;br&gt;（其实在这里就可以看出那篇文章到底有多么不靠谱，它是这么说的：“在语言学上，评价一种语言的发音是否优美，有一个公认的标准，那就是辅音数量和元音数量的比例，比较合适，最好是一比一。”——先说这里没有说是语言内元辅音比例还是音节内元辅音比例，如果是前者，日语有至少15个头辅音（onset consonant，意为可以在音节首出现的辅音，也就是五十音图里可以拼成假名的辅音）、五个元音，这哪里是一比一了啊！）&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;日语的标准音节结构是(C)V(C)，C是辅音，V是元音，意思就是可以单独一个元音存在，也可以是CV结构，最复杂是CVC结构（例如“本”读作&lt;i&gt;&lt;b&gt;h&lt;/b&gt;o&lt;b&gt;n&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，这虽然是两个モーラ，&lt;u&gt;但在音系学里算一个音节&lt;/u&gt; / syllable；罗马音的“本当”写作hontō，音节切分应该是hon.tō而不是ho.n.tō）。西班牙语的音节一般以CV结构出现，但是容许CCV以及VCC，比如&lt;i&gt;&lt;b&gt;fl&lt;/b&gt;aco&lt;/i&gt;或者&lt;i&gt;i&lt;b&gt;ns&lt;/b&gt;talar&lt;/i&gt;，所以并非严格的一比一。而意大利语则是可以容许CCV甚至CCCV出现的，比如&lt;i&gt;&lt;b&gt;pl&lt;/b&gt;atano&lt;/i&gt;和&lt;i&gt;&lt;b&gt;scl&lt;/b&gt;erosi&lt;/i&gt;——所以这元辅音比例一点都不高啊！作者给我出来面对！作者你音系学考过50分了吗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对，到这里还没完：所说的“听起来优美的语言”，并非“音节内元辅音比例高”，而一些音节内元辅音比例高的语言却没有出现在这个名单里。对没错那边那群南岛语系的都给我站住，我说的就是夏威夷语。夏威夷语的音系结构和日语有着近似之处，近似平均分布的五元音分长短音，有喉音但是只有无声喉塞和清擦音，不像清嗓子吐痰，而且也是典型的(C)V结构，元音辅音比近乎一比一。这里我给个link，里面是一段夏威夷语的材料，大家可以感受一下这种语言：&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;https://oleloonline.s3.amazonaws.com/audio/nupepa/Poino-i-ka-lio-Advanced.m4a&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;oleloonline.s3.amazonaws.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/audio/nupepa/Poino-i-ka-lio-Advanced.m4a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，南岛语系很多语言都表现出和日语相似的音系系统，比如Malagasy、Tagalog和马来语；我不知道为什么国际语言学界在统计“最好听的语言”的时候，这些语言根本提都没有提，难道这些语言就跟日语差着那么多吗？还是说因为这些语言的竞争力不如日语——&lt;b&gt;但是只是说“最好听”的话，跟语言的传播广度和竞争力又有什么关系？就语言自身的性质来说，她们都是平等的，凭什么就可以判定一种好而一种不好了？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以及能翻墙的朋友可以看这个，我觉得特别酷炫，Tagalog语配音的《灌篮高手》，感觉能跟原版战一下：&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=SKJcjbRzJW8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=SKJcjbRzJW8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;04. &lt;u&gt;&lt;b&gt;印欧语言不比汉语“更逻辑、更精确”。反之亦然。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;这个问题要骂还得骂我们的另一位专业老先祖威廉·洪堡特，因为他在他那本名字长得要死的《论人类语言结构的差异及其对人类精神发展的影响》里面间接地表达过一个概念：由于存在着复杂的变位、变格形式，一切语法内容全部依靠屈折变化完成，所以梵语以及它之后的印欧语系后代是把所有语法形式都体现在表面的语言，从而表现出比较明显的逻辑性；与之相对，汉语不存在屈折变化，却依靠语序来表达形式关系，这点和印欧语系的语言大相径庭。他只说到这里，后面就被人安上了“汉语不逻辑”的帽子。同时，也有人持完全相反的观点：作为分析语的现代汉语已经用抽象的概念和语序来表达一切的关系，所以比一切都浮在表面上的屈折语更能表达整体上的逻辑，因此汉语才是世界上最逻辑的语言。&lt;br&gt;对这个问题我继续引用&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/note/322570822/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“十二周入门语言学”终结周　这都是你的幻觉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里的一段：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;在语言学里，唯一认真地提到“逻辑问题”并加以研究的，大概就是语义学中真值语义负责的那一部分了，也就是符号逻辑&lt;/b&gt;、条件式的推理这一方面的内容。当我们分析真值语义的时候，是在判断命题的真假，通过逻辑运算符进行真值的计算。当我们把真值语义表达式回归到自然语言的时候，我们可以把命题符号和谓词符号回归到任何一种语言里，不管它具有什么样的句法结构，是屈折语、分析语还是综合语——这样一看，动词是否有屈折变位，主语、主动词、宾语有什么顺序，跟我们在含义层面的逻辑推演过程如何发展，丝毫没有关系。不管我们用身为分析语的汉语、从综合语往分析语发展的英语、有着典型屈折变化的德语，甚至是多式综合语，都可以表达出各种简单或者复杂的不具有歧义的命题，并且在逻辑符号出现的时候进行逻辑运算。&lt;b&gt;除此之外，并没有任何确切的证据可以证明语言的外在形态能够影响其“逻辑性”，语言学界也并没有讨论过任何单纯和语素、句法形态有关的“逻辑性”——也就是说，句法规则是无法用“是否逻辑”这样的字眼来表达的。我们甚至可以这么说，所有的自然语言在逻辑表达的能力上都是一样的&lt;/b&gt;，能不能表达出逻辑，并不在于这个媒介是否逻辑，还得看具体使用的人有没有逻辑；没有逻辑的人，不管是用汉语，用德语，甚至用梵语，都是白搭。如果非要说一种“世界上最逻辑的语言”，那么我们大概很难从自然语言里去寻找，目前公认的“最逻辑的语言”，也就是&lt;u&gt;最符合形式逻辑、毫无歧义、读音与书写完全一致的语言&lt;/u&gt;，是一种构建语言，称为“逻辑语”（Lojban）；感兴趣的朋友可以上维基百科的逻辑语版感受一下这种语言的神奇之处。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;05. &lt;u&gt;&lt;b&gt;汉语不比其他语言“更进化”&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，只是在演化的时候点了不一样的科技树。&lt;br&gt;在语言学里，我们不探讨所谓的语言进化，而是在讨论“语言演化”——同样是一个词evolution，“进化”说明语言是“始终在往高等的方向发展的”，而“演化”则是单纯的演变与变化，不分高低好坏。这两个词的翻译，直接关系到“语言学的政治正确”：前者认为，不同的语言之间一定会有进化的高等与低等，有些语言就是比别的语言更加高等，而后者则认为语言在其结构和效用方面是相等的，&lt;b&gt;不管是什么语言，有多少音、多少词、多少句子结构，它们的复杂程度、表达能力和母语者之间的交流效果都是相同的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这样看来，汉语和其他语言自然被拉到了同一个水平线上——汉语有可以表达的东西，也有不能表达的东西，句子结构可以简单也可以复杂，可以使用修辞也可以使用直陈，可以文学化使用也可以实际化使用。虽然可能在某个方面有着表意的欠缺，但也很有可能在另外一个方面有着表意的长项。从这个角度看，汉语并不比其他语言更为进化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;06. &lt;b&gt;&lt;u&gt;汉字不等于汉语，使用汉字的地区并不代表这个地区的人就说汉语。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;汉字是一种文字，汉语是一种语言，语言和文字之间虽然有比较明显的对应关系，但绝对不是一对一的关系。日语到现在还保留了汉字作为自己文字系统的一部分，但是其汉字的读音往往和上古汉语的读音有所区别（音读和训读的区别，参见&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23692477/answer/25855053&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;日语里面娘为什么指女儿？与古汉语有关系吗？&lt;/a&gt;里面的解释）；同样，越南语和韩语也是借用了汉字的书写系统和一部分读音，但&lt;b&gt;在另一部分读音、词汇含义和语法上继续沿用自己语言内部的系统&lt;/b&gt;。在实际应用中，我们必须把语言和文字两者严格分开：汉语的分支可以不采用汉字来表意（例如&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%9C%E5%B9%B2%E8%AF%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;东干语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），而采用汉字的也不一定是汉语（如日语）。&lt;br&gt;其实不仅是汉语面临这个问题，印欧语系这方面更是混乱得不可开交：英语、法语、德语、意大利语、瑞典语都用扩展拉丁字符作为自己的书写文字，你能说它们几个因为用了同一种文字所以是同一种语言么？要这样的话欧盟早就相安无事了，还用得着现在……&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.5. &lt;u&gt;&lt;b&gt;日语、韩语和汉语之间并非传承关系。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;这个我就不多说了，有关历史语言学的入门书籍乃至于维基百科英文版都可以解答这个初等问题。其实是因为要写起来的话这个答案会变得特。别。长。而我又特。别。懒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;07. &lt;u&gt;&lt;b&gt;剑桥大学从来没有做过“把字母顺序打乱你还能认出英语单词”的研究&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，语言学系、心理学系、脑科学研究组都没做过。我可以把手按在学生手册上发誓。&lt;br&gt;为了方便大家知道这个谣言究竟是什么样，我在这里全文复制：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Aoccdrnig to a rscheearch at Cmabrigde Uinervtisy, it deosn't mttaer in waht oredr the ltteers in a wrod are, the olny iprmoetnt tihng is taht the frist and lsat ltteer be at the rghit pclae. The rset can be a toatl mses and you can sitll raed it wouthit porbelm. Tihs is bcuseae the huamn mnid deos not raed ervey lteter by istlef, but the wrod as a wlohe.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我为啥这么肯定呢，是因为自己人都跑出来辟谣了——&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.mrc-cbu.cam.ac.uk/people/matt.davis/cmabridge/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;People | Cognition and Brain Sciences Unit&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;——其实我才不会说这个谣言从某种意义上来说推动我去考他们的博，就是为了在考上博之后跟大家解释“我的同事们才没做过这种研究，他们要做了我怎么可能不知道”……Matt Davis并不是我们系的，但是不妨碍他在这方面有着足够的发言权；他为了这个问题，特地写了一篇辟谣书，里面他是这么说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;There are elements of truth in this, but also some things which 
scientists studying the psychology of language (psycholinguists) know to
 be incorrect. Most strikingly, a recent paper showed an 11% slowing 
when people read words with reordered internal letters:
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Raeding Wrods With Jubmled Lettres There Is a Cost&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
Keith Rayner, Sarah J. White, Rebecca L. Johnson, and Simon P. Liversedge（这个组不是剑桥的，是UCSD的）&lt;br&gt;
Psychological Science, 17(3), 192-193&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the same time, though, people are quite often unaware of these 
misspellings, and the 11% cost is smaller than would be observed for 
replacing letters, or for changing the order of external letters. So, 
the meme has some elements of truth in it, but is false in its entirety.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;那段话是半真半假的，所以非专业人士辟谣起来非常困难。&lt;b&gt;人们的确可以无视拼写中的错误，但是在单词里的字母重新排序之后，读起来反而会变得更慢&lt;/b&gt;，要多出11%的时间，期间的消耗就花费在重新安排字母上。&lt;br&gt;那么到底在此之前有没有人做过这方面的研究呢？有。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Graham wrote a letter to New Scientist in 1999 (in response to a paper 
by Saberi &amp;amp; Perrot (Nature, 1999) on the effect of reversing short 
chunks of speech). In it Graham says:&lt;b&gt;&lt;br&gt;This reminds me of my PhD at Nottingham University (1976), which showed that randomising letters in the middle of words had little or no effect on the ability of skilled readers to understand the text. Indeed one rapid reader noticed only four or five errors in an A4 page of muddled text.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;It's possible that with the publicity offered by the internet, that Dr. Rawlinson's research might be more widely read in future. For those wanting to cite this in their own research the full reference is:&lt;br&gt;Rawlinson, G. E. (1976) The significance of letter position in word recognition. Unpublished PhD Thesis, Psychology Department, University of Nottingham, Nottingham UK.&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;1976年&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;Graham Rawlinson&lt;/b&gt;在&lt;b&gt;诺丁汉大学&lt;/b&gt;的博士论文就是最早有关字母顺序和单词辨识的研究之一，很可惜这不是剑桥大学。Rawlinson简述了他的研究成果：单词中间的字母顺序改变，对于一个读书很快的人来说，并不造成很大的影响，甚至不造成影响；在一页A4纸的乱序字母文章里，一个读得快的人大概只能辨认出四到五个错误。&lt;br&gt;Davis分析，那段话是精心构造的；也就是说，那段话的作者选取了特别容易理解的例子来辅助自己的论点，但实际上这些“规律”不是普适成立的。他举了另外三个根据“规律”安排好的例子：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1) A vheclie epxledod at a plocie cehckipont near the UN 
haduqertares in Bagahdd on Mnoday kilinlg the bmober and an Irqai polcie
 offceir&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2) Big ccunoil tax ineesacrs tihs yaer hvae seezueqd the inmcoes of mnay pneosenirs&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3) A dootcr has aimttded the magltheuansr of a tageene ceacnr pintaet who deid aetfr a hatospil durg blendur&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;大家看懂这是什么了么？我是得稍微反应一下，特别是在pneosenirs、magltheuansr、blendur这些词的时候。&lt;b&gt;我们当然不是每个字母都读过去，但也并不仅仅依靠头字母和尾字母来确定一个单词，在阅读中确定单词的机制非常复杂，到现在也没有个完整的定论&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;至于为什么我们能够快速地对那段话做出反应，Davis和他的同事们提出了几个原因，在辟谣书里有着很长的论述，我这里简单翻译一下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;单词越短，变化可能性越少（甚至不会变化），也就越容易辨认。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大多数情况下，语法词（介词、连词、数词、助动词等）基本都不动，因为它们短。它们在语句中出现的频率比较高，而且能够帮助我们分析句子的结构，所以它们不动我们就不会读不懂句子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;调换字母顺序的时候，调换相邻字母比隔着几个字母调换更容易认读。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没出现调换字母后组成新词的情况。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在调换顺序的时候，几乎保留了原词的读音。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们本身可以预测这个语段的内容，所以也就不需要去认真读了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;感兴趣的朋友可以自行去看看Matt Davis的那篇辟谣文，我觉得写得相当清楚，而且都是用正常字母顺序的单词写的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08. &lt;u&gt;&lt;b&gt;简化汉字、以北京音为基础的普通话（国语）和字符化汉字注音这三样东西，真的不是TG想出来的主意——这些玩意儿从民国就开始搞了。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;这个问题得分三个部分来看，我先说简化汉字。最早提出简化汉字的人是金心异（好吧我鲁迅看多了，就是钱玄同），他在1920年撰写了《減省漢字筆畫的提議》。之后简化汉字一事由民国政府进行操作，那是在大概1934-1935年的时候，1935年8月民国教育部公布了第一批简体字表进行推行，可参见&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%89%B9%E7%AE%80%E4%BD%93%E5%AD%97%E8%A1%A8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;第一批简体字表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;；不过民国的简体字非常短命，1936年的时候教育部就收回了这一批简化方案，说是行政院要求暂缓执行，从此这批简体字就没有公开实行过，但在部分学校试点实行（比如当时的燕京大学）。结果吧，这一缓，他们就跑到台湾去了。&lt;b&gt;在中国大陆大规模推行简体字的确是共和国政权建立之后，推行的也是一个有所差别的简体字表，但是汉字简化这个点子绝对不是TG想出来的，他们只是把民国政府没完成的事情给干完&lt;/b&gt;。另，&lt;u&gt;港台地区也有相应的部分简体方案&lt;/u&gt;，比如说“憂鬱的臺灣烏龜”也会写成“憂鬱的台灣烏龜”——但是怎么看怎么还是很憂鬱的吧。以及有关目前现行汉字简化方案是不是合理的问题，我可一个字都没说。大家尽可以继续因为简化字看着不顺眼而去用繁体。&lt;br&gt;第二部分是推行以北京音为基础的国语，也就是现在说的普通话。中华民国建立之后，就已经有了“选定国语”的呼声，1913年的国语运动中就已经出现了国语的第一版本“老国音”，1919-1920年开始，老国音开始在整个民国进行推广。老国音以北京音为基础，不过同时兼容了很多古音的细节，比如说分尖团、有入声；但是，在推行中，老国音出现了一些问题，再加上当时汉语拉丁化的呼声甚高，所以在二十世纪三十年代初期被新国音取代。&lt;b&gt;目前台湾的国语、大陆的普通话，以及东南亚地区华语的语音，基本上都是以1941年的《中华新韵》及相关文件作为基准——而这货也是民国政府推行的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;第三部分，也就是字符化汉字注音，用非汉字的拼音方式给汉字注音，代替古汉语的反切注音系统。这段我实在是累得没精神头写了，所以直接用我以前科普稿的部分，全文在&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/306697345/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“十二周入门语言学”第二周　“hi”和“嗨”其实是两码事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在引入拉丁化概念、开始使用拉丁字母表示语音之后，真正的“普通话的拼音”的时代开始了。&lt;b&gt;早期的拼音方案里，影响比较大的有剑桥大学的威妥玛发明的“威妥玛拼音”，也叫“韦氏拼音”（这是英国人发明的！）&lt;/b&gt;。在一些晚清和民国时期翻译的中文典籍，以及一些源自汉语的英语外来词汇里，我们还可以找到威妥玛拼音的影子，比如“清明节”和“功夫”；威妥玛拼音使用单撇号来标记送气，和国际音标中对汉语辅音的送气标记法类似。之后，基于威妥玛拼音又创造了“邮政式拼音”，专门用于拼写地名。在建国后邮政式拼音已经完全被汉语拼音取代，但在某些场合保留了普及度比较高的邮政式拼音书写，比如说北京大学（Peking University）、清华大学（Tsinghua University）、青岛啤酒（Tsingtao Brewery）这些专有名词的英文里用的就还是邮政式拼音，而厦门（Amoy）和广州（Canton）也都保留了邮政式拼音的写法。&lt;br&gt;（中间省略国语罗马字、拉丁化新文字的内容，请参见8.9）&lt;br&gt;现在，在普通话及国语流通地区广泛使用的语音表记，主要分为两种。一种是建国后在大陆地区推行的汉语拼音，我们从小学的就是它。它使用的是拉丁字母，和国际音标比较类似，但是有显著的区别：比如说同样一个h，在汉语拼音里表示的是软腭清擦音，在国际音标里则是声门清擦音，j、q、x的用法和国际音标相去甚远，而i这个拼音甚至可以表示三个不同的音。另一种则是&lt;b&gt;从民国开始使用、目前在台湾沿用的注音符号&lt;/b&gt;，就是看起来“有点奇怪、长得有点像日语”的注音方式，它不属于拉丁字母，而是一种特别创造出来的用于语音表记的半音节字母。注音符号和汉语拼音基本可以进行互换，但是在一些细节上还是有出入的。&lt;/blockquote&gt;所以说非汉字的拼音方式一不是中国人的发明，二不是共和国政府全面推行的，只有汉语拼音才是TG的产物，还不是用来取代汉字的，为啥还要怪到TG头上，TG真是躺着都浑身插满箭……&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.5. &lt;u&gt;&lt;b&gt;广东话/四川话/陕西话/etc从来没有以一票之差被北京话击败过&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，因为根本就没有“方言投票”这种环节。&lt;br&gt;在老国音的定音评审之中，大家已经默认以北京音作为语音的基础，因此就再也没有进行“基准方音”的投票环节。事实上，&lt;b&gt;需要投票的是老国音定音评审中的六千多个汉字的具体读音，而不是一个大的“基准方言”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;至于认可北京话的重要地位，这在各个国音方案制定的时候，几乎已经成了一种共识；最早甚至可以追溯到清雍正年间推行官话的时候。这里不妨摘录几段不同时期的说法——&lt;br&gt;1913年，国语运动，刚开始制定老国音时，推行国语的人士向资政院的说帖：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;凡京师所在，人皆趋之。千百年荟萃磨练，而成此一种京戏话，斯即中央而非偏隅也。且原与京话大略相同者，已有直隶、奉天、吉林、黑龙江、山东、河南、甘肃、云南、贵州、四川、陕西十一省，及江苏、安徽之两半省矣。此外各语，无两省相同者。为高因陵，为下因泽，岂有舍京语而别事矫揉之理哉！&lt;u&gt;京语非北京人私有之语，乃全国人共有之语。&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;1926年《全国国语运动大会宣言》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这种公共的语言并不是人造的，乃是自然的语言中之一种；也不就把这几百年来小说戏曲所传播的‘官话’视为满足，还得采用现代社会的一种方言，就是北京的方言。北京的方言就是标准的方言，就是中华民国公共的语言，就是用来统一全国的标准国语。这也是自然的趋势，用不着强迫的：因为交通上、文化上、学艺上、政治上，向来都是把北京地方作中枢，而标准的语言照例必和这几项事情有关系，然后内容能丰富，可以兼采八方荟萃的方言和外来语，可以加入通俗成语和古词类；然后形式能完善，可以具有理论上精密的组织，可以添加艺术上优美的色彩。&lt;u&gt;这仿佛是一种理想的语言，但北京的方言，因环境和时代的关系，实已具有这种自然的趋势，所以采定北京语为标准国语，比较地可算资格相当。&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;1950年《小学语文课程暂行标准（草案）》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;所谓语文，应是以北京音系为标准的普通话和照普通话写出的语体文。&lt;br&gt;讲解用的语言，仍用以北京音系为标准的普通话，不用方言土语。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;8.8. &lt;b&gt;&lt;u&gt;汉语拼音不是汉字拉丁化。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;汉语拼音到底是做什么的？这点我之前曾经在另一个问题&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23901406/answer/26093245&quot;&gt;为什么「知吃诗日资词思」和「里米」并不押韵，但在汉语拼音方案里韵母都是 i？&lt;/a&gt;回答过，不过我不介意复制粘贴一遍：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;应用汉语拼音方案为汉字注音来帮助识字和统一读音，对于&lt;b&gt;改进学校语文教学，推广普通话，扫除文盲&lt;/b&gt;，都将起推进作用。对于少数民族制定文字和学习汉语方面，也有重大意义。因此，这个方案草案在提请全国人民代表大会讨论和批准之后，可以在师范、中小学校，成人补习学校，扫盲教育和出版等方面逐步推行，并在实践过程中继续求得完善化。&lt;br&gt;1958年1月10日，中国人民政治协商会议全国委员会举行报告会，周恩来作了《当前文字改革的任务》的重要报告。报告规定了中国当前文字改革的任务是：简化汉字，推广普通话，制定和推行《汉语拼音方案》。并指出：&lt;b&gt;汉语拼音方案是用来为汉字注音和推广普通话的&lt;/b&gt;，它并不是用来代替汉字的拼音文字。&lt;/blockquote&gt;可见，&lt;b&gt;汉语拼音本身是汉语的辅助工具，共和国政府从来没有想过要用汉语拼音来代替汉字&lt;/b&gt;。所有说“今天我们学习汉语拼音，明天我们就得用字母来写汉语了”的人，基本上都可以被当成是耍流氓。&lt;br&gt;与之不同的是，民国时期曾经风行一阵的汉字拉丁化是以废除汉字为目的，把汉语中的各个词全部按照拉丁文拼写。汉字拉丁化有两个历史上很有影响力的方案，一个是赵元任的&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%9C%8B%E8%AA%9E%E7%BE%85%E9%A6%AC%E5%AD%97&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国语罗马字&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，另一个则是瞿秋白的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8B%89%E4%B8%81%E5%8C%96%E6%96%B0%E6%96%87%E5%AD%97&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;拉丁化新文字&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这两套方案都以废除汉字为目的，试图把汉语的一切发音元素全部用拉丁化方案来转写，同时完成汉语切词。目前我身边会北方拉丁化新文字的一个人，就是软萌的宠物羊 @Rockie Yang 。在这个回答的回复下面，他一直在用北拉咩咩叫……&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Dagia xao a. Zai zhego wenti xiamian, wo xui zhjyng Beila fa pinglun di.
&lt;/blockquote&gt;（话说我这么说完以后，会不会大家恨死赵元任了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;09. &lt;u&gt;&lt;b&gt;当前外语教材及词典所用的“外语&lt;/b&gt;&lt;b&gt;音标”，是宽式国际音标的各类变体&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;——对，它俩不是两码事，但也并不能直接混为一谈。&lt;br&gt;本来我都没想到这个问题的——因为本来这个问题它不应该是问题的！结果回复里知友 @豆回回 一句话把我给炸出来了……本来我也不想谈这个问题的，因为我怕谈着谈着就有点要针对某位已经把我拉黑的知友了，但是既然这是个误区，那么我不妨说一下。&lt;br&gt;国际音标，如果不知道它到底是什么的话，请戳这里：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/International_Phonetic_Alphabet&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;International Phonetic Alphabet&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。理论上说，国际音标可以标记任何语言的任何发音——没有的话我们可以造扩展包嘛，一点都不担心。在实际应用时，国际音标分为宽式及严式两种用法，宽式以双斜线/piːk/作为标记，严式以双方括号[pʰiːk]作为标记。具体宽式和严式的区分度，可以看这里，引自&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/306697345/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“十二周入门语言学”第二周　“hi”和“嗨”其实是两码事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在通常使用国际音标时，我们可以有两种不同的标记方式：一种是放在左向斜线内，称为“宽式音标”，我们在英语教材中经常能看到，&lt;b&gt;宽式音标用来标记粗略的音位&lt;/b&gt;，比如广义上的清浊、辅音发音的位置和方式、元音的大略音色等；另一种是放在方括号内，称为“严式音标”，&lt;b&gt;用来标记严格的实际的发音&lt;/b&gt;，包括送气、协同发音特质、特殊的发声方式、实际说话时音节之间的停顿等。&lt;/blockquote&gt;如果有人不明白什么是音位，我这里篇幅有限不多做解释，感兴趣的朋友可以参看&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23901406/answer/26093245&quot;&gt;为什么「知吃诗日资词思」和「里米」并不押韵，但在汉语拼音方案里韵母都是 i？&lt;/a&gt;里面“需要引入几个概念”的那一段，对音位的概念有着大概的解释。平时我们接触到的外语教材及词典，一般用的都是宽式音标，因为我们学习单词的发音，实际上学习的是它到底使用这种语言里的哪一个音位，使用的是广义的“清浊”、“长短音”、“元音高低”等。&lt;br&gt;接下来我就说说现在常见的英语标音制度，看看它们到底是不是国际音标。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;坊间所称的DJ音标，也有人称为IPA一式，基本上可以被看成是国际音标的前身。&lt;b&gt;此外，近期出版的剑桥、牛津、柯林斯等词典，使用的都是几乎完全基于当前国际音标的宽式标记&lt;/b&gt;，标记在双斜线内，字母几乎完全与国际音标表等同，只有一两个不一样，典型的就是“right”里面的/r/。为了排版、认读方便起见，在这个方案里，“right”的头辅音记为/r/，而其实际对应了国际音标里的[ɹ]。因为英语少见大舌音[r]，所以这么标记也没有太大问题，不会造成混淆。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;KK音标&lt;/b&gt;，也就是一般俗称的IPA二式，&lt;b&gt;是一种85%基于当前国际音标的宽式标记&lt;/b&gt;。个别元音与通行的IPA标记有所区别，最典型的是采用schwa加diacritic的方式标记卷舌schwa /ɚ/和双元音/eɪ/缩标成/e/。在印刷方面，也和标准的国际音标有所区别。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;北美一些英语教材及语言学教材使用的是60%基于当前国际音标的APA式宽式标记&lt;/b&gt;，标记在双斜线内。为了排版方便起见，在这些教材里，除了/r/的标记法之外，/ʃ/、/ʒ/、/tʃ/、/dʒ/还会被写为/š/、/ž/、/č/和/ǯ/。此外，在元音和重音方面，表记也有所不同，特别是双元音时以/y/来替代收尾的/ɪ/。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;其他英语教材，&lt;/b&gt;如BBC、Lonely Planet等材料，&lt;b&gt;使用的是20%基于当前国际音标的转写方案&lt;/b&gt;，标记在双斜线内。为了排版方便起见，在这些教材里，基本上放弃了IPA的元音字母表和超出普通拉丁字母的辅音字母表，而使用其他的方案来进行标记。详情参看&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Pronunciation_respelling_for_English&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Pronunciation respelling for English&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;所以说，要说“英语音标”到底是哪一种，本来就是一个很让人觉得讨厌的事情。 @豆回回 所说的&lt;b&gt;“英语国际音标”，在我们习惯的讨论里一般是指以上的第一种情况——那么它就是国际音标在英语中常用的宽式写法，一点问题都没有&lt;/b&gt;。但是如果指的是KK、APA的话，那么这和国际音标宽式标记的确不是一回事，但是KK和APA也是继承于国际音标的写法出现的英语发音宽式标记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.5. &lt;b&gt;&lt;u&gt;英语的sp、st、sk/sc等发音，不是语音学意义上的辅音浊化，而是不送气。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对，我之前留了个心眼的，在说到宽式音标的时候，我说的是“广义上的清浊”。&lt;br&gt;因为&lt;b&gt;从语音学角度来看，英语没有所谓的清浊对立，只有送气和不送气的对立，也可以被称为“强弱”对立（fortis / lenis）&lt;/b&gt;。以下来自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/note/306697345/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“十二周入门语言学”第二周　“hi”和“嗨”其实是两码事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;blockquote&gt;在后接元音的塞音和塞擦音的发音中，声道在一段时间内是完全阻断的。这样，在声道阻断释放和声带振动之间就可以有时间上的区别：我们可以先使声带一直振动然后再释放声道的阻断，或者让声道阻断先行释放然后再振动声带，或者让两件事同时进行。这个时间差有一个专门的名字，叫做&lt;b&gt;发声起始时间（Voice Onset Time）&lt;/b&gt;，一般用得更多的是它的简称VOT。VOT以声道除阻为基准点，如果声带在之后发生振动，则VOT值大于零，出现的是带有明显气音的&lt;u&gt;送气爆破音&lt;/u&gt;，比如汉语普通话和英语的/t/；如果声带振动和声道除阻在近似的时间，则认为VOT值等于零，出现的是&lt;u&gt;不送气的爆破音&lt;/u&gt;，比如汉语普通话和英语的/d/——&lt;u&gt;这两种情况都属于清辅音的范围，因为在塞音完成之前声带都没有振动&lt;/u&gt;。如果声带在声道除阻之前就已经开始振动，那么VOT值就是负的，这里出现的才是真正语音学意义上的&lt;u&gt;浊辅音&lt;/u&gt;，我们在日语和西班牙语里都可以听到这样的音[d]。这可能和我们的通常认知有些出入：汉语和英语不是有清浊对立吗，为什么突然出现的是两个不同类型的清辅音呢？&lt;b&gt;事实上，汉语和英语的所谓“清浊对立”，在语音学上更多的是“强弱对立”，送气程度强的更“清”，送气程度弱的则靠近“浊”——但不是真正的浊辅音。&lt;/b&gt;有一个实验，是把英语里“spy”这个词最开头的s音剪掉和“buy”进行波形和频谱对比，对比的结果是二者极为近似，这也说明了英语里所谓的浊音/b/，其实是失去爆破的清音/p/。这也解释了为什么我们有时候觉得日语的“清辅音”更像我们的“浊辅音”：日语的清辅音是不送气的，刚好和汉语普通话里的所谓“浊辅音”都属于VOT为零的范畴，而日语的浊辅音其实是VOT为负的、真正声带振动的浊辅音。&lt;/blockquote&gt;在前接s的时候，送气过程已经在/s/发声的时候彻底完成，在除阻阶段，除阻和声带振动同时开始，因此就没有了我们所说的气音，从而听起来像“浊化”——但它的实质并不是浊化，只是失去送气。&lt;br&gt;这段写给专业人士，非专业人士可以不用看：就英语的/b/到底是VOT=0还是VOT略小于0，我们当时接触的说法是VOT“几乎”（almost）等于0，所以英语的/b/在语音转写时依然要写成[p]（英语的/p/写成[pʰ]估计没人有意见吧）；这个问题可能依然和英语方言有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. &lt;b&gt;&lt;u&gt;女王说的不是伦敦音；在英国，一口伦敦音绝对不会让你“倍儿有面子”。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;英国王室、政府官员、上层人士、BBC新闻播音员，所说的英语口音并不是伦敦地区的口音，而是一种构建出来的口音&lt;b&gt;Received Prononciation&lt;/b&gt;，其地位和中国的普通话差不多，但是比普通话有更多的“上流社会”的暗示。而伦敦音一般所指的&lt;b&gt;东区考克尼方言&lt;/b&gt;，在十九二十世纪被当成是“穷人的方言”。&lt;br&gt;所以说《大腕》这个电影到底坑了多少人了啦……以下摘自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/note/320110201/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“十二周入门语言学”第八周　核心理论语言学之外的世界&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如果要举一个阶层和语言之间的互动影响，那么最典型的例子还是应该回到一个君主立宪制的老牌资本主义国家——英国。这还要说回到冯小刚的电影《大腕》里，李成儒有段台词：“门口再站一英国管家，戴假发，特绅士那种，业主一进门，甭管有事儿没事儿都得跟人家说：May I help you, sir？一口地道的英国伦敦腔，倍儿有面子！”这段话有名归有名，但里面有一个很严重的语言学问题：“一口地道的英国伦敦腔”是不是真的就“倍儿有面子”？&lt;b&gt;实际上，真正“倍儿有面子”、被认为是“上流社会口音”、由王室成员及BBC的新闻播音员使用的英语语音，并不是伦敦音，而是一种名为“公认发音”（Received Pronunciation）的语音，这种语音并不来自于伦敦，而是以英格兰南部的通行发音为基础构建而成的&lt;/b&gt;。它是十九世纪中期起在英国的公学里所使用的语音，而英国教育体系里所说的公学，则是面向贵族子弟开办的私立学校。如果一个人在说话时使用的是公认发音，那么我们可以推测他接受过极为优越的教育——而这又意味着他一定来自上流社会。到现在，公认发音的使用者只占英国总人口的百分之五左右，而这里面的人绝大多数都是上层阶级成员，比如英国的王室成员、政府官员、宗教领袖以及毕业于伊顿、哈罗等公学的学生们，他们给一般的英国民众留下的也大多是“摆上等架子、不食人间烟火”之类的印象。&lt;br&gt;那么，在《大腕》里提到的“英国伦敦腔”到底又是什么呢？一般社会语言学家热衷于研究的伦敦方言，主要指的是流行于伦敦东区的考克尼方言（Cockney），这种方言看似反映了语言的地区性特征，但它更大的意义在于使用者的社会地位。在十九世纪，伦敦东区的居民大多数是外来移民和贫民劳工，而考克尼方言的主要使用人群正是这些穷苦的劳动群众。&lt;b&gt;二十世纪初期，当公认发音在英国上流社会受到追捧的时候，考克尼方言则受到了严重的打压，被当成“低级的、穷人的语言”，直到二十世纪中期才有所改善&lt;/b&gt;。在第二周的时候，我曾经为大家介绍过根据萧伯纳的剧本《皮格马利翁》改编的音乐电影《窈窕淑女》，里面奥黛丽·赫本饰演的那位贫穷却美丽的卖花姑娘Eliza Doolittle就说着一口浓重的考克尼方言，和希金斯教授使用的公认发音有着明显的对比。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;11. 想到再补，大家提到再补。我疯了，我论文还没看完，下周要用的衣服还没买……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20513912/answer/26384648
</link>
<author>
卫斯里
</author>
<title>
如何开一家适合小资的高级餐厅？
</title>
<description>
高级餐厅并不适合小资，主要是消费能力的问题，适合小资的其实是伪高级餐厅，另外大部份市场上的高级餐厅也是伪高级，真正的高级餐厅凤毛麟角，费用之高也会让小资们退而却步，即便打肿脸硬去体验一把，往往优质的食材，烹饪手法，餐厅文化，甚至所配的餐酒，都不见得欣赏的来。&lt;br&gt;        不仅如此，开一家高级餐厅还需要强大的人力资源储备，包括优秀的后厨团队，基本的行政管理和菜品研发以外，还要有优质稳定的供货商，前期宣传的忠实客户等社会资源，真正的高级餐厅还是需要混迹餐饮行业多年的大牛来驾驭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         所以，为了能够让大部分资源并不充分的知友能够借鉴到这个答案，以及我本人的能力限度，允许我冒昧的换一下概念，我们姑且把高级餐厅定义为市面上一般的伪高级餐厅，既高档餐厅，涵盖范围稍广一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过行业人士以外，在大部分正常消费者眼里，基本是满足他们所认为的高级餐厅的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;？！？！？！！体开始。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.名字&lt;br&gt;莎巴拉牛顿？路易十三？芭芭拉小魔仙？或者Tiffany 、s-cute 、PGD-438？还是唐老鸭、米老鼠？。。。。我们挑个不怎么搭的名字来操作吧，米老鼠！看起来真不容易，这样才厉害嘛。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.选址&lt;br&gt;&lt;br&gt;高级餐厅怎么能开在马路边？开在商场都要考虑一下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么高级餐厅不开在商场：商场租金高，商场的优势在于人流量，而高级餐厅对于人流量的依赖并没有其它业态来得重，因此并没有发挥商场的优势，试想一下，商场大部份是组合体验，如逛街，看个电影，于是顺便吃个饭；你在商场逛街经过一个看上去就充满人民币的店，你会进去消费吗？会，但是很少。所以高级餐厅的目标客户是目的性很强的，今天就是打算要去那家店吃饭，所以去了。比如今天可能是个special day，半年一次的频率，表白，求婚，约会，家庭聚餐，生日等等，当然也有土豪day day up。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以最适合高级的位置在哪里？！！？！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先分析一下，根据需求高级餐厅的位置最好满足以下条件：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.方便停车   （由业态决定，定位的客户群体消费能力比大众水平要来得高，大部分习惯开车和打车，坐公交去宇宙无敌太阳系最高级别的餐厅？我们小资从不做这样的事情。）&lt;br&gt;b.环境优美   （天生骄傲）&lt;br&gt;c.建筑或地域标识性强     （一提就知道在哪里，上城南山路15号？！？！不，雷峰塔五楼。）&lt;br&gt;d.面积 （200平以上）&lt;br&gt;e.商业及餐饮可用&lt;br&gt;f.位置可复制，全城就一个地方？不，我们要每个城市都能有，很多。&lt;br&gt;g.尽量在市区内,可以繁华，最好是闹中取静的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这到底是神马鬼地方啊？！！？！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;！？！！？！？？！！？？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---高层写字楼顶楼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/17/0e17d39fb3c2399c85708308485f88a6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1350&quot; data-rawheight=&quot;770&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1350&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/17/0e17d39fb3c2399c85708308485f88a6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/10/671099a9676ae44fca35ef27070fbb1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1192&quot; data-rawheight=&quot;870&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1192&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/10/671099a9676ae44fca35ef27070fbb1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每座城市都有高层写字楼，也并不一定要在顶层，现在排烟系统可以往下水道走，而且如果是西餐，油烟相对会比中餐少很多，日式等更不用说，很多写字楼是可以经营的，这早已经不是先例，即便有物业等阻扰，可以用经营会所的形式绕开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.产品&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.菜品名称&lt;br&gt;比如我们西餐厅最爱用一些逼格又高又让你绕不出来的名字，举个菲力牛排的例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;法式炭烤迷迭香红酒酱佐顶级菲力&lt;br&gt;&lt;br&gt;     顺带教大家如何识破西餐厅里面那些伪高大上的名字：刚才这个名字基本上名称中清楚的提到牛排是法式、炭烤、迷迭香、红酒酱、顶级、菲力几个元素，不过仔细分析&lt;br&gt;&lt;p&gt;——“法式”，说法笼统，因为“法式“可以是一种常用，标准带骨切修方式（Freched），但是法式牛排料理方式何其多，不是单单“法式”可以说明清楚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——“炭烤”，说明牛排加熟方式；“迷迭香”，讲的是有用到的香料。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“红酒酱”，很多可以搭配牛排的酱汁的其中一种；至于“顶级菲力”，说明了餐点用的是很好的菲力，但是问题在于“顶级”的定义为何？如果真正要追根究底，“顶级”跟真正牛肉分级的级数没有关系，所以标榜“顶级”的，其实是为了吸引消费者眼光，而不是真正说明牛肉等级，甚至常常注明“顶级”的肉，实际上的等级都不高，所以不要被“顶级”的字眼迷惑了。这里引用的我的专栏里面&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/SwanRestaurant/19747458&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;做一道美味的牛排（一） - 爱.美.食 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚才那个名字大致翻译过来就是:  用了红酒酱汁和迷迭香香料的带骨切修的烧烤牛里脊肉.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以用“顶级”的餐厅可能是不专业的，你可以用 Prime极佳级，次之的Choice特选级.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是不是有些思路呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实可以用一些经典名菜，威灵顿牛排&lt;b&gt;，&lt;/b&gt;波煮牛排（贵妃牛排），都是中段菲力的名菜。然后，在下行备注其料理特性,粟子:&lt;br&gt;&lt;br&gt;大字                                        &lt;u&gt;威灵顿牛排 Beef wellington&lt;/u&gt;&lt;br&gt;小字                  松露酱佐配法式狄戎芥末香煎义式酥皮特选级中段菲力&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;b.菜品包装&lt;br&gt;&lt;br&gt;高级餐厅价格都比较贵，如果只是用料的好，由于“贵”这个价值对消费者体现的不够直白，很容易显得很“坑人”，所以一定要在菜色的可视性下功夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这个是我之前写的一个答案，因为坑太深了，我把它埋了，现在直接搬过来。可以提供一下思路。）这里只是提供一个思路，用料肯定不会如此草率和廉价。&lt;br&gt;包装菜品 ，需要一个基础产品，（它的大前提是，必须好吃）就像淘宝需要找到一个好的货源。而这个源头怎么找啊？！？！？！方法太多啦，收集好吃的东西对吃货而言那简直就不是事啊，比如说拿一个例子 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20958648/answer/16745450&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;淘宝上有哪些网购美食？&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/d1/44d1a4cb6e817e7416710e70f6359fb8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/d1/44d1a4cb6e817e7416710e70f6359fb8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有偿过，不知道它好不好吃，这里我们假定它是你找到好吃到爆的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/25/b225d02494a737075626e61a66d6ed23_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，发现这包装真特么寒酸啊，没有关系，把东西拿出来，摆盘，这里借鉴下法式料理“看上去非常高大上你们这群屌丝一看就觉得吃不起哈哈哈我就是要用大大的盘子装小小的东西怎么样咬我啊”的原则。&lt;br&gt;然后它可以变成这样子。。。。（借引肥鸭餐厅图片）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/9f/f29f58e3794e1ba20541aa2365b207b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;727&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;727&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/9f/f29f58e3794e1ba20541aa2365b207b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用木盒放上一些干草，在里面放点干冰，是的，干冰就是高级餐厅丧心病狂的利器，图片上的用量成本价格1元左右，需要结合设计的挥发量，可是你卖给你家都死贵了这算什么钱，你把这个奶酪放在这个冒干冰的雾气上面端出来，你尝着这个冒仙气的奶酪，如同少女半夜露在被子外面的香肩一样冰凉而美好。（由于干冰挥发快，快要上菜时再在客人前再让水与干冰接触，另外不要用手触碰干冰）&lt;br&gt;借机开下脑洞吧，只要肯开脑洞。。方法有很多，我再举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看这个丑逼的面包&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/69/8869c3fdf14000f4b9f053bcbb124f74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;451&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/69/8869c3fdf14000f4b9f053bcbb124f74_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;摇身一变&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/46/1b46dcf0ce06d6cb8519046be3cdfad2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;386&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;386&quot;&gt;&lt;br&gt;这样还不够，&lt;br&gt;&lt;br&gt;在巧克力粉里面滚一滚&lt;br&gt;&lt;br&gt;点缀加精致的摆盘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/92/98923006959ec3f1df81d2da8363615a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;414&quot; data-rawheight=&quot;564&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;414&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，找的东西不要随处可见啊，什么旺旺雪饼这种是人都吃过的东西 你怎么瞒得住客人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便提一下，做牛排不要再用铁板的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.宣传文案&lt;br&gt;&lt;br&gt;高级餐厅绝对要在这方面下足功夫，好的方案对高级餐饮而言是生命的基础。可以从很多方面来包装，比如用比较多的方面有产品、服务、环境、专业、正宗等等。我举两个例子吧，为了尽量避免与别人雷同，我挑个比较偏的方面吧。&lt;br&gt;偏的好像只有餐具、桌椅、超sexy的服务员？要不就餐具吧：&lt;br&gt;刀叉匙，玲珑剔透、巧夺天工、精美、镂空清明、浑然天成、精致精巧，然后串起来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;精致，精巧而细致；玲珑，空穴而分明；剔透；镂空而明晰。&lt;br&gt;我们并非追求不必要的精致&lt;br&gt;而是来自“空”的灵魂&lt;br&gt;浑然天成又巧夺天工&lt;br&gt;&lt;br&gt;修饰一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;精致，因为镂空明晰&lt;br&gt;玲珑，因为精巧细致&lt;br&gt;剔透，因为空穴分明&lt;br&gt;我们并非追求不必要的精致，而是来自“空”的灵魂&lt;br&gt;一刀叉见浑然天成&lt;br&gt;一汤匙见巧夺天工&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑热写的不好。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.服务&lt;br&gt;高级餐厅的服务水平要求比较高，较一般餐厅的高出不少，服务理念就是服务要好，那怎么服务好，我最怕说服务这一方面，如果说细节，范围太大太广，如果说大体，实际操作性不强，分享一个我自己经营用的服务理念：感动客人。&lt;br&gt;怎么感动客人，就是要超出客人的预期，超出服务员本身的服务职责，打破服务员“不好意思”以及“陌生人交流”的界限，主动去寻找能够让客人感动的点。&lt;br&gt;曾经我在日本考察，一次用餐让我印象非常深刻，我一个人跑去吃牛排，我把自带的矿泉水放在脚边，不小心踢到滚进了我坐的沙发底下，我坐着弯腰去捡，还是够不着，想到姿势不雅便做罢，这时一个服务员过来，我只听懂simimase balalal，然后就自己趴在地板上，钻到了沙发底下，捣鼓了一会才把矿泉水找出来，让我为之震惊除了性感的臀部以外便是这一种极致的服务意识，即便吃了一个什么鬼玩意的牛排，我依然给了很高的赞。国内做的比较好的就数海底捞了，但是高级西餐操作起来比海底捞这样的快捷餐厅容易很多，因为高级餐厅必须要“人力浪费”，服务员要从容且不慌忙，所以要配比更多的人力，而这种不得不浪费的人力着实要利用起来，所以“超出服务员基本职责”就是高级餐厅服务员的职责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然 ，高级餐厅运用的服务技巧也比较多，可以在我其它答案睥睨一二，这里举一个专栏的例子&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/Wesley/19752039&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;餐饮经营问答合集 - 经营有道 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;高级餐厅的接待有没有什么技巧。&lt;br&gt;&lt;p&gt;让对应服务的员工记住客人的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体操作大概：接待在外头领客人进来，在安排坐位的过程可以询问，如：您好，来这边请，对了，先生怎么称呼呢？恩好的卫先生，我马上为您安排点餐，您先看下菜单，接待回到门口的路上，拿起耳挂式呼机，”A3那位又高又帅的客人姓卫“服务员B“收到”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务员B，卫先生你好，这是我们的菜单....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传菜员C，小姐你好，这是卫先生专门为您点的我们店的私房菜，继新炒知乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务员B呼机，“收银注意，卫先生已经前往巴台，标识是又高又帅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收银”卫先生你好，这是您的停车小票，还有帐单，今天的用餐还满意吗。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是给客人提供最有专属感的方法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.多道用餐工序&lt;br&gt;&lt;br&gt;这基本是所有高级一点听西餐厅皆用的伎俩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便只吃个牛排，都要来个十几道工序：开胃酒，餐前面包，头菜1，头菜2，沙拉，主食，汤，甜点，饮料，水果等。&lt;br&gt;但是市面上运营的餐厅做法都错了，就是“品质橄榄球”，意思就是成本都放在主食牛排上面，而沙拉、汤点、饮料都非常次，有些水果就是西瓜哈密瓜，顶多切个好看的形状，业主还自视你看我牛排用的这么好，为什么大伙还说我坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       所以这里要重新提一下菜品的可视性，安格斯特选级牛肉和极佳级牛肉的差别并没有那么大，甚至都不及因为储存和烹饪造成的影响，并且，除非专业的食客，很多人是无法识别二者的区别，然而其价格差异不少，所以我宁愿选稍次一点的特选级（很多人甚至不知特选级和极佳级孰高孰低），而这差价应该放在哪里呢，应该放在可视的部分，因为大部分客人是吃的出水果的好坏，面包的好坏。所以水果用什么，不用西瓜哈密瓜，就用最贵的，比如车厘子，莲雾，等少见的，因为客人很好判断这些东西贵不贵，妈蛋水果都用这么好，牛排也一定不差啊！&lt;br&gt;（有些人说，这不是换个法子坑人吗，其实不然，客人来用餐，享受的是一整套餐点，是综合的指标，举个例子，macbookrpro 同价格的其它笔记本产品，其硬件如cpu、显卡、硬盘等肯定能甩它好几条街，那为什么mbp依然如此受到业界的认可呢，因为现在笔记本真的不能用跑分来评判它的高低了，电池的续航，视网膜屏幕，键盘背光等，这些对日常的使用影响不大吗？我更倾向于对整体使用体验的评判，产品是整体而非某个牛逼的配置。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.未完等续&lt;br&gt;相信有很多错别字和语病，下回来改吧&lt;br&gt;---------------------------------------------------------&lt;br&gt;开餐厅永远不可按部就班，我上述所提的并非对每个人都有操作之用处，我希望给大家能够借鉴的一种经营思维。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎指导与指正，无心要黑某餐厅
</description>
</item>
</channel>
</rss>
