<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20880784/answer/16492169
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
用 CAD 绘图如何有效的控制精度？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;应该说，这个问题是很基本很入门的CAD操作问题，上面评论里也说的很清楚了。但是呢，细究起来，这也是个很有意思的问题。很多同行都知道，几乎所有的建筑CAD图纸里都会有碎数的存在，比如标注为600的一根线，你用di命令一量，出来的测量长度是599.8456。这几乎是建筑设计领域的一个千古之谜。到底是什么原因造成的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少在建筑绘图领域，据我所知，&lt;b&gt;几乎没有人用栅格捕捉&lt;/b&gt;。并不是说它不可以，只是平均来说，使用栅格的效率实在是太低。就像程序员编程，不同的代码可能都能达成同样的目的，但我们更倾向于那些简洁、高效、出错率低的解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有些人看来，这并不是什么大问题，实际工作中，也确实有很多人直接修改标注里的文字来控制最终效果。比如一条线，应该是600，但标注一下发现是597，那3毫米到底差在哪里，找起来实在太费劲，索性直接ctrl+1，在属性里把597这三个字人工改成600。毕竟，图纸最终是看文字标注的尺寸，而不是拿比例尺直接量取，何况差的也不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，随着协同设计、BIM技术、以及信息技术在整个行业的蓬勃应用，这个问题应该得到足够的重视。可能在不远的将来，打印出来的二维图纸就将退出历史舞台，整个行业都使用电子图纸乃至电子三维数据模型。结构计算、概预算、绿色节能计算等等后续软件也要直接读取相关数据。这样，对绘图数据精确度的要求相应就提高了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图纸中不断累积的小错误小误差总归是个隐患，何况这些并不是不可避免的。养成良好的绘图习惯，掌握合理的绘图方法，就能在不影响效率的前提下尽量减少这样的错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;明白图纸对象间的尺寸意义和定位关系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;CAD绘图不是艺术创作，也不像PS、Painter那些处理像素图片的软件，CAD的目的是矢量图，图纸只是一个表象，重要的是这个表象所承载的设计信息。画一个圆形，它可能是个直径100的管道，可能是个直径500的柱子，也可能是个直径1000的圆形窗户。不能只是大致的画一个差不多的，一定要输入100、500、1000这些数值。圆的样子不重要，重要的这些数值承载的设计信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直径500的管桩，最小间距是3.5倍桩径，也就是1750。那我复制这个管桩的时候，就要输入复制距离1750，而不是挪动鼠标，觉得距离差不多是1750了就一点左键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它的各种移动、复制、镜像、倒角、圆角、阵列等等都是如此，&lt;b&gt;每一步操作都要做到：要么鼠标点在捕捉定位点上，要么键盘输入数值，杜绝鼠标乱点&lt;/b&gt;，做到这一点准则，就能保证基本的绘图精度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/91/71915af4f00a35f8a3db38f7246a77d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;这一点也是一个设计概念的体现，就像苹果公司的标志，并不是乱画的，切线关系、圆角半径、角度关系都是定死的。反面例子就是一些很粗糙的方案设计图纸，一量平面图上的窗户宽度，有的是1795，有的是1807，一看就是用鼠标随手一点，没有最起码的对设计的控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;合理使用对象捕捉&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对象捕捉是个很有用的功能，但是要合理使用。对象捕捉中的“最近点”“外观交点”“平行”和“延伸”一般情况下都要关掉，防止计算机替你选择错误的定位点。比如你要画一条线段，线段的终点应该是某个圆的圆心。你把鼠标移到圆心附近，一般情况下会自动捕捉“圆心”，但如果你的“圆心”捕捉选项处于关闭状态，而“最近点”选项是打开的，那就无法定位到圆心，虽然看上去很接近，但其实并不是几何学意义上的那个圆心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;适当的定期检查&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;绘图的步骤很多很杂乱，应该养成定期检查的好习惯，以免错误越积累越多，最终覆水难收、进退两难。尤其是从其它文件拷贝粘贴过部分图形之后，更要做必要的检查，防止太离谱的错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;设置合理的单位精度&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照图纸的性质不同，选择合理的单位精度设置。如果要求低一些，可以设置成0，这样599.8854这样的小错误会被自动忽略；要求高的话，可以设置成0.0000，这样自己可以掌握真正的图纸精度，杜绝小错误。一个小窍门就是可以把标注的单位精度改成0.0000，这样大多数标注都是600.0000、1000.0000，极个别的那些599.8854就很扎眼，很容易就能找出错误的地方。打印图纸的时候再把标注样式的单位精度改掉，打印出来的图纸就又都是600、1000了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个东西跟其它绘图技能都是绑定的。一份图层设置合理高效、文字标注等各种样式简洁明了的CAD文件，不太可能会有很多精度不够的问题。反之，一份充斥着精度错误的CAD文件，必定没有图层、样式的概念，打开这些设置一看肯定是一塌糊涂。这两者的差距是巨大的，表达同样内容的图纸，好比同一个小区差不多的2#楼和3#楼图纸，不同的人来做，有的只有几百KB，有的动辄就上10MB。这就像写程序一样，各种变量、参数、定义等等都很清晰的，一般没有太大的bug，代码也很简洁易读。反之，概念和思路不清楚，各种定义一团糟，肯定bug也特别多，代码也极其臃肿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题目里提到的CAD插件，这又是个很有争议的问题。我个人从来不用任何插件，包括天正、理正、探索者，一概不用，纯CAD绘图。不敢说最快，但在同等质量下，不会比一般人慢。其一，CAD本身足够强大。其二，插件们太烂，不是粗制滥造就是强奸用户体验，比如各种自定义字体甚至是自定义对象类型。其三，设计协同越来越多，你有插件不代表合作设计的同事们有，数据交换很困难。其实CAD设计，重要的是存储于其中的设计数据，而不是输出的那个图形的样子。可惜很多插件的作者都没转过这个弯来，很多插件的设计目的甚至就是让你更方便的把标注的597改成600。在这种思维导向下，很难实现精确的数字化、参数化设计。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20887112/answer/16503750
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
男性的「晚礼服」是怎样的？
</title>
<description>
男士的晚礼服广义说来分以下几种：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、最正规：white tie，要求丝质燕尾服及配套裤子、白领结（white bow tie）、白背心、翼领白衬衫（white wing-collar shirt）配黑色礼服丝袜，牛津鞋或歌剧院鞋。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;700&quot; data-rawwidth=&quot;466&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/b5/fdb5315783fc82cabcf7cb9908b59c99_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;466&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fd/b5/fdb5315783fc82cabcf7cb9908b59c99_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;2、半正规：black tie ，要求无尾丝质外套及配套裤子，黑领结，腰封、翼领白衬衫或法式意式衬衫，配黑色礼服丝袜，任何黑色亮面皮鞋，但以牛津为佳。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/2e/d92e736b547cdab4c51b7ee32f053f72_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;3、非正式：深色suit西装及领带。&lt;br&gt;此类以下又分两种&lt;br&gt;A、最不正式：深色SUIT西服配领带，即可。可用普通法式衬衫、意式衬衫。要求普通皮鞋即可。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;444&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/9f/e89f34209a823d156dc68d6bd618130b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e8/9f/e89f34209a823d156dc68d6bd618130b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;B、稍正式：枪驳领西服或青果领西服，加丝绒元素，或领部用丝绸处理，配领带，以及口袋巾。&lt;br&gt;可用普通法式衬衫、意式衬衫，可在西装中系领结或领带，衬衫可换为礼服衬衫。要求牛津鞋。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;425&quot; data-rawwidth=&quot;291&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/5f/b55f8d8489fa9d3020f830b20316eb0f_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;291&quot;&gt;&lt;br&gt;4、特殊场合用：大礼服苏格兰晚礼服&lt;br&gt;军队或其他特珠场合（加冕、议会）所用晚间的正式礼服&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;141&quot; data-rawwidth=&quot;133&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/6e/526e7abc1172a40910599a1b15f48914_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;133&quot;&gt;&lt;br&gt;百度知道上说的那种平口礼服（什么王子礼服），即tail,也属于燕尾服的一种，流行在二十世纪之前，但是现在已经属于老贵族家穿着的特殊选择，几乎只在婚礼上出现，也不太有晚礼服和晨礼服的区分（但事实上还是更多归于晨礼服）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20815825/answer/16515258
</link>
<author>
何如佳
</author>
<title>
为什么很多越南菜饭馆的名字后面都加一个pho？
</title>
<description>
你看到的应该是phở，在越南语是河粉的意思。&lt;br&gt;河粉是越南人非常喜爱的食物，以至于很多餐厅专营河粉，或以河粉为特色菜。&lt;br&gt;在国外，越南河粉更是成为越南的标志性菜肴，因此如果餐厅名字含有phở，就相当于标明这是一家越南餐厅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南河粉和中国河粉相比还是很有特色的。而且越南河粉的做法多样，比如，有的越南河粉会加入柠檬调味，有的会将烧烤后的牛肉或鸡肉作为食材。&lt;br&gt;遗憾的是，中国的越南餐馆，很少有河粉做得特别好吃正宗的（至少在北京很少见）。如果去越南旅游，在街边小摊就可以找到好吃又不贵的phở。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20891115/answer/16517126
</link>
<author>
Norman Hong
</author>
<title>
股价暴跌是怎么影响公司运营的？为什么会导致公司濒临倒闭？
</title>
<description>
股价不等于企业的价值，之所以股价暴跌往往会影响公司的运营，是因为股价影响了stakeholder的决策。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;管理学意义上的利益相关者（stakeholder）是组织外部环境中受组织决策和行动影响的任何相关者。&lt;br&gt;利益相关者可能是客户内部的(如雇员)，也可能是客户外部的(如供应商或压力群体)。大多数情况下，利益相关者可分类如下：&lt;br&gt;所有者和股东 　　银行和其它债权人&lt;br&gt;供应商 　　　　　购买者和顾客&lt;br&gt;广告商 　　　　　管理人员&lt;br&gt;雇员　　　　　 　工会&lt;br&gt;竞争对手 　　　　地方及国家政府&lt;br&gt;管制者　　　　 　媒体&lt;br&gt;公众利益群体　 　政党和宗教群体以及军队&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;股价是这些利益相关者的风向标，这也解释了有些公司赔钱也要上市，因为上市可以带来声誉和利益相关者的信任，认为其有着良好的公司治理和前景。&lt;br&gt;一旦股价暴跌，即使公司运营没有问题，利益相关者也会认为你“有问题”，依据股价做出决策：&lt;br&gt;（1）供应商不会再赊账。&lt;br&gt;（2）顾客不会再购买公司的商品，或者不会预付货款给企业。&lt;br&gt;（3）银行不会再借款。&lt;br&gt;（4）雇员会离职。&lt;br&gt;（5）政府可能会对公司进行商业调查。&lt;br&gt;（6）媒体的宣传更会加剧恶劣趋势，&lt;br&gt;（7）不明真相的小股东可能会抛售股票。&lt;br&gt;以上决策会严重影响到公司的运营。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20893135/answer/16522662
</link>
<author>
飞魅
</author>
<title>
安徽省、江苏省、浙江省有哪些风景优美，但是非旅游胜地的山区或农村，或者有哪些人烟稀少的较荒凉的地方？
</title>
<description>
不是驴友，偏门的地方没去过，工作关系以前跑过几个皖南的地方，算是游人比较少去的吧，题主看了请自便～&lt;br&gt;&lt;br&gt;【因为我去的时候还是个穷人，没有相机，所以图片都是来自网络的，见谅】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、卢村&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我每次去皖南最想去的地方之一。它在黟县，但是很多游客去黟县只知道宏村、西递，实际上卢村距离宏村才一公里多一点。从省道上岔进去一条小路走不远就能到。全年游客都不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（另外其实我想说宏村其实也是很值得去的，避开春天各大美术院校的写生人群就……还好）&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢村是个保存比较好的皖南古村，街巷山墙没有特意的粉刷之类，挺古朴的。去卢村最值得看的是木雕楼，清朝道光年间的一个民居。整个宅子被徽派木雕从头包裹到脚，工艺华美繁复，整个宅子的木雕耗时20年才完成。可惜的是在破四旧的时候遭了毒手，很多雕刻人物的面部都被铲掉了。但是进门的一瞬间能给你带来的震撼与冲击依然是非常强烈的，我第一次去的时候在院子里发了好久的呆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一张图片吧，更多的可以去搜索“卢村木雕楼”。当然实地去看最好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/d5/7dd53349a5c867315ece72d67268e465_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7d/d5/7dd53349a5c867315ece72d67268e465_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、塔川&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是黟县的一个小村子。这里有名的是秋天的红叶。漫山红叶搭配粉墙黛瓦，绝对是与北京香山不一样的风景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样来张图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/e5/c7e5984857a38383081ad97dac4cdb95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c7/e5/c7e5984857a38383081ad97dac4cdb95_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、关麓&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;南屏附近的一个小村子。南屏说起来可能很多人知道，《菊豆》的取景地。关麓在南屏的西边不远，2、3公里吧。村子在山脚下，一条水圳流淌穿过村子。关麓值得一看的是“八大家”。这个八大家不是说八个牛逼哄哄的家族，而是一个建筑，严格来说是一处皖南民居建筑群。它是清朝时候，一户汪姓徽商家族的宅子，互相之间是独立的，但是把各种暗门、走道打开后又可以连为一体。去八大家的神奇体验是，从不知道哪个方位的小门进去，然后穿过光影错落的小楼梯、小走道，最后不知从另外一个什么地方的门出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外这屋子现在还是有人住的，祝里面几位老婆婆身体健康！&lt;br&gt;&lt;br&gt;配图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/99/9599284163dd3ad9fc3f973b0148b302_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;650&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/95/99/9599284163dd3ad9fc3f973b0148b302_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、呈坎&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个神奇的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄山徽州区的一个小村子，从省道下来后要走不近的山路才能进去。这个村子的主要宗族姓罗。这里的神奇之处在于，它是一个严格按照太极八卦的布局来建设的一个村子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个村子处在群山环抱的一个小盆地里，一条小河呈S型的穿过村子中间。河西边是村民居住的村落，河东边……是田地和墓地。一边是阳宅，一边是阴宅。两侧各有一个天然的小土包，差不多位于太极双鱼的鱼眼位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呈坎有很多故事，以下是我当年在村口听老人说的故事之一：&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗家在这里住下后人丁兴旺出了不少人才。后来有一年呈坎办庙会，邻村朱家的公子来玩，调戏了呈坎一个黄花大姑娘，结果被呈坎村民愤而打死。朱家向上告状，无奈罗家从基层到中央都有干部，告不赢官司。朱家无奈，心说我不能给公子报仇，也不能让你罗家好过。那时民间传言罗家兴旺是拜呈坎的好风水所赐，于是朱家遍地寻找能破了呈坎风水的道人。后来一江湖老道揭了榜，给了破风水的法子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在呈坎北面的山上有一处石缝，要在月圆之夜，在这里祭祀一个人，而整个人必须是刚来月经的处女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是朱公子的妹妹舍身献祀，一股至阴浊气冲向呈坎。风水被破坏，罗家的命运也一路走低，被抓的被杀的被发配的什么都来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗家百般打听后知道是遭了黑手，无奈之下只能再悬赏找能恢复风水的能人。于是我们的江湖老道又出场了（真是两面通吃啊）。他告诉罗家：风水被坏，是浊气冲入村子，却没有东西来阻拦浊气，因此要在村间小河上修一座桥，挡住浊气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗家于是修了桥。果然从此家里再没倒霉事了。但是老道人还有一句留在肚子里没说：这个桥其实也是一把锁，从此锁住罗家的命脉，虽然罗家后世平安，但是再也出不了什么人物了（哼，还算他有职业道德）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这桥如今还在，西边通村里，东边是一个黄土坡。村民过河都走其他的桥，这个桥基本没人走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上只是个故事，我不是宣扬迷信啊喂！其实皖南这样的故事有很多，看你有没有心思和时间去和当地人聊天了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呈坎的整体格局保留的非常好，央视拍《再说长江》的时候有专门介绍呈坎的部分。因为皖南的村落大多伴水而生，没有雨水拍出来的村子就不好看，央视摄制组来的时候偏巧碰上旱季，于是黄山市委宣传部从市区和周边调了很多消防车来帮摄制组下雨……嗯，这也是个段子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;配图，呈坎的老街：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/ec/77ec59926b53f7b6bf123cb5e3f39471_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1529&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/77/ec/77ec59926b53f7b6bf123cb5e3f39471_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、雄村&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;歙县旁边的一个有800多年历史的小村子。歙县嘛大家都知道的，中学课本上就有许国石坊啊（是真的好看啊），陶行知纪念馆啊，对吧，旁边还有棠樾牌坊群和鲍家花园。雄村相比之下没有邻居们这么有名，从215国道转下来差不多7、8公里才能到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是雄村很好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去雄村的路是乡间常见的两车道水泥路。旁边有山谷、小溪和竹海，实际上那河谷就是新安江。星星落落的聚居点过去后，到雄村了首先看到的是一座牌坊和一个古代留下来的小广场，再往前是竹山书院。牌坊的名字叫做“四世一品”。曹文埴是曹操后代，乾隆年官至户部尚书太子太保，他父亲、祖父、曾祖父也都做官做到朝廷。你肯定会好奇这么一个山中小村怎么能走出四位一品大员，但实际上在崇尚文墨的皖南，这种故事并不少见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;竹山书院据说本来是非常好看幽静的一个地方，但是我那次去的时候整个书院在修缮，不知道现在如何了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;村旁新安江里有个小岛，记得仿佛是新安江从上游而来遇到的第一个岛屿。当地人称“小南海”，以前也是有很旺香火的唐朝古寺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雄村不大，半天可以转悠完，去歙县的话不妨顺道拐进去看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来张图，竹山书院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/5b/725b1e23eef0e276b78cfa7bb92df7f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/5b/725b1e23eef0e276b78cfa7bb92df7f8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、唐模&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个地名很奇怪对吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说这个村庄古代是经济繁荣人文兴旺的地方，五代时期，兴建村落的汪家祖先一直惦念着唐朝对家族的恩荣，决心要按照唐朝城市的标准与建制来规划它，让人来到这里就想起盛唐时期的景象，于是被称作“唐模”了。现在，它就是个安静的徽州小村落而已。但是这里依然存留着繁华的景象，与别的村庄都不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进唐模村，先会看到那颗几百年的大槐树。这树其实很有名，因为《天仙配》里给董永和七仙女做媒的老槐荫树，就是用它取的景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穿过村口的牌坊，沿着檀干溪向前不远就进村了。唐模的景观，都是沿着檀干溪的。有廊桥，有水口，有着沿水而建的长街和街边的美人靠。在唐模的日子里，我经常沿着长街来回走，往这头走到廊桥，往那头走到“小西湖”也就是檀干园。这个园子是是清朝时村里的一个商人为母亲修建的——因为母亲一直想去西湖玩，却年纪大了不能出远门，于是孝子就在村里给她修了这么一个仿照西湖风景的袖珍园林。三潭印月有，白堤有，湖心亭也有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外唐模保存了相当不错的古代书法刻碑，有朱熹、米芾等人的真迹，值得一看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/da/56da5ea1e09f20d97f2db665926e0d4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/56/da/56da5ea1e09f20d97f2db665926e0d4c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;==============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;去徽州，如果不爬黄山、又嫌宏村西递人太多的话，上面几个地方都是不错的选择。除此以外，休宁、祁门也是不错的地方，休宁的状元楼、手工罗盘以及当地所产的有机绿茶都是值得留意的，祁门的红茶与牯牛降的风光也很不错。此外，如果有兴致的话，可以上齐云山看一下道家的生活，别有风味。这里就不多细说了，因为这几个地方知名度相对来说是比较高的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;春天的时候踩着油菜花的香味去徽州，真的不错。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19896767/answer/16523516
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
为什么在中国会萌生出文言文和白话文两种语言表达方式，但在其他国家不会？
</title>
<description>
张中行写过一本书叫《文言与白话》。并不厚，也不难读。讲得还是很清楚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得：书面文字不去追随口头语言的变迁，而要维持自己的独立性，这是个伟大的理念。&lt;br&gt;我们现在只要学习一些文言知识，就可以看懂从先秦到明清的大部分典籍文字。一个生长于海南岛的古代读书人，虽然一句北方话也听不懂，却可以通过文言与北方的另一个读书人交流。&lt;br&gt;这都是源于那个理念，是那个理念，让文言成为一种可以轻松跨越时代、地域限制的语文体系。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20441563/answer/16527656
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
传统相声中，捧哏的台词是创作时设计的还是完全临场来垫，捧哏大师的功力通常怎样体现？
</title>
<description>
捧哏台词理应是事先设计的。说“理应”是因为也有不事先设计的。&lt;br&gt;“现挂”应该是偶尔的神来之笔，“死纲死口”才该是常态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分相声中，捧哏角色的作用是结构/叙述的上呼下应、思路/情绪的引导翻转。&lt;br&gt;其主要技法通常被总结为“蹬谝踹卖”四个字。但这四个字怎么写，怎么解释，都有很多不同版本。只能说业内人士对此的理解也不尽相同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常，捧哏演员扮演的是一个“正常”的人。很多时候是应该代表观众的思路。该否定时否定、该赞同时赞同、该惊讶时惊讶⋯⋯他是代表、或有意引导“正常观众”的情绪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;代表，是市场以一个正常人的眼光来倾听审视逗哏者的言行，发现、揭示其中的荒谬矛盾——而这种对荒谬矛盾的揭示，常常是会引人发笑的。也就是通常所谓的“翻包袱儿”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导，是有时他会佯装不知逗哏者的思路走向，引导观众的思维与他一起走向一个错误的圈套，直到最后由逗哏者把包袱儿逗响——传统技法里的“三番四抖”、“吃了吐”等常常是需要捧哏者做这样的配合的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，刚才说了，这是“通常”的情况。也有一些相声作品是不符合这个规律的，比如一些子母哏的段子。也有一些相声演员以此为基础研发出了自己的独特风格，比如冯巩、杨少华、李文华等。（李文华和姜昆的作品里，李文华不只是一个代表正常人思路与价值观的审视者，有时候也是个“坏老头儿”。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实可以与日本的相声(北野武电影里偶尔能看到)作对比。据我观察，那里头的人物设置与相声里是不同的——逗哏的是一个聪明人，捧哏的则是个愚蠢的傻子。捧哏者不断说出一些不符合逻辑的傻话来（但有时反倒是对逗哏者的尖刻讥讽、精确吐槽），而逗哏者不断纠正、斥责捧哏者——这种设置其实与中国古时的“参军戏”是十分一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;捧哏演员的高明与否，据我看，还是要看对结构、节奏、情绪的把握掌控能力。有相声表演经验的人应该会有这个体会——捧哏演员的基本要求是：该给肩膀儿的时候儿得给肩膀儿（否则叙述没法按照预先设定的方向来进展）、口风儿尺寸得给得舒服（否则总觉得俩人的交流不真实、不顺溜儿）、该翻包袱儿的时候得把包袱儿翻起来（否则一个好包袱儿很可能就含混过去了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也有更多值得咂摸的美妙之处，比如记得哪位在文章里写过，听侯宝林郭启儒的相声，侯宝林唱京戏时，郭启儒用嘴给他哼哼过门儿，听起来都美妙绝伦。我对此很有同感。&lt;br&gt;而于谦的捧哏，我觉得首先是他对情绪节奏的掌握是很好的，其次是好在他是一个更高明的旁观/审视者。他比一个平庸的捧哏演员更加敏锐，常能从逗哏者的叙述中发掘普通人发掘不出来的乖谬之处，并且用最干脆利落、生动的方式把他瞬间揭示出来。很多原来把情绪顺下去就算完成任务的节骨眼儿，他却能再发现新的矛盾。很多时候，他会比正常人多想一步、早想一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但不能理解为，捧哏演员要扮演与逗哏演员作对的角色，才是捧哏的最高境界。句句话都戗着，绝不是个好捧哏的。《论捧逗》里不是表现过么？（忍不住说一句：“你喜欢喝酒吗？”“你请客吗？”就是捧哏大师？恕我理解不能。抱歉。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐两篇文章：郭启儒口述的《相声表演心得》、姜昆记录整理的《李文华谈捧哏》。真感兴趣的可以找来看看，中国曲艺出版社当年出版的《中国曲艺论集》第1辑里有收录，网上似乎也能找到。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20894136/answer/16527073
</link>
<author>
李搏扬
</author>
<title>
国内的出租车行业是否可以放开数量和价格的限制？
</title>
<description>
这种问题一定会有非常多的人反对市场化，而又说不出什么理由。在很多人的印象里，市场都是混乱的无情的，政府都是负责任的，像父母一样照顾人民的。不消说，这种看法和实际差了十万八千里。古今中外的实践都证明，绝大多数情况下，即使是一个全心全意的官僚机构也不可能比市场更加有效的配置资源。更不要说官僚机构永远考虑的是自身利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说出租车牵扯到公共利益，因此不可市场化。请问市场上交易的这么多物品，有多少是和普通人的衣食住行无关的？他们是不是都牵扯到公共利益，因此统统要政府管起来？猪肉是不是公共利益？大白菜又是不是公共利益？这些商品，通过市场配置，价格有涨有跌，偶尔也有买不到的情况，但很多年来并未出现重大的公共危机。为什么出租车就不能市场化呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;住房市场可以说是中国政府管的最严的市场。政府是土地的唯一拥有者和市场上的唯一出售者。土地如何规划，以什么价格出售，修建什么样的房屋，容积率是多少，绿化水平是多少，最后就连售价是多少，统统都由政府监管。而购房一方的贷款利率也由国有银行和政府法令决定。这个监管无处不在的市场，又有没有满足所谓的“公众利益”呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;出租车数量多了，的哥挣得就少了。如果他们能找到更好的工作，自然就跳槽了。反过来，如果供不应求，价格上涨，自然可以吸引司机加入，从而提高供给。&lt;b&gt;最有效的资源配置方法是市场，而不是某张金丝楠木办公桌后面肥头大耳西装革履的官僚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从经济角度反对市场化的理由，可以有以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 1970年代Shreiber [1] 研究纽约的出租车市场，提出出租车的主要经营方式是路边招手停车。旅客只能招到什么坐什么，没有太强的议价能力。但Williams [2] 指出，旅客以电话叫车方式，可以任意选择出租公司，这就具备了议价权。现如今我们有了Shreiber当年想也不敢想的手机和GPS，叫车更是方便至极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电话叫车创造了出租车差异经营的条件。有人可以以豪车和优质服务走高质高价路线，有人可以主打低价。&lt;b&gt;在过分监管之下，出租车司机不可能以服务品质和价格进行竞争&lt;/b&gt;，要挣钱只能尽量多工作几个小时，容易导致疲劳驾驶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 出租车市场存在信息不平等。旅客不了解车况，而司机了解。这样可能出现劣币驱逐良币，导致市场上跑的都是车况很差很危险的出租车。很遗憾的是，目前的政府监管并未能消除这种情况。由于出租车公司盘剥司机，司机只能把所有时间花在路上，反而没有时间清理和保养车辆。&lt;b&gt;现在中国各大城市路上跑的都是很肮脏车况很差的车。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况开一辆车况较差的车，风险最大的就是司机本人。乘客几十分钟就下车了，而司机一年到头开的都是同一辆车。对理性司机来说，只要不是被份子钱牢牢压在温饱线上，开一辆车况差的车自己损失最大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 一车一议价的交易成本过高。这说法倒是不错。但是取消监管不等于出租司机不能组织公司，实行公司内部统一定价。如果允许司机自己成立公司，进行统一的品牌管理，统一维护，统一培训新手，可以创造高标准一贯性的服务质量，胜过司机自己单打独斗的局面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国人的创造力是无穷的，但是首先你要把他们解放出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;1.C. Shreiber. The Economic Reasons for Price and Entry Regulation of Taxicabs: A Rejoinder 			                                       &lt;br&gt;         	Journal of Transport Economics and Policy         	 	                               	               , 	               Vol. 15, No. 1  (Jan., 1981), pp. 81-83&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. J. D. Williams. The Economic Reasons for Price and Entry Regulation of Taxicabs: A&lt;br&gt;Comment. &lt;i&gt;Journal of Transport Economics and Policy&lt;/i&gt;, XIV, No. 1 (January 1980).
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20894493/answer/16526383
</link>
<author>
易文勃
</author>
<title>
iOS 平台有哪些优秀的拟物化设计（Skeuomorphism）风格应用？
</title>
<description>
Pulp &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id378710277?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id3787&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;10277?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;RSS 阅读器，模拟了报纸的效果。亦有 Mac OS 版，没有黑边束缚在 OS X 下看起来更像一份报纸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;DailyCost &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id566587079?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id5665&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;87079?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;记账 App，国人设计师作品，模拟了超市打印小票的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Freshbox &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id578884643?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id5788&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;84643?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;记录冰箱里物品的 App，模拟冰箱的效果，也是尚器设计出品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Roll Timer &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/ji-shi-qi/id502356457&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/cn/app/ji-shi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;-qi/id502356457&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;计时器，国内的尚器设计出品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Untime &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id340852389?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id3408&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;52389?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;计时器，模拟点阵屏幕效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TeleTweet &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id424450546?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id4244&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;50546?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;用摩斯密码来发 Instagram, Twitter, Email, Text Message (SMS)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hipstamatic &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id342115564?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id3421&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;15564?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;非常著名的相机特效 App，模拟各种相机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IncrediBooth &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id378754705?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id3787&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;54705?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;与 Hipstamatic 同厂的 App，特点是连拍、合影，模拟了街边的那种大头贴机器效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;SwankoLab &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id363274584?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id3632&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;74584?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;又是 Hipstamatic, LLC 出品的 App，此 App 模拟冲洗胶卷的过程，并且可以添加各种药剂获得不同效果，在 UI、音效方面，都把拟物进行得比较彻底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;News Booth &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id497958062?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id4979&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;58062?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我在想这个到底算不算拟物风格呢？它的图标就是拟物的，模仿了老式电视机，以及用它处理过的照片是模仿了新闻节目的效果，但是在 UI 方面不是那么「拟物」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;myLightMeter PRO &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id583922375?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id5839&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;22375?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;测光表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;DM1 &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id431573951?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id4315&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;73951?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Drum Machine，其实音乐类 App 很大部分都是拟物的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Futulele &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id527394207?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id5273&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;94207?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Ukulele&lt;br&gt;&lt;br&gt;SampleTank &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id464783893?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id4647&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;83893?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;采样器 App，模拟各种乐器，此 App 厂商还有大量其他的音乐类 App，都是不同程度的拟物，不重复贴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;podDJ &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id588800872?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id5888&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;00872?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Pod2g 大家都听过吧，这是他在 App Store 上的作品，细节比 djay 好很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Turnplay &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id575640425?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id5756&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;40425?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;VinylLove™ &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/vinyllove/id418338216?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/vinyll&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ove/id418338216?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;音乐播放器，模拟了 Vinyl Record Player，VinylLove 还模拟了在箱子里找唱片的情境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;T3 Player &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id602942176?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id6029&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;42176?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;音乐播放器，模拟了 Dieter Rams 的经典作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;DeliTape &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id501938280?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id5019&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;38280?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;AirCassette &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/id445325105?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app/id4453&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;25105?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;音乐播放器，模拟了各种磁带。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20445162/answer/16525617
</link>
<author>
梁星玫
</author>
<title>
如何集中精神看资料？
</title>
<description>
现代人的阅读习惯、阅读能力已经大不如前了，所谓找个安静的、适合阅读的环境，只对一部分人有用了...其他很多人都是有这样的感受：在安静的环境里反而容易犯困，走神，假如旁边还有除了阅读资料外任何好玩的东西（比如手机ipad电视杂志），肯定难以坚持下去...在这样的情况下，读出声是个比较有用的方法，但只适用于短阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我推荐我的朋友们此法屡试不爽：&lt;b&gt;找一个热闹但是与你无关的地方阅读！&lt;/b&gt;（跟毛爷爷的自我修习法有别..）比如有说话嗡嗡声的麦当劳、KFC、咖啡厅，或者地铁，校园走道边上，火车，飞机等等，总之就是热闹但不至于吵闹的地方，而且这些喧嚣浮华都无关于你（好文艺）&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据：&lt;br&gt;1、类似婴儿注意力理论。怎么样让一个哭闹不止的婴儿安静？妙方：边对他说话，边把电视的声音调大，同时把吹风机也开得哗哗响——婴儿无法把注意力同时放在三件事上，超过他的注意力负荷了，于是他只能崩溃累得睡觉了！ 放到注意力不集中的大人身上就是——当你在热闹的环境中，需要你注意的点太多了（对立于自习室里总会出现的小声聊天少女），因此你反而不会注意外界，而把所有的注意力放在你唯一能把握的东西身上——眼前的书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、人都是贱的。。。在开心玩的时候你会想学习，在学习的时候你就想着玩了。当在热闹的情景下，你会有一种莫名装X的快感——你们都在闹，就我在学知识。这样的鞭策心理，尤其适用于当你所处的环境中有你觉得还不错的陌生异性时！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上为个人意见，如果适用，纯属巧合..
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20891335/answer/16518451
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
隋文帝是死于非命吗？
</title>
<description>
隋文帝当然是自然死亡，隋炀帝当然是他生前指定的接班人。我国的史书出于种种原因，总是喜欢从各种八卦角度去揣摩帝王心术。殊不知能够坐到帝王宝座上的人，尤其是隋文帝这种开国皇帝，早就心如铁石、眼如明镜了，怎么可能因为一点小事，先废太子勇，又要废太子广？就算是一介富家翁，也知道慎重处理家务事吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;隋文帝更换太子，隋炀帝上台，纯粹是一场路线斗争，也是得到文帝完全认可的。当然，文帝只猜中了开头，没猜中结局，因为炀帝上台之后的瞎折腾规模只有当年的秦始皇可以媲美，这种超出正常统计区间的事情，没人能预料到，不怪文帝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在专制时代，要争夺储位，首先要有自己的班底。在这方面，现任太子有先天劣势：太子一般要镇守国都，不能出行，更不能出征，不易建立私人势力；太子已经是既定接班人了，皇帝盯的很紧，要结交大臣也不容易；太子要有人君之象，道德文章必须做足，大部分精力在演戏，很难经营势力范围。在和平时代，这不是大问题，因为其他皇子也没有什么建立势力范围的机会。问题在于，隋朝初期天下尚未统一，有很多出征机会，杨广、杨俊就平白捞了一个平陈大功，还顺便与杨素等文臣武将建立了关系。这种悲剧后来也出现在李建成的身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，平陈的时候杨广还年轻，就算与杨素等人对上话了，也不可能吸引对方为自己效死力。关键还是外戚起了作用。杨勇的夫人是北魏皇族元孝矩之女，元孝矩无非是个神主牌位，被隋文帝作为争取前朝遗老的幌子而已。后来杨勇拈花惹草，气死了夫人，想立云昭训为太子妃，云家不过是监察御史，毫无政治实力。杨勇的女儿嫁给了平陈功臣高熲的儿子，所以高熲是他在朝中最大的奥援。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杨广那边则完全不一样：夫人萧氏是西魏皇族之女，两位嫔妃分别是陈后主的第四女和第六女，明摆着是要拉拢江南人心。此人不但亲自到过江南，外家也都是江南皇族，在江南尚不稳定、经常造反的情况下，具有极大的政治优势。后来，杨广的女儿又嫁给大将军宇文述之子，在朝廷内的奥援已经不弱于杨勇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;废太子一事的关键在于宇文述与杨素合流，共同催促隋文帝下定决心；高熲站在太子一边抗争无效，被逐出朝廷。宇文述当然会向着自己的亲家，杨素为何也投靠过去？正史的说法是：杨素只顾着服侍文帝，对太子勇不甚热心，再加上平时对同僚无礼太多，害怕文帝身后遭到清算，于是在宇文述的游说之下投靠杨广。此说殊不近人情，更深层次的原因恐怕是杨素与高熲的争夺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开皇末年，高熲的势力很大，出征突厥大获全胜，出征高丽以他为主帅，长期出将入相，权势过人。贺若弼、柳述等手握兵权之人，均与其结为一党。在这种情况下，不仅文帝要猜忌他，身为执政的杨素也不可能不对他动手。高熲的后台是太子，只有搞掉太子，才能从根本上消灭其势力。于是杨勇与杨广两党摊牌，杨勇那边是文帝不甚信任的高熲，以及过气的北魏皇族外戚；杨广这边是杨素、宇文述、西梁皇族外戚和南陈皇族外戚，实力对比一目了然，谁更有利于隋朝江山永固也是一目了然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;隋文帝下定决心时，已经年老，经不起再折腾了。所以他废太子之后，坚决不见太子，不接受太子的辩白，并且在表面上以太子失德为借口，堵住天下人的嘴。杨广登上太子之位后，各方面处理得当，而且文帝去日无多，很快病倒，等不了几天就可以顺利接班。在这种情况下，杨广怎么可能傻到以政变的手段去杀父夺位，更不可能在父亲只剩一口气的时候就去调戏其妃子。再说，文帝就算知道杨广的以上恶行，他也应该清楚，自己剩下的日子已经不足以再立一个太子了。帝王家的道德也就那么回事，谁年轻的时候不放荡、不贪婪，只要路线正确，一切都好说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是隋文帝老病善终，隋炀帝顺利即位。若干年后，唐朝为了抹黑隋朝，编出了荒诞不经的隋炀帝弑君传说。因为隋炀帝已经被定格为昏君兼暴君，后世史书大多宁可信其有，掩盖了一段正确的路线斗争史。当然，近现代史学家已经反复考证所谓仁寿宫事变的不合理，现在的专业史学家的主流意见应该是相信隋文帝为善终。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20749840/answer/16518749
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价大张伟？
</title>
<description>
为什么我只承认张伟是圈内唯一朋克的艺人。朋克精神正是底层人想要逆反想要推翻所有大众理论的一种外在表现，可以说一旦被商业招安，朋克就荡然无存。被商业招安包括一切形式的招安，现场也好灌唱片也霸。且最纯正的朋克精神并不是被人认可，底层生活中的所有躁动不安哪怕潦倒困苦是达到朋克所必经之苦。老实讲我并不承认张伟曾经被商业骑在胯下，他也没多红过，05年转东家后更是流失大批高端粉被脑残粉迅速填满。然而不可置否，作为出道时最夺人眼球和充满朝气的一支本土乐队，流行朋克风在国内演绎最纯正的毫无疑问是花儿，主唱声线清亮如同少年，三人形式更符合流行朋克组队惯常。倒是签往XX天空的一干艺人无一不走上了矫情造作的道路。当然嚎叫旗下的朋克一直坚挺。就凭他那般率直的个性和言语，国内圈子不会有人比他还朋克。2001年花儿宣传草莓声明的时候去湖南台录过一场歌友会，再没什么比那场更令人震撼的演出，19岁的张伟唱一首歌前在宽敞安静的舞台上说，现在你们讨厌的人，就是你们长大以后的样子。说完这句本该在地下现场说出的话，场下冷漠的人群机械的开始鼓掌，我看着台上孤独的孩子，似乎预感到他在日后会被他当年的预言言中，心下立马苍凉起来。现在看来一切顺理成章。然而我总是没有办法忘记这句预言，并一再相信，他从未生活在福祉中。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20879275/answer/16523070
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
读普通大学是否绝大部分就意味着普通的工作、普通的人生？
</title>
<description>
如果你定义中的“不普通”是指波澜壮阔、呼风唤雨地度过一生，那么无论毕业于什么学校，你多半都会失望。因为这样的事情是可遇不可求的，这样的人无非是历史用来完成使命的棋子；你从名校毕业或许能略微增加成为棋子的可能性，然而由于基数本来就很低，这种增加并无意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，无论你毕业于什么样的学校，甚至完全没有读过书，都不妨碍你主动选择以下的人生：为打碎被压迫者的镣铐而战斗，为改善穷苦人的生活而努力；为驱逐暴君而举旗，为传播自由而呐喊；为同类的痛苦而流泪，为同胞的喜悦而欢笑；因为一句承诺而视金钱如粪土，因为一个朋友而视富贵如浮云；坚持原则，哪怕前方是万丈深渊；保持信仰，哪怕背后是明枪暗箭；凡事听从内心的呼唤，即便因此颠沛流离，苦苦支撑到死也不昧着良心；在大是大非的关头站稳脚跟，以不畏强暴的时刻为自己一生最光辉的时刻。若能做到以上哪怕一项，已经是与绝大多数人不同的人生，何必强求外物？&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如大英帝国，曾经统治包括北美、印度、东南亚、非洲大部分地区在内的全球四分之一土地，但是正如丘吉尔所说：当大英帝国的人民骄傲地单独反抗纳粹，绝不投降的时刻，才是他们最光辉的时刻(Their Finest Hour).
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20891984/answer/16519750
</link>
<author>
吴震
</author>
<title>
怎么理解和评价老罗说的「工匠之心」？
</title>
<description>
跟视网膜屏幕一样的营销词汇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是我所理解的工匠之心是怀着敬畏之心把一个简单工艺重复成千上万遍而产生精纯。去故宫博物院看看元青花什么样。唐英监管下宫廷造办处做出来的东西什么样。一年时间&lt;b&gt;基于人家的CM&lt;/b&gt;做个rom，还吹什么颠覆。请不要侮辱工匠。他们也许没有创造力。但他们知道什么叫祖师爷。他们懂什么是本分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个语音助手的半成品还敢拿到人前谈论自己的，不配谈工匠之心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：既然有人提到老罗真诚，那么我想说，老罗也许够真。但不诚。以未完成之作示众，是为对器物作品不诚。攻击同行竞争对手的产品来拔高自己品牌的位置，是为对自己做手机的初衷不诚。一年做ROM的经历，就认为自己可以追赶乔布斯，往来者皆是蠢物，是为对行业不诚。以此三不诚，谈不上真诚，更无论工匠之心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20891174/answer/16521890
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
铁道部为什么能欠下 2.66 万亿债务？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;不太同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@赵良亮&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhao-liang-liang-13&quot; data-tip=&quot;p$b$zhao-liang-liang-13&quot;&gt;@赵良亮&lt;/a&gt; 的说法。很简单，企业债券 需要看企业的性质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于单纯的企业来说，发现债券当然不涉及纳税人问题。可是对国有企业来说，则是完全不同的概念。所谓的国有企业，是指企业所有权属于全体国民（也即纳税人），同样企业的利润（风险）也属于全体国民。债券就是以未来的收益换取今日的投资。对国有企业来说，这个未来的收益是指全体国民的未来收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在我国，国有企业的投资者虽然属于全体国民，可是国民却从未直接获取过利润。甚至用于再分配的利润上缴都属于老大难的问题（即使这部分上缴款项，也只是属于国企内部的转移，而非受惠于民）。但是，与之不对等的是国民却要承担国企遗留下来的债务，特别是那些政府不容许破产的企业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁道部是一个更复杂的系统，长期政企不分，但是不管其是企业还是政府部门，都不改变其「&lt;br&gt;国有」性质，发行债券固然是以其自身运营来偿还，但是别忘记了企业经营是有风险的，而债券又有周期，如果铁路系统出现危机（无疑是会出现的），而政府又不容许其破产的情况下，这笔全最终还是会转嫁到纳税人的头上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便我们做最好的打算，铁路系统经营完善，不存在危机，可是也别忘记了，其所谓偿还债券的运营费用，只不过是赖掉了全体国民的利润分红，而这同样是纳税人的钱，只不过是换一种隐性的手段而已。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20891984/answer/16525313
</link>
<author>
徐来清
</author>
<title>
怎么理解和评价老罗说的「工匠之心」？
</title>
<description>
什么是匠？&lt;br&gt;匠，不模仿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/c4/f6c43d75c9e77c1c8123b57e85aa5c97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;612&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f6/c4/f6c43d75c9e77c1c8123b57e85aa5c97_r.jpg&quot;)'&gt;匠，不刻薄。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/dd/5ddda26d03e9a4987754ddcfb7f75edb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;439&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/dd/5ddda26d03e9a4987754ddcfb7f75edb_r.jpg&quot;)'&gt;匠，重细节。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/78/b378e2e8757ea1788ddf0076d1a0a2a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b3/78/b378e2e8757ea1788ddf0076d1a0a2a7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;匠，敬先辈。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/9f/1e9f32e9386da822d8aea1a9e39b4689_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1e/9f/1e9f32e9386da822d8aea1a9e39b4689_r.jpg&quot;)'&gt;匠，尊同行。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/f4/b3f4cffc79af43f298a73ee69a8e8c9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b3/f4/b3f4cffc79af43f298a73ee69a8e8c9e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;匠，豪于技，非于艺。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/2c/c32c352141034561598af802ea0b936d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c3/2c/c32c352141034561598af802ea0b936d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;什么是匠？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMjU1MzY5MjMy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;森の木琴 夏普在日本发布Touch Wood木制概念手机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是匠。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMTM4NDU4OTgw.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Honda 本田汽车广告创意&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是匠。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMzIzMDg4Mjk2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【日本科学技术】寄木細工的制作流程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是匠。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/95/bb95be6333f3da8c21e8248ea40d26ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1260&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1260&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bb/95/bb95be6333f3da8c21e8248ea40d26ac_r.jpg&quot;)'&gt;这是匠。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20892424/answer/16525223
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
什么原因造成李宁 2012 年巨亏 20 亿元？
</title>
<description>
06年在做PR的时候，公司接到一个临时加进来的加急CASE。&lt;br&gt;李宁的几十款产品要写说明文案，就是“XX鞋：流线型气垫，赋予跑步前所未来的轻松感，翼式流线设计，超凡空气动力（类似，瞎编的）&lt;br&gt;而李宁MARKETING提供的资料就是一个简单的EXCEL表，除了型号之外，里面有图，上面简单地注明” Y型气垫“几个字。最后工作被派给了一个几乎不懂的小女孩儿，她按自己的想象编完了所有的说明（不仅是广告宣传语，同时包括产品功能说明），半天后发给了对方。&lt;br&gt;然后，几天后，我看到了这些说明变成了李宁的彩页以及网站资料，甚至还有一两则出现在电视（视频）广告中。&lt;br&gt;当时回家就跟LG说，李宁这样的公司能做大做好才怪了。这种重要的产品资料居然交给外面人做，而且为什么没有长期合作的广告公司？（或者说是内部MARKETING难道没有审查，外头随便写的就能直接用吗？）&lt;br&gt;因为不是自己负责的此案，具体记不清了，到底是李奥贝纳负责李宁的人交过来的CASE，还是李宁内部交过来的CASE，也不能确定。只记得那年要推的那些产品都是和大鲨鱼奥尼尔合作的新项目，里面有好多产品叫shark.可怜我认识的体育明星也就这么几个，要不然也记不住。&lt;br&gt;或许找找以前备份的公司资料，应当还找得到对方当时发过来的邮件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;增补：有朋友质疑此回答的细节有问题。好在我这几年虽然搬来搬去，但多少还有点爱备份的习惯，终于今天早上搜到了一个当年小姑娘CC给我的文件残渣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;截图如下。黄色部分是小姑娘凭自己想象写上去的产品说明（我想这不能称为文案了），其余部分是李宁提供的资料。究竟如何感觉，大家自由心证。（又及，我刚才重温了下，不得不以女性角度看来，小姑娘还编得挺能说服人的）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;298&quot; data-rawwidth=&quot;941&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/5b/d75b3d55ff939447114ad6711a54a471_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;941&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d7/5b/d75b3d55ff939447114ad6711a54a471_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;131&quot; data-rawwidth=&quot;979&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/4c/774cc095bea49755592c3a2537ed3e3f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;979&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/77/4c/774cc095bea49755592c3a2537ed3e3f_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20892127/answer/16524728
</link>
<author>
陈甫鸼
</author>
<title>
从法律角度看，Smartisan OS 改第三方应用的图标可行吗？
</title>
<description>
非专业，抛砖而已。但回答法律问题前，我必须先补充一点计算机专业知识。没有证据和事实，空谈法律或用户选择，只会越扯越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=== 以下为事实 ===&lt;br&gt;Android rom中修改应用程序图标的做法由来已久，各家Android启动器（即桌面管理器，Launcher）都有实现过，但少有系统化的解释。CSDN 曾对小米公司负责换肤机制的几位程序员们进行过一次专访，说的就是这个。目前我们确实没有锤子手机的实现细节，但考虑到两者底层同是Android，原理应该是类似的。我在下面列出了专访的几个链接。考虑到非计算机专业的朋友可能不太清楚原理，我在此简单说明：&lt;br&gt;&lt;br&gt;更改图标属于系统级资源修改。一般来说修改图标的方法有两种：一种是破坏性的，即解密 Android app 的安装包（apk 文件）并修改其中的图标资源。第二种是非破坏性的，其中又分为两种：一、 在启动器级别修改，即利用启动器能够获取程序启动图标的机会，建立一张自己的图标表和 app 的映射表；二、 在系统级别修改 AssetManager 服务。这种方法可以更全面地修改整个程序的界面等信息，不只是图标。但需要更改 rom 的代码。考虑到一个个破解并修改程序安装包的工作量，多数启动器都应该不会采用第一种方法作为首选，而会采用映射表方法；至于AssetManager，则只有在需要修改全局主题时才会遇上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我暂时还不能接触锤子 rom 的具体代码，但小米工程师的讲座可以作为参考。考虑到锤子rom显然自己设计了启动器，它有足够的条件使用非破坏性方法将显示图标修改为它需要的任何内容，同时包含一个例外：如果锤子 rom 试图修改的不仅是程序图标而包括程序内资源，那么它可能会用到修改AssetManager 的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=== 以下是法律讨论 ===&lt;br&gt;理解了事实之后，我们才可以谈法律。我考虑从著作权角度切入。假定我们试图证明锤子rom的做法违法，根据上面的说明，我们不难得出两种可能的思路：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;从锤子 rom 修改图标的手段界定其是否违反法律。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;从程序图标本身是否属于程序观感的一部分界定锤子手机的做法是否违反法律。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;后一种举证困难，我也不是专业人士，只好忽略。前一种比较容易界定事实。一般如果说侵权问题，我们的主要参考来自&lt;a href=&quot;http://www.gapp.gov.cn/cms/html/21/396/200601/447333.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中华人民共和国新闻出版总署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，《计算机软件保护条例》。因为它是规定计算机软件保护的最直接的条文。其中第二十一条规定了合法持有软件复制品的单位和公民（课堂教学、科学研究、国家机关执行公务）可以享有的权利。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　第二十一条  合法持有软件复制品的单位、公民，在不经该软件著作权人同意的情况下，享有下列权利：&lt;br&gt;　　（一）根据使用的需要把该软件装入计算机内；&lt;br&gt;　　（二）为了存档而制作备份复制品。但这些备份复制品不得通过任何方式提供给他人使用。一旦持有者丧失对该软件的合法持有权时，这些备份复制品必须全部销毁；&lt;br&gt;　　（三）&lt;u&gt;为了把该软件用于实际的计算机应用环境或者改进其功能性能而进行必要的修改。但除另有协议外，未经该软件著作权人或者其合法受让者的同意，不得向任何第三方提供修改后的文本。&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;注：此法条的最后一部分有明显问题。因为修改并不仅仅意味着文本，也包括图标等二进制文件。但在这个语境下我们可以忽略此问题。严格地说，三种替换图标的方法都可以通过此条规范判断：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;破坏性方法。显然违反第二十一条（三）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;非破坏性方法一（启动器）。无修改 app 情节，不违反上述条款。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;非破坏性方法二（rom 级别修改）。无修改 app 情节，不违反上述条款。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;注二：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Raymond Wang&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/raymond-wang&quot; data-tip=&quot;p$b$raymond-wang&quot;&gt;@Raymond Wang&lt;/a&gt; 律师提到这个问题首先是一个商标权的问题。我对此的考虑是，Rom开发者虽然更改了 app 的图标，但有两个理由使得它不违反商标法的商标侵权认定：一、主观上修改图标的行为并不是为了误导消费者；二，客观上说，rom 使用者不会因为图标被改变而将 app 误认为其他类似产品。但我承认我不懂商标法，所以也许我的思考有错，希望有真正的专家解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说丑化原产品的嫌疑么，我认为这个说法过于主观，也难取证。老实说，我不认为这样的理由可以作为诉讼的起点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.csdn.net/article/2012-03-02/312675&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Android系统如何实现换肤及MIUI-CSDN.NET&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://subject.csdn.net/cmdn0229/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CMDN CLUB 14期：Android系统主题风格实现与系统资源访问机制&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sipo.gov.cn/sipo/flfg/sb/fljxzfg/200703/t20070329_147971.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中华人民共和国国家知识产权局&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;商标法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20881571/answer/16522699
</link>
<author>
卫新律师
</author>
<title>
一个抵押合同，若其主债合同是企业之间的借款合同，这个抵押还有效吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一、主合同的效力&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、相关法律规定&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;根据中国人民银行&lt;u&gt;《贷款通则》第六十一条&lt;/u&gt;的规定，“各级行政部门和企事业单位、供销合作社等合作经济组织、农村合作基金会和其他基金会，不得经营存贷款等金融业务。企业之间不得违反国家规定办理借贷或者变相借贷融资业务。”&lt;br&gt;最高人民法院对企业间资金借贷，出借方尚未取得利息情况下如何裁决亦作出了答复，根据该答复内容，“行政部门、企事业单位、股份合作经济组织、供销合作社、农村合作基金会和其他基金会擅自发放贷款的；企业之间擅自办理借贷或者变相借贷的，由中国人民银行对出借方按违规收入处以1倍以上至5倍以下罚款，并由中国人民银行予以取缔。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分析&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;根据我国现行的法律，非金融机构的企业之间是不能贷款的。如果发生贷款，根据&lt;u&gt;《合同法》第五十二条&lt;/u&gt;的规定：“有下列情形之一的，合同无效：（五）违反法律、行政法规的强制性规定。”，其法律后果自然是&lt;b&gt;合同无效&lt;/b&gt;，本金返还，利息理论上国家是要没收追缴的。&lt;br&gt;那么此时这个问题就变为了，当主合同无效时，担保合同作为从合同的效力如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、担保合同的效力&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、相关法律规定&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;《物权法》第一百七十二条第一款&lt;/u&gt;规定：“设立担保物权，应当依照本法和其他法律的规定订立担保合同。担保合同是主债权债务合同的从合同。主债权债务合同无效，担保合同无效，但法律另有规定的除外。”&lt;br&gt;&lt;u&gt;《担保法》第五条&lt;/u&gt;规定：“担保合同是主合同的从合同，主合同无效，担保合同无效。担保合同另有约定的，按照约定。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分析&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;担保以保障债权实现为第一宗旨，如果主合同无效，其约定的债权债务便失去法律的约束力，与其相关的担保合同所约定的担保权利义务则成为无本之木，自然也应归于&lt;b&gt;无效&lt;/b&gt;，对担保当事人不产生法律效力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、当事人所需承担的责任&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、相关法律规定&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;《物权法》第一百七十二条第二款&lt;/u&gt;和&lt;u&gt;《担保法》第五条第二款&lt;/u&gt;同时规定：“担保合同被确认无效后，债务人、担保人、债权人有过错的，应当根据其过错各自承担相应的民事责任。”&lt;br&gt;&lt;u&gt;《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国担保法〉若干问题的解释》第八条&lt;/u&gt;规定：“主合同无效而导致担保合同无效，担保人无过错的，担保人不承担民事责任；担保人有过错的，担保人承担民事责任的部分，&lt;b&gt;不应超过债务人不能清偿部分的&lt;u&gt;三分之一&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;&lt;u&gt;第九条&lt;/u&gt;规定：“担保人因无效担保合同向债权人承担赔偿责任后，可以向债务人&lt;b&gt;追偿&lt;/b&gt;，或者在承担赔偿责任的范围内，要求有过错的反担保人承担赔偿责任。&lt;br&gt;担保人可以根据承担赔偿责任的事实对债务人或者反担保人另行提起诉讼。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;当事人的责任分析&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以下分析基于实践中法官的判案结果：&lt;br&gt;对于&lt;b&gt;借款人&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;贷款人&lt;/b&gt;，法官一般认为，双方对借款合同的无效均有过错，所以对于由此造成的损失，因各自承担。&lt;br&gt;对于&lt;b&gt;担保人&lt;/b&gt;，法官一般认为，担保人理应知道企业间的借款行为系无效行为，仍为借款人提供保证，担保人作为具有完全民事行为能力的公民应当知道这种非法借款关系的后果。其行为客观上增加了无效借款合同成立的可能性和贷款人的风险，显然对造成保证行为的无效亦存在过错，故担保人对于其过错，应当按照法律的规定承担相应的民事责任。&lt;br&gt;所以，在大多数情况下，法院的判决结果是：&lt;br&gt;（1）借款人归还贷款人借款本金，不包括利息。&lt;br&gt;（2）借款人和担保人不承担连带清偿责任。&lt;br&gt;  担保人对借款人的借款不能清偿部分的承担不超过三分之一的赔偿责任。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20201469/answer/16507907
</link>
<author>
姜振鹏
</author>
<title>
汉武帝统治相当折腾，首先为了收钱搞了很多特许经营，然后公开买官卖官，后来因为巫蛊之乱弄了很多动乱，感觉比秦始皇还折腾，为啥没有亡国？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@南山子&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/nan-shan-zi&quot; data-tip=&quot;p$b$nan-shan-zi&quot;&gt;@南山子&lt;/a&gt; 回答的很精彩。 但是只是讲了汉武为何这么做，而没有讲为何没有亡，而秦亡了， 补充一下。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;先说秦的问题： 商鞅变法以来，秦对六国的攻击和少数民族对汉族的攻击是一个路数，经济极端落后（远逊于魏齐等强国）的秦国，靠极低的战争成本（生产建设兵团vs职业军人），勒索战争赔款形成战争收益。 秦的优势在于组织机构能更好的整合全国的资源，而六国却受制于各种世家豪强的掣肘，国君只是最大领主而已，秦国并不强过六国，但秦王比六国之王要强大的多。这也是为何长平之战这种举国国力的对抗，秦国能赢（拼国家整合资源的能力），但是一些小兵团的战斗秦国屡屡失败的原因（农民兵当然打不过职业军人）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了嬴政时代，秦开始了灭国战争， 攻下一地需要驻军，生产建设兵团变为了职业军人，这种变化摧毁了秦国原有的经济体系。 只好通过看得见的手调节。 统一度量衡的本质就是军方套购物资，当时秦半两的含铜量比魏齐等国货币低一半都不止，却被强制等值。 结果就是劣币驱逐良币，物价飞涨。 这个时候只好采取货币回笼政策（收天下之铜铸12金人）， 从极度通胀一下过渡到流动性枯竭的极度通缩，再上马铁公鸡（长城，驰道）拉动内需，同时配合一轮货币超发，发行含铜量更低的秦大钱，再然后就是陈胜吴广了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;秦末农民起义为何会一呼百应，因为普通劳动人民的生活已经无法维持，国家的经济完全崩溃了，因此六国贵族才能浑水摸鱼，迅速组织了如火如荼的反秦势力。 而秦国组织国家资源的优势已经在上述过程中瓦解了，才造成了覆灭。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我们再看汉武：汉武的“折腾”配合了比较适合当时情况的经济政策，保证了中下层人民的生活， 因此没能出现秦末的局面。 桑弘羊的盐铁论可谓上承管子，下影响了中国几千年，到现在还在被部分实践。在汉武时代是极为成功和重要的经济政策。 详情请大家自行百度，作用是保证了中央凝聚国家资源的能力，平抑地方物价，  结果是干强枝弱， 人民生活过得去，自然反不了了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实最应该跟汉武比的不是秦而是隋炀帝， 隋炀帝的折腾其实和汉武是如出一辙的，也是在前朝积累的基础上，开始了以消灭权贵豪强增强君权为目的的折腾。 不过欠缺了相应的经济政策，把自己折腾死了。 后来唐太宗的折腾路线跟隋炀帝是一脉相承的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
