<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22121384/answer/20736703
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样用微波炉做出好吃的食物？
</title>
<description>
懒人兼吃货不邀自来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微波炉是神器，要好好利用，此货和烤箱还有电饭煲一起，并称我生活中必备的三种神器。以前没烤箱的时候研究了很多微波炉可以做到的事，有了烤箱后就觉得微波炉是一个在我懒的时候用的东西了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实微波炉比烤箱好的一点就是微波炉可以无油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========以下是图片来自百度，可以用微波炉做到也可以用烤箱做到的分界线========&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，首先必须是烤红薯啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有才的知友们给我提供了不少新思路，感谢~＾▼＾:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;@李晨曦 ：
&lt;/b&gt;对于烤红薯来说，&lt;b&gt; 可以用厚的厨房绵纸包住，吸水。然后放到微波炉里面， 等到水干了， 也就做好了。&lt;/b&gt;而且这样受热比较匀称一点。歪瓜裂枣的红薯也能烤了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;@蒋琮 ：&lt;/b&gt;我一直是用&lt;b&gt;保鲜膜裹着来做烘山芋的&lt;/b&gt;，有人爱吃偏干的，有人爱偏软的，&lt;b&gt;可以根据自己喜好在两端撕开些口子散水汽&lt;/b&gt;，不包的话，水份烘干了，山芋可能都没熟……而且永远不会熟了&lt;p&gt;.ps 烘山芋用又细又长的比较好做。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的方法：&lt;/b&gt;找个身材匀称的红薯，洗干净，不用把表面的水擦干，不用装盘子里，直接裸体放进去，微波炉里烤，烤个两分钟拿出来按一按，感觉软了就给它翻个身，烤到四周都软了拿根筷子戳一下，能一戳到底就拿出来！吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/32/9f3255d7d1a0a699d6f82669cb9141a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/32/9f3255d7d1a0a699d6f82669cb9141a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注意一定要匀称！&lt;/b&gt;什么叫匀称，这就叫匀称。特地去找个例子给你们看（经常这么烤习惯了，这种样子的红薯一般一面2到3分钟高火，有烧烤模式按烧烤模式）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/7f/2e7f00ce6fcc73e7d827f8cce5801148_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;1282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/7f/2e7f00ce6fcc73e7d827f8cce5801148_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正就是别选两头小中间大的，如果实在买不到这种好身材的，就乖乖的切两半放烤箱吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小tip：这种身材的紫薯比红薯多，也许紫薯比较会保养哈哈~\(^o^)/~&lt;br&gt;------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，薯片薯片！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝买个那种可以切片也可以切丝的神器，&lt;b&gt;把土豆洗干净刨成薄薄的片&lt;/b&gt;。到多薄，大概就是那种半透明的状态最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后用&lt;b&gt;清水淘一遍，除去淀粉，沥干&lt;/b&gt;，一定要沥干一点，反正不要摸上去有水分的感觉。实在沥不干用厨房纸、&lt;br&gt;&lt;br&gt;弄点&lt;b&gt;盐，胡椒粉辣椒粉之类的，按自己口味，混合成混合的粉粉&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿&lt;b&gt;弄干的土豆片两面都沾上那个混合的粉粉，然后均匀的摆到微波炉的那个盘子上&lt;/b&gt;，我的经验是&lt;b&gt;一面2分半钟，翻面再一分半&lt;/b&gt;的样子。但是大家根据各自家里电器的情况来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最开始基本上都是失败的了，多试几次，少设点时间，慢慢的观察看土豆有没有干，干了就迅速翻面，表面开始变出有黄色的焦焦的感觉就拿出来。吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/35/e6352c9f05206ce96cc88ed241daf861_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;773&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/35/e6352c9f05206ce96cc88ed241daf861_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大概烤出来就是这个样子，如果用烤箱烤，效果会更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用烤箱的话前面步骤都差不多，进烤盘时刷一点点油就行了。&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，蒸蛋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想烧水不想开火时，用微波炉蒸个蛋拌饭吃就过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿个微波炉碗，最好是&lt;b&gt;上下均匀的那种平底碗。&lt;/b&gt;就是乐扣那种上下都是同样的大小的圆形的碗（形容词太匮乏了。。。。= =）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种碗蒸蛋是最好的，可以方便新手掌握蛋和水的比例。&lt;b&gt;调蛋液时加入盐（可以用耗油，味道比盐好吃，用味极鲜比耗油好吃）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蛋和水的比例我的经验是&lt;u&gt;1:1.5&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（1.5、1.6都是可以的，水多一点其实不太影响，别太多就行，&lt;b&gt;微波炉蒸的话，怕老，就要多放点水&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;b&gt;加水最好加温水&lt;/b&gt;，道理不懂，上一辈传授的经验。&lt;b&gt;要想形状好看，就慢慢的把浮沫给撇去&lt;/b&gt;，蒸出来就平滑，懒的话就pass掉这一步，自己吃好不好看也无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;盖好盖子进微波炉&lt;/b&gt;，我一般两个鸡蛋的量&lt;b&gt;蒸4---5分钟左右&lt;/b&gt;。时间自己调整，拿出来看没整好放进去继续就是了。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，烤茄子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个用微波炉做比用烤箱做用的油少，吃起来没那么罪恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;茄子在肚皮中间竖着划一刀，别划到头尾，放微波炉里，看到茄子软了就拿出来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;肉酱（自己做or维力）加点蒜泥，耗油，花椒面辣椒之类的搅拌均匀。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;把茄子的肚皮扒开，把刚才混合的&lt;b&gt;肉酱涂一层到茄子上&lt;/b&gt;。然后继续进微波炉，听到肉酱兹兹响，香味出来了，就拿出来吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用烤箱要刷油，这个不用刷油。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，爆米花&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个不需要解释了吧，超市有卖的微波炉爆米花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在家闲着看电影时就可以搞一包来吃，就是脂肪太多好罪恶。( &amp;gt;﹏&amp;lt;。)～&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，鸡翅（懒人必备！！）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前在学校外面住经常一个人做的食物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;超市买一堆&lt;b&gt;翅中，正反各划三刀，泡料酒里面十分钟&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;调汁：&lt;b&gt;花椒一小把，葱段，姜片，一个八角一个大料，老抽一勺，耗油一勺，油辣椒一勺，啤酒一勺。&lt;/b&gt;（我说的比例不要完全遵从，毕竟这是我口味，不是大家的口味，而且大家的勺也不一样啊。配料都可以一样，一切按自己的口味来。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;加啤酒的意思是更入味和更容易熟，不知道为什么，上一辈的智慧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后&lt;b&gt;把酒泡过的鸡翅沥干，泡调好的汁里面&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以一次做很多的量，泡了放冰箱里，&lt;b&gt;每次要吃时，舀一点汁和鸡翅一起放玻璃器皿里面，封个保鲜膜就可以放微波炉里面，大概五分钟，拿出来翻个面再三分钟，&lt;/b&gt;拿出来戳鸡翅里面的肉，没血丝就可以吃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡翅可以啃，剩下的汁可以拌饭，懒的时候只需要两步就可以吃饭啦~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/c0/0dc03b3f86edb6a82373cd92ba5e4594_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/c0/0dc03b3f86edb6a82373cd92ba5e4594_r.jpg&quot;&gt;（我说的就是这种碗！！！！）&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，吐司面包披萨~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是懒人法子，&lt;b&gt;吐司切厚一点，涂一点番茄酱打底，胡萝卜丁玉米粒辣椒圈之类的按自己的爱好铺吐司上，奶酪擦丝，进微波炉，奶酪化了就拿出来吃吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个烤箱做会更好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意&lt;b&gt;不管是上面的东西还是奶酪都别太多&lt;/b&gt;，否则会流下来。别弄太多东西，面包在微波炉里太久会焦，会难吃。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7，土豆泥&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;适用于懒得用水煮土豆的情况。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;土豆洗干净刮皮，切成小块，放玻璃碗里，准备牛奶，以没过土豆为准，放微波炉，高火3分钟，&lt;/b&gt;拿出来看牛奶有没有被吸收掉，吸收掉了就拿个勺子压，看能不能搅拌成土豆泥的效果，不行就再加点牛奶继续放进去加热。反复上一个步骤，&lt;b&gt;直到可以把土豆搅拌成泥。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿出来拌点沙拉酱，切点生菜搅拌下，吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可以用水替换掉牛奶。&lt;/b&gt;牛奶只是我的个人爱好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8，方便面&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想煮的时候，&lt;b&gt;面饼加开水，调料都撒进去，最后打个鸡蛋在上面，微波炉两分钟。&lt;/b&gt;比正常泡出来的方便面美味一万倍！~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;面饼拿出来时用开水冲一下再加入调料和开水，比较健康。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;农心那个辛拉面是业界良心，反正是我个人口味的最爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============我是把侯小业的账号变成食物和鸡汤文的天下的分界线==================&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时想到这么多，有烤箱之后经常冷落微波炉啊，干脆今天宠幸下它，烤个红薯好了~yeah~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22236154/answer/20735319
</link>
<author>
灰子
</author>
<title>
怎样做正宗的水煮鱼？有哪些技巧？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水煮系列菜应该是川菜麻辣味的代表了，最早的水煮菜是水煮牛肉，据说有一百年以上的历史了，当年四川自贡开采井盐，用到了大量的水牛，等水牛死亡后，劳工们就用清水加一些调料将牛肉煮熟了吃，当时的煮法还比较简单，味道应该也清淡一些，所以叫水煮牛肉并不奇怪。后来慢慢演变，调料越来越多，味道也越来越重，但还是沿用水煮牛肉的叫法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水煮鱼则是近三四十年才出现的，是重庆菜，几乎是完全模仿水煮牛肉做成的菜，但慢慢的也出现了一些变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说一下红杏酒家水煮鱼的做法。&lt;br&gt;1.练习刀工的时候到了，第一步就是把草鱼去骨并片成片（第一个片是动词，是指把刀身平放来切食材的方法），先将鱼头切下来，然后将刀平放，从鱼尾部下刀，刀贴着鱼脊骨平推过鱼头，将鱼翻一面重复，这时候应该是两大片鱼和一整条鱼脊骨，但那两片鱼身上应该还留着一排大鱼刺，然后刀贴着鱼刺把鱼刺片掉，然后把鱼肉鱼皮朝下平方，刀与案板呈30度角，把鱼片（动词）成薄片、把鱼骨剁成段。（可以参考琪妙的答案里推荐的视频）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.在鱼片里加入盐、葱姜、料酒、白胡椒粉、水淀粉、鸡蛋清码味，20分钟，时间久一点也没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.烧一锅开水，放一些豆芽和金针菇进去，焯一道水，然后放在一个汤盆底部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.这个时候开始煮汤，锅里放入油 ，加入鱼头鱼骨稍微煎一下，然后放入大葱、老姜，加入水，开成大火来煮。不久后，汤就会呈现微微泛黄的奶白色，可以稍微多煮一会儿，使汤汁更香浓，汤煮好后加入盐、、白胡椒粉、味精、鸡精调味（餐厅里味精鸡精的用量通常比较大，在家里做，不喜欢就没必要加了）。&lt;br&gt;（也可以直接使用高汤，但我估计多数人在家里不会专门去自制高汤）&lt;br&gt;&lt;br&gt;5..这时候可以往锅里下鱼片了，这个时候火要小一点，保持微沸就可以了，否则鱼片容易老，而且容易脱浆。将鱼片一片一片丢进去（不要一下子全倒进去），等到鱼片浮起来，表面变白就可以了，差不多就是半分钟不到的时间，时间长了鱼肉就不细嫩了。起锅倒在刚才焯过水的豆芽和金针菇上面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.餐厅一般会有自制的红油，如果没有，就用一般的油也行，但要多用一些油，要能够完全盖住菜肴表面，将油倒入锅里，烧热，放入干辣椒（子弹头辣椒最好），花椒，十秒钟左右炸香，然后倒在鱼上面就可以了。可以点缀香菜上桌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以参考琪妙答案中推荐的《一人食》的视频，这位煮饭妈妈的水平的确非常厉害，而且够能吃辣的，但严格来说，后半段应该属于更厉害的油淋的烹饪方法，不能算水煮。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/fc/f3fcd2c8a3c7a948792a5774549d5418_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/fc/f3fcd2c8a3c7a948792a5774549d5418_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图片来自网络
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22212241/answer/20667725
</link>
<author>
寻找戈多
</author>
<title>
数学领域有哪些经典的笑话？
</title>
<description>
一个英国某大学的数学教授发现自己家的下水道堵了，就请来一个水管工来修。30分钟后，水管疏通了。教授相当满意水管工的表现，但当他看到账单后不禁大叫：“what！就30分钟你收的钱够我一个月收入的1/3了！我去当水管工好了！”。水管工说，“你可以去啊。我们公司正招人呢，还包培训。不过你得说你只是小学毕业。公司不喜欢学历太高的人”。于是教授就去参加培训，当了水管工。他的收入一下翻了三倍。他比以前高兴多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　几年后，公司突然决定把水管工们的文化水平提高到初中毕业，便要求旗下的工人们都去上夜校。夜校的第一堂课是数学。老师想先看一下这些水管工的基础有多好，于是他随便抽了一个人上来写圆面积的公式。这个教授被抽中了，不过干了这么多年水管工，他已经忘了圆面积的公式是PI * R^2。于是他只好从头推导：把圆无限分割后积分。但他得出的结果是负的PI * R^2。尴尬ing，教授从头又来，结果还是负的。他非常尴尬，于是回过头向教室里坐着的几十个水管工同事求助。只见这些同事正在交头接耳，纷纷给他说：把积分上下限交换一下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22233245/answer/20726704
</link>
<author>
城年
</author>
<title>
如何评价「阿里 3600 万买下双色球彩票所有组合免费发放给淘宝手机」这种营销方式？效果如何？
</title>
<description>
1 淘宝自己有彩票代理业务，作为一个代理者，购买所有彩票组合然后进行赠与，配合法律部门的解释与说明，我想不到有什么漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 淘宝用3600万买下所有组合，不代表成本就是3600万，其中会有一个一等奖和若干个其他奖项，而作为代理来说，中奖的彩票还额外有提成，所以最终直接成本应该是1800万左右。（这段话不严谨，因为如果淘宝不截留彩票的话，官方的支出还是3600万，所有中奖的钱都反馈给客户了，淘宝留不到。因客户形成收入是收入的，收支两条线不能混淆才对。）反正如果我在淘宝中奖5000元，我基本都会花在淘宝上，相中的东西太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 淘宝已经说了，最低的门槛是什么，安装最新版客户端，这次活动之后直接就可以掌握最直观的激活客户端数据。在互联网上有种说法，说每个终端的成本在2-10元之间，我们按最小的成本数据2元算，就是900万个终端，广告费呢，宣传费呢各种人财物力和隐形成本呢？！现实中，如果一个&lt;br&gt;终端真的只有2元的话，很多app公司的ceo做梦都会笑醒，实际情况是远远大于2元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1800万（3600万，改一下）是打包费用，可以换来若干终端，若干点击率，若干隐形宣传，以及若干扩展话题。所以这笔账是非常划算的。百度的普通地市的竞价排名，点击一次都要差不多一元了吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 &lt;b&gt;注意：&lt;/b&gt;对于普通用户来说，中奖的几率丝毫未变！原来双色球全部号码是多少注，如今还是多少注，唯一差异就是这2元钱可能不用自己掏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是目前的情况是，很多人都在潜移默化认为中奖的几率增加了，实际该如何增加中奖几率呢？把家中所有移动客户端都安装上最新的淘宝客户端，你的中奖几率增加了，淘宝也因此又增加了若干终端用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你高兴，淘宝也偷笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算来算去，淘宝这次的营销活动绝对是一举多得，无论如何测算都是划算的营销案，了！不！起！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21912886/answer/20732867
</link>
<author>
姜楠
</author>
<title>
最近百度贴吧里流行的@豌豆荚吧 是怎样的？
</title>
<description>
你好，我来整体的回答下吧，希望能帮楼主和一楼同学理解下这件事的前前后后&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;背景：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       首先这个 @豌豆荚吧是由「豌豆荚 user ops」团队前后组织并发起的项目。起因是在一个夜黑风高的晚上， @乔升JOE （这就是后来贴吧内众多吧友钦慕的男神）找到我，我们聊了很多关于@豌豆荚 如何在一些社会化媒体平台发展的想法，当然 @乔升JOE 的很多想法被我无情的拍死在萌芽中，不过我们还是有一点收获的就是，在贴吧这个产品上我们延展了很多很多 fancy 的  idea，并一拍即合决定大刀阔斧的抽出 0.5 个人力去尝试一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       其实在这个时间段，我们想做贴吧的目标、策略、方法、资源都是非常不清楚的，只是抱着「试一试」的心态，但具体试什么？在心中也是一个未知之数。（话外音：我们经常陷在思考过多的怪圈里，其实一些机会是在你行动的过程中不断发现的，即便在早期这看起来毫无目的，但熟不知有时候目标就是在你乱撞中撞到的……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;执行：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       确定要做这件事后，我们先后做了这样几件事：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;和老吧主沟通成为第二名正式吧主&lt;/li&gt;&lt;li&gt;抽了很多时间去学习已有的神级贴吧是怎么运营的，汲取经验和教训，其实从前辈处，我们还是学到很多有价值的东西的，这点尤为重要&lt;/li&gt;&lt;li&gt;开始通过「剧省钱抢楼」、「游戏攻略讨论」等活动积累一部分早期种子用户&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联合「百度知道」中的军团用户持续升级「种子用户组」的范围&lt;/li&gt;&lt;li&gt;顺势推出「@豌豆荚吧神兽」功能（这也是楼主提问的关键），这也是@豌豆荚吧之后瞬间成为贴吧众多吧友讨论的一个爆发的功能&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;       这里我再延展讲一下「神兽」的故事，其实男神 @乔升JOE 了解到贴吧的大部分用户还是非常年轻和活跃的，而且很有娱乐精神，吧友们喜欢在贴吧这个平台非常自由、方便的讨论各类社会、娱乐的新闻、八卦，各种神级的吐槽和段子每天都会发生在贴吧这个平台。既然如此，我们也希望和吧友产生这样的互动，但苦于 @乔升JOE 只有 0.5 个人力，你们懂的，这点人力够干个屁，无奈之下 @乔升JOE 找到了日后贴吧另一位男神工程师 @Siva 和 @徐博文 聊了很多的 idea，整体的目标就是希望在这 0.5 个苦逼的人力下我们也可以做到和用户非常愉快、顺畅的交流。「用户运营团队」流逼的工程师 @Siva 昼夜苦想了两晚，我们第一版「@豌豆荚吧神兽」诞生了，1.0 版本中我们实现了以下功能：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;智能对话（@豌豆荚 吧 + 任意内容，神兽会妙回一个相匹配的答案）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;查询天气（@豌豆荚 吧 + 地名 + 天气，神兽会妙回该地区的天气情况）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       这个版本上线后，短短一星期，每天就有 50000+ 的用户参与到这个 @ 活动中来，大家都很喜欢这种非常简单、非常流畅的、非常智能的对话体验，这也就是「@豌豆荚 吧」文化在贴吧兴起的开始。之后在 @Siva、@徐博文 和 @乔升JOE  几位贴吧男神的努力下，我们迅速推出了 2.0、2.1 版本：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2.0 神兽告诉你百度 ID 值多少钱（@豌豆荚 吧 + 百度 ID）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.0 神兽告诉你 QQ 号值多少钱（@豌豆荚 吧 + QQ 号）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.0 神兽告诉你穿越古代你的身份（@豌豆荚 吧 + 古代+名字）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.1 测试你和贴吧好友的百度 ID 性格成分（@豌豆荚 吧 + 贴吧+你或好友的百度 ID）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.1 测试你和贴吧好友的孩子像爸爸去哪儿里的谁（@豌豆荚 吧 + 孩子+你或好友的百度 ID）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       通过 2.0、2.1 版本，我们每天玩 @豌豆荚 吧 的用户迅速扩张到 100000+，之后我们继续推出了「个性化神兽」功能，希望针对一些内容比较鲜明的贴吧做针对性的用户互动，这里我们为 「冷笑话吧」做了一个定制版：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;@豌豆荚 + 冷笑话，神兽会自动回复一条冷笑话，当然在「贴吧神兽定制化」上我们还有很多很多新鲜好玩的想法，这里就不一一列出了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       其实说到现在这个状态应该已经基本解答了楼主的问题，不过这里豌豆荚贴吧做到现在，我个人还想向 @刘某源 同学说明一下下哈：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;豌豆荚吧神兽的智能回复的行为都是由贴吧上万吧友主动触发的，根据这个触发条件我们和吧友做了各种各样的活动，在这个互动的过程中，神兽也一直是以一个乖巧、有爱的形象呈现的，而且在这回复中也没有做过任何硬软广的植入（因为我们也认为这是一件很闹心讨厌的事）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;豌豆荚吧神兽还是秉持着一个非常有爱、纯粹、干净的形象和吧友们开展各种各样的互动&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;其实为了让吧友体验到更多的玩法，并让神兽在其它非豌豆荚吧的吧友也体验到，我们会陆续推出针对各个贴吧定制化的功能，也希望各个贴吧的吧友可以和我或 @乔升JOE 、@Siva  联系。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20018260/answer/20708283
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
能不能根据神经细胞的数量，判断一个生物的智慧程度？
</title>
<description>
首先题主的数据是错误的。以整个神经系统来说，大象的神经细胞（神经元）数量是2.3×10^10，人则是8.5×10^10。对哺乳动物特有的大脑皮层来说，非洲象的神经元数量为1.1×10^10，而人是1.9×10^10至2.3×10^10 [1]。所以不管怎么说，人的神经元数量都是多过象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑主要由神经元和胶质细胞这两种细胞构成，由于大象的脑约5 kg，大于人脑的1.3-1.5 kg [2]，细胞大小又是相同的，所以可以知道大象脑内总细胞数的确是大于人类，但多出来的细胞并非神经元，而是胶质细胞。虽然胶质细胞参与认知功能的作用还没有完全研究清楚，但目前可以确定的是，胶质细胞主要起支持保护作用，而在认知功能中神经元是起绝对主要作用的。所以就算智慧程度以神经元数量界定，既然大象的神经元数量并没有多过人类，大象也不会比人类更聪明。不过也要看到大象与人类的神经元数量是在一个数量级上的，这是其他动物都达不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同物种的智慧程度很难通过某个单独的指标来衡量。例如大家都知道，大脑体积不能决定智慧程度，不然有着8 kg大脑的抹香鲸就是这个地球上最聪明的动物了。神经元数量也不是一个良好的指标，不然以猫2倍于狗的神经元数量，应该比狗聪明得多，但目前比较公认狗是比猫更聪明的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑/体重比例（Brain-to-body mass ratio）曾经是用来衡量物种之间智慧程度的重要指标。例如最大的抹香鲸体重是普通大象的20倍，而脑重量却只有大象的2倍不到，脑/体重比例一下就显出了两者的巨大差距。但现在看来脑/体重比例仍然过于简单，因为体重轻的动物占了巨大优势，比如人的脑/体重比例为1:40，鸟的比例为1:14，显然人不可能比鸟笨的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，人们针对哺乳动物，设计了一种新的算法：脑化指数（Encephalization quotient）。脑化指数与脑/体重比例相似，也描述大脑与身体比例之间的关系，但在其中考虑到了动物异速生长的因素，现在看来比较符合实际情况。常见哺乳类动物的脑化指数如下[3]：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;420&quot; data-rawwidth=&quot;234&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/40/ac40a56315eccbc9e6ba71ebd6c4aa68_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;234&quot;&gt;尽管看上去比较完美，但脑化指数也不能成为决定物种智慧的唯一指标，有些研究发现在灵长类动物的智慧评价中，大脑体积比脑化指数更好使。也有其他大量的研究认为大脑摺叠的程度（即表面积）、突触数量、突触复杂性、突触上特定蛋白数量、大脑组织结构等等，都对物种智慧起着重要的作用。这些因素可能在将来被新的算法分析，得到一个更准确的衡量物种智慧的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，既然说到大象了，就再回到大象上来。我们了解海豚聪明，知道猩猩聪明，也知道乌鸦和某些鹦鹉很聪明，甚至狗也算比较聪明，但对慢吞吞的、卷着鼻子喝水的大象却没有足够的认识。前面提到，大象与人类的神经元数量是在一个数量级上，这是构成大象智力的基础。那么大象都拥有什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;与人类、猩猩和海豚类似，具有大且复杂的大脑皮层，这是认知高级功能的基础所在；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大且复杂的海马组织，这是记忆能力的基础；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与人类类似，刚出生时并非完全形态，大脑需要经过很长一段时间的发育至成熟，往往需要10年左右，这就决定了这段时间内的智力水平会飞速提高。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;极强的社会属性。象群是这个世界上最紧密的有社会性组织之一，只有一个家庭成员的死亡才能拆散一个家庭，而这种摧毁往往是精神层面上的。如象妈妈可能在小象意外死亡后，在整个象群的末尾慢吞吞地孤独行走。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无私，这种无私甚至体现在对别的物种上。比如人会心疼流浪狗，大象也会。例如在印度，一头负责将圆木插入地洞的大象，有一天突然拒绝插入圆木了，然后人们发现因为地洞里躺了一只狗，直到人们将狗抱出，大象才继续工作。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自我医疗。如非洲象会咀嚼紫草科树木的树叶来疗伤。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;死亡仪式。大象可能是地球上除了人类以外唯一具有死亡仪式的物种。有人观察到部分仪式有：用鼻子轻触尸体，年长大象发出隆隆的声音，小象发出哭泣和尖叫的声音，大家一起将树叶、树枝和尘土盖在尸体上，静静地站在尸体身边守护1-2天等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;会娱乐，会模仿听过的声音。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;会使用工具，使用鼻子像人类使用手臂一样，会玩球，会用棍子，这个大家都看过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;会画画[4]。能欣赏音乐[5]。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有自我意识，会照镜子。虽然有很多动物都会对镜子做出反应，但很少知道镜子里面的是自己，大象则是知道的动物之一[6]。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;所以说，物种之间的智慧难以判断和衡量，我们目前还无从了解大象的智慧和思维。当我们与大象对视的时候，谁能意识到我们是这个陆地上最有智慧的两个物种呢？谁能意识到大象也可能在默默观察我们呢？当我们使用象牙制品的时候，可能就在残害这个大陆上的另一种智慧生物。所以，没有买卖就没有杀戮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，这下跑题跑得太彻底了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;Reference:&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_animals_by_number_of_neurons&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of animals by number of neurons&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Brain_size&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Brain size&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Encephalization_quotient&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Encephalization quotient&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=He7Ge7Sogrk&amp;amp;feature=related&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=He7Ge7Sogrk&amp;amp;feature=related&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5] &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2000/12/16/arts/think-tank-a-band-with-a-lot-more-to-offer-than-talented-trumpeters.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nytimes.com/2000/12/16/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;arts/think-tank-a-band-with-a-lot-more-to-offer-than-talented-trumpeters.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mirror_test&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mirror test&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22211180/answer/20719275
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
该不该把兴趣当做事业？
</title>
<description>
1，巴菲特曾经说过，比尔.盖茨去卖热狗，也会成为世界热狗王的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对的，盖茨的成功不是因为兴趣爱好，是因为他牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若真是以兴趣爱好来衡量事业达成之远近，那么，乔布斯的爱好是电子产品？那么皮克斯的成功应该怎么解释？乔布斯的第二爱好是电影动画吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;倒过来想这些事，你就知道了。&lt;b&gt;驱动他们的，不是兴趣爱好，是理想。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如，乔布斯的理想是「改变世界」；盖茨的理想是「让每个家庭的桌面上都有一台电脑」。&lt;br&gt;Sony做这么多电器，为什么没见过sony电冰箱和sony的洗衣机？因为sony自称「一家激发并满足您好奇心的公司」。他们觉得电冰箱洗衣机好无趣啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;这是理想，不是兴趣爱好啊喂。&lt;/u&gt;或者如果非要说，它们之间有没有什么共同点的话，也许是热爱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，不说乔布斯比尔盖茨巴菲特盛田昭夫黄继新这种大牛了。说说小牛吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《七龙珠》的作者鸟山明，画到「打败大魔王」那一段，他觉得故事到此可以结束了。编辑鸟岛找上门来，说读者喜欢，不许结束。鸟山明说，孙悟空已经是地球最强，如何再画？鸟岛悠悠的说：让他成为宇宙最强啊。&lt;br&gt;最终，很多人都说七龙珠的世界观前后不一，说沙鲁之后的布欧战是狗尾续貂，可是作者鸟山明自己也无奈啊喂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸟山明算是大师了吧？算是&lt;u&gt;爱好喜欢漫画了&lt;/u&gt;吧？尚且无法左右自己的作品，何况我等凡夫俗子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上雄彦看到《灌篮高手》的动画版竟然插入了「樱木花道vs前度表白女孩的现男友」的故事都气坏了。&lt;br&gt;《touch》真人电影版上映后，安达充只是淡淡的说了一句“电影太短，无法完整表达”，却也掩饰不住对自己作品被改编的气愤。&lt;br&gt;谁愿意自己的作品被改？但是无能为力啊，游戏规则需要。这些大师尚且如此，何况我等凡夫俗子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;梵高如何？曹雪芹如何？世上究竟有几个非富二代非宫廷艺术家？&lt;br&gt;爱钢琴弹钢琴的有千千万，有几个朗朗？再看朗朗被古典音乐爱好者骂成什么屌样了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗红，好利来蛋糕店的老板，这厮爱死了摄影了，没事把自己摄影作品印成日历，然后放在店里面免费送客户来找存在感。他还不是老老实实卖蛋糕挣钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;iverson爱篮球吧？爱76人吧？当你看到他亲吻76人主场地板的那一刻，你就知道，生意就是生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，不说鸟山明梵高曹雪芹朗朗罗红@顾惜朝 这些小牛了，说我普罗大众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;千万不要拿爱好当工作。&lt;br&gt;工作讲究的是适配，不是喜好，适合你的工作才是好工作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我等芸芸众生，有喜欢平面设计的，请问，真正去广告公司当了乙方之后，甲方是怎么强奸你的作品的？字体要大，公司电话要醒目，口号要直白简单，所以你得出客户是sb的结论。&lt;br&gt;有喜欢摄影的，各位都是怎么赚钱养活自己的？有喜欢编剧的，能接到单吗？有喜欢写作的，看看当下可怜的稿费吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，我们该怎么对待自己的爱好和理想？&lt;br&gt;我觉得，首先我们要能养活自己，这才是最实在的事情。&lt;u&gt;人生在世，有一技傍身，这比很多爱好都幸福的多。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;爱好，通常都离生产力很远。&lt;br&gt;告诉我，多少人爱好当工厂里的工人？多少人爱好做星巴克的服务员？公务员可谓当今社会最炙手可热的工作了，各位，谁的个人爱好是当公务员当秘书？&lt;br&gt;可是这个社会需要的是生产者、服务者、管理者。至于爱好者，大都是花钱买票看科比和周杰伦说相声的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，我非要把爱好当工作，这就是我的理想，怎么办？&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;那么请你先找一份安身立命的（最好是和爱好在同行业的）工作，同时不要放弃你的爱好与理想。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;比如你毕业了就想当个编剧，但是没人要你当编剧，所以如果你是科班出身，你可以先试着去广电总局或者什么相关影视公司找一份有发展的工作，然后拿出别人刷微博的时间去练笔、请教、学习，然后试着出作品。&lt;br&gt;比如你毕业了就想当个建筑设计师，那么请你先学会忍耐甲方的各种二逼要求，先学会商人视角，等你财务自由了，再伺机去兜售你的作品。&lt;br&gt;比如你就想当个国家地理的职业供稿人，那我觉得你应该参考一下罗红，未必要去当老板，做一个外企金领也是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，最后。&lt;br&gt;切.格瓦拉有一句话说得挺好的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「让我们忠于理想，让我们面对现实。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，与大家共勉，&lt;br&gt;哦，还有，谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22208250/answer/20713384
</link>
<author>
吴泽泳
</author>
<title>
为什么大家不喜欢中文夹英文的说话方式？
</title>
<description>
其实，很多人都喜欢把半英文半中文的“一切&quot;说法归为一种形式。我不喜欢这样，我喜欢细分他们，下面轮到举栗子时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先是生活类。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一类：坑爹式的运用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;栗子；&lt;/b&gt;Hello啊，你今天吃了Lunch没有啊？我Lunch吃了一碗rice还有一些vegetable和pork啊，他们都还挺delicious的喔。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者注：&lt;/b&gt;这类是最让人讨厌的，一般被开地图炮的原因，都是因为这一类人。用的词很二不说，你明显会知道这些词的中文——纯粹只是为了让自己显得比较高档而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二类：习惯成自然&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;栗子：&lt;/b&gt;Hey man，你早饭吃啥了？我刚刚去Starbucks买了杯Vanilla Latte和两块Oatmeal Raisin Cookie. 搭配起来还蛮不错的哟。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者注：&lt;/b&gt;这类其实有时候也会被当做地图炮中的一类人，但是要注意的是，除了打招呼是习惯以外，后面的Starbucks, Vanilla Latte以及Oatmeal Raisin Cookie都是名词来的，如果这个人长期在国外呆着的话，有很大程度上并不习惯说这些东西的中文。（比如我到现在也不知道Oatmeal Raisin Cookie的中文名字是什么，我只知道他用的是燕麦，葡萄干做的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后是工作类。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一类：还是坑爹&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;栗子：&lt;/b&gt;Lucy啊，我的LV（特别发音提醒：艾咯威）包包昨天弄Dirty了。下班之后我要去哪里Wash一下？&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者注：&lt;/b&gt;其实这类人一般被骂的最多，不仅用的不伦不类，可能连LV的全称Louis Vuitton 都会念成路易斯威登。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二类：真不知道中文叫什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;栗子：&lt;/b&gt;Martin，你把Procter &amp;amp; Gamble（随便举例，如有相关公司的人觉得有问题，欢迎联系） 的那几个statement BCC我一下，顺便run一下那几个model，结果出来以后我回头要用。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者注：&lt;/b&gt;看起来也是通篇英文，但这些英文都是有前提的。大家可以想象这是在一个金融机构当中，简单分析一下：用Procter &amp;amp; Gamble而不是宝洁，为的是避免出现中文谐音导致理解公司名字错误。其次，说到Statement，一般会特指Income Statement，Cash Flow Statement，Balance Sheet 这些东西。一个个说很麻烦之余，有些人（包括作者自己）也确实不知道这些东西中文到底叫什么。至于BCC是邮件里面的一个选项，全称是Blind Carbon Copy（我相信有不少人不知道这是干嘛的）。他的中文是什么我也不知道，因为很多的工作邮箱为了方便，本身就会使用英文版的，自然无法知道中文是什么了。至于run model这个行为是特指使用那些分析模型，用中文说不仅会非常的冗长，而且可能会出现语义不清晰。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以啦，你看到了很多人说中文夹英文，但实际上，这些人也是有本质上的不同的。有些人是装，有些人则是在特定的情况下，真的需要这样子说话。不过，为了考虑到他人的感受，大多数时候我对于非专业人士或者不太了解的朋友们，都不大可能会说出英文单词的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果一个人明知道你英文不好，还要对你说一大串乱七八糟的英文，那只能说这个人有问题。。活该被讨厌。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19624947/answer/20359256
</link>
<author>
陈滔
</author>
<title>
杜琪峰在哪些电影出过镜？
</title>
<description>
楼上不全，作为银河映像和杜sir脑残粉，我来回答吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多银河映像的工作人员都会在片子里跑下龙套，杜琪峰也一样，偶尔出镜打个酱油亦有益身心健康，但大多数角色都是没有对白甚至一闪而过，所以很难发现。前段时间重温银河印象的片子，惊喜地发现了杜sir的身影，然后就去蒐集了这些他曾经出镜或疑似出镜的片子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按时间顺序，附截图，有对白的附视频，罗列如下（纪录片未收入）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、1990 《&lt;/b&gt;&lt;b&gt;特警90II之亡命天涯》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/2354214/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;特警90 II 之亡命天涯 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是杜琪峰给TVB拍的《特警90》系列电视电影其中的一部，女主梁佩玲是当时杜琪峰的御用女艺人，拍过的戏不多，后来还出演过杜琪峰的《真心英雄》（饰演刘青云的老婆）和《孤男寡女》（饰演刘德华前女友）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;片末演员表显示杜琪峰参与演出，我在网上找到了视频，画质渣无人道，眼花，认真拉了一次片也找不出哪个是他。游达志也参与了演出，同时是副导演之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/24/3e245a008d7ba8f54bfdbd5e0831525d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1066&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1066&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/24/3e245a008d7ba8f54bfdbd5e0831525d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;欢迎点击以下链接进入《大家来找杜》游戏环节：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XODg3NjMyOTY=.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;警匪较量-第15集特警90II亡命天涯A&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XODg3NjMzNDQ=.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;警匪较量-第16集特警90II亡命天涯B&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、1991 《沙滩仔与周师奶&lt;/b&gt;&lt;b&gt;》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1419923/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;沙滩仔与周师奶 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是杜琪峰早期拍的喜剧，也是杜琪峰和梁朝伟合作过的为数不多的作品之一（两人还合作过电影《暗花》《踢到宝》，电视电影《特警90III之明日天涯》，电视剧84版《鹿鼎记》、85版《杨家将》以及86版《倚天屠龙记》）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杜琪峰在本片中客串了一个出租车司机：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/ae/9eae8654d304260395d8fba818278ac7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;686&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/ae/9eae8654d304260395d8fba818278ac7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我上传了这段视频，只有一句台词：“有冇搞错啊，咁阴湿噶，呢道都影快相？！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjM5Njc3ODg4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F46529352BE6F4813C019BAA383C2C2-81F4-779A-90D6-B4AD97181C25&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;杜琪峰客串《沙滩仔与周师奶》&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjM5Njc3ODg4.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;银河映像的另一导演，也是杜琪峰的门徒罗永昌，继承了客串出租车司机的优良作风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，一楼提到杜琪峰在《单身男女》中客串过司机，我认真看了片子，那个并不是杜琪峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、1991《豪门夜宴》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1306392/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豪门夜宴 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港演艺圈为当年华东水灾拍的片子，几乎集结了所有大腕，杜琪峰的名字出现在了最后的演员表上，但我来回拉了两遍片也找不到他半个影子，维基百科《豪门夜宴》词条（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B1%AA%E9%96%80%E5%A4%9C%E5%AE%B4_(1991%E5%B9%B4%E9%9B%BB%E5%BD%B1)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豪門夜宴 (1991年電影)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）对片中明星的出场镜头有较详细考据，但同样也没有提及杜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/89/b68964748dc430ef1052f6ddb9b1c98b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;748&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/89/b68964748dc430ef1052f6ddb9b1c98b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;海报上也找不到。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/44/1f44a7e49e22ed26011baa570895c721_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;446&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;446&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/44/1f44a7e49e22ed26011baa570895c721_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、1991《莎莎嘉嘉站起来&lt;/b&gt;&lt;b&gt;》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1304112/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;莎莎嘉嘉站起来 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于来到重头戏！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是张艾嘉参与导演、编剧、主演的一部爱情电影，张艾嘉、叶倩文饰演一对姐妹，有尔冬升、黄百鸣、钟镇涛、陈玉莲等豪华酱油卡司，还有我非常喜欢的徐杰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杜sir在这部戏里客串了一个算命先生，长达近两分钟的演出达到了其演员生涯的巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/fe/bdfe0d50e058820afbb17e86ac4ed562_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1070&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1070&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/fe/bdfe0d50e058820afbb17e86ac4ed562_r.jpg&quot;&gt;烟不离手啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/a5/f4a51f439189b6e80fc9fffa15c16f6d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1070&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1070&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/a5/f4a51f439189b6e80fc9fffa15c16f6d_r.jpg&quot;&gt;演对手戏的是张艾嘉和叶倩文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个片子寰宇出过VCD，我也找来了，杜sir这段银幕绝唱我看了七八遍，你们感受一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjM5NjEwMjg0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4652932E367D9B13C019BAB8CA3CD1-18AF-7698-420A-2821D7B968BA&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;杜琪峰客串《莎莎嘉嘉站起来》&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjM5NjEwMjg0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;完整的片子传到了度盘，VCD渣画质：ht删tp://pa掉n.bai我du.c啊om/笨s/105蛋bde 提取密码:py96&lt;br&gt;&lt;br&gt;领略过杜sir的影帝级表演后，我们可以脑补这样一个画面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/13/87137a3bc5720e891d8a7ce8c788fca3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;530&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/13/87137a3bc5720e891d8a7ce8c788fca3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、1997《两个只能活一个》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1296623/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;两个只能活一个 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;游达志的“黑色三部曲”之一，另外两部是《暗花》《非常突然》。&lt;br&gt;杜琪峰在这里客串了个看报纸（马经？）的巴士乘客。另外这部戏里电车上的戏都是在同一部电车拍的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/50/1150b6eac5814cfe2176c34ce2e82bd7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;739&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/50/1150b6eac5814cfe2176c34ce2e82bd7_r.jpg&quot;&gt;阿叔，呢期买咩啊？七号韋仔好似幾猛下喔！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、1998《非常突然》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1299782/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;非常突然 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;依然是游达志的片，这个片子的结局相信看过的人都忘不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杜sir在这里客串了马会门口打伞的路人甲。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/d5/d7d5f22c7896f9f677803d43af0d549b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/d5/d7d5f22c7896f9f677803d43af0d549b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/e4/c4e41a7d672ed342d2ce4c596fb4d177_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/e4/c4e41a7d672ed342d2ce4c596fb4d177_r.jpg&quot;&gt;吊带裤不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七、1999《暗战&lt;/b&gt;&lt;b&gt;》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1298898/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;暗战 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个片子就不用多说了。杜sir在片头和片尾各打一次酱油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/db/59db10c498258762ee2639abee494cfa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;721&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/db/59db10c498258762ee2639abee494cfa_r.jpg&quot;&gt;刘青云身后，在抽烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/de/15decc31baa46d72051e6fab59c12d80_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;721&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/de/15decc31baa46d72051e6fab59c12d80_r.jpg&quot;&gt;刘青云身后，依然在抽烟。&lt;br&gt;跟他聊天的是银河映像剧务兼著名龙套罗靖庭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八、1999《枪火》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1300741/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;枪火 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部也不用多说了，正是这部电影带我进入了银河映像的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图这个穿煲镜头出现在踢纸团一段之后，办公室小姐后面出现一个人头，疑似杜琪峰。见豆瓣讨论区：&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1300741/discussion/22237837/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;踢纸团玄机多多啊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/0e/d90e4a6ca98c0adbb5987bc3ccd0874a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1050&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1050&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/0e/d90e4a6ca98c0adbb5987bc3ccd0874a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;九、2003《百年好合》&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1304282/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百年好合 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部大家都熟了，杜sir出现在片头机场接机一段，穿着棒球服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/49/11496203b30ff085f8ee5ff607eaba27_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;718&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/49/11496203b30ff085f8ee5ff607eaba27_r.jpg&quot;&gt;阿叔，你望咩啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/78/947835ba538da246cedd0e2e0ee89a6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;718&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/78/947835ba538da246cedd0e2e0ee89a6f_r.jpg&quot;&gt;地下有钱执啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/96/c196dacf1a0d4b7e2eb3524ce420dbeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;718&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/96/c196dacf1a0d4b7e2eb3524ce420dbeb_r.jpg&quot;&gt;仲望？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十、其他&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两张是网上流传的图片，据说是杜琪峰客串演出的早期TVB剧《小妇人》和《红楼梦》。图片出自：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/photos/album/11552790/?start=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nadia的相册-something&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/33/b833ac1ffab3cfd44d02eca2b1fe904d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;好瘦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/1c/9b1c162d19d466d93a6325b802eceea8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;好受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十一、补充&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了出演无对白的路人甲，杜琪峰还出演过只闻其声不见其人的路人乙。在电影《大事件》（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1308855/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大事件 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）这个镜头里，电话另一头与邵美琪所饰演的PPRB职员通话的“大班”，这把声是不是很熟悉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/2e/0d2ecd35060636b826f4ca425362fec7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/2e/0d2ecd35060636b826f4ca425362fec7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;短短几秒钟已可看出杜sir作为一个声优的无限潜力。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjQwOTMyNDM2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F465296F6B0196913C019BA1A355911-4D8F-7266-A766-C87A3FCE9143&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;杜琪峰献声《大事件》&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjQwOTMyNDM2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次回答，欢迎补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22232499/answer/20730454
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
ZEALER出品的王自如关于魅族MX3和小米3的对比视频评测怎么样？
</title>
<description>
&lt;p&gt;早上起来又看了一遍这次 Zealer 的这一次视频。看了下评论，有蛮多人认为刘翔哥这次打压魅族，打压的比较厉害，而且有偏颇小米的行为。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我细细看了下，做了一些截图。总结了一下，我认为「春秋笔法」的运用，可能这就是大家有如此感觉的原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在下笔前我查了一下，王自如先生是翻译专业出身，所以在一些字词的使用把握上，非常到位。但感觉这种风格的东西，又不似出自他手。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第一组对比。态度和分寸的拿捏。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对比对象虽然不同，但小米的相机、魅族的Smart Bar都是出于完善的过程当中。对于同样属于&lt;b&gt;完善过程&lt;/b&gt;当中的两家厂商，Zealer是分别这样评价的。已经很难拿捏住态度和分寸了：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是说MX3 Smart Bar的。&lt;i&gt;&lt;u&gt;可以点击图片放大。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/0e/140e0be0821492cbd2814003c903bd03_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3202&quot; data-rawheight=&quot;2401&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3202&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/0e/140e0be0821492cbd2814003c903bd03_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可能字比较小。我按照从上到下，从左到右的顺序打给你们看。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;但是我更愿意把它说成是一个&lt;b&gt;脑残&lt;/b&gt;的尝试。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;都在&lt;/b&gt;学习苹果&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所以&lt;b&gt;硬生生&lt;/b&gt;的只是放了一个home键&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;像这些滑动的手势，还有&lt;b&gt;所谓的&lt;/b&gt;Smart Bar&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实都是为这种&lt;b&gt;盲目借鉴&lt;/b&gt;所打的补丁&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所以这个被说成是&lt;b&gt;所谓创新&lt;/b&gt;的功能&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;根本&lt;/b&gt;就是魅族自找的麻烦&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;只能&lt;/b&gt;是魅族自己精神世界里面的&lt;b&gt;乌托邦&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再总结一番：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脑残，都在，硬生生，所谓，盲目借鉴，所谓创新，根本，只能，乌托邦。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/af/2caff506513486ced11bf28575a8b82c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2172&quot; data-rawheight=&quot;1745&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2172&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/af/2caff506513486ced11bf28575a8b82c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;还是&lt;/b&gt;有一定&lt;b&gt;进步&lt;/b&gt;的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;只不过似乎依然是在&lt;b&gt;摸索&lt;/b&gt;自己的风格跟尺度&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;小米的相机是&lt;b&gt;瞄准苹果&lt;/b&gt;的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;小米&lt;b&gt;依然&lt;/b&gt;在&lt;b&gt;寻找&lt;/b&gt;这种感觉&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;总结一番：&lt;br&gt;&lt;p&gt;还是有进步，摸索，瞄准苹果，依然，寻找&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Smart Bar现在是有不完善。但是如此大尺度的去评价，显然已经难称客观中立了。所以会给人偏颇之感。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第二组对比。话述顺序的安排。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们可以看出，在有关小米3的评价话述，有一些是先贬后扬。而魅族，则是先扬后贬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大致逻辑是如下（还是以相机作为对比）：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;小米3：相机虽然做的不好，但已经有提升，同时目标为苹果。总体上是鼓励，暗示大家给时间。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;魅族：虽然做的比小米好，但也就还凑合，同时有&lt;b&gt;致命缺陷&lt;/b&gt;。（这真的是致命缺陷嘛？）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个评价话述先后的排列，显然会让人觉得有倾向。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/bd/c5bd74eda3507ec79f90608a24cabe44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1036&quot; data-rawheight=&quot;632&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1036&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/bd/c5bd74eda3507ec79f90608a24cabe44_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/c1/76c10444f616264495eb0dc76ce2ede4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1027&quot; data-rawheight=&quot;644&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1027&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/c1/76c10444f616264495eb0dc76ce2ede4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/ff/e6ff030a83bd2f786e2318516fba3205_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1034&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1034&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/ff/e6ff030a83bd2f786e2318516fba3205_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第三组对比：结论的得出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在需要得出结论，魅族占优（别的评测机构结论，基本魅族有优势）的地方，均是各打100大板，这两台手机都不行 。但就是不说清楚，谁更不行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然后很艰难的得出结论：魅族赢了小米一点点。而在最有争议性的地方，比如Flyme vs MIUI，则是一句话：压倒性优势。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先看艰难。这是外观评论。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/c7/61c7dfa2fd9207862eb878aceaf8e931_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1020&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1020&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/c7/61c7dfa2fd9207862eb878aceaf8e931_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/dd/bddd66ab47803e75b223d79604200261_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1023&quot; data-rawheight=&quot;664&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1023&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/dd/bddd66ab47803e75b223d79604200261_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;都给了我们不够用心的印象，我们&lt;b&gt;宁愿&lt;/b&gt;把硬件外观这一票投给魅族——我们做了一个艰难的决定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;反观争议较大的Flyme VS MIUI 部分。则是「&lt;b&gt;比比皆是&lt;/b&gt;」，「&lt;b&gt;压倒性优势&lt;/b&gt;」&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/1c/2f1cd4c5284126cdd0ca00543a62ffc3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;647&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/1c/2f1cd4c5284126cdd0ca00543a62ffc3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/fc/85fc2b0f2cfc884c3c06d319374324b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1036&quot; data-rawheight=&quot;670&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1036&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/85/fc/85fc2b0f2cfc884c3c06d319374324b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第四组对比：关键地方的用词。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一些很微妙的词语，只出现在对魅族的评价上。这些词汇单拆开看，肯定是非中性词。放在一闪而过的句子中，你会觉得不对劲，但不去细想又肯定想不出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有一些很奇怪的句子结构，不细看，根本难以理会其中传达出来的含义。这就是「春秋笔法」的妙用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如说到分辨率。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/f9/e0f9e230c042997c4de50299231b4378_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1033&quot; data-rawheight=&quot;665&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1033&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/f9/e0f9e230c042997c4de50299231b4378_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/62/ca623aa557c48da88d148e9054ea1f93_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1019&quot; data-rawheight=&quot;655&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1019&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/62/ca623aa557c48da88d148e9054ea1f93_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;至于魅族的&lt;b&gt;奇葩&lt;/b&gt;分辨率&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没必要&lt;b&gt;过度渲染&lt;/b&gt;让大家&lt;b&gt;惊慌&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;单拆开看：奇葩，过度渲染，惊慌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「春秋笔法」的定义为：「行文中虽然不直接阐述对人物和事件的看法，但是却通过细节描写，修辞手法（例如词汇的选取）和材料的筛选，委婉而微妙地表达作者主观意见」&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，说到大光圈带来的边缘成像降低。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/81/ae817ec491ca28bbad79b442c36d3d5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1025&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1025&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/81/ae817ec491ca28bbad79b442c36d3d5a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/97/7d9735ba9b4dc77c57b666edfad617e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;631&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/97/7d9735ba9b4dc77c57b666edfad617e0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;一个解决方法&lt;b&gt;就是多花钱&lt;/b&gt;用更好的镜片模组，&lt;b&gt;但&lt;/b&gt;魅族用的方法XXXX。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个背后韵味很明确了：魅族就是不舍得花钱买好镜片模组，所以光圈全开时候，边缘画质降低了呗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但问题是，再好的镜头，光圈全开边缘画质都会降低啊。这跟我们用多少钱的镜片模组没多少关系啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是你就看到，真的有人会在微博上质问李楠：「廉价镜片模组怎么解释？」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/d2/38d29725ea7fb4e1e72cb262272fbbfd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/d2/38d29725ea7fb4e1e72cb262272fbbfd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说到小米3的相机夜景时，是这样的语气：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/f2/43f2d8462fab2baa4100675de156ded3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/f2/43f2d8462fab2baa4100675de156ded3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/2e/3a2ebf41c5a5061680f0f95813257c55_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;643&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/2e/3a2ebf41c5a5061680f0f95813257c55_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/1e/691ef8fc29c063d75df30d3fcffae0e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1022&quot; data-rawheight=&quot;645&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1022&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/1e/691ef8fc29c063d75df30d3fcffae0e2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;索尼这颗IMX35的摄像头&lt;b&gt;天生&lt;/b&gt;噪点比较多，&lt;b&gt;所以各个厂家&lt;/b&gt;在调校的时候是不敢拉饱和度，&lt;b&gt;所以也是&lt;/b&gt;一个&lt;b&gt;无奈之举。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下：&lt;br&gt;魅族做的不好是魅族不舍得花钱。小米做的不好纯属无奈，因为大家都做的不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那为毛小米不花钱买更好地？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这……不合适吧……&lt;br&gt;&lt;p&gt;—————————————— 分割线   ———————————————&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以下是我认为Zealer此次评测中，其它的一些值得商榷的地方。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;魅族MX3 ，Zealer购买了3台作为数据获取的工具，为何 M3 只有一台？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「或许Tegra 4是小米3用粗边框的原因。」屏幕边框粗细，与采用的处理器何干？采用高通的米3W版，边框应该也不会变细吧？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有关屏幕色温。实际上小米3屏偏黄是&lt;b&gt;主流评价&lt;/b&gt;。此处MX3的色温校准偏差幅度，在业内已经属于优良。而小米3 在这里只用一台可能是厂家经过挑选送测的产品作为对比，感觉不是特别恰当。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;OGS 和 TOL 真的没有显性上的差异嘛？强度提升带来的碎屏率降低，这个不应该被无视吧？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大光圈的好处不言而喻。光圈全开的不好之处也是常识。拿着F2.0全开的光圈指出画质边缘下降，这……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电话模块66个功能点，短信模块44个功能点，这个&lt;b&gt;标准数值&lt;/b&gt;很奇怪。我不清楚这个数字是如何得出来的。Zealer也没有更多的解释。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一个奇怪的地方。屏占比+单手操控。既然是 MX3 VS 小米3，为什么此时要加入Galaxy S4？MX3主打的就是超窄边框带来的超大屏占比，以及单手操作和握持感。应该不是有意回避吧？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;————————————————— 写在最后 ————————————————&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Zealer本可以做到更好。或者说，它本可以在国内当下混乱的媒体环境中，昂着头探索出一条独立评测机构的生存之道。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可能是现实的压力，或者说地位的变化。至少在这个视频，我认为Zealer没有做好。我更希望Zealer能快速找到其它的商业变现方式。毕竟评测是很花钱，如果顺为基金这笔钱烧完了，Zealer该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此外，我对Zealer这次评测中的诸多公关文高手惯用的「春秋笔法」，颇为介意。事实上，当一个媒体人（而不是作家）学会这招时，他就再难跟「客观公正」挂上钩了。&lt;b&gt;而运用的如此纯熟，不知是否Zealer团队自己操刀。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;之前我跟@李楠 开玩笑，说我们应该给 Zealer 投跟雷军一样数额的钱。这样或许可以达成某种程度上的均衡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在想想，这个想法挺幼稚的。小米投了100万，我们也投100万，然后没投的友商被阴着黑？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;利益相关是&lt;b&gt;媒体&lt;/b&gt;一旦沾上，便难以摆脱的东西。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;利益相关：本人为魅族员工。曾为媒体人。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22202317/answer/20720857
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
中外历史上生动诠释「不作死就不会死」的著名人物有哪些？
</title>
<description>
明朝永乐皇帝次子，汉王&lt;b&gt;朱高煦&lt;/b&gt;，堪称中国历史上最擅长作死的人。&lt;br&gt;他这辈子就是一部标准的作死教材，而且作得让人哭笑不得。活生生把自己从皇位候选人作成了藩王，然后作成了叛逆、囚徒，最后挂掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;燕王朱棣登基后，年号永乐。&lt;br&gt;朱棣的儿子中有两个最有希望继承皇位：&lt;br&gt;长子朱高炽是个体弱多病的胖子，但心地仁厚；&lt;br&gt;次子朱高煦武勇过人，在靖难之役中立过战功，原本最受朱棣宠爱。&lt;br&gt;但此人实在太骄纵蛮横，朱棣最终权衡之下还是立了朱高炽为太子，朱高煦封为汉王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉王的封地原本在云南，朱高煦不肯去，嫌那地方偏僻（“我何罪，处我荒徼”），朱棣又把他封到青州，他又嫌穷（“我何罪，处我瘠土”）。最后朱棣没辙了，问他到底想去哪，结果朱高煦哪都不想去，就想在南京待着。忙于国事的朱棣也没工夫搭理他，就让他在南京赖了下去。&lt;br&gt;而且朱高煦软磨硬泡，把皇帝的亲军“天策卫”要来当了自己的护卫。因为唐太宗李世民当初被封为“天策上将”，朱高煦出门时就洋洋得意地跟别人夸耀：&lt;br&gt;“哎，你看看本王，像不像唐太宗啊？”&lt;br&gt;人人都知道，唐太宗是干掉了自己父兄才当上皇帝的，现在你爹还活着，你自比唐太宗是什么意思？这不是作死吗？&lt;br&gt;就算朱棣再宠爱这个儿子，也忍不下去了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱高煦在南京期间，主要干了下面两件事：&lt;br&gt;盯着那些跟太子朱高炽走得近的大臣，进谗言陷害他们，不少人入狱甚至冤死；&lt;br&gt;私下招募三千兵士，四处横行不法。其中有几个士兵抢劫财物时被兵马指挥徐野驴（这名字……）逮住了，朱高煦居然一锤把徐野驴的脑袋开了瓢。从此他手下的士兵更如土匪般不可一世。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱棣北伐后回到南京，听说了朱高煦的所作所为，勃然大怒，差点废掉他的王位贬为庶民。还是太子朱高炽不计前嫌为他求情，才改封到山东乐安。&lt;br&gt;这次也别嫌远嫌穷了，你小子赶紧滚出南京，越快越好。&lt;br&gt;就这样，朱高煦坚持不懈地作死，把自己从皇位的候选人中彻底作了出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当不成皇帝的话，一辈子当个吃香喝辣的王爷也行了吧，不，如果真是这样的话，那实在是太瞧不起朱高煦那颗永不停歇的作死之心了。&lt;br&gt;几年后，永乐帝驾崩，朱高炽顺理成章地身登大宝，就是后来的明仁宗。&lt;br&gt;但这个心地善良的胖皇帝仅仅十个月后就因病去世，这又让朱高煦蠢蠢欲动了起来。&lt;br&gt;当时太子朱瞻基人在南京，而皇帝即位在北京。朱高煦打好了算盘，自己的封地乐安正好在南京通往北京的路上，只要派兵截住北上奔丧的朱瞻基，干掉他，然后自己就趁乱进京登基。&lt;br&gt;朱高煦布好了埋伏。&lt;br&gt;左等，朱瞻基没来。&lt;br&gt;右等，朱瞻基没来。&lt;br&gt;再等，从京城传来消息，朱瞻基已经正式即位，年号宣德。&lt;br&gt;朱高煦当时就崩溃了。&lt;br&gt;你老人家的情报工作是怎么做的？人家早知道你要半路动手，就绕路去北京了，你这边啥都不知道，还在傻乎乎地一直等等等等等。&lt;br&gt;把自己从王子等成了王爷，又等成了皇太叔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最窝心的还不是当不成皇帝这件事本身。而是这几十年来上至文武百官、下至贩夫走卒，人人都知道汉王朱高煦做梦都想当皇帝，就是当不上；天天招兵买马想造反，就是造不成；变成了天下头号笑料。&lt;br&gt;朱高煦一跺脚，继续推进他的作死之路：那就真反了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想造反当皇帝，最好的方法是里应外合，攻破京城。&lt;br&gt;朱高煦想到了自己当初靖难之役时的老战友：英国公张辅，于是派使者联络张辅，想要他做内应。&lt;br&gt;张辅也不含糊，当晚就把使者绑了交给皇上，连顿饭都没请人家吃。&lt;br&gt;为啥呢？张辅是你的老战友没错，以前跟仁宗朱高炽也有矛盾。但人家如今高官厚禄，干嘛要陪你做这掉脑袋的事情？况且你朱高煦有几斤几两，打得过京师三大营的精兵吗？&lt;br&gt;朱高煦在选盟友方面也充分体现了一个蠢人要作死时，实在是没人拦得住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;得知造反讯息之后，朱瞻基八月八日决定御驾亲征，八月二十日，大军团团围住乐安城，一顿神机铳箭射上城头，吓得城内军民魂飞魄散。朱高煦见大势已去，第二天就灰溜溜地出城投降，跪在地上磕头：“臣罪该万死，请陛下发落。”&lt;br&gt;……何必呢？如果当初不作死，今天怎会如此丢人现眼？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按说谋反是杀全家的大罪，群臣也纷纷上表要砍了朱高煦，可宣宗皇帝和他爹一样心软，也不想刚登基就大开杀戒。于是在西安门内盖了间宅子，把朱高煦父子软禁了起来。&lt;br&gt;身为一个叛国的王爷，不砍头、不发配边疆、不进天牢，这也算是最好的结局了吧。&lt;br&gt;不，就算到了这地步，朱高煦仍然发挥着他生命不息、作死不止的本色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;隔了一段时间后，宣宗朱瞻基想起了这个窝心叔叔，就来看望他。&lt;br&gt;按说这时朱高煦应该跪谢不杀之恩，刚烈点的话可能会求赐死，如果还有野心，可能会趁机刺杀皇帝然后夺门篡位，就跟日后的明英宗一样。&lt;br&gt;可正常人不会理解作死之神的境界：不知两人哪句话说得不对味了，朱高煦忽然来了一记扫堂腿，把侄子皇帝给绊了个跟头。&lt;br&gt;朱瞻基脾气再好，也没法忍受了。但他毕竟不想动刀子，就吩咐侍卫搬一口铜缸来把朱高煦扣在里面。&lt;br&gt;要是朱高煦老老实实待在缸里，等皇上气消了可能还会留下一条命。&lt;br&gt;他这辈子还要作最后一回死。&lt;br&gt;朱高煦顶起了这口三百来斤的大铜缸，COS着钢铁侠在屋里摇摇晃晃地横冲直撞。&lt;br&gt;朱瞻基再也看不下去了，下令在缸上堆满了柴草木炭，点起火来。&lt;br&gt;一代作死之神终于死得其所，在铜缸里被烤成了焦炭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱高煦这辈子有无数次大好机会摆在他眼前，如果不是一作再作，这个皇位很可能是自己的，再差也会在王爷位子上荣华富贵一生。&lt;br&gt;他的父亲、兄弟、侄子这三代皇帝也对他一忍再忍，甚至多次法外开恩，但最后实在架不住他全力以赴地作死。&lt;br&gt;如他所愿，最后真的死了，死得不能再死了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21951887/answer/19831310
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
仅需 200 元的 Smart Air 真的能实现如宣称的「清除室内 90% PM2.5」的效果吗，原理是什么？
</title>
<description>
原先的回答是写给潜在消费者的。自从创始人出来后答题性质就变了。现大幅更新答案。原答案保留在最下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，Smart Air在其官方网站上的术语使用极其不当。PM2.5有其严格的学术和政策标准定义,即空气动力学直径小于2.5微米的悬浮颗粒物。正因其粒径的特殊性，能够被人吸入肺部并存留，造成较大的公共健康危害。经过大众传媒传播后，PM2.5这个名词为普通民众所知，并不存在其他被广泛接受的定义。然而，Smart Air团队在其网站上为自己测量的直径2.5微米及以上的悬浮颗粒物标注PM2.5，相应的给直径0.5微米及以上的悬浮颗粒物标注PM.5，并在宣传中持续用这两个名词代指其测量的非PM2.5及非PM.5颗粒，无论其动机如何，都已经给缺乏相关专业知识的消费者造成误导。并且在不断经人指出后毫无改变，还以大颗粒物也有健康危害，粒径大的花粉会引起过敏等理由为自己开脱，进一步误导消费者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PM2.5对健康的危害性，很大程度上由于其能够入肺，且其所含的有害物质如重金属和硫酸铵颗粒等进一步进入血液，造成心血管疾病、癌症、胎儿畸形。这和较大的颗粒物甚至花粉致过敏的机理和危害完全不同。不能随意混淆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于创始人长期回避这一定义上的问题，从未更改这些名词，我无法给这种行为和态度予以“理解”“鼓励”和“温和提议”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，Smart Air对于去除效率的测试十分不严谨。具体体现在：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;并没有测量真正的PM2.5或PM.5&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;未同时测量室内外的同类PM（只是拿户外的PM2.5和室内的非PM2.5或非PM.5比较）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;测量仪器放在风扇对角线处，看似离得远，实际和风的流向一致，无法证明其对整个房间空气的有效性&lt;/li&gt;&lt;li&gt;未测试仅开风扇不安装过滤装备时的PM浓度，无法排除开启风扇对仪器测量能力的影响，无法证明其过滤设备的效用。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;再次，Smart Air使用的设备并未连续运转超过2个月，无从判断其生命周期。从而也就无法证明其相对于正规厂商出售的空气净化机更具经济性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，如&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/osborn-yang&quot;&gt;Osborn Yang&lt;/a&gt;所指出的，Smart Air的空气净化设备需要3个小时才能将其所测试的PM浓度降至稳定值，说明对空气的更新效率不够，很容易被短暂的开门开窗大幅影响室内空气质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，本人在美国从事环境咨询工作，客户均为美国的污染气体排放企业或机构。不卖任何家庭使用的空气净化器或检测设备，不为任何个人和家庭提供相关咨询服务，和中国的任一空气净化装置企业无利益相关。但我承认，这个问题中涉及到的Smart Air触怒了我。因为身为一个科技工作者，我不能容忍一个严肃的科学定义被某些不论出于利益还是好玩，还是以为自己很有创造力的人拿来随意篡改并以此误导公众。身为以PM2.5健康危害为博士研究课题的前科研工作者，我不能容忍一些人不论是出于无知还是回避，拿花粉的过敏来和PM2.5健康危害相提并论。作为一个希望为中国民众身体健康出力的中国人，我不能容忍已生活在高污染环境中的中国人，被一些不论是出于利益还是不负责任，还是纯粹不知道自己在干什么的人，无谓地被骗去金钱却不能改善健康。如果说之前我写答案的时候还是仅仅觉得Smart Air只是不懂装懂的话，从创始人的回答和一次次回应中我只看到了伪装在善良动机和友善态度下的自大与傲慢。如果你们认为自己真的是为公众利益服务，你们的设备真的比市面上的空气净化装置更具性价比，请做下面几件事，别再怪我说不给建设性意见：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;改掉所有官方发表言论和图表中的伪PM2.5和伪PM.5，如实写上：比PM2.5更大的颗粒物和比PM.5更大的颗粒物，并公开致歉以消除之前的误导影响&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用真正的PM2.5测试设备来测量PM2.5浓度数值。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在不安装任何过滤装置，仅用风扇吹风的情况下测量室内PM2.5数值的变化并进行比较&lt;/li&gt;&lt;li&gt;仪器不能放置在风扇的对面，必须放置在风不能直接到达的地方。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;24小时连续开启设备，连续记录浓度变化至少三个月。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;=========以下为之前的回答========&lt;br&gt;看到Smart Air创始人的回复，我这个回答已经不完全适用于他们现在改进过的描述了。在此留个记录好了。我不是个喜欢讽刺别人拉仇恨的人。但是这个答案我不会删，我只想说，如果你们测的不是PM2.5，就不要写你们去除了多少PM2.5。到目前为止，你们所有的测试，都还没有测到真正的PM2.5。剩下的，看&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/osborn-yang&quot;&gt;Osborn Yang&lt;/a&gt;的答案吧。&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;好奇地看了一下差点疯了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/9d/549d94c5d495284bf8808ed339e2c69e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;627&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;627&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/9d/549d94c5d495284bf8808ed339e2c69e_r.jpg&quot;&gt;纵轴是什么？Particles 2.5 microns and above per .01 cubic feet.&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦……&lt;br&gt;&lt;br&gt;等一下！百度百科怎么说的来着：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4251816.htm?fromtitle=PM2.5&amp;amp;fromid=353332&amp;amp;type=syn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;细颗粒物_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;PM2.5：指环境空气中空气动力学当量直径小于等于 2.5 μm （微米）的颗粒物&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的英文坏掉了吗？Above是小于等于的意思吗？？？还是说：他们测的是所有除了PM2.5以外的颗粒物？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不禁大为好奇：他们用的是什么仪器？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://particlecounting.tumblr.com/post/55427024364/the-beast-the-dylos-dc1100-pro-air-quality&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Particle Counting&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Counting! Counting! 这是在数颗粒物的个数，不是质量啊大哥！PM2.5的标准是以微克每立方米定的啊！&lt;br&gt;（他们是不是用电风扇把大的颗粒物吹成小的了，所以大的颗粒物数量就下降了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很愿意相信他们的东西是有效果的，毕竟数量也算是一种量度不是么？数量大的肯定比数量小的污染要重不是么？哦，这里还有一个说明：&lt;br&gt;&lt;h4&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://smartairfilters.com/#collapseTwo&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Want to know more about our methodology? If you’re a data nerd like us, click here for the full methodology.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来点点看……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/5d/795dddb41daad9f6ef821e5d44a68bd3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1124&quot; data-rawheight=&quot;79&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1124&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/5d/795dddb41daad9f6ef821e5d44a68bd3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;他们也意识到了自己用的是Number而不是……等一下！&lt;br&gt;Volume???&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们没考虑Volume(体积), 那么per .01 cubic feet算什么？！你们的仪器是测的单位体积的颗粒物数量而大使馆仪器测的是单位体积的质量，这种最基本的事实究竟整个team里面有没有人搞清楚了？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;======================恢复神智的分割线=========================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实，要说这种设备完全没有用是不可能的。房间里多放几个人，也可以通过自己的肺过滤掉一定的PM2.5嘛（哈……哈……）。普通空调也能过滤掉一部分PM2.5. 但是说明里所谓的实验实在是太雷人了（上面解释过了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;即使他们真的测的是PM2.5的质量浓度&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，为了证明PM2.5的降低确实是过滤器的功劳，他们应该在同样的实验环境中只放风扇不放过滤器作为对照才能说明问题。再有，他们在PM2.5随时间变化的曲线中没有和室外浓度做过任何的比较。也许室外PM2.5浓度本身就在降低（这个实验据说是overnight做的，一般来说晚上PM2.5浓度本来就会低）。还有重要的一点：说明中最长的实验也仅仅做了8小时。极端点说，如果8小时后这个设备就失去效用，那么它的cost就是每8小时200元，这未必比所谓的“昂贵过滤器”更划算。你该不会想每天花200元买一个新的过滤器吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要做一个总结的话实在太伤人了。诸君自己做结论吧……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22224453/answer/20682567
</link>
<author>
文冤阁大学士
</author>
<title>
英语退出统一高考，改为一年多考，这会带来什么影响？
</title>
<description>
高考取消英语，根本不是要愚民，而是要把四六级的盈利模式推向高中，既能大把捞金，又能赢得群氓叫好，说起来还多给孩子一条路，一举而三役济。我由衷佩服教育部“教育产业化”的决心与妙策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是昨日微博的发言，比较短。再补充一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你以为是愚民，那你就too simple了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考取消英语，根本不是要befool the masses。国家开放了，网络也部分开放着，恰恰是最需要“愚”的那帮“民”，他们最幻想外国的好，最奢望学好外语能赚大钱。而精英阶层，无论是政治精英、经济精英，还是知识精英，要让他们相信英语没用，难度就和让他们相信钱是万恶之源一样大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么高考要取消英语呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意，高考是取消了，但大学录取没说取消对英语成绩的考察。这等于没有取消英语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育部副部长解释得很清晰：是用一年多次的社会化考试来替代英语高考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就意味着，&lt;b&gt;一个“四六级”制度就要在高中阶段诞生了&lt;/b&gt;。所以，我更愿意把这次改革，解读为把四六级的盈利模式推向高中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样做，有三大好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一、仰赖制度大把捞金，推动相关产业（特别是出版业等对brain washers尤为紧要却被市场经济无情打压的夕阳产业，顺带也能促进不尴不尬的英语系毕业生就业），并滋生适度的腐败。十多年来，大学四六级已经做出个光荣榜样了：它产出的GDP是惊人的，“一部分”英语水平不敢恭维的从业人员，通过钻营勾结，在官办、私营的教育界里“先富起来”，成了千万、亿万级的土豪。既然老美有托福、GRE，报名费那么昂贵，学生还都爱考，那干吗有这钱咋中国人自己不赚？先组织个委员会，再配点砖家，教材、辅导班全上线，“爱存不存”账户一开，齐活儿！坐等收钱充余额宝吧。这是&lt;b&gt;经济上的考虑&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二、赢得群氓叫好。高考取消英语，英语在形式上遭到“罢黜”，颇能安抚extreme leftists的玻璃心。残存着这些die-hard的玻璃心，究其原因，还是中央文件中所指出的：经济基础与上层建筑不尽协调。所以，教育部这样做，又有&lt;b&gt;政治上的考虑&lt;/b&gt;。P.S.对“要不要学英语”这个问题持截然不同的看法，mind you，这体现的不是internal conflict of the people，而是class struggle。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三、出于&lt;b&gt;社会影响上的考虑&lt;/b&gt;，也要取消。毕竟，看似多给了孩子一条路：一年多考，取个你最满意的成绩交给大学招生办。不少家长根本不在乎孩子英语学得怎样，而是要孩子英语成绩好。他们天真地以为，多考一次，分数必然走高一点。他们奉行“追涨杀跌”的铁律，烧在中国股市里的几十万块钱，根本没有热醒他们的脑袋——这恰恰因为他们不懂英语，不习西学，不知道这世道的游戏规则。好了，现在有了社会化一年多考，赶紧给孩子报个新东方（NYSE: EDU）的班吧，孩子他奶奶再也不用担心我被中石油拦腰斩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，高考取消英语，一举而三役济。我由衷佩服教育部“教育产业化”的决心与妙策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，英语教育的质量呢？又有谁关心过？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么多年来，四六级是摧毁了大学英语，还是成就了大学英语？&lt;br&gt;&lt;br&gt;四六级模式推向高中，更将有多少弊端出现？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本可以轻松地说一句“啊，让我们拭目以待吧”，来结束本文。但对每一个学生而言，任何一项弊端，都可能断送了他对英语的兴趣，从而彻底改变他的人生轨迹……&lt;br&gt;&lt;br&gt;但愿我是在作杞人之忧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19647535/answer/20633872
</link>
<author>
赵梁
</author>
<title>
怎么能在旅行时拍出不那么「游客照」的照片？
</title>
<description>
下午在QQ群里聊到知乎这个问题，都是喜欢旅游和玩的人，于是大家开始怂恿我也来发个帖子。置顶猫力那个帖子里拍好照片第一条是长得好看，我就来证明一下一堆丑八怪糙汉也可以拍&lt;b&gt;不那么「游客照」的照片。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先我并不觉得&lt;/b&gt;&lt;b&gt;「游客照」有什么不好，毕竟不是常年出游的人，难得出趟远门，在标志性的景点留下点痕迹未来回忆起来也会比纯粹的风光山水片更有意思吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于怎么拍出不那么游客照的照片，我觉得关键在于照片要有故事性、趣味性和一定的构图和摄影能力。构图不算一件复杂的事，正常选手用两个小时看看常见的构图教程，拍照的时候稍作思考拍出来的照片我觉得已经可以领先于大部分只会按快门的人了。而照片的故事性和趣味性&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 不容易看到的风景更有趣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1.1 茶卡盐湖，镜子般&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/29/0b29e1ba11b5772ab449cc89522e3f31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/29/0b29e1ba11b5772ab449cc89522e3f31_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.2 青海湖边的经幡&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/49/5a49ca4ad998b420cdfc7ad95e024b5c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/49/5a49ca4ad998b420cdfc7ad95e024b5c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.3 海坨山&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/10/bd1029143afd22345628f081ceab40bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/10/bd1029143afd22345628f081ceab40bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.4 库布奇沙漠&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/9b/f79b5f5df74a9ebe1ef5bddc8dac2481_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/9b/f79b5f5df74a9ebe1ef5bddc8dac2481_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.5 东北，舔冰，很刺激&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/b8/66b8e0d8ef3366f8263c5409389bdf33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/b8/66b8e0d8ef3366f8263c5409389bdf33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.6 雾凇岛，零下三十度的日出&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/18/5918374619615dffa3bde47887939113_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/18/5918374619615dffa3bde47887939113_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.7 箭扣，那些年我们蹲过的墙头&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/6d/a36de23fa93b232c1df767e71214cd9f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/6d/a36de23fa93b232c1df767e71214cd9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.8 箭扣日出&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/e8/50e8e0c3397811344b566813fb24729e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/e8/50e8e0c3397811344b566813fb24729e_r.jpg&quot;&gt;1.9 郭亮山，悬崖&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/81/d981206e8f8cfb9ab026d1bd776eaed6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/81/d981206e8f8cfb9ab026d1bd776eaed6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 有故事的照片更有趣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2.1 山南，三只鸟，亮点自寻&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/27/de27f8b5e5d65956335d3556baa0c815_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/27/de27f8b5e5d65956335d3556baa0c815_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.2 唐古拉山&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/80/ee80d00fc4e0b6ace0e31fcb1f17a6d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1067&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1067&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/80/ee80d00fc4e0b6ace0e31fcb1f17a6d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.3 千灯古镇，帮好朋友拍婚纱的花絮&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/76/b9765bbf9fc13f2acb5a422f31e44691_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/76/b9765bbf9fc13f2acb5a422f31e44691_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.4 我们是怎么拍照的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/db/8fdb97711e746c13b3a6d7df9edfa7a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/db/8fdb97711e746c13b3a6d7df9edfa7a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/bc/7dbceb0c0a841b9aedd3ffaea9e0d7ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/bc/7dbceb0c0a841b9aedd3ffaea9e0d7ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 固定POSE的照片更有趣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如我和我的两个好基友每次一起出行就一定会用同一个姿势拍下面的照片，不管拍的咋样，趣味肯定是有了，而且回忆起来大家也都会开怀大笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/d4/ecd40b199dd811cedba09f8387fe11f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; data-rawheight=&quot;2412&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/d4/ecd40b199dd811cedba09f8387fe11f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/8f/538faeb34d97a57db36392193df626f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/8f/538faeb34d97a57db36392193df626f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外我有一个计划是拍1000张相同姿势的跳跃照片，链接在此 &lt;a href=&quot;http://www.yupoo.com/photos/zhaoliang2010/albums/14614745/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1000次跳跃 - Mr__OK的相册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这个计划也才是刚刚开始，照片还很少，不过我很有信心跳完这1000次，哈哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/92/9e92b97dbec3102b5d536d7f9a9641fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/92/9e92b97dbec3102b5d536d7f9a9641fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/dc/acdc6300c38b8875ac6a44b5aed7f0da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/dc/acdc6300c38b8875ac6a44b5aed7f0da_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;先这些吧，电脑里好玩的，无节操的照片还有很多。我觉得拍照这件事是非常私人的事情，不管拍的好不好看，或者拍摄的人美丑与否都代表了一段值得回忆的美好记忆。就今晚我找照片的这一会儿我就被自己逗乐了很多回，我觉得这恐怕也是旅行的意义的一部分吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附录：&lt;br&gt;我的又拍相册 &lt;a href=&quot;http://zhaoliang2010.yupoo.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mr__OK的照片&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我的好朋友 @郭麟 的又拍相册，这个答案他赞助了我几张照片 &lt;a href=&quot;http://www.yupoo.com/photos/mr-guolin/albums/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mr.Guo的相册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;@袁国新 他也是我的好基友，也赞助了我一张照片&lt;br&gt;@YOYO 他也是我的好基友，我放了很多张照片没有经过他的允许。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相册里风景片更多，但我最喜欢拍的还是旅行中或者生活中各种有趣的事。我梦想未来我的家里可以摆满各地旅游的到此一游和奇奇怪怪的纪念品。我个人拍的最喜欢的一张照片是在小昭寺拍摄的一位美丽的女孩，背靠红墙的她双手合十，全身似乎都散发着圣洁如同莲花般的光芒，我唯一的遗憾是没有在小昭寺门口买一束鲜花给她，那个时刻只有鲜花可以配得上她身上的光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谢大家抬爱，很多朋友在评论里问如何跳的更高，我就补充一下悬浮照片的小窍门：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1，相机放得足够低，由下向上仰拍。&lt;br&gt;2，使劲蹦，哪怕高原缺氧也要蹦，腿尽量抬起。&lt;br&gt;3，抓的好准是因为跳了很多次。&lt;br&gt;4，相机快门优先，开启连拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后放一张照片镇楼，谢谢观赏，认识我的朋友不给我点赞那我们就绝交吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/4e/be4eab9a64ee922ba7dfe8757354c91e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;7360&quot; data-rawheight=&quot;4912&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;7360&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/4e/be4eab9a64ee922ba7dfe8757354c91e_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22190299/answer/20586888
</link>
<author>
时国怀
</author>
<title>
天涯和其它国内大型论坛为什么越来越不行了？
</title>
<description>
反对排名第一的回答，如果把这一切的原因归结到审核制度，那么就真的太高估审核制度了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经在大学时候当过学校最大的两个论坛的管理员，现在两个论坛都有不同程度的衰落，而实际上论坛的审查制度根本没有什么变化，甚至不审核是大多数情况，而论坛依然在衰落，全国的各种论坛也都在不同程度的衰落，所以我认为审核制度不是论坛衰落的最关键原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，中国的互联网发展速度太快，论坛作为曾经发展中的一个阶段，进入淘汰阶段是必然的，衰落的原因是它的沟通形式，其它的原因不算是主要原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网的价值是什么？我认为有三点：&lt;b&gt;1、更高效的沟通手段；2、更方便的认识新朋友；3、更低的上网成本。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更高效的沟通手段：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;网龄超过15年的人肯定知道什么是telnet，甚至还会有人会玩telnet下的游戏，但是现在还有多少人会这个？原因就是效率实在太低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子邮件取代了传统邮件，即时通讯取代了电子邮件，原因就是效率更高，想想10年前有多少人用电子邮件沟通？现在又有多少？信箱都快沦为网盘+广告垃圾桶了。想当年我追MM的时候都用电子邮件，那时候还有一个好听的名词叫“伊妹儿”，现在还有多少人知道这个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的开放的社区和论坛都会面对这种问题，普通用户要想找到他感兴趣的内容并不容易，社区搜索有哪家敢说自己做的好的？没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有越来越多的高效沟通工具，比如微博、微信公共帐号，这些能让普通用户更快的上手。而论坛呢？要注册，要找到对应的版面，还要知道怎么找到精华区，怎么找到自己感情趣的东西，所以用户会慢慢的转移到更容易的平台上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，现在还有很多专业论坛依然很火，因为它的话题很单一、很专业化，用户群体固定，而其它平台上找不到这么好的环境，所以这些论坛社区的生存是没问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数人上网是为了找到自己想要的东西，这个东西可以信息、可以是虚拟身份的象征、可以是装逼带来的满足感，如果有一个平台比论坛好，那么人们就会涌入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更方便的认识新朋友：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种认识可以是关注，可以是沟通，论坛时代只有站内信和回帖，站内信还是不公开的，但现在呢？微博上可以随便@ 各种大牛、明星，这就是方便。论坛时代有时候找个帖子都很困难。微信只要摇一摇就能摇到妹子，论坛呢？摇显示器吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说现在网络信息低俗化，没错，但是想过没10年前上网的人的平均学历是什么水平？10年前创造网络信息的人的平均学历是什么水平？现在呢？现在小学三年级的小孩都会上网，大街上的农民工都知道用微信（对不起，没有鄙视农民工的意思），网络上的人改变了，网络上的信息——也是由人创造的，也必然会改变，并且这么多年的时间里，网络信息的总量增加的很多，那么找到自己想要的信息、找到合适自己的朋友就更困难，论坛这种事物已经淹没在信息的海洋里了，人们更希望到一个小岛上找自己喜欢的部落，而不是漂在海里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更低的上网成本：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上网越来越容易了，泡论坛，半年也泡不出个妹子，玩微信、玩陌陌半个月就搞定一个妹子。那你说应该选择哪个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更低的时间成本就是上网成本，有更容易、更方便的沟通平台，旧的平台就会被冷落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，作为一个大牛，在论坛上发个帖子，可能要过上几天才能被人们关注，而在微博上，发一条微博，所有关注的人都能马上收到，不需要找人顶帖子就可以了。不管是对大牛，或是对商业运营来说，论坛的运营成本还是更高一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，因为以上三点，人们的注意力在转移，用户慢慢的从这个传统平台上流失。对于高端用户来说，越来越多的低龄化网民对于他们来说感觉是一种视觉污染，就越来越不愿意在公共平台上沟通，所以公共平台的衰落是难免的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且平台的衰落会导致管理层的流失，管理层的流失又会加剧平台的衰落，最终这些沟通方式都会被慢慢淘汰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后补充一点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;网络审查的影响实在是太有限了，我自己做过几年网站管理员，没有觉得网络审查的强度有多大变化，人民群众的创造力是无穷无尽的，制度总是有漏洞的。我认为那些把一切原因都归结于制度造成的人是太幼稚了，当年教育部的一个文件让许多高校BBS实名制的时候，有很多BBS选择了极端的方式：关站、另建分站的做法，我觉得很不可取，最终活下来的也不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在如此制度下依然有很多新的网络平台在生存，并且很好的生存，对于抱怨网络不像过去那样美好的人，我想说：&lt;b&gt;你自己无法融入，那是你的问题，不是制度的问题&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21262792/answer/20716411
</link>
<author>
裘Benjamin
</author>
<title>
在美國生活，有哪些省錢的技巧？
</title>
<description>
这些说的是做学生时不堪回首的过去。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 华人超市的盒饭分量大，买一盒可以吃两顿。（假设你住的地方有华人超市，比如硅谷湾区）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 住在校外比在学校里面住便宜，比如在人间房子租个单间，只要别距离学校太远导致开车烧好多油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 买旧一点但口碑好的二手车，比如丰田的。但是尽量和有买车经验的同学一起去看车，这样在价格和车的性能上不会吃亏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Never ever 下馆子，远离星巴克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Never ever 打车。距离不远的地方步或慢跑行去，省点汽油，顺便还健身（想想在美国的空气质量里面步行，是国内多么千金难求的体验）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 超市快过期的东西会打折。还有些东西美国人基本上不吃所以特别便宜，比如三文鱼头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 学校里（特别是法学院这样的）几乎每天中午都有各种有 sponsor 的讲座，有免费的 pizza 三明治之类（现在只吃意大利风的pizza，真难想象当年怎么吃了那么多难吃的美式pizza....)&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 教科书不要在学校书店买，而是到网上买，而且尽量少在书上划或做笔记，那样一学期过了还可以网上卖掉（但要快卖，在需求尚存而且作者没有恼人的出新版的时候）。有时卖的价钱比当初买时还贵，赚了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Dating 尽量在周二电影院特价时去（至少北加州如此），平时也都有学生价。去国家公园玩不要钱，而且健康、科普，而且往往是世界级的美景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先想起来这些。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21231074/answer/20701124
</link>
<author>
Cascade
</author>
<title>
为什么现在更多需要用的是 GPU 而不是 CPU，比如挖矿甚至破解密码？
</title>
<description>
谨以此文纪念我的第一块显卡，nVidia Riva TNT2。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很久以前，大概2000年那时候，显卡还被叫做图形加速卡。一般叫做加速卡的都不是什么核心组件，和现在苹果使用的M7协处理器地位差不多。这种东西就是有了更好，没有也不是不行，只要有个基本的图形输出就可以接显示器了。在那之前，只有一些高端工作站和家用游戏机上才能见到这种单独的图形处理器。后来随着PC的普及，游戏的发展和Windows这样的市场霸主出现，简化了图形硬件厂商的工作量，图形处理器，或者说显卡才逐渐普及起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想要理解GPU与CPU的区别，需要先明白GPU被设计用来做什么。现代的GPU功能涵盖了图形显示的方方面面，我们只取一个最简单的方向作为例子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/ee/6ceee7fbe5ec2a0290bff302a110310b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;267&quot; data-rawheight=&quot;268&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;267&quot;&gt;&lt;br&gt;大家可能都见过上面这张图，这是老版本Direct X带的一项测试，就是一个旋转的立方体。显示出一个这样的立方体要经过好多步骤，我们先考虑简单的，想象一下他是个线框，没有侧面的“X”图像。再简化一点，连线都没有，就是八个点（立方体有八个顶点的）。那么问题就简化成如何让这八个点转起来。首先，你在创造这个立方体的时候，肯定有八个顶点的坐标，坐标都是用向量表示的，因而至少也是个三维向量。然后“旋转”这个变换，在线性代数里面是用一个矩阵来表示的。向量旋转，是用向量乘以这个矩阵。把这八个点转一下，就是进行八次向量与矩阵的乘法而已。这种计算并不复杂，拆开来看无非就是几次乘积加一起，就是计算量比较大。八个点就要算八次，2000个点就要算2000次。这就是GPU工作的一部分，顶点变换，这也是最简单的一部分。剩下还有一大堆比这更麻烦的就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;GPU的工作大部分就是这样，计算量大，但没什么技术含量，而且要重复很多很多次。就像你有个工作需要算几亿次一百以内加减乘除一样，最好的办法就是雇上几十个小学生一起算，一人算一部分，反正这些计算也没什么技术含量，纯粹体力活而已。而CPU就像老教授，积分微分都会算，就是工资高，一个老教授资顶二十个小学生，你要是富士康你雇哪个？GPU就是这样，用很多简单的计算单元去完成大量的计算任务，纯粹的人海战术。这种策略基于一个前提，就是小学生A和小学生B的工作没有什么依赖性，是互相独立的。很多涉及到大量计算的问题基本都有这种特性，比如你说的破解密码，挖矿和很多图形学的计算。这些计算可以分解为多个相同的简单小任务，每个任务就可以分给一个小学生去做。但还有一些任务涉及到“流”的问题。比如你去相亲，双方看着顺眼才能继续发展。总不能你这边还没见面呢，那边找人把证都给领了。这种比较复杂的问题都是CPU来做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，CPU和GPU因为最初用来处理的任务就不同，所以设计上有不小的区别。而某些任务和GPU最初用来解决的问题比较相似，所以用GPU来算了。GPU的运算速度取决于雇了多少小学生，CPU的运算速度取决于请了多么厉害的教授。教授处理复杂任务的能力是碾压小学生的，但是对于没那么复杂的任务，还是顶不住人多。当然现在的GPU也能做一些稍微复杂的工作了，相当于升级成初中生高中生的水平。但还需要CPU来把数据喂到嘴边才能开始干活，究竟还是靠CPU来管的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于如何将挖矿和破解密码这种事情分成小学生都能做的简单任务，就是程序员的工作了。所以以后谁再跟你说程序员的工作就是体力活，你可以直接抽他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22216324/answer/20698392
</link>
<author>
celevia
</author>
<title>
西北无人区真实情况是什么样子？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1补给&lt;/b&gt;&lt;br&gt;加满油，偶尔带几个小油桶。车上带有大量的矿泉水，面包，牛奶，水果之类的东西（只不过水果不太好保存）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2治安&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不需要 因为基本上遇不到人 有人的地方感觉很好 没有什么需要防备的 &lt;br&gt;&lt;b&gt;3报警&lt;/b&gt;&lt;br&gt;打110 119 然后你就等吧&lt;br&gt;--------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有去过新疆的无人区，但是我经历过青海的无人区。&lt;br&gt;说一下去年的经历。&lt;br&gt;我叔叔在一个石油公司里面，负责每个月从我们山东东营总部往青海那边的油井送一些设备。于是去年暑假，叔叔喊我去跟着车去西部去看看，去感受一下不同的风景。&lt;br&gt;在陕西往东的那一段路程是很不错的，一路上高速公路还好，挺顺畅。但是陕西以西进入甘肃之后，就是不一样的体验了。有很多的悬崖隧道，隧道有的是十好几公里，在里面堵了一次车，十几公里的隧道走了一个小时，空气不顺畅，压抑的难受。那种感觉真的太不好了。&lt;br&gt;然后从甘肃进入青海之后，就进入了漫长的无人区。&lt;br&gt;景色很不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样的草地。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/e0/0fe0c0e1f8fb9bc7a160ba288d1d5132_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/e0/0fe0c0e1f8fb9bc7a160ba288d1d5132_r.jpg&quot;&gt;还有荒凉的隔壁 两百公里看不到一辆车 绿色都很少见&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/67/a3673be48fd46a6175cab5d9a8c25e99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/67/a3673be48fd46a6175cab5d9a8c25e99_r.jpg&quot;&gt;那棱格勒河 第一次见这样奔涌的黄色泥浆&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/2f/f12fcc60fa7cd995551b80205b822bf8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/2f/f12fcc60fa7cd995551b80205b822bf8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/31/d231e5de8dc6443b630c770330b69ffd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/31/d231e5de8dc6443b630c770330b69ffd_r.jpg&quot;&gt;到达目的地&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/4e/224ef8256649f634960863101f94cba1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/4e/224ef8256649f634960863101f94cba1_r.jpg&quot;&gt;花土沟 来到有人烟的地方真好  这是要被吃的东西&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/d2/ffd265a2621fdd4772a7afcfaf097e7c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/d2/ffd265a2621fdd4772a7afcfaf097e7c_r.jpg&quot;&gt;继续走  还是好几百公里荒无人烟 这是盐碱地 很神奇 就像下雪了一样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/77/ea773da2d6809252c6c34fd060dafcac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/77/ea773da2d6809252c6c34fd060dafcac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;几百公里见不到人的公路上，我们见到过一场车祸，一个司机早上开车打盹在下坡的时候迎面撞上了一辆车，死伤好多个人。因为地点发生地方前后都距离最近的小镇好几百公里，于是救护车警车很久都赶不到。这是很残酷的地方。&lt;br&gt;还有就是在路上见到了被火烧光的货物，因为基本上没有被119救助的可能，当一个大货车的拖挂燃烧之后，司机就主动将货物与车头分离离开了。然后一整车的货物都在燃烧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到迎面而来的车很兴奋。我们都不孤单。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/a6/fea69b7a53a3bc4e8153dabfd9e28bd1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/a6/fea69b7a53a3bc4e8153dabfd9e28bd1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;去年去的时候是八月份，昼夜温差很大，超乎想象。&lt;br&gt;有一天凌晨的时候，路旁遇到两个瑟瑟发抖的人，看到他们招手，我叔叔就停下了车。发现他们的吊车翻到了路旁的泥水里，然后两个人很幸运，水很浅，没有受伤。两个人快冷的不行了。如果我们不让他们上车带他们离开的话可能两个人都会被冻死。我们带他们去了最近的镇子，也走了好几个小时。&lt;br&gt;无人区基本上就是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再附几张照片吧 什么地方拍的我也忘了。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/79/e2791e4536dea94a5fff2b4d3c1d9176_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/79/e2791e4536dea94a5fff2b4d3c1d9176_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/6d/d76dd7528ae4f847eed7b9b3142191b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/6d/d76dd7528ae4f847eed7b9b3142191b9_r.jpg&quot;&gt;有花有草的地方真好！&lt;br&gt;喜欢各种蓝蓝的天&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/f1/e6f1d481ef0107a502f1662c630e4d67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/f1/e6f1d481ef0107a502f1662c630e4d67_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;---------------&lt;br&gt;还有就是，基本上没有信号（联通3G）。每当我看到信号发射塔的时候就如同我在游戏里血槽不满的时候看到了一瓶hp药。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21798140/answer/20709077
</link>
<author>
尚爱兰
</author>
<title>
如何评价《爸爸去哪儿》这个节目中几个孩子和爸爸的表现，以及有什么可以借鉴的教育方式？
</title>
<description>
&lt;p&gt;      我教书的时候，有个男孩子，上初中了，特别让人头疼。成绩很烂就罢了，跟哪个孩子坐，别个孩子都要求换座位。其实这孩子家庭条件很好，长得白净可爱。他爸爸挺好的，他妈妈美丽识理，没看出有什么家庭大问题。他妈妈说：“他还没有出生，我就看各种教育的书，教育方式都是优选出来的，然后严格执行，也不知道怎么搞的，就失败了。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;     所以说，教育方式（特别是微观的小小方法）不是最关键的，出个什么样的孩子，才是最要紧的，孩子本身的状态，就是评价教育方式的标准。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;     这几个孩子，已经进入公众评价平台了，所以作为“标本”来剖析，应该也是不可避免的。其实我想说是：我好想答这问题哦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    石头：石头在生活中得到的夸奖应该比较少，郭涛在镜头前就能指责石头泼洒水到床单上（其实这根本不是大事，很好解决或凑合，何况这是孩子的失误，不是故意的或品质问题），石头很窘，甚至央求爸爸“别说了”，可见得郭涛不避讳在外人面前批评儿子，而且是特别不给面子、嫌弃的那种：“这么没用”“一点小事都干不好”……评价孩子的时候，我们有一个准则“表扬一定是公开的，批评一定要私下的”，石头爸爸则刚好相反。所以石头爸爸要改善的不仅是“和善不和善”的问题，而是要真诚地欣赏和赞美自己的孩子。石头有几次得到表彰机会，比如“当小队长”、会念“鹅鹅鹅”全诗，就特别兴奋地表现，但如果不是经常性地被赞赏，或者将自我激励植入体内，可能仅仅就是“打鸡血”，表现良好一阵子，就又恢复了老样子。另外石头这个孩子，还应该要求他做事有质量。郭涛说“我儿子可是练过的”，但我看石头打的那几通拳，也不像练过，只是乱打一气，也很难让人大力鼓掌赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，石头这孩子，可以在“体面”这方面做一些改善的，就是多给他“体面”。无论是内在自我评价还是外部评价上。比如在招商发布会上，可以给石头好好拾掇一身合身的小礼服，不要随便一身在家里穿的毛衣就上去了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;     天天：很难想象天天是个不到六岁的孩子，他的外表和心智，都成熟得很像十一二岁的孩子。他的交际方式是很成人化的，甚至能像大人一样开玩笑，比如对着和面的田亮说“其实我没有洗手”。他能批评大人，要求张亮反思自己的啰嗦、学习别人的爸爸。这样的批判能力，也是至少九岁十岁的孩子才刚刚具备的。可以预见这个孩子，轻轻松松地就能在社会上活动自如，游刃有余。还有，他身材高挑，白皙漂亮，也必定比他的爸爸更受女孩子欢迎。他有“得宠”的各项天资，也懂得体恤他人，未来也是人见人爱的类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    如果说有什么可以改善的地方，那就是知识和阅读吧。他的爸爸早早辍学，进入社会，一般情况下，会希望自己的孩子，多一些念书的机会。毕竟男孩子也不能光靠外表混的嘛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    森碟：森碟的父母，自己通情达理，对孩子是精细管理，特别注重女孩子的教育，弹钢琴、画画、讲故事、识文断字、体育锻炼、生活习惯、尊重老人，团结伙伴，勤俭节约……哎哟，这是往全面发展的方向去的呀……我没有讽刺，是真心点“赞”的。所以这个孩子，就是种瓜得瓜，种豆得豆，肯定不会长错和长歪的，再加上脸蛋好看，手长腿长，将来必是美丽的大姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;森碟是按照完美标准培养塑造的，只要她趋附标准和达到要求，就会获得相对应的表扬和鼓励，所以如果说有什么问题，就是她可能自我评价体系比较残缺，这个在较小的年龄还显现不出问题（因为标准是父母给的，评价体系在家庭内部，就是爸爸妈妈说好就好），但是年龄稍大，恐怕会因为达不到标准，或不能成为特异和优异，形成自我焦虑和自我评价的混乱。所以我觉得森碟是可以参加各类竞争和竞选的，小的比如画画参个赛啊，跳舞参个赛啊，体育多拿奖啊，多进入公众评价，持续得到肯定，对她是没有坏处的。另外我觉得田亮和森碟太亲昵了，通过“换爸爸”事件，可能已经意识到女儿已经长大了。（我个人认为森碟的激烈反应没问题，她这次不是撒娇，是极端恐惧。这个时候，还不赶紧带她摆脱不安全环境，是很没人性的了）。另外，有句话想在这里说一下：“锻炼孩子”这个词，名头漂亮，十分脏污。‘’&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;黑米：现在看起来，这孩子还沉浸在漫画世界和游戏情节，对父亲无限信赖和毫不质疑，打闹起来，就像小宠物一样，就是一个小小孩了。但是男孩子心智发育较迟缓，俗话说的“开窍慢”，是十分常见也非常正常的。小时候特别胆怯的，长大成为冒险家；小时候特别羞涩、口齿不清的，长大成为社交达人，小时候贪玩的，长大成为学者，还有小时候矮小瘦弱，像个小女孩，长大成为伟男子……都不会让人觉得奇怪。所以对黑米很难下什么定论，再加上有父亲的优质资源，还有无限耐心，他的成长也是不可限量的。如果说有什么问题的话，就是在黑米身上，很难发现母亲对他的影响和教育痕迹，但是这会对孩子有不可挽回的不利影响吗？似乎也很难下什么结论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;王诗龄：这个孩子非常之好。天性保持得好，对环境有极强的判断力，并及时作出智趣反应。她的自主行为多，自觉地建设自我评价体系，并自觉建设对外部的评价体系，比如奖励摄影师狗尾巴草，说“谁把我怕得好看就奖给谁”。这个孩子也只能用“智商高、情商高”来概括了。我基本上认为李湘夫妇（特别是王岳伦）在孩子的教育上，是有开阔的眼光和大智慧的。父女二人，之所以被评价为“呆萌”，可能跟他们多置身于户外环境，以及从事不擅长的活动有关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;五个孩子都挺好的，让人看到中国成长在较为富裕家庭的一代孩子，健康的一面、能为公众提供有教益的经验的一面。不过从一些照片上看，孩子们对电子游戏和电子设备有点沉迷。如果父母认可阅读习惯对成长的重要性，那么这几个孩子，都应该到了阅读的年龄了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22231175/answer/20701306
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
怎么看待内蒙古乌海市乌达区消防二中队打新兵事件, 类似事件在军营中常见吗？
</title>
<description>
唉，这个视频现在被证实了，看到这个视频心里不大舒服，我想先说说我新兵连的班长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重庆合川人，我被他踹过一脚，那次事情本来是我们两个新兵作死。我和另一个新兵，他平时爱说点脏话，然后有天他就骂我，我就说你别骂，他说我就骂，我说你再骂一声，他又骂了一声。那会儿新兵连，天天训练，浑身的荷尔蒙再不释放就把自己淹死了，练了那么久也想试试身手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，我就把他按到厕所里捶了一顿。厕所地滑，我踹了他一脚，然后他就倒了。我接着捶，我正捶他捶的不亦乐乎呢，结果我们班长来我都不知道，一看我骑他身上打，冲上来就勾了我一脚，我一下就平行着飞出去四脚朝天了。然后被我捶的那哥们半真半假的住了一个多月的医院，一直到我们新兵连结束，他还没痊愈，授衔仪式都没参加，说是韧带拉伤了。后来那哥们被分到一养老级别的单位，很消沉，混了两年退役了。也不知道是福是祸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;训练场上不说，私下里，我新兵连就挨过这一脚。我的新兵连班长对我可真是好，这当然是不能忘掉的。我们新宾连有周末，那会儿周末新兵连各班班长要带一个新兵去营门站岗，他每次去都带着我，到了之后，就私下跟我讲很多事情，就连和哪个女兵谈恋爱了他都告诉我。他勾搭的是个女新兵，和我们一届，而且还TM是我老乡，那女兵确实挺好看，当时很多新兵都默默关注着那女兵，当然，新兵有贼心没贼胆，不知道怎么回事被他挂上了。如果我当时没有产生错觉的话，当年那个新兵班里，他对我应该是最好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来新兵连结束了，他竟然和我们一起去怒江海峡受训，这也相当于下连队了，他和我们一起做士兵，但是他没多久就被调走了，去了边防检查站。后来，一年多以后，我又见过他一次，就是有一段时间我们抓的人太多了，没人看守，就从他们单位调了些人过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再见到他也觉得他一下就老了很多吧，又黑又瘦的，脸上被晒得脱了皮。他到我们单位的时候正是最热的时候，没带凉席，他在我们单位只认识三四个人，而且大家都很忙，他除了守嫌疑人之外，整天就一个人在角落里发呆。后来我知道他没带凉席，我就抽时间去把通讯员钥匙弄来，去部队仓库偷了一个凉席给他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候才发现他其实挺老实，非常内向。这是视角问题，新兵的时候仰视他的时候根本发现不了这些，现在能客观看待了，才发现这点。后来他回去之前，我们那批几个分到特勤大队的兵出去买了点烧烤，到后山喝点酒，荒山野岭的，就算送行了，他也不嫌寒酸，晚上我们聊的很开心。散的时候芒果抱着老班长哭，估计是喝多了，我倒是没哭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那之后，我再也没有见过他。直到我退役的时候，在返乡的火车上，遇到一个女兵，因为是老乡，所以我们坐一列货车。就是当年和老班长谈恋爱那个女兵，一问才知道他们早就分了。我要了老班长的电话，到现在一年估计能打个三五次的电话吧，他话一直很少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道这文章有点跑题，但没办法，点开顺着脑子里想法跑，就写到这里了。折回来答题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，我在部队听说过很多残忍殴打虐待士兵的事情，但很遗憾，我没有亲眼见过。训练场上踢几脚，甚至辱骂几句正常，但视频里这样的打法我没见过。所以，在我的认知里，这绝不是常态。还有流传着老兵性虐待新兵的，说实话，我听也没听说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我新兵没被打过，所以我老兵时也没有打过跟着我的新兵，我挺惊讶的，都是一个锅里吃饭、一个床上睡觉的兄弟，这些人怎么就下得了手呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，纵然我没见过，但各种流言蜚语一直在坊间流传，对待这样的问题，我建议大家还是要相信眼见为实，不要相信那些流言。就我个人的认知来说，现在的部队很少见有视频中这样殴打士兵的行为，绝对不是常态。但是，了解军队的人应该知道，不同地方的每支军队都有自己的一些传统，有些地方一贯比较野蛮的作风一直延续下来，这也不能排除。就我们部队来说，每个人手里都有枪，经常要和新兵一起出去抓人，带着枪进山，你敢这么虐待士兵你就不怕他背后给你一枪？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于打新兵这个事儿，一直有一个争论，就是说不打的话新兵练不成材。这是他妈的什么屁话！兵都给打成奴才了，就他妈叫成才了？几个人围着一个人拳打脚踢拿皮带抽，自己抽爽了还要说「我这是为你好？」这得多王八蛋才能有这个逻辑。兵是练出来的，真要打去搏击场一对一打呗，哪能这么个打法？我只见过把人打残的，没见过打人还能打成才的。这TM是警犬训导员还是军队教官？用警犬训导员逻辑训练出来的只能是警犬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一个将拳头打在自己人身上的老兵都该被开除军籍，如同每一个将枪口瞄向自己人的士兵都该被枪毙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们部队也有肢体对抗，但都是在训练场上的，顶多看谁不爽大家在训练场上下黑手，但那也只是一对一，一群人打一个，这么不要脸的事情我们不干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到其他答案里，不少人觉得没什么大不了的。我觉得很失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些新兵，去部队，是为我们服务的，我们作为他们的服务对象，我觉得这个时候，即使你不能去向军队要一个交待，也不能现在这样见怪不怪。我不知道还有多少人还记得不久前台湾虐兵事件时台湾人的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天晚上被这题刷屏了，收到很多邀请，五六个问关于这个视频的问题，这个答案本来写在其他题目的答题框里的，复制换了好几个问题，最后觉得这个最合适，就这里一并答了吧。谢邀：@何维光@Wu Frank@马三天@张金山@罗捷@小虫野慕珍@卫恒博@孙墨渊@孙艺风@周文辉@Xiaoyu Hou@阿超@袁晓&lt;br&gt;&lt;br&gt;就今天晚上我把这个视频下载了，给老狗熊看（&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/tianhao/19569563&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;老狗熊&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问他：我们部队那会儿没有班长这么打士兵的吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老狗熊说：没有，每一个士兵出任务时手里都有枪。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
