<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23735611/answer/25759284
</link>
<author>
郑杰
</author>
<title>
在中国目前的情况下，为什么要买正版？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为我有钱，而且懒得折腾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上大多数的回答，都没有答到点子上。&lt;br&gt;其实提问者这样的人，在中国是主流，他们在大街小巷、在城市乡间、在各个论坛、也在我们每个人身上。&lt;br&gt;而法律、道德，在离主流的中国人很远，偶尔有那么几次正版风暴，也无非是雾里看花。所以，版权保护这个观念，不管是从法律角度还是道德角度来说，对中国社会都很超前。&lt;br&gt;——你对着一个300年前的普通中国人讲女权讲人人平等，还希望他也能理解这是天经地义的事情，你觉得会有效果吗？根本不在一个频道啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，让我们务实一点，说说为什么要用正版。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.我年纪大了，比过去有钱，比过去没时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;小时候省下零花钱也只能买得起69块钱的国产游戏，愿意花几个小时去论坛里找破解补丁（有时候也只有几分钟哈）、感谢大神们的0day发布，每次升级后重新破解……我那时候真不觉得累，因为我的时间不值钱。&lt;br&gt;小时候我还从VeryCD拖很多MP3下来，手动更新里面的IDv3信息，统一码率，文件摆放得井井有条，那都算一种乐趣。&lt;br&gt;现在虽然不是富豪，但算是衣食无忧，有点闲钱。正版对我来说，代表立等可取，代表不用折腾，代表可以获得开发者的支持，代表我可以省下更多时间去享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.正版比以前更便宜了，也更方便了，质量更高了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;曾经有个时代，盗版反而比正版更方便。从务实的角度来说，除了人格高尚，我想不出有什么理由支持那种“偷懒”的正版开发者。&lt;br&gt;比如以前的正版游戏，引进中国后改头换面连升级补丁都不通用，还加了奇怪的DRM，反而是盗版直接硬盘版都不用怕伤光盘；&lt;br&gt;比如以前的正版音乐，非要买一个CD盒子回去，完全不考虑其实大家都不用CD机了，而且盒子争先恐后做得越来越大其丑无比；&lt;br&gt;比如以前的正版电影，影院里与世界不同步，正版DVD还制作粗糙缺斤少两。&lt;br&gt;但现在这个时代，聪明人会用正版。&lt;br&gt;现在的正版游戏，越来越多有数字发行，方便得要死，还能联机；&lt;br&gt;现在的正版音乐，我可以用QQ绿钻去下载，非常便宜，而且IDv3的信息很齐全很规范；&lt;br&gt;现在的正版电影，在影院这端与世界越来越接轨了（你看，这就是正版的好处，看电影的人多了，片方就会重视这个市场，就像港台总能有官方中文版游戏一样），在家庭播放这一端也越来越多的正版授权了（广告或会员订阅）。&lt;br&gt;而且正版之后会越来越好，越来越丰富和方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.正版的定义正在变化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以前大家理解的正版，是花人民币去买了那个盒子回来。盒子和光盘（实体）丢了，谁也不能证明你拥有正版。&lt;br&gt;现在的正版不一样了，数字化之后，你是不是拥有正版，很容易证明。&lt;br&gt;我丢了实体根本不要紧，东西都在云端，我随时可以找回来，不用再次付费。&lt;br&gt;我的记录也都在云端，我的文档、状态、游戏存档、电影进度都在云端，换个设备就能继续，请问哪个盗版商可以提供这种服务？&lt;br&gt;甚至，有时候我用正版，根本不用花钱。因为我付出了我的个人信息（包括部分隐私），接受一些广告，我就能使用正版。所以正版不一定等于花钱，而是有付出。&lt;br&gt;这个时代，不理解数字发行的变化，你就不能理解为什么要用正版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自从我逐步正版化以来，我最大的感受就是“越来越自由”。&lt;/b&gt;所以正版不一定是种高高在上面貌严肃的束缚，不一定是道德的说教，而是一种实实在在的好处。相对这种好处，我觉得我的付出很便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我满心期待未来的世界，正版会越来越不需要理由，因为它够方便、够便宜，以至于你忽略了正版的存在。&lt;br&gt;例如，你家看有线电视，就是一种正版，你意识到了吗？你可以问问自己：我为什么要看正版的有线电视？我为什么不去找破解的替代品（注意，是替代品，而不是国内收不到的那些频道）？相信你会有答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来，正版也不能认为有了天命护体，就不用做任何事情了。在一个完全竞争的市场里，即便对方是非法的，你也要做到最好才能够资格去殊死搏斗。正版只有提供差异化的价值，才会给人们消费的理由。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21525822/answer/25740696
</link>
<author>
北风
</author>
<title>
雷锋的事迹是真的吗？
</title>
<description>
雷锋的故事&lt;br&gt;&lt;b&gt;【照顾一位老太太】 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/43/d443ef38ff0d66776247cadaf44ae80f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;335&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;335&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;版本一、1960年6月x日&lt;br&gt;因公外出，我在沈阳车站，看见了一个老太太，&lt;b&gt;在汽车旁焦急地徘徊着像是有什么困难&lt;/b&gt;。我上前询问，一看证明，原来这位老太太是从山东来部队找她儿子，&lt;b&gt;路费用光了。&lt;/b&gt;我了解清楚后，&lt;b&gt;立即请她老人家吃了饭，并给她买好到她儿子驻地的车票。&lt;/b&gt;本月8日，这位老太太的儿子给我们部队首长写来了一封感谢信。&lt;br&gt;《雷锋全集》2012版P18《雷锋日记》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;版本二、1960年6月上旬，我因公外出，在沈阳火车站乘车回抚顺。早晨5点钟到了上车的时间，我背着背包&lt;b&gt;刚走近天桥，&lt;/b&gt;看见一位白发苍苍的&lt;b&gt;老太太背着个大包袱，走几步歇一歇，很吃力，我急忙赶上前去，帮助老人背起包袱，搀扶她上火车。&lt;/b&gt;老太太累得满头是汗，喘了半天气，才对我说了一句话:“好孩子，大娘忘不了你呀!”上了车，人很挤，我给老人找了个座位，自已就站在老人的身旁。火车开动了，&lt;b&gt;因为我没吃早饭，肚子饿了，我拿出在车站买的两个面包，送给老太太一个。&lt;/b&gt;她接过面包，忙说:你这个当兵的，真好，我见到儿子叫他写信给你们首长…”老人说她从山东来，&lt;b&gt;到抚顺去找儿子，但又不知儿子的住处。&lt;/b&gt;她掏出一封信叫我着，记得上面写的地址是“抚顺市XX信箱第四宿舍。这个地方我当然不知道，但为了使老人安心，我就说:“大娘，你莫急，有地址就好办，&lt;b&gt;下了车我帮你去找。&lt;/b&gt;”6点多钟到了抚顺，我把自己的背包存放在车站，背上老人的包袱，领着老人四处打听，走走停停地快9点钟了，终于找到了，这个“xx信箱原来是个保密工厂。老人见到了儿子，高兴得满眼是泪说:“儿呀，要不是这位军人同志帮娘找，今天难以见到你”临走时，他们母子二人千感谢万感谢的，送出我很远。&lt;b&gt;我本不想汇报这件事，因为这是自已应该做的。谁知，那老人的儿子果真给部队写来一封信，请求领导表扬这位不知名的战士。那天我回连晚了三个小时，想瞒也瞒不住。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——摘自《雷锋全集》2012版P230《解放后我有了家我的母亲就是党》1960年9月雷锋口述，其他同志代笔作为宣传稿发布。&lt;/blockquote&gt;”送老太太“是雷锋事迹中广为流传的一段。但是……但是……看出问题了没有？日记和口述的情节完全不一样。&lt;br&gt;1、故事是怎么发生的？&lt;br&gt;按照《日记》雷锋是看到老太太明显表现出异状（焦急徘徊）后，才上去问，从而知道老太太的困难是”钱花光了（没钱买车票）“。按照《口述》则是，雷锋看到老太太背东西困难，雷锋去帮忙扶老太太上了火车（老太太自己有火车票！）。&lt;br&gt;2、雷锋做的什么好事&lt;br&gt;按照《日记》雷锋先是请没钱的老太太吃了饭，然后帮她买了车票，然后故事就结束了。但在《口述》中雷锋先是帮老太太背包袱，然后全程跟随，先是上车帮忙占座，后在车上送给老太太一个面包。最后到了抚顺后还帮老太太找了3个小时儿子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比两个版本，故事过程相差太多，到底老太太怎么被发现的？到底老太太有没有车票？到底是先吃的饭再上火车还是在火车上吃的饭？到底有没有花3个小时帮老太太”找儿子“？&lt;br&gt;前一个故事描述的干巴巴。后一个则活灵活现，甚至帮助雷锋解决了怎么被发现的问题（老太太的儿子光是寄信表扬”不知名的战士“可定位不到“做好事不留名”的雷锋同志。在版本二中做出了圆满的解释，雷锋自己报道晚了，“瞒不住”）。好玩的是《雷锋日记1959-1962》1963版 中根！本！找！不！到！送老太太的内容！这可是很有名的故事呀！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【勤俭节约捐款200元】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/ae/69ae9e01962455d29ce70a796da2f7e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;版本一、致中共辽阳市委的信&lt;br&gt;(1960年8月28日)&lt;br&gt;敬爱的辽阳市委:&lt;br&gt;我是7343部队15分队的一名新战士，我名叫雷锋，是今年1月从辽阳弓长岭矿入伍到部队的……&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在部队每月发给我们6元钱津贴，我每月除了理发花5角钱外，余下的钱我都存到储蓄所。入伍后我把在工厂时候攒的40多元，都带到部队存到了储蓄所。我在部队短短的7个月里，又节约津贴费30多元，到现在为止，我已储存了100元钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天我怀着万分高兴的心情，将我节约的100元钱寄给你们，支援灾区人民公社发展生产。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　我的生命是党给我的，党是我慈祥的母亲。我一定要听党的话，永远忠于党，忠于人民，为祖国的壮丽事业贡献我的一切力量。 最后请市委对我多多培养，使我不断前进。 &lt;br&gt;中国人民解放军 &lt;br&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　沈阳部队工程兵战士 雷锋 &lt;br&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　1960年8月28日&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;版本二、1960年夏天，我在街上看到抚顺市望花区红旗招展，锣鼓喧天，成干上万的人穿着节日的盛装庆贺人民公社的诞生。可是，在这个令民欢腾的日子应该怎样表达一厂自己的心意呢，&lt;b&gt;我把自已两年来在工厂和部队积下的200元钱全部从储蓄所取出来，送到望花区人民公社。&lt;/b&gt;公社党委不肯收我的钱经我再三的要求，才收留了一半……同年8月，辽阳市遭受了特大的洪水灾害，党中央和毛主席派飞初给灾区人民送来了粮食、衣服，我是人民的子弟兵，灾区人民有困难，我决不能袖手旁观，一定要大力支援灾区人民，和灾区人民同甘共苦，&lt;b&gt;我把公社没有收的那100元钱，连同我写的封慰问信，一起寄到了中共辽阳市委。&lt;/b&gt;后来，市委又把钱寄给我了，并写了一封信表扬了我。&lt;br&gt;——摘自《雷锋全集》P215-216《做毛主席的好战士》雷锋撰稿1962年3月6日&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;版本三、 &lt;br&gt;&lt;b&gt;这个春节，我只花了2角5分钱理发，别的钱分文未花……&lt;/b&gt;我这样做，有的同志说我是小气鬼，太熬苦自己了。我是想，我们不能好了疮疤忘了疼，国家有困难，大家来分忧，就要一点一滴地做，&lt;b&gt;这不是小气不小气的问题。每月发6元律贴费，我只留5角钱零用，余下的都储蓄了。入伍半年多，节约了32元，加上我在工厂结余的工资，现在储蓄200多元&lt;/b&gt;支援人民公社和辽阳灾区，就是用的这笔钱。 &lt;br&gt;做这种事自己应该做的事，本不想叫领导和同志们知道，因为党的恩情我永远也报答不完。谁知事后公社党委和辽阳市委都给部队来信表扬我。使我很不安。&lt;br&gt;——摘自《雷锋全集》P232《解放后我有了家我的母亲就是党》1960年9月雷锋口述&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;部队每个月发给我的6块钱津贴费，&lt;b&gt;我除理发以外，大部分买些毛主席著作，买一些关于党的历史和有&lt;/b&gt;&lt;b&gt;关党的政治书籍,还有就是青年修养一类的书籍。除了买书以外，其他钱我就存起来。&lt;/b&gt;我从工厂到部队总共两年多，&lt;b&gt;省吃俭用共节约了200块钱&lt;/b&gt;，一直到今年春天。捐献给抚顺市望花区……&lt;br&gt;摘自《雷锋全集》P198《一辈子学习毛主席著作》1960年&lt;/blockquote&gt;对比三个版本，我有点糊涂。&lt;br&gt;在版本一《给辽阳市委的信》中，雷锋明确表示自己在工厂攒了40多元，加上7个月津贴结余共100元而根据版本三，我们可以看出雷锋半年多积攒了32元（40多块+结余的32=70多块，剩下20多块是哪里来的）。&lt;br&gt;在版本二中，雷锋说存的钱一共是200元，也就是说之前在工厂存下了200-32=168块？&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷锋入伍前在储蓄所中到底存了多少钱40多，还是168？入伍后到底攒了多少钱32还是50多？雷锋连这个都记错了？还是雷锋在给辽阳市委的信中没说”实话“，为了塑造一种”我为了灾区可是倾囊而出了“的感觉，故意没提之前的100元钱……又或者之前送给望花区和平人民公社的100元钱有问题？&lt;br&gt;再考虑到版本三、雷锋到底怎么分配他那5角零用钱呢？每月理两次头发？买毛主席著作和青年修养之类的书不花钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【捡大粪】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/f2/29f2efcf6d15b26fa75dd0563fb56a06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;版本一、我连过年所放的假都没有休息，我去捡大粪，&lt;b&gt;初一初二那两天我一共检大粪300来斤。&lt;/b&gt;我想到这也是响应党的号召，大积肥，是搞了卫生运动，也能够促进农业生产。&lt;br&gt;——摘自《雷锋全集》P195《一辈子学习毛主席著作》1960年本文是根据霄锋的报告录音整理的&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;版本二、1961年2月17日&lt;br&gt;今天是春节假期的第四天。吃早饭的时候，连值班员说:“上午9点集合到和平俱乐部看电影。”有一个同志问了一句:“是什么片子，”他说:“是《昆仑铁骑》。”大家都说:“好极了，可不要错过这个机会。”我一边吃饭，一边想:春节五天假期过完了，19号就要开始冬训。为了响应党的号召，支援农业第一线，争取今年农业大丰收，我还是去多积点肥，支援人民公社这样做有两个好处。第一，以实际行动支援农业，对社员们是一个鼓舞，同时也更密切了军民关系。第二，替居民搞了卫生。&lt;b&gt;因小孩在屋前屋后拉了很多大粪，看起来脏得很，我去把大粪捡起来&lt;/b&gt;，给居民把地扫干净，这真是一件一举两得的好事，既搞了卫生又积了肥。说干就干，我推着手推车，拿着铁锹和粪筐，走到了望花区北后屯，&lt;b&gt;看见工人住宅的屋前屋后有很多一小堆一小堆的粪便，我便立刻捡了起来。一位老大爷从宿舍里出来&lt;/b&gt;，很惊奇的问我:’‘军人同志，你们过节还不休息么?”我回答说：“响应党的号召，捡点大粪，支援农业，争取今年大丰收嘛。”那位老大爷点点头，笑着说:“好啊好啊，你真想得周到，过年也不歇着，捡大粪送给公社，这得好好地表扬啦，这种精神也值得大伙学习呀。”我对老大爷说:“支援人民公社，这是我应尽的义务。’‘那位老大爷很热情地叫我到他家里去休息一会，我谢了谢他老入家的好意，推着车子走了。&lt;b&gt;到了下午2点钟，我捡了满满一车粪，送给了望花区工农人民公社，&lt;/b&gt;人民公社的负责同志们都很受感动。&lt;br&gt;——摘自摘自《雷锋全集》 P35 雷锋日记&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;版本三、去年入伍后我看到抚顺望茬区新成立一个人民公社……&lt;b&gt;为了响应党中央“以粮为纲，大办农业”的伟大号召，我利用今年春节的五天放假期问捡了300斤粪肥&lt;/b&gt;，送给了人民公社。我虽然少看两场电影，少玩一会，也感到高兴。特别是当我看到社员们都穿着新衣服，敲锣打鼓扭秧歌，家家户户放鞭炮时。我也同样感到快乐&lt;br&gt;——《做一个有益于人民的人》1961年P182&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;版本一说的是1960年2天捡大粪300斤。1960年的初一初二是1月28、29日，雷锋日记中并未记载连捡两天大粪的故事。雷锋是1月8日穿上军装的，事实上直到6月&lt;b&gt;【照顾一位老太太】&lt;/b&gt;之前，雷锋日记中都没有做其他好事的内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;版本二和版本三说的是1961年春节捡大粪（版本三去年指的是1960年，今年自然是1961年，同时文章发表于1961年，可以确认版本二和版本三是同一年的事）。&lt;br&gt;那么疑问就出来了，雷锋到底捡了多久大粪？捡了多少斤？春节共有五天假期，按照版本二的说法，雷锋是大年初四才想起来要捡粪的，他从早饭后开始捡，捡到下午两点，&lt;b&gt;捡了一车。&lt;/b&gt;按照版本三的说法，雷锋则是&lt;b&gt;春节放假期间捡了五天&lt;/b&gt;大粪，捡了300斤！&lt;br&gt;那么雷锋到底捡了一大上午还是5天？1961年捡了300斤这么巧，正好和1960年春节捡的一样多？&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;【帮助建筑工人】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/4e/8e4e3a200264a6ae22d3327ca0431418_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;336&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;336&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;版本一、空地上正在建筑楼房—听说要盖一所小学校。我心想，领导上经常讲要发扬拥政爱民的光荣传统，反正今天我休息，何不和工人同志一起参加点劳动呢!我鼓起勇气跑到土地找一辆手推车，帮助工人推起砖来。一气推了八九车，工人们开始休息了，我还是一个劲地推。&lt;b&gt;工人们感到很奇怪:从哪里来了这么一位解放军战士帮助推砖，有一位穿蓝制服的同志走到我面前，紧紧握住我的手，问我是哪个部队的，叫什么名字我本不想告诉他，可身边一个工人同志说:“他是我们建筑公司第二工区党总支李书记。”这下把我难住了&lt;/b&gt;:不说不好，说吧，你们准又是一通表扬。我只说今大没事，参加点劳动是应该的。&lt;b&gt;可是不行，他们一定要知道我的名字，我只好说了。&lt;/b&gt;星期天两餐饭，我一气干到快吃晚饭了，回到连队。傍晚，工人们敲锣打鼓地来到我们连，送来一张用大红纸写的感谢信。连里同志这时才知道我带病参加了一天义务劳动。说来也怪，参加点劳动，我的肚子反而不痛了，所以我开玩笑说:参加义务劳动能治病……《解放后我有了家我的母亲就是党》1960年9月 P231&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;版本二、比如，有一个星期天，大家有的上街去了，有的遛公园去了。那一天我的肚子痛，我到卫生连看病的时候，医生不在。我刚走出卫生连，就听见工地上广播站厂播:“工人们，加油啊，现在运砖的赶不上需要了。”当时我一听到运砖的赶不上需要，就跑到那里一看，工人们都在干劲冲天地干着呢。因此，我想到，这是革命的需要，我也想到应该按毛主席的指示办事。我就跑到上地和他们一起推砖。我找了一辆手推车推，工人们都是两个人推一辆车，而我呢，就一个人，我想，自己个子小，恐怕推不动。但这个时候，我又想到一个人要顶两个人干。我不管他三七一十一，就拿辆车子，在那儿推一车就推六十几块推了好长时间以后。&lt;b&gt;工地广播站的广播员同志就跑来了，说:‘解放军同志，你叫什么名字呀，你是哪个部队的?”当时我就笑了，我说:“我呀，不告诉你。”我想到，这是我应该做的事情&lt;/b&gt;，要是告诉她。到广播里去广&lt;br&gt;播，多不好意思。&lt;b&gt;我不告诉她，她就走了。后来，又来了三个工人同志，其中一个同志跑过来跟我握手，他说:“解放军同志，你是哪个部队的，叫什么名字?”我也没告诉他。我想到为社会主义建设增添一砖一瓦，这是应该的。后来有一个同志在旁边对我介绍说，这个同志是我们建筑公司的党支部李书记&lt;/b&gt;当时我听说和我握手的是李书记。很不好意思，告诉他不好，不告诉也不好，后来我想这是应尽的义务，还是不告诉他好，&lt;b&gt;我就没告诉他。后来李书记就把我的衣兜解开了，掏出我的汽车驾驶执照，看了我的名字，知道我是哪个部队的。他马上就让广播员广播了。广播以后，又用一张大红纸写了感谢信&lt;/b&gt;，工人们敲锣打鼓地给我送来了，党支部书记给我念，当时我感到非常渐魄，但是我也感到很高兴。那时候，我肚子也不痛了，早上没吃饭也不知道饿了，我只感觉到感激不尽一直到3点钟的时候，我才回去吃饭。工人们收工以后，又用大红纸以党组织的名义给我们部队首长写了一封信，敲锣打鼓地送给我们连队的指导员。&lt;br&gt;《一辈子学习毛主席著作》1960年本文是根据雷锋的报告录音整理的 P193&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;对比版本一和版本二，到底是谁来找的雷锋，广播员还是李书记？如果说这个细节不重要。那么工地是如何知道雷锋的名字的？按照版本一雷锋是自己说的，按照版本二李书记直接搜解放军的身了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【抢救水泥】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/77/077793ef90e1e4414aeb6b64c004f28f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; data-rawheight=&quot;212&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;版本一、今大，我感到特别的高兴。一天紧张上作过后，一点儿也不觉得疲劳，我感到浑身是劲。深夜了，我还坐在车问调度室里，&lt;b&gt;看一本学习毛泽东同志的思想方法和工作方法的书&lt;/b&gt;，真使我看得入了迷，越看越使我感到毛主席的英明和伟大。&lt;br&gt;&lt;b&gt;深夜11点钟了，走到门外，天黑得伸手不见五指，这时突然下起雨来了。陈调度员说，我们建筑焦炉工&lt;/b&gt;&lt;b&gt;地上，还散放着7200袋水泥。陈调度员急得一时手足无措。&lt;/b&gt;雨越下越人，这时，我猛然想到了党的教导，要我们爱护国家则产，又想到了我是一个共青团员。想到这些，一种无穷的力量鼓舞着我急忙跑到工地，用自己的被子，并脱下了衣服，抢着盖在水泥上。后来，我又跑到宿舍，发动了20多个小伙子，组织了个抢救水泥的突击队。他们有的忙着找雨布，有的忙着找芦席，盖的盖，抬的拾。经过一场紫张的战斗.避免了国家的财产受到重大的损失。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这时，我才松了一口气抹掉了头上的汗，带着乐观的心情，昂首阔步回到了宿舍。&lt;/b&gt;回忆自己为国家、为党做的一点点工作而高兴。 雷锋日记 1959.11.14 P8&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;版本二、有几天晚上，我学习毛主席著作，已经到半夜了。&lt;b&gt;我那个王师傅在矿上开会同来了，他对我讲小雷你怎么还没睡觉哇，已经12点了。&lt;/b&gt;我就对他讲，为了学习毛主席著作，我不想睡觉哇。&lt;b&gt;当时王师傅还讲，气象台预报今天晚上有大雨。当时，我想到我们工地上有很多材料，要是下雨的话，把这些材料打湿了不好办，我就跑到了调度室，把这一消息告诉了调度员。调度员他才想起了&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;他说，哎呀，前天刚好运来了7200袋水泥，现在还散放在工地上，没有东西盖呢。&lt;/b&gt;现在工人都睡觉了，他急得没法。我就马上往外跑，我直接去找工会主席，找车间领导。当我跑到工地以后，雨越来越大了，现在眼看国家的财产就要受到损失了，怎么样来抢救呢?因此，我就把白己一件棉大衣脱下来盖到水泥上，我想到抢救一袋是一袋。在当时，又找不到东西盖，我急得没法，就赶快往回跑，跑到宿舍以后，我把自己的被子、褥子，一齐拿来盖在水泥上了。当时我一面跑一面叫，叫来了20多个工人同志，组织了一个抢救水泥突击队。我们找来了一块大雨布，盖的盖，抬的抬，很快地就把那水泥盖好了7200袋水泥没有受到损失。&lt;b&gt;第二天天还没亮，我们工厂党委书记，就到办公室里来。当时我在办公室看毛主席著作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;《从一个孤儿成长为一名解放军战士》(1960年)P258-259&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;在版本一中雷锋出门之后发现下大雨，这时候陈调度告诉雷锋水泥没法盖。雷锋才去找的人。在第二个故事版本中时间调后了一小时，先是王师傅告诉雷锋天气预报要下雨，雷锋主动去告诉陈调度要下雨的事，这期间下起了雨。&lt;br&gt;在第一个版本中雷锋做完好事就回了宿舍，在第二个故事中雷锋则是“天还没亮”，就回到了办公室开始读毛主席著作了，问：雷锋折腾了一宿不休息，还能津津有味的读毛著作？&lt;br&gt;经过修改，雷锋的主观能动性更强了，学习毛著作的程度更深了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;于理不合的好人好事&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【没品战友】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/38/3f3859a651454ff15424fb34f8a0e840_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有一次，上山去打猪草。我们早晨吃了早饭去的，走了十多里地到山上，每个人带一盒饭去吃，中午就不回来吃午饭。到12点钟吃饭的时候，我看大家都在吃饭，&lt;b&gt;有一个叫王延堂的同志，一个人坐着看大家吃饭，我就问他:“小&lt;/b&gt;&lt;b&gt;王同志，你的饭呢?”他说:“我的饭早上就吃到肚里去了，早晨我就吃了两顿饭。”这时，我想到毛上席的教导:关心别人要比关心自已为重。我也想到王延堂同志如果今天中午不吃饭的话，会影响他的情绪，他干活一定不会起劲我想到这些，就把自己的饭送给他吃。他再三推辞说:“我吃了你怎么办呀?”我说:“我不饿呀”经过再三推辞，我说我肚子痛，我要解个手，放下饭就跑了。我看到他吃了饭，吃得饱饱的，干活非常起劲。我感到非常的愉快。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;《一辈子学习毛主席著作》1960年本文是根据雷锋的报告录音整理的P196&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这个故事很有意思，雷锋觉得别人没吃饭会影响情绪干活不起劲，他自己不用吃饭的吗？雷锋又矮又瘦，入伍时才47公斤，这个体格不吃饭没关系的吗？王延堂开始死活不吃饭，雷锋上个厕所的功夫，他就没出息的把饭吃掉了？这可真是个没品的战友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【惊悚的夜晚】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我学习毛主席的每一篇著作，都要联系实际。我学了《关心群众生活注意工作方法》这篇文章以后，就决心按毛主席的教导去做。比如，有天晚上，&lt;b&gt;那是冬天，我们大家都睡在一个简陋的营房里面，天特别冷，又刮着北&lt;/b&gt;&lt;b&gt;风，下着雪，炉子烧得很旺。在半夜的时候，&lt;/b&gt;我起来解手，看见炉子座板把地板都烧坏了，当时，&lt;b&gt;满屋都是煤气。我想，同志们都睡得很甜，现在煤气这么&lt;/b&gt;&lt;b&gt;多，万一要是中了毒对大家都是损失，会影响大家的身体健康，我马上到外面去打来水，把炉子浇灭了，又把地板上的火浇灭了。我还把窗户、门都打开了。不一会儿屋甲就变得非常冷啦，冷清清的。我又想，如果这样冷的话，把大家身体冻坏了也不好办，就到外边找来小木头柴，又把炉子重新生着了，一&lt;/b&gt;&lt;b&gt;直把屋里弄得暖呼呼的，我才睡觉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;《一辈子学习毛主席著作》1960年本文是根据雷锋的报告录音整理的 P195&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;雷锋“关心战友”的这段故事非常惊悚。在一个北风呼啸的雪夜，雷锋同志为了怕大家&lt;b&gt;中煤气&lt;/b&gt;打来水，刺啦一声浇在燃烧正旺的煤炉子上。然后敞开门窗把室内的温度降了下来，掏起了炉灰，取走了煤球，又在湿答答的炉腔里重新生点柴禾，还弄得暖呼呼的才睡觉？！&lt;br&gt;我的疑问是，雷锋还不得折腾了快一个小时？这期间他的战友都死掉了吗？屋里哗啦啦直响——又浇水又掏炉灰。室温忽升忽降——先是在风雪之夜开门敞窗，又关上门把炉子烧的暖呼呼的。&lt;br&gt;最惊悚的是在&lt;b&gt;湿炉膛里烧柴禾&lt;/b&gt;，雷锋不怕燃烧不充分反而产生煤气吗？来自南方的雷锋真的烧过炉子吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【雨夜送大嫂】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/0b/a60b3141abb12e0a16dadfe86e592181_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;5月2日&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天上午我在保养汽车，突然天下大雨。&lt;/b&gt;我正在盖车的时候，&lt;b&gt;见到路上有一位妇女抱着一个小孩，右手拉着一个五六岁的孩子，左肩上还背着两个行&lt;/b&gt;&lt;b&gt;李包&lt;/b&gt;，走起路来真是很吃力。我急忙跑上前，问她从哪来?到哪去?她说: “从哈尔滨来，到樟子沟去。”她还告诉我说:‘兄弟呀!我今天遭老罪了，带两个孩子，还背一些东西，天又下雨，现在天快黑了，&lt;b&gt;还要走十多里路才能&lt;/b&gt;&lt;b&gt;到家。现在我都累迷糊了，我哭也哭不到家呀”&lt;/b&gt;我听她这么说，心里很过不去。我想，毛主席说过:“我们的同志不论到什么地方，都要和群众的关系搞好，要关心群众，帮助他们解决困难。”&lt;b&gt;想起毛主席的教导，浑身有了力&lt;/b&gt;&lt;b&gt;量，我跑回部队驻地，拿着自已的雨衣给那位妇女，我又抱着她的孩子，冒着风雨送她们问家在路上，我看那小孩冷得发抖，我立即脱下自己的衣裳给他&lt;/b&gt;&lt;b&gt;穿上。走了1小时40分钟，终于把他们送到了家&lt;/b&gt;，那妇女激动地对我说:‘兄弟呀，你帮了我，我辈子也忘不了啊~”&lt;br&gt;我对她说:“军民家嘛。何必说这个呢...”&lt;b&gt;我离开她家的时候，风&lt;/b&gt;&lt;b&gt;雨仍然没停，他们留我住下我想，刮风、下雨、天黑，算得了什么?&lt;/b&gt;一定要赶回部队。明天照常出车。我边走一边想着:我是人民的勤务员，自己辛苦点，多帮人民做点好事，这就是我最大的快乐和幸福。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;在这里雷锋和大嫂的表现迥异于常人。如果是我遇到这种情况，肯定是发动汽车一脚油门，20分钟就送大嫂回家了。当然也可能部队管理严格，禁止私动公车，这也可以理解。那第二选择就是回营房多借几身雨衣。至少大嫂一身，大孩子一身，雷锋自己一身吧。可根据雷锋的描述，他明显只拿了一身雨衣，然后四个人就冒着”大雨“上路了……雷锋不怕感冒，两个孩子也不怕感冒吗？雷锋可是有过大雨天不穿雨衣工作最后生病的教训，他打算让着两个小孩子生急病吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在防洪抢险当中，&lt;b&gt;有一天晚上下着大雨&lt;/b&gt;，任务很艰巨，我在这个时候想起了党的教导，在最艰苦的时候应当做好党的宣传鼓动工作，因此，我带头喊日号，唱歌子，大家干劲都很足。发现了好人好事就到广播里去表扬。我走到堤坝上的时候，看见一位战友没穿雨衣，当时我又想起毛主席的教导关心别人比关心白已为甭，&lt;b&gt;我把自己的雨衣脱下来穿在那个战友的身上。当天晚上，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我一身都淋湿了，一直颤抖了一个晚上。到了第三天我又得了急病，一天没有&lt;/b&gt;&lt;b&gt;吃饭&lt;/b&gt;，连长计我在家休息，我怎么也不肯休息，坚决要求去参加防洪抢险。后来，连长叫卫生员看着我，坚决不让我去，卫生员把我送到宿舍里。&lt;br&gt;《一辈子学习毛主席著作》1960年本文是根据雷锋的报告录音整理的 P196&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这个大嫂及其家人也比较扯，外面下着大雨，大嫂的家人没一个过来沿路寻找的。要说大嫂的家人不知道她要来，所以没寻找大嫂，那大嫂和孩子找个地方住下或者先找个房檐避避雨不可以吗，何必冒着雨摸黑赶路，以致被雷锋发现？大姐不心疼自己，难道还不心疼孩子吗？大姐最后的倒是回归正常人了，看雨没停请雷锋住下，问题是雷锋是军人，哪有在外面随便住宿的道理。&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;【雷锋的战友们】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;入戏过深的季增&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我给雷锋拍照片的故事季增（口述）　蒋永胜　吴军（整理） 解放军报 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;2005-03-07&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;1961年2月初的一天，我陪同雷锋到丹东工程兵某部作忆苦报告&lt;/b&gt;，回来在沈阳换车时，见一位老大娘拿着许多东西，走路很吃力，便跑上去帮助拿，扶她上了火车，找到座位。老人担心找不到在抚顺的儿子家，雷锋一听是同路，便安慰说：“您放心，到抚顺后我帮您去找。”到了部队驻地瓢儿屯站，&lt;b&gt;我们没下车，而是去了抚顺南站，把背包寄存之后，陪老大娘去找儿子&lt;/b&gt;。老大娘初来抚顺，不知儿子在哪儿。&lt;b&gt;我们只好按照信上的地址，四处询问，终于在近郊找到了大娘的儿子家。当孙女跑出来拉住奶奶的衣服时，我抓拍了这个镜头。&lt;/b&gt;（见图②：雷锋帮老大娘找儿子） &lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;《一张雷锋照片背后的故事雷锋没送过我奶奶》2006年03月05日 大连晚报&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;王盛波回忆说：“雷锋生前所在部队驻地在抚顺市望花区，而我伯父一家当年也居住在望花区新民街一带。&lt;b&gt;1957年，我爷爷、奶奶从山东龙口老家到关外看儿子，&lt;/b&gt;来到抚顺我伯父家。伯父在附近为我爷爷、奶奶租了一间屋子，离雷锋所在部队的营地很近。&lt;b&gt;1960年的一天，我爷爷、奶奶在街上走着，迎面走来两个穿军装的人。后来他们才知道，两个人中一个是雷锋，另一个是一位新闻干事。”&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“雷锋发现我奶奶与他曾从沈阳护送到抚顺看望儿子的老大娘很像，就主动与我奶奶攀谈起来。他问起我奶奶家里的情况，叫什么名字，家住哪里等等。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;事隔不久，雷锋和那位新闻干事一路打听找到了奶奶住的小院。那位新闻干事围着我奶奶问这问那，不时地往本上记着什么。&lt;br&gt;　　雷锋也没闲着，帮着给我奶奶家挑水、扫院子。临走时，&lt;b&gt;那位新闻干事拿出相机问我奶奶：‘老人家，你跟雷锋照张相好吗？’奶奶高兴地答应了。这时，那位新闻干事看到邻居苏姓家中的小姑娘正在院子里玩耍，就忙喊：‘小妹妹，过来，一块儿照个相。’&lt;/b&gt;摆好姿式正要按快门，那位新闻干事好像又想起了什么，跟我奶奶说：‘老人家，你家里有没有包袱，拿来用一下。’”&lt;br&gt;就这样，这个后来为许多人所熟知的照片，瞬间定格了下来。&lt;br&gt;记者了解到，王盛波所说的那位新闻干事，正是曾为雷锋拍过许多照片的摄影师季增。记者通过电话采访了目前在《承德日报》工作的季增。&lt;b&gt;季增证实，这张照片是他拍的，而且确实是补拍的。季增记得，那是在1960年的一天，他陪着雷锋一起到丹东做报告。回来时，两人在沈阳换车。在过地下通道的时候，&lt;/b&gt;雷锋见到一位老太太拎着不少东西，便走上前去，帮助这位老太太拿包。后来，雷锋得知这位老太太也要去抚顺。于是，季增陪着雷锋一起把这位老太太送回了家。由于当时天很黑，没有办法拍照片，他也没太瞧清楚那位老太太的长相。几天之后，雷锋领着他来到一位老太太的家中，他觉得这位老太太与几天前他和雷锋一起护送的老太太长得很像，于是便补拍了这张照片。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;摄影师季增谈雷锋照片:数量多源于自身突出与宣传需要（ 2012年2月26日）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中国文明网&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　我不否认，个别照片是事后补拍的。负责摄影的同志都知道，在有些时候、有些情况，补拍是允许的、也是必要的。但我负责地表示，&lt;b&gt;我为雷锋拍的每一张照片，都是当时忠实的记录，没有任何一张是无中生有、弄虚作假的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　我以雷锋送一位老大娘找儿子的照片来说明这个问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1961年秋冬之际，雷锋到丹东部队作报告。回抚顺途中，在沈阳转车。过天桥时&lt;/b&gt;，见一位老大娘拿了许多东西，走路很吃力，雷锋便过去主动帮忙。得知老大娘是去抚顺找儿子，正好同路，雷锋便急忙帮助拿东西，扶她上火车，并帮她找座位。一路上，雷锋站在老大娘身边，亲切地问这问那，细心照料。老大娘担心找不到地方，掏出写有儿子地址的信封给雷锋。雷锋安慰大娘说：“您老人家放心吧，到抚顺后我一定帮您找到儿子。”实际上，雷锋对抚顺的一些偏僻街道也不熟悉，他边走边问，几经周折，终于在郊区露天矿的一条小街上，找到了老大娘儿子的家。老大娘感动不已，不断地夸奖雷锋。这时，天色已晚，雷锋急忙赶回了部队。后来，雷锋又去看望老大娘，家里只有老人和她的孙女。这次，我和雷锋一起去了，就为他们3人拍了两张照片。&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在竟然有人说，根本没有老大娘找儿子这回事，连这两张照片也是伪造的，这真是胡说八道！&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;看完这三则报道，我彻底糊涂了……如果说是是1960年6月还是1961年2月（抑或1961年秋冬）帮助的老太太？季增到底是不是整个帮忙事件的亲历者？如果按季增所说他全程跟随，那雷锋还说自己“瞒不过”岂不是太假了。按照王盛波的说法他的奶奶根本就没被雷锋护送过，那季增又为什么要说自己拍的就是被帮助的老奶奶本人（只是晚了几天）。到底是在哪里遇到的老奶奶，路上、天桥、还是地下通道，老奶奶的走位是不是过于飘忽了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷锋护送老奶奶事件已经出现了5个各不相同的版本。分别为雷锋版1，雷锋版2，季增版1，季增版2，亲历者版&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;战友乔安山&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于雷锋捡粪的故事，新华社是这么辟谣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔安山回忆，雷锋在日记中所描述的抚顺望花区，当时是城乡结合部，&lt;b&gt;当时道路上随处可见马牛等牲畜，雷锋捡的也主要是牲畜的粪便。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;乔安山：你说连土捡粪，&lt;b&gt;300来斤的粪，那玩意儿能有多少啊。也就那么大的土篮&lt;/b&gt;（用手比划了一下），&lt;b&gt;一个土篮也得100多斤，那两个土篮不就得300多斤吗&lt;/b&gt;（原话如此）那，那，正常现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全国雷锋专题藏友联谊会副会长褚士奇：&lt;b&gt;那个时候遍地是马车，&lt;/b&gt;那么这种情况呐，&lt;b&gt;因为路面上要有马粪的话影响卫生&lt;/b&gt;，那时候把这些粪如果收集起来，送到公社的话这是一个非常支持农业的举措，当时非常流行的。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNjgxODMwODMy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;真相&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c8/f2c8a791fa1c2e67269b759580aa62f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;674&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;674&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c8/f2c8a791fa1c2e67269b759580aa62f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/c5/1fc5e77df927d962c644acc3f4cb0e55_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;734&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;734&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/c5/1fc5e77df927d962c644acc3f4cb0e55_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/50/7d500a6df537dbc8c3423df0daa22733_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;456&quot; data-rawheight=&quot;487&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;456&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/50/7d500a6df537dbc8c3423df0daa22733_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这……这土篮像是能装100斤粪的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说之前雷锋说的很清楚：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;因小孩在屋前屋后拉了很多大粪，看起来脏得很，我去把大粪捡起来&lt;/b&gt;，给居民把地扫干净，这真是一件一举两得的好事，既搞了卫生又积了肥。说干就干，我推着手推车，拿着铁锹和粪筐，走到了望花区北后屯，&lt;b&gt;看见工人住宅的屋前屋后有很多一小堆一小堆的粪便，我便立刻捡了起来。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;小孩=牲畜？工人住宅的房前屋后=路面上？工人住宅周围天天有牛马拉大粪？或者雷锋搞不清楚什么是小孩拉的大粪，什么是牲畜拉的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;雷锋的班长薛三元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;那时，我们部队在营口住的都是比较简陋的日式房子，屋内没有暖气，冬季用火炉取暖。每天夜里，都由上下岗的同志负责照看炉子，以防煤气中毒或炉子座板把地板烤坏。雷锋很细心，经常在夜里起来照看炉子。一天夜里，一阵声响把我从睡梦中惊醒，爬起来一看，是雷锋在那里生炉子。原来，那天上岗的新兵没经验，把炉子烧得过旺，以至烤坏了破旧的地板，幸好雷锋发现后及时浇灭，又把炉子重新生着。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;雷锋的班长证明雷锋在生炉子嘢，问题是这不更吓人了吗？班长半夜里听到异响，坐起来，拥着被子看雷锋在那里一声不吭的生炉子。也不知道帮帮忙？其他战友依然是昏迷状态，就班长远远的瞪着雷锋？！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;雷锋是特殊年代的特殊典型，事迹中存在很多添油加醋虚构细节，无中生有违反基本逻辑的情况。他身边的战友、记者也有意无意的参与到虚构现实——或者叫“学习雷锋精神”中来。当年这么做的主要目的是突出雷锋共产主义新人、毛主席的好战士形象，现在这么做的目的……我也不知道是为什么呢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;雷锋的故事，真的只是故事而已，应该有真实的部分存在，但也有很多虚构。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;感谢 @顾扯淡 和 @王梦雨 的精彩讨论，正是由于他们的讨论我才做了以上查证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷锋的故事嘛，大家听听就好了。不要太较真……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的其他回答已经导致知乎将3个问题连根删除，如果大家觉得好玩的话，请“关注”我，因为即使点了收藏也会被删掉的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20409817/answer/25723267
</link>
<author>
玉山子
</author>
<title>
国内哪些品牌的牛奶可以放心地喝？
</title>
<description>
&lt;b&gt;【【【【【多多多多多图预警】】】】】】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对不起小伙伴们。。。我这次写得再靠前点。。。&lt;br&gt;-------------------------------------------------再更-------------------------------------------------------------&lt;br&gt;看到评论区有很多人在说要转向进口奶。完全不明白为什么。我并没有设立进口牛奶的对照组。这些营养指标完全没有反映出来国产牛奶哪里有缺陷。说实话，所谓进口牛奶才是更加良莠不齐鱼龙混杂的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看起来光明牛奶统治了祖国的东南地区嘛= =       可是我们这边真的买不到光明的纯牛奶。酸奶的标准和牛奶不同。无法测量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------2014/5/18更新线-------------------------------------------------&lt;br&gt;其实牛奶这种东西呢。最重要的是喝起来的风味和感官上的主观判断。&lt;br&gt;评论区很多小伙伴要排序，我觉得排序这种东西不是很有必要。个人认为从营养角度把牛奶中的各项主要指标呈现给大家就好。【其实我是怕被涉及企业请去喝茶啊喂= =】&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;刚从实验室出来嗯。今天正好把市面上最常见的十几种牛奶做了养分分析。&lt;br&gt;--------------------------------【FBI WARNING】-------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;本回答中图片、文字和数据禁止任何人任何组织以任何形式转载、借鉴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实验仪器和方法可能存在误差，非国标，实验结果和数据不作为任何质量评定的标准，仅代表测量的个体，不代表对该产品或品牌的评价。成分仅供参考。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【特别鸣谢】&lt;br&gt;1.感谢把去离子水拿上三楼的实验室老师和帮我一起收拾洒了一地牛奶的拖地大妈。 &lt;br&gt;2.乳房被我蹂躏了好久还没有踢我的花姑娘。&lt;br&gt;3.花姑娘是头黑白花小奶牛。&lt;br&gt;【多图预警】&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;首先，对以下实验数据中出现的牛奶品质指标做简要解释：&lt;br&gt;一、营养特征&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.乳脂&lt;/b&gt;：牛奶品质的主要指标之一。即牛乳汁中的脂肪含量。牛奶中的乳脂处于乳化状态，易吸收。其中磷脂在人类代谢中具重要意义。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.乳蛋白&lt;/b&gt;：牛奶品质的另一个主要指标。主要包括酪蛋白、白蛋白和球蛋白。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.乳糖&lt;/b&gt;：乳糖是哺乳动物特有的产物，在自然界乳糖仅存在于乳中，在其他器官中不存在。乳糖为双糖，水解后生成葡萄糖和半乳糖。&lt;b&gt;乳糖不耐症&lt;/b&gt;是非常普遍的一种现象。乳糖不耐受是指一部分人因体内缺乏乳糖酶，不能很好地吸收乳糖，甚至在食用乳糖后出现腹胀、腹痛、恶心等症状的现象。这也就是为什么一些所谓乳糖水解技术可以减轻乳糖不耐受症状。而酸奶经过微生物发酵后乳糖大多降解，故乳糖不耐者可适当饮用酸奶。&lt;br&gt;二、理化特征&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.pH值&lt;/b&gt;：正常的牛乳pH应该在6.5~7.0左右。超过7.0者可怀疑为乳房炎乳；低于6.5者可怀疑微生物水平较高产酸（牛初乳除外）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.密度、比重和冰点&lt;/b&gt;：主要用来测量牛奶是否掺水，但有其局限性，后面会提到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【补充】1.仪器数据为百分比，产品上标示的营养成分表有每100ML中的重量，也有其他单位的，牛奶密度比水略大，稍有出入是正常的。&lt;br&gt;2.每种产品数据有两次重复。即纸带上有两组数据。&lt;br&gt;3.仪器国产，系里传说几十万的FOSS不让用。指标较少。一些生化指标如体细胞数，抗生素含量等没有数据。&lt;br&gt;4.牛奶掺水这件事情不要大惊小怪，之前的回答里就说过，百分百存在。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;上干货。&lt;br&gt;一、纯牛奶组&lt;br&gt;1.伊利盒装纯牛奶 250ML.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/3a/dc3a9135aaa4e2797e88e6c019172348_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/3a/dc3a9135aaa4e2797e88e6c019172348_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;很中规中矩的数据。不要太纠结于掺水率。太浓的鲜牛乳并不好喝。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2.伊利袋装纯牛奶 200ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/d7/c5d7360ba3ecec74da34464b7282cc95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;1836&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/d7/c5d7360ba3ecec74da34464b7282cc95_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;乳脂、乳糖和乳蛋白较盒装的下降了一个档次&lt;/b&gt;，但波动不算非常大。&lt;b&gt;掺水率上升了5个百分点左右&lt;/b&gt;。所以说，盒装与袋装的除了包装不同导致保质期不同外，单纯就营养上来看没有特别大的差别。&lt;b&gt;但是从掺水率上可以很明显地看出袋装的消费定位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3.蒙牛袋装纯牛奶 200ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/28/4c28fa8f9d7a964eea197ecfc68afc50_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;1836&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/28/4c28fa8f9d7a964eea197ecfc68afc50_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;和伊利的袋装奶各项指标惊人地一致&lt;/b&gt;。两大乳业巨头在低端牛奶这方面达成了共识。那就是，用低一个档次的奶源，多掺三分之一的水。&lt;br&gt;4.银桥袋装纯牛奶 200ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/db/12db53175d54bbbcd34b61946036785b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/db/12db53175d54bbbcd34b61946036785b_r.jpg&quot;&gt;银桥，西北地区奶业领军人物。看到数据的时候吓得不轻。我们都以为是上错了样。&lt;b&gt;和伊利的各项指标完全一模一样。&lt;/b&gt;我们甚至怀疑西北地区的伊利是不是银桥代工。&lt;br&gt;但是作为一名准西安人。。。我必须得说一句。。。个人认为。银桥的奶从风味上来说是最好的。&lt;br&gt;5.银桥枕装纯牛奶 227g&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/62/65629e75642b3054b20fe4f571a2a8c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/62/65629e75642b3054b20fe4f571a2a8c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;枕装银桥。可以看到其各项指标基本处于袋装与盒装之间。小伙伴们发现什么规律了嘛。&lt;b&gt;价格与营养指标是成正比的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;6.夏进纯牛奶 243ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/24/e624070170999f6d6eacb15d053f1763_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/24/e624070170999f6d6eacb15d053f1763_r.jpg&quot;&gt;不想吐槽。甜到吐。根本不是纯牛奶。应该归入调制乳范畴内。&lt;br&gt;7.小西牛托伦宝袋装纯牛奶 200ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/38/b9385ba2c1c9b7239f8ae3e95f0c272a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/38/b9385ba2c1c9b7239f8ae3e95f0c272a_r.jpg&quot;&gt;之前从没见过的品牌。也是最便宜的一种。不过从各项指标上来看，作为袋装奶，还是十分中规中矩的。&lt;br&gt;二、调制乳组&lt;br&gt;1.伊利盒装脱脂奶 250ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/f9/c9f91b35c8a433b0035b35d20e89553a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/f9/c9f91b35c8a433b0035b35d20e89553a_r.jpg&quot;&gt;和包装上的营养成分基本一致。&lt;b&gt;确实做到了脱脂。但牛奶的风味由于脱脂会受到影响。掺水率相当低。但不一定是奶源兑水少，推想应当是与脱去了脂肪，和配料表中各种酯类和增稠剂的添加增加了比重有关。而掺水率是仪器基于比重和冰点进行计算的。这也就是前面说的掺水率的局限性。&lt;/b&gt;其中羧甲基纤维素钠起增稠、乳化、稳定作用，因为脱去脂肪，如果不使用稳定剂和乳化剂的化牛奶中的脂溶性物质会产生沉淀影响口感。&lt;br&gt;2.伊利盒装高钙低脂奶 250ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/da/f0dacfce152071f0f5f107f3187aaf3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/da/f0dacfce152071f0f5f107f3187aaf3e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;脂肪有显著下降。没有添加羧甲基纤维素钠但是加入了结冷胶，也是增稠剂的一种。所以比重增加，掺水率才会很低。&lt;/b&gt;但是从感官角度来说这盒奶是本人最喜欢喝的，没有像脱脂奶那样完全丧失风味，从营养上也相对有诚意，价格也可以接受。&lt;br&gt;3.伊利盒装高钙奶 250ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/a3/62a3857a77612370b20cb7890f1e3a35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/a3/62a3857a77612370b20cb7890f1e3a35_r.jpg&quot;&gt;虽然加入了结冷胶但是掺水率显著上升了。。。不太清楚具体原因。但这应该是以上三种牛奶的本来面貌。&lt;br&gt;4.多鲜益多佳双益牛奶 250ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/a3/37a374f2977ee49411c22fcf7fd8523f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/a3/37a374f2977ee49411c22fcf7fd8523f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;益生元和利体素- -  商家的一概噱头= = 不是说没有效果。只是。。。对不起它的价格。其他营养成分上还好。&lt;br&gt;三、高档牛奶组&lt;br&gt;&lt;b&gt;写在前面：由于超市的特仑苏只整箱卖，不零卖。所以没有买特仑苏这个高档牛奶的鼻祖来做测试。特仑苏真的有好多好多黑点可以戳穿的真是好遗憾╮(╯▽╰)╭。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1.伊利金典纯牛奶 250ML.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/e5/00e5e5a9fdf4d8a88318afa3e0950edb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/e5/00e5e5a9fdf4d8a88318afa3e0950edb_r.jpg&quot;&gt;大家可以看到除了&lt;b&gt;乳脂、乳糖、乳蛋白都有显著提升&lt;/b&gt;外，最显著的变化是啥= =  &lt;b&gt;没错就是掺水率。&lt;/b&gt;是不是每种牛奶都叫特仑苏我不知道= = 但是我确确实实能看到掺的水比较少。。。&lt;br&gt;2.伊利营养舒化奶 250ML&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/45/9f452b959ad6d0f727d23f55ed7175f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/45/9f452b959ad6d0f727d23f55ed7175f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;伊利所谓的LHT乳糖水解技术其实是Low-temperature Hydrolyzation Technology（低温乳糖水解技术）。只不过是加入了专利的乳糖酶而已&lt;b&gt;。可是为什么数据中的乳糖比其他的都高出一大截了呢？&lt;/b&gt;下面是个人推测：&lt;br&gt;仪器是一体仪器，内部结构无法探明。但目前主流的三种乳糖测定方法为：莱因-埃农氏法、比色法和高效液相色谱。高效液相色谱仪体积庞大造价极其昂贵，所以这台国产的小仪器绝不可能采用这种方法。而莱因-埃农氏法属于化学测定法，仪器中没有任何试剂添加，所以应当是比色法。&lt;b&gt;而比色法是根据620NM处的吸光值与标准曲线进行比对产生的结果，而无法区别其他还原性糖。而一分乳糖经过水解会产生各一分子的半乳糖与葡萄糖，它们均为还原性糖。而我们的测定值正好约为其他样品的二倍左右，所以应当是乳糖水解造成的测定值升高。从侧面也反映出，伊利的所谓LHT技术确实是起到了效果的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;四、乳饮料组&lt;br&gt;这一组不用我多说了吧= = 网上各种科普文已经黑过无数次了= =就不进行一一点评了，最后统一说明。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/2e/db2e9c403b23a150230da11caca91591_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/2e/db2e9c403b23a150230da11caca91591_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/31/3d31a83366eef57c0337c7418e9e9602_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/31/3d31a83366eef57c0337c7418e9e9602_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/b2/e8b2f9b31d5301d0a6197b10d1611ce7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/b2/e8b2f9b31d5301d0a6197b10d1611ce7_r.jpg&quot;&gt;大家发现掺水率为零了没= =     不是因为里面没有加水= =  是因为里面没有加奶。。。。= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，让大家看一下花姑娘刚挤出的不掺水的奶是什么样子的。（G-1)&lt;br&gt;第二头奶牛有乳房炎，奶中有结块现象，所以固体增高。（G-2)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/ac/ddac4a8737284a834c28fc5fed1646f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/ac/ddac4a8737284a834c28fc5fed1646f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最后是仪器= = 可信度并不高。以上数据和点评仅供参考。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/89/5a8959216952a00a074f791151a4db47_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/89/5a8959216952a00a074f791151a4db47_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23153170/answer/25731247
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
大陆人是否总是被人看不起？如果是，为什么？
</title>
<description>
事例一：政府封鎖 Facebook, Twitter, YouTube...。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事例二：政府封殺《Big Bang Theory》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事例三：各種樂隊演出被臨時取消，以至於大家一邊說香港是「資本主義文化沙漠」，一邊花幾千元買機票跑到香港看 Kraftwerk。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事例四：從市值十億百億的公司，到創意工作者，到在網上討論問題的公民，抄襲、盜竊成性，還有人出來當 spin doctor，說這是「微創新」或是「必經階段」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事例五：男女老少將女性生殖器常年掛在嘴邊，沒有它幾乎就不會表達某些強烈的情感了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這些足夠讓人看不起十萬次了，若要細數各項罪行，那十萬至少要變成「恆河沙數」。雖然前三項很難說是大陸公民本身的錯，但外國人不一定有時間與能力分辨他國的各種細節，只會覺得這是個白癡國家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23676891/answer/25618523
</link>
<author>
PhilippeS
</author>
<title>
石油会枯竭吗？为什么几十年前预测现在会枯竭，但是还有很多石油可采？
</title>
<description>
看到 @南希亚 的答案排@野合菌前面那么多，我只能想到House of Cards里面说的一句话:&lt;br&gt;&lt;br&gt;the public opinion doesn't have a law degree (law, finance, economics, engineering...whatever)&lt;br&gt;&lt;br&gt;野合同学的论点不是每一点都完全正确，但至少是在用数据说话用行业事实说话来分析问题，南同学这篇里面以偏盖全，用popular economics的观点一棒子扫倒了全球那么多经济学家和实业家工程师，我这种金融二道贩子都看不过去了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不用担心这个问题，是因为世界上多少优秀的政治家和学者，几十万上百万能源行业的工程师和实业工人天天在努力工作，保证加油站泵里有油，打开电灯房间被照亮，寒冷时候能够供暖，出行时候有完备的交通系统，还要保证减少碳排放避免全球性灾难。你看一本畅销经济科普读物，查点百度资料乱用一气，大笔一挥就把问题解决了？纸上谈兵也得有点限度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然你觉得这个问题是个屁，知识才是最重要的，我就在我本来答案下面给你讲点知识。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;石油枯竭是个伪命题，正确的问题是peak oil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;米国教授Hubbert在50年代提出的peak oil theory是所有关于石油枯竭的话题的起始，老人家通过历史数据和统计算法成功预测了美国本土石油在70-80年代产量冒顶，之后进入产量下滑。推到全球老人家预测大概2000年全球石油产出到达顶峰，之后走上痛苦的下坡曲线，2050年以后成为长尾巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个理论的大批粉之后一直在继续宣扬和完善这个理论，过几年就会更新一次预测，实际情况是忽略一些年份小波动，世界石油储量和产量过去30年都在增长。当然不能说Hubbert错了，只能说技术进步和一个行业人的勘探生产努力让人类仍在爬这个钟型曲线的上坡，各家预测也都把peak oil推到了几十年以后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;为什么油好像越采越多？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;引入几个概念先：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;储量(reserve) / 资源量(resources) / OOIP (Original-Oil-In-Place)&lt;/u&gt;：地里有多少油，这些都是地质模型计算出来，结合各国证券监管和行业惯例制定的分类（别问我地质模型怎么回事儿知乎那么多工程师大牛呢）。简单来讲，一个油田底下有的油不可能全采出来（同理不懂），100桶OOIP，有开采潜力的resource可能有40bbl，能计作reserve的可能只有20bbl，能计作美国SEC承认的1P Reserve可能只有10bbl。&lt;br&gt;&lt;u&gt;产量(production)&lt;/u&gt;：简单，bbl/d&lt;br&gt;&lt;u&gt;R/P ratio&lt;/u&gt;：reserve to production ratio，小明家油田有储量100桶，去年生产了10桶，按去年产量他家R/P ratio = 10，也就是粗略计算还能采10年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上游石油行业就是找油，采油，卖油，再找，再采。。。现在全球的R/P ratio大概是50几年，就是说如果现在所有公司都不勘探了，只采已发现的，且全球需求量不变，全球的油大概还能用50年。过去30年的情况就是每年都能找到比采出更多的油，通过技术进步（远洋开采，重油，页岩等等）把以前找不到采不出的地方翻出来，又通过技术进步促进已知储量的提取效率，从OOIP里采出更多油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所以没啥可担心的洗洗睡吧？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;错，值得担心的问题是边际成本的激增。&lt;br&gt;&lt;br&gt;石油产业发展到现在可以说是把树上挂下来最低的果子都摘了，现在只能不断增加梯子的长度。中东为什么这么富，不单因为储量大，更重要的是极端易于开采，单位成本甚至低到每桶个位数美元。中东最大的巨无霸油田大多在60-70年代开始开采，到现在已经开始进入中老年。传统油田衰竭是事实和大趋势，包括中东，包括英国北海，包括天朝。近些年全球石油巨头都在努力的发展深海、页岩、重油，甚至开始勘探极地，都是因为好挖的油在快速枯竭。新型油田边际成本$80-120/bbl，知道为什么国际油价在这个水平晃了这么多年了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际石油巨头们现有储量确实可观，但每年的产出里便宜的油越来越少，成本高的油越来越多，新型地质条件的勘探是非常昂贵的游戏，新型油田的开采建设是周期长投资巨大的差事，加上这些公司的股东多年习惯的高额股息，和油价波动影响新项目的投资决策，大石油巨头过去10年光维持产量就已经身心俱疲了，提高产量是越来越昂贵和越来越遥远的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从全球维度来说，勘探努力+技术进步在和需求增长/老油田枯竭赛跑，peak oil确实还没来到，但真的是越来越近了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;石油是刚需阿刚需&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;说“我们用新能源就好了”和“石油没了找个别的油用不就得了”的同学们：全球原油需求大概2/3是运输，运输中大概2/3是世界各地的人们每天开车坐车上班。这不是刚需什么是？地球人民每天醒来上班，一年要用掉4个沙特的产量，除非人类一夜长翅膀会飞，短期到中期石油是必须的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一点是世界工业的布局和基础架构，从煤为主燃料到石油制品为主燃料，人类大概用了70-100年。世界上所有的炼油厂，输油管道，加油站，内燃发动机，汽车行业，一夜之间换一种基础资源是不现实的。即使明天小明发明了无污染永动燃料，推广到代替现有的工业系统也是一代人以上的工程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天朝的石油需求增长是所有能源经济学家都爱谈的话题，本土产量有限且快速衰竭是促使三大油不断在海外大手笔收购的唯一动因，这是朝廷的国家战略选择。中海油 $15bn收购加拿大Nexen，够大手笔了吧，Nexen的产量如果全进口到中国(which won't happen)，不到全年需求的0.5%。（战略选择不是唯一可选项，取决于对未来国际形势的估计，比如二战美国断了日本的油让战争机器直接熄火，但战后这么多年日本靠进口也没影响本国经济，不展开了头疼）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;杂七杂八&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;深海勘探有多贵？最先进的深海平台一天租用费大概$800k，勘探一口井6个月起根据地质情况各异，知道的某个南美洲井延期了几个月，总花费 $200m+，干的，一分钱回报都没有。这种井每年全球会挖几百，虽然现在地层扫描技术先进如阿凡达，也基本是买彩票的干活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;野合同学那个新发现储量的图2000年左右那有个大柱子是Kashagan，哈萨克斯坦人民曾经欢欣鼓舞的发现，浅海巨型油田。我至今记忆犹新那个巨大的总让我觉得自己输错单位的财务模型。有兴趣可以去查一下，世界上现行最大的人类工程项目，世界石油巨头基本都有一股，哈国政府千不该万不该把operatorship给了意大利人(ENI)，最早预计的2005开始产油，前几天说大概还需要再两年。。。现在的operator是Shell和Exxon，中石油也入了股的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近行业讨论最多的就是北美的页岩革命，很多评论家预测美国和加拿大会成为下一个中东，美国这帮傻呵呵的货在地理和自然资源上运气不是一般的好啊。。。一个很有意思的观点是，如果到那一天美国不需要中东石油了，也就不需要中东驻军和那么多航空母舰编队了，中东的治安空白谁来填补？天朝印度日本这些现在占着美国军事力量的和平红利玩命进口中东油的货们，谁打算造几个航母编队维持一下国际秩序去？&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;下面开始以我有限的知识反驳一下南同学的诸多荒唐论点论据，时间有限不会每一点都列出来，只把最刺眼的几个列出来。很多东西只要大家google下或者在wiki都可以找到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&quot;罗素认为工业革命所带来的成就最终会毁灭英国&quot;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;连Bertrand Russell都黑，下面是罗素对工业革命的评价，来自&amp;lt;Education and a Good Life&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&quot;For the first time in history, it is now possible, owing to the industrial revolution and its byproducts, to create a world where everybody shall have a reasonable chance of happiness.&quot;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&quot;得益于工业革命和它的副产品，在历史上（人类）第一次有可能创造一个每个人都有合理的机会获得幸福的世界&quot;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;烦请引一下另一句的原出处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“罗马俱乐部”的报告，”基于几十年前的知识作出的预测怎么可能正确“&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Club of Rome发布于1972年的&amp;lt;Limits of Growth&amp;gt;可以说是绿色可持续发展的开山祖师，它的主旨不是说世界资源“马上就要完蛋了”，而是用科学模型推算，根据已知的人口增长率和地球自然资源限度，指导人类尽快思考自身行为和发展模式，形成全球的可持续性发展，避免人口资源压力造成的大规模工业化滑坡和国家解体。原书预言的“维持现状”情景世界出现资源危机的时间是21世纪中叶到后半叶。很不幸他们不是扯淡，2004-2011年的多篇研究证实过去30年世界发展的工业产量，粮食产量和污染都和原本预测高度吻合，人类确实在沿着不可持续的发展之路前进。&lt;br&gt;这本书影响了一代政治家和国际社会，联合国的诸多可持续发展政策匀来源于此。当时罗马俱乐部的成员都是享有盛誉的学者科学家，已逝者安息。现在这个俱乐部的一些有名气的成员罗列如下：&lt;br&gt;阿尔戈尔，安南，大卫洛克菲勒，克林顿，比尔盖茨，吉米卡特，索罗斯，布莱尔，基辛格等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中东对美国石油禁运&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;正确的说法是70年代能源危机。首先这和全球石油枯竭根本是两个概念，只是部分中东国家对美国禁运，世界石油供应在全球层面上离”枯竭“还差得远。&lt;br&gt;即使这样影响也是巨大的，直接导致了1973-75的美国经济萧条期，全美GDP萎缩3.2%，高通胀高失业率的萧条给美国人的生活带来巨大打击，国债利息达到两位数，失业率在历史上只低于08年的金融危机。同时美国经济衰退造成世界性的经济波动，如英国GDP衰减3.9%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“之后美国的石油消耗大大减少”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;80年代石油危机中美国最低的石油消耗是一天1.5亿桶，1995年是1.8，2005年是2.1，金融危机后现在稳定在1.9左右。&lt;br&gt;石油危机对人类社会世界格局没影响？那美国大队长过去50年在中东的军事布局，两场伊拉克战争，世界最大的航母编队，和与自己民主精神差距那么大的邪恶沙特结盟，都是玩呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;朝鲜&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;如果你认为朝鲜是幸福的理想社会，我没什么可辩驳的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;石油发电?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;笑死了我了。。。石油不能用来发电，石油经提炼和石油化工后生产出塑料、沥青、汽油、柴油、航空燃油、润滑油等等产品，燃油发电只是电力系统里比例极小的一种调峰技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;石油和煤一贵马上转风能/新能源&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;关于新能源现有技术为何暂时难堪大用我在另两处答过&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20077301/answer/24848577&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;清洁能源市场是怎样冷却下来的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23475890/answer/25055388&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;风/太阳/核/水/地热/生物/潮汐能在我国民用发展前景排序及优劣对比？能源装置未来的趋势是巨型化+微型化吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;简单来说你把全国插满风电机也不能解决一小部分电力需求。风能太阳能是间歇性资源，不是随用随有你知道么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;煤滚出英国/欧洲，国内煤价便宜所以没有能源问题&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;英国今天一天煤电提供了全国35%的供电需求，德国关停了核电站能顶上来的不是新能源而是褐煤发电。煤是欧洲现在单位成本最低的电力来源，能占到全欧发电1/3强，算上东欧这个比例更高。&lt;br&gt;欧洲的煤电确实在退出历史舞台，预计在2023年会基本关停，但注意这是欧盟领先于世界的排放监管标准硬性规定下线的，从经济角度来说不是一个合理的决策，但固执的欧洲人希望把可持续发展放在政策中占一席之地，通过今天的努力保证后代的环境。&lt;br&gt;你知道为什么国内煤价便宜么？因为世界煤价便宜。为什么世界煤价便宜？因为美国发电中煤的比例近年锐减，多余产能分摊到世界市场所致。为什么美国用的煤少了？页岩气革命，页岩中产出的天然气价格更低，碳排放也更低，美国的能源密集型行业和石油天然气为原料的行业因为页岩革命将享有未来十几二十年对欧洲和亚洲的成本优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;运输啊，储存啊这些问题，都已经被技术解决了：直流输电与压缩空气储能&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;空气储能是科幻么？工业规模的电力储存是世界性课题，现有和目前在发展的技术没有可能在工业级规模上经济地储存电力的可能。别把一个两个实验性技术和全球庞大的产业现状划等号。&lt;br&gt;你以为电网建特高压全国联网是打个响指的事儿？乐高积木么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;无知才是真正的威胁&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Right back at you&lt;br&gt;&lt;br&gt;工作繁重打字不易，谢谢点赞的大家，希望对你们有一点帮助。能源是一个复杂而伟大的行业，实业者们一路加油，我们多多努力为你们融资，让灯一直亮着吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nothing in the world is more dangerous than sincere ignorance and conscientious stupidity.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;——Martin Luther King, Jr.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23749790/answer/25739541
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
如何评价魅族对「17.99」事件的处理办法？
</title>
<description>
&lt;b&gt;魅族 MX3 微博 17.99 元销售公关始末&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;魅族在新浪微博上 17.99 元卖 MX3 的事情很快被发现。新浪和魅族员工的微信不断的扔过来。当有人告诉我因为啥缓存问题无法马上下架的时候，我恨不得伸手到北京去掐死那个技术人员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快，魅族珠海总部就汇集了 Marketing 团队的主要人员，我们定下三个策略：&lt;br&gt;1 搞清现状。并非搞清到底是谁怎么把 179900 打成了 1799 ，而是搞清到底下了多少个单。&lt;br&gt;2 降低预期。让客服先尝试沟通退款。&lt;br&gt;3 安排资源。「危机」总意味着「机会」，但前提是：你做好了准备。推广资源的协调需要时间，必须打好提前量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快我们再次聚集到一起碰情况。下单数量在可承受的范围内，而外面关于这件事的各种争议和传播都足够。初期的紧张过后，我们看到了一手好牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时，承诺发货换传播就成为一个现实的选择。但是要想收获足够的效果，简单发表个声明是远远不够的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我们画了一个传播节奏：降低预期（暗示退款） -&amp;gt; 制造悬念（是否会发货？） -&amp;gt; 承诺发货 -&amp;gt; 引爆传播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面最大的引爆点无疑在「承诺发货」。而风险在前两步：随着我们沉默时间的变长，网络上的负面在迅速增多。但消息在微博上发酵至少需要一天时间，媒体报道也需要一个下午加一个早上才能获得充分的上稿和传播。另外，引爆时推广资源的调配也要时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是 marketing 团队忍过了一个漫长的下午和早上。同时为了汇聚关注和减少负面，不停的预告发布消息的时间点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;决定承受损失并忍受了那么多负面之后，能否打个翻身仗就成为最重要的事情。其中关键，是把承诺发货写成一篇打动人心的道歉信。我亲自执笔这封信，如何写好？却不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在两个东西帮了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其一，是真诚&lt;br&gt;魅族可以连续 11 年在市场上经历风雨而屹立不倒，很重要的原因之一，&lt;b&gt;就是魅族是一个真的关心用户，恨不得全身心的去服务用户的企业。&lt;/b&gt;也许我们的能力和执行与理想有差距，但是这颗心？绝对是真诚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我一直相信：&lt;b&gt;真正有效的 marketing ，必须用足够真诚的东西为原料。自己都不信的东西，又怎么打动用户，获得传播？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们的道歉必须是真诚的。魅族对待用户的企业文化和损失允许的情况下承诺发货，就在这一点上吻合。以此出发写这封信，用内心真正相信的东西去表达，才能有结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，是反馈&lt;br&gt;今天社交网络上的传播往往是连续动作。若有人和你说他可以设计出五到七步，引导大众步步落入预期，那么这八成是个江湖骗子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦消息扔出去，能否符合预判总是个概率问题。最终结果能否达成，更多的是靠操作中的感觉和经验：&lt;b&gt;传播不是轨道上的列车，更像是波浪中的帆船。你要顺势而为，不断调整。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，道歉信&lt;b&gt;不能&lt;/b&gt;过早写好。我翻看了几乎所有用户评论，从微博到知乎。把握了风向，才敢动笔。这样写出来的内容才可能是新鲜，到位和有效的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看， marketing 还真是个苦差事。看完评论就接近一点了，虽然信只写了十五分钟，但反复修改到深夜三点。黄轶轩读了所有版本后，最喜欢的是删除了所有炫技，用最少最平实的语言表达魅族歉意和诚意的那一个。定稿后我有点沮丧：竟然和第一版差不多。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;节奏，资源，内容都到位后，第二天道歉信的爆发就没多少悬念了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非活动粉参与的自发转发，一般认为三万个就可以打透微博，而这封信当天转发就冲过两万七。&lt;b&gt;太多我们亲爱的用户，媒体和微博大号自发为魅族加油。团队看了只有感动和感谢。&lt;/b&gt;当天整个网络的传播音量远远甩开所有友商。e ，除了小米。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/62/496250725c840ecc72b1d956906c371d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;808&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;808&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/62/496250725c840ecc72b1d956906c371d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，我们也犯了些错误。比如微博推广资源上的太晚，实际上早上第一波自发传播就把音量打到最大了。比如我们调配新浪微博资源的时候， tag 会出现推广二字被忽略了，他给后续传播带来了负面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人知道魅族猪一样的营销。但很少人知道，魅族的 marketing 团队也非常有战斗力。以前，他们在新品发布的时候，可以把音量打到除了小米外其他厂家都难以企及的高点。现在，他们面对危机，对应的速度和方式也越来越成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章，算是对魅族 marketing 团队的致敬。创业公司 coursera 曾经的 about 也非常适合他们：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一群优秀的年轻人，在做一件伟大的事儿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS&lt;br&gt;你想的没错：这文章本身，也是推广行为 － 作为整个 17.99 事件的收官。&lt;b&gt;确有利益相关，但也不缺少真情实意。这，不才是世间的常态吗？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23785730/answer/25693831
</link>
<author>
奥利马
</author>
<title>
德国购买的上千本图书，未申报，被青岛海关扣留，该如何取回？
</title>
<description>
作为青岛海关一名关员我来解答一下题主。在这之前我想问一下，题主怎么把1000本书带回来的，只能走海运集装箱，其他途径价格都贵的离谱，如果走海运途径，是在哪入关的。需要提醒的是，旅客个人携带进境的行李物品应在自用合理范围，在“自用、合理数量”范围内，海关对进境居民旅客携带的在境外获取总值超过5000元人民币的个人自用物品，仅对超出部分征税，对不可分割的单件物品，如名贵手表、名牌手提包等则要全额征税。“自用”指为本人自用、馈赠亲友而非为出售或出租等商业目的；“合理数量”指海关根据物品所有人的合理需要而确定的正常数量。如果数量过多，像你这样数量的话，不能算自用物品，应该归于一般贸易。所以说海关的做法完全正确。没有任何错误。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23755732/answer/25565158
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中介是怎么发现独家房源的？
</title>
<description>
正好毕业的第一份工作就在成都链家做房产中介，就大概说一下，不太喜欢长篇大论，就简明扼要的说一下吧&lt;br&gt;首先说一下中介是如何拿到房源的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1，门店上报：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;以前我们会做门店的值班，值班无非最重要的一件事就是坐等客户，客户分两种，一种是来店找房子的，一种就是来店报房子的，基本都是自己有房子坐等出租/出售，但由于自己懒得打理，所以就主动放给中介，但这种业主一般都是会一次报很多家中介，很少有独家优质房源。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2，社区摆盘：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;就是拿块人字板站在社区门口/人流集中地，上面有很多我们选的比较优质的房源，等过路客户主动找房子，或报房源。尼玛最可怜的就是你还要注意到城管啊，城管一来你就要和小摊贩们一起尼玛开溜，城管一走又默默的回来。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;3，洗业主名单：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;本人开始最害怕的一项工作，经理会给你一张小区业主名单，上面有业主名称，业主电话，名下房子的单元号，面积户型等基础信息，打通电话还没等对方开口就问“您好，请问是XX先生/小姐吗？我们是中介公司的，请问您在XX小区的房子有没有意愿出租或出售呢？”但这句话最终说出来的长度，取决于对方的态度，我就经常遇到那种态度很恶劣的，问候全家的，但也能理解，如果换成是我每天都接到这种骚扰电话也确实够恼火的。&lt;br&gt;名单哪来？公司出钱找物业去买&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;4，客户介绍：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;顾名思义，就是以前的老客户转介绍的，但是很少有&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;5，行业内部消息：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;一般情况下，中介公司关于自己手中的房源信息都是很保密的，特别是优质房源，但也有那种私底下关系比较好的，会有一定程度上交流。当时我经理的爱人就是成都另一家大型中介的经理&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;5，网络拓客：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;还有个就是自己去搜房网啊，56同城网等去找私人房源，然后打电话转化为公司内部的中介房源&lt;br&gt;&lt;br&gt;在已有房源中&lt;b&gt;如何选优质独家房源&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;1，我们拿到房源后都会实地去拍照片，所以凭借经验都会对房源做评估，所谓的优质房源就是价格低，品质高的信价比房源&lt;br&gt;2，然后特别让我们心动的就会去和业主谈独家，签到协议，只能在我们公司成交，如有违反，有违约金，但实际中，这就是一张废纸，只是给业主一个心理压力，貌似无法构成法律效应，我们公司也经常有挖其他公司独家房源成交的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他花絮：&lt;br&gt;1，我们公司有内部系统，凭借账号可以查询和录入自己所管理片区的所有房源（但分租房系统和买卖系统，不过有些房源有重合，因为业主考虑有租又售）&lt;br&gt;2，我们每天的工作就是，上午一大早开会，然后去网上找房源录入系统和发网络，下午没事就去做社区，然后一天就这样混过去了，当然，有客户就会去带客户&lt;br&gt;3，貌似现在想不出什么来了 - -~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可耻的匿了~~~~~&lt;br&gt;——————————————————————————-——————&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外，我还想说一句，中介的水很深啊尼玛！！！！！！！！！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然有人想听深水，我有时间再来补补吧~~~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;—————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为了引起不必要的误会，我先申明一下，以下所有讯息都是基于lz于去年在成都桐梓林片区做房产经纪人的整理而成（成都老富人区，月租均价4000左右，也经常接到要求7000，甚至1W以上的房源，所以这个片区对价格普遍虚高厉害，因为都是有钱人住/租嘛，都是花公款的，不在乎那点钱），不代表全成都，乃至全中国的整体情况。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此外，所涉及的操作模式也是大部分经纪人常用的，不代表每一位经纪人都会用这种模式进行操作。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;由于这几年房产中介的发展实在太过迅猛，竞争越来越大，时隔一年，所给出的信息难免又不太准的地方，所以仅供各位拿捏参考&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于价格：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们在录入房源的时候，会在内部系统上标注上业主给出的心理低价，一般情况下（租房），我们会在低价的基础上多500—3000的给你们报价，比如月租2000的低价，我们一般会给你们说2500，月租10000的，我们会说13000，甚至15000都有。这不是一个固定的标准，只是行业的普遍情况，各位亲在讲价的时候可以根据这个标准适当的去谈价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于看房：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们对第一次带客户的看房动线公司有专门的培训，一个名叫BAC的固定推荐模式，也就是说我们会在选好的3套房中划出 好 中 坏 三个等级的房源，其中看房顺序就是中好坏，最好的房子永远在中间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看房的时候我们都是两个人，一般都是自己选的搭档，两个人分工很细。我用A、B来举例，A就是看房过程中的领导人物，B属于助手类型的。一般整个过程中说话最多的就是A，B一般负责到各个门店拿钥匙，帮腔，然后在最后谈价的时候，如果两人有信心当场拿下，B就会偷偷的出去打电话试探业主的心理低价。&lt;br&gt;刚才所说的是假设在业主不在家，我们能拿到钥匙的环境下，而AB模式最重要的用处，是在带看那些业主在家的房源时，A会一直紧跟客户，而B就死盯业主，防止两人私下留电话号码，租房还好，特别是在做买卖房源的时候，经纪人看得更紧，有时候客户去业主家上了厕所，出来后B都会借故去厕所翻个遍- - 看有没有留下电话纸条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于中介费：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以成都为例，中介费用就是一个月的房租费，中介费的构成模式是（客户+业主=中介费），什么意思呢？就是如果房子月租1000，那中介费就是1000元，这1000元按照公司的规定是业主500元，客户500元，五五分。但实际操作中，由于大部分业主都不认可中介公司，不愿意承担这笔费用，所以为了在最后成交的时候不会因为中介费问题撕单，我们都会一方面给客户说中介费需要客户全额承担，而另一方面也给业主释放讯息，需要承担半个月的中介费，但具体最后再谈。&lt;br&gt;这样的好处就是，如果客户爽快，愿意承担一个月中介费，那就不需要业主再出钱，合同就好签了。而如果客户认为中介费太多，我们就会说申请向公司打8折，只需要缴纳800元就行了，而剩下的300元就向业主做工作，说什么之前500元中介费我们也像公司申请了一下啦，只需要缴纳300元啦blahblahblah之类的，然后客户从1000元预期的中介费减少到800元，业主从预先的500元中介费降低到了300了，心理上都认为自己捡了便宜，那合同也好签了呀。&lt;br&gt;但无论如何，最终我们都需要想办法筹齐所有中介费，一分钱不能少，一分钱也不能多，不然合同将无法上报到总公司，最终影响到业绩提成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于58、搜房等&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们每天最先做的事情，就是把前一天新录入内部系统的房源发布到这些网站上去，所以你在58和搜房网上找到的房源90%都是中介房源。有人会问啦，难道就没有个人的吗？当然有，但基本上一有个人房源发布出来，我们就会立马打电话过去，问他能不能发布到中介，80%的人还是会愿意给我们的，所以还没等你看到这条个人房源的帖子，几个小时后，网页上关于这条房源的信息齐刷刷的全部被中介公司发布的版本顶下去了。&lt;br&gt;价格依然虚高?sure~~~~~~&lt;br&gt;另外我还要说一下，关于这些网站，都是和我们公司有合作的，我们都是用的付费账号，每天有100次刷新的机会，刷新帖子的好处在于可以让你被顶下去的中介房源信息，被从新顶回首页。所以这也就是为什么这些网站上那么多中介房源的原因，一般的房东哪会去花钱买账号，哪有空整天都盯着自己的帖子是不是被沉了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于58、搜房等网站上的价格原因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按照公司的规定，我们在58和搜房等外网上面的报价必须一致，也就是必须根据内部系统的价格填写，但实际操作中，很多经纪人为了抢客户，一般都会报得比内部系统（也就是大多数人）的价格要低，但也不会低于业主心理低价，如果你看到一套房子有人报价和均价相差太多，那么这个价格一般就接近业主的成交底线了，但一般人很少这么做，因为最后签合同的时候很难办，因为客户普遍心理是要讲价的，还想减个千儿八百才舒心似的，这也是为什么我们普遍都会虚高报价的原因了&lt;br&gt;关于价格差在租房部门查处不严，但在买卖部门就很严厉了，公司会定期暗访抽查外网，如果有发现经纪人没有按照内部系统统一报价，恶性竞争，处罚是很严的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于我服务的片区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;成都紫荆/桐梓林，成都著名的老富人区，全成都有钱的人基本都住在这里，或曾经住过这里，都是各个行业有权有势的达官贵人或者省政府官员，我们经常去打业主名单都会遇到这些人，他们基本都不会把自己本人的联系方式轻易地泄露出去，因为名下房产众多，而且基本都是全精装 豪装出租或出售的。一般看房都是他们安排专人来带看，不到关键时刻是不会现身的，对于这种权贵，我们也是睁一只眼闭一只眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于奇葩客户&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们经常遇到一些奇葩客户，但基本都是要求风水的问题，所以我们帮客户找房的时候有些心细的都会备一个指南针（手机上的也行），看房子朝向，看窗户朝向，看厕所朝向，看主卧朝向……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;lz的表达能力不是很好呀~~~~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;各位不要介意，留在这里，慢慢更&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23153170/answer/23781809
</link>
<author>
张飞
</author>
<title>
大陆人是否总是被人看不起？如果是，为什么？
</title>
<description>
以前我在美国读研究生的时候，系里有个美国教授，在这个系工作了几乎一辈子，对系里很有感情，自费定期买饼干和饮料放在系里的活动室。如果有学生自习饿了，就可以免
费吃点喝点。但是我们其中有个中国学生，每天都来自习，来自习第一件事就是查看装饼干的盒子，然后无论里面有多少，他都立刻全部打包带走。后来教授发现饼
干和饮料的消耗完全不成比例，才开始怀疑。后来饼干和饮料被放到系办公室里放在系里秘书看得到的地方。但是系里所有人都知道是谁干的，但大家都不说，我们中国学生都觉得丢脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，我觉得绝大部分的歧视（包括种族歧视国别歧视在内）根本原因都是在被歧视人自己身上。就像你听国外旅游景点那些呼喊连天的中国人，人家简体中文“请勿大
声喧哗”的警示牌怎么是歧视了？！你这种有两个钱就跑人家那去撒野的劲头，人家当然应该看不起你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本人非常反对现在排名第一的答案。这种没有任何作用的心灵鸡汤（特别是那段小学作文感觉的口号抒情），只会害了大家。而且还有那么多的人把他称为正能量或者感觉热血沸腾，我还以为我点错了点进微博了。在国民素质较高的国家，绝大部分人对你的态度不会因为你所在国家的GDP或者核武器的数量或者举办奥运会的水平而改变。大部分外国人对一个人的态度往往是针对你本人的：你有礼貌吗？你乱扔垃圾吗？你排队吗？作为一个在美国呆过5年的中国人，我认为中国大陆地区的国民素质（这里特别指公德心）和发达国家比总体来看还有很大的差距。比如，在美国的电影院里，不要说手机响，你就是手机震动或者发出亮光，或者两个人轻声说话，都有人虚你，而且很少有人这么做。在中国一线大城市上海，微信短信电话此起彼伏，看电影的时候两个人大声讨论，我还遇到过看电影的时候打电话和客户吵架，还试图用自己的声音盖过电影声音的。如果像排名第一那个答案所描述的“强大”，会使得我们忽略这个问题的本质所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一句，如果有来生，我希望投胎到一个普通的美国中产阶级家里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------3月27日补充---------------------------------------------------&lt;br&gt;对于排名第一的答案下面的一些评论，发表三点看法&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.是不是个人经历和是不是心灵鸡汤没有任何关系。我相信排名第一的答案里面讲述的事情是真实无编造的，但是我仍然觉得这是心灵鸡汤。原因一是因为虽然是真实经历，但是真实经历可以选择性表述（只讲那些符合她要表述的观点的事情）；其二，是否是心灵鸡汤关键在于你怎么解读这个事情而非这个事情的真实性。她的回答完全符合心灵鸡汤的两个根本特点：一是初读起来热血沸腾民族自豪感爆表，但冷静下来仔细思考逻辑根本经不起推敲；二是没有帮助。“没有帮助”是所有各类型的心灵鸡汤的共性：无论是小琪琪的情感心灵鸡汤还是胡编的政治心灵鸡汤，以及各种各样让你优越感爆棚的鸡汤。&lt;b&gt;（我这段话只针对讨论本身，不针对任何人，若有误解，我先道歉）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 反对给别人扣“五毛”的帽子。五毛的定义有两个前提，一是几乎无条件接受执政者观点，大力宣扬官方观点；二是以此获得名或利的报酬。对于第一个，虽然我不喜欢她的那股政治正确的味道，但是我尊重不同的观点，同时我认为她的言论还算不是“大力宣扬”（当然这个判断是很主观的）；第二点，对于向她这样的普通网民，我们（至少我）没有任何证据能说明她以此获得了名利。在这样的前提条件下，叫别人“五毛”，非常不妥。拔高来说，人身攻击，文革遗风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.我非常质疑“国家强大个人在国外才能受尊重”这个观点，我认为这种观点的本质是地域攻击，而且是更下作的地域攻击。国内的地域攻击是用某个地方一小部分人的恶劣品质来代替这个地方所有人的品质。这个推论虽然荒唐但是他至少谈的是一个东西：人的品质。而“国家强大个人在国外才能受尊重”这个观点简直就是莫名其妙：你的国家GDP增长速度快我就尊重你，哪怕你随地乱扔垃圾？你的国家核武器多我就看的起你，哪怕你把所有公共厕所的卫生纸全部偷走？你的国家航母下水了我就对你毕恭毕敬，哪怕你坐公交不排队？我在美国生活5年，接触了很多外国人，我没有遇到过用国别来决定对别人的态度的，决定对某个人态度的永远是这个人本身如何：TA是不是NICE？TA对朋友好吗？TA个人品质如何？当然，我的生活圈子有限，不可能接触所有的外国人，我相信以国别来决定对人的态度的人肯定是有的，但是这种人只能用那位和华莱士“谈笑风生”的人说的话来形容。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23785730/answer/25700451
</link>
<author>
陳建翔
</author>
<title>
德国购买的上千本图书，未申报，被青岛海关扣留，该如何取回？
</title>
<description>
&lt;p&gt;------------------------------------更新------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我覺得 @李氏的評論很好，也適度地闡述了我沒有說到的東西，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這邊貼上來給大家一起看一下也可以思考&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;一些旧书还可以卖到天价呢。这个真不好说。海关对货物价值的计算也是有自己的依据和规定，不是执法人员拍脑袋想的。但是他首先连申报都没申报，这就不可能是个冤案。海关的一线执法人员，是有一定限度的自由裁量权的，就好像交警抓到违章的，可能觉得这个人真心悔过，就不罚了。像答主这种，海关的执法人员觉得人家态度好，又是一点小错误，下次肯定不再犯，就不罚了呗，如果答主也是带了几千本书入境不申报，哪怕态度好成孙子，海关也不可能不罚。尤其像題主朋友那样，首先就藐视了海关（不申报），然后再对海关的执法行为表示了极大不满，认为自己一点错误都没有，你想想，海关会怎么处理，不从重就不错了，怎么可能网开一面？好，假如说題主朋友出动各种关系，最后这件事情拉倒了，海关的执法人员会怎么想？他们还会尊重自己的职业吗？他们还会尊重法律吗？这又让那些老实申报老实纳税的人又怎么想？最后，題主朋友还会尊重法律吗？他们只会尊重对自己有利的法律。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵使这个国家的法律令人难以置信，或是有许多灰色地带，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不代表我们就有权利任意违反。这也是中国大陆缺乏法治的原因之一：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府就算尝试想法治了，但是民众仍抱持着关系网络的意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然我不是说在大陆，我们要忽视特权甚么的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;但是&quot;特权&quot;这种事情，本身就是不公不义的，如果今天海关因为这件事而课你税，那是在他执法范围之内。但是如果你利用特权过了这关，那很抱歉，我只看到一个国家倒退的迹象。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少在这件事情上，我看不到海关有任何&quot;错误&quot;的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想以&quot;享受特权&quot;来取代&quot;全部&quot;，本身就是件奇怪的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是公然发在知乎在要求&quot;特权&quot;，我来到大陆四年了，虽然见过无数种类似的情况，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其实我的内心，是完全无法理解的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税保障的不只是书，上面也有很多知友列出了相关条款，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重点根本不是扣押不扣押，文化人想用书以书报国就可以在道德制高点上面谴责国家的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，是用不公不义的行为达成目的好，还是循正当管道？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然都想说要报效国家了，第一件事情竟然是想用特权，求助知乎上的知友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这是一种藐视公权力的行为。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于藐视公权力的人，我完全不放心让他上位甚至在中国大陆作研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有一天他的论文审稿不过，去请编辑吃饭让论文上榜。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有一天他想要成为领导了，不是想说下乡苦干实干，而是巴结更上层的领导。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不是说这些事情不普遍，而是我们必须遏止这些事情的普遍，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个国家并不需要贪腐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;朋友如果可以的话，请公布此人的姓名与就读大学，&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我無法想像哪個國外大學的哲學教育做得如此糟糕&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;其他知友如果可以的话，也请不要帮助，这个国家不需要这类型的帮助。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;因为他需要监督。有这种意图的人，尝试将私领域带入公领域之手的人，&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对不起，我无法予以信任。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我享受过特权吗？我享受过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我觉得享受特权是建立在&quot;执法人员&quot;对于你的认定上，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个事情在台湾有，甚至在美国也很常发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情止乎于法，但也必须在你有意图遵守法的情况下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2012年年初，我的台胞证签注过期了，出境必须要缴纳一百块一天的罚金，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为当时在期末考，疏忽了也并没有去延期我的签注，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时过期七天，我乖乖带着七百块准备上缴边防，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我没有任何侥幸的想法，其实这种东西可能只需要我打个电话，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟負責台生事務的国台办说明一下情况就可以放行的，但是我没有&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七百块，大概是我两个星期的生活费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，是我自己先违规的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我怀里揣着七百块准备出境的时候，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;边防叫上了我，带我去旁边跟我聊了一下天，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我的台胞证上盖了出境章，当我拿出七百块的同时，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他跟我说&quot;不用了&quot;，下次注意就好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我握了他厚实的手，跟他说谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在你遵守法的情况下，在不访碍他人的情况下，给你个方便，我觉得是可以的，而我也可以接受的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;四&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这个问题就只是问如果报关，如何走的话，我会很乐意回答，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是看到你在下面说的，扯上任何意识形态与个人想法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我拒绝回答此问题，你说，这是将你们往梁山上逼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁山都是义贼吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你被逼上了梁山，从此，梁山再无义贼&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23776540/answer/25666086
</link>
<author>
任劳
</author>
<title>
喷子们的思维是什么样的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;小李是北京某二本大学的一名大二学生。两年前怀揣着用知识改变命运的想法从乡下来到北京这座城市求学。然而不到一年残酷的现实就击碎了他以前所有的幻想，像无数大学生一样他看不到自己的未来，知识改变命运似乎成了一句玩笑。于是小李学会了LOL，学会了抽烟，学会了逃课通宵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个周二的早上，小李一觉醒来发现已经八点半了，寝室的其他三个人已经去上课了，小李拿起自己的酷派手机，发现上面有班长发的一条短信：老师点名了，快来！小李想到点就点呗，大不了期末补考一次。于是拿起手机在被窝里看起了小说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个小时很快就过去了，小李想到今天三四节还有两门课，不情愿地穿衣起床准备去上课。在路上，小李正在排队买早餐，这时一个身高185+的体育生突然插队到小李前面，看着这个大个拿着早餐离开的背影，小李只能不甘地对他比了个中指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个不愉快的小插曲很快就过去了，小李去了教室的时候发现室友已经在最后一排帮他占好位子了。小李坐着最后一排玩着手机，突然发现他偷偷着喜欢女生小丽旁边坐着一个不认识的男生，两人亲密地有说有笑。小李装作不经意地问室友，那个男的是谁啊。室友回答道那个男的是小丽的男朋友，听说两人是高中同学，而且人家可是211的。小李喜欢小丽这件事从来没有跟别人说过，他觉得自己配不上小丽，现在突然看到喜欢的女生竟然有男朋友了，小李心里生出一阵无名的怒火。他反驳道室友，211有什么了不起的，出来不照样找不到工作，说不定他读的是211里面最烂的专业，还不如咱们二本呢。室友看着他，摇了摇头，没有说话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午回去的时候，小李的脑海里还是会不断出现小丽和她男朋友勾肩搭背的样子，心情更加不爽，于是打开电脑玩起了LOL。结果连跪三把。下午去上课的路上，小李和他的室友说到这件事，小李生气地骂道：我那群傻逼队友，眼也不知道插一个，打野从来不GANK，都是一群小学生中午不睡觉坑老子。室友友已经习惯了他这种输了就喷队友小学生的风格，也没有拆穿他战斗力只有3200的事实，笑了笑，随口应和道是啊是啊 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午的课需要小组讨论，小李和班里的几个女生分到了一组。上课需要讨论的问题很快就结束了，那几个女生于是开始聊八卦。小兰：啊，你听说了没有啊，今天EXO的吴亦凡要和韩国公司解约啊，真的好可惜。小雅：是啊是啊，我以前超喜欢EXO，可千万不要解散啊，不过即使真的解散了，我也会一直支持他的。小李看着一群女生叽叽喳喳地八卦着，感觉自己被忽视了。大声说道：不就是一群韩国棒子吗？值得你们这么喜欢吗？女生顿时就不开心了，说道：什么韩国棒子，EXO里面有中国人的，而且他们都超帅，超爱自己的粉丝。小李反驳道，帅有个屁用啊，还不是整出来的，韩国那个明星不是整容整出来的。女生说道，你根本就不了解EXO，没有资格评价他们。小李听到这里，心里窃喜，说道：难道我没吃过屎，我就没资格说屎难吃。韩国棒子组合不都一样吗？整容、小白脸、吸引中国脑残女粉丝。女生听到这里，知道再跟他争论下去也不会有什么结果的，于是都快速扯开了话题。小李不禁一阵得意，感觉自己像打了一场胜仗，觉得今天的自己存在感爆棚，完全压制住了那几个女生。最后小李说了一句：不说话是不是代表认同我啊，哈哈哈，不服来辩。女生都没有说话，低着头做自己的事去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上小李和室友打了一把LOL，竟然全胜。小李顿时开心了不少。晚上熄灯后，小李躺在床上，打开了一个叫知乎的APP，这是自己的同学推荐的。看了几天小李觉得确实很好用，涨了不少见识。小李发现自己昨天在关于“台湾反服贸”的问题中的一条评论“我觉得台湾就是美国的狗，那些游行什么的肯定是美国干爹指使的”竟然收到了四个人的赞同。小李顿时开心的不行，毕竟这是他在知乎上得到的第一份赞，于是小李关注了那几个赞他的人。然后拉到得票最高的那条答案下，草草看了两眼，直奔评论区。“题主绝对是美国走狗，同意的赞”，评论完之后，小李心想着明天该如何和这群人互骂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜深人静的时候，听着室友均匀的鼾声，小李突然觉得这样的生活其实很空虚，每天逃课、游戏 、单身，再想想为了自己的生活费省吃俭用的父母，小李觉得有必要做出一点改变了。于是他在心里默默地制定了一个计划：明天开始不玩游戏，每天背半个小时单词争取今年过四级，上课坐第一排认真听课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唉，好像有哪里不对啊，这个计划我昨天晚上不就制定过一次了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算了，明天再说吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小李带着对未来的憧憬进入了梦乡。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23785981/answer/25696412
</link>
<author>
高升
</author>
<title>
非洲是否诞生过一个统一强大的国家？如果没有，为什么？
</title>
<description>
先上一张非洲全图咯。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/32/a53252c6e861b5bb7d10bbcc30cb1f9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;757&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/32/a53252c6e861b5bb7d10bbcc30cb1f9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;关于题主所问的问题，主要是有两个方面：&lt;br&gt;一、为何没有诞生过一个“大一统”的国家&lt;br&gt;二、为何没有“诞生”过一个大一统的国家&lt;br&gt;&lt;br&gt;原问题为：“非洲为何没有诞生过一个大一统的国家”，现在题目已经被修改为“统一强大的国家”。&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;所以，先从一来开始说起。&lt;br&gt;关于大一统，可以有这样的几种理解。&lt;br&gt;①统一了非洲全境或者较大区域。（大）&lt;br&gt;②国家内的人民对于国家有强烈认同感，而不是趋向于混乱和分裂。（一）&lt;br&gt;③对该区域能够进行较为稳固的统治。（统）&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于统一非洲全境，这点在地理因素，及其催生的文化层面难以实现。&lt;br&gt;先上地图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/1c/b11c39f695314214a29edb5d2b8a1800_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1400&quot; data-rawheight=&quot;1353&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1400&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/1c/b11c39f695314214a29edb5d2b8a1800_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/c8/2bc838229cc8fc4b10ba0649f9044518_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/c8/2bc838229cc8fc4b10ba0649f9044518_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从地形上看，撒哈拉横亘在地图的中间，而非洲的南部则被各式各样的高原占据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;撒哈拉沙漠将其分为南非和北非两个地区。&lt;br&gt;中间的撒哈拉沙漠在古时并没有如今这般的大小，但是作为地理上的障碍，足以阻断大部分的交流通讯和政策的制定传达。&lt;br&gt;同样由于撒哈拉的存在，尽管同属非洲，南北非的人种和文化有着较大的区别。多为白人，说阿拉伯语，信仰伊斯兰教。&lt;br&gt;北非由于气候和历史沿革的原因，比起非洲，北非更像是欧洲（地中海气候）和西亚（文化原因）。处在地中海沿岸，难免被烙上罗马的印记。而从东边传来的伊斯兰教，也影响这里人民的生活。&lt;br&gt;相比之下的南非，多是黑人（也称为黑非洲），语系更为复杂。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c2/2cc28b5b20b59fb809aaa9d842de4658_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;544&quot; data-rawheight=&quot;585&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;544&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c2/2cc28b5b20b59fb809aaa9d842de4658_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;统一的语言对于稳定的统治和人民的认同感影响重大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说南部的高原，主要有东非高原 南非高原等等。&lt;br&gt;东非高原多为裂谷，和上面的沙漠一样，是沟通交流的天堑。&lt;br&gt;而南非高原的地质情况要好上很多，没有太多不适合文明发展的地形因素。&lt;br&gt;再说高原区的文化，比起北非、尼日尔河区和刚果盆地附近，高原区的文化只能用粗陋来形容。大家都或多或少的听过一些段子，里面是用食人族来作为BOSS的吧。很多的食人部落，都是出现在高原区附近的。&lt;br&gt;这种初等的文化形态，不论如何都是难以进行统治和管理的。（统治者派出一个官员去任命地方官，然后被当地人吃了…吃了…这才叫穷山恶水刁民啊…）&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上：&lt;br&gt;地理的差异和文化的因素，使得一个能够跨越沙漠和高原而并治的统一国家是难以存续的。&lt;br&gt;也就是“大”“一”“统”三个字的国家，在非洲完全不可能实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------&lt;br&gt;然后是问题的第二个方面：&lt;br&gt;为何没有“诞生”过一个大一统的国家&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点要从气候，生活方式，人种等方面来解释了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/92/32925b407dc21d8a7ff6fd725dcdc817_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;403&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;403&quot;&gt;&lt;br&gt;非洲气候图，嗯 图片来自高中课本。（还有没有人记得非洲的气候是以赤道为中心，南北对称的 这个梗啊？~）从赤道向两端说起吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赤道附近的热带雨林气候，其土地是非常贫瘠的。&lt;br&gt;因为，植物并不是只需要水就可以存活了，还有一些其他必须的生命元素，氮磷钾之类的。&lt;br&gt;因为植物的代谢过快，大多数的无机盐等植物必须的生命元素被以木质的形式固定，而不是存在土中。（可以对比为东北黑土地的富饶是因为气温低 将腐殖质的营养固定在土中。）&lt;br&gt;与为了适应当地土质而进行了千百年自然选择的木本植物们相比，作为农耕食物的禾本类，没有一丝一毫的优势。生长慢，营养吸收能力低下，叶窄，株高较低不利于光合…&lt;br&gt;贫瘠的土壤使得该地区难以出现农耕文明，至多有刀耕火种（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/subview/217307/6356006.htm#viewPageContent&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刀耕火种_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的类游牧农耕存在。烧毁树林（把树木中的无机物通过焚烧归还给土地），在这片区域耕种，由于养分消耗殆尽，几年之后搬离这里。（明白为什么非洲兄弟这么需要两米下的氮磷钾了吧！）&lt;br&gt;由于住处不固定，村落的位置迁徙变更，无法发展出高效的通讯和交通方式（没法送信，没法修路啊），进而科技文化难以传播开来，难以统一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是热带草原气候。&lt;br&gt;/*一般看到草原就会想到成群的牛羊，然后游牧，蒙古，成吉思汗…继而想到同样有可能骑着马（注意是马还是骆驼…）统一全大陆嘛…这样的顺序。但是人家成吉思汗是沿着地图横着打的…这个是竖着…*/&lt;br&gt;热带草原气候最为突出的特点是有干湿两季，“雨季到了，又到了交配的季节——”&lt;br&gt;雨季主要在5~9月，而干季填充了区域的时候。&lt;br&gt;由于两个时节的降水量差别过大，导致了难以有适应这种气候的多年生植物。&lt;br&gt;这里的植物大多都是雨季生长，在干季到来时，就已经完成了生长繁衍的任务，然后枯萎。主要就是草嘛。&lt;br&gt;不然就是长成一个巨无霸，能在半年雨季中储存够一年的水分养料。&lt;br&gt;例如这个东西：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/44/4b442be2b4a98478fba0fc39b567af4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;487&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;487&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/44/4b442be2b4a98478fba0fc39b567af4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而农耕作物的选育，多是从当地的作物中进行选择培养，少部分是外来的引入作物。&lt;br&gt;当地的作物早已在人类出现之前就被自然选择成了草+巨无霸的植物组合，怎么也找不出更好的适合农耕的作物了。&lt;br&gt;而外来的，哪里又能找到耐得住这样子气候的作物呢？&lt;br&gt;热带草原气候确实是不利于农耕，并且，还有一个更加诱惑着土著民族放弃农耕的因素：&lt;br&gt;非洲大迁徙！&lt;br&gt;由于干湿两季的气候差别，动物们会追逐着水草的变化，而在广袤而神秘的非洲大草原上进行迁徙~想象一下射雕开头的画面，一群群奔跑的动物~那都是肉啊！&lt;br&gt;想象不到也没关系，有下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/eb/90eb53960f9dff699686d64252fab415_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/eb/90eb53960f9dff699686d64252fab415_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这种感觉！随便扔一块石头都能砸中一头肉啊！&lt;br&gt;在费力并且难以成功的选育作物，和省事的游牧生活中选择，任谁都会后者吧…&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一个，热带沙漠气候，高山高原气候&lt;br&gt;应该不用解释为什么在这里无法发展农耕文明了…青藏高原也是高山高原气候…&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是地中海气候，这是天赐的好气候…但是仅存在在北非地中海沿线和南端好望角。北非半算半不算非洲…南端好望角的地中海气候又只有这么一点点，难以形成农耕的大国，特别好忘= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在气候方面论说了一遍，下面提提人种的原因了。&lt;br&gt;北白南黑的分布已经提过了。&lt;br&gt;在黑非洲，主要是尼格罗人种，有少量的俾格米人…（我一直觉得WOW奥丹姆的一些任务涉及了种族歧视= =）&lt;br&gt;人种体能上的区别不足以影响能否产生一个大国。&lt;br&gt;主要的差别在于智力上的些许差距。&lt;br&gt;按照《枪炮细菌钢铁》中的论述，黑非洲多以氏族和村落作为聚落的基本单位，这是聚居。而环境因素的高温，使得尸体、食物的腐败加快，细菌的代谢速率加快，更易繁殖和变异。&lt;br&gt;所以在黑非洲。流行病疫情多发。（所以去非洲的国际志愿者，任务大多都是卫生教育）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在疫情较少发生时，生存资料主要通过较为“文明”的方式，来进行重分配。政治斗争，科学发展等等，智力稍长的种族，将能够在这样的竞争中获得更多的生活物资，能够在更短时间内繁衍更多的代数。——这样的选择一代代的积累，将能够选出较为聪慧的种群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在经常发生疫情的地区，智力的高低并不足以成为通过选择的第一属性，体质的强健才是首要属性。（这里除去通过智力足够聪明研发出青霉素来防疫的例子…现在讨论的是古代…）&lt;br&gt;出现了智力优秀的个体，却很可能被疫病的缘故而筛去。久而久之，黑非洲的智力自然是比稳定区域的民族要低上些许。&lt;br&gt;——这段关于智力的论述，从情感上我自己是不赞同的，但实在是找不到可以驳斥的地方，也只能接受书中的理论了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于以上的原因咯，非洲缺乏产生一个大一统国家的种种要素。（…总觉得还没说全 但是能力所致了）&lt;br&gt;-----------------------&lt;br&gt;总结一下上面这么长的文字的核心…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么非洲没有产生大一统的文明？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为非洲没在20°N——40°N之间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，非洲还是出现过埃塞俄比亚和桑海这样区域性的辉煌文明的！（不要吐槽文明5嘛2333）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20125174/answer/25623805
</link>
<author>
Phoenix小月
</author>
<title>
女友信仰基督教怎么办？
</title>
<description>
我个人很反感有宗教信仰的人利用日常任何机会跟我用传教的方式交流，整天主和神挂嘴边。我尊重教徒的信仰，但好像他们从来不尊重我无神论的信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拼力工作，三天三夜几乎不眠不休做出点小小的成就正在欣喜，他们跑来说，这都是主对你的恩赐，你要怀有感恩的心。当时就比较想甩她两个耳光说：我代替神越过审判惩罚你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从来没当面和公开说过他们的上帝是假的，他们却整天跟我说上帝时刻在注视着我，我做了好事那是神的眷顾，我做了错事是神的宽恕才让我没有得到惩罚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我尊重你们这样随时有信仰陪伴的生活，但不要这样去影响身边的人，因为对我们来说，这跟推销安利没什么区别。今天我这样说话确实是有诋毁你们信仰的内容，在你们抗议之前，我郑重的为以上的言论向你们道歉，我平时不会把这些真实的情感公开表达，对不起你们。我想以基督教徒的宽容，应该已经原谅我了吧（宗教当然有可取之处，待人和善、宽容就是最大的一条优点）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以及，评论下有飞天面条神教的同学邀请我加入呢，一开始我还以为是个美食协会，百度和知乎后好失望，原来入教不发面条吃。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22078563/answer/25689603
</link>
<author>
刘旸
</author>
<title>
iOS 应用 same 的目的是什么，是什么公司做的，这种模式有价值吗？
</title>
<description>
之前我做了个词Ci，反响不错，一度想自己全职做个人App，但是现在我在same开心地写代码，在我看来，same的模式当然潜力无限！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想当年（其实也就是去年）一个人写词Ci的日子真的有点枯燥无聊，刚提交App在等App Store审核的时候自己也没有什么期望，不过是一个小众的东西而已。提交无所事事的时候，抱着尝鲜下了same试试看，无聊地发了一个词Ci的截屏在“研究App”的频道里，结果就是一晚上得到了27个同感：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/41/3a417df2867cc1a8fcf93daa6199e6de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/41/3a417df2867cc1a8fcf93daa6199e6de_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;同样的内容当时发在豆瓣和微博上，27个同感对比真的是很令人振奋啊！因为same无评论只能一对一聊天，除了同感，还收到了不少samer的私信询问，“下载地址是什么啊”、“App名字是什么”，当时因为还在 waiting for review 只好抱歉说等到上架时再一一回复。可以说当时是same给我打了第一剂自信强心剂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了开心这次偶然的小成功让我意识到可能长期以来大家习以为常的关注、转发机制对于好的内容的传播也不是每一次都那么神奇。而目前在same上，只要你有好的内容，粉丝个位数十位数百位数的普通大众诸如我也能得到认同。&lt;br&gt;（话说回来，same的研究App真的是一个不错的个人App推广平台啊。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来慕名去same工作室拜访，让我毅然而然地放弃了做个人App工作室的念头和之前的全职工作，跳槽到same开心地做iOS开发。跳槽的原因有两点，我看好same做社交的思路和他们不Copy to China的气质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在很多用户对same的印象应该大部分都是频道有趣、无关注、UI清新啊这些点，不少同行给我的说法是same有点怪，可能能在小众领域做得不错。但是如果只做一个小众的App，我自己就可以了，干嘛还要来这里！&lt;br&gt;我看中的点是：&lt;br&gt;1.频道有趣、参与门槛低，利于产生内容&lt;br&gt;2.基于内容的陌生人社交方式&lt;br&gt;&lt;br&gt;分开来谈，第一个是频道。从现有的产品里面看，能跟same频道类比的是“豆瓣小组”和“百度贴吧”，same的频道跟他们相比的是差异性首先就是没有二级页面。&lt;br&gt;same的频道诚如@刘少鹏 所说信息结构是非常扁平化的，没有盖楼的概念，全部内容都是按照时间流平等对待，没有置顶、精华这些影响用户认知的复杂结构，非常适合在手机上刷。从交互的角度上说，“往下一直流畅地滚动”是一个非常简单但是很容易带来快感地操作，大家想一想淘宝手机客户端那种各种页面之间点来点去的烦躁感吧。简单的结构不仅适合用来浏览也会吸引用户发表内容。&lt;br&gt;说实话，现在的same频道跟当年的豆瓣小组从名字、主题上看还是非常像的，除了一些常规的共同兴趣点、地域性的话题外，也有不少非常个人风格的频道。豆瓣小组也是一个我们值得仰慕的高度，但是从产品形态上来说它跟百度贴吧一样都是上一代web2.0时代的东西了，对比一下截图就能感觉出same是多么移动端感觉的产品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/02/d102c70c61c22d3068f104b0154da501_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/02/d102c70c61c22d3068f104b0154da501_r.jpg&quot;&gt;图2 - same的旅行主题频道，用户看到的是清新，我觉得更重要的让用户觉得简单&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/92/d092f95e03879965879645ca350bf82d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/92/d092f95e03879965879645ca350bf82d_r.jpg&quot;&gt;图3 - 豆瓣小组的类似主题，有评论有引用，顶部Navigation Bar右边还有不少操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且我难道还会漏过same有“早起打卡”这种奇葩功能频道吗，打卡发一条内容，然后得到一首好听的歌，这种游戏化的规则已然不拘于盖楼的玩法了好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;压倒我最后一点犹豫的原因是same新开辟的成功率极高的陌生人交友方式。其实之前无论是豆瓣还是微博我都很久没从网络上交到新朋友了，知道same之前我心里面也有点厌倦各种社交、社区App查找好友、抢关注晒粉丝这种有点千篇一律的方式了；&lt;br&gt;陌陌虽然用基于地理信息的方式做陌生人交友也达到了一个令我们仰慕的高度，但是作为一名害羞的女工程师，自己怎么都不好意思真正用起来……&lt;br&gt;而我在今年1月份才注册same，已经跟几十个samer聊上几句了，其中确实不乏一些志同道合者。因为发起聊天基本上都是通过我或者对方的发过的内容展开的，所以就算主动搭讪也不感觉违和，也不用愁没有好看的自拍照没人理我了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;从个人出发，加入same还有一个很开心的原因就是，这真的是我目前看到国内原创程度最高的互联网产品了。&lt;br&gt;而且它不是像词Ci那样的小众兴趣点产品，它想做的是大众都有的社交需求，这种创新更为难得。团队目前虽小，但是每个人的想法都能给我不少启发，虽然之前我很想也转行做一个产品经理，但是来了same，能和愿景相同的人一起做产品，是产品还是工程师还那么重要吗？插个小广告一句，目前我们在招聘各种工程师，iOS、安卓、web前端、后台都缺好手，如果有知乎朋友认同same或者我，就来一起搞大搞强same吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S 回答中产品上的想法只是个人之见，不代表same大boss和公司的官方看法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19640267/answer/25582352
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
为什么有的人不再用人人网了？
</title>
<description>
我随便放个地图炮，大家包涵一下：&lt;b&gt;楼上所有的答案都没有说到核心问题上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人人网和所有其他的社交网站，软件的最大不同点在什么地方？在人人网独一无二的人际关系形成系统——&lt;b&gt;人人的人际关系是基于同学关系的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们随便回想一下，尤其是一线城市的各位，尤其是混知乎的各位，你们想想你们的中学同学的QQ群，你们想想你们家里的那些QQ群里面发的东西。你就会发现，其实那些东西你们根本不看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的UGC很特别，真正具有产出内容的能力的人，和信息分辨能力较强的人是高度重合的。于是这些人会彼此互相接近，然后形成高质量的社群。知乎，豆瓣，果壳。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而基于原有的社会关系里建构出来的人际关系，往往都生活在一起，比如同一个学校，同一个小区，或者是同一个爷爷。这些生活在一起的人，实际上精神生活严重不同。大家在现实里又都比较内敛，所以你很可能不知道你身边这个温文尔雅的人，持有社会达尔文主义观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到网上之后，现实生活中这些东西的区隔完全被打碎了。&lt;b&gt;大家按照兴趣开始聚集，于是有比较强的内容产生能力的群体会自动抱团。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而内容产生能力不强的人，其在社交媒体上扩展人脉的能力也相对较差。&lt;/b&gt;久而久之，就是牛逼人都不和他们玩了，每天看到的信息都是来自信息运营者提供的中医养生，星座血型。然后这些人看多了之后就迅速的流失了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以大家可以感受的到，&lt;b&gt;以兴趣为主聚集的社交网络的兴起，和以线下人际关系网络化为主的校友录的没落，基本上是同时发生的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面是和同学几年不联系，一联系就发现他已经变成这样了，一方面是和自己圈子里的人天天混在一起，然后偶尔发现大家还有许多共同的朋友，然后感叹世界真他妈小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;微博，微信，知乎，豆瓣，的用户，基本上都是自发的选择要和这样的人建立社交关系。而校内的很大一部分社交关系建立是来自共同的班级和学校。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这样的东西随着时间逐步没落，几乎是必然的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23785730/answer/25669264
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
德国购买的上千本图书，未申报，被青岛海关扣留，该如何取回？
</title>
<description>
题主的逻辑有些奇怪…&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;收不收税与是公派留学还是自费留学没有关系，&lt;b&gt;收你的税和国家相不相信你没有任何关系&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;个人钟爱自己的收藏品，是很正常的事情。你的朋友爱这些书也可以理解。&lt;b&gt;但是对于海关对于政府部门来说，书只是你们回国是带来的物品，&lt;/b&gt;需要按照法律法规来纳税。纳税是公民的正常义务。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再者，几千本书，已经是很大的量了，题主可能认为是自用，无需缴税。但是，&lt;b&gt;自用不代表不用缴税。超过了限额一定要缴税。&lt;/b&gt;要是海关直接放你过去…我倒觉得反而不正常。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;题主真的想救回这些书，&lt;b&gt;不应该想着靠知乎还是靠微博的转载给你带来什么实际效果&lt;/b&gt;。楼主所做的，应该是&lt;b&gt;姑且承认自己确实是偷税漏税了&lt;/b&gt;，而不是当做解救私人物品来和海关争论。然后马上去&lt;b&gt;寻找有资质代理报关的机构去帮你&lt;/b&gt;。这是要花钱的，但是相对于书的损失来说，应该还是少的。这么做，虽然看上去是承认了自己在偷税漏税，但是，我想，这是救回你的书的最好办法。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要致力于和海关部门争论，不要致力于求情、说好话，不要希望他们为你降低标准。政府机构必然有自己的规章制度。经常网开一面的，是商业行为。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23791583/answer/25671250
</link>
<author>
陈荣
</author>
<title>
为什么 2014 年锤子发布手机前的预热海报的底色还有变化？这是出于什么考虑？
</title>
<description>
没有什么考虑的，因为在第7天和第五天还有第4天，都是一样的底色。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/f5/f0f581d7989f49d2021577639743d2f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/f5/f0f581d7989f49d2021577639743d2f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;颜色值都是#d7000f，至于第6天的底色色值是#b50005。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/70/47705f223612471c6b77242887b360ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;810&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/70/47705f223612471c6b77242887b360ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其实很容易易懂，就是做海报的童鞋，不知道使用AI还是PS做得，如果是AI做得，那么有可能就是输出模式是这一张输出了不同的颜色模式，如果做得时候是RGB的话，那么有可能第6天输出了CMYK模式。PS的话也会有上述情况，另外还有可能该设计童鞋按了色彩模式的快捷键自己也不知道。这一种情况是会发生的。&lt;br&gt;另外可以测试一下的，就是把颜色值是#d7000f放到CMYK颜色模式中，那颜色就会变暗的。&lt;br&gt;锤子的LOGO的红色底色色值就是#d7000f。&lt;br&gt;=========================================================&lt;br&gt;然后负责微博运营的童鞋，其实是很难发现这一区别的。另外如果看锤子之前发的有这些红色底色的图，会发现色值一直在变，不是#d7000f就是#b50005。所以极有可能就是输出的时候不注意颜色模式。&lt;br&gt;=========================================================&lt;br&gt;有的童鞋觉得锤子这样的公司应该不会发生输出颜色格式不一样的情况，从我实际工作中的经验来看，极有可能是做这系列图的童鞋刚好那天休息了，然后其他设计童鞋帮忙输出，结果输出CMYK格式了，因为AI默认是CMYK模式，所以原童鞋应该是每次都输出RGB的，然后这个接手的没注意就输出了CMYK模式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21626665/answer/25634819
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
人长大后就一定要变得很功利很现实吗？
</title>
<description>
这是一个能激发起很多人共鸣的问题，本来我想写篇鸡汤的，什么黑暗啊，微光啊，腹稿都打好了，想完发现毫无说服力，于是想，干脆我们还是实打实，谈谈利益吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我想直接点说，题主你把问题弄混了，同时你父亲的建议也很糟糕。这根本不是该不该现实、该不该去逐利的问题，追名逐利根本不是什么不好的事情。说更直白点，你如果自己不去成天想着挣钱，你一个大老爷们的，还指望着别人赚钱养你啊！但问题其实是，你功利也好，现实也好，想发财也好，想过上自由成功人生可以在微博上感叹「这才是生活」也好，前提是，为了达到这个目标，&lt;b&gt;你要不要守规则？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而恰好题主在问题说明里举得两个事情，都是在破坏规则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给辅导员送礼，如果入党名额是有固定限制的话，那么就涉及到了不公平竞争，通过送礼，你也许如愿了，却把你的一个更有入党资格的同学给挤掉了。这个人，可能正好是睡在你上铺的兄弟，平日里你们相亲相爱，一起看片撸管一起泡妞打游戏，可他万万没想到，就是这个看上去人畜无害的你，竟然私下里捅了他一刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买论文，更是有违诚信的行为。一篇弄虚作假的论文，可能会带来很恶劣的影响。因为它可能引发其他研究者在一个错误的方向上继续研究，浪费大量的科研资源；同时，如果是医学论文，虚假的结果，可能会害人性命；如果是一篇工程类论文，错误的数据可能引发事故。当然题主要发表的论文，很可能还到不了带来严重影响的层次，但是其性质是一样恶劣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这时可能很多人会说，现在世界竞争这么激烈，又有很多人在破坏规则，我不加入进去，就无法获得超额收益，在竞争中胜出。那么我想这样的人，一定没有学过博弈论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;博弈有很多种类型。一个简单的分法是，分成一次性博弈和重复博弈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次性博弈中的最佳策略很可能是有欺骗性的，因为博弈者不用考虑这次博弈的长期结果，所以采取欺诈策略的可能性就很高。例如，一个四处游弋的摊贩，打一枪换一个地方，那么他可能会选择在秤上做点手脚，缺斤短两，因为即便消费者发现上当也找不到他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而重复博弈则是双方会有多次的、长期的博弈，这时欺诈行为往往会被惩罚，使得欺诈者无法继续这个游戏，因此对于双方来说，互相信任，保持诚信，往往是比欺诈更好的策略。就像，一个菜市场里，各个有固定摊位的卖家，一般会比较诚实本分地经营，服务也更周到，因为他们更期望有回头客，而不会冒被投诉的风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而人生，正是一个长期重复博弈的过程，不是一次性博弈。在这个过程中，在诚实守信的前提下，尽量提升自己的实力以增加议价能力，通过为社会创造财富来为自己创造财富，是远比耍一些小聪明小手段、通过破坏规则来牟利更好的策略。如果一个初入社会的青年，一开始就选择用不诚实、破坏规则的方式为自己获取利益，那么他就会越来越依赖于这种路径，最后惨淡收场毫不意外。确实，现在的社会里，有些人会选择不择手段，也许他们成功了一次、两次、三次，但他们所冒的风险也非常大，很可能是不可持续的，纵观我国近些年的历史，多少曾经显赫一时的商人、官员，最终跌落下马呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实知乎的很多事情也是这个社会的缩影。大多数人选择诚实答题，真诚地分享自己的知识和见解，很清楚自己的优点与不足，这些知友可能会和知乎一起长期地走下去，这是一种最好的双赢的方式。但是也有少数人，通过浮夸的语言、夸张的姿态赚饱眼球，满嘴炮火车，培养一批脑残粉后，找个机会收割一下，赚一票就走，这种人本来想好了，就是一次性博弈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男女关系也是这样。如果一个人成天想的就是打炮、搞一夜情，那么他就会选择学一点泡学，使一点手段，确实可能得手几次。但如果他要找的，是一个灵魂伴侣，那么泡学里的技术往往会起到适得其反的效果，影响长期关系的建立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以回过来看，题主父亲的建议和做法非常糟糕，他既没有教育自己的孩子遵守规则，又没有告诉孩子最重要的是提升自己的实力，是一种彻彻底底的失败者的思维方式。确实，你可以花几千块钱，去买一篇论文，但是，你失去的，是一次非常好的提升自己的机会，你放弃了一个锻炼自己检索和查阅文献能力的机会，放弃了对一个专业领域进行系统性、批判性思考的机会，放弃了训练论文写作这种特殊的书面表达能力的机会。表面上，你抄了一个近道，实际上，你是给自己的能力也就是自己未来的社会竞争力降了级。确实，你可以花几千块钱，去给辅导员送礼，你会觉得，花这点钱，就可以入党，而入了党，就为你未来的求职加了一点分，可是你要知道，需要通过入党来给自己找工作加分就是件比较悲哀的事情，说明你自己，很可能足够的真才实学来征服用人单位，同时这种经历会让你觉得，找工作，原来只要花点钱、拖点关系就可以，以后真的求职时，你也可能会依赖家人的送礼、走关系，如此一来，你的一生，可能永远只能去做那些只要送礼、走关系就能入职的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得最最悲哀的一点是，在这类破坏规则的事件里，你和你的父亲，和我们这个国度许许多多声称只能「适应社会」的老百姓一样，都是「被收割者」。你们以为你们这样做，是为自己谋取了原本无法获得的利益，但实际上，你们只是完成了一次「进贡」。一个无权无势无能者，在这个社会里最后的生存方式是，是雪上加霜地把自己有限的一点资产拿出来，去赎买一点点机会，去锦上添花花地进一步养肥那些有权有势有能者。而&lt;b&gt;你们竟然没有一点点其他的资本，去和这个现实和功利的世界周旋。&lt;/b&gt;当你们完成了一次进贡、两次进贡、三次进贡之后，当你们再也没有钱来进贡的时候，就剩下了下跪这一种方式，就像我们经常在新闻里看到的一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我为什么在本文开头所说，题主父亲的所谓认清和面对现实的逻辑，是一种彻彻底底的失败者的思维。这种思维绝不可能改变普通人的命运，只会使他们陷于越来越无能和无助的泥沼中。题主，以及很多很多年轻人，现在应该好好思考的，不是该不该去逐利，你要生存，必须得去逐利，而是，你应该以一种什么样的方式去逐利，是以一种赎买和钻营，实际上是让自己成为一个依附者或者一个赌徒的方式去逐利，还是以一种真诚正直、尊重游戏规则的态度，通过提升自己的实力来赢得尊严和独立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，一个成熟的人，当然懂得这个世界的暗面，也懂得妥协和退让，但他也懂得，如何用自己的实力，去护卫一些需要坚守的东西。他可以选择，不去做一个天真和莽撞的理想主义者，但他也可以选择，去做一个有能力与这个世界共赢的长期幸存下来的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23762849/answer/25659900
</link>
<author>
王音
</author>
<title>
如何看待小米论坛被拖库？
</title>
<description>
首先说说我对小米科技的印象：小米对于安全问题的态度有点过于狂妄自大！&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年10月份在乌云漏洞报告平台提交了一个关于小米公司非常高危的的漏洞：&lt;a href=&quot;http://www.wooyun.org/bugs/wooyun-2013-041385&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一次小米未完成的内网渗透测试（仅测试可能性）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，得到的答复你们猜怎么着？无影响厂商忽略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时有部分内容未附在测试报告上：&lt;br&gt;下面的信息可以证明，当时测试能够连上小米论坛的数据库，也就是说2013年11月的时候，小米论坛的数据库还存在被骇客下载的风险（这里只是证明风险，我并未下载你们的数据库）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;array&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'bbs'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;array&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'dsn'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'mysql:dbname=xiaomibbs;host=10.21.1.***'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'user'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'bbs_api_r'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'password'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'XOU****_jn****f'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;x&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;稍微懂点技术的人，都能看懂下面的SHELL代码，这里可以直接获取到小米官网和销售订单网站的源代码，订单涉及哪些用户隐私？（&lt;a href=&quot;http://www.xiaomi.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiaomi.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://pulse.order.xiaomi.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pulse.order.xiaomi.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;#!/bin/sh
/usr/bin/rsync -aurto --password-file=/etc/rsync.pass www@10.*.2.77::****/*
/data/www/www.xiaomi.com/c/
/usr/bin/rsync -aurto --password-file=/etc/rsync.pass www@10.*.2.77::****/*
/data/www/pulse.order.xiaomi.com/c/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23785730/answer/25661805
</link>
<author>
谢苇
</author>
<title>
德国购买的上千本图书，未申报，被青岛海关扣留，该如何取回？
</title>
<description>
既然是漏税，那先补交税和罚款啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;携带一定金额的物品入境并留在境内，在大部分国家都是要征税的，中国不记得了，好像是5000人民币，德国是500欧，&lt;b&gt;价值几十万人民币&lt;/b&gt;的书籍入境你说要不要征税？中国海关查得比较松，很多人的贵重小件都不怎么查，但大宗书籍这么显眼又明显贵重的东西怎么可能不查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我实在想说有些文化人描述自己做的事情都是强调自己主观是好的，然后描述别人的行为就是别人一定是欺负自己，就没想过别人可能真的是在执法么......
</description>
</item>
</channel>
</rss>
