<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21914165/answer/19716659
</link>
<author>
大果
</author>
<title>
酒吧女歌手在工作中对于上台骚扰的客人怎样完美处理?
</title>
<description>
世界上有两种酒吧...&lt;br&gt;&lt;br&gt;一种酒吧，客人是为了听现场音乐去的。哪怕不是特别懂音乐，不是特别喜欢民谣、流行、摇滚等等这些酒吧里常见的现场音乐风格，又或者认为现场表演的水平并不是特别高，这些客人仍然愿意举着啤酒跟朋友聊天时候，背景能有真人演奏的音乐。对于这些人来说，现场音乐是女人（男人），就算长得不太漂亮，身材不算完美，仍然是活生生的女人（男人）；除此之外一切从扬声器里出来的音乐只是飞机杯、充气娃娃、左右手、震动棒等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种酒吧更愿意称自己为 Livehouse，即便他们当中很多并不具备 Livehouse 的软硬件水平和运营管理体系。白天不营业，因为没人醒着。老板多半不是玩过乐队就是画过油画，身上有纹身，纹身内容多半跟宗教有关，去过西藏爬过雪山走过沙漠，墙上挂着各种大中小牌音乐人艺术家来演出的照片。卖假酒，但不多，主要用来坑人傻钱多来捣乱的那帮土豪。偶尔也用来坑把妹意图太明显的装逼犯。门口不是摆个 DIY 灯箱就是摆个黑白电视机，再不就是挎斗子大摩托啥的。自来水管、麻袋编织袋、村里 50 一扇收上来的门板、猪食槽、晒粮架、别人家装修剩下的 PVC 管、电影院拆回来的连排座这些东西常见于此类酒吧的装修，高端一些的院里还会摆口石碾子/石磨盘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种酒吧，就是你现在工作的这种酒吧，客人是为了除了听音乐之外的一切目的去的。他们去消遣，去聚会，去社交，去谈事，去寻找机会，去打探消息——话说回来，这倒真是「Pub」本来应该是的样子。他们当中有些人认为在这样的酒吧坐一整晚，喝着几百块一瓶的红酒，摇着骰子大呼小叫是无上的快乐；有些人认为自己是地球王；有些人认为人生已然完全无望，唯有喝酒的几个钟头里可以忘记那些痛苦和烦闷。而大多数客人处在一种跟平时无甚区别的浑噩之中，只保有一些常规应激反应。对于这些人来说，现场音乐象征着一种奇怪的奢侈：为何要把谷物在场地上摊开，一人手持连枷反复捶打（别提还得掌握挥舞连枷的技巧），接着把壳与粒初步分离的谷物扬向天空，以让风把谷壳吹走只剩谷粒落向地面？这是艰苦的、劳累至极的工作，而且花费的时间又很长，五六亩地的小麦人工脱粒差不多就得一礼拜，这中间下场雨就麻烦了。&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Meikle&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Andrew Meikle&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 1784 年为咱们发明了脱粒机啊兄弟。正如 1971 年&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%95%E4%B8%8A%E5%A4%A7%E4%BD%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;井上大佑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;发明的卡拉 OK 一样，一个意思。咱们不需要活人来做这份苦工，但如果你非要人来做，除了说明你家有钱能折腾，还能说明什么？我们只会像操作 KTV 的点歌机一样操作你。如果你还长得漂亮了一点，那真是额外的福利了，有如恍然发现这家店的点歌机还可以玩纸牌扫雷一样，还不凑上去玩玩看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哇嗷！这家店的点歌机不让我玩扫雷啊混蛋！老板呢？你这台破机器该换掉了吧！真的是，连机器都敢不给面子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的酒吧恨不能称自己为夜总会，曾用名歌厅，欲改名俱乐部，白天的经营项目在咖啡厅和棋牌室中间犹豫不定，原因是卖咖啡利润稍高些，但不想多雇人，现有的伙计搞出来的咖啡怕糊弄不了客人。老板跑过运输，贩过种子，倒过煤倒过炭倒过花椒大料葱姜蒜，要么就是有亲戚是公务员，要么就是老婆在银行、保险。洋气一些的做过广告，就酒吧门口这条街两侧灯箱都是他的，要么就是入城下高速那个口上转盘中间的广告塔是他的。「兄弟你要用你随时打招呼！」这样。跟连你都认识的政商名人、文体明星合过影，近几年挂墙上的少了，一般会在后半夜掏出手机给你看。卖真酒，用来招待交警队、派出所、国税局地税局工商局公检法的朋友。装修风格不要说了，还不如说说《小时代》。正是因为出于内心对「奢侈」二字秘而不宣的炽热渴望，他才雇佣了你这部人肉唱歌机器；也正是出于内心「我是地球王我的生活就是如此奢华」无声的怒吼，客人们才会给你在桌子上「邦邦邦」地拍人民币。现代社会人们的生活内容就是建立在金钱之流动所泛起的泡沫幻影之上，至少这间酒吧里的客人和老板是的，女歌手不能不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——TL;DR——&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是为了钱，你就应该追求利益最大化，客人跟你说话你得笑答，客人不说话你还得主动跟他们说。拉你手，你就该把胳膊搭到他肩膀上；跟你喝酒，你就要把他喝倒。你觉得自己除了是「一间普通酒吧的一名普通女歌手」之外，还能是在扮演什么角色？跟客人交朋友。自带客户资源的歌手跳槽时大受新老板欢迎，传说中的薪水数字不是光靠唱得好就能拿到的；让客人请你喝酒，再跟酒吧老板谈酒水分成。在酒吧工作中找到真爱的也不是没有。总之这一切可跟音乐没有半点关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是为了音乐...那，还不如为了钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21666090/answer/19360530
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
如果你是被劫持的飞机上的乘客，你该做些什么？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题其实我一直想回答，拖了好久呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确定是类似911的事件吗？ &lt;br&gt;那有啥好说的，拼命吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;911之后美国那边已经不鼓励乘客乖乖的不抵抗了，因为军方针对飞机被劫持的措施也变了，飞机只要一偏离航道空军那边立刻就有反应，联系不上马上派战斗机，沟通失败或者不服从指示情愿击落飞机也不会让存在风险可能的飞机进入市区。在这种情况下反正都是必死那还不如拼死一搏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拼命之前不要冲动&lt;br&gt;&lt;br&gt;先要确认歹徒到底是求财求人还是求死，这个确实比较难判断，但是还是有迹可循的。&lt;br&gt;比如有几个歹徒；歹徒相互之间的熟悉程度；看起来更加像是一个家族的人还是一个集团的人；有没有明显的上下级关系；是非常紧张还是喃喃自语；有没有为了表现决心而杀人；在意不在意人质记住他的长相；有没有和政府沟通；杀没杀驾驶员；是不是都是中东人等等等。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确认完了以后可以和周围的朋友串联了&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的机场安检非常严，数人带枪支上飞机不太可能，国内飞机上的空保更没枪，911事件里面歹徒用的是刀和胡椒喷雾，所以从装备上来说歹徒和你相比并没有多大的优势。加上是自杀攻击，歹徒的人数不可能太多，总不见的100个歹徒劫持一辆飞机吧？这样太不经济。美国官方的说法是911事件一共是19名歹徒劫持了4架飞机，就算官方数字有误，上下浮动也不会太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波音737的载客人数在100-200人，波音747则是300-400人，乘客的数量必定远远超过劫机歹徒，歹徒也不可能上来就挨个杀人，一名歹徒要负责看守好多乘客，你肯定会有机会和周围的乘客私下沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;优选选择自己认识的人和带家人坐飞机的人，歹徒也很有可能安插自己的眼线混在人质里面玩无间道，这两种人概率最低。一般3-4人对付一个歹徒就绝对够了，要让所有人明确知道这次活动事关生死，退缩、犹豫或者手下留情就是自杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然最好的办法是同时对所有歹徒发起攻击，可以分成几组，每组一个目标，多留一组支援，然后制订一个共同的信号，吸引歹徒注意力的同时让大家一起攻击各自的目标。钢笔、钥匙、名牌高跟鞋、不锈钢保温杯都是杀人利器，有决心对准喉咙和太阳穴的话用全力的话女人也有可能打出一击致命。大家一起攻击的时候没有通知到的乘客也会主动加入。事情最难的就是有人能起来带头，行动起来因为人数的优势肯定能赢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内前段时间的案例就是有乘客喊了一声是男人就上啊，然后歹徒就被群殴了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成功压制歹徒然后驾驶员死了怎么办&lt;br&gt;&lt;br&gt;空姐应该还活着吧，问她们应该怎么办，她们是专业人士，受过被劫机的训练。知道什么频道可以求援，哪些简单的操作可以让飞机维持平稳，这个时候一定要听从地面的指示，不听的话照样被后面跟着的战斗机打下来。服从指示努力迫降，尽人事听天命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意上面的行动每个步骤都会有很大风险，都是九死一生，但是不这么干就是十死无生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;啥，你说遇到《空军一号》这样的情况，歹徒个个是特种部队成员，还人人拿着M16A怎么办？&lt;br&gt;那我也不知道怎么办，要不你变身吧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：&lt;br&gt;不要和说「小孩子就快要出生了」「结束后我们两人一起生活吧」「我就要回老家和她结婚」的人组队。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21854552/answer/19711844
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待Jimmy Kimmel Live节目中“把中国人都干掉”的言论？
</title>
<description>
&lt;h1&gt;这是我就此事写的一篇博客文章，正好作为回答。我们需要知道美国种族政治的面貌，以及华人在美国的历史和政治现状，才能全面理解这件事的背景。文章的题目是：&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;h1&gt;&lt;a href=&quot;http://tigertigris.blogspot.com/2013/10/blog-post.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;论华人的历史与政治正确&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC的Jimmy Kimmel Show里说出&quot;Kill everyone in China&quot;这句话，此事应该没人不知道了吧。有人对为什么要抗议似乎还有疑问。我想把我的看法提供出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的种族话题有不同于中国的语境。美国人口的族群构成复杂，种族关系是政治生活的一条主线。种族话题非常敏感，敏感程度远远超过中国国内，公众人物稍一说错话，便可能面临被解雇或解约、事业荡然无存的境地。在其他很多国家都没这么严重，比如它们就可以有以种族、性别偏见为笑点的“英式没品百科”，类似的网站目前为止我在美国还没有发现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国，存在明显歧视的语言，在任何公开的场合都不能说。有些中国同学动辄说黑人、老墨如何如何，不仅话本身不对，就算退一步从实际层面讲，也会给人留下没有教养的印象。对此我不只一次看到有人不屑一顾地说：这无非是政治正确罢了，即使嘴上不说也不代表心里不这样想啊。可是，这些人有没有想过，要是我们自己连正确都不正确了，哪里有资格可以去鄙夷“政治正确”呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治正确的确有做过头的地方，这是它为人诟病、带上贬义的原因。但假如我们同意族群平等的确是多元社会的文明标准，那么在政治上充分尊重每个族群的感受、在敏感话题上谨言慎行、推己及人，也必须是应有之义。如果我们不考虑过分“政治正确”的情形，把这一词语摒弃其贬义来使用，那么政治正确可以说是维持族群和平共处的底线。因为，在偏见和歧视尚未完全消除的时候，政治正确带来的道德压力使得心里留有歧视的人不敢大肆声张，社会的整体气氛才会向更包容的方向发展。如果没有这个底线，任由歧视横行，所有丑陋的语言都可以肆意表达，那社会断无进步的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国今天的族群关系是由群众运动塑造的。各个不同群体站出来要求属于他们的权益，向社会主张属于他们的一份政治正确。马丁·路德·金之所以伟大，不仅因为他领导了黑人的抗争，更因为他在和平年代、在美国的体制内开创了民权运动这个模式，包括：对不公正的法律进行公民抗命（Civil Disobedience）；持之以恒地抗议示威；在社会势力中寻找同盟；在内部建设基层互助团体；对反对一方发起抵制和诉讼；在地方到联邦的各级议会斗争中屡败屡战，不懈争取有利的立法；最终在华盛顿树立不容小觑的政治影响力；在社会各方面参与和渗透，引导舆论，使人们对新的观念习以为常，等等。黑人民权运动、同性恋平权运动、女性解放运动，都是上世纪风云激荡的六十年代留给当今世界的政治遗产。黑人从当奴隶到当选总统，同性恋从入狱到争取婚姻平等，说明这套系统至少在当前的美国是行之有效的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，摆在华人面前的是在电视上播出的一句&quot;Kill everyone in China&quot;。大家都知道这句话是不正确的，你我知道，Jimmy Kimmel和ABC当然也知道。但是他们还是决定把节目播出了。有人说，不就是小孩子胡说八道吗，既然都明知道这话是错的，为什么就不能把它当玩笑话放过呢？因为：这句话在公开场合播出，是百分之百的政治不正确。是的，就算是华人，也总有需要政治正确来保护你的一天，而且这个政治正确还是黑人、拉美裔和其他受歧视的族群首先替你争取到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说要把一个种族全部杀掉，是彻头彻尾的hate speech，这没有一点疑问。我很同意网友采用置换来分析事情的严重性。假如是“杀光非洲人”、“杀光穆斯林”、“杀死同性恋”、“杀掉犹太人”，电视台怎么可能敢播？很明显，美国媒体对于华人、或者说对于整个亚裔族群，都没有对于其他族群那样的敏感性。如果还有些人觉得小孩说话无所谓，那么我们还可以采取另一种置换。假如是中国小孩在中国的小品节目里面说&quot;杀光美国人&quot;，美国媒体会怎样？十有八九会大报特报中国政府煽动反美情绪，竟然连小孩都被洗脑吧。而中国人对于自家小孩有如此残忍的想法，只会觉得毛骨悚然，连痛心疾首都来不及了，哪还敢出来辩护。所以，觉得这件事无所谓的人，要问他们一句：你是否愿意这样教育你的小孩？如果只是不熟悉美国的种族政治语境还可以理解，就怕是坐在看客的板凳上坐得太习惯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，我还想再进行一种置换。假如是美国人欠了英国法国的账，小孩说&quot;Kill everyone in Britain&quot;，&quot;Kill every French&quot;呢？我不知道其他人是什么感觉，我是觉得似乎没那么严重了。为什么会出现这样的差别？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，政治正确永远是保护弱者的。美国黑人、同性恋等族群，的确遭受过严重歧视，穆斯林在以基督教为主的美国、在“911事件”之后的大环境下，也是一个可能遭受歧视的群体，犹太人更是有着遭受种族屠杀的真切记忆。攻击他们，没有人会觉得是开玩笑。而英国人、法国人，明明就是历史的胜者。说强者一点坏话，这才好笑，才无可厚非。那么，现在有两个问题：中国是强者还是弱者，以及华人在美国算是强者还是弱者？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以整体实力而言，中国在当今的世界是当之无愧的强者之一，而且又被视为是美国的潜在敌人，所以节目才敢在&quot;Kill everyone in China&quot;上面幽上一默。但是，中国人很少认为自己是强者。中国人均经济发展水平不高，更重要的是，中国人对过去两百年里遭受外辱、国势危殆、民族一度处于存亡关头的记忆依旧鲜明。历史的宠儿自然乐于活在当下，而历史的弃子仍在对过去慢吟低唱。不仅是中国，许多被命运强行揉成一团而产生的民族国家至今挣扎在近代史的阴影下，这些都是多数西方人很难马上意识到的。&quot;Kill everyone in China&quot;直译是“把在中国的所有人都杀掉”，中国人不是没有被外强杀过，所以中国国内有人感到愤怒，完全理所应当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，还有许多国内的同胞对&quot;Kill everyone in China&quot;的反应不如身处美国的人强烈，因为美国人可以直接威胁到的是后者。华人是弱者吗？如果不是，那也许就开得起这个玩笑。Jimmy Kimmel和ABC很可能认为华人不属于弱者。美国的政策制定者可能也不这么认为，通常照顾少数族群的政策（考试加分、特别设立的奖学金和研究基金、额外工作名额、社区项目扶持等等）适用于黑人、拉美裔、美洲原住民、太平洋土著岛民，独独排除亚裔。社会对亚裔的普遍印象是，聪明、勤奋、教育水平高，这个族群怎么好意思要求政策倾斜呢？这个族群竟然也来要求政治正确？于是，亚裔就这样被捧杀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/72/17728d827a3d0e03a8d329169bf3264f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;342&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/72/17728d827a3d0e03a8d329169bf3264f_r.jpg&quot;&gt;在美国修筑铁路的华工。来源：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/File:Chinese_railroad_workers_in_snow.jpg&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;维基百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而事实是，在过去两百年里华裔和亚裔遭受过骇人听闻的严重歧视，其程度决不比其他任何一个少数族群更轻。19世纪中叶加州淘金热之时，中国劳工远渡重洋来美国采矿，修筑横贯美国大陆铁路，歧视和迫害从到达新大陆的第一天起就如影随形。中国劳工饱受白人排挤，加州官方也指责华工抢走了工作机会。早在1858年，加州就试图立法限制华人入境。1871年，刚具雏形的洛杉矶中国城就&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_massacre_of_1871&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;遭到白人洗劫、屠戮&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。1882年，美国国会通过《排华法案》（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_Exclusion_Act&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chinese Exclusion Act&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），这是美国法典里唯一一部完全针对特定国籍和族群的章节。这一法案不仅禁止华人移民到美国，已在美国定居的华人也无法获得公民身份，离开美国需要有证明才能再次入境。在1884年和&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Scott_Act_(1888)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1888年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;又通过补充法案，扩大了限制范围。这段时期，针对华人的暴乱此起彼伏（如：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Rock_Springs_massacre&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1885年怀俄明屠杀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Issaquah_riot_of_1885&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1885年华盛顿暴乱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Seattle_riot_of_1886&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1886年西雅图暴乱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_Massacre_Cove&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1887年俄勒冈屠杀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），官方对暴徒多有纵容包庇。《排华法案》原始有效期为10年，1892年延长10年，在1902年永久延长。1902年的法案更规定，所有居住在美国的华人都必须登记并取得居住证，否则将被递解出境。不少州也纷纷立法，细化对华人的差别待遇。直到1943年，中国已经是二战盟国，美国才正式终止《排华法案》，允许居住在美国的华人获得公民身份，虽然开放华人入境移民，但限额仅为少得可怜的每年105名。其他亚裔移民在1924年通过的&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Immigration_Act_of_1924&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;移民法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中也遭到限制。此外，加拿大在&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_Immigration_Act_of_1885&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1885年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_Immigration_Act,_1923&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1923年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也曾通过类似的排华法案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/44/2c44baa34ca37351061f1193b0c785de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;552&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;552&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/44/2c44baa34ca37351061f1193b0c785de_r.jpg&quot;&gt;美国法典里的排华章节，今已废除。来源：&lt;a href=&quot;http://www.law.cornell.edu/uscode/text/8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;康奈尔大学法学院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;排华法案对今天的华人最重要的影响是，对比庞大的中国人口基数，在美华人数量稀少，以及随之造成的影响力匮乏。以爱尔兰作为对比，在1880年至1930年间，直接来自爱尔兰的移民有180万人，当今有爱尔兰血统的美国人高达三千六百万（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Irish_American&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。1880年至1920年，直接来自意大利的移民高达400万，今天有意大利血统的美国人是一千七百万（血统来自居民自愿申报，一个人可以申报多个祖先来源）。对当时从欧洲大陆移民美国的白人来说，美国是自由与充满机会的热土；对于当时在美国的华人来说，美国却是一个生存环境恶劣的血汗工厂。由于长期禁止华人新移民到来，也不允许在美华人与白人通婚，华人人口逐渐凋零，还有一部分人选择逃离这个充满敌意的国度。1930年，美国华人只有7.5万，仅占全美人口的0.06%。而当时即使是同为亚裔的日本人也已经接近14万（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Japanese_American&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。华裔美国人在今日的总数只有380万人（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_American&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），占总人口的1.2%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/54/8f54caf070a28ce8096f05eb8d75063c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;198&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;198&quot;&gt;美国华裔总人口历史数据。来源：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_American&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;维基百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我们没有意识到历史的进步是多么缓慢。亚裔和白人不能通婚的限制直到1967年在美国一半的州都有效。怀俄明州禁止亚裔拥有土地的法律在2001年才废除（&lt;a href=&quot;http://uscivilliberties.org/themes/4226-noncitizens-and-land-ownership.html?newsid=4226&amp;amp;seourl=noncitizens-and-land-ownership&amp;amp;seocat=themes&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Alien Land Law&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。（来源：&lt;a href=&quot;http://www.zakkeith.com/articles,blogs,forums/anti-Chinese-persecution-in-the-USA-history-timeline.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Zakkeith&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这是一个很好的网站，作者用心地列出了华人遭受歧视的历史事件，虽然没有大部分列出出处，但可以用搜索证实。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然对华裔的歧视贯穿美国历史，那么华人就有完全的正当性去要求社会对歧视华人的言行严肃对待，主张属于华人的政治正确。“杀死中国人”在美国的土地上真实地发生过，决不能有任何人把它当成无伤大雅的玩笑。可是，华人对于歧视行为似乎一直反应不甚强烈。此次ABC工作人员在接到最初一批人投诉时，就说这是第一次听到有Chinese声称被offended。原因可能在于，由于美国长期排斥华人移民以及中国大陆与美国关系在1949年之后中断，来自大陆的华人在近三十年才重新开始大规模流入美国，新的移民没有先人经历过排华法案的迫害，新老移民之间出现了断层。这一断层还表现在，老移民的后代说粤语居多，而新移民说普通话居多；老移民聚居中国城，大多从事餐饮商贸，新移民散居大都会区周边，行业多样。新老移民之间的断层使得新移民没有继承早期移民遭受歧视的记忆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，种族歧视可不会区分新移民还是老移民。 在通常情况下，由于政治正确的约束，严重的种族歧视很少会流露出来。但是在两个地方，歧视意识会自然而然地表现出来：学校和军队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在学校，小朋友还不会隐藏自己的想法，非我族类、其心必异几乎是人的天然认知。根据2011年的一则报道（&lt;a href=&quot;http://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5ieIKEf6GvJAwc1iBJZ1itH-HGbyA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;法新社&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），54%的亚裔青少年在教室曾遭欺凌，而白人青少年的这一比例是31%，黑人青少年是38%，拉美裔青少年为34%；62%的亚裔青少年曾在网上遭遇言语暴力，而白人青少年这一比例是18%。值得指出的是，美国心理学会曾对这一报道作出解释（&lt;a href=&quot;http://www.apa.org/pi/oema/resources/ethnicity-health/asian-american/bullying-and-victimization.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;APA网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），指出如果把欺凌发生的地点从教室扩大到整个学校，亚裔的受欺凌比例反而比其他族裔更少（这可能是因为在学校户外活动时亚裔主动避免和有欺凌倾向的其他族裔同学一起活动），但同时又增添了以下令人担忧的调查结果：单纯因为种族原因受到欺凌的亚裔青少年比例是最高的（11%），相比之下白人这一比例是2.8%，黑人7%，拉美裔6%；经常遭到种族歧视性语言伤害的亚裔比例也是11%，在各族群中也是最高；在1994-1995年对750名亚裔中学生进行的一项调查中，17%曾在过去一年里被极为严重地欺凌过至少一次（被枪或者刀直接威胁、被刺中、被割伤等）；在纽约州和新泽西州的韩国裔中学生中，31.5%曾遭到欺凌；在纽约一所公立学校，在亚裔、黑人和拉美裔学生中，亚裔学生受到语言暴力（种族歧视性质的辱骂、取笑、嘲弄）和身体暴力（在走廊被掌掴，被拳揍，东西被偷）的比例是最高的；波士顿地区的华裔学生经常遭受非亚裔同学的语言暴力或身体暴力，其中语言暴力常针对华裔学生的口音、外貌或学业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看军队。军队是一个要求高度同质的地方，难以允许异类存在，巨大的日常压力也使人寻找出口释放。在军中，由于亚裔士兵有不同于其他士兵的外貌和文化背景，对他们的歧视尤为猖獗。仅在2011年，就有2位在阿富汗服役的华裔士兵由于不堪凌虐而自杀身亡。在纽约曼哈顿中国城长大的19岁华裔列兵&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%99%88%E5%AE%87%E6%99%96&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈宇晖&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（Danny Chen），在死前曾经遭到8位上级士官残酷虐待：他们用&quot;gook&quot;, &quot;chink&quot;, &quot;dragon lady&quot;之类充满恶意的歧视语言称呼他，故意怪腔怪调叫他名字，命令他做惩罚性训练，在碎石路上爬行或被拖行导致划伤、被同袍用石头砸是家常便饭（&lt;a href=&quot;http://racerelations.about.com/b/2012/01/27/do-suicides-of-asian-soldiers-signal-racism-in-military.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源1&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/mil/3/detail_2012_01/07/11818255_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源2&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。在&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%99%88%E5%AE%87%E6%99%96&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈宇晖&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;身亡当日，他去哨楼站岗时发现忘记带头盔和水，他的上级命令他在碎石上爬行100米，其他士兵向他投掷石块。等他回到哨楼时，又被军官抓着防弹衣从台阶上一直拖下去。几个小时后，在哨楼便传出一声枪响。另一位在阿富汗自杀的华裔士兵，在加州Santa Clara长大的21岁的准下士Harry Lew，在死前也曾因小错遭到数小时辱骂和殴打、嘴被灌入沙子、被迫在地上挖洞四个小时。打他的士兵离开仅仅20分钟后，Harry Lew就在自己挖的洞里开枪结束了自己的生命（&lt;a href=&quot;http://www.cnn.com/2011/10/27/justice/us-marines-hazing/index.html?iref=allsearch&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CNN&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在社会的其他方面，对华裔的歧视也从未消失，赤裸裸的种族偏见仍然会在个别事件中暴露出来。2006年，普林斯顿大学学生校报发表了一篇故意使用支离破碎的英语写成的充满种族偏见的文章，嘲讽起诉普林斯顿大学的一位华人学生：“&lt;i&gt;I so good at math and science ... I the super smart Asian. Princeton the super dumb college, not accept me ... My dad from Kung Pao province. I united 500 years of Rice Wars ... I love Yale. Lots of bulldogs here for me to eat.&lt;/i&gt;” （&lt;a href=&quot;http://www.zakkeith.com/articles,blogs,forums/anti-Chinese-persecution-in-the-USA-history-timeline.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。2012年，ESPN网站编辑把&quot;Chink in the armor&quot;放在头条来描述林书豪，迅即被ESPN解雇（&lt;a href=&quot;http://www.nydailynews.com/sports/basketball/knicks/espn-fires-writer-penning-racist-jeremy-lin-headline-suspends-anchor-30-days-article-1.1025351&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。曾在大众网站和民间出现针对林书豪的歧视语言还包括Yellow Mamba（&lt;a href=&quot;http://bleacherreport.com/articles/1062197-jeremy-lin-showing-yellow-mamba-sign-leaves-espn-with-explaining-to-do&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）、Small penis（&lt;a href=&quot;http://www.inquisitr.com/193612/jason-whitlock-apologizes-for-small-penis-joke-made-at-jeremy-linn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）、fortune cookie（&lt;a href=&quot;http://www.nydailynews.com/news/ben-jerry-apologizes-jeremy-lin-fortune-cookie-frozen-yogurt-article-1.1028539&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），令人讶异的是其中一些还来自他的支持者，可见长期以来人们对华裔的歧视性语言有多么视若无睹。2013年，韩亚航空一架客机在旧金山着陆时发生伤亡，Fox旗下一家地方电视台在报道中给飞行员胡编了几个东亚式名字，故意与英文嘲讽谐音（&lt;a href=&quot;http://www.theatlanticwire.com/national/2013/07/no-these-racist-asian-names-arent-really-pilots-asiana-flight-214/67140/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。在年轻人聚会时，没有人会认为模仿黑人的厚嘴唇是恰当的玩笑，但挤出小眼睛、模仿中式口音，却屡见不鲜，人们认为这是可以接受的玩笑（&lt;a href=&quot;http://www.zakkeith.com/articles,blogs,forums/not-racist-just-goofy-squint-eye-faces.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/cf/3fcf563bd7691c6e3d9549445e53b7e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;迪士尼旗下明星Miley Cyrus（左三）在与朋友的聚会上挤眉弄眼模仿亚裔 （&lt;a href=&quot;http://www.dailymail.co.uk/tvshowbiz/article-1135507/Pictured-Miley-Cyrus-pulling-slant-eye-pose-upset-Asian-fans-Hannah-Montana.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;来源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还有人不确定自己是不是受到了种族歧视，他们应该知道，是否造成歧视的标准并不存在客观铁律。受歧视是个人感受，其他族群永远无法站在你的位置，感受你所感受到的愤怒。这当然不是说，是否造成歧视完全由这个族群说了算，但是认为一件事造成歧视也不需要看其他族群的脸色。这就好比有人出言不逊，你不需要问第三个人才能判断自己被骂。在佛州&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/State_of_Florida_v._George_Zimmerman&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Zimmerman案件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;宣判之后，美国各地黑人举行了示威抗议。Zimmerman一案本来事实是清楚的，但是各界对黑人群体的情绪仍然体现出了高度理解。奥巴马发表了&lt;a href=&quot;http://www.cnn.com/2013/07/19/politics/obama-zimmerman&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一则感性的讲话&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，回顾作为黑人的他亲身经历过的歧视，向社会说明黑人的不满其来有自，黑人的伤口尚未愈合。因此，一个群体的集体感受，往往与特殊的context有关，对此美国社会有能力也有意愿去理解，前提是这个群体需要向社会发出声音。认为华人over-sensitive的那些人，其实是under-sensitive，两者意见达成一致的办法可以是华人忍气吞声，也可以是把合理的标准向对方推进，让他们了解对待华人必须有同等的sensitivity。没错，我们就是应该在类似的事件中坚持抗争，把华人不可辱列入政治正确的主要范畴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的族群政治就像一幅黑白图景，以黑人和白人的族群关系为绝对主题。在近十年，拉美裔以庞大的选票票源为资本，越来越多地登上政治舞台，首役便是当前正在进行的移民改革。而亚裔在这幅图景里像是透明的，没有属于亚裔的重大课题，以至于类似今天Jimmy Show这样的事件，当权者（官员、媒体、政商领袖等）倾向于息事宁人、泛泛表态，因为他们不知道如何在这幅图景fit in亚裔的位置，不知道为了亚裔去改动图景里现有的政治结构是会给他们带来政治收益还是损失。有网站曾尖锐地&lt;a href=&quot;http://asianamericanmovement.wordpress.com/2009/10/06/americas-anti-asian-racism-in-black-and-white/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;指出&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，费城数所高中的校方和学区官员之所以最初对亚裔学生受到歧视迟迟不采取行动，是因为欺凌亚裔学生的多数是黑人，而他们不想造成更大规模的种族争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;亚裔不属于受到政策扶持的minority group的原因是，亚裔通常被划分为over-represented group，也就是说亚裔取得成功的人数相对于亚裔的人口数量来说算多，要高于所有族群的平均水平。相对地，黑人和拉美裔被划分为under-represented，“代表性不足”，因此要着重照顾。但这一划分忽视了两个问题：第一，亚裔并非只有一种，来自不同国家的亚裔之间的文化差别要高于黑人和拉美裔内部的文化差别，把所有亚裔笼统地统计在一起很可能会忽略某些需要帮助的族群；第二，在某一个行业、某一个方面占据优势不代表在其他行业、其他方面也具有优势。例如亚裔的平均成绩比其他族群好，在大学入学方面占据优势，因此许多学校都会把入学名额向under-represented族群倾斜。但在音乐和演艺方面，黑人绝不能说是under-represented，相反，美国亚裔、华裔歌手和演员却没有看到多少。在体育方面，优秀的黑人运动员数量和亚裔运动员数量也不成比例。鉴于体育和娱乐产业对大众文化的巨大作用，亚裔在文化影响力上是否有恰当的representation？&lt;br&gt;&lt;br&gt;国会参众两院的议员代表全美人民对国家行使权力。虽然在一个选区哪个人当选和他的政党、政见都有关系，但我们可以通过统计议员人数来大致看出各族群在政治上有多少representation（数据来源：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Asian_Pacific_Americans_in_the_United_States_Congress&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;亚裔议员&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_African-American_United_States_Senators&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黑人参议员&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://history.house.gov/People/Search?filter=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黑人众议员&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。全美人口中，亚裔人口占5.8%（华裔占1.2%），黑人比例占13.6%。国会里，参议院为100人，每州2人；众议院有投票权的议员为435人，按选区分配名额。本届国会即第113届国会里，亚裔参议员1人，为夏威夷州的日裔女性广野庆子，占参议院1%；黑人参议员有2人，占2%。亚裔众议员有9人，占众议院2.1%，其中有三位日裔，两位华裔（来自加州的赵美心，前面的华裔士兵Harry Lew是她的外甥；和来自纽约的孟昭文），一位印度裔，一位有一半泰国血统，一位有四分之一的菲律宾血统，一位有一部分萨摩亚血统；而黑人众议员多达42人，占众议院的9.7%。尽管亚裔议员和黑人议员在国会的比例都少各自的于人口比例，说明白人从政仍然占有绝对优势，但亚裔的代表性显然比黑人更加不足。一般来说，参议员资历较老，在职时间长，由于一个州只选出2位参议员，需要在地方有更深的根基；而众议员只需要在一个选区竞选，当选较为容易（并非绝对）。亚裔和黑人在参议院人数都很少，说明少数族裔至今仍然难以培育能与白人匹敌的州内长期政治势力。而亚裔连在众议院都缺乏代表，是否可以说亚裔即使在选区直接竞选上都已处于劣势地位呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jimmy Show事件折射出许多美国人对中国以及海外华人在近代所遭受苦难的无知，也折射出华人缺乏政治影响力的现实。任何时候，我们活在当下，也活在历史中。海外华人在美国，以及在加拿大、东南亚等地的血泪史还不为世界所广泛了解。在维基百科，美国排华法案至今只有9种语言版本（包括中文），加拿大排华法案更是只有区区5种语言版本，且英文版十分简略。提起种族歧视，美国人不会首先想到华裔和亚裔。学界对亚裔和华裔历史的研究，远远少于对黑人历史、对同性恋运动史的研究。就拿此次事件来说，节目播出后12天，事件仍然没有进入主要美国媒体，迄今为止有专门新闻报道的英文媒体中影响力最大的是在美国不太知名的&lt;a href=&quot;http://www.scmp.com/news/china-insider/article/1337344/kill-everyone-china-outrage-over-comment-during-jimmy-kimmel-skit&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港《南华早报》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（注：此文写于美国时间10月27日，此后有几个美国媒体报道）。华人需要打破沉默，让美国大众了解华裔和亚裔的历史，树立尊重亚裔的价值观；需要借鉴民权运动的经验，积极参与美国政治，才能防止惨痛历史的重演，才不再会是被忽视的透明族群。这件事，不能指望两岸政府，不能一味顺从所谓主流公意，华人必须靠自己掌握自己的命运。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19658358/answer/19712040
</link>
<author>
庄無己
</author>
<title>
主权高于人权，还是人权高于主权？
</title>
<description>
几乎所有的答案都是“人权高于主权”。看到这样一边倒的答案，我是有些高兴的，知乎上的网友们对于人本身的作用有了思考，并且主动去认识什么究竟是人类存在的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是（对，但是，抱歉），这个世界和我们想像的那个最高理想状态是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BB%8E%E5%A1%9E%E7%95%99&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黎塞留&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 在17世纪为法王摆脱了宗教对立（天主教一边和新教一边；法国当时是信仰天主教，现在也是），而将法国国家利益设置于宗教之上，为了抵抗神圣罗马帝国斐迪南二世，资助了信奉新教的瑞典国王&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%A4%E6%96%AF%E5%A1%94%E5%A4%AB%E4%BA%8C%E4%B8%96%C2%B7%E9%98%BF%E9%81%93%E5%A4%AB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;古斯塔夫二世·阿道夫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 对抗神圣罗马帝国。黎塞留是第一个从中世纪的道德规范和以宗教分野相互对抗中走出来的重要政治家，他穷尽一生，使得法国能够不至于被哈布斯堡王朝环绕（当时西班牙和意大利大部分北部城邦属于西班牙哈布斯堡家族，而北面少数不为西班牙哈布斯堡家族控制的接壤地区则属于奥地利哈布斯堡家族）。他这样的将国家利益放在最高的位置上的做法，使得法国能够在这样“包围圈”中生存下来，同时到他死去时，在法国身边的只有没有统一而十分弱小的德意志，与德意志还在不断争斗的同样使用德语的奥地利，已经实力已经衰弱下去的西班牙，和仍然执着于城邦的意大利。为法国能够在之后的一百五十年中成为欧洲一霸奠定了坚实的基础（否则拿破仑是不会有这样的舞台的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;从他开始，整个欧洲的主权国家意识开始发展起来。因为每一个欧洲的杰出政治家都会从他身上以及法国的发展壮大中去找寻原因。这样的多米诺效应，也使得中世纪仍然以两大宗教争端为大分野，下面是几十王，几万诸侯相互征伐的状态，逐渐由民族归属的认同形成了主权国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别是在哈布斯堡王朝在&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B9%B4%E6%88%B0%E7%88%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三十年戰爭&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 后并没有能够获得中欧霸主的地位，直到1806年神圣罗马帝国彻底瓦解。横跨在国家这个单位上的形态（宗教，家族等）都在政治舞台中逐渐退出。而之后的同盟（比如：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Quadruple_Alliance_(1815)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Quadruple Alliance (1815)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 或者&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A5%9E%E5%9C%A3%E5%90%8C%E7%9B%9F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神圣同盟&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）都是以国家利益为核心利益的形式而建构起来的。而在之后的18－20世纪中期的大部分时候，欧洲的“国家”正式成为主流价值观，并且这段时间内要不就是互相攻伐，要不就是拉帮结派攻伐，直到达成了某种意义上的力量平衡之后，休战分地盘分殖民地分百姓。这样的古典“均势”（虽然也坚持了很久）一旦被打破，就是再战再划地盘分殖民地分老百姓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个长达耗时一个半世纪的演化过程中还发生了件最为重要的事情，为了实现人类的平等的法国大革命发生了，“以高唱人权为始，却以血腥的过程和恐怖统治为终”（Kissinger,1962）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在之后的“均势”时代中，不但是欧洲民众(同时在法国大革命启蒙思想的影响下)在战争中被划去了另外一国做他国时产生的民族主义情绪增强了国家主权的重要性，同时新划入的土地和国民的确是无法得到平等的人权待遇。而且同时在殖民地，殖民地人民的人权地位更是离开殖民者差距很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到18世纪后期之后，这样的矛盾凸显得更加清晰起来，一个简单的逻辑被逐渐总结了出来，没有国家主权的保护，能获得什么样的国民人权待遇就完全掌握在征服者手中了。待到了二次世界大战后，殖民地的人民都站出来谋求自身能够获得的人权，所以希望脱离殖民地待遇，获得自己的国家主权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我可以亮出了我的第一个观点，只要以国家为单位划分和解读这个世界的结构没有被代替：国家主权的重要性绝不会比个人人权低，因为国家公民的人权情况是由这个国家对外主权的能力来决定的；国家主权是该国公民能获得与其他国家公民同等待遇的重要前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个观点，将主权和人权直接拿来比谁高的关系，这个问题是不科学的。他们之间的关系要比这样简单的对比关系复杂得多。因为尤其时间推进到了20世纪之后，出现了个以国家主权为借口，而以自身意志投递到国家意志上并且试图传导到国民身上，迫害自己国家中特定群体的独裁者——希特勒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我希望读者能够理性得看待两者之间的关系，虽然20-21世纪的人们被独裁者加深了这样可怕事件的印象，但是不要因为这些印象从时间上更靠近我们，就忘记了在18-19世纪这个世界上大部分人口在没有主权保护的情况下受到的人权伤害。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21888747/answer/19678348
</link>
<author>
李痞
</author>
<title>
医生们容忍医闹，是出于什么心态？
</title>
<description>
来到知乎的首个回答，看前面很多回答歪题了，我就试着写的有逻辑点吧。&lt;br&gt;先废话几句：为什么想回答这个问题呢？&lt;br&gt;大概是因为我有两个身份，我的母亲是护士长，她做护士30多年，从急诊室到现在的科室，经历过或看过多次医闹。我的爸爸今年住院了，在陪床的这段时间，我真实体会到一个病人家属的心情。所以，我是医护从业者的家属，也是病人的家属。也许对回答这个问题有一点话语权。&lt;br&gt;好，进入正题，为什么要容忍医闹。（注：我这里指的医闹是无理取闹的医闹，至于那些本来就是合理诉求的，就不应该用“容忍”这样的词汇了，本来就是该好好赔偿的）&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先看院方的立场：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;医院的最核心诉求是什么？不要和我说什么救死扶伤，那是医院接受患者后的责任和义务，但不是它的所有诉求，甚至不是在目前他最终极最核心的诉求。事实上，从医改之后，即便是公立医院，盈利也是很重要的指标。我妈妈的医院，每个科室每年都有要完成的利润额，如果完不成，不好意思，这月全科人奖金都没了。如果完成的超额，则会相应的分发到个人手上。医院、尤其是公立医院的另外一个重要的诉求是评级，也就是三甲、二甲等，除了协和这类巨牛的医院，一般省市级别的医院，要拿出极大的精力和成本来应对卫生部的检查评级，和当地卫生部门的关系也很重要。而医闹的方式，不管他们是一哭二闹三上吊还是什么别的，都是以影响舆论和破坏秩序（或者是威胁破坏秩序）为砝码，这两点对于很多医院是要命的。追求经济效益的医院会担心这种闹法影响收入，追求地位评级的医院会担心这种闹法的社会影响（说不定还会影响当地卫生部门的政绩，再大点闹成群体性事件就更麻烦了，所在市领导都有可能受牵连），就算是追求救死扶伤的医院也会因为这种闹影响了就医秩序、影响医生名誉而妥协，因此，只要不是狮子大开口，一般医院都会尽量和医闹去沟通，大事化了，小事化无。&lt;br&gt;&lt;b&gt;再来看当事医生的立场：&lt;/b&gt;想象一下，如果你好多天没有休息了，做手术做到夜里12点，孩子已经N久没和你吃过一顿饭了，你连和老婆嘿咻一下的力气都没了，一年费劲巴拉做了700台手术，救了不计其数的人，然后一夜之间，你一进医院就是“XX医生草芥人命”的条幅，一群人又哭又闹地叫“XX医生杀人凶手”，不气到吐血才奇怪。这时候，说什么打官司维权就是扯淡，别说官司不一定打得赢，就算打得赢，这就像在大街上被泼粪，你已经臭了，难道还指着从他们的道歉或者什么名誉损失费能洗干净吗？闹的越大，坏的影响越大，真相反而越模糊。因此，医生也只有忍气吞声，尽快送走这帮大神。尽管有的医生脾气执拗，决不妥协，但总会被同事或者科室领导劝导。他们的逻辑基本上都是“狗咬了你，你还能咬狗吗”……再有，如果医闹没有证据证明这是医疗事故，那么院方和科室会承担大部分的赔偿费，医生会出一些，但不会太多。而且院方或者科室领导在和医闹谈判时也会用上各种手段，软是一方面，硬的也有，我听过一个故事，当事医生是市公安局领导的小舅子，来闹事的头头是地痞流氓。所以，结果你猜？&lt;br&gt;&lt;b&gt;再来谈谈政府的立场。&lt;/b&gt;中国政府，特别是地方政府，一个核心任务就是“维稳”，对这个逻辑我就只能呵呵了。有人说，维稳也可以把医闹抓起来啊。在目前政府高度缺乏公信力的情况下，抓医闹无疑是激化矛盾，万一“不明真相”的群众闹将起来可怎么搞，所以。。。。还有人说，那政府不怕医生闹吗？医生归医院管，医院归卫生厅/部，卫生厅/部归谁管呢？所以，医生一般不会去闹的，至少，医院不会允许、希望医生闹的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后说说公众的立场。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大家都喜欢聊体制，我比较喜欢谈公众。这个话题有点危险，骂体制没事，批评下公众立马有无数人站出来说“根本不是你说的那样”。所以，我就说说自己作为普通公众的一点看法吧。&lt;br&gt;公众对医生的刻板成见，绝对是医闹成长的重要土壤。很多人在医院都感觉自己是个彻头彻尾的弱势群体，早晨5点起来排队、看冷脸、问医生十句听不到一句回答，这样的事情经历多了或者听多了，很容易对医生有不好的印象。问题是，你所看到的只是医生工作的一个片段。很多人抱怨，医生很冷淡，很迅速，问几句就开方子，一点都不微笑服务。问题是，中国医生长期都在超负荷工作，当他知道上午还有30个病号要看的时候，哪有心思和你寒暄解释呢，特别是在医生眼中很多病都是小病。我有一个朋友在美国看病，医生态度好好啊，一直和他聊天气啊，大选啊，旅行啊，事无巨细地告诉他怎么吃药，怎么复查，一个小病都看的那么细致。不过这位医生一上午只看三个人，诊费巨贵。所以，这又是所谓的中西差异了。&lt;br&gt;但是不是说医生就没有责任呢？也不是。很多医生确实不负责任，至少没有在可以的范围内提供更好的医疗服务。我在陪床的时候，可能是那家医院的问题，护士来打针的时候从来没有笑过，对床上的病人也没有过任何的关切，一天没有笑也许我会认为是她心情不好，每一天都如此，我只能认为这家大医院的护理水平有限。还有一个朋友的同事，得了再生性障碍性贫血，医院没有药，医生暗示可以帮着买，但每只要多收200作为报酬，这就是北京某个三甲医院某个大夫的作为，我不想广泛化，但这至少体现了某些问题。在这种情况下，事情已经不是简单的医患矛盾了，而是泛化为公众对医生的不信任。&lt;br&gt;这有可能造成两个后果：一是当治疗效果不如患者和家属的预想时，人们更容易不做分析和沟通，就将这种“失败”归咎于医院医生，因此希望医院做出赔偿，得不到回应时，一部分人就变成医闹或者雇佣医闹；二是当出现医闹时，更多的公众也会偏向于患者的一方，而不是去认真的分析（这有点难为公众，毕竟公众不是医疗工作者，怎么可能去分析呢，但卫生部门的鉴定目前又没有什么公信力，所以，又是一个难解的题），这就让医院有理也说不清。这都是医闹存在的土壤。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想这就是为什么容忍医闹的原因吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后再说一点个人的观感。我的母亲今年已经50多岁了，做护理工作三十多年救过很多人，甚至包括在大街上给人做急救，而她至今仍然保持着周六周日经常加班的工作节奏，法定节假日没怎么过过，更不要说出去旅游，至于大年三十上班、夜里加班这种事情太正常了，至于她的薪酬，我只能说还好。正因为此，在很长的一段时间内我都不理解我的母亲为什么这么“工作狂”，直到后来父亲被确证了癌症。去陪床的时候，那些医生和护士对我而言简直是上帝，是神，我把所有的希望都系在他们身上，我渴望他们的力量能让父亲康复。那时我就忽然懂了母亲。&lt;br&gt;我赞同很多位的答案。在这个问题上，我们需要更好的医保体系，更好的制度，甚至更好的政府。但我们自己也需要更好的沟通，更客观的视角，就像LZ问题中说的：“不要情绪化”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，但愿人与人之间的理解，不需要付出那么多的代价。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20062004/answer/19713965
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
现在还区分的、得、地的用法吗？
</title>
<description>
应该区分。&lt;br&gt;我试着举例说明一下为什么要区分吧——&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一组：&lt;br&gt;a. &quot;要说蛋挞，这家店做得很好。&quot;——这家店做得“很好”，而非“不好”。&lt;br&gt;b. &quot;要说蛋挞，这家店做的很好。&quot;——“这家店做的”很好，比“别的店做的”好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二组：&lt;br&gt;a. &quot;路边站着两个男孩，她经过时，有一个帅帅地笑了一下。&quot;——某一个男孩“帅帅地”笑了。是笑得帅。&lt;br&gt;b. &quot;路边站着两个男孩，她经过时，有一个帅帅的笑了一下。&quot; ——是那个“帅帅的”男孩笑了。是长得帅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21907361/answer/19708450
</link>
<author>
SinanLEe
</author>
<title>
怎么养好一个备胎？ 论自行车的修理与保养
</title>
<description>
汽车备胎接触不多，只说自行车备胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安全起见，爆过的，或者扎过太多次的内胎就应该直接换掉了。换下来的内胎虽然不能长期服役，不过补好之后，依然可以在中远途骑行中做一枚合格的备胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「养」备胎的方法其实很简单，把气放掉折起来就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过一定要保护好气嘴，千万不要在气嘴附近折叠。毕竟气嘴处比较薄弱，弯折气嘴很容易造成开裂，而且这种开裂是基本补不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，下面是我的折法~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/cf/30cf4669f407ff1d6b21b2ee84c858b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;906&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;906&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/cf/30cf4669f407ff1d6b21b2ee84c858b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这种用皮筋箍起来的备胎还要注意一点，就是最好不要让皮筋在固定一处箍得太久，不然会导致备胎变形。细心的话可以发现，图中在皮筋的左侧已经有一道比较明显的痕迹了，这在充气之后将带来一定的安全隐患。所以等下还要把它展开来抖一抖，换个位置重新折一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，不要把备胎放到阳光下，以免橡胶老化开裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了汽车与自行车外，其实飞机起落架也是需要备胎的。比如一次朋友坐的航班，据说就是因为飞机轮子坏了而被延误。不过在下并非航空领域的专业人士，这个话题就此收住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，题主，备胎分男女吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - - - - 2013-10-29 19:30 更新 - - - - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁偷偷把问题改成「怎么学习汽车修理」了‽‽‽‽‽&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，鉴于自己驾照一直闲置，还是只讲自行车修理好了=. =&lt;br&gt;&lt;br&gt;对长途骑行来说，最基本的技能就是应对爆胎。应对方法有两个：一是补，二是换。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是在修车摊上，这两种方法都没什么技术门槛。对新手来说，只要用撬棒的时候不把内胎捅出窟窿，基本上都可以接受。而且，现在有一种叫塑料撬棒的东西…但是我们要讲的是野外骑行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先讲补胎。在野外，补胎最大的难处不是别的，而是一盆水。没有水盆，你就无法通过内胎在水中产生的气泡来确定漏点。这时，你只能通过自己的手指来感受涌出的气流；而对于更细微的漏洞，甚至只能把内胎贴近耳朵，靠听觉来判断漏气与否。所以，如果你对自己的这项技能没有信心，那要么沿河而行，要么老老实实带上备胎，随扎随换。（另，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/sean-wong-92&quot; data-tip=&quot;p$b$sean-wong-92&quot;&gt;@Sean Wong&lt;/a&gt;同学在评论中提到，还可以用嘴唇去感受轮胎涓涓涌出的气息，这个主意听起来也很带感哟 ^ ^ ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面来讲换胎。换胎比补胎唯一增加的一个步骤，就是要把整个轮子卸下来。我相信大家都会拧螺丝，但是，与换胎一样，身边缺少的工具也许会限制你很多。许多骑友往往会配备那种瑞士军刀一样的万能工具，不过以我的个人经历来说，非常不建议用它来处理车轮上的大螺母。原因在于，这种工具虽然携带方便，可是力矩太短。如果是用大扳手拧紧的车轮，想用这种小工具来拧开的话，很可能出现两种情况——要么拧不动，要么把工具拧断。而比较靠谱的办法有三：背一把大扳手；向卡车司机/汽修摊去借大扳手；装快拆花鼓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，如果是特别严重的爆胎事故，比如轮胎撞到石头之类的，请务必检查一下外胎是否有伤。如果有伤，应急方案是垫一块胶皮，可以从废弃内胎上裁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于骑行前的安全检查，重点应检查闸线和变速线，还有车闸的松紧程度。这倒不是说其他的地方不会出问题，而是即使出了问题，也基本不会直接导致严重事故的发生。事实上，每次给车子做保养时，最好把车子从头到尾检查一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上属于经验之谈，参考价值有限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是真心想学习汽修的话，向您推荐一本教材：《禅与摩托车维修艺术》，罗伯特 • 波西格著。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - - - - 2013-10-29 20:15 更新 - - - - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;好不容易写完那么多，问题又被改回去了…&amp;gt;_&amp;lt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21910633/answer/19705153
</link>
<author>
吴伟
</author>
<title>
如何评价奇虎硬件产品「360 儿童卫士」？
</title>
<description>
做了一年类似的震动/移动报警产品，结合自己的经历来说说儿童卫士好的和不靠谱的地方。&lt;br&gt; 儿童走到哪，通过APP等形式可以知道轨迹；这个听起来非常具有吸引力，但是存在以下一些很难解决的问题：&lt;br&gt;1、电量问题：几乎所有的震动/移动报警类产品目前都有一个最大的门槛，那就是电量问题。电量的消耗主要在终端（儿童卫士，这里我就叫终端吧）的定位和位置数据的无线传输上。我们测试过1500毫安的锂电池在每天运动2小时情况下（运动时才会打开GPS定位，同时打开GPRS传送定位数据到后台）可以用到7—10天；如果是800毫安的电池在每天运动2小时情况下，只能用到3天左右。但如果是带在人身上整天走来走去，1500毫安电池的只能用2天；800毫安的1天不得了了。这些都是在我们优化了非常多逻辑的情况下解决的。&lt;br&gt;所以，儿童卫士300多毫安的电池，还是戴在整天处于运动中的小朋友手上，能撑2小时电量已经不错了。如何解决电量问题？目前电池电量和电池规格大小有关，那么小的手腕式终端，电池大不了，所以电量如何解决？？电量如何去支撑打开GPS定位和GPRS传输？？&lt;br&gt;2、定位问题：大家都知道定位主要用的是GPS定位和基站定位（室内的定位目前还没见过有成熟的）。GPS定位确实很准，误差能做到5米内，基站定位则偏差的很厉害，误差150米到1000米不等。那么，儿童在小区、楼宇室内等范围内定位就麻烦了，会频频遇到GPS定位不了，只能靠基站定位，那就更不靠谱了。请问怎么解决？ &lt;br&gt;【比如上面同学的回答：还有他在三岁和五岁的时候各有一次，到了晚饭的点儿小区里却找不到他了--------那时我的任务是留在家里等他回来，天已经黑了，饭凉在桌上，我又急又气，心想，NND要是我弟身上有个GPS就好了！！————这个其实在小区内位置是很难精确画出轨迹的，你在APP上看到的将是一大坨轨迹线缠在一起，至于人在小区哪？很抱歉，没法知道滴】&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、外形：这是我唯一要夸的地方，确实很炫，很吸引人。周总这是要抢占可穿戴设备的阵地呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结：概念是好的，可穿戴啊！产品是炫目的，需求把握是非常准的。但是大家想想，为啥这么显而易见的市场需求一直没人去挖，去大力做？原因就是电量和定位问题。目测，儿童卫士并没有解决这个问题。所以，请大家谨慎购买，实际使用会落差很大滴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【顺便做个广告】还是给大家推荐另外一款我们做的产品——移动车卫士吧，目前是针对车辆防盗的，但是我们的也是可以不接电源（可以直接放在小朋友书包里，上学放学的轨迹随时跟踪，起码一个星期不用充电）。 &lt;a href=&quot;http://carws.taobao.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;首页-移动车卫士销售店&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：有小伙伴说我借机做广告。不好意思，我还真是来做广告滴，我真是想借360周总的东风向大家推荐我们的移动车卫士，我们的产品目前在震动/移动车辆报警产品这块做的还真就是国内最领先滴（车内随意放置，后备箱内都可以定位，震动/移动即短信、客户端报警，顶级的手机APP用户体验，价格178-258左右，秒杀绝大多数同类产品，我当然要卖力推荐！）至于为什么没做儿童版的，原因还是电量的问题解决不了，实话实说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20316316/answer/14750969
</link>
<author>
樱大力™
</author>
<title>
伴娘在婚礼当天具体需要做些什么？
</title>
<description>
做过三次伴娘的飘过。&lt;br&gt;伴娘主要要注意以下几个方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1、妆容着装要求&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;伴娘，顾名思义是“伴”，是新娘的“陪衬”，所以在妆容着装上，最好不要抢新娘的风头。&lt;br&gt;1）妆容不要太浓&lt;br&gt;2）衣着不要太暴露&lt;br&gt;3）避免亮眼的首饰&lt;br&gt;&lt;strong&gt;总体就是让人感觉：新娘太美了！伴娘也不错！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2、能力要求&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;伴娘主要有两个任务，一个上陪伴新娘安抚情绪，一个上协助处理婚礼事宜，还有一个要求比较高，就是需要有处理紧急突发事件的能力&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1）在婚礼的过程中安抚新娘的情绪&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;出嫁的时候，有的时候新娘会过于紧张，有时候也会因为离开父母而哭到不行，还有的情况就是会因为婚礼中大大小小的琐碎事情，产生新郎新娘的口角和纠纷，这个时候，伴娘要做的就是需要陪伴在新娘旁边，安抚新娘，让她安心开心的进行婚礼，所以大多数的伴娘，都是新娘最好的闺蜜&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2）协助婚礼事宜&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;一般来说，在婚礼之前新人会交给伴娘一些任务&lt;br&gt;比如说：记得帮新娘带首饰和换的礼服，帮新娘带领女方朋友入座进场，或者帮女方管理红包&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这个时候，伴娘要作的就是细心，交代给你的事情一定要办得妥当，&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;曾经有新闻报道，伴娘弄丢了新娘的红包的包包，搞的最后婚礼很不愉快，这种事情大多发生再粗心的伴娘，&lt;strong&gt;你要记住——你上去帮忙了，不是去玩的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3）紧急突发事件的处理&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;婚礼过程中有很多不可预估性，这个时候新人双方一个是无暇顾及，一个是不便出面处理，这个时候，伴娘就要有决断能力。&lt;br&gt;比如说，我结婚的时候出现两个紧急情况，一个是在酒店换装的时候，酒店服务员不停来找我问询酒席费用的问题，我刚要发火，伴娘抢先一部发飙，呵斥走了服务员，然后告诉我“ 新娘结婚这天千万不要不开心，要骂人我来骂！”&lt;br&gt;还有一个就是开场了音乐声响起，我衣服还没有换好，大家都在等，我当时很着急，伴娘很机灵的上台跟大家互动，顺利帮我解决冷场的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后关于伴娘是否要放的开，能够接收伴郎的调戏和恶作剧，这一点因人而异，至少在我参加过的婚礼中，还没有类似的事情发生。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21910633/answer/19705293
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价奇虎硬件产品「360 儿童卫士」？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;我有一个弟弟，比我小五岁。&lt;br&gt;他从小调皮，一有时间就在小区里和小伙伴们疯玩。&lt;br&gt;每到傍晚该吃饭的点，我都要肩负起一个光荣而伟大的任务：&lt;br&gt;趴在我家窗台上大喊“XXX，回家吃饭啦！”&lt;br&gt;每次喊的时候，我都会想，TM有个实时对讲机就好了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，还有他在三岁和五岁的时候各有一次，到了晚饭的点儿小区里却找不到他了。&lt;br&gt;我爸妈在小区里找了几次后开始向家里的七大姑八大姨们求助，十几个大人在小区和学校周围开展了片区式搜索——那时我的任务是留在家里等他回来，天已经黑了，饭凉在桌上，我又急又气，心想，NND要是我弟身上有个GPS就好了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到「360儿童安全卫士」，我特别愤恨自己早生了十年，不然哪儿会有这么多心酸回忆。&lt;br&gt;这一次，我给360点一百个赞。&lt;br&gt;································&lt;br&gt;PS：&lt;br&gt;这痛点抓的太准，时机赶得太好（十年之前，智能手机应用、GPS技术哪有这么发达又平民？）。&lt;br&gt;开始深刻反思自己为什么从没联想到手环在儿童安全领域的作用——早在我这个路痴开始靠GPS定位搞定一切陌生路线时，就应该有所觉察的。&lt;br&gt;唉。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21903188/answer/19692820
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
英语 smiling 中的 L 需不需要发出「欧」的音?
</title>
<description>
题主听起来觉得是「欧」的音其实一般不应当是元音 /ou/，它是个辅音成分，来自元音之后的 dark L。不过这个被误判的 dark L 确实在许多主流的英语口音里都存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英语里的 &lt;u&gt;&lt;b&gt;clear L&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;（[l]，常规的&lt;u&gt;龈边音&lt;/u&gt;）和 &lt;u&gt;&lt;b&gt;dark L&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;（[ɫ]，&lt;u&gt;软腭化龈边音&lt;/u&gt;；符号为有一道浪线穿过的「l」）是字母 L 所记 /l/ 音的两个变体。这两个变体在日常使用的音标里不区分，都记作 /l/。&lt;br&gt;汉语普通话的 L 都是 clear L。&lt;br&gt;&lt;br&gt;体会一下 level 这个词，如果你的英语口音比较主流，那么你一定能意识到首尾两个 L 的读音差异很大——其实你当初学英语的时候就很可能注意过这一点。因为通常，level 的第一个 L 是 clear L，而第二个 L 是 dark L。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在典型的英式英语里，只要 L 后面还有元音，L 就会是 clear L。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;而典型的美式英语要 dark 得多，除了词首的 L 常常还相对 clear，剩下的 L 基本都是 dark L 了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;以 Bill 和 Billy 为例：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这两个人名在英式、美式词典中都会记作 /bɪl/ 和 /ˈbɪli/，看似一致。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但实际上，它们的英美读音有显著差异：英音为 /bɪɫ/ 和 /ˈbɪli/，美音为 /bɪɫ/ 和 /ˈbɪɫi/。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;看明白了吗？L 在英音中只要后面有元音就不会 dark 了，但在美音里夹在元音之间也会是 dark 的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你能明显感觉到美音的 Billy 真的像是 Bill + -y，而英音 Bill 和 Billy 的关系没那么简单。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;听到 dark L 时，汉语母语者常常会感觉它听起来像是 /ou/，于是还常把 total 读作 /ˈtoutou/，把 sell 读作 /ˈsɛou/、把 smiling 读作 /ˈsmaɪoulɪŋ/……一些地区的英语母语者也会有这样的读音，但无疑这不是人们心目中的「标准」音。&lt;br&gt;而如果前后两个 L 都读作 clear L，就会有欧陆、印度英语口音的效果。这些地区的语言里，L 在元音前后没有什么区别，都是 clear L。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回「smiling」。&lt;br&gt;你应该已经明白了，有 /ou/ 听感的是有 dark L 的 /ˈsmaɪɫɪŋ/，这是美国等地的主流口音；而没有 /ou/ 听感的是 clear L 的 /ˈsmaɪlɪŋ/，这是英国等地的主流口音。&lt;br&gt;并且注意，/ɫ/ 只是听起来有点像 /ou/，但它在词末的元音后不是 /-ou/，在元音间也不是 /-oul-/。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们喜闻乐见的 @王子君 对这件事情有好几处典型的误解……&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「然后我去查了查音标，发现音标是斯麦林！」——嗯……上文说过了，日常使用的音标中并不区分 clear L 和 dark L。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「斯麦r林……这里的 smiling 里很明显有个 r……也能听出有个小 r 在」——把 dark L 听成 /ou/ 或 /r/ 在国人中的确都很常见，不过后者的确比前者更糟糕一些……（比如许多重症的甚至都不分 tear /tɛr/ 和 tell /tɛl/ 之类的词，统统读成 /-r/ ——「Let me tear you…」什么的，非常暴力（以及色情！）……）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「字母 R 简直是代表了英美两国的所有差别……而美语会读成 clear-ranimosity」——呃，关于这一段来自百度百科的引文：首先，它和 dark L 的事情毫无关系（smiling 这事本身就和 R 无关）。然后，这段引文的思路很乱，并且对英式英语的介绍有误，它否认英音存在 linking R 现象，但实际上 linking R 在英音里很常见。百度百科真的只能用来查李毅吧历史，专业信息还是请参考维基百科。比如，&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Linking_and_intrusive_R&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Linking and intrusive R&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21898948/answer/19705763
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
医生的收入到底高不高，为什么北医同学说他们收入很低？
</title>
<description>
怒答，听好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个老生常谈的话题。如果有人告诉你医生收入很高，没加任何前提，那这个人要么完全不了解这个行业，要么心态非常有问题，不要听他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我们用数据说话，图大，流量党呵呵呵呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;采用随机抽取的方法，基于老子愿意的原则，选取广州市2012年官方统计的工资指导价位为例（相比“我周围人统计法”和“就我见到的情况法”，我更相信官方的能反映整个行业）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;按中位数从高到低排：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/e3/a6e3c36c4dd7575c1f5627517a523d98_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;874&quot; data-rawheight=&quot;911&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;874&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/e3/a6e3c36c4dd7575c1f5627517a523d98_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;总共473个职业和工种，排201位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，如果你觉得中位数不能反映实际，只能说明屌丝拖后腿，那看&lt;b&gt;高位数&lt;/b&gt;（从高到低前25%）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/ff/74ffeeb99207471fc33bcdf6453131b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;872&quot; data-rawheight=&quot;911&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;872&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/ff/74ffeeb99207471fc33bcdf6453131b2_r.jpg&quot;&gt;排名更低了有没有。（医疗技术人员不是医生，一般是技师一类）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为了更好的反映全局，附上该城市全社会总排名（按中位数）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/b0/0bb0631c28d2f9278dd13bcad6f46c31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;870&quot; data-rawheight=&quot;9062&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;870&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/b0/0bb0631c28d2f9278dd13bcad6f46c31_r.jpg&quot;&gt;出处：&lt;a href=&quot;http://www.hrssgz.gov.cn/tzgg/ldjy/ldgz/201206/t20120618_186770.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于发布广州市2012年劳动力市场工资指导价位的通知&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，总的来说，高收入者主要还是集中在商业社会、特种技术人员，以及各种管理层。医生，作为一种职业，总的来说没有高收入属性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;但我这么说，其他人肯定不服对不对。怎么才能服呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;*基础知识：除了基层，公立医院是自负盈亏的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;是的，财政收入是不拿来支撑医院的运营的，只有基层卫生体系拿公家钱来维持运作。一般的公立医院，买设备也好，发工资也好，自掏腰包。所以，虽然受到诸多限制，但总的来说，对于医生，把医院看做雇主是完全没有问题的。作为雇主，制定工资奖金自然是遵循维持员工不辞职、不怠工、不上吊，适当激励以保持干劲的原则，然后让薪酬支出尽量低了。学医动辄10来年，付出了全部青春，没有人会舍得轻易转行，努力都是为了在大医院有稳定的并且被人羡慕的工作，并且还能在这个专业上做点自己想做的事情，有更大的发展空间，所以大医院从来不愁没有人来就业，不需要用高薪来吸引人才，而由此被刷下来的，就去了相对次一点的医院，所以这些医院只要开除跟上级医院等价的薪酬，就会有很多人愿意来。另外，医院受到严格的价格管制，各种服务、器械、药品的价格都由各地发改委和物价局制定好，自主权小，不能提价来提高收益。&lt;br&gt;&lt;u&gt;总之，如果你不能理解为什么医生收入不可以更高这个事实，请站在一个受到严格价格管制的私营企业的一把手的角度来思考这个问题谢谢。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当你跟人讨论医生收入的时候，你跟当事人的分歧主要在这些方面：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、起薪、第一年收入&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一般来说，年轻人才议论各自的收入。抱怨最多的当然是刚开始独立生活，最艰难的那一段日子。所以你可能常会听到学医朋友的抱怨，因为他们最开始的时候收入真心很低。&lt;br&gt;这一点没有全面统计数据，举个别例子：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一个女生，博士毕业，就业单位是专科排名全国第一某专科三甲医院的那个号称亚洲排名第一的专科，第一个月到手收入800元，第二个月2000多。还没满一年，不知道情况，但肯定不会超过5万了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;去年的八年制医学论坛，召集了全国开办八年制医学本硕博连读的院校，统计的结果是，28%的人起薪点少于3000元，49%的人起薪点为3000～5000元，起薪点为5000～7000元的人占18%，只有1%的人起薪点超过9000元（第一年平均）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我自己，博士，而且是外界传言将来收入较高的三甲医院某学科，由于住院医师规范化培训的要求，就业后第一两年轮转，奖金稀少，年收入5万左右。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、开始工作的年龄&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在啊，即便排名前十的医学院毕业的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;本科毕业（五年），要么转行，要么滚去基层，或者边远地区，此时23岁。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;本科毕业（五年），住院医师规范化培训五年，有少量补贴形式的收入（我们这里第一年2800元/月，每年涨800左右，没有奖金），这个不算就业，完了之后，其中特别能干的可以在大医院就业开始正式工作。此时28岁。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;硕士毕业（5+3或者七年制），核心科室（主要的内科和外科，不含辅助科室等）三甲以下医院挤破头就业，或者非核心科室通过公招考试等挤破头、找关系进入三甲医院。此时26-27岁。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;博士毕业（5+3+3，5+5或者八年制），大部分三甲医院就业，去该省龙头医院要挤破头、找关系，或者手握n篇SCI（目前我见过多的是博士期间发表20+篇SCI），或者先出国混个博后、PhD、visiting scholar等经历，再回来找工作。此时年龄一般在29岁左右（其实八年制没必要提，占总人数太少，目前不到3000人）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当他们在谈论收入低的时候，是在其他人已经工作五年以上的情况下的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、收入的增长的阶段&lt;/b&gt;&lt;br&gt;经历有限，我所描述的只能反映全国某规模、专业排名都在前三的医院的情况。由于这个医院很多年来都不招博士以下的了，八年制诞生时间也很短，所以下面全是&lt;b&gt;传统博士毕业&lt;/b&gt;后的情况（11年，28-29岁工作）：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;临床医生的收入较高的时段集中在“医疗组长”身份期间，也就是各位住院时看到带着一群小跟班查房的那个老大。由于是团队领袖，所以此时的收入一般是医生生涯中最高的阶段。具体收入，学科之间差距太大，我自己也还离这个阶段还有很多年。全社会平均的话，建议继续参考上面的表格中的高位数。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;而这样的身份要求你必须能够独当一面，独立解决该学科会常面对的绝大多数问题，所以仅仅博士毕业生是不可能担当的，需要好几年的历练。本家医院一般带组从36岁以后开始，有的学科在40岁以后，直到50岁出头结束，职称至少从主治医师开始，当然一般都要到副教授、副主任医师才开始，如果跟你年龄相近的同事很多，那这个事情还要往后面排队。所以实际上独当一面的生涯是短暂的。你也应该很难和这个年龄的人探讨收入了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那作为“医疗组长”之前的日子呢？假设最顺利的情况，36岁带组，那28-35岁的年收入从5万开始，一般在10万以下，本身收入较高的科室，加上奖金分配，能逐渐达到10万左右。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;28岁以前呢？没有工资收入，靠啃老+争取奖学金。除此之外有一百多元/月的补助。如果找个工作了的女朋友，可以先包养一段时间。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、编制及其附属&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个，看单位，有的单位还要给事业编制，但是现在很少了。有的单位给人事代理编制。很多单位是合同制。拿我这里来说，每年新聘的里面，绝大部分只给合同制，引进人才才可以给编制，合同制的升到副教授以后，才给编制。关于事业编制相应福利，请自行google，各地可能都不太一样，但无非五险一金。分房？没有分房，十几年前对老员工有少部分福利分房，但现在早就没有了。如果哪个医生新就业就有房子分什么的，多半是作为海归/高学历引进人才，政府和医院联合出资吸引到某个地方医院去的情况。要在大点的地方就业，不会有这些东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、灰色收入？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;平心而论，如此大的投入，如此低的收入，加上各行各业都有账面以外的收入。医疗行业，灰色收入肯定是存在的，但不是所有医生都有。&lt;br&gt;我自己目前还没有见过什么叫灰色收入，我发誓。我家上一辈也是学医的，说没什么灰色收入，从我自小以来到后来啃老的经验来看，即便有，也没让我家摆脱普通工薪阶层的命运。&lt;br&gt;既然叫灰色收入，问别人也是不会告诉我的。没有办法给出数据来。如果有同行朋友能说说也好。但那些自己也没见过的道听途说者我表示拉黑不送哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、生活的压力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如上所说，开始工作的年龄，已经是必须成家立业的时候（对于女生更是如此），28-35岁，父母已老，自己要买房、婚嫁、生娃，就算起薪1万以上，也没有人会觉得轻松愉快。加上工作本身的繁重，你要跟这时候医生讨论收入，他会告诉你他很艰难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、任何职业中，都有高中低阶岗位，也有高中低阶的地位&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我在这个回答中讨论过了：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21700991/answer/19037229&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么医生在中国的社会地位不如在欧美高？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;医生与医生之间，差距也是相当大的。再次梳理一遍：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;单位差异。且不说中国的医院分三二一甲乙丙等级，即便是三甲医院，差距也是很大的，有的医院是部队医院，医生不仅拿医院的工资奖金，还要拿军队收入。有的医院是地区的龙头老大，总是人满为患，什么病人都首先想到去那里，这种医院往往学科发展会很完善，相应的收入可能也会高一些。而靠近基层的医院基本上收入就不可能高于其他行业多少，就算坏透了吃尽各种灰色收入，最终也高不到哪里去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;学科差距。因为自负盈亏，因为奖金从科室发，所以，收入的不可能是全医院一碗水端平。基本上，效益好的科室，奖金高一些。总的来说，做手术的比不做手术的高。其实在美国也是一样的，收入最高是骨科，其次搞介入的，小儿内科这种叫穷，分布方面中国美国差不多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;地区差异。不同地区收入有天然不同，生活成本的差异也导致对收入高低的感受不同。比如，同样是西南地区，做临床医生在重庆的三甲医院就比在成都的三甲医院明显更高，而生活成本差异不大，所以后者会自感苦逼很多。而把重庆的收入拿到北京去过日子，而艰辛程度又跟最底层的北漂一族无异了（实际上，我自己了解的情况，北京的医生成家立业那几年收入没有比重庆高啊）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;职业阶段的差距。如第3条。你和北医的同学讨论收入，可能他们才20多岁，这时候收入是必然低的。北医是比较好的医院，收入必然更低。为什么？去地方医院，比如某个地级市最大的医院，可能北医的博士毕业去了之后当做引进人才对待，起薪更高，升职称快，委以重任。而在好的医院，像我们这里，哈佛回来的博士也还是一样当住院医师转科。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少数的出类拔萃者比多数的平凡者更显眼，他们收入高，但仅能代表极少数情况。比如你可能听说某“一把刀”相当有钱，住别墅开宾利，请一定记住首先他个人非常优秀，不止是技术好还情商高，而且已经是这个行业这个年龄的个中翘楚，他人难以替代。所以不要羡慕不要嫉妒人家靠水平吃饭。你在IT、金融、工程、演艺等领域能见到更多这样的人（何况高调的生活难保哪天不被哪股风波给弄进去）。但你要明白，为什么我们用中位数计算，为什么平均数大于中位数，就是因为，可能最高收入那一档次的人确实比大多数的屌丝医生收入高太多，而人数少太多。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;就是这样的。&lt;br&gt;对不学医的，但有学医的朋友的朋友说几句：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;家家有本难念的经，而学医的这本经，特别难念，有中文有英文有拉丁文，有时还要自己写，念个十年八年，还要慢慢才懂。生活也多是辛苦。作为朋友，不要可怜，但一定要理解，不要需要帮忙的时候才想起别人。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;对于想找医生的当对象的，我特别说几句：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;医生真的很忙，我目前没有遇到其他行业有更忙的。如果无法想象，请努力脑补老公常常晚归，有时不回家，但他告诉你“我真的是在工作”的那种焦虑。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医生跟护士真的没什么。概率不会大于普通的办公室affair。因为大家都太忙了。你把人品把关好，把家庭经营好，不会有这方面问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医生没别人说的有钱，可能收入好了的时候，你都人老珠黄了。如果你不能忍受年轻时长期的清贫却要找医生，那找个35岁以后甚至二婚的可能好点。在此赞一下我女朋友，我计算了下我未来十年收入都比她低，她也有更轻松又体面生活的选择，但她依然没有嫌弃我。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;为什么我还坚持没有转行呢？虽然去年还收到过一个不做医生但也还不错的offer。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我我看到这个行业还有是有人做得很好，这让我明白即便一个行业的从业环境非常艰难，依然有可以努力的方向，依然还有自己可以爬升的空间，如果有人愿意陪我度过这么多年的辛苦，我一定会想办法争取到医生应该有的尊严。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么叫医生的尊严？医生尊严就是&lt;b&gt;体面的生活，和患者的尊重&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;摒弃“白衣天使”的道德捧杀，坚持与患者互信和坦诚的契约关系，努力在学术和技术上齐头并进，最终为自己和家人赢来体面、充实的生活状态，这是这个时代的医生应该做的事情。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21904539/answer/19699123
</link>
<author>
段忠纲
</author>
<title>
《炉石传说》的抄袭产品比原作更早开始运营，可能对正在测试的《炉石传说》带来哪些影响？
</title>
<description>
自从《魔兽世界》加入宠物对战，以及暴雪的马甲公司接手了魔兽卡牌的版权，我曾预言这是在为以后的移动化进行布局——遗憾的是按部就班的脚步比不上厚颜无耻的吃相，前有《我叫MT》的擦边球，后有《卧龙传说》……哦，《卧槽传说》（以下皆同）的无下限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于《卧槽传说》对《炉石传说》到底有没有影响，答案是肯定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）早在《炉石传说》的美服内测，便不断有人询问网易是否联运。无知者无畏的下一步无畏者无耻，物以类聚人以群分，腥腥相惜的开发和运营搅和在一起，再加上点击“单挑蛋总、怒刷蛋刀”的banner下载的却是《卧槽传说》的惯用套路，肯定会有无知者无畏无畏者无脑的玩家为此买单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）结合我们都知道的骗子短信，手法之所以看起来十分低级，主要还是为了筛选，把有见识的过滤掉，降低下一步忽悠的成本，同理适用于国产游戏圈（juan）。在960万平方公里的辽阔土地上，活跃着海量不知道暴雪、不知道魔兽的潜在用户，这一刀肯定是少不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）那么，玩家花钱了又能怎样？就算第一个版本达到了山寨的巅峰，后续呢？举例来说，在国外持续火爆的某手游，在国内刚刚喝了满月酒就敲响了夭折的丧钟，并且很快诞生了“国际版”的怪胎。所以，在“一波流”的大环境下，我们不用对起始节操就是负数的《卧槽传说》抱有多大希望，调个几率、改个参数——甚至，＋10的驴奉献vs技能MAX的死蚂蚁”——一切尽在呵呵中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）当然，厂商应该赚到了钱，如果还有玩家自愿挨宰，对于放弃治疗的人，我们又能怎样呢？换个角度，这也是一种筛选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）最后还有种情况，有的玩家不是放弃治疗，而是不知道如何治疗。所以才有了我在知乎的第一次长篇，目的是让他们知道：原来还有《炉石传说》的存在。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@性感玉米&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xing-gan-yu-mi-70&quot; data-tip=&quot;p$b$xing-gan-yu-mi-70&quot;&gt;@性感玉米&lt;/a&gt; 在回答中贴了他与《卧槽传说》厂商的对话，对方冰天雪地裸体跪求一骂——对此我们习以为常，说不定厂商还在屏幕后大笑“看火狼这个傻逼帮我们免费推广了”，无所谓，玩家选择什么我不介意，我介意的是玩家是否具有足够的选择对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，即是我从业十几年以来沉淀下来的态度：我理解奇葩的存在，我更相信时间的检验，“国产魔兽”的笑话已经不好笑了。页游加速重现了端游的经历，手游超速重现了页游的曾经，看看仍被市场认可的端游，我就在绝望中找到了希望。作为媒体人，不管这个角色在甲方眼中是如何的卑贱，不管我发了多少枪稿删了多少佳作，我还是要传达一种声音：你可以不让我说话，但是你不可能让我说假话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，对于行业之内的某些行为，比如靠LOL解说起家最后却鼓捣出来一款山寨LOL的手游，我只能割席断义了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，“两人开发二十天”不是什么了不起的事情，我们并不缺乏牛逼到爆的程序、设计甚至策划，我们缺乏的是自己的历史，以及对别人的历史的尊重：比如《万智牌》的20年光阴，比如魔兽卡牌的21个版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从暴白到暴黑再到自干五，我向暴雪建议：中国这个市场既精彩又无奈，放下身段，接地气的挖掘用户需求，精品的概念才能被更多玩家认同。否则断线重连的功能，或许会被《卧槽传说》以“微创新”的名义抢滩登陆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上最远的距离，是我玩《炉石传说》，你玩《卧槽传说》。世界上更远的距离，是我捍卫《炉石传说》的尊严，你称颂《卧槽传说》的“机智”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后仅代表个人说一句：《卧槽传说》的朋友，都是我的敌人，哪怕我有一天滚出卧槽的游戏圈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072737/answer/18783423
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
环评（环境影响评价）能起到什么作用？
</title>
<description>
&lt;b&gt;（一）环评能起到什么作用？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;环评本身的作用是&lt;b&gt;决策参考&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;环评是什么？“环境影响评价”制度诞生在上世纪60年代的美国，70年代末引入中国。环评是对规划或建设项目潜在的环境影响的&lt;b&gt;理性、客观的预测&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The roots of EIA are firmly located within the 1960's demand for a more systematic and objective approach to environmental decision making and hence within the rationalist model of decision making theory. [1]&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;大意：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;环境影响评价根植于（美国）1960年代对于更系统、更客观的环境决策的需求，也根植于（当时流行的）决策理论中的理性主义模型（传统的理性主义模型认为，道德判断也是一系列理性推理的结果）（括号里面是我加的）。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这是环境影响评价制度的基石，也体现在我国当前环境影响评价工作的方方面面。譬如基于物理、化学技术手段的环境质量监测，基于流行病学和生理医学的环境标准，基于进出平衡的物质流、能量流分析，基于流体力学、大气扩散模型、声传播模型、土壤和地下水扩散模型等数值计算的预测体系，基于统计的环境风险分析，甚至包括，基于统计学和概率论的公众意见调查方法。此外，因为环境影响评价不仅包含对于“环境达标可能性”的分析，同时牵涉到环境治理工程的可行性分析，环境经济损益分析，因此会包含实际工程设计与运行数据对比、包含环境和社会成本调查等等实际上是半定量、甚至是仅仅定性的分析。但是，以上种种工作都是为了环评的目的服务的：&lt;b&gt;决策参考&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@麦烧&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/maishaoshao&quot; data-tip=&quot;p$b$maishaoshao&quot;&gt;@麦烧&lt;/a&gt; 提到的美国Bristol Bay案例(&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/VTft&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhi.hu/VTft&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)中，还是在铁三院京沈铁路环评案例中[2]，环境影响评价都起到了应有的作用：他作为决策参考，为争论的双方提供了一个讨论、争论的基础。&lt;blockquote&gt;2011年2月，基于上述原住民部落委员会的申请，美国环保局决定出具一份环境影响评估报告，以评估多大的采矿项目会对布里斯托尔湾的生态环境造成影响。&lt;b&gt;不过，美国环保局强调说这份评估报告只是一个为政策制定者提供依据的报告，并不代表最终结果。&lt;/b&gt;——《美国怎样做环评？》&lt;br&gt;&lt;br&gt;在落实公众意见一节中，报告指出，将设置73处采取隔声屏障、183处采取隔声窗、75处采取隔声屏障及隔声窗。这样，各敏感目标处铁路噪声即可满足相应标准限值或满足房屋使用功能。而由此需支付的噪声污染防治费用是11.5亿元，其中仅隔声屏障投资一项即高达10.3亿元。——《北京市民抗议京沈高铁环评造假》&lt;/blockquote&gt;不管这些争论之后隐藏的是什么样的政治或经济利益，譬如在美国案例里面体现出来的渔业资源及旅游资源定价，或者是在京沈铁路案例里面还没有充分体现出来的铁路沿线房地产定价，环评本身都作为一个核心内容供双方检验、争论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于公众参与或者报告编制过程中是否存在借用证书、数据造假，在项目上马的过程中是否得到充分的、公开的讨论，&lt;b&gt;特别是在存在利益冲突的情况下在代议制政治体系中与中国特色社会主义政治体系中得到的不同结果&lt;/b&gt;，部分是环评制度运行中出现的问题，部分已经超越了环评本身的范畴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;提供尽可能客观、科学、理性的决策参考，就是环评的作用，也是环评人的立足之本。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（二）环评如何起到作用？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;答完第一部分，似乎不完整。尤其是对应&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@麦烧&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/maishaoshao&quot; data-tip=&quot;p$b$maishaoshao&quot;&gt;@麦烧&lt;/a&gt;  的Bristol Bay案例，如果不回答如何起到作用，按照环评人的话来说，就有“重大缺项”。我做的是最基层的脏活，还希望&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@SuperAndy&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/SuperAndyDuck&quot; data-tip=&quot;p$b$SuperAndyDuck&quot;&gt;@SuperAndy&lt;/a&gt;等有跑部进京经验的人能够补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;环评是决策参考，那么谁来做这个决策？目前直接的执行机构，是政府中的各级环保行政主管部门。Bristol Bay案例提到，大家吵来吵去，最后做决定的部门还是环保署：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在收集各方意见并权衡各种因素后，美国环保局将在2013年下半年作出决定，是否依据《清洁水法》404（C）条款禁止卵石合伙公司在布里斯托尔湾开展采矿项目。&lt;/blockquote&gt;这个是正常的情况，法律有授权，环保署搜集意见之后按照404(C)条款经综合考虑之后进行审批。在中国，按照《环境法》和《环境影响评价法》，也应该是这么干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;环评报告编制完成之后，会经过专家审查（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@bei bravo&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bei-bravo&quot; data-tip=&quot;p$b$bei-bravo&quot;&gt;@bei bravo&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@SuperAndy&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/SuperAndyDuck&quot; data-tip=&quot;p$b$SuperAndyDuck&quot;&gt;@SuperAndy&lt;/a&gt; 都提到技术审查的问题），然后按照分级、分类的原则，逐级报到具有相应管理权限的环保行政主管部门审批。在审批的过程中，有几个重要的考察点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;是否符合各类规划、产业指导目录。规划主要是政府或规划建设部门编制的，也有各个部门编制的各类规划，相当庞杂，总之代表地方政府对于区域发展方向的判断；产业指导目录是发改委发布的，代表国家和地方政府对于产业发展水平的判断。这几个事情本来不归环保来管，但因为没人管，所以现在是环评里面的硬性指标，不符合规划和产业方向的项目是没人敢批的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;是否有明确的总量指标来源。环境总量控制本身有很强的技术背景——一个区域基于环境自净能力，在污染物收纳方面会有一个上限，即所谓“环境容量”。但是在实践中，“总量控制”往往来源于行政指令，譬如以2007年或2010年总的排放量作为“总量控制”之底数，要求“十二五”期间削减10%等等。这些要求最终会落实在每一个环评中。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;项目建设内容及达标可行性分析。包括&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;是否可以稳定达标排放。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;排污去向是否合理。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;项目运行之后环境质量是否达标。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;环境风险是否可控。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;公众参与的合规性。等等&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以上几项，正如我在第（一）部分中回答的，是环评的核心部分，通过分析、模拟等多种技术手段，对潜在的环境影响进行评价，并提出污染物控制方案、替代方案或技术改进措施。这一部分也是技术审查主要关注的部分，由业内人士组成专家委员会，对报告内容、编制质量进行审查，要求报告编制单位进行答辩，并对存在的问题提出解释说明。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;其中“公众参与”一项，可能是近期大家关注的焦点。Bristol Bay案例之所以美好，读起来令人心向往之，最主要一点就是有“原住民”这个群体的出现，戳中了咱们“弱势群体”的软肋。我国的环评公众参与工作，目前从技术上来说，有一个《环境影响评价技术导则 公众参与（征求意见稿）》[3]，其立意是：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;维护公众合法的环境权益,在环境影响评价中体现以人为本的原则;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;更全面地了解环境背景信息,发现潜在环境问题,提高环境影响评价的科学性和针对性；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;通过公众参与,提高环保措施的合理性和有效性。 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;由于征求意见稿还未发布，不能算正式要求，但在工作中已经是重要参考。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@bei bravo&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bei-bravo&quot; data-tip=&quot;p$b$bei-bravo&quot;&gt;@bei bravo&lt;/a&gt;也提到，像上海这样的地方为加强工作，已经发布了《关于开展环境影响评价公众参与活动的指导意见（2013年版）》，算是正式要求。在导则或者意见里面，重点对于公众参与的范围、方法进行了规定，审查的时候会对是否符合技术要求进行确认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果以上审查都通过，一般环评就能批了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;审批完成之后，环评及其批复就成了环境管理的基础性文件，&lt;b&gt;环评的作用会体现在项目全生命周期中&lt;/b&gt;。在项目建成之后会按照环评进行验收，要求落实环评中提出的各项要求；在日常监察、监测中，会核实企业实际生产、排放情况是否符合环评内容，排放水平是否达到环评提出的指标；企业如果想要上市、或者找银行贷款，环评也是一个必要条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（三）存在冲突的时候怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;额外的一些牢骚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大自然保护协会（TNC）在Bristol Bay案例中所起的基础性作用，在中国还遥不可及。我们的NGO和群众们不怎么讲道理，没几个人关注技术问题，没几个人真正想从技术上说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举一个例子，昆明大炼油项目（问题里面说的“昆明这么多人来”，指的是这个么？）闹得沸沸扬扬，最近自然之友在其网站上发布了《中石油云南千万吨项目环评报告书全本》和对应的批复文件[4]，这在环评历史上也是划时代的事件，简直可以说是一个巨大的飞跃——老百姓终于可以和专家一样，看到报告全文了！猜猜看，从7月4日发布到9月10日，两个多月，有多少人下载了这份报告？根据金山快盘上显示的数字，是&lt;b&gt;230&lt;/b&gt;次，即使是自然之友的公开网页，也只有&lt;b&gt;2354&lt;/b&gt;次访问。还记得吗，Bristol Bay案例中：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;美国环保局称，他们在2012年5月公布了评估报告草稿后，共收到了23.3万份公众反馈和咨询。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;23万份反馈和230次查看，足足一千倍的差别！虽然这是审批之后公布，但“昆明这么多人来”，有几个人真正关注这个项目是做什么的，有哪些污染，能否治理？以至于报告摆在网上，也没几个人去看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，环境作为一种&lt;b&gt;决策参考&lt;/b&gt;，在中国远远没有发挥出应有的作用，到现在基本上还是环保部门埋头在审批。京沈铁路项目已经算是比较良性的互动了——公众提出疑问，环评单位和建设单位给予答复，并对治理设施进行加强，增加环保方面的投资。更多的情况是，如果是一般的项目，爆出公众不满，闹成群体性事件，出于维稳的大局势，最终结果就是项目取消，也没啥可审批的了；如果确实是重大项目，如京沈铁路这种关系重大的，那就在技术上反复讨论和打磨，再通过别的渠道解决矛盾，等矛盾平息了再批——这就是当前的现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们只看到美国人热热闹闹的讨论，没有看到他们在讨论什么。我们把改革开放积累的三十年的冲突，和社会中的种种问题，都从环评公众参与这个出口爆发了出来，却忘记了环评作为&lt;b&gt;技术工具&lt;/b&gt;的本来属性。大家只有坐下来，都拿着这个技术工具来讨论，最后才能有的谈；还没谈、谈不拢就上街，那就没得谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能是有鉴于此，从2012年开始，国家发改委在重大项目立项的时候，都要求做“社会风险调查”，在风险调查的过程中也要求进行公众参与，能够把属于“社会风险”的内容，在前期暴露出来，而不是积累到环评阶段。这对于环评人来说，也是一个好消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（四）达标了，就行了？不达标，怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@锅净&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/guo-jing-8&quot; data-tip=&quot;p$b$guo-jing-8&quot;&gt;@锅净&lt;/a&gt; 在评论中提到，很多人在提到环评的时候，都会提出类似的疑问。我国是标准控制和总量控制两手抓，前面已经提到了。总量更多是政策问题，是否能够达到排放标准和环境标准才是环评的技术核心。&lt;b&gt;达标了，就行了？不达标，怎么办？&lt;/b&gt;这种问法相当的典型，在每一次关于环评的争论中都会出现，实际上也是对环评是否有作用、如何发挥作用的一种质疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;达标了，就行了？&lt;/b&gt;可以从两个角度来考虑：第一，从技术角度考虑，数学模型算出来的预测结果和实际情况吻合吗？比如说，昆明大炼油所用的大气扩散计算模型是很标准的推荐模型，理论上来说，是考虑了时间维度上的累积的，算出来的SO2包含年均值。但是，如果项目运行之后，年均值出现了超标，或者出现了雾霾天气，是项目/环评的错误吗？这就好比波音公司用数值计算代替风洞来设计飞机一样（知乎：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20853729&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;流体力学发展到现在为什么还要进行风洞试验？风洞试验能解决哪些理论计算解决不了的问题？&lt;/a&gt;），理论上是可以逼近的，但实际上总会有差异，需要物理实验来验证。而环境本身是开放的，影响因素不比一架飞机所要面对的少，但是我们并没有波音那么强大的计算能力、那么好的团队来做这个事情，当前用的计算模型，包括软件，很多都是来自于环评的发祥地美国，我们自己掌握的并不多，更别说环评单位的大规模计算能力了。所以我说，技术还是环评人的立足之本啊，要飞机能上天，才能让人服气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，从经济的角度来考虑。边际收益递减的原理是很多人都能理解的——投入达到一定程度之后，进一步的污染治理就会事倍功半。但是人们往往不是这样要求，在环境运动中，人们要求的就是零。我就是不喜欢有噪音，我就是不允许旁边有垃圾焚烧厂，我就是不喜欢十公里以外有炼油厂，就是不行。达标了，就行了？就不行！这个没有太多办法，西方也有“避邻运动”——你滚到哪里去都行，就是别在我后院，最后就变成了政治的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不达标，怎么办？&lt;/b&gt;主要说的是监管的问题，出现违法情况怎么处理。正因为存在监管上的各种问题，才会出现如此多的“虚无主义”的回答——环评就是个程序而已，就是RMB而已，就是遮羞布而已，等等。承平日久，官僚主义，腐败横行，公信不立。不管你技术上做的多么好，我就不相信你能够做到，那个神华集团不又往地下排污了么？那个紫金矿业不又污染河水了吗？你们又怎么着了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;往好的一方面说：第一，虽然困难重重，但政府管理体系还是在运转的。各地的环境监察支队、监察大队，环保部分布在各大区的督查中心，工作量不可谓不饱满。在环评的基础上，对项目进行执法检查、监测，是环境管理的主要日常工作。第二，虽然缓慢，但是环境压力逐渐还是会转变为政策压力。在今年的雾霾天气影响下，京津冀已经把大幅度削减燃煤量作为作为一个重要的政治任务，而这项任务会落在每一个想要上锅炉的项目环评中——上燃煤锅炉的项目不可能再批。第三，虽然环保部门执法权比较弱，环境违法的处罚力度也很轻（罚款最高20万），但2013年6月《最高人民法院、最高人民检察院关于办理环境污染刑事案件适用法律若干问题的解释》出台，使“严重污染环境”成为刑事犯罪，特别是有一条：“非法排放含重金属、持久性有机污染物等严重危害环境、损害人体健康的污染物超过国家污染物排放标准或者省、自治区、直辖市人民政府根据法律授权制定的污染物排放标准三倍以上的”，意味着依照环评结论，在运行中超标三倍就有可能被判刑。紫金矿业是作为一个环境污染刑事案件典型案例来公布的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术不能解决所有问题，如自由民主非一朝一夕可达成。愿环评人共勉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]: Joe Weston, &quot;EIA, Decision-making Theory and Screening and Scoping in UK Practice&quot;, 2000&lt;br&gt;[2]: &lt;a href=&quot;http://365jia.cn/news/2012-12-10/983201955AF43E3A.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京市民抗议京沈高铁环评造假__万家热线&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]: &lt;a href=&quot;http://www.mep.gov.cn/gkml/hbb/bgth/201102/t20110215_200724.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mep.gov.cn/gkml/hbb/bgt&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;h/201102/t20110215_200724.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4]: &lt;a href=&quot;http://www.fon.org.cn/index.php/index/post/id/1457#646134-tsina-1-46277-ec1ed063823429bdc70d5c25d843b36e&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;自然之友 - 真心实意，身体力行。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21900715/answer/19696197
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
二十五六岁的一大男人在家啃老，一天到晚沉迷网络小说，我怎样可以帮助他呢？
</title>
<description>
谢邀，「我可以怎样帮助他呢？」这种问题我每天被问得太多，值得一答。&lt;br&gt;答曰：也别骂他，也别劝他，也别资助他，让他自个面对自个的问题，就是帮他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;预感到可能会有人反对，稍微说详细点儿：&lt;br&gt;大概七八年前的时候，我参加过一个物质依赖（酒精或药物成瘾）的家庭治疗的培训。在这个培训中我体会最深的一点，就是这样一个理念：&lt;b&gt;卡在一个问题上的人越多，这个问题就越无解&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这里的「问题」指的是：一个成年人，不能为自己的生活负责。&lt;br&gt;正好也是题中的这种情况。&lt;br&gt;父母、亲人、朋友，看在眼里，都着急，所以都忍不住要做两件事。第一件事就是干预：威逼利诱，讲道理，使手段……总之是很努力地要他摆脱现在的生活方式，回到「正常」的世界里来。但这些努力并不像我们想的那样，越多越有用，重复就是力量，一个人劝不动，就十个人来劝。一旦超出了限度，就会把问题变得严重化，复杂化，甚至有反效果，比如厌倦或者情感负疚。你们有没有过这种体验？有时因为偶然原因耽搁了一点事情，催活的人越是反复电话短信邮件QQ轰炸，反而就越是不想做。本来打算过一会做的，也感觉无从回头了（被催过稿的各位，你们是这样吗）。&lt;br&gt;第二件事，则是资助。包括给钱，也包括帮助摆平一些别的事情。这当然都是出于好心，但事实上也会起到反作用。因为让他更没动力改变了。会觉得「现在这样有什么不好？反正都可以混下去……」可能有人会说：这个道理我懂，但是实行起来很难啊。他会找人借高利贷，然后要债的逼上门，说不给钱就打断一条腿，你说我们能不帮忙给吗？……可是你想，放债的人敢借钱给他，不也是冲着你们做后盾么？这当中有很多可讨论的东西，也只能说个大概原则，没法具体展开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从自己不安生，变成全家不安生。从一个人的问题，变成所有人的问题。&lt;br&gt;我实在见过太多这样的例子了。&lt;br&gt;情感上的否定，和物质上的援助。这是爱一个弱者时的本能。&lt;br&gt;可是用这两种方式去「帮助」弱者，反而，是起到维持问题的作用。&lt;br&gt;前者让「回头」面临的心理负担变大了，后者让「维持现状」的后果和惩罚减轻了。&lt;br&gt;像是滚雪球一样，越来越多的人卡在这里，谁都动不了，干着急。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先需要改变的，不是他，而是他身边的人&lt;/b&gt;。从放开眼光，把自己的日子过好开始。如果说，因为「他」的存在，我实在没法把日子过好，那这就是你的问题了——你的生活好不好，必须要依赖于他的行为么？这样的想法，岂不是在他沉重的情感负债上，又吊上了你的一生幸福？&lt;br&gt;有时，格外的关切和期待，反而变得像是一种诅咒。反倒是无所谓的态度，才是更好的支持。如果实在做不到，哪怕离婚或者断绝亲子关系都行，反而会让大家轻松，都能喘一口气。&lt;br&gt;对于成年人，资助也不妨断掉，谁也没有义务养谁一辈子。这同样也是对双方都好。&lt;br&gt;到他穷困潦倒的一天，也许会奋发图强，也许会流落街头……但哪怕是最坏的情况，他至少可以像个成年人那样面对自己的选择了，是不是？而且他也会欣慰于不必再拖累爱他的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以总结起来：真正的「帮助」应是，情感上，多支持一些；物质上，少补贴一些。&lt;br&gt;让他轻松点，知道家人朋友对他并没有严厉的期待。&lt;br&gt;也让他沉重点，知道这个世界只能靠自己去面对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-dong-yu-78&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-dong-yu-78&quot;&gt;@沈东郁&lt;/a&gt; 老师的提醒，补充一点：&lt;br&gt;以上所说观点，都建立在一个前提之上，即：&lt;b&gt;这个人具有正常的精神状况和行为能力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;有一些精神方面的问题也可能导致这样的现象，比如抑郁症，甚至更严重的精神疾病，这时是必须送医就诊的，通过治疗减轻他的症状。而在网上研究该如何帮助他就没有意义。越拖下去，情况可能越严重。如果说我们不能判断到底是哪种情况，那么找医生当面诊断一下是很必要的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21904539/answer/19695909
</link>
<author>
暗金色月亮
</author>
<title>
《炉石传说》的抄袭产品比原作更早开始运营，可能对正在测试的《炉石传说》带来哪些影响？
</title>
<description>
因为工作关系，这两天密切关注着卧龙的动态。可以看出，这是一个很有经验的团队，在做着目的很明确的事情，那就是——挣钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，他们出了一个所谓“两个愤怒的程序猿20天自制炉石”的视频，在微博、贴吧等地传播开，吸引玩家关注，打开知名度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，他们开始找微博大V和微博水军同时出击，把矛盾引向网易的码发得太少，不能满足玩家需求，所以大家不妨去玩卧龙。&lt;br&gt;证据图（可怜的新浪游戏主编惨遭刷屏）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;659&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/eb/e6eb196e06856f162d07b4f989889c27_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;818&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/eb/e6eb196e06856f162d07b4f989889c27_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;此外，他们迅速开通了百度贴吧和官方微博，宣布7天后开测发码，并去炉石相关论坛刷帖，自问自答“卧龙传说怎么样”，“这个叫卧龙传说的怎么回事”。没拿到激活码的玩家会借这样的帖子宣泄不满，从中可以提炼出一些言辞作为水军刷帖文本，比如楼上那张图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，他们买通部分游戏媒体出新闻，比如游戏多（好吧我没听说过这个媒体），得出这样的结论：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;285&quot; data-rawwidth=&quot;702&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/46/5246c9b8ca573d02c3d5ecf112a129c0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;702&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/46/5246c9b8ca573d02c3d5ecf112a129c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;虽然大部分媒体和玩家都对这种无底线的行为嗤之以鼻，不妨碍有一些无底线的渠道跑去谈收购。据说，他们开价是100万美金授权，500万美金买断。程序猿的劳动力果然珍贵，就算20天不眠不休也值了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但该公司好像只有程序猿不眠不休，美工和文案都很闲：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;393&quot; data-rawwidth=&quot;417&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/e3/1ae38aa7d464d2e9736c1ec0f3c72d48_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;417&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1016&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/b5/aeb53e669d6bd9a0350ccccb71d3ff58_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/b5/aeb53e669d6bd9a0350ccccb71d3ff58_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;204&quot; data-rawwidth=&quot;133&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/88/5f889fd4adbd00969a804a168c9cd444_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;133&quot;&gt;&lt;br&gt;对于这种行为，我有个朋友是这样说的：&lt;br&gt;“就算有一天我会饿死，这样的事情也做不出来。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21453085/answer/19695305
</link>
<author>
来去之间
</author>
<title>
新浪微博的私信功能该如何改造？
</title>
<description>
私信，是年初重新review各子产品的时候，面临的最为棘手的一个问题。。。&lt;br&gt;1. 首先，私信的重要性~~这是微博整体产品体系中唯一的一个“通讯”的基础功能，“通讯”对于社交网络和移动的重要性，不言而喻，私信做不好，微博的社交性和移动性长期看肯定有问题。&lt;br&gt;2. 但是，私信的用户使用规模，并未随着微博整体日活增加而增加，而是越来越小众，使用人数固定，导致整体用户使用率下降，失去了其“基础服务”的定位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;究其原因，其实也比较简单——微博的整体网络架构是基于单向关系的，但是私信的产品，一直做的是IM（建立强关系，然后才能通讯），微博双向关系的比例上不去（双向关系占微博整体几百亿关系的比例，不高），再加上微信的替代性和网络集中效应，私信使用率一直下降也是必然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，私信向何处去？&lt;br&gt;1. 选择一：坚持做IM，慢慢建立微博的强关系，私信可以作为粘住这些用户群的一个强功能——私信变成一个防守型产品，在微信/QQ网络聚合效应下，只能粘住一部分用户，谈不上进攻，甚至连防守，也只能守住强关系用户中的一部分。&lt;br&gt;2. 选择二：基于微博单向关系，做一个有竞争力通讯产品——从微博的网络结构和ID（独立性）以及信息传播的机制看，其实从第一天开始，微博就更像一个“运营商网络”——网络中每个节点具有唯一身份，节点直接可以直接传递信息——我们为什么不可以做一个——“基于互联网的短信网络”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我们选择二，我们要解决什么问题？&lt;br&gt;1. ID的唯一性——已解决&lt;br&gt;2. ID之间消息开放——放开原来的互粉私信限制&lt;br&gt;3. 消息开放带来的骚扰问题——参考短信防火墙的“未关注人私信”&lt;br&gt;4. 基于微博金字塔关系的消息服务——私信服务平台，为媒体、名人提供私信通道能力，让大部分微博用户能“感知”私信，让媒体/名人拥有“公众发行”能力。&lt;br&gt;5. 普通用户对于消息的感知和互动能力——私信接口开放，让企业（未来或许是用户）基于私信开发“互动性”产品，让大部分微博用户能“使用”私信，让企业除了营销之外，拥有最简单的“服务”能力。&lt;br&gt;6. 私信服务形成竞争力之后的通道扩展——如何把企业、媒体服务，扩展到微博日覆盖用户之外，让私信成为微博的一个“向外扩展型”产品？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实归根结底一句话，选择了方向二，手机短信发展过程中，面临的问题（覆盖、服务、开放、商业化），这个产品未来都会遇到，短信发展过程中那些没解决好的功能（垃圾短信、开放混乱），这个产品也都会遇到。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21905678/answer/19690232
</link>
<author>
赵三
</author>
<title>
中国核潜艇外壳为何感觉在制作工艺上很糟糕，焊点接缝明显、陈旧，而美国核潜艇接缝整齐，基本看不出焊点？
</title>
<description>
我承认我是来打脸的，对事不对人，题主勿怪&lt;br&gt;首先，上面有同志说了，用远景+PS过的宣传照和近景特写作比较，本身就是很不厚道的行为，我会乱说么？不信看这张照片&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;320&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/b4/d5b4920feff65ca085ee314aa89dcc0b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/b4/d5b4920feff65ca085ee314aa89dcc0b_r.jpg&quot;&gt;至于工艺的问题，这是我大美帝的核潜艇，看看这工艺&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;501&quot; data-rawwidth=&quot;881&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/d3/9cd34bd662a9af9610cd698d7b1fefc5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;881&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/d3/9cd34bd662a9af9610cd698d7b1fefc5_r.jpg&quot;&gt;还有这个&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;644&quot; data-rawwidth=&quot;943&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/45/124589a37c947131a567335b7236270b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;943&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/45/124589a37c947131a567335b7236270b_r.jpg&quot;&gt;这是我大英帝国的工艺&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;948&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/cf/1ecf15ee469a041bcf9c47ac3b778dbf_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;639&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/cf/1ecf15ee469a041bcf9c47ac3b778dbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;409&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/c6/6dc62d92e212d508c4ea7cfe0b679655_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/c6/6dc62d92e212d508c4ea7cfe0b679655_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;412&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/66/c2661a6526923402c9f3abf453e72813_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/66/c2661a6526923402c9f3abf453e72813_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你还想说啥？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21905678/answer/19688662
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
中国核潜艇外壳为何感觉在制作工艺上很糟糕，焊点接缝明显、陈旧，而美国核潜艇接缝整齐，基本看不出焊点？
</title>
<description>
那个，那上面不是焊缝，而是阻尼材料吧，就是消声的。下水多了是会鼓起来一点的。&lt;br&gt;潜艇不是一块壳子那么简单，里面有加强筋，高温焊接后，由于结构的关系，钢板一定会有变形，虽然会校正，但是是做不到一块完全光滑的大平面的，美帝那个消声瓦贴得很平整，揭开了都差不多一样难看。&lt;br&gt;而且军工这种东西，玩的就是心跳。潜艇上的焊点接缝不必担心，外表看起来糙，实用好用就行。&lt;br&gt;中国潜艇用钢是980钢，等同于美帝的HY100，焊接性很好，而且焊之前要求在100度左右高温先预热，然后进行焊接，后面还要焊后保温，热处理 ，无损检测，再做耐压试验，气密性试验……这么一套套重复检测搞完了出来，基本就是100%的安全性，而且每次回航回来的无损探伤不是白做的……中国有大量压力容器的制造经验，民品中那么多气罐锅炉都没有几个爆的，更别说这种查了又查的军品了，所以我兔军士兵完全可以放心大胆地走进去。&lt;br&gt;还有，你要相信海底压力的作用……当年那些二战前的潜艇，焊接质量绝对没现在的好，为什么都挺安全呢，一些小裂缝都被海底压力给“补”好了，美帝现在的潜艇焊缝也经常有问题的，也没见出什么大事（我不懂潜艇，最后一段是听前同事们吹牛说的，仅供参考）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19729462/answer/18299841
</link>
<author>
走嗅
</author>
<title>
伏地魔为什么不一早把哈利·波特杀了？
</title>
<description>
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第一次&lt;/b&gt;尝试杀哈利波特的结果大家都知道了吧～ 作为高级魔法师地莉莉对哈利使用保护咒，死咒反弹伏地魔回到灵魂状态，哈利波特获得‘闪电伤疤’勋章一枚~~~&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接下来的几年哈利波特在姨妈家一直继续享受血缘魔法保护，另外还有邻居的隐藏傲罗老嬷嬷的暗中保护，邓不利多的远程关注，以及海格时不时的亲自拜访。而这段时期的伏地魔及其余党基本处在躲起来回血的状态。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后来哈利上学了，这时候处在邓不利多的地盘里，也没有什么危险。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;魔法石&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的时候伏地魔愤怒地用灵魂穿过哈利，但也没造成大的伤害；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;密室&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;那一次仍然是哈利占主场优势拔出了葛莱芬多的宝剑，而伏地魔当时还是个灵魂状态；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;阿兹卡班的囚徒&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;时伏地魔没出现，他跟一堆魔法师混在一起逮小矮星彼得，除了‘晕摄魂怪’之外哈利波特都处在主动状态；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;火焰杯&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;的时候伏地魔好不容易把哈利波特从邓布利多的地盘拉出来了，取得了主场优势，并且使用仇人的血复活，但是没想到哈利波特除了出生时的魔免还附带魔杖相同的隐藏属性= = |||。哈利波特侥幸逃脱；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;凤凰社&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;的时候哈利波特一直和小伙伴们在一起，伏地魔出现的时候由邓布利多正面对抗，食死徒出现的时候损失了小天狼星，哈利波特没事；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;混血王子&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;的时候斯内普杀死邓布利多，此时局势还是在邓布利多和斯内普的掌控之下的，哈利波特没事；&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;死亡圣器&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;的时候死的人比较多，哈利波特依然是被所有人重点保护的对象，疯眼汉穆迪和猫头鹰都死了，多比也死了。哈利这边死了很多人，但是伏地魔那边也已经损失了多个魂器。哈利波特此刻的状态相当于半个奥罗（还自带隐藏高富帅属性、家族人脉、以及名人光环、闪电伤疤属性、魔杖同芯属性及记忆属性等）。寻找死亡圣器的过程比较危险，有很多次都差点被弄死，只是侥幸逃脱。最后凑齐死亡圣器：隐形斗篷（家族属性+邓布利多）、骨木魔杖（邓布利多+斯内普）、魔法石（邓布利多）。按照邓布利多早先设下的局，第一回合，伏地魔杀死哈利波特，伏地魔损失一部分灵魂，哈利波特复活；第二回合，伏地魔在和哈利波特派混战时，哈利主场优势，伏地魔损失了自己的蛇；第三回合，伏地魔所持骨木魔杖不攻击自己的主人，伏地魔死亡；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在混血王子之前，邓布利多一直对局势有稳定的掌控；但在混血王子中由于销毁魂器产生的副作用削弱了邓布利多，以及马尔福加入食死徒打乱了邓布利多的一些计划，使得死亡圣器时局面几度产生动荡，但所幸邓布利多前期安排伏笔很多，所以最终增加了哈利波特胜利的筹码。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;----------------------------以上是故事情节------------------------------&lt;br&gt;       其实邓布利多才是最大的BOSS有木有~！哈利波特顶多只是一个棋子而已，而且，故事并没有要求哈利波特一定不能死亡，事实上，邓布利多对于哈利波特的死亡也安排了后手。从一开始培养哈利波特，包括在哈利波特学习头脑防御术之前对哈利波特的疏远，以及最后让伏地魔杀死哈利波特损失灵魂，邓布利多在过程中已经考虑过哈利波特被损失的情况以及相应的PlanB（死亡圣器情况混乱可能没有PlanB）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       所以整个故事其实是伏地魔和邓布利多下的一盘棋而已，伏地魔心中最畏惧的也不是哈利波特，而是邓布利多。哈利波特被伏地魔重视只是因为预言的力量，以及当年第一战对伏地魔日后树立威信的负面影响。邓布利多从哈利波特的婴儿时代开始，持续十几年间一直在积蓄人力物力，收集伏地魔信息，调兵遣将，寻找所有和伏地魔相关的棋子，而哈利波特只是其中的一颗。伏地魔看起来似乎有很多机会可以杀死这颗棋子，但是从整个局势来看，机会是很小的。而哈利波特之所以没死，也是因为他是局势中比较重要的一颗，很多人都为他‘弃车保帅’了。时势造英雄而已，他个人并没有什么非死不可的特别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       综上所述，《哈利波特》系列是一个很丰满的故事，单纯问‘伏地魔为什么不杀死哈利波特’，就好比问一盘棋里面的‘骑士’明明那么弱，为什么还活到了最后——因为他不是一个人在战斗。话说回来，即便他被杀死了，这盘棋也未必会输。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
