<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19902014/answer/13302120
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
如何做出好喝的西湖牛肉羹？
</title>
<description>
&lt;i&gt;小迪，一天一美味啊！&lt;/i&gt;       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 4人份的汤：       &lt;br&gt;&lt;b&gt;准备：&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;牛肉3-4两，鸡蛋清2只，干香菇3只，葱1小段，香菜1小把，姜1小块，淀粉若干，少许盐      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;切牛肉碎：用菜刀刀背拍打牛肉，这个作用是为了拍散牛肉纤维，容易入味，肉质松软，口感更好，然后把牛肉切碎。      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;鸡蛋打在碗里，去掉蛋黄（留着炒鸡蛋吧），同方向搅打均匀，香菇用水发好切成小丁，香菜切成小段，葱、姜切碎，淀粉加水调匀。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;厨具：&lt;/b&gt;  &lt;br&gt; 炒锅（不是很浅的那种）或者不锈钢汤锅        &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;工序：&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;锅里放入不超过2/3的冷水；      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;下牛肉碎，用大勺同方向搅散；      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大火煮沸，去掉浮沫；      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;放入姜末，香菇丁，改中小火，盖上盖，焖煮10分钟，有点像煲汤，焖煮汤味会更浓不跑味，肉质也会更松软，注意不要频繁开盖或者中途添水；      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;放少量盐，白胡椒粉（我不放这个）      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中火状态下，均匀洒入淀粉勾芡汁，用勺子搅拌下，淀粉的作用是为了使汤粘稠；      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;改小火或者关火，下鸡蛋汁，边下边搅拌汤，由于下了淀粉汤比较稠，鸡蛋很容易打成薄薄的片，像飞絮一样散在上面；      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;撒上葱花，喜欢香菜的下香菜；      &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;淋入香油（也可以不放），可以出锅了。 &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; 牛肉是生热的，火力比较大，冬天喝暖身子，但也不要天天喝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20304943/answer/16341481
</link>
<author>
易筱昭
</author>
<title>
如何保证自行车不会丢失？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@康小孟&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/kang-xiao-meng&quot;&gt;@康小孟&lt;/a&gt;喵~      =￣ω￣=&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Raymond Wang&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/raymond-wang&quot;&gt;@Raymond Wang&lt;/a&gt;老师的答案表示赞同+感谢。&lt;br&gt;但是实际情况中，那些方法只适合普通的自行车防盗。如果是几千几万的山地车，蹭块漆我都要心疼死了，哪儿舍得主动蹂躏自己的小车车啊~~~~看描述都肉疼啊~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我主要说一说昂贵的山地车的防盗吧，都是长年累月跟哥们儿们一块积累下来的经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，专车专用，山地车买来不是用来通勤的，它不仅仅是你的交通工具。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多同学买了山地车，不是因为喜欢骑行，而是觉得很帅很好看，所以他们仅仅把山地车当做交通工具，骑着帅帅的山地车出去然后停一边自己去打球上网，出门一看车子没了。&lt;br&gt;我在学校有两辆车子，跟车队出去骑行的时候骑山地，平时放宿舍里。上课啊出去买水果什么的，就骑那个一百多从学长手里收的二手坤车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，不要买锁！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我说出这一条的时候，很多人都会不理解了会说你妹啊不买锁等着让人偷是嘛你什么心态啊……但是在我们车队里流行这样一句话的——“买锁丢一半”。一旦买了锁，你就会放松警惕，特别是饱受赞誉的价格昂贵的X兆四节锁，一把锁子好几斤重。买了锁就高枕无忧了么？&lt;br&gt;喂喂你太小看现在的贼偷了吧，这是人家的谋生伎俩啊，不偷你车人家没饭吃啊人家偷车技术肯定比你锁车技术强多了啊。猜猜看我见过的偷车最快的贼开锁速度有多快？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4秒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年哥们小A车被偷，黑灯瞎火的地方居然还有摄像头，小A大喜，拉着我到了小区监控室看录像。&lt;br&gt;凌晨五点左右，贼人蹑手蹑脚而来，环顾左右之后目标锁定。然后我们在监视器上看见了一个不可思议的场景：那货走到小A车车跟前，掏出工具（实在看不清），然后骑车走了……走了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这TMLGBD老子用钥匙也开不了这么快啊操！！！！”小A大声感慨，听他那语气一点儿都不为自己丢了车烦恼反而是对贼人的赞叹……我真不想理他……&lt;br&gt;&lt;br&gt;开锁如果不行，老虎钳几乎可以完虐平常见到的所有自行车锁……&lt;br&gt;&lt;br&gt;老虎钳如果不行，三轮车小面包几乎就是所有车车的噩梦了……管你有所没锁扛上拉着就走……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三，人不离车，车不离人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好的，车车没有锁保护了，很容易受伤，所以我们要负起责任来，既然把车车娶回了家，那就要好好待她。诗云：“在家扛厅里，骑行跨裆里，下车握手里，单位搁屋里！”&lt;br&gt;车队出去骑行的时候，车子永远会在自己身边，到饭馆吃饭先问车子让不让进，不让？换家店吃。吃饭的时候车子就停在桌子边上，晚上住宾馆招待所，也要把车车推进房间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那次五个人一块骑行的时候去厕所，我们都说好了轮流去嘘嘘，俩人留下来看车子，可是小B偏偏还是把车子扛进了厕所——那是他打了三个月的工买来的新车。对嘛，就得有这样的心态，自己车子自己要好好爱惜，自己媳妇要好好疼才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果可以满足以上两条的话，可以保证车车不会丢失。&lt;br&gt;但是我们也必须要考虑实际情况。毕竟各种情况都会存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果一定要锁，锁在固定的物体上&lt;/b&gt;，比如电线杆等允许锁车的公共设施，不要只锁轮子，要锁&lt;b&gt;车架&lt;/b&gt;，高档山地车几乎都带快拆，拆车根本不用工具的，快拆一卸轮子就下来了，一套轮组四五百，车架叉子牙盘好几千，丢哪个实惠点儿？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;也可以再备一个小锁，碟刹的车车锁在碟片上，V刹的话，锁在链条上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不过这样本身对车车的损害也比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锁住了不算完，要保证她能在你视线范围之内，你要能经常看到她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，最后来一个比较腹黑的方法……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;听哥们小E讲过两个真实的案例。&lt;br&gt;第一次是他跟新认识的女朋友出去吃饭，店里不让他推车进去，他没办法，女孩子在身边嘛，总不能跟着你到处跑。于是只好把车子锁在了外面，虽然远了些，但是可以看见，于是他也就安心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟女孩欢笑对酌之时……女孩说“哎你看那人是不是在偷你车子……”&lt;br&gt;哥们闻言大惊迅速向车子方向看过去——一个人正在开他车子的锁！！！&lt;br&gt;哥们马上以迅雷不及掩耳盗铃儿响叮当之势冲了出去——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他眼睁睁地看着那贼偷狠命地蹬着脚踏飞速逃跑了……山地车骑到20km/h的速度很容易的加上那贼蹬的那么用力速度越来越快博尔特来了都追不上，哥们只能眼巴巴地看着自己车子越来越远……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他就沮丧地转身回家了……&lt;br&gt;是的，转身回家了，他忘了女孩子还在饭店里，而且还没买单……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后？&lt;br&gt;然后就没有然后了。&lt;br&gt;车车和姑娘都没了呗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来他长了个心眼儿，以后&lt;b&gt;每次停车的时候把档位调到1-1……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;又一次哥们出去吃饭，这次是跟俩兄弟，还是一样的桥段：他吃饭，然后发现自己车子正在被人摸来摸去……&lt;br&gt;&lt;br&gt;哥们怒从心头起恶向胆边生！！俩兄弟一看也恼了——尼玛当着仨大老爷们的面儿偷我们车？！！&lt;br&gt;仨人冲了出去，后面服务员急了：“给钱~~！！！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说那贼人此时已将车锁剪断，看见我们冲了出来，连忙骑了上去然后猛踩意图高速甩掉我们……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈然后我们就看见那贼人惨叫一声随后痛苦地倒在了地上……&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为哥们车档位是1-1，1-1是什么概念呢，就是你死命蹬好几圈也走不了多远，上陡坡才会用到的那种档位。突然就那么使劲一蹬的话，就会被坚硬的车座撞到小DD的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;找一辆掉了链子的车子试一下就知道什么感觉了……我对试验结果不负责啊喂~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续说，然后哥们三个轻松地把贼人围起来自由自在地爱抚了一番，没动家伙没下重手，就是胖揍几拳踹了几脚……然后报警，然后看着警察蜀黍把贼人押上车~~~~~爽死了~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，上面这俩案例中的那个哥们小E其实就是我。     XD&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是我的一些经验吧，希望大家的人和车都可以平平安安的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后上爱车靓照。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/28/5d2814939a76fb915078b4b67b3fa538_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/28/5d2814939a76fb915078b4b67b3fa538_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/16/e51636889def88e1ce97f97787400462_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/16/e51636889def88e1ce97f97787400462_r.jpg&quot;)'&gt;2012款红色挑战者300及2012款黑红挑战者550~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19839716/answer/16170978
</link>
<author>
镇元子
</author>
<title>
一个新房的装修流程是怎样的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;第一阶段 前期准备（房屋交付前1个月）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、 参观样板房&lt;br&gt;2、 看装修日记&lt;br&gt;3、 网上查询感兴趣的装饰公司各种信息&lt;br&gt;这一阶段要做出的决定是选定一家装饰公司&lt;br&gt;希望采用独立设计的要选定一家设计&lt;br&gt;选定之后需缴纳量房设计定金&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二阶段 设计洽谈&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、 请设计师一起去验房 要求开发商对一些有问题的地方进行整改&lt;br&gt;同时可以和设计师开始初步的沟通&lt;br&gt;2、 设计师量房 业主尽可能把自己的需求和偏好传达给设计师&lt;br&gt;3、 设计师出布局图后和业主沟通 初步谈一些用料做法 大概的造价&lt;br&gt;4、 选定一家橱柜公司，让橱柜设计师和设计师一起讨论厨房设计（（选购：橱柜）&lt;br&gt;5、 设计师出详细图 确定用料做法 比较精确的预算出来 同时可以要求设计师给出施工工序、大概时间和业主需要购买的材料 方便业主购买材料和控制进程&lt;br&gt;6、 签署合同 缴付首款&lt;br&gt;7、装修进场 和物业的关系&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三阶段 施工阶段&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、 拆改非承重墙 水电空调口改造（选购：水管 电线） 厨卫防水&lt;br&gt;第一次验收：水电验收（验收方法） 合格后一般需要缴付装修款的大头了&lt;br&gt;2、 瓦工：天花吊顶 铺墙地砖（选购：墙地砖）&lt;br&gt;3、 橱柜上门精确测量&lt;br&gt;4、 木工：定做家具（选购：板材） 木器油漆（选购：木器油漆）&lt;br&gt;5、 厨房吊顶（选购：吊顶）&lt;br&gt;6、 墙面油漆（选购：乳胶漆）&lt;br&gt;7、 安装橱柜、马桶、浴缸、水龙头（选购：卫浴产品）&lt;br&gt;8、 铺设地板（选购：地板）&lt;br&gt;清洁一次&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四阶段 收尾阶段&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、安装灯饰 电器 外购家具（选购：灯饰 电器 家具）&lt;br&gt;最后验收 注意环保问题&lt;br&gt;2、软装
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20135857/answer/16342154
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
如果没有电影审查制度，中国可能会产生更多更经典的电影吗？
</title>
<description>
所有回答过了一遍实在是看不下去了，不用邀主动怒答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我们先审题。这是一个关于两个事物（因素）之间关系的问题，题设的预设前提，是问两者之间是否存在负相关的关联可能性，并在回答是或否后，再对这个可能性做进一步解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;审过题后当然单刀直入，我的回答是，&lt;strong&gt;如果没有电影审查制度，甚至只是审查制度稍微松动、标准稍微清晰明确一些，中国产生更经典的电影的可能性都会有巨大的提高。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，这是一个概率问题，是将审查制度的存废作为一个可能影响中国电影质量的变量，做出对二者之间关系的判断。那么我们首先来罗列一下，影响一个有自己的文化特征的国家的电影艺术、电影作品和电影产业的主要因素都有哪些，他们的作用是正面还是负面，而这些因素具体到中国的现状又是怎样的，他们各自有多大影响力等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，足够的创作天分。和任何门类的艺术创作都最直接相关的血统和基因，即该国是否具有通过艺术进行表达的传统（历史）和文化土壤，该国的主要民族（多民族国家内，主要考虑贡献艺术的主要民族）从遗传基因层面是否具备足够的创造力、艺术天赋和才华等艺术细胞。并是否因此诞生了足够多的有天赋的艺术工作者（艺术家）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，高质量的内容。具体到电影这一复杂的艺术门类，其创作当中最核心的部分，是叙事技巧和画面构图。也就是说，小说和绘画艺术是电影这门综合艺术的基础。因此，这第二个因素，就是在该国的艺术传统当中，叙事和画面的传统是否牢固且富有生命力，同时该国是否具备丰富的历史、文化、社会事件（过去的和现在的，甚至未来的）等题材富矿贡献源源不断的新内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，专业的行业从业者。电影不是一个导演或者一个编剧就能搞定的艺术，而是制片人、导演、编剧、演员和所有技术部门合作共同创作的作品，和由制片人融资筹措拍摄资金、制片公司运作制作和后期、发行公司的发行宣传营销团队进行推广销售的艺术产品。因此电影创作和生产的各个环节，如编剧的写作叙事能力，技术部门的专业程度，演员的表演技能，制片人对投资项目选择的把握对资金的分配，发行公司的营销能力，投资方对创作的干涉程度等等等等，都对电影的产品质量乃至是否诞生经典构成影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，有意义的准入门槛。作品/产品创作/生产完毕，距离让受众欣赏消费还差一步。那就是在创作生产者和受众消费者之间横亘的“第三者”：法律制度和社会伦理及其代言人政府部门和民间社团组织。这也就是本题中主要涉及到的一个因素，即审查制度的尺度、审查标准的明晰程度和对电影工作者的创作空间的制约程度，由此对电影的产品质量产生的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，具备审美和消费能力的庞大受众。作品跨过市场准入门槛后，就要面对受众的考验了。受众的审美水平实际上对电影艺术的创作也是有很大的影响的。该国的国民是否有很强烈的欣赏艺术并为之付出精力和金钱的欲望（即审美需求），并因此形成一个足够繁荣的规范商业化的艺术消费市场，将会决定艺术创作和表达的空间和丰富性。具体到电影，这个市场就是影院、音像制品、在线视频和周边后续产品等，受众的审美水平和市场包容性的高低，反过来会左右创作者的创作出发点和创作思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来具体到中国，我们来分析这五个因素各自的现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说基因。中国的主要民族汉族，艺术天赋在世界上基本位于中等偏后，但中国同时也具备了4000年左右的文明史，具备了非常悠久的艺术表达传统和肥沃的汉文化（儒教文化）土壤，文人艺术和平民艺术都积累了丰富的经验，可以弥补先天创造力的不足。现代社会的文化交流让汉族人艺术天赋上的落后在电影这一艺术门类上已经很少拖后腿了。尤其是玩青年文化的年轻人们，受到外来文化的影响越来越强，汉族在才华上的劣势越来越不明显，智力等方面的优势反而还在提供加分，可能看得到的还是那几个骗钱的港怂导演和张国师陈国师，其实很多人都还在积累经验的阶段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说内容。（虚构）叙事和绘画在传统的汉文化中相对割裂，叙事基本为平民文化，而绘画是士大夫的艺术。但两方面都有非常悠久的历史和牢固的根基。中国的4000年文明史，近百年的风云变幻和近几十年的大变革，丰富多样的文化，乃至当下充满了戏剧冲突超越了创作者想象力的怪力乱神的社会，都为电影创作提供了全世界第一号的题材富矿。但值得警惕的是很多创作者心理很阴暗没有信仰不相信真善美，因此立意上就很阴暗，这和第五代刚出来的时候的积极的批判是不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三专业度。这是当前中国电影行业的一个大问题，从业者中真正具备美学素养和符合需要的专业技能的专业人才严重不足。制作环节的很多技术部门充斥经验主义者，已经严重落伍。演员只求成名，表演技能闹太套。制片人多为骗钱，投资方经常越俎代庖，宣发营销团队盲目猎奇洒狗血。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四审查。稍后细说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五受众。这个环节很多人都盲目唱衰，认为现在的受众层次较低就喜欢烂东西导致投资方只想投烂片。这当然是一方面。可最近半年多来，市场的成熟度是有很大提升的，很多所谓大片都被观众用脚投票直接弄死了，这代表的是主流受众群体的审美需求的急剧提升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我们简单罗列一下+和-吧。有才华有理想的年轻人、题材富矿、大市场、观众的审美需求一直在进步，还有就是国外的好东西大家都看得见，这些都是正面的因素。而艺术天分的先天不足、很多技术环节的专业度不够、创作者思想上绝望偏消极、投资者只想赚钱，这些是负面因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几个负面因素，相比现有审查制度的桎梏，可以说完全不值一提。艺术天分先天不足后天可以努力（斯皮尔伯格你说他天赋在犹太人里算高么？），技术环节不够专业可以一点一点锻炼，思想消极绝望的创作者自己会放弃，而只想赚钱的投资人，发现不赚钱之后也就滚了。这些都是有解决办法的问题，而审查，现在就是政府一张大嘴张开，像他们做所有其他的事情一样，要把自己的权威超过其它所有因素。这不仅是违背艺术创作规律的问题，更是反人类的行为。现在的审查制度的事无巨细，已经到了从片名、文本到情节到人物身份到道具场景甚至到宣发环节的slogan等无孔不入的程度了，不要以为只是一个剧本创作空间的问题。也不要以为现政权的审查是《喜剧的忧伤》里面的审查官会被艺术打动，列宁主义意识形态管控下的官僚都是机器人，他们只在乎绝对的掌控。而且你作为一个正常的创作者根本不知道生活中有多少事情是他们的雷区。比如片名不能渲染血腥，某些脏话不能用，某些角色因为身份敏感不能做某些事，当他们认定一个警察是不能在银幕上偷情只因为人民警察必须是好人的时候，你就知道这和血腥暴力的尺度根本没关系了，他们要的，是自欺欺人地以为自己可以1984全国人民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看有些朋友说，审查毙掉了很多烂片因此不糟糕，这是非常傻的想法。这是在制度化地限定民众的审美标准，和道德审判差不多，实际上，民众的钱包才是审判烂片的判决书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有些朋友说伊朗如何如何。是的，伊朗的审查制度在意识形态上的约束更胜贵国，但他们实际上在审查当中的雷区比我们少得多，等于是在照着可兰经拍片，可兰经里说是罪恶的事情，就不要提倡就够了。而我们这定义一种行为、一种人物、一句话、一个动作是否违规的标准是完全没标准的，或者说有标准，但各方面的标准并不是统一在一起的，其中既包括不可污名化公职人员，攻击揭露腐败，血腥暴力色情，也包括一系列道德审判的规则和所谓中国人缺点的展示，甚至还有中国没有黑社会、警察必须获胜等一系列在创作领域才有存在价值而在审查时就是破坏性强奸的规则。请问你知道《一次别离》这样的故事里那些家庭矛盾如果发生在中国了，在中国的审查制度面前会怎样么？任何现代的内容，审查制度的一条金科玉律就是粉饰太平，他们眼中可以被允许在银幕上展现的社会现实的上限就是婆媳矛盾了。掩耳盗铃的制度不配给它找理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们可以培养出最优秀的导演、编剧、演员、摄影、剪辑、灯光、美术、视觉音响特效团队和配乐制作人，暴发户想捞一笔的投资人和制片人也在逐渐被淘汰，积极向上的故事也会越来越多，但所有这一切在面对礼教+列宁主义的近乎罗马教廷宗教裁判所的审查制度时，都如同蝼蚁。撼动了这座大山之后，其它方面的问题都是技术性问题，而技术问题都是能找到解决方案的。而不撼动这座大山，就是制度性的坏，任何一个有想法的个人面对这样庞大的恶其实都太渺小了。除非你不怕牺牲不计任何代价。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19628977/answer/16340870
</link>
<author>
王尧
</author>
<title>
为什么日本在电子竞技领域无甚名气，与其视频游戏产业规模不相符？
</title>
<description>
作为一个资深玩家。dota 星际，格斗都打了很久，在日本也练习街霸的人，我可能是知乎上相当有资格回答这个问题的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本电子竞技不火爆是一个事实，但是楼主能看到的应该不能反映全部问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子游戏能算的上竞技的，有主机游戏（console）街机（arcade）和电脑（PC）游戏。&lt;br&gt;一个需要非常值得注意的前提是，我国是禁止游戏主机（XBOX PS3），和街机在中国公开发行的。&lt;br&gt;由于法律法规的限制，中文语境的电子竞技，基本上等价于PC游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说电脑游戏，由于在日本传统观念中，PC游戏就是18禁游戏。就我的经验&lt;br&gt;&lt;br&gt;玩SC的日本人，见过几个。水平不行&lt;br&gt;玩War3的日本人，没见过。&lt;br&gt;玩Dota的日本人，没见过。&lt;br&gt;玩LOL的日本人，见过一个。&lt;br&gt;整体来说在日本整体社会中电脑游戏属于严重非主流，比在中国玩主机游戏还要非主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是另一方面。日本的主机游戏是十分发达的。街机过去也是十分发达的，现在街机业受主机的冲击，也大不如以前了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们只谈谈竞技游戏。广义的说，一切能玩家对战的游戏都算竞技游戏。但是狭义的竞技游戏，它的全部都得突出玩家间的对抗。（我个人标准）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;格斗游戏&lt;br&gt;竞速类游戏&lt;br&gt;以及卡牌对战式游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本的竞技游戏有两个问题。一个是游戏太多，大家玩不过来。由于盈利模式太落后，很多厂商还停留在传统的买游戏的路子，为了赚钱竭力推出新游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个是街机业越来越不景气。由于街机厅的传统文化就是粗暴对待新手，造成新玩家的补充越来越少。所谓的传统”硬核“对战游戏非常的不景气。我所在的地方的街机厅acho（这也是个日本有名的街机厅）举办P4U的比赛，日本很多高手参加，也就是157个人。主办方还说是规模很大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;进一步的详细的回答等有功夫再说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外日本格斗游戏的高手是世界知名的（当然是在玩家群体中）。列举几个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅园大吾 （umehara daigo) 绰号（The Beast Daigo）。 拥有无数头衔，称号街霸之神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的水平真是已如化境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tokido 真名不详。 绰号（Murder Face） 以认真对战时面部表情狰狞而得名。  东京大学高材生。参加EVO20XX系列的比赛，参加所有项目并均取得非常游戏的成绩。是头脑派高手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mago 在日韩国人。目前国籍不详。 自封绰号“2D神”。以嚣张著称。特点是发挥稳定，风格犀利。但是最近无冠是个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在youtube和youku搜索这些名字，就能看到日本的竞技游戏高手了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，韩国人的poognko是我个人认为要力压上面提到的三个人的。韩国人在街霸和铁拳上的最高水平，是要比日本高的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我个人对知乎上的游戏回答很不满意。）如果玩家群体们自己总是不表现的professional，总是一副社会不尊重我的victimness的态度。那社会是不会主动来尊重我们的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20834745/answer/16338435
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
为什么卫兵神圣，不可侵犯？
</title>
<description>
无人邀请  主动碰瓷&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，先搞清楚神圣的意思，这里的神圣的意思我觉得应该是指凌驾于军队上下级关系之上的意思，说白了，老子往这一站，军委主席来了，你也得按规矩办手续，除了警卫值班室，营门卫兵与谁都不是上下级关系，没人能够命令他，所以他才能做到只认手续不认人，这是神圣的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，下面说不可侵犯。营门卫兵是一支军队的第一道防线，他代表着自己身后的一支军队、一个基地，攻击营门卫兵就等于对这支军队发起攻击。所以，营门卫兵四周会有警戒线，这个警戒线是不可入内的，有人接近，卫兵会提示你不可入内，你不听鸣枪示警，你还非要接近警戒线或者硬闯营门，营门卫兵是有责任（不是有权或者有义务）开枪将其击毙的。所以说，这是不可侵犯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，至于营门卫兵的管理为何这样严格，这在世界上大部分国家都是惯例，我们这个国家有时的确操蛋，但是批评国家也要有真凭实据，要有站的住脚的事实，营门卫兵这件事，与国家无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，事实上，中国的营门卫兵管理严格，是有历史原因的，以前“卫兵神圣，不可侵犯”的牌子是没有的，但是从白宝山事件以及后面的几起针对卫兵的恶性攻击案件催化了营门卫兵的管理机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要说的说完了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20135857/answer/16266667
</link>
<author>
Junius Lu
</author>
<title>
如果没有电影审查制度，中国可能会产生更多更经典的电影吗？
</title>
<description>
首先，我们必须面对一个事实：「在中国没有审不过的Pixar，只有看不下去的喜洋洋」：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/fc/c1fc20093cb28ec0739a1e62133348dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;873&quot; data-rawheight=&quot;562&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;873&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c1/fc/c1fc20093cb28ec0739a1e62133348dd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，我们缺少一种精神：「抵抗审查的武器就是不停创作！」：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/5e/685e68574cc4231c135c36248d6bd68f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/68/5e/685e68574cc4231c135c36248d6bd68f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然后，我们不缺钱，我们缺的是「爱」，如果创作电影是痛苦的，我们为什么还有拍电影呢？：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/fd/7ffd0d18d7a59d30db67cb423fd41037_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是为中国电影审查制度辩护，我只是认为，电影审查的存在和电影创作的好坏完全没有关系，在真正富有创作力的电影工作者面前，审查者的破坏力不值一提，他们最后的武器只有一种，就是「禁止」，而创作者绕开他们的方法却有千万种。&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，「感谢」中国电影审查制度干掉了无数烂片，而且他们应该做的更好！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;======================================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;楼下有人反对我的的答案，我本想评论他的答案，他探讨一下，结果发现自己被他「拉黑」了...瞬间有种「剧本被毙」的即视感，但，这不就是他所反对的吗？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;不过，第一次发现自己被拉黑，真的好激动啊!!&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;为了不被知友们误会为，我是「在为审查制度辩护」，把我的评论搬上来，以下：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国电影审查小组中，郑洞天是电影学院教授，所以我有幸上过他几次课，他谈及过电影审查的经历，绝不是其他人想象的「干掉了无数好作品」，有些人幻想着中国有许多优秀作品被该死的电影审查机构干掉了，相反，如果是好的作品，是不可能被一个国家的审查机构干掉的，特别是在这个互联网的年代，除非创作者被肉体上消灭，否则优秀的作品拥有整个世界的观众！我倒是想知道，20年来，有多少中国导演的作品被世界公认是优秀的，但无法在中国上映？有没有超过20部？如果中国电影创作者有「为全世界观众而创作」的胸怀，中国电影的地位不会因为一个审查机构而有一丝一毫的减损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姜文当然是优秀的导演和演员，和审查制度的受害者，也是一位抗争者，值得尊敬。但姜文的《太阳》，因为优秀，而被所有影迷所熟知，诸位知道我第一次看这部电影是哪儿么？ 是我大学军训在军营里！操场上胶片机轰鸣下，军民共赏啊！所以，别以为审查制度有什么了不起，对于姜文来说，这简直就是他胸口的勋章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但姜文太少，哈文太多，国内能把剧本格式写对的编剧都没几个，光靠几个导演放冷枪，是无法撼动电影审查制度的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影审查制度当然要反对，当然要革除！&lt;br&gt;但我反对的是孱弱的中国电影创作，以电影审查为借口，颓坐墙根，空戴脚镣不思进取的态度。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20548494/answer/16340323
</link>
<author>
乙振斐
</author>
<title>
如何理解「永远不要忽略一辆载满磁带的在高速公路上飞驰的卡车的带宽」？
</title>
<description>
这句话的原话是：”Never underestimate the bandwidth of a station wagon full of tapes&lt;br&gt;hurtling down the highway.“    -Computer Networks, 5th Edition, P96&lt;br&gt;&lt;br&gt;手头只有英文版，本人拙劣翻译一下相关内容：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在两台计算机之间传输数据最常见的方法，是将它们写入磁带或可移除设备（如刻录DVD），然后通过物理运输的方式将磁带或磁盘运输到目标机器那儿，再把数据重新读出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个简单的计算可以让它更容易理解。一盒工业标准的Ultrium磁带可以存储800GB数据。一个60*60*60cm的盒子可以存放1000盒磁带，总共是800TB。联邦快递等公司可以在24小时内把这个装满了磁带的盒子送到美国境内任何一个地方。那么这次传输的有效带宽是6400terabits/86400sec，也即超过70Gbps。如果目的地仅仅是一个小时路程外的地方，那么带宽会激增到1700Gbps。没有任何一个计算机网络可以达到这么快的速度。当然，计算机网络在越来越快，但磁带密度也同样在增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我们比较费用，会得到一个相似的结论。Ultrium磁带的批发价在40美金一盒。一盒磁带可以重复使用至少10次，所以一箱子磁带一次使用的费用在4000美金，加上额外的1000美金作运费，那么我们传输800TB数据花了大约5000美金——1GB只需要1分钱多一些。没有任何网络可以比它更便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事告诉我们：&lt;br&gt;Never underestimate the bandwidth of a station wagon full of tapes hurtling down the highway.&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附上这本书的封面：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/9f/039f203eb7e8880201fa27aadcec4b99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; data-rawheight=&quot;984&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;654&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/03/9f/039f203eb7e8880201fa27aadcec4b99_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19974164/answer/13791636
</link>
<author>
飞得更高
</author>
<title>
做笔记和整理笔记，有哪些实用的窍门和经验？
</title>
<description>
这个方法是一个名叫沃尔特·鲍克的人发明的，目的就是为了帮助学生有效的做笔记。&lt;br&gt; 你笔记本中的一张纸，我们一般记笔记都习惯于从头写到尾，最多分段加小标题什么的，而康奈尔笔记系统正是这种做笔记方式的进化。&lt;br&gt; 康奈尔笔记系统把一页纸分成了三部分，就是左边四分之一左右和下面五分之一左右的空间单独划拨出来。&lt;br&gt; 右上那最大的空间是我们平时做笔记的地方，你按照你的习惯记录就行了；左边那竖着的一条空间叫做“线索栏”，是用来归纳右边的内容的，写一些提纲挈领的东西，这个工作不要在做笔记的时候做，而是在上完课之后马上回顾，然后把要点都写到左边，这样一方面马上复习了内容，另一方面理清了头绪。&lt;br&gt; 下面那横着的一栏是用来做总结的，就是用一两句话总结你这也记录的内容，这个工作可以延后一点儿做，起到促进你思考消化的作用，另外也是笔记内容的极度浓缩和升华。&lt;br&gt; 怎么样，简单的一个划分，使得原来杂乱无章自己都不想看的笔记瞬间变得清新俊俏了，以后复习起来能够很快地提纲挈领，而且也容易促进你的思考，学习效率会有很大的提高。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19992136/answer/13743399
</link>
<author>
夏晓昊
</author>
<title>
理论上一个超级计算机的 CPU 数量有限制吗？
</title>
<description>
同意 @太阳 的回答，只是因为比较简短，我还是多说几句吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;此回答作为@余天升 的补充，仅仅就软件部分展开。&lt;/i&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先这个问题让我想起了一句话：“&lt;b&gt;你可以让1个人用60秒挖一个2米深的坑，但是没有办法让60个人用1秒挖一个2米深的坑。&lt;/b&gt;” &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;但是如果我们将这句话再改一下： “&lt;b&gt;你可以让1个人用60秒打扫一个60平方米的空地&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，同时也可以让60个人用1秒&lt;/b&gt;&lt;b&gt;打扫一个60平方米的空地&lt;/b&gt; &lt;b&gt;。&lt;/b&gt;”  &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;从第一句话可以看出计算速度与工作一样，并不能随计算机数量的增加而线性增加；而从第二句话可以看出，计算速度可以随计算机数量的增加而线性增加， 对比这两句话我们就可以看到一个事实， 就是说存在着两种极端情况，分别是&lt;ol&gt;&lt;li&gt;一个计算工作每一次运算的结果如果都与下一次运算存在因果关系，就像挖坑的时候只能从上往下一步一步挖，此时多线程计算就像一个工人在忙活，其余工人在围观一样，超级计算机也完全派不上用场。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每一个计算工作都是相互独立的，这群工人可以每个人完成自己独自的工作而不受他人的影响，那么此时多线程计算就能完全派上用场。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;总之，超级计算机不仅存在硬件设计上的困难，在软件设计上也需要重新编排。而其核心思想就是算法并行化设计。最大限度地打破原算法的次序并按照计算平台的特性合理设计算法，保证每个CPU都能干上活。当然这也就意味着&lt;b&gt;即便是超级计算机，其对软件运行的加速效果实际上也是与该软件的算法息息相关的。&lt;/b&gt;为了能够有效利用超级计算机的计算性能，重新设计用来跑在超级计算机上的程序代码是必须的。在大学的图书馆，关于&lt;b&gt;并行计算&lt;/b&gt;的书籍与相关资料都会有，也有一些研究所是专门从事并行计算研究的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而所谓的软件就能管理几百几千个CPU，这样的技术恐怕目前还不知是否有可行性。最简单的例子就是，你所用的intel多核处理器体现的优势仅体现在能让你一边看电影一边打游戏。但是还没有什么软件或者驱动声称能够打通CPU的任督二脉，让你的电脑游戏性能成倍提升。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20830524/answer/16322012
</link>
<author>
梁潇华
</author>
<title>
第二次朝鲜战争的爆发在近期有多大的可能性？
</title>
<description>
基本为零。&lt;br&gt;&lt;b&gt;外部条件：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;联合国五常罕见的同时同意了加强对朝鲜的制裁，可以说朝鲜现在的国际处境已经比卡扎菲最后的那段时间还惨了，若真的打起来只能同时被中俄美英法整。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;朝鲜本身：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;朝鲜本身的军力除了招惹韩国或者日本以外什么都做不了，没了大国的支持都没有足够的物资来支持战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;开战后果：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中俄肯定不会帮三胖，因为朝鲜的所作所为已经让自己彻底脱离了中俄地缘政治的战车。如果说以前朝鲜是一条被中俄用链条牵着的疯狗，那么现在这个链条已经断了，那么最直接的反应就是将其击毙。如果朝鲜真的主动去挑起战争的话，中俄目测为了不让替代三胖的新政府完全成为美国的盟友，肯定会加入国际社会的军事干预，甚至主导干预。说不定到时候还能看见史无前例的美俄中英法联合维和部队从南北陆地，东西海上加上空中同时开进平壤，从此成为联合国维和史上的一段佳话。。。。= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，如果金三胖不想加入卡扎菲，穆巴拉克的话，肯定不会开战的。当然。。疯子的国家的首脑是不是疯子我就不知道了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20835780/answer/16338868
</link>
<author>
欲三更
</author>
<title>
如何对一个没听过太多摇滚的人真正地解释清楚摇滚?
</title>
<description>
&lt;b&gt;我知道这个答案实在是太长了，没办法，这是之前在论坛里的帖子，整理出来就变得很长。我标记了黑体字的部分，相当于 TL; DR 说明。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我得先说一下，题主说《我是歌手》是在“卖摇滚”，&lt;b&gt;可是摇滚本来就拿来卖的啊&lt;/b&gt;。我不建议给摇滚乐压上过于沉重的价值观的负担，那是绑架。如果说《爱不爱我》不是摇滚，那《Someone like you》算不算？《Love me do》算不算？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经试着跟人解释过我所理解的摇滚乐，写了一大堆。我对摇滚乐理解不是很深，可能有诸多谬误，觉得有问题的知友可以写在评论里，我修改：&lt;br&gt;&lt;br&gt;先明确一点——是先有的摇滚乐，还是先有的流行乐？&lt;br&gt;答案是先有的流行乐。&lt;br&gt;再明确第二点——流行乐是一种既定的音乐风格吗？&lt;br&gt;答案是否定的，广义的流行音乐跟时装一样，流行没有风格，什么风格好卖，流行就是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我试着讲述一下流行乐和摇滚乐的故事，看看能否阐明些什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先从流行乐开始说。&lt;b&gt;流行音乐这个概念诞生自广播和唱片制造技术大发展之后&lt;/b&gt;，原来听音乐都是听现场，上流社会听严肃音乐（其实也未必很严肃，很多室内乐是很休闲的），底层人民就听街边的民间音乐，甚至没什么音乐听。而&lt;b&gt;工业时代&lt;/b&gt;的发展造就了一批中产阶级，底层人民也不再什么都买不起。技术手段使得复制音乐变得极其廉价。这时候商人们要卖唱片，广播电台要买广告，怎么办？太严肃的音乐大家都听不懂的，不买单，而且注意，黑人音乐那个时候还没有兴起。这时候商人们就找到一些歌曲作者，让他们谱写一些通俗，旋律优美，贴近大众生活的歌曲，再由专门的歌手演唱灌录唱片，供人们消费，这就是流行音乐的肇始，pop，就是 popular。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下那个时代的流行乐生态：&lt;br&gt;就是歌曲&lt;b&gt;作者-&amp;gt;歌手-&amp;gt;听众&lt;/b&gt;。歌曲作者和表演者之间的分野是比较清晰的。这个时候的流行音乐有既定的风格流派吗？应该说有，当年的歌曲作者大都受过良好的音乐训练，对古典音乐比较了解，他们的风格也必然受到教育的影响。很多严肃音乐界的名人，都谱写过当时社会上的人们流行曲，比如小提琴演奏家海菲茨，美国国宝级作曲家格什温，都在流行界有很高的声誉，尤其是格什温，他是流行歌曲高手中的高手。而小提琴家克莱斯勒谱写的小提琴小品，虽然归类于严肃音乐，但是流行程度一点都不低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来（并不一定是时间上的“后来”，因为变化总是渐进的），音乐界出现了一个 X 因素，就是黑叔叔们。他们玩音乐是老天给饭吃，不按既定的那一套来。这个变化起于美国，在黑人逐渐获得了一定的生存空间和话语权之后，他们的 jazz 和 blues 音乐开始影响唱片工业。开始是他们自己私下玩，后来歌曲作者受到影响，上面说到的格什温就在听到黑人音乐后，认为自己找到了“美国之声”，开始系统的引入黑人音乐元素，从流行歌曲，到严肃作品，最终谱写出了《蓝色狂想曲》，《波姬和贝斯》等美国音乐的“立国之本”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艺术家注意到黑叔叔，商人自然不会落后，黑人进入音乐主流成了一个必然，原因分两点说：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;他们太能玩音乐了，太牛逼了，你给他们几个可乐瓶，他们都能给你弄出点什么来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑叔叔们一般文化都不高，能认字就不错了，他们的音乐没有那些繁冗的知识累赘，更容易引起大众的共鸣。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;同时，白人也有自己的音乐，民谣音乐乡村音乐等类型，取材自传统的美国山地民间音乐，也同时具有短平快，有亲和力等符合唱片工业的特征，所以也一直颇受商人的青睐。喜欢听美国音乐的朋友应该对纳什维尔这个城市不陌生，作为美国民谣和乡村音乐的大本营，这个地方出产了无数重要的作品和音乐家。传统流行乐也很热闹，纽约的 tin pan alley 一度是美国最热闹的地方。Gene Autry，The Carter Family，Frank Sinatra，以及我喜欢的 Jimmie Rodgers，都是那个时代的翘楚。顺便着重推荐一个音乐类型叫做“blue grass”，欢乐，好听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候再来总结一下流行音乐生态：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;作者和表演者的身份区隔开始模糊了&lt;/b&gt;，唱作人成了一种常规的音乐人形态。音乐已经不是高高在上了，只要你有热情有才华，你随时可以拿起吉他写歌唱歌。只要人们爱听，就有商人找你洽谈，这些商人逐渐从策划者转变成了发现者。对于今后，这是影响深远的一点。表演者开始被当作一个“人”看待，听众花钱不仅仅是欣赏音乐，他表达的是对你的认同。你带上牛仔帽穿上牛仔裤，玩非常纯熟的乡村音乐，但是你是个笃信伊斯兰的沙特人，对不起，你不是乡村音乐，听众不买帐的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“流派”这个东西变得很重要&lt;/b&gt;。这是为什么？通俗音乐的流派，不像古典音乐那样有很多很多技法上的讲究，但是为什么通俗音乐界的流派区隔如此分明？答案是听众。一种音乐在唱片业的时代不仅仅是音乐家的事情，跟消费者有重大的关系。以美国为例，各种音乐流派的听众，被经济能力，知识水平，宗教，种族（注意，美国直到 1964 年才取消种族隔离）等标准严格的区别开来，于是他们所接受的音乐也被严格的区别开来。有一个重要的因素是，实践证明，消费者喜欢歌曲，也就是有歌词的东西，而歌词是很明确的，不像音符可以各种解读。你带上牛仔帽穿上牛仔裤，玩非常纯熟的乡村音乐，但是你一开口，讲述的是华尔街的故事，对不起，你不是乡村音乐，乡村消费者不买账的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;传统的作者-&amp;gt;演唱者模式也被保留&lt;/b&gt;，只要是商业上有效的东西，没有道理完全消亡。一般我们把这一部分叫做“传统流行音乐”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那么这时候所谓的“流行音乐”是什么？就是各种色块儿错落有致，黑人，白人，乡村，blues，传统流行……&lt;b&gt;反正只要赚钱就有人做&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这里所谓的“这个时候”，大约可以定位在 20 世纪 50 年代以及之前。下面，轮到我们可爱的摇滚乐出场了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20世纪50年代，对美国来说是个美好的时代。二战以后，美国在国际上的地位从大哥转变成了大爷，社会和谐，经济富足，一片歌舞升平的景象。这中间发生了两件事：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第一件是区隔消融&lt;/b&gt;。原来不同音乐类型的市场是既定的，但是从50年代开始人们发现一些音乐在其他市场也能卖得很好——白人们开始听 blues 了，商人当然是很开心的，又有钱赚了对吧？于是各种各样的音乐因为市场的扩大影响也越来越大，尤其是黑叔叔们的音乐，实在是感染力太强。音乐区隔消融的背后，是社会区隔的消融，各个群体之间开始接近并最终打开彼此的心扉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第二件事是孩子们变了&lt;/b&gt;。大人们对50年代的一切感觉到特别满意，但孩子们不是，这些孩子没有经历过战争和 30 年代经济大萧条，不理解自己的父辈，他们怀疑当下，需要自己的人生和个性，而不是既定的框架——简单地说就是一片美国版 90 后中二病患者。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;以上两点，就是摇滚乐产生的土壤。当这个年代的孩子们开始消费和生产音乐的时候，会产生什么音乐？首先，这种音乐在技法上博采众长，什么风格他们都吸收，因为他们生活在区隔消融的年代，什么音乐他们都能听到，他们不在意这些区别。但是他们有侧重，黑人的反拍音乐最酷——而且最重要的是这种节拍让人想跳舞——于是他们着重强调黑人音乐部分。然后，这种音乐是附带价值观的，附带人生态度的，这种属性前所未有的被强调，不是像之前的音乐类型一样价值观部分是自然形成的，而是在创立之初就有意识的强调这一点。但是注意，这种强调并不是从一开始就像我们后来看到的那么严重，50 年代的摇滚乐明星还没有后来者那么具有“意见领袖”属性。举三个50年代的例子，猫王，Chuck Berry，Buddy Holly（我觉得他比猫王帅多了），这三个人是那个年代的大明星，各有侧重，各有不同，其中猫王属于流氓帅哥代表，Chuck Berry 是黑人，Buddy Holly 是出生于中产阶级家庭的好青年。后来的摇滚音乐人从技法上深受他们的影响，但是谈不上多少精神教导。这批人总的来说还是被看成大明星，优秀音乐家，其文化属性没有那么强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候摇滚乐已经诞生了，我们总结一下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;摇滚乐是一种&lt;b&gt;博采众长&lt;/b&gt;，强调黑人音乐中节奏blues元素的新类型。其节奏更快，更强烈（简单理解就是用的力气更大），表演和创作更自由奔放，讨厌唯美。具有狂欢气质。深受年轻人喜爱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;摇滚乐开始就具有一定的&lt;b&gt;反叛气质&lt;/b&gt;，摇滚乐明星不一定是道德楷模，不一定温文尔雅，某种来自底层的粗鲁反而会是人们感到新鲜的刺激。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;摇滚乐技法上来源于&lt;b&gt;黑人音乐&lt;/b&gt;，但是主要由&lt;b&gt;白人社会推动&lt;/b&gt;。这是到今天为止摇滚乐一以贯之的特点。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;摇滚和流行的关系：摇滚乐初开始就是一种&lt;b&gt;在流行音乐的土壤上博采众长产生的音乐&lt;/b&gt;，以至于现在你在几乎任何音乐类型后面加一个“摇滚”，都是一种摇滚子类型。同时，摇滚乐的发迹，&lt;b&gt;依赖于流行乐产业体系和行销渠道&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;其实说到这里，摇滚和流行之间的关系已经可以讲清楚了。广义的流行不是既定风格，而是一个产业体系，经由50年代及其以前的积累，流行乐产业产生了一些模式，诸如唱片商的“发现模式”，流行和各种音乐风格如何合作和互相影响，唱片的全社会行销，等等。这些模式和50年代的美国社会环境结合在一起催生了摇滚乐。摇滚乐产生之后，他们中比较好卖的部分，经由流行音乐商人的提携，扩散到全社会，成为了一种深受欢迎的新音乐风格。这样看摇滚和流行是两个领域的名词，为什么会谈到区别？原因是我们说起“流行”这两个字，一般是指狭义的“传统流行音乐”，就是上面提到的那种歌曲作者和歌手的模式。这种音乐创作和表演的分工更明确，比摇滚乐拥有更长的历史，和古典音乐有某种师承关系，比摇滚乐更强调甜美的旋律跟和声，注意迎合大众口味，策划的痕迹更重。同时由于发迹于中产阶级市场，这种音乐比摇滚乐更符合社会主流价值观。是一种更“美好”，更“安全”，更“健康”的音乐类型。在各种音乐类型诞生之后，传统流行乐因为商业上的考量受到了各种风格的影响，但是背后的主线没有变：策划-分工-安全-好听，一直是这种音乐的基本信条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，事情还没完。问题还有另一面——&lt;b&gt;摇滚乐演变的如此丰富，如此杂交，为什么没有被消解掉？&lt;/b&gt;为什么“摇滚乐”在演变的过程中从来没有被忽视过？为什么两只听上去完全不同的乐队，都能被摇滚乐迷接收，认为是摇滚乐；而一些听上去很“摇滚”的乐队，却被乐迷认为是伪摇滚呢？答案的一部分是由于技法和美学，摇滚乐在演变过程中，最初的黑人音乐成分，吉他贝斯鼓的设备架构，追求刺激声响的倾向，自由奔放和狂欢的态度，都占有重要的位置，它们给摇滚乐涂抹上一层与众不同的颜色。现在，有些乐队已经在用三弦儿弹摇滚了，用京剧旋律唱摇滚了，但是你观察他们的演进过程，可以看到跟传统技法之间的师承关系。所以一个摇滚乐迷喜欢一种分支，对另一种分支就会比较容易接受。可能某些人说我只喜欢安静的摇滚，确实，某些音乐人的某些作品可能显得特别安静，但是可以说在现场听摇滚，没有特别安静的，都吵，都噪。你觉得安静，大部分是因为你音量开的小，到现场就不一样了。就算有个别人的个别作品是安静的，他也不太可能整场都安静，早晚会弄出点动静来。一个自由奔放的音乐家不可能老娓娓而谈，吼两声是必然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而答案的另一部分，也是被很多人津津乐道的“精神”部分，要从下一个十年——也就是 20 世纪 60 年代——找。可以说摇滚乐变成今天的样子，大部分要拜这个非同凡响的年代所赐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;20 世纪 60 年代，西方社会发生了很多事儿&lt;/b&gt;。美国在世界上当大爷当的不知道自己姓什么了，一脚踩入了越战的泥潭。国外不省心，国内也不省心，新左派系列运动在美国风起云涌，民权运动，女权运动，反越战运动，反种族歧视运动，性解放运动，文化革新运动……一言蔽之，美国简直是没有什么是可取的。闹一闹还真有效果，1964 年美国的种族隔离制度取消了。但是运动家们显然要的更多，重要的是，注意，这个时候上面提到的那批美国版 90 后小孩们都长成了青年人，他们开始踏出家门走向社会了。对他们来说，混乱，颠覆，重塑，才是美好的事情，谁愿意回到那个道貌岸然的旧美国？这帮人的行动力来自他们心中巨大的空虚，只要这空虚填不满，他们便不会停留。父辈那一套他们压根不信，新东西还在寻找中，当然没有停下来的理由。再说了，回去上课上班多没意思，大家凑在一起，开车上路，全国大旅行，喝酒吸毒，唱歌跳舞，这多有意思？别忘了还有姑娘呢！这些姑娘漂亮又给日，这种好事儿哪里有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是美国就热闹了，嬉皮士，花童，大集会，青年大串联，整个国家眼看要开锅。行动中的青年们要寻找精神支持，巧了，美国著名文学流派“垮掉派”的一切，为青年人们量身定做。某哈弗教授发明了一种致幻药物 LSD（甲基安非他命），竟然公开送给人吃。无论精神还是物质上，二战造就的迷恋幻觉，迷恋漂泊，迷恋东方思想，迷恋疯狂的神经病们，哺育了60年代的年轻人，使他们的中二病迸发出亮丽的色彩。就在美国的“有识之士”感叹长此以往国将不国的时候，转头一看欧洲和日本，幸灾乐祸的笑了——美国的的问题好歹是一群文艺青年乱搞，欧洲和日本则是一群 2b 青年乱搞。1968年法国爆发了五月风暴，学生们说政府不行，要中国红军赶紧解放巴黎，日本和德国的毛派青年暴力运动遍地开花，小混蛋们举着毛主席的旗帜打砸抢烧无恶不作，搞得政府焦头烂额。而英国……额，英国这个国家比较盛产流氓，还特别会忽悠，什么破事儿都能被他们弄成文化，60年代有一批英国天才接受了美国文化运动和早期摇滚乐的哺育之后，翻身一击，忽悠的美国人北都找不到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是 60 年代西方社会大致情况，上一个十年的安静祥和忽然之间都没有了，各个角落充斥着问题，最致命的是，整个社会的价值观崩溃了，&lt;b&gt;新一代的西方人根本不认同当时的社会，他们像无头苍蝇一样寻找着理想，享受着快乐，丝毫没有停息的打算&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么设想一下，我们故事的主角，摇滚乐，作为一个新诞生的，自由奔放的，带有反叛色彩的，深受年轻人欢迎的通俗音乐类型，经历了这样一个风起云涌的大风浪时代，会发生些什么？嗯，基本上什么都发生了。摇滚乐成了青年人的武器和教科书以及媒体，这些人里有艺术家，于是他们做出的摇滚特别艺术，有些人是政治狂，于是他们做出的摇滚特别煽动，还有一些人是思想家，于是他们做出的摇滚乐特别深沉。他们有意识的将摇滚乐和价值观结合在一起，着重强调摇滚乐的精神属性以及摇滚音乐人的人格魅力。也就是在这个时候，摇滚乐中“意见领袖”的成分变得前所未有的重要，摇滚艺人的美学倾向，歌词内容，个人生活方式，乃至一举一动，一颦一笑，都像教科书甚至圣经一样在年轻人中传播。总之，通过创作和表演，那一代人的一切历史和文化都留在了摇滚乐中。自此之后，他们的革命，他们的颓废，他们的批判，他们的不屑一顾，他们的长头发大胡子，他们的夹克，他们的靴子，他们日姑娘的爱好，&lt;b&gt;他们的种种，都像技术标准一样存在于摇滚乐的手册里，成了必备的精神台阶或者精神负担，台阶还是负担，很难讲&lt;/b&gt;。有人说“摇滚乐都要像他们一样”，为什么？&lt;b&gt;难道模仿一个追求自由的人，就是在追求自由吗？&lt;/b&gt;他们是他们，你是你，为什么大家都要像他们一样呢？事实上，当摇滚乐实验性和价值观越来越明显的时候，有个美国人写了一首歌，严厉的批判了这种走向，并且声称50年代的摇滚乐才是正路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个人叫唐麦克莱恩，这首歌叫《美国派》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;动荡年代往往出成果，今天的西方社会，方方面面都跟那个时代的精神遗产有关系。这是很正常的，在平静的年代，聪明人们老婆孩子热炕头，自得其乐，但是动荡年代，他们想睡觉也谁不着，闲得蛋疼就会搞些乌七八糟的东西。所谓流氓会武术谁也挡不住，当一批天才决定要当艺术家或者思想家的时候，就要出大事儿了。具体到摇滚，他们留下的成果太辉煌了，太丰富了，太美不胜收了，以至于到今天为止，摇滚乐都难以摆脱那个年代的影响——何止是影响？说灵感库都不为过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我们今天面临的情况是，谈论摇滚，就不可避免谈论 60 年代的作品，而这些作品和60年代的思想又是合流的，并且带有强调精神的传统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是摇滚乐精神部分的一点故事。通过这些我们就比较容易理解，除了技法之外，摇滚乐为什么还有一个精神内核一直聚拢着这种音乐。那个年代的年轻人经历了一些与众不同的事情，他们把自己的困惑和找寻用浪漫化的方式记录在一些卓越不凡的摇滚乐里。今天我们听到这些音乐，会受到双重的吸引，一方面，那些音乐太美妙；另一方面，当年的那些困惑是每一个年轻人都会遇到的，当年的那些找寻，是每个年轻人都向往的。而声响和思想之间奇妙的共鸣，造就了摇滚乐永恒的张力，历久弥新。&lt;b&gt;只要这个世界的年轻人还在经历相同的事情，只要他们还在思考相同的问题，只要他们还在孤独，还在困惑，还在向往，他们终究会邂逅并且辨认出摇滚乐&lt;/b&gt;。只要这些不变，摇滚乐与众不同就永远成立，再演变，再丰富，也不会被消解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到最后，用周总理评价嬉皮士的话作个结吧，还是他老人家言简意赅：&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界的青年们对现状不满，正在寻求真理。在思想发生变化的过程中，在这种变化成型之前，会出现各种各样的事物。这些变化也会以不同的形式表现出来。这是可以容许的。我们青年的时候也曾经为寻求真理尝试过各种各样的途径——周恩来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20832169/answer/16337008
</link>
<author>
陆一鸣
</author>
<title>
有哪些适合 iPad 的触屏笔值得推荐？
</title>
<description>
终于看到一个想用ipad做笔记的同学了！我身边一个都没有！那就把我在知乎上的第一个回答奉献出来吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充回答：关于触控笔是选择粗头还是细头，我一开始也觉得细头会更不错。但配合软件后发现这个问题不太大，原因在电容屏自身的局限导致了不管买什么触控笔，都没法写出在纸质笔记上那么小的字。所以好的软件会有放大选项，完全可以像记号笔写大字那样记录笔记（文末的实例是配合放大镜功能写出来的，那个签名不是啦）。所以主要用来记笔记的话，大家对于粗头细头的触控笔是不用纠结的。&lt;br&gt;当初我买的是iPad2，想的就是顺便买个电容笔做课堂笔记，所以也在网上浏览了很多电容笔相关的文章，最后选定的是这支：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/64/b564c54e65fb513cad6b05645d86933b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;960&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b5/64/b564c54e65fb513cad6b05645d86933b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;是GRIFFIN的触控笔，貌似也没有型号，不想做广告就不上淘宝链接啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实一开始我也想买支Adonit Jot Pro，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/f1/9af19061f48f89ce7411e751f9c1fd6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;555&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9a/f1/9af19061f48f89ce7411e751f9c1fd6a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;犹豫了一会它的价格最后还是没选。不过我同学买了这个，我借了用了一段时间。所以也可以做一次比较了：如果说需求是做笔记的话，那还是觉得GRIFFIN的这支略有优势：&lt;br&gt;一只好的笔记触控笔需要具备的要素还是挺多的，首先是它的书写速度，Adonit Jot Pro就吃亏在它笔尖上那小圆片，在连续书写的情况下如果突然要按工具栏上的按钮，往往会因为拿笔的角度改变的太倾斜，发生小圆片垂直的搁在屏幕上的窘境（抱歉上不了图现在，要不先脑补一下？）。恩…这在我身上发生了好多次。而GRIFFIN的这支则是全角度支持。这里说明一下，如果想买粗头触控笔，一定要选择这样的笔头：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/6a/806a1ac25fbd99838b0a6051bd01a86b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/80/6a/806a1ac25fbd99838b0a6051bd01a86b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;半圆形的笔头后面还得有一段导电橡胶，这样才能在非常倾斜的角度下还能够识别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;精准度么，其实用惯了的话，这两支在记笔记上是区别不大的（注意只是记笔记哦，Adonit Jot Pro的精确度真的丝毫不用怀疑，甩开GRIFFIN几条街）。听说你要画图么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/d4/24d452a1c68267934e71917fa1d56fc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/d4/24d452a1c68267934e71917fa1d56fc4_r.jpg&quot;)'&gt;用的是Procreate，GRIFFIN也可以画画的，好吧我画的并不太好，各位见笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的iPad上有贴膜而且不是很硬的话，Adonit Jot Pro也许会成为你的屏幕杀手。当然解决办法还是有的：贴一小块和小圆片大小一样的玻璃胶在上面，就不用担心磨花咯。&lt;br&gt;最后就是一些外形尺寸上的问题了，Adonit Jot Pro有些太重了，同样金属制的笔杆我真怀疑它是实心的…书写时间一长会不太舒服。而GRIFFIN比较轻，书写时间长也问题不大。在长度上两支笔是差不多的，建议如果想买触控笔的话，最好它的外形可以和圆珠笔贴近一点，否则拿在手里时间一长手掌会很酸…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多要注意的就是这几点吧，如果要买别的牌子也就是注意这些参数而已，当然最好的永远是自己上手一下。最后上一些实例吧，用的分别是notability，noteshelf和Upad，各有千秋的三款笔记软件，记笔记我都很推荐哦：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/a7/aca7694fbab6bd05cbf2bee0a0115ee4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;768&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ac/a7/aca7694fbab6bd05cbf2bee0a0115ee4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/c7/16c727595e7d403b00d9baf2141aae57_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;768&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/c7/16c727595e7d403b00d9baf2141aae57_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/51/2b51accd3073bf41ba13575974a11909_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;768&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2b/51/2b51accd3073bf41ba13575974a11909_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次回答，恩可能有点乱，如果大家觉得我的回答还算有所帮助的话，我也可以写一点关于挑选笔记应用的内容（其实更对这个感兴趣），哈哈~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20418326/answer/15081085
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
香港历史上，由「大陆籍」罪犯引起的巨大刑事犯罪案件有哪些？
</title>
<description>
影响最大的是张子强吧&lt;br&gt;他一个人改变了整个香港富豪层的生活方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张子强  &lt;br&gt;中国广西壮族自治区玉林人&lt;br&gt;&lt;br&gt;此人90年劫押表车，抢了2500块劳力士金表。&lt;br&gt;91年抢了运钞车，截了港币3500万，美金1700万，被捕被判入狱18年，其妻请了超牛逼的律师帮他翻案，因为证据链有问题翻案成功，离谱的是丫居然以冤案的名义向香港警方索赔，更扯的是香港警方还赔了，赔了他800万港币！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;319&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/65/36657c46174726499a3e3a474b4d621c_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;你看他这个时候多开心，我恶毒的想如果是97以后会如何...&lt;br&gt;&lt;br&gt;95年开始转行&lt;br&gt;号称是“&lt;b&gt;自从知道香港有个十大富豪排行榜之后，就决心将十大富豪逐个绑架一回&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;96年把李嘉诚大儿子李泽钜绑了，自己单枪匹马跑去李嘉诚家里要20亿后来谈下来给了10亿港币现金！&lt;br&gt;97年绑架郭炳湘，勒索6亿港币，差点把人家弄死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;98年。。98年被大陆公安干死了。。。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;403&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/12/0e12153765317c46403be5f6fdba049e_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港最后一次死刑是66年的事情，93年正式立法废除死刑，审判期间香港富豪层出了大力，用各种方法施加压力不接受引渡回港审判，导致港人在异地被抓是否应该引渡回港判决的争议至今还有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我这种小市民心态没想明白的是不需要周转不做生意的普通人十几亿和几十亿身价区别很大吗，如果当时他急流勇退找个小国安度晚年那可就真的是传奇了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19578541/answer/16221022
</link>
<author>
GPepperLiu
</author>
<title>
DNA 里面到底可以写入多少信息？
</title>
<description>
这个问题非常有意思, 因为关于&quot;DNA中到底要携带多少信息&quot;这个问题, 生命的进化史上曾经产生过重大分歧. 一派认为DNA中要尽量携带更多的信息, 这样就减少了学习的成本; 另一派认为DNA中只需要携带生存需要的信息, 同时赋予个体学习能力,以适应变化的环境.&lt;br&gt;前一派发展到目前的终极形式是昆虫, 后一派发展到目前的终极形态就是人类. 可能很难说究竟哪一种更成功, 因为目前为止昆虫反而比人类分布范围更广,数量更多.&lt;br&gt;提问者设想的,如果DNA中携带了尽量多的信息, 那么我们岂不是不用上学,生下来就获得了很多知识,这样多好呀. 这种是第一派的策略, 这种策略有个缺陷就是不能适应环境的变化, 为了补偿这个缺陷, 昆虫采取了大量和快速繁殖，缩短生命周期从而加快基因流动的办法来应对变化,这也制约了昆虫向智能生物的进化.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20763378/answer/16096787
</link>
<author>
张胡斌
</author>
<title>
维络城是否近来发展受阻？是执行的问题，还是模式的问题？
</title>
<description>
类优惠券类的业务都有天然的硬伤。难以形成有效的规模营收，谁也改变不了。&lt;br&gt;主要的难题有几个：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;运营成本高，大量的地面团队是公司运营巨大的包袱，覆盖的城市越多，难题越大。获取商户合作的成本高，餐饮行业是所有行业里面销售难度最大的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;难以收费，市场中永远存在大量的免费竞争对手。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;运营数据不准确，服务的使用情况难以统计。餐厅收券与否在统计和实际之间永远存在不明的差额，即使是KFC和M记也会出现大量不用券就ok的情况。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用户黏性低，高收入用户不在乎，低收入用户不忠诚。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;所以这样的业务只能是公司服务里面的点缀性业务，而不能是主体业务。&lt;br&gt;大众点评、各种团购、12580、114甚至是OTA这样的服务提供商可以做，可以作为用户回馈而长期保持并提供运营成本。&lt;br&gt;维络城这样的没其他收入的中长期不看好。合并是个好选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这次合并中，只能说我们看到的&lt;b&gt;弱弱联合&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20795138/answer/16285145
</link>
<author>
Junius Lu
</author>
<title>
如何快速准确地掌握涂素描中的明暗色调？
</title>
<description>
停下手头所有事情，怒答！&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人美术生考取电影学院，10岁开始学习国画，15岁后接受素描色彩训练，水平考生中算好，画者中算烂。为什么要回答这个问题呢？因为这个问题也困扰了我好多年！直到我通过学习计算机渲染和相关的图形学理论，才悟出一个从来没有任何老师告诉我的真理：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;要画好素描，最好先学一点光学知识！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我们说，素描训练的目的是为了训练「造型」、「光影关系」、「空间」&lt;br&gt;那么先明白几个基础的道理：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;光是能量，光在传播过程中，能量是会损耗的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;光是粒子，撞击到物体表面是会反弹的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所谓「高光」是不存在的，你所看到的只是光源形状在物体表面的反射！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;镜子是黑色的！钢盅锅子也是黑色的！&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;比如第一条，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/bf/2cbf54c1d8c769da5f9e8efd2034de5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;855&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/bf/2cbf54c1d8c769da5f9e8efd2034de5d_r.jpg&quot;)'&gt;（老人深色的肤色，恰恰是用「留白」来表现的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些学生会画黑，但是不会画白，只恨这纸不够白。什么是白，就是光线射入你的画面后，最亮的部分，这里能量最强，其他画面部分必须弱与最强的部分，有座次排席。所以就算在灰色卡纸上也能表达「阳光灿烂」。就好像图形学上颜色的数值，8bit图像最白就是1，你脾气在大也是1，所以为了不要过曝，就算是日光灯，也只能控制在0.95这样子的灰度，大部分正常的数字照片，很少有对象的颜色能进入这么高的数值范围里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二条，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c1/2cc1f03852e24e0b4e230227ca11712f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;824&quot; data-rawheight=&quot;1108&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;824&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/c1/2cc1f03852e24e0b4e230227ca11712f_r.jpg&quot;)'&gt;（辅光暗示了距离，体积，结构）&lt;br&gt;&lt;br&gt;找到主光很容易，难的是画辅光，所有一切古典绘画的美感，细腻的辅光表现是关键。主光击中背景以后，给与主体物「 散漫」的辅光，或暗示了体积，或勾勒出轮廓，或丰富了色域（灰度），会画，能画出辅光的才是高手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三条，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/f8/4af8e636300a85b3d284cafe2c44545b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1700&quot; data-rawheight=&quot;1186&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4a/f8/4af8e636300a85b3d284cafe2c44545b_r.jpg&quot;)'&gt;（一个灯泡一样的细小光源，怎么可能产生这么「 散漫」的环境反射和柔软阴影）&lt;br&gt;不光是素描，特别是水粉色彩中，很多学生就是大笔一挥，一坨白色颜料涂在「高光」处，嘴角漏出「满意的微笑」，收笔完工。殊不知这是一种恶劣的「形式主义」表现方式。这一笔下笔前，必须观察主光的形状，色感，才能决定物体所谓「高光」的绘法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四条，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/80/69800fba6729eaffc02b154841f57bbf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;856&quot; data-rawheight=&quot;1478&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;856&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/69/80/69800fba6729eaffc02b154841f57bbf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;要问很多人镜子是什么颜色的（固有色），很多人会觉得，「应该是白色」的吧，画素描的人怎么可以犯这种错误呢，虽然我们素描练习中很少有画镜子这种东西，但锅碗瓢盆等强反射的金属物体还是不少的，对于他们固有色的理解，才能深刻理解反射的原理，如果一个物体的固有色是白色，那么它无法反射出任何环境，而且，你如何在一个「 镜面反射」物体上，找出那个该死的「明暗交接线」？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;去tm的明暗交界线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我完成「应试考学」以后，在学习中才后知后觉的一些道理，回头再看之前接受的训练，大部分，完全是出于「应试」的肌肉反射训练，这么说吧，中国素描教学出来的学生，造型都没有问题，大部分瞄一眼对象，自己就能「默写 」了，完全不用考虑对象的真实情况，你说这也是创作，我觉得这只是机械训练的条件反射罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这样训练出来的学生，离「美术」还差很远很远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;素描训练是很理性和很客观的事情，很难想象没有一点基本的科学素养和悟性，光靠什么「眯起眼睛看」，「临摹」，「不许用3H的铅笔」，就能画出犀利的素描作品，当然，有悟出这些道理的人，花了很多时间，能用「自己的语言」得到同样的结果，但如果能从科学入手，我觉得会事半功倍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20691521/answer/16007847
</link>
<author>
水无痕
</author>
<title>
Clash of Clans 具体怎么玩？有什么技巧？
</title>
<description>
昨天把奖杯刷到1250拿了450个宝石之后我决定来码字了……（顿时感慨为什么在知乎上我净是回答打游戏的问题……我是有多hea……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前在人人平台上玩过类似的这种策略类游戏，比如说《红色警戒》、《星球崛起》什么的。后来因为玩到级别高的时候不花人民币真的是寸步难行，于是就放弃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过倒是积攒了许多经验可以给大家分享：&lt;br&gt;首先要明确一点：&lt;b&gt;钱永远不是攒来的，是抢来的！下线的时候记得把钱花光，不攒钱不惹人羡慕来打。要用的时候再去别人那里拿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第二点感触是：主基地的升级很重要，但是也很困难。基地等级的高低往往产生压制性的优势。&lt;br&gt;第三点经验是：一开始给你的那些宝石什么的不要乱花啊少年！能买工人的买工人，买不了工人的就等着升级主基地用。因为如果单纯靠攒钱的话，要么一气打足够的钱出來，要么就只能祈祷不要在下线的时候钱被人打光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为不算第一次玩这种游戏类型的人，说说我是怎么发展的吧。&lt;br&gt;因为之前人人平台上《红色警戒》的教训，我上来的反应是先要把主基地升上去。所以我的宝石基本上都是花在买金币上来升级主基地上了。通过宝石的帮助可以很轻松很快（相当快）的把基地升到五级。&lt;br&gt;之后就是老老实实的该升级就升级该造什么就造什么。&lt;br&gt;建议首先升级气矿和军营。因为他们可以保证你每次登录的时候都可以有足够的气去买到足够强大的兵去抢钱（重视发展而不是奖杯的时候就不要管被打的问题了，反正每次下线钱都花完了怕啥）。&lt;br&gt;等金币富裕了，就开始大规模升级防御（啥？金币太多下线的时候花不完？多的钱你造围墙啊大哥！围墙多吃钱啊！不过记得先造围墙啊！cancel要吃一半的钱）。&lt;br&gt;这个时候就两个选择了，升六本或者是打1250的成就得到450个宝石。这个时候就完全取决于自己的奖杯数了吧，我当时防御什么的都起来了之后差不多有1000个奖杯，于是花了一下午的时间打到1250，打的过程中钱够了，升六本，打完之后就直接买了第三个工人。（第四个工人要1000个宝石，尼玛坑爹呢！）家族里面的长老一直跟我说，你应该被人打到900多个奖杯才对，不然你还没30级给你配对的对手你都太难打。我没听他的，因为找到了一个比较nb的战术，见下文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于作战：&lt;br&gt;&lt;br&gt;作战的目的有两种，要么是抢资源，要么是拿奖杯。&lt;br&gt;你要是抢资源你就看看资源是不是好打，只要能打到就别管输赢，要是被层层封锁难以接近，别省着那配对钱。&lt;br&gt;要是拿奖杯，眼里就别盯着资源。一共三颗星打到100%伤害，打掉基地给一颗，打掉50%的建筑给一颗，只有100%都打掉了才会给三颗。只要有了一颗星星就不会判定你输，只要不输你就有奖杯拿（虽然少点但至少不会扣你奖杯数）。所以把A类建筑堆到离防御很远的地方是一个不怎么英明的决定。看一下对方的布局，是拿主基地容易些，还是打掉50%容易些。如果都很困难，别省着那配对钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外吐个槽：这个游戏的AI很屎。太屎了。当年《红色警戒》在人人平台上各种挨骂，但是好歹可以选择是否人工操作，是否电脑AI。三个手指划个框框，一个手指点击运动，我一开始以为操作是这样呢，结果进了战斗才发现，坑!爹!呢！除了prefer defence的兵种，谁上来都是挑着最近的那个打。&lt;br&gt;这个问题让我头疼了很久……………………所以一开始巨人+wb+bb的组合并没有太大效果，因为wb轰掉围墙开路之后巨人在前面tank抗伤害，可特么这个时候后面的bb根本就没有跟上来输出，还是各打各的，围着个小土楼砍半天，巨人都死光了特么才过来帮忙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后总结了一下，找到一个战术分享给大家。&lt;br&gt;人海战术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，这个游戏的AI太屎了，这是前提。所以你的兵种即使是再厉害他们也只知道捡着身边最近的那个砍，而且被对方集中火力了死的很快，再而且占的人口多所以每次造出来就那么几个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是最后这个傻傻的AI愣是把我逼的：&lt;br&gt;全造bb。&lt;br&gt;我现在是三级实验室把bb升到3级，人口有120，所以每次去打的时候都是5个wb加上115个bb。所以外面的A类建筑可以很轻易的一下子啃光。然后直奔围墙。wb撕开口子之后bb们就一拥而上，这个时候就几本不用管了。我115个人你防御在厉害每次发炮都只能杀掉我一个，而我可以在两次发炮的间隙就像切菜一样把你砍掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个战术的优点是：&lt;br&gt;花钱少&lt;br&gt;造兵快（120个造满最多也就不到20分钟）&lt;br&gt;火力大（那是相当猛）&lt;br&gt;人多不怕死&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点就是：&lt;br&gt;怕群体伤害的魔法塔和大炮。&lt;br&gt;魔法塔轰几下基本上大家都挂了，一次挂那么三四十个谁受得了。大炮还好，因为发弹有间隙运动快，所以我的对策是上来要么从距离魔法塔远的那部分打，要么就直接冲到魔法塔的下面一下子砍掉他（对炮塔基本上就直接就近砍过去，不会躲在远的那部分进攻（炮塔也没什么远的……伤害半径那么大……））。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个方法大家初期还是可以用一用。不过对方等级到了六本七本的时候就有两三个炮塔和魔法塔了，就不容易选定进攻路线了。（冲1250的时候系统给我的配对都是八本的……我基本上要配对十几次才能找到一个100%不会输的。不过现在拿到450宝石就不用怕啦～接下来就是抢钱发展啦，管他输赢呢）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候，嘿嘿，还是多兵种进攻吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于防御的阵型什么的网上有很多就不再多说了，不过，围墙真特么吃钱……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝大家游戏好运～～～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20678547/answer/16337549
</link>
<author>
潘宁羚
</author>
<title>
智利是一个怎么样的国家？
</title>
<description>
仍然在智利首都圣地亚哥交换中，与大家分享这片几乎和中国距离最远的土地上的人事物，会不断更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚到智利的时候，因为语言不通（一条街上听得懂英语的一只手可以数过来），后来用微信用陌陌搭讪周围的各种中国人或者会说英语的外国人，充分利用对方的各种信息来帮助我们迅速稳定下生活。当时心里滴血地想，当年怎么不好好学习西班牙语呢混蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;食物&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主食 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;食物主要以芝士、黄油等配合各类面包、肉类为主，水果品种丰富，和国内相比部分水果（比如蓝莓、车厘子等）相对比较便宜。&lt;br&gt;智利传统家里的人不吃晚餐，但是会在晚上八九点吃一顿叫 Onces 的类似早餐内容的餐，一边看电视，一边喝啤酒抽烟大声聊天享受阖家欢乐。可能是因为太阳落山晚（通常在晚上 8 点以后），一个月落雨又不足 3 天，所以作息也比较推迟（我从来没见过我爸妈会在半夜一点还放着整栋房子都可以听到的音乐欢乐地看电视的情景），不过也正是这些人让我见识到了什么叫做「活在当下」的「Carpe Diem」，乐观洒脱即使没有很多钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;沙拉 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;沙拉很多，但是通常不会提供类似国内的沙拉酱，而是其他两三种口味的酱料（鱼酱、芒果酱、树莓酱等各种奇奇怪怪的口味都遇到过），除了生菜、番茄、黄瓜等传统蔬菜外，通常会有不同口味的芝士（可选择），鸡肉，牛油果等。&lt;br&gt;坑爹的羊奶芝士就不要尝试了，真是余味绕梁一百日。同班一个瑞典的女生非常不能理解我为什么这么讨厌这种芝士，而且常常对我说这是她吃过最好的芝士了。个人还是坚持这种腥骚味不适合亚洲人的口味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;面点 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;面包什么的就不说了，不过有一种饼比较普遍也很特别，上面是不同的派或者酱料，下面是厚厚的酥饼，因为我实在不爱吃，也就不多作评论了。还有那种大饺子，类似北方的盒子，不过内馅各有不同，因地制宜，食材取自当地。&lt;br&gt;中国菜和中国饭店在当地比较常见，和比比皆是的寿司店不同，中国餐厅多是有中国人在其中经营的，不过口味经过改良，多半还是卖炒饭炒面盖浇饭之类的食物。不过卖中国调料或者其他中国方便面等的小店几乎就都是当地人经营的了。&lt;br&gt;当地最多的店一个是药店（Famacia），另一个是一个叫「Castaño」的面包店，已经达到了「五步一阁，十步一楼」的境界。值得一提的是，这里的药店和国内不同，它是类似于 7-11 这样的便利店，或者华美星辰这样的药房，主要售卖各类非处方药和日用品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;饮用水 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;圣地亚哥的水不好喝。大多数人家饮用的是会直接从水龙头倒出的自来水，除非需要热水，基本不会高温沸腾，这直接导致了我们喝了很长时间的「游泳池味道」的水。不过后来即使我们煮过水之后也觉得水有一股漂白粉味道。&lt;br&gt;便利店里也不一定会售卖矿泉水，以果汁汽水为主。在餐馆吃饭需要白开水的话一般也会以售卖矿泉水一瓶为主，不过会提供杯子以及是否需要冰块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;气候&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;智利的国土横跨 38 个纬度，而且各地区地理条件不一，智利的气候复杂多样包括多种形态，使得很难用一句话总结智利全国的气候状况。在智利国境内至少包括了五种主要的气候类型，包括有：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;北部的热带沙漠气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;东部和东南部的高山苔原和冰川气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;复活节岛上的湿润亚热带性气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;智利南部的海洋性气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;智利中部的地中海气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;全国大多数地区有四个季节：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;夏季 - 12 月至 2 月&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;秋季 - 3 月至 5 月&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;冬季 - 6 月至 8 月&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;春季 - 9 月至 11 月&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;早晚温差很大，没有太阳直射的时候天气十分舒适，但是晚上会很凉。圣地亚哥的冬天不太冷，最低温度一般也不低于零度。平日降雨十分少，正午时云彩不多，虽然重金属工业发达，但是天空颜色依旧蓝。傍晚的粉红色天空会配合火烧云十分美丽，这里的傍晚指的多是晚上 8 点，那时候太阳才下山。附图从家里阳台看出去的夕阳。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/71/aa71e485b3cb57c4b1a04266f599ede3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1067&quot; data-rawheight=&quot;693&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1067&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/aa/71/aa71e485b3cb57c4b1a04266f599ede3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;智利北部的热带沙漠气候区是世界上降水最为稀少的地区，不是之一，是最少，有个地方甚至连续 91 年滴雨未下，就算是比较大的城市例如伊基克，也是几年才下一场雨。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;公共设施&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;公共厕所 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;正常的位于大街上的公厕都不免费，均价在 350 比索。在市场或者大排档吃饭的话，你需要和 waiter 说要去 baño（厕所），然后 waiter 会给你一张「免费公厕使用券」，去指定公厕使用。&lt;br&gt;也正因为公厕实现收费制，所以相对比较干净。大多数步行街上的厕所还都是生态循环公厕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;旅游咨询中心：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这样的小 office 在圣地亚哥有不少据点，主要提供各种官方的旅游推荐、免费地图和讲解等，工作人员不一定会英语，但是相关资料有英文版的。通常这些中心的工作时间截止下午 4 点，但是工作环境极佳，非常赏心悦目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;物价&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比索和人民币的换算方法：比索单位去掉 2 个「零」后乘以 1.3，即人民币面值。&lt;br&gt;物价大概是杭州的 3-4 倍左右，也包括不同的全球连锁快餐，比如 Subway 的基本餐在圣地亚哥大概折合人民币 60 元左右。&lt;br&gt;普通衣物和国内类似，也有不少中国商人（温州偏多）在当地卖衣服，其实 made in China 的衣服在智利本地市场还是占多数的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;住房&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;宿舍 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;全智利都没有学校的宿舍&lt;/b&gt;，因此学校其实不怎么管国际生的住宿问题，但是会提供一些网站网址给我们参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;贫民区 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;因为在飞南美之前没有找到合适的房子，所以想在 homestay 住一周到当地看房子，就用 airbnb 找了一家看起来很漂亮的住宿来住。房东非常热情，房子也确实挺漂亮，就是比较简陋，是那种自己建的民房不过刷了五颜六色的漆，配合着南美洲灿烂的阳光蔚蓝的天空就很好看。&lt;br&gt;房东来接我们的时候也不知道西区是贫民区，只觉得房子比较落后路上人比较少，后来在附近地铁站遇到了一个中国人（当时真是迫于无奈见到会说英语的长着华人面孔的就搭讪啊），和我们形容这一带的话是「你们再住住就知道了」，心中无限后怕。加上离学校确实非常远，便决定搬走。&lt;br&gt;当时的房价是一个月 500 刀，住在上下铺的不足 10 平米的小房子里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;市区 -&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;其实圣地亚哥的房子挺多的，中介服务也非常周到，但是服务费比较贵。他们的收费标准主要是根据住房时间长短来定的，住的时间越长就越贵，比如 3-4 个月是收取 40%，5-6 个月收取 45% 的中介费。另外要注意的一点是，这边很多房子的标价都不一定是实价，extra fee 比较多，比如水电费、打扫费、网络费等，七七八八一加，价格不比欧洲便宜多少。&lt;br&gt;我们租了一个二流地段的高层套间，靠近地铁 1 号线（因为学校在山上，只能通过这个方式上学），房子挺大，有 1 个主卧室和 2 个很小的侧卧，以及 3 个厕所（这点实在太实用了），房子挺大，月租折合人民币一万五（三人平摊，各五千左右）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;酒店、青旅 -&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;还没有体验过，但是知道很贵。（待更新）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;交通&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;地铁 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;和其他大城市相似，圣地亚哥的地铁四通八达非常方便，但是在这样 GDP 的国家里价格不低，白天的票价是 610 比索，晚上会变成 690，单趟折合人民币 10 元左右，不记距离。&lt;br&gt;如果有学生卡、老年卡的话还是非常划算的，单趟 190 比索，但是由于办卡手续十分麻烦，大概需要 2 个月才能办下来。&lt;br&gt;地铁上的地图是纸质的，也就是说，具体地铁行驶到了哪一站无法通过小红灯标识识别，加上不是双语报站，所以其实常常容易坐错站，不过幸好这边和北京那种部分站必须出站以换方向不同，它这边换方向非常方便，有写着「solo cambio de anden」的单独穿行通道。&lt;br&gt;南美人的热情在地铁上可以充分发挥，第一次见到在某次足球比赛前后，整整一列车（每个车厢）的人一起大声唱同一首歌，又唱又跳，每一站都有人下车，有人上车，穿着一样的衣服，在车子启动后拍车顶，跳舞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;公共汽车 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;公共汽车很现代，和地铁相比价格差不多，590 比索一次，2 小时内是不加收费的。公交车内设施比较好，有些线路长的车也比较大，有专门的站立区域和残疾人区域，常常还可以看到有艺人在上面表演（不是国内地铁上那种断手断脚的乞讨歌手），通常会有一个弹琴，一个演唱（见图）。如果有乘客欣赏可以给他们钱，通常演唱几首歌就下车换乘，或者只是刚好经过此地需要乘坐此车。&lt;br&gt;要注意的一点是，公交车是不报站的，站台上的站牌上没有具体的站名，推荐大家使用谷歌地图或者网站：&lt;a href=&quot;http://www.transantiago.cl&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;.: Transantiago :.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 提前查好线路。用后者有一个方便的是它能告诉你具体坐到哪一站的站牌号，你估摸一下距离留心站牌号，避免过头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;出租车 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;路途中等的话价格还是非常划算的，特别是几个人 share 车钱的情况，有时候比坐地铁还划算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;租车&lt;/b&gt; - &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;据其他中国人（一个通过微信周围的人找到的中国汽车商人）提供的消息，中国驾照通过一定的手续是允许在智利境内行驶的，但是需要交 200 美金在当地进行一个简单培训和考试，过程需要一些时间，但相对比较容易，再加上智利租车行业发达以及驾驶座位于左边，十分适合喜欢旅行的中国朋友们。&lt;br&gt;如果在当地停留时间较长并且有此需要的话可以考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;娱乐活动&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;节日 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;每年 2 月有一个持续一周的节日，会有现场表演（在距离圣地亚哥附近的一个沙滩上），还有音乐颁奖、明星表演等，全国电视台都会每天全天直播现场，当地的广场上也会有不少庆祝活动。那天行为艺术表演的人也较多，主题多为表现「爱」、「希望」、「和平」等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;夜生活&lt;/b&gt; - &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;实在太欢乐了。（待更新）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于当地人&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;大多数当地人还是非常 nice 的，遇到过很多人都说智利是南美治安最好的国家了，即使仍然存在不少抢劫和偷盗的行为。&lt;br&gt;单反这样的设备还是比较少见的，所以在大街上走的时候不建议将相机挂在脖子上。&lt;br&gt;不过会说英语的人实在少之又少，强烈建议不会说西语的人在去之前务必小学一番。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于中国人&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;因为在智利的中国人还是有一些的，但是很奇怪的是，走在路上遇到其他中国人的时候，对方不会太热情也不会很激动。特别是在路上的一些中国餐馆里，听到中文也都冷冷地一问一答，开始我们都超不能理解为什么在国外中国人这么冷漠。&lt;br&gt;后来才知道，在当地中国人多是抱团生活的，大家都有自己的中国人小圈子，所以不会太激动，不过还是原意互相帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对于其他拉美国家来说，智利总体还是比较安全的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/159732029.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;智利是什么气候&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;家里网速不佳，无法多传图片，还会继续更新。&lt;br&gt;：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20527997/answer/16337347
</link>
<author>
GPepperLiu
</author>
<title>
「一脚踩空」的感觉是如何产生的？
</title>
<description>
回答这个问题之前我们先来考虑下另一个问题：&lt;br&gt;为什么开发出像人一样直立行走的人型机器人这么困难？大部分机器人都是靠轮子前进而不是两足？&lt;br&gt;可能有其他原因我不太懂，不过我知道很重要的一个原因是：创造出一个具有平衡感的系统是非常复杂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类的脑在保持身体平衡时进行的计算非常复杂，只不过它不需要动用你的意识，所以让你感觉不到而已。&lt;br&gt;要让身体时刻保持平衡，需要回答三个问题：身体的运动状态是什么样子？身体处在什么姿势？周围的环境什么样子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人进化出了三个系统分别了解这三方面的信息，汇总到小脑，小脑是处理平衡感的中枢。&lt;br&gt;1，前庭系统：告诉你“身体的运动状态”。 前庭系统在耳朵里，就是那个会让你晕车的器官。它负责感知人在三维坐标中的位置、旋转、摇摆，以及定向加速度。&lt;br&gt;2，本体感觉：告诉你“身体处在什么姿势”。所谓本体感觉，是由分布在运动系统的一系列感受器组成的，感受身体众多的肌肉、关节、肌腱处在什么位置和什么运动状态。小脑综合这些信息后就知道你的身体正处在什么姿势。&lt;br&gt;3，视觉系统：告诉你“周围的环境什么样子”，比如前面是不是有一块砖头、地面是硬的还是软的等等，这些信息对保持平衡非常重要，因为人的身体姿势不是瞬间就能调整好的，必须要计算提前量，才能保证几秒钟以后身体仍然处在平衡状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来很有趣，这三方面信息粗略地看，分别代表了平衡感的过去、现在和未来。而小脑，就负责分析这三方面所有的信息，指导身体的姿态，保证平衡的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题目中问到的走台阶，其实就是收集到的信息不够充分。小脑认为前面仍然是一个台阶，于是做好了&lt;br&gt;踩到台阶的准备，正如我前面说到的，这种准备是很复杂的，比如后脚要抬多高，大腿和小腿肌肉什么时候收缩，什么时候舒张，跟腱和脚掌的位置，重心在前后方向和左右方向上分别什么时候做出调整，前脚什么时候开始抬起等等一系列。&lt;br&gt;结果前面其实没有这个台阶，你的身体瞬间就失去了平衡。小脑表示很抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢你的小脑吧，它默默无闻的做了这么多工作，甚至只有出现错误的时候你才能感觉到它的存在。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
