<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21037265/answer/17845751
</link>
<author>
周健睿
</author>
<title>
一个小规模的手机游戏公司，前期投入需要多大？
</title>
<description>
我个人是半年里前前后后花掉了十几万，前提是你的团队都不拿薪酬&lt;br&gt;然后你产品做出来融资还得2~3个月&lt;br&gt;靠谱一点，准备50w吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上仅针对2013年7月的市场，指做出一款盈利明确的非休闲手游，团队成员3~5人左右的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;团队小，美术就要外包，需要几万块，你办公用的设备就算再省，房租之类的半年又要几万，包括你的团队要吃饭喝水的钱（别说加班到一两点你叫大家自己掏钱吃饭）。等产品做出来了，营销成本又要几万，后期赚不回来就死掉啊，这是赤裸的事实。现在手游早过了一个大神三位一体做个单机席卷全球的时代了，渐渐成熟的市场，已经不适合冲浪投机了，如果想低成本，现在应该开始做穿戴式设备的开发了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21307835/answer/17843773
</link>
<author>
曹梦迪
</author>
<title>
如何拒绝孩子买iPad的要求？
</title>
<description>
高三毕业，既已成年又无学业压力，建议让他自己设法赚钱去买iPad，家长可给予必要的辅助支持（如出谋划策等）。&lt;br&gt;进一步可以让他思考一些问题，比如：&lt;br&gt;1. 天下没有免费的午餐，要iPad只能自己赚，以后的生活中基本上都会如此，因此学会经济上自立是要点。&lt;br&gt;2. 任何决定都有机会成本，你辛辛苦苦打工赚了4000，是买一部iPad还是出去玩一圈还是用作其他用途？这是经常都会遇到的问题。&lt;br&gt;3. 做出了决定就要负责。一旦花了4000元买了iPad，那么钱就再回不来了，二手卖掉也只能拿回千把块。如果选iPad选错了，后果要自己承担。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21308578/answer/17841092
</link>
<author>
吴中杰
</author>
<title>
如何有效利用 LinkedIn？
</title>
<description>
Linkedin暂时还没有中文版，在这里我只能讨论Linkedin英文版的使用技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Linkedin对用户的价值主要是三层。第一层是identity，也就是你的身份。这一层的主要产品是profile。这是对用户最重要也是最基础的功能，比如展示自己的经历，别人写给你的评价，你的联系方式等等。第二层是insights，可以叫做情报或者内行资讯。这些包括了你的人脉中发生的事、你所在行业的相关新闻、你崇拜的成功人士的经验分享等等。第三层是everything else，包罗万象。这可以是各种公司的信息、工作机会、任何人的简历等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到有效利用，我们就来按照这三层价值来讨论利用的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Identity&lt;/b&gt;&lt;br&gt;利用这一层给予的价值也就是完善简历。下面讲几个不是那么显而易见的方法：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;短链接。默认状态下，每个人的profile的公共链接都非常的长。但是通过一定的设置，你可以得到一个缩短又好看的版本，例如我的简历地址是 &lt;a href=&quot;http://www.linkedin.com/in/zhongjiewu&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Zhongjie Wu&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 具体方法是，进入profile的编辑模式，然后找到公共链接，点击右侧的edit&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不同区域的显示顺序。profile中有很多不同种类的区域，比如工作经历、教育史、奖章证书等等。不同的人和不同的情况下，应该使用不同的顺序。如果你是个大学生，你可能没有什么实习经历，这个时候就应该把project段放在学校的上面。如果你在找工作并且有强烈的兴趣方向，就应该把summary放在最顶上，并且写上诸如“I'm a software engineering interested in Machine Learning in small to medium companies in the Bay Area” 的精确描述。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;照片。最好是找个专业的摄影师照一张。如果没有专业的正照的话，可以找一张比较正式的照片。但是最好别放证件照，因为一般都很难看。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多媒体信息展示。有些区域支持多媒体信息的展示。比如你可以把你在slideshare的幻灯片链接放上去，或者是论文之类的。这样大家可以点击这些内容，对你的影响更深刻。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推荐（recommendations）。如果工作经历中能得到同事或者上级的肯定，那就会让你的简历十分出彩。因此，你可以在写完经历后找相关的同时和领导给你写推荐信。建议你不要直接给他发推荐信书写邀请，而是你主动推荐对方，然后表示希望他也能给你写一些评语。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Insights&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这里的价值主要是人际关系和业内资讯方面的。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;导入联系人。Linkedin有一个功能是让你导入邮箱联系人。之前linkedin的导入联系人的功能受到不少诟病，主要是因为设计不好，导致用户被误导，发送了垃圾邮件导致的。经过多次的修改，现在应该已经非常清晰了。导入联系人会有两个步骤，和已经在linkedin上的人建立链接、邀请还没有在linkedin上的好友加入linkedin。导入联系人后，之前没有加入linkedin的人在注册linkedin后你会得到提示&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“您可能认识的人”（People you may know），这个上面是linkedin通过一些算法来推测你可能认识的人，每天都会更新。当然如果你确实不认识某个人，也不要乱加。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;付费服务。当你对人才高级搜索、对不认识的人发送inmail、查看谁看了你的简历等功能有需求时，可以考虑使用会员付费服务（subscription）。任何一次联系和一丝机会都有可能给你带来一个事业上的重要转折。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;业内新闻和Influencer。当你的profile比较完善的时候，linkedin会用机器学习的方法给你推荐一些相关的头条。你的消息更新最顶上的部分就是那些新闻推荐。你的个人信息越详细、点击你感兴趣的新闻的次数越多，这些新闻的推送会越合你口味。这和豆瓣电台有点类似。Influencer里面有很多行业大佬的帖子，非常值得学习，你可一关注一些你感兴趣的行业领袖。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Everything Else&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多不是核心功能的功能其实颇有意思。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;学校搜索。当你点击Network - Find Alumni的时候，你会来到一个校友搜索系统。这个功能其实很厉害，可以搜出例如“XX学校XX-XX年毕业在XX地区的XX公司和XX公司工作的所有校友”这样变态的要求。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;公司信息。很多公司点击以后都会来到这个相关的公司页面。上面可以看到公司简介、公司产品、还有你可能认识的在这个公司的人。所以如果你是企业负责人，你就可以在这个里创建你负责的企业的信息页面。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;企业用户的付费服务&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实Linkedin有很多其他的东西，有些虽然不是用户的价值中心，但是企业用户会用到&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Talent solutions。这是一个给企业招人用的解决方案，主要给HR的人才搜索和招人流程管理带来巨大的方便。这是企业付费服务&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sales Navigator。这是给企业销售用的，主要是用来寻找潜在客户并且和他们联系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Marketing Solutions。这主要是广告投放。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21307917/answer/17839715
</link>
<author>
东林君
</author>
<title>
人类历史上无意间完成的壮举都有哪些？
</title>
<description>
我们大多数人没生产过一粒粮食，却可以饱食终日、无所事事；我们不懂一丁点科学知识，却能使用全世界最先进的高科技产品；我们没有粮食局面包司、轻工业部、重工业部，却有一只无形的手最大化着社会的总福利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，还有什么比自由市场更加伟大的吗？&lt;br&gt;由于市场交换和专业化分工的存在，一个普通人竟然可以在一天之内生产出一个天才毕其一生也无法完成的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忘记是苏联还是中国某位领导人到访英国，得知该国没有面包部以后大惊失色，反问道：那你们人民吃饭怎么办呢？东欧的南斯拉夫、中国的孙冶方和苏联别克尔曼甚至在计划经济体制上开发了各种衍生品——今天在我们看来习以为常、自然而然的制度，仅仅在半个世纪前还落了下风，需要全世界最杰出的经济学家究其一生来捍卫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充个故事：当年北京街上女性的发卡子，都必须由国务院副总理李先念筹集钢材和制造设备，大家可以想象这是个多么臃肿又无奈的体制了。&lt;br&gt;来源：&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/opinion/lecture/special/zhouqiren/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大学问之周其仁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次引用这段话：&lt;br&gt;＂过去50年，西方对非洲的援助达2.3万亿美元，却未能给每个儿童12美分让死于疟疾的全部人数减半，未能给产妇3美元让500万儿童免于夭折，未能给贫穷家庭3美元以购买蚊帐……然而，就在2005年7月16日这一天，英美两国却能设法把900万册《哈利·波特》送到读者手里，书店即使出现缺货也能迅速补上，而整个过程无须政府的干预，也并没有什么关于《哈利·波特》的马歇尔援助计划！＂&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会性与自然性的完美结合，而我们说了无数遍、抬高到天上去的改革也只是在回归这一点。&lt;br&gt;更加出乎意料的是，即便现在的人们因为自由市场享受着超过洛克菲勒的福利，他们对这些经济学居然一无所知，更有甚者还坚决否认自由市场。历史上还有比这个更加＂无意＂的吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21308470/answer/17837842
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么现在大学中很多男生看上去生活邋遢、学习懒散？
</title>
<description>
你完全不懂男人这种生物。给你讲两个小故事，你就知道男人和女人真正想要的是什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================第一个故事====================&lt;br&gt;　　国王亚瑟被俘，本应被处死，但对方国王见他年轻乐观，十分欣赏，他要求亚瑟回答一个十分难的问题，答出来就可以得到自由。这个问题就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“女人真正想要的是什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　亚瑟开始向身边的每个人征求答案：公主、妓女、牧师、智者……结果没有一个人能给他满意的回答。&lt;br&gt;　　有人告诉亚瑟，郊外的阴森城堡里住着一个老女巫，据说她无所不知，但收费高昂，且要求离奇。期限马上就到了，亚瑟别无选择，只好去找女巫，女巫答应回答他的问题，但条件是，要和亚瑟最高贵的圆桌武士之一，他最亲近的朋友加温结婚。&lt;br&gt;　　亚瑟惊骇极了，他看着女巫，驼背、丑陋不堪、只有一颗牙齿，身上散发着臭水沟难闻的气味……而加温高大英俊、诚实善良，是最勇敢的武士。&lt;br&gt;　　亚瑟说： “不，我不能为了自由强迫我的朋友娶你这样的女人！否则我一辈子都不会原谅自己。”加温　　知道这个消息后，对亚瑟说：“我愿意娶她，为了你和我们的国家。”&lt;br&gt;　　于是婚礼被公诸于世。&lt;br&gt;　　女巫回答了这个问题，“女人真正想要的，是主宰自己的命运。”&lt;br&gt;　　每个人都知道女巫说出了一条伟大的真理，于是亚瑟自由了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　婚礼上女巫用手抓东西吃、打嗝，说脏话，令所有的人都感到恶心，亚瑟也在极度痛苦中哭泣，加温却一如既往的谦和。&lt;br&gt;　　新婚之夜，加温不顾众人劝阻坚持走进新房，准备面对一切，然而一个从没见过面的绝世美女却躺在他的床上，女巫说：“我在一天的时间里，一半是丑陋的女巫，一半是倾城的美女，加温，你想我白天或是夜晚是哪一面呢？……”&lt;br&gt;　　这是个如此残酷的问题，如果你是加温，你会怎样选择呢？……&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当时教授话音一落，同学们先是静默，继而开始热烈的讨论，答案更是五花八门，不过归纳起来不外乎两种：白天是女巫，夜晚是美女，因为老婆是自己的，不必爱慕虚荣；另一种选白天是美女，因为可以得到别人羡慕的眼光，而晚上可以在外作乐，回到家一团漆黑，美丑都无所谓。&lt;br&gt;　　听了大家的回答，教授没有发表意见，只说这故事其实有结局的，加温做出了选择。于是大家纷纷要求老师说出结果。&lt;br&gt;　　老师说，加温回答道：“既然你说女人真正想要的是主宰自己的命运，那么就由你自己决定吧！”　　女巫终于热泪盈眶，“我选择白天夜晚都是美丽的女人，因为我爱你！”&lt;br&gt;　　所有人都沉默了，因为没有一个人做出加温的选择。我们有时候是不是很自私？以自己的喜好去主宰别人的生活，却没有想过别人是不是愿意。而当你尊重别人、理解别人时，得到的往往会更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================第一个故事完==================&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================第二个故事====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;女王伊丽莎白被俘，本应被处死刑，但对方国王见她年轻乐观，十分欣赏，于是就要求伊丽莎白回答一个十分难的问题，如果答出来就可以得到自由。&lt;br&gt;　　这个问题就是：“男人真正想要的是什么？”&lt;br&gt;　伊丽莎白开始向身边的每个人征求答案：公主、牧师、智者……结果没有一个人能给她满意的回答。&lt;br&gt;　　有人告诉伊丽莎白，郊外的阴森城堡里住着一个猥琐的大叔，据说他无所不知，但收费高昂，且要求离奇。&lt;br&gt;　　期限马上就到了，伊丽莎白别无选择，只好去找猥琐大叔，猥琐大叔答应回答他的问题，但条件是，要和伊丽莎白最高贵的圆桌武士之一，最亲近的朋友伊丽莎黄结婚。&lt;br&gt;　　伊丽莎白惊骇极了，他看着大叔，驼背、丑陋不堪、只有一颗牙齿，身上散发着臭水沟难闻的气味……而伊丽莎黄丰乳肥臀，秀色可餐，娇艳欲滴。&lt;br&gt;　　伊丽莎白说：“不，我不能为了自由强迫我的朋友嫁你这样的撒比！否则我一辈子都不会原谅自己。”&lt;br&gt;　　伊丽莎黄知道这个消息后，对伊丽莎白说：“我愿意嫁给他，为了你和我们的国家。”&lt;br&gt;　　于是婚礼被公诸于世。&lt;br&gt;　　猥琐大叔扣了扣牙缝间的菜叶回答了这个问题，“男人真正想要的，是主宰自己的命运。”&lt;br&gt;　　每个人都知道猥琐大叔说出了一条伟大的真理，于是伊丽莎白自由了。&lt;br&gt;　　婚礼上猥琐大叔用手抓东西吃、打嗝，说脏话，抠脚，还对着伊丽莎白撸，令所有的人都感到恶心，伊丽莎白也在极度痛苦中哭泣，伊丽莎黄却一如既往的谦和。&lt;br&gt;　　新婚之夜，伊丽莎黄不顾众人劝阻坚持走进新房，准备面对一切，然而一个从没见过面的帅比吴彦祖稳胜金城武萌过谢耳朵富过钢铁侠的高富帅却躺在他的床上，大叔说：“我在一天的时间里，一半是抠脚的屌丝，一半是无敌的高帅富，伊丽莎黄，你想我白天变成高帅富还是晚上变成高帅富？……”&lt;br&gt;　　这是个如此残酷的问题，如果你是伊丽莎黄，你会怎样选择呢？&lt;br&gt;　　……&lt;br&gt;　　当时人格心理学的教授话音一落，同学们先是静默，继而开始热烈的讨论，答案更是五花八门，不过归纳起来不外乎两种：白天是屌丝，夜晚是高帅富，因为老公是自己的，不必爱慕虚荣；另一种选白天是高帅富，因为可以得到别人羡慕的眼光，而晚上可以在外作乐，回到家一团漆黑，美丑都无所谓。听了大家的回答，教授没有发表意见，只说这故事其实有结局的，伊丽莎黄做出了选择。于是大家纷纷要求老师说出结果。&lt;br&gt;　　老师说，伊丽莎黄回答道：“既然你说男人真正想要的是主宰自己的命运，那么就由你自己决定吧！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　猥琐的大叔终于热泪盈眶，“我选择白天夜晚都是抠脚的屌丝！我讨厌每天洗澡也憎恨男用香水！我热爱抠脚和对着范冰冰的照片撸！我就爱DOTA因为我不想因为你的一条短信就放弃团战从而变成猪一样的队友！我就喜欢吃完面条不洗锅！我热爱泡面和火腿肠！我无比的热爱老干妈和刀削面，还有沙县小吃因为那是一曲忠诚的赞歌！我天生就是袜子积到没有剩下的穿才会去洗！我喜欢猥琐笑话和黄段子！我也热爱在H网上看大咪咪！因为我爱你！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　伊丽莎黄听了之后，有一点奶痛。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所有人都沉默了，因为没有一个人做出伊丽莎黄的选择。我们有时候是不是很自私？以自己的喜好去主宰别人的生活，却没有想过别人是不是愿意。而当你尊重别人、理解别人时，得到的往往会更多.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　爱是一个生命喜欢另一个生命的感情，是一种平等的关系，是无条件的，是一种整体接纳的，是要让对方接收到的。 要真正做一个受欢迎的人，就必须掌握三大法宝——理解、尊重与信任！&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================第二个故事完====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，你明白为什么你眼中的屌丝那么多了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（转自网络，作者不详）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21306275/answer/17841236
</link>
<author>
郭鑫
</author>
<title>
为什么猫眼电影评分平均要比豆瓣电影高出 1～2 分？
</title>
<description>
1. 猫眼的评分是否真为交易后评分，打开应用，评一下就知道了，假的。&lt;br&gt;2. 如果是交易后的评分，那问题更大。时间差和引导性都不能混淆。会影响评分的意义。别乱说。&lt;br&gt;3. 评分是否合理，看下各自的最后得分就一目了然，还需要多解释么？&lt;br&gt;4. 水军刷分和是否客户端没关系，反而没门槛的评分 刷分成本更低。&lt;br&gt;5. 解释那么多有些多余，实际原因无非两个 A，评分的定位不同，豆瓣电影服务影片水准，和销量无关。猫眼评分服务销售。 B，评分算法的处理能力不同。这个更不用解释了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21307119/answer/17838576
</link>
<author>
fendy
</author>
<title>
和职业球员一起踢球是种怎么样的体验？
</title>
<description>
楼上各位都是说的跟男足的交手经历，那我来说说跟职业女足踢的情况吧：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;若干年前（当然我不会告诉你们是多少年的事，哼～），家属院新搬来一个小姑娘，&lt;b&gt;她！居！然！会！踢！球！&lt;/b&gt;然后在她的鼓动下，我懵懵懂懂去参加了一场选拔考试，然后&lt;b&gt;居然考进了市队（&lt;/b&gt;是的你们没看错，我就是当年传说中踢球的小姑娘）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;/b&gt;&lt;br&gt;训练的事情就不多说了，说说第一次跟职业女球员交手的感受。&lt;br&gt;话说，当时被教练通知请了职业队员来给我们搞场教学赛，大家还是颇为兴奋的。初生牛犊不怕虎的，都觉得自己搞下她们不是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到我们在球场上见到那群真正意义上的女汉子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.身体壮——最直观的印象。如果让我用感受更深的话来说，&lt;b&gt;我觉得：那就是一群粗壮的男人&lt;/b&gt;。身体对抗完全搞不过对方，好歹我们也是天天体能训练啊！每天一整天训练完都要测12分钟体能跑啊！！被人家一撞基本飞。你说这是多么大的打击！&lt;br&gt;2.论脚下功夫来说，倒是没觉得比我们NB几个档次，她们胜在配合打的比我们默契。这个是当然，毕竟我们当时一起训练不超过一年，默契度必然赶不上人家。&lt;br&gt;3.体力好——教学赛后半场，我们基本没体力了，她们还满场跑100米冲刺一样带球嗷嗷突破我们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打完教学赛，我们完全知道了，在女足这条道路上，我们才刚刚蹒跚起步啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;p个s:如果“赞”过30，我就放当年球队照片～&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;//你们可以的……大晚上的不睡觉逼着我上图。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，满足你们！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/60/f960ca2895cd7890d722152f6e0f2405_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f9/60/f960ca2895cd7890d722152f6e0f2405_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;再P个S：我在图中。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21242481/answer/17779913
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
为什么这么多大学不能装空调，电路负荷问题真的这么难解决吗？
</title>
<description>
就一個字：懶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「線路改造成本太高」&lt;br&gt;「電費分攤起來不好算」&lt;br&gt;「現在學生太嬌氣我們那個年代沒空調不也活下來了嗎」&lt;br&gt;……&lt;br&gt;全是懶的藉口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;誰也沒說沒空調就不能畢業了吧？校長沒有空調也不是不能簽字蓋章吧？世界五百強的公司裡沒有空調就會被溫州小商品批發市場反超嗎？說到底就不是「能不能」的問題而是「想不想」的問題，就是學校想不想攬這個麻煩活兒的問題，就是個人文關懷的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我們對外經濟貿易大學為例，早年安裝空調的呼聲也很強烈，但是也一直沒有裝，確實都活下來了。但是隨著全球變暖效應深入，北京的夏天越來越熱，甚至出現連續幾周 40°C 的高溫，於是校長宣佈給每個宿舍安裝空調。最近各大學校吵著要裝空調，還有拉後勤來睡宿舍的，貿大的學生已經用了兩年了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本校女生樓是 2005 年新建的號稱亞洲最大單體學生宿舍，共有 2000 多間寢室，樓很新並且預留了空調的通道；男生寢室樓有六棟，都建於 1950 年到 1960 年，沒有預留，電力設備也很陳舊──基本達到了「想跳閘隨時跳閘」的標準，就屬於很多人宣稱「施工難度大、成本高」的類型。但是學校仍然在一個暑假內完成了全部的空調安裝改建工程。所以施工難度大不是理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整個安裝擴建工程學校沒有收學生一分錢，花費據稱來自政府、學校本身的預算和贊助單位的贊助。當然有人會說教育部偏向 211、身在北京又是中央院校當然有錢。事實是，我們不是教育部的親兒子，是個繼子，可以說曾經是同梯裡最窮的之一。不能說人家沒管，但能不能找來錢真看學校和校長的水平和意願。除了政府和贊助單位的資金，相當一部份資金來自貿大多年來通過建設中水工程、太陽能節電工程等綠色環保工程省下的投入。「懶得找錢」也是「懶」。所以成本高也不是理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;實踐下來，每天開空調的時間只有晚上的幾個小時，白天大家都在教室、圖書館、自習室或者泡妹子，一個月一個寢室平均每個人（我們一個寢室五個人）在空調的花費上付出 20 多塊，說每個人每個月多花 50 塊的人你有實踐過嘛？另外開了空調，寢室「壓根沒什麼用」的大吊扇和「有點用但是經常把寢室搞跳閘」的每個人的小風扇都省了，算下來也沒有多花多少錢。所以學生花費也不是理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;給寢室安裝空調能讓學生得到更好的休息，有什麼不好？我十分不理解很多人反對給學生寢室裝空調。是，十年前空調還是奢侈品，不給寢室裝很正常。但現在空調的價格已經白菜了，這個費用是任何學校的校長想想辦法都能拿出來的。十年前每個教室配備電腦、投影儀、觸屏黑板還是不可想像的呢，現在不也一樣普及了？既然找不到理由，我只能以最大惡意去揣測這些人是抱有一種「因為哥當年沒享受到所以你們這些也休想」的「吃不到葡萄說葡萄酸」的心理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當然，一定會有人跳出來說：「你們外經貿那麼小，當然說裝就裝了。有的學校比你們大十倍，全裝空調是那麼容易的事？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以說你看，不是「懶」，是什麼？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不怕拉仇恨，不匿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21308055/answer/17836693
</link>
<author>
毛奇
</author>
<title>
什么是骑士精神？
</title>
<description>
根据有的学者的见解，中世纪所谓的骑士精神（chivalry），主要是经济发展和基督教会对社会行为规范之后产生出来的。&lt;br&gt;       12-13世纪，西欧的经济有了缓慢但稳定的发展，货币经济逐渐恢复，封建贵族们能够过上更为安逸和体面的生活，这也许从某些方面降低了他们的野蛮程度，因为他们有条件过上更为充裕、更讲品味的生活。新的骑士道德标准就是在这种物质背景下产生的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       1. 骑士首先是职业的武装阶层，骑士精神首先体现在战争行为方面。一个骑士在俘获另一个骑士之后，不再给后者戴上镣铐、将他投入地牢，而须礼貌相待；不久形成一个惯例：抓到俘虏后，若他不能支付赎金、但承诺一旦凑齐便送来，这个俘虏便会被放回。&lt;br&gt;       封建时代的骑士，往往顶盔贯甲，但这身装束在夏天让人颇感难受。因此有的骑士出行时会卸去盔甲。但是，根据新的骑士精神，攻击一个未佩戴盔甲的骑士是不体面的，他应该等对手披挂整齐之后才可发起攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    2. 荣誉感。实际上，这种作战风范背后的意识是骑士的荣誉感。趁人之危获取胜利是不光彩的。到12世纪末，很多骑士甚至认为他们不是为了利益而战，而仅仅是为荣誉而战：为了在同伴之中获得威望、为了后代的声名。当然，这种论调自然有偏颇的一面，骑士们的军事行为往往是有利益盘算的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    3. 教会的教化。这一点十分重要，它甚至是十字军运动的重要起因。从日耳曼人皈依之日起，教会就一直耐心地向这些粗暴的武士灌输教会道德。教会始终反对并力图抑制封建战争。它宣扬为掠夺财物而战斗是罪孽的。11世纪起，一些地方教务会议努力宣扬”上帝的和平与休战“，尽管未能彻底实施，但至少起了一定的缓解作用。从教理上说，整个中世纪中，教会的理想与封建上层的本能倾向一直是对立的。教会宣扬和平的信仰，而封建上层诞生于战争的需要，它的行为道德植根于对战争的崇尚。从某种意义上说，十字军行动正好将骑士好战的能量引向了教会的敌人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    4. 对妇女的新态度。虽然教会教导说，妇女要臣服于丈夫，但它也要求尊重妇女、对妇女要温文尔雅。12-13世纪，教士们持之以恒的说教可能大大改善了妇女的社会地位。这在婚姻和性行为领域内表现得最为明显。中世纪初期，封建贵族喜新厌旧、休妻再娶的现象司空见惯，而且人们没有任何愧疚感。到12世纪，教会法之下的婚姻关系得以稳固下来。&lt;br&gt;      不过，人们通常说的骑士爱情（courtly love），跟教会的教导有些距离，虽然它显然受到后者的影响。骑士爱情的原则是，如果某位骑士忠实并献身于某位贵妇（通常已婚），对她仰慕爱护备至，这位骑士便会获得声誉。提出这个奇特见解的是法国南部的某些抒情诗人，而将它传播到北方的则是两位伟大的女性：阿基坦的埃莉诺和香槟的玛丽。封建上层的这种新情爱观可能也是妇女地位改变的一个标志。据说，13世纪的骑士若要勾引某位女性，需要的手法之复杂是11世纪的粗鲁骑士所不能设想的。妇女应该获得了更多的体贴。而且，这时领主也接受寡妇作为封地继承者向他效忠，这在11世纪几乎是不存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     5. 以上所有这类变化都只是相对的。实际上，中世纪的骑士自始至终都是好战的武士，即使闲暇季节他们也举行比武活动，而且这类活动一开始就像真刀真枪的战斗一样危险。当然，教会的反对也气到了一定的抑制作用，如比武的武器不再像以前那么锋利。另外，妇女地位的改善也是相对的，13世纪的叙事诗中，丈夫仍然在毒打妻子；法庭只在涉及强奸和谋杀亲夫等案件时，才允许妇女当庭作证，除此之外，妇女的证言很少被接受。而在一些拥挤的城堡里，骑士们的生活方式根本无法保障妇女有端庄的仪态，妓女充斥其间，贵族有私生子也不是什么丢脸的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      以上回答主要依据蒂尔尼等：《西欧中世纪史》。     
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20633448/answer/17109271
</link>
<author>
独逸一窗
</author>
<title>
德国人为什么喜欢旅行？
</title>
<description>
本人新注册用户。在知乎上当了好几天闲逛打酱油的小白。这里终于遇见一个本专业（鄙人现居德，大学时代在德国攻修旅游地理）相关的问题。尽量写一份有点用的答案吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说，最高票的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@涛吴&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Metaphox&quot; data-tip=&quot;p$b$Metaphox&quot;&gt;@涛吴&lt;/a&gt; 已经列出了一些重要的，或具有参考价值的点。很好。但是我觉得依然没有回答到问题的核心——为什么旅游会成为德国全民不约而同投入大量时间金钱参与的休闲活动？以致成为绝大多数人不可或缺的生活习惯？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是我能提供的一些信息和思考：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、德国人确实爱旅行&lt;br&gt;首先要肯定提问者的主观感受。德国人确实是全球最热爱旅行并付诸实行的民族。最近有一条新闻哀叹，德国“旅行世界冠军”的帽子戴了几十年，到了2012年，一份中国研究报告出来，证实德国人已被中国人掀落马。理由是德国2012年的旅游者总支出大致在820亿美元，不敌天朝人总共花掉大约有900亿美元之多(65%花在购物，这项确实无人能敌)。另外，因为欧元不坚挺，连千年老二的美国也没能压过，掉到了第三的位置。【1】但德国权威机构F.U.R得出的数据却有所不同，德国人2012年度旅行支出为830亿欧元（约千亿美元）【2】——无论数据偏差如何，更重要的或许是人均：即使按照第一份统计结果，目测貌似又得了个世界第一的中国拥有人口十三亿，第二的美国三亿，德国，只有八千余万。&lt;br&gt;德国有一个统计概念叫做“旅游强度”，指的是14岁以上的，在一年中曾至少进行过一次至少为时五天的旅行的德国人在全国总人口中的百分比。这个概念的重点有两个：1.一人重复出游仍算一人；2.一人年中进行多次旅行，总天数高于五天，但没有连续五天旅行的经历，不符合标准。——这个数据从50年代开始持续增长，到94年达到一个高峰78%，之后一直维持在75%左右。【2】【3】此统计概念其他国家似乎没有。但从其他各数据的统计情况来看，恐怕截止目前，难有谁能与德意志比肩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提出以上数据，是为了说明这项休闲活动的普及和深入的程度。出去玩，绝对是德国人一年计划中的头等大事。现在抛开数据讲直观感受。我所遇到的德国人，绝大多秉承勤俭持家不尚享受的优良传统。平时兢兢业业工作，却又在年初就报好夏天旅游旺季的年假，订好行程酒店。只等挨到那个时候，欢快的跑到坑爹宰客的旅游地当上一两次两个礼拜的冤大头。绝少有例外。这样程度整齐划一的生活休闲方式，到底有着怎样的成因？（楼上有人说是人就喜欢旅行。我看大大的不见得。比如在国内，有了空闲就出去玩的固然不少，但不见得比有了空闲就宅在家看书看电影打游戏，或跟亲友泡吧唱k喝酒打麻将的多。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、爱旅行的历史成因&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@涛吴&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Metaphox&quot; data-tip=&quot;p$b$Metaphox&quot;&gt;@涛吴&lt;/a&gt; 提出的“有钱”，“有闲”。这是现象形成的必要条件，而非充分条件。有钱有闲的国民多了去，没见有德国人那么疯狂。而关于热爱旅行基于文化传统的论述——1. 手工业者的“远行年&quot;，这项局限于特定行业的修行活动发端虽早，但从18世纪末开始就被逐渐废止。20世纪虽曾有过一两次短暂的小复兴，皆未成气候。2. 历代名人的游历故事，这更不稀奇，直至到20世纪上半，旅行正是这些来自社会高阶层的富人贵族学者名流的专利。跟普罗大众完全扯不上关系！涛吴的回答很有些向往异国的文艺气息。但以此二项为论据，如何能够说明当今大众对于旅游活动的偏执？&lt;br&gt;&lt;br&gt;读史的思路我想是没错的。但恐怕要接着往后读。必定要是在近现代，发生了某个大的活动或事件，规模性的影响才能延续至今。这一往下读，终于还是出现了那个德国人拼命想忘掉的名字：纳粹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目光拉回到1930年代——&lt;br&gt;1. 欢乐组织的建立：”欢乐产生力量“&lt;br&gt;在纳粹上台之前，魏玛共和国刚把大家的年假从五天提到了八天。纳粹上台之后，继续慷慨，缩短工时不止，还一口气将国民年假延长到了两至三周。——为什么这么大方呢？除了邀买民心，标榜自己是社会主义，更因为他们深谙一个道理：足够的休息能带来更高的工作效率。&lt;br&gt;可是纳粹还不止步于此。他们的终极目标是一支强大的国民。同时具有强健的体魄，饱满的精神，对国的死忠。人人做到”在家忙工耕，出外好士兵“。要达成这个目标，大家休息的时候万一要都宅在家里就没搞头了。知名纳粹党+全国劳工战线主席Robert Ley先生在在野时代曾了解到盟友墨索里尼先生别出心裁，搞了一个全国性的娱乐组织，领导大家一起玩，立即暗下决心有机会一定要山寨一个。果然在纳粹上台后，该组织便开始如火如荼的筹建。为表致敬版权，纳粹党人曾准备把意大利组织的名字照着翻译过来，直接叫”下班后的吃喝玩乐之夜联合会“（Feierabendwerk nach der Arbeit)，后来不知为何竟没有用这个锉名字，改为了充满正能量又简短俏皮的”欢乐产生力量“(Kraft durch Freude)全国联合会（以下简称乐力会）。【4】（读史读到这里，我已经知道，如果生在那时那地，我恐怕是会全身心的投靠该党。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 下属机构：”旅游、远足、休假局“&lt;br&gt;当时，全国大多数的雇主，雇员和公务员都参加了乐力会。它下属七个局，分管旅游休假，改善工作环境，体育运动，智识进修，文化，民俗，青少年活动等方面。会员每月需缴纳五毛钱会费（按今天的购买力计算约2欧元）即可享受组织提供的种种福利优惠。不足的部分由国家贴补。在这其中，八成的消费归于七个局中的老大，旅游远足休假局成为了国家笼络人心的重中之重。它所提供的大量旅游项目和旅游目的地，是原先绝大多数德国家庭负担不起的，现在却以极低的价格提供给会员。（为免大家误会注解一个：这里说的并不是组团的旅游方式。而是各自行动，一次性在预定处缴纳交通住宿费用，之后按预定路线计划旅行的方式。这一方式在德国流行至今）至此，旅游这一概念终于走入千家万户。旅游远足休假局也由此一跃成为世界最大的”旅游公司“。&lt;br&gt;在1934年到战前的这五年半，有七百万德国人从该局的超低价旅游中受惠。其中二至四天的短途旅行达到84亿人次！由于乐力会，交通运输企业和酒店的携手无利经营，旅游者每天平均的旅游开支为四块五（按今天的购买力计算约18欧元），其中的两块五为住宿费用。【5】&lt;br&gt;&lt;br&gt;旅游的好滋味一试忘不了。从家庭继承的传统习惯力量更不可抗拒。即使被战争打断了游兴，旅游业仍在战后重建初见成效时迅速复兴，成为德国人生活的不可或缺的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、当代德国人的旅游动机&lt;br&gt;提问者说的，走到哪里都是一堆德国人。深有同感。真的没有办法避得开他们。印象最深的一次，去意大利玩，同事告诉我普契尼的家乡Lucca是不为人知的绝美幽深小镇。去了，确实人不算多。但走在街上除了德语没有听到其他语言。。。。（好吧，我听信德国同事的话是我的错，跪）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是话又要分两面说。旅行也许在国人的眼中也许会蛮偏于行路，游历，探险，增长见闻的意思。在德国人处并不尽然。据德国政府的经济科技部统计，德人前四位的旅行动机分别为：放松；远离日常；温暖和阳光；获得力量 (咦？）。了解异域文化风情什么的，其实均排在中后乃至倒数的位置。由此引申出来，最受德人欢迎 (60%的人在问卷中点了”喜欢“) 的长途旅游类型便是海边游。【6】什么是海边游呢，可以负责任的告诉你：那就是，早上起来到沙滩支上伞铺上毛巾抹好油，翻着肚皮边睡觉边晒太阳。晒个一天半天的，回酒店歇会儿。晚上到附近的酒吧酩酊大醉群魔乱舞玩到通宵（老年人省去该步骤）。第二天回到沙滩上补觉兼晒太阳。如此重复一至两个礼拜。该回去上班了。收拾东西打道回府。这种旅行占了德人旅行的两成以上，却几乎完全不去接触了解异地的一切，因为每个沙滩其实都差不多，至多是看看人多不多水干不干净而已。由此，西班牙常年来都是德人最爱的外国目的地——阳光与海滩+会玩会闹会带你闯祸的西班牙人，谁还想要更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然不是说勤奋的德国游人没有啊。有，且很多。只是说很懒的也不少，只追求完全放松一点不想辛苦的也不少，很肤浅的纯想找个乐子的也不少。大家也不用把他们所有人都想得那么文艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【1】&lt;a href=&quot;http://www.welt.de/reise/article112792396/Chinesen-loesen-Deutsche-als-Reiseweltmeister-ab.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Studie  :  Chinesen l旦sen Deutsche als Reiseweltmeister ab&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【2】&lt;a href=&quot;http://www.fur.de/fileadmin/user_upload/RA_2013/ITB/RA2013_ITB_Erste_Ergebnisse_DE.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;fur.de/fileadmi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;n/user_upload/RA_2013/ITB/RA2013_ITB_Erste_Ergebnisse_DE.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【3】&lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Reiseintensit%C3%A4t&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Reiseintensit채t Wikipedia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【4】&lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Kraft_durch_Freude#Memorabilia&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kraft durch Freude Wikipedia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【5】&lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Hasso_Spode&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Hasso Spode&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: &lt;i&gt;Arbeiterurlaub im Dritten Reich.&lt;/i&gt; In: &lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Carola_Sachse&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Carola Sachse&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; u. a.: &lt;i&gt;Angst, Belohnung, Zucht und Ordnung. Herrschaftsmechanismen im Nationalsozialismus.&lt;/i&gt; Westdeutscher Verlag, Opladen 1982, &lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Spezial:ISBN-Suche/3531115952&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ISBN 3-531-11595-2&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, S. 275–382 (&lt;i&gt;Schriften des Zentralinstituts für Sozialwissenschaftliche Forschung der Freien Universität Berlin&lt;/i&gt;41).&lt;br&gt;【6】&lt;a href=&quot;https://www.bmwi.de/BMWi/Redaktion/PDF/Publikationen/Studien/reiseverhalten-der-deutschen-im-inland,property=pdf,bereich=bmwi2012,sprache=de,rwb=true.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bmwi.de/BMWi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Redaktion/PDF/Publikationen/Studien/reiseverhalten-der-deutschen-im-inland,property=pdf,bereich=bmwi2012,sprache=de,rwb=true.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21307119/answer/17833453
</link>
<author>
刘硕
</author>
<title>
和职业球员一起踢球是种怎么样的体验？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-title=&quot;@程瀚&quot; data-editable=&quot;true&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chenghan&quot; data-tip=&quot;p$b$chenghan&quot;&gt;@程瀚&lt;/a&gt;老师邀。占个位置慢慢写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为工作原因，和国足、国奥及德甲的职业球员，包括已退役的职业球员踢过几脚，都是娱乐为主。08年以前的事了，一条一条说：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;跟过国家队和国奥队大巴各一次，大巴上气氛很好也很积极，但是从来都没有人理我……李金羽是个大嗓门+活宝。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;顺便先多说几句关于国足吧。其实国足的球员态度脾气都很好，虽然不会主动搭理我（中国人和别人不熟的时候都不大爱说话，也可以理解），但是每次我找他们的时候，他们对我的态度都还是不错的。因为我不常看中国足球，而那一届国家队人员调整又非常大，所以很多球员我叫不上名字。有时工作中遇到一个球员不知道他的名字时，也从没碰到过有人表现出“妈的你连老子都不认识”这种态度，都是很友好地表示没关系。这也改变了我对国足的某些看法。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;和国足同住一个酒店，有时不忙的时候会和他们一起吃饭。伙食极好，当然很大一部分原因是那时我没见过世面。后来给某国（非中国）政府打工，每次开会时的伙食比国足吃的一点儿都不差，这是题外话了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;某场比赛中遇到高洪波，那是他执掌国足教鞭之前。赛后他回VIP区，因为没有带工作证，保安又不认识他（明显是个不看球的保安），就厉声呵斥他离开。高指导态度非常谦和，没有对保安表示不满，正好我那时要进去，他就问我能不能和我一起进，我当然是认识他的。后来和他聊了聊，他说话不多，非常友好，一直面带微笑，此事让我就对他印象极佳，后来得知他要成为国家队主帅时，有一种“这下国足有希望了”的感觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当年科特布斯访华时全程跟队，那时候邵佳一还在队里。一开始我和德国球员不熟，每次上大巴都坐邵佳一旁边，邵佳一电话不断，也不怎么跟我说话。后来德国球员各个都来找我聊天，混熟了以后我就不和邵佳一坐了……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一次和职业球员踢是科特布斯队的训练间隙，跟我关系好的几个德国球员问我平时踢不踢球，并提出让我跟他们一起踢两下。我一想哥们儿怎么着也踢了十几年球，平时和小伙伴们踢球时也算是个中场核心，闲庭信步，如今我要是在德甲球队里秀那么一下，旁边那么多国内各大媒体，没准第二天“中国新星德甲试训”的新闻就传遍海内外！弄不好我的足球生涯从此起航！果断找他们要了件队服就跃跃欲试！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一次踢的时候并非分组对抗，就是他们教我一些基本功。第一感觉是“我操这球怎么这么他妈的硬！” 当时用的是团队之星，气打得无敌足，平时大脚可以开过半场的，此时连20米都踢不到。练习传接球时，接球很困难，本身球重，弹性极大，加上他们传球的速度比我平时遇到的快很多，想要停好球实属不易，倒几脚就觉得脚疼。后来他们让我尝试拿球对抗，告诉我要将重心放低，但身体对抗完全没有，控球完全没有，只要有人往我旁边一站，立刻就丢球了。那是我身体状况最好的一段时间&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后来科特布斯教练组成员几次分队打比赛都拉我上场（因为混的熟），他们都是职业球员出身。上场前不问我习惯踢什么位置，直接让我踢前锋（可见前锋是不要天赋的）。不允许我回撤，每次由攻转守时都会有教练大声命令我不要往回跑，想必是他们坚信我跑回去只能给他们添乱，事实证明也确实如此。不多地几次参与防守，无论是正面还是侧面防守、回追还是协防，都被完爆。任何人过我都毫无压力，动作速率总是明显比我快一两拍。其实回追时我的速度不比他们慢，因为他们本身就是踢着玩并不出全力，但身位完全被卡死没有任何机会。不过看他们相互之间拼抢对抗还是很有趣的，就是学不来……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;出于对我的照顾，中场球员无数次地给我传球，我这辈子没有遇到过这么好的队友，每一球都传得无比到位，理论上都可以直接接球摆脱、突破、射门，当然我觉得能传的这么好也是因为对抗强度极低（大家都是踢着玩儿）。但是，大多数情况下我都不能做到顺利地接球并完成下一个动作（还是和球的硬度与球速有关）。他们防守站位很松，然而明显有位置感和保持阵型的意识，无论我在什么地方拿球，都会立刻有人出现在防守位置上，此时以我的能力就很难成功地出球。当时就觉得完全不知道该如何跑位，常常一直在跑，却很难找到合理的接球与出球线路，体力消耗非常大，而感觉他们大部分时间都在散步……那时候才深刻地意识到因扎吉这样的球员真是屌炸天！虽然就算我站在禁区里准备接球时都没有人盯防我（因为没必要），可是我好不容易拿住球，一抬头就有一个老头（真的是老头）站在我身边，于是他要么是往我身上轻轻地一靠，要么是简单地出一下脚，我就被撞到一边不知道什么地方了。即使他们不上来逼抢，也会准确地出现在我带球的路线上，所以要想控一下球真是比登天还难。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;运动战中在点球点之后射门，即使是无人防守，也完全没有可能对守门员构成威胁。后来守门员告诉我，他根据我接球带球的路线以及射门前的动作，就可以判断出球射出去的路线了，加上我力量不够，大多数时候门将不需要做出扑救动作。不过点球还是可以踢进的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实我在运动战中进过几球，全都是小禁区位置上无人盯防，接队友舒服的传球顺势打进。进球后场边的记者和德国球员们还给我鼓掌叫好，那感觉真是爽翻天！！！！！！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;赛后更衣室里乌烟瘴气，全是浑身散发着熏人的臭气的裸男。那时我才知道为啥随队工作人员里一个女的都没。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;国家队队员玩圈抢时，我死皮赖脸求加入，他们也乐呵呵地待带我玩了。圈小、人多、频率高、速度快、多是一脚出球、球很少出圈。当然，他们把球传给我的时候，是没有人来抢的……就是带我玩玩。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/15/1015ec331a14d46a04a161ee2c9ec5ac_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1280&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/10/15/1015ec331a14d46a04a161ee2c9ec5ac_r.jpg&quot;)'&gt;我和科特布斯踢过3场分队比赛。其中这一次是赛前的公开训练，事先我没有想到会拉我去踢分组对抗，所以连装备都没有带。结果只有这次有人给我照相了，显得无比业余，真是挺遗憾的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/d3/d1d32961899016b62a26d70ed5a1c703_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1280&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d1/d3/d1d32961899016b62a26d70ed5a1c703_r.jpg&quot;)'&gt;和国家队队员玩圈抢，李金羽（右二）一直不停地说话！（左一是徐亮）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21289359/answer/17815214
</link>
<author>
王子君
</author>
<title>
怎样大规模地、快速地提高非洲地区的现代化程度？
</title>
<description>
自娱自乐说半天，才看到题主的想法，我又眼残了...&lt;br&gt;姑且总结题主的想法为“利用廉价硬件及免费app，实现低成本教育，从而提升整体文明水平”（为毛听上去我像是在玩文明5...）&lt;br&gt;想法很赞，在部分区域确实有一定效果。但是我对此不抱任何希望。试分析如下：&lt;br&gt;*所有对非洲国家的了解均来自在非华商，&lt;b&gt;绝对绝对有不实之处，所以绝对绝对仅供参考！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.孩子能活下去么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先不论Hell难度的塞拉利昂、马里、索马里、津巴布韦、南苏丹、刚果（布+民）等国，因这些国家内战频仍经济坍塌，均属于崩溃半崩溃国家，谈学习太不实际了；也不论Hard难度的乍得、埃塞尔比亚、毛里塔尼亚、尼日尔等老是粮食歉收乃至饥荒的国家，吃饱了再谈学习。&lt;br&gt;能进入这种项目且具有实际意义的，估计只有南非、肯尼亚、尼日利亚、安哥拉、喀麦隆、坦桑尼亚等国。这些国家政局勉强稳定，矿产较丰富，政府在国境内还算可以运转。但就算这样的Normal难度，低营养+四大金刚（疟疾、肝炎、痢疾、艾滋）依然是孩子们的大麻烦，&lt;b&gt;在非洲，一个可供孩子安全、稳定、低成本学习的外部环境，是稀缺的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：埃尔及利亚、埃及、利比亚、突尼斯、西属撒哈拉被视为阿拉伯国家，其实我这些混撒哈拉以南的不大把他们当做非洲国家。而且实话说，在阿拉伯之X之前，这些国家还是相当不错的，现在嘛...不涉及任何立场，不争论。而纳米比亚、莫桑比克、博兹瓦纳的艾滋病感染率略夸张，也没什么可讨论的希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.孩子能“支付”这种学习么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;9岁看看门送送东西，12岁就可以进工厂，14岁肯定可以下地干活，16岁有不少的就结婚了。孩子也是劳动力，即使你成功地将教育成本降低至0，他们依然要付出学习的时间，而这种时间对于非洲许多家庭来说，是极其昂贵的机会成本。不像亚洲国家，非洲普通家庭对教育的尊重和坚持实在太低，基本没什么所谓“长远投资”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，就算教育是免费的（这太逆天了），早婚、早孕、家族经济压力、宗教、高时间成本，都会大范围扼杀孩子学习的可能。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.如何获得教育的回报？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;学成文武艺，货与帝王家。你有文武艺之后，必须有一个稳定可靠的市场，对你的文武艺进行鉴别、定价和流通。对于非洲许多国家，工业残缺、农业落后，除了资源与旅游，几乎无有力的经济体系，也谈不上能够支持多少的就业。所以我个人认为：非洲许多国家现行的经济结构，根本不需要大量的中高技术人才。&lt;b&gt;如果这些国家不完成、或者至少启动自己的农业现代化与工业体系建设，人才对他们始终是一个多余的词汇。&lt;/b&gt;（这不是一个鸡生蛋蛋生鸡的问题，对于现在的非洲，必然是国家意志引导教育发展）&lt;br&gt;神马，你说人力外包？额，小国或可行，大国单靠人力外包，是很难提升整体文明程度的。而且能人力外包的国家，教育水平其实已经很不错了。（个人见解个人见解！！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是我之前文不对题的扯淡，就跳过吧。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;巧，我也在尼日利亚拉各斯呆过大半年。那时候因为要去给华为送吃的（老爸包了这块业务一段时间），我经常要到菜市场和各路老黑打交道，再加上到阿帕帕附近转各种小商品超市，跑跑海关，看看印度人中国人的工厂，还有点了解。&lt;br&gt;如果住在维岛，周末去去海滩烧烧烤神马的，感觉自然不错。但坦白讲，我个人觉得那里多数人的生活还是比较悲催的。&lt;br&gt;照理来说，尼日利亚作为西非乃至世界上重要的产油国，加之身为英联邦成员，又有1亿多劳动力，从后发国家的角度来说，条件算相当不错（事实上上文也有朋友提到，尼日利亚已然是非洲发展的比较好的国家）。结果多数民众生活居然还穷得出奇（人均收入在石油国里属于比较难看那种，隔壁喀麦隆都好得多），萨达姆同志都没有做到这个级别。每呆在那里一天，我都感到无比好奇这种好牌烂打的原因，后来想想，姑妄说之，聊博诸君一笑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.贪污横行。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我大和谐国说起贪污，总觉得天下无敌手。但是这个想法真的太天真了...举一例：满街都是二手破烂车，有些车开起来车门都会掉，警察不管。看到你是亚洲人开车（尤其是中国人），火急火燎拦下来看半天，最后发现车窗角落里有一个裂缝，兴奋得大呼小叫表示你严重违反尼日利亚法律，需要交罚款（当年是要2000奈拉，现在不知道是多少）。每次都逼得我和老爸装作不会英文，折腾他们二十分钟烦了了事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;警察：Hey Chinese, u break the law, give us money. &lt;br&gt;老爸：No no no, no english, no english, worker, no money, going home, going home. &lt;br&gt;警察：I said give me the money, can u understand me? &lt;br&gt;老爸：No english no english, worker...(重复二十分钟后) &lt;br&gt;警察：Shit, get lost! &lt;br&gt;我爸：Thank u sir, have a good day(一瞬间极为流利，然后踩着油门绝尘而去...)  &lt;br&gt;&lt;br&gt;神马？你说和他们讲理？他们摸着枪要我下来的谢谢。神马？给他们看证件？别，你要是给他们护照，搞不好他们就直接扣下来让你拿钱来换了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海关清关要交钱，当地开店要交钱，进货占个路他喵的也有警察过来收钱，移民局和税务更是属于“没钱就给老子进号子”的典型，盘剥外国人不是因为欺负你，而是本国的小手工业者和中产阶级基本没什么油水可榨。其实这种“交易成本”式腐败还好，那种城市里由“官员+基督徒+外企”的腐败、和地方上“酋长or阿訇+地方长官”的“结构”式腐败，恐怕更为恶劣。总之，大和谐国的问题，只要搞定关键人物，其他迎刃而解；尼日利亚是你永远不知道你要搞定多少个七大姑八大姨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.效率低下。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就举一个例子：离开拉各斯时在机场遇到两个中土建（貌似是这个名字）的工程师，闲扯时问他们在拉各斯干嘛，答曰：“打了11个月的游戏”。问为何，曰：“来这修一条高速，国家同意了，结果在州政府的议会里卡住了（其实就是议员想分钱但国家不给），于是闲置了11个月。”我又问：“那你们照领工资？”答曰：“对，所有人都照领工资等着。”恩，直到现在，这条路还在修。&lt;br&gt;PS：所有拉各斯里能正常开车的路，全是中国人修的。其他路面一年报废一辆路虎有难度，奔驰宝马妥妥的。&lt;br&gt;再PS：虽然你们都听说非洲基建差，但我还是给你们形容一下：我当年住在Diamond District，算是一个中高档小区，结果每天不定期来一个小时电，每星期可能来一两小时自来水。不用担心水问题，我们自己挖了井。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.种族矛盾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个种族矛盾还不是我们想当然的黄白黑问题，而是他们内部的问题。如依波、豪萨、尤鲁巴三族，占尼日利亚人口80%以上，从比夫拉战争（谷歌尼日利亚内战，貌似是二战后最大的内战）以来就一直隐隐不和。我工厂的依波人就经常看豪萨人尤鲁巴人不爽，时有动手。这其实很要命（花了不少钱请警察当工厂保安才勉强镇住），因为三族真的有过相互屠杀的战争行为，一旦到大选或别的借口时，很可能重新爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.宗教矛盾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;拉各斯或者阿布贾等中产阶级居多的城市里，多数为基督徒；但在非城区的大众阶层里，基本是穆斯林。以致经常出现部长全是基督徒，但是为了抚慰民意，总统多为穆斯林。&lt;br&gt;没多大作用，反正司机每个月都会告诉我们北方穆斯林又攻击了哪个哨卡了。和南部纯属炸油田赚赎金的“三角洲叛军”不同，尼日利亚北部是非常出名的极端穆斯林组织藏身所。每次尼日尔、利比里亚和塞拉内昂应国际社会要求清（FU）缴（YAN）时，这些组织就到尼北部度假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好啦，跑题那么久，回来。&lt;br&gt;其实个人感觉非洲多数国家都有类似的问题（我不可能走过每个非洲国家嘛！就当管中窥豹一家之言），就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他们独立建国之前，他们实际上已经&lt;b&gt;在当地有一个运行了少则三四百年长则千余年的社会体系，而毋庸置疑这些社会体系还是比较分散、落后的、甚至是封建原始的，自身离现代化就有相当大的差距；&lt;/b&gt;（尼日利亚和津巴布韦、埃及、埃塞尔比亚号称非洲四大千年古国）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但建国时，政治体制与版图基本都是被强加的，并不是他们自己实践出来的道路（少有真正的民族觉醒、对外战争、统一战争，多数都是当年的买卖集团和官僚集团直接转型政府）。这就意味着本身就比较落后的酋长、地主、奴隶买卖者，一夜间成了市长、立法者、议员，而且他们并没有一个真正意义上的“统一国家”概念。这自然会&lt;b&gt;反映在执政效率的折损上，低效和权力分散几乎是必然&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种低效分散的小政府对于科技国、商业国，可能是好事。但是对于农业国，个人认为是灾难。没有有力的中央政府支持，&lt;b&gt;连基本的农业现代化都无法完成，妄言迈入工业国阶段&lt;/b&gt;。多人口的低技术水平农业国，除了彻底沦为国际市场的原材料产出国与商品倾销地，还有什么出路？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有千万别觉得现在过得幸福就ok，&lt;b&gt;资源卖完后，一群文盲能干什么&lt;/b&gt;？他们的孩子又怎么办？国内一群贪官污吏部落长老宗教领袖在瓜分石油矿产的红利，老百姓却要“安贫乐道”？可恶的是，前者分钱的时候，连给年轻一代学习教育的钱都吞了。那老底卖光时，前者跑去英国，后者面对的，可就是彻底的一个“千疮百孔的国家”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：我爸有幸去过尼内务部长的官邸，那还是奥巴桑乔夫时代。部长大人给我爸看了看他的跑车，约有100辆，铺满像足球场一样的私家停车场。我爸问：“部长先生，你的车都很新，这是为什么。”部长回道：“这个国家的路太烂了，不配开我的好车。我想开车时，总是先运到伦敦再开。”&lt;br&gt;可是交通部就是你兼着管的呀坟蛋！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我关于非洲推进现代化的观点也在上面四段里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，黑了黑兄弟那么多，还是要赞美几句，并且自黑一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.某日去阿帕帕港的路上车抛锚，老爸在修，我瞎逛，看到路边住着一家人，就住在纸箱搭的小棚子里。两个小男孩在兴高采烈滴踢“足球”，走近一看，所谓“足球”，其实是用很多层塑料袋包裹着一块烧焦的橡胶轮胎残渣；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.有段时间要四点钟起床，在小区里早起后，发现总有一个全身腱子肉的黑兄贵在跑步，每日如此。上前搭讪扯淡才知，黑兄贵原来是国家足球队的一名队员，他不知道什么是营养搭配，也没什么人给指导，唯一知道的就是足球拼体力，于是他每天早上狂奔20公里，风雨无阻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非洲雄鹰！国足你TMD的学学！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后厚颜无耻自娱自乐地放张照片，纪念一下那段奔放的时光（瞧瞧哥当年多嬉皮！）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/36/2e36bf6c97eec592255bd3a2cbe77cc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2e/36/2e36bf6c97eec592255bd3a2cbe77cc6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;啊，那房子是永久产权的。（这点比国内好！）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/d3/ebd3ead4b38c91367d7d375f1b26f896_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/d3/ebd3ead4b38c91367d7d375f1b26f896_r.jpg&quot;)'&gt;鉴于有人想象不出挖井是怎么样，我再补充一张。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21231871/answer/17831349
</link>
<author>
陈皓宇
</author>
<title>
天赋高的球员大多是进攻型，这个说法有道理吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好友一直是意大利的球迷，但好友跟我一样是90年生人，未曾见过巴乔的忧郁模样，偶见维埃里也开始走下坡路。但好友一直忠于意大利，百思不得其解，偶然问起，得此答案。&lt;br&gt;“意大利的防守能力，是任何国家队都不曾拥有的天赋。”&lt;br&gt;忽然记起好友亦是04活塞的死忠，豁然开朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与其说进攻型的球员天赋高，倒不如说大家对于防守球员的关注度不如进攻球员来得猛烈。&lt;br&gt;一个前锋球员可以全场隐身，传射都找不到感觉，但只要临终场了能骗进一个进球，就会得到全部人的称赞，是的，我说的是托雷斯。&lt;br&gt;一个后防球员可以全场勤勤恳恳，将对方当家前锋防守得完全不在状态，但一时疏忽被跑出了一个空档，就会遭千夫所指，是的，我说的是防守托雷斯的那人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯回来。&lt;br&gt;从很小的时候看法国世界杯到今年的联合会杯，从解说员的措辞到各路球评家的笔下，都不断重申谁谁谁很有天赋，谁谁谁就是天才。但是从来没有人给足球领域的“天赋”下一个定义。什么样的人叫做天赋？这届联合会杯上内马尔的几粒世界波进球被誉为天赋，那大卫路易斯最后那一粒让我的小伙伴们都惊呆了的解围呢？那圣卡西的高扑低挡呢？&lt;br&gt;所以，这些个天赋上的讨论，最从开始，就没有在一个平等开放的立场上进行，无论是媒体还是球迷亦或者俱乐部，对于进攻型的球员都太过于包容了。&lt;br&gt;当然，这也是球迷的需求所在，毕竟没有人喜欢一比零主义的比赛，进球越多可以给球迷带来的正面及负面情绪也越多，能够更加刺激足球市场的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在让我们来定义一下足球场上的天赋（欢迎理性讨论）。&lt;br&gt;最基本的天赋是身体素质，包括肌腱弹跳能力、第一反应速度、肌肉耐劳损程度、身体协调性，可以浅显地理解为一切不能通过训练来加以提高的，都能称之为身体素质方面的天赋；接着就是意志力方面的天赋、包括坚持作战的心理、大场面上不慌乱的心理、抗压的心理，这些是很难通过训练或心理辅导来进行加强的，即便通过不断参加比赛，成效也较慢；然后是场面分析能力，包括直接对抗性球员的技术优劣点、本方球员的运动趋势、场上局势、球队战术磨合，这些，就是真的无法训练的了，能开窍的说不定看一场球就能开窍，不能开窍的，就只能踢中国国家队了。&lt;br&gt;以上部分的是所有足球场上的队员都可以通用的天赋。&lt;br&gt;接着是针对位置来进行分析。&lt;br&gt;进攻球员方面。进攻球员对于球感的要求比防守球员来得高，包括卸球脚法、传射脚法等，当然，这当中很大一部分是可以通过训练来进行改进和加强的。而无法加强的是在第一时间判断自己应该使用什么脚法进行传射，这才是天赋，而除此之外，更多的就是依靠自己的身体天赋建立起来的优势了，当然了，战术打法的buff对于进攻球员的加成比防守队员多多了。&lt;br&gt;那么对于防守队员，可能所需要的天赋会比进攻球员还真的多那么一点。单防能力需要判断、第一反应、肌腱和跟腱等各种身体素质的能力，球不管有没防守下来都需要对处理球的方案有两种以上的想法。这一些，都进攻球员所无需承担的压力。&lt;br&gt;所以，我并不认同进攻球员的天赋比防守球员来得高这个说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后写一段小故事。&lt;br&gt;去年的这个时候跟北京的一干好友在北京踢球。&lt;br&gt;作为球场上球技最棒天赋最好的球员&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/daguo&quot; data-tip=&quot;p$b$daguo&quot;&gt;@大果&lt;/a&gt;同志担任中卫位置全场亮点不断。&lt;br&gt;但最终被压根不会踢球的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chenghan&quot; data-tip=&quot;p$b$chenghan&quot;&gt;@程瀚&lt;/a&gt;干进去三球完成帽子戏法。&lt;br&gt;所以说，进球这件事儿，跟天赋是没有关系的。&lt;br&gt;这是最好的证明。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19788275/answer/17818293
</link>
<author>
徐子韵
</author>
<title>
北京五道口的「宇宙的中心」这一称号有什么由来？
</title>
<description>
//之前一些网友的答案看得我真是哭笑不得。。。。。贴篇日志。&lt;br&gt;来源：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_495185dc0100gre7.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《论五道口果然是宇宙中心》[转]_tianyakitty_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《论五道口果然是宇宙中心》&lt;br&gt;(1)&lt;br&gt;“行人车辆请注意，火车就要开过来了，请在栏门外等候，不要抢行，不要钻栏杆……”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/16/e9163c399e86b1dfc8847a0a56fd9faa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;火车向左走，城铁向右走，不动的便是五道口。&lt;br&gt;看楼上的字，“U-CENTER 五道口”，&lt;br&gt;有没有，有没有？U请作 Universe 解。&lt;br&gt;Universe 太长？ OK,那作YOU解吧，另外送你一句话：&lt;br&gt;YOU are the WORLD.&lt;br&gt; （2）&lt;br&gt;如果上面的U让你想到University的话，那么恭喜你悟到了。&lt;br&gt;这个地方汇集了许多宇宙一流和离宇宙一流很近的学府。其中最伟大的当属：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/f2/a0f2ae3f3c80340e02dc4ad694856d26_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;宇宙中最伟大的两个民族，如此和谐的欢聚在五道口！&lt;br&gt;能说这里不是宇宙中心？&lt;br&gt; (3)&lt;br&gt;&quot;我又不在那里上学，贵中心与我何干&quot;。&lt;br&gt;ok，你参加过高考自考研究生考没有？&lt;br&gt;参加过四级六级计算机等级没有？&lt;br&gt;参加过寄托雅思德福日语能测没有？&lt;br&gt;……&lt;br&gt;如果有，那么，敢说下面这个中心不是绝对的中心么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/16/aa16d6bc27110aa1bc42a94d489539b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/aa/16/aa16d6bc27110aa1bc42a94d489539b3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;(4)&lt;br&gt;清华科技园，&lt;br&gt;这是什么，斗牛么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/32/5e32fabf83fb2a69d39d6fa5140ad1fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5e/32/5e32fabf83fb2a69d39d6fa5140ad1fb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;另一面有题字：“核子重如牛，对撞生新态”，原来是纪念核子对撞的。&lt;br&gt;那么，宇宙是这么撞出来的么？&lt;br&gt; （5）&lt;br&gt;这里除了宇宙一流的学校，还有宇宙一流的众公司们。比如：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/e7/3ce7a2378163729855cfe6df1c643d3f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3c/e7/3ce7a2378163729855cfe6df1c643d3f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;（6）&lt;br&gt;不相信日心说，那我们回到地心说。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/42/6b423c73c90440b87c8cddf140d312ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6b/42/6b423c73c90440b87c8cddf140d312ef_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;普天之下，莫非王earth。所以earth的中心就是中国了，中国的中心又在哪儿呢？&lt;br&gt;你看，后面的那个好像一条狗啊。&lt;br&gt;(7)&lt;br&gt;对宇宙中的广大人民群众来说，最中心的问题，莫过于“吃了么”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/5b/c45b9a6e1f8df42b6bf7faff289a079b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c4/5b/c45b9a6e1f8df42b6bf7faff289a079b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;有点脏兮兮的“食事处”，恐怕是五道口最贴切的代名词吧。&lt;br&gt;方圆500米的范围内，有3家KFC,3家711，3家嘉和，2家比格，2家必胜客……&lt;br&gt;不知道多少家韩国烧烤日本料理南北菜馆……&lt;br&gt;当然，最重要的，一到晚上纷纷冒出来留下满地狼藉的麻辣烫、烧烤、煎饼……&lt;br&gt; (8)&lt;br&gt;五道口商场南侧最后一片平房区。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/3c/353cc9b0fa4d0ca102d00db17a42501a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/35/3c/353cc9b0fa4d0ca102d00db17a42501a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;google中搜&quot;宇宙中心五道口&quot;的时候，会搜到一家“宇宙之神网络科技中心”，我怀疑应该就是开网吧的吧。&lt;br&gt;地址在五道口新村路，也就是靠近四环的这片区域。&lt;br&gt;如今，这片区域已经被压缩到短短不到五十米了。&lt;br&gt;昔日的宇宙中心，以网吧众多而闻名。&lt;br&gt;一直到现在，这个“网”，和顶着这个“网”的公厕，仍然是现存的这片区域的标志性建筑。&lt;br&gt;“网”字的背后，太阳正在落下，高楼正在崛起。&lt;br&gt; (9)&lt;br&gt;无需证明&lt;br&gt;其实，宇宙中心本无需证明。&lt;br&gt;有一篇博客说的好，当你年轻的时候，不惜成本的挥霍过你青春的地方，永远是你心中的那个宇宙中心……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20579119/answer/17816829
</link>
<author>
张默然
</author>
<title>
「黄金分割」等几何比例是如何用于 Logo 设计的？
</title>
<description>
正如梁海说的，多数是后期加上去的，任何一个土鳖的设计只要套上几个圆圈，加上黄金分割的螺旋线都会显得特牛X特专业。所以【黄金分割】不在于设计logo的过程中怎么运用，而是在展示logo成品的时候加上去，起到化腐朽为神奇的效果，让外行人叹为观止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看这张图，一切不言自明。 引自 &lt;a href=&quot;http://blog.xiqiao.info/2013/03/28/1387&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西乔的九卦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/40/7a40d6bbec98c974eb7a5c29f0d940e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7a/40/7a40d6bbec98c974eb7a5c29f0d940e8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;“上图是我用随便找到的一张照片做的演示，经过几十分钟的研究，我发现非常巧合滴是，这抠菊花的造型也如此完美地契合了斐波纳契黄金螺旋这一神秘的美的规律，专业，紧密，浑然天成。&lt;br&gt;如果你的设计稿不入流怎么办，找黄金螺旋，缩放来缩放去，一定找到你设计稿里某个元素能凑上的边线或拐点，咔嚓对上了。这就叫艺术“掉书袋”吧。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20566932/answer/15539657
</link>
<author>
鹤楚香
</author>
<title>
海豚浏览器这个公司企业文化和工作环境怎么样？适合毕业生加入么？
</title>
<description>
我是海豚在职员工，对公司面对这个事情的处理方式实在是太不满意了，一定要说点真实情况出来。&lt;br&gt;海豚是一家创业公司，没错，但是不管什么事都用“创业”这两个字当挡箭牌，这让很多员工欲哭无泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，海豚没有什么“企业文化”，如果硬要说有，从我的角度看只有两个字&lt;strong&gt;“欺骗”！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我是被海豚从上家单位挖来的，面试了两次之后接到HR电话，说就这几天给我发offer，当时挺高兴，&lt;br&gt;毕竟觉得海豚浏览器这个产品还算不错，而且之前也谈妥了薪资，再加上已经不太愿意在上一家公司继续任职，于是就迅速办了离职手续&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是拿到到offer的一瞬间我有点错愕，上面白纸黑字写着&lt;strong&gt;“经双方协商同意，保险和住房公积金按北京市最低基数缴纳”，&lt;/strong&gt;我打电话给面试我的主管，主管告诉我&lt;strong&gt;“我们是创业公司，都这样的。”&lt;/strong&gt;虽然很不爽，但已经从上家单位离职，后悔也没办法了。&lt;br&gt;报到入职的时候HR拿了劳动合同和员工守则给我，&lt;strong&gt;上面没有任何一处写明薪水&lt;/strong&gt;，我问HR，她说会按照之前跟你谈的数字发，不会有问题的。（果然，试用期结束转正时比当初谈的薪水少了几百块，数不多，但是跟吃老鼠屎似的，很恶心。）&lt;br&gt;然后又看到员工守则上写&lt;strong&gt;“每周上6天班但是没有加班费和补贴”&lt;/strong&gt;(原话忘了怎么样的)，我一下就发现我接触过的这公司的人没有一句实话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;面试+电话，总共沟通超过3个小时，从来没有一个人告诉我每周6天班没有加班费，也没有人告诉我保险按最低基数缴纳，是想瞒着我还是忘了说？有没有人敢说我上面关于海豚的内容有假话？还是海豚又想说“我们是创业公司”？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;返过头我觉得我真的很失误，&lt;strong&gt;竟然用正常公司的状况推测奇葩的海豚浏览器&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;就算买个教训了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望公司能有一些真正的改变，而不是注册很多知乎账号来发一些看似冠冕堂皇混淆是非的答案，事实是怎样大家都清楚。我们所有人都等着看公司的做法，媒体不是全都可以用公关费删负面新闻的。真心希望我们不是你杨永智和几个高管创业的垫脚石，不要再骗了不要再过分压榨了，把员工当伙伴和战友，好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看了折叠的要件，这条答案没有任何违规。如果被折叠，我会认为知乎被“公关”了，希望知乎能够做一个客观干净堂堂正正的社区。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21296181/answer/17825731
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
使用胶片机拍过电影的知友，能否谈下当前数字摄影机和胶片摄影机还有什么区别？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Martin&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/martin-bi&quot; data-tip=&quot;p$b$martin-bi&quot;&gt;@Martin&lt;/a&gt; ，我实在对这个话题不知道说什么好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知道的，在我们中国的影视圈，一直有一个很不好的潮流，叫“器材更新换代派”，此派人数众多，颇有声势，上达高层决策者，下至底层DV青年，其最主要的特点就是沉迷在器材更新换代上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上层者，如同数字放映派，高清机器普及派，多为电视台和电影科研机构高层，每日只有一件事情，就是要紧跟国际最新技术潮流，用纳税人的钱，不断将自己掌控的领域内的摄影器材更换到最好最新，刚刚鸟枪换炮到DVW 数字Beta，马上就要更新到HDCAM，数据流磁带没用两天，就要更新到数字硬盘。你知道的，电视台一次更新换代得是多大的一个预算？电影科研机构更是热衷于不断申请经费进口数字摄影机，F35，F65，Alexa……总之什么贵买什么，好到处讲学，宣传新机器能创造多好的画面等等……两年前我还在电影科研所听了他们的所谓的Red One的某次讲座，现在那台Red One应该早就尘封在某个密室不见天日了吧……对啊，现在谁还用Red One啊，谁用谁丢人啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;上次在加拿大，一个电视台正在外拍，我看了看，人家还是用的很一般的机器，估计也就是我们地级电视台的水准。&lt;br&gt;其实这些鼓吹人士是和厂商是有利益关联的，这些人总是SONY，松下等厂商的座上客，进一台机器能有多少回扣，具体的黑幕就不必细说了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话，在上级领导看来，能够不断紧跟国际先进器材并更新换代是所谓“懂行”的标准。总之，更新换代器材是他们能够呆在位置上的唯一保证，某一天他们不更新换代了，他们在这个位置上能做什么？搞研究？别笑话了，我们没有这个能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民间的器材派更是不计其数了，我认识很多所谓的电影摄影师，每日挂在嘴边的就是某某机器，某某机器的菜单特别熟悉……可是对最基本的数字电路原理，数字图形的一些常识都搞不懂，到现在还不知道什么叫Gamma值，到现在我还没遇到几个真正把什么叫“白平衡“搞明白的人。可是这不妨碍他们不断游说哪些冤大头去用最新最好的数字摄影机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的摄影师多了去了，只要跟他们说胶片，他们整个身子就紧张起来，仿佛做好了战斗准备，因为这是他们的软肋，他们自己也知道。现在我学乖了，不聊这个了。于是就聊数字图像，可是，也聊不下去，他们最多知道几个名字而已，其余的一概不知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，你们真的懂电影摄影吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片摄影界，这种人就多了去了，几个人凑到一起，你仔细听，几乎没有人谈论对摄影画面有何心得，只要见面，一定谈器材更新换代。说明什么？说明根本不懂图片摄影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影摄影从来就不是一个胶片原理学，电影摄影的理论主要是对光线和色彩，构图的研究上。不是器材研究学。&lt;br&gt;别的国家我不知道，在中国，大谈胶片必亡的人，大致5%的人是在真正说电影摄影的内行人士，论及胶片的前景，字里行间体现对电影艺术的尊重，剩下95%的人，是在说生意，保饭碗，我打包票，这些人对电影摄影和画面一无所知，他们只不过害怕被别人说不懂，只好拿器材说事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泛滥于影视圈的这个习气，其实原因很简单，就是 nobody knows anything. 大家心照不宣而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胶片摄影机不能完全被数字摄影机取代，即使这个世界上没有胶片了，数字画面也不可能取代胶片画面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这里没有隐含一个前提：胶片画面优于数字画面。&lt;br&gt;我只是说，数字无法取代胶片，即使以后根本没有人知道胶片这回事，也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直坚信，照片的数量和质量是成反比的。你越是很容易拍，你越是难以出好照片，因为你没必要思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胶片摄影机，她的不直观性，使得你在拍之前你会思考，你会衡量和评估结果，这一点，数字摄影机都不提供，直接看，看着好了就拍，容易是容易了，可是质量却没上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个好玩的例子，某次我和我兄弟在四川秦岭拍一个电影，把摄影机架好了，准备拍一个群山的空镜头，突然左边来了几辆车，下来一群人，长枪短炮的都拿出来，我走过去，问都是什么机器，他们得意起来，说哈苏，宽幅，数字背等等，光机身十几万不止，我点头媚笑不止，他们叹息道，你们这些拍电影的人啊……玩不起的。言语间颇轻视，我小心翼翼的说：大叔，你刚才拿那个测光表拿错了，你对着群山指指点点，用的是亮度表的测量方法，可是你测光表的档位设定在照度表的位置，要么你搞错了，要么您还是不会用测光表吧！&lt;br&gt;那名大叔登时瞠目结舌，口中支支吾吾说不出话来，忙调转话题说，你那机器多少钱，彼时我用的是Arri 535B，我据实相告，加镜头一千四百万左右。&lt;br&gt;大叔不做一声，几个人收拾行李溜之乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，胶片摄影机对比数字摄影机有一个很大的好处，就是”炫富“。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19835285/answer/13110100
</link>
<author>
赵世奇
</author>
<title>
臭氧机的工作原理是怎样的？对果蔬的清洁、保鲜效果如何？
</title>
<description>
 常用的臭氧发生器都是通过放电管高压放电产生的臭氧，有通过纯氧放电的，也有空气放电的。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;臭氧有很强的消毒作用，所以最直接的效果就是抑菌，防止腐烂。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;臭氧可以与乙烯反应，后者是促进果蔬成熟的主要物质，因此臭氧可以有效的延长果蔬的保鲜期。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;臭氧去除农药的说法有点扯淡了，首先说不一定有能够被氧化的集团，其次即使被氧化了，氧化后物质是否依旧有毒没人做过研究。而且据相关数据表明，低浓度臭氧对农药的净化能力，和用流水冲洗差不太多，但是提高浓度明显导致果蔬营养流失，所以这点不可信。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;臭氧水倒是有不错的消毒杀菌漂白作用，可以用来洗衣服，浓度表太高哦。（其实原理和双氧水类似）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;保养的话，那东西主要就是对变压器，放电管进行保养，保证其干燥，不要硬摔它就可以了。使用寿命不清楚，实验室有一台用了快十年了，依旧很坚挺。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21209847/answer/17693714
</link>
<author>
hououinkyouma
</author>
<title>
如何评价《请不要辜负这个时代》？
</title>
<description>
抱歉，我转载的习惯不好，一开始没写明作者。这篇文章的作者是新浪微博用户@从不造谣自干五&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;转载：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_c42767ff0101nzqp.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;不要姑父的时代&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;——引爆时尚的爱国评书&lt;br&gt;文 / 从不造谣自干五&lt;br&gt;&lt;br&gt;众所周知，公知造谣。&lt;br&gt;但是，人类并没有绝望。&lt;br&gt;有一支特殊的人类决战部队在秘密战线上为了正确的舆论导向，与公知们顽强战斗着。他们不需要任何给养，凭着胸中对国家对政府的热爱，以“理性客观中立”为指导思想，以“一分为二的看”为行动参考，以“不能用谎言打击谎言”为道德底线，以“干货打脸”驰名天下。&lt;br&gt;是的，他们就是人类的希望，自干部队第5路军（5th  Division “self fucker”），坊称自干五（self-fucker five，SFF）&lt;br&gt;他们是道德的执法者，笼罩着“从不造谣”的祝福，不辞辛苦废寝忘食引经据典打击各种都市传说，皿主谣言，正本清源，努力树立天下乌鸦一般黑的世界观。&lt;br&gt;但执法之余，他们偶尔也仰望星空，中华悠悠五千年，是谁在冥冥之中主宰这一切？从1840年的苦难到今天到J-20升空，瓦格良下水，不由此起彼伏：这是一个什么样的大时代？可惜执法工作繁重，只能理了理身上的干粮袋，继续投入紧张的工作中。&lt;br&gt;可喜的是，干粮没有白带，就如男人也没有一样。2013年，又是一个端午，有一位骚年在通州的某小区花园长椅上洞察了这一切。这一天，风和日丽。&lt;br&gt;周小平同志，水木周平，与兰德公司智库齐名的独立运作智库中和会资深核心成员，高端自媒体平台东方都市报主编主笔主毛；99%白领必将破产的命运预言家；仅次于韩寒与徐静蕾的2006年互联网风云人物；某知名快销商前应聘者；一篇雄文便能让无数中国人转起来低碳工程师；时尚爱国评书家。&lt;br&gt;“建立中华帝国主义 播种强势文化基因 引爆时尚民族热情”，我们的战士不能孤身战斗，我要用我的心灵和笔唤醒沉睡的世人——爱国无罪！爱国就要大声喊出来！周小平同志用立体机动装置快速部署到八达岭高速旁，凝视着运送蔬菜的长安车，不由文思如尿崩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————扯淡结束的分割线————————————————&lt;br&gt;“在中国，了解和认识世界，显然承担了以此认识自己的奇怪功能。”，教官在中国《世界观从这里开始》里写道。&lt;br&gt;在同一篇文章里，教官说了个有趣的故事：“我供职的《凤凰周刊》，曾经有近三分之一的读者来信，是给中央提供粉碎台独、瓦解日本，以及组建中、印、俄建立轴心遏制美国之类的外交策略。”&lt;br&gt;天朝的各路掌上外交家政治家们，在离开北京出租车司机的日子里，慢慢长夜怎样度过？&lt;br&gt;于是一篇无数街头巷尾的传说、谎言的集大成者，《请不要辜负这个时代》登场了。不过请放心，这篇的谎言多到几乎句句造谣的格调，又怎么可能辜负这个时代？&lt;br&gt;当一篇文章没有一处不是嘈点的时候，无论作者是多么真情流露，风格都会向演义方向转化。更何况煽情过头，便成了一篇风味独特的的评书作品。&lt;br&gt;只要能张开大嘴扯淡，每一点都戳到小观众内心最痒痒那个点儿，论据作假，乱下结论，捏造事实，历史发明，甚至倒打一耙告诉你&lt;i&gt;“也许我不能要求每个人都熟读历史，可我们至少要有常识对吗。”&lt;/i&gt;又算得了什么呢？who care？反正姑父都不要了&lt;br&gt;当看着无数“干货打脸”，“公知造谣”的自干五同学们哭着喊着要转这篇爱国评书的时候，“我和小伙伴们都被惊呆了”&lt;br&gt;上天保佑吃饱了饭的人民。&lt;br&gt;所以在我吃饱了没事干的时候，一不输出革命而不带来饥饿与贫困三不折腾大家，干脆从头到尾，把有嘈点的地方都拉出来扇一扇，表示一下我对自干五们“干货打脸”的敬意：&lt;br&gt; ————————————敬意的分割线——————————————&lt;br&gt;1、&lt;i&gt;“你们难道不知道维基的阿桑奇仅仅因为爆料了一部分美国政府的维稳开支就被通缉了吗？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;阿桑奇从没被美国政府通缉，他也非美国人。阿桑奇公开的大部分是外交文件，和维稳毫无关系&lt;a href=&quot;http://t.cn/a9ojmu&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;朱利安·阿桑奇&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;i&gt;“你们难道不知道斯诺登仅仅因为在网上曝光美国政府通过&lt;/i&gt;&lt;i&gt;google&lt;/i&gt;&lt;i&gt;监控全球用户的消息就也被通缉了吗？”&lt;/i&gt;只要稍微了解最近新闻的人就知道整个事件的来龙去脉、涉及的公司有多家，google只是传言之一，且所有被涉及的公司一律否认，到你嘴里就变成通过google控制全球，那还要NSA干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;i&gt;“你说中国癌症病人涨了&lt;/i&gt;&lt;i&gt;4&lt;/i&gt;&lt;i&gt;倍，全是吃地沟油、呼吸毒气、喝自来水里的漂白粉整出的。那么既然如此，我们的人均寿命怎么从&lt;/i&gt;&lt;i&gt;32&lt;/i&gt;&lt;i&gt;岁变成&lt;/i&gt;&lt;i&gt;75&lt;/i&gt;&lt;i&gt;岁的？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;很简单，子弹来得比地沟油快，从链接中可以看到，中国寿命增长的趋势与东亚一样，不用把功劳都揽到自己头上 &lt;a href=&quot;http://126.am/qSOkf4&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;126.am/qSOkf4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;i&gt;&quot;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;但你知道这&lt;/i&gt;&lt;i&gt;60&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年来，北京城的总人口从&lt;/i&gt;&lt;i&gt;20&lt;/i&gt;&lt;i&gt;万变成&lt;/i&gt;&lt;i&gt;3000&lt;/i&gt;&lt;i&gt;万了吗？这涨了&lt;/i&gt;&lt;i&gt;150&lt;/i&gt;&lt;i&gt;倍好不好。&lt;/i&gt;&quot; &lt;br&gt;造谣不打草稿，&lt;a href=&quot;http://web.cenet.org.cn/upfile/100905.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;web.cenet.org.cn/upfile&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/100905.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 北京1949年人口209万 2011年2000万出头，反正少了的人就是被周小平的的大嘴吃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、&lt;i&gt;“其实&lt;/i&gt;&lt;i&gt;80&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年代污染比现在严重多了，落后才要被污染。发达了，才能摆脱污染。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://kb.dsqq.cn/html/2010-09/11/content_37527.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;现代快报多媒体数字报刊平台&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这么赤裸裸的打官方的脸意欲何为啊。想必“一定要走出西方资本主义国家先污染后治理的老路”一定是某公知大V造谣说的&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、&lt;i&gt;“可是你知道不知道英国和美国政界一直都在呼吁进行教育改制，希望在基础教育方面向中国学习经验”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;作为美国教育改革纲领性文件《国家处在危险之中：教育改革势在必行》&lt;a href=&quot;http://t.cn/zH359KY&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;初等教育改革与发展&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 没有半个字提到中国，另外作为教育开支比例（还不是绝对数）2倍多于中国的美国，不知道要向中国学习什么？&lt;a href=&quot;http://t.cn/zH35xlk&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;t.cn/zH35xlk&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;21&lt;/i&gt;&lt;i&gt;世纪人类的&lt;/i&gt;&lt;i&gt;100&lt;/i&gt;&lt;i&gt;个专利中&lt;/i&gt;&lt;i&gt;70&lt;/i&gt;&lt;i&gt;个都是中国人的。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;随口乱造数据，不过自干五造谣怎么能算造谣？我还真很好奇这个比例是怎么拍脑袋拍出来的？2009年居民专利申请数，世界是106万，中国接近23万，且是中国2000年后才开始陡增，90年代每年1万左右，之前更少 &lt;a href=&quot;http://t.cn/zH35n1y&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;t.cn/zH35n1y&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、&lt;i&gt;“你说中国在天安门挂主席像，就是搞个人崇拜。那你怎么不说说华盛顿高达几十米的个人纪念碑？怎么不反思一下华盛顿这个城市名字的由来？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;嗯，这个角度很好，不过貌似你忽视了主席像凝视的自己的灵堂。以及在某个十年发生的事情，就这么轻易的把个人崇拜归口到照片上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9、&lt;i&gt;“所谓&lt;/i&gt;&lt;i&gt;PX&lt;/i&gt;&lt;i&gt;，就是你吃饭的饭盒……西方人这样搞舆论战，只不过是希望中国人继续找他们高价进口，他们继续垄断生产”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;你说的不是PX，那是塑料和泡沫制品。又喜闻乐见的黑西方，不过如图所示 &lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/b5/2eb55fac29e50a532a8af6b43862f7d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2e/b5/2eb55fac29e50a532a8af6b43862f7d7_r.jpg&quot;)'&gt;，中国的PX进口大头在日韩台印尼泰国，西方也没法垄断生产PX&lt;br&gt;&lt;br&gt;10、&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;王小波和李银河吹捧了一辈子美国人的高尚道德，却很少有人知道他的弟弟就是在美国街头被人刺死的，根据事后的监控显示他临死前挣扎了很久，这段时间路过的车辆和人很多，但没有人停下来帮助他，等最后被发现并送到医院时，早已停止了呼吸。&lt;/i&gt;&lt;i&gt;”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jintian.net/today/html/88/n-24188.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;今天&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 《王晨光遇难纪实》，这是王晨光与王小波的姐姐的纪念文章，王晨光是车在75号高速公路坏后，等公交时被劫杀，晚上周围无人，何来“这段时间路过的车辆和人很多，但没有人停下来帮助他”，烂公交站连公交牌都没有，何来监控？且受伤后是王晨光自己拦的车，挣扎很久？且此事在华人圈反响很大，国内不报是家属意愿，这就是你的“很少有人知道了” 随口造谣不打草稿&lt;br&gt;&lt;br&gt;11、&lt;i&gt;“你说中国人吃鱼翅和狗肉很不道德，那你怎么解释俄罗斯人吃鱼籽，欧洲人吃肥鹅肝，美国人一口吞掉几百条野生鳗鱼苗”&lt;/i&gt;&lt;br&gt; 把狗肉和鱼翅放到一起混淆视听也算本事，鱼籽鹅肝鳗鱼苗甚至狗肉原来能和砍了鱼翅放回海里的鲨鱼相比？鱼翅除了天朝人吃还有谁吃？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 12、&lt;i&gt;“可你知不知道美国总统并不是直选的，”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;不去投票和不能投票是两个概念，且直接间接只是选举形式，美国选举很多，除了总统选举，还有议院选举，此乃直选，各州、郡、镇都有相应选举，97年版《美国政府与美国政治》P204 52万个公职依靠选举填补 &lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/1a/5a1ac4a70e73f559d916f133d13af20c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;557&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5a/1a/5a1ac4a70e73f559d916f133d13af20c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 13、&lt;i&gt;“因为美国人都知道所谓两个政党其实幕后老板都是同一个！拥有美联储的七大家族才是实权派，这忒么和中国的政治模式没有根本性的区别。这些事实美国人都知道”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;这都被你知道了，那速速把幕后大老板的名字报上来吧，不是美国人都知道了么。什么七大家族一看就是货币战争看多了的病&lt;br&gt;&lt;br&gt;14、&lt;i&gt;“公知吹嘘美国一个市只有几十个公务员，挤在一个小楼办公里。你信吗？？一个市百万人口，才几十个公务员，这可能吗？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;美国的行政区划分里是没有村的，最小是镇（town）。市不在州郡镇三级划分里，郡（县）（county）与市（city）的大小是无法比较的。比如纽约市大的不行，有些市比town还小，没具体例子就别耸人听闻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15、&lt;i&gt;“北京老外数量不多，有时间你去上海站在浦东街头看看，&lt;/i&gt;&lt;i&gt;100&lt;/i&gt;&lt;i&gt;个闯红灯的人里面&lt;/i&gt;&lt;i&gt;70%&lt;/i&gt;&lt;i&gt;都是老外。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;这一条很无聊，不过有必要抽一抽张口就数据发明的 北京外国人&lt;a href=&quot;http://t.cn/zH3DNFU&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;在北京外国人数量或已达20万人 超过市人口总数1%--新闻中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 上海外国人&lt;a href=&quot;http://t.cn/zTXPGs1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;上海常驻外国人数量已经达到17万占全国百分之二十五&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;且按这个人口比例，老外要有70%的闯红灯率，只能说上海人太不爱过马路了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16、&lt;i&gt;“每天光是中国、美国都有几十万人出生，几十万人死去”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;那地球人口早就人口爆炸了，就算是20万，你乘个365是多少了？果然是张口就来的典范，中国平均一天出生也就5万左右，死亡3万左右，美国更少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;17、&lt;i&gt;“为什么几十万人死于车祸，几千人死于空难你不感到害怕，却偏偏害怕只死过几十人的“中国高铁”？？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt; 正常人每个都会害怕，另外如果每年都有几千人死于空难，那航空公司也不用开了。&lt;a href=&quot;http://t.cn/zOlzVnT&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;空難列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这么小的数据都要造个谣&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;18、&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;2006&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年一个非常崇拜美国的湖南姑娘终于拿到了美国绿卡，却在纽约地铁里被七八个少年轮奸了，围观群众无人帮忙，想想在中国的地铁里可能发生这种事吗？这个姑娘后来索性破罐子破摔，举办了一场和&lt;/i&gt;&lt;i&gt;600&lt;/i&gt;&lt;i&gt;男人性交的活动，并宣称：&lt;/i&gt;&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;这是美国的性自由&lt;/i&gt;&lt;i&gt;”&lt;/i&gt;&lt;i&gt;”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;下面开始集中造谣了：此人是郭盈恩，新加坡人，发生的地方是伦敦，也不是地铁上，而是被劫持到公寓里。这个与美国与中国都没关系的事情，也不知道就在怎么惹到评书大师了。&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1673115.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;郭盈恩_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 开sex大赛也不是600人，600人的是波兰的，这段话没一个字不不是假的&lt;br&gt;&lt;br&gt;19、&lt;i&gt;“中国华裔陈宇晖在军营里被活活打死，监控录下了完整的过程，然而凶手却只判了几周的禁闭。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;中国华裔,陈宇晖连汉语都不会，也要把中国加上。他是自杀，哪里活活打死？周小平同志要造谣的时候监控就要出现。另外参与虐待的8个官兵全部被提起质控并被开除军籍&lt;a href=&quot;http://t.cn/zH17wzL&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;欺虐陈宇晖致死的8名军官士兵被开除军籍&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;20、&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;2003&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年中国非典死了几百人，你就叫嚷中国没法活了，可你知道就在同一年美国也爆发了禽流感，短短十几周就死了&lt;/i&gt;&lt;i&gt;5&lt;/i&gt;&lt;i&gt;万多人吗！！&lt;/i&gt;&lt;i&gt;58000&lt;/i&gt;&lt;i&gt;多人集中暴毙，火葬场开足马力，直烧得尸烟熏天。你知道吗？？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt; 你知道吗？非典死了千余人（故意缩减成几百人）都全球恐慌，禽流感死了58000人居然都没人知道也~关键是，还真有二货相信。&lt;a href=&quot;http://www.bioon.com/biology/sars/368946.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2003年以来人感禽流感病例统计&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 2003年以来人感染禽流感&lt;br&gt;&lt;br&gt;20、&lt;i&gt;“我外公他们当年几乎是一刻也不敢离开自己的临时住所，我认识的阿姨他们当年去了十一个人，死了七个，都是被当地警察活活打死的。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;当全是这种死无对证的造谣的时候，还真无处下口，问题是，哪个国家总知道吧——“外国”&lt;br&gt;&lt;br&gt;21、&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;1998&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年，美国为了打造第二岛链从海上锁死中国，策动印尼人屠杀华人。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;这一段全是嘈点，“黑色五月”的共识是可能有印尼军方与苏哈托参与其中，“美国打造第二岛链”这种理论发明甚至在军宅那里都没听说过。&lt;br&gt;&lt;i&gt;“中国政府得知消息，连夜派了当时中国几乎所有的轮船去当地撤侨”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;事实上中国政府除了传统抗议以外，P都没放，国内也没有什么报道，所有注意力都在抗洪上，印尼排华升温和2000年后互联网普及不无关系。至于“中国几乎所有轮船”这种呆逼话只能说明周小平同志对船这种东西毫无概念，更别说所有了，有趣的是，直到2011年，中国才首次动用军舰撤侨&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/mil/2/detail_2011_02/25/4854795_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;解放军少将：首次用军舰海外撤侨彰显军队责任&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。但这依然不妨碍周小平同志说爱国评书。&lt;br&gt;&lt;i&gt;“结果台湾也去了一艘军舰，并且开着大喇叭宣传：“中国政府是最坏的共产党，他们是来把你们骗回去枪毙的，然后没收你们的财产。美国是我们的盟友，请相信不会发生什么坏事的。”——这一宣传导致当时只有&lt;/i&gt;&lt;i&gt;500&lt;/i&gt;&lt;i&gt;多人选择跟随中国政府回到了中国，一周后美国的补给舰停靠印尼，发放枪支，&lt;/i&gt;&lt;i&gt;30&lt;/i&gt;&lt;i&gt;多万华人惨遭磨难。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;可惜的是——台湾也没有派船去，只是动用了一些飞机，美国人就更没派船了。后面的还带数字造谣早得有鼻子有眼的，只能说明是周小平同志是个造谣老手，知道数字造谣最好用。&lt;br&gt;&lt;i&gt;“选择跟着中国回来的&lt;/i&gt;&lt;i&gt;500&lt;/i&gt;&lt;i&gt;多印尼华人，现在还有很多活跃在中国的企业界，有时间的话，你们可以上网搜索一下他们的亲诉。&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&quot;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;非常活跃，还有亲诉，就是不告诉你是谁。造谣老手总是知道如何让自己的谎言骗到更多的中二。印尼华侨大多是是上世纪50-60年代撤回来的，至于为何如此，印尼人为何排华，没人告诉你当初东南亚华人和老猫的东南亚政策是如何联系在一起的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;22、&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;1916&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年时，一个黑人路过华盛顿广场，被一群失业的白人青年抓住，用铁丝捆起来，架在火堆上活活做成了人肉烧烤”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;这是臭名昭著的杰西·华盛顿私刑事件&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Lynching_of_Jesse_Washington&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lynching of Jesse Washington&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，而不是黑人路过“华盛顿广场”，好不容易找到个有事实依据的居然都是道听途说，智硬无药医。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 23、&lt;i&gt;“在中国国力最弱的年代，每一根美国铁路的枕木下都埋着一具中国人的尸骨”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;华工主要集中参与的是中央太平洋铁路西段，而非所有美国铁路，且此段由于地势险恶，伤亡率自然非常高。至于多少华工死亡，至今没有确数。即使在接近100年以后，修建铁路依然是非常危险的工作，“修1公里铁路牺牲1个人” &lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/history/zhongguoxiandaishi/detail_2011_09/20/9319450_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;原铁道兵政委忆成昆铁路：修1公里铁路牺牲1人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;“国内铁路建设牺牲6615人，伤残49987人”&lt;a href=&quot;http://www.360doc.com/content/11/0126/16/4727511_89170538.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人民心中永不消失的铁打营盘－－铁道兵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;24、&lt;i&gt;“所以利比亚和叙利亚在打内战之前，都要先等中国政府撤侨完毕之后才敢开打，而不是像过去那样先杀了再说。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;为什么杀了再说，到底他们是打内战还是抢着打中国人？我被强大的逻辑拜服了，且利比亚内战叫“2月17日革命” 中国2月27日才开始撤侨。叙利亚至今没有组织撤侨“使馆到目前为止，还未组织规模性的撤离，华人们大多是自发走的” &lt;a href=&quot;http://finance.qq.com/a/20120725/001639.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;5000在叙华人几乎全部撤离 20多名使馆人员留守&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，不放松每一处细微的造谣点，方显自干五本色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;25、&lt;i&gt;“我外公告诉我说，当年在国外，外国人根本不把中国人当人看，很多酒店都写着禁止中国人入内，但如今中国人再去住这些酒店则会受到礼遇，这不是因为你牛逼了，而是因为你的国家牛逼了。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;外公又出现了，只不过不知道70年代天朝内斗搞得如火如荼的时候在某不具名外国工作的外公，能见到几个“中国人”，以致于让酒店禁止中国人入内都要做成牌子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;26、&lt;i&gt;“去年，奥巴马在香格里拉会议上力邀&lt;/i&gt;&lt;i&gt;23&lt;/i&gt;&lt;i&gt;国参与围堵中国时这样说道：“中国有&lt;/i&gt;&lt;i&gt;13&lt;/i&gt;&lt;i&gt;亿人，他们越崛起，我们就会越没饭吃，因为地球资源供给是有上限的。所以为了我们能继续过现在的生活，就必须遏制中国的发展。”——这段视频网上不难找到，朋友们可以自己去搜来看看。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;不难找到？好吧，我帮你找出来&lt;a href=&quot;http://www.abc.net.au/7.30/content/2010/s2872726.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The 7.30 Report&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这是2010年4月澳大利亚广播公司记者克里.奥布莱恩在奥巴马访澳前对其进行的专访。这TM和&lt;i&gt;“去年，奥巴马在香格里拉会议上力邀&lt;/i&gt;&lt;i&gt;23&lt;/i&gt;&lt;i&gt;国参与围堵中国时这样说道”&lt;/i&gt;有一个字相关？除了奥巴马？尼玛连时间都是错的。&lt;i&gt;“所以为了我们能继续过现在的生活，就必须遏制中国的发展。”&lt;/i&gt;这个狗尾连吴法天点子正都不敢造成奥巴马原话，还是周小平同志牛逼，造谣想造就造，想怎么掰怎么掰，掰完了还很牛逼&lt;i&gt;“这段视频网上不难找到，朋友们可以自己去搜来看看”&lt;/i&gt;。此谣言这里有专门打脸的&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_6988131f0100vwmr.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;被迫害妄想是病，得治&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 原文链接也给出来了，一个讨论环境和可持续发展的话题，活生生变成了迫害妄想狂的狂欢。&lt;br&gt;&lt;i&gt;“美国一边公开宣称不是中国死就是西方亡”&lt;/i&gt;&lt;br&gt; 同原文链接“PRESIDENT OBAMA: Oh you know I don’t think about this as a zero sum gain……It is in our interests, both of our countries interests for China to be successful, for China to be prosperous……and so we’re not interested in constraining China, we want China to do well. ”赤裸裸的指鹿为马我们也不能怪周小平同志，因为我完全肯定他没看过原文，甚至我都怀疑他不能完全看懂这一段。况且对职业造谣手评书家来说，看不看原文都没有关系，我们只需要看吴法天、点子正就可以了解世界的真相了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;27、&lt;i&gt;“是谁让你们一边嘲笑金三胖世袭，一边又对美国总统老子走了儿子上，儿子下台了老婆上的事实视而不见的？？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;唯一合理的解释就是克林顿是老布什儿子，小布什是老布什老婆，至于奥巴马和希拉里，实在是放不进这个模子里呢。另外，金家江山是如何坐稳的，请参考&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/b7/a6b7b16907c971d234330c0290a9a65b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;11257&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a6/b7/a6b7b16907c971d234330c0290a9a65b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;28、“&lt;i&gt;谁让你们一边嘲笑中国的食品安全标准，却对美国合法使用瘦肉精导致不能达到中国标准而屡遭退货视而不见的？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;天朝造成中毒的是盐酸克仑特罗，美国可以合法使用的是莱克多巴胺，且严格控制残留，导致退货的是标准不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;29、&lt;i&gt;“是谁让你们嘲笑中国企业没原则没标准，却对德国用马肉冒充牛肉视而不见的？？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;这本来就是非法的事情，爆出来居然是没原则没标准？哪个批准可以用马肉代替了？且德国的货源都是来自荷兰。&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/2013_meat_adulteration_scandal&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2013 meat adulteration scandal&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“是谁让你们嘲笑蒙牛伊利奶粉有三聚氰胺，却对新西兰奶粉双聚氰胺超国标&lt;/i&gt;&lt;i&gt;8&lt;/i&gt;&lt;i&gt;倍视而不见的？？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;双氰胺作为牧场硝化抑制剂在牛奶中的残留，且基本安全，这和三聚氰胺作为非法添加物用以提升蛋白质含量完全是两回事。&lt;a href=&quot;http://www.chinafic.org/rel/fb!show_son.do?wode=154&amp;amp;Id=817&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;食品与营养信息交流中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30、&lt;i&gt;“是谁让你们相信了酸奶里有皮鞋，而忽略了皮革制品里根本无法逆向提炼胶原蛋白这一常识的”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;你只需要随便找一下“皮革水解物”&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2401024.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;皮革水解物_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://tech.gmw.cn/2011-02/17/content_1621741.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;皮革水解蛋白粉被列入农业部检测黑名单 _科技频道 _光明网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 就知道了。只要周小平同志嘴里出现“常识”的时候，就知道又是在吹牛不打草稿了，甚至发明出“逆向提取”这种词汇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;31、&lt;i&gt;“是谁让你们相信了中国官员很傻帽，张嘴就是屁话，比如“反对我就是反对党”、“我爸是李刚”，可是你们听过录音吗？人家根本不是那样说的啊！是谁在误导你们？他们为什么要这样误导你？你有没有思考过原因？？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;我觉得还有比中国官员更傻帽的，你猜猜是谁？不仅是录音，还有录像&lt;a href=&quot;http://www.tudou.com/programs/view/hvMIHSgZ3Es/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;反对我，就是反对党&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 是谁在误导你？他们为什么要误导你？我陷入了深深的思索——原来李启铭也是“中国官员”啊&lt;br&gt;&lt;br&gt; 32、&lt;i&gt;“美国搞四代机搞了&lt;/i&gt;&lt;i&gt;16&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年，中国搞四代机只搞了&lt;/i&gt;&lt;i&gt;7&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;YF-22 1986年中标，1990年就首飞了，另外还有YF-23作为竞争机型。F22现在唯一形成战斗力的四代机。模糊前后时间毫无意义。&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Lockheed_Martin_F-22_Raptor&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lockheed Martin F-22 Raptor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;33、&lt;i&gt;“美国发射火箭失败了几十次，中国只失败了几次”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;同时美国的火箭发射的总次数也是中国的数倍，两国成功率比较接近。&lt;br&gt;34、&lt;i&gt;“美国&lt;/i&gt;&lt;i&gt;3D&lt;/i&gt;&lt;i&gt;打印技术只能打印塑胶部件，中国&lt;/i&gt;&lt;i&gt;3D&lt;/i&gt;&lt;i&gt;打印技术已经开始打印超坚固超耐高温的钛合金部件，并应用在了飞机上”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;别扯淡了，美国是最早开发3D打印钛合金的国家并用在飞机上，中国都是跟着学的。&lt;a href=&quot;http://www.guancha.cn/shi-yang/2013_01_21_122111.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;钛合金3D打印  2012中国第一发明&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;35、&lt;i&gt;“中国的天宫正在搭建，美国的哈勃今年就要失去控制，过几年就要完全坠毁，再无力维护”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;国际空间站也还好好的立着呢，坠毁的是毛子的和平号空间站，至于哈勃，那是望远镜，并非无钱维护，而是维护过于复杂，况且马上就有最新的詹姆斯·韦伯空间望远镜来接班了。&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/32760.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;哈勃空间望远镜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;36、&lt;i&gt;“可中国不仅&lt;/i&gt;&lt;i&gt;100%&lt;/i&gt;&lt;i&gt;全包了苹果的生产”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;富士康是台企，且不过是组装，人工价格优势消失随时都可能换地方，龙华的兴衰就是明证&lt;br&gt;&lt;br&gt;37、&lt;i&gt;&quot;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;马云多次公开批判中国工业化进程，说不如青山绿水的中国好，但马云绝不会告诉你他是中国工业化最大的受益人&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&quot;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;这是马云关于环境的演讲 &lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/hy/20130222/215014622053.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马云：环境污染让我睡不着觉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 周小平同志倒是没别有用心，只不过只关心时尚爱国评书，不关心环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;38、&lt;i&gt;“李承鹏恶骂中国政府遣返“脱北者”，但他绝不会告诉你美国遣返“脱墨者”时根本不顾那些可怜人的死活。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;西班牙裔都已经超过黑人成为美国市区第二大族裔了，&lt;a href=&quot;http://world.people.com.cn/GB/14866748.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;在美国，西班牙语不是外语――管窥美国西班牙语裔人群（上）--国际--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 脱北者被遣返面临的严重后果是世人皆知的，这是准备拿遣返偷渡客来作比较？&lt;br&gt;&lt;br&gt;39、&lt;i&gt;“巴菲特和比尔盖茨经常说自己是自由经济的受益人，是美国梦的代表，但他们不会告诉你……”&lt;/i&gt;&lt;br&gt; 巴菲特和盖茨的谣言都快抽烂了，巴菲特参观纽交所的时候其父还根本不是众议院议员&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Howard_Buffett&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Howard Buffett&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 至于众议院议员还括号“相当于中国部委级高官”，完全无视行政与立法的中国特色思维；那本文面向中二的性质就更明确。盖茨的母亲也非什么美联储高管（有意思的是，在原始谣言版本里，她是IBM 董事） &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mary_Maxwell_Gates&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mary Maxwell Gates&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这段话完全忽视巴菲特与盖茨的个人奋斗，而试图用谎言来暗示，哪里都要靠关系——那扎克伯格又是靠谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;40、&lt;i&gt;“薛蛮子说美国房连地皮一起卖，但他不会告诉你那块地想传给儿子要再交&lt;/i&gt;&lt;i&gt;45%&lt;/i&gt;&lt;i&gt;的钱，而且每年按估价（由美国政府人工估算价格，纯人治）&lt;/i&gt;&lt;i&gt;2.5%&lt;/i&gt;&lt;i&gt;交税，一旦交不起就收回。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;美国的赠与税（遗产税）是超额累进制，每人每年享受13000元免税赠送，且税率每年几乎都有变化（2012年35%），各州也有本地法律，且与薛蛮子身份（是否归化，是否有绿卡，是否是外国人，2012年公民遗产豁免额为500万，外国人只有6万）有很大关系，何况也不知道给儿子的地值多少钱，不知道45%是怎么拍脑袋想出来的？美国无公设的不动产估价制度，而是由有关的不动产估价协会或学会承担不动产估价人员的选拔与估价行业的管理，和美国政府基本无关 &lt;a href=&quot;http://bj.house.sina.com.cn/n/o/2003-02-21/19214.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国房地产估价制度&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 我鼓励周小平同志能搞个固定估价系统解放“纯人治”的估价系统。且美国房产税为地方税，大部分用于支持学区，各地税率都不相同，2.5%想必也是掐指一算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;41、“&lt;i&gt;美国政府是没有拆迁的问题，是因为原住民已经被他们杀光。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;言下之意中国有拆迁问题是因为还没把原住民杀光，其实美国至今有大量原住民，造成殖民时期印第安人死亡的第一元凶是天花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;42、&lt;i&gt;“美国是没有面包车校车，是因为他们有&lt;/i&gt;&lt;i&gt;90%&lt;/i&gt;&lt;i&gt;的人口都住在城里”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;美国恰恰是典型的郊区化发展，除了几个大型城市，大部分以郡为单位，2012年美国前10大城市的人口只占总人口的8.07%，这也是上面所说奥巴马为何要“遏制”中国，号召不要学习美国生活方式，减少碳排放的原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;43、“&lt;i&gt;看看那一车车满满的蔬菜、肉类、饮料是如何送入我们的城市，你再来谈谈为什么我们要继续提升工业化指标”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;需要指标么？需要么？不需要么？“我们期望的晚餐并非来自屠夫、酿酒师和面包师的恩惠，而是来自他们对自身利益的关切。我们不是向他们乞求仁慈，而是诉诸他们的自利心。”——《国富论》亚当斯密 1776 ，似乎200多年后还有人不明白这个道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;44、&lt;i&gt;“根据美国去年自己的公布的数据表明：有&lt;/i&gt;&lt;i&gt;40%&lt;/i&gt;&lt;i&gt;的美国人，只占有社会&lt;/i&gt;&lt;i&gt;0.2%&lt;/i&gt;&lt;i&gt;的财富。这分明就是铁三角，哪像橄榄了？”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;又是去年，周小平同志是多爱去年啊？自己都不知道来源是哪里吧，这个数据是2010年纽约大学Edward Wolff的论文，数据统计到2007年，也不是什么官方数据，此为家庭财产净值（net wealth）。而所谓“橄榄形”、“金字塔”社会讲的是分配与收入（incoming）。这才是美国人口调查局官方公布的2011年美国家庭收入数&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/File:Distribution_of_Annual_Household_Income_in_the_United_States.png&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;File:Distribution of Annual Household Income in the United States.png&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;——————————抽累的分割线————————————————————&lt;br&gt;抽人实在是很累的活儿，周小平同志的大嘴张口就来，想到哪就说到哪，更牛逼的是，有监控、有视频、是常识之类层出不穷，真当别人不会去找来抽脸，一副死猪不怕开水烫的样子。&lt;br&gt;最后让我们用本文最点睛之笔的评书段子来结束这个不要姑父的时代：&lt;br&gt;“他们会编出或者夸张出跟多内容丰富多彩的段子，我不可能永远逐条向你们解释这些都是有违常识的段子，不可信。所以能拯救你们不被洗脑的，惟有知识本身。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21209847/answer/17813986
</link>
<author>
田川
</author>
<title>
如何评价《请不要辜负这个时代》？
</title>
<description>
谁辜负了这个时代？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者 田川&lt;br&gt;&lt;br&gt;读到周小平的《请不要辜负这个时代》，我的第一反应是震惊。不是为他观点尖锐而震惊，而是震惊于这篇文章行文竟如此不严谨，论证观点时史实硬伤竟如此之多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章发表在《环球时报》上的版本全长一千余字，原文全长九千余字。为免喜爱周小平的读者朋友说我吹毛求疵，企图借文章中的几个枝节否定全文，我细读了周小平的原文，其中硬伤，容后再禀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说《环球时报》上发表的版本。文章第二段中，周小平提到他曾读到“王小波的弟弟在美国街头被人刺死，监控显示他临死前挣扎了很久，这段时间过路行人很多，但没人帮助他。”因此，年轻的周小平同志开始感觉到“外国的月亮并不圆”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是否属实呢？王小波的弟弟王晨光遇害，在当年留美华人圈中是轰动性的大事，媒体多有报道。王小波的哥哥王征曾写过一篇《王晨光遇难纪实》，其中写到，王晨光被刺伤后，一位名叫Mike的白人青年，开着皮卡将王晨光送到医院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周小平在写作时是否查考了这段文字，我们不得而知。但按照他后文中的表现来看，他写作时信笔游疆，天马行空，不像是一位严谨的时评作者，而像是一位满嘴跑火车的“青年历史创造家”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周小平在文中多次呼吁国人“千万不要被网络上耸人听闻的负面消息催眠”，但在我看来，周小平此文正是以耸人听闻的谣言催眠读者的典型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在原文中，周小平举出了“60年来，北京城的总人口从20万变成3000万”，“21世纪人类的100个专利中70个都是中国人的”、“美国拉什莫尔山的总统像嘴唇厚达6米”，“46%的美国人从不去投票”，“一位湖南姑娘在美国举办了一场和600男人性交的活动”等例子来支撑他的论证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜的是，这些例证，无一属实。那些认为周小平观点振聋发聩而转发这篇文章的读者朋友，吹捧周小平的评论家，刊发周小平文章的媒体同仁，是否查证过文中的这些例子呢？恐怕没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有趣的是，某些媒体人不仅没有核实文中内容，还在刊发此文激化了原文的观点，把周小平原文中的“我明白我的世界观正式形成了，而且它应该不会错……”删改成了“我明白我的世界观形成了。”人家周小平原文里还存有自我反思的迹象，你非要逼上梁山，又是何故？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《谁辜负了这个时代》这篇文章声名鹊起，值得这个时代的所有人为之警醒。在这个网络技术发达、公共讨论空间不断扩展的时代，作者写作更应时行文严谨，有理有据。读者阅读时也应保持自己的独立思考，核实文章中耸人听闻的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯如此，我们才能不辜负这个时代，亦不辜负我们自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;请勿转载&lt;/i&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
