<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20763378/answer/16096787
</link>
<author>
张胡斌
</author>
<title>
维络城是否近来发展受阻？是执行的问题，还是模式的问题？
</title>
<description>
类优惠券类的业务都有天然的硬伤。难以形成有效的规模营收，谁也改变不了。&lt;br&gt;主要的难题有几个：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;运营成本高，大量的地面团队是公司运营巨大的包袱，覆盖的城市越多，难题越大。获取商户合作的成本高，餐饮行业是所有行业里面销售难度最大的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;难以收费，市场中永远存在大量的免费竞争对手。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;运营数据不准确，服务的使用情况难以统计。餐厅收券与否在统计和实际之间永远存在不明的差额，即使是KFC和M记也会出现大量不用券就ok的情况。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用户黏性低，高收入用户不在乎，低收入用户不忠诚。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;所以这样的业务只能是公司服务里面的点缀性业务，而不能是主体业务。&lt;br&gt;大众点评、各种团购、12580、114甚至是OTA这样的服务提供商可以做，可以作为用户回馈而长期保持并提供运营成本。&lt;br&gt;维络城这样的没其他收入的中长期不看好。合并是个好选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这次合并中，只能说我们看到的&lt;b&gt;弱弱联合&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20795138/answer/16285145
</link>
<author>
Junius Lu
</author>
<title>
如何快速准确地掌握涂素描中的明暗色调？
</title>
<description>
停下手头所有事情，怒答！&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人美术生考取电影学院，10岁开始学习国画，15岁后接受素描色彩训练，水平考生中算好，画者中算烂。为什么要回答这个问题呢？因为这个问题也困扰了我好多年！直到我通过学习计算机渲染和相关的图形学理论，才悟出一个从来没有任何老师告诉我的真理：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;要画好素描，最好先学一点光学知识！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我们说，素描训练的目的是为了训练「造型」、「光影关系」、「空间」&lt;br&gt;那么先明白几个基础的道理：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;光是能量，光在传播过程中，能量是会损耗的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;光是粒子，撞击到物体表面是会反弹的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所谓「高光」是不存在的，你所看到的只是光源形状在物体表面的反射！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;镜子是黑色的！钢盅窝子也是黑色的！&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;比如第一条，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/bf/2cbf54c1d8c769da5f9e8efd2034de5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;855&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/bf/2cbf54c1d8c769da5f9e8efd2034de5d_r.jpg&quot;)'&gt;（老人深色的肤色，恰恰是用「留白」来表现的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些学生会画黑，但是不会画白，只恨这纸不够白。什么是白，就是光线射入你的画面后，最亮的部分，这里能量最强，其他画面部分必须弱与最强的部分，有座次排席。所以就算在灰色卡纸上也能表达「阳光灿烂」。就好像图形学上颜色的数值，8bit图像最白就是1，你脾气在大也是1，所以为了不要过曝，就算是日光灯，也只能控制在0.95这样子的灰度，大部分正常的数字照片，很少有对象的颜色能进入这么高的数值范围里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二条，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c1/2cc1f03852e24e0b4e230227ca11712f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;824&quot; data-rawheight=&quot;1108&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;824&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/c1/2cc1f03852e24e0b4e230227ca11712f_r.jpg&quot;)'&gt;（辅光暗示了距离，体积，结构）&lt;br&gt;&lt;br&gt;找到主光很容易，难的是画辅光，所有一切古典绘画的美感，细腻的辅光表现是关键。主光击中背景以后，给与主体物「 散漫」的辅光，或暗示了体积，或勾勒出轮廓，或丰富了色域（灰度），会画，能画出辅光的才是高手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三条，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/f8/4af8e636300a85b3d284cafe2c44545b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1700&quot; data-rawheight=&quot;1186&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4a/f8/4af8e636300a85b3d284cafe2c44545b_r.jpg&quot;)'&gt;（一个灯泡一样的细小光源，怎么可能产生这么「 散漫」的环境反射和柔软阴影）&lt;br&gt;不光是素描，特别是水粉色彩中，很多学生就是大笔一挥，一坨白色颜料涂在「高光」处，嘴角漏出「满意的微笑」，收笔完工。殊不知这是一种恶劣的「现实主义」表现方式。这一笔下笔前，必须观察主光的形状，色感，才能决定物体所谓「高光」的绘法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四条，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/80/69800fba6729eaffc02b154841f57bbf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;856&quot; data-rawheight=&quot;1478&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;856&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/69/80/69800fba6729eaffc02b154841f57bbf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;要问很多人镜子是什么颜色的（固有色），很多人会觉得，「应该是白色」的吧，画素描的人怎么可以犯这种错误呢，虽然我们素描练习中很少有画镜子这种东西，但锅碗瓢盆等强反射的金属物体还是不少的，对于他们固有色的理解，才能深刻理解反射的原理，如果一个物体的固有色是白色，那么它无法反射出任何环境，而且，你如何在一个「 镜面反射」物体上，找出那个该死的「明暗交接线」？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;去tm的明暗交界线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我完成「应试考学」以后，在学习中才后知后觉的一些道理，回头再看之前接受的训练，大部分，完全是出于「应试」的肌肉反射训练，这么说吧，中国素描教学出来的学生，造型都没有问题，大部分瞄一眼对象，自己就能「默写 」了，完全不用考虑对象的真实情况，你说这也是创作，我觉得这只是机械训练的条件反射罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这样训练出来的学生，离「美术」还差很远很远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;素描训练是很理性和很客观的事情，很难想象没有一点基本的科学素养和悟性，光靠什么「眯起眼睛看」，「临摹」，「不许用3H的铅笔」，就能画出犀利的素描作品，当然，有悟出这些道理的人，花了很多时间，能用「自己的语言」得到同样的结果，但如果能从科学入手，我觉得会事半功倍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20691521/answer/16007847
</link>
<author>
水无痕
</author>
<title>
Clash of Clans 具体怎么玩？有什么技巧？
</title>
<description>
昨天把奖杯刷到1250拿了450个宝石之后我决定来码字了……（顿时感慨为什么在知乎上我净是回答打游戏的问题……我是有多hea……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前在人人平台上玩过类似的这种策略类游戏，比如说《红色警戒》、《星球崛起》什么的。后来因为玩到级别高的时候不花人民币真的是寸步难行，于是就放弃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过倒是积攒了许多经验可以给大家分享：&lt;br&gt;首先要明确一点：&lt;b&gt;钱永远不是攒来的，是抢来的！下线的时候记得把钱花光，不攒钱不惹人羡慕来打。要用的时候再去别人那里拿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第二点感触是：主基地的升级很重要，但是也很困难。基地等级的高低往往产生压制性的优势。&lt;br&gt;第三点经验是：一开始给你的那些宝石什么的不要乱花啊少年！能买工人的买工人，买不了工人的就等着升级主基地用。因为如果单纯靠攒钱的话，要么一气打足够的钱出來，要么就只能祈祷不要在下线的时候钱被人打光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为不算第一次玩这种游戏类型的人，说说我是怎么发展的吧。&lt;br&gt;因为之前人人平台上《红色警戒》的教训，我上来的反应是先要把主基地升上去。所以我的宝石基本上都是花在买金币上来升级主基地上了。通过宝石的帮助可以很轻松很快（相当快）的把基地升到五级。&lt;br&gt;之后就是老老实实的该升级就升级该造什么就造什么。&lt;br&gt;建议首先升级气矿和军营。因为他们可以保证你每次登录的时候都可以有足够的气去买到足够强大的兵去抢钱（重视发展而不是奖杯的时候就不要管被打的问题了，反正每次下线钱都花完了怕啥）。&lt;br&gt;等金币富裕了，就开始大规模升级防御（啥？金币太多下线的时候花不完？多的钱你造围墙啊大哥！围墙多吃钱啊！不过记得先造围墙啊！cancel要吃一半的钱）。&lt;br&gt;这个时候就两个选择了，升六本或者是打1250的成就得到450个宝石。这个时候就完全取决于自己的奖杯数了吧，我当时防御什么的都起来了之后差不多有1000个奖杯，于是花了一下午的时间打到1250，打的过程中钱够了，升六本，打完之后就直接买了第三个工人。（第四个工人要1000个宝石，尼玛坑爹呢！）家族里面的长老一直跟我说，你应该被人打到900多个奖杯才对，不然你还没30级给你配对的对手你都太难打。我没听他的，因为找到了一个比较nb的战术，见下文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于作战：&lt;br&gt;&lt;br&gt;作战的目的有两种，要么是抢资源，要么是拿奖杯。&lt;br&gt;你要是抢资源你就看看资源是不是好打，只要能打到就别管输赢，要是被层层封锁难以接近，别省着那配对钱。&lt;br&gt;要是拿奖杯，眼里就别盯着资源。一共三颗星打到100%伤害，打掉基地给一颗，打掉50%的建筑给一颗，只有100%都打掉了才会给三颗。只要有了一颗星星就不会判定你输，只要不输你就有奖杯拿（虽然少点但至少不会扣你奖杯数）。所以把A类建筑堆到离防御很远的地方是一个不怎么英明的决定。看一下对方的布局，是拿主基地容易些，还是打掉50%容易些。如果都很困难，别省着那配对钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外吐个槽：这个游戏的AI很屎。太屎了。当年《红色警戒》在人人平台上各种挨骂，但是好歹可以选择是否人工操作，是否电脑AI。三个手指划个框框，一个手指点击运动，我一开始以为操作是这样呢，结果进了战斗才发现，坑!爹!呢！除了prefer defence的兵种，谁上来都是挑着最近的那个打。&lt;br&gt;这个问题让我头疼了很久……………………所以一开始巨人+wb+bb的组合并没有太大效果，因为wb轰掉围墙开路之后巨人在前面tank抗伤害，可特么这个时候后面的bb根本就没有跟上来输出，还是各打各的，围着个小土楼砍半天，巨人都死光了特么才过来帮忙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后总结了一下，找到一个战术分享给大家。&lt;br&gt;人海战术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，这个游戏的AI太屎了，这是前提。所以你的兵种即使是再厉害他们也只知道捡着身边最近的那个砍，而且被对方集中火力了死的很快，再而且占的人口多所以每次造出来就那么几个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是最后这个傻傻的AI愣是把我逼的：&lt;br&gt;全造bb。&lt;br&gt;我现在是三级实验室把bb升到3级，人口有120，所以每次去打的时候都是5个wb加上115个bb。所以外面的A类建筑可以很轻易的一下子啃光。然后直奔围墙。wb撕开口子之后bb们就一拥而上，这个时候就几本不用管了。我115个人你防御在厉害每次发炮都只能杀掉我一个，而我可以在两次发炮的间隙就像切菜一样把你砍掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个战术的优点是：&lt;br&gt;花钱少&lt;br&gt;造兵快（120个造满最多也就不到20分钟）&lt;br&gt;火力大（那是相当猛）&lt;br&gt;人多不怕死&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点就是：&lt;br&gt;怕群体伤害的魔法塔和大炮。&lt;br&gt;魔法塔轰几下基本上大家都挂了，一次挂那么三四十个谁受得了。大炮还好，因为发弹有间隙运动快，所以我的对策是上来要么从距离魔法塔远的那部分打，要么就直接冲到魔法塔的下面一下子砍掉他（对炮塔基本上就直接就近砍过去，不会躲在远的那部分进攻（炮塔也没什么远的……伤害半径那么大……））。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个方法大家初期还是可以用一用。不过对方等级到了六本七本的时候就有两三个炮塔和魔法塔了，就不容易选定进攻路线了。（冲1250的时候系统给我的配对都是八本的……我基本上要配对十几次才能找到一个100%不会输的。不过现在拿到450宝石就不用怕啦～接下来就是抢钱发展啦，管他输赢呢）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候，嘿嘿，还是多兵种进攻吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于防御的阵型什么的网上有很多就不再多说了，不过，围墙真特么吃钱……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝大家游戏好运～～～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20678547/answer/16337549
</link>
<author>
潘宁羚
</author>
<title>
智利是一个怎么样的国家？
</title>
<description>
仍然在智利首都圣地亚哥交换中，与大家分享这片几乎和中国距离最远的土地上的人事物，会不断更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚到智利的时候，因为语言不通（一条街上听得懂英语的一只手可以数过来），后来用微信用陌陌搭讪周围的各种中国人或者会说英语的外国人，充分利用对方的各种信息来帮助我们迅速稳定下生活。当时心里滴血地想，当年怎么不好好学习西班牙语呢混蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;食物&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主食 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;食物主要以芝士、黄油等配合各类面包、肉类为主，水果品种丰富，和国内相比部分水果（比如蓝莓、车厘子等）相对比较便宜。&lt;br&gt;智利传统家里的人不吃晚餐，但是会在晚上八九点吃一顿叫 Onces 的类似早餐内容的餐，一边看电视，一边喝啤酒抽烟大声聊天享受阖家欢乐。可能是因为太阳落山晚（通常在晚上 8 点以后），一个月落雨又不足 3 天，所以作息也比较推迟（我从来没见过我爸妈会在半夜一点还放着整栋房子都可以听到的音乐欢乐地看电视的情景），不过也正是这些人让我见识到了什么叫做「活在当下」的「Carpe Diem」，乐观洒脱即使没有很多钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;沙拉 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;沙拉很多，但是通常不会提供类似国内的沙拉酱，而是其他两三种口味的酱料（鱼酱、芒果酱、树莓酱等各种奇奇怪怪的口味都遇到过），除了生菜、番茄、黄瓜等传统蔬菜外，通常会有不同口味的芝士（可选择），鸡肉，牛油果等。&lt;br&gt;坑爹的羊奶芝士就不要尝试了，真是余味绕梁一百日。同班一个瑞典的女生非常不能理解我为什么这么讨厌这种芝士，而且常常对我说这是她吃过最好的芝士了。个人还是坚持这种腥骚味不适合亚洲人的口味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;面点 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;面包什么的就不说了，不过有一种饼比较普遍也很特别，上面是不同的派或者酱料，下面是厚厚的酥饼，因为我实在不爱吃，也就不多作评论了。还有那种大饺子，类似北方的盒子，不过内馅各有不同，因地制宜，食材取自当地。&lt;br&gt;中国菜和中国饭店在当地比较常见，和比比皆是的寿司店不同，中国餐厅多是有中国人在其中经验的，不过口味经过改良，多半还是卖炒饭炒面盖浇饭之类的食物。&lt;br&gt;当地最多的店一个是药店（Famacia），另一个是一个叫「Castaño」的面包店，已经达到了「五步一阁，十步一楼」的境界。值得一提的是，这里的药店和国内不同，它是类似于 7-11 这样的便利店，或者华美星辰这样的药房，主要售卖各类非处方药和日用品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;饮用水 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;圣地亚哥的水不好喝。大多数人家饮用的是会直接从水龙头倒出的自来水，除非需要热水，基本不会高温沸腾，这直接导致了我们喝了很长时间的「游泳池味道」的水。不过后来即使我们煮过水之后也觉得水有一股漂白粉味道。&lt;br&gt;便利店里也不一定会售卖矿泉水，以果汁汽水为主。在餐馆吃饭需要白开水的话一般也会以售卖矿泉水一瓶为主，不过会提供杯子以及是否需要冰块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;气候&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;智利的国土横跨 38 个纬度，而且各地区地理条件不一，智利的气候复杂多样包括多种形态，使得很难用一句话总结智利全国的气候状况。在智利国境内至少包括了五种主要的气候类型，包括有：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;北部的热带沙漠气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;东部和东南部的高山苔原和冰川气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;复活节岛上的湿润亚热带性气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;智利南部的海洋性气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;智利中部的地中海气候&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;全国大多数地区有四个季节：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;夏季 - 12 月至 2 月&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;秋季 - 3 月至 5 月&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;冬季 - 6 月至 8 月&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;春季 - 9 月至 11 月&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;早晚温差很大，没有太阳直射的时候天气十分舒适，但是晚上会很凉。圣地亚哥的冬天不太冷，最低温度一般也不低于零度。平日降雨十分少，正午时云彩不多，虽然重金属工业发达，但是天空颜色依旧蓝。傍晚的粉红色天空会配合火烧云十分美丽，这里的傍晚指的多是晚上 8 点，那时候太阳才下山。附图从家里阳台看出去的夕阳。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/71/aa71e485b3cb57c4b1a04266f599ede3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1067&quot; data-rawheight=&quot;693&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1067&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/aa/71/aa71e485b3cb57c4b1a04266f599ede3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;智利北部的热带沙漠气候区是世界上降水最为稀少的地区，不是之一，是最少，有个地方甚至连续 91 年滴雨未下，就算是比较大的城市例如伊基克，也是几年才下一场雨。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;公共设施&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;公共厕所 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;正常的位于大街上的公厕都不免费，均价在 350 比索。在市场或者大排档吃饭的话，你需要和 waiter 说要去 baño（厕所），然后 waiter 会给你一张「免费公厕使用券」，去指定公厕使用。&lt;br&gt;也正因为公厕实现收费制，所以相对比较干净。大多数步行街上的厕所还都是生态循环公厕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;旅游咨询中心：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这样的小 office 在圣地亚哥有不少据点，主要提供各种官方的旅游推荐、免费地图和讲解等，工作人员不一定会英语，但是相关资料有英文版的。通常这些中心的工作时间截止下午 4 点，但是工作环境极佳，非常赏心悦目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;物价&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比索和人民币的换算方法：比索单位去掉 2 个「零」后乘以 1.3，即人民币面值。&lt;br&gt;物价大概是杭州的 3-4 倍左右，也包括不同的全球连锁快餐，比如 Subway 的基本餐在圣地亚哥大概折合人民币 60 元左右。&lt;br&gt;普通衣物和国内类似，也有不少中国商人（温州偏多）在当地卖衣服，其实 made in China 的衣服在智利本地市场还是占多数的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;住房&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;宿舍 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;全智利都没有学校的宿舍&lt;/b&gt;，因此学校其实不怎么管国际生的住宿问题，但是会提供一些网站网址给我们参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;贫民区 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;因为在飞南美之前没有找到合适的房子，所以想在 homestay 住一周到当地看房子，就用 airbnb 找了一家看起来很漂亮的住宿来住。房东非常热情，房子也确实挺漂亮，就是比较简陋，是那种自己建的民房不过刷了五颜六色的漆，配合着南美洲灿烂的阳光蔚蓝的天空就很好看。&lt;br&gt;房东来接我们的时候也不知道西区是贫民区，只觉得房子比较落后路上人比较少，后来在附近地铁站遇到了一个中国人（当时真是迫于无奈见到会说英语的长着华人面孔的就搭讪啊），和我们形容这一带的话是「你们再住住就知道了」，心中无限后怕。加上离学校确实非常远，便决定搬走。&lt;br&gt;当时的房价是一个月 500 刀，住在上下铺的不足 10 平米的小房子里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;市区 -&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;其实圣地亚哥的房子挺多的，中介服务也非常周到，但是服务费比较贵。他们的收费标准主要是根据住房时间长短来定的，住的时间越长就越贵，比如 3-4 个月是收取 40%，5-6 个月收取 45% 的中介费。另外要注意的一点是，这边很多房子的标价都不一定是实价，extra fee 比较多，比如水电费、打扫费、网络费等，七七八八一加，价格不比欧洲便宜多少。&lt;br&gt;我们租了一个二流地段的高层套间，靠近地铁 1 号线（因为学校在山上，只能通过这个方式上学），房子挺大，有 1 个主卧室和 2 个很小的侧卧，以及 3 个厕所（这点实在太实用了），房子挺大，月租折合人民币一万五（三人平摊，各五千左右）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;酒店、青旅 -&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;还没有体验过，但是知道很贵。（待更新）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;交通&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;地铁 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;和其他大城市相似，圣地亚哥的地铁四通八达非常方便，但是在这样 GDP 的国家里价格不低，白天的票价是 610 比索，晚上会变成 690，单趟折合人民币 10 元左右，不记距离。&lt;br&gt;如果有学生卡、老年卡的话还是非常划算的，单趟 190 比索，但是由于办卡手续十分麻烦，大概需要 2 个月才能办下来。&lt;br&gt;地铁上的地图是纸质的，也就是说，具体地铁行驶到了哪一站无法通过小红灯标识识别，加上不是双语报站，所以其实常常容易坐错站，不过幸好这边和北京那种部分站必须出站以换方向不同，它这边换方向非常方便，有写着「solo cambio de anden」的单独穿行通道。&lt;br&gt;南美人的热情在地铁上可以充分发挥，第一次见到在某次足球比赛前后，整整一列车（每个车厢）的人一起大声唱同一首歌，又唱又跳，每一站都有人下车，有人上车，穿着一样的衣服，在车子启动后拍车顶，跳舞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;公共汽车 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;公共汽车很现代，和地铁相比价格差不多，590 比索一次，2 小时内是不加收费的。公交车内设施比较好，有些线路长的车也比较大，有专门的站立区域和残疾人区域，常常还可以看到有艺人在上面表演（不是国内地铁上那种断手断脚的乞讨歌手），通常会有一个弹琴，一个演唱（见图）。如果有乘客欣赏可以给他们钱，通常演唱几首歌就下车换乘，或者只是刚好经过此地需要乘坐此车。&lt;br&gt;要注意的一点是，公交车是不报站的，站台上的站牌上没有具体的站名，推荐大家使用谷歌地图或者网站：&lt;a href=&quot;http://www.transantiago.cl&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;.: Transantiago :.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 提前查好线路。用后者有一个方便的是它能告诉你具体坐到哪一站的站牌号，你估摸一下距离留心站牌号，避免过头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;出租车 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;路途中等的话价格还是非常划算的，特别是几个人 share 车钱的情况，有时候比坐地铁还划算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;租车&lt;/b&gt; - &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;据其他中国人（一个通过微信周围的人找到的中国汽车商人）提供的消息，中国驾照通过一定的手续是允许在智利境内行驶的，但是需要交 200 美金在当地进行一个简单培训和考试，过程需要一些时间，但相对比较容易，再加上智利租车行业发达以及驾驶座位于左边，十分适合喜欢旅行的中国朋友们。&lt;br&gt;如果在当地停留时间较长并且有此需要的话可以考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;娱乐活动&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;节日 - &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;每年 2 月有一个持续一周的节日，会有现场表演（在距离圣地亚哥附近的一个沙滩上），还有音乐颁奖、明星表演等，全国电视台都会每天全天直播现场，当地的广场上也会有不少庆祝活动。那天行为艺术表演的人也较多，主题多为表现「爱」、「希望」、「和平」等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;夜生活&lt;/b&gt; - &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;实在太欢乐了。（待更新）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于当地人&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;大多数当地人还是非常 nice 的，遇到过很多人都说智利是南美治安最好的国家了，即使仍然存在不少抢劫和偷盗的行为。&lt;br&gt;单反这样的设备还是比较少见的，所以在大街上走的时候不建议将相机挂在脖子上。&lt;br&gt;不过会说英语的人实在少之又少，强烈建议不会说西语的人在去之前务必小学一番。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于中国人&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;因为在智利的中国人还是有一些的，但是很奇怪的是，走在路上遇到其他中国人的时候，对方不会太热情也不会很激动。特别是在路上的一些中国餐馆里，听到中文也都冷冷地一问一答，开始我们都超不能理解为什么在国外中国人这么冷漠。&lt;br&gt;后来才知道，在当地中国人多是抱团生活的，大家都有自己的中国人小圈子，所以不会太激动，不过还是原意互相帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对于其他拉美国家来说，智利总体还是比较安全的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/159732029.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;智利是什么气候&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;家里网速不佳，无法多传图片，还会继续更新。&lt;br&gt;：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20527997/answer/16337347
</link>
<author>
GPepperLiu
</author>
<title>
「一脚踩空」的感觉是如何产生的？
</title>
<description>
回答这个问题之前我们先来考虑下另一个问题：&lt;br&gt;为什么开发出像人一样直立行走的人型机器人这么困难？大部分机器人都是靠轮子前进而不是两足？&lt;br&gt;可能有其他原因我不太懂，不过我知道很重要的一个原因是：创造出一个具有平衡感的系统是非常复杂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类的脑在保持身体平衡时进行的计算非常复杂，只不过它不需要动用你的意识，所以让你感觉不到而已。&lt;br&gt;要让身体时刻保持平衡，需要回答三个问题：身体的运动状态是什么样子？身体处在什么姿势？周围的环境什么样子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人进化出了三个系统分别了解这三方面的信息，汇总到小脑，小脑是处理平衡感的中枢。&lt;br&gt;1，前庭系统：告诉你“身体的运动状态”。 前庭系统在耳朵里，就是那个会让你晕车的器官。它负责感知人在三维坐标中的位置、旋转、摇摆，以及定向加速度。&lt;br&gt;2，本体感觉：告诉你“身体处在什么姿势”。所谓本体感觉，是由分布在运动系统的一系列感受器组成的，感受身体众多的肌肉、关节、肌腱处在什么位置和什么运动状态。小脑综合这些信息后就知道你的身体正处在什么姿势。&lt;br&gt;3，视觉系统：告诉你“周围的环境什么样子”，比如前面是不是有一块砖头、地面是硬的还是软的等等，这些信息对保持平衡非常重要，因为人的身体姿势不是瞬间就能调整好的，必须要计算提前量，才能保证几秒钟以后身体仍然处在平衡状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来很有趣，这三方面信息粗略地看，分别代表了平衡感的过去、现在和未来。而小脑，就负责分析这三方面所有的信息，指导身体的姿态，保证平衡的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题目中问到的走台阶，其实就是收集到的信息不够充分。小脑认为前面仍然是一个台阶，于是做好了&lt;br&gt;踩到台阶的准备，正如我前面说到的，这种准备是很复杂的，比如后脚要抬多高，大腿和小腿肌肉什么时候收缩，什么时候舒张，跟腱和脚掌的位置，重心在前后方向和左右方向上分别什么时候做出调整，前脚什么时候开始抬起等等一系列。&lt;br&gt;结果前面其实没有这个台阶，你的身体瞬间就失去了平衡。小脑表示很抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢你的小脑吧，它默默无闻的做了这么多工作，甚至只有出现错误的时候你才能感觉到它的存在。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20834647/answer/16336673
</link>
<author>
YuDan
</author>
<title>
将一段声音的波形保存成一张图片以后，是否有办法在只有图形的情况下还原这段声音？
</title>
<description>
简单的回答：当然可以&lt;br&gt;详细点的回答：可以，不过你在重新发明早就有的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体来讲，一般的声音文件，若要质量达到CD 水平，需要采样频率达到48kHz，每个采样点需要用16bit来记录，如果画成波形，就是每秒钟需要一张大小48,000x65,536的点阵图来存储这一秒钟的信息。比如像如下这张图记录的波形：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/4e/6b4e6645b83b54bdb40e1f04c9abe1c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1920&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6b/4e/6b4e6645b83b54bdb40e1f04c9abe1c7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;你的播放器要做的事情就是从左到右依次读每一列的像素，然后播放出相应强度的声音。很容易看出来，这个波形文件里面所有信息都不丢失，所有信息都能完整地还原出来。显然这个文件太庞大，而且冗余度太高，每个像素只有一个比特的信息。于是然后，有人就说了，那我用图像压缩算法把这图像压缩一下不就好了吗？bingo ！当然世界上有成百上千的图像压缩算法，你甚至可以发明自己的压缩算法专门来压缩这副图像，把它可以压缩到很小。可是回过头来看看，绕了这么大一圈，mp3之类的文件格式，发明出来不就是为了压缩这种波形的文件吗？我们为什么非要把一维的波形转换成二维的图像以图像格式压缩存储，然后在播放的时候重新转换成一维的波形？为什么不直接压缩原始的波形文件呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;唔，就这样吧，有很多我们可以做但是我们不去做的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828229/answer/16335122
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
如何评价 Path 3 的更新？
</title>
<description>
作为一名从 Path 上线第一天用到现在的死忠用户，我感到很遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，Path 团队有几个严重的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 喜欢跟进别人成功的产品，不喜欢冒险做更重要的没有先例的产品。&lt;br&gt;2. 重表轻里，没错你们的 UI 设计是很精美，但如果同样的精力去找到一个好功能就更好了。&lt;br&gt;3. 没有先做容易获取用户的功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;揉一起说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Path 团队这两年多来，一直在炒别人的剩饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Path 1.0 = 手机上的精致的紧密关系图片社交工具 ＝ Dave Morin 试图在手机上复制 Facebook&lt;br&gt;Path 2.0 = 手机上的精致的紧密关系多媒体社交工具＝Facebook 2012 年试图升级的 Timeline&lt;br&gt;Path 3.0 = 手机上的精致的紧密关系多媒体社交＋通讯工具＝Path 试图在美国市场复制 Line&lt;br&gt;&lt;br&gt;但别人的成功不可复制啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.0，在 Facebook 一统江湖的时代做同质产品，注定不可能高速发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.0，Facebook 的 Timeline 的确欠佳，但它已经圈下了几亿用户。而你在没有几亿用户的情况下，把 Facebook 做到 60 分的功能提升到 85 分，但用户不会因为这种改良而迁移。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.0，Line 是很成功没错，可第一，亚洲证明行之有效的用户习惯是否适合美国用户？第二，难道你指望所有用户都只在 150 名好友之内发短信吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两个版本说明，&lt;b&gt;好功能必须也是新功能，才有用户吸引力。&lt;/b&gt;虽然 Facebook 已经很强大，但不代表没有新机会：Instagram 靠滤镜、Talkbox 靠语音通话、Snapchat 靠阅后即焚，都是用户没体验过的好玩意儿，纷纷获得一片天，但 Path 却一直在做 Facebook 已经做到 60 分的功能，用户没有丝毫新鲜感，就不可能蜂拥而至。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一款社交产品，用户发展的慢，那你的功能做的再精致都没用。因为别人的用户量比你大，别人的社交关系更成熟，就有可能把你的用户都抢走。想想看，微信先用通讯功能圈了两亿多用户，再加朋友圈，而 Path 恰好反过来，看看两家公司的成绩...... 张小龙那句话真的有道理：好玩&amp;gt;功能&amp;gt;交互&amp;gt;UI。Path 属于专注 UI 一百年，UI 水平 100 分，好玩的探索上 0 分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很重要的一点：任何产品如何经常连不上服务器，都很难留住用户。当中国已经拥有它 1/10 用户的时候，它却从未认真服务于他们，这简直是疯狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，还是不希望 Path 倒掉，毕竟我还有 40 多个每天互通有无的好友......&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对 Path 2.0 的吐槽，虽然曾被众多好友反对，但证明是经得起时间考验的：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19942279/answer/13428041&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你对 Path 2.0 的评价是什么？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20160638/answer/14312069
</link>
<author>
袁达翔
</author>
<title>
人火化之后骨灰有多少体积？
</title>
<description>
一台好的火化炉有三个燃烧室，是可以把骨头烧成灰的。除非是中毒或者病变，烧好了的骨灰应该是很白净的。大家可以放心，现在能火化的单位都是国家审批的，没有敢使用多人一炉的。&lt;br&gt;好吧回到问题上，一个40X30X20的骨灰盒是能够装下中等身材遗体的骨灰，而如果有剩余的骨灰工作人员也会询问您需要怎样处理。家属拿到的骨灰只是其中一小部分是不属实的，换个角度可以想，拿骨灰干嘛去呀。。&lt;br&gt;关于骨灰混杂，我们每处理一具遗体，都会用吸尘器把剩余的细小的骨灰渣给清理干净，所以可以放心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20833682/answer/16332188
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
为什么年轻女性不喜欢被称为妇女？
</title>
<description>
妇女一词，从现在实际使用的范围看，没有年龄界定。比如妇女节，到达什么年龄的女子，才能包括在这个节之内？但在多数情况下，人们使用妇女一词，是指成年女子。不少情况下，又指已婚女子，如白居易长诗《琵琶行》中，有“老大嫁作商人妇”的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一群三四十岁的女人走来了，其中有已婚的也有未婚的，说一群妇女走来了，肯定不能说说错了。&lt;br&gt;一个十八岁的姑娘参加了工作，单位放假，你不能说她不是妇女，不让她放假，可是你要在日常生活中，就说她是妇女，似乎又有点不妥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里产生的一个问题是：需要注意其在特定语言环境中的使用，以注意其特定含义，又要注意人们在日常生活中使用时，通常的含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“娉娉袅袅十三余， 豆蔻梢头二月初”，如此娇翠欲滴。“杨家有女初长成，养在深闺人未识，天生丽质难自弃，一朝选在君王侧。”如果她嫁过人了，这后面的故事就没有了。说少女及姑娘们如花似玉，人们从来不吝啬用美词加以赞颂。女到十八一支花，女过三十豆腐渣。这些说法已经不仅是生理年龄的描述，而且还包含了男权社会下的价值判断了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人在乎这样的说法，是对年龄的在乎，是对其不同年龄阶段社会属性的在乎。姑娘可以专指未婚女子，已婚后说说也无妨。而男子就没有这样的对应称谓，了不起可以以童男这样硬性的称谓代之，却不如“姑娘”优雅，女子到了一定的年龄，就可以称为姑娘，是可以既专指又不专指的称谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于妇女常用于指成年女性以及已婚女性，自然会让年轻女性不满。以至在两会上，还有提案，在民间有呼声，要求将“妇女节”改为“女子节”“女性节”“女士节”之类。今年三八节有媒体采访在校女大学生或者在职的年轻女子，就有回答说，我们还年轻，不过妇女节。女人嫁人之后，是其社会角色的一大跨越，更因男权社会的存在，有大量的社会规范。说性别歧视时，常说的是歧视妇女，少见有说歧视姑娘的。这里面有对女人不同年龄阶段的社会价值判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一种文化，年轻女性不喜欢被称作妇女，是这种文化在她们身上的反映。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20823426/answer/16334452
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
小孩子5岁在幼儿园学英语，孩子挺有兴趣的。但是幼儿园老师发音很不标准，属于很明显的中式英语。很担心孩子从小学了一口中式发音的英语，长大了想纠正就难了，大家怎么看？
</title>
<description>
知乎這麼勵志的地方，處處都是正能量，偏偏是外語口音這個問題上，「別人聽得懂就行」、「老外也有口音」這類觀點特別吃香。怪哉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司偶爾來一個外國客戶，你同事能用地道的口音和他談判。那一刻你感到羨慕。然後回到知乎上打下一行字：「只有中國人才那麼在乎口音。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;題主您的擔心很有道理。中式英文很難聽。就算美國人英國人不介意，這難聽也不減一分。請盡量多讓孩子聽外國的新聞吧。也請把他的 iPad 系統語言和 Siri 換成英文的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20808440/answer/16251766
</link>
<author>
言雀
</author>
<title>
太古集团是一个怎样厉害的跨业务实体？有哪些值得借鉴的过人之处？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;邀。&lt;br&gt;很少看见百年企业啊！&lt;br&gt;很少看见二百年的企业啊！&lt;br&gt;噢，这就是施怀雅家族的太古！&lt;br&gt;如果非要赞美一个，那就是太古！&lt;br&gt;无他，只因为经营稳健。&lt;br&gt;··························································我是赞美的分割线·····································&lt;ul&gt;&lt;li&gt;太古的前世今生&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;1816年，施怀雅父子三人成立Swire Son Co.那么这个公司主要经营英国与欧美国家之间的进出口贸易。1861年太古集团开始透过代理Augustine Heard &amp;amp; Co.与中国进行传统进出口贸易。后来Swire家族为了拓展远东地区市场与英国人Butterfield共同成立了Butterfield Swire Co.（太古洋行），后来Butterfield退出了太古洋行。之后太古开始进军自己的实业开始多元化经营。现在的太古是航运之王、地产大亨·········&lt;ul&gt;&lt;li&gt;经营文化理念&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;特点：太古在所经营行业内，一直以&lt;b&gt;稳健、审慎&lt;/b&gt;的姿态经营。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作风：低调内敛，太古一直做事都很低调，崇尚优势。打个比方啊，太古就好像是一个追求完美的艺术工匠，对待产品精雕细磨。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上下游全连接经营，比如，太古在商业地产方面，不但投资建设物业，而且后期的整体的运营也都是自己做，太古在香港四个商业地产项目每年会贡献30多亿港元的租金收益。当然这也是和太古是一家航母公司脱不开关系。但是不可否认的一点：太古从成立之初这种基因就埋下了。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1947%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1947年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;B&amp;amp;S于香港成立Pacific Air Maintenance Services (PAMAS)。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1948%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1948年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;B&amp;amp;S收购&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%8B%E6%B3%B0%E8%88%AA%E7%A9%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国泰航空&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;公司45%股权。Orient Paint 与香港 Duro Paint Manufacturing Co. 合并。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1950%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1950年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;PAMAS 与 Jardine Air Maintenance 合资成立&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%A3%9B%E6%A9%9F%E5%B7%A5%E7%A8%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港飞机工程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;公司（港机工程）。其实国内反面的例子很多，比如海#航##、比如GM。GM之前是有在北京计划进军商业地产的但是因为作风太过冒失激进出现诸多问题，后来不得不折价出手这个项目。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Swire家族在后来的经营中是退居幕后的，都是职业经理人在打理。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;太古的理念很前卫，但是着手做事又很稳健。比如太古汇因垃圾分类工作获政府表彰，比如太古在港大设立太古海洋科学研究所。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;任何一家百年企业都有他成功的法门，这些优点值得我们学习效仿，但我想并不适用任何人。无论是组织还是个人都有其自己独特的秉性，卓越前辈手中的剑并不是每一个人都可以接过来挥舞的。如果非要总结点什么，应该就是——用心对待。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;——————————————————太古地产————————————————————&lt;br&gt;首先我是做商业地产这一块的，那就把太古地产拎出来单说吧。尽量不打马虎眼，诚恳点。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不盲目扩张，一步一个脚印走的很踏实。说到这里我要批评国内的开发商，盲目扩张，疯狂掠地，然后销售回笼资金，然后再攻城略地，大有零售业抢占市场份额的火药味。说实话，我不看好WD，但也不详细点评。太古在这方面做的就很好，太古在香港的四个项目每年的租金收益是30亿港元（10年财报），2011年北京三里屯village租金收益大约是4亿多港元。太古的物业是不出售的基本全部持有。太古有没有钱？太古有钱，比国内的开发商有钱多了。但是人家从不盲目的跟风。我想这一点，值得我们做企业做人学习。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;地产牵涉到城市未来数十年、数百年的发展，甚至更久远。我想说的是，企业虽然是赚钱的机器，但是很多钱不可以盲目的去赚。比如一直很热门的话题——奶粉。今天我们可能看不到很远的未来所影响的结果。这就像是一个潜伏期很长的病毒。一旦爆发不疯即死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设计理念。可以支撑未来相当长的一段时间。国内很多物业支撑不了未来的发展格局，不少地区，2000年前的物业项目现在又要必须拆掉。拆掉挺可惜，不拆掉又不适合当前的实际情况。大家比较熟悉也就是三里屯的Village了，开放式的购物中心，这种设计是未来的主流趋势。在这方面目前国内还尚没有一家可以可以跟得上。比如三里屯的动线很宽，密度很低，这样其实是牺牲了有效的营业建筑面积的。如果是国内的公司肯定不会放弃任何一点一滴的可以利用土地的。所以说太古为项目着想眼光比较长远，理念比较前沿；国内大部分开发商呢，为腰包着想，鼠目寸光。比如WD的不少项目Mall旁边搭配的商业街基本都成了摆设。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;运营，太古做商业地产几十年了，行业经验极其丰富，手段也很好。值得我们行业人去好好的学习一下。举个小例，Shopping guide（导购），大家谈微笑服务多少年了？相信各位都有这样的体验，你问她厕所在哪？手一指：就在哪？       到底在哪呢？不少没有方向感又羞涩的朋友只能憋着慢慢找。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;———————————————这是我的梦想——————————————————————&lt;br&gt;我希望我将来可以操作两三个项目是符合长远规划的，并且消费者可以在里面真切的感受什么叫购物的享受。&lt;br&gt;吼·····为梦想奋斗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E7%93%8A%E8%A8%98%E6%B4%8B%E8%A1%8C&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;琼记洋行&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Augustine_Heard_%26_Co&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Augustine Heard and Company&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%AA%E5%8F%A4%E9%9B%86%E5%9C%98&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;太古集團&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Butterfield &amp;amp; Swire&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.swirepacific.com/eng/global/home.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://swirepacific.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;官网&lt;/li&gt;&lt;li&gt;太古地产上市文件&lt;a href=&quot;http://ir.swireproperties.com/big5/listdocs/listdocs.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ir.swireproperties.com/big5&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/listdocs/listdocs.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Company History  http://&lt;a href=&quot;http://www.swirepacific.com/eng/about/history.php?thirdlvlsection=1816&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://swirepacific.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=0jxA7YtJLS0&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RTHK香港故事第18辑09：太古&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=0jxA7YtJLS0&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=0jxA7YtJLS0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20545460&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么三里屯商区隔着一条马路人流和兴旺程度相差如此之大？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;百度故事会&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/957778.htm#2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;太古集团_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://gz.ifeng.com/gongyicishan/detail_2013_02/27/605316_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://news.dayoo.com/guangzhou/201302/27/73437_29228146.htm?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;说的不好，贴了些资料，大家可以翻翻看看。如果有缪误之处，还望指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20614778/answer/16333967
</link>
<author>
蒋小猫
</author>
<title>
LINE POP 有哪些技巧？如何玩到 40 万以上的分数？
</title>
<description>
Line Pop要的高分确实需要一些运气，但是一定的小技巧（有一些还是非常蠢的）可以确保你每局都在20万以上，平均40万左右，，这样也会大大提高最后得到高分几率的（我的最高分今天打到了120万呢！）。下面我来给大家一点干货吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 最基本的就是经常玩了，&lt;b&gt;&lt;u&gt;累积的游戏等级会给你更多的level bonus&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。界面右上角的level越高最后的总分bonus百分比就越高。我现在是level 40，在总分之外还会再加18%的level bonus，这个比率就是相当高的了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 当你点了Play以后会有一个很萌的声音说：”Ready?GO!“ 这个时候不要在那里流口水发傻，也不要故作聪明的想”嘻嘻，我先偷看一下，开始了就立刻消除“。其实&lt;b&gt;&lt;u&gt;当画面还有Ready字样的时候你就已经可以开始游戏了&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这样可以节省一秒钟以上，也就是提升1/60以上的时间唷！&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 刚开始玩的人还有一个恶习，就是会看着消除。当然啦，这很有成就感~但是这样会浪费非常多时间。大家可以观察一下自己，每次消除以后，你是不是自己在那里呆傻零点几秒看看后面会不会有自动消除项出现呢？所以秘诀就是&lt;b&gt;&lt;u&gt;不要管正在消除的萌脸，当你的手指滑动完成以后（甚至在滑动的时候）你就应该已经寻找到下一个消除目标了&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。（我知道这听起来很蠢，但是确实是行之有效的方法啊！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.接上一条，一直有一点很困扰我的是消除的时候，我已经看到了下一个，结果那个我要碰的脸就变成了Combo Guage闪闪闪或者就被后来的自动消除（天然有三个连在一起）搞得乱七八糟。我的经验是，&lt;b&gt;&lt;u&gt;当你在某处滑动以后，这时候不要傻看这个一个区域，而是迅速的看其他的地方有没有可以消除的地方&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，然后再把视线拉回来，这样就不需要去等一切settle down，也是节约时间的好办法赫赫赫&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 为什么要强调快速看下一个目标呢，因为&lt;b&gt;&lt;u&gt;要随时注意右上角的能量进度条&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。速度越快能量填满的越快，满了以后就会奖励Combo Guage（就是闪啊闪的那个一个了）。如果出现停顿时间太长，那一栏是会倒退滴~为了确保这一栏一直加满，你就不能停顿啦。这里我也支持大家打开游戏声音玩，这样你可以随时通过声音监测自己的速度（玩起来的时候谁有工夫去看那个能量进度条唷~）如果实在找不到的时候就可以点Combo Guage来缓解一下当时的尴尬，但是。。。看下一条&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. &lt;b&gt;&lt;u&gt;Combo Guage没事别点&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。这个是得高分的秘诀，大多数情况下，按照前面的几条来做，在time up以后我的得分是在15到20万，还剩下4到5个Combo Guage。这时我就做不了什么啦，等运气撞高分咯~基本上你的分数最后此时是不会低于35万的~最高可以达到百万以上噜~&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;b&gt;憋气饼干和发光饼干：不用强求&lt;/b&gt;。开始有段时间我很执着于尽量多的去算怎么得到这两个，后来发现这两个对于的高分意义不大，提高基本消除的速度才是重点~&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 道具：刚开始玩的时候把各种道具都试了一遍，感觉没什么奇效。从功能上看，那应该是Multiplier最有用了。combination很鸡肋，而且非常distractive不建议使用~&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.高分固然好，但是开心最重要了。我不支持痛下决心的说这一局一定要的高分，然后十分严肃的去玩。玩得高兴就好，经验是越是放松结果后来得分反而越高。得了高分记得贱兮兮的share给你的好友唷~~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/07/0107fa0c9ad5de165b375ae625275f8f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/07/0107fa0c9ad5de165b375ae625275f8f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;祝大家玩得开心~么么哒~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20833132/answer/16331595
</link>
<author>
蓝枫铭
</author>
<title>
右上角一个红色圈的数字，这样的提醒方式是一个好设计吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先&lt;/b&gt;回答你的问题，我觉得这种动态提醒是一个非常好的设计。&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说&lt;/b&gt;这种提醒方式，如Linus所说，这种提醒方式属于Text-Badge 动态提醒&lt;br&gt;(程序实现方式是：重写图标类，为图标右上角添加一个可以动态设置文本内容的text)&lt;br&gt;我最先看见这种动态提醒是360在PC端的软件update数量提醒(个人阅历有限，但评论里知友告诉我，ios的badge提醒是先于360的)，后来这种动态提醒也被迅雷下载引入。移动设备上的App也很早就引入了新消息badge提醒(ios平台有这个功能，Android平台没见过，Android平台仅在应用内的图标按钮上看见过提醒数量)&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后&lt;/b&gt;说说为什么这是一种很好的设计。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这种提醒设计很大程度地降低了用户“感知”有新消息到来的成本，减少了用户与某个应用或平台(上的人)互动的等待时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;试想如果没有这种设计，忙时未及时处理的邮件、来自人人、QQ空间、微博等社交平台的新消息等等内容，都需要自己再打开一次应用，才能获知这个平台是否有消息需要处理互动。有时候我们会隔很长一段时间才进这个应用一次，但应用里的待处理消息却是需要在当时就进行互动的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以有时候我们进入这个应用，仅仅只是想查看有没有关于自己的新消息而已&lt;/b&gt;，如果没有，我们可能会立即退出来。&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于&lt;/b&gt;大家讨论到的关于这种设计引起的人不停查看新消息的&quot;强迫心理&quot;，我想说，垃圾消息只会因为你而存在，你是可以花点时间来彻底拒收这些垃圾消息的。&lt;br&gt;我在想这个设计的好处时，想起了另一件事，就是一种”消息中心“形式的产品设计&lt;br&gt;对很大一部分人来说，社交网络与现实生活已经密不可分了，而处理来自各种社交网络的新消息就成了一个小难题。&lt;br&gt;Windows8系统内置的消息中心、360桌面的消息中心等等的设计就非常不错，它们都是为了更大程度地降低用户“感知”、处理来自社交平台新消息的成本而存在的，事实上他们也一定程度上解决了这个小难题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19707815/answer/12717178
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
怎样学习抽象代数？
</title>
<description>
 受邀。vieplivee推荐了很多具体的教材什么的，我就不推荐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是中途转数学的，也是大三开始自学群论。不过我的优势是物理系的数学基础本就不错，另外我有物理图像，群论是对物理很重要的一个科目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抽象，就是独立于经验与物理现实，但是抽象不是说和经验现实没关系。&lt;u&gt;经验现实是抽象概念的来源&lt;/u&gt;，人的思维不会凭空造出个东西。因此抽象概念一定能在现实中找对某种程度的实现，这就是&lt;b&gt;数学图像，对于理解是很有用的东西&lt;/b&gt;。以群论为例，维基给相关话题使用了魔方的图片，这就是一个很赞的图像。群就是变换，其意义体现在可以作用于其他对象上，就像是你旋转魔方使其状态改变，子群什么的概念就都显而易见了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是不能停留在图像上，因为&lt;u&gt;抽像概念毕竟是独立于经验现实的&lt;/u&gt;，是有一系列公理和性质所定义的。&lt;b&gt;有数学图像&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不等于理解，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;只能帮助理解&lt;/b&gt;。常有人问怎么想象三维以上的空间，事实上我们没有想象。我们有多维空间的数学定义，严格按照定义来推导，有时想想二维三维的情况获得一些启发。这里就是硬工夫了，看能不能静下心，有时还要排除数学图像的干扰。&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;我认为这个能力也是可以培养的，途径就是&lt;b&gt;多看多做举一反三&lt;/b&gt;。数学研究中经常说有灵光一现，其实没读大量的文献，没学大量的数学，哪来的灵感。每个数学上的突破都只是在许多其他人的工作上做的微创新，虽然可能数学家本人没有意识到。佩雷尔曼拒绝奖金，因为方法是别人发明的，他用了而已……可谁不是呢。我建议找有答案的教材，先参考着答案做题，然后自己&lt;b&gt;总结方法思路&lt;/b&gt;，自己就开始会做了。问题在是否善于总结归纳。不擅长的话，应试教育所用的题海其实是有道理的，逼你习惯各种方法技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用巴拿赫的名言，体现举一反三的境界：&lt;br&gt;A mathematician is a person who can find analogies between theorems; &lt;br&gt;a better mathematician is one who can see analogies between proofs&lt;br&gt;and the best mathematician can notice analogies between theories. &lt;br&gt;One can imagine that the ultimate mathematician is one who can see analogies between analogies. 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19796230/answer/16333864
</link>
<author>
言雀
</author>
<title>
和尚化缘到荤菜怎么办？
</title>
<description>
这是个好问题啊！&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@负二&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fu-er&quot;&gt;@负二&lt;/a&gt; 说的，现在没有化缘的说法。具体不铺展，都懂。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;题主问的，是以前，没有标注确切年份，我就权当是中国近代以前。印度不了解，避而不谈。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;中国古代的家庭食用油。我不得不说，其实中国几千年来，顿顿能吃得上油的那都是钟鸣鼎食之家。像自耕农、赁农等是很少能吃得上油的，吃油也得放在节庆吃。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;食用油的发展史来看，最先出现的一定是动物油。植物油的出现稍晚。动物油有一个显著的优势是利于提炼。植物油的提炼是有很大的难度系数的，每次我看见古装戏大批量使用桐油用于战争，我就纳闷了，那是油又不是水！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;油料的来源，我们是农业社会。第一、在自然生产力的情况下，农作物的产值是很低的。1962左右的华北平原一亩地也就产小麦100市斤左右，甚至更低，据长辈描述小麦都没有茅草长得好。公社囤积的化肥都化了，村里人都不敢用，因为不知道这玩意又啥用图。第二、动物油的来源主要就是家畜，猪牛羊、牛是劳作的主要动力pass。知乎也有不少农村出来的，应该知道农村养猪是个啥状况。总的来说，猪在古代的基层是个稀罕玩意，珍贵着呢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;寺庙是有田产的。这些田产来源主要有和尚开垦的、达官仕宦朱门富庶人家捐赠的等。所以一般的和尚都吃的是自家寺院出品的粮食。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;化缘到底化的是什么。一般狭义的化缘就是托钵沿街上门乞食。但是真正乞食的和尚大多都是云游的行脚僧，居无定所。他们都是为了修持，普渡众生，所以对食物的要求都是很低的。一粥一饭足矣，赶不上饭点，窝窝头就水就美哉了。和尚化缘另外含义就是募化，僧团向信众公开主动或被动的募集物资广修善缘，募化的所得一般都是修缮庙宇、衣食穿用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;南亚地区，依律托钵的更不可能会遇见动物油。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;综上：基本上是不会碰见误食动物油的状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/60896e67ddccda38376bafb4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;明清以来潮汕寺院田产之变迁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.doc88.com/p-358268720908.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;唐宋寺院田产来源的变化与影响&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.aec1971.org.cn/art/2012/8/11/art_1331_2621.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国古代的食用油及其多种用途&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19819327/answer/15530914&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;佛家说不可杀生，所以不吃肉，为什么不包括同样为生命体的植物？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828572/answer/16316590
</link>
<author>
何珈澜
</author>
<title>
编剧的 36 个情感结构是指哪 36 个？
</title>
<description>
非常激动，这是我第一次被邀请。没想到无意间为了缓解无聊答了一道题就获得了邀请。更重要的是这次回答让我意识到我是多么喜欢编剧行业，在打这些字时都特别愉快，这种发自真心的快乐是比当记者写稿子的折磨完全不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始答题&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为是在手机上答，表述的可能不足够准确，36种模式是这剧情模式，大概就是说所有的戏剧模式和人物关系都逃离不开这36种模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始是意大利戏剧家卡洛•柯齐查阅了大量古代戏剧作品，得出结论：世界上的一切戏剧剧情，都可以归纳为36种模式。&lt;br&gt;我现在能想到模式包括：复仇、求告 、灾祸、苦难、英雄壮举、无意的爱恋、无意的伤害、骨肉间的仇恨等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多电影都是基于这36种模式作为骨骼然后在添加血肉创作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们大学课程中会有很多这种单一模式的类型写作练习。如警匪片，那就可以套入36种模式的一种或多种，如，男主角要当毒贩是因为当警察的父亲家暴，母亲不堪忍受自杀，男主角在火拼无意中却杀死了自己最爱的女人，这种用了两种模式，骨肉仇恨和无意伤害。就是大概这个意思。我们班曾有奇葩同学把36种模式都用了一遍，在一个剧本中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是为什么很多观众认为电影现在不好看都是一回事的原因，大部分编剧缺乏创新，匠气太重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这只是剧情模式，还有人物关系的分类，而将人物关系用到极致的是，琼瑶大姐。她的小说把能写到的人物情感关系都写到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三点要开会了，我草草用手机打的，会有不准确的地方，回去在补充吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828354/answer/16320474
</link>
<author>
许启辉
</author>
<title>
看点点的数据：1819 万博客、3547 万内容，点点不是运行的很好吗？为什么许朝军转型做啪啪呢？
</title>
<description>
&lt;b&gt;点点运行得并没有你想像得那么好。&lt;/b&gt;下面从三个方面举例说明：用户质量、服务质量、运营策略。&lt;br&gt;用户方面，点点网的用户总量和用户增长数确实很可观：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2011年2月 开始内测&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2011年3月 10万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2011年5月 20万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2011年6月 100万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2012年4月 600万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2012年?月 1800万&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;仅仅用了一年多的时间，用户数量就达到千万级别。这对一个没有资源的小众产品来说，算是很不错的结果了。&lt;b&gt;实际上，这个用户数量仍有较大水分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;第一批用户是被李开复的微博以及点点网的电影票和哈根达斯吸引进来的。这一系列&lt;b&gt;推广&lt;/b&gt;活动让点点用户量爆发性增长，同时造就了一批如下图所示的推荐博客：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;107&quot; data-rawwidth=&quot;244&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/5e/815e1f38fbb85acf64c56d148dca03ba_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;244&quot;&gt;这样的推荐博客数量并不少——在点点网官方的运营下，轻易坐拥十几万、几十万甚至上百万的关注量。在2012年初，影响力达到这般规模的博客哪怕是放在新浪微博，也是响当当的存在。而实际上呢，关注该推荐博客的绝大部分用户，在注册完账号之后，就再也没有登陆过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;点点网的图片可以&lt;b&gt;外链&lt;/b&gt;（虽然后来做了一些预防措施，但效果不甚理想），除了单张图片的限制是20M之外，没有其他任何限制。为此，点点网一度沦为图站，站内的图片频繁出现在各类C2C网站、壁纸站甚至成人论坛上面。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;点点网有一个很受独立博客主欢迎的功能：&lt;b&gt;自定义模板&lt;/b&gt;。用户拥有很大地权限去修改博客页面的外观、添加访问统计代码、添加广告，对程序功能要求较低的用户来说，这跟点点网提供了一个免费的网站空间差不多。不少优秀的个人博主开始转战点点网轻博客，为其带来一批优质的用户和内容。但也正是这个功能，引来了巨量的淘宝客和垃圾站站长。这类站长们很卖力地在点点网上转发文章和图片，向每一个可能的地方插入广告链接；在一众导购网站和色情网站的刺激下，奋斗着他们那看上去前景无比光明却不需要分毫本钱的事业。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;可以说，是上述用户撑起了点点网千万级用户数量的门面。但也正是上述用户，狠狠地打了点点网的脸。那存储、那流量，都是钱，都是运营方的泪啊。大把票子花出去了，却不能对运营方产生任何正面的帮助（有些站长在自定义模板的时候甚至把点点网所有轻博客右上角标志性的工具条都隐藏了）。点点作为一个拿了千万风投的中型公司，如果想慢慢地熬，沉心积累用户和内容，这钱怕是不够烧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，由于各方面的原因，&lt;b&gt;点点网的服务质量下降，赶走了一批优秀的博主。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2012年10月前后，点点网在海外购买的服务器和带宽趋于饱和，网站的速度急剧下降，甚至多次出现访问超时的情况，导致诸多博客直接被百度K站，诸多辛苦付诸东流。据了解，因为时值十X大会议期间，点点网只能眼看着情况恶劣下去，却不能做出增购服务器和带宽的补救措施。&lt;br&gt;另一方面，同样是会议期间的政策问题，点点网关闭了自定义模板的功能，所有自定义博客页面瞬间还原到默认模板（随后在小范围内采取了补救措施，通过人工审核的方式逐个恢复博客的自定义模板功能）。在此双重打击之下，大批博主纷纷放弃点点网，重新回归其他云服务的怀抱。笔者关注列表中的博客超过3分之2自此停止更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再有，笔者认为&lt;b&gt;点点网的运营策略存在几个硬伤&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;不够重视编辑队伍&lt;/b&gt;。但凡优秀的UGC网站，必定有一支优秀的编辑队伍在背后支撑。网易社区如是，豆瓣如是，新浪微博亦如是。编辑的整体情况决定了这个网站的尺度、层次、品味乃至整个网站的文化氛围。因为编辑队伍的存在，让人感觉这个网站是有血有肉的东西，而不是一个只会1+1=2的机器。例如，新浪微博的“枪口抬高一厘米”。点点网的小编是根据博客算法+本人申请从网友中筛选出来的。每个小编负责一个或多个标签的内容。小编里边有初中生、高中生、大学生和已从业的年轻人。这些小编有着不同的喜好、品味、道德观念，不同的在线时长和在线时段，不同的执行力。他们在阅读短短的几句操作提示之后就要开始实习上岗，实习多日被认可后成为“正式”的小编。就是这样一群结构松散、意识形态迥异、没有经过严格培训的、自愿的编辑（外加几名官方的客服人员）肩负着3547万条内容的审核工作。而且这编辑队伍的规模仅仅是一百余人！或许这样的模式才真正体现了UGC的要义，只是在现有的筛选和培训机制下，除了官方重点打造的几个标签外，其余标签都没有积累多少有价值的东西。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;没有真正把握轻博客的轻内容|轻社交的特点&lt;/b&gt;。从Wordpress到Tumblr再到Twitter，是一个内容从重到轻，社交从轻到重的过程：&lt;br&gt;Wordpress （传统博客）：重内容|微社交&lt;br&gt;Tumblr（轻博客）：　　　轻内容|轻社交&lt;br&gt;Twitter（微博客）：　　　微内容|重社交&lt;br&gt;新浪微博在Tumblr和Twitter之间找到了平衡点——内容介于轻与微之间|重社交，结果他成功了。&lt;br&gt;点点网选择了学习Tumblr，却采取了“轻内容|微社交”的模式，可以说仅仅是在传统博客上做了些许的革新，就像百度博客、QQ空间很随便地把博客强制转换为轻博客的行为。&lt;br&gt;点点网的社交功能太弱有两个体现：&lt;br&gt;a、许多博主选择使用 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/link?url=mW9YGJqjJ4zBBpC8yDF8xDhovD_v0UteSmUAbEi&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;多说 - 社会化评论系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 来代替官方提供的&lt;b&gt;评论&lt;/b&gt;功能。不知道这是对用户体验的不认可，还是对点点网用户群数量的不认可，亦或对点点网发展前景的不信任？&lt;br&gt;b、部分博主的博客绑定了一级&lt;b&gt;域名&lt;/b&gt;（甚至隐藏了点点网轻博客右上角的工具栏），自此无论是域名、UI还是功能，几乎跟点点网再无一点交集。虽然点点网用户仍然可以对这类博客进行订阅（如果他们知道如何订阅的话）、并按照官方既定的格式进行阅读更新，但我实在想不出来这些用户（即便是知名个人博客主）对点点网的发展有任何的帮助。&lt;br&gt;基于以上两点，点点网的社区性质很大程度上等价于一个RSS阅读器，仅仅是阅读器而已。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;即便如此，我依然认为，&lt;b&gt;不能单纯地理解为许朝军要放弃点点网&lt;/b&gt;。点点网的“停运”不是战败，是战略性撤退。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;不管是轻博客在国内水土不服也好，点点网的运营不给力也好，结果都需要时间去证明。但这个厚积薄发的过程说不好就是三五年。同样做轻博客的Lofter耗得起，作为创业公司的点点网可耗不起，不然对不起风投的钱，也对不起下面50多个兄弟的青春。这个“停运”，就是蛰伏，等待转机。如果有转机，我还有一批忠实的用户，如果无路可走，也避免损失继续增大。其实，轻博客在国内的关注程度一直没有上升，甚至略有下降，点点网仅有的那么一点关注度也被Lofter逐渐地蚕食。这已经足够消磨创业者的信心了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;307&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/fd/e5fdef41ad35efc7ace07247c2e8163c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;475&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/fd/e5fdef41ad35efc7ace07247c2e8163c_r.jpg&quot;)'&gt;但点点网的几十万日IP还在，点点网选择了投放Google AdSense来减少支出，俨然是一副打持久战的姿态。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;据了解，啪啪和点点网使用的是同一套基于Nodejs的服务器引擎（求证实）。抛开前端页面不说，啪啪就是点点网轻博客变相在移动平台上的尝试。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;以上仅仅是笔者个人的分析，如有错漏烦请指正，谢谢。另外，就笔者了解到的、周围的使用情况来说，啪啪用户的活跃情况并不理想。在一所一万多人的学校，一天下来至多只能看到啪啪的几个十几个更新。许朝军以后是专心做啪啪还是折回去搞轻博客，还下不了定论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19652374/answer/15690541
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
你收到的最雷的表白语是什么？
</title>
<description>
单身的时候来自一个非常陌生的同学的电话表白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那谁，你现在有对象吗？”&lt;br&gt;“没有。”&lt;br&gt;“太好了，我刚考上公务员，我觉得自己有资格追你了！你跟我结婚吧！”&lt;br&gt;“……………………”（思维短路中）&lt;br&gt;“我读书的时候就很喜欢你，但是我当时觉得自己没有资格追你。”&lt;br&gt;“……………………”（思维继续短路中）&lt;br&gt;“你看，我考上公务员了，房子和车马上就都有了，你来**市跟我结婚吧。”&lt;br&gt;“不好意思我不想去**市”（回过神来，用异地婉拒）&lt;br&gt;“你看，我们都要结婚了，我的损失就是我们的损失，我是公务员，换地方损失多大，你嘛，工作辞掉过来再找，不，以后你想不工作也可以，我是公务员可以养得起你。”&lt;br&gt;“……”（实在太荒谬以至于一时想不出怎么回话）&lt;br&gt;“不说话是不是同意了？”&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;“我给你买机票去，你过来好不好，机票钱我出。”&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;忘记最后怎么拒绝的了，已经给雷到外焦里嫩了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19742360/answer/12820865
</link>
<author>
Leehon
</author>
<title>
什么时候民用计算机能达到现在排名前十的超级计算机的计算水平？
</title>
<description>
 不会向这方面发展了，摩尔定律简单是说每隔1年半载计算机运算能力将提高一倍，细节体现是cpu制程技术的提高，芯片内集成的晶体管数量上升。但现在已经进入后摩尔时代了，现在的晶体管、硅晶集成线路和制程已经进入了瓶颈，单个cpu核心的频率难以再提高、所以衍生出了双核cpu甚至8核心cpu，其实这玩意和八星八箭没什么区别，核心的堆砌并没有带来性能的成倍上升。而且民用计算机受到电力、空间、散热、噪音的影响，注定了计算能力不会有大的变化，远远达不到超级计算机的水平，永远不可企及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在将来，随着ipv6的普及，和网络通信技术的长足发展，pc和手机、平板电脑将没有区别，界限会模糊起来，也仅是一个终端而已，只是平时不怎么移动他，上面仅集成输入/输出设备（I/O）和传感器，而一系列计算将在云端完成，实现资源的整合和再分配，此时的计算机才更回归本质， 抛开性能去考虑UI、人机交互、信息的处理，如果需要，一个终端获得超级计算机的处理能力也很平稳 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19780166/answer/13067750
</link>
<author>
陈甫鸼
</author>
<title>
什么是&quot;Core Dumps&quot;,为什么&quot;Haskell&quot;可以没有?
</title>
<description>
 Core Dump通常是操作系统提供的调试辅助操作。用于当程序崩溃——通常是不得不调用abort()——时将程序当时的内存快照保留在一个文件里。程序员可以用调试器分析其中的内容从而推断究竟是什么原因引起了崩溃。Windows和传统UNIX都提供了这样的选项，允许程序崩溃时内核自动介入并创建dump。通常内核和用户态程序都可以保存dump。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统上C/C++程序很多错误都能造成程序崩溃，一个常见的例子是内存访问违例，不只是空指针，也包括很多其他的情形。对Windows而言，它也允许通过AppVerifier和Gflags强制在更多的情况让程序崩溃，比如内存泄漏或不当访问（野指针）时。Linux下我一般只用log，用工具调试的经验不多，如有专家不妨赐教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dump这东西往往很讨人厌，因为它只是程序崩溃瞬间的快照，而很多程序错误并不是出错即停的，从这个快照里推导出程序的bug，就像福尔摩斯要从凶杀现场还原出沼地蝰蛇如何爬到隔壁咬死受害人的过程，充满了谜题、猜测和推理，而且破案的成功率也难以保证。我幸运地有过两次成功地从dump分析bug的经历，每次分析几乎都历时一月以上。整体上在过去五年里，我遇到的情况都是以分析失败居多。相对地，我所合作过的程序员往往也不愿意调试这样的bug。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近十年来由于托管程序兴起（Java/.NET/Python/...），我们的实际程序生活中已经很少出现程序崩溃的情形了，取而代之的是以程序抛出异常的形式退出。这种情况下由于其运行时并无调用abort()之虞，程序往往不会有dump产生，因为操作系统并不负责管理那些异常，在它的角度上看它只能看到运行时系统（比如Python解释器或Java虚拟机）给出了某个非0的退出码然后退出执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中比较特别一点的是.NET。我曾经听说过Windows下可以通过Visual Studio在.NET程序抛出异常时强制介入并断下程序执行，然后程序员可以选择是否保存dump。因为.NET和Windows系统的紧密关系，微软可以做到这一点。而如果某个解释执行的程序能让解释器崩溃，那么问题可大了：这说明这个解释器可能被黑客作为攻击的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于写下那篇FAQ的那位“圣哲”所言的Strong Typing means no core dumps，又是一条梦呓一般的宣传。这根本是风马牛不相及的两个东西。没有core dump的充分条件是我们的程序运行在某个运行时之上，而当程序出错时运行时能正确处理错误而没有abort()，通常也就没有core dump。我接触Haskell的时间虽然很短，但至少也知道GHC和Hugs98都有解释执行的能力，GHC虽然可以编译代码，但它的程序也有一个厚厚的运行时。这才是Haskell没有core dump的真正原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====&lt;br&gt;最后个人吐槽。话比较难听。如有喜爱Haskell的知友不适，请见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于能在Haskell社区的公开场合看到这样毫无常识的发言，我一点都不意外。就我开始接触Haskell以来，这也不是第一次遇到了。它完全符合我对Haskell社区一部分吹鼓手的印象：对形式逻辑毫无理性的迷恋和对计算机工程和历史非一般的无知，并且以一知半解为荣。最要命的是，恰恰是这帮迷恋逻辑和推理的人，说起话来毫无逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，恐怕这位FAQ作者所见过的最牛的所谓程序bug大概也就是编译错误。这样很好，就像我之前无数次说的，就让他们继续做他们的千秋大梦吧。 
</description>
</item>
</channel>
</rss>
