<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20833682/answer/16332188
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
为什么年轻女性不喜欢被称为妇女？
</title>
<description>
妇女一词，从现在实际使用的范围看，没有年龄界定。比如妇女节，到达什么年龄的女子，才能包括在这个节之内？但在多数情况下，人们使用妇女一词，是指成年女子。不少情况下，又指已婚女子，如白居易长诗《琵琶行》中，有“老大嫁作商人妇”的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一群三四十岁的女人走来了，其中有已婚的也有未婚的，说一群妇女走来了，肯定不能说说错了。&lt;br&gt;一个十八岁的姑娘参加了工作，单位放假，你不能说她不是妇女，不让她放假，可是你要在日常生活中，就说她是妇女，似乎又有点不妥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里产生的一个问题是：需要注意其在特定语言环境中的使用，以注意其特定含义，又要注意人们在日常生活中使用时，通常的含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“娉娉袅袅十三余， 豆蔻梢头二月初”，如此娇翠欲滴。“杨家有女初长成，养在深闺人未识，天生丽质难自弃，一朝选在君王侧。”如果她嫁过人了，这后面的故事就没有了。说少女及姑娘们如花似玉，人们从来不吝啬用美词加以赞颂。女到十八一支花，女过三十豆腐渣。这些说法已经不仅是生理年龄的描述，而且还包含了男权社会下的价值判断了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人在乎这样的说法，是对年龄的在乎，是对其不同年龄阶段社会属性的在乎。姑娘可以专指未婚女子，已婚后说说也无妨。而男子就没有这样的对应称谓，了不起可以以童男这样硬性的称谓代之，却不如“姑娘”优雅，女子到了一定的年龄，就可以称为姑娘，是可以既专指又不专指的称谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于妇女常用于指成年女性以及已婚女性，自然会让年轻女性不满。以至在两会上，还有提案，在民间有呼声，要求将“妇女节”改为“女子节”“女性节”“女士节”之类。今年三八节有媒体采访在校女大学生或者在职的年轻女子，就有回答说，我们还年轻，不过妇女节。女人嫁人之后，是其社会角色的一大跨越，更因男权社会的存在，有大量的社会规范。说性别歧视时，常说的是歧视妇女，少见有说歧视姑娘的。这里面有对女人不同年龄阶段的社会价值判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一种文化，年轻女性不喜欢被称作妇女，是这种文化在她们身上的反映。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20823426/answer/16334452
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
小孩子5岁在幼儿园学英语，孩子挺有兴趣的。但是幼儿园老师发音很不标准，属于很明显的中式英语。很担心孩子从小学了一口中式发音的英语，长大了想纠正就难了，大家怎么看？
</title>
<description>
知乎這麼勵志的地方，處處都是正能量，偏偏是外語口音這個問題上，「別人聽得懂就行」、「老外也有口音」這類觀點特別吃香。怪哉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司偶爾來一個外國客戶，你同事能用地道的口音和他談判。那一刻你感到羨慕。然後回到知乎上打下一行字：「只有中國人才那麼在乎口音。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;題主您的擔心很有道理。中式英文很難聽。就算美國人英國人不介意，這難聽也不減一分。請盡量多讓孩子聽外國的新聞吧。也請把他的 iPad 系統語言和 Siri 換成英文的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20808440/answer/16251766
</link>
<author>
言雀
</author>
<title>
太古集团是一个怎样厉害的跨业务实体？有哪些值得借鉴的过人之处？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;邀。&lt;br&gt;很少看见百年企业啊！&lt;br&gt;很少看见二百年的企业啊！&lt;br&gt;噢，这就是施怀雅家族的太古！&lt;br&gt;如果非要赞美一个，那就是太古！&lt;br&gt;无他，只因为经营稳健。&lt;br&gt;··························································我是赞美的分割线·····································&lt;ul&gt;&lt;li&gt;太古的前世今生&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;1816年，施怀雅父子三人成立Swire Son Co.那么这个公司主要经营英国与欧美国家之间的进出口贸易。1861年太古集团开始透过代理Augustine Heard &amp;amp; Co.与中国进行传统进出口贸易。后来Swire家族为了拓展远东地区市场与英国人Butterfield共同成立了Butterfield Swire Co.（太古洋行），后来Butterfield退出了太古洋行。之后太古开始进军自己的实业开始多元化经营。现在的太古是航运之王、地产大亨·········&lt;ul&gt;&lt;li&gt;经营文化理念&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;特点：太古在所经营行业内，一直以&lt;b&gt;稳健、审慎&lt;/b&gt;的姿态经营。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作风：低调内敛，太古一直做事都很低调，崇尚优势。打个比方啊，太古就好像是一个追求完美的艺术工匠，对待产品精雕细磨。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上下游全连接经营，比如，太古在商业地产方面，不但投资建设物业，而且后期的整体的运营也都是自己做，太古在香港四个商业地产项目每年会贡献30多亿港元的租金收益。当然这也是和太古是一家航母公司脱不开关系。但是不可否认的一点：太古从成立之初这种基因就埋下了。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1947%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1947年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;B&amp;amp;S于香港成立Pacific Air Maintenance Services (PAMAS)。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1948%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1948年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;B&amp;amp;S收购&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%8B%E6%B3%B0%E8%88%AA%E7%A9%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国泰航空&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;公司45%股权。Orient Paint 与香港 Duro Paint Manufacturing Co. 合并。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1950%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1950年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;PAMAS 与 Jardine Air Maintenance 合资成立&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%A3%9B%E6%A9%9F%E5%B7%A5%E7%A8%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港飞机工程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;公司（港机工程）。其实国内反面的例子很多，比如海#航##、比如GM。GM之前是有在北京计划进军商业地产的但是因为作风太过冒失激进出现诸多问题，后来不得不折价出手这个项目。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Swire家族在后来的经营中是退居幕后的，都是职业经理人在打理。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;太古的理念很前卫，但是着手做事又很稳健。比如太古汇因垃圾分类工作获政府表彰，比如太古在港大设立太古海洋科学研究所。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;任何一家百年企业都有他成功的法门，这些优点值得我们学习效仿，但我想并不适用任何人。无论是组织还是个人都有其自己独特的秉性，卓越前辈手中的剑并不是每一个人都可以接过来挥舞的。如果非要总结点什么，应该就是——用心对待。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;——————————————————太古地产————————————————————&lt;br&gt;首先我是做商业地产这一块的，那就把太古地产拎出来单说吧。尽量不打马虎眼，诚恳点。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不盲目扩张，一步一个脚印走的很踏实。说到这里我要批评国内的开发商，盲目扩张，疯狂掠地，然后销售回笼资金，然后再攻城略地，大有零售业抢占市场份额的火药味。说实话，我不看好WD，但也不详细点评。太古在这方面做的就很好，太古在香港的四个项目每年的租金收益是30亿港元（10年财报），2011年北京三里屯village租金收益大约是4亿多港元。太古的物业是不出售的基本全部持有。太古有没有钱？太古有钱，比国内的开发商有钱多了。但是人家从不盲目的跟风。我想这一点，值得我们做企业做人学习。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;地产牵涉到城市未来数十年、数百年的发展，甚至更久远。我想说的是，企业虽然是赚钱的机器，但是很多钱不可以盲目的去赚。比如一直很热门的话题——奶粉。今天我们可能看不到很远的未来所影响的结果。这就像是一个潜伏期很长的病毒。一旦爆发不疯即死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设计理念。可以支撑未来相当长的一段时间。国内很多物业支撑不了未来的发展格局，不少地区，2000年前的物业项目现在又要必须拆掉。拆掉挺可惜，不拆掉又不适合当前的实际情况。大家比较熟悉也就是三里屯的Village了，开放式的购物中心，这种设计是未来的主流趋势。在这方面目前国内还尚没有一家可以可以跟得上。比如三里屯的动线很宽，密度很低，这样其实是牺牲了有效的营业建筑面积的。如果是国内的公司肯定不会放弃任何一点一滴的可以利用土地的。所以说太古为项目着想眼光比较长远，理念比较前沿；国内大部分开发商呢，为腰包着想，鼠目寸光。比如WD的不少项目Mall旁边搭配的商业街基本都成了摆设。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;运营，太古做商业地产几十年了，行业经验极其丰富，手段也很好。值得我们行业人去好好的学习一下。举个小例，Shopping guide（导购），大家谈微笑服务多少年了？相信各位都有这样的体验，你问她厕所在哪？手一指：就在哪？       到底在哪呢？不少没有方向感又羞涩的朋友只能憋着慢慢找。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;———————————————这是我的梦想——————————————————————&lt;br&gt;我希望我将来可以操作两三个项目是符合长远规划的，并且消费者可以在里面真切的感受什么叫购物的享受。&lt;br&gt;吼·····为梦想奋斗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E7%93%8A%E8%A8%98%E6%B4%8B%E8%A1%8C&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;琼记洋行&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Augustine_Heard_%26_Co&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Augustine Heard and Company&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%AA%E5%8F%A4%E9%9B%86%E5%9C%98&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;太古集團&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Butterfield &amp;amp; Swire&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.swirepacific.com/eng/global/home.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://swirepacific.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;官网&lt;/li&gt;&lt;li&gt;太古地产上市文件&lt;a href=&quot;http://ir.swireproperties.com/big5/listdocs/listdocs.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ir.swireproperties.com/big5&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/listdocs/listdocs.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Company History  http://&lt;a href=&quot;http://www.swirepacific.com/eng/about/history.php?thirdlvlsection=1816&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://swirepacific.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=0jxA7YtJLS0&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RTHK香港故事第18辑09：太古&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=0jxA7YtJLS0&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=0jxA7YtJLS0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20545460&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么三里屯商区隔着一条马路人流和兴旺程度相差如此之大？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;百度故事会&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/957778.htm#2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;太古集团_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://gz.ifeng.com/gongyicishan/detail_2013_02/27/605316_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://news.dayoo.com/guangzhou/201302/27/73437_29228146.htm?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;说的不好，贴了些资料，大家可以翻翻看看。如果有缪误之处，还望指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20614778/answer/16333967
</link>
<author>
蒋小猫
</author>
<title>
LINE POP 有哪些技巧？如何玩到 40 万以上的分数？
</title>
<description>
Line Pop要的高分确实需要一些运气，但是一定的小技巧（有一些还是非常蠢的）可以确保你每局都在20万以上，平均40万左右，，这样也会大大提高最后得到高分几率的（我的最高分今天打到了120万呢！）。下面我来给大家一点干货吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 最基本的就是经常玩了，&lt;b&gt;&lt;u&gt;累积的游戏等级会给你更多的level bonus&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。界面右上角的level越高最后的总分bonus百分比就越高。我现在是level 40，在总分之外还会再加18%的level bonus，这个比率就是相当高的了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 当你点了Play以后会有一个很萌的声音说：”Ready?GO!“ 这个时候不要在那里流口水发傻，也不要故作聪明的想”嘻嘻，我先偷看一下，开始了就立刻消除“。其实&lt;b&gt;&lt;u&gt;当画面还有Ready字样的时候你就已经可以开始游戏了&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这样可以节省一秒钟以上，也就是提升1/60以上的时间唷！&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 刚开始玩的人还有一个恶习，就是会看着消除。当然啦，这很有成就感~但是这样会浪费非常多时间。大家可以观察一下自己，每次消除以后，你是不是自己在那里呆傻零点几秒看看后面会不会有自动消除项出现呢？所以秘诀就是&lt;b&gt;&lt;u&gt;不要管正在消除的萌脸，当你的手指滑动完成以后（甚至在滑动的时候）你就应该已经寻找到下一个消除目标了&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。（我知道这听起来很蠢，但是确实是行之有效的方法啊！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.接上一条，一直有一点很困扰我的是消除的时候，我已经看到了下一个，结果那个我要碰的脸就变成了Combo Guage闪闪闪或者就被后来的自动消除（天然有三个连在一起）搞得乱七八糟。我的经验是，&lt;b&gt;&lt;u&gt;当你在某处滑动以后，这时候不要傻看这个一个区域，而是迅速的看其他的地方有没有可以消除的地方&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，然后再把视线拉回来，这样就不需要去等一切settle down，也是节约时间的好办法赫赫赫&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 为什么要强调快速看下一个目标呢，因为&lt;b&gt;&lt;u&gt;要随时注意右上角的能量进度条&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。速度越快能量填满的越快，满了以后就会奖励Combo Guage（就是闪啊闪的那个一个了）。如果出现停顿时间太长，那一栏是会倒退滴~为了确保这一栏一直加满，你就不能停顿啦。这里我也支持大家打开游戏声音玩，这样你可以随时通过声音监测自己的速度（玩起来的时候谁有工夫去看那个能量进度条唷~）如果实在找不到的时候就可以点Combo Guage来缓解一下当时的尴尬，但是。。。看下一条&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. &lt;b&gt;&lt;u&gt;Combo Guage没事别点&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。这个是得高分的秘诀，大多数情况下，按照前面的几条来做，在time up以后我的得分是在15到20万，还剩下4到5个Combo Guage。这时我就做不了什么啦，等运气撞高分咯~基本上你的分数最后此时是不会低于35万的~最高可以达到百万以上噜~&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;b&gt;憋气饼干和发光饼干：不用强求&lt;/b&gt;。开始有段时间我很执着于尽量多的去算怎么得到这两个，后来发现这两个对于的高分意义不大，提高基本消除的速度才是重点~&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 道具：刚开始玩的时候把各种道具都试了一遍，感觉没什么奇效。从功能上看，那应该是Multiplier最有用了。combination很鸡肋，而且非常distractive不建议使用~&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.高分固然好，但是开心最重要了。我不支持痛下决心的说这一局一定要的高分，然后十分严肃的去玩。玩得高兴就好，经验是越是放松结果后来得分反而越高。得了高分记得贱兮兮的share给你的好友唷~~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/07/0107fa0c9ad5de165b375ae625275f8f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/07/0107fa0c9ad5de165b375ae625275f8f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;祝大家玩得开心~么么哒~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20833132/answer/16331595
</link>
<author>
蓝枫铭
</author>
<title>
右上角一个红色圈的数字，这样的提醒方式是一个好设计吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先&lt;/b&gt;回答你的问题，我觉得这种动态提醒是一个非常好的设计。&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说&lt;/b&gt;这种提醒方式，如Linus所说，这种提醒方式属于Text-Badge 动态提醒&lt;br&gt;(程序实现方式是：重写图标类，为图标右上角添加一个可以动态设置文本内容的text)&lt;br&gt;我最先看见这种动态提醒是360在PC端的软件update数量提醒(个人阅历有限，但评论里知友告诉我，ios的badge提醒是先于360的)，后来这种动态提醒也被迅雷下载引入。移动设备上的App也很早就引入了新消息badge提醒(ios平台有这个功能，Android平台没见过，Android平台仅在应用内的图标按钮上看见过提醒数量)&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后&lt;/b&gt;说说为什么这是一种很好的设计。&lt;br&gt;这种提醒设计很大程度地降低了用户“感知”有新消息到来的成本，减少了用户与某个应用或平台(上的人)互动的等待时间。&lt;br&gt;试想如果没有这种设计，忙时未及时处理的邮件、来自人人、QQ空间、微博等社交平台的新消息等等内容，都需要自己再打开一次应用，才能获知这个平台是否有消息需要处理互动。有时候我们会隔很长一段时间才进这个应用一次，但应用里的待处理消息却是需要在当时就进行互动的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以有时候我们进入这个应用，仅仅只是想查看有没有关于自己的新消息而已&lt;/b&gt;，如果没有，我们可能会立即退出来。&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于&lt;/b&gt;大家讨论到的关于这种设计引起的人不停查看新消息的&quot;强迫心理&quot;，我想说，垃圾消息只会因为你而存在，你是可以花点时间来彻底拒收这些垃圾消息的。&lt;br&gt;我在想这个设计的好处时，想起了另一件事，就是一种”消息中心“形式的产品设计&lt;br&gt;对很大一部分人来说，社交网络与现实生活已经密不可分了，而处理来自各种社交网络的新消息就成了一个小难题。&lt;br&gt;Windows8系统内置的消息中心、360桌面的消息中心等等的设计就非常不错，它们都是为了更大程度地降低用户“感知”、处理来自社交平台新消息的成本而存在的，事实上他们也一定程度上解决了这个小难题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19707815/answer/12717178
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
怎样学习抽象代数？
</title>
<description>
 受邀。vieplivee推荐了很多具体的教材什么的，我就不推荐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是中途转数学的，也是大三开始自学群论。不过我的优势是物理系的数学基础本就不错，另外我有物理图像，群论是对物理很重要的一个科目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抽象，就是独立于经验与物理现实，但是抽象不是说和经验现实没关系。&lt;u&gt;经验现实是抽象概念的来源&lt;/u&gt;，人的思维不会凭空造出个东西。因此抽象概念一定能在现实中找对某种程度的实现，这就是&lt;b&gt;数学图像，对于理解是很有用的东西&lt;/b&gt;。以群论为例，维基给相关话题使用了魔方的图片，这就是一个很赞的图像。群就是变换，其意义体现在可以作用于其他对象上，就像是你旋转魔方使其状态改变，子群什么的概念就都显而易见了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是不能停留在图像上，因为&lt;u&gt;抽像概念毕竟是独立于经验现实的&lt;/u&gt;，是有一系列公理和性质所定义的。&lt;b&gt;有数学图像&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不等于理解，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;只能帮助理解&lt;/b&gt;。常有人问怎么想象三维以上的空间，事实上我们没有想象。我们有多维空间的数学定义，严格按照定义来推导，有时想想二维三维的情况获得一些启发。这里就是硬工夫了，看能不能静下心，有时还要排除数学图像的干扰。&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;我认为这个能力也是可以培养的，途径就是&lt;b&gt;多看多做举一反三&lt;/b&gt;。数学研究中经常说有灵光一现，其实没读大量的文献，没学大量的数学，哪来的灵感。每个数学上的突破都只是在许多其他人的工作上做的微创新，虽然可能数学家本人没有意识到。佩雷尔曼拒绝奖金，因为方法是别人发明的，他用了而已……可谁不是呢。我建议找有答案的教材，先参考着答案做题，然后自己&lt;b&gt;总结方法思路&lt;/b&gt;，自己就开始会做了。问题在是否善于总结归纳。不擅长的话，应试教育所用的题海其实是有道理的，逼你习惯各种方法技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用巴拿赫的名言，体现举一反三的境界：&lt;br&gt;A mathematician is a person who can find analogies between theorems; &lt;br&gt;a better mathematician is one who can see analogies between proofs&lt;br&gt;and the best mathematician can notice analogies between theories. &lt;br&gt;One can imagine that the ultimate mathematician is one who can see analogies between analogies. 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19796230/answer/16333864
</link>
<author>
言雀
</author>
<title>
和尚化缘到荤菜怎么办？
</title>
<description>
这是个好问题啊！&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@负二&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fu-er&quot;&gt;@负二&lt;/a&gt; 说的，现在没有化缘的说法。具体不铺展，都懂。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;题主问的，是以前，没有标注确切年份，我就权当是中国近代以前。印度不了解，避而不谈。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;中国古代的家庭食用油。我不得不说，其实中国几千年来，顿顿能吃得上油的那都是钟鸣鼎食之家。像自耕农、赁农等是很少能吃得上油的，吃油也得放在节庆吃。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;食用油的发展史来看，最先出现的一定是动物油。植物油的出现稍晚。动物油有一个显著的优势是利于提炼。植物油的提炼是有很大的难度系数的，每次我看见古装戏大批量使用桐油用于战争，我就纳闷了，那是油又不是水！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;油料的来源，我们是农业社会。第一、在自然生产力的情况下，农作物的产值是很低的。1962左右的华北平原一亩地也就产小麦100市斤左右，甚至更低，据长辈描述小麦都没有茅草长得好。公社囤积的化肥都化了，村里人都不敢用，因为不知道这玩意又啥用图。第二、动物油的来源主要就是家畜，猪牛羊、牛是劳作的主要动力pass。知乎也有不少农村出来的，应该知道农村养猪是个啥状况。总的来说，猪在古代的基层是个稀罕玩意，珍贵着呢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;寺庙是有田产的。这些田产来源主要有和尚开垦的、达官仕宦朱门富庶人家捐赠的等。所以一般的和尚都吃的是自家寺院出品的粮食。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;化缘到底化的是什么。一般狭义的化缘就是托钵沿街上门乞食。但是真正乞食的和尚大多都是云游的行脚僧，居无定所。他们都是为了修持，普渡众生，所以对食物的要求都是很低的。一粥一饭足矣，赶不上饭点，窝窝头就水就美哉了。和尚化缘另外含义就是募化，僧团向信众公开主动或被动的募集物资广修善缘，募化的所得一般都是修缮庙宇、衣食穿用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;南亚地区，依律托钵的更不可能会遇见动物油。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;综上：基本上是不会碰见误食动物油的状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/60896e67ddccda38376bafb4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;明清以来潮汕寺院田产之变迁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.doc88.com/p-358268720908.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;唐宋寺院田产来源的变化与影响&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.aec1971.org.cn/art/2012/8/11/art_1331_2621.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国古代的食用油及其多种用途&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19819327/answer/15530914&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;佛家说不可杀生，所以不吃肉，为什么不包括同样为生命体的植物？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828572/answer/16316590
</link>
<author>
何珈澜
</author>
<title>
编剧的 36 个情感结构是指哪 36 个？
</title>
<description>
非常激动，这是我第一次被邀请。没想到无意间为了缓解无聊答了一道题就获得了邀请。更重要的是这次回答让我意识到我是多么喜欢编剧行业，在打这些字时都特别愉快，这种发自真心的快乐是比当记者写稿子的折磨完全不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始答题&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为是在手机上答，表述的可能不足够准确，36种模式是这剧情模式，大概就是说所有的戏剧模式和人物关系都逃离不开这36种模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始是意大利戏剧家卡洛•柯齐查阅了大量古代戏剧作品，得出结论：世界上的一切戏剧剧情，都可以归纳为36种模式。&lt;br&gt;我现在能想到模式包括：复仇、求告 、灾祸、苦难、英雄壮举、无意的爱恋、无意的伤害、骨肉间的仇恨等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多电影都是基于这36种模式作为骨骼然后在添加血肉创作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们大学课程中会有很多这种单一模式的类型写作练习。如警匪片，那就可以套入36种模式的一种或多种，如，男主角要当毒贩是因为当警察的父亲家暴，母亲不堪忍受自杀，男主角在火拼无意中却杀死了自己最爱的女人，这种用了两种模式，骨肉仇恨和无意伤害。就是大概这个意思。我们班曾有奇葩同学把36种模式都用了一遍，在一个剧本中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是为什么很多观众认为电影现在不好看都是一回事的原因，大部分编剧缺乏创新，匠气太重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这只是剧情模式，还有人物关系的分类，而将人物关系用到极致的是，琼瑶大姐。她的小说把能写到的人物情感关系都写到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三点要开会了，我草草用手机打的，会有不准确的地方，回去在补充吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828354/answer/16320474
</link>
<author>
许启辉
</author>
<title>
看点点的数据：1819 万博客、3547 万内容，点点不是运行的很好吗？为什么许朝军转型做啪啪呢？
</title>
<description>
&lt;b&gt;点点运行得并没有你想像得那么好。&lt;/b&gt;下面从三个方面举例说明：用户质量、服务质量、运营策略。&lt;br&gt;用户方面，点点网的用户总量和用户增长数确实很可观：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2011年2月 开始内测&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2011年3月 10万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2011年5月 20万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2011年6月 100万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2012年4月 600万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2012年?月 1800万&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;仅仅用了一年多的时间，用户数量就达到千万级别。这对一个没有资源的小众产品来说，算是很不错的结果了。&lt;b&gt;实际上，这个用户数量仍有较大水分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;第一批用户是被李开复的微博以及点点网的电影票和哈根达斯吸引进来的。这一系列&lt;b&gt;推广&lt;/b&gt;活动让点点用户量爆发性增长，同时造就了一批如下图所示的推荐博客：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;107&quot; data-rawwidth=&quot;244&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/5e/815e1f38fbb85acf64c56d148dca03ba_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;244&quot;&gt;这样的推荐博客数量并不少——在点点网官方的运营下，轻易坐拥十几万、几十万甚至上百万的关注量。在2012年初，影响力达到这般规模的博客哪怕是放在新浪微博，也是响当当的存在。而实际上呢，关注该推荐博客的绝大部分用户，在注册完账号之后，就再也没有登陆过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;点点网的图片可以&lt;b&gt;外链&lt;/b&gt;（虽然后来做了一些预防措施，但效果不甚理想），除了单张图片的限制是20M之外，没有其他任何限制。为此，点点网一度沦为图站，站内的图片频繁出现在各类C2C网站、壁纸站甚至成人论坛上面。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;点点网有一个很受独立博客主欢迎的功能：&lt;b&gt;自定义模板&lt;/b&gt;。用户拥有很大地权限去修改博客页面的外观、添加访问统计代码、添加广告，对程序功能要求较低的用户来说，这跟点点网提供了一个免费的网站空间差不多。不少优秀的个人博主开始转战点点网轻博客，为其带来一批优质的用户和内容。但也正是这个功能，引来了巨量的淘宝客和垃圾站站长。这类站长们很卖力地在点点网上转发文章和图片，向每一个可能的地方插入广告链接；在一众导购网站和色情网站的刺激下，奋斗着他们那看上去前景无比光明却不需要分毫本钱的事业。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;可以说，是上述用户撑起了点点网千万级用户数量的门面。但也正是上述用户，狠狠地打了点点网的脸。那存储、那流量，都是钱，都是运营方的泪啊。大把票子花出去了，却不能对运营方产生任何正面的帮助（有些站长在自定义模板的时候甚至把点点网所有轻博客右上角标志性的工具条都隐藏了）。点点作为一个拿了千万风投的中型公司，如果想慢慢地熬，沉心积累用户和内容，这钱怕是不够烧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，由于各方面的原因，&lt;b&gt;点点网的服务质量下降，赶走了一批优秀的博主。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2012年10月前后，点点网在海外购买的服务器和带宽趋于饱和，网站的速度急剧下降，甚至多次出现访问超时的情况，导致诸多博客直接被百度K站，诸多辛苦付诸东流。据了解，因为时值十X大会议期间，点点网只能眼看着情况恶劣下去，却不能做出增购服务器和带宽的补救措施。&lt;br&gt;另一方面，同样是会议期间的政策问题，点点网关闭了自定义模板的功能，所有自定义博客页面瞬间还原到默认模板（随后在小范围内采取了补救措施，通过人工审核的方式逐个恢复博客的自定义模板功能）。在此双重打击之下，大批博主纷纷放弃点点网，重新回归其他云服务的怀抱。笔者关注列表中的博客超过3分之2自此停止更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再有，笔者认为&lt;b&gt;点点网的运营策略存在几个硬伤&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;不够重视编辑队伍&lt;/b&gt;。但凡优秀的UGC网站，必定有一支优秀的编辑队伍在背后支撑。网易社区如是，豆瓣如是，新浪微博亦如是。编辑的整体情况决定了这个网站的尺度、层次、品味乃至整个网站的文化氛围。因为编辑队伍的存在，让人感觉这个网站是有血有肉的东西，而不是一个只会1+1=2的机器。例如，新浪微博的“枪口抬高一厘米”。点点网的小编是根据博客算法+本人申请从网友中筛选出来的。每个小编负责一个或多个标签的内容。小编里边有初中生、高中生、大学生和已从业的年轻人。这些小编有着不同的喜好、品味、道德观念，不同的在线时长和在线时段，不同的执行力。他们在阅读短短的几句操作提示之后就要开始实习上岗，实习多日被认可后成为“正式”的小编。就是这样一群结构松散、意识形态迥异、没有经过严格培训的、自愿的编辑（外加几名官方的客服人员）肩负着3547万条内容的审核工作。而且这编辑队伍的规模仅仅是一百余人！或许这样的模式才真正体现了UGC的要义，只是在现有的筛选和培训机制下，除了官方重点打造的几个标签外，其余标签都没有积累多少有价值的东西。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;没有真正把握轻博客的轻内容|轻社交的特点&lt;/b&gt;。从Wordpress到Tumblr再到Twitter，是一个内容从重到轻，社交从轻到重的过程：&lt;br&gt;Wordpress （传统博客）：重内容|微社交&lt;br&gt;Tumblr（轻博客）：　　　轻内容|轻社交&lt;br&gt;Twitter（微博客）：　　　微内容|重社交&lt;br&gt;新浪微博在Tumblr和Twitter之间找到了平衡点——内容介于轻与微之间|重社交，结果他成功了。&lt;br&gt;点点网选择了学习Tumblr，却采取了“轻内容|微社交”的模式，可以说仅仅是在传统博客上做了些许的革新，就像百度博客、QQ空间很随便地把博客强制转换为轻博客的行为。&lt;br&gt;点点网的社交功能太弱有两个体现：&lt;br&gt;a、许多博主选择使用 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/link?url=mW9YGJqjJ4zBBpC8yDF8xDhovD_v0UteSmUAbEi&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;多说 - 社会化评论系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 来代替官方提供的&lt;b&gt;评论&lt;/b&gt;功能。不知道这是对用户体验的不认可，还是对点点网用户群数量的不认可，亦或对点点网发展前景的不信任？&lt;br&gt;b、部分博主的博客绑定了一级&lt;b&gt;域名&lt;/b&gt;（甚至隐藏了点点网轻博客右上角的工具栏），自此无论是域名、UI还是功能，几乎跟点点网再无一点交集。虽然点点网用户仍然可以对这类博客进行订阅（如果他们知道如何订阅的话）、并按照官方既定的格式进行阅读更新，但我实在想不出来这些用户（即便是知名个人博客主）对点点网的发展有任何的帮助。&lt;br&gt;基于以上两点，点点网的社区性质很大程度上等价于一个RSS阅读器，仅仅是阅读器而已。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;即便如此，我依然认为，&lt;b&gt;不能单纯地理解为许朝军要放弃点点网&lt;/b&gt;。点点网的“停运”不是战败，是战略性撤退。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;不管是轻博客在国内水土不服也好，点点网的运营不给力也好，结果都需要时间去证明。但这个厚积薄发的过程说不好就是三五年。同样做轻博客的Lofter耗得起，作为创业公司的点点网可耗不起，不然对不起风投的钱，也对不起下面50多个兄弟的青春。这个“停运”，就是蛰伏，等待转机。如果有转机，我还有一批忠实的用户，如果无路可走，也避免损失继续增大。其实，轻博客在国内的关注程度一直没有上升，甚至略有下降，点点网仅有的那么一点关注度也被Lofter逐渐地蚕食。这已经足够消磨创业者的信心了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;307&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/fd/e5fdef41ad35efc7ace07247c2e8163c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;475&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/fd/e5fdef41ad35efc7ace07247c2e8163c_r.jpg&quot;)'&gt;但点点网的几十万日IP还在，点点网选择了投放Google AdSense来减少支出，俨然是一副打持久战的姿态。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;据了解，啪啪和点点网使用的是同一套基于Nodejs的服务器引擎（求证实）。抛开前端页面不说，啪啪就是点点网轻博客变相在移动平台上的尝试。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;以上仅仅是笔者个人的分析，如有错漏烦请指正，谢谢。另外，就笔者了解到的、周围的使用情况来说，啪啪用户的活跃情况并不理想。在一所一万多人的学校，一天下来至多只能看到啪啪的几个十几个更新。许朝军以后是专心做啪啪还是折回去搞轻博客，还下不了定论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19652374/answer/15690541
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
你收到的最雷的表白语是什么？
</title>
<description>
单身的时候来自一个非常陌生的同学的电话表白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那谁，你现在有对象吗？”&lt;br&gt;“没有。”&lt;br&gt;“太好了，我刚考上公务员，我觉得自己有资格追你了！你跟我结婚吧！”&lt;br&gt;“……………………”（思维短路中）&lt;br&gt;“我读书的时候就很喜欢你，但是我当时觉得自己没有资格追你。”&lt;br&gt;“……………………”（思维继续短路中）&lt;br&gt;“你看，我考上公务员了，房子和车马上就都有了，你来**市跟我结婚吧。”&lt;br&gt;“不好意思我不想去**市”（回过神来，用异地婉拒）&lt;br&gt;“你看，我们都要结婚了，我的损失就是我们的损失，我是公务员，换地方损失多大，你嘛，工作辞掉过来再找，不，以后你想不工作也可以，我是公务员可以养得起你。”&lt;br&gt;“……”（实在太荒谬以至于一时想不出怎么回话）&lt;br&gt;“不说话是不是同意了？”&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;“我给你买机票去，你过来好不好，机票钱我出。”&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;忘记最后怎么拒绝的了，已经给雷到外焦里嫩了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19742360/answer/12820865
</link>
<author>
Leehon
</author>
<title>
什么时候民用计算机能达到现在排名前十的超级计算机的计算水平？
</title>
<description>
 不会向这方面发展了，摩尔定律简单是说每隔1年半载计算机运算能力将提高一倍，细节体现是cpu制程技术的提高，芯片内集成的晶体管数量上升。但现在已经进入后摩尔时代了，现在的晶体管、硅晶集成线路和制程已经进入了瓶颈，单个cpu核心的频率难以再提高、所以衍生出了双核cpu甚至8核心cpu，其实这玩意和八星八箭没什么区别，核心的堆砌并没有带来性能的成倍上升。而且民用计算机受到电力、空间、散热、噪音的影响，注定了计算能力不会有大的变化，远远达不到超级计算机的水平，永远不可企及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在将来，随着ipv6的普及，和网络通信技术的长足发展，pc和手机、平板电脑将没有区别，界限会模糊起来，也仅是一个终端而已，只是平时不怎么移动他，上面仅集成输入/输出设备（I/O）和传感器，而一系列计算将在云端完成，实现资源的整合和再分配，此时的计算机才更回归本质， 抛开性能去考虑UI、人机交互、信息的处理，如果需要，一个终端获得超级计算机的处理能力也很平稳 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19780166/answer/13067750
</link>
<author>
陈甫鸼
</author>
<title>
什么是&quot;Core Dumps&quot;,为什么&quot;Haskell&quot;可以没有?
</title>
<description>
 Core Dump通常是操作系统提供的调试辅助操作。用于当程序崩溃——通常是不得不调用abort()——时将程序当时的内存快照保留在一个文件里。程序员可以用调试器分析其中的内容从而推断究竟是什么原因引起了崩溃。Windows和传统UNIX都提供了这样的选项，允许程序崩溃时内核自动介入并创建dump。通常内核和用户态程序都可以保存dump。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统上C/C++程序很多错误都能造成程序崩溃，一个常见的例子是内存访问违例，不只是空指针，也包括很多其他的情形。对Windows而言，它也允许通过AppVerifier和Gflags强制在更多的情况让程序崩溃，比如内存泄漏或不当访问（野指针）时。Linux下我一般只用log，用工具调试的经验不多，如有专家不妨赐教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dump这东西往往很讨人厌，因为它只是程序崩溃瞬间的快照，而很多程序错误并不是出错即停的，从这个快照里推导出程序的bug，就像福尔摩斯要从凶杀现场还原出沼地蝰蛇如何爬到隔壁咬死受害人的过程，充满了谜题、猜测和推理，而且破案的成功率也难以保证。我幸运地有过两次成功地从dump分析bug的经历，每次分析几乎都历时一月以上。整体上在过去五年里，我遇到的情况都是以分析失败居多。相对地，我所合作过的程序员往往也不愿意调试这样的bug。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近十年来由于托管程序兴起（Java/.NET/Python/...），我们的实际程序生活中已经很少出现程序崩溃的情形了，取而代之的是以程序抛出异常的形式退出。这种情况下由于其运行时并无调用abort()之虞，程序往往不会有dump产生，因为操作系统并不负责管理那些异常，在它的角度上看它只能看到运行时系统（比如Python解释器或Java虚拟机）给出了某个非0的退出码然后退出执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中比较特别一点的是.NET。我曾经听说过Windows下可以通过Visual Studio在.NET程序抛出异常时强制介入并断下程序执行，然后程序员可以选择是否保存dump。因为.NET和Windows系统的紧密关系，微软可以做到这一点。而如果某个解释执行的程序能让解释器崩溃，那么问题可大了：这说明这个解释器可能被黑客作为攻击的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于写下那篇FAQ的那位“圣哲”所言的Strong Typing means no core dumps，又是一条梦呓一般的宣传。这根本是风马牛不相及的两个东西。没有core dump的充分条件是我们的程序运行在某个运行时之上，而当程序出错时运行时能正确处理错误而没有abort()，通常也就没有core dump。我接触Haskell的时间虽然很短，但至少也知道GHC和Hugs98都有解释执行的能力，GHC虽然可以编译代码，但它的程序也有一个厚厚的运行时。这才是Haskell没有core dump的真正原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====&lt;br&gt;最后个人吐槽。话比较难听。如有喜爱Haskell的知友不适，请见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于能在Haskell社区的公开场合看到这样毫无常识的发言，我一点都不意外。就我开始接触Haskell以来，这也不是第一次遇到了。它完全符合我对Haskell社区一部分吹鼓手的印象：对形式逻辑毫无理性的迷恋和对计算机工程和历史非一般的无知，并且以一知半解为荣。最要命的是，恰恰是这帮迷恋逻辑和推理的人，说起话来毫无逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，恐怕这位FAQ作者所见过的最牛的所谓程序bug大概也就是编译错误。这样很好，就像我之前无数次说的，就让他们继续做他们的千秋大梦吧。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20829762/answer/16324540
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
可以去大学当老师的愿意当中学老师吗？
</title>
<description>
并不是愿不愿意的关系，而是能不能的关系。&lt;br&gt;正好我昨天和我爸妈争论过这个问题，他们的意见和我完全相反，而我觉得他们的意见正好是中国基础教育受人诟病的原因之一。&lt;br&gt;起因其实是这个回答：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20823426/answer/16299170?utm_source=weibo&amp;amp;utm_medium=weibo_share&amp;amp;utm_content=share_answer&amp;amp;utm_campaign=share_button&quot;&gt;小孩子5岁在幼儿园学英语，孩子挺有兴趣的。但是幼儿园老师发音很不标准，属于很明显的中式英语。很担心孩子从小学了一口中式发音的英语，长大了想纠正就难了，大家怎么看？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个匿名用户也是我，而我说的是现实，那个问题里说到老师我就省略号掉了，这里说一下，很多很多人有着在我看来非常非常错误的想法，那就是数学系的人就能到小学中学教数学了，英语系的人就能到小学中学教英语了，外国留学回来的人就能直接去双语学校上班了，而且这么实践的学校也很多——这是非常错误而且不负责任的想法和做法，而我的爸妈则认为“大学都毕业了怎么可能不能教呢。”&lt;br&gt;可能。&lt;br&gt;大学学生大多数都是已经养成学习习惯并且有基础的人，要教他们难度比起教小学中学的容易很多，教大学学生需要的技能集和教小学中学的完全不同，而这个技能集是大多数没有学过教育的人所没有的，小学中学的教育并不仅仅是走上讲台把自己知道的讲一遍。&lt;br&gt;事实是我可以开始做大学的助教并且上课了，但是绝不可能直接去这里的中学上课，而如果我回国，呵呵……&lt;br&gt;于是问题就变成了：你现在能够教大学了，你愿意再花几年学教育然后去教中学么？&lt;br&gt;说真的，不愿意。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20607425/answer/16331591
</link>
<author>
刘自强
</author>
<title>
如何打好 NBA 2K13？
</title>
<description>
看到这个问题了，专注篮球游戏多年的我手痒，答之，第一次回答，包涵！&lt;br&gt;上面有位朋友说的已经很详细了，我再拿具体球员和自己经验说说，最近正好在用尼克斯对抗雷霆，难度为名人堂，战绩胜负对半，设备仅为笔记本键盘~~！&lt;br&gt;1.一定要练一手好的篮子，投篮在历届2k游戏中，都是最为简单有效的得分手段，至少要做到用那些   达到平均投篮水平的球员（如菲尔顿）在空位状况有极高的命中率，具体多高?........呃！本人也没专门统计，不过我觉得自己投的还是蛮好的----体力充足时该有个百分之八九十吧，至于那些投篮本来就有“缺陷”的（呃，如钱德勒，基德，或者布鲁尔）尽量减少他们投篮次数.......ps小技巧，我常用一种蛮bug的中距离投篮方式，拿安东尼突破，当与防守者纠缠时，突然后撤步急停，这时就拉开了空间，然后跳投（注意，仅为跳投，无需后仰），这种方式砍分率极高，因为安东尼本身就具有急停跳投能力和神射手能力......该法同样适用科比，杜兰特，诺维斯基之流......&lt;br&gt;2.在专门说说3分，3分这玩意在名人堂级别真心恶心，玩家最好不要强投3分，基本不可能进，也尽量减少3分出手，比较靠谱的3分，也通常是明星球员突破，吸引2名球员包夹，这时将球分给空位球员（嗯，最好学会精确传球）然后手起刀落，当然，空位球员投篮水平不能太烂.......还有就是，抢到后场篮板打快速反击时，可以试试3分，这时最好就用那些3分比较准的了，如比卢普斯，保罗，纳什........ps小技巧，类似1点中的技巧，用3分较准的球员在45度持球，最好与防守球员贴的紧点，然后，用方向键（非突破）向3分线内“挤”一小步，然后赶快退回3分线外（同为方向键操作）这时偶尔电脑会有点发愣，然后就有空间了.当防守球员在举手干扰时一般就晚了，嘿嘿！&lt;br&gt;3.在说说防守，个人觉得防守难度远超过进攻....比较推荐的方法.贴身，就是那种一直粘着持球者的方法，可以干扰其投篮，我一般都这样对付投篮准突破若的Pg（如比卢普斯），或者隔一段距离，切断其传球路线的方法，有时会有抢断，专门对付如朗多卢比奥之流，想想吧，朗多无法把球传给皮尔斯，自己又投不进的囧样....至于那些能突能投的.如韦斯特布鲁克，真的就需要两者结合来用了.......ps小技巧，嘿嘿，如果玩家自己做不好防守，那么就来让电脑防电脑吧，哈哈，就是玩家自己控制去防守无球球员，让电脑去防拿球者，我觉得这一招相当好用，通常，我就是控制sg去跟着塞弗路沙，电脑去跟着韦斯特布鲁克，防守难度骤减.......&lt;br&gt;4.最后说说篮板和抢断，篮板重要性就不说了，这里主要强调卡位的重要性，很多时候丢板都是玩家自己，切到c或者pf，起跳抓板时，失位造成的，所以可以用3中技巧那样，当对方打铁时候，玩家操作外线球员顶住对方外线，让自己电脑抢板。当然，谙熟卡位的玩家，可以自由操作内线去抢.......至于抢断嘛，建议是防守对方运球pg时，可以适量抢枪，得手之事可遇不可求，有时也会是把球切掉。防对方内线背打时，用后卫偷袭去抢，成功率还是比较高的，不过也要小心对方的分球3分，所以要注意卡好传球线路，其实吧，游戏中抢断发生多为靠防守体系（本人就是这样，常常进攻时分球时，就直接传到对方手上了~~！）个人抢断比较容易犯规，所以，抢不抢还是玩家自己把握。&lt;br&gt;   好吧，答得比较粗糙，不过一些大体常用的东西都说了，还有些例如被打，后仰，空接，呼叫战术，甚至球员手感体力什么的，太细了，也不太好描述.......本人从当年nba03玩到2k13，嗯？好多年了，不过也只是玩玩而已，没有太过于专研，水平也一般，平时多打的是超级明星水平，感觉玩的比较舒服，打名人堂时，需要注意每一球，有点累，有时被虐，又容易心失衡........所以还是心情比较重要，哈哈，今天看到关于2K的问题，处女回答就献给它了，各位多包涵！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19704488/answer/16332614
</link>
<author>
丁丁
</author>
<title>
蹲监狱是怎样的体验？
</title>
<description>
        我没坐过监狱，但是我接触的是犯人。来说说一个犯人坐牢的心态变化吧。&lt;br&gt;        初期的话，没坐过牢的人会以为监狱很黑暗，里面暴力横行，会有恐惧害怕的心理，监狱里一些老犯有喜欢摆老资格，在新犯面前尤甚！新犯基本畏首畏尾，跟刚上一年级的小朋友心态类似。&lt;br&gt;        等过几个月后，对监狱制度生活熟悉后就觉得改造也就这样开始计划怎么样快点减刑，怎么样拿分数，怎么样换到轻松的岗位去等。&lt;br&gt;        其实最难熬的是快出去前的两个月！快熬出去了，很多罪犯开始有出监恐惧症，怕家人会不会接受自己，自己将来怎么过活，别人会不会看不起自己等有时候会觉得还是监狱好，每天这么规律生活等等。&lt;br&gt;       但大部分人出去后都会很反感监狱生活，工作以来没有人写信回来感谢过监狱！这是这个监狱改造制度的悲哀！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20772814/answer/16325853
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
开枪时是什么感觉？
</title>
<description>
谢腰。开枪这事……比较复杂&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为老爹在整个部队转业之前就是军人，所以我从小就在军营里长大，还没学会走路的时候就摸枪了，现在看到我自己两岁左右扶着56半自动照的相片都觉得丢人——为什么要把舌头伸出来舔啊？难怪旁边扶着我的哨兵叔叔笑的那么开心。&lt;br&gt;所以呢，从小到大我摸枪的机会都比较多，加上后来又去过欧洲美国俄罗斯巴基斯坦，欧美俄的枪系都碰过，所以真要仔细说开枪的感觉，可不是砰一声那么简单。但因为我从小摸枪，枪法可以说没刻意的练过，是子弹慢慢磨出来的，反而没有一般人那种练瞄准练击发苦不堪言的经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、小时候摸54、64比较多，因为是父亲的配枪，而且新疆生产建设兵团在我小的时候，每年还是要组织民兵训练的，56半自动、全自动、轻机枪、12.7毫米高平两用机枪我都试过。对于那时候的我来说，因为力量不够，基本需要父亲把着手纠正姿势，印象很深的是开枪一瞬后座力对手腕的撞击，步枪和机枪射击因为是卧姿，加上我肩窝顶的紧，反而没什么感觉（还有我爹帮我压着呢，毕竟我是孩子）。多年之后大学里军训实弹射击，一个同学被56半自动撞击锁骨骨折，让我都不知道该说什么好。对于普通人来说，射击对臂力、腕力和腰力的要求还是很高的，手眼心的配合也很重要，所以后来我父亲曾无意和我说可以通过射箭练习，我还真的练了两年射箭，收获很大。主要是找准头和呼吸的配合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.7毫米高机是兵团每年组织的防空演练中不可少的一部分，10岁那年我有幸坐上去试了一个弹夹。坦白说坐上去的时候有点蒙，因为那完全不像枪，而像一台机床啥的，旁边有人摇方向机和高低机，还有人计算角度和密位，我要做的就是伸着脖子找目标的方位，然后看指挥员手势击发，耳朵被塞住只听到闷闷的几声，倒是看到几个火球从自己的眼前窜出去直奔飘荡的气球而去。下来的时候还晕乎乎的，就拿了一个高机弹壳做纪念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、长大之后，在欧洲美国分别尝试过欧系（主要是德国HK和比利时FN公司）枪械和美系（AR/M系列）。简单来说欧系的枪械可靠性比较高，射击感觉舒适，开枪的时候后座力相对不大，使用很自然，即使对于新手来说上手都很快。难以想象一支HKG36的射击感竟然有点像水枪，因为后座力平稳轻微，而著名的GLOCK即使没摸过枪的人都能自然的完成瞄准和击发，成年人一般可以不脱靶。只能说欧洲人的人机工程设计做得好。相对来说著名的斯通纳AR/M系列就没那么好感觉，我最反感的是射击时候M4的硝烟味道很大，刺激眼睛和鼻子，这和它的导气自动方式有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄制的枪械虽然说小时候摸过的56也算，但毕竟和真正的AK系列不同，尤其是小口径系列的，和大家想象的俄制枪械精度不高完全不同，AK74的射击精度其实是很惊人的，而且因为其口径的缘故，很好掌握。至少我用AK74的时候基本是手眼心自如，200米内指哪打哪。俄制枪械的问题是不舒服，表面抛光、枪带、机油……总有问题搞得人不爽，我至今还记得没整理好枪带，射击的时候被打了自己的脸……&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、其他的枪支后来摸的机会也越来越多，喜欢打枪的朋友可以去越南，那边有专门针对中国人服务的靶场，美制俄制国产枪械一应俱全，从64到1911A1，从AK74到德士卡14.5，甚至RPG都可以玩，只要你给得起钱。我见过一个东北老板抱着RPK班用机枪连发三个弹鼓，枪管都打红两支，仿佛遇到了自己久旷多年的心上人……我没那么多钱，就玩了一下很少见到的美制军用战壕散弹枪，应该是雷明顿的产品，带前握把，身管不算长，但动静很大隔着耳机都震耳朵，射击的时候面对一个单独的巷道，一枪出去眼前的白墙都是小洞。本来还想试试从没用过的SVD，但那天正好被一个狙神给包圆了，很遗憾的离开。我至今没打过狙击步枪，只是在美国的时候抱着著名的贝瑞特照了一张相，以我的臂力，端不平它……那张照片知乎里某人见过，不许嘲笑啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、恐怕有人想听的是拿着枪杀生的感觉，好吧，这事我也干过，小时候和父亲在戈壁滩上打黄羊什么的，打兔子，因为那时候是当做打猎，而且一般就打两只回去吃，所以感觉并不大。各位如果常玩电子游戏，其实就和CS开枪的感觉差不多。但一旦见过人被枪打死，再用枪对着人或者被人对着的时候，那种恐惧和紧张是难以名状的，这么说吧。我从小摸枪，但真的第一次用枪对着人的时候，没有开保险，真正开枪的时候，第一枪就打飞了，完全不是一般的射击感。相信我，人本能的抗拒杀戮，这是人不可相残同类的天性决定的，就像我们本能的抗拒吃人肉一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后补一张照片，我最喜欢用的俄制GSH，陪我在国外四处奔走，俄罗斯内务部标配，各位如果有机会试试就知道我为什么喜欢了。但是，希望它不要开火了。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/f4/22f47b3c621eb46aace531e2c1bac423_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;561&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/f4/22f47b3c621eb46aace531e2c1bac423_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20833814/answer/16332138
</link>
<author>
朱子帅
</author>
<title>
为什么百事可乐在韩国采用的易拉罐形状和中国不同？
</title>
<description>
1.这与百事可乐关系不大,韩国的易拉罐大多都是这种300ml装的,可以去京东或者我买网看看韩国产饮料就知道了,在电影&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1302165/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加油站袭击事件 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也有镜头描述了自动贩卖机里的易拉罐&lt;br&gt;2.可以看这个从侧面了解下:&lt;a href=&quot;http://edu.ifeng.com/abroad/200907/0723_6979_1265363.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;韩国给我上的三堂课：筷子、易拉罐、信用卡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;韩国的饮料给我上了第二课。我国的易拉罐饮料，一听的容量基本在355毫升，而韩国的基本上都低于300毫升。有研究表明，在非运动状态下的东方人，特别是女性和儿童，很难一次喝完355毫升的饮料，而碳酸饮料开盖一段时间后就会丧失原有的味道，在无形中就造成了浪费。 &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;3.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20681292&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;快消品为什么要推出迷你装？&lt;/a&gt;中也提到:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;和餐馆“搭配食物”的需求不同，移动场合要求这款新产品要小到能被装进外套口袋，而且最好一次就能喝完，价格也要便宜一些。3个月之后，迷你装可乐被设计出来。“调查显示人们能一次喝完的汽水平均量正好是300ml。迷你装的分量刚刚好，能确保可乐的口感留到最后。”可口可乐大中华区市场客户及商务领导力首席执行官傅博伟告诉《第一财经周刊》。&lt;/blockquote&gt;4.我觉得看韩国人吃烤肉时的那种鸡贼劲头,还是挺能理解这种设计的.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20796206/answer/16263481
</link>
<author>
苗炜
</author>
<title>
我是一个小写手，为了能在写作上有更好的发展，我该考中文系研究生么？
</title>
<description>
以我的经验来看，上不上中文系用处不大，我以往上中文系，没什么收获。现在学文学有许多课本，比如译林出版社那套“文学名家课堂”，再比如读一点儿利维斯教授，斯坦纳，特里林，艾略特，都会对文学有一个理解，文学这东西，也不一定有什么系统是唯一正确的，你总会慢慢建立自己的系统，上中文系的好处就是，给你提供一个可批判的系统，你一边学一边厌烦它，最后你建立一个自己的系统就是了。再说了，你想想，你对文学的热爱是从哪里来的，如果是从外国小说那里来的，那应该去上英语系啊。不过，我估计英语系的人也不建议你跑那里去学文学。&lt;br&gt;中文系唯一好处就是，上学期间，读小说是正经事。所以，你也可以看看复旦大学的创意写作硕士课程，王安忆老师指导，应该是国内大学里比较靠谱的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20824515/answer/16312934
</link>
<author>
吴亮
</author>
<title>
「捕大存小」这种捕鱼形式长久下去会不会因优胜劣汰造成鱼越变越小？
</title>
<description>
手痒来答。&lt;br&gt;肯定地回答，是的，并且已经发现了。摘一篇论文:&amp;lt;Palumbi, S.R., 2001. Humans as the world’s greatest evolutionary force. Science 293: 1786-1790.&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Under heavy fishing pressure, fish evolve slower growth rates and thinner bodies, allowing them to slip through gill nets (25, 26). In hatchery populations of salmon, there is strong selection for dwarf males that return from sea early, increasing their survival (25).&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;文章表示被大量捕捉的鱼类中，鱼的生长速率和体型都已经发现减小了。这个现象在上世纪七八十年代就一经发现了。如感兴趣，可看原文及其参考文献。&lt;br&gt;旁白：生物的演化速度常常会比我们想象的要快。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19775862/answer/16330479
</link>
<author>
王睿rayer
</author>
<title>
为什么 Facebook 顺利地走出了校园、用户群扩展到全社会，而人人网却始终停留在大学生圈子里呢？
</title>
<description>
看着大家的回答捉急死我了，我思考这个问题很久了，作为人人网深度用户和facebook脑残粉，时间紧迫三言两语来跟大家分享一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;fb的成功是全方面的，技术，营销，发展时机……人人网也不是停留在大学生，而是连大学生都没停留住……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;技术巨巨巨强大：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;强大的功能&lt;/b&gt;：照片的识别，全球地理标注，强大的隐私控制定向发布，智能分组，即时动态，关注范围控制，相册时间和上传时间分开处理……一言难尽，简直贴心到比姨妈巾还贴心好么……不过人人网最近进步神速，加了个啪啪的语音图片功能，不错提出表扬。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;人性化界面&lt;/b&gt;：一言难尽啊……各种细节的设计都如此的简洁易用……大写字母就能@人……等等了一言难尽……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;高速处理&lt;/b&gt;：高速上传照片体验，高速搜索，高速载入……流畅是用户体验的重要部分……我最开始就是因为疼讯QQ空间采用flash技术，慢到想死死死死才彻底放弃了N年，一直用人人网的，现在发展的很棒了，可惜再也回不去了。。。。（”可惜不是你，陪我到最后……“一个产品初期体验很差，就会被灭完灯的。。。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;安全性&lt;/b&gt;：fb的背后科技团队我就不列举数据了，国外网站普遍对用户数据安全性很重视（至少宣称很重视）前段时间被Java零日漏洞攻击，往Facebook员工的笔记本中植入恶意软件，最后也没啥事，人人网，呵呵，反正两年前，随便一个实习生就有权限看到所有用户的悄悄话，当时让我大吃一惊大跌眼镜大失所望啊，不知道现在改进了没。。。so，&lt;b&gt;大家不要在人人网悄悄话里说秘密噢&lt;/b&gt;~~（其实广义而言所有网络产品上都不要说秘密。。。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;手机客户端&lt;/b&gt;：移动互联网的发展，重要性……（省略一千字），反正我刷SNS90%时间使用手机的，谁天天下班回家还想对着电脑啊都是碎片时间好么……fb手机端可以同时上传多张照片，可以tag……好用地一言难尽，人人网呢？一度手机端处于评分1分，不断闪退，根本无法用的状态……底下留言全是骂人的，想评0分的……不过最近进步神速，我打了个5分以示鼓励。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;多语言界面&lt;/b&gt; 老外做产品都很有国际化思维，一个小破应用都可以选择各种语言版本，（主要也因为他们的语言长得都太像）。fb值得一提的是，除了能支持70种语言，竟然还有&lt;b&gt;pirate english，海盗英语&lt;/b&gt;版本，类似国内的火星文吧，但是是有文学著作、经典电影背景的，总体感觉是很酷很好玩，很有认同感但是不会觉得脑残之类。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;强大的生态系统&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个产品想生存，是大环境让你生存你才可以生存的……所谓一个好汉三个帮……&lt;br&gt;fb现在真的做到了创始人说的那样，改变了人们交流的习惯，包括商家和消费者交流互动的习惯也被改变了。国内这部分，&lt;b&gt;新浪微博&lt;/b&gt;做得很好。各种主页君卖萌……&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;商家&lt;/b&gt;：几乎所有大牌都有自己的facebook页面；几乎所有上点规模的店面都可以在facebook 上面like它，一年半以前，我实习那会楼下一个摩托车店的落地窗上就贴着facebook和twitter的标签。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;政府&lt;/b&gt;，机构：举个栗子：巴黎市政府给年轻人推出了一系列免费的券，游泳电影博物馆神马的，这个项目有自己的fb页面……我以前住的专门给年轻人提供的公寓，也有自己的fb页面和群组……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;名人&lt;/b&gt;：lady gaga和talor swift神马的每个消息都成千万的like啊。。。演唱会造势都到fb造&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;IT界生态系统&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这年头都流行做平台啊，fb平得很成功。。&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;账号共享 &lt;/b&gt;几乎所有国外应用都可以直接用fb账号登陆，省了注册时间，双赢。对了我欣喜地发现微信WeChat也可以用fb登陆,张小龙&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@allenzhang&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/allenzhang&quot;&gt;@allenzhang&lt;/a&gt;  我爱你你你啊~~赶紧一统天下吧~~我推荐了好多老外朋友用fb……微信太NNNNBBBB了……跑题了赶紧写完下班 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;应用 &lt;/b&gt;fb的我就不说了，人人网那些应用啊页游啊看上去脑残又浪费时间又设计低劣也就算了，我就想吐槽一下，你敢不敢不要老是给用户的朋友发送垃圾广告啊！！！太影响用户体验了好么！！！什么？你不是为了用户体验来的，你是赚钱来的？好吧，看在页游这么吸金的份上，暴译丝，我误会你了……&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;黏性功能&lt;br&gt;&lt;/b&gt;一个产品，推出一些大家可以集体用的功能，让客户自动一个拉一个地进来用，这就是SNS的网络效应，比如微信的群组聊天，比如QQ群，比如豆瓣的小组，比如微博的涨粉行为，比如最初的人人网……当初我同学一个拉一个的开始用人人网，天真无邪地写文章日记，互相评论……那纯真的日子还历历在目……然后……就没有然后了……说fb吧&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;activity，中文译为活动，&lt;/b&gt;这个功能太强大了，其实是个多人协作工具，定地点，邀请人参加，建话题讨论，活动完了可以po照片……大家组织party，组织一起参加毕业典礼，组织各种，都用这个。最温馨的是，经常有人组织suprise 行动，一群人在里面讨论怎么给某人制造生日惊喜什么的，然后最后弄完了让被惊喜的人看到大家怎么为她付出的，矮马，说着说着感动了。。。（我从来是制造惊喜的……(/TДT)/ ）呐，这个功能的隐私控制啊什么的特贴心……一言难尽了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;圈人 &lt;/b&gt;我为了 在一条消息中@朋友， 会催朋友注册新浪微博，圈人这个功能现在人人网早有了就不说了&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;运营&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;垃！！！圾！！！用！！！户！！！&lt;/b&gt;人人网上太多垃圾用户了，一天N个没有共同好友的人申请加我为好友，点进去一看全是僵尸号；各种相册以为挺好玩的，结果点几张发现后面都是广告……人人网你分成了么？没分成你就这么由着劣质用户虐待你的正常用户么？？？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;据传，人人网的员工，不是都是很精英的那种。有一些低层次员工被招聘进去，包括实习生，工作就是制造一些转发量高的内容……这种奖励机制下出来的都是什么水准的运营啊。。。。是为了制造用户数好圈钱么？！这个我是道听途说不能评判，而且是好几年前消息了。希望已改正。。。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;使用者差异&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我觉得，人人网没有fb火，不单纯是学生不学生圈的问题，fb在国外真是不分年龄，职业都在用，所以，这俩SNS的使用者文化差异也是显而易见的。&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;原创内容，自主思考习惯。这个很重要。所谓自媒体，就是自主发布消息的媒体。&lt;/b&gt;发布的都是别人的消息那还有神马意思……&lt;b&gt;SNS说到底网站的质量还是取决于用户自主贡献内容质量。&lt;/b&gt;技术再精细超前，交给一群被包养的脑残小三用那也是个充斥着拜金的烂网站。（诶，不对哦，说不定还真是个市场，不如谁去开发一个”三观碎一地“网站吧。。。）&lt;b&gt;看看人人网用户，我直观感觉是，分享内容比例远超过原创内容比例&lt;/b&gt;，这几年比例一直在上涨……旅游啊，食谱啊，励志啊……大家总是”生活在别处“。SNS不是网络收藏夹，还是应该关注和自己亲朋有关的东西，这样更纯粹，更有吸引力。facebook上从来没见到谁分享这些乱七八糟的……都是自己的生活轨迹，去哪玩了，见谁了，有啥感悟了，顶多有些分享搞笑段子的，也是like一下了事，不会再去repost。人人网用户感觉总有很多跟风的，有个什么新闻大家就转发一下义愤填膺或者涕泗横流，不如po点自己为了抗议某事去游行示威的照片有意思（这个有难度，你被喝茶了可别说是我教唆的…o(╯□╰)o）&lt;br&gt;对了，造成这种现象可能是因为职业垃圾用户。。。我恨僵尸号。。。。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;教育水平&lt;/b&gt; 这决定了大家对硬件操作的技能普及率，有个美国同事的爸爸去世，他的妈妈是通过fb向他爸爸的好友们发送讣告的……一中国老奶奶肯定做不出来这事……但是这只是时间问题，等咱们这代80后成了老奶奶了就可以了……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;全球化，地理上的距离。&lt;/b&gt; fb用户很全球化，fb定位全球，增加了潜在用户数量。。。更加吸引了用户，希望中国IT企业也都国际化一些吧……此外，&lt;b&gt;地理上距离远的人，对SNS的需求很强烈&lt;/b&gt;，我用人人网，就是因为高中的同学散到了全国各地，大学同学散到了世界各地，除了网络，没办法交流维系感情。这也许能解释为什么爸妈不需要SNS满足情感需求，对他们来说串个门直接用手机给对方看照片比上个网点鼠标还要方便。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;骂人&lt;/b&gt;。。。。。。。可能是鸟大了什么林子都有吧，除此之外我找不到任何理由解释中国人为啥这么喜欢在网上骂人说脏话。。。。。太压抑了么？一有个什么焦点事件就有人开骂，这些人不怕自己言论被看到损毁形象么？无解。。。对了，突然想起来以前还有校友在人人网发和男友激情照的。。。在我们这个呆萌的工科院校引起小轰动……这么多年过去了我也没想通是为啥……我只能唱着奇葩朵朵开，稳住自己的三观~~&lt;br&gt;相反老外就很喜欢赞美人，虽然被说成是虚伪，但是至少维持了表面的和平~~&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;最后吐槽下，盗版不是问题关键所在好么：&lt;ol&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;界面角度，如果一个东西很好用，你觉得中国用户会因为它界面是盗版的就不用了么？而且爸妈连facebook界面都没见过，不会觉得盗版的……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;技术角度，SNS只是一种最初的概念，IT技术发展到后期复杂化了就不能算盗版了，当年的ICQ失败了，但是OICQ学习了IM思想，技术却发展地更NB了，变成了一只NB的企鹅。&lt;br&gt;那个什么（我去我竟然连原作名字都忘了）出来的时候，微信米聊什么的都很火啊，后来那个什么和米聊都不知道干嘛去了……&lt;br&gt;很多时候，我都希望国内产品盗版地更好一些，这样我们自己受益啊！看看微信，我介绍给老外用的时候，他们都欣喜地觉得不用为What'sApp付费了而开心~&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我喜欢”微创新“这个理念。QQ邮箱就是个很好的例子。。。。虽然还是没有gmail好用吧但是创新功能很多，一个产品就算完全盗版了别人，也能够通过微创新做出差异化来。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;最最后，表达我个人的期望：&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为消费者，产品好用就行，根本不介意是什么公司（当然像google那样宣称一下价值观树立一下geek形象更好了让大家用起来更有优越感了），我曾一度对人人网失望透顶，希望有人创业创建一个类似的网站（还真有朋友这么做了），或者希望fb把人人收购了（这样我就既能保存我的日志和朋友留言，又能有好网站用），现在，很开心人人网在进步~非常舍不得里面几百篇日志和大家青涩的评论……&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有非学生用又怎样，我们这些学生仔现在不都工作了嘛╮(╯▽╰)╭ 好好做产品，好好运营，加嘞个油~！(╭￣3￣)╭♡
</description>
</item>
</channel>
</rss>
