<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21106039/answer/17656602
</link>
<author>
黎敏
</author>
<title>
互联网公司为什么会找那么多应届生当产品经理？
</title>
<description>
先说重点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;弄一个好听名字，会让很多人低薪求职啊！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;尤其是&lt;b&gt;产品经理&lt;/b&gt;这个名字，这么火爆。&lt;br&gt;曾经有朋友招聘『业务』死活找不到，我建议他改名为『前沿观察』，擦！一下就很多投简历的啊！！而且里面还有有富二代低薪也干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雇佣新人理由如下：&lt;br&gt;新人很爱玩APP，且他们代表最大数量用户群。&lt;br&gt;30岁以上，比较不爱折腾手机和新APP了。&lt;br&gt;新人薪水低。且很容易定向培养。&lt;br&gt;每个公司，最大产品经理是CEO，他想好大功能，大框架，大方向。&lt;br&gt;其他人只是锦上添花协助执行。&lt;br&gt;小功能添加，支持皮肤，卖萌，支持表情符号等等，新人很容易给出很赞建议。&lt;br&gt;大的产品方向，你说了也没用，新人看不到那一层。&lt;br&gt;很多职位名是产品经理，实际就是打杂人员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新人不足：&lt;br&gt;严谨的公司，会选择工作经验丰富的人当PM.&lt;br&gt;APP说到底，也就是商业模式移动端实现而已。懂商业模式，懂人性，就能设计好的APP。&lt;br&gt;而界面，UE等等，找人协作，很容易的。&lt;br&gt;比如打车应用，新人使劲改UI，UE。&lt;br&gt;老人家会建议，不如让司机卖力推广，司机输入客户手机号码，如果该客户成功下单司机能拿到钱。&lt;br&gt;老人家会建议，既然他们不懂网络，不然我们去火车站帮他们安装？&lt;br&gt;老人家会建议，不然跟高德地图合作，不装咱们APP也能打车？&lt;br&gt;老人家会建议，要不然跟支付宝合作？&lt;br&gt;这些都是能帮助APP成长，壮大的实用方式。一般新人不会想到这些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新人真心会以为，从方角改成圆角，加多阴影和动画，用户会更喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————看到评论后补充————&lt;br&gt;真的不仅仅是架构，而是全局观、世界观区别。&lt;br&gt;我『活动日历』APP一直给很多人求点评。&lt;br&gt;一般人给UI建议，APP玩家和工程师会给UE建议，高手会给产品核心建议。&lt;br&gt;最见血建议，都来自某公司大佬。&lt;br&gt;比如陈华（唱吧），拿到我APP，2分钟内给出产品无法凝聚忠诚度的死穴问题。&lt;br&gt;而他指出的问题，我想到现在，还暂时没想到答案。&lt;br&gt;很久之前我另一个APP，季昕华（Ucloud创始人），也是瞬间给出APP核心问题。&lt;br&gt;他的评论，让我明白那个APP凝聚用户的核心点。&lt;br&gt;他们都是从人性、从商业模式给点评。&lt;br&gt;那些经验之谈，新人真的好难做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唔，多谢前辈们。教我好多产品知识。&lt;br&gt;不然我真会按照豆瓣书单，呆呆一直啃下去。&lt;br&gt;而且也会申请助理产品经理，认为那才是做产品必经之路。&lt;br&gt;答案里面闪光荣耀属于无私帮助前辈们～&lt;br&gt;错别字都属于猪头的我↖(^ω^)↗&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————6月26日——————&lt;br&gt;好多评论，转发和私信啊。&lt;br&gt;大概因为我不属于任何互联网公司，所以直接说，都没关系。不怕老大掐我。&lt;br&gt;『活动日历』就我和工程师。我做界面交互提出功能。工程师朋友完成。&lt;br&gt;我只能设计我喜欢的APP。其他APP，掐死我，我也想不出功能点。&lt;br&gt;当不了产品经理，就算申请助理产品经理，连面试机会都没有（关于职业建议，我真帮不上，抱歉啦～）&lt;br&gt;我倾向于做原型，手机测试使用，然后跑去跟工程师说清楚原型缺失的交互细节。&lt;br&gt;往好处看就是敏捷开发么～  坏处就是，尼玛居然没文档？抽丫产品！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案重点在第一段啦～  各位不要掐啦～～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21255159/answer/17678357
</link>
<author>
机智的锅包肉
</author>
<title>
微博上的 Python 女神是真的吗？
</title>
<description>
知乎上牛人太多了，本来不想写这么多的。&lt;br&gt;这篇文章我本来想发到csdn上做第一篇博客，可是注册没到三天发不了。&lt;br&gt;于是就当回答这个问题把，也让大家多了解我一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先真的是非常荣幸有这么多人关注我，我这样一个平凡的人一时间也不知怎么就“火”了。&lt;br&gt;各种转发讨论我都有在看，甚至还有人来知乎上提问（是谁这么闲请上前一步）&lt;br&gt;有人惊讶美女也能学编程？&lt;br&gt;有人肯定这是炒作！是软宣啊！&lt;br&gt;还有人说长成这样还好意思叫模特？&lt;br&gt;当然大多数的人是支持我鼓励我的，诚恳的给我建议，认真的帮我解答。&lt;br&gt;对于我这样的普通女孩子来说真的是太幸运了。&lt;br&gt;对此我一直处于受宠若惊的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说说是怎么回事吧。&lt;br&gt;其实就是有天一朋友发微信问我在干嘛呢。&lt;br&gt;当时我刚好在一边吃西瓜，一边漫不经心的摆弄python。&lt;br&gt;就随口说了几句最近美剧荒闲着没什么事，学个新东西打发时间，可总时操作不明白总卡住什么的一大堆。他就劝我别学那个学前端。我说不得这个据说学了能翻墙和批量下美剧。我就没咋接话，其实是因为我根本不知道他噼里啪啦说的ui，html，java等等那些乱七八糟的专业词到底是什么好么。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后第二天中午他忽然问我问题整明白了没有。我说没有啊，前天发到知乎上问了，就两三个人回答，试了还是不行，等过几天再有人回答我再试试。&lt;br&gt;他就笑话似的我说，要不把你学python的是发到微博上在帮你@几个厉害人教教你。&lt;br&gt;我说不用啊，我自己研究一下就行。心里想的是就翻个墙，下个美剧至于么？慢慢研究呗。&lt;br&gt;只是过了一会就收到他回我说，已经发了。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就有了我被几经劝阻失败，还是非得要学python，而且是来真的，好好学的说法。。&lt;br&gt;发的时候他甚至还调侃我拿我开涮的，加上了瑞丽模特这样非常夸张的定语。。。&lt;br&gt;我早就不做了吖。。这样的朋友就是个大坑啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就这样毫无预兆的。。莫名其妙的。。一下子就有好多人关注这个事。&lt;br&gt;然后各种转发评论私信的我手机微博都瘫痪了。。&lt;br&gt;我当时都懵了。。怎么会一下子那么多人关注啊。。。&lt;br&gt;第一个想法就是 压力好大吖！&lt;br&gt;好想拂面而去！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来看到好多人留言支持我，还很认真的教我。&lt;br&gt;也就没想那么多，就把截图发上去了&lt;br&gt;下意识的照着每个人教我的去试。&lt;br&gt;因为没有一丁点基础，所以只是大家告诉我点哪就点哪里，一遍一遍的去输入你们说的字母，点开一个又一个满是专业英语名词的网站，不停百度那些天书一样的专有名词（以后知道要用google啦）再试着跟你们解释的联系起来。&lt;br&gt;就这样我一直都盯着电脑研究，虽说最后大家众说纷纭的把我搞的有点糊涂，最后也没能把那个问题解决（后来证实需要刷机）&lt;br&gt;但真的是当我眼睛酸的淌眼泪的时候，我才反应过来已经五六个小时过去了。。&lt;br&gt;当时我突然发现这感觉真好。。真的。。很久没有这么长时间的用心思考研究问题了。&lt;br&gt;我不知道该怎么去形容，或许这就是我一直试图找回的感觉吧。。&lt;br&gt;一种振作的，充实的，心无旁骛的去思考的感觉。。&lt;br&gt;那天开始我才决定开始认真对待学习编程这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲到这里你或许以为我接下来要喊起口号，立志成为一名专业的编程员。&lt;br&gt;可实际上我要说，其实未来会怎么样我还不敢知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其看到很多专业人士诚恳的提醒。我也在犹豫自己真的要去做这行么？我不是一直想做财经公关么？&lt;br&gt;对于一个游戏都玩不明白的电脑白痴，真的能学好编程么？那不应该是那些数学超级棒的天才在做的事么。。&lt;br&gt;可我还是有点不甘心。。对，就是不甘心。&lt;br&gt;尤其看到那些瞧不起女人学编程的说法，还有那些拿外表说事的人。。&lt;br&gt;我就更不服气。。&lt;br&gt;说实话我真不是长得特别漂亮的标准美女，算是丑的还不那么明显吧，本人没有照片好看，就是一般女孩子。&lt;br&gt;无论怎么样，我从小就非常反感以貌取人的行为。根据外表去判断一个人的能力和智商本身就是一种病态心理。&lt;br&gt;而现实中的情况是漂亮又智商高的女人往往比比皆是。&lt;br&gt;就说这两天吧，就有不少搞IT的妹子给我留言。我点进去一看真心都蛮漂亮的。&lt;br&gt;我都各种转发回复在各楼层的帮你们mark了呢！自己也忍不住粉了好几个&lt;br&gt;我想她们肯定都是从小就学习好数学特厉害才能成为专业程序员的。&lt;br&gt;这才叫有才华又美丽的呢！&lt;br&gt;我也要向她们学习才是！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;况且现在有这么多善良又萌的程序员愿意教我编程。&lt;br&gt;这种待遇多难得吖～我想换了任何人都会珍惜的！&lt;br&gt;即使达不到程序员的水平，如果以后有机会为IT业做公关营销，互动推广，甚至到IT公司产品经理，懂得技术也能够方便我更了解你们的想法，这样不是很好么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知不觉絮絮叨叨这么多废话，也不知道是否有人有耐心看完。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再一次感谢这么多优秀的人帮助我鼓励我，我会继续努力的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;坚持好好学习python&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我的智商准许，我也很想去学习JAVA和IOS的编程开发语言（据说这个很热门而且会的人不多）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感谢。。。也不知自己何德何能，才如此的幸运。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，我已经想好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以后要是有人还再问我是不是炒作软宣的话，我就会承认的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后告诉他，这背后是一个神秘的组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个神秘的组织是phython ，CSDN，知乎，雪球等等各领域品牌强强联手，共同协作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;共同致力于打造一条庞大的高端科技网络安全和信息传播的产业链！&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护中国公民的隐私安全！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然上海的tinytool加拿大的roy厉也是成员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们组织的黑客网络安全技术是安全保马杰和知道创宇余弦来负责的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们当然还发行纸制传媒，就是程序员杂志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要与国外类似进行棱镜门监听事件的势力去抗衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯诺登就是我们的人！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近的炒作转发是为了掩护斯诺登离港的行踪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时也向我们组织在其他地方的战略部署发出重要情报代码，宣布一个沉重的消息！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我们不懈的努力下，组织已经成功保护了国家机密文件—－杨绛和钱钟书先生的书信！&lt;br&gt;&lt;br&gt;使得书信并没有被棱镜门在香港的入侵行动中所窃取！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯诺登是被派去取信的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是到达时却发现，书信已被国人自己拍卖，并公开了内容。。。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19936094/answer/17665351
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
电影院看电影的优势在哪里？
</title>
<description>
影院观影的最重要优势，就是【仪式感】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在电影院观影，是一个相对漫长的过程，而不仅仅只是看电影的那90或120分钟消费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们花钱去看电影，所谓的【视听享受】其实是影院为了和电视机争夺观众而制造出来的营销谎言。看电影，并不仅仅只有视听享受，它是你和很多陌生人一同在黑暗中分享和见证命运或奇迹的时刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内心的隐秘欲望被揭示和分享，才是我们要聚集在一起看电影的动力。原始人围聚在山洞的火堆旁，彼此分享白天狩猎的经历和心得，一万之后，我们仍然会在黑暗中聚集，共同分享精彩或离奇的经历，体验完全不同的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是电视机或电脑屏幕所无法提供的。短期内貌似也没有可以替代的其他方式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21252258/answer/17661146
</link>
<author>
曹开诚
</author>
<title>
股市一路走低，是不是不懂股票的普通股民买进股票的好时机？
</title>
<description>
既然知道自己是白痴股民了，你就应该退出股市！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是迄今为止我得到最高票的回答，有点受宠若惊，谢谢大家！再补充点：我大学学的投资学，对商业、经济、金融、政治的了解从0到现在的6（满分10分）经历了一个过程，回顾最初的那个自己，真的很想笑那个当初的我，太幼稚了，我真心建议那些不专业的、或者投资只是为了赚钱、或者只是准备捞一票就走的、或者对新闻机构总是深信不疑的.....,远离中国股市，对这些人来说，一定一定会有比股市更好的利用金钱的地方。&lt;br&gt;从毕业以来，我也历经了几个行业，发现进入行业以前和进入行业之后对行业的了解会有质的反差。就现在的金融行业来说，大家都在谈论银行银行的，又有几个亲身经历过不良贷款处理的艰辛，银行的政府关系处理的微妙！只是靠别人处理过的二手信息你又怎么在这个人吃人的资本市场里立足！&lt;br&gt;股市很凶残，其实有更好的地方，为甚不去？&lt;br&gt;如果你找不到那个地方，握紧你的金钱！&lt;br&gt;欢迎大牛拍砖交流！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20159395/answer/17666242
</link>
<author>
Vivian小水
</author>
<title>
如何看待男友的恋爱史？
</title>
<description>
嘛, 我是这么想的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;他以前有过很多女朋友, 这些人中, 很多人比我漂亮, 很多人比我会取悦人, 很多人比我有心机, 很多人比我懂人际关系. 很多人比我会做饭, 很多人比我脾气好, 很多人娘家背景比我有钱, 很多人比我更爱他.&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多次可能对方都打算嫁给他了, 结果没有嫁成. 很多次可能他想要娶她, 结果因为什么小问题也分了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;要不是这些阴差阳错, 他早就结婚生子了, 哪有我的份?&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢的人, 经历种种机会和诱惑, 最终遇到我的时候, 居然男未婚女未嫁. 以后虽然也未必真的能永远在一起, 至少现在你有大大方方对他说喜欢你的资本, 有为在一起的那个未来奋斗的可能.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以, 我会珍惜和他在一起的机会, 努力让自己变得更漂亮, 更懂人际, 更宽容, 更有智慧. 努力的时间都不够, 怎么会有时间去纠结前女友的事呢. &lt;br&gt;&lt;br&gt;我才不要, 变成他庸庸前女友军团的一员, 几个月以后连名字和脸都记不太清楚. 我要让他每天早上睁开眼睛, 都是我的大饼脸映射在他的角膜上. &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以, 为了梦想, 前进吧骚年.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21236484/answer/17664455
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
如何理解与评价动画短片《前进，达瓦里希》？
</title>
<description>
我不喜欢这东西。&lt;br&gt;-------------&lt;br&gt;先说句题外话：你们以为这是导演一个人的作品？不是，电影学院，尤其是动画学院的毕业作业，能拿出来面世的，其实都是贯彻了老师的精神意图的。&lt;br&gt;从来电影学院的学生作业都是如此，每年电影学院的毕业作业是有限的，你得先交剧本，然后得筛选，能选上的，才能拍。&lt;br&gt;我不排除这东西有这很大程度的代表老师个人兴趣爱好和口味，学生只是加以推波助澜的可能。&lt;br&gt;-----------&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面说过，电影学院的学生作业最大的问题就是选题总有那么一股“未老先衰”的东西在里面，很少看到那种有年轻人生命力的东西，永远在“怀旧”，永远在“缅怀”。被评为电影学院历来最佳学生作业的，我在学校经常学习的一个学生作业就是韩刚导演当年的一部毕业作品，一部很像成年人心态的《中彩》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，从八十年代开始，怀旧，反思，伤感的东西已经统治了电影学院的创作理念，什么是好作品？首先是思想成熟，然后是技法成熟。那什么是思想成熟？说白了就是：不像这个年纪的年轻人的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种思潮尽管有所衰减，但是依然统治着电影学院毕业创作的总体思路，我参与了很多毕业作业，大多如此，一大堆类似的题材：胡同里面那个老旧的理发老头、年轻人毕业彷徨的景象（《下坡路》）……连老师都纳闷，怎么这么多题材都一样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这并不奇怪，中国就是一个以成年人心态度量和选拔年轻人的游戏规则，年轻人最大的优点就是“稳重老成”，艺术创作也不会例外，始终害怕自己不是“宏大叙事”，始终害怕没有所谓的“社会意义”，始终害怕“没有中心思想”，这些作品都在追求一种能跟主流叙事挂上钩，搭上车，能顺路带着走一路的那种叙事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次电影学院放映外国学生作业的时候，大家都惊叹，都目瞪口呆，都在想：这种故事也能拍？我怎么没想到？可是轮到自己创作的时候，依然如故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是说，没有那种有生命力的东西存在，但是首先自己先阉割一遍，然后学院层面再筛选一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回这个片子，我不喜欢的就在于，别看它一直卖萌似的用小女孩的声音在画外音，骨子里，它就是一个经过不断自我阉割伪装成大人的一种表达。始终用这种对成年人话题感兴趣的模仿来讨得成年人喜欢的心态。但是，那就是模仿，一眼就能看出来。这种模仿和伪装，让我很不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜欢苏联？表达啊！却要伪装成痛苦，用一种被抛弃被遗弃的语气来表达，这是多么娴熟的中年怨妇的思路啊。一个小女孩热衷于讨论“伟大事业”，可能吗？这只不过是成年人把自己打扮成小姑娘说成年人的事情而已，关键是伪装的比较拙劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不喜欢的，就是这种没有朝气，只有暮气，用怀旧/幽怨伪装起来的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技法？这有什么技法？这不是幼儿园绘画比赛，比谁可爱就拿奖！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PLUS&lt;/b&gt;：我发现，其实说一千道一万，最后归结到一点：你认为贝利亚，捷尔仁斯基，列宁，斯大林所代表的那个时代是好的还是坏的，是美好的还是邪恶的？我认为是后者。这就是重点。如果说所有的观点都是站队，这就是标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有时候感到很悲哀，连俄国人自己都彻底否定了列宁时代，我们还那么怀念。我觉得我们和在北印度打游击的毛派游击队似的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21257134/answer/17673682
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
为何美国影视剧中车都很旧？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;在外面的世界，開舊車的成本是很高的，尤其是保險，高到嚇死人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;還有一些州，它的排放規定幾年一更新，你的老車不加裝一堆觸媒轉換器，根本上不了路。&lt;br&gt;那玩意兒多金貴（裏面多半是「白金（鉑）」成份），誰裝過，誰知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，影視世界和真實世界，要區分來看，不能把影視作品裏，當作真實。&lt;br&gt;開老車舊車古董車，跟滿街穿比基尼的美女，那些都是不現實的「影視世界」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;影視世界裏，用舊車破車，有很多好處。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，它能成為劇情元素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「這車是爸留下來的」，像「邪惡力量（supernatural）」裏的 impala。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/8a/ae8a2b9d6581cb1a544815ee04e371f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1450&quot; data-rawheight=&quot;963&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/8a/ae8a2b9d6581cb1a544815ee04e371f4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;像「超感神探（mentalist）」裏的雪鐵龍 Pallas。&lt;br&gt;那是一種性格的體現，代表主角「簡」懷舊，不拘小節，生活在空中，不置家產，只為複仇……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/6b/866b83f7d2a58bbbe9d8fe7ddf740715_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;660&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1280&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/6b/866b83f7d2a58bbbe9d8fe7ddf740715_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;當然，還有一些邊際效益，比如飛車場面中，這些道具舊車的成本，拿來摔碰，還是比較低廉的。&lt;br&gt;又或者，不會因為劇情，跟汽車公司發生爭執……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;總是好處多多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;但在我的看法中，最重要的原因，我認為用舊車，是美國偵探警匪類，影視產品的傳統。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些在血腥案件中掙紮奮戰，為了破案，不惜以命相博的硬漢，不開舊車，實在突顯不了那種味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是所謂的油老虎，肌肉車（muscle cars），最常見的，是福特的「老野馬」&lt;br&gt;這種「汽車角色」的基本原則是：多缸大排量，美國產，而且不能是高級轎跑，得是一般人買得起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/71/647119f902b30bf0bb2d38d0100a056b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;672&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;672&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/71/647119f902b30bf0bb2d38d0100a056b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;在電影的世道裏，這就是「符號（code）」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看見一男人頭戴彩巾，身穿皮衣，臂上刺青，騎著哈雷而來，此君必非善類。&lt;br&gt;同理，你看到一男人須胡不修，破爛西裝，嘴角夾煙，開著輛老野馬，那麽，他就是個偵探。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舊車爛車，其實，也就是影視工作人員，作文章用的工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21253463/answer/17671614
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
央行向金融机构提供流动性支持意味着什么？
</title>
<description>
我认为，此时下“心软”的结论还为时过早。&lt;br&gt;央行公告原文中对提供流动性支持的对象和金额均三缄其口：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;为保持货币市场平稳运行，近日央行已向一些符合宏观审慎要求的金融机构提供了流动性支持，一些自身流动性充足的银行也开始发挥稳定器作用向市场融出资金，货币市场利率已回稳。&lt;/blockquote&gt;另外，公告开篇就强调了当下流动性并不匮乏：&lt;blockquote&gt;截至6月21日，全部金融机构备付金约为1.5万亿元。通常情况下，全部金融机构备付金保持在六、七千亿元左右即可满足正常的支付清算需求，若保持在1万亿元左右则比较充足，所以总体看，当前流动性总量并不短缺。&lt;/blockquote&gt;从目前的情况看来，我认为央行目的并不在于“心软”，而是&lt;b&gt;稳定市场的恐慌情绪&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;实际情况摆明了，流动性并不短缺。而银行间市场资金价格高企、股市暴跌、工行没钱了的流言，都是信息不对称造成的恐慌因素。因此，央行此举的目的更多在于引导市场的预期，避免恐慌情绪继续发酵而引发更多的非理性行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前银行间市场的利率虽然大幅下降，但仍然较前几月高。如果未来利率很快下降到之前的水平，我觉得这才能说明央行真的“心软”了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21251983/answer/17663442
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
老牌打星刘家良去世，他对功夫电影的贡献有多大？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人的意见是，刘家良先生是香港武侠电影、武打电影发展过程中，在老生代和中生代之间绝对不可以缺少的、对香港武侠电影、武打电影承前启后的重要桥梁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于刘家良先生，当年曾经有一段误读，就是香港武侠电影，凡是说到武指，必然会提到袁和平袁八爷。但是香港当年，一位堪称作词天才的泰斗曾经私下说过（大意，非原话）：“香港武打电影在70年代末、80年代，到90年代初，其实是一流（刘）加一猿（袁）的天下。”他所指的“一流”其实就是刘家良先生，当时因为香港电影圈内一些争议和圈内关系的缘故，这位泰斗的话并没有公开；袁和平先生得到大导演吴思远赏识的时候，刘家良先生没有在台面得到更高的评价，而私下里，很多业内的武打演员，对于刘家良先生的尊重，其实也是默默的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里并不是说袁和平先生不如刘家良先生，只是觉得刘家良先生的地位和对香港武打电影、武侠电影的贡献，不应该让人看低罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位泰斗是谁其实大家都能猜到，但名字我这里还是隐去为好。事实上我并不希望我从朋友那里得到的信息被现在别有想法的娱乐媒体所用，所以这里心照即可。没有刘家良，就没有香港武打电影对于武术的还原和艺术感的提升，他的很多思路，为后世的新武侠电影所沿袭，但因为场面和构思的缘故，却与新武侠电影格格不入，不过这并不妨碍他作为武术指导的地位。而香港武打电影能够从匠气十足的套路走向更为新颖的实战+特技，刘家良先生当属一个新境界的开创者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于刘家良先生，我只讲两个段子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个是刘家良先生在终身成就奖当中没说完的，他被石坚和关德兴两位传奇演员赏识的故事。当时石坚和关德兴在演电影的时候，虽然现在场面看起来很过时，但打斗的力道其实很大。坚叔曾经自述过自己在片场基本没有什么龙套武师挨得起他一拳，而当时的关德兴先生也是如此，到了李小龙和坚叔演对手戏的时候，这种真功夫直来直去的武打场面已经被淡化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多龙套武师就觉得“只不过是找两餐而已何必搭上半条命”，因此在群战场面中去挨坚叔和关德兴先生拳头的那是自己倒霉。结果刘家良先生当时凭借着勇气和投入，获得了坚叔的认可，他是同期入行的人里面最早一个脱离龙套武师的演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而后来有一名武打明星（真的是英俊而且在70年代武打电影当中非常出名），他听说这些事情以后，好奇之下想私下和刘家良先生推推手，其实他是想看看刘家良先生有多么扛打。刘家良先生做了一件事情，他单腿（单脚掌）把一辆汽车掀起来达到15度角左右（肯定超过）。之后这位武打明星就再也没提推手的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个是港星钱某。这个也是人情味很浓的，钱某私下里曾经称刘家良为师父，是因为刘家良在武打演员的方面给过他很多指点，包括和莫某合演的一部现代都市片，刘家良曾经指点过他怎样演武打戏才能演得更为风趣。但后来据说带钱某出道的大哥就很不开心（大概是因为流派不同，不能互相指点的缘故）。结果这事情不知道怎么传到刘家良先生耳朵里了，挑一个日子专门找这位大哥喝早茶，挑明了实情的经过，并且诚恳道歉，搞得这位大哥很不好意思，后来对同行说“以后见到刘师傅我想我还是‘片埋一边至得’（粤语，走到路的一边给人让路才行，意为尊敬和谦卑）。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些事情，刘家良先生其实基本都不会去提起，包括他弟弟刘家辉当年有些事情的任性。因为他一直认为香港武打电影是人越多越敢有想法才能兴旺，所以他会经常帮助末学后进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，香港武打电影不止没有了刘家班，也再难找回当年的兴旺。以至于今天看到刘家良先生过世的消息，感到无比唏嘘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人声明：以上内容禁止一切娱乐媒体进行商业演绎和转载。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010297/answer/17662414
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
学生党有必要穷游吗，还是应该先专心学习为以后打下基础？
</title>
<description>
谢邀。 &lt;br&gt;读万卷书不如行万里路不如阅人无数不如名师指路不如自己去悟不如读万卷书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是否要走万里路取决于个人条件。&lt;br&gt;1. 你是否有足够的经济能力保障。&lt;br&gt;如果家里没有经济压力，父母又全力支持的话，why not？ 穷游不穷游只是你自己的选择。&lt;br&gt;如果家里不需要你养家，但父母无力支持的话，可以自己打工攒钱，可以攒奖学金。这时候选择穷游可能属于性价比比较高。&lt;br&gt;如果家里需要你养家，那么我觉着玩可以往后放放。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 你是否有足够的时间。（心灵母鸡汤）&lt;br&gt;是的，每个学生都有假期。可是假期的用法不同。&lt;br&gt;有人用假期实习，有人用假期参加各种活动，有人用假期支教，有人用假期打工，有人用假期学更多的东西，有人用假期学英语准备出国，有人用假期旅游，有人用假期发呆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 想清楚万里路和万卷书的区别。&lt;br&gt;有些人走万里路获得的东西比万卷书多多了。风土人情，民俗地貌等等，这些需要长时间的积累。不是去到此一游就能得到的。&lt;br&gt;对我来说万卷书比万里路获得的东西多多了。万里路我一般就是看看风景好看嘿嘿拍几张茄子照片。看着什么东西好吃赶紧吃。沿途一路wiki着过去。所以大部分我的知识还是从阅读中得到的。 只是结合wiki和眼看可能比纯wiki效果更好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 工作后的时间问题。（心灵母鸡汤）&lt;br&gt;有人在选择工作的时候就考虑到每年需要给自己预留多久假期。&lt;br&gt;有人认为，往世界地图上扔飞镖扔到哪儿去哪儿是一件非常快乐的事情。&lt;br&gt;有人工作一段时间就辞职去旅游一段。&lt;br&gt;工作之后有没有假期，依然看个人的能力和生活态度。&lt;br&gt;工作之后是否穷游，也看个人的生活态度。&lt;br&gt;--&lt;br&gt;我没能力把旅游作为自己的主业，没能力靠爱好养活自己。&lt;br&gt;所以我必须要做好自己的主业，然后用自己主业挣的钱来养活自己的爱好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大一大二好好参加acm竞赛，因为每次比赛就可以出去玩了。大三出去开过几次会，还去过欧洲，从此坚定了要去欧洲的信念。毕业之后去了英国，攒奖学金，利用假期出去玩。开学术会议的时候也可以当做出去旅行。&lt;br&gt;PS，我有父母的全力支持。家庭无经济压力，父母开明非常赞同我多走走（不过战乱疫病自然灾害地区尚不许去）。每次出了意外都会事后告知父母，以及讲明应对方式。渐渐地他们发现「她有能力处理这些突发事件并且可能比我处理的更好」，然后减少了很多不必要的担心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21253463/answer/17661842
</link>
<author>
Eric Yan
</author>
<title>
央行向金融机构提供流动性支持意味着什么？
</title>
<description>
其实不意味着什么。央行是的职能就是宏观调控、保障金融安全与稳定并提供金融服务。央行向一些符合宏观审慎要求的金融机构提供流动性支持，为的是保持货币市场平稳运行，这只是在干它该干的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次的&lt;b&gt;流动性紧张问题并没有像大家想象的那样严重&lt;/b&gt;，工行的 IT 系统出问题那就真是宕机了，真要是银行缺钱怎么也不会轮到工行。另外，&lt;b&gt;央行的调控目标不是把银行全都干趴下，再说哪家银行倒了房价也降不下来。&lt;/b&gt;120 亿元历史正回购到期就说央行打脸，那差不多就是昨天（2013 年 6 月 25 日）沪市半个小时的成交量。大家别忘了还有 4000 亿元的央票就快要到期了，到那个时候再说打脸也不迟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看新闻不要只看标题，&lt;b&gt;央行这次并不是直接在放水，不过是给那些快死的一口水救命。&lt;/b&gt;诸位不妨来看看央行自己是怎么说的：&lt;a href=&quot;http://www.pbc.gov.cn/publish/goutongjiaoliu/524/2013/20130625182009056961206/20130625182009056961206_.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;合理调节流动性 维护货币市场稳定&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，注意这个函的最后一段（我稍微调整了一下格式）：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;商业银行要继续加强流动性和资产负债管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一是要加强对流动性影响因素的研判，正确估计流动性形势，沉着冷静应对流动性波动，避免非理性行为，保持日常流动性合理水平。大型银行要进一步发挥好市场稳定器作用。重大突发性问题要及时报告央行。&lt;u&gt;对于贷款符合国家产业政策和宏观审慎要求、有利于支持实体经济、总量和进度比较稳健的金融机构，若资金安排出现暂时性头寸缺口，央行将提供流动性支持；对流动性管理出现问题的机构，也将视情况采取相应措施&lt;/u&gt;，维持货币市场的整体稳定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是要统筹兼顾流动性与盈利性等经营目标，按宏观审慎要求，合理安排资产负债总量和期限结构，合理把握一般贷款、票据融资等的配置结构和投放进度，谨慎控制信贷等资产扩张偏快可能导致的流动性风险，加强同业业务期限错配风险防范。同时，要按照“用好增量、盘活存量”的要求，在保持信贷平稳适度增长的同时，调整优化信贷结构，加大对小微企业、“三农”、先进制造业、战略性新兴产业、劳动密集型产业和服务业、传统产业改造升级、消费升级以及企业“走出去”等方面的支持力度；从严控制产能严重过剩行业贷款，但不搞“一刀切”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三是要进一步规范市场交易行为，严肃交易纪律，维护良好市场秩序。上海银行间同业拆借利率（Shibor）报价行要严格按照报价准则理性报价，并切实履行报价成交义务。公开市场业务一级交易商和货币市场成员要自觉维护市场交易秩序，真实报价和交易，严禁虚假报价误导市场。对发生此类问题的机构将予以严肃处理。&lt;/blockquote&gt;央行从严管理流动性为的是纠正存款存贷款的期限错配和遏止资金空转，并不是为了把银行都给掐死。央行自始自终不放降息、降准的大招，用意已经很明显：&lt;b&gt;现在市场上的钱是够用的，只是没去该去的地方。&lt;/b&gt;现在央行定向的放水，只是为了让好孩子们的日子能稍微好过一点，让 Shibor 不要高得那么离谱，毕竟搞出个金融危机也不是央行所希望看到的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21246772/answer/17650633
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
2012-13 赛季 NBA 发生的 TOP 10 大事件有哪些？
</title>
<description>
NBA是一个周期性的联盟：从每个赛季的选秀大会开始，夏季赛，季前赛，常规赛，二月份的全明星，NCAA的疯三月，四月份开始的季后赛，一直到六月决出总冠军，伴随着赛季间和长草期漫长的交易流言和各种幻想，一个周期就这么结束了。&lt;br&gt;看起来NBA每年都差不多，无非就是换个球员，换个赛况，再换个冠军——但是，如果我们认真关注比赛的话，每个赛季都有一些特别的事情发生。&lt;br&gt;以下排名分先后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10 洛杉矶湖人的好莱坞赛季&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——洛杉矶湖人组建“四巨头”&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;NBA从不缺乏故事——换句话说，正是各种八卦，流言，矛盾构成了NBA的生物圈。雷·阿伦从波士顿转头死对头的是非功过尘埃未定，凯文·加内特在赛场上对卡梅隆·安东尼说了什么垃圾话……然而，如果攀比制造剧情的功夫，有谁能比得过好莱坞呢？&lt;br&gt;伴随着德怀特·霍华德“我要留在魔术-火箭喜欢我呦-奥克兰不爱我-我在等着下家-等等……再让我想想-我去湖人啦”的一锤定音，人们以为这出漫长的肥皂剧结束了。然而这些人只能去一趟洗手间后再度回到电视前——这只是个开始。洛杉矶凑齐了拥有科比·布莱恩特，史蒂夫·纳什，保罗·加索尔，德怀特·霍华德等明星球员的超级阵容。随着赛季的进行，湖人战绩堪舆，湖人将帅失和，主帅离任，巴斯家族权利斗争，保罗·加索尔和安托万·贾米森和德·安东尼的对抗，史蒂夫·纳什救场到连史蒂夫·纳什·也救不了场……这是一幕冗长而凌乱的故事，随着科比悲情受伤，湖人净吞四蛋止步季后赛第一轮，本年度戏份终于暂告段落……&lt;br&gt;而下一幕剧情，马上就要开始了。&lt;br&gt;第10名送给少了不行，多了嫌烦的八卦故事们：似乎他们并不适合如此严肃的NBA大事件评选，然而如果没有了这些流言蜚语，NBA也就不叫NBA了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9 打造一个永远的商业联盟&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——NBA严惩球员假摔&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;NBA是一个独裁者联盟：这个联盟里有董事会，有一群董事和董事会主席，有球员工会，有工会主席，有看起来各种各样能够制约绝对权力的机构和职位，然而每个人都知道，这个联盟的Boss只有一个，就是大卫·斯特恩。玩什么，怎么玩，和谁玩，都由斯特恩决定。这个联盟的潜规则就是：如果你不想玩这个游戏，可以出局；如果你想扳倒NBA总裁……那我们不如去探讨一下世界和平。&lt;br&gt;比如他想这么玩：2011-12赛季湖人火箭和尚处于联盟托管状态的黄蜂进行三方交易，克里斯·保罗转会洛杉矶几成现实，然而这笔交易被斯特恩以“篮球方面的原因”否决——这就是权势的体现。一个赛季之后道格·里弗斯和凯文·加内特具有创造力的打包交易被严令禁止，联盟中每一支球队都需要暗自提醒自己：不要玩过线，即使这条线是大卫·斯特恩临时画的。&lt;br&gt;上面这条新闻当然没有资本进入本赛季的十大新闻事件。我们所要关注的是这个赛季的主角：圣安东尼奥马刺和迈阿密热火——用行政手段被“规矩”了的两支球队。&lt;br&gt;两支球队本赛季的第一次交锋是奇特的：在这样一场全美直播的比赛中，格雷格·波波维奇雪藏了蒂姆·邓肯，托尼·帕克，马努·吉诺比利和丹尼·格林四名主力球员。热火面对残阵异常艰险的获得了比赛的胜利，而联盟大为光火，对马刺施以25万美元巨款。这不是波波维奇第一次使用这种伎俩，这次罚款也是对这些试图牺牲联盟商业利益换取球队战绩的家伙一记重重的警告。&lt;br&gt;为了维护联盟的执法权威，NBA在今年对假摔行为进行了严厉的处罚。条例一出联盟众说纷纭，争论的重心聚集在两点：如何对假摔进行界定，以及是否会出现进攻吹罚和防守吹罚，明星球员和普通球员的双重标准情况。后来的吹罚证明联盟是玩真的，因为即使是这个时代的特权球员勒布朗·詹姆斯，也在季后赛因为假摔得到了5000美元的罚单。&lt;br&gt;如同联盟加强内线进攻，明确走步犯规细节一样，NBA用这样一种手段严厉的保证了这样一个商业组织的运行，也同时告诉联盟每一个员工：当不择手段的胜利与不择手段盈利相冲突时，谁才是那条最粗的手腕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8 越混越难，越混越少的教练们&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——乔治·卡尔获得赛季最佳教练奖后下课&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这两年每到赛季结束，我们总是不可避免的唏嘘球员的离开，缅怀一个时代的离去。然而我们没有注意到的是，联盟的教练正在以更快的速度进行迭代。贾森·基德空降篮网主教练，而乔治·卡尔带着NBA最佳教练的荣誉，短暂的，或是长期的，离开了这个联盟。 &lt;br&gt;与此同时，相比于战术素养，与球员搞好关系，与管理层搞好关系显得无比重要。在球队决策者眼里，超级球星才是为球队带来利润，为票房带来保障的钥匙。而教练……那是什么？&lt;br&gt;以62岁高龄执教NBA25年，带领丹佛掘金取得常规赛西部第三的战绩，获得最佳主帅却黯然下课——乔治·卡尔的离职不得不让人感叹时过境迁。然而他并不是唯一享受人生大起大落的主帅，小将军艾弗里·约翰逊前脚刚获得单月最佳教练，后脚就被老板炒了鱿鱼，他的孩子愤怒的替自己的老爹鸣不平：那些人只知道让教练擦屁股，却根本不给他们一丁点时间。&lt;br&gt;球迷不乐意了？炒教练。球员不乐意了？炒教练。老板不乐意了？炒教练。&lt;br&gt;教练不乐意了？炒教练。&lt;br&gt;这就是NBA的教练的尴尬处境：他们的权威正在逐渐下降，无论是球员还是球队经理，都不再需要紧密的配合主教练的决策；必须在第一时间拉出来作为垫背，平息球队矛盾或者球迷指责，负担未必属于他们的责任；来自各方的耐心越来越少，如果教练没有短时起效的十全大补丸，那就只能另请高明。&lt;br&gt;一般来说，主教练在一支球队的执教时间为4到5年，主教练执教成功与否，也大致需要这么长时间才好盖棺定论。然而，埃里克·斯波尔斯特拉不得不感叹：以他5年的热火队执教经验，居然成为联盟中执教同一支球队第三长的主教练……&lt;br&gt;可话音未落，三个已变成了两个。&lt;br&gt;幸运的是，目前执教时间超过10年的教练名单中，我们仍然能够看到以下几个名字：里克·阿德尔曼，里克·卡莱尔，道格·柯林斯，麦克·德安东尼，埃尔文·金特里，道格·里弗斯，格雷格·波波维奇——居然有7个！而那些我们引以为战术大师的教练们正在以越来越快的速度离开篮球的世界，昨天是杰里·斯隆，拉里·布朗，老尼尔森；今天也许就是格雷格·波波维奇，道格·里弗斯……&lt;br&gt;那么，明天呢？那些赖以为胜利之源，篮球最为宝贵的遗产的战术谋略，又将传承给何人呢？&lt;br&gt;也许，那已经不再重要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7 渐行渐远的一段时光&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——格兰特·希尔和杰森·基德退役&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;每当一个赛季过去，老家伙们一个一个的发表退役声明，我们总会说“一个时代结束了”。然而，时代不会一锤定音，停下脚步做一个总结，然后开始新的旅程，时代只会在不经意间慢慢变换他的样貌。&lt;br&gt;迈克尔·乔丹的时代似乎并不是特别久远的事情，可一转眼，那些看着姚明打球的人们都已经成为了实打实的老球迷。&lt;br&gt;在朱万·霍华德确定他的去留之前，我们依然能说94一代依然有人活跃在赛场上，然而格兰特·希尔和杰森·基德已经确定离开。两个无需人们罗列伟大事迹的球员，用同样简单的方式告别了他们的球员时代。&lt;br&gt;无需感到难过，希尔和基德已经足够幸运到在球场上努力到自己觉得可以停下来的那一天——特别是对于翻开自己职业生涯崭新一页的基德，这已经是极圆满的结局了。在那些曾经为篮球努力过的人们当中，有多少人在大学结束后就不得不结束了这份挚爱；有多少人努力想留在这个联盟，却在一份新秀合同结束后就不得不远赴他乡淘金；有多少人的篮球之梦被突如其来的致命伤病悍然扼杀……&lt;br&gt;有多少人还没有等到发表退役声明的那一天，就在NBA激烈的竞争环境中慢慢消失，逐渐远离人们的视线。&lt;br&gt;那些被伤病摧毁的人中，有格兰特·希尔，可能也会有科比·布莱恩特，拉塞尔·维斯布鲁克，德里克·罗斯，凯文·乐福，布兰顿·罗伊，伤病将会对他们的职业生涯造成什么样的影响，我们不得而知——也许他们已经逃过伤病之神的追杀很久了。&lt;br&gt;当两个94届最佳新秀同时离开联盟的时候，我们问：“一个时代有没有结束？”好像没有。&lt;br&gt;当科比受伤离开球场的时候，我们问：“一个时代有没有结束？”好像没有。&lt;br&gt;当本赛季斯台普斯中心升起沙克·奥尼尔的退役球衣的时候，我们问：“一个时代有没有结束？”好像没有。&lt;br&gt;这样一个时代，就在我们紧张的询问和故作安慰的回答中，慢慢走远了，结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6 荣誉，胜利，总冠军&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——迈阿密热火获得2012-13赛季总冠军&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在年度十大事件中，怎么会没有总冠军的位置呢？&lt;br&gt;无需过多描述本赛季迈阿密热火的夺冠历程，也无需回忆那些足以载入史册的伟大瞬间，历史第二长的27连胜和勒布朗·詹姆斯常规赛和总决赛的两个MVP奖杯已经足够说明问题——这是一个属于迈阿密热火和勒布朗·詹姆斯的赛季。&lt;br&gt;然而总冠军每年都会出现，如同每一年的年终岁尾，一家人总会围到一起吃顿团圆饺子。那一天有何不同？热火和詹姆斯的伟大又和其他人的伟大有何不同呢？&lt;br&gt;这个赛季，科比得到了他职业生涯的第30000分；&lt;br&gt;这个赛季，斯蒂芬·库里打破了雷·阿伦的单赛季三分球纪录；&lt;br&gt;这个赛季，圣安东尼奥马刺连续14个赛季取得50胜以上的战绩；&lt;br&gt;这个赛季，卡梅隆·安东尼获得了他的第一个得分王；&lt;br&gt;这个赛季，丹尼·格林刷新了雷·阿伦总决赛三分球纪录；&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;因为这些伟大，这个联盟的每一年都是新的。因为这些伟大，每一年唯一的一个总冠军才会变得有珍贵。&lt;br&gt;这是所有人的赛季——它不止属于一个人，不止属于一支球队，总冠军里的奖杯盛满了每支球队每个人的汗水和眼泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 蹩脚的“篮球外交”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——丹尼斯·罗德曼率队出访朝鲜&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;朝鲜成功进行了地下核试验！整个世界安静了。&lt;br&gt;丹尼斯·罗德曼将率队访问朝鲜！整个世界沸腾了。&lt;br&gt;人们想到了1979年，当时的NBA亚军华盛顿子弹举队访问中国，成为中美两国体育外交史的一部分。美国人看到了满街的自行车，中国人看到了高到超越想象力的大个子。&lt;br&gt;人们想到了热爱篮球的奥巴马擅长的，将政治引入体育的小手段：习近平曾到现场看过洛杉矶湖人的比赛，他本人也曾和英国首相卡梅伦一同吃着热狗看NCAA。体育似乎天生就有同政治联姻的属性，而作为美国的国家运动，篮球自然义不容辞。&lt;br&gt;这会是朝美双方关系转暖的信号吗？这次出访会像中美的“兵乓外交”一样使两国关系正常化吗？这次访问是哪一方率先伸出了橄榄枝？人们浮想联翩——而接下来发生的事情让人们大失所望。&lt;br&gt;白宫发言人发表声明：这事不是我们让干的！&lt;br&gt;大卫·斯特恩发表声明：这事不是我们让干的！&lt;br&gt;人们回头看这次罗德曼带来的访朝名单：丹尼斯·罗德曼和……哈林篮球队。&lt;br&gt;这是一个历史悠久的……表演团体，奥巴马会让他们代表美国人牵线搭桥吗？人们仿佛明白了什么。批评声音纷至沓来，社会各界纷纷谴责罗德曼对这个漠视人权的国家的谄媚。&lt;br&gt;的确，罗德曼的“好哥们”金正恩同志看起来只是进行了一次“郎有情，妾无意”的单方面示好，又或者是这个身居高位的篮球迷只想随便看场篮球赛而已——不过无论如何，这是一次颇为有趣的尝试，因为即使是大义凛然的美国安全部门，也不得不在罗德曼回来时好奇的询问他们：朝鲜人究竟想要干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 一支球队对一座城市的意义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——国王队确定留在萨克拉门托&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人们都知道，一支球队对一座城市的重要性不言而喻。然而到底有多重要，身在远方的我们并没有一个准确的概念——不过，下面的事情可能会给我们些答案。&lt;br&gt;本赛季开始，新泽西篮网正式搬迁到哈德逊河对面，球队更名为布鲁克林篮网。普罗霍罗夫终于成了美国最大城市的篮球队老板，可新泽西的那群老球迷只能开车去另外一个城市看球了。&lt;br&gt;如同英国人当初讨厌阿布拉莫维奇一样，美国人并不欢迎俄国佬掌握他们的球队。然而，新泽西篮网前老板布鲁斯·拉特纳耗资40亿美元的“大西洋院”计划陷入资金泥沼和无止境的诉讼当中，很多人热爱这支球队但面对如此庞大的天文数字，只能望洋兴叹。&lt;br&gt;危急存亡之秋，俄罗斯大佬出手接盘了。&lt;br&gt;其实布鲁克林篮网登上NBA的舞台只是这一系列事件的尾声，而今年，我们得以亲眼目睹NBA史上最壮烈的球队争夺战。&lt;br&gt;一切始于2013年初，萨克拉门托国王队的持有者马鲁夫家族称自己将和以克里斯·汉森为首的西雅图财团达成协议，完成对国王队的收购。一石激起千层浪，人们知道的是西雅图一直在和马鲁夫家族谈判，人们不知道的是，这次的收购几乎已经板上钉钉了。&lt;br&gt;马鲁夫兄弟其人颇为小气，家族掌握着庞大的博彩公司，在2008年金融危机时，却以资金紧张为由停止位球队比赛提供包机费用。而在这次收购中，两人铁了心思要将球队送走，拒绝来自萨克拉门托本地的交易申请。随着谈判的深入，西雅图财团提出了5.25亿美元的报价和新球馆的建造计划，双方协议通过，球队搬迁委员会投票同意，此项计划也得到了大卫·斯特恩的首肯。球队花落西雅图，只等联盟理事会点头通过了。&lt;br&gt;这个时候萨克拉门托市长，前NBA名宿凯文·约翰逊爆发了：“西雅图别高兴的太早！一切都还没结束呢！”&lt;br&gt;凯文·约翰逊立即启动留住国王的“四步走”计划，组建了声势浩大的萨克拉门托财团。以维韦克·拉纳迪夫为首的萨克拉门托一方拿出了足以匹配西雅图方面的报价，西雅图一方则再次加价，将收购报价一次性提高1亿美元。两座城市为了拥有一支球队彼此较量着肌肉。&lt;br&gt;最后随着联盟理事会投票否决来自西雅图财团的交易申请，国王队最终得以留在萨克拉门托。这场角斗结束后凯文·约翰逊和萨克拉门托人毫无顾忌的表达着他们的喜悦，克里斯·汉森发表的声明则令人动容。&lt;br&gt;“属于我们的那天来临那时候，今天的这些困难都将显得异常甜蜜。我爱你，西雅图！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 湖人老板杰里·巴斯逝世&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;惟愿逝者安息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 一个时代真的要结束了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——大卫·斯特恩宣布2014年初卸任NBA总裁&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012-13年赛季拉开帷幕前，NBA最具权势的人，大卫·斯特恩宣布，自己将于2014年2月卸任NBA总裁，继任者将是联盟副总裁亚当·席尔瓦。&lt;br&gt;NBA的历史即将翻开新的一页。&lt;br&gt;1978年进入NBA组建法律部，1980年升任联盟副总裁，1984年成为联盟新一任总裁。大卫·斯特恩仅仅用了6年时间，就从普通职员成为这个联盟的最高权力者。拉里·奥布莱恩没有看错人，NBA在他的手上，由一个边缘的体育联盟变成了最具国际影响力的运动组织。&lt;br&gt;斯特恩解决了泛滥的药物问题，确立了工资帽制度，把这个篮球品牌卖到了全世界，招揽到全世界的体育天才。在斯特恩治下，不仅Nike这样的周边产业公司高速发展，每一支球队的价值也比他上任时提升了十多倍。&lt;br&gt;他进入NBA同年，迈克尔·乔丹以第3位被芝加哥公牛队选中，并在NBA这台机器的包装下成为整个世界的文化符号。科比·布莱恩特，勒布朗·詹姆斯在世界范围的成功无不受益于这个庞大的造星工厂。如果没有大卫·斯特恩，NBA将会变成怎样，篮球又将会变成怎样。&lt;br&gt;我无法想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 同一个世界，允许拥有不同的梦想&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——杰森·科林斯出柜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;杰森·柯林斯出柜了，北美现役职业球员第一人。&lt;br&gt;意料之中，社会各界给予了包容和赞扬，连奥巴马也成为向他送出鼓励的人群中的一员。有趣的是，向来古板的大卫·斯特恩也发出声明表示支持。要知道，政治家说出些“正确”的话不难，但要一个商业机构说出有可能得罪人的话，就需要点勇气了。要知道，NBA的观众里基督徒可不在少数。&lt;br&gt;想想，同样的事情发生在6年前，结果会怎样？&lt;br&gt;2007年，约翰·阿马奇在退役后出柜，声明立刻招致了蒂姆·哈达威的斥责。&lt;br&gt;再往前一点呢？1991年，魔术师约翰逊受到艾滋病威胁，马龙等球员声明拒绝与其同场竞技。&lt;br&gt;NBA是一个保守的联盟，大卫·斯特恩不喜欢球员穿彩色的球鞋，也不喜欢球员穿松松垮垮的球衣秋裤，高尚的NBA抵制着一切“腐朽”的文化潮流。而现在，至少在这件事上，NBA似乎与时俱进了。&lt;br&gt;种种蛛丝马迹向人们展示着这个联盟的改变：自称是一个老派的网络菜鸟的科比启用了社交网络。受伤后，他启用了Twitter进行伤病更新，和网友互动。大卫·斯特恩一向不喜欢网上的这些玩意，他曾经公开禁止运动员在比赛期间发推特的行为。然而关于这件事，斯特恩并未指手画脚，出言干涉。猛龙推出了迷彩球衣，金州勇士也穿上短袖运动衫打了几场球，这件事同样像没发生过一样。&lt;br&gt;NBA越来越全球化，也越来越能包容不同的文化元素。如果有一天，这个联盟发生了更加与众不同的事情，请不要大惊小怪。&lt;br&gt;这是体育的进步，也是社会的进步。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20777768/answer/16147076
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
老年人千万件往事涌上心头的感觉是什么样的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;今年春节，我就有千万事涌上心头的感觉。&lt;br&gt;今年春节，是我选择过一个清净的春节。孩子远在万里之外，我与先生也没有走亲访友。&lt;br&gt;于是，我们有大把时间聊天，说过去的事，一会儿笑得喘不过气来，一会儿哭得说不出话来。&lt;br&gt;我们从有记忆时说起，一直说到现在。我们，太阳升起也不起床，躺在屋内阳光下聊。春节期间的城市，突然少了很多人，马路上清净了很多，我们散步聊天。&lt;br&gt;千万事涌心头的感觉----说不完的话，时间不够用了，我真的老了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20980739/answer/17369810
</link>
<author>
嘉措炜
</author>
<title>
为什么游牧民族（比如蒙古人）只吃肉不吃菜却鲜有脂肪肝高血压之类的疾病，是因为经常运动吗？
</title>
<description>
做为一个从小就吃牛羊肉，喝奶茶的藏族我可以很负责任的告诉你，三高在游牧民族中很常见，而且是致死的主要原因。当然还有心脏病，这个主要是饮酒过量造成的。别猜测，或者别只看书好吗？我身边的好多老人都是三高。至于什么喝茶可以让我们不会得三高的理论你可以完全当笑话听。在我们那里，只要是经济条件好一点的人家都不在喝茶砖了，就是你们说的那个什么游牧民族最爱喝的茶，我们改喝便宜一点的普洱。因为我们发现卖给我们的茶砖质量太差，很不卫生。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21159733/answer/17584334
</link>
<author>
肖力之
</author>
<title>
《大鱼·海棠》从08年开始制作，现在已经是第6年，这个时候突然冒出来找投资，怎么看？
</title>
<description>
虽然大鱼海棠已经融资两轮，并且主创梁旋通过微博公开信获得了众多粉丝的支持，以及媒体的报道关注。从梁旋微博透露中也可以看出，有投资机构有意向并联系了他。但是，目前为止没有一个投资方与主创谈妥融资。&lt;br&gt;于是，主创团队在众筹网站平台点名时间上启动了项目众筹。（目前还在进行中） &lt;br&gt;大鱼海棠众筹地址：&lt;a href=&quot;http://www.demohour.com/projects/320144&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;demohour.com/projects&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/320144&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此项目众筹，分为10元、50元、100元、200元、500元、1000元、2000元、5000元、1万、10万、20万、50万，共12个等级。&lt;br&gt;从筹集资金的等级，以及每个等级的回报，我们可以清晰的看到，此团队在商业上的稚嫩。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一：商业逻辑矛盾&lt;/b&gt;&lt;br&gt;既然是众筹，就不是慈善。但主创团队以及和他们的粉丝，都没充分认识到这一点。当有人质疑为什么10万以上的等级，都没有相关盈利回报时，粉丝回答是大家都自愿捐助。主创回答是，120万满足不了全部资金缺口，此众筹资金只是用来做配乐和配音方面之用，让人是相当的无语。私募能对部分投资者说，你们的钱只占整个项目百分之一，所以不能给你回报？或你们的钱用来投资歌手了，所以不能给你们回报？&lt;br&gt;具体见这个问题和对答。 提问者：北海望 这是义捐呢还是投资 一个不得不问的问题。&lt;a href=&quot;http://www.demohour.com/posts/17919&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;demohour.com/posts&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/17919&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;（点名时间既然参与到这个项目前期工作中，不知道是他们也幼稚，还是主创团队太过执拗，无法劝说，这一点让人感到十分不解。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二：回报设置不合理&lt;/b&gt;&lt;br&gt;截止目前为止，参与此项目众筹的人已经1116人，共计筹募资金743800元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资金等级（单位元） 10 50 100 200 500 1000 2000 5000 10000 100000 200000 500000&lt;br&gt; 人数（单位人）       505 289 151 76 70 12 6 1 3 1 0 1 &lt;br&gt; 人数比例                45.2% 25.8% 13.5% 6.8% 6.2%1% 0.5% 0.08% 0.25% 0.08% 0% 0.08%&lt;br&gt; 合计金额（单位元） 5050 14450 15100 15200 35000 12000 12000 5000 30000 100000 0 500000 &lt;br&gt; 资金比例                 0.68% 1.94% 2% 2% 4.7% 1.6% 1.6% 0.67% 4% 13.4% 0 67.2%&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们可以看到各等级众筹人数呈三个落差，百位数量级的人参与的，分别有10元、50元、100元；&lt;br&gt;十位数量级参与的，分别有200元、500元、1000元；&lt;br&gt;个位数级别参与的，分别有2000元、5000元、1万、10万、20万、50万； &lt;br&gt;其中20万为0个人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;回报真无语&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在我们来分析一下其回报：&lt;br&gt;10元：大鱼海棠微信公共平台的的VIP会员。玩微信的都懂，用户关注你公共平台，你要感谢人家，这倒好，还收人家10元钱。&lt;br&gt;50元电影剧照照片6张。坑爹，你是动画片，没有明星好吧，忍不住喷一句，剧照剧照，剧你妹啊。&lt;br&gt;100元，剧照+电影海报1张。电影海报有这么贵？&lt;br&gt;200元，剧照，电影签名海报，1张电影票。200元一张电影票？到2015年电影上映，只能拿到一张电影票，还要另外买张电影票，才能邀女友\男友，一起去看？&lt;br&gt;后面不用看了，更坑爹。50万都没有任何利益回报，最值钱的就是一个电影包场。满打满算一个电影包场，以300人的算，最贵也就2万不到。&lt;br&gt;《疯狂的石头》投资也才300万，也就是6个50万。《泰囧》摄制成本3000万，只是60个50万。你让6个人或60个人，每个人花50万，带家人朋友去看一个包场，就要人家投你一部电影，不给任何投资回报？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;众筹回报设置&lt;/b&gt;&lt;br&gt;稍微懂一点商业的人，都不会设置上面那种坑爹的回报，无语的等级设置。&lt;br&gt;12个等级，明显臃肿，回报没有阶梯性。&lt;br&gt;可缩减为8个等级足够。&lt;br&gt;100元，针对个人，回报：电影票1张，海报1张；&lt;br&gt;200元，针对情侣，回报：电影票2张，海报1张，签名剧照1张；&lt;br&gt;500元，针对家庭，回报：电影票5张，海报1张，签名剧照3，限量纪念本1个；&lt;br&gt;1000元，针对公司部门，回报：电影票10张，海报1张、剧照5张、电影光盘2张、限量电影纪念本3个；&lt;br&gt;1万元，针对100人以内的小公司，回报：电影票100张，海报20张，剧照100张，光盘20张，限量纪念本30个；&lt;br&gt;2万元，针对200人以内的公司，与1万内同，回报略。&lt;br&gt;5万元，针对500人以内的公司，与1万内同，回报略。&lt;br&gt;10万及以上，建议片尾LOGO和公司名称，以及企业商品进行回报，授权商标使用权等。&lt;br&gt;50万以上的，必须有项目股份及分红了，点名时间上不能进行，就注明留联系方式，私下谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别靠粉丝&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那些批驳前面“北海望”的人，看看一下数据，就知道所谓粉丝的无偿捐献力量有多大了。&lt;br&gt;10元、50元、100元人数共计965人，占总人数1116人的 86.4% ；资金共计34600元，只占资金总额的4.65% ；&lt;br&gt;中国到目前为止，没有成功的粉丝电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尊重粉丝&lt;/b&gt;&lt;br&gt;即使粉丝只能给你贡献10元，也别忽悠人家，把子虚乌有的东西回报给人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别把作品和商业混为一谈&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可以想象主创的心态。&lt;br&gt;很多文艺范的人常有的毛病，被身边几个人的赞美，被有限的渠道反馈的消息赞美，包裹成了自己独立的世界和判断。&lt;br&gt;失败的时候，总是以他人不懂、不能商业化等等为借口。&lt;br&gt;主创继续做作品，请专业的人来操作商业吧。&lt;br&gt;既然主创曾说，华谊陈国富有过帮助。揣测一下，华谊为什么投了《星空》而不投《大鱼海棠》。归结起来，就是这个团队不成熟。&lt;br&gt;当然，花费这么多时间写这玩意，是觉得它不错。 &lt;br&gt;希望主创能吸引专业的人来操作商业运作。 &lt;br&gt;——肖力之&lt;br&gt;&lt;br&gt;摘自：&lt;a href=&quot;http://baike.brandcn.com/index.php?doc-view-48974.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大鱼.海棠商业分析&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21252338/answer/17658264
</link>
<author>
澜心
</author>
<title>
如何通过微博照片鉴别一个妹子是否好看？
</title>
<description>
看下面评论，&lt;br&gt;如果一张漂亮的照片下面评论是：“我去，这是你吗？”“哇，什么时候变这么漂亮了啊”“有点不像你。。”诸如此类的话的话，本人一定没照片漂亮。&lt;br&gt;顺便说一句，在微博上面无论多丑的女的发照片都会有评论“美女”的，其中不乏博主的小姐妹，或者屌丝。这时候你通过评论者的头像名字等判断他的品味就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果照片下面的评论是：“大美女”“没你本人漂亮”“你真是越来越漂亮了””已撸“或者有三个人以上评论“女神”等等。。。说明博主确实是个美女。顺便说一句，评论者本身的质量说明了TA评论的话的质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果照片下面没有人评论，说明这位博主实在发太多照片了。。。。。比如我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21211543/answer/17596888
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
中国足球还有没有救？
</title>
<description>
其实无论是《足球小将》，还是那个泰国Panyee足球的视频，都是一个有关梦想的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这都是他们这些国民“不懂得理性”的标志，理智的中国人最喜欢干的事情就是嘲笑别人的梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些“理性”的事情，在各行各业里都能看到：这个你没戏，那个你不靠谱！踢球？别逗了，你是那块材料吗？……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前看不起“小日本”能踢足球，这个包括年少时的我在内，嘲笑日本人个子矮，我们中国队光起高球用头球就能砸死他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嘲笑日本人刚开始人傻钱多从巴西聘请那么多过气球员和不知名的教练，整个J赛学习巴西，嘲笑日本人每次大赛锋线疲软， 嘲笑日本人找了个巴西都不入流的球员（三都主）加入国籍但是其实没啥用……&lt;br&gt;&lt;br&gt;从开始我们能比较有信心的赢日本，比如霍顿刚来那年的东亚四强赛，中国队2：0胜日本干脆利落的那时候开始，我们就嘲笑日本队，当然，更有资本的是女足，那个时候中国女足如日中天世界亚军，中国人都认为是裁判吹跑了国女足的世界冠军，而那个时候的日本女足？似乎还是一群矮个子家庭主妇和亚美嗲们吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们嘲笑啊嘲笑啊嘲笑啊，吐槽啊吐槽啊吐槽啊，嘲笑和吐槽到今天发现，日本男足已经完完全全成为了，世界二流球队，并且随时有和世界一流（不是超一流）球队掰掰手腕的能力了，而日本女足，人家货真价实的拿了世界冠军……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而中国男女足，我就不说什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，对于喜欢嘲笑一切，吐槽一切的人来说，世界仍然那么美好，还是充满着可以被嘲笑被吐槽的对象，至于我们做的如何，那又有什么关系呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;到今天，至少在足球这件事情上我们终于应该弄明白了吧，这个世界是由做事的人推动的，不是由吐槽家推动的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21247802/answer/17648968
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在北京，上海这样的大城市，一旦发生大规模暴乱，如何保命或逃生？
</title>
<description>
至今为止，没见到超越这篇文章的论述：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（美）Ragnar Benson / 文&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一辑  城市生存的心理准备和基本法则&lt;br&gt;&lt;br&gt;      如果有一天，你家里的电力供应中断，水龙头干涸，附近的所有商店都被抢掠一空，外面的街道也变得危险重重……如果你对这种突发状况毫无准备的话，你能够活下来的可能性恐怕不会很大。&lt;br&gt;      而对于懂得居安思危的生存主义者来说，虽然日子会过得艰苦一些，但是他仍然可以顺利的生存下去。&lt;br&gt;      这个话题并不是故意危言耸听。刚刚过去的二十世纪，是人类社会城市化大发展的时代，也是世界上各大城市饱受战乱、天灾、暴动或者疫病的时代。除了地理位置得天独厚的北美洲，世界上的哪个大都市在上个世纪没有遭受过天灾人祸？现代社会的农业人口以及农业区域逐渐萎缩，人类社会逐渐变成“通过交通网络连接起来的城市群落”形式，而且城市之间的距离逐渐缩短，有些甚至连成一片。&lt;br&gt;        如果一旦发生巨变，城市里的公共设施和服务陷入瘫痪，大多数城市居民面临的问题就不是如何在野外环境生存下去，而是如何在高楼林立的城市环境里面生存下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      这篇文章就是要探讨万一我们所居住的城市陷入瘫痪状态的话，我们应该如何生存下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      第一个问题：“城市生存与野外生存有什么不同？”简短的回答就是：区别不大。这是因为野外生存的若干重要基本定律（本文后面会详细阐述）在城市里面也同样适用，收集和贮藏的方法也类似。捕猎在城市里也是有可能的，只是具体做法应该适应城市的具体情况。&lt;br&gt;      安全的居所也十分重要，不过这在城市里相对更容易获得。然而与此同时遭受盗窃、抢夺、破坏的可能性也比野外大了很多。人，毕竟是比动物更可怕的对手。至于武器，在野外生存或许可以不使用武器，但是在城市里面，武器却是非常关键的一个环节。有些“专家”甚至认为：枪械是城市生存的必需品，甚至应该尽量配备消音器。这个我们在本文后面也会详细讨论。&lt;br&gt;      至于食物，城市里面的人往往不注重储藏一定量的食物，这方面是绝没有后悔药的。烹饪所需要的能源，城市里的选择和来源更多一点，但是获取的过程也会更加艰辛和危险。&lt;br&gt;      城市生存与野外生存的最大区别，就是城市里面的人际关系。到底是和别的幸存者一起，同舟共济，各展所长，互相保护呢，还是自相残杀，同归于尽？若干幸存者如果团结起来，会带来许多好处，例如物品的交换，以及各种能力的发挥，其效率往往比缺乏这种合作的单独个体高得多。&lt;br&gt;以下让我们就“假如那一天来临”的城市生存作一些深入的探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;城市危机的心理准备&lt;br&gt;&lt;br&gt;       看看世界的近、现代史，我们会发现人口在逐年向城市聚集。而且，城市也往往成为交通的枢纽和政治、经济、文化的中心，因此也就成为了“兵家必争之地”。发生战争的时候，交战双方都会以夺取城市作为主要目标，以美国为代表的军事强国，也在第二次世界大战以后重新编写了军队的指导思想，论证城市作战的重要性。也就是说，如果战争再次爆发，各大城市将是双方争夺的焦点，城市里面的居民，也会惨遭战火的摧残，这是无可避免的。&lt;br&gt;      如果你居住在一个大城市里面，那么你就应该有面对战争的准备。&lt;br&gt;      另外，城市居民可能面对的危机并不局限于大规模正规战争，近期的中东战事，就是非常典型的“城市游击战”。进攻一方在城市里面搜寻反抗者，而防守一方利用城市的特点东躲西藏，军民合一，伺机反击。“城市战”已经是各国军方的首要研究课题。而身陷其中的居民无可避免地成为受害者。&lt;br&gt;      生存危机不仅仅来自于战争。由于现代城市的人口密集和频繁的人员流动，各种传染病可以飞快地在城市里面扩散和传播。几年前的SARS已经给我们上了很好的一课：起源于广东的病毒，以很快的速度令香港、上海、北京、台北、加拿大多伦多等等大城市陷入恐慌之中。如果下次我们遭遇一种比SARS更恐怖的病毒，我们应该如何应对？如果大规模的隔离措施开始实行，居民必须足不出户，我们可以在家里支撑多长时间？&lt;br&gt;      天灾，是另外一个可以令城市居民一夜之间陷入生死存亡关头的可能因素。全球气候的变化令自然灾害逐年增加。飓风、洪水、暴风雪、地震、海啸等灾害，都可以迅速地导致城市生活混乱甚至把城市变成一片废墟。你所居住的城市是否在地震带上面？是否在海洋性风暴的路径范围以内？附近的山区、湖泊、河流是否会带来洪水的威胁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;      城市里面看起来物资丰富，但结构其实是非常脆弱的。各种生活必需品往往都依靠各种狭窄的公共交通运输网络来运送。除了以上所说的几种可能性以外，恐怖袭击（包括常规、生物、化学、核袭击）、政局不稳或者各种因素导致的动乱、暴乱、严重的污染、生化方面的意外事件等等，都有可能触发混乱，导致这些运送网络的瘫痪，从而给城市居民带来严重的考验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      可以预见的是：一旦以上的某种巨变真的发生，大城市里面的无助居民会大量死亡，而在乡村居住的人则不会受到太大影响。但是，如果掌握一定的城市生存方法的话，你得以生存下来的可能性会大很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;城市生存的基本法则&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      无论是野外生存还是城市生存，我们都有前人的智慧可以参考。首先应该考虑的就是“三倍安全法则”。&lt;br&gt;名词解释：三倍安全法则，是指对于重要的生存物资或者要素，譬如食物、饮用水等，必须准备至少三个不同的供应来源。即使某个来源断绝或者枯竭，也不至于立即导致危机。&lt;br&gt;      举一个例子。食物，也许是生存者们的首要考虑因素，因为食物对于人类生存实在非常重要。参照“三倍安全法则”，你应该准备起码三种不同的食物来源。任何一种，都必须足以供养你所有的家庭成员。无论哪一个食物来源中止，你都还有另外两个来源可以继续使用。&lt;br&gt;例如：&lt;br&gt; 1.在家里循环储藏一些有包装的食品；&lt;br&gt; 2.在家里的后院种植一些蔬菜和马铃薯，并准备好泥土和种子；&lt;br&gt; 3.在屋里饲养一些动物作为肉食（兔子是很好的选择，后面关于食物的章节再详细叙述）；&lt;br&gt; 4出外采集可食用的植物、菌类等（这是第四种来源了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       兔子成长繁殖快，不择食，是足不出户而获得稳定的肉食供应的最佳方案之一。&lt;br&gt;      说到出外采集食品，很多人会想到钓鱼，或者捕猎。但是，无论在城市生存或者野外生存，渔猎往往都是得不偿失的行为。这里要介绍第二个重要生存法则：“热量平衡法则”。&lt;br&gt;名词解释：热量平衡法则，是指在饥饿的状态下，开始每一种行为之前都应该先估算热量消耗。如果一个获取食物的行为本身所消耗的热量接近或者大于获取的食物能够提供的热量，那么这个行为就没有实施的必要。&lt;br&gt;      这就是说，如果你到水边钓鱼，或者到树林里面打一个猎物，到头来钓到的鱼或者打到的猎物还不足以补充你今天的体力消耗的话，这样做只会令你更加饥饿，最终比不去更糟。就算是完全没有其它食品的情况下，捕猎是唯一的途径，也必须先考虑设置陷阱之类的守株待兔的方式，以逸待劳。除非碰到好运气，猎物自己来到身边。&lt;br&gt;      钓鱼往往不是高效率的获取食物的方法，可能会越钓越饥饿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      另外，饮用水也要做类似的考虑。生存者所计划的饮用水源，决不是伸进你家里的那根市政自来水管，这是最靠不住的。无论是市政设施的任何破坏，或者市政人员不上班，或者水源受到污染，那个自来水龙头就变成了摆设。是家里储藏一定的桶装水，还是过滤附近河流湖泊的水，还是预先在后院打井，一切都要根据“三倍安全法则”来考虑。关于饮用水问题，本文后面有详细的攻略。&lt;br&gt;      另外，煮食的能源（汽油、煤气、木柴等等），也是非常重要的。安全的居所、自卫方法、药品等等，我们在后面会一一叙述。&lt;br&gt;      总之，在危机来临的时候，我们一定要靠自己生存下去，而不要成为依靠别人救济的难民。难民对自己的生存完全失去了自主性，完全依赖别人的设施和援助。但是，当别人自身难保的时候，谁还来照顾你？当难民的总数超过容纳和供给极限的时候，结果会如何？看看现代历史，难民营的死亡率是非常高的。而如果我们准备充分，我们完全有能力依靠自己的力量独立生存下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;靠政府，还是靠自己？&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在城市里面生活了很久的人，往往已经意识不到他们对政府服务的依赖性。他们会觉得生活中的某些事物，譬如电力、警察、垃圾收集、医院、加油站等，都是自然而然存在的，本身就应该发生的。而世界各国政府的施政方法，不约而同地都有一个特点：逐渐剥夺居民生活里的独立自主性，并把这些功能纳于政府的控制之下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      例如，在早期的人类社会里，各人的人身和财产安全都要靠自己来保护。居民自己携带武器，自行练习防身自救的技术，譬如骑射、格斗，或者聘请有能力的人来保护。而到了现代社会，政府已经基本上剥夺了居民进行自我保护的权利，收缴了几乎所有的武器，而把保护居民人身和财产安全的职责交给了服务于政府的警察部队。注意：无论你如何称呼这些警察，他们都只是为政府打工的工人而已，属于市政服务的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们来总结一下城市居民依赖政府提供的服务和资源有哪些：&lt;br&gt;1.下水道和排污系统&lt;br&gt;2.垃圾的收集与处理&lt;br&gt;3.各种通信方式，例如广播、电视、电话、邮政、互联网等&lt;br&gt;4.燃料供应&lt;br&gt;5.医疗服务&lt;br&gt;6.燃气&lt;br&gt;7.电力&lt;br&gt;78.饮用水&lt;br&gt;9.公共交通、道路、铁路、机场设施等&lt;br&gt;10.人身安全&lt;br&gt;11.居住场所&lt;br&gt;      凡是经历过停电、停水或者下水道堵塞的人，应该对政府服务中断而造成的不便有比较清楚的认知。不说别的，光是停止垃圾收集两个星期，很多居民生活区就可以变得令人难以忍受。这还只是一个对生存不太重要的方面而已。如果有一天医院或者警察也都停止服务呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      如果要准备在城市里面生存，我们必须问自己一个问题：“政府提供的这些东西里面，哪些要素是我生存所必需的？”&lt;br&gt;我认为，上面这些服务里面，对生存极端重要的有以下三个：&lt;br&gt;1.饮用水&lt;br&gt;2.居住场所&lt;br&gt;3.人身安全&lt;br&gt;      那么，这三个基本要素里面，哪些是非由政府提供不可，如果有一天停顿的话居民无法自行获得，而只好坐以待毙的？我认为：全部都不是！看完本文以后，你会知道这些要素完全可以由我们自己来获取。就算市政服务完全停止，我们也有办法活下去。&lt;br&gt;      本文的目标就是让读者意识到城市居民对市政服务的依赖，以及一个很重要的理念：在城市管理崩溃的时候，政府的首要任务往往不是照顾居民的生活。在生死关头，千万不要把自己和家人的生命寄托给自顾不暇的“上层统治机构”，而是应该从现在开始就未雨绸缪，时刻把命运掌握在自己手中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;安全居所的选择与建设&lt;br&gt;&lt;br&gt;       对于生存，自己与家人的人身安全是凌驾于其它所有因素的头等大事。而对于城市居民来说，如何选择一个安全的居住地点，以及如何准备紧急庇护设施，是保障人身安全的关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      有些无忧无虑的人觉得，只要安分守己地呆在自己的家里就足够了。但是，最近一百年的城市动荡历史告诉我们：在非常时期的城市里面，什么时候、什么地点、以何种方式出现险情，普通人是几乎完全无法预测的。你平时的家，说不定会突然由于炮火袭击、空袭、地面武装攻击、洪水、地震、火灾、疫病隔离等各种突发的事件而遭到损毁，或者使你需要躲藏或者重新寻找新的居所。而且，这个过程所需要的事件也是难以预先估计的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      如果要有备无患，就必须遵守上面提到的“三倍安全法则”：如果出现任何情况，你和家人必须要有起码三个可供躲避和临时生存的地点。就算其中一两个也同时变得不可使用，起码还有一个最后的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      “隐蔽”，是城市紧急避难居所的最首要考虑重点。虽然，地点离水源、食物贮藏、能源或者可耕种的农田越近越好，但是如果为了更好的隐蔽性，以上这些好处或许要忍痛牺牲一些。这要根据具体的情况而定：如果是战争或者动乱的情况，“隐蔽”凌驾于其它所有因素之上，不可妥协。但如果是应对和平时期的天然灾害等，隐蔽的重要性可以适当下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      对隐蔽性的重视，是基于对人类自私本性的顾虑，无论是战乱还是天灾，你周围的人都有可能在一夜之间变成坏人，变成一个个为了夺取饮水或者食物而不惜伤害你或者家人的凶徒。如果是战乱，就还有凶残的入侵军队，甚至本国军队，也难保不在城市战场里面犯下罪行。如果能够呆在所有这些人的视线之外，未必不是一件好事。&lt;br&gt;      或许你说：“我不做缩头乌龟。我要为了保卫家人的安全而与坏人誓死战斗到底！”这听起来很浪漫，很有英雄气概，也许你有一身好武艺，或者多种犀利的武器。一两天你或许可以支持下去，但是如果是一两个月呢？甚至一两年呢？&lt;br&gt;      家庭成员由于血缘上的紧密联系，往往是非常优秀的生存团队。但是，家庭成员同时也是非常糟糕的作战团队。试想，一个母亲永远不会愿意派自己的宝贝独生儿子去危险的地方寻觅食物，或者做任何有风险的事情，而且总是担惊受怕，从而严重影响对情况的判断能力。为确保安全，有效地隐蔽起来是最稳妥的方法。&lt;br&gt;      以下，让我们探讨一些关于寻找、建立城市紧急避难居所的注意事项。&lt;br&gt;第一，在你开始选择住处的时候，就应该注意观察周围地区，趋吉避凶。如果附近有以下的设施，你最好避免住在它的附近：&lt;br&gt; 1.标志性的政府大楼；&lt;br&gt; 2.军事基地或者军队仓库；&lt;br&gt; 3.地区物资供应或者储存中心；&lt;br&gt; 4.化工厂；&lt;br&gt; 5.燃油仓库；&lt;br&gt; 6.发电厂；&lt;br&gt; 7.主要交通枢纽、公路、铁路网交汇处；&lt;br&gt; 8.大型电信、通信设施；&lt;br&gt; 9.港口设施；&lt;br&gt; 10.大型医院等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      以上这些地点往往是敌军首先攻击的目标或者容易发生严重事故的热点，远离以上地点会给你增加安全系数。那些很沉闷的千篇一律的居民区或者楼盘，反而是非常安全的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，和开店营业一样，地点是非常重要的。不但要远离可能的危险，而且最好是出入隐蔽、容易逃生的地方。中国有句古话：“小隐隐于野，大隐隐于市。”西方也有句谚语：“把一棵树藏起来的最佳地点，就是在树林里。”要找不易受到侵害的安全区，在高楼林立的闹市反而是很好的选择。&lt;br&gt;      在闹市里，最安全的居所是在小型楼房的四楼或者五楼。这种位置可以远离地面上的各种侵害，易守难攻，而且屋里的人员和活动不容易暴露，比较隐蔽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       还要注意的是，不要住在本区域中唯一的高楼或者最高建筑物里面，也要避开明显的战术要点（譬如俯视某条道路或者交通枢纽的制高点）。这些建筑物是兵家必争之地，住在那里的居民肯定死得最快。&lt;br&gt;第三，巧妙地修改建筑物内部的结构，创造隐蔽的救命空间。例如，在地下室或者一楼的某个房间里面，砌一堵墙，把房间的一部分隔开成为一个隐蔽的藏身之所，并新开一个逃生出口。这样，就算敌人已经进来，也找不到你们。注意：这种建筑工程一定要注意通风口的位置和隐蔽。而且，不要让任何人知道你的计划和杰作！&lt;br&gt;      在二战时期的欧洲和近期的中东，许多人的楼房都建有隐蔽的逃生出口，直接把卧室和楼梯或者通道打通，并且进行伪装。这些努力就是为了万一有情况发生，可以神不知鬼不觉地逃遁。&lt;br&gt;      就算在工业区的仓库里面，也可以发挥这种聪明才智。例如把一个小办公室完全封起来，外面堆放一些货物、杂物等等，会让人完全意识不到这个空间的存在。只要在另外一边开一个隐蔽的出口就可以了。&lt;br&gt;第四，要善于利用人的恐惧心理，制造合适的器具，尽量不需要搏斗而把敌人/坏人吓跑。这在很多事例里面证明是非常有效的。例如，各人可以根据实际情况，发挥创造性，在居住地附近树立一些警告牌：“传染病隔离区，防止感染！”，或者“禁入！地雷区，尚未勘察！”，或者“危险！放射性泄漏现场！请绕路通行”。类似的警告牌制造成本很低，但是确实可以阻吓很多将信将疑的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      战乱国家一些聪明的城市居民，把路旁的死马、死牛或者死骆驼拖回来放在家门口，这虽然很恶心而且气味难闻，但是这种令人皱眉的场面和死亡的气息令很多打算进入的人掉头就走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，适当准备防寒的帐篷和睡袋，可以大大增加城市废墟里面的存活机会，特别是在气候寒冷的地区。这是因为帐篷和睡袋可以在几乎任何地点使用，而且转移非常容易。如果有一个建筑物被炸塌了一部分，看上去象是个废墟，那么把生活设施转移到那里，在里面树起帐篷隐蔽生活就是一个非常好的选择。没有人会想到能有人生活在里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第六，要尽量避免在避难居所附近进行任何战斗、搏斗。隐蔽仍然是首要任务。如果你逞强好胜，把敌人引到自己家人的居所这里，这真是非常愚蠢的行为。例外的情况就是你的居所直接受到了敌人的入侵和攻击。这种时候，唯一能够做的就是拼死抵抗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第七，在发生紧急情况以后，家里的所有成员都必须时刻准备立即撤离。一旦有危险的征兆，随时全身而退是非常重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.饮用水 &lt;br&gt;2.能源与燃料&lt;br&gt;&lt;br&gt;      一个贝鲁特的战乱幸存者曾这样说过：“要度过艰难时期，你有时难免会喝一点绿色和褐色的水。”可以想象，战乱中要获得清洁的饮用水多么不容易!&lt;br&gt;&lt;br&gt;      在人类的生存要素里面，饮用水极其重要，没有水人很快就会支撑不住。因此在饮用水的准备上，“三倍安全法则”必须严格遵守。虽然某些城市在非常时期仍然有时断时续的自来水供应，但是这实在太靠不住，本文不会把市政自来水作为饮用水的可能来源之一。 &lt;br&gt;      好在，世界上大多数大城市都接近某个自然水体，例如河流或者湖泊。那么是不是只要你有水桶、滤水器、储水罐，饮水问题便迎刃而解? &lt;br&gt;      其实，实际情况往往没有这么轻松。  &lt;br&gt;取水&lt;br&gt;      和在野外不同，城市如果陷入混乱的话，取水的过程会十分的艰难与危险。除了直接住在水边的幸运儿以外，大多数人都要起码步行几公里才能到达水源。而且，很有可能每天都要跑一趟。去的时候，水桶是空的，速度会很快(人的步行速度是每小时5公里左右)。但是回来的时候，水桶装满了，速度会慢很多。而且回程也是要极端小心谨慎的时候。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;        如果在取水的过程中暴露了自己的行踪，有可能给自己或者家人带来灭顶之灾。因此，取水的行走线路和隐蔽都非常重要。以下是一些经历过这种情况的人介绍的经验：&lt;br&gt;1.出去取水的时间，最好是每天周围的不安全因素降到最低的时候：&lt;br&gt;2.取水的路线要避免途经危险地段(例如容易暴露的开阔地或者敌人封锁线)。宁愿绕道，走更多的路，也要采用尽量安全的路线；&lt;br&gt;3.离开自己和家人的居所的时候，注意隐蔽，尽量不要被人看到自己进出；&lt;br&gt;4.每次取水，最好带一个人同去。负重回来的时候，轮流背水，以加快速度。轮到不用背水的那个人，就走在前面探路：&lt;br&gt;5.如果遇到任何危险的征兆，立即放弃水桶，尽快逃生或者隐蔽；&lt;br&gt;6.每次取水，尽量多背一点。用手提是不实际的，应该使用类似扁担的工具。每次(两人轮流)应该能够带起码20公斤的水；&lt;br&gt;7.水桶尽量选用有盖子的，以防倾倒而发生损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雨水收集&lt;br&gt;&lt;br&gt;      收集雨水、冰雪水是另一种获得饮用水的实用方法。雨水不但在湿润地区可以收集，连沙漠地区也有成功的事例。 &lt;br&gt;      最简单的收集雨水方法，就是用塑料膜搭一个类似低矮棚子的牢固结构，雨水会流到中间。类似的设计还有许多，完全看个人的创意和巧手。&lt;br&gt;       另外，可以利用倾斜的房顶来收集雨水：很多房子的屋顶两边都有雨槽，在雨槽周围和里面铺设塑料薄膜，引导所有雨水流到一个地方，然后通过导管和水桶收集。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，收集雨水要注意以下几点：&lt;br&gt; 1.收集回来的雨水，和河流湖泊的水一样，必须先经过净化处理。具体方法后面有详细的介绍；&lt;br&gt; 2.收集雨水，特别是在房顶收集，很容易暴露自己以及收集意图。这在某些情况下，这比派人出去取水更危险；&lt;br&gt; 3.雨水的来临非常不规则。要么多天没有，要么下个不停。在上天慷慨施舍的时候，必须尽量多储存。家里要准备大容量的容器，例如工业用的塑料油桶；&lt;br&gt; 4.雨水收集以后要尽快过滤和净化。否则腐败以后，净化会非常困难。 &lt;br&gt;      冰、雪水作为饮用水，实际上并不如想象中那么容易，尤其是在缺乏加热的能源的时候。如果直接把雪或者冰放进嘴里，人体必须消耗大量的能量来产生热量用以融化冰雪，这在饥饿的时候也是得不偿失的做法，甚至会导致体温过低而威胁生命。所以，除非你进食大量的脂肪或者高热量食品，否则还是应该完全把冰雪水融化以后再饮用。另外，冰雪水也应该先进行过滤和净化。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;过滤&lt;br&gt;&lt;br&gt;       现在，户外旅行、远足或者露营非常流行，而各种户外用品商店也都有销售各种过滤水的小型装置。虽然它们往往都很有效，但是作为长期生存用水的过滤器，它们并不合格：它们的设计过滤量实在太小。要应付中、长期的高强度使用，我们需要制作一个专门的滤水器。 &lt;br&gt;      而最容易制作，而且使用方法最简单的，就是沙质滤水器。 &lt;br&gt;      沙质滤水器的制作方法是：用薄木板或胶板组合成一个大约30厘米长，6厘米宽，6厘米高的长条形盒子。尺寸做大一点问题不大，只是越大重量会越重。盒子的底部钉一张或数张强韧的纱网(纱窗的纱网即可)，然后用塑料薄膜包底。在盒予里面装满沙子，粗沙与细沙都可以。粗沙的过滤速度快一些，而细沙较慢。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;      然后，盒子倾斜放置，在向下的那个边沿的塑料薄膜上打开一个细小的开口。开口F面就可以放置收集的容器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       沙质滤水器的用法：基本上，所有从外面取回来的水都要过滤和净化。为了提高过滤的效率和滤器的寿命，最好先把取回来的水静置12小时，让杂质沉淀下去，然后再过滤。过滤的时候，在水桶上面覆盖一‘层布，通过布把水缓慢地倒入滤水器的顶部高处的沙子里。注意：不要把水倒在接近底部出口的低处!让水从高流到低，目的是尽量利用沙子的厚度来强化过滤的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      沙质滤水器的清洁：这种滤水器的最大好处就是容易清洗，以便长期重复使用。如果每天使用的话，滤水器的沙子和纱网会积存很多污物，所以每个星期最好清洁一次。清洁的方法很简单：把沙子都倒出来，适当冲洗，然后平摊在干净的地上，让太阳晒干。换用新的沙子当然也可以，但是要看看是否有为此出去一趟的必要。 &lt;br&gt;      盒底的纱网，洗刷一下即可，不需要更换。也放在阳光下晒干。然后这个滤水器就可以再继续使用了。 &lt;br&gt;      这种方法应该能够应付很长时问的滤水需要。希望困境可以早日结束，不要拖延到要制造第二个滤水器的那一天! &lt;br&gt;净化&lt;br&gt;       过滤并不能彻底清楚水里的微生物。为了不引发肠胃病，饮用水在过滤之后还应该进行简单的化学药物净化。 &lt;br&gt;      现代的城市居民生活在非常洁净的环境里面，食物和饮水里面的含菌量非常低(和l00多年以前相比)。这其实并不是好事，因为现在我们的肠胃已经丧失了对很多普通微生物的抵抗力。这个现象，在发达国家尤其严重。而在相对贫穷的地区，人对细菌的抵抗力明显强一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       要净化饮用水，普通的家用含氯液体漂白剂(84消毒液之类的)就可以胜任。所以，如果你知道本地即将发生重大事件，我建议你立即到本地的杂货店购买大量的液体漂白剂。这是非常重要的生存物资，就算你自己用不完，也可以用来和人家交换有用的物品。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;      家用含氯液体漂白剂一般含有3％到6％的次氯酸钠，是通过氧化反应来起消毒、增白作用的药剂。净化饮用水的用量，建议是大约1：128的比例，就是l份液体漂白剂兑128份水。这是英制的便利比例：每加仑有128盎司，这相当于每加仑水配一盎司漂白剂。这个比例比一些医学专家建议的稍微轻一点，用意是在足够效果的前提下适当节约用量，以确保长期使用的需要——漂白剂实在是非常重要的生存物资，用完了的话估计难以再补充，所以还是省着点用比较好。 &lt;br&gt;      漂白剂放入水里以后，静置至少12个小时(待其氧化作用结束)，然后就可以饮用了。 &lt;br&gt;      如果家里的儿童或者老人在饮用这些水以后有腹泻的状况，表明还是有细菌感染，这时可以稍微提高漂白剂的用量。 &lt;br&gt;        除了使用含氯家用液体漂白剂以外，也可以到化工店购买这两种原料：次氯酸钙(漂白粉)和次氯酸钠，自己调配液体漂白剂。这两种是水管工和清洁公司爱用的清洁消毒剂，也都可以用来净化饮用水。但是由于原料的浓度较高(化工店的原料浓度一般在65％左右)，使用时应该先用这些原料以1：21的比例调配成3％一4％浓度的溶液(与家居液体漂白剂浓度相近)，然后再按与家用漂白剂相同的比例(1：128)用于饮用水净化。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;继续阅读：&lt;a href=&quot;http://www.360doc.com/content/13/0620/10/12719567_294232296.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;居安思危——“非常时期”的城市生存指南(3)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19800921/answer/17662216
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
在游戏公司运营部只能做发帖回复的工作，学不到东西，怎么办？
</title>
<description>
不局限于提问者的经历，聊聊：&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经第一份公司工作（实习），工作内容是上网查资料。就往死里查，查的越深入越好，结果第一个月就得到了奖金，这种被肯定的感觉非常好。&lt;br&gt;曾经第一次独立做项目里的一块工作，内容还是整理资料，昏天黑地连天连夜，很无聊，就是复制粘贴+分类，结果把当时国内网上相关的内容都整理了一份，做成了一个「数据库」，这远远超出了同事和客户的期望，最终被大家认可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面挺重要的一点，是「期望」。人家对你的期望也许很简单，就是做点简单的事，但是你把简单的事做出了不简单，远远超出了周围人的期望，就会自然的前进一步。越是低级、简单的工作，越容易做出一些期望之外的成就来。想象一下，如果一个天天只负责发帖的人，能够经常做出一些策划案，能够自己去搭建点东西，能够分析自己和竞争对手的产品，等等，这是一种什么样的感觉？而同样的事，如果是一个已经有经验的人去做，大家就觉得本来不就应该是这样么？这也是「期望」的不同。做产品设计时，常常也需要管理用户的期望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候机会就是这样一点点、一次次来的。然后，你就有了更多的空间。而在这整个过程中，你始终是在学习的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20175609/answer/17660637
</link>
<author>
陆晓逊
</author>
<title>
你认识哪些很有意思的朋友？
</title>
<description>
随便说说，排名不分先后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佳玮公子伉俪，来我咖啡馆，拿出ipad，玩的游戏是猜世界名画，就是出一张画，选是谁画的，他们一分钟好像能猜100多。我当时的感受是，见了这么多文艺青年，今儿见到死文艺青年了。&lt;br&gt;zen，当年的哲学污染源创始人，学哲学是为了防止自己的精神分裂倾向。&lt;br&gt;顾大师：收古董，学八字，看风水，博根地葡萄酒达人，雪茄养的好，高级茶艺师，口条很到位，右手能分辨85的水温。&lt;br&gt;路西：当年开心网测智商满分，记忆过人，我说起我的某写科幻的学姐姓赵，他背出是几几年的科幻奖，文章名和作者。国安想招聘他，没去，准备去卖保险。不打算结婚和找女朋友也暂时不是gay，准备存款找人代孕生个小孩。&lt;br&gt;鸟人：著名扫把星，和另一扫把星出游造成英国那年唯一一次火车故障，火车公司派许多大巴将乘客接走。来上海分公司巡视造成8年无故障电梯出事停在半空，回国与近10个朋友吃了顿饭，所有人第二天拉肚子他没事，另有一人放鸽子没来，第二天打电话时，那人正在电力局交电费，和鸟人通话后电力局当场停电。&lt;br&gt;林老师：10几年前读书时代写乐评，写到当时《音像世界》阿瑟震惊，把自己很多版面给他，毕业后转行写时尚，现在是中国最佳时尚写手之一并且基本已经不接单了。上海世界音乐节策划人，很多大师级乐队是他请来的，bio，写过一些自己性事的文章，已被唐茶出版。&lt;br&gt;然后，这周末去见灰鸽子银水去
</description>
</item>
</channel>
</rss>
