<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23444019/answer/28312372
</link>
<author>
张顺
</author>
<title>
23 岁到 35 岁该如何实现资产增值？如何不陷入结婚生孩子买房的恶性循环中？
</title>
<description>
我太兴奋了！！不行了。。我一定要回答这个问题。&lt;br&gt;初中毕业的我，从0到500万是这样的:&lt;br&gt;我也写写，文笔不好，大家看了不要笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赚到钱，你说的房贷啊，奶粉啊，孩子啊，结婚啊，不会好起来啊。都不是问题。怎么赚到生活不成问题的钱？听大道理都是扯羊蛋。我说说我自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;99年，我17岁，我初中刚刚考完试，还没出成绩，我爸就看我不是上学的料，就联系深圳的我表哥，让给安排个活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去深圳的前一天晚上，去初中学校领初中毕业证，班主任还不给，说明天来，我说明天我早上就坐火车走了，还不行。然后我去学校门口的小店，买了一瓶啤酒和一包饼干，用个黑塑料袋包好，又去找班主任，这次拿袋子在丫面前晃了晃，然后班主任就说，等会。然后出去了。我等着没事做，就开了啤酒喝了半瓶，吃了半包饼干，重新包了回去。过了一会，班主任把毕业证给我拿来了，我放下东西就走了，不知道他拆开袋子骂娘了没，哈哈~&lt;br&gt;&lt;br&gt;去深圳之前，我那时候也没什么想法，不知道工作是什么，也不知道能做什么，从小印象中的工作就是修车啊，厨子啊，美发啊这些。我爸说：去了总不能让你搬砖吧？&lt;b&gt;出去了，要走到人前面。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天，我爸给了我600块，然后我就懵懵懂懂去西安，坐上了南去的火车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了深圳，在工地住了几天，然后表哥给我联系了一个工作，开个货车把我拉到一个西丽的五金加工厂，就开始上班了，第一个晚上，住宿舍，上铺，宿舍都是外地人，湖南的，四川的，哪的都有，我第一次离家，第一次住宿舍，晚上睡觉哭了，哭着就睡着了。那时候小嘛，不够爷们正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工厂这个工作，我就是用钻床，加工螺丝，给一些东西抛光啊什么的，一个月工资350.第一个月工资，扣了300元暂住证的费用，剩下47元，第一次拿工资，虽然只有47元，但还是挺高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个厂干了不到一年，太没劲了，就辞职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在南山，找了一份在餐厅传菜的工作。面试的时候，传菜这工作还有竞争呢，只招一个传菜员，但除了我还有一个男的，还是这个餐厅其中一个人的亲戚，我和关系户竞争啊？ 餐厅经理就让我俩试一天工，最后留下了我，我去问经理：怎么要的我啊？ 我没经验啊，菜名也不知道，端菜也不会报菜名。经理说：你传菜的时候，走的快。&lt;br&gt;额，走的快让我获得了第一份工作。工资400元。&lt;br&gt;在这餐厅，工作的也挺有意思的，每天除了传菜，就是和女服务员吹牛逼。后来又增加了一个传菜员，是老板朋友的弟弟，老板朋友还让我照顾一下她弟弟，走的时候，给了她弟弟10块钱，说让买个皮带。她弟弟在她转身走了之后，就买了两包白沙，和我一起欢快的抽了起来，她弟从后厨找了一根捆菜的绳子，绑到腰上，当皮带了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，还因为追一个女服务员，和老板的弟弟打了一架，因为老板弟弟也追那服务员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002年，在这个餐厅干了一年多后，突然之前五金厂的工友给我打电话，说他在湖北，有一份月薪6000的工作，介绍给我，我就傻逼兮兮的辞职去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地点是湖北襄樊的农村，到了才知道，鸟人骗我去传销。天天拉着我传销课，还找一些所谓的经理给我洗脑，经理就拿出存折给我看，说赚了几十万，然后让我交4900块，买个床垫，就可以加入了，然后我就打电话骗我爸，我要交4900元，给公司做押金，然后每个月工资6000。我爸识破了我，我没钱交，然后就在那传销窝点混了一个月，一个房子住十几个男男女女，都最后没钱了，还跟着我混吃混喝，辞职后那点钱很快就花完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后打电话给我爸，给我转了300，我自己买张火车票，回老家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等于在外打工3年多，一毛钱没赚，还让我爸每次给来回车费，现在想想也丢人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003年过完年，我爸又给我表哥打电话，安排到了之前那个五金厂，除了上班，下班就和厂里的其他打工仔一起，炸金花，去录像厅看通宵录像，发了工资就去大排档喝酒，5天工资花光，剩下25天，靠借钱吃饭度日。&lt;br&gt;后来，厂里的仓管和几个工友，凑钱，开了个网吧，不到10台电脑，那时候办网吧的证件很难，就不敢开门营业，就是厂里的我们一些人，去上网，那时候我第一次接触电脑，啥都不会，工友教会我用智能ABC打字，打帝国，然后就一个星期有5天的通宵晚上都去上网，除了聊qq，就是打帝国。发了工资然后就去付欠下的网费。浑浑噩噩就这么又过了一年。&lt;br&gt;2003年底，自己又辞职了，然后北京的表哥把我叫去，介绍到他一个朋友的公司，给酒店装IC卡锁。一个月1000块工资，在北京呆了一年，也是天天过的浑浑噩噩，没什么特别的，上班下班。那时候住表哥的地方，也没朋友，下班就去吃个炒拉条子，要几串羊肉串，一瓶燕京，大多数时间就这么过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004年，从北京辞职，又回到了深圳，因为实在受不了北京的沙子，受不了北京挤公交那个人山人海，受不了北京的慢节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到深圳后，我想搞网络方面的工作，但自己又没经验，初中毕业，也没学过电脑，懂的就是在网吧学会的聊qq和打帝国，打字还是一指禅，连面试的机会都没有，然后我又找我爸要了7000块，买了台电脑，花了3500，剩下3500，在网上找了个卖虚拟主机的，交了代理费，自己开始卖虚拟主机。&lt;br&gt;先是自己学html，学网页三剑客，学采集软件，上各个站长论坛发广告，那时候论坛限制都还不多，能看到站长的注册邮箱，然后就采集了，下载个软件群发邮件给站长。站长论坛的下面都有谁在线的列表，然后挨个点开给发站内短信，学SEO优化，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弄了半年虚拟主机，卖了总共不到2000块，没赚到钱。那时候有了女朋友，吃饭租房还考女朋友养着，⊙﹏⊙b汗那!&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年，实在没办法了，修饰了一下简历，写自己是西安什么学院毕业的，大专。懂网络，熟练各种办公软件，就这样，面试了一份2500元工资的工作，负责论坛运营。每天就是想法活跃论坛气氛，想办法让论坛的人发帖什么的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006年自己觉得自己有点牛逼了，网络基本都懂了，那时候开始淘宝热，电商热，然后我就觉得自己能弄个服装批发网，从东门去拿货，后来也是狗屁没弄成，一件衣服没去拿过，就会下个网店程序修改啊，东一西一下。自己耗了了半年，&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007年，找了一个移动互联网公司上班，弄短信联盟，那时候已经过了最佳时机了，所以联盟的收入一直不高不低的，唯一的成绩，就是弄明白了移动互联网公司是怎么公司，怎么赚钱的，然后积累了一些人缘，给以后的创业创造了一些条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008年，换到了个更大的移动互联网公司，开始做销售上的事情，自己又积累了一些客户。一个月工资加些其他的能有五六千工资。后来我们部门换了一个经理，他自己一个客户没有，也不出业绩，天天开会给我们下面的人，要求让做着做那，要增加客户，增加收入，给客户推一个垃圾产品，我当时业绩第一，实在受不了，就和丫炒了一架，然后我就炒了那公司。后来那丫做不出成绩，干不下去也走了。现在想想我要谢谢那新来的经理，没有他恶心我，我张顺海可能还没辞职，拿着那每月几千工资^_^。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年，自己就开始注册公司，自己创业了，因为之前2家公司积累的经验和一点客户，所以公司一开始就是赚钱的，也就三四个人，多的时候一个月赚二十多万，少的时候也有五六万，每天也很轻松10点才去公司三四点就下班走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;创业过程大概是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年其实已经准备开始创业，但一直没信心。&lt;br&gt;我的小美妞说，我们自己先试试看，行就再辞职弄公司创业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我和小美妞，每天就开始了顶着大太阳找客户，你能想象深圳三伏天室外有多热吗?还天天这样，持续了半年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的客户群，普遍比较集中在那么几个片区。但那时候没有客户资源，就自己挨个楼，从一楼到爬到最高的60楼，看到像是我目标客户的公司就敲门进去：美女，老板在吗？然后东张西望，瞅着老板办公室就跑过去，介绍我的东西，谈合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己一身臭汗，会碰到各种老板，对你不屑的，直接赶出来的，有让你坐下来喝茶慢慢聊的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚开始跑客户，舍不得花钱，路上渴了，不想花钱买水喝，就想想哪个客户离得近，去聊聊天，顺便使劲喝他矿泉水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到现在我的300多个合作的客户，超过一半就是这么跑来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，有了几十个客户之后，才自己注册公司，招人开始弄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期间也有公司主力被自己朋友挖走的，气到我发疯。也有烂账的，到现在还有50多万拿不回来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有期间半年出了很大的事情，两个家庭十几号人为我想办法，出力跑腿，解决问题，那个时候我认识到，除了自己父母和兄弟姐妹，会在你困难时站出来，其他所谓的朋友，都他妈不靠谱。那段时间，熬的我头上一片头发掉了，现在还没长出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;婚前还被诊断出我有强制性脊柱炎，无良医生说我用不了几个月就变植物人，该吃吃，该喝喝，吓的我哭着对小美妞说：分手吧，我们不能再一起。小美妞抽我一耳光：我不照顾你，还有哪个女人照顾你？谢谢小美妞和我从认识到现在不离不弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水平有限，创业经历就写到这吧，评论里有家伙影响到我心情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上了几年班，然后自己创业，自己总结了一下:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，如果你工作的行业，公司，普遍工资不高，就赶紧辞职。找好的行业和公司，我看的标准就是，这个行业里面的公司，员工自己买车买房的多不多，基本工资是不是偏高？如果是，就去。有些行业，公司，老板都四五十岁了还坐公交，或者开的是10万以下的车，更别提员工收入了，千万就别去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，在一个行业里的公司，尽量不同职位都工作一下，搞清楚了这个公司钱从哪来？钱到哪去了？然后就拉公司的人合伙做做看，然后你就开始创业吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，要有走狗屎运的命。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是张顺海我自己总结的，你爱信不信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己创业了，发现赚钱有时候没那么难，后来又教会了身边的几个人，一个同学，老婆的2个朋友，还有小姨子，我妹和我弟，都入行做了我这个，现在也都自己弄公司去了，一个月赚个几万，比上班强。同学买了三房，买了辆30万的斯巴鲁SUV，老婆朋友也了房，买了辆奥迪Q3，小姨子也买了房，买了辆十几万的小车。他们学历也都不高，2个初中毕业，一个小学毕业，一个中专毕业，两个大学毕业。从这些事情，我一直认为，学习好，学历高，并不是唯一出路。这一点在华强北做生意的潮汕人就更明显了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，一直持续到现在，2014年，赚了具体多少没算过，09年买了第一辆车是起亚的小车12.8万，2010年买了第二辆车是25万的北京现代的suv，2012年买了第三辆是一辆60万的进口suv，老家买了一套房，09年深圳买了两套140的户型，今年买了栋别墅。&lt;br&gt;现在，也没觉得成功，也就能发这么个内容，虚荣一下自己，为此我又专门打开了我关闭已久的个站&lt;a href=&quot;http://www.zhangshunhai.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhangshunhai.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。离我张顺海梦想中的成功还很远，梦想着自己能有个过百人的公司，收入月能过千万，团队能为了追求一个目标浴血奋战，公司里的每个人都能工作的开心，隔三差五组织公司的员工去国外旅游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好过个几年，公司能大到让我在CCTV2经济频道得个年度经济风云人物奖。哇哈哈，试试看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，现在跟我唱起来: &lt;br&gt;在那山的那边，海的那边，有一群蓝精灵 &lt;br&gt;他们活泼又聪明，他们调皮又灵敏...&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，跑题了。&lt;br&gt;现在我，10%资产在余额宝，10%准备再买套学区房，给我刚刚1岁的小面团预备着，10%投到美股，剩下的房子和公司暂时各占一半。&lt;br&gt;结婚前已经有房有车，无贷款，过了几年有小面团，没觉得买房买车结婚生孩子是痛苦的负担，因为赚了钱嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结一下中心思想:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，那就是找个公司学他项目，自己开公司啊，1000万不是梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，我认同电影华尔街之狼和幸福来敲门主角选择成功的方式，那就是你入了哪一行？和谁学习成功方法？选错了那注定是穷逼屌丝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论有想知道我具体创业过程的，那我明天想想怎么写一下，上面这么多字，是我给孩子边喂奶边手机打得，我容易吗？看了的小伙伴记得点赞哦(⊙o⊙)&lt;br&gt;&lt;br&gt;出大招:&lt;br&gt;给我答案点赞的，7月30号给每个赞过的人，私信一份我的公司盈利中的，一个安卓手机客户端产品的业务运营流程图。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20736529/answer/28371543
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
中国老式爆米花机真的会有危险吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;大炮爆米花机，想要爆炸并不容易！&lt;/b&gt;（多图实测又来啦！）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/760e37da87744c92003e4b94f6da6332_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/760e37da87744c92003e4b94f6da6332_r.jpg&quot;&gt;        这种老式的爆米花机，它的全名是“大炮手摇爆米花机”好霸气的名字。探索频道的《流言终结者》把它奉为传说中的杀器（&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDk1NTY2NjEy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;流言终结者  中国神器爆米花机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），主持人甚至架起防弹玻璃，穿上防爆衣，还翻译了中文版的使用说明书。最后，他们开罐子时，爆米花炸得满天飞。美国的观众和网友都惊呆了！（我去！说明书上难道没写，让你放炮的时候套个麻袋吗！）事实上，大炮手摇爆米花机被奉为杀器是因为年初，湖南一老式爆米花机突然爆炸，碎片击中一7岁小孩头部，致其当场身亡。初步调查表明，爆炸原因是爆米花机上的压力损坏，无法显示气压，加热过头而引起的。&lt;br&gt;        为了搞清楚这大炮爆炸的威力到底有多大，我特地去买了一台来做实验。价格500多块，老板说，现在用这大炮炸爆米花的越来越少，而且一台机器能用还几年都不会坏，所以效率不高，大概一年就卖出一两百个。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d7f977ae3e4545e9f98b18239d1736b7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;387&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d7f977ae3e4545e9f98b18239d1736b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;        但这实验又是个一作就会死的实验，机智的我微微修改了设计图，安装了底座、马达，自制了一台全自动爆米花机，哎妈~碉堡了吧！趁夜深人静，找了间空置拆迁房，在现场安装了摄像头和监视器。然后，让实习生和临时工上场，点火！开动！&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fb1727df7c6d86d590f9fa168d7c98b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fb1727df7c6d86d590f9fa168d7c98b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;超长时间加热会不会爆炸？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;正确操作流程：当压力表显示，爆米花机内部气压上升到&lt;b&gt;10个大气压&lt;/b&gt;，内部气压远大于外部气压，打开盖子，内部气压瞬间释放，爆米花就被撑开了。湖南那起爆米花机事故，可能是因为气压表坏了，内部气压不断上升，最后引起罐体爆裂。&lt;br&gt;全体撤离，准备持续加热到爆炸为止！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fa5443171a8301046eb297b04122a65c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fa5443171a8301046eb297b04122a65c_r.jpg&quot;&gt;一般街头爆米花机都是加热5分钟就开盖了。&lt;br&gt;我们持续加热了二十多分钟，气压表显示压力一直处于10个大气压，用温度枪测量到稳定已经到了150°。&lt;br&gt;&lt;p&gt;25分钟后，爆米花机貌似要承受不住了，只听见“哧”一声响，盖子的接缝处冒出白烟，它漏气了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漏气之后，爆米花机里的气压也渐渐下降，最终到了零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/18ebc1366593832729fc3ec71797d790_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/18ebc1366593832729fc3ec71797d790_r.jpg&quot;&gt;专注街边放炮30年的张师傅说他早就料到了这样的结果了。他职业生涯中，在圈内遇到漏气的，滑扣的但从来没听说过爆炸的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这天回去后，我们从理论上分析了下，觉得会发生事故还有几个可能：1、那台爆米花机的罐体有内伤、裂缝；2、规范操作，要求使用干玉米，如果使用了水分比较大的玉米，水分会瞬间汽化，膨胀，起到推波助澜的效果。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;爆米花机有内伤会不会爆炸？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;鉴于之前两点分析，决定再进行第二轮实验。这一次，我们先在爆米花机的铸铁罐体上，用锯子锯开几条伤口，没有锯穿罐体，来模拟它的内伤，充当薄弱环节。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ff6322be783ee4784e969e9acf6e8c96_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;381&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ff6322be783ee4784e969e9acf6e8c96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;改造完成后，放入玉米，同时还往里面加上半瓶矿泉水。为了增加盖口的密封性，我们还换上一整片耐高温硅胶垫片。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2f01ba69a7b412674a86aa2d2b47e7b1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2f01ba69a7b412674a86aa2d2b47e7b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;开火，撤！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20分钟时，已经到20个大气压，高出正常一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30分钟后，罐体温度已经超过200度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;35分钟过去了，它还在缓慢转动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马上炉子上的爆米花机震动起来了！吓尿了，瞬间躲到了两堵墙后面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘭！一声巨响，但没响到爆炸的程度，它还是漏气了，尽管动静很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等气压归零后，打开炉子一看，里面的玉米变成了黑色粘稠物。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/277bff09cc427fe34e6011d99500671a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/277bff09cc427fe34e6011d99500671a_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;30&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;年经验的老师傅认为它设计合理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爆米花机罐体由生铁铸成，能承受的气压非常大，而开口处的承压能力最为薄弱，所以如果内部气压过大，一般都会从这里漏气、泄压，不会爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意外可能是这么发生的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果罐体生铁质量非常差、非常薄，又带有内伤，这样的话，最薄弱之处就不是开口处了，而是罐体的某个部位。加上操作人员缺乏经验过度加热，在还未漏气前发生了罐体爆裂。但这是极小概率的事！在网上搜索资料，有报道的就湖南这么一起爆炸事故。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老式爆米花机淘汰的原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的爆米花最早可以追溯到宋朝，大炮手摇爆米花机是近代演变而来。这种爆米花机的密封层大多用含铅铸铁，而铅的熔点较低，沸点较高，加热过程中会有大量铅蒸汽逸出，进入爆米花中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据卫生机构的一项检测，用老式爆米花机加工的爆米花，铅含量是加工前的43倍。而铅进入人体后，严重的话会导致贫血，动脉硬化，损害肝肾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逗比实验室，实验视频：&lt;a href=&quot;http://v.qq.com/boke/page/u/f/b/u0132pnbvfb.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;惊呆美国人的中国杀器——爆米花机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24600695/answer/28382876
</link>
<author>
yilin wang
</author>
<title>
南都关于 7.23 温州动车的微博下面的骂声以及延伸问题？
</title>
<description>
先从日本说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年，我在日本去坐火车，发现火车站门口的显眼处，挂了一张写满了字的告示牌。我不懂日语，只看懂了大意就是说火车发生了事故，死了一百多个人。我当时想，奇怪了，死了一百多人的事故很大啊，怎么新闻也没报道，到目的出站的时候，我也发现了同样的牌子，当时也没往心里去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上回到宾馆，为了安排在日本的行程，我上日本JR的官网查火车时刻表。一打开主页，我就在醒目的位置看到了一段文字，和今天我在火车站上看到的告示内容是一样的，我点进去之后，抽了一口冷气，对日本人的敬佩，加深了一层。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，这是一张道歉信，写的是某年某日，JR的火车发生了重大事故，现在是事故的周年纪念日，JR公司向社会致歉，表示将继续做好列车的安全工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可能会奇怪，为什么我突然就读懂日语了了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不是我突然读懂了日语，而是日本的JR公司在网站上，用中文、日文、韩文、英文，四国文字，张贴了这封道歉信。其道歉的诚意，可见一斑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次事故，其实就是大名鼎鼎的JR福知山事故，事故死亡107人，发生于2005年，距离我看到这则道歉信的时候，&lt;b&gt;已经有7年时间&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事故发生了7年，JR公司在其每个车站上都张贴了道歉信，还在其门户网站上，用4国语言张贴了道歉信，我们的铁道部门，在事故发生的三周年纪念日的那一天，做出了什么表示？可曾对逝去的生命表示了哀悼？可曾对死者的家属表示了歉意？（*为了保险起见，我专门去铁总的官网看了看，果然没有）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;铁道部门是一个机构，其泯灭人性，本不奇怪，因为知乎上有很多人教育我，组织机构本不应该讲道德。好在我们有媒体。媒体是什么？是天下公器，可以放大弱者的声音，监督强者的作为，那么我们的媒体，在7月23日那一天，有没有督促铁道部门道歉呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看我们的喉舌，the people‘s daily，冷冰冰的发了微博，很官方的说：前事不忘，后事之师。勿忘安全生产，守住这条红线！到底哪家企业没有做好安全生产，麻烦你还是提一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某新闻社，我没有搜到相关的消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（环）（球）时报的观点最有趣，也最符合知乎上 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/55fa3ee2d0a89bece87e240c754ad87e&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;@满统&lt;/a&gt;的论调。该报的标题是这样的《回看7·23，当时舆论幼稚而偏激》通篇读下来，没有看到一句缅怀逝者的话，只是在批评当初的批判者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看来看去，敢于批评铁道部门的，还就是你们口诛笔伐的那家媒体，虽然调子定的高了一点（所谓模糊的死亡，不负责任的救援，太过了。调查报告都出来了，也向社会公布了，哪里是模糊的死亡，说救援不负责任，调子也定高了，你说他们安全工作不负责任，一点问题没有）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但在目前这个阶段，当媒体与公权力发生冲突的时候，我还是要站在媒体这边。因为公权力永远是值得警惕，值得监督的对象，而媒体恰恰是现代社会我们对公权力进行监督的重要手段，失去了这个手段，公权力作恶将肆无忌惮。况且，在这个大环境下，又有多少媒体能够站在公权力的对立面呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁道部门该不该被批评？他的管理不善，导致了事故，难道不该被批评吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁道部门的救援该不该批评？救援工作，本来就是亡羊补牢，为时已晚，救援工作做得再好，难道能挽回逝去的生命吗？再说救援工作，真的就那么完美无缺吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对破碎的车头，逝去的生命，我们只能通过媒体来了解消息，媒体的责任，也就是尽快的将现场的消息告诉给关心的民众，&lt;b&gt;在这种情况下，信息的准确性与时效性相比，时效性无疑是最重要的，因为当时场面的混乱，消息不可能那么准确，一些信息和实际情况不符，是有可能的，重要的是在日后能够得到澄清&lt;/b&gt;（马航MH370事件其实也鲜明的体现了这一点）&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;从满统的答案来看，他能做到图文并茂，说明澄清的工作做的很好。当然，若发生了重大失实，媒体也应当承担责任&lt;b&gt;。但这个责任的承担，应该依法进行，&lt;/b&gt;而不是动用相关部门扣帽子，打棍子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再退一步说，在实施救援的时候，铁道部门本来就有义务将最准确的消息发布给媒体。干过媒体的都知道，一旦发生事故，当事方往往遮遮掩掩，不愿意提供消息，媒体不得不进行揣测，或者找愿意提供消息的，但不是那么权威的信息源。一旦消息有误，当事方就跳出来，说你胡乱发布消息。事实上，媒体的消息混乱，铁道部门的信息发布、公关能力不足，不尊重媒体，才是最根本的原因。或许当初他没有想隐瞒真相，但是他们是真的不愿意披露真相。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，满统所质疑的两个问题。第一，媒体过早的对铁道部门掩盖车厢的问题进行了批评。但事实上，铁道部有积极主动向媒体解释，他们为什么要掩埋车厢了吗？显然，都是质疑出现了，他们才向新闻发言人通报了情况，希望向公众解释，但这个时候，你说什么别人都不相信了。至于说什么发言人不了解情况，不了解情况的人为什么要担任发言人？为什么不派一个了解情况的人来担任发言人？对新闻发言人的工作漫不经心，本质上就是对公众的蔑视&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二，最后获救小女孩的问题。媒体怎么知道你们救援部门将救援分了两个区域呢？而向媒体提供信息的人，却并没有向媒体提供准确的信息，说桥上的救援工作还没有结束。媒体根据救援负责人的话，发布新闻，有什么问题吗？即便失事了，也不是媒体的责任，而是信息源的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;另外再说一下，民众的态度问题。南周批评铁道部门，铁道部门觉得不服，可以拿起法律的武器，控告南周侵犯其名誉权。一般民众跟着瞎嚷嚷什么呢？只要你还要坐中国的火车，就应该感谢南周，正因为他们的监督，才有可能让铁道部门在安全工作上，做的更好。你的生命，因为这家报纸的存在将更加安全。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20388507/answer/16970738
</link>
<author>
周则禹
</author>
<title>
R 和 Python (numpy scipy pandas) 用于统计学分析，哪个更好？
</title>
<description>
错别字比较多，请谅解~&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的概括：R主要在学术界流行，python(numpy scipy)在工程方便比较实用。&lt;br&gt;R是S（Splus）的开源版本，或者下一代。发源地在新西兰奥克兰。这个软件的统计背景很浓烈。我这里浓烈的意思是，如果你不熟习统计知识（历史）的话，R的帮助文档看起来是很累的。由统计背景的人开发。R的维护组叫CRAN-R。在生物信息方便，有个叫bioconductor的组织，里面有很多生物信息方面可以用的软件包，他们有一套自己维护package系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Python是个综合语言（这里特指指CPython解释器），numpy scipy是数值计算的扩展包，pandas是主要用来做数据处理（numpy依赖），sympy做符号计算（类似mathematica？）此外还有一些不太成熟的包如sciki learn，statistical models。成熟度不如R。但是已经到了可用的水平了。是读计算机的人写的统计包。ipython 更新到1.0以后，功能基本完善，其notebook非常强大（感觉就像mathematica)而且还是基于web，在合作分享方面非常好用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;性能：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大家都说R慢，特别是CS的人。其实这里主要是两点：一个R里面数组的调用都是用复制的，二是Rscript慢。三是处理大数据慢。如果R用的好的话，R是不太慢的。具体来说就是Rscript用的少，多用命令，跑点小数据。这样的话，实际在跑的都是背后的fortran和C库。他们都有快二三十年历史了。可谓异常可靠，优化得不能再优化了（指单线程，如果去看源代码挥发先许多莫名的常数，永用了以后精度高速度快！）。比如一个自己编写一个R脚本，loop套loop的那种，那真是想死的心都会有。外加一点，R处理文本文件很慢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Python归根揭底还是个有解释器的脚本语言，而且有致命伤——GIL，但python最难能可贵的就是它很容易变得更快。比如pypy，cython，或者直接ctypes挂C库。纯python写个原型，然后就开是不断的profiling和加速吧。很轻易可以达到和C一个数量级的速度，但是写程序、调试的时间少了很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;并行计算：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;R v15 之后有了自带的parallel包，用挺轻松的。不过其实就是不停的fork，或者mpi，内存消耗挺厉害的。parSapply，parApply什么的，真是很好用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Python虽然有GIL——并行计算的死敌，但是有multiprocessing(fork依赖) ，是可以共享数据的什么的，估计内存消耗方面比R好点，数据零散的话overhead很多。到了MPI的话，mpi4py还是挺好用的。用cython的话结合openmp可以打破GIL，但是过程中不能调用python的对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;学习曲线：&lt;/b&gt;假设什么编程都不会的同学。&lt;br&gt; R一开始还是很容易上手的，查到基本的命令，包，直接print一下就有结果了。但是如果要自己写算法、优化性能的时候，学习难度陡增。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Python么，挺好学的，绝大多数的帮助文档都比R好了许多。有些包用起来没R方便。总的来说深入吼R陡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扩展资源：&lt;br&gt;基本上新的统计方法都会有R的package，安装实用都不麻烦。但是基本上都是搞统计的人写的计算机包。所以效能上可能有问好。比较出名的有两个包的管理网站，cran-r 和bioconductor。 所以搞生化的估计R用起来很方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;python的统计计算包们比R少，多很年轻，还在不断的开发中。优于是计算机人写的统计包，用起来的时候要多涨个心眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;画图：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;R自带的那些工具就挺好用了，然后还有ggplot这种非常优美的得力工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;python 有matplotlib，画出来效果感觉比R自带的好一些些，而且界面基于QT，跨平台支持。可能是R用得多了，pyplot用起来还是不太顺手，觉得其各个组建的统一性不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;IDE：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Rstudio非常不错，提供类matlab环境。（本人过去用vim-r-plugin，现在用emacs + ess。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;windows 下有python(x,y) 还有许多商业的工具。（本人现在的emacs环境还不是很顺手~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;建议：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果只是处理（小）数据的，用R。结果更可靠，速度可以接受，上手方便，多有现成的命令、程序可以用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要自己搞个算法、处理大数据、计算量大的，用python。开发效率高，一切尽在掌握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：盲目地用R的包比盲目的地用python的包要更安全。起码R会把你指向一篇论文，而python只是指向一堆代码。R出问题了还有论文作者、审稿人陪葬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题外话，个人经验：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我首先用python实现了一个统计方法，其中用到了ctypes，multiprocess。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之后一个项目要做方法比较，又用回R，发现一些bioconductor上的包已经默认用parallel了。（但那个包还是很慢，一下子把我所以线程都用掉了，导致整个电脑使用不能，看网页非常卡~）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后来用python pandas做了一些数据整理工作，类似数据库，两三个表来回查、匹配。感觉还是很方便的。虽然这些工作R也能做，但估计会慢点，毕竟几十万行的条目了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;整理好之后开始尝试用python matplotlib画图。pyplot作图的方式和R差异很大，R是一条命令画点东西，pylot是准备好了以后一起出来。pyplot的颜色选择有点蛋疼，默认颜色比较少，之后可用html的颜色，但是名字太长了~。pyplot 的legend比R 好用多了，算是半自动化了。pyplot画出来后可以自由拉升缩放，然后再保存为图片，这点比R好用多了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23925457/answer/26145378
</link>
<author>
清流
</author>
<title>
世界上什么样的人最自由？
</title>
<description>
个人态度，从心理角度来说：&lt;b&gt;一个能够安住于不确定和不可控之中的人最自由。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前跟我的第一任老板讨论过一个问题：人类想要自由还是不想？结论是，绝大多数人本质上是不想要自由的，他们想要的是安全、快乐、或者别的什么。&lt;b&gt;我们痛恨限制的同时，也仰赖限制&lt;/b&gt;，限制制定出我们的个人身份和生活轨迹，并使我们能够感到“走上正轨”。如果你每天九点必要上班，如果你每天必然回同一个家，如果你周末必参加一个读书会，每个月有固定的预算，这些确定性就会成为你的锚点，支撑起你生活的架构。而如果第二天你想干嘛想去哪全部完全100%自由，绝大多数人会晕，甚至会怕，这日子怎么过？瞬间找不着北了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;完全自由事实上意味着无限的可能性，同时也就意味着无限的不确定性和开放性。&lt;/b&gt;面对这样浩渺无垠的可能性和不确定性，绝大多数人是hold不住的。完全自由的体验对他们来说与其说是自由，不如说是惊悚、甚至是莫名其妙。所以你能感受到多少自由，主观上，首先取决于你能hold住多少自由，也就是hold住多少不确定性和开放性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就到了可控这方面，其实这跟确定性本质上也没有那么大区别。但我觉得很多人所以为的自由，其实是可以控制周围的一切人事物，也就是所谓的“我想怎样就怎样”，但事实并非如此。其实可能与一般人想象的出入的是，&lt;b&gt;一个人需要控制的事情越少，他心理上就越自由。当你企图控制一件事情的时候，你同时也就被这件事情控制，这永远是个相互的过程。&lt;/b&gt;阴阳道里有这样的说法：阴阳师用言灵去控制妖怪的同时，阴阳师自己也就被言灵所控制。如果你特别想控制自己的存款数额，你就被你的存款控制；如果你特别想控制你女朋友的行为，你同时也就被你女朋友的行为控制……就是这么简单的道理。当然，可以理解我们有时候觉得控制某些事情是极度必要的这种心情和情况，但当你去控制，你也就被控制，这终归是无法逃离的。而你需要控制的越少，你也就越自由，如此而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24577080/answer/28361006
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「六分之一的美国人没有饱饭吃」是真的吗？
</title>
<description>
反对二楼的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到了被反对的答主在下面的回答，&lt;br&gt;1. 您并没有正面回答“六分之一的美国人没有饱饭吃”这个问题，当然回答与否是您的自由&lt;br&gt;2. 您的结论“记住，吃这些垃圾食品不是他们的选择，是他们只能吃这些。因为最便宜。”我持反对态度&lt;br&gt;3. 您后面的论据实在和我所见所闻相差太远，bug太多，下面一一给出我的观点&lt;br&gt;&lt;br&gt;＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝请叫我分割线，谢谢＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝&lt;br&gt;看 @张雩 的答的时候，我一边看一边吃着wendy's的spicy chicken sandwich不住的点头，感觉前面的铺垫数据流好像说的都很在理的样子呢。答主给出的种种数据让我不住地点头，美国人民真是生活在水深火热之中....&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，可是，&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面写的都是什么东西啊....&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &quot;而在沃尔玛，穷人最常去买食物的地方，根本就不卖新鲜蔬菜和水果。&quot;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c6991ecb35398d0c8d5a41c8dbedecd8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c6991ecb35398d0c8d5a41c8dbedecd8_r.jpg&quot;&gt;请问这是什么咧...?&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说哈密瓜....下面这个，应该..是哈密瓜吧（希望没搞错，不然就丑大了）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b41ae27264debad7c7609bda54e41773_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b41ae27264debad7c7609bda54e41773_r.jpg&quot;&gt;一块九毛八一个，食品不打税..难道美国有这么多家庭连一块九毛八的水果都从来没给家里孩子吃过....?我现在居住在印第安纳州，在学校洗盘子是给州每小时$7.25的州最低工资。换句话说，只要你有工作，你的工资就不能低于这个数。算一下只要你在工作，就算是收收超市停车场里面的手推车，你一小时都可以买3.66个哈密瓜，还吃的挺撑....当然如果你像我一样吃过哈密瓜但是却没见过哈密瓜，下面这个你总见过吧..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8102d3ea54881fb0144fbd2ba646da5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8102d3ea54881fb0144fbd2ba646da5_r.jpg&quot;&gt;两块四毛八一个你买不了吃亏，两块四毛八一个你买不了上当....难道我吃个这个还没吃两个汉堡管饱？就算是膳食补充，一个星期买一个西瓜也就少喝两瓶可乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我也不知道答主是从哪里得出沃尔玛是“穷人最常去买食物的地方”的结论，沃尔玛股东看到简直要哭晕在厕所啊，另外我校大多半教授估计也得傻眼了....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从沃尔玛走出来，再说说救济穷人的问题。想必答主是没有在美国捐赠过食品了，“他们接受的食物多是薯片，饼干，巧克力”....&lt;br&gt;饭都吃不饱了谁还有心情吃巧克力啊（摔！你随便上Google找一下也不至于弄出这么搞笑的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我来给大家看看一个普通的美国人是怎么捐赠食物的..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/849c5ff2c1f4438a8e9b95ed25156e86_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/849c5ff2c1f4438a8e9b95ed25156e86_r.jpg&quot;&gt;图为Oregon州一个Safeway超市的食物捐赠照片 &lt;a href=&quot;http://www.orfoodcard.com/blog/Great-Food.1?page=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Great Food - Oregon Food Handlers Permit&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d41b7db7f82a8e5ed04fc0ce4305fd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3000&quot; data-rawheight=&quot;2400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d41b7db7f82a8e5ed04fc0ce4305fd3_r.jpg&quot;&gt;图为一个叫做The Food Bank的组织的捐赠活动场照 &lt;a href=&quot;http://sharefoodbringhope.org/give-food/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Food Bank&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看箱子里面是什么？各种各样的罐头！打开了加热就能吃的罐头！&lt;br&gt;你送饼干送薯片给人家，说不定人家打开就是一包粉，送巧克力，打开就是一包汤。而且都不管饱还那么贵。罐头无论在运输上，在储藏上，还是在方便性上，甚至在管饱上都完胜好吗？请不要通过自己的想象来解释事情，至少想象前也请Google一下，大概只要30秒就能编出更加合理的解释。另外我自己也吃罐头，上学来不及的时候后或者宵夜的时候，平心而论不少方便食品的味道都还挺不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来说学校免费午餐的事情。我在2010年参与了学校官方的学生交换计划去加州的一个大农村念了一年高中，正值碰上金融危机，接待家庭的父母都失业了，我也很“凑巧地”吃了一年“不可多得的”免费午餐。这个免费午餐是州政府补贴给一个收入线以下的家庭的，每天中午你只要拿上你的学生ID，就能免费吃上一顿。答主图片里面的东西除了那个红红的像血一样的东西，其他的我都吃过，二图里面的巧克力牛奶还很好喝..。这里我要说的是，免费午餐和收费午餐内容完全一样！基本流程就是你在起点拿上一个餐盘，然后给每个吧台当值的同学说，我要这个我要这个我还要这个....吃不吃蔬菜完全就是你自己的事情，而且每天都会有蔬菜给你选的！就如一楼 @丙等星 说的 “&lt;b&gt;自己嘴馋控制不住才去吃的，这也怨社会？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再继续说所谓的食物沙漠的事情。首先要给答主科普一下，Supermarket和Grocery store的区别。Supermarket，翻译过来叫做超市，里面有卖冰箱空调皮沙发，衣服裤子牛仔裤，地板瓷砖冲锋枪，吃的喝的还有玩具，基本上和国内大家看到的沃尔玛是一个样子。而Grocery store则是食品杂货店，大概里面有2/3的区域是买肉类啊蔬菜啊酒啊饮料啊冰淇淋啊牛奶啊这些日常食品，剩下的1/3则是卖狗粮啊洗衣液啊烧烤用煤啊之类的日用品。一般来说购买新鲜食品两个选项都可以选择，通常是找个就近的买。大城市里面还有711啊CVS啊这些类似于国内全家罗森这种便利店，通常一个街区会有几家小的，过几个街区会有个大的，里面也供应生鲜蔬果。我也不知道为什么答主在城市里面会要坐两个小时公交车去买苹果，反正我在纽约住的时候通常楼下的711或者CVS就卖香蕉苹果，还是切好的.....不过纽约的交通，如果你真的“坐车”去买，两个小时买不到也是正常的。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9cc4a8d3114341f0e969c60df849f415_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2764&quot; data-rawheight=&quot;1848&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2764&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9cc4a8d3114341f0e969c60df849f415_r.jpg&quot;&gt;如果Google的数据准确，那么每一个小点都是一家Grocery Store。你叫这Grocery store在城市里面没法生存？我觉得我在纽约大街上看到唯一比食品店还要开得多的店就是星巴克了....&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后终于说道玉米了！我校别的没啥说的，Biological/Agricultural Engineering在US排个第一还是没问题的，副作用就是一出村里就是满满的玉米地啊....这边玉米还有各种各样的玩法，比如打玉米啊，在玉米地里面砍个很奇怪的形状做个玉米地迷宫啊（对，就是你们在地图上看到的那些奇怪的图形！去年我们还去了一个国会山造型的玉米maze）....&lt;br&gt;这些玉米都是转基因的，他们是拿来干嘛的？出口给中国？喂给穷人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;都！不！是！&lt;br&gt;他们是用来榨汽油的！引用Wikipedia上E85条目 ( &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/E85&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;E85&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; )——In the United States, government subsidies of ethanol in general and E85 in particular have encouraged a growing infrastructure for the retail sale of E85, &lt;b&gt;especially in corn growing states&lt;/b&gt; ( &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Corn_Belt&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/C&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;orn_Belt&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ) in the Midwest. &lt;br&gt;&lt;br&gt;至于他们到底用了多少玉米榨汽油，这是一个很复杂的问题，我写不动了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，我都连着吃了一个星期的Wendy's了，看来我“&lt;b&gt;几乎一定是肥胖和糖尿病”&lt;/b&gt;噜&lt;b&gt;.&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24594189/answer/28358292
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
20 多岁男士包里放些什么东西会显得比较有格调？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;首先不建议太超出自身消费能力去装什么。&lt;br&gt;再次看到“德国水果糖 西班牙塑料打火机 阿玛尼香水 三联周刊 ipad  ”的LIST觉得有点怪怪的。&lt;br&gt;再再次，作为女性，听到X格之类的说法，首先就觉得很有违和感了。&lt;br&gt;至于放什么东西在包里显格调，我身为女性，也不好作建议，但只是说说我看到给我印象很深的三位男士的袋中物。&lt;br&gt;A、&lt;br&gt;一位男士抽烟，袋中是一只有些氧化的tiffany银烟盒，看戮印是1907年。风格类似&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;212&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/26575ee23ac27fb70ade8118da74b87a_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;询问后得知是从银器店购来，价格大约4000港币。这位男士24岁左右。&lt;br&gt;后来，又在另外一位男士那里看到过buccellati的织纹雕金的另一只烟盒，风格类下图。这位男士年纪就过三十了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;225&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/65a1a8decbd0d57a6ab690e937d03df4_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;B、一位来应聘的年轻人，笔试时从中包里拿出了一只Namiki的莳绘笔出来。风格类似下图。&lt;br&gt;嗯，当时在他旁边看了很久的笔。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;150&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2ec441dcbb897013ea975879c1ded9a1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2ec441dcbb897013ea975879c1ded9a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;C、帮一位同事打开公文包拿文件时，意外地发现包里有一叠印有他名字的信纸，材质很有质感，后来问才知道是书里常说的alabaster writing paper，很是惊喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;350&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a443389dc7c9390b95713c364761bb17_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;所有图片来自互联网，并非实物图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，如果是皮质较柔（嫩）软的的公文皮包的话，不建议在里面装太多太重的内容，否则半年一年，包就会走形了。&lt;br&gt;…………………………………………………………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上所有回答均系个人观点，仅供参考，不具指导意义。文中所有例子都具有特定性、场景性，个人性，并无攻击、嘲讽或倡导意图 &lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23475328/answer/24886260
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你是如何强迫自己不断学习提升的？
</title>
<description>
看过更大的世界后，就再也不甘心留在原地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不甘心就是动力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;2014.6.29.update.&lt;br&gt;建议大家认真看看楼下的答案，比我的一句话展开得更详细。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要让热血沦为狗血。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;2014.4.28.update.&lt;br&gt;&lt;br&gt;写回答的时候，也考虑过是否需要用具体事例来充实下答案。最后想了想还是觉得，&lt;b&gt;一句话能说明白的事情，何必多言。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是上午的时候看到问题修改过，额外添加了一句：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【大家多提供方法经验，请别跑偏成心灵鸡汤】&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;顿时我整个人就不好了，我哪里跑偏了！哪里鸡汤了！（摊手）&lt;br&gt;&lt;br&gt;从昨天开始赞同数蹭蹭地往上涨，我也挺惊讶的。坦白说来，这个回答被顶成第一名，可能只是恰恰站在了“政治正确”的队伍里。确有取巧成分，而其他人的很多回答我都认真看过，写的很认真也很实用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;思考了好久，还是决定来补充一下原答案——但是，我依旧坚持原始答案是我能想到的最佳回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充部分：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主的问题是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;你是如何强迫自己不断学习提升的？&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;问题说明是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当你面前摆着一个长期远大，很艰难而你自己又不怎么喜欢，但你不得不去好好完成的任务时，你是如何强迫自己的？甚至如何成功的？&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我的回答是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;看过更大的世界后，就再也不甘心留在原地。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不甘心就是动力。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我以为，面对“长期远大”，“很艰难”，而我自己又“不喜欢”，但又“不得不去好好完成的任务”时，“不甘心”三字就足以强迫自己去硬着头皮咬着牙倔着骨地完成它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我不甘心啊，我不甘心一直停留在原地，我不甘心和大部分人一样过着日复一日重复的生活，我不甘心等老了都没有一份吹牛皮的资本，我不甘心啊因为这个世界上还有这么多好玩的事情等我去做有这么多有趣的人等我去认识有这么多厉害的对手等我去打败，我怎么停的下来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得我偏题，你觉得我鸡汤，只是因为，你只看到了“&lt;b&gt;不甘心&lt;/b&gt;”，却没看到“&lt;b&gt;动力&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱因斯坦的质能方程大家都知道，&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=E%3Dmc%5E2&quot; alt=&quot;E=mc^2&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;，1g原子的裂变就能产生难以想象的能量——但是，但是，你面前的电脑，你手下的键盘鼠标，你背后的椅子，都是由何止千万倍的原子组成，而你依旧安好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有效能量&lt;/b&gt;，我想这个道理不难懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你真的有毅力把潜能转化成有效能量么？如果你连把“不甘心”转化成“动力”都做不到，你自然觉得我说的全是鸡汤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们再来看，你要的&lt;b&gt;方法经验&lt;/b&gt;真的重要么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我承认，楼下有好多人的经验方法都远比我一句话来得实在，我也信服这些的的确确是他们认真总结的结晶——但是，适合你么？或者说，你能做到么？再者说，有必要么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这么一句调侃，“马而不看”，说的是网络上亿万资源等着你去挖掘，你却只是一个“马克”下载到硬盘里，然后绝不再看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，纵你找到千万种方法，执行力低也依旧是虚妄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是举例子吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;大一的时候，刚进入现在的学校。学业压力大，同时自己也抱着得过且过的态度，上学期末成绩很差——甚至是拿到成绩单的时候，我才知道“噢原来大学是要算GPA的啊”。而室友呢，是各科接近满分的成绩拿到绝大多数人仰望的绩点，同时在那个寒假我才后知后觉的知道，“出国留学是必须拼绩点的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候，室友的成绩，出国的梦想，算是我看过的第一个更大的世界。而我不甘心留在国内，我想出国读PHD，甚至我幻想过我要去六大，我要如何如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我的动力，哪里需要什么方法，有了拼了命都想做到的事情，剩下的就是&lt;b&gt;一边向前一边调整而已&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从大一下到现在大二下，我不敢保证我每一刻都在努力，但每一天都不敢松懈，时刻把握住能让自己提升的方法。而这个过程中，有无数“很艰难”而我自己又“不怎么喜欢”的事情：有些是长期的，比如托福和GRE；有些是短期的，比如各种政治课实验课（出国党应该懂，为了好绩点，连这类课都不敢翘）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这算不算是题主问题中的“强迫自己”？当然，我现在远不算成功，但是我可以拍胸脯向你保证，现在的我比大一上结束的那个&lt;b&gt;迷茫、空虚、浑浑噩噩、消磨青春&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;卢瑟&lt;/b&gt;相比，不知道要高到哪里去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果题主不满意关于&lt;b&gt;我&lt;/b&gt;的回答，我还可以给你列举很多很多我听到的见过的励志的正能量的例子，&lt;b&gt;包括他们的方法&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有用么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我并不清楚题主的情况，那么假设题主和我一样是打算留学的本科生。如果，我告诉你我是怎么列日程表的，我是为什么放弃列日程表的，我是怎么刷习题的，我是为什么放弃刷习题的。你除了”心有戚戚焉“，还能得到什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你啊，你就是懒，你懒得自己去试去闯，你懒得自己想明白自己要什么，你懒得为你想要的东西迈出第一步。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;迈出了第一步，往后是跌倒还是奔跑，是how还是why，我相信你都能找到自己的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有动力就够了&lt;/b&gt;，不甘心就是我的动力，而从评论区里可以看出，也是很多人的动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果你一定要一个方法的话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先别去想成功这件事吧，不妨找一张纸列出你想要什么，你可以为之付出多大的努力，在这过程中有哪些是你必须要做的，你可以从这些事情中的哪一件开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，出发吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道“授人以鱼，不若授人以渔”的道理，但我觉得比渔网更重要的，是编制渔网的手艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望已经说明白了我想表达的，以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24581228/answer/28371484
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
当代更需要王小波提倡的沉默还是龙应台号召的发声？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恕我直言：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;题主关于王小波那段，简直在胡扯。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;王小波的原话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;几年前，我参加了一些社会学研究，因此接触了一些“弱势群体”，其中最特别的就是同性恋者。做过了这些研究之后，我忽然猛省到：所谓弱势群体，就是有些话没有说出来的人。&lt;b&gt;就是因为这些话没有说出来，所以很多人以为他们不存在或者很遥远。&lt;/b&gt;在中国，人们以为同性恋者不存在。在外国，人们知道同性恋者存在，但不知他们是谁。有两位人类学家给同性恋者写了一本书，题目就叫做《Word is out》。&lt;b&gt;然后我又猛省到自己也属于古往今来最大的一个弱势群体，就是沉默的大多数。这些人保持沉默的原因多种多样，有些人没能力、或者没有机会说话；还有人有些隐情不便说话；还有一些人，因为种种原因，对于话语的世界有某种厌恶之情。我就属于这最后一种。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我发现在沉默的人中间，有些话永远说不出来。照我看，这件事是很不对的。因此我就很想要说些话。&lt;/b&gt;当然，话语的圈子里自然有它的逻辑，和我这种逻辑有些距离。虽然大家心知肚明，但我还要说一句，话语圈子里的人有作家、社会科学工作者，还有些别的人。出于对最后一些人的尊重，就不说他们是谁了──其实他们是这个圈子的主宰。&lt;b&gt;我曾经是个社会科学工作者，那时我想，社会科学的任务之一，就是发掘沉默。&lt;/b&gt;就我所知，持我这种立场的人不会有好下场。不过，我还是想做这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如一个社会的宗旨就是反对有趣，那它比寒冰地狱又有不如。在这个领域里发议论的人总是在说：这个不宜提倡，那个不宜提倡。仿佛人活着就是为了被提倡。要真是这样，就不如不活。&lt;b&gt;罗素先生说，参差多态乃是幸福的本源——弟兄姐妹们，让我们睁开眼睛往周围看看，所谓的参差多态，它在哪里呢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　在萧翁的《芭芭拉少校》中，安德谢夫家族的每一代都要留下一句至理名言。那些话都编得很有意思，其中有一句是：人人有权争胜负，无人有权论是非。这话也很有意思，但它是句玩笑。&lt;b&gt;实际上，人只要争得了论是非的权力，他已经不战而胜了。&lt;/b&gt;我对自己的要求很低：我活在世上，无非想要明白些道理，遇见些有趣的事。倘能如我所愿，我的一生就算成功。为此也要去论是非，否则道理不给你明白，有趣的事也不让你遇到。我开始得太晚了，很可能做不成什么，但我总得申明我的态度，所以就有了这本书——为我自己，也代表沉默的大多数。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我知道知乎上的许多ID和互联网上的许多ID一样，哪怕我引用出来，哪怕我标黑，他们也缺乏阅读的欲望或能力，所以我再把上面的话提炼重复一遍：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;王小波对沉默的大多数这一群体抱有同情之感。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;他认为应当发掘沉默的大多数，使话语权不再一言堂。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;他希望通过发声来制造参差多态，因为他相信参差多态乃幸福的本源。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;他认为争得话语权——也就是他所说的，争得了论是非的权力，就已经赢了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;他和龙应台在这点上是一致的：鼓励发声。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;而不是，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;鼓励沉默。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以，这个问题根本不成立。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24607948/answer/28365221
</link>
<author>
波斯基
</author>
<title>
汉字叔叔的研究是否属于民科范畴？
</title>
<description>
首先，他并不是一个研究者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;可是当我们知道，上述网站并不是一个中国的语言文字机构所为，甚至不是中国人所为，而是一名痴迷中国汉字的美国人，花了20年时间，耗费了个人全部的财力，为了探索每一个汉字的根源所建立的开放性免费网络平台时，并且完全是公益行为的时候，就不能不赞叹了！这个美国人的名字叫做理查德·希尔斯（Richard Sears），被人称为“汉字叔叔”。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;你看， 他花了 20 年时间，做的事情并不是研究，而是&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 用 Visual Studio 生成了一个 aspx 网站，注意，是「生成」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0900e908524fd8243d8ec2084f115788_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1290&quot; data-rawheight=&quot;526&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1290&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0900e908524fd8243d8ec2084f115788_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2. 扫描图像&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8dcc7431a82f8a070c8544e4eb7e744d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1414&quot; data-rawheight=&quot;146&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1414&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8dcc7431a82f8a070c8544e4eb7e744d_r.jpg&quot;&gt;3. 花了30万美金&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8fc92e7f6e290801262c7c86fba2b3e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1398&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1398&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8fc92e7f6e290801262c7c86fba2b3e7_r.jpg&quot;&gt;我真的不知道什么那么贵，唯一可以说服我的，是身为「程序员」的汉字叔叔，被骗了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，汉字叔叔做的工作，是伟大的，但不是值得推崇的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比方说，查一个汉字的古文字字形，我们不光需要知道这个字古文字怎么写，更重要地，学术上地，我们需要了解它的出处。而汉字叔叔的网站，只有图像，没有出处，没有解释，没有上下文，无法验证、论证正确性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们有古文字巨作《古文字诂林》，有裘锡圭、罗振玉、唐兰、容庚、于省吾、姚孝遂等先贤前辈的不懈努力研究，公知、愤青们看到了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们会说「学术高高在上，远离群众，他们做了什么又不会做成网站给我们看」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简直无法交流！&lt;a href=&quot;http://xiaoxue.iis.sinica.edu.tw/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;小學堂&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.gwz.fudan.edu.cn/Default.asp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;复旦大学出土文献与古文字研究中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.bsm.org.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;簡帛﹣武漢大學簡帛研究中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://images.gg-art.com/dictionary/element.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;汉字要素速查字典&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;更多更详细更系统的文献、网站推荐，请关注 &lt;a data-hash=&quot;b978acf9b25b10e00a7bc58fff2abea0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b978acf9b25b10e00a7bc58fff2abea0&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@趙瑾昀&quot; data-tip=&quot;p$b$b978acf9b25b10e00a7bc58fff2abea0&quot;&gt;@趙瑾昀&lt;/a&gt; 近日在&lt;b&gt;《&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/hanzi&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;汉字 - 知乎专栏&lt;/a&gt;》&lt;/b&gt; 的新专栏文章。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;最后，感谢汉字叔叔，为汉字付出了那么多，他扫描的图片，确实也对推广汉字文化起到了重要的作用。只不过当我看到网络上乌泱乌泱的谬赞和对中国文字学研究的诋毁的时候，我心痛不已。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/28a96567d8ca2d2270d5b0700c2f06f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;126&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/28a96567d8ca2d2270d5b0700c2f06f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要再盲目拔高和赞美汉字叔叔了，他很不容易，90年代的程序员，荒废了20年时间，没有更新他的技术，在文字学领域也没有做研究整理工作，身体也不好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们不要以为我在黑汉字叔叔，技术上和学术上我并不认可他，但是精神上我本人是敬仰他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝汉字叔叔身体健康，开开心心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝汉字长盛不衰，受到更多人的喜爱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20430048/answer/28328086
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
蛇有报复心理吗？被砍掉的蛇头会咬人吗？
</title>
<description>
毒蛇斩首后还会复仇!（血腥图解，慎入！）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/61fa16db0cff22797a2648355b8b3dfd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/61fa16db0cff22797a2648355b8b3dfd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;    广东有个酒楼员工，为客人宰杀一条泰国眼镜王蛇，砍下去皮后扔在一旁。十多分钟后，把砍下的蛇头扔进垃圾桶时，那个蛇头却突然死死咬住了他的手指！没过几分钟，这位员工毒发身亡。听起来就像恐怖片一样。为了一探究竟，特别去做了个实验。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验地点：中国第一蛇村，浙江德清县子思桥村&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验员：养蛇40多年的杨洪昌师傅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一蛇村果然名不虚传，全村养着300万条蛇，其中有几十万条是剧毒的蝮蛇和眼睛蛇。这种实验，真心不敢亲自动手了，太作真的会死人的...&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/236b8eac84ba86948f56b4e6fd92c8cd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/236b8eac84ba86948f56b4e6fd92c8cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（实验中，断蛇头的画面略血腥，打码了...）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挑选了三种毒蛇：&lt;strong&gt;蝮蛇、银环蛇、眼镜蛇。&lt;/strong&gt;看得真是毛骨悚然啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短尾蝮：&lt;/strong&gt;毒性强烈，被它咬伤会立刻肿胀，严重的会出现肾功能衰竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银环蛇：&lt;/strong&gt;神经毒性，无形杀手，被咬后不痛不肿不痒，然后睡死过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;眼镜蛇：&lt;/strong&gt;混合毒，咬到手指头可能烂到骨头，最后只有截肢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（拿生命在做实验啊！！）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验①：蝮蛇砍头20分内还有攻击性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/507a8d6d352a250eebed167e678953f0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/507a8d6d352a250eebed167e678953f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这条蝮蛇被斩首后，蛇头一直在扭动。两三分钟后，待蛇头静止时用一根竹竿子试探它……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蝮蛇忽然张开嘴巴，狠狠咬住了竹竿，毒牙上渗出毒液。直到20分钟后，蛇头才彻底不动了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验②：银环蛇报复性更强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d42877eecd8d8b2ba8eb3af8384a55a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;445&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d42877eecd8d8b2ba8eb3af8384a55a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这条银环蛇比前面那条蝮蛇活跃多了，这毒液……怕怕！银环蛇头离开身体后，不停张开大嘴，见什么咬什么，试图做最后的报复。随着时间的延长，蛇头张嘴的频率慢慢降低，这种状态维持了20分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验③：最狠的眼镜蛇耐久力最差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/11db629484cfb90902ad49c5a7f4a4ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/11db629484cfb90902ad49c5a7f4a4ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;眼镜蛇头嘴巴的开合幅度更大，看上去也更凶狠，而且蛇头还会翻身，撕咬！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但它的耐久力稍微差点，10分钟后，就基本没有什么反应了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;杨师傅说，做实验的蛇，也不是最强壮的，以他的经验，&lt;strong&gt;蛇头存活1小时以上也是可能的，天冷时三四个小时还会咬人！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么蛇头脱离身体后，还能咬人呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江自然博物馆两栖爬行动物专家陈苍松说，指挥这种条件反射的神经在蛇的肢体上，头断后，各个器官在一定时间内还能单独维持原有的动作功能，所以斩下的蛇头一经触碰，还可以条件反射。&lt;strong&gt;当人靠近时，冷血的蛇头能感知到外界温度的变化，引起条件反射，做出咬人动作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/85f0dcf40a067c87d8dbc72edac14d2b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/85f0dcf40a067c87d8dbc72edac14d2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪怕是死掉的蛇，也不要去碰！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完全僵死的蛇，它的毒液会保持很长一段时间，把砍下的蛇头放在冰箱里，也许过了很长时间它的毒液还是有很强的毒性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专治蛇伤的医生说，即便蛇毒已经分解变性，也最好不要去触碰它！&lt;/strong&gt;蛇的毒牙上还包含着很多的细菌，如果被刮到，会造成败血症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警惕一下！死去的毒蛇威风犹在，无论是蛇头，还是毒牙，我们都要尽量避开！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验视频：&lt;/strong&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://v.qq.com/boke/page/l/x/3/l0132wmjkx3.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【惊悚！】毒蛇被砍头 20分钟后还会复仇!-高清观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 胆小慎入！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24583283/answer/28293207
</link>
<author>
hao Lee
</author>
<title>
南京大屠杀中的「百人斩」事件真相是什么？是否有夸大成分？
</title>
<description>
这么多扯淡的回答，有点看不下去了，补充一些内容。&lt;br&gt;辻斬り在幕府时代，1602年就已经废除并严罚，进入明治时代还有废刀令。哪门子的“传统”？&lt;br&gt;两人用的军刀只是工厂量产的，被戏称为“铁条”的九四式军刀，在其从陆军军官学校毕业时所配发，其中野田的军刀有可能是将刀身换作了「伝・波平」，但到底也不是什么名刀，何来“试刀”？&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们到底是要根据史料，严肃地讨论历史，还是要拿街头读物和银魂来娱乐？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------&lt;br&gt;谢邀，先说结论，&lt;b&gt;「百人斬り競争」是真实存在的&lt;/b&gt;。不过许多细节没有足够史料能够证实或是证伪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fc158200dc6fa35ec888a634519b2554_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; data-rawheight=&quot;568&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fc158200dc6fa35ec888a634519b2554_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;路边读物的内容这里放一放，我们以2003年有关「百人斬り競争」的新闻报道相关的诉讼以及后来的判决为基础来一探究竟。&lt;br&gt;这起诉讼的原告方是当事人野田和向井的遗族家属，被告方是每日新聞，朝日新聞，柏書房,本多勝一。起诉要件是”损害死者名誉“，最终在2006年12月22日日本最高法院下达判决，原告败诉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;原告的主张：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百人斩相关报道为大阪每日新闻，东京日日新闻的记者为了鼓舞士气所虚构的。称当时向井少尉在丹阳的炮击战负伤脱离前线，不可能参加百人斩。两少尉的笔记，以及冨山大队长的证明书也提供了相关信息。并引用山本七平的著书「私の中の日本軍」以证明当时的日本军刀多为质量低劣的工厂量产品，与三人作战后基本就不能用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;被告本多勝一的主张：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所报道的内容是由野田、向井两少尉亲口叙述，报道为对事实的再现。但从军记者并未见到两人斩杀中国人的场面。向井少尉负伤是为了在南京军事法庭中回避死刑所捏造，证据不充分，不应予以采信。两人所斩杀的并不是宫本武藏或是佐佐木小次郎那样的剑豪，一般都是手无寸铁的俘虏和农民，所以百人斩是有可能的。根据野田少尉的元教官向靖国神社寄赠的笔记，存在两人争抢杀害农民的记述，野田寄给中村硯郎的书信，以及在其家乡鹿儿岛进行的演讲里，都承认过百人斩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;法庭的判断：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;拍摄日日新闻的佐藤记者作为原告侧证人，虽未参与报道的执笔，但留有记录下当时两少尉谈话内容的从军笔记，可信度较强。两少尉将遗书内容等也告诉了记者。野田在书信和演讲里多次自己承认过百人斩。所以&lt;b&gt;两少尉认同百人斩相关的新闻报道的内容&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;关于用以证明向井少尉负伤的笔记和证明书，是在南京军事法庭中首度提出，除此以外并不存在在南京战中作成的客观的证据。向井少尉若是在丹阳战里负伤脱离前线，是无法参加之后的紫金山的战斗的，其部下的行军记录中也没有向井少尉负伤的相关记载。所以&lt;b&gt;不认同“向井少尉负伤”这一主张&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;以南京一役的实际作战情况，以及在近代战争中缺乏刚性的日本刀作为战斗武器的实用性。&lt;b&gt;对东京日日新闻的报道的真实性存在怀疑&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;有关野田的元教官・望月五三郎的笔记，不能存在能够立即证实或证伪的客观资料。&lt;br&gt;有两名证人可以证实关于野田少尉斩杀俘虏的事实，两人记忆一致。&lt;br&gt;本多胜一所引用的是鵜野晋太郎的笔记，虽然同样对其真实性存疑，但从所记载真实体验来看，倾向认同其具体性，逼真性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以法院最终判决請求棄却/dismissal with prejudice on the merits/有偏见驳回起诉，原告上诉，2006年12月22日日本最高法院判决原告败诉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以结论是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;野田毅 -自己多次承认进行过大量杀人，有充分证据证实。所杀害的多是俘虏和平民，数量存疑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;向井敏明 -伪造负伤记录试图逃逸死刑未果，所杀害的多是俘虏和平民，数量存疑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;两人于1947年夏天被GHQ（联合国军最高司令官总司令部）逮捕，在警察局拘留后在巣鴨拘置所做短暂停留，移送中国南京战犯拘留所。被以东京日日新闻的报道以及刻有「南京の役 殺一〇七人」的军刀为证据，被南京军事法庭起诉虐杀俘虏和平民的罪行，12月18日石美瑜审判长裁决二人“连续屠杀俘虏及非战斗人员”，下达死刑判决，1948年1月28日在雨花台处刑。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24594189/answer/28340243
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
20 多岁男士包里放些什么东西会显得比较有格调？
</title>
<description>
说句不中听的话，楼上某些答主给出的答案，只能是针对没见过什么世面的学生妹，如果是面对有一定眼界的人，一下就能看得出是装逼，而不是逼格高了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些什么购物袋和酒店的袋子的，真的快笑死了，谁会那么low，把那些破烂当宝贝一样存着啊？至于圆珠笔，太鬼扯了，你见过谁拿“工商银行2014年XX大会赠品”的笔出来得瑟么。还有雨伞，奢侈品也有出折叠伞的好吧，因为一个长柄伞就脑补家里有豪车真的是想太多了，有豪车没见你开出来？还有说茶叶的，喝茶必玩茶具，而茶具却是一般人都玩不起的东西，大师的作品分分钟十几二十万，这种三句话就能让人露怯的玩意，真的别碰了，小心装逼不成反被操。还有耳机这种东西，现在一般高级一点的航空公司，飞机上都有娱乐设施，头等舱舒服着呢，想要让人知道经常各地飞，应该拿一张马可波罗的白金卡，而不是一个破耳机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用一些根本不属于你这个档次的东西来拉高你的身份，这和骗人没啥两样，让人误以为你有xxx，其实你根本就没有，你这不是骗人是什么？做一个正常人就这么难吗？&lt;b&gt;逼格这玩意儿，就是用钱堆出来的，如果没钱，就不要故意装逼，把自己弄弄干净，穿戴整齐，就很好了，就好像上面有个答主说的，身边带块手帕，给人感觉就很舒服。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想装逼的初衷是因为自己不够自信吧，需要一些东西来证明自己的与众不同，或者是渴望得到存在感和认同感吧，但是想想看，身边熟悉的朋友，知道你真实情况是个什么样，而不认识你的路人，你是不是特有钱特牛逼，和他们又有什么关系呢？如果只是想单纯收货旁人羡慕的眼光，或者是想顺手免费睡几个无知少女，那就另外一说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不匿名了，折叠随意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得男孩子把自己收拾的干干净净，礼貌得体，交谈真诚，给人感觉就很舒服，就已经很不错了，长得好看或者是有钱都是另外加分的，如果啥也没有，就也不要装自己有，毕竟人家也不傻，真诚的表现自己，人家不会不和你玩的。如果一个人因为太过朴素而被人瞧不起，那是对方没家教没素质，不要拿别人的错来惩罚你自己。&lt;b&gt;有谦卑之心的男人很可爱&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨晚一时嘴快，今天早上一看就吓尿了，回答问题的时候，纯粹是打个嘴炮图个爽，下面的回复我也都看了，批评的也都在理，确实我没有给题注什么有帮助的回答，一些话可能也说的有点过分了，我真诚道歉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24572983/answer/28254776
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价二月河所说「现在的反腐力度读遍二十四史都找不到」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这话说的有意思，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有水平，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;很艺术。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在讨论现在的反腐力度到底大不大之前，我们先要搞清楚一件事。反腐是一个动词，一个行为，一个手段，但不是一个结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们老百姓，想要活在一个官员廉洁，政治清明，经济发展，社会秩序稳定的社会里。这才是我们想要的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个手段，与这个结果，两者是不是有因果关系？这个……其实是很难说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们中国古代，有那个”结果“的年代，大概有那么几个，文景，开皇，贞观，永徽，仁宣……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这每一段治世，都不是靠运动式的“反腐”得来的。大体上，都是靠轻徭薄赋，与民生息，裁撤冗员，抑制豪强（或官吏），澄清吏治&lt;br&gt;&lt;br&gt;用现代化一点的用词，就是降低税负，让利于民，开放市场经济，缩小zf规模，限制公权，依赖法制（制度和系统设计）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有这些从根本上的政治，经济方针，，所有的反腐必定都最终沦为装形式，搞运动，走过场，整人，夺quan，最终陷入苏绰定律的泥潭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想洪武皇帝当年，反腐决心之大，立法之详，追查之狠，刑罚之酷，株连之广，不止空前，只怕可能绝后。然而就是这么大的反腐力度，还是有人顶着扒皮实草的重刑顶风作案，在洪武晚期郭桓案发，闹得连朱元璋这个杀人如斩草芥的铁腕帝王，也不得不形同投降地哀叹：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;朕才疏德薄，控御之道竭矣！&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我看过二月河写的全部三部著作，先生对中国官场玄机，政治斗争，争权倾轧之术的了解是相当相当深的。上面说的苏绰定律，那更是了然于胸，断无不知之理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二月河在这种语境下，说出“现在的反腐力度读遍二十四史都找不到”这种话，&lt;b&gt;短短一句胜过千言万语，而且偏偏完全政治正确，滴水不漏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以我要抚掌说句：有意思，有水平，很艺术。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7月24日补充：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个文章22日贴出来之后，有很多人问到底是什么意思，我就花点时间再详细解释说明一下，以免二月河老先生明珠暗投，佳文蒙尘。如果已经看懂了上面的内容，那下面就不需要看了，下面的内容是把上面的话详细解释清楚：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先我摘抄一段二月河小说的文字：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“嗯，你有没有一个既听你的活，又和索额图关系亲密的人？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “哦，……这个，有，有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “那就好，你赶快派人送信给他，让他狠狠地参你一本，说你要危害太子，动摇国本。这奏本一上，准能救你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “啊？！什么，什么，这不是把杀头罪变成了凌迟处死，把死我一人之罪，变成了祸灭九族了吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “哎——老明，你不读书，不明事理。当今皇上乃千古雄杰，博学多才，能谋善断，可是太聪明了，就未免疑心大。现在大家参你的，都是受贿贪赃，任用私人，对这样的罪名，皇上容易相信，也一定要惩办；如果有人把这事闹大，闹到太子党和阿哥党的党争上去，而且参你的人，又是索额图的一党，皇上肯定会起疑心。既然是两党之间闹起了事来，那皇上就不能杀一党而护一党，这样一来，你就有了一线生机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《康熙大帝》 第三卷 第四十七章&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在权力集中的政治体系下，没有什么事情是单纯的，贪污受贿的纪律问题，任用私人，结党营私的政治问题，最高统治者挑动或遏制党争，要利用又要控制臣子。臣子揣摩上意，和皇帝做看不见的智力博弈，高官纵横捭阖，游走于权力和刀刃之间。权力中枢里每件事情都错综复杂，牵一发而动全身。从这段话的描写可以看出，二月河对传统皇权官场玄机显然是解读精深，知之甚详的。&lt;u&gt;三十年前，二月河对官场的了解就到了这个程度&lt;/u&gt;（ 《康熙大帝》一书作于84年前后）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种段落，是我从二月河先生作品里信手拈来，并没有刻意寻找，因为在他老先生的著作里真是俯仰皆是。有人，比如楼下的 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/17ed5d3752fec8ea224617f282254d12&quot; data-hash=&quot;17ed5d3752fec8ea224617f282254d12&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@西门吹雪&quot; data-tip=&quot;p$b$17ed5d3752fec8ea224617f282254d12&quot;&gt;@西门吹雪&lt;/a&gt; ，说二月河老先生不懂中国吏治政局，我真觉得那是信口开河，无知者无畏。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们回过头来看这段讲话的背景，这篇讲话可不是在哪里开会信口聊天，或者第三方媒体记者对二月河的普通采访。&lt;b&gt;&lt;u&gt;而是中-纪-委网站的记者为了《聆听大家》栏目，主动去采访的二月河，是带着明确目的和中心思想，宣传口径而来的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;原文出处及连接：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://v.mos.gov.cn/lzjy/kssl/index.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中-纪-委口述实录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ccdi.gov.cn/xwtt/201407/t20140721_25390.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;二月河:现在的反腐力度读遍二十四史都找不到——新闻头条——中-央-纪-委监察部网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我倒是反过来问问，如果易地而处&lt;b&gt;，是你在他老先生位置上接受中-纪-委网站记者的采访，谈反腐。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你想讲什么，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你能讲什么，你能讲到哪儿？当别人问：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当下，深化 改革 与反腐败 已成为人民群众关注的热点，尤其是党的十-八-大以来我们党坚定不移改进作风，坚定不移惩 治腐败，党心民心为之一振。您是如何看的？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;面对这种限定范围的命题作文，你如何作答？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我实事求是承认，如果是我，我讲的发言不可能达到二月河老先生哪怕十分之一的水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我把二月河老先生在那次对答里面的一些精彩段落摘抄出来：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;这三部是皇帝系列，又叫《落霞》系列，我们的文明在那时像&lt;b&gt;&lt;u&gt;晚霞&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;一样绚丽，同时又存在一些很要命的东西，这就是太阳就要落山时的美丽与忧虑。忧虑的是我们的文明当中不只有精华，也存在糟粕，比如对于权力无原则地崇拜，对个人名利无止境的渴望和追求，文化上固步自封，夜郎自大等等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我讲，康熙是中国的潘多拉。我写这三位皇帝，就是想表明，&lt;b&gt;我们处在一个重要的历史转折关头却没有抓住机遇&lt;/b&gt;，与工业革命擦肩而过。我用这样的艺术形式来告诉大家，&lt;b&gt;我们民族&lt;u&gt;曾经发生这样的事情&lt;/u&gt;。历史总是在提醒我们，不要重蹈覆辙&lt;/b&gt;，作家的责任就在于此。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为你腐败了，400万人也就是一堆臭肉，不腐败，12万人也能变成一把剁肉的刀。崇祯皇帝最后是什么样子呢？只能跑到景山自杀了。&lt;b&gt;这些历史的细节真切地告诉我们，腐败与每个人都有关联。&lt;u&gt;不是说某人因为腐败被抓去了才有关联，&lt;/u&gt;那只是在来早与来迟之间的差别。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;经济水平高也好，文化程度高也好，都不代表你强大。腐败蔓延，经济再好、文化再好又能怎样？……但我认为，对经济实力不能迷信，对文化实力也不能迷信。&lt;b&gt;&lt;u&gt;对政治的腐败，不能拿经济的繁荣、文化的灿烂这些事去抵消。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;一个政权如果不能维护国家完整，不能维护民族团结，不能下狠心治理腐败问题，其他方面再强大，都不能成为一个强大的国家。&lt;b&gt;不管你有多高的GDP，多大的文化体量，如果腐败横行，都会轰然倒塌。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当前，中央的这种反腐是在&lt;b&gt;&lt;u&gt;争取时间&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。争取时间干什么？就是争取时间&lt;b&gt;&lt;u&gt;深化改革、完善制度，制定长治久安的政策，&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;因为腐败的问题惩治起来是很难的。……自古而今，&lt;b&gt;&lt;u&gt;没有因反腐而导致国家或者民族产生危机的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，原因就在于，反腐植根于人民群众最基本的心理诉求。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们党的反腐力度，读遍二十四史，没有像现在这么强的。这种力度绝对是不见史册的，&lt;b&gt;但反过来说，腐败程度也是严重的。没有见过杀鸡给猴看，猴子不怕，甚至杀猴子给猴子看，猴子也不怕。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们现在说权力制约，把权力关进制度笼子里面，这句话说得非常到位。但是笼子的钥匙在谁那？钥匙&lt;u&gt;&lt;b&gt;要&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;放在人民群众的手里面。&lt;b&gt;&lt;u&gt;如果权力关在笼子里，钥匙还在官员手里，那等于没用&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，笼子的钥匙要放在舆论监督和人民的手中，让反腐败更为公开更为透明。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我想说的是，对反腐败人民群众充满了期盼，充满了渴望。同时，人民群众也是满怀拥护和全力支撑的能量，&lt;b&gt;&lt;u&gt;等待着我们党能有更多更大的成果，当然这是要讲证据的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我在几年前看完了二月河老先生的三部曲，再也没有看过他的作品，当然他在那三部曲之外也没有再写过什么小说。但昨天看到这则访谈全文，真心觉得是绝世好文，连连击掌赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这则访谈全文，从头到尾，二月河老先生已经把该讲，想讲的都讲了，在中纪委网站的两个记者面前把言论的尺度撑到了极限，他点到的点我给翻译一遍：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;1、康雍乾号称明君圣主，可那终究不过是晚霞&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;2、历史关头要抓住的历史机遇进行变革，在老路上走得再远，没用&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;3、腐败问题跟每个人都是有关联的，不解决，皇帝也会上吊，百姓更逃不掉&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;4、不要拿经济发展来做腐败问题的遮羞布&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;5、目前的反腐，最多只能算争取时间——争取时间搞制度改革&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;6、说反腐会导致国家人民危机都是别有用心人的危言耸听纯扯淡&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;7、现在的腐败程度是二十四史没有的，杀猴给猴看，猴都不怕了。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;8、我们现在搞的反腐，权力笼子的钥匙还在官员手里&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;9、反腐到底有啥结果，说了没用，我们要证据&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在对面记者的精心设问，限定范围作答之下。二月河老先生把该讲的都讲到了，而且达到了这样的高度：&lt;u&gt;看得懂的自然看得懂，看不懂的还是看不懂，就算不欢迎他的话外之音，也找不到半分把柄，相反还是要继续刊行天下，大肆鼓噪&lt;/u&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二月河写官场小说，当然要揣摩官场话术：话要点明讲透，说与有心者知之，同时又绝对政治正确，滴水不漏，不留半分把柄。由此看来，老先生对语言，文字和官场玄机的把握，已到达炉火纯青之境。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补充：苏绰定律是后人伪造，此已经有公论，但其所阐明的道理，确实是中国千年封建皇帝所奉行的法则，我们就不妨还是用苏绰定律来称呼之。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23489306/answer/28304161
</link>
<author>
吴卓浩
</author>
<title>
国内有哪些优秀的设计咨询公司？
</title>
<description>
我来说说用户体验方面的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京&lt;br&gt;Eico Design: &lt;a href=&quot;http://www.eicodesign.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;eicodesign.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Rigo Design: &lt;a href=&quot;http://rigodesign.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;rigodesign.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;INWAY Design: &lt;a href=&quot;http://inwaydesign.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;inwaydesign.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;TUYI Design: &lt;a href=&quot;http://www.tuyidesign.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tuyidesign.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Invesdesign: &lt;a href=&quot;http://invesdesign.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;invesdesign.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Dine: &lt;a href=&quot;http://dinehq.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dinehq.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;洛可可: &lt;a href=&quot;http://www.lkkdesign.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lkkdesign.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海&lt;br&gt;IDEO: &lt;a href=&quot;http://cn.ideo.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cn.ideo.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;frog design: &lt;a href=&quot;http://www.frogdesign.cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;frogdesign.cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;ARK Design: &lt;a href=&quot;http://www.arkdesign.cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;arkdesign.cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;唐硕: &lt;a href=&quot;http://www.tang-consulting.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tang-consulting.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Face UI: &lt;a href=&quot;http://www.faceui.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;faceui.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;杭州&lt;br&gt;Ninja Design&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎大家帮助持续更新~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24338075/answer/28309861
</link>
<author>
大杯宙
</author>
<title>
有哪些逗比型或史上最弱异能？
</title>
<description>
竟然没有人提《李姐的混蛋超能力世界》这本书，里面世界每个人都具有超能力，但又个个奇葩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简言之：一本超级神经病的书！&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便举几个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.9岁小刘一直不知道自己超能力是什么，但他知道自己一定不可以做连续39个后空翻，有一天他伤心至极，开始不停做后空翻，等翻到第39个……死了……于是大家知道小刘的超能力是“连续做39个后空翻就会死”……（神经病啊！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.有个人的能力是“怀着愉快的心情跳楼就会很快痊愈而且非常过瘾”，他的女朋友超能力是“特别喜欢把生物从高处扔下去”，于是两个人相亲相爱生活在一起……（画面自行脑补）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.一个女人具有“只要见过长相就能能改掉名字”的超能力，她觉得一点用都没有，非常沮丧。同时一个叫张翼德，诨名叫关羽（这是什么逻辑？）的人能够战胜一切名字里带“华雄”音的人，可想而知，两个人成为战力超强的组合。（你负责乱改名字，我负责大杀四方……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.有个女人的超能力是“让老人家做老人常做的事情”（是不是很绕），感觉稀疏平常，其实特别屌：她能让一个乔装成老人的的猥琐色魔喝茶喝到撑死，对一个谁也无法战胜的900岁吸血鬼，轻轻说了句“出去晒个太阳”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.当然很多人具有的超能力一点用处也没有。比如一个人的超能力是“如果自己在下大暴雨的礼拜天下午5点58分13秒的时候蹲在卖臭豆腐的蒋红花蒋太太面前大哭，孙燕姿就会马上捡起5块钱”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里面的脑洞开得超级大，附上地址&lt;a href=&quot;http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=1170156&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《超能力世界》蛆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。作者“蛆”，真实身份是王自健在80后脱口秀里经常吐槽的胖子王建国，他写的东西非常搞笑，我想这就是人们常说的笑国显著吧~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24573379/answer/28322310
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
南美洲避开了两次世界大战，为什么现在没有发达国家？
</title>
<description>
&lt;b&gt;不要邀请我这种能写成论文的问题好么。。逼着我上支付宝账号？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;南美洲。。彻底吓尿了。。。光一个皮诺切特就能写个一两万字了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主的描述也是逻辑堪忧。二战离现在都70年了，参不参与根本不是一个国家现在是否能成为发达国家的主要影响因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外巴西参加了第一次和第二次世界大战（1942年之前保持中立）。虽然其他大部分南美国家基本是1945年局势已定的情况下对德宣战，但严格意义上巴拉圭，秘鲁（第一个对轴心国宣战的南美国家),阿根廷，玻利维亚，委内瑞拉，智利等都参与了二次世界大战，不少还为盟军提供了重要的战略物资。&lt;b&gt;严格意义上只能说，二战战火没有波及南美洲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我决定不上这个当，不写论文，言简意赅说说南美三强之所以在上个世纪没有步入发达国家行列的主要原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;智利&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（2010人均GDP排名世界第49位，拉美第一，中国大概是一百开外吧；民主指数在167个国家里排名第34位，略低于第31位的法国，介于少部分非洲国家和中东集权国家的存在，天朝应该逃脱了倒数的命运）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;智利按照世界银行部分评判标准可以被认为是发达国家哦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）中国人民老朋友之一阿连德同志1970年居然成为世界上第一个靠民主选举上台的马克思主义者（你看我用词多准确）。老朋友的爱好肯定都是相通的啊，土改，资改社，农民翻天做主人。你说葡萄酒庄园被国有化了也就算了，关键是智利的命脉铜矿也被国有化了。你说你革革自家人的铜矿本来没啥事儿，可惜智利1960年的时候把三大铜矿卖给了美国人，你革美帝的铜矿，后果大家可以想象。。。(美国从1930起就是智利最大的商品进口国）当然，这里我就不赘述阿连德狂印钞票以及全民医疗的sb行为了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）中国人民的老朋友一般都把生命值加满了。阿连德丫惹怒了美国人之后被军变，誓死不降自杀了。军政府头头皮诺切特的芝加哥小子们绝对是我偶像啊，弗里德曼大神估计感动的都哭了，终于不用说服那些愚蠢的左派政客以及脑残的博爱中产了。1990年皮诺切特下台前智利年年GDP6%以上增长，还基本算是逃脱了南美国家面临的中产陷阱（自行百度）。当然，我们也要看到改革的初期(1975年到1980s初）智利贸易赤字严重，并在1982年陷入债务危机。之后，神奇的&lt;br&gt;desviación de la ortodoxia neoliberal政策（主要以提高关税和调整汇率为主)拯救了智利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）智利这一个世纪的经济发展历程基本没什么好黑的，完全是发展中国家教科书，成为发达国家完全是时间问题（不是私以为，世界银行，各种评级机构都这么看），现在需要注意的主要是出口产品过于单一（铜矿石，硝矿石），且基本没有深加工过，剪刀差效应严重，且受国际大宗商品价格波动影响较大，另外还有外资控制国家命脉（这点是个小国家基本都一样）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;阿根廷&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;私以为主要原因应该是人长得太美又浪漫，国家还美，天天忙着喝咖啡约会跳Flamenco踢足球不喜欢工作。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1900年人均GDP超芬兰，1913年超法德，甩日本十条街。可耕作土地面积占比大到亚洲国家落泪，加上当年西班牙人杀光所有印第安土著还不喜欢用nigga,整个一纯白人（96%）农场主国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，要是说这世界上最no zuo no die的国家，阿根廷绝对是豪门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）肉太多太好了。是的，你没有看错，这是重要原因。阿根廷的牛羊肉自称世界第二，无人敢称自己是世界第一。正是由于畜牧业的极度发达，导致阿根廷错过了20世纪初工业化革命，特别是两次世界大战期间发展工业最好的时机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）极左极右加上军政府一通瞎tm闹。加上马岛战争的惨败，好不容易把全国各派集合起来同仇敌忾的&lt;b&gt;Castelli下台，又变成一盘散沙。这里就不赘述&lt;/b&gt;Guerra Sucia这种恐怖主义对阿根廷政治经济的影响了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）Carvalho部长脑洞大开的一比一兑换美元政策。南美国家通胀问题都很严重，那怎么从“根本”解决呢？我们亲爱的阿根廷时任经济部长Carvalho就想出了神奇的把汇率固定在 1 比索&lt;br&gt;等于 1 美元的政策，还外汇管制完全放开。当然，1991年政策发布后的几年那叫一玩的风生水起，阿根廷土豪恨不得把迈阿密买下来了，外资大量流入，社会蒸蒸日上。但就算没学过宏观经济学的少年们，也会觉得听上去不靠谱。。果然，97年全球金融危机，加上99年巴西金融危机，Carvalho彻底玩脱，外资撤出，出口崩溃，欠IMF一屁股债，全民挤兑，画面太美不细说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;巴西&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西经历的中产陷阱我要你给你讲全了绝对可以当硕士毕业论文了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时间再说，我这里先提一个大部分人想不到的点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西的地理条件及其他综合因素导致直到现在国家都没有成规模的铁路网络，南北物流成本极高&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;简单说，大部分南美国家都是上帝眷恋的孩子。可惜从小溺爱的孩子长不大，天天民粹主义，年年资源再分配，一旦再分配政策失效，便转向税收政策，货币政策，往死里借钱。借多了换不起就通货膨胀，债务危机，政府下台，恶性循环。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但人家的政府爱人民啊，或者说靠人民的选票啊，才会挖空心思争取底层人民，上台后再脑洞大开回馈底层人民。南美人民幸福指数可高了，再穷的时候都活的可开心，也从来饿不死人。倒是某国政府的近几十年的做法总结起来就是用尽各种手段强取豪夺民间财富装大款，杀人放火焚书坑儒抢银行。一直坚信某国是一个没未来的国家，要资源没资源，要核心科技没科技，要文化没文化，要劳动力没劳动力（成本越来越高，素质没见有长）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别理解错了，我说的是朝鲜。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24577080/answer/28270590
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「六分之一的美国人没有饱饭吃」是真的吗？
</title>
<description>
美国人的“穷”和中国人的“穷”根本不是一回事。&lt;br&gt;你随便抓几个美国的所谓穷光蛋，测一测脂肪含量，再测一测酒精含量，然后你就再也不相信爱情了&lt;br&gt;然后你还会觉得拿社会救济金去支援这些人，简直是对纳税人智商的侮辱&lt;br&gt;&lt;br&gt;先声明我可不是空口说白话，以前学校附近有低收入保障房，然后房东会出租空房间给学生，靠差价还能小赚一笔。所以我确实见识过美国所谓的穷人生活，反正房东的酒瓶子比我一辈子喝过的还多，漫画书比我一辈子看过的还多。&lt;br&gt;我们吃奖学金的相比吃救济金的，那肯定是人比人气死人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国宣称美国穷人多是为了拉票原因，中国宣称美国穷人多是为了众所周知的原因&lt;br&gt;两边明明都是在自说自话，却在这个问题上巧妙的达成共识。&lt;br&gt;这真是政治的美妙之处啊~~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23526930/answer/28305899
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
在不考虑道德的情况下，过于照顾弱势群体是否违背进化论？
</title>
<description>
应LZ要求，不考虑道德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在有一个病秧子，但是他智商很高，比如说，霍金，或者他是个伟大的小说家，比如说，普鲁斯特，或者他是个大银幕上无数人爱的小帅哥，比如说，迈克尔•福克斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是问题来了，让他把基因继续传下去是不是符合进化论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，LZ还是太天真，你不但不能考虑道德，你得剔除一切人类才有的“强弱”判定，你得把人类看成动物这个问题才能继续讨论下去，一条狗是不会拿“解微分方程有多快”，或者“文章写得好不好”，或者“有没有钱”，或者“帅不帅”这种标准来判断另一条狗的强弱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是只保留动物性，我们要拿什么语言讨论问题啊？汪汪！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24338075/answer/28321486
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
有哪些逗比型或史上最弱异能？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.cracked.com/blog/the-8-worst-x-men-ever/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cracked.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;整理过最搓的八个X战警，这些都是真实在漫画里面出现过的角色。&lt;br&gt;我先提醒下，你们看到排名第一那位可能会有不适感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8. Cypher&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9b65c954249a3d9d30aa2d9e417caf1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;异能是能理解任何语言。想象一下，作为一个X战警，你左边是拥有不死之身手上还长爪子的打架高手，右边是眼里能射出镭射的帅哥，而你的特异功能是会说拉丁语，然后你们三个手牵手对抗邪恶势力。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/417298451acf80b68aac626f30a88a81_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;212&quot; data-rawheight=&quot;176&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;212&quot;&gt;而且&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都知道，漫画世界里面那些不管是来自外国还是外太空的好人、坏人，都！会！说！英！语！&lt;br&gt;懂再多的语言有什么用啊！&lt;br&gt;事实上，Cypher的异能太没用了，以至于他在漫画里的故事主线是“我好没用”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. Maggott&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/98a5a9cd465b421df5be3c169f1a1a65_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;561&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;异能是有个能消化各种东西的胃。他的胃是两个生化机械蠕虫，使他能够消化任何吃进去的固体。&lt;br&gt;并且，因为他的特殊的胃部结构，他经常胃疼！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f9f4edc783f1349e39678046bb04106d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. Skin&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aeb49b7b1ce59ab4fe39473877f43e51_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;363&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;363&quot;&gt;异能是皮肤比别人长两米，而且非常有弹性，能够随意控制自己的皮肤变形。&lt;br&gt;我们知道皮肤在战斗中的防护效果是很糟的，所以人们才发明了各种盔甲来保护自己。皮肤比别人多，无非就是比普通人更容易受伤罢了。&lt;br&gt;当然Skin可以随意控制自己的皮肤，但是当他把皮肤绷紧，使自己看起来比较正常的时候，他！会！头！疼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. Kylun&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d23736729dcc65b9765b08e45690a4a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;224&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;224&quot;&gt;异能是会模仿别人的声音。&lt;br&gt;也就是说是毛发比较发达版本的小沈阳。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/840e92dda3011950ed826f6f8b9b828d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;470&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/840e92dda3011950ed826f6f8b9b828d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. Wraith （Hector Rendoza）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8f9d9328b2918fe7763e3698a14a5cd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8f9d9328b2918fe7763e3698a14a5cd3_r.jpg&quot;&gt;异能是皮肤是透明的。&lt;br&gt;除了能吓吓路人甲之外就没什么特别了，打架还打不过路人甲，第一次出场就因为吓人差点被路人打死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. Jubilee&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/44e38c0a9151f1be6591fe8a74b60835_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;异能是放焰火。&lt;br&gt;No kidding。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. Beak&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6252bda77a098584968a5ca86b607622_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;异能是拥有鸟类的各种特（弱）点——脆弱的骨头，无力的攻击，长得特别丑。&lt;br&gt;而且！虽然长得像鸟，但是飞行能力相当糟糕，他跟万磁王打架的时候被万磁王举了起来，然后差！点！摔！死！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7890c3ffb739ef27bc799aac773da6d6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7890c3ffb739ef27bc799aac773da6d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. Choir&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/63f5c79085ebb9f802fc74753b00ac85_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;202&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;202&quot;&gt;异能如图所示。&lt;br&gt;你们自己想象吧……
</description>
</item>
</channel>
</rss>
