<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26289857/answer/32549646
</link>
<author>
张琳
</author>
<title>
和不成熟男人谈恋爱是什么感觉？
</title>
<description>
不知为何总是吸引弟弟型，但是唯一交往的不成熟男人就是现男友……&lt;br&gt;……突然发现我的情感经历很单纯啊(・_・。) &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不知道你们为什么说的都是EX，不成熟并不是幼稚啊，不成熟什么的分明萌爆了好嘛0.0&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键是你也不能太成熟0.0&lt;br&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;三年前（当时还没有在一起），他和我还有他的朋友一起去逛小吃街。&lt;br&gt;于是他是这个样子的：&lt;br&gt;【这个你要不要吃呀ヾ(≧▽≦*)o还有这个你要不要吃呀ヾ(≧▽≦*)o这个可好吃呢ヾ(≧▽≦*)o，对了我认识一家卖可以画哆啦A梦的镜糕摊子你喜欢哆啦A梦嘛ヾ(≧▽≦*)o可是我有点忘记摊子在哪里了但我马上就会找到！】&lt;br&gt;接着像小狗一样跑前跑后汪汪汪！&lt;br&gt;跑着跑着突然发现！&lt;br&gt;Σ(っﾟДﾟ；)っ！！！！&lt;br&gt;主人不见了Σ(っﾟДﾟ；)っ！！！！&lt;br&gt;啊不对，暗恋对象不见了Σ(っﾟДﾟ；)っ！！！！&lt;br&gt;    于是当时正和他的朋友愉快地分享着桂花糕品鉴心得的我，眼看着前面人群中冲得不亦乐乎的某只突然停下来，先是慌乱的四处张望，然后像热锅上的蚂蚁一样做了一会儿布朗运动——我还奇怪发生了什么事，正要问他的朋友他怎么了——&lt;br&gt;    ——他突然劈波斩浪披荆斩棘地从人群中穿过，带着一头大汗满脸劫后余生马上要哭地一把抓住我的手：吓死我了！！！！！我以为把你弄丢了QAQ！！！！！&lt;br&gt;……我已凌乱。&lt;br&gt;    然后这货突然意识到自己做了啥，bia叽把我的手丢开，进入语无伦次状态：【不是不是我只是一回头发现你不见了，所以有点着急，并不是紧张，是，是怕把你弄丢了没办法和××还有××交代……不不不我不是不放心你和××（他朋友）在一块儿……】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8941d548ff691cb1e420567ce47e2943_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;94&quot; data-rawheight=&quot;94&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;94&quot;&gt;&lt;b&gt;     少年你别解释了你的朋友都已经捂脸转头被你蠢哭了好嘛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但说实话，他回头找我时对所珍惜的东西绝不逃避的眼神，深深感动了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说起来，他表白的时候，我毫不犹豫地拒绝了【。】&lt;br&gt;结果他！&lt;br&gt;毫不犹豫！&lt;br&gt;丝毫不怂！&lt;br&gt;当场！&lt;br&gt;&lt;b&gt;就开始哭了！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;【&lt;br&gt;(´△｀。)是我不够好嘛。。。&lt;br&gt;(´∩｀。)你果然不会要我。。&lt;br&gt;(ノД`)・゜・。呜哇哇哇。。。&lt;br&gt;・゜・(PД`q｡)・゜・呜哇哇哇我知，我知道。。。我不该哭的对不起。。。&lt;br&gt;・゜・(PД`q｡)・゜・我不是……不是想让你答应，我就是伤心……&lt;br&gt;・゜・(PД`q｡)・゜・我，我也不想哭的……我不是，不是故意的……。゜(゜´Д｀゜)゜。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8941d548ff691cb1e420567ce47e2943_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;94&quot; data-rawheight=&quot;94&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;94&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;哭得人心都碎了。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但我其实很佩服，我是个哭不出来的人。看着这么一个单纯的家伙在我面前因为被发卡这么单纯的原因哭成狗，有一种被治愈了的感觉……后来的事你们都猜得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;在一起走路的时候会用我的名字编歌儿唱。&lt;br&gt;（顺便一提，他跑调十分严重，基本只要开口就听不出来唱的什么）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.偷亲我之后自己会脸红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;br&gt;在和他出去玩的时候丢了个手机。&lt;br&gt;本来是很着急的，看到他就不着急了。&lt;br&gt;因为他的表现不像是我丢了个手机，更像是他丢了挽回世界末日的最终希望= =&lt;br&gt;得拼命地安慰他才行= =！&lt;br&gt;没事没事丢就丢了吧。。。而且也是我弄丢的和你没有关系啦。。。不不不我不是说我和你没有关系，我是说你完全不用为此负责。。。好啦。。。你再这样我生气啦。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;br&gt;开过房。不过……&lt;br&gt;至今为止虽然一起开过不少次房，但是活动大体都是一起窝床上打游戏。&lt;br&gt;他会背一个巨大的登山包去开房。&lt;br&gt;里面放着他的&lt;br&gt;NDS&lt;br&gt;PSP&lt;br&gt;大尺寸笔记本电脑。&lt;br&gt;还有键盘和鼠标。&lt;br&gt;还有游戏手柄。&lt;br&gt;还是两个。&lt;br&gt;你们想象一下，花前月下，酒店大床，夜深人静，和自己的女朋友。&lt;br&gt;打&lt;br&gt;无冬之夜&lt;br&gt;三国战纪2&lt;br&gt;星之卡比之镜之大迷宫&lt;br&gt;寂静岭&lt;br&gt;生化危机&lt;br&gt;古墓丽影&lt;br&gt;拳皇&lt;br&gt;Fate/stay night&lt;br&gt;龙腾世纪&lt;br&gt;逆转裁判&lt;br&gt;太鼓达人&lt;br&gt;dota2&lt;br&gt;机械迷城&lt;br&gt;纪念碑谷&lt;br&gt;……&lt;br&gt;好累，感觉不会再爱。&lt;br&gt;但是，其实游戏都是他综合了他和我的口味用心选的。。&lt;br&gt;而且挺好玩的【。】&lt;br&gt;可能我也不怎么成熟【。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.顺便一说，我们最近的约会方式是去网吧玩黑道圣徒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.&lt;br&gt;虽然没有实践，但偶尔也会探讨一些羞羞的问题。&lt;br&gt;比如他和我描述过，男人想【哔】又不能【哔】的时候，会有一种很急的感觉。&lt;br&gt;当然我听过就忘了。&lt;br&gt;直到若干天前，快考试了加上导师给的压力，我感到十分烦躁。他完全不能理解，为什么他只是普通地卖萌就会让我觉得烦。于是我就解释：就是觉得很焦躁啊！！你难道都没有会觉得很焦躁的时候嘛！！&lt;br&gt;他思考了几秒钟后，耳朵突然红了……并且狠狠地掐了我一把……&lt;br&gt;现在常常用这个嘲笑他，哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.&lt;br&gt;实验室里师兄师姐都觉得我们是二逼情侣。&lt;br&gt;我对此愤愤不平，明明只有他一个二逼，为什么连我也被拉入了二逼的印象行列中。&lt;br&gt;上星期某天去实验室的路上，他一直烦我，多次警告无果。&lt;br&gt;于是我忍无可忍地试图轻轻踢他膝盖后面以示惩戒。（我发誓这是我第一次这样做，而且是哈尔滨，都穿很厚）&lt;br&gt;他一躲，反而被踢得比较重，立刻怒了，战吼一声使用了擒抱技。&lt;br&gt;于是我立刻格挡并下盘立稳，摔跤起手式。&lt;br&gt;他：“今日就要将你轰杀至渣！”&lt;br&gt;我：“YOU ARE NOT PREPARED！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，我们实验室最温柔的一位师姐从我们旁边淡定地超了过去……过去走了几步以后可能觉得不太好，还是回头打招呼，虽然笑得有点僵硬：“呵呵，呵呵，你们早啊，我先走啦。”&lt;br&gt;我们立刻默契的变形成哥俩好pose：“呵呵，早啊师姐，早啊早啊……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.&lt;br&gt;有人点赞就接着写。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24788456/answer/31990163
</link>
<author>
罗晓川
</author>
<title>
ISIS 究竟是一个什么样的组织？它的资金是哪来的？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;前几天出差没带电脑，今天回来更新&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主要的情况上面已经有朋友普及过了，想把一些最近研究的成果和大家简单分享下。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第一部分主要想说ISIS和以往的恐怖组织有哪些不同，为什么会做大，目前的形势大体如何；第二部分则想探讨下美国、欧洲、土耳其、库尔德、沙特、俄罗斯、伊朗中国在这件事上的战略角力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ISIS，中文翻译为伊拉克和大叙利亚伊斯兰国（英语：Islamic State of Iraq and al Shams），目前控制的区域为伊拉克西北部和叙利亚东北部的大片区域，这个区域有多大呢？从面积来看，已经超过了英国本土，所以各位朋友，这并不是什么疥癣之疾，实际上这快要成为压垮中东的最后一根稻草了，二战以后纳赛尔、凯末尔等人将伊斯兰世界世俗化努力也即将灰飞烟灭，中东未来实在不容乐观，碎片化有向齑粉化发展的倾向。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/37db2ffae6b5e4d4645f861544441b59_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/37db2ffae6b5e4d4645f861544441b59_r.jpg&quot;&gt;&lt;li&gt;窃以为，ISIS的壮大其实已经不是什么偶然现象了，在某种程度上这是伊斯兰激进史发展的必然结果。众所周知，伊斯兰世界有两大黄金岁月，第一次是穆罕默德创建伊斯兰教以后，四大哈里发开疆扩土，直到成就阿巴斯王朝把地中海变成内海的伟业；第二次是奥斯曼土耳其平定亚非拉直到被一战打垮。所以，历史的波浪曲线似乎一直在预示着，伊斯兰世界不会一直忍受碎片化的黑暗，而最有煽动力的口号莫过于回到曾经的黄金时代，特别是回到那个属于阿拉伯人的哈里发时代。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;巴格达迪也确实这样做了，我们看到他自封为哈里发，号召全球虔诚的逊尼派穆斯林加入圣战，我们在新闻里看到的都是ISIS如何残忍、反人类，但是如果能看看阿语网站，伊斯兰世界不知道有多少年轻人血脉喷张要为保卫伊斯兰而战，又有多少阿訇在鼓励自己的教众加入，或许在我们眼中，ISIS是十恶不赦的恐怖组织，在他们眼中，这或许就是伊斯兰复兴的希望。与以往拉登、奥马尔等不同的是，巴格达迪基本上达到了合法性的顶峰。为什么？因为他是伊斯兰经学博士，坐过美国的监狱，又宣称是血统纯正的先知易卜拉欣后人，更重要的是，他宣称将会完全用逊尼派的“沙里亚法”治国（目前只有沙特和卡塔尔能做到），还全世界招募伊斯兰国家的管理者，这种逆天的合法性，如何能不被伊斯兰信徒拥戴。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果我们仔细看ISIS做大的轨迹，我们会发现另外几个可怕之处。首先我们来看看ISIS主力的构成，巴格达迪因为蹲过美国人的大牢，所以深知狱友感情的牢固，所以他每打下一处，就会打开监狱，把这些亡命徒放出来为他打江山，斗志永远满格。抛开斗志不说，说到军事素养，ISIS里有太多前萨达姆政府的中下级军官，他们在萨达姆被灭后，被什叶派政府打压的够呛，有一天突然发现有了自己派别的组织和军队，下面不用我说了吧，再加上占了N个美国在伊拉克留下的军火库，战斗力+军事素养+加先进的美式装备，打不赢才怪。资金方面，光抢个摩苏尔银行就4亿多美元，再加上从79年阿拉伯战争以来伊斯兰世界无比复杂而稳定的洗钱网络，真心不缺钱啊，就这样他们还丧心病狂的到处绑架勒索，三个欧洲人就开价1000万欧元啊，欧洲政府的噩梦啊，至于为什么会有美国和英国人被斩首，其实简单说就是因为美英政府无视讹诈不肯交赎金。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二点是以往的恐怖分子很多都是所谓“独狼”或者家庭小作坊式，虽然恐怖但绝没有什么战略可言，很难成什么大气候，可是从目前看来ISIS是有战略的。仅举一例，可能有人不太楚为什么ISIS会从伊拉克发展到叙利亚吧，这还要回到现在看来十分可笑的叙利亚战争，当时有叙利亚朋友跟我说，看吧我们三个月就能推翻阿萨德，那时候局势也确实有往一边倒方向发展的趋势，但是然后呢。。然后三年过去了，阿萨德还活得好好的，反对派呢？自己乱成一锅粥不说，地盘还越打越少。究其原因是反对派在前面打，ISIS在后面全盘接手了他们的地盘，所以称叙利亚反对派是美国有史以来最渣的队友也不过分了。所以有一段时间会有很奇特的现象发生，即ISIS并未同什叶派的阿萨德政权交火，反而一直在胖揍各种逊尼派的反对派，相比于永远无法达成一致的叙利亚反对派，双方的战略水平高下立现。（PS当年跟我说三个月拿下大马士革的兄弟因为支持反对派现在连回国签证都办不下来了，三年没回家了天天以泪洗面）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;综上所述，无任何感情色彩的说，ISIS是一个有抱负、无节操、战斗力惊人的伊斯兰激进共同体。这里必须还要提到伊斯兰激进史，简要说，目前全世界有16亿穆斯林，这个数字还在不断增加，但其中大概只有1%是极端激进主义者（其实绝大部分穆斯林是爱好和平、尊师重教的，他们甚至在战场上都不会在敌人背后开枪），而圣战（Jihad）这个词本身是个宗教词汇，代表穆斯林与内心邪念战斗的过程，现在却被异化为全球恐怖主义的代名词，说实话这一点本拉登和西方某些媒体都脱不了干系。但是同样不可否认的是，从10世纪以来，确实有一股激进主义的暗流一直在涌动，从罕百勒到泰米叶，再到近代的库特卜（具体请自行百度），他们不断强化宣扬一种“卡菲尔”的概念，具体包括三种人一是指那些曾经信仰安拉又叛离伊斯兰教的。二是在穆斯林遭到迫害时不仅没有提供帮助反而落井下石的。三是与穆斯林为敌。而杀掉卡菲尔不仅不是犯罪，还能直接上天堂。这种追杀令只能由宗教领袖发布，最出名的例子是80年代有个伊斯兰作家拉什迪写了一本讽刺穆罕默德的《撒旦的诗篇》，结果被伊朗大BOSS霍梅尼下了全世界追杀令，追杀作者和译者，拉什迪为此整整躲了20年。这种理念也成为圣战的根源，而70年代到80年代的阿富汗战争是这种理念变成全球恐怖主义的转折点，在那场战争里，全世界的穆斯林激进主义者第一次完全打破了国境的概念，出钱出力地投入到对抗苏联的圣战中，从那以后一发而不可收拾。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所以个人推测，ISIS虽然很难实现他所谓的横跨亚欧非的伟愿，毕竟拉得仇恨过多，但是很多看客希望美国、欧洲、土耳其包括伊朗能连起手来几个月内剿灭ISIS也是不可能的，我从来不怀疑美国政府出于理想主义价值观出动地面部队的可能性，但我同样不怀疑美国政府背后的操盘手基于现实主义借机整垮整个阿拉伯世界甚至土耳其的可能性，坦白说这与奥巴马无不无能无关。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;· &lt;b&gt;第二部分谈谈我对目前中东问题的一些个人看法，这里面涉及到的方面比较多，伊朗、伊拉克、土耳其、沙特、卡塔尔、库尔德、以色列、美国、俄罗斯、中国。我只能尽我所能的说清楚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;先大概说一下中东几个大佬的情况。还得介绍下背景，总体来看，伊斯兰世界是分为逊尼和什叶两派的，但是实际上两大派内部的细小分支简直不可计数，比如逊尼派又至少分为哈乃斐、马立克、罕百勒、沙斐仪四大教法学派，而咱们上文提到的比较激进的瓦哈比派其实只是罕百勒教派的分支的分支，教派复杂可见一斑。再比如说还有一个哈瓦利吉派既不属于逊尼也不属于什叶，被称为出走的教派。这三个教派历史是比较容易讲清的，话说当年穆罕默德当年只是打下了江山，定了规矩，但是去世的比较早，他死以后，大家相继推选了阿布·巴克尔、欧麦尔、奥斯曼三位追随穆罕默德左膀右臂担任一到三任哈利法，到第四任的时候轮到穆罕默德的女婿兼堂弟阿里担任哈里发，叙利亚总督穆阿维叶起义，阿里率兵抵抗战胜了穆阿维叶，但是这时候阿里阵营分成了两派，一派主张血战到底，一派主张和谈，最终阿里选择了和谈，这反过来造成了阿里阵营德分裂，最终主战派刺杀了阿里，刺伤了穆阿维叶，远走他乡，成为出走的&lt;b&gt;哈瓦利吉派&lt;/b&gt;，穆阿维叶康复后废除了阿里的大儿子哈桑，自任哈里发开创了伍麦叶王朝，另一头阿里的次子侯赛因不承认穆阿维叶以及前三任哈里发的合法性，结果被穆阿维叶剿杀，从侯赛因死的那天起，阿拉伯世界分道扬镳，双方结下了万世的仇恨，接受穆阿维叶及其后人的是逊尼派，从穆罕默德以下只承认阿里和侯赛因的是什叶派。至于以后阿拉伯世界又有了阿巴斯王朝和法蒂玛王朝（什叶派），再到奥斯曼土耳其，后面是大家都知道的历史。逊尼派的国家占绝大多数，老大以前是埃及，现在是沙特，但是土耳其一直也在觊觎。什叶派老大是伊朗，人数占优的是伊拉克，但是萨达姆是逊尼派，伊战以后掌权的是什叶派。叙利亚则正好相反，人数占优但是阿萨德所在的阿拉维派属于什叶派。这就能比较容易解释为什么会有两伊战争和叙利亚战争了。下面我们一个一个说：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;沙特&lt;/b&gt;：前面说过沙特是完全的宗教国家，可兰经既是宗教圣典也是一切生活的规范，作为逊尼派老大，沙特愿意花钱支持一切不利于什叶派派别，所以我们看到无数逊尼派极端组织后面站的都是沙特的王子和贵族，ISIS亦不例外，至少最初是这样。但是支持归支持，沙特王室本身却并不相信激进主义，他采用的通用政策是祸水外引，把有可能威胁自己老大地位的所有国家搞乱即可。所以我们能看到一个很有意思的现象，在埃及政变后，沙特支持的并不是自己培养的干儿子穆兄会，反而是世俗的军方政权，这清楚地说明沙特在支持激进主义方面是有明显的尺度的，即你可以无限制的闹但你不能真的掌权。阿拉伯剧变摧垮了很多中东国家，沙特其实也早已暗流涌动，年轻人之所以没有揭竿而起纯粹是因为发现其他国家在动荡之后生活水平大幅下降。而沙特王室也很清楚这一点，所以我们就能看到他们一方面给民众拼命发钱，另一方面拼命在巴尔干和欧洲买房子买地随时准备逃。所以沙特下步会去去向何方，你懂的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;伊拉克&lt;/b&gt;：伊拉克在做美国盟友的时候一度也曾是阿拉伯老大的有力竞争者，但是我们现在看到的伊拉克确实是一个彻彻底底的失败国家，起码十年内毫无希望可言。所以我越来越相信美国发动伊拉克战争就是单纯出于理想主义的初衷，因为这场战争我们确实没有看到美国人得到了什么实际的好处。现在的伊拉克分为三个名义上的国家，南部的什叶派，中部和西北部的ISIS，以及东北部的库尔德人，库尔德人我们下面还会单独说。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;叙利亚&lt;/b&gt;：阿萨德政权还在苦苦支撑，的确，卡扎菲和萨达姆的下场摆在眼前，阿萨德没有第二条路可选，占12%人口的阿拉维派也无路可选。同伊拉克一样，之前的叙利亚是一个百姓安居乐业、中产阶级发达、工业设施完善的世俗国家，结果现在被折腾得生灵涂炭。至于美国为什么停止攻打叙利亚，很简单，美国已没有从前的财力和意愿介入中东事务，奥巴马是靠离开中东得的诺贝尔奖，再回去不是赤果果的打脸么，本来希望靠叙利亚大量的反对派很容易达成利比亚那样的战果，但是没想到战斗力渣不说还不团结，谁都不服谁，再加上ISIS的横空出世，只能任由叙利亚反对派自生自灭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;土耳其：&lt;/strong&gt;上世纪伊斯兰世界最主要的两个世俗化国家之一，另一个是埃及。土耳其在本世纪初埃尔多安上台后，步入了发展的快车道，只因他牢牢抓住了三个要点：一是再定位，抛弃了以往一心要脱亚入欧的幻想，充分利用自己横跨亚欧的地缘优势，反而成为西方与中东世界的平衡木；二是完善工业体系，控制通货膨胀，实现经济腾飞；三是准确把握世俗与宗教的尺度，再加上一点反犹倾向和个人魅力，直成为衰败的中东唯一可见的希望。但是土耳其只有一个命门——土耳其有2000万库尔德人，占人口的五分之一，但是土从来不承认他们是一个民族，埃尔多安在任期间重要的功绩之一就是镇压库尔德人后与库尔德工人党和谈，没想到ISIS一起，在伊拉克和库尔德人打得不可开交，伊拉克库尔德难民疯狂涌入土耳其。我们看新闻，美国每天都催土耳其从地面出兵攻打ISIS，但是埃尔多安只是虚与委蛇，鲜有动作，原因是土耳其的最高利益只有一个就是不能让库尔德人做大，所以宁可承受美国再多的批评，国内再多的库尔德游行抗议，埃尔多安也要把库尔德人顶在同ISIS作战的第一线，一能让二者两败俱伤，二能避免与ISIS及其背后的金主直接翻脸，至于能顶多久，我们还要看下步局势发展。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;伊朗：&lt;/b&gt;个人认为，伊朗是目前和一段时间内中东统治最稳定的国家，内部来说波斯人和阿塞拜疆人完全融合（哈梅内伊就有阿塞拜疆血统），宗教什叶派占90%以上，政治架构稳定，哈梅内伊和鲁哈尼的契合度较高，外部来说美国对伊朗的制裁被俄罗斯和ISIS制约的难以为继，名义上还在拉着六国谈伊核，实际上已经拉着伊朗和沙特在美国三方会谈。国内可能还有些朋友把伊朗和朝鲜并提，作为一个亲身体验过两国的人，其实除了都有核背景以外，二者可谓天壤之别，我不敢说伊朗的统治模式代表着伊斯兰世界的希望，但几十年来的事实证明，这对于伊斯兰世界来说，起码是个不坏的选择。简单说下历史，伊朗历史上曾被很多王朝统治，包括波斯人、阿拉伯人、蒙古人以及突厥人，到上世纪20年代，军官巴列维发动政变建立起独裁的、世俗的巴列维王朝，此后几十年里伊朗是美国在中东最可信赖的朋友之一，直到1979年霍梅尼回到伊朗推翻巴列维，建立起政教合一的政权，霍梅尼去世后传给之前的总统哈梅内伊至今。就ISIS来说，最希望出兵的自然是伊朗，这样一可以名正言顺的保护自己的小兄弟阿萨德，二可以借打击ISIS立威，三可以震慑逊尼派诸君，四可以扩张自己在伊拉克的势力范围，五还可以借着打击ISIS跟美国提点要求，所以我们看到伊朗早已跃跃欲试。至于到底能否实现就要看美国态度，是否能愿意伊朗捡个大漏。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;美国：&lt;/b&gt;美国问题千头万绪，也容易有争议，只能说点自己的想法。正如下午在评论里和某同学讨论的那样，我们习惯于把美国一切的政策归于美国政府一身，但是实际上美国的外交系统极为复杂，国务院是国务院、国安会可以和总统划在一起、国会是国会、利益集团是利益集团，理想主义和现实主义交织在一起，互相制衡。理想主义是票仓，是民本，是政治正确，美国的宗教色彩其实比欧洲浓厚的多，这一点在外交上的体现上就是高度的制度自信和在某些问题上的不容置喙，所以会有大国兴衰论、历史终结论（政治学家福山提出的理论，这一段时间他又有新论调，网上有视频），那么什么样的中东国家最符合美国这种理想主义色彩呢？样本大概是美军撤出之前的伊拉克。但是理想主义不是叫出来的，是真金白银堆叠出来的，而且可能是得不偿失的，没有点宗教的牺牲精神是玩不来的，所以说单就美国政府而言，出兵伊拉克和ISIS没有理想主义成分恐怕讲不通；现实主义则是暗流、是资本规律，是利益正确。军工集团的利益、犹太集团的利益、贸易集团的利益、党派集团的利益在国会的舞台上交织在一起博弈纷争。其中在中东政策方面影响力最大的无疑是犹太集团，毕竟关系到家乡人民的生死存亡，那么犹太人最高利益是什么？我想是绝不允许中东地区、阿拉伯世界出现任何可能做大的大国，绝不能够让伊斯兰世界以反以的名义再次团结起来。前段时间看过一篇美国教授文章深有感触，可惜原文找不到了，大意是讲现在美国在中东问题上的最优选择是坐看中东碎片化，变成烫手山芋，然后让高调宣传新丝绸之路的中国接盘，美国则安安心心的落实自己的亚太再平衡战略，这个论调不是主流但是一定有市场。近期来看，美国至少已经打出两张牌，一是依托本国页岩气技术的突飞猛进，持续压低国际油价，让俄罗斯和伊朗以及其他产油国割肉买单；二是开始暗地示好库尔德人，把土耳其、叙利亚和伊拉克的水彻底搅浑，这一点埃尔多安已经抗议美国给库尔德武装空投物资和装备了。下步情况发展我们随时更新。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;其他力量：&lt;/b&gt;卡塔尔值得关注，新国王上台后力图在中东乱局中有所作为，埃及穆兄会主要的幕后金主，和沙特的分歧日益公开化；也门的萨利赫和伊朗扶持的胡塞武装合流有做大之势，但是随着大量在沙特打工的年轻人失业回流，形势可能会再次动荡；至于中国，想来想去还是莫谈国是吧，谈完帖子该留不住了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后一部分写一点关于伊斯兰世界未来的思考，虽然前面说了很多伊斯兰世界破碎化的必然性，也确实很难看到未来几年有哪个伊斯兰国家或者政府有扭转乾坤，纵横捭阖的端倪。但是有一点事我们不能否认，即伊斯兰世界本身是在不断扩张甚至是高速扩张的，这其中有很多方面的原因，一是穆斯林人口爆炸，大家可能意识不到，全世界已经有超过16亿穆斯林，占世界总人口的23%以上，这还不包括大量无法统计的人数，也就是说这个世界上每4个人就有一个穆斯林，而在亚洲，穆斯林人口占总人口的62%，而且由于穆斯林多子多福的理念，所以占世界人口的比例特别是青年人比率还会不断提高；二是伊斯兰教在贫困国家的地区的传播速度极快，尤其是伊斯兰教教义中的平等理念对穷人吸引力极大，不知道大家有没有看过大规模的清真寺的礼拜，阿訇们不像基督教的神父那样面向教众，而是和大家同一方向祷告，而且无论你地位多高，去的迟了也要跪在后排祷告；三是同很多宗教区别还在于，伊斯兰教是不可以改信其他宗教的，一旦这样做了就变成“卡菲尔”，后果是非常严重的，所以伊斯兰人口只有入口没有出口。几千年来，伊斯兰世界一直在宗教和世俗中挣扎，我个人认为，伊斯兰世界最有希望的时期恰恰是统治者最推崇译制科学、文学著作的阿拉伯百年翻译时期，也是宗教和世俗最平衡、最能兼容并包的时代。反观当今，无论是原教旨还是西方式的政治制度，都不是伊斯兰之疾的对症之药，唯有一场由伊斯兰世界政治家和知识分子主导的、类似启蒙运动的自内而外的探索破局，或许能让我们看到一个崭新的伊斯兰世界。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23344932/answer/32672792
</link>
<author>
周萌萌
</author>
<title>
我国程序员是否偏爱「冲锋衣+牛仔裤+运动鞋」的衣着？如果是，为何会形成这样的潮流？
</title>
<description>
妹子，你确定你看到的「冲锋衣+牛仔裤+运动鞋」不是快，递，员，而是程！序！员！吗？&lt;br&gt;脑补一下，形象是这样的↓↓↓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/df1a1a2f375e00d1b6d3472c2f8b9e22_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;617&quot; data-rawheight=&quot;757&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;617&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/df1a1a2f375e00d1b6d3472c2f8b9e22_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;仔细想想，印象中的程序员好像真是这样 &amp;gt;&amp;lt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;「上身是万年不变的户外冲锋衣，和印有公司名称的T恤衫，下身是天天穿却从不洗、膝盖鼓出两个大包的牛仔裤。背着至少五十斤重的瑞士军刀双肩电脑包，包旁边的网兜里，时常会插上一瓶康师傅矿泉水，腰上别着一串钥匙，脚上踩着新百伦跑步鞋，或深蓝色塑料拖鞋，有一种扎克伯格的自豪感。」『出自飞碟一分钟：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNjQ5MjE5MjE2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;一分钟教你识别程序员 &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;』&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是的，他们真的不是「快，递，员」，他们是传说中的「程！序！员！」&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么程序员总是打扮成这样一幅鬼样子，排名最前的两位朋友已经回答地很精辟了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为宅，穿那么好看干什么，给程序看吗？（@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/su-yun&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苏芸&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为懒，搭配什么的太麻烦了，有这功夫不如多写两行代码吧！（@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/pan-fan-65&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Pan Fan&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，因为宅、懒→→没有女朋友→→继续死宅、懒→→继续没有女朋友→→&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，转眼双十一到了，别人陪着女朋友过淘宝购物节，可怜的程序员只能和代码一起过光棍节。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e1202748f2c020964ea721f0d32af27e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;684&quot; data-rawheight=&quot;730&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;684&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e1202748f2c020964ea721f0d32af27e_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;90%的女性都是外貌党，程序员啊，如果你试着放弃「冲锋衣+牛仔裤+运动鞋」的快递搭配，或许今年就不用过光棍节了呢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么现在问题来了，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;可爱的程序员应该穿什么上班，才能既得体又省心呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;举两个栗子：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一、简单速成版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个栗子「&lt;a href=&quot;http://www.apple.com.cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;肥宅男變身型男的簡易4式&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改造前：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5c0a211456eda1f12ee849e773ae3186_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;636&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5c0a211456eda1f12ee849e773ae3186_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;改造后：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/089e481bdb8d814204650cd5659e14af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;635&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/089e481bdb8d814204650cd5659e14af_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;变型关键点：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.换外套&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;薄款替代「米其林」—— 减少臃肿感&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蓝色取代黑色——突出层次，转移视线&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;2.换鞋&lt;br&gt;&lt;p&gt;棕色短靴替代白色球鞋——增加粗犷男人味，而且耐脏不邋遢&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.换眼镜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑色粗胶框替代金属框——去掉学生气&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4.换发型&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要改变，先剪发——有层次，不厚重&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;你注意到了吗，他没有换裤子！也没有减肥！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为男生就是胜在不怕身型胖，所以只要有心改变形象，掌握一点点搭配技巧，即便有点胖，恭喜你，现在你也是个有型的胖子！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二、品味进阶版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你对穿衣品味有了一些兴趣，不妨来看看Quora上的高票答案是怎么说的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在硅谷，怎样的穿着既无可挑剔，又不会过于正式？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（Marisa Zupan ：&lt;a href=&quot;https://www.quora.com/what-can-a-man-wear-in-silicon-valley-business-circles-to-be-impeccably-dressed-without-being-overly-formal&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;What can a man wear in Silicon Valley business circles to be impeccably dressed without being overly formal?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f4f388fda9c62066b8c990341ff2769a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;471&quot; data-rawheight=&quot;391&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;471&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f4f388fda9c62066b8c990341ff2769a_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;英死早/翻不了墙的朋友可以看看下面楼主添油加醋的配图版：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.合身&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6a77db827b5627c86c986e590b0bbd43_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;912&quot; data-rawheight=&quot;912&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;912&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6a77db827b5627c86c986e590b0bbd43_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;记住，购买不合身的衣物就是浪费钱！在网上看图片是买不到合身的衣服的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程序员们，放弃淘宝，走进优衣库、Gap、Zara吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些拥有巨大试衣间，允许你抱着一堆衣服一头扎进去试穿的时尚快销店就是为你们这些害羞星人准备的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;what’s more，试衣间不分男女，搭讪妹子也容易多了呢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.投资（真的是投资！）一个包&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c7f4978ca02d7d79177f8b7f29c5bb63_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1636&quot; data-rawheight=&quot;752&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1636&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c7f4978ca02d7d79177f8b7f29c5bb63_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;为什么强调是投资，因为包包是你最重要的一件单品，没有之一！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你每天都会用它，一个好包可以配你走过春夏秋冬，搭配几乎所有的衣服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，实用和百搭是重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要选邮差包，因为斜背的包会狠狠地压迫你的脊背和肩膀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要选双肩包，因为背着它只会让你幼稚地像高中生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择手拎包吧，比如轻便的托特包（tote）、质感的公文包，或者耐用的电脑包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，在上海，手拎包是不用过安检的，是不是很方便！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.三双鞋，就够了&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fbdfb7a3f981e5445e8b4557caf8159d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;994&quot; data-rawheight=&quot;668&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;994&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fbdfb7a3f981e5445e8b4557caf8159d_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一双帆布鞋、一双皮鞋，和一双短靴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正装鞋不是必须的，因为这三双鞋可以和牛仔裤、T恤、短裤、夹克完美匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不是扎克伯格，所以请不要外出光脚穿拖鞋，这样其实一点也不酷！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.外套，对冲锋衣say no&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cc7bc0dea365c9ab721a17baf1ede832_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1488&quot; data-rawheight=&quot;944&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1488&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cc7bc0dea365c9ab721a17baf1ede832_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;除了极少数场合需要刻意装扮，平时穿夹克或卫衣就够了。&lt;br&gt;比起过于正式的黑色，选择海军蓝或灰色更好。&lt;br&gt;如果你不想面试的时候被当做快递拒之门外，请告别冲锋衣，谢谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.你已经毕业了，请告别花哨的T恤&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e5de43e702bd481e0cd7e1fd2e4168d9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1242&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1242&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e5de43e702bd481e0cd7e1fd2e4168d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你需要常备6、7件基本款T恤，黑白灰三色足够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印花T、字母T除了玩乐队或打球时穿，平时上班还是算了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相信我，纯色T更能增加好感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6.裤子，宁精勿多&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/abc2477a6a67c4373f5916e43c19d1c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1350&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1350&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/abc2477a6a67c4373f5916e43c19d1c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;相信我，一条可以穿多年、不走型、不变样的好品质裤子是值得投资的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深色的牛仔裤和卡其裤各备两条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摸摸你的膝盖，鼓包的、松垮的牛仔裤赶紧扔掉！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7.四层理论&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f68041efdf478c40290530d324d54601_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f68041efdf478c40290530d324d54601_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个简单的方法告诉你不同季节该穿几件衣服：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏天穿一层，春天穿两层，秋天穿三层，冬天穿四层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一件衬衫/T恤=夏天&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;T恤+衬衫/夹克=春天&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;T恤+衬衫+夹克/毛衣=秋天&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;T恤+衬衫+毛衣+夹克=冬天&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;8.佩戴一个标志物&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f7f6bdbc7b7944996e6868f9b1b5d1b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;790&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f7f6bdbc7b7944996e6868f9b1b5d1b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;如果可以，请选择一个体现你个性的物件，带在身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它可以是一块巨大的腕表，一个漂亮的领结，可以是一条红色的皮带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么都可以，用它区分你和茫茫人海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，如果有一天你在互联网闯出一片天地成了名人，我们就有了一件谈资了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，感谢你看到了最后，衷心祝愿每一个痛下决心收拾形象的程序员、早日收获一件最奢侈最百搭的单品：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d0f7c5f66641843c5c2edd8465de113_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d0f7c5f66641843c5c2edd8465de113_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;女朋友。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24607681/answer/32650215
</link>
<author>
涂子
</author>
<title>
如果地球上存在可以骑乘的大型飞行生物，会对人类历史造成什么影响？
</title>
<description>
既然“存在大型可骑乘飞行生物”是题主提出的先验条件，那么就尽量在这个范围内去发挥。答主尝试在军事、经济和政治上可能造成的影响进行严肃的分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照我们设计魔幻生物的习惯，首先我们要从现实世界中寻找类似的生物，来作为设定的蓝本，进而推敲出它们的基本特征和生活方式，再来才能比较“合理”地构思其带来的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————种群——————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;爬行类：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5eddbaae8a533fb8e69049360d003dc6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; data-rawheight=&quot;231&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;翼龙已经为大家所熟悉。最大型的翼龙翼展可以超过10米，体重约200公斤。但大型翼龙不能飞只能通过弹射的方式滑翔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸟类：&lt;br&gt;地球上的确存在过能在天空翱翔的巨大鸟类，它们是中新世至更新世生活在北美洲及南美洲中非常巨大的猛禽，与秃鹰是近亲，但自立为一个畸鸟科（学名Teratornithidae）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地球上已知的最大的自由飞行生物是哈斯特巨鹰，体重不超过18KG，已经是鸟类极限。更大的鸟类如阿根廷巨鹰（下图），虽然有更大的体重（70KG），但事实上它们和大型翼龙一样，只能滑翔而无法完成自由的原地起飞。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/77f58e070dd59272feb77c3ba9061205_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;659&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;659&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/77f58e070dd59272feb77c3ba9061205_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个分析的意义在于，生物学上可以确定，同为骑乘生物，鸟类比爬行类更具有优势。一来鸟类的飞行能力进化得比爬行类更完善，二来，冷血生物不同于温血生物，是无法驯服的（好吧反正是开脑洞但至少驯服难度要更大）。因此我们可以推断，巨鹰骑士的普及程度要比飞龙骑士高很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，体重过高的巨鸟们往往需要借助上升气流或者地形来减少起飞的压力，而且大型生物的成熟期晚，繁殖能力低，需要保护自己的幼崽，所以它们往往都栖息在较高的峭壁山区。所以养殖它们的场所往往也会在这些地方。在强大帝国如汉唐、罗马这样的统治区域内，这些地点会作为重要的战略资源场所和军师培训学院存在（可参考宋朝王安石变法中著名的“保马法”），而在靠近帝国边陲的地区，这些地方更是作为前线空军的军事基地拥有极高的战略地位。而在没有绝对强势帝国的地区，这些山区的住民将会以劫掠为业，尤其是靠近海岸线的山区，这里的人们往往会和海盗们沆瀣一气，充其耳目，成为和海贼狼狈为奸的空贼。沿海附近的富庶城市例如威尼斯、那不勒斯之类苦于这些飞贼，也可能采用保护费或者商业雇佣的方法与其合作。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4fda254c61ee1f1a45a418501894b4b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4fda254c61ee1f1a45a418501894b4b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;《指环王》中的一幕，风王关赫在黑门前大战戒灵之主。魔戒中的巨鹰身高6米，翼展最大可达23米。而关赫的先祖——远古的伟大鹰王索隆多更是强壮无匹，曾抓伤电影版大BOSS索隆的老上司魔苟斯，据说翼展可达55米。但这种生物算做传奇中的传奇，就像D&amp;amp;D中的上古龙一样，我们这里就不认为它们有被驯服的可能了。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————军事影响——————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，这样一来最大的影响，并不是大家摩拳擦掌期待了很久的空中搏斗……最大的影响是意味着冷兵器时代出现了缩小版本的雷达/侦察机。古代战争中，统帅们往往要在山头扎阵，据高而伺（通形者，先居高阳。—《孙子兵法.地形篇》），就是为了获得更广阔的战争视野，以便于观察战情及时调动部队。而天空部队的出现，至少将战场的视野拓展了数倍之远。结合飞行部队的高超机动力，通讯速度也得到数倍的提升。这将彻底颠覆古代战争的临场手段，飞行部队将成为军事体系中的情报中枢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还不能直观感觉这一差别，请看下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/07fdf5a3b4afa0679c532a925053e25b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/07fdf5a3b4afa0679c532a925053e25b_r.jpg&quot;&gt;这是将军们在平地上的视角。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3d0c26518d8aa0b6fd921f8932a38665_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;这是在山上的视野。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cbd52ec7ac123b8205f3ae6de6151667_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1079&quot; data-rawheight=&quot;666&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1079&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cbd52ec7ac123b8205f3ae6de6151667_r.jpg&quot;&gt;这是你在天上的视野。看起来跟前一张差别没那么大，但考虑到前者不能随便移动，而后者可以以很高速度机动观察（自由视角和固定视角的差别），事实上带来的信息效能是几何级的增加。如果是这样，对有飞行部队一方的突袭和包抄几乎全部变成玩笑，古代战争将更强调残酷的锋线争夺和绞杀，从而使职业化部队的普及度和重要程度都大大提高，鱼腩部队将变得更加鱼腩和炮灰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天空的龙骑士们和鹰骑士们会经常组成编队在战场上出现，因为在战场上，不断需要保持反馈主帅—传达命令的职责，只有一定数量的团队才能和各个单位之间的沟通不间断。骑士们甚至要练就一手半炷香能在鹰背上画出简略地图的本事来。此外，大型飞行生物落地和起飞都是严重缺乏效率的，所以如非需要当面通知的事宜，一般作战部队常见的情形是：一只带着号旗的巨鹰/翼龙呼啸飞过，在将领附近抛下封好的命令就转身飞走。接到命令的将领则迅速打出旗号表示：&lt;br&gt;“栋幺栋幺，我是栋拐，命令已收到”&lt;br&gt;“栋幺栋幺，请告诉主帅我需要支援”&lt;br&gt;“栋幺栋幺，你字太特么潦草了我看不懂”&lt;br&gt;“栋幺栋幺，你那还有烟吗”&lt;br&gt;“栋幺栋幺，你拉链没拉”&lt;br&gt;…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;指挥系统的提升会导致几个变化：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一是对于快速机动部队的依赖加强。例如骑兵，在古代战争中的地位会进一步加强，因为看得远了，通讯速度也更快了，能更快更强地给予对方致命一击的冲击骑兵会广受青睐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二来是由于需要防范大型飞行生物的袭扰和侦察，大型的战争机械和装置投射武器将会有更大的市场，战争工程学得到一定的发展。在罗马会出现balista和onager的对空版本，在中国会出现床子弩的对空版本，就跟飞机出现引发高射炮设计是一样的。也许还会出现能帮助巨型飞行生物们起飞的弹射装置，进一步使得飞行单位的作战效率提升。不过，从实战考虑，这些机械的常用弹药不会是弩箭和石头，而是更有效且不会误伤地面友军的——绳网。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/99808e886f7371d286fe9240a2d9b563_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/99808e886f7371d286fe9240a2d9b563_r.jpg&quot;&gt;远程部队的价值也会进一步提升。人力投射兵种如弓箭手会更受欢迎，因为一般规模的城镇或者隘口无法大规模普及费用高昂且难以维护的对空机械，但灵活的人力远程兵种也并非没有意义——虽然不能阻止在高空的侦察，但至少可以不让对方轻易落地。只此一点，所谓五百龙骑士闪电突袭对方本阵大杀特杀的几率就会非常非常低，因为飞行单位在没有落地之前比想象的要脆弱得多——诸位可以想象一下在时速60公里的车上被迎面飞来的石头打一下什么感觉。因此，本来在欧洲就很抢手的长弓兵估计工资又得翻倍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最有效的反空部队将是装置有固定投射武器的飞行部队本身，因为即使是战争机械也很难对两三百米高空的单位造成什么有效的威胁。而在鹰背和龙背上的单位，显然无法像在地面这样的平台上那样稳当地战斗，至少肉搏是不用考虑了，在高空中弓箭的效能也要大打折扣，因此最适合的冷兵器是固定在鞍座上的弩。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d566021f597b590fd0b1fefd5fb8de74_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;651&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;651&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d566021f597b590fd0b1fefd5fb8de74_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在空对空的战斗中干掉对方的天空部队，有如使敌人盲目，势必让整个战场产生颠覆的变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，龙或者鹰骑士仍然需要依靠目测，效力有限，而不能像现代雷达一样免除天气和遮蔽物的干扰。因此浓雾、暴雨天气将成为兵法书上反复强调的“死生之时，不可不察”。而边陲的蛮族们也更倾向于在潮湿的雨季和寒冷的冬季发动对中土地区的攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个结果对于古代的集权帝国是有利的。因为无论是对职业部队、多兵种组合的依赖，还是豢养这么多的飞行部队，需要的钱财和文明水平都不会低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————我睡觉去了的分割线——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑洞一开，有点晚了。题主你赔我睡眠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大家喜欢的话，我明天再接着开脑洞更新政治篇和经济篇。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26191789/answer/32324395
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
出身富贵人家到底有什么地方值得人向往？
</title>
<description>
作为经历家境从低到小康的人，我想说说这对我有什么影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我小的时候，家里不富裕，粗茶淡饭。我的父亲和母亲，为了培养我和我姐姐，使得家里过的更是不太好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我清楚的记得那时有一次吃饭。我问妈妈 “家里的电视坏了，什么时候才能看电视啊？”&lt;br&gt;这句话好像打开了我妈的泪点，她一边扒着碗里的饭，一边啜泣的说 “等爸爸赚到钱了就换”&lt;br&gt;小时候看着妈妈哭，却又因为自己的弱小而无法分担。所以从小我就明白了，金钱到底有多重要。最起码能换回深爱的人一个笑容。&lt;br&gt;再大一点时家里又出现一个动荡。几近流离失所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到前几年，我的父亲办了第一家厂。父亲大力经营下，很快有了更大规模的第二家。我很崇拜我父亲，那种处于低谷不认输的毅力。&lt;br&gt;到现在，我家有两辆车，上百万的车也能开的动了，家里生意也开始分散成几个行业。算是在深圳这个城市站住脚跟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有更多的资源能拓展我的人际关系了，我能约上几个谈得来的朋友坐下来小酌一杯。我比以前自信了，我相信什么事都是可以解决的。在这样的环境下，我做事开始变得不慌不乱。正是这种条件，我的视野才慢慢被逐渐打开，才发现自己不够看，然后再发狠读书，自学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;钱在这个时代。几乎可以打开所有被上锁的大门。它很重要，但也不代表贫穷就真的那么让人恐惧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;穷没关系，就怕眼界短。贫没关系，就怕有骨气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有人说道 “贫和眼界短是一个死循环”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得很对。但这世上总有一些幸运儿，比如我。&lt;br&gt;和许多九零后一样，我小时候也是玩泥巴的货。不同的是我的父亲（好吧还是他），自幼他就身体力行，用行动告诉我一件事：&lt;b&gt;不要为眼前一点小利益汲汲所困。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;钱要省着花，但我们做人不能小家子气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在那个麦当劳还是奢侈品的时候，吃一次都要好好求我爸。我爸都会和我说：那个XXX不是和你玩的很好吗，叫上他一起啊。当然这种share也不可能是每次，但很经常。比起一些尖酸刻薄的家长，吃点好吃的都生怕给别人看见。我的家庭被我的父亲构造的很是美好。&lt;br&gt;直到现在，我父亲如果淘到一支好酒，又或者上等的补品。都会叫上三五好友到家里吃个饭，然后一起品酒或者喝汤。&lt;br&gt;&lt;b&gt;贫穷的环境也能构造一个乐观，积极和健康的家庭。我从小就被灌输一种：你有两颗糖，你应该分出去一颗，或者两颗都给小伙伴尝尝的思想。因为这只是糖而已，不是因为我条件不好，这两颗糖就会变得珍贵。它就是两颗糖，仅此而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后谢谢这么多人的赞同。唉~感觉要变成我最高赞的答案了，竟然是匿名的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19996611/answer/24586702
</link>
<author>
menz
</author>
<title>
中科院每天在研究什么？
</title>
<description>
我的感觉和题注相反：&lt;b&gt;中科院的科研实力非常之强&lt;/b&gt;，有钱、有设备、有牛人，而且这几年国家拼命往科研里砸钱，中科院的项目、资金和牛人，都越来越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 从宏观的角度讲，&lt;b&gt;中科院发表高水平论文的数量多&lt;/b&gt;。多到什么程度呢？&lt;b&gt;世界第六，亚洲第一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;根据上个月Nature刚刚发布的&quot;Nature Publishing Index 2013 (Asia-Pacific)&quot;，在全世界，中科院发表Nature研究型论文及其子刊的指数（Nature Publishing Index, 缩写为NPI或CC），仅排在哈佛、MIT、斯坦福、美国国家卫生研究院、德国马普所之后，排名世界第六，高于法国CNRS、日本东京大学、牛津、剑桥。（引自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.natureasia.com/en/publishing-index/global/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Nature Publishing Group&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;286&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/51e25c17ccf8ba24d4d8d252daeb2319_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/51e25c17ccf8ba24d4d8d252daeb2319_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在亚洲，中科院的NPI指数排名第一，高于东京大学，且远远高于日本理化研究所（就是小保方晴子那个所）、京都大学、大阪大学、昆士兰大学、新加坡国立大学等。（引自&lt;a href=&quot;http://www.natureasia.com/en/publishing-index/asia-pacific/by-institution&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Institution rankings&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;266&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5b6090443a70d272aa7647c596e1f5e5_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5b6090443a70d272aa7647c596e1f5e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果按国家来比较，日本以NPI指数290.01排在亚洲第一，中国的NPI指数为245.19，排在第二。澳大利亚、韩国、新加坡分列三、四、五位，NPI指数分别为103.76、66.89、41.52。且中国的增长速度最（引自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.natureasia.com/en/publishing-index/asia-pacific/supplement2013&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2013 Nature Publishing Index&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;981&quot; data-rawwidth=&quot;974&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d8cf0db67986f0b35f3a132aabafc0b2_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;974&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d8cf0db67986f0b35f3a132aabafc0b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;707&quot; data-rawwidth=&quot;477&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fd60192d8efc8ea19c343072c72f47b0_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;477&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fd60192d8efc8ea19c343072c72f47b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;但中国的研究效率（每一千个科研人员创造的NPI指数）较低。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;428&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7b4f4e42dc0414c3efca37e299c7a00e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7b4f4e42dc0414c3efca37e299c7a00e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2. 我不是很了解别的学科。仅从我自己的研究领域来讲（结构生物学），中科院的实力是很强的。&lt;br&gt;五六十年代生化所、有机所和北大联合，钮经义、邹承鲁、汪猷等老一辈科学家合作，在世界上首次用人工方法完成了&lt;b&gt;牛胰岛素的合成&lt;/b&gt;，还在第一个胰岛素晶体结构成功解析之前！但当时由于提名问题，与诺贝尔奖擦肩而过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    远的不提，2003年生物物理所饶子和研究组成功地解析出第一个&lt;b&gt;SARS病毒的主要蛋白酶及其与抑制剂复合物的晶体结构&lt;/b&gt;，为抗SARS药物的发现奠定了重要的结构基础（doi: 10.1073/pnas.1835675100）。饶组还解析了mitochondrial respiratory membrane protein complex II（doi:10.1038/nature07120）、polymerase PAC–PB1N complex from an avian influenza H5N1 virus（doi：10.1016/j.cell.2005.05.025）等重要蛋白结构，都牛哄哄发表在高端大气上档次的CNS上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，生物物理所（常文瑞组）又世界首次解析了&lt;b&gt;菠菜主要捕光复合物（LHC-II）的晶体结构&lt;/b&gt;。是发现的膜蛋白结晶的一种全新方式。（doi:10.1038/nature02373）&lt;br&gt;从此植物的阳光过多咋办，这种膜蛋白结构咋解析，迎刃而解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以说，中科院有历史、有钱、有人才，很牛。现在国家匡匡砸钱，千人百人匡匡进人，会越来越牛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于民众不知道中科院（和/或其它研究所）在干啥——正如 &lt;a data-title=&quot;@孙尉翔&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c6bca7c53270c3fd419fe926847b1868&quot; data-hash=&quot;c6bca7c53270c3fd419fe926847b1868&quot; data-tip=&quot;p$b$c6bca7c53270c3fd419fe926847b1868&quot;&gt;@孙尉翔&lt;/a&gt; 所说，在瓷器国，科研经费给谁，又不是民众决定，所以民众知不知道，教授所长们不care。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22823018/answer/32501394
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
Beats 耳机是否在好耳机中排不上号？如果是的话，哪些牌子的耳机是好耳机？
</title>
<description>
排的上号的耳机厂家其实很多，有的在非发烧圈子也很有名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我会列举一些牌子并简单介绍下他们的在产旗舰（如果听过的话233&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.Sennheiser&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://zh-cn.sennheiser.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sennheiser: Headphones, Microphones and Wireless Systems&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;森海塞尔这个德国耳机品牌在发烧圈子可谓无人不知，他家曾经的HE90+HEV90奥菲斯静电耳机系统至今仍是耳烧们的梦幻装备。不过现在的森海塞尔专注动圈耳机，现役旗舰为HD800：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/081451849c2ed03d6304e3b0b989f784_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/081451849c2ed03d6304e3b0b989f784_r.jpg&quot;&gt;HD800是现在开放式动圈耳机里最顶级的，有着辽阔的声场，驱动良好的条件下非常适合交响乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.AKG     &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.akg.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;AKG | Microphones and Headphones&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;AKG是一个奥地利品牌，不过90年代被美国哈曼卡顿收购了。AKG有很多经典耳机，比如录音棚常见的K240系列和ACG圈子著名的K701。K701给AKG做了很多年旗舰之后，去年（2013）终于发售了新旗舰：K812pro&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/767504201720a041e53665a38aecc3c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;837&quot; data-rawheight=&quot;530&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;837&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/767504201720a041e53665a38aecc3c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;K812秉承了AKG一贯的飘逸风格，素质也提升至了相当高的水平，聆听小编制室内乐非常不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.beyerdynamic&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://cn.beyerdynamic.com/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;beyerdynamic HIFI耳机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;拜亚动力以前在国内还叫拜尔话筒的时候就很有名了，也是一个德国牌子。拜亚动力可谓动圈耳机的祖师爷，第一只动圈耳机就是拜亚动力做出来的。现役旗舰为T1：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/00f8ff1bf6e7e8d472d3cd275fda64dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/00f8ff1bf6e7e8d472d3cd275fda64dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;T1是首只采用磁通量超过1Tesla磁体的动圈耳机（拜亚自己这么说的orz），有着高度还原的音色，声场规整，直白无染。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.AudioTechnica&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.audio-technica.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;鐵 三 角（大 中 华）有 限 公 司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;铁三角是日本著名家具厂（大雾）咳咳，铁三角是一家日本耳机厂，擅长使用木头作为耳机外壳，带来独特的听感。而且，铁三角时常发售各种限量版漆器木碗，使得耳机具有收藏价值。当然铁三角不全是木碗，他家的开放式动圈系列也是挺出名的。现役旗舰为ATH-W5000:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/543f504bc2a23b589bcd3dfc83f289d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;513&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/543f504bc2a23b589bcd3dfc83f289d3_r.jpg&quot;&gt;W5000作为铁三角木碗旗舰，不仅仅发扬了铁三角独特的较声，在套装耳放HA5000的加持下，铁三角擅长日系女声不用说，同时也能兼顾各类古典。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.STAX&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.stax.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;STAX&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;STAX是一家日本的耳机品牌（虽然已经被漫步者收购了_(:з」∠)_），专注静电耳机，现在耳烧圈子一提到顶级耳机，必定会想到他们家的现役旗舰：SR-009&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4844ea26af7dc236eca95941f52e09ef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4844ea26af7dc236eca95941f52e09ef_r.jpg&quot;&gt;SR-009作为目前在产耳机最高水平的代表，秉承静电耳机通透细腻的基础下，增强了声场和低频表现，使得009成为现在最杂食的耳机没有之一，驱动良好时无论是阴柔的日系女声还是恢弘的大编制交响都能表现得淋漓尽致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.Ultimate Ears&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ultimateears.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;首页 | Ultimate Ears&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;UE是美国一个定制式入耳耳塞牌子（现已被罗技收购）。定制式入耳耳塞可能大家很少听说，因为主要的目标客户是舞台歌手。几乎每一个歌手都会有一只UE，因为他们在舞台上演唱时需要一只隐蔽的耳塞作监听，我们在电视上有时会看到歌手们耳朵上戴的形状奇怪的耳塞就是它。现役UE定制旗舰为UE18pro&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b959427bafbe56515cfbda3988961739_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;239&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b959427bafbe56515cfbda3988961739_r.jpg&quot;&gt;非定制旗舰为UE900&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/41ced36859a4c765f8accfb12be01be4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;3000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/41ced36859a4c765f8accfb12be01be4_r.jpg&quot;&gt;UE900的声音很冷静，直白无染，而且手机直推也能发挥足够的素质（关键价格跳水之后性价比超高233）；UE18pro我只听过一耳朵公模，就不评论了orz&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7.Shure&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.shure.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Shure 舒尔 | 话筒, 无线话筒系统, 个人监听系统, 耳机, 头戴耳机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;舒尔也是一家擅长制造监听耳塞的厂家，但是Shure不做定制耳塞，同时也做一些开放式动圈耳机，比如SRH1840。现役旗舰为SE846：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/003df7dba19dacc69b7a9adf8e70a589_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;758&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1100&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/003df7dba19dacc69b7a9adf8e70a589_r.jpg&quot;&gt;（这个还没听过orz）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8.Westone&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.westoneaudio.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Westone: High Performance Earphones&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;威士顿是一个助听器牌子（大雾），不过威士顿真有助听器来着。他家的定制式入耳也非常有名，也有非定制耳塞，不过产线貌似比较乱？我没太搞明白他家旗舰应该是哪只，姑且算w60吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/23b17c3b0ff66b196bcb8e98acf1b853_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;801&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;801&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/23b17c3b0ff66b196bcb8e98acf1b853_r.jpg&quot;&gt;看了下官网才发现以前听过的的W4、W4R什么的产线里都没有了，这只W60连活的都没见过orz&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.Denon&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.denon.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;DENON CN | Home Page&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;天龙是老牌日系HIFI厂，耳机只是他家的副业。但是老牌大厂的耳机产品还是不可忽视，D5000、D7000等木碗都是非常经典的产品（我才不会说其实是丰达代工的呢哼）。不过上次产品更新换代把这代产品砍掉换了美国设计师设计的新品，新旗舰为D7100：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c8f9c8367389b1f0fc84c4c8f8c19003_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c8f9c8367389b1f0fc84c4c8f8c19003_r.jpg&quot;&gt;D7100由于更换了设计师，整个设计理念偏向了美式风格，更加热情的调音加上更易驱动的单元，使得手机直推也能良好地表现欧美流行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10.Fostex&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fostex.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;FOSTEX&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;丰达是做代工出身的，各类手机配塞几乎都是丰达做的。当然不只有低端，丰达也代工过高端耳机，比如天龙的D7000这样的旗舰木碗。不过自从天龙一脚把丰达踹了之后，丰达开始做自己的高端耳机了，比如现在的丰达旗舰：TH900&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/67af4a94129845482deb0e8e44a6229e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/67af4a94129845482deb0e8e44a6229e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;TH900是一只漆器木碗，外观很漂亮（虽然照片上像塑料碗orz）。TH900是目前在产封闭式动圈耳机里最顶级的，采用了1.5特斯拉的磁体，做到了封闭式耳机里最开阔的声场表现。同时也因为是封闭式腔体，使得使用环境没有那么苛刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;11.HiFiMAN&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hifiman.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;HiFiMAN&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;高保真男人（这名字也是屌）应该是国内最大的耳机发烧品牌。真男人最开始做的是砖头播放器，开辟了国砖这一新市场，同时真男人耳机设计师Winny也设计出了真男人第一款平板耳机。后来的真男人的耳机几乎都在延续平板式单元设计，使得早已被动圈单元取代的平板式单元耳机再次在全世界耳烧圈子中风靡了起来。真男人现在最新的平板耳机产品应该是HE560，不过旗舰应该还是上代的HE6：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b0613d81d0bddbaf3788a366d51f4e9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b0613d81d0bddbaf3788a366d51f4e9_r.jpg&quot;&gt;HE6作为一只平板耳机，重量不负众望地达到了502g OTZ，欣赏音乐同时还能治疗颈椎病（大雾）HE6声音是典型的平板耳机音色，细腻悠扬，平直的低频曲线能带来强大的声场感受。同时真男人作为国产品牌定价没啥自信，性价比很高。缺点是灵敏度低，需要强力前端支援。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;12.Audeze&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.audeze.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Home | Audeze  Planar Magnetic Headphones&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;奥蒂兹自称是美国牌子，其实老板是印度人。在真男人让平板耳机再次风靡之后，奥蒂兹也开始制作平板耳机。不过奥蒂兹走的是高端路线，做工用料等都比真男人的要好，价格也蛮贵，几乎是真男人的两倍。现在旗舰应该还是LCD3吧：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f7bb7a3a9c3736d7e4df25238d4bdb98_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f7bb7a3a9c3736d7e4df25238d4bdb98_r.jpg&quot;&gt;LCD3由于更扎实的用料，轻松战胜HE6达到600g重量，荣获“颈椎终结者”称号（大雾）LCD3是目前低频曲线最平直的耳机没有之一，强大的低频表现力带来震撼的声场表现。不过缺点还是不易驱动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.Grado&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gradolabs.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Grado Labs - Brooklyn&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;歌德是一家美国作坊，括弧笑。歌德确实是一家以纯手工制作的耳机厂，他家的耳机结构简单，风格朴实，声音也和外观一样有着独特的风味。但是经常有人以黑歌德做工为乐，真是丧心病狂，你看我用那么久都没坏，只是单元经常掉下来而已。。。现役歌德旗舰应该是PS1000吧：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b223d370698b46a1c9d0484d48dd6442_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b223d370698b46a1c9d0484d48dd6442_r.jpg&quot;&gt;歌德的声音热情奔放，这只旗舰也不例外，低频下潜不深，但是迅速而有力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时就写到这里吧，其实还有一些牌子像Final Audio和 &lt;a data-hash=&quot;54c00f0ceacacbac35ba67c8949199c8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/54c00f0ceacacbac35ba67c8949199c8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@IvelliosZ&quot; data-tip=&quot;p$b$54c00f0ceacacbac35ba67c8949199c8&quot;&gt;@IvelliosZ&lt;/a&gt; 在评论里提到的JH Audio、Ultrasone等我没有提到，因为我不太了解就没有补充进去，如果我还想到其他什么牌子我能写的我再补充进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;================以下为补充=================&lt;br&gt;&lt;br&gt;经 &lt;a data-hash=&quot;db992bf3e70870951823c0c7f0944ab4&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/db992bf3e70870951823c0c7f0944ab4&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@biaocai yi&quot; data-tip=&quot;p$b$db992bf3e70870951823c0c7f0944ab4&quot;&gt;@biaocai yi&lt;/a&gt;提醒补上小四：&lt;br&gt;&lt;br&gt;14.Etymotic&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.etymotic.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Etymotic Research, Inc.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;音特美是一个专业耳机品牌，主要提供的是医疗或者物探等专业领域需求的耳塞，但是音特美也有供民用音乐欣赏的HF系列。音特美产线分类太细，专业领域我也不太了解，但耳烧圈子一说到音特美，必定提到ER4：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cdc7d04eca3413655e9d53536911711f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;174&quot; data-rawheight=&quot;222&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;174&quot;&gt;ER4其实有4个型号：ER4p、ER4pt、ER4s、ER4b，主要是驱动参数不同，声音也有区别。小四最大的特征就是内置一个全频动铁单元的管状腔体，以及原装的三节套（看着就疼= =），不过耳套可以根据不通用处更换成不同类型的，甚至可以是定制的耳道半模。至于声音，小四由于单动铁单元的设计，使得低频在大多数听音系统上都会比较单薄，但是瞬态响应极佳，优秀的前端下能发出非常通透的音色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;有朋友问为什么没有索尼，其实我很想写索尼进去的。但是索尼早已没有了制作MDR-R10那时的自豪，从Qualia 010、SA5000等经典相继停产开始，索尼就已经褪去了昔日的辉煌。我曾经和MDR-R10之父投野耕治先生有过短暂的对话，他说他对现在的索尼耳机音质非常不满，所以他再次参与到新品的研发中。索尼最近的新品MDR-Z7其实是一款非常有诚意的作品，虽然我只听过一耳朵，但是能感受到索尼强大的设计能力，期望它能延续索尼的经典吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里好几个朋友要求加入极致（Ultrasone），但是我确实不熟悉啊_(:з」∠)_&lt;br&gt;有朋友愿意写在评论里或者私信给我的话，我会编辑到答案里，十分感谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20272894/answer/32215676
</link>
<author>
李巴巴
</author>
<title>
如何评价慈禧？
</title>
<description>
没有老佛爷就没有今天：慈禧太后的丰功伟绩&lt;br&gt;明末清初，整个中国人口也就一亿多人，可到了慈禧时候全国人口已逾四亿多人，能让四亿人吃饭这是一个多么了不起的事呀！康熙、乾隆行吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.是伟大的领袖慈禧太后让中国第一次有了现代工业，其生产产值是康熙时代的数亿倍。&lt;br&gt;2.是慈禧最早提出自力更生，最早支持农民运动“义和团”，最早和帝国主义进行正面较量，抗击八国联军的入侵，虽然失败了，但是她作了她应作的事。&lt;br&gt;3.是慈禧最早实行抗日援朝，保护朝鲜王朝。&lt;br&gt;4.老佛爷是领导中国全面抗日的先行者，尽管甲午海战失败，但是她领导人民抗日了！&lt;br&gt;5.也是最早反对西方所谓的自由民主化，事实证明她是如此的高瞻远瞩，直到我们伟大领袖毛都认识到中国不能走资本主义道路。那些对我们伟大国母的一切不实之词，都是一些别有用心的人，将李莲英、李鸿章、康有为、谭嗣同以及当时的国家主席光绪所犯的错强加在我们国母的身上。就正如现在有些人将中国四九年后的民族所受的灾难归罪于我们伟大的主席身上一样，虽然我们国母身边的大臣、太监统统都是历史的罪人，但我们的国母却是伟大的，是没有任何错误的。我们的老国母慈禧太后就是东方的女马克思，是全世界反对帝国主义的一面伟大旗帜，是左派永远无限敬仰的伟人！&lt;br&gt;6.老佛爷是最早引进外资发展工业，为中国打下了工业基础（知道现在我们还受惠老佛爷的丰功伟绩）。&lt;br&gt;7.老佛爷领导中国从冷兵器转变成热兵器，是中国现代化军队的缔造者，我军的元老可以说受益匪浅！&lt;br&gt;8.老佛爷领导建设了中国最早的铁路网。&lt;br&gt;9.老佛爷是发动人民战争的先驱，她发动“义和团”全民皆兵来抵抗外敌入侵！&lt;br&gt;10.老佛爷最早派留学生到西方深造，为我中华培育了大量留学人才和科学人才！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    慈禧太后统治中国几十年，犯下了不少错，可她老人家也是伟大的，只会片面的否定她是不行的，要一分为二的看老佛爷嘛。&lt;br&gt;      有人说她搞经济不行，把老百姓搞得很穷，嘿嘿，告诉你那是谣言。其实老佛爷为中国打下了现代化的基础，她在位的年月中国经济得到了一个又一个的发展，创造了一个又一个的奇迹，嘿嘿。要说后来中国有什么发展，那整个就是得益于老佛爷当年打下的坚实基础，就是今儿个的改革开放也受益非浅嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　请看老佛爷的经济成就展！（绝无不实之言）在老佛爷执政的年代中国有了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　中国第一家大型煤矿─开平矿务局，&lt;br&gt;　　　　中国第一家大型钢铁煤炭联合企业─汉冶萍厂矿公司，&lt;br&gt;　　　　中国第一家大型纺织企业─上海机器织布局，&lt;br&gt;　　　　中国第一家银行─中国通商银行，&lt;br&gt;　　　　中国第一家保险公司─保险招商局，&lt;br&gt;　　　　中国第一条电话线，&lt;br&gt;　　　　中国第一条铁路－－唐胥铁路，&lt;br&gt;　　　　中国第一条海底电缆、&lt;br&gt;　　　　中国第一条输电线路，&lt;br&gt;　　　　中国第一家发电厂，&lt;br&gt;　　　　中国第一家电报局，&lt;br&gt;　　　　......&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　与此同时她还为中国建立了第一支现代化军队，让中国军队有了：&lt;br&gt;　　　　第一艘现代化军舰，&lt;br&gt;　　　　第一支现代化陆军，&lt;br&gt;　　　　第一家现代化兵工厂，&lt;br&gt;　　　　第一门现代火炮，&lt;br&gt;　　　　第一家现代军校，&lt;br&gt;　　　　第一批留学军事人才，&lt;br&gt;　　　　第一批外国军事教官，&lt;br&gt;　　　　......&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　举不完的第一啊 ！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　确实是这样，当年有歌为证：&lt;br&gt;　　《老佛爷的话儿记心上》&lt;br&gt;　　《太阳最红，老佛爷最亲》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　至今中国人民还深深怀念老佛爷，因为俺中华的步步前进全靠她老人家打下的坚实基础啊，功在当代利在千秋福荫子孙的好领导慈禧太后万岁万岁万万岁!!!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;最最牛逼的是，1900年6月21日,农历五月廿五,当时中国的实际统治者慈禧太后作了一件空前绝后的大事——向全世界宣战。慈禧在《诏书》中说信誓旦旦地说:&quot;与其苟且图存,贻羞万古;孰若大张挞伐,一决雌雄。&quot;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26392609/answer/32660831
</link>
<author>
李姬韧
</author>
<title>
国内外游戏公司的区别都有什么？
</title>
<description>
我在国内做了三年策划，在腾讯做了款MMORPG《轩辕传奇》，在莉莉丝做了《刀塔传奇》，目前在南加州大学（USC）读游戏设计专业（学名Interactive Media &amp;amp; Games）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这几个角度讲不同：&lt;br&gt;1. 游戏&lt;br&gt;国内外主流游戏的一个核心差别是，国内游戏玩的是&lt;b&gt;成长乐趣&lt;/b&gt;，国外游戏玩的是&lt;b&gt;体验乐趣&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;国内游戏的乐趣在于升级，成长，比别人强，我每一刻所做的事情，本身并不一定让我觉得有乐趣，但是这件事会带来的结果，最终会让我有乐趣。&lt;br&gt;国外游戏的乐趣在于，我玩的这一刻，这个玩法会调动我的即时反应或策略思考，这个做出选择并行动的过程是有乐趣的。有些游戏也有成长系统，但是那更多是为了加强我这一刻体验的乐趣而存在的。&lt;br&gt;这件事其实很多策划都知道，做游戏的时候也会区分这两点的去思考，但是似乎很多其他人并不知道，包括游戏媒体等业内人，而抛开这一点，空喊国内游戏要学国外游戏，提高品质，是没意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，国内研究系统，数值，社交，做城战，国战，每日任务，主流游戏从端游的MMORPG到手游的卡牌；国外研究玩法，关卡，剧情，主流是枪车球，因为枪车球是最能做出体验乐趣的主流玩法，以及动作冒险，因为有剧情，过程有策略，有表现力。&lt;br&gt;举一个例子，MMORPG在国内，我们更多思考成长体系，数值，等等。在国外，经常把MMORPG作为一个emergent narrative（在玩的过程中产生剧情），world building（世界构建），或者online identity（网络身份）的例子来研究。比如coursera上有一门课，&lt;a href=&quot;https://class.coursera.org/onlinegames-001/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Online Games: Literature, New Media, and Narrative&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，研究的是指环王online。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内外游戏业几乎所有的不同，都是建立在这个区别的基础上的。&lt;br&gt;国内这种主流方向，带来的结果是做内购，免费下载。所以追求更高的普及率，只要能适配更多机型，适应更低配置，哪怕画面差也能火。曾经植物大战僵尸被国内公司代理后，因为客户端包太大，对音效画面等做了大幅缩水，改出来的游戏让popcap看了，说这哪能叫游戏啊。但这确实是国内市场上非常重要的一环。&lt;br&gt;带来的一个很坏的设计方向，是如果你想让玩家内购，你要引发他们在这个虚拟世界中的欲望，以及帮他们建立关系。建立正面的关系是很难的，那么就建立负面的，让玩家之间产生矛盾，产生仇恨，互相杀，他们就留存了，就付费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外的这种方向，带来了对画面音效的很强的追求，以及能够不断孕育新玩法。我不要求每个人都买，也不可能每个人都买，但是我要做出好的质量，才能让那些可能买的人付钱。&lt;br&gt;但并不是说这就是高大上。这种方向也是有问题的。&lt;br&gt;首先，这种方向很多时候造成游戏越做越硬核，使得国外“玩家圈”成为一个很封闭排外的圈子，这一点整个行业也经常在反思。最近的“gamergate事件”就是这个问题的一个爆发，硬核玩家攻击女性开发者和评论者，甚至发出炸弹威胁。参加&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25284626/answer/31897483&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;国内有 Gamergate 事件的消息吗？ - 李姬韧的回答&lt;/a&gt;&lt;br&gt;其次，怎么样的体验才爽呢？要刺激，释放感强，做现实中做不了的事情。这极大程度导致了国外有相当一部分游戏中有大量的暴利色情元素（色情并不是指H game，而是游戏故事中去个脱衣舞酒吧看到各种裸体这样的段子）。一个极端的游戏是Hatred。在这个游戏中，你扮演的主角憎恨这个世界，走上街头杀害各种无辜的人，哪怕他们向你苦苦哀求。这里有一个Hatred的视频&lt;a href=&quot;http://www.gamespot.com/videos/hatred-gameplay-trailer/2300-6421873/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Hatred - Gameplay Trailer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，不知道墙内能不能看。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9cfba35c3143a656811d582d29b2d058_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1258&quot; data-rawheight=&quot;694&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1258&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9cfba35c3143a656811d582d29b2d058_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Hatred游戏画面，主角击杀一个无辜路人，路人求饶&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，国内有些人说网络游戏色情暴力，实在是冤枉了。说上瘾是对的，因为只要你喜欢这个游戏了，这种游戏会让你花多的多的时间去玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.设计流程&lt;br&gt;两边现在都是迭代式（iterative）的设计，但是美国游戏设计流程的核心是&lt;b&gt;原型设计（prototype）&lt;/b&gt;与&lt;b&gt;玩法测试（playtest，不是QA）&lt;/b&gt;，也就是把想要设计的玩法做一个最简版本出来，甚至是在纸面上的版本，然后给人玩，判断这个玩法好不好玩，怎么改进。植物大战僵尸有个设计经验分享，就很好的讲了这个过程。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9e9ea4f53ac1ddffd48a5ee55f1a9cd5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;635&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;635&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9e9ea4f53ac1ddffd48a5ee55f1a9cd5_r.jpg&quot;&gt;植物大战僵尸最初的原型设计&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外游戏也会“抄”，但是很多时候为什么大家不觉得他抄，不觉得他只是在微创新，因为他用原型设计的方法验证，使得他有信心做更大的改动。&lt;br&gt;国内很多时候是复制国外游戏的核心战斗玩法，再套用国内成熟的成长玩法。这也有不得以的地方。因为成长玩法是很难做原型和小规模用户测试来判断好坏的，所以创新更难。MMORPG不到十年的时间就把成长玩法几乎挖掘遍了，最近这么多年大家都做不出新的能大成的新的成长玩法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Playtest玩法测试，因为国外是过程体验，邀请一个用户来玩几个小时就能看到很多问题，所以他们很少做大规模的测试，动视的游戏也不过是找上百个人测，其中70%以上的问题是在前5个人身上发现的。&lt;br&gt;而对于国内的MMORPG，包括手游，大部分玩法少量用户根本没法测，或者体验完全不同，所以必须有相对大规模的封测内测。对于腾讯这样有钱有用户的，可以内测个好几次，改个几年，对于其他公司，很多时候唯一的选择是在还没做好之前就不删档，也导致了游戏质量进一步难以提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.从业者&lt;br&gt;国外游戏设计师，因为要做原型，所以要懂程序；因为游戏是体验乐趣，细节设计要求很高，所以要懂很多程序、动画等等的事情。虽然不是每个公司每个职位都这样，但却是很多公司有这方面的要求，很多设计师也确实有这样的能力。比如陈星汉的ThatGameCompany是没有游戏设计师这个职位的，有一个feel engineer，要求有编程能力，因为你提出的想法，你要能做出来，才能向别人证明这是个好玩法；你设计的内容，你要有能力把每一个细节打磨到最好。&lt;br&gt;国内游戏设计师，因为设计的是成长乐趣，你做的系统要让玩家玩几百几千个小时，所以很多时候更关注的是对整个系统的理解，如果让一个系统良好的运转，而不是拆东墙补西墙。所以国内很多人讲策划应该去读经济学之类的书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个公司的人员构成上，差别并不是很大，策划程序美术测试都有。有明显差别的一个职位是音效设计。植物大战僵尸开发团队一共4个人，1个音效设计师。国内一个MMORPG一般100人以上的团队，1个音效设计师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 行业走向&lt;br&gt;国内游戏行业的走向，其实很像互联网行业，追求更多用户，追求用户留存。国外的游戏，很像电影行业，游戏设计也从电影中学了很多经验。很多游戏公司的高层是从Disney或者玩具公司来的，暴雪20周年纪念视频也有提到他们最初和玩具公司发行商合作。&lt;br&gt;我所在的USC游戏设计专业就是在电影学院下的。我们第一学期有一门课，主要讲电影理论，镜头设计，剪辑，灯光，音效，作业是拍了几个电影短片。对游戏设计能力有很大的帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内游戏，讲渠道，单用户成本，留存率，这些很多都是互联网行业的东西。行业态势也跟互联网行业一样：&lt;br&gt;一家独大，其他人越来越难活，创新往往来自新的平台，而不是玩法内容；&lt;br&gt;运营很重要，但是口碑不那么重要，因为用户选择游戏是一个相对轻松的过程，用户可以试；&lt;br&gt;增长非常快，永远感觉自己是朝阳产业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外游戏，一个游戏几十刀，让用户做出购买决策是不容易的。就在几年之前，沃尔玛之类的线下渠道还占绝大多数的销量。这就是一个彻底的传统行业。至于平台，基本永远就是Xbox和PS，独立大厂基本都是两边一起做，所以平台对他们来说是一个很多年都不会变化的东西。游戏评分、媒体很重要，因为这太大的影响了一个购买决策，很多游戏没有运营，但是口碑非常重要，因为用户很硬核，而且是一个封闭的圈子，坏事传千里。&lt;br&gt;行业的情况，也像电影行业一样，有很多家大厂，没有一家能垄断；周期型行业，有起有伏，而不是持续增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 创业环境&lt;br&gt;国内的创业环境实在是太好，因为如果做成了，就是每个月几百几千万的流水，这就直接带来一个稳定的公司。而在美国，哪怕你白手起家做出了很好的游戏，你也就卖这一笔，后面就靠这笔钱吃饭了，能不能做出下一款，你自己心里也没数。从商业模式上，国内这种当然符合投资者的期望。&lt;br&gt;所以国内的游戏创业是风投关注的热点，有些团队刚组就能拿投资。当然A股某些XX管业XX报业XX养鸡的公司也进一步推动了这一点。&lt;br&gt;在美国，游戏创业和硅谷的那种投资体系基本没什么关系，很多独立开发者就靠存款或兼职工作养活自己直到做出来。即使有投资也是来自于业内，比如Sony和微软为了扶持自家平台上的独立游戏，会投资一些初创公司；一些早年成功的独立游戏人，比如Braid的作者Jonathan Blow，ThatGameCompany的共同创始人Kellee Santiago，这些人做了一个IndieFund基金，几乎是做慈善了，投你的钱，在游戏发售后会从游戏收入中抽成，抽到两倍于投资额，就结束了，如果两年还抽不够，也结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 玩家，社区，媒体，文化&lt;br&gt;上面讲到，国外玩家更硬核。但是因为你不会只玩一个游戏，所以玩家圈子不是集中于一个游戏上，而是集中于跨游戏的论坛等平台上。不像国内，玩家群体更多是以公会的形式存在。&lt;br&gt;媒体更重要，这带来一个非常重要的结果，就是文化。媒体是文化的传播者，一个行业有媒体，它就可以不断影响这个行业的文化，对这个行业做反思，提供平台让不同方交流。&lt;br&gt;在国内，媒体存在价值远远低，所以，游戏文化野蛮生长，行业很少有更高层面的反思，甚至业内人士的经验分享交流，都没有一个很好的平台（国外的Gamasutra上大把游戏设计师写的经验分享文章）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 多元化&lt;br&gt;国内基本赚钱只有那么一条路，其他路活都活不下去，所以所有人都只做一条路。成长乐趣这件事，一个游戏就可以满足你，玩家的需求是单一的。当然也因为设计者能力问题，很难创新到别的路上去。&lt;br&gt;国外游戏界是非常大程度的多元化。&lt;br&gt;1.在产业大厂级别，有使命召唤这样的最赚钱系列，有the last of us这样卖的不如那么好但是拿下各种大奖的，有各种不同风格不同类型的游戏。因为玩家对体验乐趣的追求就是多元的。&lt;br&gt;2.独立游戏，因为游戏做的好就能卖钱，而做体验乐趣的游戏，创新玩法就可以做出好游戏，使得独立游戏成为一个稳定而庞大的存在。&lt;br&gt;在国内，独立游戏圈和产业圈基本是隔绝的，独立游戏既无法影响更多玩家，也无法给产业内的从业者带来有意义的启发。&lt;br&gt;在美国，独立游戏和产业的交流是很多的，比如USC游戏设计专业的一位教授，是神秘海域1-3的主设计师，非常喜欢独立游戏，辞职来做教授了，还有过一个独立游戏如何启发他做神秘海域的演讲。育碧近些年在搞&quot;AAA独立化&quot;，公司内部分出小团队，孕育独立游戏，做出了不少让人眼前一亮的作品。&lt;br&gt;3.严肃游戏（serious game），这个名字很不好，其实应该叫做meaningful play）。比如USC学生做的&lt;a href=&quot;http://www.darfurisdying.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Darfur Is Dying&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，还有一个TED演讲gaming for understanding (&lt;a href=&quot;https://www.ted.com/talks/brenda_brathwaite_gaming_for_understanding?language=en&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ted.com/talks/brenda_br&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;athwaite_gaming_for_understanding?language=en&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。这种类型的游戏在美国已经有很多人在探索，有独立游戏开发者，也有新闻传媒等领域的从业者。最近刚看到我们学校一个PHD在做用Oculus VR还原事件现场来讲述新闻的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3448bb62cda289e918bcb5c4d64eb8aa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;452&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3448bb62cda289e918bcb5c4d64eb8aa_r.jpg&quot;&gt;Darfur is Dying游戏截图，选择一个达尔富尔人去取水，取水过程中很可能被当地武装劫走。&lt;br&gt;4.种种非电子游戏。&lt;br&gt;几十年前越战时期，美国曾经有过the new game movement(&lt;a href=&quot;http://rationalwiki.org/wiki/New_Games_movement&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;rationalwiki.org/wiki/N&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ew_Games_movement&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，当时那些先驱的设计师设计了一些不同的游戏，或者说体育运动，来鼓励合作，而不是对抗；&lt;br&gt;Disneyland目前正在设计一种真实世界的角色扮演游戏，类似电影《楚门的世界》《心理游戏》，玩家成为故事的主角，其他所有工作人员演员都在陪你演戏，对玩家没有任何要求，全凭自由发挥，其他演员也临场发挥把故事进展下去；&lt;br&gt;类似这样的东西很多，而这些都是电子游戏行业的设计师的经验参考，为这个行业提供设计上和文化上的创新动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;造成这些差别，我觉得深层次的原因，有两点。&lt;br&gt;1.中国，是“戏子”思维&lt;br&gt;中国人一直以来看到种种娱乐都是当做“戏子”，你们就是来给爷耍的，我来玩就是要来做大爷的，就是要踩在别人头上，而不是对这种娱乐形式报以尊重。所以竞争攀比心态很重，使得成长玩法非常受欢迎。哪怕CF，天天酷跑这样的游戏，其实是做体验乐趣的，也被加入了很强的成长玩法和攀比。&lt;br&gt;当然还有其他各方面原因，包括游戏业历史太短，玩家素质不够等。但有一个问题是，我相信国内游戏业很多人会看到，我们目前做的游戏几乎没有改变这一点的机会，照这样下去再长的历史也不会有两样，那就不能说是历史的问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.国外，是深层的多元化&lt;br&gt;他们敢于也乐于去探索不同的方向，而不是只做最赚钱的方向，最顺应时代潮流的方向。&lt;br&gt;IndieCade，一个独立游戏展会，被称作游戏界的圣丹斯，来玩的很多很多是家长带着小孩子；&lt;br&gt;有无数独立游戏社区，每天都有game jam在进行，探索任何方向的游戏开发者都可以找到自己的领域；&lt;br&gt;还有一批人参与这个行业的方式不是做游戏，而是研究游戏文化，游戏教育。美国已经有很多家大学开了游戏设计专业。美国关于游戏设计方法以及游戏文化探讨的书大把大把，而国内游戏策划想看书提高自己，在游戏设计领域之内基本都找不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这样的多元化，因此才能有IceFrog，才能有MineCraft。&lt;b&gt;我们看到别人做不赚钱的事情最后赚了大钱，但是没看到背后千千万万做不赚钱的事情，最后就是不赚钱，但还是开开心心的做的那些人。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26392574/answer/32660205
</link>
<author>
李盆
</author>
<title>
庞中华的硬笔书法水平如何？
</title>
<description>
&lt;p&gt;觉得庞中华的字俗气，是后来的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年级之前，人是没有资格用钢笔的。用钢笔在本子上写下自己的名字，是很不一般的体验。钢笔是人生中的第一匹小马，第一发猎枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是写连笔字，想都不要想。你会喝茶吗，你听过单田芳吗，两样都不会，就不要写连笔字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是一个非常漫长的二年级，非常灰暗。你想偌大铁皮文具盒里只有一支黄铅笔，人的忍耐都是有限度的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，三年级终于到来，我反而十分平静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世事洞明是一方面，另一个原因是，我知道自己会一直用肤浅的海鸥牌纯蓝墨水，纯蓝墨水有一股低年级的味儿，说不上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于那种成熟的、带有大舅气质的鸵鸟牌蓝黑墨水，我只在党员活动室里见过，总有人在那打牌，抽烟，吃鸡爪子，墨水瓶神秘地放在那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实只有会计会用到蓝黑墨水，计叁仟贰佰壹拾陆圆正！是连笔字，写完轻轻一点，非常带劲，用现在的话说，就是醉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纯蓝墨水写不出有气质的字，这种苦衷在当时无人理睬。后来也无人理睬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我没有意识到的是，就在93年，庞中华的时代已经悄悄逼近，可以说他穿西装的影子，已经在学校门口逡巡了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，我在地摊上发现了一本庞中华钢笔字帖，后来在教导主任办公室也看到了，同学家里也有。他的确是我印象中第一个穿西装的人，照片上那种望着远方的感觉，影响了我一阵子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庞中华的大潮正式到来，是在较高年级时期。那时候学习繁忙，下午不可能再有午睡，一点钟文艺委员就开始领唱，花的心~藏在蕊中~预备起……唱完花心，便开始上课。语文老师练庞中华非常有心得，板书也非常用力，尤其是写“丰”这类字，刷刷刷写完了横，再凛冽地来一竖，这一竖拉得很长，无故向内一抖，然后满面带笑转过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用现在的话说，就是醉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过已经晚了，我已经走上了毛笔字的道路，变得非常清高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想实力上也确实遥遥领先。蚕头燕尾，起承转合，书山有路勤为径，学海无涯苦作舟，大唐西京千福寺，这些东西我都熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且我很忙，课余时间要烧高锰酸钾，写多宝塔碑，看少年百科知识问答。所以从来没有买过庞中华的字帖，家里那一本不知道是谁的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些年我注意到女同学练庞中华都很有成效，可惜普遍半途而废，变成了一模一样的骨折体，她们的作业，好像同一本作业。而男同学有的上清华，有的学汽修，有的被枪毙，他们的字我已经完全不记得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的字一直停留在多宝塔碑第一页，再也没有什么长进，因为我又走上了科学的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就这样一直进了高中校园，没有人再提庞中华，因为汪国真的诗，已经出现在夕阳中了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19975542/answer/30540179
</link>
<author>
Chinito超强
</author>
<title>
阿根廷为何会由发达国家发展为发展中国家？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0733ee3d1e4869b1659863083402ccf5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;610&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;610&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0733ee3d1e4869b1659863083402ccf5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在阿根廷生活了将近10年，要我说，阿根廷从发达国家“进步”到发展中国家，&lt;b&gt;不适宜的民主制度功不可没&lt;/b&gt;，请看这张体现阿根廷铁路运营状况的图片，左边是刚刚“回归民主”的80年代，右边是则民主化20年后，我们可以看到，全国铁路只剩下1/35还能运行，集中在首都周围，什么叫去工业化，这就是个例子。&lt;br&gt;在不怎么民主的时代，阿根廷能制造喷气机和大型舰艇，能发射卫星，能把汽车和其他工业品卖到世界各地，Peso和Dólar兑换价是1比1， 布市的地铁是101年前建造的，101年前的中国，绝大部分人可能连地面上的火车都没见过，而现在他们只有让中国人给他们造火车。治安曾经好到夜不闭户，如果你调戏妇女，偷抢滋事，战士们会把你捉到派出所，“像牛肉一样烤”，也就是绑在铁床架子上，然后用电棒子或电线电，粗暴但有效。&lt;br&gt;后来民主了，自由了，牛鬼蛇神也就都蹦出来了，工商业方面，工会随便封锁工厂和超市之类的经营场所，不光自己的人罢工，也不让别人开工，正好赶上中国大发展大搞出口贸易，此消彼长，今天阿根廷除了食品类基本没剩下什么自己的工业，市面上90%的产品中国进口。交通方面，铁路缺少资金维护而多被废弃，卡车司机垄断了运输，便随意截断公路示威，要挟资方提高工资提高待遇，以至于运输费用飞涨，前些日子本地报纸调查，从邻近省份的萨尔塔运一个集装箱到布市，运输成本竟然还要大大超过从阿根廷跨洋运往中国。甚至警察教师等公职人员也跟着示威罢工，当警察罢工，全城的混混就骑上摩托，成群结队的在无人管理的城里游荡，逐个撬开商店的大门，抢走里面的所有东西，然后拍下照片公然放在facebook上炫耀。&lt;br&gt;民选政府为了保证足够的选票，无底线的迎合底层民意，大搞高福利制度，劳工法也是一天比一天严苛，高福利需要高税收支持，但是高税收和不合理的劳工法本身又逼走逼垮了大量的企业，企业少了，税收也少了，失业者却多了，形成了怪圈直到21世纪初经济崩溃，这些年政府基本是靠出卖土地和资源给列强来维持，举例来说，租借当地矿山和农田的中国企业在100年间拿走一切，只需要交3%的税，而居住在棚户区，带着数个孩子的贫困妇女，买包玉米糊充饥却要交22%的税。&lt;br&gt;现在再也造不出喷气机和军舰，劣质廉价的中国和印度汽车充斥了市场，能用来出口换钱的只剩下牛肉、大米、孟山都的大豆这些农产品，逐渐变成彻头彻尾的农业国家，所以军政府时代的那个独裁者魏地拉将军，直到前年去世，仍然坚信自己并没有做错什么，因为现实摆在这里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26347247/answer/32622138
</link>
<author>
魏晋
</author>
<title>
《大话西游》删减了哪些内容？
</title>
<description>
首先声明我是搬运工，不是原创的。作者是贴吧的用户:在那不远之处。&lt;br&gt;《大话西游》在2000年左右开始风靡全国，但今天，无论你拿出手中的任何版本，都不会有以下这些电影片段，这些片段自公映以来，基本上没有在市面上出现过，从以前的VCD时代，到DVD,到最近寰亚发行的BD里都没有，它只存在于，那些给当初经营录像带出租的老板试看的带子里，也就是VHS。&lt;br&gt;不过值得让人诧异的是——江苏教育台，竟然在08年左右播出了这个完整版，被“大话”迷捕捉到，实在令人惊喜！呵呵~ &lt;br&gt;至于其它电视台就想都不要想了，正规发行版能播完就不错了，基本都是在删节的基础上删了再删！ &lt;br&gt;好，话不多说，上视频！&lt;br&gt;（科普一下：1、现在要想看完整版估计只能找VHS录像带了，虽然罕见但也应该有，但找到了，你们还有录像机吗？2、想要高清的就别做梦了，只有录像带，也就是SVCD的水准。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;删减片段1：大漠孤夜(01:00后关于“双胞胎”的调侃为删减片段)&lt;br&gt;很多朋友光看这个视频第一眼就认为自己看的是完整版。要注意咯~~它是删掉了一分钟之后关于“双胞胎”的调侃，重新配音的。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjE2ODY4NzA4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464CC25C056BE704A1956E02856AB0-D375-B33C-17F5-DF0981644A29&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;仙履奇缘删减片段2&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjE2ODY4NzA4.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;删减片段2：公映版本这里换了配音重新配过了，即“你接受我对你的爱吧”这句，换了个人，痕迹很明显；个人觉得这里不应该删！ 公映版本这里全删了，直接改成了——“你有什么戒指项链月光宝盒什么的&quot;这段台词~&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjE2ODY5NTky/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464CC25CC3DEDC04A1956EE8F2162B-60F0-1893-4902-C0784035EAA9&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;仙履奇缘删减片段3&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjE2ODY5NTky.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;删减片段3：至尊宝和牛妹完婚&lt;br&gt;（“沙僧看女看到直，被八戒捶弯”是这段大料啊~~~以前从没看到过）&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjE2ODcwODk2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464CC25E24F3BE04A1956E86AA7237-B9D3-D746-04E0-D7C86DF912AB&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;仙履奇缘删减片段4&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjE2ODcwODk2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;删减片段4：青霞被刺杀（这段最搞，删了可惜，至尊宝谎称屁股中千刀，牛魔王好奇要验证！惨了~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjE2ODcyMjUy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464CC25F70047304A1956ED96878CF-9AF5-16B8-D8A0-194C3011B702&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;仙履奇缘删减片段5&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjE2ODcyMjUy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;删减片段5：紫霞仙子犯花痴  &lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjE2ODcyODYw/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464CC25FE8E57604A1956EDADC11D0-7808-2DA7-771A-E83403DA99E5&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;仙履奇缘删减片段6&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjE2ODcyODYw.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;删减片段6：[你先给我“月光宝盒”，我就亲你] &amp;amp; 城楼下的苦恋&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjE2ODc0NTEy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464CC2617AE9E904A1956EB9B759C4-6615-0BD8-82F0-99A712ECC14B&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;仙履奇缘删减片段7&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjE2ODc0NTEy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;很多朋友抱怨删减，其实原因是——在审片员眼里，《大话西游》“太闹太怪”，于是删掉了这些。详细请参看《大话西游》的前世今生里面有筹拍、发行、删减、票房惨败、盗版拯救、网络火爆、到今天《西游降魔》的详细经过。&lt;br&gt;总体来说，后面的一些删减没必要，让剧情有些不连贯，希望早日出加长版吧！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说我第一次看这个片子看的是录像带，这些镜头里面全有的，现在的公映版没看，不过后来电视台播出的这些镜头是没有的。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26228077/answer/32651155
</link>
<author>
吴易
</author>
<title>
为什么有些国家士兵被俘虏是耻辱，有些国家士兵被俘虏后释放会得到英雄般对待？
</title>
<description>
强烈反对&lt;a data-hash=&quot;356dbdc0c8e1fdb0d0d77f4daf034e00&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/356dbdc0c8e1fdb0d0d77f4daf034e00&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@綦鲁彬&quot; data-tip=&quot;p$b$356dbdc0c8e1fdb0d0d77f4daf034e00&quot;&gt;@綦鲁彬&lt;/a&gt;的答案。这个答案令人愤怒，倒不仅仅是它所代表的价值观实在不该在一个文明社会中出现，更重要的是，本来题主问的是一个相对宽泛的问题，他的答案强行却将问题拉到了“为什么土共的士兵被俘会被当成耻辱，而美国的士兵被俘回来后会被当成英雄”，具体来说便是朝鲜战争的层次上。他说“其实题主你的意思很明白，又何必遮遮掩掩呢？”，我是没有看出题主的问题哪里有他说的意思。这样得了便宜还卖乖，真的好么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也罢，诛心之论且不说，既然他强行把话题扯到朝鲜战争，总该是对话题本身有自信的，可惜的是，他对这段历史本身的分析也是漏洞百出，看来看去，除了自己的臆断之外，唯一的论据就是引用的一段来源不明的网文。最起码的，180军的战史我可以确定他肯定没有读过。刚好我还看过这方面的一点材料，就说几句吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要明确一点，战场上下级军人最重要且唯一的责任就是听指挥，这个不用当过兵，看过《集结号》的话都应该很清楚了。战争当然不是讲宋襄公那种仁义的地方，但当时间已经进入20世纪时，战场也绝不是可以肆意妄为的地方。那么对于普通士兵来说，标杆在哪里呢？就是军令。为大部队而牺牲小部队，这在美军那里也是完全允许的，事实上对于任何一支部队都是允许的，而小部队也要履行命令，即使这命令是让你去送死，这是军人的职责，违反了就要上军事法庭，没的说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，注意但是，如果你的部队已经被击溃，原来的战略计划已经彻底失败，那么这个时候做俘虏，从普通军队的道义来看，是没有任何问题的。就算是中国古代军队，也不会要求士兵在这样的情况下一定要杀身成仁。其一，你的命令是给部队下的，部队的任务失败了，士兵被抓了俘虏，合情合理，天经地义；其二，在战争上陷入不得不成为俘虏的情况下时，反抗没有任何意义，战争从来不是个人主义的舞台。举个例子，在砥平里战斗中，志愿军8个团与联合国军1个美军团、1个法军营及配属部队在砥平里展开激战。按照联合国军的部署，必须在中朝军队进攻下的全线后退中坚守砥平里这个前哨阵地，以保留战略上的转圜之地。战斗之惨烈可想而知，最后砥平里坚守成功。这个时候，联合国军如果后退一步，毫无疑问是要上军事法庭的，但是如果最好志愿军冲上了砥平里，少数几个负隅顽抗的美军被抓了俘虏，那么就没有任何问题。这么说，不知道大家清楚这之间的界限没？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，我们再来看排名第一的答案，答案里说“人家豁上命拼了一个新中国，你本该用命去拼的，却极为聪明地回来了”，并在下面举了180师的例子，其用意昭然若揭。这种思维是极其可笑的，我在上面已经说的很清楚，战场上个人英雄主义毫无意义，什么豁上命拼，这种话在大规模的战场上根本毫无意义。再拼，你也是沙盘上的一枚棋子，再不拼，军令下来要你坚守阵地，难道你还要逃跑不成？军人也是人，我们不盲目拔高他们的素质，但也不胡乱贬低。我觉得每一个看过180师战史的人，都会认为他们是朝鲜战争中的英雄。明里暗里讽刺他们的素质，我真心觉得是对他们的侮辱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先从一个微观场景来看看吧，这个场景取自张泽石（原180师战士，1953年9月回国）接受凤凰卫视采访时的回忆：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;陈晓楠：以前从来没做过这个思想准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张泽石：就是啊，没有做过这样的准备，于是就哭啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈晓楠：对你来说也从来没有想过有被俘的可能，是吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张泽石：哪想到过这个呢，既没有人跟我们讲过什么日内瓦公约，也没有人给我们说过有被俘的可能性，因为我们那时候确实有“不当俘虏”的这一条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈晓楠：所以你当时真的意识到自己是当了俘虏了，那一刹那是什么感觉？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张泽石：那是完了，这一辈子也完了，就那么一个感觉。所以才哭，完全绝望了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这里有两条信息很明显：1.志愿军确实宣传过“不当俘虏”。2.志愿军并没有宣传过万一当了俘虏，应该怎么办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的第一条，似乎还可以用“大家的实力不在一个量级上”（这个理由其实根本不堪一击，越南和共和国的实力在一个量级上？越战中被俘的士兵照样接受了审查。台湾政权和共和国的实力比起来又如何？登陆金门作战后被释放回大陆的俘虏照样被开除党籍军籍与判刑，1983年中央还专门发文件纠正这一错误）来解释，但是第2条就很成问题。军队和军人说到底无非是一种特殊的契约关系，在普通的契约关系中作俘虏没有任何问题，当然，如果你说情况特殊，不作俘虏，那也应该要有相应的契约。比如你宣传说要牺牲自己也不作俘虏，或者说被俘后要坚持斗争不叛党，这些虽然有点反文明，但也是一种契约，别人要履行绝对服从命令的约定前，也会掂量你的契约。但是，在战场上根本不考虑被俘的可能性，这对普通士兵来说难道不是严重失职？难道潜意识里没有把他们当炮灰的意思？更何况，大多数士兵是在什么情况下被俘的？史书字字如金，“在2万多志愿军战俘中，从战场主动投向对方阵营的，为数并不多，绝大多数还是由于伤、残、病、饿丧失战斗力被俘的。”再看张泽石在节目中的回忆：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;（解说词）一天，为了躲避联合国军的追击，张泽石涉险横穿一处悬崖时不慎跌落了下去，而当他醒来时眼前的一切顿时令他大脑一片空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张泽石：get up，起来，拿刺刀顶着我这儿，我站起来了。put your hand back your leg，把你手放到肩后面去，我假装我听不懂，我不理他们。结果一个黑人鬼子他倒是很善心，他做给我看，just like this，让我这样子。我没办法了，然后就看到了我的那些小宣传队员从山口押下来了，他们也没跑掉。一块就被美国兵给弄到那个沟口，到了沟口一看，沿着那个河沟，望不到头的，我们的难友，一身的泥，这是伤，那是伤，还有拄树枝拐棍的，狼狈极了那个景象。所以我说我们怎么能打败仗呢，我们怎么打败了呢？脑子里面就老是这个问号，我们怎么打败了呢？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;世界上哪一支军队会要求士兵在这种情况下迎着刺刀上去？“必须要拿命去拼，否则你连活命的机会都没有”，这样的便宜话还是不要随便说了吧，不是每个人都能站在决策者的角度思考问题，为什么有些人就是不懂？再者，在事先根本没有考虑到被俘可能性的情况下，大多数志愿军战俘在战俘营中的表现又如何？在“美军的特许下，战俘营里还成立了一个准武装性质的“战俘警备队”，允许他们私设“刑讯室”，实际上给予了他们使用暴力手段去统治战俘营的权力”（张泽石回忆）的情况下，在很多亲共战俘被强迫刺上反共标语甚至被杀害（如四川大学新参军的外语系学生林学逋，他被亲国民党的警备队员剖腹挖心）的情况下，党组织依然建立了起来，甚至还联合朝鲜战俘制造了轰动一时的“杜德事件”，让中方在舆论战上大出风头。试问，还要如何要求他们呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，我们先不说被俘后的遭遇，也不说微观场景，就让我们从宏观场景上来看180师为何会有很多士兵被俘，看看是不是像最高票里答案说的那样是贪生怕死。其实这些都不是什么冷僻的史料，张嘴乱喷之前为什么就不能先看看呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们上面说过，纠结个别士兵的勇敢或怯懦毫无意义，战场上最重要的是军令。研究180师的悲剧也应该从此角度出发。180师失败的大背景是1951年春夏之交志愿军的“礼拜攻势”失败，后继乏力，为联合军所乘，而当时的180师恰好是全军的第一梯队，肩负全局之重，志愿军既攻势失败，全线撤退，那么先锋马上变成了后卫，这个责任就更为重大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1951年5月21日下午，志愿军首长下令结束第五次战役，全军撤至“三八线”附近休整，规定23日黄昏开始北移。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5月22日，第3兵团首长令北撤时60军担负掩护任务，命令第一线监视敌人，第二线用麻雀战，第三线为连营阵地，以消灭美军1-2个连、伪（韩）军1-2个营为目标，迟滞敌人，22日晚开始转移。&lt;b&gt;60军首长令180师在北汉江以南掩护兵团主力及伤员转运&lt;/b&gt;，尔后在白积山、上海峰设防（距师现阵地约80余公里）。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;看到了没有？180师承担的任务是掩护，掩护败军的任务意义及危险性我想大家都很清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;22日晚180师左邻15军北移，担任兵团二梯队的39军北移。23日右邻63军187师北移，导致180师两翼暴露，孤军突出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;23日，180师背水作战，本应北移占领阻击阵地。中午接到兵团代司令员王近山签发的电报称：“由于运力缺乏，现战地伤员未运走，12军5000伤员未运，15军……泗水洞尚有2000不能行动之伤员，60军亦有伤员1000余名，为此决定各部暂不撤收……阻击敌人，运走之后再撤收。”&lt;b&gt;于是60军首长令180师再坚持守五天。本已准备北撤的180师遵命重新占领阵地，阻击敌人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;180师孤立突出，副师长段龙章、参谋长王振邦建议将师主力撤过北汉江，江南留精悍部队阻击敌人，以免陷入不拔。&lt;b&gt;郑其贵师长拿着电报说，8000伤员未运，怎么能撤，决心坚决按命令执行。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;又看到没有？180师其实是在不断为上层的决策擦屁股，3兵团指挥部发动第五次战役早已经是臭名昭著的决定了，王近山那句“就美军那点兵力，还不够一场淮海打的”可也是成为了笑柄啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键是180师的背锅还远远没结束，更绝的是，好不容易得令北撤到三八线，又被赶回去重新擦大部队的屁股！我们继续看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;23日晚，副军长查玉升、参谋长邓仕俊建议把180师撤过北汉江，使本军三个师逐步靠拢。韦杰军长、袁子钦政委对掩护伤员的任务没有完成，不敢下决心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;24日11时，180师处境更加危险，60军电报第3兵团首长、志愿军司令部并通报15军，称：拟将180师于25日撤过北汉江，建议15军伤员于25日转运完毕。这个计划上报兵团，没有得到回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;24日下午，敌人已对180师两翼推进，北撤路线将被切断。17时，军首长再次报告兵团王近山等首长，称180师坚持江南阵地已不利，令179师反击，180师主力撤过江北，江南只留1个团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个电报发出后仍然没有得到指示。180师孤立突出，弹药告馨，没有吃的，仍在江南苦战。540团扼守城隍堂的3营与迂回敌人激战，弹药打光了，3营教导员任振华持最后一枚手榴弹与冲上来的敌人搏斗，同归于尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;24日夜，60军首长鉴于情况危险，令180师当晚撤过北汉江，沿江布防。由于晚撤两天，天下大雨，北汉江涨水，180师江南部队艰难地撤过江，被江水冲走不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;25日180师3个团沿江布防，为争夺要点，539团5连指导员杨小来率领大家先于韩军占领九唇岱山，伤杀敌120余人。因弹药打光，战斗英雄杨小来在搏斗中牺牲，5连、2营各单位都伤亡严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;军首长看到180师三面受敌威胁，按原掩护五天的计划已不可能。令180师到马坪里（三八线上）驾德山阻击敌人。&lt;b&gt;180师按命令于25日晚北移，538团、540团均已出动一个多小时，又接到了兵团首长25日18时50分的电报命令称，令60军1个师控制加平至新延江（春川西）以北山区，担任阻击任务。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;军首长即令180师执行。于是180师又返回阵地。&lt;/b&gt;538团团长庞克昌、540团政委李懋召打电话给郑其贵师长，建议主力北撤，向179师靠拢，并肩防御，以少数部队掩护，不要把部队拉来拉去，徒增疲劳，并要当面向师长陈述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑其贵师长说，坚决按命令执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑其贵命参谋长王振邦将师机关、直属队没有战斗力和老弱病残400余人，由军务科长张杰、直工科长王逸民带队转移。540团2营掩护军后勤，这两部分1000余人没有陷入合围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;执行最后一道命令，使180师于26日陷入敌人合围，在断粮几天的情况下，部队更加疲劳，这样180师陷入绝境。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;接下来就是突围失败被俘了。战史白纸黑字，我觉得也不用多说，说“相比之下他们被俘不可耻吗？以他们苟全性命的偷生行为导致后来吃点苦，比起牺牲的那些人难道不是应该的？”的人，我觉得最好摸一下自己的良心。没有良心，起码该看看地图吧？争取时间的断后部队四面被围和阵地争夺战是一回事？说了多少遍，战争不是谁死得多谁光荣，180师完成了上级交给的所有战略目标，和189师同样是光荣的英雄——从TG方面来看。他们没有成功转移，是刚愎自用好大喜功的王近山的耻辱，是不知变通指挥僵化的郑其贵的耻辱——哪里轮到普通士兵来背锅了？我可以明确地把话放在这里，如果180师和189师执行的任务换一下，两支军队的命运也会完全交换！&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前排名第一的答案，口口声声“人家豁上命拼了一个新中国，你本该用命去拼的，却极为聪明地回来了，享受到了成果，还受到了英雄般的待遇，这……公平吗？”，对在战争中受到侮辱与损害的普通人苛刻到极点，却无视他们不仅不是“极为聪明地回来”，也没有受到公平的对待，而是在接下来的几十年里受到系统的迫害！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我们先是被送到辽宁昌图县去“疗养创伤、接受审查、听候处理”。我们完全没有料到我们这些拼命回归祖国战俘的下场，竟然是“怕死鬼”、“变节者”、“背叛者”的罪名，是开除军籍、开除党籍、终生监控的处分！开除我党籍、军籍的主要罪名，一是我在被俘前没有拉响手榴弹跟敌人同归于尽，被定性为“有武器不抵抗被俘”，二是我在战俘营担任翻译被定性为“为敌服务”。……1954年夏天我退伍回家后，请求复学遭拒绝、到处求职遇冷脸、原定婚约被撤散。……哪知儿子出生还不到百天，我就因了“抗美援朝变节者”身份在突然到来的“反右”运动中被打成“二类右派分子”，取消了我的教师资格和每月70元工资，只发给我18元生活补贴，下放农村监督劳动6年。但让我更加痛苦的是，父亲受到了我的牵连。1948年我回到家里再三劝说父亲参加革命，父亲接受了地下党安排，解放前夕他在长寿秦安纱厂任厂长，以袍哥名义组织了工人武装护厂队，防止了国军撤离时对工厂的抢劫，并保护了当地的水电站。1958年“反右”运动后期，父亲被诬陷为在解放前夕组织“反共自卫队”妄图负隅顽抗，立即以“极右分子”和“历史反革命”罪行逮捕入狱，1959年即冤死狱中。1963年我被重新分配工作，到一个偏远的中学任教。1966年，“文革”浩劫开始，我再次被扣上“大右派”、“大叛徒”、“大间谍”的帽子，遭关押、批斗、折磨。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这样在特定年代背景下的悲剧，可以不批评背后的体制与观念，甚至也可以不给予人道主义上的同情，但是用“何不食肉糜”这样恶毒的语言讥讽，实在是越过了底线，做人是要有底线的。更何况大多数人都是被时代侮辱与损害的普通人，而不是可以随意把万千生命当作赌注的独裁者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上面的答案中，我一直在援引材料，没有一个字提到“人性”与“文明”。但我还是想告诉第一名的答主，用“几乎上面所有拿啥人性、文明来说事儿的，都是站着说话不腰疼”这样的话嘲讽看起来是很酷，但是每个人都有站起来的权利，也应该为了站起来而努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后复习一下杨奎松先生的一段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓“必要之恶”的逻辑中，最让人不可接受的，就是其中全无人性和人道的观念。好像相对于国家、民族而言，构成国家、民族的单个的人无关紧要。为了国家和民族的长远利益，该牺牲的就应牺牲，不应有任何怜悯之情，不能存任何妇人之仁。尤其令人难以容忍的是，这种逻辑的主张者，同样也必定是新的阶级论或种姓论的赞同者。在他们的观念中，凡不赞同他们主张者，即非我族类。既然非我族类，也就无所谓这类人的权利和感受。换言之，在他们的观念中，根本就不会有“天赋人权”和“人生而平等”的观念与意识，更不懂得当今社会中的人，其实首先是毫无区别的同样的有生命的人，然后才是张三、李四，才有其地域、阶级、民族和国家等种种属性，没有任何人可以根据自己的喜好或后天的属性，去剥夺他人生而为人的各种基本权利，包括他坚持异议的权利。如今，我们连牺牲环境来求发展的逻辑都已经否定了，我们还有什么理由相信以牺牲人的自由和生命为代价的这种“必要之恶”的荒唐逻辑呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家共勉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26395133/answer/32646952
</link>
<author>
夜小紫
</author>
<title>
怎样才算文笔好？
</title>
<description>
不妖而答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文笔是什么东西，怎么才算好，看了两个答案，觉得都没说在点子上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我要提出来，文笔≠风格，文笔≠写的细腻粗疏……&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人的观念里，文笔好的，就是我喜欢的，若说我不喜欢的，就是文笔不好。亦或是说，凡是唯美细腻舍得形容词的，就是文笔好，看着干巴巴的，就是文笔不好。但是这种看法往往容易被打脸，比如，小四文笔好么？老舍文笔不好么？我在知乎见过的最惨痛的例子，就是待我长发及腰将军归来可好，文笔真好真唯美，然后被打脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我在这里提出我个人的一个看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;文笔的好坏，其要害在于控制力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前头说说文笔与风格无关，用武侠打个比方，风格A比作少林易筋经，风格B比作武当太极拳，风格C比作九阴真经，每种到极致都是顶尖的武功，但是周芷若强练九阴被黄衫女完虐，乔峰太祖长拳打出来反而技惊四座。&lt;br&gt;&lt;br&gt;差别在哪里？真是功夫本身差么？是你的功力还不到家，控制力还远远不够。风格也是一样，很多人看宋词，豪放万岁，凡是豪放的肯定比婉约的好，稼轩也罢了，说刘克庄比周邦彦好，这就是大笑话。稼轩为什么牛，不恨古人吾不见，恨古人不见吾狂耳，这种拉轰的风格写得来，宝钗分，桃叶渡，这样的也是旖旎动人，关刀耍得，绣花也绣得。这就是人家的控制力强。后世强学豪放，往往流入叫嚣，说白了，臂力不够，舞什么关刀，不怕闪着腰？&lt;br&gt;&lt;br&gt;放到现在的散文小说里，很多人说，写的细腻唯美的，形容词多的，那就叫文笔好，其实才不是，堆砌藻饰，过犹不及耳，一个“美女”大腿太粗，腰上有赘肉，这叫美女么？凹凸有致懂么？该有的有了，但是不该有的绝对不许有。写到高段位，仿佛水墨写意，不须多费辞藻，而精神已见，若兴致来了想画工笔花鸟，妙到毫巅亦是手到擒来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都是为了表达做服务的，一个好的作家，为了表达内容的不同，选择不同的手段，呈现不同的文本，选用的如何，其实是最考验人的。写的细腻空旷，纯是为了达到更好的表达效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就拿上面那个答案争论的《三体》说，我一直说大刘文笔不好，并不是嫌他不华丽，华丽什么时候成为了标准了？这种类型的小说，就应该是大刘呈现出的这种质感。我们对他不满意，是因为他在自己选定的这一亩三分地内，没有控制到让人满意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个简单的阐述，先这样吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26395438/answer/32641430
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「政治控」为什么会大量乐此不疲地活跃存在？
</title>
<description>
您要在美国不关心政治就算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，政治事件分分钟把你的生活搞到天翻地覆。最起码也是瞬间替换掉你的饭碗。&lt;br&gt;目前除了90后，还没有一代中国人没有经历过政治事件对自己造成的巨大影响。&lt;br&gt;就先说行业，过去十年间，房地产，钢铁，能源，工程建设，工程机械，乃至文化动漫。我想过去十余年间任何一人都会感到，政策对于他们自身所处行业的巨大影响，进而极大的影响到了他们自身的生活状态。煤炭钢铁，这两个行业从最初的傻大黑粗，到意气风发，再到四面楚歌，一共才多少年啊，短短几年，有多少人借此飞黄腾达，发家致富，或者一败涂地，甚至身陷囹圄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而把时间的尺度放到二十年以上，政治不但对每个人的生活质量造成了巨大的影响，还对每一个人的价值观造成了巨大的影响。任何一个四十岁以上的人，现在的思想几乎都和自己幼年时期受到的教育完全不同，就和谐社会这四个字，4代core要胆敢在六七十年代说出来，分分钟给埋到水库底下。二十几年，即使是最激进最勇敢的学生写的大字报，放在今天看也幼稚天真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，关心政治就是关心明天，特别是在咱们这么复杂的国家。哪怕这种关心开起来浅薄可笑，也是每一个普通人对自己命运的负责。&lt;br&gt;忘了是哪个著名的毛派，前两年说过一段很著名的话，大意就是被砸的日系车主活该，p民就是蝼蚁，国家就是大象，大象走路哪管得了蚂蚁。&lt;br&gt;听见没，人家说大象走路管不了蚂蚁，可你要是蚂蚁，出门之前最好还是打听打听一下大象今天走哪条路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听那个货说出这话的时候，我也私下里和朋友说过，这话没错，但问题是你以为你不是蚂蚁么？&lt;br&gt;没过多久，西南事发，吃着火锅唱着红歌的一大群人突然发现，这次大象冲自己来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后再补一句，普通人谈论政治是可笑的，浅薄的。其实普通人谈任何话题都是浅薄的。没办法，这就是普通人的生活，他们浅薄简单，并且承受浅薄简单的后果。人活着不是为了正确。不需要一个精英告诉他们什么才是对他们自己最好的。&lt;br&gt;况且，对于那些精英们，你以为你不是普通人么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22600905/answer/32647262
</link>
<author>
shan
</author>
<title>
为什么东北的女性对穿貂如此的执着，有个貂对东北女人到底意味着什么？
</title>
<description>
买貂，是东北人的宿命&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那白山黑水间，我国美丽富饶的东北三省流传着一个动人的传说：老公给老婆买了貂，夫妻感情就和睦了，婆婆给媳妇买了貂，婆媳关系就胜似母女了。在吉林卫视的相亲节目中，男嘉宾深情款款地表白：“现在经济条件好了，以后有媳妇儿了，让她夏天也穿貂！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;貂，毫无疑问是东北最具人气的时尚单品，貂衣上身，那种萦绕不散的尊贵、奢华与巨大满足感，是“土豪”二字所无法传神意会的。尤其是当你穿貂坐上公交车的时候，无论你说什么，马上会获得东北群众的交口称赞：“穿貂还坐啥公交车啊？”正如在火爆东北论坛的饶舌歌曲《哈尔滨之子》中，歌手以白描手法所勾勒出的东北暴发户日常生活——“夹小包，穿小貂，开个捷达，喝小烧。”过年回家，不给妈买件貂，无疑是触犯《东北老年人权益保障法》的违法行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;难怪有人总结，一个东北女人的一生包括：初恋、初夜、买貂；东北女人的必备生存技能是：砍价、认哥、买貂。拥有一件貂，不仅象征你的殷实和尊严，而且证明你被宠爱。因此，不管家里有钱没钱，多大岁数，什么身材，必须得买一个貂。据统计，一位身型庞大的东北妇女要用貂覆盖身体，需要大约20只貂。但即便如此，也无法阻挡东北女性追逐信仰的脚步。因为在东北，“真正爱你的人不会说许多爱你的话，却会给你买许多貂。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱貂有多真，痛就有多深。为了貂，一出出人间悲喜剧在东北轮回上演。貂给东北人带来了幸福，但也导致了社会的动荡和人性的沉沦——&lt;br&gt;&lt;br&gt;《母亲给1.5万买“貂”，大一新生买游戏装备》&lt;br&gt;&lt;br&gt;就读于长春净月高新区一所民办本科高校的大一新生小东，将妈妈给的1.5万元买貂皮大衣的钱，购买了游戏装备。小东母亲得知后，开车来到长春又给他买了一件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《校花要穿貂 情郎生歹意》&lt;br&gt;&lt;br&gt;约会时，“校花”向“道哥”提出，想要一件貂皮大衣。为了获得美人心，“道哥”硬着头皮答应了“校花”的请求。约会结束后，哥仨决定一定要在半个月内盗取一万元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《仇富男子喷硫酸毁人貂皮 变态男：最恨穿貂“富婆”》&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘某把摄像机装进扎了窟窿的纸袋里，在作案时录下自己烧损受害人衣物的情景。事后，刘某反复欣赏录像寻求刺激，还暗骂：看你还穿不穿貂皮，叫你美！&lt;br&gt;&lt;br&gt;《街头大忽悠叫卖“离婚貂” 贱价貂皮原是人造毛》&lt;br&gt;&lt;br&gt;暗访中，记者发现相同的戏码仍在上演，就连骗人用的借口也依然相同——“我媳妇和别人跑了，把给她买的貂皮贱卖了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《两名穿貂女互斥对方貂皮不值钱 大打出手薅掉头发》&lt;br&gt;&lt;br&gt;闲聊天时，穿白色貂皮的女子问对方：“你这个黑貂多少钱买的？”不等对方回答，白貂女便接着说：“黑貂不值钱，而且你这个黑貂的毛针也很长，一定没我这个白貂值钱。”两个人越吵越激动，最终厮打起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有《齐齐哈尔警方打掉一伙涉案金额70余万的抢劫貂皮大衣团伙》、《抢匪发“善心”抢貂绒扔下皮夹克》、《面对持刀女 女店主奋起夺回貂皮大衣》……&lt;br&gt;&lt;br&gt;据考证，貂在历史上第一次闪亮登场可追溯到南宋末年。金庸老先生有分教——“出得店来，朔风扑面。那少年似觉寒冷，缩了缩头颈，说道：‘叨扰了，再见罢。’郭靖见他衣衫单薄，心下不忍，当下脱下貂裘，披在他身上，说道：‘兄弟，你我一见如故，请把这件衣服穿了去。’他身边尚剩下四锭黄金，取出两锭，放在貂裘的袋中。那少年也不道谢，披了貂裘，飘然而去。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;那暖心的手工定制貂皮大衣，打动了正玩离家出走的女扮男装白富美。三十年后，夫妻二人联手死守襄阳城，力折大汗蒙哥万千精兵，险些改变二次元历史进程不提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过要想真正诠释何谓“嗜貂如命”，还是非要翻翻清史不可。有清一代，貂成为了满族土豪的身份标志，文官三品以上、武官二品以上才有资格穿貂，而且穿时还必须把貂毛向内藏起，如果对外露毛，则为“出锋裘”，在明文规定中是皇帝的专利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;入关后，尽管爱新觉罗们对丝绸、棉布服饰的追求明显超过皮草，但由于制度上仍把貂皮狐裘规定为高贵地位和权势的标志,貂皮于是便成为一种特殊的“贡物”、“御用之物”。这恐怕也正是貂文化在东北地区延续至今的重要原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如总理大臣、太子太保、大学士荣禄先生，自每年十一月起，一直到来年的元宵节，在这两个半月的时间里，他老人家身上穿的貂皮袍子没有重样的，每天一件。为了方便区分管理，衣服内里都要用布条标上号码，以避免重复穿着。衣服的款式也很有讲究，即使遇到大风雨，也要求“四不露褂”，意即不能露出貂皮的毛里子来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如御史季振宜先生，这位江苏佬虽不是满族土豪，但由于浸淫多年，退休后依然不改爱貂本色。有一年下大雨，半月方晴，雨停后，季振宜让仆人把家里的裘皮衣服拿出来暴晒，说是怕潮湿，易霉变损坏。于是仆人把季家所有的裘皮衣服都拿出来，当着众人的面，将紫貂、青狐、银鼠、金豹、猞猁狲，一一罗列，然后用棍子拍打。从裘皮衣服上面打落下来的脱毛积地达三寸厚……#知道以后怎么炫富了吧#&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此，貂文化在清朝到达极盛顶点。马家良恩斯神父在1688年出版的书中说，他见到4000名官员，“从头到脚穿着极昂贵的貂皮”。自顺治以后，北京王公贵族的貂文化已经辐射到南中国——“南方亦以皮裘御冬，袍服花素缎绒价遂贱。”到了道光皇帝时，“秋风普起，已裘狐满街。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，如果你认为满族土豪只是用貂炫富、攀比，那就大错特错了。对清帝国而言，貂不仅是“仁抚远民”的政治基础，还是一种极其重要的战略储备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于关外的少数民族而言，日子过得是否丰实，看看其家拥有的貂皮就清楚了。“一貂易两锅、一马易十貂”，貂皮就是对外交易的通用货币。帝国明确规定索伦、达斡尔、鄂伦春、毕拉尔等部向中央“岁纳貂皮一张”，而帝国将回馈生活器具或布匹等当地稀缺之物。这貂既是皇帝与文武百官登台炫富的皮具，又代表着源自白山黑水的皇权永固。如果逾期不贡献方物，则被视为对统治的反抗，皇太极就要呜哩哇啦：“虎尔哈慢不朝贡，将发大兵往征！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道，好貂传三代。又有所谓“前人买貂，后人享福”。1722年，俄国商队来访北京，俄国佬刚喘口气准备向首都人民倾销皮草时，清朝官员却立即打开国库，在两周内卖出了两万对最上等的貂皮，一举拉低市价，导致不远万里来华做生意的战斗民族蒙受了巨大损失。这是为啥呢？还不是因为祖宗囤貂成癖，传到康熙同志时，国库里已经堆满了貂皮，有许多貂皮都快放坏了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于“贵族示范+产业扶植”的效应，时至今日，东北人民依然拥貂爱貂，满大街的亮毛飞舞，蹲下去如虎，站起来似熊，狼奔豕突，势不可挡。不知情者一出火车站还以为来到了国家级生态保护基地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;东北人民对貂的这种特殊喜爱，已经引发世界瞩目——作为高档皮草代表的水貂皮，国际各大裘皮拍卖行所拍卖的水貂皮中，80%被中国买家购买；2012年，中国从美国进口了价值1.26亿美元的貂皮；过去5年间，加拿大卑诗省的貂皮产值平均每年翻一倍，其中九成貂皮销往中国；2010年全球250万件裘皮中，中国消费了150万件，超过一半；全球约75%的皮草服装在中国生产加工……&lt;br&gt;&lt;br&gt;在经济动荡和动物保护组织宣传的双重夹击下，传统的貂皮消费大国都一个个被中国抛在身后，政府号召振兴东北老工业基地，然而穿貂戴金链的东北人民却一举振兴了密歇根湖畔和菲沙河谷的那些即将倒闭的养殖场。所以，下次在东北坐公交车时，如果看见提着菜篮子穿貂的中老年女性，请你保持起码的尊重与敬意——人家不仅穿的都是真貂，而且还拯救了不少水深火热的西方人民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（本文作者微博@伯通李）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22600905/answer/32642740
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么东北的女性对穿貂如此的执着，有个貂对东北女人到底意味着什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;以下文章为转载，感谢大家告知，此文章为顾异原创，豆瓣名少林修女，如有任何不妥请私信告知，将立刻删除。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我妈有件貂皮大衣。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该妇女的审美观一向异于常人。 &lt;br&gt;　　她买的这件貂也是同样令人动容。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为此貂的款式可用以下几个关键词来形容。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛质浓密。黑棕混杂。茧形。连帽。灯笼袖。中长款。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的颜色和样式。 &lt;br&gt;　　套在我妈中年发福三围相等的体型上。 &lt;br&gt;　　稍微有点常识的人都能想象到像什么。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像熊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么说审美差的人不能买皮草呢。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为一般的貂皮大衣。 &lt;br&gt;　　穿在发福妇女身上。 &lt;br&gt;　　基本都像熊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但穿在高挑美女身上。 &lt;br&gt;　　基本都能化其腐朽。 &lt;br&gt;　　将整体气质提升为走资派贵妇。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是我妈买的这一款。 &lt;br&gt;　　极为无可救药。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胖人穿。 &lt;br&gt;　　像熊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瘦人穿。 &lt;br&gt;　　像沙皮熊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我妈穿着该貂。 &lt;br&gt;　　饱受非议。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在家穿。 &lt;br&gt;　　家人说像熊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外穿。 &lt;br&gt;　　同事说像熊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人见人说像熊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是。 &lt;br&gt;　　我妈对貂皮大衣渴望已久。 &lt;br&gt;　　对貂皮大衣有很深的执念。 &lt;br&gt;　　如今意淫数载终于贷款买得一貂。 &lt;br&gt;　　再加上她的审美异于常人。 &lt;br&gt;　　再加上她的自我催眠陶醉。 &lt;br&gt;　　她将所有负面言论都归结于人类的嫉妒心。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她认为。 &lt;br&gt;　　家里人是嫉妒她活的自在。想买就买。 &lt;br&gt;　　女同事是嫉妒她貂皮高级。望尘莫及。 &lt;br&gt;　　但这些人又虚伪地不想表达自己的嫉妒本质。 &lt;br&gt;　　所以都对她采取人身打击。 &lt;br&gt;　　就都说她穿着像熊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个想法和结论支撑着她穿着这件貂皮大衣度过了数个冬天。 &lt;br&gt;　　昨天发生的一件事。 &lt;br&gt;　　如铁锤一般。 &lt;br&gt;　　打碎了她的自我催眠。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熟悉楼主的人都知道。 &lt;br&gt;　　这又将是一个悲情的故事。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年2月14。昨天下午。 &lt;br&gt;　　这是一个寒冷的冬天。 &lt;br&gt;　　我跟我妈一起出门。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一个对貂皮大衣爱不释体。 &lt;br&gt;　　倒垃圾都要披。 &lt;br&gt;　　午睡当被盖。 &lt;br&gt;　　夏天恨不得改成坎肩儿穿的中年妇女。 &lt;br&gt;　　她当然是穿着这件毛质浓密。黑棕混杂。茧形。连帽。灯笼袖。中长款的貂出行。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我走在前面。 &lt;br&gt;　　拐过了前面一栋楼。 &lt;br&gt;　　该楼某单元门前坐着一条狼狗。 &lt;br&gt;　　此狗见我经过。 &lt;br&gt;　　顿时神色凶恶。 &lt;br&gt;　　大吼特吼。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在此狗对我作势欲扑咆哮怒吼之时。 &lt;br&gt;　　身后一阵高跟鞋响。 &lt;br&gt;　　我妈穿着貂的身形巍然闪现。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那狗当时就呆住了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这样一件生灵涂炭的悲情故事。&lt;br&gt; 必然是有后续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当天事发过后。&lt;br&gt; 我妈在震惊当中一时没能做出反应。&lt;br&gt; 当事狼狗呆滞地目送母女二人离去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 走出十多米后。&lt;br&gt; 回头一看。&lt;br&gt; 那狗依然端坐原地双目圆睁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我再看向我妈。&lt;br&gt; 该妇女已是一脸悲愤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我当时是完全没法面对她了。&lt;br&gt; 故找了个借口分道溜走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 等我晚上回来的时候。&lt;br&gt; 我爸在斗地主。&lt;br&gt; 我妈在看电视。&lt;br&gt; 怀抱貂皮。&lt;br&gt; 面如霜凝。&lt;br&gt; 眉头紧蹙。&lt;br&gt; 神色不定。&lt;br&gt; 要知道此人平时非常聒噪。&lt;br&gt; 此刻却反常地深沉。&lt;br&gt; 在喧闹电视声和夜色日光灯的衬托下。&lt;br&gt; 显得格外落寞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我心下感叹。&lt;br&gt; 缓缓地关上客厅门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 然后迅速溜进卧室声情并茂地给我爸讲述镇犬事件同时还表演了一下当时那狗的表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我爸说。&lt;br&gt; 我说你妈今天回来怎么不做饭呢。&lt;br&gt; 这下刺激受大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我回到客厅。&lt;br&gt; 假装悲伤地坐在她身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我说。&lt;br&gt; 妈。&lt;br&gt; 别上火。&lt;br&gt; 你看你这貂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在外镇狗。&lt;br&gt; 在家镇宅。&lt;br&gt; 一统江湖，&lt;br&gt; 指日可待。&lt;br&gt; 得此神物。&lt;br&gt; 岂不幸哉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我妈没有反应。&lt;br&gt; 还在跟电视貌合神离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我看她这样。&lt;br&gt; 也不由感想万千。&lt;br&gt; 此人不知为何。&lt;br&gt; 对貂皮大衣就是有那么大的执念。&lt;br&gt; 群众批其觉悟低。&lt;br&gt; 兀自不以之为意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在没买到貂的时候。&lt;br&gt; 她老说。&lt;br&gt; 这辈子买不起。&lt;br&gt; 下辈子就要投胎当貂。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 买得此貂后。&lt;br&gt; 就像上篇文章写过的那样。&lt;br&gt; 抓住一切机会穿貂。&lt;br&gt; 不能穿就披。&lt;br&gt; 不能披就盖。&lt;br&gt; 不能盖就搂着。&lt;br&gt; 不能搂就摆着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 而且其了却心愿小人得意的本质顿时暴露。&lt;br&gt; 在家在单位。&lt;br&gt; 无时不显摆。&lt;br&gt; 由此也就迎来了各种挤兑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在家。&lt;br&gt; 问我爸。&lt;br&gt; 看我这貂好看不。&lt;br&gt;**。&lt;br&gt; 你不懂别放屁啊。我们单位人都说好看。&lt;br&gt; 你们单位人都**。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在办公室。&lt;br&gt; 大全子。看咱这貂。油光锃亮。滑不留手。可好了。可滑了。可滑可滑了。&lt;br&gt; 真的吗。真那么滑吗。来来来我吐口痰看能不能粘上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在会议室。&lt;br&gt; 跟旁边女同事：哎你看我这貂，跟她们别人买的真不一样。一看就能看出来。我这是整貂，可平整啦。她们那个都是拼的。包包楞楞戗毛戗刺儿的。&lt;br&gt; 领导：哎，穿貂那个，上来发个言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在外出门。&lt;br&gt; 我妈。&lt;br&gt; 我妹。&lt;br&gt; 我。&lt;br&gt; 三人走在路上。&lt;br&gt; 忽然发现路边雪堆里露出一具蜷缩的小狗尸体。&lt;br&gt; 我跟我妈不由同时神色漠然。表示哀悼。好可怜哦。&lt;br&gt; 此时我妹缓步踱来。&lt;br&gt; 瞟了狗尸一眼。&lt;br&gt; 幽然道：&lt;br&gt; 草。穿着貂还他妈冻死了。&lt;br&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此众多。&lt;br&gt; 不胜枚举。&lt;br&gt; 但人民群众对其低下觉悟最普遍最高发的抨击就是。&lt;br&gt; 穿着像熊。&lt;br&gt; 像熊。&lt;br&gt; 像熊像熊像熊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 但这种普遍评价也在我妈强大的自我催眠下。&lt;br&gt; 抚貂之间。&lt;br&gt; 忘做笑谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此貂伴身数个冬天。&lt;br&gt; 大家都快习惯了。&lt;br&gt; 非议也渐渐减少。&lt;br&gt; 我妈以为自己顽强地穿着貂顶过了这许多非议。&lt;br&gt; 终于要修成正果了。&lt;br&gt; 结果。&lt;br&gt; 被一条不知名的狼狗无声而犀利的评价打入了地狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我想。&lt;br&gt; 她现在可能终于明白了这个评价。&lt;br&gt; 她现在满脑子的想法肯定都是。&lt;br&gt; 像熊。&lt;br&gt; 像熊。&lt;br&gt; 穿着这貂像熊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 一旦觉醒。&lt;br&gt; 以后就有了自知之明。&lt;br&gt; 无法再将此貂穿出去了。&lt;br&gt; 看她的表情。&lt;br&gt; 肯定是在反省及思索。&lt;br&gt; 这人不人熊不熊的。&lt;br&gt; 可怎么穿呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 想到此处。&lt;br&gt; 我也不觉感到欣慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 正当我欣慰的时候，&lt;br&gt; 我妈突然一个激灵，&lt;br&gt; 紧抱貂皮目光炯然，&lt;br&gt; 丧心病狂道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要往帽子上安俩耳朵！谁还想埋汰我穿貂像熊？我这貂就是熊款！看你们还说什么！”&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23151153/answer/32620411
</link>
<author>
机智婧
</author>
<title>
为女朋友买零食，有哪些 100 元左右的零食值得推荐？
</title>
<description>
为女朋友买的话，如果是吃货的话只要好吃就行了，如果不是吃货的话还要兼顾外观哒。&lt;br&gt;不过我一直觉得只要是送人的，性价比不是第一位，对方想要却舍不得买的才是送礼物最关键的，就比如一百块钱大家都出得起，可是一百块钱买一根棒棒糖就不是每个人都愿意出的了_(:з」∠)_&lt;br&gt;尤其对方还是你女朋友~还是送点对方平时舍不得买的吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;特好吃的零食直接搜索爆款的就好了，好看又口感不错的零食我来推荐点好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;吃的：&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;甜诱原味乳酪夹心6块入 芝士手工饼干自制休闲零食无添加曲奇美食 ¥29.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/487449cae0d3958386fea9b8d353ee4b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/487449cae0d3958386fea9b8d353ee4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这家店芝士味的饼干我都吃个遍了，不能说超好吃，但味道也是不错了。当年不注重包装的时候夹心挺多的，现在包装精致之后夹心少了三分之一……&lt;br&gt;不过如果是送人吃的话，这家店的饼干比大多数家的都要好，毕竟包装挺不错的~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;樱花果冻 樱花布丁&lt;/b&gt;&lt;br&gt;由于是代购所以每家价格有一小点浮动，不过100+差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5f188880e32b0e6eb9f1f9596d3d4f8d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;这款布丁外表和口感不成正比，不过既然是给女朋友的，这样精致的零食绝对是不二的选择，至少如果是我收到的话一定会很开心~&lt;br&gt;口感是酸甜的味道。好像还有点酒精含量，不过因为是上半年吃的也不知道有没记错……但是如果女朋友会酒精过敏的话还是别买了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;台湾馆丰喜布丁 樱花/桂花/葡萄/脆梅/芒果果冻 ¥35.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/29f261aab43c3624ccf4f3702fd109fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;口感比上面那个要好一些，种类也多一些，但包装一般~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;猫肉球棉花糖 猫爪棉花糖 ¥30.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/03c0be871dd9057983b60570e4a30ffa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;味道一般，外表萌萌哒&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;猫咪猫爪棉花糖 ¥138.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bc2dbc3d6719d935325936b3fa89dddb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;这个外表更萌，送给女朋友绝对赞赞赞！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;法国马卡龙 价格不等 选个100左右的就好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c91121d5bfeef06df99df25e6174f82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这东西大家都吃过，喜欢甜食的话就送吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本兔子造型草莓夹心棉花糖 ¥120.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5ae6288cb264386e371031421cd8a313_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个没吃过，不过根据我的直觉味道应该一般……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;星空棒棒糖 价格不等 100左右&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/37149a3cd1bc24e9849799a9ab72e298_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时火的时候买了一份，当时感觉挺新奇的，而且棒棒糖确实挺好看。&lt;br&gt;这款棒棒糖其实就是纯粹卖外观了，口感就是和普通棒棒糖差不多的味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 小熊猫曲奇饼干 ¥ 78.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a66b13bc4a0c10c979ca7396ff0df9d8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;盒子很可爱，当初买这个是冲着盒子买的，现在还放在家里当收纳……_(:з」∠)_&lt;br&gt;饼干的外观不敢恭维，不过饼干的口感还是不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美国进口sweetcaroline绚丽烟花波板创意棒棒糖单只 ¥45.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8dcd61ebde4fc8e4ae22e9be69853b43_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当初朋友送给我的。棒棒糖很小，而且实物也没有图片好看，味道就是正常的棒棒糖味。&lt;br&gt;不过这款棒棒糖比星空棒棒糖知名度小，没那么大众化，送这个也挺好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;推推乐蛋糕 价格100左右&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7c6a427e412c20d3d67e5ce628cc5ca6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7c6a427e412c20d3d67e5ce628cc5ca6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当初买的是实体店的，一个二三十块，味道还不错，不过买的就是新奇而已，和普通蛋糕一个味道。&lt;br&gt;淘宝上搜了一下，每一家的口感都不同，口味也有许多，选个价格差不多的就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;FOSTERS水果糖 30左右&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3df7b4a502fdcefee69ce15deeeca37a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国产的糖果，你懂得= =&lt;br&gt;不过罐子挺好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;草莓夹心白巧克力 ¥65.00&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/89c3617ec0ea8de6bf8015f8b1efb894_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;309&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;309&quot;&gt;&lt;br&gt;白巧克力的味道都是甜腻的，这款还在我的接受范围内，味道还不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;白色恋人白巧克力夹心饼干 100左右&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/04598f5a71b3401fb07e5dd24be02a33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蛮好吃的，包装也不错，最关键的是这个叫白色恋人~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;__________________________________&lt;br&gt;吃的先告一段落，想到了再继续写&lt;br&gt;__________________________________&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;喝的：&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Teapigs茶猪猪 六十左右&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c4dd5a393ce2119f78ea369869edf181_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c4dd5a393ce2119f78ea369869edf181_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;只喝过一种口味的，洋甘菊还是蔓越莓的忘了……口感还不错，包装也很赞，送女朋友挺好的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;疯狂小鸟/Hello Kitty珍藏版 果味汽水  ¥ 69.90 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cf48c7f4b84516d3946ed9447c5c93ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cf48c7f4b84516d3946ed9447c5c93ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个hello kitty控，这个汽水自然是喝过了的。口感还不错，实物也挺好看的~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Karel Capek全系列茶 价格100+/个&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5ae4c3340cf29e35e97a3dcee22d596b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0f0f169bfad46f8f3cb25bd1b110dcb3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c0f6d6c80d49d9e90d618e6a0f24c4c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/02b73d1c1a1f1901c82fcd7aefac338b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a44c70c40a2ab448ad8f2da800433a74_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年限量产品，最近才发现的，貌似还有库存，已经准备入手了。&lt;br&gt;虽然没喝过，不过这种东西重要的不是口感而是外观啊！完全没有抵抗力好吗，尤其是第一个樱花味的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;樱花茶 桂花茶 价格60-70&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4023ca2fcb5f310c20dd0b956a2c2db8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;1673&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4023ca2fcb5f310c20dd0b956a2c2db8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f66378dca1ef7c873078282bf021512_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;2000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6f66378dca1ef7c873078282bf021512_r.jpg&quot;&gt;花庐的茶口感其实一般，但胜在包装好，送人的不二选择。&lt;br&gt;樱花茶的口感是咸中带甜，泡出来好看，口感的话不习惯的人喝不来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;LUPICIA绿碧茶园 价格100+&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b0f478b7bf557a82cee1f946764e2c05_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;种类很多，不仅仅是樱花味。不过我只喝过樱花味的，口感还不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Wedgwood 韦奇伍德 ¥45.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/20375b0a6ade15e95d081b647250b031_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;327&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;327&quot;&gt;&lt;br&gt;这个没喝过，不过看评论好像还不错，如果谁买过的话告诉我一下口感怎么样吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;afternoon tea 红茶草莓 ¥70.00&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/06540759fe47f45bdab87f2fd726987f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;348&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;348&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;感觉挺好看的，冲着罐子也想买一个（喂&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;_______________________________________________________________&lt;br&gt;先这样吧，今天只找了好看的，如果还想要好吃的话我还能推荐更多呢（但我懒&lt;br&gt;不过看到最后大家应该也注意到了，我个人偏好樱花类的所有……如果不是因为外观因素，估计芝士味的东西也会占了大半哈哈_(:з」∠)_
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22546770/answer/32593801
</link>
<author>
图灵机
</author>
<title>
徐克为什么会拍《智取威虎山》这种主旋律的影片？
</title>
<description>
    昨天看了徐克《智取威虎山3D》预告片，晚上睡觉突然做了个梦，脑洞大开……&lt;br&gt;&lt;br&gt;    徐克，这个名字对于华语电影有着深远的影响。不管是《蝶变》中诡异恐怖的武侠世界，还是《新蜀山剑侠》中瑰丽的剑仙情仇，抑或是《青蛇》中的对情欲的绝妙描写和《鬼马智多星》中无与伦比的冷幽默，都是华语电影不可多得的宝贵财富。在香港电影的黄金十年中，徐克也占有着相当重要的位置，而徐克的电影作品中，最重要的，就是他的武侠电影。我小的时候最喜欢看的就是他导演的《黄飞鸿》。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b0c1d579a3bd80f685f592cd1995261f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;626&quot; data-rawheight=&quot;176&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;626&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b0c1d579a3bd80f685f592cd1995261f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;    徐克的武侠电影，有着胡金铨电影中对于传统文化的重视，比如《黄飞鸿》中对于民间场景非常考究的还原，也有张彻电影中热血的男人戏气质，比如《英雄本色3：夕阳之歌》和《刀》，同时他还吸取了好莱坞电影中那些先进的科幻元素，比如《蝶变》。可谓“集大成而不雷同，自成一派而不小众”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    可本人认为，就算有天晚上，这位导演一个人坐在椅子上回顾自己从影多年来的作品时，也会长叹一声。不是因为对过去的作品心存遗憾，而是有一部作品的故事，他根本就没讲完，那就是《东方不败》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    这位观众朋友要问了，东方不败跟智取威虎山又什么关系呢？请别着急，待我慢慢道来，好吗？好的！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5f842e4beaa929519cde0360ff516af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;112&quot; data-rawheight=&quot;68&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;112&quot;&gt;&lt;br&gt;    人的故事，说白了就是欲望使然。不管是《东方不败》还是《智取威虎山》的故事，同样也是欲望来驱动。这欲望，就来自于一个非常古老的话题——宝藏。《东方不败》的背景依托于金庸老爷子大作《笑傲江湖》中“大破黑木崖”的故事，可以说，这场大战是小说《笑傲江湖》最后一幕的分界点，此战之后，这部小说中对于“天下第一”这个名号执念最重的两位英雄——任我行和岳不群，皆已聚齐，而令狐冲也代表月亮，将此书中唯一的BUG——东方不败干掉，基本可以开始最后的大战了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    电影版的《东方不败》吸取了此书的精华，在意义不变的情况下，对原著进行了改编，意料之外，情理之中。首先，一开场就是令狐冲带着小师妹退隐的戏码，这跟原著中令狐冲不羁洒脱的性格非常相符，紧接着，东方不败就站出来说，哎呀我要统一中原啦，神功在手，咩呵呵呵呵呵~天下我有！其丧心病狂一览无余。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    在电影中，东方不败的梦想可不光是所谓的“中原第一”，而赫然是真龙天子，是的，他要当皇上！其实看到这里，我的虎躯着实一震，尼玛，是不是跟我俩扯犊子呢？小小的帮派就想夺得朝野？问过丐帮了没有？你这么牛逼你妈造吗？而随着剧情的发展，我慢慢明白了，东方不败为啥腰杆子这么硬了，不光是他每天早睡早起，锻炼身体，常吃腰子，更重要的是，人家背后有人撑腰啊！是谁呢？请看图（配图为电影中的两个日本人），就是他俩。这俩人可不简单，他们一个叫猿飞日月，一个叫服部千军，乃是日本战国时期最大的两大将门家族“不二家”“无敌家”……啊不是，“猿飞家”和“服部家”的成员。&lt;br&gt;    聪明的你知道他们都是谁吗？什么火影忍者！【误  后面那个戴眼镜的你别胡说八道啊！算了，还是我来介绍吧……首先来说说电影《东方不败》中李子雄扮演的，不爱说话的服部千军，呐，就是下图中这个人啦，看上去还有些安静美男子的味道~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ed9ccb6b7946cbbc163c8a33fd9b9165_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;449&quot; data-rawheight=&quot;212&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;449&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ed9ccb6b7946cbbc163c8a33fd9b9165_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;    熟悉日本战国史的朋友可能比较熟悉，服部这个姓氏在战国时代的日本可是赫赫有名啊！比现在的EXO、掏粪男孩有名多了！这个姓氏的源头，乃是德川家康的亲信服部半藏。作为德川家最高战斗力的代表，服部被派到东方教主身边，必然是一次非常值得关注的政治合作，这次二者的合作计划一旦成功，对当时的世界格局都会产生非常严重的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    怎么个严重呢？等我介绍完猿飞日月，你就知道了。至于猿飞日月，就是这货啦。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8af28c922cbd1d86326599ed12fe2373_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;458&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;458&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8af28c922cbd1d86326599ed12fe2373_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;    说实话，相比于服部千军，猿飞日月在电影中更显得招人烦……钱嘉乐扮演的这个角色身上兼具了肆意癫狂和老谋深算两种看上去完全不搭边的气质，从开场的时候这个人非常得瑟地杀人就可以看出来啦（妈的，老子最烦比我还能得瑟的！）。话说猿飞一族虽然在当时的日本也是数一数二的战斗势力，可是为啥这个猿飞显得比服部的地位要高呢？原因只有一个，那就是因为猿飞是服部的主公的主公派来的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;    可能你觉得很乱，我再说一遍哈，派遣服部来中国的人，是德川家康，而派猿飞来中国的人，则是德川家康当时的老大，丰臣秀吉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ac8e2197782dbab1f3ade1a2bd1f8b9d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ac8e2197782dbab1f3ade1a2bd1f8b9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;    丰臣秀吉是第一个表面上统一战国时期日本的人，为什么说表面上呢？因为他并没有完全改变日本的制度，而后来真正把日本统一的德川家康，当时还是丰臣秀吉的小弟，所以他派去的服部站在猿飞面前，自然没什么得瑟的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    那么，就算是有日本人的支持，当时的明王朝也有着外邦不敢来犯的实力，东方不败怎么还是敢这么嚣张呢？因为日本方面和东方不败的合作，并不是单纯的帮助，而是丰臣秀吉反用了《孙子兵法》中“围魏救赵”起到的作用。东方不败准备逐鹿中原，是在十四世纪初，而丰臣秀吉正是在同一时间出兵攻朝鲜，并且只用了二十天就将朝鲜当时的王京汉城攻陷了，明王朝赶紧出兵东北，以防日本侵略过来，由此给了东方不败在中原地区得瑟的空间……说起来，这好像是小日本子第一次觊觎东亚，当时的丰臣秀吉对自己的实力盲目乐观，竟然还想南下占领中国，甚至印度（做梦呢？？）。为啥说他是盲目乐观呢？因为丰臣秀吉刚刚打下汉城，就被朝鲜人李舜臣率领的反抗军队给打跑了（丰臣秀吉真他妈坑= =）……明朝军队一看，没自己啥事儿了，就慢慢撤军了。这个时候，恰好东方不败遭遇了令狐冲五人的开荒小队，被当成副本刷掉了。这个占领中国的阴谋，才算是被扼杀在萌芽之中了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a9aff28becac6fa08b3e82b99c7b79c6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;br&gt;    上面说到东方不败被当成副本刷掉了，哥是有根据的。因为，是副本，就一定会有装备，甭管是蓝色品质还是紫色品质，反正得爆点儿牛逼的，也不枉哥儿几个忙活一趟啊！没错，东方不败这个副本，也掉落了件非常厉害的宝贝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    这件好宝贝掉落了之后，按照自由分配的方式，被令狐冲捡走。在电影的结尾，令狐冲携师妹岳灵珊东走日本，这件宝贝也被带走了，可是故事却远没结束。去日本只是表面说辞，明朝时期海运的高峰是在郑和开拓了西方海域之后，为什么要开拓西方海域？因为东方海域上正跟日本剑拔弩张呢，咋开拓啊……所以，令狐冲说是跟随商船去日本，乃是非常理想化的结尾，但其实，令狐冲最多也就北上去个大连，而大连当时还未被开发，属于关外，正好适合令狐冲和岳灵珊退出江湖的愿望。于是他们就这样在这里安顿下来。过上了没羞没臊的生活。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/07ce920b00cd50daf254c3069f6707bd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;66&quot; data-rawheight=&quot;68&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;66&quot;&gt;&lt;br&gt;    令狐冲虽然隐居，但他身上的武功断不会就此埋没。因为他不在江湖，江湖却有他的传说——当时的关外被女真人占据，这些人虽然叫个满族，却一点儿都不满足现状，还想着打进关内去。民族矛盾在这时的关外激化得非常厉害。而令狐冲的到来，正好可以帮助当地人民反抗女真人的压迫。令狐冲采取的帮助方式，就是传授当地百姓自己的武功（我说东北人咋那么能打呢，原来是令狐冲闹的）……&lt;br&gt;&lt;br&gt;    再后来，令狐冲去世，英雄百年，一身的功夫却流传下来。随着功夫流传下来的，还有当年他收获的宝贝。也正是这个宝贝，把这个让徐克魂牵梦绕的故事继续下去，继续了几百年。这个宝贝是什么呢？大家想想，东方不败一生中最得意的宝贝是神马？&lt;br&gt;&lt;br&gt;    葵花宝典！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/43ab88c2f4b6f2f6458606b0a226bfea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;75&quot; data-rawheight=&quot;75&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;75&quot;&gt;&lt;br&gt;    自此，电影《东方不败》的电影结束了。可故事却没结束，《葵花宝典》不管放在哪都是个祸害，此番流传到东北，又不定掀起什么腥风血雨呢。说到这里，必须介绍一些这部贯穿金庸作品的武林至宝《葵花宝典》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    按照江湖传言，这部旷世魔功《葵花宝典》是大内宦官所创立。因为其中的关隘，需要纯净心灵、驱除心中的邪念，所以必须自宫，否则会走火入魔而亡。其实这样的说法乃是大大的误解，林平之学习的《辟邪剑法》与《葵花宝典》同宗同源，也是要求自宫才可修炼。林平之照样还是走火入魔了——金庸小说中虽然没有提出来，但是看林平之最后的表现，则可以很明显看出，这个人的心已经被复仇带来的强大执念所蒙蔽，以至于刺穿木高峰背后的毒水囊导致双眼失明，最后死于岳不群之手，东方不败、岳不群修炼了这个武功之后同样也性情大变，东方不败杀害义兄，且喜欢上男人，岳不群同样弃置宁中则于不顾，专心要做天下第一……作为金庸武侠世界中最邪门的武功之一，《葵花宝典》不像《北冥神功》或者《降龙十八掌》甚至《乾坤大挪移》那样对于体术方面和物理攻击有大幅增强，而是多加了一层有摄人心魄效果的魔法属性，这在以描写手段偏写实的金庸小说中其实非常罕见。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/27d3b7a47f8594c89286a6dae587fb6a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;br&gt;    还有一件事是我们都知道的，同样有着魔性的武功，在金庸的武侠世界中，还有一部，那就是《九阴真经》。如果说，《葵花宝典》对于武林的危害，还仅限于一个《笑傲江湖》中，那么《九阴真经》可就算得上是遗害百年了。从最早的《射雕英雄传》到《神雕侠侣》再到《倚天屠龙记》，武林中为了这部武功，可谓杀得昏天黑地，光在“射雕”一个故事中，就足足祸祸了两代人。这个武功的阴毒之处在于，学习它的人，大都没什么好下场……&lt;br&gt;&lt;br&gt;    那咋还这么多人练呢，心得多大啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;    是啊，你看看欧阳锋，梅超风，周芷若，尼玛，一个比一个惨……那谁你别跟我提杨过啊！他只是在古墓里学习了一点点，而且是王重阳亲自总结的，这就相当于开卷考试，你拿着老师的教案进去抄，自然事半功倍。而且，杨过刚从新手村出来就自带主角光环，免疫一切诅咒的，你们这些凡人比得了吗？至于其他人就惨了一点，在这武功摄人心魄的属性制裁下，欧阳锋被黄蓉玩儿坏了，梅超风被欧阳锋玩儿坏了，周芷若自己把自己玩儿坏了……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/62fcd0cabdb6c9a600e67cf622acdee8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;172&quot; data-rawheight=&quot;104&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;172&quot;&gt;&lt;br&gt;    这样看来，芷若妹妹其实最没溜儿……可芷若虽没溜儿，却还是我们要提到的重要人物，大家想一下，《倚天屠龙记》的最后，倚天剑和屠龙刀的秘密终于被人们知道，那就是《九阴真经》和《武穆遗书》。《武穆遗书》被张无忌拿去对抗元朝军队去了，但《九阴真经》的下落从此就没了表示，在接下来的小说中，只有时间背景在明朝的《笑傲江湖》中出现了一种叫《葵花宝典》的武功，功能与《九阴真经》相似，所以我有理由认为，《九阴真经》跟《葵花宝典》很可能就是同一部武功，这也就解释了为什么东方不败那一句极尽癫狂的“葵花在手，咩呵呵呵呵呵呵呵呵，天下我有”，肯定是根据《九阴真经》还藏在倚天剑中的时候，江湖流传的那句“武林至尊，宝刀屠龙，号令天下，莫敢不从，倚天不出，谁与争锋”口号所来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    “倚天屠龙”故事的最后，《九阴真经》消失，很可能是周芷若为了赎罪，也为了不让这个武功继续害人，把这部武功的典籍交给了张无忌。张无忌肯定很想销毁这部书，但又觉得东西虽然害了很多人，却还是非常强大的武功著作，于是，就把其中一部分送到了一个可以净化心灵的地方——少林寺，而另一部分，则由他亲自保管。他想的肯定是，这样就不会有人练全这部武功，来祸害人间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    张无忌是明教的教主，所以这部典籍的下部自然是被收录在了明教的图书馆中。（哎？）明教与元朝军队对抗的后期，张无忌与赵敏双双归隐武林，后朱元璋建立明朝，张无忌带走的半部书就自然而然地被收藏在了“大明国家图书馆”中，也就有了开始说的“宦官所创”——其实怎么可能是宦官创立的？他这么屌的话为啥不去争夺天下第一？别整得跟老港片似的，出点啥事儿就把屎盆子扣宦官脑袋上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    而《九阴真经》的下半部，本来在少林寺中放得好好的，也被华山派偷走，引发了“剑宗”与“气宗”的争端。武功心法也在华山派内争斗之时，被一个叫林远图的镖师窃走。林远图凭借这半本武功横行天下，成为走镖行业的翘楚。这部书被他定名为《辟邪剑谱》，而他所创立的镖局也被命名为“福威镖局”——没错，这位林远图，就是林平之的爷爷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    流落江湖的《辟邪剑谱》也算是找到主人了。而那部藏于大内的武功，则被以为是宦官偷了出来……好吧，还是宦官……是东方不败安插进大内的。明教在入主朝廷之后，一些不愿意入朝为官的教徒，便自行离开，并且重新组成了新的明教，改名“日月神教”。而多年之后，神教的任我行教主失联，新教主东方不败（差点写成了“新东方教主”= =）性情大变，都是因为东方通过奸细得到了《葵花宝典》，从而让这部邪门武功从此重现江湖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    所以，我在前文中说，《葵花宝典》不需要自宫也可以修炼，因为这部书根本就是《九阴真经》。你看梅超风、周芷若都练过这本书，虽然下场惨了点儿，却也是修炼成功的典范，至于为什么会写着要自宫，乃是那个从大内偷出书来的宦官使的诡计。这个人想着：自己在大内每天遭人使唤，还要忍辱负重为东方不败偷武功。最后东方不败坐拥江山，自己很可能死哪儿都不知道，所以必须阴他一下。这样想着，他就自己葛儿给这本武功上面写上了“欲练此功，必先自宫”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    有朋友要问了，那林远图手里那本剑谱又是为什么要标上自宫呢？想来，可能是林远图怕此武功被人偷走拿去修炼，就在上面做了“自宫”的标注。这样，就算有天被人偷走了，修炼的人也不会有好下场。可没想到祸害了自己的亲孙子。你看，还是我在前头说过的，说到底，这还是一个讲贪欲的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    这部武功在被令狐冲得到之后，便跟随令狐冲到了东北，最后被他雪藏起来……是的，藏起来了。为什么不是毁掉呢？想来肯定是武痴令狐冲忍不住去研究这本武功，却在无意间参透了其中不用自宫也可学会的秘密。之后他把重新整合过的武功雪藏了起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    那么问题来了，挖掘机进修……不，问题是，藏在哪里呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;    令狐冲首先想到就是山中，他本身流落东北，要藏书的话，肯定也是藏到非常隐蔽的大山中。令狐冲询问了被自己救助过的关外本地老人，得知了一处极为隐秘的藏书地点，那就是鹿鼎山。鹿鼎山在今天的黑龙江境内，最初是被屯兵于此的满族发现，龙首在今天的额木尔河和黑龙江的汇合处，其实，东北多平原，鹿鼎山确是个例外，正是因为这里山势险要，多年来才无人敢前去，所以，把东西藏这里，简直太棒了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;    令狐冲来到这里之后，除了找到了藏武功典籍的地方之外，还有一个意外收获，那就是女真人真正的藏宝之地。就这样，《葵花宝典》和鹿鼎山中的财宝，终于相遇了。在这里，令狐冲留了个心眼儿，他没全藏，他也害怕这种邪门的武功被人一次性学全，所以也将这部武功秘籍按照“招式”和“心法”分开来藏，其中的“心法部分”被他藏在了鹿鼎山中，并把寻找《葵花宝典》的路线图分别记在了八份羊皮卷上，放进八本《四十二章经》中……想想，这个令狐大侠也真是无聊，一把年纪了，还喜欢玩儿《海贼王》那套：我把我的武功秘籍和财宝都藏在大山里啦，你们去找吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/88368cf326ed79abdc7537135e3d1702_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;216&quot; data-rawheight=&quot;143&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;216&quot;&gt;&lt;br&gt;    后来令狐冲去世，《四十二章经》流落江湖，人们只晓得经书中藏着藏宝图，却没人知道到底是什么宝贝。所以啊，看书不要只看表面……咳咳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    除了“心法部分”外，《葵花宝典》中的“招式部分”被令狐冲藏到了与鹿鼎山同在东北，却不在同一地区的另外一个岛屿上。自此，《葵花宝典》再次流落江湖。此岛屿人迹罕至且极难找到，最适合藏东西了。这个岛屿，就是神龙岛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    神龙岛，位于辽东，因为清代“武林一霸”洪安通将自己所创的神龙教大本营设在岛上而定名。洪安通出生的地方，世代流传着一位浪子教授他们武功以抵抗女真人的故事——就是令狐冲的故事。洪安通从小耳濡目染，也有一个武林高手的梦想。为了这个梦想，他远走海外，希望可以学习到真正的武功，却在无意间流落神龙岛，发现了半个《葵花宝典》的秘密，他一心执念要称王称霸，终于练就了其中的武功，创立神龙教。但是他只学会了半部，且没有心法的依托，只能靠自己摸索，所以我们看到的神龙教主就有点儿疯疯癫癫的。而就是这位疯疯癫癫的神龙教主还想联合俄国攻下大清国……说起来我也不知道为什么，看过《葵花宝典》的人都想要联合外国打自己的国家，你看看东方不败……看来他们果然都是心理畸形啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;    一代枭雄洪安通的阴谋，最终没能得逞，因为他遇到了一个能把无数不可能变为可能的人——韦小宝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    韦小宝不光稀里糊涂剿灭了神龙教，还娶到了教主夫人苏荃，可怜洪安通亲身验证了一下什么叫“赔了夫人又折兵”。而苏荃跟韦小宝在一起之后，自然会把洪安通金枪不倒……啊不是，超凡武功的秘诀告诉了他。就这样，韦小宝获得了《葵花宝典》的“招式部分”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    获得了这部武功之后，韦小宝自然是不会练的啦，他这么懒的人，当然是把这部武功交给自己老婆中间武功底子最好的苏荃来练习，这样就方便以后保护他啦。而苏荃就在这样的机缘之下学到了这部天下至宝。不信，你去看《鹿鼎记2:神龙教》就知道了，扮演苏荃的演员，正是在《东方不败》中扮演东方不败的林青霞。这正是徐克导演的伟大设计啊！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7058bc24e5cb5881d63b36aa1a702ef0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;357&quot; data-rawheight=&quot;212&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;357&quot;&gt;    等等……这里好像有些问题……《神龙教》不是徐克拍的！难道不是王晶拍的吗？我看片少你不要骗我！！ &lt;br&gt;    当然不会唬你们啦，这里我就要爆个料啦。据说当年是徐克先想出了这个点子，却在创作之前走漏了风声，被一个小胖子占了先机。而徐克也就错过了为《葵花宝典》的故事写个结尾的机会。鹰飞兔走，多年之后，徐克终于等到了一个可以给这个故事续上结尾的机会，那就是执导电影《智取威虎山》！&lt;br&gt;&lt;br&gt;    智取威虎山故事的背景，是解放战争时期。东北率先解放，打跑了反动派，却还是有一小股土匪为害一方，其中，有个江湖名号为“座山雕”的匪首最为猖獗。早在抗日战争没结束的时候，座山雕匪帮就与日本人勾结，在东北兴风作浪；日本人走后，座山雕兵强马壮，不光收编整合周围各路小股土匪，连飞机和装甲车都弄来了，俨然是想做东北的土皇帝。花擦，这些人都是咋的了？动不动就要当皇帝，你以为当皇帝是请客吃饭啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;    那么到底是谁给座山雕的勇气呢？其实一定意义上来说，是座山雕所在的地盘给了他这么屌的底气。他的地盘威虎山，在今黑龙江省牡丹江境内，地势险峻，凶险异常。旧时为伐木林区，同样也是绺子土匪结帮、三教九流扎堆儿的地方。相传，这座山的山脉连绵不断，能一直连到吉林境内去。这其实并不是讹传，而是确实，因为这威虎山，正是古时大清龙脉的龙头所在！要说清楚这个事情，就还是要说回到韦小宝身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    顺治年间，韦小宝出生在扬州的一间妓院中，从小跟着其母亲韦春花一道，看尽了世间的冷暖，同时也养成了韦小宝这个人那独特的三观。这个人喜欢贪占，却又懂得有好处大家得，还因此交了许多朋友；喜欢女色，却对自己的七个老婆视若心头肉；讲义气到了傻的程度，任何时候都想兼顾矛盾两头的利益。正是这样的一个小人物，结实了少年康熙之后，不但凭借着坑蒙拐骗的一张巧嘴骗得江湖上风生水起，更是被康熙封为“鹿鼎公”，并得以二探鹿鼎山寻找大清龙脉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    鹿鼎山，前文提过，在今天的黑龙江境内，最初是被屯兵于此的满族发现，并将宝藏埋进山中，奉若“龙脉”。这龙脉的龙首“鹿鼎山”，就在额木尔河和黑龙江的汇合处，也就是今天说的威虎山，而龙尾部分在今天吉林省的九台附近。这个地方依山傍水，龙气汇集，乃是不可多得的吉地。韦小宝找到龙脉和宝藏之后，为了证明自己对康熙皇帝的义气，并没有拿走宝藏，而是将这个传说给辟谣掉了，只有这样，才能保全小玄子他老家的龙脉，才是对小玄子最大的“义气”。而康熙皇帝一定也感受到了小桂子的“义气”，不知道皇帝看着冷清的大殿，会不会想起那个陪自己摔角、给自己出主意、张嘴就是“皇帝鸟生鱼汤”的小桂子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8b3629a5b2dbefc1c97f4cf17ccbbf6e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;158&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;&lt;br&gt;    总之，韦小宝之后，世间再无鹿鼎山，反而多了一座威虎山，还有韦爵爷的传说。随着韦小宝消失的，除了宝藏，还有那本给武林带来无数腥风血雨的《葵花宝典》。神功虽然不知去向，传说却一直流传了下来。“谁得到了宝藏，谁就可以称霸武林。”大家都以为这个“宝藏”说的是财宝，殊不知，说的乃是那本绝世武功。而韦小宝藏宝的鹿鼎山，最后也慢慢变成了现在的威虎山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    那么，座山雕到了威虎山之后，是如何迅速发展壮大的呢？这个问题是最关键的，座山雕手中一定藏着什么可以让人无比向往却又求而不得的东西。我们知道，在日寇还没有投降时，座山雕的土匪营生便与其有联系。这份联系，让座山雕迅速崛起，并力压许大马棒等匪首，成为黑龙江匪王。那么，东北那么多土匪，日本人为什么会单找座山雕呢？这就又要回到故事在几百年的《东方不败》中说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    明代中期，东方不败接受了丰臣秀吉的邀请，结成同盟，意欲一统中原。后，这个阴谋被令狐冲等人粉碎，东方不败含恨而终，而日本派来的两个忍者则逃回了日本……（等等，在电影中，这俩人都被干掉了呀！！）哼哼，骚年，你太天真了。当然没有啦，他们可是忍者啊！你想下，忍者的绝招是什么？就是遁啊！！！他们在与令狐冲等人交手时知道自己不是对手，就使出了遁逃之术，瞒天过海逃回了日本。他们虽然逃了回去，但却带回去了一个重要的信息，那就是东方不败修炼的武功大大滴厉害，如果能为日本人所用，那可真是大大滴好！&lt;br&gt;&lt;br&gt;    于是，两个不同家族的武士都给自己的后人定下规矩，如果有一天去中国，一定要把东方不败的武功秘籍给拿回来！后来，德川家起兵攻打丰臣秀吉，丰臣家被灭，作为家臣，猿飞一族也被灭族了，知道这个秘密的，就只有服部一家了。于是，服部家“去中国寻武功秘籍”的祖训就代代流传了下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    为了找《葵花宝典》，日本人其实没少费工夫。历史上的日本曾与当时当权的明王朝在朝鲜半岛有过一次长达七年的战斗，就为了可以占领中国。当时的明王朝调动镇守辽东镇的精兵全力战斗，终于打退了日本。德川家康当权之后，日本实行了部分禁国政策，不准自由进出海关。服部家后人为了去中国，把自己好好的武士家族偷偷摸摸打扮成了海盗，长期骚扰中国辽东以及山东沿海，就为了能去到中国找找老祖宗说的到底是什么玩意儿，但都没能得逞，经历了上文说的朝鲜半岛一战，日本对于中国在几百年内都没敢有什么非分之想。再后来，日本就经历了明治维新。而这期间，服部家一直没人有机会去中国寻找，所以这个祖训以讹传讹，慢慢就从“去中国寻找秘籍”演化成了“去中国寻宝”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    到了上世纪三十年代，日军入侵东北，服部家后人终于有人能踏上了东北的土地。在他丧心病狂地搜寻下，终于知道了当初的“宝藏”就藏在威虎山，而威虎山的匪首座山雕，无疑就成为了日本人首选的向导……要不说，这日本人还真是执着，这都多少年了，这点儿破事儿还没忘呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;    可是，座山雕哪是那么好控制的？他少年随家人闯关东到东北，什么苦都吃过，也听说过宝藏的事儿，但是人家都说是藏起来了，你说找就找啊？这山你家开的啊？肯定是找不到的，但既然日本人都过来问宝藏的事儿了，倒是可以借此机会发笔横财。于是，座山雕就假意告诉日本人，自己知道宝藏的下落，但想知道的话，必须用飞机、装甲车、重机枪等高端的武器来换。座山雕这么一说，日本人还以为自己终于要得到这份宝藏了（OS：我的大宝藏，时尚时尚最时尚，杀人肯定棒！），换换换换！多少钱都换！于是，座山雕的武器装备就得以在短时间内得到了大幅度的升级。而当日本人知道座山雕是在玩儿他们之后，一怒之下出兵攻打座山雕，竟然没能将他消灭，为什么呢？尼玛！当初送装备的时候送多了啊……可见，日本人真是很傻很实在啊，而这也从侧面反应了座山雕装备之好，占据地形之险要，和手下兵马之强壮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    日本人走后，解放战争打响。一名代号203的首长得知了一个惊天的秘密，原来威虎山就是传说中藏有宝藏的鹿鼎山。这样一来，在解放战争初期，正是各地战线都需要人力和财力的时候，拿下威虎山，就成了我东北野战军的首要任务。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bcdabfb6795fb33fddc2e24415bf7d12_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;207&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bcdabfb6795fb33fddc2e24415bf7d12_r.jpg&quot;&gt;    座山雕虽然没得到宝藏，但毕竟从日本人的口中得知了威虎山这一代确实有宝藏，要不然也不会藏在深山老林里不出来。有一天，一个叫杨子荣的人跑到威虎山里来，大伙一通“天王盖地虎！”“宝塔镇河妖！”“莫哈莫哈”“正晌午说话，谁还没有家？”黑话虽然对下来，但你以为座山雕这么好糊弄？不拿出点狠家伙，他才不会轻易相信呢。“给我拉下去毙喽！”“慢着，三爷！我这里有幅图，包您给五星好评！”“呦！拿来我瞅瞅~”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0cb31a28ccf10c62e283ace8542e677d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0cb31a28ccf10c62e283ace8542e677d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;     所以你还要问为什么要拍这个故事吗？可能徐克导演是想给自己多年前写下的故事续个结尾吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    ——每个导演都有一个武侠梦，每一个武侠故事都有一个东北梦。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c3eb99fd116875305be358d7f814c5a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;134&quot; data-rawheight=&quot;144&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;134&quot;&gt;累die……脑洞太大了，窝还是去睡觉吧……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26340425/answer/32624484
</link>
<author>
机智婧
</author>
<title>
冬天有什么好喝的冲饮？
</title>
<description>
身为一个吃货却不会自力更生实在惭愧_(:з」∠)_&lt;br&gt;推荐一些淘宝/一号店上有卖的冲饮好了，只提供关键字，具体买哪些货比三家就好~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蜂蜜柚子茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/18b362c8020821de79ebc53d4ae16883_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/18b362c8020821de79ebc53d4ae16883_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便找了张图片。我买过很多种的蜂蜜柚子茶，结果发现每种的味道都有微妙的不同，我朋友喜欢的和我喜欢的也不一样，所以说还是不说我喝的那一种了← ←&lt;br&gt;勉强也算冲饮吧（喂），舀一勺放到杯子里，然后用热水泡就好了，其实直接吃也行啦，感觉味道也不会很奇怪= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;芝士奶茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2db1c71acf42b333351327904ae2b69e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2db1c71acf42b333351327904ae2b69e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实芝士奶茶不是只有一楠一家的，所以有兴趣也可以查查其他的芝士奶茶_(:з」∠)_&lt;br&gt;一楠的芝士奶茶泡起来特别香，可是其实喝起来没有什么味道……不过冬天喝会感觉全身都暖暖的，满满的幸福感！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;马来西亚白咖啡L1&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cd75a45fda0bbe5e3f3c656b426d9ed1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;339&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;339&quot;&gt;&lt;br&gt;这款咖啡不会太甜，奶味也适中，味道总体还成。&lt;br&gt;据说还有胶原蛋白成分，也不知道真的假的← ←&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无印良品 日式抹茶拿铁&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/87fae3bb2f55b4bf73b50214b69cd0b2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;味道偏甜，不过在可接受范围内。总体口感挺不错的~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Avalanche巧克力粉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1e59eef256aa685a53ca48b84ada4c4d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;听说这个小孩子喝的比较多……上次突然想喝巧克力冲饮就代购了一份，感觉还不错&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;espresso咖啡&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/84899ae7cb8e0c8b9733457fd36d9528_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/84899ae7cb8e0c8b9733457fd36d9528_r.jpg&quot;&gt;不是速溶咖啡，喝起来麻烦了点，不过花时间喝的东西感觉就是比速溶的好喝_(:з」∠)_&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;旧街场白咖啡&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9e57e9b4a2a1f9b68e25b0a711227cb6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝上这个好像很多假的，所以买的话一定要看看评论。这个咖啡感觉口感不错，高三在学校是喝这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;湘玉竹&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e604cdb016d0fbc1fc21d12446b51b2d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e604cdb016d0fbc1fc21d12446b51b2d_r.jpg&quot;&gt;随便找了张图片，我喝的不是这个。我妈给我买的，我也不知道在哪儿买的……据说喝了补水还是什么的，味道不怎么样，不过喝了对身体好&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;樱花茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/212e5574624c28efee7c47f28d862c7a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;花庐的樱花茶相比日本的大概更迎合大众口味，虽然同样是盐腌渍，但不细品很难品出，喝起来花香味浓重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;阿华田&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/19456dab65f8c30930e30b5518f8bb05_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/19456dab65f8c30930e30b5518f8bb05_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很讨厌喝阿华田……不过我朋友挺喜欢。个人喜好不同吧，所以也放上来好了，阿华田冬天喝着确实挺难暖和的感觉哈哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Dilmah锡兰红茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a200e2040cfa7951d4696cd4a54776d9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a200e2040cfa7951d4696cd4a54776d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好久没喝了，主要是因为老爸买了更好喝的红茶（喂&lt;br&gt;不过这个红茶也很赞，好像也挺出名的吧，就不多说了0 0&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Lucipia白桃乌龙&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f0b728167bb526b3c21aaf53da4a2c9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;虽然白桃乌龙听起来有点黑暗料理的感觉，不过相信我，味道真的不错。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苦荞茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ed83b1a6e0b27989047767fa5ee7c5f6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ed83b1a6e0b27989047767fa5ee7c5f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;依旧是随便找的图片，大家记得货比三家选选哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; Godiva高迪瓦 黑巧克力热可可粉 &lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fb64bb58d6772c4dc8023d24eeab1356_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;UCC滴滤挂耳式职人咖啡粉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d649cc52f2f9cbaf464973b569aba66_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d649cc52f2f9cbaf464973b569aba66_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;泡起来有点麻烦，不过可以根据自己喜好加糖，比速溶咖啡好一些~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;SWISSMISS巧克力冲饮&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b591a802b07b11b2fd06592efafea5a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b591a802b07b11b2fd06592efafea5a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;味道很浓郁，很好喝~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;单枞茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/418e47a54322fd59caa03526b8a1f102_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;311&quot; data-rawheight=&quot;311&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;311&quot;&gt;别人送的，感觉挺好喝的，不过一下子就喝完了QAQ&lt;br&gt;&lt;br&gt;____________________________________________________________________&lt;br&gt;未完待续（如果还想得起来继续写的话
</description>
</item>
</channel>
</rss>
