<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19970075/answer/18379397
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
张艺谋是个什么样的人？
</title>
<description>
见过他几次，没有怎么交谈，身边有许多人跟他合作过，这么多年也一直关注他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上学时代，冯小刚还没出世，人们唯一能讨论的导演就是张陈二人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我早年对他没什么感觉，总觉得他的电影很古旧，过于乡土，那个时候我比较喜欢陈凯歌，看了《霸王别姬》以后极为崇拜，又有《少年凯歌》一书传世，所谓能文能武，又会说英语，去过美国，所以我比较喜欢陈，后来他筹备《刺秦》，我特地跑到北影厂去看，可是也没看见陈凯歌。《刺秦》上映以后，有点失望，觉得不好，于是也开始慢慢关注张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次，我协助我的老师在八一厂的一个摄影棚里面拍戏，有人说他在隔壁摄影棚拍广告，就过去看。彼时他坐在监视器后面，灯光笼罩之下是金喜善，好像是某手机广告。灯极多，柔光纱也多到不计其数，机器也固定不动，就拍一个表情，张艺谋坐在角落里，一动不动，如同木雕一般，整个摄影棚很安静，张翻来覆去只说一句：再来一遍……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我觉得，拍广告好乏味啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来因为我的老师是他电影学院七八班同学，就过来到我们摄影棚坐了一坐。老实说，他名气那么大，我的老师虽然业界也很出名，但是比他还是差了一大截，故此都有些尴尬，为了避免同学难堪，他说了几句就走了，面带微笑。我当时的感觉，这个人很懂人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不少跟张陈两人合作的人都跟我讲，陈导现场拍戏气氛极为压抑，安静的可怕，甚至落一根针都能听见，所有的人都很害怕，害怕犯错误，陈凯歌身材高大，又很自负，发起脾气来很吓人的。而张导则不然，脾气很好，从来不发火，即使发火，也让人不那么难受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说有一次，在拍《十面埋伏》的现场，一个升降车操作员在操作升降车的时候，不小心把正在一边跟人谈话的张撞倒，他一下子跌入坑中，众人吓得面无人色，但是张起来之后，并没有责备那个操作员，仅淡淡的说要以后注意安全，当然那个操作员还是被制片人开除了，不过这也说明，张至少不会肆意释放自己的脾气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说，他还特别尊重片场的弱势群体，录音组在中国片场属于人人都可以欺负的人群，《金陵十三钗》时，录音组和摄影组爆发矛盾，摄影组的轨道总是有声音，但摄影组说又不是同期录音，是ADR，并且赶贝尔的档期不肯让步，张依然坚持摄影组将轨道重新铺就，直到没有声音为止。虽是传说，没有亲见，想来张会做人是一定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多跟他的人离开了他，但是事后鲜见有对他做人方面做太多评价，不管真假如何，至少他是成功的维持了自己的世故圆滑的形象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他一直信赖小说，不惜重金到处让人搜罗好小说供其改编，就知他知道自己短处而想弥补。他成功的作品无不改编自优异小说。作为一个摄影师出身的人，据说他知道摄影方面再无可长进，于是另辟蹊径，专攻表演。一位在《山楂树之恋》剧组演一个次要角色的演员告诉我，每场戏他要拍五十遍，你没看错，五十遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是他也不太会说什么戏，这点和陈不一样，陈很喜欢说戏，并且喜欢亲自示范，甚至亲自上阵，他只说一句：再来一遍。他对细节要求非常严格，当然资源几乎无穷大，这不算优点，不过鉴于某些大导演坐拥巨资而不将钱用到影片中，他身上的某种旧味道还是值得肯定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的影片看上去好像风格多样，但是那些不一样的作品，如《有话好好说》，《三枪》，《摇啊摇》，都不是他真的想这么做，做只不过想让自己别太死板，他想求变。他真正的功力还在于用他的长项：形式感来包装一个简单故事。他不想讲复杂的故事了，因为知道自己不擅长这个，也知道总是露怯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《千里走单骑》就是这种电影的典型，倘若没有他功力尚在的水准，这样的寻找故事是很难拍的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的江湖地位自不必说，为了维持下去其名望，也要养活他周围靠他吃饭的人，他得不断的拍戏，有时候是为拍而拍，并不一定表示他有多少要表达的东西，这一点他自己也很清楚。为此他总是不断折磨他的编剧，让剧本有所“追求”，要让自己感觉到有东西要表达，这一切让周围的人苦不堪言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是多少，这些在剧本上的努力，也能让他的影片在细节方面，依然具有很强的感染力，但是归根到底，他的财富和名望给他带来了很大改变，他不一定还像以前那样有“”如鲠在喉，不吐不快“的欲望，可是必须维持产量，这就是他的难处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他自言很谨慎，常常仔细规划自己的影片，有些事情他做的时候，并非他的本意，而是他想摆脱自己沉重的负担，刻意地让自己轻松，好缓解压力，如《三枪》，不过事后又矛盾不已，重新回到老路上来，这些矛盾的根源还是：他不知道自己真的要说什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为拥有巨大名望的人物，我觉得不太指望他能有多大的突破，作为一个标志性的人物他依然醒目的存在着，不过限于历史给他们的局限性，中国的电影之路不能以他们这一代为最顶点，还必须前进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（禁止转载分享到微博上，谢谢）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21479182/answer/18374624
</link>
<author>
许朝军
</author>
<title>
啪啪 8 月 14 号的新版发布，有哪些值得思考的地方？
</title>
<description>
1 释放声音内容创造者(voice creator)的创作空间，在PC上认证用户可以上传没有限制的音频文件。比如：糖蒜调频，悦读fm, 友的聊，很多PODCAST和音乐创作人。&lt;br&gt;2 给声音内容消费者更多更好的内容选择；听很多很有意思的音频，比如：听脱口秀，听一首完整的歌曲，听单田芳的评书，听郭德纲的相声，听锵锵三人行。&lt;br&gt;3 增加了应用使用场景，提供了离线下载功能，在地铁里，健身房里，公交车上，没有信号的地方或者信号不好的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎多讨论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21483649/answer/18374238
</link>
<author>
梁颖聪
</author>
<title>
与国外相比，为什么在国内很少看到「酒精上瘾」的人群？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一点都不觉得少&lt;/b&gt;。提问者真的是生活环境关系见得少而已吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是当年精神病实习时看到的专门酒精依赖病房、消化科和感染（肝病）科遇到的酒鬼，还是开始出120后不断被110叫去拉路边的醉鬼（好多是老面孔了），从北京到广东，一点都不觉得酒精依赖的人少。我甚至觉得都没必要举一个特定的例子出来，单是自己见过的都可以上三位数了。&lt;br&gt;具体的数值，google上没搜到全国流行病学调查的数据，我平时用的数据库又维护了……以后想起再补数据。反正，绝对不少，单是酒精中毒的都是很大的一笔账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者所说的，大概是国内很少看到互助团体，或者是就医的人比较少吧？国人的精神病就诊率本身就低，这是个很重要的因素。而且国内本来就没有形成互助团体的风气（应该说整个东亚都不明显），加上提问者跟易酗酒/酒精依赖人群无缘，所以才会有这样的错觉吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21482455/answer/18370517
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
怎么看待「Tesla 中国」网站的上线？从 Elon Musk 角度如何从法律上应对这样的商标抢注？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个案例和苹果iPad案是有区别的。苹果案中唯冠确实是合法持有iPad商标权的，苹果公司也不否认这一点，所以才要进行收购。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而占宝生注册 Tesla 的商标（包括中文、英文以及图形商标），从法律上看还未尘埃落定，英文商标已注册成功，中文和图形商标目前还处于“异议复审待审”状态。Tesla 还有推翻该商标注册的机会，具体角度有证明恶意、驰名商标、不正当竞争、撤三等，哪条路能走通要看证据的收集情况，本身非常复杂。域名也同样可以提出异议。这里就不写具体的法律分析了，省得万一被流氓看到，及时消灭证据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在 iPad 案还在审理过程中，曾在知乎上预言双方会以和解收场，苹果会向唯冠支付一笔费用，理由是基于唯冠合法持有iPad商标权，而苹果在商标转让过程中犯了技术错误，被钻了空子。（请参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19953623/answer/13481746&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苹果起诉唯冠索要 iPad 国内商标权案一审败诉，接下来苹果会怎么样做来挽回？&lt;/a&gt;和 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20092842/answer/13971434&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;2 月 29 日 iPad 商标确权诉讼终审，从苹果和唯冠双方提交的证据来看，谁胜诉的可能性最大？&lt;/a&gt;）苹果必须要在中国大陆拿到 iPad 商标，一是其已经实际使用，如果拿不到商标会涉及侵权，需要进行赔偿，二是因为 iPad 知名度极高，改名代价很大，而最后支付的费用相比销售额只是九牛一毛。Tesla 的情况则完全不同，即便最后异议失败，换用其他的商标，代价也是很有限的。事实上，很多大型汽车公司都曾因为商标被抢注而给旗下品牌改名，如佳美改叫凯美瑞，凌志改叫雷克萨斯，绅宝改叫萨博，并未明显影响销量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于目前看到的资料，我在这里再次预言，Elon Musk 不会就 Tesla 商标和域名向占宝生支付一分钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21483027/answer/18372285
</link>
<author>
ABEL苏
</author>
<title>
设计中用色的『干净』指的是什么？
</title>
<description>
我认为用色“干净”不能笼统地归结到“纯度”或“明度”上。&lt;br&gt;偏白的一些浅色纯度不高，但可以说“干净”；浓郁的一些深色明度低，但也可以说是“干净”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/44/254453751b20662a2ff54d4daae85df4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/44/254453751b20662a2ff54d4daae85df4_r.jpg&quot;&gt;我个人认为，如果你想了解“干净”这个词，是用于形容颜色搭配或者整个画面的感觉的话是能举例说明一下的。&lt;u&gt;如果针对某个单色，我觉得很难定义它是否绝对的干净。&lt;/u&gt;而且灰色也有“干净”和“不干净”的对比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/e9/92e9cc3302fb936f3d44a9669ac19793_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;上面的灰比较清淡，下图的灰过于浓重，渐变的跨度也大，感觉会脏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以想了解用色的“干净”与否，应该先知道什么是“干净”的反面，也就是通常说的“脏”和“乌”。在颜色对比中没有纯度略高的颜色衬托和搭配，这样的画面往往出现“脏”和“乌”的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/f0/b8f06c1cec9207cd45ac5e783960f570_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/f0/b8f06c1cec9207cd45ac5e783960f570_r.jpg&quot;&gt;上图这个绿色是一个不纯也不亮的绿，我觉得如果它和一个很跳很抢眼很有活力的橙红色搭配，能有不错的效果，而如果和一个同样沉闷并且色相也不搭的灰紫色搭配，则会“发脏”和“发乌”，也就是不干净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，要知道，一堆纯度很高单个看都很“干净”的颜色互相搭配的话，很有可能给人感觉“焦（焦灼）”，“焦”也是画面颜色搭配上的一种问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后尝试总结一下：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要达到用色干净，主要看配色和色彩环境。&lt;br&gt;不要认为某个颜色一定干净，某个颜色一定脏，这些颜色在不同色彩环境下，是表现的干净还是导致脏都不一定，甚至可能两者皆可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而评判&lt;b&gt;“脏”&lt;/b&gt;就有一定的规律可循了：&lt;br&gt;1. 配色的纯度不足；&lt;br&gt;2. 明度也整体偏低；&lt;br&gt;3. 在画面中暗部颜色纯度过低（暗部颜色虽然看上去很黑，也就是明度很低，但一般有经验的设计都会将其纯度控制的不至于太低，因为暗部颜色太灰也会觉得微脏）&lt;br&gt;4. 缺乏色相对比；（这点我认为很多人忽略，因为缺乏色相对比，颜色就单调，没有丰富的对比变化，画面中就只剩下明度变化，有可能导致脏）&lt;br&gt;下图为例：没有色相对比的画面有时候也会发脏的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/9e/f39e16f662de047f07a6c1a27c6e30e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望有帮助，也希望知友们有更专业更系统的解析和概括。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21478679/answer/18371731
</link>
<author>
杨小彻
</author>
<title>
范冰冰是怎么从金锁变成范爷的？
</title>
<description>
范爷有今天如此地位，  她的范冰冰工作室居功至伟，国内绝对没有人能比得上范冰冰工作室，从出道以来，无论出席何种活动，只要碰上范冰冰就只有被艳压的份。从好莱坞明星到国外超模，从内地顶级一线女星到初出茅庐的小花旦，范冰冰见一个压一个，见两个压一双，被范冰冰压过的女星加起来可以绕地球一圈。&lt;br&gt;压得多了就成了传说，就成了女星中的女星，一般的称呼自然不够用了，好像江湖疑问为什么郭巨侠是巨侠？答：&lt;b&gt;「因为他是大侠中的大侠，所以是巨侠。 」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/d3/47d3724d64e342d81f64f799dff675fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;4312&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21478899/answer/18363057
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
如何评价网页游戏舰队collection（艦隊これくしょん/艦これ）在日本的流行？
</title>
<description>
艦隊これくしょん是角川GAMES与DMM平台合作的将二战中的日本海军中的航母、战列舰、驱逐舰、轻重巡洋舰等战舰拟人化的模拟策略游戏，是一款社交游戏。经过用户传播和二次元发酵（尤其是 Pixiv上众多画手的影响）后，近来在日本确实很火。先贴几张图&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;606&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/7c/7e7ce8e360f0c76f4859362b2e07640e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/7c/7e7ce8e360f0c76f4859362b2e07640e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;406&quot; data-rawwidth=&quot;792&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/95/00955ca9c6a2ee5bf1143b13c1db68f9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;792&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/95/00955ca9c6a2ee5bf1143b13c1db68f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;496&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/4d/544dac553bb8fabc2a5743dd12d7ba3d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/4d/544dac553bb8fabc2a5743dd12d7ba3d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/b4/e8b427abe77a8b2cdbdc75fbc0670ac6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/b4/e8b427abe77a8b2cdbdc75fbc0670ac6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;476&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/d9/40d9a2abcb9174d32187dad38b0053c4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/d9/40d9a2abcb9174d32187dad38b0053c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1、日本是有海军文化的，甚至可以说明治维新后日本的强国之路是从海军开始而又从海军终结的，日清战争中的黄海海战和日俄战争中的对马海峡海战的胜利奠定了日本走向亚洲强国的道路，而二战中太平洋战场的失利让日本吞下了战争的苦果，所以大炮巨舰的文化从近代的一开始就已经融入到日本的民族文化基因中，而二战期间的这些现代战舰已经成为一种文化符号。二战后到21世纪各类战舰和机甲文化的盛行也是大炮巨舰文化的一种体现，宇宙战舰大和号、战斗妖精雪风这些流行动漫里甚至都直接用了旧日本海军战舰的名字，也可以看做是对昔日帝国荣耀的一种怀念。（写这段意思是说国内山寨这游戏是没前途的，恩）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、将这种极具阳刚气质的海军战舰娘化，一方面有一个巨大的反差，有很大的猎奇吸引，另一方面吸引了大量的二次元用户后造成了大量的自传播。自传播主要是TWITTER，而Pixiv上众多画手的作品更加剧了这种流行，对游戏用户增长起到了很大的作用。Pixiv上目前已经有超过1万张关于艦隊これくしょん的同人作品，其中作品数量最多的是关于岛风号驱逐舰的。下面是随便找的哦一张Pixiv岛风号驱逐舰的娘化形象&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/d0/0bd0246433d396dca2cf222b9a2914e7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/d0/0bd0246433d396dca2cf222b9a2914e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、没错，游戏不同于其他类似模拟策略游戏的不同之处就是如上图所示的爆衣系统，在将敌舰轰杀之际可以看到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/73/7c7310cdcab67d5d994f38cd1ca6d19c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;836&quot; data-rawheight=&quot;574&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;836&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/73/7c7310cdcab67d5d994f38cd1ca6d19c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;爆衣前：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/90/ea9010f19aa086f3b4b52f243ee81074_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;565&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/90/ea9010f19aa086f3b4b52f243ee81074_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;爆衣后：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/0b/c60b47b4c2b607129cde46517b8d5e19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;565&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/0b/c60b47b4c2b607129cde46517b8d5e19_r.jpg&quot;&gt;4、好吧以上都是花活，光靠这些是无法保持这么高的日活跃的，游戏自身的特性、策略性和数值也都很平衡，每艘战舰都有其价值，也有一些有一定知名度的声优来配音，不过经常一人配多个战舰。综合用户评价来看，游戏最受好评的地方是课金要素控制的非常好，主要就码头开发、母港扩张、提督府装饰等极少的课金元素，游戏中的所有战舰都是可以通过正常游戏免费入手的（甚至没有特殊事件限定的战舰，新用户也有机会取得所有战舰），即便课金的话3000日元左右也基本可以满足多数需求了。在重课金游戏泛滥的时代，这种设计反而给人留下了很深的印象和好感。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20269063/answer/18372075
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何保持超过十年的长久交情？
</title>
<description>
1、远香近臭&lt;br&gt;2、不要借钱，不要太多麻烦对方和被麻烦（如借车，接人，看家之类）&lt;br&gt;3、保持联络&lt;br&gt;4、不要（太细节化）评论其配偶子女和亲戚&lt;br&gt;5、彼此收入消费及三观要尽量在同一层次，如不能，尽量互相尊重。&lt;br&gt;6、牢记年岁越大越难找到真正的朋友。&lt;br&gt;7、一起经历过生死的友情会持续更长的时间。&lt;br&gt;8、不要对其感情变换提供太具体的建议（劝离，劝合，劝小三）&lt;br&gt;9、AA,或类似AA的互相请。&lt;br&gt;10、不要一起做生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人感受，纯供参考，无普遍意义，女性视角。&lt;br&gt;不要轻言一辈子，我也有十五年以上的好友，最终因为各种事情而成为陌路的经历。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20125238/answer/15960082
</link>
<author>
唐蚂蚁
</author>
<title>
仅从文学艺术上说，毛泽东诗词处在什么水平？
</title>
<description>
说说自己对几点反对老毛的看法&lt;br&gt;一是代写说，一个人再牛逼，吃饭得亲自吃，拉屎得亲自去茅厕，有些事情你再牛逼下面的人也代不了，写诗就是一个，写诗和现在写微博一样，都是自己即景抒情言志生活记录的东西。诗不是按照一定格式套用批量生产就行，吃进去的是粮食，拉出来的是思想，诗大部分承担一个人表达的需要，写诗是没有目的的，一个人的表达别人是无法代替的。老毛这些诗，非常强烈的感情和个人风格，言之也有物，这些东西伪不来，就像一个典故曹操的床头捉刀人，技能仿，意不能仿，这样的诗词一般的读书人写不出来。&lt;br&gt;二是抄袭说，这是诗歌化用吧。好多微博段子手，笑话的梗是别人的，自己换个人物语境叙述方法就是一新段子。写诗也是吧，读了背了那么多诗，有时也分不清哪句是原创哪句是别人的，随语境一用就可，但诗的意没断，如“数风流人物还看今朝”，“我失骄杨君失柳”，“不可沽名学霸王”，“一万年太久只争朝夕”，这些我们都明显知道他在表达什么，真情实感，虽然有些句子是疑为别人的，都浑然天成没有唐突堆砌之感，化用得好。&lt;br&gt;可贵是他的诗如初唐的那种白和口语化，冲破陈词滥调诘屈聱牙的怪圈，有股清新之风。他的诗并不是那种生搬古句子硬造之作，不是堆砌典故的晦涩之作，古人写诗填词到后来，都成了固定的套路，送别必有杨柳，思乡必望明月，再加一些华丽意象的堆砌，隐晦难寻的典故，很少人能吟出两句新鲜的东西，这才是最大的抄袭。&lt;br&gt;三是格律说，格律在古体诗里妨碍自由创作的，能入境无障碍人的不多。捧着本王力的《诗词格韵》说别人不合韵出了格，没意思，有些古诗理论家，讲起诗来条条是道，自己写出来的东西别人读起来没感觉干巴巴，一首四平八稳平庸的诗还不如一首不合格律感情强烈能击中读者的诗，像陆游，写了一万首诗，又有几首是能交口相诵的呢？在历史的长河中，没几首诗是灿烂珠圆玉润完美的，一个诗人一辈子出那么一两首或者一两句已经就不错了。再说，老毛那时候大家都在写新诗了，平仄格律在诗歌里很重要，要遵守格律，遣词选择有限了，又成陈辞滥调。要合韵就太苛求了，王力都说写诗先不要管韵，情为第一，老毛开会都是一口湘潭话，你怎么不苛求他为什么不会说普通话。&lt;br&gt;可以从写诗里看出老毛一种性格，文思如尿崩时，管它合格不合格，尿了再说，自己爽了就行。他不是贾岛那种”“只为一个字,捻断数根须”，不是杜甫那种“为人性僻耽佳句,语不惊人死不休”的律诗之圣的完美主义者，硬生生把文思憋住换个最正确优雅的姿势。在想，他好多诗估计都是半成品，写了再不去看第二眼。但他传世的这些经典的，都是精选合格律的，这就够了，没必要去把他的半成品翻出来说他入不了诗的门。&lt;br&gt;再说说我对诗的理解，诗歌一路下来，从诗经到汉乐府，到骚赋，到唐诗宋词元曲，到现代诗，当代诗从朦胧诗到口水诗。有些东西是变化的，比如格律模式和韵，这只是技术量化层面，有的人只知道遵守没想过为什么要去遵守，诗的格律韵就像手指月亮，更多人只看到手没看到月亮。好的诗，语言的诗感和诗意从来没有变过，可以说是一种诗歌美，这都是无形的无法用语言表达的，不管它的形式如何。比如王之涣《凉州词》，杜牧《清明》，不管他改成词还是曲，还是现代诗，它都是有很浓的诗意的好诗。还有上面说，不符合格律压韵的诗，是打油诗，但还有另外一种说法：语言没有诗意太直白的诗，是打油诗。我似乎更同意后面的说法。&lt;br&gt;诗都是得用心去读的。格律，它是诗歌的门，只能判断这是不是遵守一首诗的形式，但无法去判断是不是一首好诗，进了这门的有千千万，能摘到那颗星的极少。也不排除从窗子跳进去的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21481367/answer/18371078
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
苹果要是真出了低端 iPhone 是不是等于自掘坟墓？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;What ruined Apple was not growth. They got very greedy. Instead of following the original trajectory of the original vision, which was to make the thing an appliance and get this out there to as many people as possible, they went for profits. They made outlandish profits for about four years. What this cost them was their future. &lt;b&gt;&lt;u&gt;What they should have been doing is making rational profits and going for market share&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;以上这段话是乔布斯在 1995 年说的，彼时他还没回归苹果。这段话讲得是当时苹果的 Mac 业务。不清楚这段历史的话可以找找相关史料来看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我私下以为这段话用来描述现在苹果 iPhone 业务似乎并不为过。依赖优良的设计和品质，iPhone 产品线毛利率过半的状况已经维持了六年了，很大程度上，苹果也因此一跃成为市值全球第一的企业。如果不是谷歌半路出来搅局，苹果完全可以继续靠着 iPhone 这颗摇钱树赚得盆丰钵满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而谷歌半路出来搅局了。虽然时至今日，安卓在很多方面还是不如 iOS，但谷歌以其快速迭代的互联网基因在极短的时间内迅速缩小了和苹果的差距。而从 2012 年开始，一个逐渐显现出来的趋势是谷歌在交互设计上的进步速度远远快过苹果在网络服务上的进步速度。按照这个趋势，再过两三年，iPhone 对于安卓的优势将荡然无存，而苹果在网络服务上也许永远不能赶上谷歌。在设计和服务都没有显著优势的情况下，苹果拿什么守住自己的城池？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那条护城河就是平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用户购买 iPhone 的时候，买入的不仅仅是一个设备，而是整个苹果平台。用户在 App Store 里每多下载一个应用、一个游戏，在 iTunes Store 里多购买一首歌曲、一部电影，她都在把苹果平台更加紧密的融入自己的生活。这些独特的、丰富的内容成为了她留在苹果平台上的理由和借口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而现实的趋势是，以 Spotify 和 Netflix 为代表的新兴服务逐渐让音乐和电影的消费从平台相关的购买行为逐渐转化为了平台无关的订阅行为，而这个趋势苹果完全无法控制。安卓的崛起让越来越多的知名应用和游戏从 iOS only 变成了同时支持 iOS 和安卓，于是苹果又输掉了这部分的屏障，但在这一点上苹果可以有所作为：让 iOS 吸引并且支撑大量优秀的中小开发者在苹果平台上开发专属的应用和游戏，从而增加苹果平台的吸引力和用户粘度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中小开发者面临的一个主要问题是严酷的资源约束，因而他们在选择平台的时候会衡量比较，选择投入产出比最经济的：将有限的投入尽全力制作尽可能优秀的应用和游戏，投放到目标平台上获得合理的、可持续的回报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安卓平台由于碎片化严重，资源有限的中小开发者相比资源丰富的大型开发者而言更加不容易产出优质的体验【光是测试主流安卓手机的成本就足够一个小型团队头痛好久了】，在投入产出上不经济。安卓应用市场的分裂和开放系统的盗版问题也导致中小开发者获得合理回报的可能性降低很多。所以在过去相当长时间内，那些让人眼前一亮的优秀应用和游戏往往是 iOS only 或者至少 iOS first。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而随着安卓市场份额逐渐扩大，出现了这么一种情况，即中小开发者可以选择安卓平台的一个子集进行针对开发，从而降低投入的成本；谷歌对应用商店的不断改进又使得销售应用和游戏得到的回报变得日趋乐观。也就是说，安卓平台在局部上对于中小开发者的吸引力正在逐渐上升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果阻止不了谷歌的持续改进，但可以在市场份额上进行狙击。在这一点上苹果有个很大的优势：市场调查显示，苹果的用户满意度和忠诚度都非常高，一旦用户开始首次使用苹果设备，其后续购买行为有极大可能性还是会选择苹果。所以如何让更多的新用户尝试苹果从而保住进而抢占市场份额是眼下苹果急需解决的问题。苹果比任何时候都更需要一个借口进入中端市场。市场份额不是终极目标，但眼下要市场份额是为了稳固平台从而保障未来的利润空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以出低价 iPhone 不是自掘坟墓，坐以待毙才是。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21481625/answer/18366959
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
为何 Mac / OS X 的内存占用那么大？
</title>
<description>
OS X 系统采用了 Unified Buffer Cache，空闲内存会被用来加速文件访问，也就是你看到的蓝色非活跃部分。正常情况下，如果有程序需要更多内存时，系统会从非活跃的部分释放空间出来。所以实际上蓝色部分是可以用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内存是宝贵的系统资源，闲置【绿色部分】是浪费。让系统去管理就好了，不用操心。如果你实在想干涉系统的正常运作，可以打开终端输入 purge 命令然后回车，蓝色部分会显著降低，但代价是你之后首次启动程序、打开文件的延迟会显著上升。之后系统又会根据你的访问频次把这些文件缓冲在内存里面，然后蓝色部分又会增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;OS X 的早期版本的 UBC 管理策略不是很好，在个别情况下会造成 thrashing 从而严重影响系统响应速度。遇到这种情况，最简单彻底的解决方法是重新登录系统或者重启。感觉从 10.6 开始这个问题已经得到了极大的解决，几乎再也没遇到过由于 UBC 导致的无响应了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---- 以下内容仅对 OS X 应用开发者有意义，用户请忽略 ----&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的程序需要访问大量文件但只需要一次性顺序访问不需要重复随机访问，比如复制文件这种应用，可以考虑用 fcntl 系统调用关闭文件缓冲，减少不必要的 thrashing&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-c&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;fcntl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;fd&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;F_GLOBAL_NOCACHE&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21480870/answer/18367739
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
歹徒在公共场合拖走陌生年轻女性并说是夫妻/情侣之间的事，当事人怎么呼救能最快让围观者明白真相？
</title>
<description>
多年以来一个其实极其不合理的现象似乎为大家熟视无睹：&lt;br&gt;在公共场合拖走一个陌生女子是犯罪，而在若是拖走自家媳妇好像就可以不用管了，毕竟是别人家事。&lt;br&gt;同样在多起虐童案中，似乎周围邻居对于别人管教自己家的孩子毫无意见。&lt;br&gt;甚至在多个新闻中都出现过类似的情节：深夜听到妇女/儿童凄厉的叫声，叫来警察。警察查看后发现是“家庭矛盾”，训诫后了事。 结果久而久之酿成悲剧。&lt;br&gt;包括这个问题，包含着一个重要的潜在前提：若是拖走自己的媳妇，那么周围的人，甚至包括地铁保安和执勤中的民警，都有足够的合理性袖手旁观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一种潜在的扭曲的社会心理，本质上还是将女性和孩子作为附属物，同时也说明其实在我国包括未成年人保护法等在内的一系列法律形同虚设，仅有法律而无执行，所有的保护都存在于字面，在执行层面毫无意义。&lt;br&gt;=====================&lt;br&gt;我相信若此类事件集中发生，或者在网络上持续发酵，主流媒体一定会给出回应，而其回应不外乎与各位回答大同小异，甚至想王大伟教授这样的人还会给出一些很有效很有想象力的办法来告诉普通人如何避免此类问题。&lt;br&gt;但其时媒体应该做的，是趁机宣传一下，甚至推动一下妇女儿童权益保护。对于弱势群体，甚至可以采用一些矫枉过正的办法，如美国通常对于女性申请的人身保护令可以先签发生效，不须提供任何证据，提请保护令的女性只需要在24小时内补齐证据即可。所提交的证据有效性只要超过51%即可采纳。&lt;br&gt;这些做法才能真正提高女性在这个社会上的安全感。而不是时时刻刻在包里放一瓶防狼喷雾或者没事学个跆拳道什么的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21452591/answer/18269123
</link>
<author>
藤本烈
</author>
<title>
如何评价张艺谋电影《英雄》？
</title>
<description>
我不是右翼分子，我不是戰爭狂，我的中文措辭不夠明確，但是，希望各位能夠理解我的意思。&lt;br&gt;《英雄》的華麗我不多說。&lt;br&gt;但，《英雄》的主題是「俠義」的觀念嗎？&lt;br&gt;不，不是，它僅僅表達了「強者征服弱者是爲了弱者着想」這個主題，爲中國之統治階級獻媚而已。&lt;br&gt;秦王爲了自己的野心，製造戰爭機器屠殺平民，用自己之制度、自己之語言文化強行推行於他國，原來是爲了天下的人民着想，所謂的「大義」原來就是秦王的「大義」，征服和殺戮這些國家的人民，讓他們就能夠得到和平，也許讀到這裏，諸位不會覺得什麼。&lt;br&gt;我舉一個反話說明，這個反話對於我的身份來說，是非常敏感的，請各位萬勿介意。&lt;br&gt;如果諸位同意我「侵略者是非正義」之前提，就能理解我說的是相反話，為何一定就要有一個「強勢的侵略者」用屠殺、侵略的方式來「拯救萬民於水火之中」？因爲他們混亂和自相殘殺，所以要用更加深重的屠殺來對待他們，用奴役就可以換來所謂的「和平」嗎？&lt;br&gt;在&lt;b&gt;曾經右翼分子的日本之宣傳&lt;/b&gt;中：在中國，軍閥混戰，各地民不聊生，日本的軍隊進入中國，以所謂「王道」教化中國人民，爲了中國人民之和平而着想，期間雖然造成不少死亡（實質上是令人髮指之暴行），但佔領區的人民獲得了一定程度的「和平」（此和平是奴役之近義詞）。所以日本的軍隊是拯救了中國人民於水火之中，如同《英雄》之中的秦王，爲了大局着想，普通平民的性命如同螻蟻，都是微不足道而可以忽略的。&lt;br&gt;如此這般，大家又作如何想呢？&lt;br&gt;秦國之前的中國並非一個強大的集合體，周天子只是一個行爲上的象徵，對地方上並沒有強力的掌控權，各國有不一樣的文化與風俗，各自封土建國，更加類似於一個文化圈內的一些獨立國家。而秦王的戰爭必然會造成屠殺，即使這不是侵略而是所謂的統一。&lt;br&gt;侵略者無法被美化，所謂的佔領和侵入也無法保證真正的和平，仇恨讓各地埋下了復仇的火種，所以秦國僅僅二世而亡。&lt;br&gt;也希望&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@唐蚂蚁&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/antant&quot; data-tip=&quot;p$b$antant&quot;&gt;@唐蚂蚁&lt;/a&gt; 兄不要被狹隘的民族主義思想所矇蔽，見不得外族人說自己的國家不好，一點點火星便可以燒起漫天大火。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;附錄：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wenfeng&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;文枫&lt;/a&gt;我刚刚想了想你提到的观点。我觉得片中的无名和残剑都可以取秦王性命，他们并不是弱者。相对于秦王，他们更是强者。强者有优先选择权，他们选择了自认为更有利于天下的道路。书院里那群赵国人是唯一的弱者，他们选择了抗争。弱者选择抗争，强者选择宽容，这仿佛是一个常态。比如战后中国政府对日本俘虏采取了宽容政策（只是为了继续你提到的话题，没有冒犯之意！）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我所說的並沒有強者和弱者之分，而只有侵略者和反抗者之分&lt;b&gt;。侵略者是非正義的，而所謂的強者有能力反抗卻選擇所謂一廂情願的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;「大義」，才是可悲哀的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日本的俠義是這樣的：兩部電影「隠し剣鬼の爪」「たそがれ清兵衛」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21480457/answer/18367623
</link>
<author>
桂武磊
</author>
<title>
怎么解这个密码？
</title>
<description>
I HAVE BEEN LIKING YOU FOR A LONG TIME&lt;br&gt;这是一个两层的密码，相对来说不怎么难&lt;br&gt;&lt;br&gt;zhihu关闭了这个问题，很遗憾不能再看到更好的破解回答，我这里为诸位留了地方，有更好的方法请随时评论，我会更新在这里&lt;br&gt;买个表&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;破解过程&lt;br&gt;/////////8.14更新&lt;br&gt;观察了一下，似乎是手机的九宫格输入...第二位只有1234，而且第一位没有1，第二位是4的数字第一位只有7和9，恩...九宫格恰好7和9是四个字母，1上没有字母 所以每个数字代表的是九宫格上的一个字母吧&lt;br&gt;比如  63   就是6上的第三个  就是 O&lt;br&gt;然后翻译过来是这样的&lt;br&gt;O&lt;br&gt;IQCT&lt;br&gt;WTTF&lt;br&gt;SOAOFU&lt;br&gt;NGX&lt;br&gt;YGK&lt;br&gt;Q&lt;br&gt;SGFU&lt;br&gt;ZFDT&lt;br&gt;似乎无法理解，然后我先根据字频尝试了一下移位，没有收获，太晚了，明儿写个代码遍历一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;/////////8.15更新&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/04/d504823e6aa1fdbb84d5bc0bbb67e327_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;605&quot; data-rawwidth=&quot;1110&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1110&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/04/d504823e6aa1fdbb84d5bc0bbb67e327_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;使用遍历移位，代码和运行结果如上图（原谅我无节操的使用了wintc...现在没条件），似乎仍然没有逻辑可言，sigh...不知道是多少层的密码，怎么再向下解&lt;br&gt;于是我想到另一种可能，不是移位，而是替代，QWE = ABC （键盘替代），因为对应出现单独的两个字母，使用键盘，能够对应到两个可以作为单词的字母  I 和 A&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是试一下吧&lt;br&gt;O,键盘上是第九个，对应alphabet 表是   I&lt;br&gt;I，键盘上的是第八个，对应 H&lt;br&gt;....&lt;br&gt;依照此得到&lt;br&gt;I&lt;br&gt;HAVE &lt;br&gt;BEEN&lt;br&gt;LIKING&lt;br&gt;YOU&lt;br&gt;FOR&lt;br&gt;A&lt;br&gt;LONG &lt;br&gt;TIME&lt;br&gt;&lt;br&gt;不用谢
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20416619/answer/17996271
</link>
<author>
泽地
</author>
<title>
转基因食品好还是不好？
</title>
<description>
作为生物学从业，很久没有说过转基因的问题了，因为现在反转基因的基本都缺少最基础的生物学常识，而是停留在感性的认识上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;br&gt;1.1. 首先说最常见的一点：转基因违背了自然规律。&lt;br&gt;          这句话首先就有基础的错误，自然规律是对自然界的现象规律的总结，他是&lt;b&gt;不可违背&lt;/b&gt;的，可以违背的也就不成为其规律；如果转基因违背了自然规律，那它根本不可能发生。&lt;br&gt; 万有引力才是自然规律，你无法在此定义适用的宇宙内找出或者制造没有引力的物质。也就是说，他是&lt;b&gt;不可违背&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，这些人说的实际是抱有反对人工干涉的观点，认为&lt;b&gt;“自然的才是最好的”&lt;/b&gt;。在我看来，这首先是人天然会以为自己是自然中心的朴素结论，是国家教育缺失的一个苦果。 &lt;br&gt;自然界并不是为人类而生的，现在所谓的自然食物也不是真正的自然，而是人类长期艰苦的选育工作中得到的，而转基因正是为了为了取代这样长期艰苦，中彩式选育工作。&lt;br&gt;野生大豆和我们实际食用的培育后的大豆：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/f6/08f6b919d42d2a64313e84c1eec2822d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;379&quot; data-rawheight=&quot;256&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;379&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;玉米：野生种，杂交种，培育种；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/3d/e13d437aadacf5a3b565e38c302c1e82_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;295&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;295&quot;&gt;&lt;br&gt;野生水稻：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/26/bd26e17b9180541d6da1375f90e64df5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;351&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;351&quot;&gt;&lt;br&gt;培育水稻：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/fc/62fc627457bd5c1e0c35adfb4f3d69b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;433&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;433&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/fc/62fc627457bd5c1e0c35adfb4f3d69b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在整个历程中，我们经常食用的全部为长期育种中发生了巨大改变的作物（本质上就是基因的转变）。&lt;br&gt;1.2. 再说另外一个论调：自然界中没有跨物种的转基因，随意融合不同物种的基因会带来灾难。&lt;br&gt;稍微了解生物的就会知道，不同物种都是使用同样碱基作为生命密码（密码子随着物种的进化略有不同），不存在所谓人的碱基，狗的碱基，就如同猪肉狗肉牛肉尽管在社会心理上是不同的，但是其本质都是蛋白质脂肪碳水化合物的集合。&lt;br&gt;而从进化上讲，物种也是由同一物种，由于种种原因产生生殖隔离而变为不同的物种，也就是说，他们本质上是同一个物种的差异化变得足够大，导致了原本存在的基因交流被阻断，转基因重新提供了这种交流的途径，又如何带来了灾难呢？难道他们是同一个物种可以交流的时候就成为了灾难？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.再说几个常见的谣言：&lt;br&gt;    2.1. 最最最有名的谣言：美国人不吃转基因；实际上，美国人的大豆百分之90以上都是转基因，美国人是对转基因消费量最大，消费时间最长的国家之一。也许你不信以上的话，那我直接引用一个随时可以查到的：美国加州转基因标示公投，&lt;a href=&quot;http://scitech.people.com.cn/n/2013/0709/c1007-22133395.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国加州“全民公投”转基因食品标识 53%反对--科技--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;简单地说，如果是美国人不吃的东西，为什么要公投标不标记？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.2. 普兹泰，王月丹等等著名的所谓实验。普兹泰的实验在设计上存在重大问题，他使用了低毒和安全的两种血凝素，并且不是使用转基因土豆而是直接添加到了普通土豆中，超过正常情况几千倍，且得到的结果并不明显，在结果的统计上也存在重大问题。 而王月丹则更是直接通过向小鼠皮下注射bt蛋白来说明他所谓的结论......（消化道是外环境，皮下腹腔是内环境，基本上注射任何外来蛋白都会有免疫反应。）至今为止，&lt;b&gt;没有一例&lt;/b&gt;声称转基因有毒害作用的论文能够在科学上站住脚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.3. 所谓转基因三代绝育，使用转基因喂养的动物早就超过三代了，如肉鸡等等45天出栏的蓄养动物，到现在怎么也有上百代了，没有任何类似迹象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于从专业知识角度，基本对非业内人士很难说清楚这件事情，我就简单地用逻辑说明一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一个人告诉你，地球是平的，所有的教科书，所有的人都在骗你，你信么？&lt;br&gt;理论上讲，地球是平的，所有的人都在骗你的风险是存在的，但是这是一个极其之小的概率，我会选择相信地球是圆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，可以稍微关注一下中国的所谓反转基因斗士们，几乎没有&lt;b&gt;一个生物专业从业&lt;/b&gt;人员。饶毅，施一公，王晓东，颜宁，还有许许多多的生物业内知名的人士，他们的研究领域并不需要依赖转基因作物，他们有必要撒谎么？在对学术诚信极为重视的学术界内，他们有什么理由去隐瞒所谓的“转基因作物的风险“么？让这些人集体说谎的概率，基本上也就和地球是平的，所有的教科书，所有的人都在欺骗你的概率差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于什么阴谋论说孟山都收买的，我只是想说，全国大中小院校那么多人，收买他们得多少钱？当这个阴谋真的如那些反转者所说的话，那么站出来的人必然得到远高于孟山都所能付出的名利：那可是民族国家的英雄。但是为何没有人站出来？&lt;br&gt;更不提那些早已经名利双收的业内成功人士，他们要钱有着无数项目无数经费无数正当途径等着他们，有什么理由去收孟山都的钱去掩盖一件一个正规的实验就可以揭示的”风险“？能到他们那个程度的人，我敢说至少是比知乎上百分之九十九点九的人聪明，他们会看不清楚这个收益和风险比么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附图一张，没有找到出处：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/3c/123c5b0c06dc4dcd85c38e6ed109b987_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;419&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;419&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21313143/answer/18356204
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
听不懂音乐怎么办？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打个比方。&lt;br&gt;你吃一碗回锅肉。也可以觉得“这青蒜苗很好，这肉一定是臀尖的，这肉煮得火候稍过，但这样一来豆瓣酱就不至于太齁……”，也可以单纯觉得“这碗肉真好吃”。&lt;br&gt;除非你是专业美食评论家，否则，后一种感受，其实也可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看一部小说。你可以觉得“这个结构真是精美，这个视角真是绝妙，这个高潮点设置真是好，这段长句的使用真有韵律美……”，也可以单纯觉得“这本书真他妈好看”。&lt;br&gt;除非你是专业文学评论家或者小说家，否则，后一种感受，其实也可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看一场球赛。你可以觉得“这个战术落位很聪明，这次防守战术变换很及时，这个换人太聪明了，这一连串的反击路线跑得好……”，也可以单纯觉得“这球赛真好看“。&lt;br&gt;除非你是专业球评人或者教练，否则，后一种感受，其实也可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;庄子说了，庖丁解牛，到后来目无全牛。那是因为他着意于解牛，研究牛的骨骼经络，最后得了道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听音乐也是。你如果着意去听，学习了各类概念，你会听得出配器，你会听得出结构，你会听得出和弦的不同，你会听得出主题的再现，诸如此类。你还可以听得出情感、构思，诸如此类。&lt;br&gt;当然，这些没有一定之规。&lt;br&gt;但得注意：很大程度上，这是技术活儿。技术活儿，就得学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正经回答问题了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;听不懂音乐怎么办？那就听不懂吧——就像你吃肉不一定要了解厨子的构思，读小说不一定要了解写作的技巧，看球赛不一定要背出全套战术。这些无所谓，你觉得好听，就好。感受这种事情，本身是没高低的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你说，你确实想多了解一点？好的，那记住，音乐不是撒泼，它有技术在里面，得当技术活儿对付。所以你别想着我忽然天眼通天耳通。你得尝试多听些曲子，多去了解音乐创作的东西。你可以从维基百科里搜一些最基本的入门：旋律、曲式、音程、和弦……一点点看，别偷懒。维基百科已经是最简易入门的廉价学习了，不信去看看《和声学》那么厚的一本书，保证普通音乐爱好者望而却步。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——你一定想说：靠，听个曲子还要学啊？听曲子不是应该很轻松吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——当然了。你想欣赏任何东西，都要一点学习成本。《西游记》好看吧？你不花几年学汉语，还看不懂呢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，音乐一如绘画，是无法用语言来统摄的。所以你听得有了心得了，很好，但别试图用语言去统摄，去做所谓的“理解”。比如许多感受，你听得似懂非懂，无法用语言形容，别着急，没必要特意用语言来描述，你有感觉了，就好。感受这种东西，本身就博大宽宏，语言只是表述方法之一，而非全部标准。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21467002/answer/18364636
</link>
<author>
郭奇
</author>
<title>
猫自己呆在家里会无聊吗？
</title>
<description>
谢老罗邀，我的回答也许稍微偏离主题，因为我不认为有人可以定义&lt;b&gt;猫的无聊的感受是怎样&lt;/b&gt;的，同时以我个人积累的养猫经验（前后5只，7年）来看，也不能确切定义个性差异巨大的&lt;b&gt;猫的典型的无聊状态是怎样的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;此外我还有约5年整的每天早晚定时给小区流浪猫定时喂食的习惯，在这个阶段里面也熟识了很多性格各异的年龄差距很大的猫仔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有反对诸位的答案和指责跑题的意思&lt;b&gt;，但是我还是想说：对，这是一个子非鱼问题，我想也许无解。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;死硬逻辑主义分割线&lt;b&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面是我为了了解猫独自在家的一天行为作了什么和之后有什么结论：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;曾经有人问我“&lt;b&gt;你不在家的时候，猫在做什么&lt;/b&gt;”，我发现，我不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能在捉对打闹？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/5b/a15b2e4db6972d4edb2176807d6a0b57_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/5b/a15b2e4db6972d4edb2176807d6a0b57_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可能在一起笑话胖欠跳不上沙发？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/a8/8ba8ff4f4e73e8659dc7175c030ba77d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/a8/8ba8ff4f4e73e8659dc7175c030ba77d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可能在各自睡觉，然后忽然一起被门外的异响吵醒？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/a0/d2a0ed1ae0ab585a9020a4a2ce5fa25c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/a0/d2a0ed1ae0ab585a9020a4a2ce5fa25c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/9f/649fb47dd2887bcc6c885bbb34999d0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/9f/649fb47dd2887bcc6c885bbb34999d0a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（你们细看就会发现这都是&lt;b&gt;同一天&lt;/b&gt;的事情哩）&lt;br&gt;哦见鬼，这对于我的好奇心无疑是一个折磨，同时也是对我能力的挑战！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好他妈辛苦的分割线-----------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;于是我毫不犹豫从极低的水准开始边学边做，用了近三个月的工余时间，购买必要的设备，组装，调试，写脚本，最终完成了一套&lt;b&gt;3摄像头全景观察系统和&lt;/b&gt;一台wifi小车&lt;b&gt;移动摄像&lt;/b&gt;，利用现学粗浅的linux技术，实现了对家里的&lt;b&gt;全方位&lt;/b&gt;观察，并利用Motion和外挂usb储存，对所有的猫的&lt;b&gt;动态进行抓图存储&lt;/b&gt;和自动时间排序归档，以及通过互联网实现即时观察和远程操作。&lt;br&gt;我就不放家里的建筑结构图和摄像头视角覆盖visio图了……3点覆盖原理，基本可以夸称&lt;b&gt;无死角&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@zeg&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zeg-74&quot; data-tip=&quot;p$b$zeg-74&quot;&gt;@zeg&lt;/a&gt; 全程给予无私的技术支持，在opwrt系统方面如果没有他我不可能独立完成这些内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本构建：双openwrt路由器分别挂载720p自动对焦摄像头，A B1 B2，通过桥接连接，通过端口映射完成外网直接访问，各自挂载移动硬盘作为系统和储存设备，限于ADSL上传带宽有限，视频质量为360p，5fps，高压缩，M-jpeg视频流，通过chrome等浏览器可以直接观察，ie需要加插件。&lt;br&gt;图像储存和远程控制通过动态域名和www服务浏览器直接接入或用ssh访问。&lt;br&gt;小车：自制小车一台，路威一台，下有说明&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术宅的分割线-------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/36/4a365adb63f8a2fc51f8a90d1a66c2a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;717&quot; data-rawheight=&quot;717&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;717&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/36/4a365adb63f8a2fc51f8a90d1a66c2a4_r.jpg&quot;&gt;图中是1月14日中，所有摄像头A捕捉的猫动态截图的一部分，任取一个例图如下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/5f/c85fd500b215ca433df5964fcf8cc0b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/5f/c85fd500b215ca433df5964fcf8cc0b5_r.jpg&quot;&gt;可命名为柔仔矫健跳上凳子图1，灰色方块代表动作捕捉&lt;b&gt;自动标注区域&lt;/b&gt;，右下是时间。&lt;br&gt;同理每天还会看到灰仔大爷吃饭图1，大家一起吃饭图2，欠仔出恭图1,2，灰仔柔仔玩闹图1等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片每天通过一个crontab自动归档，如果有定义为异常的动作会直接发邮件到gmail提醒我（这个异常主要是指比如大门在我上班的时间有开关，权当防盗，我家没什么值钱东西，除了猫仔们）。&lt;br&gt;每15分钟会自动检查和更新动态域名，检查摄像头程序状态，防僵死和自动拉起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（今晚停电，程序没拉起来，明天有空补上观察页面和操作图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以随时在任何有网络的地方，打开页面通过三视角摄像头观察家里猫的动态，也可以开&lt;a href=&quot;http://www.wowwee.com/en/products/tech/telepresence/rovio/rovio&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Rovio™ - WowWee®&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;小车和他们进行一下简单的互动——其实是”好可怕这是什么“——”这破玩意又动起来了“——”那个白痴又在偷看了吧“的三个不同阶段。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/9a/669ae4ba82648bbf4085819601b06ed1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;477&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;477&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/9a/669ae4ba82648bbf4085819601b06ed1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;写到这里也不好意思不给&lt;b&gt;路威君&lt;/b&gt;一个广告：性价比绝高的动态Webcam解决方案。小车自带摄像头，角度可调，还有音频交互，能够利用民用版北极星系统，根据红外投影自动寻路回去充电，用万向轮进行全角度移动，自带头灯（之前自己做了一个小车简陋的多，但也有高清摄像头和自动充电），是一个完美的独立全角度观察系统，支持动态域名，支持用户权限调整，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，于是我近乎痴迷的，每天在工作之余开着远程页面观察猫仔们的动作，甚至傻乎乎的看猫在阳光下睡觉看一中午。或者没事就去翻最近一周一个月的图片看看猫仔们都在每天的什么时间作什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;广告和结论的分割线-----------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;经过长达700多天的媒体数据积累和大量的观察事实统计，我只能得出以下几个相对可靠的结论：&lt;br&gt;1，猫仔们每天的&lt;b&gt;大多数时间在睡觉&lt;/b&gt;，没有做过详尽统计，但是大约是上班12小时中的约9-10小时&lt;br&gt;2，猫仔们的行动&lt;b&gt;有规律可循，&lt;/b&gt;以欠仔为例，每天下午14点左右吃饭喝水的时间误差平均不到5分钟，不同季节都很准确&lt;br&gt;3，猫仔们的互动很少，呈现显著的&lt;b&gt;地域性，&lt;/b&gt;即使在我狭小的50平米小公寓内，也有鲜明的区域划分，例如猫爬架的最上层永远是灰仔专属，猫窝基本是柔仔专属等等&lt;br&gt;4，猫仔们的互动有&lt;b&gt;一定的阶级性&lt;/b&gt;，岁数最大的柔仔会给灰仔和欠仔舔毛，这点是我在新浪微博的@十四阙 的提示下注意到的——虽然听起来很奇怪，但是确实如此，负责给其他猫舔毛的反而是地位最高的那位&lt;br&gt;5，猫仔们&lt;b&gt;对你的迎接不代表长时间的等待&lt;/b&gt;：柔仔和灰仔几乎次次会在我回家的时候在门口等待，但是我超过5次悄悄摸到门外连上wifi打开手机看到的都是她们该干嘛干嘛，听到我的脚步和钥匙响才会跑到门口。&lt;br&gt;6，不限于现在养的猫，范围放大而言，猫的&lt;b&gt;性格差异巨大，&lt;/b&gt;有的猫总是在固定范围逡巡，有的猫活动范围大到方圆近10平方公里；有的猫体现出奖强烈的攻击性，有的猫则表现极为温顺；有的猫会完全不能和其他猫和平相处，有的猫则近乎群居其乐融融。&lt;br&gt;7，独自在家的猫仔除了互动方面，其他和群居时没有太显著的差异。&lt;br&gt;8，长期观察破除了猫会趁你不在的时候偷喝你的啤酒，偷用你的电脑下毛片，偷偷试穿你的衣服等&lt;b&gt;江湖传言&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9，&lt;/b&gt;也没有任何对比可以证明&lt;b&gt;我的存在对猫的生活行为有显著影响&lt;/b&gt;，——当然除去必要且规律的的“去清扫猫砂啊笨蛋“”该吃饭了啊笨蛋“”不要占我的位置啊笨蛋“”太吵了啊笨蛋“之外的话&lt;br&gt;&lt;br&gt;X，基于量子不可测性，我无法排除“&lt;b&gt;所有的我已知的情形都是在喵星人已知被观测的情形下故意表现出来的&lt;/b&gt;”这一怀疑&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上等于都没说的分割线-----------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;所以啊，我不在家的时候，猫会不会无聊我不太知道，但是无聊的时间恐怕也不会太多，除非睡觉时也在作无聊的梦吧；有的猫的“无聊”的表现也许是发呆，有的猫的“无聊”的表现也许是再吃一顿加餐，有的猫的“无聊”的表现也许是去抓小鸟……谁知道呢&lt;br&gt;&lt;br&gt;子非猫，安知猫无聊不无聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于&lt;b&gt;猫和主人的关系是怎样&lt;/b&gt;，我赞同上面的结论，猫有优越的独立性，她们会把我看做一个能够提供食物的好伙伴，但是不会把我当做首领或者可以依赖的对象&lt;br&gt;哦又跑题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21476269/answer/18352636
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
在文学界，有没有像梵高之于艺术界那样的作家？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，出题人，低估了，或者，误解了，或者说，简单化了，梵高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;即是说，他/她不是技术型作家，也不是知识分子型作家，而是以「笨拙」或者「率真」而令读者感动的作家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梵高相信天空是柠檬黄色的，梵高相信空气在颤动、星空在旋转、树木在生长……而且他以自己最直接，也可以说是最笨拙的方式将这些感受表达了出来。&lt;/blockquote&gt;不是这样的。&lt;br&gt;梵高不是辨不清颜色的家伙，也不是肆意任之的浪漫笨蛋。不是的。&lt;br&gt;这里面有一个传承关系。19世纪上半叶，新古典主义和学院派当道，要求就是笔触精细，形象圆润理想。然后是德拉克洛瓦的浪漫主义革命和库尔贝的现实主义革命，都在试图把情感、现实加入画中。之后就是著名的印象派，莫奈和雷诺阿们讲求现场作画，以极高速度和极细密笔触，还原色彩和光影。&lt;br&gt;梵高参加了最后一次印象派画展，在他们那时候，讲求的已经不是“像镜子一样画一幅理所当然的画”，而已经深入到“如何改变现有绘画技法，表现得更美”。&lt;br&gt;实际上，&lt;b&gt;梵高真正的师父是谁？日本浮世绘大师歌川广重&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;没错，梵高、马奈和莫奈，都崇仰浮世绘的画法。&lt;b&gt;他们不笨拙，他们只是在尽力的做改革，尝试其他的画法，以便做出更好的画来。&lt;/b&gt;梵高并不是“相信星空在旋转”，不是的。他只是要把这些画下来。他一点都不笨拙。他的构图、笔触和着色，都呈现极出色的技艺——你以为收藏家和艺术史家会单纯为了“热情、率直、理想“这些词买单吗？&lt;br&gt;（相比梵高，高更才曾经试图用“&lt;i&gt;最笨拙&lt;/i&gt;”的办法从零开始呢，但那是他去塔希提之后的事了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;梵高一点都不笨，他偶尔狂暴，但对许多事，思考得井井有条，他只是比一般人更执意于自己的追求罢了。他刚去阿尔勒定居时就说过了：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“看日本画的人，像个哲学家、聪明人似的去丈量地球与月亮的距离？不；学习俾斯麦的政略？不。你只是学会描绘草，然后是所有的植物，然后是所有风景、所有的动物、最后是人物形象。你就做着这一切度过一生。要做这一切，一生都还太短。你应当像画中人一样，生活在自然里，像花朵一样。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到正题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梵高是个非常庞杂的人，要找到和他类似的，得分许多。&lt;br&gt;如果去掉技巧革新因素，仅仅在&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是&lt;b&gt;”身前无名，死后大名“&lt;/b&gt;这一项：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;弗兰兹-卡夫卡&lt;/b&gt;。他生前无名，临死前要求好朋友马克斯-布罗德烧掉自己所有的著作，但布罗德背叛了这个遗嘱，把他推广开来，于是成了一代文学先知。昆德拉《被背叛的遗嘱》题目就是指这事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;王小波。&lt;/b&gt;他第一套大陆的文集是他死后才出版的。实际上，《黄金时代》最初在香港出版时，被叫做《王二风流史》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;曹雪芹。&lt;/b&gt;在他活着时，声名其实只限于几个朋友之间。他那本书，最后都没改完，但之后的事，大家都知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;布鲁诺-舒尔茨。&lt;/b&gt;身前只出过两本薄书。被纳粹弄死。死后《鳄鱼街》成为传世名作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;波德莱尔。&lt;/b&gt;他身前写诗所得稿费，不到五万法郎（作为对比，欧仁-苏和大仲马连载一星期累积赚的就比他多），名气大多来自其他乱七八糟的圈子事。死后，声名大显，一代宗师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，最惨的还是&lt;b&gt;兰陵笑笑生&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;《古诗十九首》的作者&lt;/b&gt;（传说很多，我最希望是&lt;b&gt;枚乘&lt;/b&gt;）。任何一个人，只要留下真名字，都是文学史光照千年的大人物，可惜可惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说的是“&lt;b&gt;一生孤独厄运不止，但依然在愤懑中勇往直前&lt;/b&gt;”：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;果戈理&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;陀思妥耶夫斯基&lt;/b&gt;。后者年少成名，被认为是前者的接班人，但一辈子流离不已，暴躁易怒，神经质，但始终拼死写东西。前者算是英年早逝，而且死前神经错乱，要人把他书烧了一部分，所以《死魂灵》这本伟大的书，至今不全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;艾米丽-勃朗特。&lt;/b&gt;随你信不信，直到20世纪60年代之前，她和她的《呼啸山庄》，名气还不及她姐姐夏洛蒂-勃朗特，直到里维斯和康普顿两位评论家大事张扬，说《呼啸山庄》是第一流小说，姐妹俩才并驾齐驱。而且，她只活了30岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;弗兰纳里-奥康纳&lt;/b&gt;，因为遗传家族病，20岁之后就一直不健康，一直孤独的写着她的孔雀和那些南方恶人+庸人，终年39岁，死后八年，她的短篇集成为经典。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，苦命的艺术家是个浩大无比的话题，只找了几个最接近的。真要谈论，则纳博科夫五十岁之前的人生、鲁尔福除了20世纪50年代之外的人生、普鲁斯特那本书出版之前的人生、舍伍德安德森之类，都是又率真又惨痛的。那是另一个大话题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21477421/answer/18353339
</link>
<author>
杨小彻
</author>
<title>
在求爱不成的时候以死相逼，这种人格是怎么形成的？
</title>
<description>
这类人的人格多数以自我型，
这类人格体现出的仍是以负面特质为主的人格，「情绪化」,「惧怕被人拒绝」，「认为死亡、苦难、悲剧才是极具价值和真实的生命」，而且多数有着一定的自我毁灭倾向，这是负面特质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这类人格的正面特质又是相反的一面，往往表现为喜好帮助他人，而且主动，慷慨大方！但是通过深层解剖，之所以帮助他人的行为动机是渴望被爱，受他人感激和认同，并非为助而助。这类人格的产生应该属于早年认同的一种，比如小时候就经验到，如果很乖巧，很讨喜时，才会被长辈或周围的人注意，所以就发展出，要想得到爱是必须相对地付出代价，这就是有条件爱的产生，在这种价值思想的主导下，就会发展成感情是可以交换的思维，比如这个问题中提到的，我用自杀来付出来证明，自然就会得到正面的回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说这类人往往做事理想化，深切分析理想化人格形成根源：往往是来自自我型人格并从母亲处遗传少许「童话情节」心理，比如小时候我们听过王子公主的故事，幼年不懂什么叫浪漫，对美好也没一个清楚定义。只是觉得喜欢故事中的人与事。心理学中，人的幼年期对其一生的影响是意义非凡的。童年存留的这种童话情节，在你日后遇到相应的事物时会被从幕后意识带到心理前台，会对事物的预期定在一种完美、动人的理想化状态。这是存于你的本能意识里的，不易察觉，它作用时也太快。这就是「童话情节」的全貌，每个人或多或少都会有些许
「童话情节」 ，而这种心理在以自我型人格主导作用的情况下越发明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结下来， 现在这人在人格格上表现为易幻想，幼稚的不成熟人格，其成熟的人格表现为极富创造力和行动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21407927/answer/18358427
</link>
<author>
吴震
</author>
<title>
如何评价宁财神的新剧《龙门镖局》？
</title>
<description>
终于追完了40集《龙门镖局》。我相信无论是主创人员，还是对于观众而言，都是很新鲜的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;营销思路&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这部剧有着太多的与众不同。单冲这点来说，《龙门镖局》就有其独立于《武林外传》之外的底气和独特性。宁财神说龙门是赚钱的，我绝对相信。单单38集一集，胡姬花的深度植入，已经刷新了我对常规影视剧中植入广告所能抵达的极限。更何况还有三金药业，平安保险，聚美优品等等诸多品牌的植入。再加上每集几分钟的小片花。点子甩的啪啪响，光广告费就赚翻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，《龙门镖局》的前期宣传也充分利用了网络上的各种噱头，魏楠老师操刀剪出来的鬼马预告，剧集还没上映，就已经引起了足够的关注度。说实话，以前还真没见过有人把预告片做成这样的……&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTkwMTgzMDI0/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4651F9E7508DF108553CCC6A1C565D-1B38-80C2-E388-5FC524A36D09&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;优酷版《龙门镖局》预告&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTkwMTgzMDI0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题材类型&lt;/b&gt;&lt;br&gt;《龙门镖局》在类型上实际是把武侠穿越，情景喜剧，病毒视频等等各种创作手法混搭着推，以前也没见人玩到这个份儿上的。看财神的意思，貌似还有和B站的合作，把前40集里的内容结合弹幕重剪过的意思。基本已经把连续剧玩出了互动。从创新的角度来说，我可以容忍这片子的各种脱线和咬合问题。身为创作者，几乎没有人能从一开始就能做出完美的作品。所以从这个角度上说，龙门是一个相当不错且成功的试验品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在整个剧集的质量上，龙门从各个角度都是弱于《武林外传》，这也是不争的事实。后者是标准的情景戏剧，而前者……（跳开）妈的这是什么东西！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——这仿佛一只麒麟在满地打滚的即视感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;角色的设定上&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我觉得财神是偷了懒加胡了编的。之前张公子曾经在知乎写过《武林外传》和《六人行》间内在的联系。而当宁财神决定跳出这个经典搭配的设定时，他对故事的掌控也就明显没有《武林外传》中的有趣。我最近甚至琢磨出了一个《武林外传》的角色是如何升级的列表，而这个列表完全是受了靑橙和八斗的那次比武的启发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青橙的武功路数是明显经过修改的。初期应该差不多是无双的状态，拿手还是点穴，一对一估计还打不过恭叔。而到了后期，葵花点穴手几乎完全被惊涛掌所替代。而且武功也平白的高了几个等级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而八斗功夫的潜在逻辑则更有趣：从拍黄瓜到满汉全席——这分明是个铁岭版的山治好不啦？再混上八斗身上明显的李大嘴气息……基本上就是李大嘴+山治=蔡八斗的节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是有天晚上我睡前没事就照这个思路把《海贼王》里的人物和《武林外传》中的一一对应。没想到居然还有点意外的收获。比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;无双的好色+乔巴船医身份=璎珞&lt;br&gt;&lt;br&gt;佟湘玉的寡妇+罗宾的天煞孤星属性=秋月&lt;br&gt;&lt;br&gt;老白的自卑+乌索普的怂炮=敬琪&lt;br&gt;&lt;br&gt;秀才的逻辑+路飞的爱吃和领导光环=陆三金&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭芙蓉的暴力+索隆的骄傲=吕靑橙&lt;br&gt;&lt;br&gt;老邢的无耻+布鲁克的好色=恭叔……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这两组设定在重合以后就感觉怎么看都差点意思。再加上龙门镖局这一拨演员和角色的磨合尚属生涩。看起来就比老一辈的戏感弱多了。而这种弱在以喻恩泰和姚晨为首的老一辈人物出场时衬托的尤为明显。在对手戏的情况下，光芒能不被对方吸走而保持本色的大概只有久经片场的青橙和看起来年纪确实比较大的恭叔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其余的诸位在男神喻恩泰的面前，表演时仿佛就是在念台词……结果就是整部戏里我印象最深的就是“靑橙哭”，“恭叔哭”和“璎珞花痴”这三个桥段……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;编剧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;龙门镖局最精彩的故事编排基本上都围绕着“靑橙和敬琪要不要在一起”和“恭叔有多少前女友”这两件事情展开。看多了就觉得略闹心。而且很多故事的问题无一例外的都是，放的部分太多了，缺少那么一点拿捏的劲儿。也少有层次感。戏剧的内在张力不如以前武林外传那么足。不过好在财神的台词功底和对喜剧的控制相当熟练。能在很短的几句话里抓住人。所以虽然很多故事看着有那么点碎，但依然能保证让你一集看下来能偶尔被打动一下或者笑两次。我觉得这就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于大家都吐槽的微博话题我倒觉得不是个事儿……跟紧时事新闻，当一下公知反思一下社会没什么不好的。只是冒昧的说，觉得财神在这方面做得还是有点浅。显得说教的多了，讨论得不够深入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说，三金的说教一开始还有点挑破真相的意思。那么越到后来，整个故事的说教意味就越明显。我个人很反对财神在微博上声称自己这个是在教小朋友而不是给精英看的这个论调。所有的故事，戏，如果不能把主题很好地在故事里呈现，而非要靠作者从幕后跳出来，借人物的嘴来说。那么我认为这应该不是定位的问题，而是show还是tell的问题。换句话说，技术不好，要承认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么实验性质的作品，做的不好在所难免，我想多数人也可以理解，没必要这么给自己找借口。试想一个让镖局根本不怎么赚钱的老板，连每个月的工资都开不出来，还有什么资格跟伙计们说教？又有谁会真心愿意听？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了那么多不好。其实纯粹是作为一个粉丝的爱之深责之切，从根儿上说，《龙门镖局》还是一部有趣的好剧，很多点子，创意，有那么点儿信手拈来的意思，也足够让人眼前一亮（机器猫什么的最可爱了！）。财神的编剧也充分尊重了观众的智商。包括播出期间跟粉丝的互动和对预告片精益求精的推广都展现了十足的诚意。这在国产剧中已经很不多见了。我脚着就挺好。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
