<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21102664/answer/17284714
</link>
<author>
易中卫
</author>
<title>
什么是气质？如何培养气质？
</title>
<description>
一个人处在衣食无忧、受到充分尊重的环境里，很容易养出自信阳光、从容不迫的气度；手握大权、令行禁止，一言定人生死、断人富贵，也很容易蕴养出颐指气使、高高在上的王霸之气，使人敬之畏之；读书人博览群书、明理守礼，举止得体，不卑不亢，自然就有了平和可亲、温文尔雅的气度；一个女子，见过各种浮华，知道自己想要的是什么，理解女性自身的局限性，能够很好的控制情绪，自然给人可远观而不可亵玩的敬慕感，所谓的大家闺秀，想来应是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    人对未知的、不了解的东西多有谨慎之心。若定力不够，容易进退失据、手足无措，进而神气散乱，气场减弱，就谈不上什么气质了。所以，如果你经手过亿万钱财，就很难被钱震动心神；你万花丛中过，采撷过人间绝色，恐怕女色就很难迷惑你，让你举止拘谨了；你见识过形形色色的人群、洞察世事人情，那各种尔虞我诈、人间温情，就不会再让你那么容易激愤或感动了；如果你对自身所在的领域有深入的研究和理解，一次次攻坚破锐，养成了的战无不胜的自信心，自然就有了从容淡定的气质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     一言以蔽之，气质，源于自信心，源于物质堆砌养出来的高傲心气，源于无欲无求，源于阅历，更源于自身的强大实力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19734684/answer/12800898
</link>
<author>
郝培强
</author>
<title>
天使投资者占多大的股权比例是合适的？创业者在其中的谈判空间有多大？创业者如何为自己争取更大的利益？
</title>
<description>
 Roy Li的观点是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一般说的天使投资者，指的是风险投资这个领域里面，第一轮，或者说比较小的第一轮投资的提供者。不是什么投资都叫风险投资，虽然所有的投资都是有风险的。风险投资是一种投资方式，表现形式为天使、A轮、B轮、C轮、IPO这样的一种形式，其风险是传统投资的10－100倍，收益率也是10－100倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实力上Roy Li给的例子基本上都不算风险投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为退出方式以及模式的原因，接受风险投资的企业往往走N轮投资，如果第一轮投资人就占50%或者控股，那么创始人实际上失去对企业的控制，对大多数初创企业可以考虑直接关门了。一般30%是一个底线，最好不要超过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在另外一个问题中我也说过，对第一轮投资来说估值什么都不是。只是投资额和出让的股份算出来的。拿投资的时候，你只需要考虑你做到下一个投资节点需要的资金量，以及你愿意出让的股份而已。两个初创企业如果拿到的投资金额是一样的，哪怕估值相差数倍，那么能用来发展业务和支配的钱并没有任何不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了下一轮就非常有意义了，因为估值是否增长，增长倍数都直接表现了资本市场对公司上一轮投资以后的发展的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点，头两天有朋友跟我聊他的想法，说他想找一个风险投资允许永远不上市，也不被收购，让投资者从分红得到收益。我感觉没有风险投资机构应该答应他，因为机构也是融资做事情的，需要对自己的投资人负责，也许你的项目很好，但是回报方式不符合基金的设计，投给你的话，就是对基金投资者的不负责任。这样的逻辑就不该找风险投资。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21128792/answer/17273102
</link>
<author>
王凌珊
</author>
<title>
为什么周围有的女生嘴里喊着男女平等，但是到了很多事上又会理所当然的享受女生特权？
</title>
<description>
题主搞错了一件事，原本平等就不是处处优先的金规铁律，因环境而异。比如下面这幅图，左面是平等，右面是正义（或公平）。车上只有一个座位，优先老弱病残孕，其次女士，然后男士，后两者其实也不尽然，如果是高壮女士与瘦弱男士一起，便是优先瘦弱男了，本质上不在于男女，而是照顾弱势群体，在这里，确实没有做到人人平等，却是兼顾了公平后的结果。生活中处处存在着公平与平等的博弈，譬如，一家三口出游，总负重60斤，爸爸妈妈四岁的孩子每人20斤是平等，爸爸35斤妈妈20斤四岁孩子5斤（郎平和郭敬明体格类型的夫妻前两项调换下），这是平衡了体力后的结果，您是家庭成员，会选择哪种？粮食紧缺时赈灾分粮，男人常常比女人分得更多的食物；收税时富人比穷人缴纳更高的比例；马路上专门留出一条区域设置盲道，等等，也是同理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/81/0f8122bffd6de9345b346f4cf6c32cb8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/81/0f8122bffd6de9345b346f4cf6c32cb8_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21130569/answer/17277459
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
Benedict Cumberbatch 对《星际迷航：暗黑无界》反派角色 Khan 刻画得如何？在影史坏人榜中能否排得上号？
</title>
<description>
这就是所谓的大反派吗？完全不是！&lt;br&gt;一个可以独自歼灭一整个克林贡巡逻队毫发无伤的人，却在占据绝对优势的情况下被斯波克在飞船上胖揍，然后被一个小女人轻松击晕？&lt;br&gt;一个智商超群，可以架构整个国家和军队运转的大脑，居然被偷换内胆的鱼雷炸飞而毫无察觉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对Khan这个角色，编剧显然没有足够的灵感。老实说，这部电影的故事是没有情怀的，基本是好莱坞几个大编剧交作业，最典型的是那个医生拆鱼雷被卡住的戏，一看就是垫场子用的，废话，当然不能爆炸，所以那个倒计时完全没意义。&lt;br&gt;开场的那个会议室歼灭战，一个开着重型攻击直升机的反一号，轻松被一个拿着小滋水枪的男一号打翻，面对大玻璃，将自己整个正面暴露给枪口的就是这小子，他还大声示警暴露方位，最后毫发无伤！&lt;br&gt;这个我始终是看不过眼的。这种毫无智商的武装对决变得毫无趣味了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是Cumberbatch的问题，完全是编剧和导演的问题，换句话说，如果这个角色不是他演，换个别人，基本就完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经典电影的大反派，必须和电影里面的英雄具有同样的智力和力量水平，甚至在很多时候要更高，这样才能显示英雄的牛逼，《西部往事》里面的亨利方达，还有成为圣殿级别的《黑暗骑士》，《终结者续集》里面的T1000，反派就是让观众害怕，让观众揪心，不然就没意思了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;老师一个问题，为什么片尾字幕的分屏Title，出现的第一个演员是那个演苏鲁的 John Cho？他最有名吗？男一号Chris Pine至少在五屏之后才出现。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19843024/answer/13130531
</link>
<author>
keso
</author>
<title>
为什么雅虎日本和雅虎台湾在雅虎整体走弱的情况下还能保持不错的份额？
</title>
<description>
雅虎日本的实际操盘者是软银，软银是一家极富进攻性的公司，软银董事会也不像雅虎董事会那么目光短浅。至于台湾，则基本没有互联网产业，很少有脱颖而出的创业公司，即便有，也很容易被雅虎等大公司收购。雅虎在台湾，基本上垄断了互联网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雅虎的命运，对雅虎日本几乎没有影响。举个例子，雅虎美国放弃搜索，转而与微软合作，雅虎日本则自行决定与Google合作，尽管此举遭到微软阻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雅虎台湾受雅虎影响或许更大一些，但雅虎台湾基本上没有竞争对手，没有可替代者。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21117996/answer/17278599
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
汉字在电子设备上的美感，是否更有潜力？
</title>
<description>
東西是人設計出來的，如果不好看、不協調，那是設計得不好，不是說這個東西本身不可能設計得好看和協調。所以，對於「不在設計上加一點英文不容易排得好看」「中文就是很難用得好看」一類的說法，或許在刻下確爲事實，但仍然應該令華人（設計師）感到慚愧：是我們做得不夠好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以常理論，比較漢字和字母的美觀程度，就好似比較蘋果和橘子——不可比。但我理解題主的意思。西文文字設計（typography），可玩的太多：小型大寫字母（small caps），連寫（ligature），斜體，首字下沉（drop cap）……但別忘了，文藝復興時期的西文文字設計並沒有今天這麼精巧。當年的排字師傅通常一本書只用一種字體、一個字號，只是每章的第一個字母作特殊的風格化處理。今天西文文字設計的豐富，是幾百年演進（或者用今天的話說：迭代）的結果。中文文字設計的迭代過程剛剛開始。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21098412/answer/17266414
</link>
<author>
Lewind
</author>
<title>
为什么有些人喜欢在背后说别人坏话？
</title>
<description>
说别人坏话是写在我们基因中的本能。这不是一个修辞说法，而是切切实实的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类学研究表明，人类社会在发展的早期，以小部落的形式存在，生存资源实行平均分配。如果出现了不劳而获的人，或者是偷奷耍滑的人，短期内并不会影响部落的存亡。但这样的人明显比别人获取了更多生存资源，很快就会有人效仿。结果就是大家都想占便宜，不想出劳力。长此以往，这个部落肯定会在与其它部落的残酷竞争中被消灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如有一个部落具有说别人坏话的基因，那么在这个部落中流言和八卦就会传播得特别快。在这样的社会中，你如果有一点点不道德的行为，都会被大家捕风捉影，形成全体成员施加的“社会舆论”。于是，没有人敢在这个部落中不劳而获、偷奷耍滑。这个部落也就具有了比别的部落更强的战斗力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们人类，恰恰就是当年非洲大陆上某个这样会背后说人坏话的强大部落的后代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上不是本人的臆测，而是扎实的科学研究的结果。关于部落的说法，很多是基于对现在仍旧存在的原始形态的部落进行研究的结果，比如那些在东南亚密林之中的、以及非洲南部地区的非常原始的部落。它们都有着非常夸张的机制防止不道德现象的出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，流言的力量在美国中部地区的小镇，以及中国的很多偏远村镇中，仍旧是维持原有社会行为准则的主要力量。这样的故事恐怕大家多多少少都听说过（只不过多半是不幸的）。如果我们从不在背后说别人坏话，这样的机制就无法运转了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~我是扯远一点的分割线~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天的互联网，特别是微博，似乎又成为了这种力量发挥作用的舞台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流言、八卦这些事情在小范围人类社会中可以起作用，但在大社会中是没有用处的。因为一个人的话传播范围是有限的，多半会局限在一个所谓的圈子里。而互联网打破了这个圈子的限制，让流言和八卦几乎可以无限传播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流言和八卦在进化上的初衷是为了维持一个旧有道德体系的稳定不变。而在今天这个崇尚个性的时代，网络上无止境的流言和八卦经常带来的只是悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，我们在进化中曾经面对的竞争让我们带有了背后说坏话的基因，但我们还不知道如何在今天的现代社会中去恰当地运用它。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21128110/answer/17278970
</link>
<author>
JJ Ying
</author>
<title>
如何快速提高产品感？
</title>
<description>
题主的简介里说得比较完整了，我表示认同。只想补充一下光&lt;b&gt;看&lt;/b&gt;大量界面不是很够，我的各种社交网络上有很多从业者朋友自从注册了之后 po 了第一条内容之后就再也见不到人了（当然，我自己也经常这样），我可以想象他们下载了有趣的 App，Go through 了一下主要模块，截了几个界面存档，然后就撤退了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在各种分享会或者扯谈会上会听到很多关于这个 App 怎么好，怎么不好，有些功能那么简单为啥他们就不做等等讨论，但很多时候浅尝即止的我们没有资格去做这样的评价。产品的设计、开发是个完整的体系，他体现了产品的作者一整套设计方法和思考过程，&lt;b&gt;真想好好体验产品，请深度使用&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21128792/answer/17274485
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
为什么周围有的女生嘴里喊着男女平等，但是到了很多事上又会理所当然的享受女生特权？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;现代女权运动，如果要往前追溯的话，恐怕错不开魏宁格。这个23岁的小伙子，生前留下一本惊世骇俗之作，推崇者如维特根斯坦，为他拍案而起；怒骂者如《百科全书》，认为他间接促进了纳粹崛起。然而不管怎么说，那本《性与性格》还是跌跌撞撞的走到大众的视野，据说波伏娃写《第二性》就受到魏宁格的影响，而那本至今还属于小圈子流行的《被操作的男人》，更是让全世界的女权主义者大为光火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是不管女权主义者之间对魏宁格有多么大的争议，她们在一件事情上却高度保持一致，即魏宁格主张的女人唯有不再渴望通过男人获得自身的价值，两性才能得到最终的解放。因此据说真有一批女权主义者事事践行这个信条，她们不需要男性让座不需要男性拎包不需要男性帮开车门总之，她们就是后来被称为极端女权主义者的那批人①。&lt;br&gt;&lt;br&gt;极端女权主义，这个名字够讨厌的。果然，就像今天的「公知」，女权主义经过极端的修饰之后，立刻变成人们大肆嘲笑的对象。于是真有一批新女性，扛起旗号和极端女权主义划清界限，傲娇而又妩媚，一边嗲嗲的喊着「哥哥，哥哥，男女平等嘛」，一边理所当然的认为女性就该先行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是可笑的一幕出现了。在经过了近百年的女权抗争后，今天的女权运动，告别了上世纪的社会性的抗争，竟然重新走向了生物学上的证明。有关女权之争不再涉及社会习性，反而纷纷带上口罩拿起手术刀，寻求解剖学上的差别。你的力气如何如何，我身体虚弱如何如何·······一夜间造物主成为男女不平等的最后堡垒，细致的研究了每个细胞之后，男人女人们就可以再次握手言和，谈笑风生。把酒问盏间，人人都喜她的娇态百媚。妹妹男女平等，所以我喝一杯你也得喝一杯；妹妹身子软，所以快来坐哥哥的腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女权运动发展到这个地步，真够窝囊的。可真还有人天真的以为这样就能够达到两性的最终平等。于是她们穿着男性爱瞄的低胸礼服、踩着男性喜爱的高跟，画着符合男性审美的妆容，一场接一场的宣扬着心目中的女权运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我总以为波伏娃的那就「女人不是天生的，而是造就的」可以警醒所有女人。可是现实却展现出另一幅截然不同的面容，没有女人在乎什么是物化，没有女人在意什么是男性化主导的审美，她们可以和你讨论生孩子来月经的痛苦，但她们绝不会想一想高跟鞋与男权社会的关系。去社会化的女权运动果然一帆风顺，男人欢喜女人高兴，大家继续着之前的差异，并美名曰身体构造的不同，男女平权平到身体上，果真有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以魏宁格果真是一语成谶，「妇女解放的最终敌人，就是女人自己。」等哪天女人们开始忘记了男女身体上的差异，忘记了生孩子的痛苦②，哪天女人开始从女性的角度审视那套被强加的审美，哪天再谈女权才有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注①：与女权中心主义的极端女权主义存在差别。&lt;br&gt;注②：让我诧异的是竟然有女性会把生育看成是自身的劣势，果真男性塑造了女性的思维。男性之所以会出现每次性交都射精的情况就已然说明在生育竞争领域，男性处于劣势，因而男性必须确保自己每次性交都可以生育，而女性显然没有这方面的担忧，她只需保证自己在一个阶段可能受孕即可。详见道金斯《自私的基因》、肉唐僧《被劫持的私生活》&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他参考书籍：魏宁格《性与性格》、波伏娃《第二性》&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100166/answer/17266948
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
你遇过最坑爹的游戏经历是什么？
</title>
<description>
幽城幻剑录。中文 RPG 史上最坑(yong)爹(xin)的游戏没有之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给没玩过的大致介绍一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，据说有大部分人在第一个商店界面不会退出，怒删游戏。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;388&quot; data-rawwidth=&quot;544&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/1f/f11fc682282204eb660dd27f25e58ff4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;544&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/1f/f11fc682282204eb660dd27f25e58ff4_r.jpg&quot;)'&gt;（你能找到退出按钮吗？）&lt;br&gt;当年汉堂为了反盗版，将退出商店的办法写在游戏说明书里。绝大部分的盗版玩家都会卡在这里，没耐心的直接就强行退出 + 怒删游戏了，有耐心的至少也得在这里困上个十几个分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，幽城的支线非常的难找，场景一旦错过就再也无法进行，一环接一环，少做一步都要完蛋。更重要的是，如果支线和主线不挂钩就算了，幽城里的支线是直接影响最后完整结局的。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;386&quot; data-rawwidth=&quot;543&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/89/298946d8c886b5c8905836c83e51001b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;543&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/89/298946d8c886b5c8905836c83e51001b_r.jpg&quot;)'&gt;（这尼玛谁看的到这里还有个隐藏 NPC 啊？！）&lt;br&gt;由于这个原因，据说幽城的攻略销售量是游戏的两三倍……攻略比游戏还卖的好，你能想象吗？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，仙剑的迷宫真的不算难。幽城的迷宫……简直就是阵法啊有木有？！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;453&quot; data-rawwidth=&quot;821&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/c4/cac451f18fd0ae4fe522c4d251313153_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;821&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ca/c4/cac451f18fd0ae4fe522c4d251313153_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;下面这张图是幽城最后一个迷宫，九浑天动仪封止顺序。你可以看到根本没有岔路可言，需要的只是解谜。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1293&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/1a/4e1ac478af309f4a0a953958a024a7b8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1293&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4e/1a/4e1ac478af309f4a0a953958a024a7b8_r.jpg&quot;)'&gt;当然迷宫是有提示的。比如上面这个星盘迷宫有提示，但是提示不是在这张地图里给你的，而是前面的某个日记里。你看到了提示也不一定记得，记得也不一定能和这个迷宫联系起来……真的是坑死爹啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;提示是「寰辰殿顶之&lt;b&gt;计都罗睺二轨&lt;/b&gt;，正&lt;b&gt;依诸曜之序&lt;/b&gt;而行。 其中&lt;b&gt;计都之轨始于太阴月曜&lt;/b&gt;， &lt;b&gt;罗睺之轨则自镇星土曜而始&lt;/b&gt;。 依此轨而行，则可辨读辨其上众曜之名。」……完全看不懂，而且一般人能知道计都和罗睺是个什么东西吗？好吧，我告诉你，这是中国古代天文历算体系里的东西。你看，这种迷宫哪里是给正常人玩的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我再偷偷告诉你，这个提示……还是错的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;天知道我当年是怎么通关的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期中文 RPG 难度爆表、设定反人类的其实有很多，经历过那个时代的自然知道，有些是技术问题，有些则是因为当年的策划都是恶趣味十足。荆轲新传，圣火列传，破碎虚空，神雕侠侣，小李飞刀，大唐英雄传，笑傲江湖（dos版），天帝之子……不说了，说多了都是泪。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20210427/answer/17277027
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
历史上，犹太人真的是像一些电影里描写的那样，任凭纳粹宰割，没有任何反抗吗？
</title>
<description>
........................................................任人宰割？！？！？！？！&lt;br&gt;怒答！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想必你没听说过“&lt;b&gt;&lt;u&gt;华沙ghetto起义&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;”这件事情！&lt;br&gt;请看以下两个链接：&lt;br&gt;1）&lt;a href=&quot;http://www.ushmm.org/outreach/zh/article.php?ModuleId=10007745&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;华沙隔都起义&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2）&lt;a href=&quot;http://blog.ifeng.com/article/26282747.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;70年前，华沙犹太人奋起反抗纳粹镇压 “为自由和尊严做最后抗争”--《青年参考》报--凤凰网博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果没记错的话起义不止在华沙ghetto有，只不过华沙的是&lt;b&gt;第一个有计划性的大型起义&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;如果你能翻墙的话，wiki有个专题：&lt;br&gt;3）&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jewish_resistance_under_Nazi_rule&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jewish resistance under Nazi rule&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么反抗很少，&lt;b&gt;这个是以色列人也研究过的问题&lt;/b&gt;，高中的时候还被当做重点话题讲过。（其实后期是有很多反抗的，只是大多数人不知道...）&lt;br&gt;一部分原因是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@talich&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/talich&quot; data-tip=&quot;p$b$talich&quot;&gt;@talich&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陳浩&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chen-hao-84&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-84&quot;&gt;@陳浩&lt;/a&gt; 说的，但这个问题的答案还可以更深层一点。&lt;br&gt;请原谅我，因为我对大屠杀的话题特别敏感，所以我要开始长篇大论了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;历史原因：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;犹太人自从流散以后就一直处于被歧视的状态中，起初主要是宗教原因，二战时由于纳粹思想的盛行而转变为人种原因+宣泄不满的方式。所以犹太人一直是被压迫了，关于犹太人的流言啊、排斥啊，甚至屠杀犹太人这种事情以前也不是没有发生过：十字军啊，西班牙inquisition啊，俄国的各种pogrom啊，blablabla。但是这些事件都是转瞬即逝的，没有做到纳粹般的赶尽杀绝。所以&lt;b&gt;犹太人习惯了被压迫，习惯了因为自己群体的独立性和宗教信仰而引起的迫害&lt;/b&gt;，甚至觉得这些事情&lt;b&gt;只要忍一忍就过去&lt;/b&gt;了。所以哪怕二战期间纳粹对犹太人的仇恨从宗教转变为经济和人种的方向，犹太人也以为这次也和以前的众多次一样，只要沉默地接受，就能扛过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;纳粹政策原因：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纳粹政权对于犹太人的处理方式在初期并不统一&lt;/b&gt;。不同区域对于犹太人的压迫的严重程度是不一样的，同一个地方的政策会来回改动，甚至自我矛盾，所以犹太人觉得这些事情并不是不能忍受的。&lt;b&gt;“最后的解决方案”是1942年才开始秘密策划并执行的&lt;/b&gt;，说明1942年才是纳粹对犹太人的处理方式的最终决定，之前的行为虽然有政府支持却大多是由地方政权独自执行的。还有希特勒最初的想法是把犹太人全部驱逐出第三帝国的境内，而并不是让犹太人灭绝，所以才会有将犹太人驱逐到欧洲各国的行为。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你要明白纳粹对于犹太人的&lt;b&gt;迫害是逐步的，是历时很长的，&lt;/b&gt;从1933年希特勒上台到二战结束这么漫长的岁月里一步一步地加深。刚开始的政策基本仅限于宣传压迫（人种原因啊，一站战败原因啊，经济萧条原因啊全部推给犹太人），再然后是开始立法，造成了经济压制（比如没收犹太人财产等）和驱逐（包括从职业岗位或学校里清扫犹太人，包括将犹太人驱逐出境）。&lt;b&gt;如果没记错的话，1941年（或40年，记不太清了）以前的纳粹政府是支持犹太人离开德国的&lt;/b&gt;，条件是禁止带走任何财产，有很多犹太人在这段期间内离开的德国，但也有很多因为经济或家中老人或小孩的原因无法离开，再加上美国遭遇经济危机和欧洲国家的入境人数限制，最后很多人想走却走不成了。但哪怕在这个时候也还是有&lt;b&gt;很多犹太人觉得问题不会再继续扩大的&lt;/b&gt;，也有&lt;b&gt;很多犹太人从内心里觉得自己是德国公民&lt;/b&gt;，且在一战里做出了自己的贡献，所以一定不会有事的等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;等到Ghetto建立起来以后，犹太人已经基本没有可能反抗了（建立ghetto和将犹太人集体引入ghetto是一个非常迅速的过程，甚至很多在晚上进行，犹太人每人只能带一个箱子或者什么都不能带，所以还没来得急反应就已经成了待宰的羔羊）。况且纳粹还是给Ghetto里的犹太人配发工作、食物等等，有些有钱的犹太人在ghetto里甚至生活的不错，所以并没有太多人想要反抗。但不是没有地下党的，只是这里值得提及一些重点，纳粹针对犹太人的反抗采取了&lt;b&gt;集体惩罚措施&lt;/b&gt;，任何人的反抗行为或意识被纳粹发现后都可能导致无辜的犹太人民死亡，所以个人或地下党无法轻举妄动。二是当时的ghetto是由犹太人自己管理的，因为纳粹怕麻烦，而且还能引起犹太人的内部矛盾，部分ghetto的首领觉得&lt;b&gt;只要犹太人能给纳粹提供劳力，那么犹太人就能活着，但只要反抗，犹太人必死。&lt;/b&gt;这个想法不算全错，因为领导层的配合而免于被送去集中营的人不算少，所以领导层基本是反对地下党的，大部分ghetto民众也担心自己的生命安危，所以地下党只能保持一个方针：&lt;b&gt;除非万不得已，必不武力反抗。&lt;/b&gt;ghetto里物资稀缺，武力反抗不可能打得过纳粹，武力反抗只是临死前的最后一搏而已。况且武力反抗成功以后又将逃去哪里？有很多国家的民众靠出卖犹太人的信息来获得奖赏！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;纳粹一直在隐瞒信息，水晶之夜引起了社会舆论的反抗，所以之后一直比较低调（比如说建立ghetto时纳粹的借口是犹太人有传染病所以必须被隔离）。很少有人能从集中营里逃出来，而且就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@talich&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/talich&quot; data-tip=&quot;p$b$talich&quot;&gt;@talich&lt;/a&gt; 说的，很多没有进过集中营的犹太人都不信屠杀是真的，等他们反应过来，一切都已经太迟了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;基于选择哪种反抗措施的原因：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在可以反抗的时候错过了最好的时机，所以在已经迟了的情况下，&lt;b&gt;与其武力反抗不如努力能救一个是一个&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;比如说往英国统治下的巴勒斯坦地区的偷渡（很多犹太人被英国人暂压在塞浦路斯然后被遣返回去的，成功偷渡的很少），比如说一些封闭ghetto里的食物、人、武器走私和信息传递，比如说ghetto领导者经过努力沟通才救下的本来即将被送往集中营的人们，比如说ghetto里的社会互助活动和这些活动所灌输的让群众努力活下去的信念，这些在死亡阴影的笼罩下难道不比反抗更重要么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于二战时的犹太人的反抗行为：（取自wikipedia）&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1941年，当犹太人知道了集中营的消息时，他们明白自己正面临死亡。同年的12月31日，维尔纽斯集中营的Abba Kovner在地下宣传册上写到：“我们不能像待宰的羔羊一样！”维尔纽斯集中营起义遭遇了同胞的反对，很多犹太人仍不相信大屠杀是真的，并觉得哪怕大屠杀是真的，他们也应该努力生存下去，而不是因为起义而集体送死。&lt;b&gt;起义行为导致了纳粹对维尔纽斯集中营的大清洗（在附近的森林将犹太人枪杀、掩埋）。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;zion主义青年团&lt;b&gt;冒着生命危险&lt;/b&gt;在各个ghetto间传递消息、将许多青少年偷渡到了中立国家、制作地下刊物并呼吁所有的ghetto加入起义、对纳粹进行了武装起义。最后，&lt;b&gt;大部分ghetto都有过起义活动，基本都在纳粹将毁灭所有ghetto中的犹太人的时刻。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lachwa Ghetto是第一个起义的，约1000名犹太人在地下党的掩护下成功被解救。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;华沙ghetto起义是在最大的集中营进行过的最大的起义，所有集中营的犹太人全部参与了，起义持续了一个月，少数犹太人逃入了华沙附近的森林并加入了波兰地下党，1943年5月15日，纳粹&lt;b&gt;烧毁了整个集中营&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bialystok ghetto的起义在纳粹的阻断和集火攻击下失败。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分集中营里的犹太人在战争结束前也发动了起义（那时纳粹准备将他们全部屠杀），只是大部分人在&lt;b&gt;逃跑的途中被枪击&lt;/b&gt;了，很多成功逃跑的人却在森林里因为&lt;b&gt;艰难的存活状态而死去&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1943年Sobibor集中营起义成功掐断了电话线和铁丝网上的电线，还成功干掉了几名纳粹看守，可是在冲向武器库的途中被发现，人们转而向集中营外逃跑，大部分人死于枪击和地雷，600人中的200人成功逃出，并带来了sobibor集中营的关闭，因为纳粹担心逃跑的犹太人会将他们的屠杀行为传出去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Treblinka集中营的几百名难民中&lt;b&gt;只有70人逃了出来&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最有名的奥斯维辛集中营中的地下党成功炸毁了一个焚尸炉，逃跑的囚犯有数百个，可是都没有成功逃离集中营的范围，&lt;b&gt;无一幸免&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;来看一下被高亮的字体所显示的这些结局，你现在是否明白了为什么没有反抗、也不能反抗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;总结：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何反抗都将面对一个国家和它统治下的一个完整的有制度的先进军队，可犹太人有什么？从其他民族的游击队那里买来的状况极差的武器？还是ghetto和集中营里饿的皮包骨头的身躯？一旦做出反抗，你的亲人呢？你的伙伴呢？你的民族呢？他们又将何去何从？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当大屠杀幸存者在战后终于踏上以色列这片土地时，他们的同胞居然带着不耻的表情质问道：“你们为什么没有反抗？就有如待宰的羔羊！”&lt;br&gt;只是随着时间的推进，当关于大屠杀的一切开始真相大白，当大家明白了纳粹的阴谋和隐瞒后，当那些非人的经历被挖掘出来后，人们开始明白幸存者的不易，他们开始明白一个试图为自己的孩子挣得一块面包的母亲的苦衷，他们开始了解为什么ghetto中的剧院努力地维持着经营，他们开始懂得这一切的一切都只有一个原因：&lt;b&gt;在非人的环境和非人的宣传下努力保持人性&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中时在讲到这个话题时我们曾经历过激烈的辩论，可却因为一句话而开始深思：“&lt;b&gt;我们是否可以用和平时期的思想来评判一个人在如此惨绝人寰的世道中的行为？&lt;/b&gt;” &lt;br&gt;我的答案是不，因为我们都不曾经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;打字打得手疼，但愿我的回答能让大家产生哪怕一秒钟的迟疑和思考。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;--------------------------------编辑后添加-----------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到很多人都说当时的反抗资源问题，我也来说一点吧，有些部分可能和问题不太有关系。&lt;br&gt;犹太人被强制送入Ghetto以后的生活是很惨的，首先&lt;b&gt;大部分ghetto都建立在城市里的贫困区&lt;/b&gt;，所以环境和卫生条件很差，而且那么小一个地方要塞进那么多犹太人，所以一间公寓房的一个房间里（注意是，是一个房间，比如说一套房子里的一间卧室）可以挤进三家人甚至更多，还有很多根本没有屋子住。欧洲的冬天是很冷的，有无数的犹太人（尤其是小孩）被冻死在街上，所以犹太自治组织有专门的小组来处理每天发现在街头的尸体。&lt;b&gt;纳粹虽然派发食物，但是完全不够量&lt;/b&gt;，但工作的话可以获得额外的一小份，很多父母省下工作派分的口粮给自己的孩子吃。&lt;b&gt;Ghetto有全封闭式的（完整的墙体或栅栏），也有半封闭式的&lt;/b&gt;，全封闭式的ghetto很难逃出去，但还是有很多小孩借着身体小到能通过一些狭窄的通道而偷偷跑出ghetto寻找食物，被发现的小孩基本都是当场枪毙。所以你们可以想象一下走私武器有多难，更别有无数的异族人愿意以&lt;b&gt;出卖&lt;/b&gt;他们的走私消息来拿到奖励、晋升机会等等，走私一般都是通过当地的地下党得到的，&lt;b&gt;需要付出很高的费用&lt;/b&gt;，可犹太人能带进ghetto的财产却少之又少（一个箱子甚至什么都没有）。再说活着已经很辛苦，又有多少精力和胆量来做地下工作呢？Ghetto的工作很辛苦，而且有&lt;b&gt;宵禁&lt;/b&gt;，就算想起义也得通过偷偷摸摸的方式，比如说挖地道啊，通过下水道来回移动啊这样。Ghetto自治是有自己的警察的，有执行死刑的权利（比如说杀人犯啊之类的），在反对地下党的ghetto里，地下党被抓到也是很危险的。个人起义的后果可能是纳粹让你眼睁睁看着他们在你眼前枪毙你所有的亲属朋友。&lt;br&gt;老师曾跟我们讨论过ghetto的作用，研究者的结论是ghetto是当时的纳粹用自然方式来减少犹太人人口的一个方法，事实证明，这确实带来了犹太人口的锐减：饿死的，没有医疗条件病死的，被纳粹开枪打死的，数不胜数。所以说ghetto里的条件是真的不足以支撑一个大的反抗部队的，而且ghetto地盘太小了，拿华沙ghetto做例子，当时地下党挖了各种掩体，后来很多人是被纳粹放火烧死、熏死或者用毒气毒死的...................&lt;br&gt;附带一条，当时的ghetto有些犹太人会被派到ghetto外去工作，出去和回来都要清点人数，如果发现回来的人少了X个，那就要从ghetto里拉出X个人来杀死。&lt;br&gt;集中营就更惨了，不知道你们看过当时的照片没有，那些人瘦的只剩一副骨架，我觉得他们还活着已经是世界上最大的奇迹了...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20607763/answer/17276821
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么以色列不同意巴勒斯坦建国？
</title>
<description>
.........&lt;br&gt;啊喂，以色列左派可是相当支持巴勒斯坦人建国的啊喂！&lt;br&gt;不要觉得所有以色列人都反对这个的啊喂！&lt;br&gt;当时联合国提议的内容可是两国同时建立啊喂！&lt;br&gt;那个时候以色列人就同意了啊喂！只是巴勒斯坦人自己不同意啊喂！于是才有了以色列的独立战争啊喂！&lt;br&gt;要知道联合国决议时分给以色列人的地盘可是特别吃亏的啊喂！巴勒斯坦人当时能得到的地盘可是比现在的加沙大得多了啊喂！（既然你的问题没有说，咱也就不争执巴勒斯坦地本来的归属权了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----我是愤怒的分割线-----&lt;br&gt;&lt;br&gt;在评论里收到了“在鸡蛋和石头面前，我永远站在鸡蛋这边”这种说法，拜托这种说法的人直接拉黑我好么？拜托你们别回复了好么？我收回自己之前带有侮辱性的话。&lt;br&gt;对于以色列和巴勒斯坦的关系我一直属于摇摆不定派，但是在知乎我选择了将自己的立场放在支持犹太人这面，因为我觉得既然我现在在这个国家我就应该代表它多表达表达，我欢迎别人来和我争论或掐架，但鸡蛋石头问题这么回答的人就算了...&lt;br&gt;很多我的看法在评论里，有兴趣的人可以看一眼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20810408/answer/16255571
</link>
<author>
经雷
</author>
<title>
为什么许多中国摇滚乐手与乐迷都鄙视流行乐？
</title>
<description>
國內搖滾樂人的這種優越感並不是來自音樂，而是圍繞音樂的很多理所當然的意識形態解讀。經過一代缺乏歷史和現實認知的、熱衷於對音樂作政治解讀的樂評人的渲染，搖滾樂的形象被簡單化，成為叛逆（更準確的表述——牛屄）、自由、非主流、反商業的代名詞。而流行樂是和搖滾樂對立的一種東西，麻木、媚俗（不牛屄）、妥協、商業化。這種簡單的二元論促使許多搖滾樂人和搖滾聽眾不聽「流行」（不加「樂」字很重要），進一步收窄眼界，變成一個充滿偏見的群體。當然，隨著資訊的通達，我的感受是這種情況在好轉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從音樂上沒什麼可說的，當然沒有誰更優秀之說，甚至沒有誰更叛逆、更商業、更媚俗之說。搖滾樂在西方，從一開始就是進行了良好的商業化的，否則不可能有那麼巨量而優質的產出。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21121727/answer/17245905
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
「菜鸟网络」的中国智能骨干网如果真的建成，人们的日常生活会有哪些改变？
</title>
<description>
（1）这几乎是阿里巴巴的物流公司，法定代表人是马云，阿里占6个董事席位中的三个，占43%的股份。另外的地产公司的加入可能和我们目前还不知道的因素（除了仓储建设）有关系。因此，该物流公司会有强烈的阿里巴巴文化和性质。说的直接一点，就是为了淘宝、淘宝商城服务的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）三通一达和顺丰可能是被阿里绑架的，分别出了5000万，但占股1%，按照公布的规划，第一期的50亿资金肯定是不够的，后期肯定还要追加，要是发展的不好，大家都出钱给阿里玩了，要是发展的好，阿里可以通过大额资金需求来进一步增加对该公司的控制，他们的有可能被稀释，在物流市场进一步失去话语权。而且阿里巴巴后续可能还会让其余的快递公司加入，优胜劣汰，尤其是阿里投资的快递公司这一次没有进入这一阵营的做法让人诧异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）这其实不是一家直接的物流公司，而是一家网络公司，从名字和经营范围可以看出来，一个基于阿里和物流公司的大数据的物流网络，三通一达和顺丰会和菜鸟网络竞争，但不是直接的竞争，而是两种模式的竞争，物流平台模式和垂直模式。三通一达和顺丰出钱，出力，出人的培养了一个强大的凶猛的竞争对手，竞争将更加残酷，除了顺丰，三通一达压力更加大，发展不好，自己有可能被阿里淘汰出局，发展得好又会被阿里钳住入口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（4）没有EMS等有国资背景的物流公司加入或者投资，而且注册地点选择在深圳前海这个特殊的地方，可能是大家为了抱团来竞争，联盟成员都可能是想借此来更强的保护自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（5）京东的估值一下被打掉了很多，刘强东应该是有些痛的。阿里巴巴的IPO又增加了一个巨大的亮点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（6）中国农村电子商务，农村——城市双向贸易发展的机会来临。包括：物流配送，货到付款等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（7）我觉得对城市的日常生活影响不会太大。除了淘宝上买东西会快一点之外，快递价格应该不会降。马云说，未来目标是要24小时内送达。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100166/answer/17186012
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你遇过最坑爹的游戏经历是什么？
</title>
<description>
仙一十里坡剑神。&lt;br&gt;不知道大家还有印象没？&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;        「十里坡剑神」是台湾的一位仙剑玩家，网名「bill7437」。2005年11月的一天，众人在批踢踢论坛上回忆当年玩《仙剑奇侠传》的情景，他发帖感叹道：「谈到仙剑一，这还真是一款老游戏了。你爱唱歌我爱笑，喔不，是年幼无知什么都不懂，仙剑是我接触的第一款RPG游戏，那时候还以为这是有对话的格斗游戏，我根本没想过有剧情进展这一回事，以为故事在渔村就到了尾声。（好啦我承认我找不到船出发啦，我怎知要搭客船非渔船。）于是每回开了游戏，就在同一个地图打怪，那地图点想必大家耳熟能详，李逍遥老家旁的十里坡是也。打着打着只觉得游戏越来越无聊，怪越来越好打，只是家里只有表哥给的这款游戏，也只好将就着用啦。不久无意中发现等级高了可以有新招式，于此对打怪练级多了分期待，对华丽画面的期待。可是这样玩了很久还是会腻的，尤其是当新招式迟迟不见时，而砍怪的单体攻击还比剑神强时。等到后来我知道要搭客船继续游戏，我李逍遥已经71级了……还来，我半年的光阴啊！！！&lt;br&gt;        这段惊人往事被公开后，迅速传遍仙剑界，无数玩家慕名前来膜拜。「十里坡」是《仙剑奇侠传》的第一处野外场景，只有蜜蜂、草精和大草精三种敌人，在此处练级需要极大的耐力，而能冲到71级更是匪夷所思，此时随便一挥便已远胜在34级即可获得的最强招式「剑神」。这位玩家遂被授予「十里坡剑神」的头衔，该称号后也被用于形容「在新手村充分练功后才继续冒险的玩家」或是「练功狂」。 &lt;br&gt;        对于自己在十里坡虚度的半年光阴，「十里坡剑神」并不后悔。他说：「玩仙剑的人大概没有不喜欢李逍遥的，我也喜欢着李逍遥，因为他承载了也成全了我幼时的大侠梦。只是他太温柔了，对每个女孩都那样的温柔，而他的优柔竟使温柔成刀。一遇逍遥误此生，灵儿如是，月如如是，秀兰与香兰亦如是，只是灵儿和月如选择了满是荆棘的道路，为爱义无反顾，而后两人没有挣脱枷锁罢了。想想，灵儿和月如的悲剧都是乱帅一把的李逍遥的错，如果我可以决定剧情，李逍遥还是老老实实地和我在十里坡砍蜜蜂到天荒地老最好！XD 这样子，是不是就不会有所残缺？」&lt;br&gt;&amp;lt;转载自百度贴吧&amp;gt;&lt;br&gt;------------------------------------------&lt;br&gt;一个温馨的故事，想必被「十里坡」坑害过的人对这张图永远都会铭记在心吧！&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/78/04784b10ea222ff934ca158604284bcb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1280&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/04/78/04784b10ea222ff934ca158604284bcb_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21124157/answer/17253923
</link>
<author>
刘伟
</author>
<title>
阿飞是沈浪和白飞飞的儿子？
</title>
<description>
是的。&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/103983848.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;古龙哪一部小说说了阿飞是沈浪之子？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《多情剑客无情剑》&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 第二回 海内存知己&lt;br&gt;       【少年也在凝注着，他忽又问到：“你是不是个很有名的人？”&lt;br&gt;　　李寻欢也笑了，道：“有名并不是件好事。”&lt;br&gt;　　少年道：“但我却希望变得很有名，我希望能成为天下最有名的人。”&lt;br&gt;　　他说这句话的时候，忽又变得孩子般认真。&lt;br&gt;　　李寻欢笑道：“每个人都希望成名，你至少比别人都诚实得多。”&lt;br&gt;　　少年道：“我和别人不同，我非成名不可，不成名我只有死！”&lt;br&gt;　　李寻欢开始有些吃惊了，忍不住说道：“为什么？”&lt;br&gt;　　少年没有回答他这句话，目中却流露出一种悲伤愤怒之色，李寻欢这才发觉他有时虽然天真坦白得象个孩子，但有时却又似藏着许多秘密，他的身世，如谜却又显然充满了悲痛与不幸。&lt;br&gt;　　李寻欢柔声道：“你若想成名，至少应该先说出自己的名字。”&lt;br&gt;　　少年这次沉默得更久，然后才缓缓道：“认得我的人，都叫我阿飞。”&lt;br&gt;　　阿飞！?&lt;br&gt;　　李寻欢笑道：“你难道姓‘阿’么？世上并没有这个姓呀。”&lt;br&gt;　　少年道：“我没有姓！”&lt;br&gt;　　他目光中竟似忽然有火焰燃烧起来，李寻欢知道这种火焰连眼泪都无法熄灭，他实在不忍再问下去。&lt;br&gt;　　谁知那少年忽又接道：“等到我成名的时候，也许我会说出姓名，但现在……”&lt;br&gt;　　李寻欢柔声道：“现在我就叫你阿飞。”&lt;br&gt;　　少年道：“很好，现在你就叫我阿飞——其实你无论叫我什么名字都无所谓。”】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　阿飞是自卑的，他不知道该用什么样的身份去面对那个大侠父亲。“一定要让别人看到自己最强大的一面”白飞飞是这样，阿飞还是这样……&lt;br&gt;&lt;br&gt; 第十四回 有空难言&lt;br&gt;       【阿飞道：你不必找我。&lt;br&gt;　　林仙儿眼皮转动，道：那么，李寻欢有什么不测，我该去告诉谁呢？&lt;br&gt;　　阿飞骤然回过头，道：你知不知道西门外的沈家祠堂。&lt;br&gt;　　林仙儿道：你莫忘了，我在这城里已五六年。&lt;br&gt;　　阿飞道：我就住在那祠堂里，日落之前，我绝不离开。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这句话绝对是重要线索之一。阿飞为什么不住张家祠堂，李家祠堂？偏偏住在沈家祠堂呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　下面两段引用于《多》第三章和最后一回。阿飞指的“仙山”会不会就是沈浪隐居的海外？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　阿飞为什么会那么在意沈浪他们，要知道，阿飞出场时是位刚出道的少年，连当今的“天下第一刀”李寻欢都不知道，更不要说昔日的沈浪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　【李寻欢也不知是惊奇，还是欢喜，只是不住喃喃道：“好快的剑……好快的剑……”&lt;br&gt;　　若在两日以前，他实在猜不出普天之下，是谁有这么快的剑法，昔年早称当代第一剑客&lt;br&gt;　　的天山‘雪鹰子’，剑法虽也以轻捷飘忽见长，但出手绝不会有如此狠辣，何况自从鹰愁涧一役之后，这位不可一世的名剑客已封剑归隐，到如今只怕也埋骨在天山绝顶，亘古不化的冰雪下一了。&lt;br&gt;　　至于昔日纵横天下的名侠，沈浪，熊猫儿，王怜花，据说早已都买舟入海，去寻海外的仙山，久已不在人间了。何况他们用的都不是剑！】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　【长亭内又有人在饯别。&lt;br&gt;　　这次要去的是阿飞，他说他要到&quot;海上&quot;去看看，找找是不是真有长生的仙草，不死的神仙。&lt;br&gt;　　他说的当然不是真话，但李寻欢也并没有阻挡他。&lt;br&gt;　　因为他的身世始终是个谜，甚至在李寻欢面前，他也从来不愿提起，但每当李寻欢说起沈浪，熊猫儿，王怜花，朱七七，这些传奇人物的传奇故事时，他脸上总会现出一种很奇怪的表情。&lt;br&gt;　　难道他和这些前辈名侠有某种很奇特微妙的关系？&lt;br&gt;　　他这次要远游海外，为的就是要去寻访他们？&lt;br&gt;　　李寻欢并没有问。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　抛开时间不论。看上面的片段应该可以证明阿飞的身世了。如果还有疑问见下：引《碧血洗银枪》（不知道这段是不是有人代笔的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　【武林四公子中，最傲的是“白马”马如龙，最刚的是“银枪”邱凤城，最潇洒的当&lt;br&gt;　　然是杜青莲，最狂的就是沈红叶。&lt;br&gt;　　马、邱、杜，三家都是豪富、望族，自马、银枪、青莲，都是有名有姓的贵公子。&lt;br&gt;　　红叶的身世却很神秘。&lt;br&gt;　　据说他就是昔年天下第一名侠“沈浪”的后人。&lt;br&gt;　　据说“小李探花”生平最好的朋友，天下第一快剑“阿飞”，就是他的祖先。&lt;br&gt;　　阿飞的身世，本来就是个谜，所以红时的身世也如谜。他也从来没有说起过自己的来历，人们把他列入四公子，只因为他从小就是在叶家长大的。叶家就是“叶开”的家。叶开就是“小李飞刀”唯一的传人。——小李飞刀是什么人，有什么人不知道？？】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　《银枪洗剑渌》中古龙自己有交待，阿飞是沈浪与白飞飞生的，原著《小李飞刀》与《武林外史》可以看得出 。&lt;br&gt;　　《小李飞刀》中对阿飞的母亲交待得很象白飞飞，阿飞住在沈家饲堂，阿飞最后出海找沈浪，阿飞提起沈浪时眼神有变化，阿飞听说荆无命是私生子时眼神非常痛苦，阿飞不愿意提自己的姓，故用母亲的名——飞。&lt;br&gt;　　《武林外史》最后白飞飞临走时可以看得出。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20603962/answer/15615222
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
我是个窝囊废怎么办？
</title>
<description>
Q:成绩太差，读不上大学，家里蹲啃老五年。&lt;br&gt;A:出去找工作，一边学习参加成人高考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：找不到女朋友，跟女生说话没自信。25了还处男。&lt;br&gt;A：出去找工作，跟社会接触，跟异性正常接触，别满脑子性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：长的很着急，老的像35岁，又丑又胖。别人看到我都会避开。&lt;br&gt;A：每天坚持合理饮食，运动，保持正常的生活习惯，改掉不良习惯，皮肤精神都会越来越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：今天去吃饭，发现同龄人都好有话聊，个个妙语如珠，我就像个木头，擦嘴都插不上。自卑无比&lt;br&gt;A：每天都坚持学习，发现有趣的东西，找到兴趣爱好和自己的圈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：走在路上，进陌生的店买东西都不敢。夜店走过好多次，都不敢进去。&lt;br&gt;A：买东西不敢？不敢就试试，他能吃了你？夜店进去玩玩，去之前记得准备下，看看攻略打扮一下，满足自己，别乱来，别上瘾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：没有朋友，高中哥们全部发达远走高飞，跟我感情貌似也断了。&lt;br&gt;A：不是断了，是别人都有事做，你一天到黑闲的蛋疼，当然感觉被孤立了，找点事做，事情是找来做的，不是等着给你做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：对方走路撞到我，很生气，给了他一下，结果出来一群人，只好喝酒道歉赔不是叫大哥。窝囊无比。&lt;br&gt;A：被撞了一下就生气？还打了别人，典型的内心懦弱，外在逞强。经常参加聚会，学学怎么处理人际关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：我还有救么？我的人生有什么价值？是不是浪费粮食？&lt;br&gt;A：目前你的人生没什么价值，也基本等同浪费粮食，但还有救，方法我都告诉你了，其实你自己也早TM明白了，这不是方法的问题，是做不做的问题。没人比你更了解自己，别人的建议终究是隔山打牛，想要改变，还得自己下决心，动起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这些了，废柴君，加勒个油哦~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20199946/answer/17252224
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
哲学是什么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;設想你是一個剛出生的嬰児，並且下一秒就會因為新生児的疾病死去。在這一秒中，你會有各種念頭，&lt;b&gt;無論混沌的，清晰的&lt;/b&gt;，終究會有各種念頭 ─── 『這麼亮，是哪裡？』，『身上的感覺很奇怪，是什麼？』，『為什麼我會有感覺？』，『我又是什麼？』，『我會不會消失？』，『為什麼我剛剛從一個黑暗的地方出來？』......&lt;br&gt;&lt;br&gt;然後這個嬰兒便死了。而這一秒，就是哲學。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所謂哲學家也好，人類整個的哲學思考也好，無非是變長了一些，找到了一些答案，或者又有了些新的思索。但若用亙古而永恆的時空相比，終究也就只是一秒。毫無意義，但又是全部的意義。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21001815/answer/17261871
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
农业类上市公司造假或者舞弊容易吗？为什么？
</title>
<description>
呵呵，好热闹啊，那我也来插一嘴吧；）&lt;br&gt;前面诸位说的都是农业类上市公司容易产生造假的方面，也正是由于这些情况的存在，使得农业类IPO公司风险程度加大，所以证监会本次对于农业类IPO公司的监查力度比以往任何时候都强，我来补充一下这次证监会对农业IPO企业核查的一些情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;首先，由于免税造成虚增收入的造假成本低的问题。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;收入的真实性方面，如果存在虚增收入，且销售模式是由经销商代销的话（农产品加工类多是如此），那么对于经销商的实地核查就是考察的重点。会里要求我们各中介机构对于经销商进行实地走访，查阅与IPO企业经营往来的账务情况，对经销商的各阶层人员进行访谈。最后这个狠，客户如果真的虚做收入，就必然要串通下游单位或者经销商的关键的人员联合造假，但未必能和整个机构的人员一起联合造假。当然在实际工作中这也是难度最大的方面，但监管机构抓住中介机构这一点就不松口，只要你没有做到位，处罚是妥妥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果销售模式是直销的话，那你就中了大奖了。因为直销模式即有收入确认条件的核查，又存在支付方式的核查。因为一般来讲，对于直销的销售客户一般是私人或者集体，而在与这些人员进行销售工作的时候很难做到收入确认证据的收集，即使能做到，也要花费巨大的沟通成本。此外农产品一般都是现金支付，而这种支付方式，监管机构就直接往洗钱的方向靠。做过这次IPO核查都知道，如果监管机构对于某个方面的问题规定的详细，那么你按照这个框架去做，总能解释的过去。但是如果监管机构规定的模糊，那基本上就是想怎么折磨你就怎么折磨你。中介机构需要去设计各种支持证据链，去说服监管机构。而这些额外的支持依据所花费的代价，最终都会落到IPO企业的头上。如果企业真的在这方面造假，这就会极大的增加造假成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个顺带的情况，就是以前会里的有些审核员会把IPO企业免税优惠那部分还原回来，来看IPO企业净利润中依赖于政策性免税的程度有多大，以此来判断IPO企业是否存在“净利润过于依赖税收优惠”的情况，证明IPO企业自身的盈利能力。但现在已经是农业类IPO企业审核的时候一道必过的坎，只要有这方面的嫌疑，就是一系列的核查工作要中介机构去完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果企业收入虚增的手法用的很拙劣，收入增长和毛利波动异常一下就看出来了，倒也用不上上面那些核查的方式了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;其次，我们来说说存货盘点的问题。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;这个事情上面诸位知友基本上都谈到了，也是，这才是多家农业类上市公司出现造假的导火索。所以这次农业IPO企业被核查的重点中的重点。可以这么说，基本上上面说到那些不能进行盘点和确认价值的存货都被逼着进行专业的盘点和核价。在这里，我举两个例子，你们就能看到监管机构对这个问题是多么“恐惧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某养殖业IPO企业，是养海虾的。养殖方式是在大海中圈了一个区域散养，由第三方机构负责保管，存货中体现为生物性资产。根据这回监管机构的核查要求，对于异地存放或由第三方保管或控制的存货要进行重点盘点，以确定真实性。&lt;br&gt;这个工作以前是没法做的，你不可能把那片海域的圈养的那些虾都捞起来，然后放在秤上去称重量。但这次必须做，不做IPO就废了。所以最后中介机构们想了一个办法，先让养殖机构通过某种引导方式（我估计是喂食）把海域中的海虾尽可能平均分散在整个区域，然后让国内专业的水下测量机构下海去测量一个立方米的水域中的虾的数量，然后再进行合理估算。就算这个方法也有不足之处，但比之前两眼一抹黑的情况还是好多了的。幸好这企业按照虾的品种分开圈养，要是都混在一起，这个办法也没法用。据企业估算，按这种方式盘点一次，一次盘点就要花上百万。如果不是这次证监会逼着做，打死他们也不干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某林业IPO企业，主要存货就是划定区域内的树木，种的时候倒是按照标准的距离每隔几米种上一棵的，只是范围遍及整个山头。虽然也有第三方的林木管理人员，但是基本上除了没数过，虽然能分出来有几块集中种植的区域，但每个区域也是非常巨大的。按说盘点林木，我们是有办法的。当然，不可能一颗一颗数，我们用绳索把最外围的树木圈起来，形成一个庞大的圆形（近似而已），用周长算面积，再用平均每棵树的面积来倒算圆形中有多少棵树。但是像这样整个山头的森林，却没这么干过。主要是没有那么长的时间，但这次没办法，时间紧任务急。企业发动了上千人上山围林子，单绳索一项就花了四十多万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，农业类上市公司在很多重要方面都存在比较大的风险，但监管机构自从出了那几件大事以后对于上述问题的监管也加强了许多，虽然仍然会有很多不足，但毕竟在客观上加大了企业的造假成本。如果这种核查机制能够作为一种固定的审核手段，是可以让大部分造假企业知难而退的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20812435/answer/17259992
</link>
<author>
高阳Sunny
</author>
<title>
如何组织一场 Hackathon，前后其中有哪些需要注意的事项？
</title>
<description>
到目前位置，我已经参与组织和参加了大概10多场的Hackathon比赛（&lt;a href=&quot;http://segmentfault.com/events?category=3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黑客马拉松- SegmentFault&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），首先Hackathon只是一种形式，很多程序员相聚在一起，以合作的形式去进行编写程序。精髓在于：很多人，在一段特定的时间内，相聚在一起，以他们想要的方式，去做他们想做的事情 —— 整个编程的过程几乎没有任何限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;前期准备&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;制定活动大的主题，活动规则等&lt;/li&gt;&lt;li&gt;物料准备：海报、贴纸、纪念T恤、宣传册、横幅等用来营造氛围&lt;/li&gt;&lt;li&gt;奖品准备：开发者感兴趣的，比如机械键盘、树莓派以及移动设备等&lt;/li&gt;&lt;li&gt;场地，一定要有感觉的场地，而且网络一定要给力，我们一般会选择创业咖啡馆、孵化器、以及创客空间等！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;餐饮，一般两天制的是4餐+1夜宵，餐饮一定要准备好，然后夜宵要有啤酒、红牛、饮料、零食等。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;活动进行中&lt;/b&gt;，一般要通过主持带动营造气氛，比如也可以增加一些很有感觉的音乐以及互动环节，通过微博等直播活动状况，视频拍摄比赛过程，照片记录；随时为开发者解决遇到的问题等等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;活动结束后&lt;/b&gt;，比赛作品记录，参赛队员跟踪，整理参赛队员的比赛感受，根据不同需求去判断是否需要进一步的跟进曝光&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的活动主题，以及不同的活动组织方都会带来不同的活动效果和活动目的！我先来列举一些例子。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;TechCrunch Disrupt：在我参加的2011年的（&lt;a href=&quot;http://segmentfault.com/t/hackathon-bj-2011/info&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;hackathon-bj-2011 的详细信息&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）比赛来看他们吸引的更多的是创业者，一个是能得到足够的媒体曝光，还有高达25万美金的奖励，还有机会接触到非常多的投资人、创业者、媒体、平台等等资源。我们&lt;a href=&quot;http://segmentfault.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;SegmentFault&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;2012年曾经在杭州举办的一场&lt;a href=&quot;http://segmentfault.com/hackathon-hz-2012&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;SegmentFault黑客马拉松 · 杭州&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（&lt;b&gt;活动页面有详细的日程规则，应该对大家有帮助&lt;/b&gt;）当时是学习的TC的模式，当时主要目的就是想借此机会让大家关注到杭州的投资领域以及创业氛围，同时我们邀请了国内大部分的开放平台合作，为参赛队员比赛以及后续的项目搭建桥梁，当时150多人共提交了33个作品而且完成度非常高，在我们后续的跟进过程中，有几个项目通过这个平台获得了投资！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有就是一些科技公司组织的内部Hackathon，比如提到的豌豆荚HackDay，Facebook、有道、百度内部的Hackathon，这类有些是纯内部，也就是说只能公司内部员工参加，目的比如为了活跃公司工程师的氛围，提高公司创新能力等等。&lt;br&gt;有些是科技公司举办的对外的Hackathon，目的可能是对外宣传自己的某一些新技术，也有可能是宣传公司文化吸引人才，当然也有公司是允许内部员工和外部员工一起参与的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;最后贴一些我们举办活动的照片，相册： &lt;a href=&quot;http://xiangce.baidu.com/sunshineg&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiangce.baidu.com/sunshineg&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/d6/45d6066b6ac09b32d45c53b099ec5fd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;852&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/45/d6/45d6066b6ac09b32d45c53b099ec5fd0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/30/8130464543f762eb9f058baa97f4949e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2276&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2276&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/30/8130464543f762eb9f058baa97f4949e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/5c/bf5c6d328fb6f930c03b4e9dc19b734a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;639&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bf/5c/bf5c6d328fb6f930c03b4e9dc19b734a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/1f/bc1f1b8449f5915f449f17819fc39243_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bc/1f/bc1f1b8449f5915f449f17819fc39243_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/6f/816f67f8cb0d4883c1821885501be729_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1067&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/6f/816f67f8cb0d4883c1821885501be729_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
