<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20572761/answer/17514014
</link>
<author>
秦小润
</author>
<title>
为什么「去重庆住几天」就能理解立体城市对人际交往的影响？
</title>
<description>
重庆是一座三维的城市，盖因其以丘陵为主的地理条件而形成的。&lt;br&gt;其实世界上主要依山而建的城市都有惊人的城规作品，比如香港几百米的长扶梯，还有《摩托车日记》上看到的智利的瓦尔帕莱索的一些建筑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重庆的市中心是渝中半岛，由于地理原因被分为“上半城”和“下半城”。上半城是以解放碑为中心的CBD，下半城依傍两江，将上半城围成一个C型。由于巨大的垂直落差，上半城与下半城之间的距离，在二维地图上看似挺近的，实际上需要爬坡上坎，走很长的步道才能到达的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定要有一劳永逸的方式去克服这种不便。&lt;br&gt;于是上两张80年代的图吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/61/7361150a62917e3d5f20aab4cf98fd57_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;545&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;519&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/73/61/7361150a62917e3d5f20aab4cf98fd57_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/0c/4f0c2a03f83ea1ac5375cfa72149fb64_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/0c/4f0c2a03f83ea1ac5375cfa72149fb64_r.jpg&quot;)'&gt;为了克服这样的不便，重庆市政府确实费了很大的功夫去改造这座城市。&lt;br&gt;缆车、索道成了市民出行的必需品。&lt;br&gt;在这个时候，我想应该有“立体城市”的概念雏形了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年寒假回重庆又坐了一次索道，索道快要行至江上的时候，能清晰地感觉到缆车是擦着右侧的高楼驶过的。&lt;br&gt;截止今年寒假，重庆的轨道交通1号线、3号线、6号线也陆陆续续完工了。1、6号线是地铁，2、3号线是轻轨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主所说的“立体城市影响人际交往”的问题或许在这里能略窥一二？&lt;br&gt;首先，重庆主城区的立体交通已日趋完善。试想这么一个画面（抱歉没有找到图）：在山与江的交界处，能清晰地看到三条“轨道”，它们依次是公路（或立交桥）、轻轨线以及两江的航道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我们拿轻轨2号线举个例子，在轻轨行至“李子坝站”的时候，你会发现轻轨驶入了一幢高楼，并在楼间停下来，你在下车时有两种选择：上一层楼到李子坝正街，或者下几层楼到沙滨路。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/13/d413d28ffb6a8e26fda0f6d2afb4417e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/13/d413d28ffb6a8e26fda0f6d2afb4417e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;第三，我们拿轻轨3号线举个例子，从江北机场出发，驶过碧津、回兴几个居民区时，你会惊奇地发现，你能够看到楼房里的电视所播放的节目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统的私人空间和公共空间的区隔已经渐渐变得模糊，这就是“立体城市”所带来的变化吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，立体城市并不仅仅指“向上”的内容。重庆也是“向下”生长的典范。&lt;br&gt;2011年重庆本土地理杂志《最重庆》推出一期《地下重庆》，大致内容是介绍改革开放前，整个重庆地区所修建的防空洞。有一部分内容让我记忆犹新，是一个人口述“白天在小龙坎，晚上从防空洞里就能走回大坪”，这段距离大致相当于地铁3站路的长度吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着放一张图，轻轨2号线沿线曾家岩的防空洞。人防工程利用得真特么好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/50/1a50589751807db1351fe3d770191b7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;475&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1a/50/1a50589751807db1351fe3d770191b7a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;现在在东部读书，视线的前方永远是平与直的，平原地区的生活少了许多味道。&lt;br&gt;想家了。&lt;br&gt;（盗一张高中英语老师的摄影作品）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/3d/093dc573f4b7c382f30523c996a8c0de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/3d/093dc573f4b7c382f30523c996a8c0de_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21195497/answer/17511251
</link>
<author>
蓝冰
</author>
<title>
出版行业如何看待「二手交易的危害更甚于盗版」的观点？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对出版社来说，比较典型的二手书店出现在大学里，源于毕业生卖旧书，这时的二手书对出版社的冲击并不大。后来，学校周围的书店发现这个商机，主动到寝室收书，因为书店相当了解学校教材的版本使用情况，他们收书就非常有针对性，同时也使一些懒得自己卖书的同学的这部分图书也收了上来，这时，二手书对出版社的冲击就大得多了。甚至，某个学校教材定量200册，只销出几册。我想，这就是「二手交易的危害更甚于盗版」的观点的由来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，二手书的存在影响了同版本新书的销售，但是并非所有的图书都受到二手书很大的冲击。购买二手书的群体一般有这样的特点，钱紧（如大学生），读者认为价值不大（如思想政治类教材），所以这种现象在大学教材类图书中较为突出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，出版社如何看待这些呢，这是客观存在的现象，我觉得再正常不过了。二手书跟盗版是完全不同的概念，而且从另一角度说，个人认为二手书的存在是有好处的。第一，促进了图书质量的提高，例如教材只有加快修订再版的频率才能彻底抑制二手书，而这种修订当然不仅仅是内容的简单更换，还包括新思想、新信息的增加，那么我们图书的质量自然会越来越好。第二，二手书的存在，实际上也是资源的节约，为什么要抵制呢？第三，正如我前面提到的，很多图书读者买到手里后认为其价值不大，这其中自然有部分图书确实是质次价高的，那么二手书市场就是对这类图书最好的打击，通过市场的作用抑制低质量图书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于影音和游戏，同样的，所有一成不变、质次价高的东西都会受到冲击甚至消亡。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142195/answer/17512802
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
西班牙语文学为何不出名？
</title>
<description>
真不知道“西班牙语文学不出名”的结论是怎么得出来的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚然，西班牙语的历史跟很多“文明古国”的语言没得比，但自打卡斯蒂亚/西班牙形成以来，还是出现了大量优秀作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期的西班牙语文学有《熙德之歌》这样的史诗，文艺复兴时期有《堂吉诃德》这样殿堂级的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙语随着殖民者进入美洲后，也成了拉美地区文学的主要语言，高乔史诗《马丁·菲耶罗》赫赫有名。二十世纪前半页，以路易斯·博尔赫斯、胡安·鲁尔福、阿莱霍·卡彭铁尔为代表的拉美西语作家影响力不可谓不大。二十世纪后半叶，拉美文学出现了一波爆发：胡里奥·科塔萨尔、加西亚·马尔克斯、巴尔加斯·略萨这些人，就算没看过他们的小说，多少也听说过吧！更别说拉美还有巴勃罗·聂鲁达这样的优秀诗人呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于中国来说，文革结束后的一波“小文艺复兴”中，拉美当代文学有巨大的影响，八十年代的文艺青年要是没看过点拉美大师的作品，你都不好意思和人打招呼——为什么会有这个影响本身都可以写篇大文章了。八十年代的名作家，多少都有点来自拉美的师承，比如去年刚得诺贝尔文学奖的莫言，身上就有很浓厚的拉美印记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥有些人会觉得西班牙语文学不出名？我觉得可能有这些因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 本人对文学以及文学史了解有限。&lt;br&gt;2. 当下的中国和拉美的语境契合度已经和上世界八十年代不可同日而语，拉美文学的流行程度确实下降了。&lt;br&gt;3. 西班牙语翻译一直不如英语翻译那么人才济济，不说别的，西班牙语人名的翻译都经常弄错：比如我们称为巴尔加斯·“略萨”的那位，他的姓氏“Llosa”发音是“约萨”，最初的译者显然是按照英语的发音规则来译的。又比如皇马的守门员“卡斯利亚斯”，人家名字里根本就没“利”啊！还有“劳尔”，那是“拉乌尔”好么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：附赠一个历史上的诺贝尔文学奖获得者列表，以西班牙语写作的有十一位，差不多占10%，西班牙语在二十世纪以来的“历史地位”可见一斑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Nobel_laureates_in_Literature&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of Nobel laureates in Literature&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21193993/answer/17496211
</link>
<author>
jiang
</author>
<title>
不论配音水准高低，为何中文配音感觉总不如日文配音带感？在语音学或其他领域怎么解释？
</title>
<description>
题主已经说了“不论配音水准高低”，怎么那么多回答都是围绕着培养体制、水平。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一种语言来说，日语全是元音，没有卷舌，发音平直不受阻碍，音调简单，整体感觉简洁短促、厚重响亮。加上配音对呼吸和气流控制技巧的强调，更容易有一种抑扬顿挫的感觉。听过一次日本的声优培训课，隔着房间门都能感受到那种共鸣和激情。窃以为国内美声唱歌、早期配音、戏剧也略有那种调调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个吴越方言使用者和日语学习者，我觉得闽浙某些山区里的发音与日语极其相似（但是传说最难懂最像日语的温州话我倒并不觉得十分像），我妈妈小时候在东北生活过，回到南方后她表示老家的发言太难听了，生硬，跟打架一样，某种程度上也反映了日语的特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，我想象了一下如果把日语配音的感觉放到中文作品里是什么感觉，忽然发现除了三国演义想不出有什么影视作品适合那种氛围，不说什么剧本啊制作啊，中国文化本来就是比较内敛细腻的&lt;br&gt;如果想看看用中文里也有日语的感觉，请感受一下抗日神剧里说中文的日本兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：日语作为胶着语，加上时态和敬语语法，它的语句一般比中文长，使日语对话容易表现出较强的节奏感和连贯感。语速一快句子一长很容易就“带感”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日语台词对话都以直白的生活语言为主，偶尔出现的古语也多是严肃简洁。但是中文里为了美感文化感什么的吧会加上很多成语、修饰词，一定程度弱化了直接的情绪表达。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21203867/answer/17511065
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
为什么罗永浩承诺 6 月 15 日发布锤子系统，到最后仅仅是发布适配一个机型的 Pre-α 版？
</title>
<description>
每当看到锤子系统的时候，我都忍不住拿另一个老罗做对比：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996年，约翰·罗梅洛因为理念不合，离开了自己倾注了无数心血的id Software和老友卡马克，带着一票id旧人创建了离子风暴公司。这个曾经创作了DOOM、Quake等牛X游戏的明星级制作人，如今誓要打造出比之前更牛X百倍的游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗梅洛在游戏界的地位当时堪称高山仰止，过去的辉煌使他轻而易举地得到几千万美元的投资、无数媒体及玩家的关注，当时他自信满满地准备在1997年圣诞节拿出自己的处女作，射击游戏《大刀》：在宣传中，游戏拥有惊人的画面、浩繁精彩的关卡、史诗般的剧情……&lt;br&gt;&lt;br&gt;但罗梅洛犯了极大的错误，他在媒体前大放厥词，尽情嘲笑竞争对手和过去的老东家，吹嘘自己的游戏，与此同时却对开发进度失去了掌控。在他的眼里，有钱可以招募到很多优秀的开发人员和设计师，进度会加快，质量会提高，自己的想法会完美展现在游戏里。但实际上，缺乏统一的指挥、缺乏质量控制、缺乏有效的项目管理，离子风暴公司内部一团混乱，优秀的人才合作得磕磕绊绊，罗梅洛本人的艺术家气质又导致自己时常拍脑袋决策，害的下面的人不得不推翻计划重来，几次之后就失去了信心和热忱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些内部问题起初外人并不知情，外人能看到的只是罗梅洛天花乱坠的宣传。他的自负尽数体现在一张著名的《大刀》游戏海报上：鲜红的海报上没有任何一处介绍游戏，只有三行大黑字：&lt;br&gt;约翰·罗梅洛要把你变成他的婊子。&lt;br&gt;底下还有一行小字：&lt;br&gt;跪舔吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/f5/86f52bbe59f03d60eb87602d3962b705_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;438&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/f5/86f52bbe59f03d60eb87602d3962b705_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张海报成了玩家们愤怒的导火索，更成了罗梅洛脖子上的绞索：如果游戏成功了，他将更有不可一世的资本；如果失败，跪舔的就是他自己。更多的人开始等着看好戏，等着即将到来的E3大展上看到什么样的游戏，然后准备开喷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1997年6月的E3大展，罗梅洛首先挨了一闷棍：老东家id开发出了Quake2，卡马克制造了新的引擎，华丽的光影效果把他的《大刀》打成了土鳖。如果照当前的进度发布《大刀》，玩家把它和Quake2对比后，得到的必然是无尽的奚落和嘲讽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过罗梅洛出走之前，和id曾有协议，他只要等到id的新游戏上架之后，就能免费得到这个新的引擎。所以他打好了一个如意算盘：先开发自己的游戏，然后把新引擎往上一换，就万事大吉啦。（搞IT的都很清楚，应用层不变，直接换底层架构这回事到底有多可怕，但罗梅洛似乎被乐观冲昏了头）&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫长的等待总算到了尽头，圣诞节前Quake2发售，虽然《大刀》连自身还没开发完成，罗梅洛就迫不及待地强行要求更换新引擎并准备在一个月内完工。这造成了惊人的连锁反应，贴图错误、开发混乱、人员不满，但没有什么能阻止罗梅洛的意志。接下来的半年中，整个离子风暴陷入了无穷无尽的加班、无头苍蝇般的忙碌、仿佛永远看不到头的进度……&lt;br&gt;&lt;br&gt;1998年的E3大展如约而至，《大刀》半调子的演示又接受了一次嘲讽，《虚幻》、《半条命》以及Quake3抢走了所有风头。秋天，离子风暴内部危机爆发，管理层之间、和投资商edios之间、和雇员之间处处是矛盾和争吵、大批核心人员离职、内部邮件被曝光、媒体连篇累牍地报道、嘲笑、落井下石……次年，在一片混乱之中，edios收购了离子风暴，罗梅洛被勒令“闭上你那张破嘴，老老实实把游戏做完”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000年4月，《大刀》发布，仅售出4万多份（一线游戏一般会超过100万份，和它同时开发的《半条命》卖了900多万份）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，我原本是要说做锤子的老罗，却说了那么多做游戏的老罗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个老罗有些外部共同点：喜欢出风头、喜欢大放厥词、喜欢攻击对手甚至有意见的用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于内部，罗梅洛的离子风暴已经是十几年前的旧事了，可以从媒体上、当事人的回忆中找到很多当初的内部消息。罗永浩的锤子内部到底出了什么事情，外人不清楚，但从很多地方可以看出端倪：&lt;br&gt;&lt;br&gt;年初的延期，说明项目进度掌控上出了问题，老罗本身不是IT业出身，管技术团队难度很大。插手太多，手下会反感，而且瞎指挥会导致一系列连锁反应；插手太少吧，程序员都有惰性，拖延症和放羊是常态，你再用理想和利益激励，连编一个月程序就啥也激励不起来了。&lt;br&gt;但从老罗的性格来看，插手太多和一天到晚改主意是免不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4月发布会上展出的内容和期望落差，这个就不用细说了，有亮点也有失望，如果就能保持这个样子直接发布稳定版，评价都会高出很多。&lt;br&gt;但他说两个月后发布，这又是一个把自己架在烤肉架上的行为。如果你也是搞IT的，隐约就能感到，这个版本里还有很多很多很多问题，但老板要么盲目乐观，要么下了死命令必须解决，并且在6月拿出东西来。&lt;br&gt;这两个月里程序员们怎么加班我就不忍想象了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是现在6月中旬，rom即将发布，而且只是一个pre-alpha版，也就是一个bug多多、功能未定、刷出毛病别怪我的版本，而且只针对一款手机，那么，项目上、进度上到底出了什么问题，真是更加不愿细想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个完全的局外人，在对锤子公司内部进展一无所知的情况下，我保守估计这个rom的全机型适配稳定版会在明年4月前后推出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，最后加一句，我从不怀疑罗永浩认真想做好一个手机rom，牛X哄哄地轰杀所有对手，让用户交口称赞的想法，说他是传销和骗子就太过分了。&lt;br&gt;但是有没有能力做好，就是另一个问题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21198996/answer/17503759
</link>
<author>
郎启旭
</author>
<title>
iOS 7 的信号指示器（●●●●●）是好设计吗？
</title>
<description>
我不觉得「●●●●●」是一个好设计，对比一下就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/d5/1cd598bf829ab08da95bedb57fb9bf2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/d5/1cd598bf829ab08da95bedb57fb9bf2c_r.jpg&quot;)'&gt;我将信号强度标识还原成 iOS 6 的样式，电池刻度标识的尺寸也做了微调，这在 iOS 7 上并不显得突兀违和，所以 iOS 7 的改变并没有很强的理由支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果非要挑一个好处，那就是设计的独特性，使得辨识度比较高。&lt;br&gt;不过我很怀疑，对于 Apple 的产品来说，辨识度已经很高了，还需要在这种细节处为了不一样而不一样吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，我也并没有极度讨厌这样的改变。或者在单纯的设计层面之外，这样的细节更新是为了传达 「whole new perspective」的产品意图，我们不得而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;It’s very easy to be different, but very difficult to be better.&lt;/blockquote&gt;乔纳森，你还记得大明湖畔你对着镜头说的这句话吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21201386/answer/17505766
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
为什么有人愿意给贪官做辩护律师，如刘志军，或者是恶人，长春偷车杀婴案中的周喜军？
</title>
<description>
没有律师&lt;br&gt;我们有一天都会可能会被罪犯&lt;br&gt;好官也可能被贪官&lt;br&gt;好人也可能被恶人&lt;br&gt;贪官也有大有小，有多有少&lt;br&gt;判重判轻也得公平吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;凭什么我们认为某个人是罪人&lt;br&gt;如果他没有充分的辩护&lt;br&gt;没有行使自己的权利&lt;br&gt;即使对于贪官&lt;br&gt;真的没有冤案没有错判么？&lt;br&gt;承受的处罚也应该有高有底吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看那些恶人&lt;br&gt;让我们注意&lt;br&gt;在近几年有名的一些已平反的冤案中&lt;br&gt;嫌疑人在蒙冤时&lt;br&gt;同样也被当做「恶人」&lt;br&gt;而即使真是恶人&lt;br&gt;他们是否也应该获得公正的量刑呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;程序正义、防止冤假错案、保障嫌疑人的权利...&lt;br&gt;这个社会需要有人能够帮助贪污受贿嫌疑人、帮助「恶人」行使法律权利&lt;br&gt;让他们在相互制衡的法律游戏内&lt;br&gt;受到公平的制裁&lt;br&gt;检方、律师、法官，构成了一个平衡的系统&lt;br&gt;&lt;br&gt;而律师&lt;br&gt;是在满足这样的社会需求&lt;br&gt;是社会分工和经济规律的作用&lt;br&gt;为社会服务，为自己和家庭赚钱&lt;br&gt;我们的社会就是这样运转着
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21201378/answer/17504763
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
《冰与火之歌》中各种神的信仰体系是如何建立的？新神是暗指基督教吗？
</title>
<description>
咱们先列出一张《冰与火之歌》中的宗教列表吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;维斯特洛：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;旧神（the Old Gods）&lt;/b&gt;：森林之子笃信的宗教，后来被先民接受。安达尔人入侵后式微，目前主要流行于北境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七神信仰（the Faith of the Seven）&lt;/b&gt;：目前维斯特洛最主流的宗教，由安达尔人从东方带来，并在很大程度上取代了旧神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;淹神（the Drowned God）和风暴神（the Storm God）&lt;/b&gt;：铁群岛的铁种当中流行的信仰。在小说发生的年代，铁种实际上是最早的铁群岛原住民、先民和安达尔人的混合民族，但文化和宗教上更接近原住民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;光之王拉赫洛（R'hllor, the Lord of Light）&lt;/b&gt;：从东方传来的宗教。在维斯特洛流行范围较小，主要的信徒是是坦尼斯·拜拉席恩一方的后党势力和反政府武装“无旗兄弟会”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;母亲河洛恩（Mother Rhoyne）&lt;/b&gt;：东方的洛伊拿人信仰的宗教，是洛恩河的人格化。洛伊拿人在瓦雷利亚人的威胁下渡过狭海移民到了多恩领，和多恩人融合之后，对母亲河洛恩的信仰也已经式微。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;波涛女士（the Lady of the Waves）和天空之王（the Lord of the Skies）&lt;/b&gt;：三姐妹岛上的先民的信仰，安达尔人征服此地后，七神信仰把这种信仰取代了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;东方：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;光之王拉赫洛（R'hllor, the Lord of Light）&lt;/b&gt;：与在维斯特洛的边缘化不同，光之王的信仰在东方是最主流的信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;千面之神（Many-Faced God）&lt;/b&gt;：刺客组织“无面者”信仰的死神。他们认为所有宗教里的死神都是千面之神的一个面相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;骏马神（the Great Stallion）&lt;/b&gt;：多斯拉克人崇拜的神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至高牧神（the Great Shepherd）&lt;/b&gt;：拉札林人崇拜的神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同意&lt;a data-title=&quot;@王建雄&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Mumagag&quot; data-tip=&quot;p$b$Mumagag&quot;&gt;@王建雄&lt;/a&gt; 的观点，《冰与火之歌》里的宗教不能简单地和现实世界的宗教一一对应，很多特征是糅合重组的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旧神是泛灵论宗教，对鱼梁木的尊重跟现实世界中德鲁伊教对橡树的尊重很类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;七神信仰显而易见是天主教“三位一体”的翻版，所谓“七神”，无非一个神的七种面相。教团的结构、国教的地位、建筑风格都绝似天主教。此外，维斯特洛的旧镇曾经作为七神信仰的中心，这让它很像梵蒂冈。当然，坦格利安家族的征服者伊耿一世登陆君临后，宗教中心从旧镇转到了君临，这是我们的世界中的天主教未曾经历过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淹神跟北欧的信仰有不少共通之处——铁种和维京人都是海盗嘛。淹神的流水宫殿和奥丁的瓦尔哈拉殿堂何其相似！另外，淹神信仰中的“受淹”环节，有点像浸信会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;光之王拉赫洛与寒神的对立很可能借鉴了琐罗亚斯德教，对火焰的崇拜也是如此。但是强烈的排他性却类似天主教或伊斯兰教这样的闪族宗教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对母亲河洛恩的信仰也是明显的泛灵论，现实世界中有不少民族都有崇拜河流的风俗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波涛女士/天空之王和淹神/风暴神类似，都是擅长航海的岛民的信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千面之神“混合各个教派特点的奴隶宗教”的特征，有点像加勒比地区的黑奴混合他们故乡、白人奴隶主和当地宗教形成的那些教派。信仰千面之神的组织是一帮刺客，这又像伊斯兰教的阿萨辛派。对了，在布拉佛斯的某些角落，我甚至看到了克苏鲁的阴影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多斯拉克人对马和天空的崇拜，和蒙古人笃信的腾格里教类似。当然，卡奥/可汗、卡拉萨/斡耳朵、血盟卫/怯薛之间的类似早就暗示了多斯拉克的设定和蒙古有很多联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉札林人的信仰笔墨不多，尚需等待更多文字出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么说吧，在宗教问题上，读者可以大略把维斯特洛类比为欧洲、东方类比为亚洲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始没看到问题补充，现在再来说说冰火世界里的宗教流变。东方着墨不多，不说了，专门聊维斯特洛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维斯特洛的宗教流变史也就是一部移民史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维斯特洛最早的居民是森林之子和巨人，其中森林之子是信仰旧神的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先民来到维斯特洛时的宗教信仰不明，很有可能也是某种原始的泛灵论宗教。他们先是对森林之子的信仰持敌视态度，破坏鱼梁木，随之引发了战争。技术（铜器vs石器）和身体素质上的优势让先民占了很大便宜，但他们也无法彻底征服森林之子，于是双方缔约和解。在后来的日子里，先民接受了森林之子的信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的分析是：先民自身的宗教在组织层面上相对于旧神并没有什么优势，而他们也没有彻底征服森林之子，虽然账面上看是先民征服了森林之子，但双方实质上是融合了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而到达铁群岛的先民则慢慢形成了淹神信仰。因为铁群岛天然就孤立于大陆之外，而且有一定的规模可以保持自身的独立性，所以他们的宗教史上，变化较少——另一个可以作为对比的例子是三姐妹岛，这三个岛规模较小，所以虽然有类似淹神的波涛女士/天空之王信仰，但后来慢慢被大陆人同化掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先民的移民潮之后，是安达尔人的移民潮。掌握了铁器的安达尔人击败了先民和森林之子，以暴力对原有的旧神信仰进行破坏。安达尔人征服了维斯特洛的大部分地区，也没有和之前的居民签订和平条约，所以他们的七神信仰就慢慢填补了旧神信仰被破坏后留下的真空，成了维斯特洛的主流信仰。而北境之王成功地抵御了安达尔人的入侵，因此北境的旧神信仰得到了很好的保护。维斯特洛当代的宗教格局基本在这个年代奠定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得一提的是，安达尔人移民后，维斯特洛的格局是七国并立，因此七神信仰的宗教中心可以超脱列国纷争，单独设置在旧镇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最后一次移民潮就是瓦雷利亚人坦格利安家族征服维斯特洛。这波移民潮距离小说中的故事开始也就不满三百年，而且瓦雷利亚人在维斯特洛的人口基数很小，再加之坦格利安家族只剪除了最主要的一些敌对者，对于投降的国王和领主则加以拉拢，所以并没有很大程度地改变维斯特洛的宗教格局，自己反而皈依了七神信仰，利用宗教为自己的统治服务——当然，由于七国一统，七神信仰的宗教中心也从类似于教宗领地的旧镇迁移到了行政中心君临城，完成了政教合一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一波宗教信仰变化和移民潮关系就不大了。对光之王的信仰由少数传教士从东方带来，但这个宗教没有群众基础，只有处境尴尬的史坦尼斯的后党和叛军“无旗兄弟会”，才会在见证奇迹之后诡异光之王。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20920247/answer/17504426
</link>
<author>
张远帆
</author>
<title>
Scott Forstall 从 Apple 离职后，现在有什么动向？
</title>
<description>
苹果为了不让 Forstall 跳槽到其它竞争对手的阵营，要求 Forstall 必须在苹果再待一年，期间 Forstall 的新头衔为“CEO 特别顾问”&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;从 2012 年 10 月 29 日起，Scott Forstall 辞去苹果软件部高级副总裁的职位，担任 CEO 特别顾问。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;那么，也就是说，Forstall这一年来白天随便上上班，晚上躲在屋里扎小人。到今年10月29日为止他会一直呆在苹果，再之后就看他的选择了，我觉得他会选择竞争对手，苹果的竞争对手选择他因他对苹果的熟悉，但毕竟这一年来他虽然人在苹果，但却不能接触到苹果的核心机密，CEO特别顾问就是个虚位，我相信今年秋季苹果在新品发布之后会公布与Forstall的分手费和他最终的去向，可能还会阴他一下，顺便晒晒他的黑历史啥的，到时候就当吐槽iPhone5s累了的时候的谈资吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21192582/answer/17493943
</link>
<author>
秦竞熙
</author>
<title>
WWDC 2013 上那句「Can’t innovate any more, my ass!」怎解？
</title>
<description>
这是美语里面非常常见的一个玩笑话，通常称为&quot;my ass joke&quot;，直接翻译为：&lt;br&gt;我们已经无法做出更多的创新了...............才不是呢！&lt;br&gt;其中my ass起到否定前一句话的作用,也是这句笑话的笑点（punch line)。在my ass之前一般会有一段停顿，让听众对前一句话信以为真，然后再说出my ass这个punch line，调节气氛，同时强调自己的观点。&lt;br&gt;在这里Schiller用了一个玩笑的方式，强调了一个意思：苹果还将做出更多创新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的玩笑话有很多种，一个常见的是”not joke“：&lt;br&gt;A: So I totally failed that test I took yesterday....&lt;br&gt;B: ......&lt;br&gt;A: ....Not!     Hahahaha actually I freaking aced it.&lt;br&gt;B: LOL&lt;br&gt;在这里A在昨天的考试考得很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在影片《波拉特》里，当波拉特访问美国的时候，曾经有美国的文化界人士向他介绍”not joke“，与这里的”my ass joke&quot;是相同的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========更新===========&lt;br&gt;评论里和楼下的几位同学&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@摩摩诘&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/digglife&quot; data-tip=&quot;p$b$digglife&quot;&gt;@摩摩诘&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@bleakhand&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/bleakhand&quot; data-tip=&quot;p$b$bleakhand&quot;&gt;@bleakhand&lt;/a&gt; @&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhou-bu-fan&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;周不凡&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/qinchuhah&quot; data-tip=&quot;p$b$qinchuhah&quot;&gt;@秦楚汉&lt;/a&gt;给出的“个屁”这个解释，确实又信又达，很传神。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19779094/answer/17500908
</link>
<author>
马小弱
</author>
<title>
新世纪女性应该向邓文迪学习吗？
</title>
<description>
我可能有点走题。我觉得很多人还谈不上应不应该学，因为邓文迪根本就不好学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，家境&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓爸以前是徐州工程机械厂厂长，后来是广州人民机器厂厂长，邓妈是工程师。说她家境比较好我就觉得都算是有些谦虚了。试问谁能举出一个年代不是拼爹的年代。家境好可能受到好的教育的机会就大，接触到有能力帮助自己的人的机会也越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，时刻准备着&lt;br&gt;&lt;br&gt;俗话说，机会都是留给有准备的人的。85年考入广州医学院虽然不算什么，可是邓知道课余时间学英语，即使英语烂邓也敢跟邓爸厂里的美国夫妇交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在加州大学读书的时候，邓也非常用功，每个初到美国的留学生，不管在国内的时候多么用功学英语，刚来的时候都是很烂的，据说邓到了美国后英文突飞猛进，功课门门A。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在耶鲁商学院学MBA的同时还修电影课程，邓是多么精力充沛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，送到嘴边的机会要抓牢，不送来就自己创造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利用Cherry太太不在老公身边的机会••••••比她大31岁的Jake Cherry，不仅资助她上学，还帮她拿到了绿卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在加州州立的时候，邓和李宁太太是室友，邓又抓住了机会为李宁工作，各种政界体育界关系网肯定是不少啦，还给ESPN做过翻译。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓在Star TV的实习机会是坐飞机的时候抓住的，她认识了时任负责新闻集团福克斯电视在洛杉矶的金融与公司发展业务部门的Bruce Churchill。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说邓实习的时候就各种打听重要人物名人们都在哪里出现，就去介绍自己，搞人际关系。超厉害的。还据说她和默多克认识就是在一个她并没有被邀请的舞会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多人注重她小三的标签，也有很多人鄙视她的「成功」。其实，即使你有那份当小三的心，最后也很可能只是一个悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓自立自强，有能力又努力，学了自然是好，如果你只看到了小三上位这一点，学也是白学。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21195052/answer/17493697
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
基德正式成为篮网主教练，对他的执教前景你怎么看？
</title>
<description>
其实在NBA当主教练是一个挺复杂的事，像基德这种毕业包分配，退役之后马上空降成为主教练的情况还真是不多见，他算是走运，碰上了个俄罗斯老板，换个正常人也不敢这么玩吧。只能说运气永远站在赢家这一边。&lt;br&gt;在我看，一个球员在当NBA主教练之前，最好在助教的位置上锻炼一下，毕竟球员和教练的身份不一样，思维也是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在球场的五个位置上，控卫是最容易从球员过渡到教练的角色，联盟里也不乏这类成功案例：马克·杰克逊，道格·里弗斯都算是范本，艾弗里·约翰逊，拜伦·斯科特也算是在执教岗位上有过不错的成绩。但实际上，失败的案例也不少，魔术师约翰逊在19932-94赛季在湖人做过一段时间的主教练，带队成绩5胜11负光荣下岗，伊赛亚·托马斯在在步行者和尼克斯混了几年，成绩不甚了了，又跑到佛罗里达大学当教练，直到有一天他欣喜的发现，球队经理是比主教练更快摧一支毁球队的职业。至于他们前辈鲍勃·库西，当教练带队同样很一般，所取得的成绩甚至不如他的那些大个子队友。&lt;br&gt;所以说球员的成功和教练的成功并无相关，一个球员天赋越高，他做教练反倒越容易失败，这多半因为天才往往无法理解普通人的世界吧。&lt;br&gt;而基德就属于绝顶天才当中的一个，他对球场布局的敏锐，谦虚点说，NBA历史上比他优秀的不会超过3个人。而德隆·威廉姆斯对比基德，也只能算是天赋平庸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，并不是说你成了战术大师，对球场局势洞若观火，把杰夫·范甘迪的小纸条贴在脑子里，你就有足够的资格进入NBA了。篮球的战术思想多半是在NCAA孕育的，按理说每一个成功的NCAA教练都有足够进入NBA执教的本钱，然而归结起来，NBA和NCAA打的不是一个次元的篮球，NCAA更接近普通人，而在NBA获胜往往不靠战术，越是关键时刻，球员的能力作用体现的就越明显。举个例子，约翰·卡里帕里算是在NCAA呼风唤雨的名帅了，他带着NCAA四强教头光环和31胜1负的战绩进入新泽西篮网队执教，结果不到3个赛季战绩不佳，不幸下课，灰溜溜的跑回NCAA当他的名帅了。所以像拉里·布朗这种在NCAA和NBA都能取得成功的教练，相当稀有。&lt;br&gt;我想说的是，一个教练对战术的把控往往不是他获得成功的最重要因素——跑战术这事有助教撑着，贾森·基德在NBA成功或者不成功，并不和他懂战术或者不懂战术划等号，在NCAA摸爬滚打的卡里帕里，执教起来未必能比得上从来没摸过篮球的麦克·布朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到助教，对于缺乏一定主教练经验的基德来说，将会起到更重要的作用，换一种说法，这个还未成立的助教团的水平，决定了基德执教的水平。现在已经确定的一位助理教练是劳伦斯·弗兰克，篮网的前助理教练，他和基德算是老相识了。但是执教水平算不上顶级，在篮网队当教练时战绩一年不如一年，在活塞再一次证明了自己的无能力之后干脆跑到了凯尔特任混成了助理教练。真是越活越抽抽。&lt;br&gt;说弗兰克没水平可能有点过激，但公允的说，他是一个不能给你精彩的教练。2004-05赛季是他第一个独立执教的赛季，在球队新添了文斯·卡特，和理查德·杰弗森，贾森·基德组成空中飞行大队之后，场均得分居然是联盟的第29位，简直是暴殄天物。所以把基德在篮网的战绩放到一边，这支球队的节奏肯定不会太快，想看小球的可以歇歇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;废了这么多话，无非是想说基德的执教前景很随机，可以说是一步天堂，一步地狱，我想他也该知道在这个联盟里球员是大哥，黑锅都是教练来背的，所以基德前路凶险异常，危机四伏，但假若他获得了成功，也用不着大惊小怪——所谓人生赢家，其成功轨迹往往是非常，非常，非常，不科学的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21197195/answer/17495985
</link>
<author>
夏晓昊
</author>
<title>
iOS 设备音质如何，为何评价褒贬不一？
</title>
<description>
这问题明显是个坑……但是事实还是能说清楚的。苹果的 iOS 设备除了输出功率依然软肋以外，从失真的角度上讲，都可以算得上是同时期非发烧定位的随身听产品中做的最好的。说苹果产品音质差的，&lt;b&gt;请先搞懂什么是音质，什么是听感再来回答这个问题。&lt;/b&gt;看到满屏幕以「听感」评价「音质」的回答，实在是无语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有一点，请记住：好的音质不是高音尖，也不是中音亮，更不是低音嗡嗡响；听到某首歌顿时心有灵犀斜望 45° 天空眼角留下两行清泪如临仙境至今难忘什么的更是离题十万八千里。你可以说我是死理性派，但是一款好产品真的是靠仪器，而不是耳朵做出来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20431435/answer/15441438
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
人在北京，30 岁了，实在买不起房，对生活感到悲观，怎么办？
</title>
<description>
握手，我对这种悲观曾经感同身受。&lt;br&gt;因此尽管有很多回应了，我还是非常希望插嘴说几句——&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实是一回事，而你的心态可以是另一回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也许在身边见过很多三十岁就住上自己房子的幸运的家伙，他们也许是富二代，也许是早生了几年赶上了房价起飞前末班车的七零后，也许是老家那些甘于平淡的老同学。老实说，跟这些家伙打交道真的不是什么好差事，因为他们的存在本身就证明了你的失败。他们幸福洋溢的笑容无论是为了显示他们的幸福，或是为了掩盖他们的不幸福，对于没房的同龄人而言都是见血的一刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老是被这么捅刀你就会产生一个错觉：30岁还没买上房，是一件非常失败，非常恐怖的事情！&lt;br&gt;然后你可能又做了一个线性的推测，不光30岁买不上……31岁也买不上，32，33岁也买不上……40岁也买不上！越来越买不上！……天啊！这样的生活简直不能承受！怎么可以这样！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你就忘了……你年收入有20w，比很多同龄人强（我知道有反例，但起码你得承认我说的这句话）；&lt;br&gt;你可能也没意识到……你在北京租房可以过得很轻松，而很多人还要东拼西凑地攒房租……&lt;br&gt;你在老家已经买了一套自己的房子，这么好的退路，很多人都没有……&lt;br&gt;你的父辈，在他们30岁的时候，基本还住在单位集体宿舍里，有的两夫妻挤一间房，中间挂一个帘，有的大冬天的还要出门上厕所，洗澡也在公共澡堂……你现有的居住条件，对他们来说已经是天堂。如果让当时的他们算一算，什么时候才能有你今天的条件？他们会比你更悲观吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，你过得不算好，但是凭你现在的条件，有吃有穿有住有玩，还不够资格说“绝望”这两个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然你可以有自己的判断标准。也许以上说的这些你都清楚，但你不太想接受，因为你希望对自己的要求更高一些。这没问题，但是我想用自身的体会提醒你，仅仅因为自己没房这一现实，过分沉浸在悲观、绝望这样的情绪中，乃至于自我怀疑，自我否定，恐怕会让你失去更多：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，视野会变得狭窄，创造力和才能很容易受到限制；&lt;br&gt;2，束手缚脚，不敢尝试，错过很多潜在的机会；&lt;br&gt;3，可能会有一种急于求成的心态，导致更加容易疲惫，受挫，精力损耗；&lt;br&gt;4，失去自信，失去与人交往时的从容自如，尤其是在有房的人面前；&lt;br&gt;5，遇不到爱人，没错，但不是因为没房，而是因为“没房的我不会有人跟”的心态；&lt;br&gt;6，不知道你有没有开始怨恨这个社会，千万不要，社会只会我行我素，你爱跟不跟；&lt;br&gt;7，钱对你来说会变得过份重要，可能会在运作现有的资本时自动生成一些不必要的阻碍——比如，既然你想买房，你也说你有六环买房的实力，为什么不买呢？就算地段偏，房子小……起码聊胜于无吧，而且将来还可以再换。我想唯一的理由是：害怕将来跌价——这其实是买房子最大的阻碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长此以往的结果就是你会越来越发现自己活得辛苦：升职慢，机会少，人际关系平淡，生活缺乏希望，不怎么讨女人喜欢，而且……而且可能还会后悔自己这个时候没买一套六环的房子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见过不少凭着自己奋斗买房，或者即将买房的年轻人，他们有一个共同的特点：不管他们是在没钱还是有钱的时候，都把精力用来做自己该做或者想做的事情，没有人卯上劲跟房子过不去，更没有人把它当作生活的主要问题。对他们来说，房子只是这么一个东西：“哦，这么贵啊，算了”，“咦，够买个小房了，那就买一个吧”，“又有余钱了，换个大点的吧”……无非是发展中捎带手的一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话，轻松的人最终会把日子轻松地过下去，苦逼哈哈的人会把日子苦逼哈哈地过下去……这都是自我实现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，最后的最后，再说一句：朋友，既然你我都选择留在北京玩hard模式，也都知道hard模式意味着什么……那么我们下这个决心，一定是有我们特别的理由。请你好好回想一下最初决定留京的瞬间，然后扪心自问，现在你只为一套房子而质疑这个决定，会不会有一点辜负了你最初的心意？&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19846924/answer/13144096
</link>
<author>
赵世奇
</author>
<title>
怎么利用点燃的吸管制冰？
</title>
<description>
这个是过饱和乙酸钠溶液，整个过程是这样的。 &lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;准备一个干净的碗（最好是陶瓷的），必须干净，一点灰尘都不能有 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;倒入半碗纯化水 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加热，不停的加入三水合乙酸钠，基本加入比例是30g水对应50g三水合乙酸钠，搅拌直至全部溶解（最好用陶瓷勺子，一定要干净） &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;静止降温，上面盖上东西，不要让灰尘落进去，不要有丝毫震动 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好了，你也可以插入吸管点燃神马的，效果应该和你看到的视频一样。 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt; ==================================================================== &lt;br&gt; 原理： &lt;br&gt; 乙酸钠在高温时溶解度高于低温时溶解度，所以，在低温时，溶液中的乙酸钠是过量的，但是由于表面光滑，溶剂干净，并且没有震动，不容易析出晶体，所以造成了过饱和现象。当你点燃吸管，甚至插入吸管时，带入的灰尘可以充当晶体形成的内核，所以晶体迅速成长，由于乙酸钠可以带多个结晶水，所以整个碗里面的水都被他结晶用掉了，所以看起来就是整个碗都结冰了。其实那就是一碗乙酸钠晶体，你可以烘烘干，下次继续用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20385806/answer/17496114
</link>
<author>
性感玉米
</author>
<title>
MacBook Air 与 MacBook Pro 差别多大？
</title>
<description>
谢腰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可能和一般人不一样，比如有的人把MacBook看得非常金贵，比如Weiphone上一些朋友，MBP后盖，下了螺丝一翘就开了，居然为了怕把电脑弄花，用吸盘去把后盖吸起来，我很难理解他们的心态，因为实际上也弄不花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种用户，我称为供奉型，不是电脑服务他，而是他在服务电脑，贴膜加壳玩得不亦乐乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼里，电脑和锤子，钳子没有区别，只是工具，电脑只是我生产价值的工具之一，我对它没有任何感情，我也不会爱惜它，我只追求一点：就是在它的生命周期里面，我用它创造了，比我买它的价值更多即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然是个工具，我就要求这个工具快速反应，方便携带，高可靠性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我有快速反应的需求，所以自从我体验过SSD的速度之后，我所有电脑全配SSD，如果某种投资，能长期稳定可靠的减少我花在等待上的无用时间，我一定会去投资它。&lt;br&gt;方便携带，我选择Laptop&lt;br&gt;高可靠性是用Mac的原因，稳定，不折腾，不为别的。iCloud+Time Machine已把我绑得死死的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不光是硬件上我不是供奉型，软件上我也不是供奉型用户，我也很难理解那些用360每天优化自己系统，让内存占用在XX%以下的人，我花钱买了4G内存，我用力的保持自己只用2G，那我为什么要花4G的钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像有些人为了爱惜HOME键，把iOS上那个圆球打开，一是那个圆球是给残疾人用的，我是正常人。二是你使用圆球，不是HOME键，那你的HOME键虽然是好的，岂不是和坏了一个样？因为你不用他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于我的工作习惯，我总是开机永远让我常用的程序自动启动，保持在随时能快速响应的状态，没有特殊情况永远不关机，只休眠，开盖即用。&lt;br&gt;在这种使用方式下，Air的性能不是特别能满足我的需求，因为后台程序太多，导致前台有时会卡顿，之前用i7 8G内存的Pro则能随意翱翔。现在i5 4GRam的Air又没有扩充性，虽然SSD启动已经很快了，但我更喜欢切换到某个桌面，我要用的程序就已经在那里的感觉，我不想去点它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/58/0a58ca95aa6192012fc5f46fdc757484_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;668&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;668&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0a/58/0a58ca95aa6192012fc5f46fdc757484_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么不换呢？因为Pro太重，做为一个电工背着2KG+的Pro上下班，两年以来已经脖子酸疼，这是换Air的初衷，为了健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面的话，打算入台Mac Mini扔公司，不想背笔记本上下班了，反正Btsync方便得紧，或者入台YOGA，做便携，因为我始终于Windows下的OneNote念念不忘，同时，带YOGA比带iPAD好，前者至少是个生产力工具，我不理解用iPAD回邮件的商务人士他们的人生是怎么样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结就是：&lt;br&gt;性能上：轻度使用无区别。中度使用Air略吃力。重度使用Air完败。&lt;br&gt;便携上：Pro完败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买Pro还是买Air？提这个问题的人，先要清楚，自己买来主要做什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我他妈怎么在这里写了这么多字，我真蛋疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====&lt;br&gt;比如 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋，估计是用小白球的，然后被我戳到痛点了，表示如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/7b/1c7b3bf1596a77ca1a3e239633748741_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/7b/1c7b3bf1596a77ca1a3e239633748741_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;那么请移步到苹果官方说明页：&lt;a href=&quot;http://www.apple.com.cn/accessibility/iphone/physical.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - 辅助功能&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/2f/342fc0d5dcacc95a5570f317fcead7d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1022&quot; data-rawheight=&quot;716&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1022&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/2f/342fc0d5dcacc95a5570f317fcead7d2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，&lt;b&gt;更&lt;/b&gt;易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更&lt;b&gt;易&lt;/b&gt;于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易&lt;b&gt;于&lt;/b&gt;肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于&lt;b&gt;肢&lt;/b&gt;体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢&lt;b&gt;体&lt;/b&gt;活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体&lt;b&gt;活&lt;/b&gt;动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活&lt;b&gt;动&lt;/b&gt;能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动&lt;b&gt;能&lt;/b&gt;力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能&lt;b&gt;力&lt;/b&gt;有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力&lt;b&gt;有&lt;/b&gt;障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有&lt;b&gt;障&lt;/b&gt;碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障&lt;b&gt;碍&lt;/b&gt;者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍&lt;b&gt;者&lt;/b&gt;使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者&lt;b&gt;使&lt;/b&gt;用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使&lt;b&gt;用&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;革命性 iPhone 提供多种创新功能，更易于肢体活动能力有障碍者使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是装逼都不会装，非要跳出来说，谁他妈说小白球是给残疾人用的啦？&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果说的。虾虾侬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋可能还不理解，我通俗的解释给你听：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Assistive touch，直译是辅助触摸。你说我为了截图，截图需要两个手&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：什么样的人无法两只手操作呢？&lt;br&gt;A：只有一只手的人，所以苹果设计了这个功能来”辅助“你。&lt;br&gt;Q：什么样的人不方便按Home键哇？手指肌肉损伤或者被切除的&lt;br&gt;A：所以苹果设计了这个功能来”辅助“你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正常人不需要辅助，而你需要辅助，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋，你是____人?&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋鉴于你如此热爱Assistive touch，我在你是不是属于肢体活动能力有障碍者这一议题上先持保留意见，不需要保留的是：阁下属于语言理解能力和知识能力缺乏者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在原文中的原话是：&lt;br&gt;”就像有些人为了爱惜HOME键，把iOS上那个圆球打开，一是那个圆球是给残疾人用的，我是正常人。&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;圆球是给残疾人用的，是根据苹果官方对于Assistive touch的定义，得出来的结论。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋可能因为知识面的原因，并不知道苹果对于&quot;辅助功能“里面包括Assistive touch等一切功能的定义，以及苹果设计这些功能的适用对象。你可以在这里进行学习：&lt;a href=&quot;http://www.apple.com.cn/accessibility/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - 辅助功能&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果明确向你承诺：&lt;br&gt;20 多年来，Apple 一直为&lt;b&gt;残障人士&lt;/b&gt;提供众多全新及创新解决方案，使他们得以使用 Mac、iPod、iPhone 和 iPad 等产品，并乐在其中。这是Apple 对无障碍使用的承诺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（细心的我担心你视力有问题于是温馨加粗）&lt;br&gt;&lt;br&gt;想象一样，我在讨论桌上扔了一个命题：&quot;圆球是给残疾人用的&quot;。正常的讨论逻辑是：咦，你为什么会说圆球是给残疾人用的？于是我会微笑着给你苹果的网页，和你解释&quot;辅助功能“是做啥的。你可以回答：“喔，原来是这样，但我挺喜欢用这个的”，那我同样会微笑着和你说：”继续用吧，只要你喜欢 “。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴沂光&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-yi-guang&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-yi-guang&quot;&gt;@吴沂光&lt;/a&gt; 童鞋的理解能力，他不能接受到完整的信息，只接受到了“残疾人”这个对他来说比较关键的信息，因为他自己用小白球，于是开始本能的开始反抗，谁他妈是残疾人了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来知乎表达观点，讨论问题，在一个桌前给递给你半个西瓜，你把西瓜能吃的部分抛掉，把西瓜皮戴在头上，和我叫嚣：谁他妈是残疾人了？我除了抱着同情的眼光看着你，我还能怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;良心建议 @吴沂光 童鞋，以后，你可以为自己用Assistive touch找一个别人无法反击而且高尚的理由：比如说我喜欢不被打断的、连续的触摸体验，或者直接承认，我怕Home键坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心不丢人的，少年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我也同时建议你，保持自己的独立人格是很可贵的品质，你不要今天被我说了一通，晚上就躺在被子里抽泣，第二天洗心革面关掉Assistive touch做一个正常的用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万不要这样，做你自己。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19725339/answer/13304927
</link>
<author>
姜洪波
</author>
<title>
买 LED 液晶电视，需要关注哪些参数？
</title>
<description>
现在电视厂家宣传的大部分名词，都是销售想出来的技术名词，有时候连研发自己也不知道有这个技术。 &lt;br&gt;你说的刷屏率和倍速这两个概念意义不大。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得选择电视的话，主要的还是有这几点要注意。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;1.  看画质，自己对电视的效果主观上的感觉，毕竟电视是用来看的，你看的时候有什么感受，清晰还是不清晰，这个是最终要的。 &lt;br&gt;2. 看功能，电视现在炒作的很厉害，LED 电视 微博电视  云电视 等等。USB   网络电视电影播放等等。这些功能，有哪些是你真正想要的，我个人认为，LED电视，省电，这个是比较好的。 USB 和网络电视电影播放这些都比较实用，至于微博电视，云电视等等，都是看个人需要把。 &lt;br&gt;3. 价格，价格因素没有人不考虑吧。 &lt;br&gt;4. 所谓的屏指标，其实完全可以忽略，除了一点（分辨率）。全高清和高清，分辨率差了很多。还是值得的。至于软屏还是硬屏完全没有必要考虑。只要屏不是普通的TN屏，就好了。其实现在32寸以上基本没有TN屏的。广视角的技术分为VA和ips等等，他们的特征是屏有软硬之分，是技术决定的。但是软硬不是技术。 &lt;br&gt;5. 其他的就是接口吧，有几个HDMI接口，对于追求品质的人来说HDMI是必备的，当然也许有时候需要三个以上。如果你家的机顶盒和DVD没有HDMI接口，那么你也许可以省了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，就差不多了。 &lt;br&gt;不同的人关注点不同，如果你关注价格较多，那就优先考虑价格，如果你对品质要求较高，那就优先考虑那些高端的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;售后是很重要的一点，但是你通常不知道谁家售后好，所以还是买一些国产品牌的电视吧，国产的，维修点多。而且，其实国产电视现在做的比国外电视好多了。特别是那些除了高端以外的电视。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;有什么问题再追问吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;不推荐具体品牌了。免得看起来像广告。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21201968/answer/17499814
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
汽车公司 slogan「We make things move.」该怎么翻译呢？
</title>
<description>
既然邀请我了我就牢骚两句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常会在各处接到这样的求助：“我们公司是做XXX的，slogan应该怎么说呢？您给来一个呗，谢谢。”、“我们有个英文的XXXX，您觉得中文怎么说才好？”、“你好，我跟几个朋友创业，公司要起个名字，您有什么创意没？”、甚至是“我们有个XXXX产品，您觉得应该怎样推广传播才好？”⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真诚地建议：&lt;br&gt;此类问题，应该请出笔预算来，找个专业的人士，下个规规矩矩认认真真的brief，让人家给好好写写、想想。&lt;br&gt;这确实不是没头没尾地扔出一句话来，就能得到一个完美答案的事儿。也不是谁花5分钟一拍脑袋就能免费帮您办了的。&lt;br&gt;如果是我工作的同事给我来下brief，只交待这么三言两句就指望我开始工作，就算我不批评他，也一定会有人批评他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老指望着空手套白狼不是个办法，连slogan这种事儿都打算这样解决，看着特不专业，也显得人品次。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21198233/answer/17495101
</link>
<author>
王仲禹
</author>
<title>
如果苹果在 iOS 7 贯彻右划返回，那众多第三方 Apps 惯用的右划呼出左侧菜单的手势操作怎么办？
</title>
<description>
事实上，iOS 7 以前，许多逻辑清晰的使用&lt;b&gt;「抽屉式导航」&lt;/b&gt;（呼出左侧菜单）的 App 交互是这样的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;当前层次在&lt;b&gt;主界面&lt;/b&gt;时，Navigation Bar 左侧按钮（屏幕左上角按钮）为菜单呼出键，点击用于&lt;b&gt;呼出左侧菜单&lt;/b&gt;，左滑手势同样用于呼出左侧菜单；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/9f/aa9f4bbef649f4b11c1d48dee1f5d4df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1480&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/aa/9f/aa9f4bbef649f4b11c1d48dee1f5d4df_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当前层次比主界面深的界面（以下简称&lt;b&gt;次界面&lt;/b&gt;）时，Navigation Bar 左侧按钮为正常返回键，点击用于&lt;b&gt;返回上一层&lt;/b&gt;，大多数 App 没有专门的左滑手势。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/ea/37eae68f335bb96c4de33a70cc33a1d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1480&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/37/ea/37eae68f335bb96c4de33a70cc33a1d9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;而在 iOS 7 中，在导航层数大于1时（即当前界面是由其他界面&lt;b&gt;「push」&lt;/b&gt;过来），增加了从屏幕边缘左滑实现返回键功能的手势，所以：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主界面&lt;/b&gt;并没有返回上一层的需要，增加的手势操作&lt;b&gt;并不影响&lt;/b&gt;原有&lt;b&gt;呼出左侧菜单&lt;/b&gt;操作；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;次界面&lt;/b&gt;增加的手势操作，可以实现从屏幕边缘左滑&lt;b&gt;返回上一层&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;总的说来：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;原有的左滑手势只在主界面上对应了点击 Navigation Bar 左侧按钮，而在 iOS 7 中左滑手势在主界面和次界面中都对应了点击 Navigation Bar 左侧按钮。&lt;b&gt;这统一了左滑手势的操作逻辑。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;例如，在次界面中连续点击左上角最终会返回主界面并呼出左侧菜单，连续左滑也可以实现同样功能。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/d9/09d9c37c35e43e88783aa42db539fc2b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2320&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2320&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/d9/09d9c37c35e43e88783aa42db539fc2b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========补充==========&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的 App 左滑手势是全局的，应该为了在&lt;b&gt;次界面&lt;/b&gt;里也可以使用左滑手势切换左侧菜单中项目，这种情况确实在 iOS 7 中会无法完成原操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过个人认为导航太深的 App 配合「抽屉式导航」的交互本身就不太合适。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;导航太深的 App，从一个项目A的深层次界面跳转到另一个项目B时，再次点击项目A后，很多 App 并不会回到之前的项目A的深层次界面，用户撤销该操作的代价太大。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;相反，导航不深的 App，如果跳转项目后想回到之前的界面，操作代价小得多。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
