<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26743754/answer/34101564
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
超级课程表利润有上亿吗？还是余佳文吹牛？
</title>
<description>
我是超级课程表的前员工，前两个月刚离职。&lt;br&gt;首先我对 &lt;a data-hash=&quot;8f7d284bb1a97deaa4533a6190206ecb&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/8f7d284bb1a97deaa4533a6190206ecb&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@覃浩tommy&quot; data-tip=&quot;p$b$8f7d284bb1a97deaa4533a6190206ecb&quot;&gt;@覃浩tommy&lt;/a&gt; 这种完全不负责任的回答很失望。大概说一下我对这家公司的印象：&lt;br&gt;员工待遇很不好，基本上只有广州同行的60%，不要说期权，社保什么的都没听说过。而且入职以后发现实际公司只有承诺的一半，解释就是给你洗脑，告诉你以后的正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是跳槽过去的，之前在广州一家比较出名的互联网公司，像我这样的从大公司跳过去的人也不少，也有腾讯的，但多数都是转身就走。除了待遇问题，更重要的是公司的管理层没有多少正经干事的人，基本都是满嘴跑火车。同时你看不到任何一个上升空间，余佳文对于经营公司或者做产品没有什么兴趣，他的目标就是把名气炒起来然后转手卖掉公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司的员工基本都是余佳文学长学弟，一群大专生，工作能力一塌糊涂，做事也很不靠谱，每天就是扯扯淡玩玩游戏，真的有产出的就是少部分从外面招来或者挖来的人，这部分又在不停换。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面有很多人提到数据的问题，公司的数据非常的假。用户数都是传销模式花钱刷出来的，阅读数全是假的。至于投资的钱听说也都是夸大的，而且夸大的很厉害。至于盈利完全是天方夜谭，盈利模式不说，这个执行力我怎么都不相信能赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司的决策随机性很强，可能早上看到什么好玩的就要加上，然后晚上就把这个项目毙掉。更重要的是公司真的做决策的都是一帮连大学都没上过的人，也没有结果过产品教育的人，你真的相信他们能做好大学生的产品？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后无论超级课程表还是课程格子我觉得这个模式都有问题，我完全想不到为什么在校大学生需要一款这种应用……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26760323/answer/33926124
</link>
<author>
姜涛
</author>
<title>
为什么说程序员的前三年不要太看重工资水平？
</title>
<description>
他们在忽悠你。&lt;br&gt;绝大部分（95%以上）好公司、好团队、好岗位、好领导 不会亏待底层员工，不会对新人吝啬，他们自己牛逼，做的事牛逼，利润高，给的起。&lt;br&gt;说这种话的绝大部分（95%以上）都是一些  &lt;b&gt;差  &lt;/b&gt;公司、&lt;b&gt;差&lt;/b&gt; 团队、&lt;b&gt;差&lt;/b&gt; 岗位、&lt;b&gt;差&lt;/b&gt; 领导 他们自己不行，做的事不行，利润不高，给不了你想要的，就用这种话忽悠你继续为他们卖命！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------以下为冗长的补充----------------------------------------------------&lt;br&gt;没想到能活得这么多赞，真心感谢各位。其实上面的话带有一些主观语气，但事实不会比这个差太多的。我的回答其实不是说看工作只看薪资，但不能不看重薪资。&lt;b&gt;优秀的企业或者leader 不会对你说“你这么年轻，不要太在意前几年挣多少钱” 这样的话&lt;/b&gt;。因为薪资不仅仅是一串数字，它还关系到你的生活质量，&lt;b&gt;你的自信心，你的成长状态。&lt;/b&gt;为什么这么说，因为挣的多，生活的好，你的心态会更积极，更有动力往金字塔顶爬。相反，&lt;b&gt;如果你的薪资比较低，你的生活不尽人意，长期下去，你的自信心会受到打击，会被磨平，你对未来和职业规划会越来越消极，这对人的成长是非常不利的&lt;/b&gt;。有人说我没认真答题，靠抖机灵来拉赞，那我就来把这个答案写长一些吧，我也讲个故事，讲个我自己的故事&lt;b&gt;，非编造，非鸡汤。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;今年3、4月份的时候，我看到中国互联网市值最大（当然，那个时候它还没上市）的那家公司在招人，我就想试试自己的水平，看看自己能坚持到第几轮被刷。我自己本身是没什么资本的，学历本科，学校是非211非985学校中的三流，连一本专业都没有，连博士点都没有。现在在的单位也一般，所以我本来压根没想过自己会拿到offer，拿到待遇那么诱人的offer（非炫耀，为了说明问题，我就把实情直说了）。&lt;br&gt;一个刚工作两年的小屌丝，学校不行，学历不行，拿到国内数一数二的互联网企业p6 级别（好像有些牛人刚毕业就能拿到，我只说普通人的范围，我们单位的人都是比我高两个职称，年龄比我大四五岁的人拿到这个级别的，在牛人眼中，这都不是事儿，但对我来说非常惊喜）的offer，最关键的是，&lt;b&gt;还给股票&lt;/b&gt;，按照当时第三方机构的收购价格，也得七八十万。现在看貌似是130多万了。按照一般人的想法，我这个时候该屁颠屁颠儿去入职了。不过，我没有，尽管我现在所在单位给薪资给的比它少很多，而且当时还没给我股票。为什么？&lt;b&gt;因为我不是一个只看中薪资的人，而且我非常明白工作不能只看重薪资&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;我不太喜欢自己面试的那个职位，感觉学不到什么东西，对自己的成长没有多大作用。但人家给钱多啊，实打实的诱惑在那儿摆着。当时心理纠结的快不行了，最后没办法，我去找我老大（我的直属上级）请教，你们知道他怎么说吗？他说：“&lt;b&gt;这么好的机会赶紧去啊，你在纠结什么呢&lt;/b&gt;？&lt;b&gt;那个职位不一定像你想象的那么无聊，而且人家给钱多啊，钱是非常重要的，一定得重视&lt;/b&gt;。而且人家平台那么大，我们单位在它面前过于屌丝了，就算去镀镀金也是好的。” 我对他说，我舍不得我们的团队，我们的团队氛围非常好，我也喜欢我们的团队文化。我老大又跟我说：“我还是建议你去，如果你坚持要留下来，那我就找HR，尽自己最大的努力为你争取薪资，争取股票，我会跟他们说团队离不开你，但能起多大效果，我不敢保证。”后来我们对口的产品老大知道这件事了，他希望我能留下来，因为我们平时关系比较好，他把我拉到一个小树林里，对我说了好多。但自始至终，都没说过“你还年轻，不要这么看重薪资”之类的话。他问我：“给你多少你就能安心的留下来，我去找副总裁，一定给你实现”。对了，忘记说了，我的这些老大们都是百度来的，还有微软，谷歌什么的。他们原来都负责这些单位的核心收入系统，也就是说他们都是非常非常牛的 人，我老大的老大，我们的副总裁，当年百度联盟做不下去，快被干掉的时候，就是被他救起来的。&lt;b&gt;这些牛人都没跟我说“年轻别看重薪资”，他们有的建议我去给我薪资多的地儿，有的想方设法帮我提高当前的薪资.......&lt;/b&gt;&lt;br&gt;后来我拒绝了那个充满诱惑的offer，选择留在现在的单位。不是因为不看重钱，是因为现在的单位给我也不少，而且我不确定那个团队是不是有我现在的团队这么好，那边要跟的人有没有我老大这么好。我也很在意自己五年以后的样子！&lt;br&gt;最近我真的打算离开了，不是因为团队不好，不是因为钱，是到了一个阶段了，该换个环境了，而且我们团队现在人员非常充沛，我的离开对我老大也没什么损失。我提前跟我老大说了这件事，我还没开始找工作，我说我会把当前的事都完成再出去看机会。我老大对我说不要紧，手上的工作可以找别人接手，现在就去看机会吧。后来他又问我，是不是还想从事现在的方向，他说他在BAT 认识很多靠谱的朋友，如果我愿意的话，他可以帮我推荐。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 下午还得干活，码字先码到这，说完了正面的团队和leader的表现，晚上下班我再写写 我第一家单位的人的所作所为，各位就知道我为什么会有上面的言论了。暂时先到这，感谢各位！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26793601/answer/34095851
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
遇到“瓜子哥”这样的人怎么处理比较好？
</title>
<description>
作为工地上有名的道德帝实在看不下去了，搬砖间隙过来叨逼叨几句。&lt;br&gt;放心，保证不会超过七分钟，你们不要打我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先问一句：如果站在那里的不是身形瘦小的工装小哥，而是一个戴着大金链子满臂刺青的光头大汉呢？你们还敢喊打喊杀么？这位瓜子哥其实就是弱势群体的一个缩影，没钱没地位，连与人一较高下的身体素质都没有，所以才能在你们的意淫狂欢下被各种吊打。&lt;br&gt;但你们认为瓜子哥这二十几年真的是白活的？无论处于哪个群体，摸清当今社会的游戏规则，找到自己的生存方法是每个人必修课。纵观瓜子哥的表现，不难发现他对如何自我保护的领悟不比你们差。看看你们的回答，反而觉得很傻很天真的人是你们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扮演好自己的角色生存下去，同时获得一定利益。你看，瓜子哥都做到了。&lt;br&gt;你们可能会反驳：瓜子哥挨了一顿打才弄到这100块。&lt;br&gt;但是最有可能的是，挨打，对于瓜子哥来说，真的不算什么。&lt;br&gt;其实我们身边都有这样的人，从小因为身体羸弱性格软弱被同伴嫌弃，上学后被同学欺负，上班后被工友捉弄……我相信瓜子哥的二十多年就是这么过来的。在你们攒够了怒气值准备放出一辈子没用几次的大招时，瓜子哥要做的，只是习惯性的找个自己认为比较舒服的姿势接着而已。&lt;br&gt;所以你们啊，还是图样图森破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个视频的前戏我没有看到，如果没猜错，应该是瓜子哥吃瓜子，西装哥制止，争执中或抓或掐了一把瓜子哥脖子，于是才有了后面广为人知的经典台词：什么冤什么仇？&lt;br&gt;所以视频内容只是高潮部分，前戏我们也得考虑进去。这样我们不难发现，西装哥开始的沉默是有原因的，因为本来是善意制止结果自己顺带动手了，本来占理的变成理亏了。其实我们是不难想象西装哥仗着人高马大，又肩负着道德与正义掐着瓜子哥时一脸装逼的表情，也不难想象西装哥发现瓜子哥原来比自己更深谙游戏规则时的苦逼表情。&lt;br&gt;所以，基本上想到要去动手的，你就已经输了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瓜子哥知道自己错在哪么？很有可能他真的不知道，如今教育资源不平均，社会公德也没有全面普及，有小部分人出现这样的举动，真的什么好意外的，甚至可能他们对于公共场所这样的概念都没有。你让他怎么维护，这么多年就这么活过来的，也没人教他。&lt;br&gt;要杜绝这种现象，唯一需要的只是时间而已，欲速则不达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以最好的方法我觉得还满足瓜子哥的愿望：&lt;b&gt;报警。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;放心，警察叔叔不会脑子昏到站在瓜子哥一边，即便是你先动过手。瓜子哥的劣势其实不是体格弱小，而是信息不对称，从他能把一句话重复哥一百多次就能看出来，他的语言组织能力和逻辑思维能力是极差的。你觉得在警察面前玩嘴上功夫会玩不过瓜子哥？那你真的弱爆了！&lt;br&gt;我没打瓜子哥，只是车晃的时候手碰到他了，他刚揪着我衣服抓到我胸口了，从头揪到尾，现在这地方还疼，我怀疑是软组织挫伤，如果他要去医院验伤，那我也要去。&lt;br&gt;一般这种情况警察叔叔也就各打五十大板，说教说教也就过去了，连100块钱也省了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;他要的其实不是钱，是公平，你给他公平，这样就行了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;往大了点说，瓜子哥长期作为一个被欺压的弱势群体，已经具备了实施反社会行为基本要素，缺的其实就是一个导火索。这件事发生过后，如果瓜子哥哪天想不通或者厌世了，揣着把刀子又上了公交车，在西装哥后面对着脖颈划一刀，或者拎个汽油桶……说真的我一点都不意外。&lt;br&gt;等瓜子哥反人类反社会了，你们又跑来一脸正义的大声疾呼：这个社会肿么了，为什么会把人逼成这样啊?&lt;br&gt;我了个大草，还不是你们逼的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观那些性格嚣张膀大腰圆的，基本上不会走这条路。&lt;br&gt;他们就算磕瓜子磕的满天飞，我估计你们连屁也不敢放一个。&lt;br&gt;其实你们都是弱势群体，只不过遇到一个比你们更弱势的，你们就开始狂欢了，打到多少多少秒，打多少多少钱的，嘴皮子一个比一个溜，我都替你们脸红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了不说了，工头喊我搬砖去了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26802920/answer/34091107
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有些人为什么不喜欢出身底层的人？
</title>
<description>
答主你并不是一个人，百年前美国白人看到黑奴骑在马上也觉得天要塌了，印度的婆罗门看到贱民的孩子能上学也会痛心疾首。&lt;br&gt;人类的劣根性都是一个屁样。&lt;br&gt;什么叫底层？贫乏的资源让生活赤裸而残忍，在富人抱怨咖啡糊了的时候，他们挣扎在吃不饱穿不暖的的边缘，不能安逸，不能回头，只能一味的向前冲，回头就是贫穷的深渊，他们的选择不是太少，而是没得选。&lt;br&gt;以前有人问吴念真，为什么你的作品都是在写底层的矿工，那些矿工不应该是贫穷、猥琐的吗？为什么你笔下的矿工淳朴善良？吴念真说，正因为残酷的生活太容易让人暴露人性中的恶，在这样的环境下，人性的善才会像暗夜中的明星一样闪亮。&lt;br&gt;人们讨厌凤凰男，讨厌因自卑而催使的自傲，可是那些并不是底层人所独有的标签，他来自于人的本性，你我俱全。约瑟夫•康拉德说过，将邪恶的产生归结于超自然的因素是没有必要的，人类自身就足以实施每一种恶行。&lt;br&gt;人类很难和自身达成平衡，并且自以为是。对剥夺资源的危机感、虚荣心或者是没由来的偏见，很容易让我们讨厌来自底层的冲击，但这些都阻挡不了他们的脚步。因为你输掉一场竞争的代价可能是一部新的肾6，而他输掉的代价是嗷嗷待哺的老婆孩子或是没钱治病的父母。&lt;br&gt;或许一个来自底层的姑娘拿着高尔夫球杆会显得尴尬可笑，但是她的女儿或者是孙女儿再这么做的时候就会浑然天成了，因为她已经为她的后代争取到了她童年无法企及的资源。&lt;br&gt;相对来说，人们更容易讨厌能够威胁到自身利益的人，皇帝会嫉妒一个乞丐发财吗？不会的。只有电梯中的人，才会讨厌那个最后一个上电梯让空间变窄的人。然而我们不能直接说我讨厌他占用了我的资源，就像甘地说的，如果我们心里有暴力，就把暴力发泄出来，这要胜过披上一层非暴力的外衣来掩盖虚弱。只要将他人定性为“底层”、“凤凰男”、“自卑的变态”就能够伤人于无形，即使他取得了成功，也不过是一副小人得志的姿态。&lt;br&gt;马丁路德金说过“：我梦想有一天，我的孩子将生活在一个不是以他们的肤色，而是以他们的品格优劣来评价他们的国度里。”这么简单的道理，有时候我们就是做不到，我们评价一个人的标准难道不应该是他是否善良、勤奋、容易相处、与人和善吗？难道非要在了解之前先打上“底层”、“中层”、“高层”的标签吗？就像猪肉出场之前要先盖上“检疫合格”的印章？&lt;br&gt;虽然生活中的无意识歧视从来都存在，对弱者的歧视，对不同信仰的歧视，地域歧视...但是如果有时候我们能够意识到这是一种歧视，那可能对自身和他人都会好一点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26802920/answer/34088682
</link>
<author>
记载
</author>
<title>
有些人为什么不喜欢出身底层的人？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;要记住一条原则：不平等的社会地位滋生了偏见。————《社会心理学》&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;为什么地位低下的人看起来有点儿傻？为什么白人奴隶主总是觉得印第安人奴隶懒惰、不负责任、智力低下？为什么我们古代觉得女性缺乏抱负、不适合外出从事工作？为什么我们觉得高端的专家和顶级管理者更加聪明？&lt;br&gt;&lt;br&gt;记着：不是因为事实如此，而是因为我们认为事实该如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;社会能够让那些被赋予较低社会地位的人接受并相信自己的社会地位，这是社会的最大成功，——同时也是社会最大的失败。————James Baldwin&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;刻板印象，不仅来自我们的认识，也来自社会本身的需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体来看，整个社会像是一个大的合理化的熔炉，它自己不断制造偏见和歧视，又不断合理化它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你见到一个从大专毕业的学生在学术工作上对你指手画脚，如果对方换成普林斯顿或者加州理工，你的态度是否一样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多的时候——不是所有的时候——我们是在默认一种不平等，特别是地位的不平等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我们与他人的不平等是“注定”、“已存在”甚至或是“无法摆脱”的，这种不平等使得我们很痛苦，那么我们就倾向于将它神圣化、将它变得高尚些等等手段，降低自己的地位，使得这种不平等看上去“合理”，来避免这种无法避免的不平等的痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换而言之，如果我们无法避免伤害本身，就拥抱伤害；我们无法消除不平等，就让不平等变得合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当我们的憎恨毫无用处时，我们就爱它&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;当一个人比我们地位高且无法改变，我们倾向于颂扬他，夸这个人是天才，举国无双，将之放到很高的位置来显示并非自己低下，而是他很高。比如对于各个政坛领袖的吹捧，对牛顿、爱因斯坦、罗素，甚至于任何已知的权威的颂扬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在个人意义上，这是认知协调；在社会意义上，这使得各个阶级相对比较稳固，不会发生大的流动，以此社会变得比较和谐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;～～～～～～～～～～～～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们认为比我们地位高的人更加聪明，那么是否我们认为比我们地位低的更笨呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案是，是的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为社会互动是双方的，地位低的一方合理化了不平等，即便地位高的表现的平易近人，这种不平等依旧存在于双方之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑泽明大师在他的《七武士》的末尾中，武士阶级的胜四郎与平民阶级的志乃相爱，却最终仍旧是输给了这种阶级的不平等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实社会中，为什么贫苦出身的男主角，不愿与富家千金结合？电视剧里的桥段，其实是由内在意义的。一方面，我们社会鼓励男主角的这种做法，给他安上自强、负责的苗头，供他人效仿；但实质上，这是一种财富带来的地位的不平等被社会各个成员默认，所达成的协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个高等、发达、平等的社会，这种情况是应该减少的；而在一个不够高等、不够发达、不够平等的社会里，不平等渗入到每个人心里，只不过换了一种形式，以显得“合理些”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题主问：为什么我们不喜欢身处底层的人？这是不是一种刻板印象？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，这是一种基于不平等带来的刻板印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们对深处底层的人的不喜欢，从个人层次上说，是不愿意与“他们无伍”，内心里不愿意处在较低的社会地位里。而从社会层次上，这只是社会对人们行为塑造的例证，社会鼓励人们朝着高等级的社会结构进化，换而言之，无论是我们喜欢那些处在更高层次的人，比如比尔盖茨、迈克尔乔丹、爱因斯坦；还是我们不喜欢比我们低层次的人，无论从思想还是物质本身，这都反映了一种社会对人们行为的塑造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;深处底层的人总是拼命的向上爬，无论上面有什么，他们也绝不回头。————《湛蓝徽章》&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;其实，何止底层的人.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有些朋友所谈到的原因，不过是为自己的“不喜欢”找寻“合理化”的理由。真正的实质可能是社会对我们的塑造，让我们向着社会鼓励的方向努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以对题主的问题，我不愿意将它归咎于个人的原因，而且我认为仅仅靠个人的反思，也是无法消除这种不平等的刻板印象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的敌人是一种社会情境，一种不平等的实在性的存在，地位的不平等、财富的不平等、权利的不平等、甚或性别和身体天生的不平等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天我刚刚思考这个问题：我们有人指责，某一个历史阶段，社会各个阶层固化的太厉害了，以至于流动性消失，下层人民的生活无比悲惨，而且统治者不断使用合理化的手段，比如“上承天命，代为管理”，比如印度的“种姓制度”，比如我们我国某个阶段美化出身，比如西方历史中的血统论。那么这种阶层的固化存在的意义是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种对社会层级的固化是有利于社会稳定的，但它同时也意味着惨无人道和不平等，但是如果我们不断加大社会的流动性，不存在各个层级，那么这时，社会就会陷入暴乱，比如法国革.命时期。而一个理想的社会，是应当具有稳固形态，但同时又下层通往上层的通道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我认为构建一个理想的社会制度，构建一个相对平等的社会情境，更能够解决这种不平等的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后谈一点，也是至关重要的一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的一个朋友刚刚问我，他想不通，为什么在美国这样一个标榜民主和自由的国家，种族歧视反而更加严重呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我告诉他，正是因为美国自由，所以他们的歧视更加严重，因为刻板印象和歧视是一种人们天生的行为【1】，我们最大限度的保障个人自由的同时，也必然导致了个人天生的歧视现象更加严重了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在面对自己喜欢的俱乐部胜利时，更多人说：“我们赢了”；当输了的时候，他们倾向于表述为：“他们输了”。这种，“我们”与“他们”的互换，恰恰反映了人们内心的自利偏好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们乐观的认为自己总是高于平均水平，一项关于你觉得自己是否比大多数人做的更好的调查中，80%的回答是，另一项对于你是否是一个好司机的调查，却得到了70以上的肯定率，另一项你觉得的是否自己比多数人生活的幸福的调查，得到了80%的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们总认为自己的，是好的，这叫自利偏好，我们认为自己的团体优于他人，也同样如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当我们认为自己的团体优于他人时，就很容易发生歧视行为；但这种自我感觉良好的态度却是人们天生的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;歧视，反映了一部分人们天生的思维倾向。这是我最后要说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～（完）&lt;br&gt;&lt;br&gt;【1】人们思维的刻板印象让人们能够很快区分事物，这有利于人们的生存，但同时也带来了弊端：比如将人分门别类，容易产生人的刻板印象，在自利偏好的引导下，就容易产生歧视和偏见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，请你参考：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.简·艾略特（Jane Elliott）的经典实地教室实验：对孩子们划分层级，考察孩子们的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.斯坦福监狱实验：在给定监狱情境中，狱卒和囚犯的行为变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;a href=&quot;http://www.tudou.com/listplay/20PH0yf19NY/Nf_x64orHaI.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;探索心理学19 情境的力量（高清中字）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.谢里夫夏令营实验：在这个旅行之前孩子们被随机分为两组。正是这两个小组构成了谢里夫研究两组人之间如何产生偏见和冲突的基础（Sherif et al. 1961）&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.可能我最后说的人的歧视反映了天生的行为倾向这一点儿会产生误会，为了尽量通俗我的解释不严谨，感兴趣的朋友可以继续了解认知心理学归因理论和社会心理学偏见部分的具体内容。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26743754/answer/34086698
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
超级课程表利润有上亿吗？还是余佳文吹牛？
</title>
<description>
刚看完点赞最高的楼，正准备点赞，提示楼已被删，幸亏网页没关，赶紧复制&lt;br&gt;请叫我雷锋&lt;br&gt;某匿名用户：&lt;br&gt;1. 去年号称融资1000万人民币，其实&lt;b&gt;小几百万人民币&lt;/b&gt;，然后对外界模糊说&lt;b&gt;“千万美元”&lt;/b&gt;，此事极为可笑。&lt;br&gt;2. 今年又融资，通过一些不可表达的关系（跟某回答的红色资本相关），拿了阿里巴巴号称&lt;b&gt;千万美元&lt;/b&gt;，其实&lt;b&gt;小几百万美元&lt;/b&gt;，然后对媒体号称&lt;b&gt;数千万美元，&lt;/b&gt;通过吹牛完成了自己的资本梦。&lt;br&gt;3. 一直号称数千万用户，和他们做过流量互换的就知道，&lt;b&gt;超表的数据低的可怜，也就刚刚百万级&lt;/b&gt;，而且活跃度低的吓人，一个学校一个活人都没有。你们注册下产品就知道了。&lt;br&gt;4. 大学改成了武大，可惜自己确实没什么文化，当时也就混上了三本。为自己的出身感到可耻并修改的人，也是&lt;b&gt;自卑到不行&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;5. 团队内部有能力的人都走了，现在都是一些没技术没能力的脑残粉和奴才。&lt;br&gt;6. 赶紧卖掉公司套现，是余佳文多次在朋友圈里表达的态度，但是有没有人买单，不是上节目吹牛能吹出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过因为阿里上市，这位技校文化的三本同学，也真正的赚到了自己的第一桶金——数十万美元。不过我估计，过几天在他的嘴里，他一定会&lt;b&gt;“通过对股市的运筹帷幄赚到了数千万美元的第一桶金”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好吧，其实我是内部员工。&lt;b&gt;最高的一个月，超表的运营收入是5.5k（公司收入，不是我个人收入），&lt;/b&gt;自己公司的同事，你们摸着良心说是不是这样，你们最清楚吧？按这个速度，需要干18000个月，1500多年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期待这一个亿赶紧发到我们手上！！！（不过我这个月初已经提离职了~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;某位腾讯经理的答案，被超表的人在花钱刷………………没事，投降了！有钱，任性！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;逐一驳斥伟大的腾讯PM。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某PM：“可是，最后成功的是他们，而不是我们这个所谓的知名互联网公司的专业团队，为什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 成功的不是你们，只能说明你们没vision、不懂产品、不会融资、兼职搞项目没啥人品、没勇气、丝毫没有情商、更不要谈管理能力、没事上知乎装一装，所以你们失败了。和原题有啥关系？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;某PM：有没有超过超级课程表的“数千万”美元？我所知道的几个创业团队，B轮融资不过是3000万左右的人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 都已经有很多人打脸了，还在不停的说“数千万美元”，你所有的讨论都在一个fake的基础上，请问有意义吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;某PM：我们暂且不说明年超级课程表能实现多少的盈利，即使明年超级课程表营收和开支持平，如果余佳文说的获得阿里巴巴“数千万美元”级别投资属实，那么按照B轮融资1-2年的周期，每年烧1个亿人民币在人力成本开支上，也是可以承担的。何况，现在超级课程表已经走在盈利探索的道路上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 他们的融资有1个亿吗？更何况“盈利探索”，哈哈哈哈哈哈哈哈哈，不害臊？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;某PM：而是猎头说她这个职位是超级课程表的职位，我心里当时一愣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 什么创业公司不用猎头去BAT挖人？挖你这种级别的就一愣了？挖腾讯T4挖阿里P9的人多了去了，你真没见识到这种地步，也是可怕。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;某PM：最后，换句话说，很多白领吃个海底捞都要发个朋友圈分享炫耀，余佳文拿到了千万美元级别的投资，炫耀一下，何尝不可，人本身就有炫耀属性。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26786707/answer/34078921
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价近期美国对 Ferguson Decision 的抗议？
</title>
<description>
这个问题很有趣，而这次的美妙之处就在于，弗格森案发后两天，便有一个伟大的巧合：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://freedomoutpost.com/2014/08/black-cop-killed-innocent-white-man-utah-press-silent/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;黑人警察枪杀无辜白人青年，媒体沉默&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://freedomoutpost.com/2014/08/black-cop-killed-innocent-white-man-utah-press-silent/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;When a Black Cop Killed an Innocent White Man in Utah, the Press Was Silent &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们来观赏一下美帝带路党的姿势，我意识流地翻译一下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;据报道每年有500个无辜人民死于警察之手，但大多数我们都不知道。我们只知道媒体让我们知道的，比如弗格森案。&lt;br&gt;听说过Dillon Taylor吗？盐湖城一位20岁的白人少年，死于黑人警察枪杀，恰恰在弗格森案发后的两天。&lt;br&gt;事发是在一个便利店，警察接举报店内有持枪人员。当时Dillon带着耳机，没有听见警察的任何指示。他还作死，伸手去摸手机，卒。&lt;br&gt;这位少年就是死的那么脱俗，没有犯罪，没有袭警，彻彻底底的误杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么这是一起种族事件吗？&lt;br&gt;盐湖城怎么就没有暴动呢？&lt;br&gt;当地的白人居民，有任何人认为警察有种族倾向吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;正常智商的人都不会这么想。&lt;br&gt;我们就是处在这样一个蛋疼的环境下。每当有白人对黑人犯罪，总有一小撮别有用心的不良份子，不惮以最坏的恶意去揣测美国人，并被媒体炒作，最后一发不可收拾。&lt;br&gt;我就是生活在这样一个国家，只要我不喜欢奥巴马医改，我就是一个种族主义者。甚至有些白人也会认为我是种族主义者，只要他是民主党人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们美国要团结一致。。。懒得翻译了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;基本上这篇文章体现了一个正常智商的人类的思考。美帝不缺正常智商的人，只是遇到这些话题，正常智商的人都知道不该说话。&lt;br&gt;我也不说话，所以我才来知乎瞎说大实话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美帝的道德制高点有4座无法逾越的高峰，妇女、儿童、黑人、狗。&lt;br&gt;你可以闲着无聊骂总统，但绝对不要尝试去挑战这四尊大神。不小心&lt;a href=&quot;http://twitchy.com/2014/07/25/espns-stephen-a-smith-deletes-tweets-on-domestic-abuse-and-provoking-the-wrong-actions/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;摸到一下&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，你就已经死了。&lt;br&gt;评论里有提同性恋的。确实，同性恋后来居上只是时间问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时还有另一波正常智商的人类——当然必须先有肤色光环——这种时候就会跳出来抢镜：“我们必须保护弱者”、“我不希望我的孩子某一天出门了就回不了家。”&lt;br&gt;你看，这些话说的多么滴水不漏、珠圆玉润。无论事件最终的是非对错，他们的废话都毫无破绽。&lt;br&gt;短短半句废话，瞬间占领了儿童、黑人这两座道德制高点，让听众毫无反驳余地，公众形象顿时高大了起来。&lt;br&gt;多多学着点，此乃美帝的少将体是也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——有人问为什么狗也是。。。这里泛指极端动物保护组织。&lt;br&gt;大商场门口常见抗议皮草者，敢当着他们面走进去的都是勇士，哪怕是去买酱油。&lt;br&gt;我个人就有过走在纽约街头，突然被人指着鼻子要求脱掉帽子。&lt;br&gt;高潮在于，当时我的帽子其实是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0a0ce1bd8a22ebf15c90baebc7286f32_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; data-rawheight=&quot;207&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;这智商，真是让人心醉啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是美帝的自由民主，我姑且称之为，圣母の普照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;孙子曰，知己知彼百战不殆。&lt;br&gt;天朝五毛党显然仍需提高自身的姿势水平，每次种族事件、尤其是逆向种族事件，都是我大天朝反攻美帝的战斗号角。&lt;br&gt;这种时候，全世界的无产阶级就应该联合起来，论证一下西方所谓的自由民主，揭露一下虚假伪善的本来面目，攻击一下蛮横无理的道德绑架。&lt;br&gt;我大天朝稳定和谐，哪像你们无事生非，实在是高下立判！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;又红又专vs道德绑架，这本是势均力敌的圣战，不该出现今天一面倒的局面。&lt;br&gt;不怪敌军有高达，只怪我军不狡猾。&lt;br&gt;寡人心痛啊！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26803440/answer/34088444
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为何太平天国这种残暴冷血近似邪教的政权在传统教科书中仍被赞扬？
</title>
<description>
为黑而黑就歇了吧。教科书上怎么赞扬的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;太平天国“运动”沉重打击了封建势力和外国侵略者。&lt;br&gt;《天朝田亩制度》符合农民期望但不可能实现。&lt;br&gt;《资政新篇》是近代第一个系统发展资本主义的政策。&lt;br&gt;没了。&lt;br&gt;可有一句话说“拜上帝教”好否？&lt;br&gt;没有。&lt;br&gt;而且还用大量的笔墨描写后期太平天国领导人如何如何腐化。&lt;br&gt;再看看本朝奉为正朔的几个人对太平天国的评价。&lt;br&gt;国父中山先生作《太平天国战史》序！ 《太平天国战史》序 一九○四年 朱元璋、洪秀全各起自布衣，提三尺剑，驱逐异胡，即位于南京。朱明不数年，奄有汉家故土，传世数百，而皇祀弗衰；洪朝不十余年，及身而亡。无识者特唱种种谬说，是朱非洪，是盖以成功论豪杰也。 　 胡元亡汉，运不及百年，去古未远，衣冠制度仍用汉官仪。加以当时士君子，半师承赵江汉、刘因诸贤学说，华夷之辩，多能道者。故李思齐等拥兵关陕不出，刘基、徐达、常遇春、胡深诸人皆徒步从明祖，群起亡胡，则大事易举也。 　 满清窃国二百余年，明逸老之流风遗韵，荡然无存。士大夫又久处异族笼络压抑之下，习与相忘，廉耻道丧，莫此为甚。虽以罗、曾、左、郭号称学者，终不明春秋大义，日陷于以汉攻汉之策，太平天国遂底于亡。岂天未厌胡运欤？汉子孙不肖应使然欤？抑当时战略失宜有以致之欤？ 　 洪朝亡国距今四十年，一代典章伟绩概付焚如，即洪门子弟亦不详其事实，是可忧也。汉公搜辑东西太平遗书，钞译成册，中士秘本考证者不下数十种，虽当年遗老所见所闻异辞，文献足征大备，史料官书可据者录之，题曰《太平天国战史》，洵洪朝十三年一代信史也。太平一朝，与战相终始，其他文艺官制诸典不能蔚然成帙；又近时官书伪本流行，关于太平战绩，每多隐讳。汉公是编，可谓扬皇汉之武功，举从前秽史一澄清其奸，俾读者识太平朝之所以异于朱明，汉家谋恢复者不可谓无人。洪门诸君子手此一编，亦足征高曾矩□之遗，当世守其志而勿替也，予亦有光荣焉。 　 此序。 　 孙文逸仙拜撰 　 据汉公刘成禺编著《太平天国战史》前编东京祖国杂志社出版&lt;br&gt;&lt;br&gt;《总理全集》第一集，上册，第312—313页曰： 　　 咸丰年问．大平天国起自广西，东南诸省指顾而定……及汉人曾国藩、胡林翼、左宗棠、李鸿章等练湘军、淮军，以与太平天国相杀，前后十四年，汉人相屠殆尽、满人复安坐以有中国、凡此皆百年事。我父老子弟耳熟能详者也。……彼曾、胡、左、李诸人，是何心肝，必欲使其祖国既将存而复亡，使其同胞既将自由．而复为奴隶乎？ 　　《全集》第一集，下册，第105页曰： 　　 朱元璋、洪秀全各起自布衣，提三尺剑，驱逐异胡，即位于南京。朱明不数年．奄有汉家故土，传世数百年而皇祀忽衰：洪朝不十余年，及身而亡。无识者，特唱种种谬说，是朱(元璋)非洪(秀全)，是盖依成败论豪杰也。 　　 满清窃国二百余年，明遗老之流风余韵，荡然无存，士大夫又久处异族笼络之下，习与相忘，廉耻道丧，莫此为甚，虽罗、曾、刘、郭号称学者，终不明春秋大义，日陷于以汉攻汉之策，太平天国遂底于亡。岂天未厌胡运乎？抑汉子孙不肖欤？其当时战略失宜有致之欤？ 　　《全集》第一集，下册，第1072页曰： 　　 中国之见灭于满清，二百六十余年，而莫能恢复者，初非满人能灭之，能有之也，因有汉奸为作虎仗，残同胞 　　而媚异种，始有吴三桂、洪承畴以作佣，继有曾因藩、左宗棠以为厉。① 　　 　　章太炎先生许曾国藩曰 　　 　　 曾国藩者，誉之则为圣贤、谳之则为元凶。要其天资，函功名，善变人(虚伪)也。……金陵之举(屠城、杀忠王)……所志不过封御侯，图光紫……死三十年，其家人犹曰：“吾祖民贼”。悲夫：虽孝子贤孙，百世不能改也。(《检论》，卷八，杂志)&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克思“除了改朝换代以外，他们没有给自己提出任何任务……他们给予民众的惊惶比给予老统治者们的惊惶还要厉害。他们的全部使命，好像仅仅是用丑恶万状的破坏来与停滞腐朽对立，这种破坏没有一点建设工作的苗头。”“显然，太平军就是中国人的幻想所描绘的那个魔鬼的inPersona（化身）。但是，只有在中国才能有这类魔鬼。这类魔鬼是停滞的社会生活的产物。”（《中国记事》1862年）&lt;br&gt;最后附赠常公&lt;br&gt;蒋委员长曾对太平天国赞道：“往者，洪杨诸先民，崛起东南，以抗满清，虽志业未究而遽尔败亡，而其民族思想之发皇，轰轰烈烈，在历史上足以留一重大纪念焉。”又赞：“太平天国之战争，为十九世纪东方第一之大战。太平天国之历史，为十九世纪在东方第一光荣之历史。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国课本上讲过几次农民起义？大泽乡一次，刘项另算一次，朱明一次，这是谁都绕不开的。&lt;br&gt;然后黄巢一次，李闯，张献忠一次，洪杨一次。怎么夸的？打击了地主阶级的统治。&lt;br&gt;没了。&lt;br&gt;黑黑不倒正地方也就算了，连教科书都不读就来黑，那就不要怪教科书。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26761055/answer/34069235
</link>
<author>
白如冰
</author>
<title>
为什么有人在学习初段效率惊人，而在过了入门阶段之后兴趣与学习能力都迅速下降？
</title>
<description>
&lt;p&gt;以数学书为例讲一讲：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一本数学书通常前面几章比较浅显，而且实际上&lt;b&gt;前面几章只是在用新的方式讲述那些你已经学过的东西，&lt;/b&gt;所以凭借着基础和一点聪明，即使不看书，做出习题其实也不难。但是你&lt;b&gt;终究没有走到这本书的思路上来，所以当你面对这个这本书的思路方法所要真正解决的问题的时候，当这门学问在你眼里反直觉的东西积累到一定程度的时候你就学不下去了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如你学解析几何，一开始讲的是直线的问题——而这些在初中平面几何都已经说烂了，但是如果你不积极适应解析的方法，到后面圆锥曲线那里，平面几何的方法很难适用的地方，就很难下手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的亏我吃过好几次，一次是学复分析的时候，觉得复数我学过呀，极限、积分、求导，数分里也学过呀，好像比数分还简单点呢。但是冒出一大堆复分析特有的定理性质的时候我就彻底凌乱了——才发现解析函数我数分里打交道的函数原来是不一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看信号与系统的时候也遇到过这个问题，因为我看前面几章无非就是一些微积分运算，看上去很容易，连跳几章觉得就是那么回事了，突然到了一章就看不明白了——才发现自己并没有理解信号与系统这门课处理问题的方式。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反而那些学的比你慢的同学，从开始就在适应这本书的思路，不断地接受和适应那些他们觉得反直觉的东西，而你实际上并没有开始这个适应思路的过程，只是在用旧思路解决问题，当旧思路山穷水尽的时候，你就很难深入下去了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实编程也是类似的，讲不同编程语言的书，前面近一半的内容也是大同小异的，但是如果你没有充足的练习、深入的了解，只是把新的编程语言当成你学过的一门编程语言的关键词替换的话，到你面临这个编程语言特色的东西的时候，就无从下手了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不仅是数学、编程这样新事物和旧事物之间联系比较明显的东西，即使是很多看似完全陌生的东西，人往往也会不自觉地借助于已有经验去接受理解，但是过分迁就旧习惯对深入学习必然是不利的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;其实我们都善于发现新事物和我们熟悉的事物之间的共同点，用我们熟悉的事物上的经验辅助我们学习和认识新事物，以至于我们并没有静下心来学习新事物的独有的特性。而学习本来就应该经历共性——特性——再回到共性——这样一个螺旋式上升的过程。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26780849/answer/34036840
</link>
<author>
总钻风
</author>
<title>
在冷战及现代，有哪些比较著名的从西方叛逃到红色阵营的事件？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;1987年，一个19岁的西德中二少年，驾驶一架单引擎飞机避开敌我双方耳目，自行出发，经过长途飞行，躲过最强防空网，平稳降落在莫斯科红场。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;东西方阵营反应过来后都惊呆鸟&lt;/b&gt;~ &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此人轻而易举突破当时世界上最严密的防空网，冲破重重“铁幕”，举世震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此事导致当时苏联的国防部长及空军司令等多名高官下台。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/32e42b080894e795c002a5118ce6e73b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;就是这个少年&lt;b&gt;马蒂亚斯·鲁斯特，&lt;/b&gt;他用亲身经历告诉我们，什么是花样子作死的典范，中二少年的巅峰。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;1987年5月28日，正值苏联“边防战士日”。也就是在这一天，小马驾驶着他的小型飞机，&lt;b&gt;大摇大摆地降落在莫斯科红场，并热情地与游客拍照留影&lt;/b&gt;，给苏联防空部队扇了一记耳光。他是如何做到的？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1986年10月，鲁斯特在电视上看到美国总统里根与苏联领导人戈尔巴乔夫在冰岛出席峰会，双方的谈判因“星球大战”计划陷入僵局。看到这则新闻，鲁斯特决心以一己之力避免世界“被两个超级大国撕裂”。“&lt;b&gt;我认为自己可以建造起一座虚拟的桥梁，连接东西方&lt;/b&gt;。”鲁斯特回忆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1987年5月13日，鲁斯特告诉父母他将驾驶一架塞斯纳C-172单引擎飞机去北欧旅行，以此提高飞行时长，获取个人飞行执照，在近两周的时间里，他先后到达法罗群岛、冰岛，继而飞到挪威，并5月25日抵达芬兰首都赫尔辛基。当时，这位19岁的飞行爱好者还在犹豫：自己的计划是不是太过疯狂？他在赫尔辛基停留几日，最终鼓足勇气，将计划付诸实施。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;冒死飞行。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当时的苏联拥有世界最严密的防空网，1982年苏联颁布的《航空法》规定，苏联防空部队有权在敌机侵入苏联领空时，不加警告将其消灭。1983年，一架韩国客机因误入苏联领空而被苏军导弹击落，机上269名乘客和机组人员无一生还。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“我也害怕丧命，”鲁斯特回忆说，“我在衡量，自己是否有责任、有理由去冒这个险？最后，我下定决心：必须这样做。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;莫斯科时间1987年5月28日13时，鲁斯特驾驶塞斯纳飞机，从赫尔辛基机场起飞。他告知赫尔辛基空管部门，自己将驾驶飞机前往瑞典首都斯德哥尔摩，但“出发半小时后下定决心，朝莫斯科直线飞去”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一架小飞机突然改变航向，引起了赫尔辛基空管员的注意。但他们还没来得及呼叫飞行员，飞机就突然从雷达显示屏上消失了。在这种情况下，空管员认为这架飞机已经坠毁，立即通知海岸警卫队在芬兰湾展开救援。搜救一无所获，海事部门又派潜水员入水寻找生还者。而当芬兰人想方设法寻找鲁斯特和他的飞机时，这个19岁小伙正“舒舒服服”地坐在狭小的机舱里，从爱沙尼亚上空进入苏联。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;遭遇米格&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照一些媒体的报道，鲁斯特采取超低空飞行的办法躲开了苏联严密的防空网。事实上，鲁斯特并未摆脱苏联防空网的监控。当天14时，苏联驻爱沙尼亚的一处雷达站就发现了这架小飞机。鲁斯特入境一小时左右，苏联空军派出一架米格战斗机对这架飞机展开侦察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我看到一架米格-23盯上了我。这时候，我的心跳到了嗓子眼。我对自己说：‘天啊，这次要完蛋了。’我坐在那里……四五分钟过去了，什么也没发生，那架战斗机飞走了。”他回忆说。鲁斯特感到害怕。好在米格并未向他发起攻击，而是拉高机头，消失在云层中。后来他才知道，自己能活下来一方面是因为运气好，另外也要感谢苏联飞行员判断失误。这架米格错把他当做友机而没有采取行动，任由他入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这之后的时间，鲁斯特继续飞行，既没有收到苏联防空力量的呼叫，也没遇到任何阻拦。一路飞行数百英里，直接进入莫斯科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这次穿越铁幕的飞行，26年后鲁斯特感慨道：“没想到能活下来。”“当时我计算过，能活下来的概率有百分之五十。到达目的地后，我才知道幸运之神真的站在我这边。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在哪降落&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;进入莫斯科空域后，鲁斯特被克里姆林宫独特的圆顶建筑所吸引，感到一丝惬意。但放松的神经随即开始紧绷：我该在哪里降落？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;按照之前的计划，他将在红场中间的空地降落并现场召开新闻发布会&lt;/b&gt;，但这时红场挤满了人，根本没有可供降落的空地。地面上，红场的游客们也被头顶上的一架白色小飞机所吸引：它来回盘旋、低飞，高度只有10米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，鲁斯特注意到紧挨着圣巴西尔大教堂有一座四车道的桥梁，正好用来降落。他在盘旋一圈后，降落在桥上。鲁斯特不知道，这座桥平时由粗钢缆连接，根本无法用来起降飞机。巧的是，当天早上这些钢缆刚刚被移走保养，这才为他“提供了”降落跑道。“警察猜测我在莫斯科有同伙，是他们挪走了钢缆让我降落。”鲁斯特说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鲁斯特将飞机滑行至红场，爬出机舱，热情地向围观者打招呼。“我下了飞机，发现有五六十人包围了我。他们看起来很开心，脸上都带着笑容，”鲁斯特回忆，“有人问我为什么来到这里，我回答说，我想支持戈尔巴乔夫的裁军主张。听到这里人群开始鼓掌，有人说：‘这很棒，很棒！’”“我是德国人，为和平而来。”鲁斯特对人群说。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最开始，围观的市民以为这个小伙来自同一阵营，和他握手、亲切地交谈。鲁斯特解释，自己来自“另一个德国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在场的每个人都兴奋不已，甚至连警察也不住地赞叹：这孩子太勇敢了。但还没等大家过足瘾，几名克格勃特工就赶来将鲁斯特带走了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这次乌龙事件让克里姆林宫蒙羞。戈尔巴乔夫打算借这次事件清除异己。1987年5月30日即事件两天后，苏共中央政治局召开会议，决定解除国防部长索科洛夫斯基元帅和防空部队总司令科尔杜诺夫的职务。随后的几个月间，大规模问责启动，超过150名军方人员丢掉饭碗。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这件事情在欧、美也引起了重大反响。鲁斯特成为新闻媒体追逐的宠儿，许多媒体都在猜测鲁斯特飞行的真正动机。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鲁斯特当然逃不过惩罚。经过法庭审讯，他被判处4年徒刑，进入莫斯科列佛尔托沃监狱。“一天有22个小时待在一间小屋子里，只有两小时去监狱空地散步，对于一个19岁的年轻人来说很难熬。监狱条件也让人难以忍受。有时候我会后悔为什么这样做。”鲁斯特说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;让鲁斯特始料未及的是，他的“壮举”不仅被视作奇迹，也成为当时西方流行文化的一部分。在一段时间内，红场被戏称为“谢列梅捷沃3号”（谢列梅捷沃1号和2号是莫斯科附近的两座机场）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年后的1988年，里根和戈尔巴乔夫签署核不扩散条约，作为对签署这一条约的积极举措，被关押了14个月的鲁斯特获释。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“在骨子里，我喜欢创造极限，打破常规，想象着自己能走多远，能做什么。这对我来说很重要，这就是为什么，莫斯科之旅对我来说仍是美好的回忆。因为这让我看到，一个普通人究竟能做什么。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;————鲁斯特&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26749649/answer/34034882
</link>
<author>
萌娘仁波切
</author>
<title>
人生最大的不幸是什么？
</title>
<description>
人生最大的不幸是：&lt;b&gt;得不到父母（抚养者）的 无私的爱，并且在不停地追逐&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（注意关键词：无私的爱，不停地追逐）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么这么说呢？&lt;br&gt;人的生命从受精卵出现的那一刻起，就需要有爱的呵护。有不少的精神疾病（除了遗传型的）在人幼年的时候就开始形成，如果得不到抚养者无私的爱，人与这个世界就不能很好的建立连接，造成一生的悲剧的性格也将由此形成。&lt;b&gt;如果抚养者给予孩子无私的爱，温柔的支持他，让他觉得自己能够生存下来，觉得自己是很重要的，那么这个孩子的心理将向积极健康的一面发展。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多不快乐的人觉得自己的不愉快是因为当前的某些事件导致的，其实往回追溯的话，可以发现真正导致不愉快的是某些失衡的心理，而形成这些心理的源头就在童年。如果一个人在婴儿时期受到抚养者的虐待，内心是会有阴影的，虽然成年时已经无法回忆起受到虐待的具体情形，但是对整个世界的不信任和不安全感会铭刻在内心深处。严重的，会导致精神疾病，比较轻的，会影响心理健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的抚养者未必有虐待孩子，但是因为自身经验和知识的不足，抚养孩子的时候给他的爱不够，也可能造成孩子的不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种&lt;b&gt;幼年的不安，会在亲密关系中重现&lt;/b&gt;。举个例子，妹子A，性格开朗，但是恋爱的时候总是会突然消失，原因是和男友遇到了非常小的分歧。她的父母在她小时候很爱说这句话：你不听话，我们就不要你了。在家里，出现了意见分歧就意味着被抛弃，为了不被亲密的人抛弃，于是她选择先抛弃别人（也有的人表现为讨好型人格，无下限的讨好对方，这也是悲剧来源之一）。如果是其他人，一般会解决这个分歧，求同存异，但是在她这里就触发了一个机关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是否认识一种总是和老师、上司或者领导起冲突的人呢？他们&lt;b&gt;听不得批评&lt;/b&gt;，看不得带有愤怒或者生气情绪的脸，即使平时大家相处得很融洽。这是父母的教育太严苛，致使他不能很好的处理和权威的关系。再举个例子，汉子B，善于搞笑，喜欢在众人当中讲笑话，吸引人的注意，但是，领导对他的工作有任何否定或者批评的时候，哪怕是开玩笑的语气说，他马上就像刺豚一样。他的父亲是一个神经质的人，而且很爱挑剔汉子B的小毛病，批评，然后进一步责骂，甚至有体罚行为。当有人要批评他时，过去的不愉快体验就重现了，为了维护自尊，他就成了这个样子。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/98c5e81aafa743cddb87e17b2f5e835f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/98c5e81aafa743cddb87e17b2f5e835f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有前面提到的&lt;b&gt;讨好型的人&lt;/b&gt;，有这样的一种老好人，他们总是难以拒绝身边人的请求，自己忙得不行，还要尽力满足其他人的需求，结果人家未必能记得他的好。他们从不说“不”，总是把事情做得完美，但并不是个人追求完美的品质，而是担心被他人否定。他们的童年就成长在需要讨好父母，父母才表达爱意的环境里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再有一种人，努力追求成功，追求100分的人生，但是&lt;b&gt;目标实现时候却十分空虚&lt;/b&gt;，这也是童年缺乏无私的爱的结果。拖延症、强迫症、懒癌、网瘾，无一不能在幼年的亲密关系中找到症结所在。如果父母强迫孩子一定要事事拿满分，一定要做到事事完美，他们将惧怕成功，因为一次成功之后还有排山倒海而来的更多要求，于是有人选择了消极的反抗——拖延。所以，有的“熊孩子”反倒比“乖孩子”快乐得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，父母给你饭吃，给你衣服穿，怎么可能不爱你！怎么可能不是无私的爱！很多父母都是无私的爱着孩子，但是也有一部分不是。为什么要比较成绩呢？为了面子。为什么要早早的逼孩子相亲呢？因为亲戚老说这个，面子上挂不住。为什么非要考公务猿呢？万一孩子就是喜欢做程序猿呢？就是喜欢当攻城狮呢？就是能妙手回春呢?有时候分明是自己焦虑了，却把焦虑投射到孩子身上。溺爱孩子的父母呢？是不是能给予孩子无私的爱呢？当然也不是。有的父母不能做到和孩子的分离，把孩子当成自己身体的一部分，说是爱孩子，其实终究是爱自己想象中的孩子，久而久之会剥夺孩子的独立性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有人会问，没有父母的爱就一定悲剧吗？如果缺少爱的人意识到了这一点，能&lt;b&gt;不再去重复小时候的亲密关系，不再去追逐类似父母给的爱，选择首先由自己来爱自己，那么悲剧就可以减少，甚至终止。这很难，但是值得一试。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到其他的答案中提到的种种不幸，确实很不幸，但其实都是从这个根源出发的。&lt;br&gt;比如：人生最大的不幸，不在于过去的创伤，而在于把未来放弃。——海伦·凯勒&lt;br&gt;为什么会放弃了未来呢？因为内心枯竭了。海伦凯勒为什么能继续活下去？还活得那么精彩？因为她的父母没有放弃她，她的老师没有放弃她，她们耐心的教她如何与这个世界对话。身体残疾了，精神可以不倒，如何做到精神不倒？需要爱的力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：有人说过，人生最大的不幸就是永远都在和别人比较&lt;br&gt;人生下来就知道要和人比较吗？不是的，后天教育使然。人本应该是多种多样的，有人活泼，有人安静，有人逗比，有人高大上，他们都可以是非常可爱的，但是有的父母总爱拿孩子跟人比较，并在孩子有某些方面达不到要求时提出批评、责骂甚至惩罚，就算有一天离开了父母，这些埋藏在心灵深处的责骂的声音会冒出来，驱赶他去和人比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：把自己做成一扇门，喜怒哀乐的钥匙全都交给别人。&lt;br&gt;为什么情绪开关在别人手上呢？因为他们和周围人的界限模糊了。他们很可能有一个不允许表达情绪的父母。当他们生气的时候，父母说这是不好的，这样不讨人喜欢，他们哭泣的时候，父母说男子汉从不哭泣，好女孩不这么爱哭鼻子，他们开心欢闹的时候，父母说别烦我们，小声点。当自己的情绪不能正常表达，情绪的开关就被父母夺走，走到社会上，开关就交到了别人手中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：最大的不幸莫过于，追寻了一辈子金钱，权力，声望，以为这些可以换来爱情，快乐，智慧。&lt;br&gt;生存需要物质基础，但是生活却不仅仅需要物质。心灵的富足，才是一生的财富，即使在高峰跌落到低谷，也可以让你勇敢的爬起来，继续前行。因为你的内心从来都是强壮的，富裕的，无畏的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写了这么多，就是想说，&lt;b&gt;如果你要成为父母，要包容，要欣赏，要给孩子无私的爱。如果你是感受到了父母无私的爱，就回报以无私的爱&lt;/b&gt;（一般这样的人，根本不需要人提醒，他们一定是会用行动爱父母的。）父母爱你，你会很自然的常回家看看，常打电话和父母聊天，如果你得到的爱不足，才会莫名排斥回家。也有人说，我爸爸把我往死里抽，我妈妈对我如何如何苛刻，我还是很孝顺，亲爱的，那是斯德哥尔摩综合征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多很多的不幸，有的是人力不能改变的，比如自然灾害。&lt;br&gt;有的不幸是我们可以阻止的，&lt;b&gt;得不到父母（抚养者）无私的爱，并一生都在追逐，这是不幸之源。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26793601/answer/34073388
</link>
<author>
王贰
</author>
<title>
遇到“瓜子哥”这样的人怎么处理比较好？
</title>
<description>
我必须说，视频里“西装哥”的处理方式很不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，在出拳方面，稳和准，这两项基本上做到了，但不够狠，可能是西装太紧的缘故，加之公交车前后座位间的空隙太过逼仄，有些施展不开的感觉，简而言之，胳膊运动距离过短，限制了速度和发力，较大程度上，削弱了拳头对头部的撞击效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，在技巧方面，能够从事发现场的视频资料看出来，男主人公“西装哥”很明显属于业余选手，招式凌乱不堪，只凭蛮力，且没有明确的战略考量及内在逻辑，故而，没能够第一时间KO掉“瓜子男”的锁功小擒拿。我们从视频最后可以看到，“瓜子男”还在竭力的锁着他。正确的做法，应该是薅住头发往后拽，“瓜子男”会本能的身体后仰，此时应抓住战机，收气于丹田，聚力于右手，照脸猛扇之，不出意外的话，“瓜子男”会暂时性蒙圈，气脉大乱，必杀技锁功小擒拿，一泻千里，两者距离也相应的会拉开了不少，然后便可以将右手之力转移至右腿，一脚将丫踢飞，摆个pose，结束战斗，到站下车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意的是，下手也不要太重了，不要照死里打，即便“瓜子男”一再的要求“你打死我，你打死我”——也不要伤及脏器，造成些皮外伤即可，医药费保持在100块钱以内最佳（哟哟，切克闹，一百块钱都不给我，一毛钱都不给我，把我玩了把我骗了，一百块钱都不给我，黑喂狗……咦，不好意思，串台了，不由自主的唱了出来）&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;卧槽，据热心网友反映，两位哥闹到派出所，私了（liao）了，“西装哥”赔了一百块。一百块遭受了诅咒！我是预言帝！最后的结局，已经很明朗了，“爪子哥”完胜“小红帽”。另外，一百块，至少能买二十斤瓜子，“瓜子哥”嗑完后，预计会得脑震荡，可怕的瓜子！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22649743/answer/34034872
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
现实环境下警察有没有这么勇猛？
</title>
<description>
讲一个真实的故事吧。&lt;br&gt;上世纪8、90年代的东北，抢劫出租车十分流行。具体的做法是打车到外地，然后在国道上把司机杀掉，然后把车开到关内卖出。&lt;br&gt;其他地方我不知道，当时的东北，在国道上入境的位置是有交警检查站的。&lt;br&gt;某一天（具体日期我永远记得，但是不说了，不想被人肉），这个检查站接到来自吉林的电话。有两个歹徒抢劫了一辆出租车往南逃窜，希望这里能够拦截。于是值班的两位交警就出发了。在出发之前，一位交警特意询问了歹徒是否携带了武器，得到的答案是否。这为后面的故事埋下了伏笔。&lt;br&gt;拦截过程很顺利。两位交警A和B各自面对一个歹徒。其中一个歹徒已经被A按在地上腰带也抽出来就差绑住了，这时候另外一个歹徒抽出了刀……（我至今不知道谁特么说这俩人没凶器的）&lt;br&gt;当时的新闻报道是这样写的，交警B看到歹徒抽出了刀，于是转身去寻找武器。我情愿相信这是真的。&lt;br&gt;于是这个持械的歹徒转身来到交警A的背后，三刀。&lt;br&gt;头上一刀并不致命。背后两刀一刀距离脊椎1毫米，另外一刀距离心脏1公分。&lt;br&gt;事后A对我说，其实并不疼，只是突然间浑身的力气都被抽走了。&lt;br&gt;A还说，他被送到医院之后，看到自己被血泡成黑色的警服（当时警服是墨绿色的）。只有一个想法，妈的老子的儿子才11岁，我就这么要完了？&lt;br&gt;他身上至今还有两个刀疤，一个血气胸插管的小洞，头上那一块永远不长头发。&lt;br&gt;他全身三分之二的血不是自己的，不到40岁就满头白发。&lt;br&gt;他现在没事还会跟我说“帮我抓抓刀口那里，刺挠。”&lt;br&gt;他是我的父亲。&lt;br&gt;19年过去了，写到这里我依然留下了眼泪。我不想对大家说警察有多高大上或者其中一些败类有多无耻。他首先是我的父亲，然后才是一个警察。&lt;br&gt;那年我才11岁，基本处于屁事儿不懂的年纪，甚至都不知道哭。只是在事发很久之后没看到他，心里想的不行，以一个孩子的执拗心理抵抗着对医院的莫名恐惧一个人跑到住院部去看他，因为去住院部的路上还要路过太平间。&lt;br&gt;最后的结局是他依然健康的活着。二等功，唯一的福利是有一个可以买火车票半价的伤残证。去年过年回家，那个勋章上落满了灰尘，被塞在柜子的夹缝里。&lt;br&gt;8年以后我高考。最初的志愿是中国刑警学院。但是我奶奶固执的认为警察是个极度危险的工作。在她的极力反对下我最终没有报这个学校。&lt;br&gt;我不想再让我奶奶像担心她的儿子一样担心我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23949101/answer/26373610
</link>
<author>
熊亚亚
</author>
<title>
2014年在淘宝创业合适吗？
</title>
<description>
简直是怒答！&lt;br&gt;&lt;br&gt;直接给你点干货：&lt;br&gt;1.你资金少，这不是什么不好的事，亏了就亏了，拿着这6千试试水，就算丢了也不会太心疼吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.你有货源，这是无比重要的一环啊！如果你家亲戚靠谱，可以给你很好的价格，这你就有价格优势了，淘宝本来就是一个经常要打价格战的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.你的货源是什么就说什么，要诚实。&lt;/b&gt;不知道你家那厂是什么规模，做什么耳机的。所以不太好往下分析了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.你要搞清楚你的产品，细节、特性、款式区分等等，你要比任何一个顾客都更懂你自己的产品！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.初期不建议搞很多款式，会吃不消。忙不过来。做几个款，但要打造一个爆款，这个爆款会为你引流。建立初期的顾客群。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.一开始就要学会做各种报表，库存、财务等等，并且有CRM.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.快递，一开始你量肯定少，没什么好砍价的。一般省内7，省外10-12.其他偏远地区15.如果量大了话再往下砍就可以了，这个每个地区不一样，而且做的东西不一样，价格也会不一样。貌似衣服的快递费是最便宜的吧。我一个姐姐以前做大几个皇冠了，全国5块。（消费者看到这个就不要惊叹为什么店家都收那么多快递费了，人家自然是要把打包材料费，打包人工费都含进去的，也不算是多收了你快递费，就不要抱怨了）你就跟快递公司说你做淘宝的，看人家给你什么价，人家肯定会问你每天多少量，不要太忽悠别人了，忽悠不住的。多问几家，什么申通圆通中通韵达一个个问。不要嫌麻烦嫌累，有比较才有结果！个人建议申通圆通，中通是一个永远客服电话都在忙的快递公司，韵达是太慢太慢....如果你的耳机是高档货，我建议直接顺丰！&lt;b&gt;宁愿选稍微贵点的快递公司，不要选便宜的差的，太差的快递会让你丢掉顾客还很冤大头的得中差评！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8.少投资给淘宝&lt;/b&gt;，一开始连专业版的钱也是不用交的，只要买个好看的模板。一般15-30一个月。把店铺搞的稍微好看点。不要开什么直通车，买一堆模块之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.不要太心软，来个顾客就兴奋到底，砍价包邮全都答应。那不好！&lt;/b&gt;一个是定价都没意义了，买了原价的顾客知道了觉得你这老板太不实诚了，以后就不来了，&lt;b&gt;最后你得到的是一堆“素质低”的顾客，把高雅的顾客都赶跑了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10.增加点个人魅力&lt;/b&gt;，开个微博微信，写点值得看的东西。微信不要一个劲的刷产品，那最后只会被人家屏蔽！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;11.实拍照！&lt;/b&gt;怎么着几千块的相机得买一个吧，最好买个&lt;b&gt;大光圈&lt;/b&gt;的。现在Sony RX100应该适合你。不要太花哨了，简简单单的摆拍就好。耳机这玩意儿最好拍的。拍照的时候注意留点地方，要裁成正方形的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;12.要学会最最简单的修图，光影魔术手推荐给你。&lt;/b&gt;裁成750*750的照片。五张。多的高度随意，宽度保持在750.做一个简单的水印。别花哨！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;13.照片都在图片空间里传好，方便做链接。&lt;/b&gt;图片空间分好类，建好文件夹。因为考虑到如果空间不够有些不必要的渣图需要删掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;14.链接重复用！&lt;/b&gt;这个款卖到售罄了，换另一个款，只要是同一类别的产品，重复用这个链接。因为这个链接已经有评论、收藏，甚至放入购物车！！但&lt;b&gt;必须是同类别！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;15.下一个&lt;b&gt;千牛卖家&lt;/b&gt;，手机PC都要下。虽然这软件很垃圾，但淘宝只有这个。没办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16.除开短暂的睡眠时间，尽量做到&lt;b&gt;顾客问立马答&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;17.写文案！&lt;/b&gt;居然把最重要的这一点给漏了，补上。文案真的太重要了，&lt;b&gt;你必须很会写，既不浮夸又煽动购买欲！还有写的很有邻家味！&lt;/b&gt;你为什么要卖这款东西，这款东西适合什么样的人，如果是另外一种人，我们家另一款则很适合。避重就轻！自己家的东西有什么缺点尽量避开，把优点发扬光大！这就是你和皇冠店不同的地方！也是吸引买家的地方！&lt;b&gt;你要把自己的店搞的非常非常接地气！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;18.怎么当一个好客服？&lt;/b&gt;忘了说这个了。千万千万不要再把自己当买家时候的习惯拿过来当卖家了！我当时就是吃了大亏的呀！&lt;b&gt;你一定要亲来亲去的，千万别觉得矫情。&lt;/b&gt;隔着一台电脑呢，你怕啥！客套话千万别怕多说，千万别怕省字！&lt;b&gt;实诚、幽默、温柔。。。。你总要占一个吧！&lt;/b&gt;如果你全都占尽了！那么评论里一定会堆满“超好的卖家哦，卖家人好好哦”这样子！&lt;br&gt;插个题外话，网络语言里我就是一个温柔风趣爱扯淡的人呀，但是现实中没人知道我是一个多么雷厉风行惜字如金的人！哈哈哈哈哈哈哈！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;19.多上各种和产品相关的论坛，然后发帖子。&lt;/b&gt;提高自己的一点点知名度。能带店名的就带店名。&lt;b&gt;知乎是我唯一一开始不想打自己店名的地方，最后想想还是不那么作了，我就是想更多人知道我在兼职做这个事了！大家都来找我买杯子哇咔咔！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;另外蘑菇街啊、美丽说啊这些地方也去没事儿上自己链接。几分钟就搞定的事情。还真有人从这里找我的店的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;20.稍微有一点点单，赚了点钱以后就&lt;b&gt;买台打印机吧！&lt;/b&gt;爱普生的针式打印机，自己挑一款。一千多块的就可以了。手写快递单不仅容易出错，效率也太低，拿出时间来干别的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;21.&lt;b&gt;淘宝助手&lt;/b&gt;，下一个。打印快递单需要用到。不需要再另外买什么打印快递单的软件了。做链接也可以用这个。不过我不太喜欢在这里做链接，我一般直接网页里做链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到别的再补充吧...&lt;br&gt;鉴于你工作薪水这么低（不是嘲笑），所以我猜想你一开始并没想着做一个多么多么大的店，创个多大的业。只要一个淘宝店一个月能赚个2000.我想你也会偷着乐了！&lt;br&gt;这个答案，最起码答主你看到了应该&lt;b&gt;点个赞+感谢+评论&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;如果没有的话，我会觉得你估计不来知乎混了，这个题目你也是一时兴起三分钟热度提问的，那么你确实不用开这个店了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;随便看了下其他答案。简直不忍直视！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;骚年！！姐就是几千块起家的，现在已经做到四颗钻，马上五颗钻了！！！&lt;br&gt;而且一直是兼职！！！我还有一份收入不错的正儿八经的工作！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;顺便说一下，想做淘宝试水的可以找我打批发~~~~&lt;br&gt;我温柔的私信感觉像是一个大骗子一样，还不如干脆这么光明正大的说下，&lt;br&gt;这个不算违规吧？算违规么？不算违规吧？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;很感谢各位朋友的赞和感谢，能得到认可真的非常开心~~ ^_^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26743754/answer/34072414
</link>
<author>
覃浩tommy
</author>
<title>
超级课程表利润有上亿吗？还是余佳文吹牛？
</title>
<description>
看上面大家的回答，一边倒的碾压余佳文。实在忍不住要一答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是知乎er的一个弊病，太过于自我狂妄的理性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说个我郁闷了很久的事情：&lt;br&gt;两年前左右，和超级课程表和课程格子同时期，我和另外两个小伙伴，做了一个一模一样的课程表app。遗憾的是，因为不舍得放弃体面高薪的工作，也不敢贸然辞职出去创业，我们选择了用业余时间兼职创业。后来，因为年终加班繁多，最终在我们的课程表app完成开发前夕，放弃了这个兼职创业项目。&lt;br&gt;当时我们的思维，比余佳文专业，比余佳文超前。我是专业的产品经理，做过亿级别用户的产品，另外两个工程师也分别是腾讯、UC核心团队的核心工程师。我们能一眼看到如何基于课程表打通学生社交关系链，我们能想到成熟的盈利方案。&lt;br&gt;当时我们体验了超级课程表和课程格子两款应用，这两款应用被我喷得一文不值，他们不仅交互设计不规范、用户体验不佳，还有大量的BUG、注册失败等严重问题，我心里在想，这破应用也敢上线，我们比它做得好，都还在反复测试。&lt;br&gt;可是，最后成功的是他们，而不是我们这个所谓的知名互联网公司的专业团队，为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面的问题，我想，也值得大家去思考，尤其是在一线城市上班的白领们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，回到正题：先不说余佳文的演讲作秀的成分，大家先自问：&lt;br&gt;上班的白领们，你们在20出头的年龄，敢放弃舒服的办公室，敢放弃年税前30万的收入，走出去突破自己吗？&lt;br&gt;创业路上的创业者们，你B轮融资拿到了多少投资？有没有超过超级课程表的“数千万”美元？我所知道的几个创业团队，B轮融资不过是3000万左右的人民币。&lt;br&gt;VC圈的投资客们，你投的A轮项目中，有多少个走到了B轮？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;理性的分析，明年拿出一个亿分给员工，这很多吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;假设超级课程表团队明年扩张到200人的规模，按照现在广州互联网圈年薪20万计算，日常工资开支一年就要花费4000万，假如员工扩张到300人，固定工资就是6000万。算上核心员工的期权呢？再加上骨干员工的额外奖励呢？算上社保+公积金投入呢？合计算起来，离一个亿很远吗?（有人说到余佳文说的是用利润来分，我想，这不重要，演讲口误，再正常不过了，如果你一定要揪着这不放，那我没话可说）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们暂且不说明年超级课程表能实现多少的盈利，即使明年超级课程表营收和开支持平，如果余佳文说的获得阿里巴巴“数千万美元”级别投资属实，那么按照B轮融资1-2年的周期，每年烧1个亿人民币在人力成本开支上，也是可以承担的。何况，现在超级课程表已经走在盈利探索的道路上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单思考一下，就能想象得到，从传统的盈利探索思路上来说，未来超级课程表会逐渐和分期付款购物的融合、和O2O的融合、和游戏平台的融合、探索广告品牌合作等，超级课程表并不缺乏盈利突破点。&lt;br&gt;往更深层次考虑，坐拥高校优质应届生资源，未来是否会诞生出一个专注于应届生招聘平台？拉勾网专注于互联网招聘，估值都已过亿，应届生招聘市场呢？超级课程表和应届生垂直招聘的结合是不是很自然，一旦做成，估值是否再上一个台阶？&lt;br&gt;再从阿里战略角度考虑，别把阿里巴巴的投资团队当成傻子，他们拥有评估一个团队、一个产品的整套科学体系。投资超级课程表，看中学生社交市场，将来和阿里巴巴的电商打通，会是怎样的情况？&lt;br&gt;还有更多的扩张市场空间、探索盈利的方式，不再一 一的列举，相信余佳文团队会比我们想得更清晰、更全面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再来说个有趣的事情，两个月左右之前，我接到了一个猎头的电话，一般遇到猎头电话，我都会10秒内挂断，大家知道的，腾讯的员工很难挖。但是那天我跟猎头聊了足足20分钟。并不是因为我想辞职，也不是因为我想换工作。&lt;br&gt;而是猎头说她这个职位是超级课程表的职位，我心里当时一愣。&lt;br&gt;第一，说明余佳文这个团队已经走在小米步枪换AK47的路上了，他们开始着手直接从BAT等互联网巨头挖人。说到这里，否定余佳文团队的人可以闭嘴了，他们已经在向专业化转变的路上了。&lt;br&gt;第二，假如当年我能把我们的课程表app坚持做下去，假如我们当年敢于辞职，假如我们也有余佳文强悍的执行力，能否把产品做成？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我不是在懊悔自己没坚持，这没什么好懊悔的。我想表达的是，余佳文真的有很多值得大家去钻研的优点。&lt;/b&gt;例如很强大的地推能力（能成功建立一支遍布全国高校的地推团队）、很强的高校公关能力（能说服全国90%的高校的教务系统和超级课程表互通）、很鉴定的信念、很自信的包装能力（能将一款普通的课程表包装成全国最热的泡妞平台）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实余佳文在央视节目中表现出来的确实很浮躁，是一种过度自信带来的浮躁，他的团队在很多专业人士看来，确实也存在种种弊端。但是人总是会成长的，团队也是可以不断打磨的。且不说这次事件是PR事件，还是普通演讲，相信经历这次事件余佳文会有一个深刻的反思，将来他会逐渐的稳重，他们公司的PR能力也会越来越专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;换句话说，很多白领吃个海底捞都要发个朋友圈分享炫耀，余佳文拿到了千万美元级别的投资，炫耀一下，何尝不可，人本身就有炫耀属性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，大家别笑年轻人太张狂，是我们太老太迂腐，是我们自己不敢于突破，我们太多条框和牵挂，从这点而言，于佳文真的很棒。&lt;br&gt;余佳文虽有很多缺点，但是他值得我们学习的地方，比你值得让他学习的地方，要多得多。&lt;br&gt;学习别人的长处，忽略别人的短处，这样不是更好么？一味的揪着别人的缺点不放，你就输了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26743754/answer/34069308
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
超级课程表利润有上亿吗？还是余佳文吹牛？
</title>
<description>
1. 去年号称融资1000万人民币，其实&lt;b&gt;小几百万人民币&lt;/b&gt;，然后对外界模糊说&lt;b&gt;“千万美元”&lt;/b&gt;，此事极为可笑。&lt;br&gt;2. 今年又融资，通过一些不可表达的关系（跟某回答的红色资本相关），拿了阿里巴巴号称&lt;b&gt;千万美元&lt;/b&gt;，其实&lt;b&gt;小几百万美元&lt;/b&gt;，然后对媒体号称&lt;b&gt;数千万美元，&lt;/b&gt;通过吹牛完成了自己的资本梦。&lt;br&gt;3. 一直号称数千万用户，和他们做过流量互换的就知道，&lt;b&gt;超表的数据低的可怜，也就刚刚百万级&lt;/b&gt;，而且活跃度低的吓人，一个学校一个活人都没有。你们注册下产品就知道了。&lt;br&gt;4. 大学改成了武大，可惜自己确实没什么文化，当时也就混上了三本。为自己的出身感到可耻并修改的人，也是&lt;b&gt;自卑到不行&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;5. 团队内部有能力的人都走了，现在都是一些没技术没能力的脑残粉和奴才。&lt;br&gt;6. 赶紧卖掉公司套现，是余佳文多次在朋友圈里表达的态度，但是有没有人买单，不是上节目吹牛能吹出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过因为阿里上市，这位技校文化的三本同学，也真正的赚到了自己的第一桶金——数十万美元。不过我估计，过几天在他的嘴里，他一定会&lt;b&gt;“通过对股市的运筹帷幄赚到了数千万美元的第一桶金”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好吧，其实我是内部员工。&lt;b&gt;最高的一个月，超表的收入是5.5k，&lt;/b&gt;自己公司的同事，你们摸着良心说是不是这样，你们最清楚吧？按这个速度，需要干18000个月，1500多年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期待这一个亿赶紧发到我们手上！！！（不过我这个月初已经提离职了~）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26791354/answer/34065889
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你都经历过哪些独特的感恩方式？
</title>
<description>
去年感恩节。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;准备出去旅游的前两天从楼梯摔下来，崴了脚。半残废状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时和几个美国男生合租一个大house。&lt;br&gt;平时都是各种粗犷不羁整天喝醉完全不靠谱的样子。&lt;br&gt;知道我崴到脚后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中一个冻了几盒冰块，拿塑料袋和纸巾层层包好。&lt;br&gt;说冰敷会好的快一些。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;949&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c4f25e91f0983e3f3dcdcaa97fb7eb53_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c4f25e91f0983e3f3dcdcaa97fb7eb53_r.jpg&quot;&gt;然后不知去哪帮我找了个棍子。&lt;br&gt;说给我当拐杖。- -&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ac2ad2159b6f10fe6fd1151bf75ef23b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ac2ad2159b6f10fe6fd1151bf75ef23b_r.jpg&quot;&gt;还有一个室友把他的电脑椅放在我房间。&lt;br&gt;说可以当轮椅用。- -&lt;br&gt;&lt;br&gt;感恩节那天，大家都回别的州，和家人团聚了。&lt;br&gt;另外一个室友知道我一个人在家就Facetime过来让全家人和我打招呼，和我聊天，还一起唱歌给我听。&lt;br&gt;（后来圣诞节依旧如此，找不到感恩节的截图了。拿圣诞节的凑数。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;室友：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/beb66bace3171ee09af272db947e1f6f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/beb66bace3171ee09af272db947e1f6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;爸爸和奶奶&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fd18e14f30dce3188ac2dc27be2bb638_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fd18e14f30dce3188ac2dc27be2bb638_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;妈妈&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fa99061dae94048ebdfdb070c349c6c8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fa99061dae94048ebdfdb070c349c6c8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;弟弟&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/523849b44e7bbe13234ece53aab3655b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/523849b44e7bbe13234ece53aab3655b_r.jpg&quot;&gt;狗狗&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/67800116008c69192a926c855b0cf9ae_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/67800116008c69192a926c855b0cf9ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那一刻心里就暖暖的。&lt;br&gt;在陌生的国度，知道有人还在关心着你。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真的很感恩。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25576637/answer/34059005
</link>
<author>
白狐
</author>
<title>
拍照时候摆什么手势，姿势或者造型可以免于剪刀手的流俗？
</title>
<description>
其实方法很多，我们还需要长者提供一些人生经验。&lt;br&gt;1.爽朗大笑状。这可以掩饰自己没有动作可做的尴尬，也可以让他人看到你的乐观向上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fce5c2bcce196ce4bae083a728a154df_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;269&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;2照本宣科状。这可以侧面体现出，你是个热爱文字的文学青年，从而提高逼格。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d0970cc06dfe1024d4a9591f374cce9f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;233&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;233&quot;&gt;3.与人握手状。这可以向他人展现你的外向友善，异性握手者的表情也可以反映你的人格魅力。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5f60fa3e7b2c9d96ba1357bcdefee0d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;&lt;br&gt;4拍手鼓掌状。这体现了你擅长发现他人的优点并高度赞赏，体现了你是个好交往的人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2bc0d5cf89c033de7a015b847db37eb9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;233&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;5谈笑风生状。这可以间接体现出你的辩才。同时辩友的困窘也可以反映出你高超的知识水平。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/aeb0a106ba0c75227c3cf24ca26ef0a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;253&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;253&quot;&gt;6翘二郎腿状。这可以体现出你的天真烂漫，没有心机，是个可以交往的人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/814af916046d22d77a02eb7a4715c58e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;7鼓琴奏乐状。这可以间接展现你多才多艺的特点，令人乐于交往。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/89f6022d1d762077529afa419e528286_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;321&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;321&quot;&gt;8安详静坐状。这可以让你感觉出你内心的平和，和你镇定的心性。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ca0c95f020b097f9d63ee9384a3a3402_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;290&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;290&quot;&gt;9观赏景物状。这可以体现出你的好奇心与求知欲，让人不明觉厉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cd16c27665ae198e4418b93eabdba101_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;279&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;279&quot;&gt;10挥手不舍状。这可以让人看到你浓浓的送别之意，感到你实在是性情中人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cab372afce991cb403b055629a500e2c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;以上只是管中窥豹。长者的一举一止都值得我们认真学习，我们需要向长者学的地方还有很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22338519/answer/34044696
</link>
<author>
lily Ray
</author>
<title>
日剧《Legal High》一、二季中有哪些容易被人忽视的细节？
</title>
<description>
添加一个关于日本律师的冷知识。&lt;br&gt;日本律师徽章称“天平葵花章”，十六瓣的向日葵花中心是天平，用葵花天平象征公平公正。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;492&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cef156349b2208a269355c53df75275e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cef156349b2208a269355c53df75275e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;日本的律师徽章是925银镀金的，随着使用时间的变长，徽章上的金色会渐渐褪去，露出里面的银色，金中带银的律师就被视作老练和有资历的高手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以大家在电视剧里可以看到，三木律师是最有经验的纯银色徽章，而古美门也比较金，gakki妹子则是所谓“金灿灿的新人”&lt;br&gt;放图对比一下。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;506&quot; data-rawwidth=&quot;601&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/279e5447e06cdc0535629f5491335d99_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;601&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/279e5447e06cdc0535629f5491335d99_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;377&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6d3bd603d15cd291d8099e73ac46c63b_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;377&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;293&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0e6165a78d869033498cdeb677e29c4d_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;720&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9c754d60d35c6fd046eb40c2007ac43a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9c754d60d35c6fd046eb40c2007ac43a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;评论里有人说秋霜烈日章，这是日本检察官徽章，其寓意“冷如秋霜，烈如夏日”，代表着司法程序的严格和一丝不苟。第二季第一集里阿拉伯王子还在做检察官时有佩戴过。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;720&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e80a0176ad1ae8baa174318741c5a54e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e80a0176ad1ae8baa174318741c5a54e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;188&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b08ae862a5da03c4d07ec91bc0bbd366_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是法官徽章，八咫之镜章。八咫镜系日本神话中“三神器”之一，《日本书纪》名作“真经津镜”。根据神道，八咫镜代表“正直”。&lt;br&gt;剧里法官都是佩戴这个，放一张霸气的凉子姐姐~&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;396&quot; data-rawwidth=&quot;704&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f27a030c4bbc98eca0c62928ff7dbc7a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;704&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f27a030c4bbc98eca0c62928ff7dbc7a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;199&quot; data-rawwidth=&quot;195&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/69fefc73cbd27ae6d2c0dc73c11fc4f1_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;195&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————最后彩蛋，在两季电视剧里，所有出场律师里，资质最老，徽章最古旧的其实是这家伙……&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;720&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/023eff1d9e3381fecb5c226c463b943d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/023eff1d9e3381fecb5c226c463b943d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24127981/answer/29314469
</link>
<author>
Diego yuan
</author>
<title>
皮特·蒙德里安的代表型画作“格子画”好在哪里？
</title>
<description>
首先说一下，蒙德里安作画不是不用尺子画线，是不用尺子&lt;b&gt;测量&lt;/b&gt;（数值）。&lt;br&gt;题主所说的代表作，也就是著名的蒙德里安格子画。&lt;br&gt;我们有必要了解格子画的来历，为什么蒙德里安要画这么多格子画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;蒙德里安如何走向“格子杀手”这条不归路！&lt;br&gt;&lt;p&gt;提起彼埃·蒙德里安，有些人可能很熟悉，有些人有可能挺陌生。但是一提到他的下面这幅画——&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c44be7cc3812962e9c78b1c3c666b34b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基本上所有人都会急切的指着“哦，哦，这不是那——啥”的豁然开朗！没错，这就是我们的格子杀手，蒙德里安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，和所有画家一样，蒙德里安也不是一开始就玩惊世骇俗然后立马流传千古的。那么他在只钟爱飚格子之前画了些什么呢？让我们一起看一下！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/28a6f8afc434af6b3e785b3f0a400136_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个就是蒙德里安的自画像啦，很冷静的在审视，有点印象派的意思&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2e1d120322a3c6a2f8c253efbecc7a51_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些风景也是他的作品，有点受古典主义影响的感觉，不过好像有点什么不同&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e2e81315dc075be8473af5a7a61ba82f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;风景不错~有印象派和古典主义的影子，不过感觉哪里还真有点特别 - -？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5608df94da339f97050d431a90b2f2cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;噢——原来是倒影！（围观：反映好慢- -！）画面基本都是从中部上下分开布局，均衡的画着树和倒影，有意思~&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fd473c646ff18a6670aa3f5ecf3693da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他还真是很喜欢画树和倒影啊~&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/49f4aced6e96c481f50e983a9539d84a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;树又一次成功抢镜！（房子好悲催啊。。）不过这些树放肆的姿势好像又有什么？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/92cb532ff3f0c11af05f15468d79ca79_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再来一张！诶~这些树的枝杈好特别！以一种奇特的扭曲纠缠在一起，好像又蠢蠢欲动打算变化成别的什么东西。。？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是中间分割的构图嗯。。元芳你怎么看？——大人！属下觉得这其中定有古怪！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0a047a4945964b6688cebb5692927aea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;诶。。这是？充满神秘感的风景——不过感觉天空和地面没啥区别啊&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6c44bf4fdf53643189f2141a60ae5b15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嚯，古怪在此！大人请明鉴！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实呢，不要那么没见识啦~蒙同学是“神智学”的坚定会员，对宗教问题可不是说说而已的。他信奉“人神合一”的精神理念，所以作品出现了大量神秘诡异的蓝紫色，这当然也对他之后的绘画产生了重要的影响&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3c496b8a49ccec95aca918fb63bca430_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;233&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还是这个散发着神秘色彩又有点阴郁的土地让人忍不住一探究竟&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8233736a3f141b8418bef7ee86d68de6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再后来，他来到了巴黎。索性一不做二不休——既然这么迷恋树，那还画其他玩意干什么？我的画里，只有树！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bd6228f2f5517d7d31e72188709d8220_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;更放开了，天空也气势汹汹来和树争宠了！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c182cd46f4b0372e7ab0fc6dc73953cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;收到立体主义的影响越来越深，来一个灰色的看看~吼吼&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9f4cae92fc8d02ffa500edffb2706d66_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再玩的更的嗨皮一点！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/820a8c83a2efe0a37d791e3babaedfef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;谁说树枝只能和枝干在一起呢？！谁说天空只能是陪衬啊！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a51a7c090eeaf6f4d6f2910635956240_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;画太多树画点静物解解腻~&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/629037e2ae275392b3d385785d156bd8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;静物也可以这么玩呀~哈哈&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0ea213b94c93ffa7b2dd9bc5917051d6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;信手拈来！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8aeb18cd7dce8362296e7507ae5bba0f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;索性再纯粹一点吧，把态度不明朗的曲线扔了！再这样试试看&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/655e5ca81e11a67c2f38dbcf1d1872dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;继续ing&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9b6371e76eab339cad5fcbcc6d967896_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;已经完全把树抛到脑后了！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca828929bf9069e88a71d64ef6dfaccf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;矮油！有点“格子杀手”影子了（快把点点去掉啊，不要草间弥生附体啊）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/df1d26abbcdafb27b0e64d3c4f135f2d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“格子小杀”小心翼翼谨慎尝试中&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8c14732f6753198d2493024fb70a271f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好像把线条留出来更有意思诶~&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6e0ca6998cf3ed8778f9c4b45953feff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;多画一点！线条更细致一点！再抽象一点，格子再多一点！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/91db3e7bdb6a14b519a3ba2a514ff950_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（嗨够了- -）渐渐冷静下来，颜色线条格子都简化了一点&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/91db3e7bdb6a14b519a3ba2a514ff950_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再来！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a66a8b468f403536b457bcab8c4d10d4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;挑战一个大尺幅的~&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c44be7cc3812962e9c78b1c3c666b34b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;终于……出现了！简单有力的抽象作品，我要说明一些你们听起来似是而非的东西！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e2450c30a85fd242d79361745459ad3a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;336&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;336&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;越是似是而非越不要解释！觉得好不好看？装饰起来前不前卫？所有的感受感情你的眼睛不会骗你&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e94425363345bdb679e8b6f942f7295f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;玩一把大的！谁说画面的主体不能是留白呢？！（当然这里已经不能叫做留白了）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/29a60f69108e264867072349d3cc285b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;颤抖吧人类！让你们好好看看爷的冷抽象&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b401f0c075d223a08688e1299a2feb92_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再来！爷不是一时兴起的，爷不是抄袭的（完全脱离立体派），爷是有思想有体系的（&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《自然现实与抽象现实》堪称抽象艺术的基石）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙爷，你赢了。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后向几何抽象画派的先驱，艺术“新造型主义”创始人，认为艺术应根本脱离自然的外在形式，以表现抽象精神为目的，追求人与神统一的绝对境界(也就是我们熟知的“纯粹抽象”)的冷抽象大师，皮埃·蒙德里安致敬！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fb0fd2a90b039b1db05ce94a17fbbc75_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《百老汇爵士乐》蒙德里安最后一件完成作品。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;文章来源见水印。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在经历了早期的浪漫写实，象征主义，立体主义之后，蒙德里安发现了新的个人形式，开始更接近线与色彩的构成。也就是我们常看到的“格子画”，&lt;b&gt;这种形式被认为是蒙德里安早起风格的延伸和浓缩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;格子画线条抽象，色块的填充和直线交错，简简单单的红黄蓝和大大小小的格子组合在一起给人强烈是视觉冲击，构成感十足。&lt;br&gt;图像富于变化，简洁明了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;蒙德里安努力探寻比例与分割的关系，设计格子的形状大小，色彩搭配，做到画面的均衡和美感，又不乏秩序与理性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大量的黄金分割与饱和度的契合使画面达到一种平衡，可以延伸出无数种变化的美感。&lt;br&gt;这种几何抽象派的形式像是给艺术创作设计出了&lt;b&gt;公式&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;他参与的风格派艺术运动对后来的建筑，装饰等设计行业产生了一定的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：施罗德住宅。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7b42f8b42270d4a24df12827a4da6420_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;不知道你有没有眼熟，反正我初中第一次在美术书上看见它就想起了蒙德里安那个格子画。&lt;br&gt;住宅内部更明显：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/97ed6e78a026214f7019dcc6c319dbfa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;491&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/97ed6e78a026214f7019dcc6c319dbfa_r.jpg&quot;&gt;其他的设计：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e77a134a5f58f3ab45303bc36e34ff41_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1064&quot; data-rawheight=&quot;910&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1064&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e77a134a5f58f3ab45303bc36e34ff41_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fccb5d75fd0b7dc93fe1cbfba7881e10_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;882&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fccb5d75fd0b7dc93fe1cbfba7881e10_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8b3d45acf2f5458f779548c284778261_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;926&quot; data-rawheight=&quot;643&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;926&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8b3d45acf2f5458f779548c284778261_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
