<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26528386/answer/33217070
</link>
<author>
一语成谶LWY
</author>
<title>
25岁年纪的你，会不会在某时刻觉得要找到一个有共同语言的异性并非易事？
</title>
<description>
一直都会觉得很难。不过自己也不算是很优秀的那种人。不上不下的想要碰到特别合适的人应该不太难，可是到现在还没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦率的说，我现在恶补各类小说，国内的，国外的，无论什么题材，只要出名的都看。一个个看。很多时候我看完了之后郁结在胸口的那口气都不知道说给谁，那时候我只能合上书，或是关了手机，灌自己一口酒或是一瓶雪碧 。&lt;br&gt;每当那时候我都特别渴望有那么一个人。&lt;br&gt;可是，你们看啊，我这么挫，都碰不到合适的三观匹配的人。更何况其他的更优秀的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人对找男女朋友是没有三观匹配这个概念的，因为有很多浑浑噩噩的人，是根本没有三观的，他们在这个世界上 人云亦云，一点主见都没有。也可以说他们只看脸。他们不在乎别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在平时的交往中还是会觉得一段时间之后有一些朋友就不在一个频率上了。即使聊的来最后也变成聊不来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前的男朋友在一起的时候就很少交流，那时候凭着一腔热血和爱慕还在一起了好几年。那时候不知道自己想要什么样的。觉得有爱就够了。现在不是了，爱不爱都是其次的。合得来才最重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实朋友这个东西，有的只能是一段时间的。&lt;br&gt;你走的快了，她跟不上了，自然联系就变浅了。&lt;br&gt;她走的快了，你跟不上了，自然说话见识都不在一个层次上，还怎么交往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱情的确要讲究门当户对才能长久，我说的这种门当户对，是指思想在一个层面上。这样的男女朋友我们坐在一起才能一直有话聊。我们一直丰富自己，一直有谈资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说三观，你喜欢什么，他喜欢什么，你学习时候擅长什么，你善于运用理性思维，还是感性思维，你念旧不？你对金钱有什么样的态度？你觉得什么是对，什么是错，他觉得什么是对，什么是错。你对前任什么态度，你希望对方怎样来爱你？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你经历过的事情，他可能会体贴你，理解你。但是无论悲伤还是痛苦，他永远无法感同身受，这是一定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实无论是什么年纪，碰到一个三观一致的人都不容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得从一个人毕了业到25或是三十岁之前，这段时间大概是三观变化最大的一段时间了。&lt;br&gt;这段时间里，收获的能保持一样频率的异性怕是能长久一些。（不过都有概率问题。）这个时候我们都经过不止一段感情的洗礼，我们知道自己想要什么，知道什么样的符合我们，适合我们。&lt;br&gt;不过，不得不说，这个时候的男朋友可塑性和忠诚度都太差了。因为你一定不是那个最爱。变故太多。&lt;br&gt;学生时代那时候我们天真，心在一起，就觉得是一辈子了。我们在日后变化越大，分开的可能就越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能岁数越来越大，就越来越能享受孤独。&lt;br&gt;我在把自己变得更优秀的路上，也一路走一路寻觅，我也想碰到一个我在朋友圈里发小说截图或是给某本书照照片的时候，他会在下面评论：&lt;br&gt;阿！这本我看过，太好看了！&lt;br&gt;哎呀！这本书啊！这是我最喜欢的那个作家写的，一直想买，你看完了，好不好看，好不好看？？&lt;br&gt;卧槽，这句经典的话居然是从这来的。&lt;br&gt;卧槽，这居然是我最爱的那部电视剧/电影的原本。&lt;br&gt;那时候我可能会收获到比阅读更大的乐趣。&lt;br&gt;不幸的是，这个人没有出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像心术里面提到的那句，你懂我的欢喜。&lt;br&gt;你知道我的那个点在哪里，我会因为什么感动，我会因为什么哭泣。你了解我的好恶，能看透我的悲喜。这样真是都让人喜极而泣呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，我还是要说，遇到这样的人，太难了，这都是运气的事，和上天的安排。你要负责的 ，就是让自己变好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说两句，灵魂伴侣，还有知己，永远都是得之我幸，失之我命。强求不得。&lt;br&gt;还有就是在你没有遇到最合适的人的时候，能够陪在你身边的那个人，无论，男人，还是女人，请，千万千万，一定一定要好好珍惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看错了题目一味的去答好朋友，不过也差不太多。我们以前找，难，是因为我们不懂爱情，不懂得怎样不受伤的去爱。我们现在找，难，是因为我们现在不仅对自己对他人都有了要求。有了要求，想要完全匹配，难。世界这么大，我们拿一把锁头，遇到的人都有一把钥匙，可却未必见得能开启这把锁。找到你有多难？就这么难。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22051375/answer/32296879
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你为什么从中国政府离职？
</title>
<description>
首先，我以为公务员考试是科学公平最能给人机会的一次考试。有喷的来喷吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我考了两次公务员，都没有复习。一页书都未看，也未参加任何培训。两次都是高分通过。公务员考的是综合素质，题目太杂太碎，有时就是凭感觉答题。而申论，去押题，真不如本身就有独立思考的能力并写得一手好文章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能也因如此，我两次辞职都很干脆，并无肉痛。因为得来不辛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次为何辞职？当时28岁，刚有了宝宝。我是个感性理性兼具的人。当时的工作环境和我入职时有了很大变化。公务员体系内，冗员和冗职很多，所以时不时调整。这些并未影响我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是看着当初的梦想一点点远去，工作越来越闲散，有时好长时间都无具象工作，我就看书，与老职员交流。也安安心心待了很久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;触动我非走不可的是两件事。一件是我想读研，被单位拒了，认为我野心太大，有高飞嫌疑。当时我的学历和学校在单位是很拿得出手，工作也绰绰有余。二是单位做了一次竞聘上岗，我当时年幼，不明白还有陪太子读书的说法。本不报名参加，被领导撺掇着参加了。然后我又认真了。竞聘演讲很成功，当场唱票第一名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我官瘾不大。但最后提拔了三个干部没有我。我想起码告诉我缘由。但没有。我也没抱怨。只是想才华，野心，在他们看来既已暴露，又没被用，日子是难了。综合考量，辞了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单位苦苦挽留。我去意已决。后来安安静静离开。第二年有一次偶然的机会在单位露面，居然被发现，领导领了几十个同事中午请我聚餐。想想，也算圆满吧。离开了没留下骂名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来因为家人的劝说又考了一次。这次真心不想考上。但还是考上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本想就此退休。真的。考试确实是我的长处。但我也不是一个天生闹腾之人。我想安安心心做点事。不想耗着青春。钱么？实话说，公务员的钱少到做啥都能赚到这些啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;触动比较深的是一个关系很铁的老员工的辞职。他当时是处级后备第一人选。人品，才干，领导赏识，单位无出其右。他突然辞职，给我很大冲击，我问为什么？他说，我看到了我六十岁的样子。我不想是那个样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来又辞了一位处级干部。才能仅次于前一位。走的完全不知觉。而且也断了与我们的来往。两大熠熠生辉的才子就这么走了，确实怅然若失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我便有了用武之地。以前领导看不上我的文章，现在可以随便写了。当然我的成长速度也非常快。终于我也到了发现我可以看见我六十岁是什么样子的时候了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单位很多85后，88后，新入职的。领导都看不到。没怎么用。太年轻。像我也算老资历，依然太年轻，因为那个群体确实老龄化。这不是他们的错。每个人用的，沟通的对象都是各方面差距不能太大的。我看着我的日子一天天过去，我知道我在进步。若只此，我可能也就工作到老了。退休，然后和着其他人一样参加退休老干部活动。是个有组织庇佑的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我的锋芒又露了。气质和性格使然。藏得了一时，藏不了一世。我明显感受到一些冷眼和敌意。后来有人劝我，别做太多事，和人家家长里短不好吗？干嘛独来独往，和其他人打成一片不好吗？她们说什么，关心什么，你也照做不好吗？说这话的是关心我的人。因为句句都在要害上。该是观察我很久了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是重点。重点他就是大领导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当场就笑了。我说我明白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辞职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前后过程很曲折。他们真心留我。我也真心要走。几乎成了一场战斗。但是后来领导还是顺了我，放我走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;走时开了个欢送会。送我礼物。很多同事给我留言。我淡淡的看着这一切。毫无动容。直到结束时，大领导说，我可以跟你握手吗？我突然就撒娇了，女性嘛。我说我要一个拥抱。他抱了我很久。我一直在笑。有礼貌的和每一个人道别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回家的路上。我哭的就像喜剧之王中的张柏芝。稀里哗啦。抑制不住。我知道，我真的不属于这里。他们无恶意。给了我最高的礼遇。是我，不属于这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员需要的不是独立能力强，抱负心重，或者纯粹做事的人。它是对人的综合考量。很多时候，就是忍，藏，埋头执行和做人功夫。想太多的人确实不适合。还有本有一技之长的人除非还在同类岗位上，否则也真心浪费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近几年转业军人很多。原单位有飞行员，有雷达旅长，有国安间谍，都是罕见人才。但实在安置不下。他们就如大v自带100赞而来，直接都是处长副处长落地。你辛辛苦苦做了很多年，也没有盼头。但工作上你还得指导他。他是新手。那种错位，确实很难。要完全摆正心态，每天花在如何与人相处上的精力要远超过你做事的精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人如鱼得水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是我不适合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我辞职了。前后两次。都受到了礼遇。我很感谢。来到一个偌大的城市，未被排斥，公务员让我考上两回。我真的觉得这个考试是公平的。所以但凡一直抱怨公务员考试黑幕太多的，还是多看看书，多学点东西，底蕴在，这种考试哪里就那么难？考的只是综合素质而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不后悔自己的公务员旅程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我学到很多。辞职快一年了。有同学看到我如今的状态，说，你没有浪费你在公务员里的时间。我觉得这是对我公务员生涯最好的评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感恩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有对不对，只有是否适合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;补充:&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道还有千军万马往公务员队伍中挤。我出来的时候，领导也说了，你第一次出去，还进来了。这次再出去，就真进不来了。你确定吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说我跟您说个事好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我2012年曾被单位派到一家公司挂职。其实参与了组建公司的全过程。那年我的职务是公司副总经理并办公室主任。每天生机勃勃。因为好多事要做。而且不知道第二天会发生什么。我时刻处在战备状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我那时问过女儿，你以后想做什么？她说董事长或者总经理。我很好奇，问为什么？她说我喜欢管别人，不喜欢被人管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来挂职结束。回归正常。有一次又问她，长大了想做什么？她说小职员挺好的，安安稳稳。言语中的落寞就仿佛当时的我。我突然发现，我必须改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一刻决心已定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我告诉了领导这个故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他紧紧的握了握我的手。说祝你好运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生没有定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过啥样的日子都是一生。越早认识自己的人越能把握幸福。被很多人说我走过弯路，不后悔，没有那些路，没有我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝福所有为梦想或者仅仅为奔跑而奔跑的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22071178/answer/33315682
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
大将军阿里纳斯巅峰时期是什么水平？技术特点是什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巅峰期，也就是2004-07这三年吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能拥有联盟当时最好的第一步。&lt;br&gt;联盟仅有的两个速度和力量凌驾于所有对手，于是“没你快我可以顶开你，有我壮我就闪过你”的控卫之一——另一个是巴朗-戴维斯。&lt;br&gt;因为恐怖的训练量，导致力量优势可怕无比，上半身强壮到非人类。&lt;br&gt;所以他能够不受干扰在任何地方强行起跳投篮，而且投得进。&lt;br&gt;灵活一般（体格太大了），而且很难连续变速变向（像保罗那样），但&lt;b&gt;因为爆发力、力量优势、无限体能、实际上接近193公分的身高和随地都能强行拔起的高速跳投，导致他可以在任何情况下用个人能力强行制造跳投机会，而且投得进。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;组织能力和无私程度就不多提了，说一般都算夸奖他。但的确是典型的&lt;b&gt;“无法限制，只能指望他自己手感不好”的狂魔得分手&lt;/b&gt;。那三年巅峰期，效率不高（因为投篮选择差），但火力凶猛程度……&lt;br&gt;&lt;b&gt;NBA历史上控卫里，有过类似无休无止野蛮火力得分赛季的：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大O；韦斯特打控卫那三年；伍尔德-弗雷；马拉维奇；艾弗森。然后就是他了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;库里或者威少爷如果赶上球队大面积伤病，有可能也打得出类似表现，但气质太不一样了。他们都不是那种野蛮扫射型的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;阿里纳斯也是典型的，性格锻造球风锻造人生，最后性格造就命运那种人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;随手放一篇旧文章。&lt;br&gt;2007年开始，华盛顿人民的心脏就像被孙悟空骚扰惯了的东海龙宫，已经培养习惯被踢闹摔打、高空自由落地。2010年10月12日，最新的悬念剧又来了。再过三个月满29岁的吉尔伯托·阿里纳斯说，他不能跟亚特兰大鹰打季前赛了。&lt;br&gt;“我左膝酸。”&lt;br&gt;这点消息，就像房子里出现白蚁似的让人恐慌。下一秒，伤病的白蚁又把阿里纳斯腿上哪根尊贵的骨头腐蚀了？华盛顿的大厦是不是又要倾塌？过去三年的悲剧又要重演了吗？一天后，这个悬念剧被证明是大喜剧。阿里纳斯温柔的说：&lt;br&gt;“我对教练说谎了。我说我膝盖酸，这样他就会让尼克·杨首发了。”&lt;br&gt;因为尼克·杨在此前三场季前赛里，分别打了15、15和17分钟。阿里纳斯觉得，这个天才小队友需要点历练时间。嗯，帮助队友人人有责嘛。&lt;br&gt;——至少他这么觉得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他最近做好事上瘾了，总觉得全世界都在等着他去当雷锋。季前赛开始前几天，阿里纳斯就开始念叨：&lt;br&gt;“嗯，我要退后一点，让年轻人成为明星。”加上这次的慷慨行为，他就像一个完美的帮派老大：让风头，提新人，大度潇洒……可惜，奇才主教练桑德斯教练是个庸碌的世间人物，只不过多混十几年职业篮球。所以他听到真相的瞬间，几乎彻底崩溃了。&lt;br&gt;“我是最惊讶的那个人！我告诉他我太失望了，因为我信任他！这是关于信任的事儿！我告诉他，‘你得对我诚实’，这就像在照顾小孩儿——我得照管他们，但我依然爱他们。”&lt;br&gt;然后他罚了阿里纳斯五万美元款。&lt;br&gt;阿里纳斯的确没怪教练，他去怪了媒体。“如果我没把这事告诉你们，你们就不会知道了对吧？现在，你们把这事搞砸啦！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;理一下顺序，这里的顺序是：&lt;br&gt;阿里纳斯企图帮助队友——阿里纳斯于是对教练撒谎了——他觉得这事不妨告诉媒体——媒体捅了出来——所有人都崩溃了——阿里纳斯质疑媒体了。&lt;br&gt;这就像，一个小孩子自认为做了好事，不愿意告诉家长，但还是忍不住炫耀给了其他朋友……然后他恨朋友们：“你们嘴太不严了。”&lt;br&gt;当然，这件事还有更恶搞的要素：&lt;br&gt;尼克·杨被媒体包围后，想复读机一样无奈的重复：“我对这事一无所知。我是从电视新闻里知道这事的。我只是打了球。呃。”&lt;br&gt;但他最后补充了一句很正确的话：&lt;br&gt;“这只是吉尔（阿里纳斯）继续他本色吧……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说对了。对阿里纳斯的逻辑，你无法用常理来论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大概在2007年，他的人生还是个喜剧。在那个令他被世界认识的广告里，他用水笔画了一个大胡子。“我是吉尔伯托•阿里纳斯……以前，他们认为我就是个0……”在那片雪白的背景下，一个线条构成的小人与篮球抗争着，最后迈过了一切障碍。完美的励志故事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在那之前，是一个曼妙动人的美国梦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在洛杉矶度过少年时光，与这里的女郎、海滩、车子、西班牙混血儿们一样明亮。从高一被教练断言“不可能打大学篮球”开始，阿里纳斯便开始了日以继夜的投篮练习。他在高四时成为加州的得分王。然后，专家们评点这个乡下男生时漫不经心的说，他在大学的上场时间将为0分钟。南加州大和UCLA将他弃置不顾。于是，背着“0”这个宿命，他去了亚利桑那。他在大二便成为队上得分王，并且给南加州大和UCLA各上了一课。大二毕业，非议再次到来。193公分的他作为得分后卫在NBA的身高不足，成为了2001年选秀大会上所有球队忽略他的借口。第二轮被勇士选中后，阿里纳斯愤怒的吼道：“我现在就去训练馆！”&lt;br&gt;在勇士的第二年，他就揽下了联盟进步最快球员的头衔。那是因为，当全美国都在睡眠中时，他和他的篮球在训练馆疯狂的扫射篮筐。他酷烈的虐待自己，周而复始，以期使自己以最快的速度强大起来，然后凌晨睡在训练馆。他雇了军人做自己的训练师，用种种匪夷所思的方式锻炼自己。于是，你看到了：他那宽阔得像斯巴达骰石者的肩部、健美运动员级的胳膊、粗壮却又全然不影响其灵活性的雕塑般的肌肉，以及那令NBA所有人胆寒的，拼到加时依然可以稳稳投中的体能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;直到2005年12月他匪夷所思的得分表演前，他都被指责为艾佛森之后，NBA又一个独断专行的典型。在他想投篮的时候，他好象完全没注意到隔在他与篮筐之间的防守者似的。然而这样的非议在他不断胜利之后开始泯灭。胜利者享有不受申斥的权利。于是，在2006年夏天，失去休斯之后依然独力把球队带到东部第五后，阿里纳斯开始获取早应加诸于他身上的赞誉。在24岁的职业生涯第五季，他场均29.3分，联盟第四。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实际上，他那种不顾一切的投篮，也许只因为：他习惯了训练时独自面对篮筐。他不相信有人能够阻断他和篮筐的联系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2006年12月，他人生中最伟大的时刻到来。连拿几个40分上下的表现后，对上湖人和科比，他好象找回了久违的感觉——那些自他高中时便俯视与非议他的人的影子，一贯激发着他的斗志。这一次，他让洛杉矶难堪——他在湖人头顶得了60分。进入加时赛，所有人疲惫不堪时，他还活蹦乱跳的硬砍了破NBA记录的16分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果以那场60分比赛为结尾，回溯阿里纳斯的职业生涯，不须剪辑，就是一部励志大片。在他为洛杉矶连拿三届高中州冠军后，他必须去到美国的另一端，为首都而战……而他最后回来了，面对熟悉的一切砍下了职业生涯最高的分数。他自己就是一部大戏，举手投足，无不花样百出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，如你所知：性格即命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他有相当强烈的挫折感——2007年，他说他的女朋友曾经被其他NBA球员泡走过。他曾经被认为是“0分钟”球员。他的第二轮出身。2001年，他第一次拥有自己的名车时，招摇过市的炫耀之。&lt;br&gt;2006年，与骑士的东部第一轮之战，第五场败北后，他跑到骑士更衣室抱怨：“我都准备好胜利宣言和赛后发言了，你却把这一切都毁了。”与骑士的第六战，加时赛最后时刻，詹姆斯走过罚球线上预备罚球的阿里纳斯身边，在他耳边轻言两句——这是乔丹、巴克利和皮彭当年擅长的心理战术，而阿里纳斯立刻就呆呆的两罚不中，奇才被达蒙•琼斯绝杀淘汰。&lt;br&gt;睡了一夜后，第二天早晨，他又出现在训练馆，开始了疯狂的投篮练习。然后在那年夏天，因为“太像个小混混了”，被警察拉到局子里去问讯了一次。&lt;br&gt;他似乎相信，投篮训练是解决一切问题的根源。如是直到2007年夏，他又开始了“十万次三分远射”的挑战项目。在投篮时，他开始大吼“HIBACH”。天知道这个日式铁板烧连锁店有没有付他广告费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006年被美国队辞退时，他对主教练兼杜克大学教练老K，助理教练、超音速教头麦克米兰和太阳教头丹东尼极为不满。“我要在对超音速和太阳的比赛中拿100分！”他喝道。&lt;br&gt;结果是什么？2006年圣诞节前三天对太阳，他得了54分。这想必令2月11日即将迎来奇才队的开拓者胆寒。&lt;br&gt;还有什么？&lt;br&gt;“如果跟杜克打，我要对他们砍下85分。我才不传球呢，这是我一个人的比赛。”他又说。&lt;br&gt;2006赛季开始前，他对联盟非常不满：“居然把我们队的实力排名列17位。你们在开玩笑吗？上一年我们队还是11位！”&lt;br&gt;2007年11月大伤之前，他那著名的博客无非登载一些他如何报复他的背叛女友、如何剪掉队友球鞋边之类的恶作剧。然而在受伤期间，他穷极无聊，开始干些别的：当加索尔和夸梅•布朗的诡异交易发生时，他的评论先于ESPN：“妈的，给你兜里塞五美分然后掏空你的钱包？！”2007年2月，他闲极无聊在博客上攻击卡尔德隆——多伦多那个每场9次助攻不到2次失误的西班牙人——不够全明星资格。“全明星球员就是那种离了你，球队就不知道怎么打球的人！”&lt;br&gt;他的博客和在场边手舞足蹈的他，本身就像一个电视频道。即便他说道“别他妈看我，看电视”，可是，他往往比电视精彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他和迈克尔•里德一样，有着二轮出身球员的那种奇妙自尊：贪得无厌的出手次数、无球时就六神无主犹如瘾君子指上没烟、经常会陷入一种独舞语境——比如，他每次持球推进时，你都不能排除他在半场忽然立定投个远射什么的可能性。孩子气、血液温度偏高、激情洋溢但经常跌跌撞撞的卤莽青年。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他需要认同和嘉奖，需要人们不断的告诉他“你很棒”，需要世界的欢呼。那些可以不断暂时弥补他永远的二轮之痛，和“0”所留下的心理阴影。他所可以展示的一切，都是在告诉你：他像个孩子一样，需要更多的热爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这一切，只截止到2008年，他签下那份六年一亿一美元合同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为伤病与工资，浪漫美国梦变成了一个现实的悲喜剧。2007年，他经历了一次大伤，部分原因是：他的训练过于凶猛，肌肉承重过大，膝腿不堪重负。两年时间，他只打了15场比赛，而奇才已经拍给他一份漫长的上亿美元合同。2009年，他复出后状态低迷：伤病夺去了他的运动能力，于是一切物是人非。他依然性格单纯咧嘴微笑，但当他的星光黯淡下去，那些过火的玩笑，就变成了负面新闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他喜欢开不合时宜的玩笑。他会把布莱切所有鞋子的头都剪掉，他会把队友的车子重新涂漆换个颜色，或者塞满爆米花。骨子里，他依然是一个洛杉矶乡下男生。他只相信自己。他需要许多的爱和欢乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，他不明白的是：笑话依然是笑话，他已非当年的他。2007-09，他依然在说笑话。包括2008年夏天的“夸梅·布朗将在新赛季统治东部！”但已没有人愿意反复品味。因为：巴克利、伯德和奥尼尔的语录之所以有人愿意一遍遍去回味，不是因为他们妙绝天下无可比拟，而是因为他们的巨星身份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一切都慢慢离他而去。他的伤势把他的身体毁了。他的爆发力消失了。一个193公分，没有组织后卫才能，靠得分吃饭可是缺乏爆发力的球员，能够怎样呢？&lt;br&gt;2009年夏，奇才下了赌注。用第6号选秀权换了弗耶和米勒，这是贾米森、阿里纳斯、巴特勒的最后一赌。确切说，对阿里纳斯的最后一赌。很遗憾，奇才的战绩，让这一赌输掉了。&lt;br&gt;给奇才最后一刀的，又是阿里纳斯的性格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年12月21日，吉尔伯托·阿里纳斯走进了华盛顿奇才的更衣室。他看了看新队友科里坦顿，想起了两天前他们在飞机上的争吵：为了点赌债，科里坦顿朝他亮了枪吓唬他。这会儿，阿里纳斯从自家衣柜里取出四支未上膛的枪，放在椅子上，招呼科里坦顿：“嘿，挑一把？”那一瞬间，更衣室仿佛移形换影到了西部牛仔的酒吧。科里坦顿龇牙一笑，然后从自己衣柜里摸出了一支枪对峙——吉尔伯托，这枪和你那支玩意不一样：它装满了子弹。&lt;br&gt;——具体细节尚有多种说法，但至少NBA方面给出的官方故事版本是这样的。&lt;br&gt;阿里纳斯对这事似乎真无所谓。这件事儿闹得满城风雨时，他阳光灿烂的对媒体打哈哈：“我不紧张，我不担心。我掏枪是在开玩笑。媒体报道夸张了。我不赌博。哇哈哈！”&lt;br&gt;2010年1月5日，阿里纳斯在和费城比赛前，他跪在场地上两手比画了一个持枪姿势。看看周围的队友笑得多欢？弗耶、麦奎尔和尼克·杨都笑得歇斯底里。阿里纳斯觉得，这可是高级的幽默……&lt;br&gt;&lt;br&gt;三天后，没有幽默细胞的总裁先生开出了罚单。吉尔伯托·阿里纳斯，被无限期禁赛。后来的事众所周知：奇才在2010年2月交易了巴特勒，交易了贾米森，交易了海伍德。整支奇才被遣散了。一切物是人非。阿里纳斯还在这里，因为他的六年一亿合同、28岁年龄、伤病史和麻烦，谁都不敢接手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们可以相信的是：2010年夏天，阿里纳斯已经明白了自己的处境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010-11季的奇才，是一支与以往毫无联系的球队。这支球队的王牌是约翰·沃尔。这是个生活在黑暗中的少年：年幼丧父，高中时一度因为脾气暴躁而被球队抛弃。但恰是如此，他分外早熟。夏季联赛和季前赛，他已经展示出一些可怕的地方：比起2008年的罗斯和2009年的埃文斯，他的突破分球更犀利、更恐怖。&lt;br&gt;各方面来说，他都和阿里纳斯形成巨大反差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他之后，奇才在盼望布莱切和米基。前者上季末几乎是东部最可怕的大前锋，后者正努力把他的鸵鸟身材转化为一个超级封盖大师。加上易建联，奇才的内线群兼具运动能力、身高、跳投和防守。此外，桑顿、辛里奇、霍华德们的外围也同样华丽。&lt;br&gt;反而是他，吉尔伯托·阿里纳斯，并不那么必要。&lt;br&gt;球队不需要多一个人和沃尔抢球权。球队还有辛里奇可以兼任得分后卫。球队已经完成了集体年轻化，唯一看着不顺眼的就是那六年一亿一、还剩下整整四年的拖沓长合同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里纳斯不想走。他想留在华盛顿。他想和队友打好关系。他觉得要照顾尼克·杨。他觉得理应显得谦虚点，来显示大哥风范。&lt;br&gt;问题在于，他处理这一切的方式，形如儿戏。和他以往的行动一样幼稚。&lt;br&gt;他可以对教练要求，给尼克·杨一点时间；他可以赞扬沃尔，而无须摆出一副“我要提携他”的姿态。最后，哪怕他诈伤，他也不该去把这当作件好事儿，半得意的把话泄露给了记者，然后再指责记者泄密——&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的，快29岁了，阿里纳斯还是没有变。他总是那么直肠直肚傻大胆，开玩笑没分寸。这种性格，当初曾使他熬过了最艰难的命运峡谷，然后又逐渐将他推到如今职业生涯的穷途。说穿了，世界是势利的。&lt;br&gt;最初，一个大咧咧边陲青年去到繁华都市，靠自己的奋斗成功。那时，记者保护他的形象，球队依顺着他。他的天真显得极可爱，他的大方显得极豪迈。他是一个无机心的可爱人儿。可是，在他伤病、凋零、潦倒之后，一切都万劫不复了。他的天真就显得愚蠢，他的大方就显得没谱。当初在他成功时把他当孩子宠爱，原谅他一切过错的世界，如今反过来开始刁难他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他也许还不知道，自己错在哪儿。在NBA，只有明星才有资格天真。这是一个职业联盟，需要最现实、最聪明、最循规蹈矩的人儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年10月15日，打了三分钟，他受伤了。这回受伤是真的。桑德斯还在拼命保护他。“他和我们在一起。无论我们要求他什么，他都做。”最后，桑德斯补了句半自嘲的话：“我也习惯这样了……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个让人伤感的滑稽剧：以2008年为分界，以往他努力让自己变好的那些特质，如今在一点点使他凋零。2010年，他的所有好心最后都会办成滑稽之极的坏事。全世界一直在等他凤凰涅磐，但总是等来新的、荒唐的、被当作笑柄的新傻事。奇才就像一个隐忍的父母，继续打落牙齿和血吞的保护着这个不谙世事的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他的阳光、卤莽和街头脾气让他走到了这一步。但是另一方面则是冷酷的真相：世界只在你富贵时才显得有幽默感，一旦你陷入窘境，所有的琐碎规矩便齐刷刷露出青面獠牙。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19911155/answer/33289225
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待「哈佛部分学生罢课抗议曼昆的初级经济学课程」？
</title>
<description>
简单答案：这是美国精英界的文化战争。现在占时占优的一方在想办法让他们的对手闭嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我离这场战争曾经非常的近。本人在美国政治光谱里偏保守，认为参与市场经济是一个国家、社区、群体脱贫的最佳途径，认为政府干预程度在绝大部分领域偏高，认为不平等（inequality）更可能是社会常态而不是病态，很难用再分配手段解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我在哈佛的四年里，和我意见相似的声音越来越少，而校园里自由主义学生的各种游行示威越来越多。但哈佛学生的政治观念在这四年并没有变化太多。变的是有政治观念的哈佛学生“敢不敢出声”。记得我在校报The Harvard Crimson写专栏的时候，十几个专栏作者中只有我敢发文反对民主党的政纲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比来说， &lt;a data-hash=&quot;784b39080ed8cacef9a4cef54db5d8c2&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/784b39080ed8cacef9a4cef54db5d8c2&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@SamSoong&quot; data-tip=&quot;p$b$784b39080ed8cacef9a4cef54db5d8c2&quot;&gt;@SamSoong&lt;/a&gt;答案图里那些自由主义学生的声音则越来越大。他们发现他们的很多政见，比如提高最低工资，赞同同性婚姻，在校园里有几乎100%的支持，尽管这些政见在美国民众中一般是五五分。他们看到了自己圈子和社会大众政见巨大的反差，很自然地把他们的政见看做&quot;&lt;b&gt;理性的共识&lt;/b&gt;”，认为受过良好教育，有国际眼界的人就应该像他们一样想问题。那些不赞同同性婚姻的人？他们应该都是南方来的乡巴佬吧。他们因为这种反差，下意识地希望用行动从身边做起落实他们在社会上无法推行的政见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们“从小做起”。他们呼吁哈佛要以身作则降低收入不平等。在他们的呼吁声中，哈佛以高薪优待清洁工，图书馆员等在社会上拿低工资的工作人员，以致哈佛清洁工的工资直逼副教授。他们呼吁哈佛要以身作则消除性别不平等。在他们的呼吁声中，哈佛开启了“女性，性别，和性爱”这个不传统的专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢地，他们发现自己的声音占据了话语权。有趣的是，在一个声音占据话语权以后，言论自由就显得不那么重要了。相反，&lt;b&gt;假如没有言论自由，他们的反对者就没有翻身的机会，他们的话语权就可以继续下去&lt;/b&gt;。他们锁定了经常和他们唱反调的那些群体。在我上大学这四年，他们曾经要求开除政治系唯一一位保守派老教授Harvey Mansfield，撕毁反堕胎的海报，并宣传言论公平（这当然是由他们定义）比言论自由更重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的反对者中最有权威的也许就是以曼昆为代表的经济学家们。由于经济学家的职业训练，他们比起其他学者来更相信“看不见的手”而不待见政府干涉。经济学家会告诉他们最低工资会减少就业岗位*，EITC是更好的解决方案。这些反对意见充满了专业术语，在某些问题上让人无言以对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dershowitz说过，假如事实站你这边，你就跟人讲事实；法律站你这边，你就讲法律；事实和法律都不站你这边，你大声讲就可以了。哈佛自由主义学生对待曼昆就是这个态度。他们不仅拒绝使用曼昆的教科书，还组织学生“罢课”在曼昆上课时集体离开教室。 &lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/w/sd/2011-11-16/025223471539.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;哈佛教授曼昆理论被斥导致金融危机 其学生罢课&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;他们也许不知道，他们离开教室的那节课曼昆讲的正是经济不平等。他们离不离开教室，不平等都会继续发生。他们离开教室和扔掉教科书不是反对经济不平等，更不是反对曼昆书里哪个错误。甚至可以说，他们也许也不是反对保守主义。他们反对的，是有人竟然敢在哈佛说些他们不喜欢听的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们在校园内取缔保守派的声音不是完全成功。曼昆，Harvey Mansfield，Larry Summers都有tenure，不会因为学生抗议而改变政见。但在这种高压下，没有tenure的哈佛保守派学生越来越不愿意在公共场合表达自己的政见。这种无声的妥协对自由主义学生来说就算成功了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续&lt;br&gt;&lt;br&gt;*此处有争议&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个相关答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24234672/answer/27440313&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在哈佛大学 (Harvard University) 就读是怎样一番体验？ - 知乎用户的回答&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19969232/answer/28709084&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看待包括哈佛、普林斯顿在内的名校学生抵制高盛和摩根斯坦利校园招聘的活动？ - 知乎用户的回答&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26575882/answer/33305222
</link>
<author>
矛矛张
</author>
<title>
如何看待类似“性学家演讲 被大妈当场泼粪”事件？
</title>
<description>
我是地大（武汉）的新闻系在读生，今年三月有幸作为校媒记者采访到了彭晓辉教授，在采访之前听了一些彭教授的演讲，看了一些资料，并且最终写了一篇有关高校性教育的新闻，我和我的同伴也整理出了一份对于彭教授的专访。我对这个问题有很多话想说，先占坑，下了课回宿舍答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;采访彭教授是一件很偶然的事，当时我和我的同伴在做一个校医院的新闻点，在采访时一位曾经的校园领导提到了大学生的性教育问题。我所在的南望山人报的新闻主编意识到大学生的性教育问题是一个可以做的新闻点，于是我们联系到了华中师范大学很有名的性学教授彭晓辉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;采访彭教授之前做了一些功课，首先是去听了他的讲座。虽然成长在沿海城市，环境不像农村那样保守，人们对性的态度并不是讳莫如深，但我自己大部分的性知识都是从电影、书里看来的，从来没有人系统、科学地教过我，我对性的认识也是比较混沌。可以说彭教授的很多观点对我产生了比较大的冲击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭教授谈到了在男权主导的社会里，女性作为性资源由男性掌管分配，性资源的社会配置等问题，提出权贵阶层像占有生活资源一样，过多或优先占有了性资源。这样一来就会导致社会各阶层间性资源分配不公，导致社会冲突。&lt;b&gt;怎么解决这种性资源分配不公的矛盾冲突呢？&lt;/b&gt;权贵阶层肯定不会让出他们的既得利益，缓解的阀门就得打造出来，&lt;b&gt;那就是高举起来的“伦理道德”，让普通大众通过“克己复礼”来克制自己的需求。因此主流阶层（处于统治地位的既得利益集团和宗教上层）就会为了社会的稳定，倡导“性的消极主张”。&lt;/b&gt;政治的实质是生活数据配置和性资源分配的一种制度性安排或策略。任何执政的执政集团，都需要取得其政治的合法性，这就决定了它们必须尽可能地在政治的制度下，在生活数据或性资源分配上体现出社会公平，否则执政的合法性将动摇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里是不是突然明白了些什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭教授还提出了一些理论，比如“中国如果实现同性恋婚姻合法化，能够使四亿人获得幸福”（是有数据支撑的，具体已经记不清了）等等，都对我有很大的帮助。总之仅仅是一场讲座，我就已经突然意识到很多之前对于“性”的误区是从何而来，并且很愿意去多了解性学知识。我想这也正是彭教授在教学时想要达到的目的，尽可能地扫除“性盲”们对性的错误认识，让更多人了解性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为当时我们对彭教授的采访比较针对高校性教育，最后呈现出来的稿子也只是一个对高校性教育工作的粗略观察，对题主的帮助不大，就不细说新闻稿的内容了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭教授在华中师范大学开的《性科学概论》课程非常受欢迎，每次选课时都是爆满，他在课上也都布置很多作业（真的很多......）很多和彭教授熟悉的学生都叫他“老师爸爸”，也有男生叫他“潮男”。在采访的过程中，可以感受到彭教授是一个非常风趣、幽默的人。教授已经将近60岁，但看起来很年轻，比实际年龄至少小十岁。采访时，因为我的同伴对性的态度比较保守，他提了一些比较不那么好的问题（就采访技巧而言，不是指题目本身），彭教授也都很耐心地解答，可以说是向我们普及性知识普及了一个多小时......收获很大，就我自己而言，我觉得我开始用不一样的视角看这个世界，并且真的看到了一个更大的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但最近的一系列事件令我觉得很难过。一个是前段时间中国人民大学性学教授潘绥铭的“被退休”事件，真正做研究的教授竟然因为访谈性工作者开不了发票而遭处分，还有不少网友一拥而上“叫兽”、“叫兽”地讽刺，真令人寒心。另一个事件就是这次彭教授在广州演讲被大妈泼粪。其实这个组织的人反对彭教辉教授不是一天两天了，在之前彭教授上讨论性知识的电视节目时这群“中国反色情网”的大妈就来砸过场子，曲解彭教授的研究成果。这些人闻“性”色变，反驳你的观点进而反驳你整个人根本不需要任何逻辑。&lt;b&gt;他们反的不是色情，是人性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们国家的性教育真的还有很长的一段路要走。什么时候人们能不再谈性色变，什么时候人们不再说到性学教授就一脸鄙夷再讽刺来两句“叫兽”，什么时候大家能够正视性在我们生活中是多么重要，民众对于性的观念才算真的成熟了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23998911/answer/33318507
</link>
<author>
雨前羽街
</author>
<title>
现在更多的人选择自己制作各种美食，说明什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我是个粗人，情怀呢，我是没有的，而且我一直坚信受过专业训练的厨师们的水平是不会底的（哪些在饭菜里加乱七八糟东西的人可不能算厨师哟）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外多亏了现代食品加工技术才让我们不需要自己磨面粉，自己榨油，超市里已经肢解好的肉捡起来就走。不能否认我们能在家轻松的做饭也真是得益于此。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么我为什么还选择自己做吃的呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;别人为啥我不知道，我的理由就比较简单了，&lt;b&gt;穷&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/86340c6e5703f9f26b26e08c083b863b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/86340c6e5703f9f26b26e08c083b863b_r.jpg&quot;&gt;比如您看到的这只龙虾，外面吃怎么要个2-3百不止吧？我自己做的话大概100出头就搞定了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b762500476513d4736d01bcc3b136693_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b762500476513d4736d01bcc3b136693_r.jpg&quot;&gt;还有6寸的cheesecake外面买200得有吧？你还不知道他用的是什么奶油，什么巧克力，我自己做成本80不到咯&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/85ef4c4e0835c08e4eafeec9f02f27d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/85ef4c4e0835c08e4eafeec9f02f27d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;之前在一家意大利餐厅吃了一份墨鱼面要了150哟，这个面也是我自己做的成本？算上海鲜的部分不会超过50块吧╮(╯_╰)╭&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c190892a95a38d1cf7b9c96a8ffed3c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c190892a95a38d1cf7b9c96a8ffed3c_r.jpg&quot;&gt;之前在Paris rouge吃的这份Beef Wellington要300多哟，而且分量大概只有这份的1/3？我这份肉比较贵啦，但是算下来折合人民币也不过200不到的样子&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，不需要我再多说什么了吧？如果你是个吃货，碰巧有很穷，那么就自己做呗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26587798/answer/33316915
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
APEC为天朝网民贡献了哪些段子？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;补全上面的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;b&gt;这是一个转载的段子 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;习：来的人不少啊，我很欣慰！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：都是捧您来啦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：都不是外人，大家都认识。我叫维尼习，是政治界的一个小学生。能力有限水平一般，希望大家多多包涵！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：请大家包涵！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：这位大家都认识。著名大政治家大演讲家，全球闻名的大总统！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：不敢当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：奥萨马老师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：奥老师啊，这个……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥（拦住）：您等会儿吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：怎么了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：我的名字您再颠巴颠巴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：哦！对不起对不起，刚才没说清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：得说清楚啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：重新说！大政治家大演讲家，全球闻名的大总统！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：说名字！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：奥萨马老师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：嗨！怎么还是奥萨马啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：那应该是？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：奥巴马啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：有什么区别？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：区别大了！奥巴马那是我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：奥萨马呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：奥萨马那是我嫩死的内位！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：哦！对不起对不起，我能力有限水平一般，您多包涵！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：行了您说清楚吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：奥老师了不起！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您客气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：能文能武，才貌双全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那是您捧我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：学问大那不用说，这相貌也长得好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：我也就一般人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：尤其这肤色，都快成美白产品形象大便了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：嗨！什么叫形象大便啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：那是？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：形象大使……我说咱换个话题行不行啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：大使！大使！美白大使！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：这美白产品也是浪催的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：奥老师出身艺术世家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：不敢当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：母亲是美国歌唱界有名的演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：我妈妈确实能唱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：冷战那会儿，他母亲就是鼎鼎有名的大腕儿。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那您过奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：天天晚上演出爆满！上千个粉丝追着听！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：我妈那会儿确实有些名气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：偶尔身体不适不能演出啊，得有好几百人念叨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：是吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习（着急）：今儿怎么回事啊，怎么小桃红还不出台啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：嗨！那是叫出台吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：对不起我不懂这个，那怎么说来着？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：怎么小桃红还不出场……我妈这艺名也是倒霉催的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：对对对，还不出场！哎呦，你妈不出场啊，那些个粉丝都堵在妓……剧院门口着急啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：这还是出台啊这个！我说咱能好好聊天不能了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：对不起对不起，我这嘴有点毛病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您把舌头捋直了再说啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：后来啊，奥妈妈年纪大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：身体也不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：挑了个日子就从良了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：从良像话吗？还是内里头的词儿啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：就说个意思吧！就说个意思。但是奥妈妈这浑身的本领，都传给了你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：我说，我妈这点本领我用得上吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：所以奥老师文武双全，能歌善舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您过奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我特喜欢听你唱歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：是吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：诶~你唱歌特好听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：我谢谢您。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：尤其是那个《星条旗》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：内是我们的国歌啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：好听！绕梁三日，催人尿下！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：尿下像话吗？合着我上台吹口哨是吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我就说个意思嘛！好听！我喜欢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：哦那我谢谢您抬举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我在家我见天的模仿您。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：是吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我也学那个《星条旗》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：哟？那您现场给我们学一个怎么样啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：这个……这个不太方便吧？我也没带那胡琴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：胡琴像话吗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：唱歌嘛！得有伴奏啊。胡琴、响板、八角鼓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您这是唱《星条旗》还是《闯王旗》啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：别捣乱，美国国歌嘛！京剧像话吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：美国国歌有拿胡琴伴奏的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：就说个意思嘛！没伴奏！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您别，您这样，不用伴奏，清唱两句怎么样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：清唱两句？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：对，我们那听个意思！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：那行，我清唱两句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥（鼓掌）：来欢迎欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习（清嗓）：那我唱了啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：唱吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习（清嗓）：一摸呀，摸到呀，大姐的头上边呀，一头青丝如墨染，好似那乌云遮满天。哎哎哟，好似那乌云遮满天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：嗨！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习（陶醉）：二摸呀，摸到呀……你推我干什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：废话！这是《星条旗》吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：对不起啊，这个我不熟悉，还在学习呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：十八摸您倒挺熟悉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：什么话！我这学习嘛！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：就学这个啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：什么都得学啊！不学能像话吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您学这个也不怎么像话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：国家大事天文地理，咱都得学！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：哦，您还学内个？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：那是。出去参加个峰会什么的，你不学露怯了能行吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那是关系到国家形象问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：就说刚才吧，日本那首相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：安倍晋三？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：就内孙子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：孙子像话吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：就内首相嘛！安倍首相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您就说怎么了吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：过来和我握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：是啊我们都看见了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：嘴里还嘟噜呐！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：是啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我一看他就不善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：他怎么不善了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：带着个翻译，丑了吧唧的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您管人家翻译干什么呀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：这是瞧不起我！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：这就瞧不起您了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：看扁了我！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：哦，您不用翻译？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：诶！我这本事，用得着他翻译吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那您是怎么办的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我一听他嘟噜完，这么一扭头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：全明白了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：一个字没听懂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：嗨！您这不是气迷心吗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我管他那个切，他爱嘟噜啥嘟噜啥呗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那您就不管了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：不管了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那您和日本内档子事儿？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：爱怎么办怎么办呗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：好么，这就算过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：诶！我好学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您这还学习呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：前一阵，您知道，我家南面的水塘子啊……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：水塘子像话吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：那叫……？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那叫南海问题！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：对对对，是出了问题！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那怎么了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：诶！内些个国家啊，老吵吵说我们家的领海画得太远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：是有这么一说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：那都是胡闹啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：怎么胡闹了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：那叫远吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那您划了多少呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我这不划到曾母暗沙么，离开菲律宾还有440海里呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那离开您呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：20多米吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我是说到水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：到水面像话吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：反正他们就闹！就不讲理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您是讲理的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：诶！我不管他们内个，我家里岛屿多了去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您家是地大物博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：好些个岛啊，二十年前还是个小礁盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：就露出水面一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：经过这二十多年沧海桑田的变化啊……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：怎么了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：现在已然有了机场了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：嗨！机场像话吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：这大自然的鬼斧神工啊，真是神奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您这混凝土的鬼斧神工也不差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：什么话！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：本来嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：这都是学习的结果啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：这关学习什么事儿呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：您想啊，不学习，能填岛吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：是不能够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：还是的！就得学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那您学习什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：什么都得学！最主要是学内个大铲车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：大铲车？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：你得给那个岛挖开啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：大铲车像话吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：那叫什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：挖掘机！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：对对对，挖掘机！奥老师您知识渊博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那我不敢当&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我向您请教个问题行么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：那完全可以啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：我是有这么个疑问啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥：您请讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习：这学挖掘机技术哪里强？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习、奥：山东济南找蓝翔！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21483828/answer/33312525
</link>
<author>
覃浩tommy
</author>
<title>
如何看待「微信电话本」？
</title>
<description>
我想我可以回答这个问题。看到这个问题，感慨万千。我想将标题定为”终于还是来了“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两年前，我还没来到腾讯，当时我在UC跟随我的前任老大，做了跟微信电话本一模一样的产品。这个产品叫做”来电通“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;腾讯很少是新市场的第一个积极开拓者，而是在合适的时机，漂亮的收拾市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来电通是塞班时代的通讯辅助必备软件，到了安卓时代，来电通是第一批尝试互联网免费电话的app。最高峰的时候做到了两千多万的日活。当时的来电通是UC旗下，除了UC浏览器之外，最重要的一款创新产品。公司高层期望基于手机通讯录打通通讯录关系链，做关系链一直都是大公司或者准大公司的梦想。而后，因公司战略规划问题，这个产品历经多次规划调整，最后的结果并不是很好。目前已停止更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年，android刚刚崛起，基于手机通讯录和通讯辅助这个切入点，诞生了一大批的通讯辅助app，包括：来电通、QQ通讯录、触宝拨号、360通讯录、搜狗号码通、以及华为的通讯录等一大批通讯录产品。这批产品后来大多数都没能跳出工具app的魔咒，它们没能顺利打通手机通讯录关系链或者互联网服务入口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;微信电话本的前身是 “QQ 通讯录”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时QQ通讯录是我们的竞品，QQ通讯录当时也是一款拨号与通讯录管理工具， QQ 通讯录团队并入腾讯广州微信事业群后，2013 年 正式更名为微信电话本。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为曾经的工作经历，我对QQ通讯录一直保持关注，在并入微信事业群后，微信电话本进行了多个版本的更新，但都属于是不痛不痒的对已有功能进行的优化，如加入了联系人同步微信头像、分享联系人二维码到微信等功能，那个时候微信电话本并没有跳出通讯录管理的范畴。近期微信电话本又开始火热，主要原因在于”免费电话“。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;通讯录产品也一度成为各大互联网公司很重视的卡位产品，这类通讯录产品，都不想局限于只做通讯管理工具，除了做本身的来去电显示、骚扰拦截、智能拨号、联系人备份及管理等通讯辅助功能外，都逐渐开始涉足”免费电话、免费短信”，甚至有部分通讯录产品开始涉足麦当劳订餐、连接快递服务等互联网入口概念。当时bat和360对于市场上的通讯录产品都有亲密接触，并购传闻一度很火热。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗憾的是，基于通讯录关系链的免费电话这种产品形态，两年前很难做起来，主要是下面这些原因：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一直游走于政策边沿；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2年前网络环境很糟糕，当时网络主流是2G网络，3G网络才刚刚开始放号，网络环境糟糕导致了通话质量难以保持稳定，使用场景覆盖面不足够广；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;流量资费居高不下，大部分用户月流量包仅有30-100M，根本没法支撑起随时随地使用免费通话，进一步压缩了使用场景；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于中小公司而言，推广和人力资源投资很大，移动互联网尚未成熟，服务入口的概念难以落地，难以获得公司长期资源投入。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;简而言之，当时的状况就是，蛋糕很大，但是大家都无能为力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;腾讯曾经在很长一段时间，也只是把QQ通讯录作为战略防御的保守产品进行对待。腾讯不期望通讯录这条这么重要的关系链和入口被BAT的任何一方、或者有苗头的中小公司占据，关系链是腾讯的立足之本，但是碍于当时的互联网环境、以及有关部门的政策法规，一直按兵不动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一切，在QQ通讯录并入微信事业群后，加上3G、4G的大范围普及，逐渐开始发生改变。微信电话本终于放出了大招，加入免费语音通话功能。在绑定微信账户与手机号后，用户可以向安装了微信电话本的微信好友发起免费语音通话。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;微信电话本的推出，或许象征着这是运营商逐渐变为管道，由“通信运营商”向“流量运营商”转变这一漫长进程的萌芽？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;想必大家还记得去年运营商哭诉微信严重影响了运营商网络带宽，意图要对微信进行收费，运营商一度被推上风口浪尖。最终，在腾讯高层斡旋、经历多轮谈判之后，加之三大运营商本身有着竞争关系和合作分歧点，最终，三大运营商不得不接受微信不可阻挡的现实，中国联通甚至已经开始与微信合作。&lt;/p&gt;其实很早的时候，大约在两年前，就已有传闻QQ通讯录在内部测试免费通话，只是一直按兵不动。现在既然能敢于推出，显然已经有所准备，或者说与运营商高层达成了某种默契。&lt;br&gt;运营商被互联网新商业模式这股潮流不断的被动的往前推着走，到了今年，随着微信对短信业务的冲击，中国移动已经宣布明年将对短信进行全部免费，算作数据业务。这时候，基本可以认为，运营商的短信收入被没收了。&lt;br&gt;不远的未来，电话这一传统模式再次被互联网公司所没收或占据一定的市场份额，并不是不可能。微信电话本可能会带动消费者在流量消费上的巨大增长，进一步推动中国运营商在收入模式的转型。将来，传统运营商很有可能变为管道，成为“流量运营商”，而不是“通信运营商”。当然，这个过程依然困难重重，它不会那么容易的到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;微信的伟大之处在于，让原来不用QQ的人使用了微信。那么，微信电话本承载的是让不用微信的人用微信电话本。这是微信电话本不合入微信，除了政策风险之外的最大的原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;微信起来之后，你发现，原来不使用QQ的那批四五十岁的人、农村人、商务人士等，都大量的用上了微信，微信扩充了腾讯的用户群体。微信电话本将来需要承载的正是收拢目前QQ和微信都不用的那批群体。&lt;br&gt;微信电话本最大的特点是”和手机通讯录深度结合“，不管互联网服务如何发展，始终有很多人离不开电话、联系人管理这两类基础服务，装了微信电话本，腾讯将可以收拢原来不用微信和QQ的那群人，从而进一步巩固腾讯的熟人社交关系链基础和入口卡位能力。&lt;br&gt;你可以使用微信电话本打免费电话、发免费短信、智能快速查找联系人，更大的优势在于能自动判断对方是否已安装微信电话本，若已安装，可选择采用免费电话进行通话。借助微信巨大的体量与品牌效应，微信电话本的发展之路应该会比之前任何一个通讯录产品都要顺畅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从互联网入口这个概念来说，目前微信电话本不会合入微信，将来可能也不会合入微信。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;微信电话本有机会成为另外一个互联网入口级产品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不远的未来，我们应该能看到微信电话本在微信电话本内整合各种常用生活服务，如：手机充值、快递查询、订票、代驾、挂号等服务、甚至是团购、点餐，今后你将不需安装APP，想用就用。&lt;br&gt;结合上面的通讯录使用人群的概念，是不是可以培育这部分用户使用互联网服务呢？下面是小米通讯录，小米称之为小米黄页，跟微信电话本将来的发展思路是一致的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e5af0454bf32e28fa447503c1fadaf5a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;254&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;254&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不过，值得注意的是，即使是腾讯，即使头戴微信光环，但是想打通这条关系链，再造一个互联网入口，依然困难重重：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;小米、华为等手机厂商也推出了自己的通讯录管理软件，并且还是集成于系统底层，天然预装的优势，比微信电话本更早接触用户，并且不可卸载。随着小米这类厂商的出货量越来越多，以及miui、flyme等定制系统越来越完善，通讯辅助app获取用户的难度会进一步加大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用场景依然有限，在3/4G网络情况下，因为流量费不低，它打动不了对话费最为敏感且最常接触互联网的学生群体，这类群体只会在wifi情况下使用微信电话本；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;商务或公务通话的时候，这类人群首选依然是更为稳定的传统通话；大龄传统用户，通话依然会以电话直接拨号为主，普及通讯录管理app需要依靠强大的推广普及能力。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因此，冷静的看待问题，目前的网络电话仅适合在部分场景下使用，只能作为常规电话直拨的补充，“革命”和“取代”都还为时过早，离大规模普及还有较长的路要走。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，爆张图，左边为两年前的来电通，右边为现在的微信电话本。大家自行评价。互联网永远都是要在正确的时候做正确的事情，赶集赶得早，不如赶得巧。而且，更多时候，有些产品，真的只能是由巨头去撬动，在国内的互联网生态中，中小公司的一些创新项目很多时候很无奈。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/45c248c12772beace05bccb04a5fb871_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;585&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/45c248c12772beace05bccb04a5fb871_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：&lt;br&gt;不是微信电话本产品经理，是腾讯其它产品线的产品经理，观点不代表腾讯官方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26555649/answer/33259549
</link>
<author>
李四
</author>
<title>
男朋友长得非常帅是一种怎样的体验？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;我男朋友不帅，能被他邀请来回答这个问题我也是醉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;*******************************************&lt;br&gt;*******************************************&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次在知乎获得这么多赞，真的是受宠若惊了。题主说不要抖机灵，不知道这是不是抖机灵。还是多说几句吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像我们两个这样扮相的情侣真的是一抓一大把，同学曾把我们认错，奶茶店老板也曾把我们认错，前两天男友妈妈我的婆婆还在超市错认了我们。&lt;br&gt;甚至我们还会把对方认错。在食堂我追随背影酷似他的男生而去，空留他在我背后泪奔。讲座现场他痴迷死盯前排酷似我的女生，而我却在宿舍和姐妹们打闹。这样的戏码太多，当然也只发生在我们刚在一起时，很久远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使我们这样平凡而普通，他依然还是会帅到我的～&lt;br&gt;就在前段时间的一天，天气晴好，我去图书馆看书，就在我转到图书馆门口长廊时，他恰好就站在那一头，穿着一件牛仔夹克，高高的，头发微微蓬松，阳光斜洒在他身上，他冲着我微微一笑。(原谅我这拙劣的文笔)&lt;br&gt;我定定的站在那，心想，谁说我男票不帅的？！我好想飞奔过去～抱抱他捏捏他的脸然后猛在他嘴上戳两下！&lt;br&gt;那个镜头就像是影片最后男女主角的再相遇般浪漫唯美，每每在我脑海里回放，我总是忍不住朝他多放两眼电，他却总会被我花痴的样子惊吓到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这样的场景在我们的生活里太多太多，我还是迷恋着他，依赖着他，我们依然保持着热恋的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在别人看来他非常帅，我会很开心。我自己觉得他非常帅，我也会很开心。所以对我来说，别人怎么看已经不重要了，我喜欢的就是他这个人，他身上散发出来的每一个气质都吸引着我。&lt;br&gt;生活中别人羡慕我们，并不是因为他有多帅我有多漂亮，而是因为我们深爱彼此，包容彼此，我们有着无人可及的默契。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎呀，题主的问题只能答成这样了，真要一本正经的回答，只能等下辈子了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26347537/answer/33281715
</link>
<author>
张越
</author>
<title>
女朋友长得非常漂亮是怎样一种体验？
</title>
<description>
第一次在知乎回答，大家不就是想看照片嘛，直接上图&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1058&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/39f478079797129464948e188f043150_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/39f478079797129464948e188f043150_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;649&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/77a2477984ed16abe474efd50df97adb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/77a2477984ed16abe474efd50df97adb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/74c9e4efe66211d8cbb25c142560031d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/74c9e4efe66211d8cbb25c142560031d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我要说，长相身材本就是见仁见智的问题，只要是自己爱的人，那么都会觉得她美若天仙吧，我就觉得我女友比范冰冰好看～所以我想题主真正想问的，应该是有一个大多数人认为漂亮，明显自己配不上的女友的感受吧。&lt;br&gt;我的女朋友我觉得好看，可能有的朋友不赞同，求别黑。抛开这个问题，她从小学习芭蕾，国标，会钢琴，十五岁就去国外上学，读的是英国UCL。我知道知乎上牛人众多，这些可能不算什么，但是我不是啊……我只是个国内三流大学刚毕业的金融民工……高富帅也就勉强跟高沾点边，题主你想象一下，我得有多大的压力。还有，这是她的车&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;826&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/39e1fdb62c8e4573dc1793c3c9d9e50c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;826&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/39e1fdb62c8e4573dc1793c3c9d9e50c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我不是秀优越，秀恩爱什么的，我自己觉得自己更像是吐槽……那些追他的人在我看来都跟偶像剧男主似的，经常有送礼物的，还有送跑车的……有时候自己也纳闷，她怎么会看上我，她说是因为我靠谱。跟她在一起的感觉，就是压力山大，当然也可以说是对我的一种激励吧，让我更加努力，才能给她幸福。&lt;br&gt;她也不是那种有点钱的花瓶，对金钱完全没概念，用的手机是五年前的，有时候一身上下的衣服还没我一件贵……今年中秋，她和朋友做了一天月饼，然后送到老人院去。麦当劳推出套餐送玩具时，很多人买个套餐然后扔掉，只为了玩具，她和朋友守在麦当劳门口收那些人不要的套餐，然后送到孤儿院去。她是学医科的，跟随人道救助队去过非洲战乱国家，我没拦住。最先打动我的，其实不是她的漂亮，应该是她的善良吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次答题，请各位朋友别黑&lt;br&gt;还有一个，就是我觉得与漂亮女孩恋爱后，你的下任（假如有的话）也会是漂亮女生……如果赞的多，我就上前任照片
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26431677/answer/33283515
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
怎样才叫“英语好”？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;今儿刚好跟一位小学妹聊到教书育人读书识字修身齐家的重大问题（当然齐家是我想聊的她却直接忽略了），提到这个study啊，最重要的就是一个先定目标，而且目标不能抽象，一定要具化，越具化越好&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较糟糕的目标就是：&lt;br&gt;四六级XX分，GREXX分，托福XX分，雅思XX分，拿到了XX证书&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么说这种目标很糟糕呢，因为他们具备这几个缺点&lt;br&gt;1，太抽象，托福XX分，对应起来你知道这人具体的实际运用能力如何？你不知道&lt;br&gt;2，太功利，短期的准备一撒网，很多时候学的东西跟英文能力八竿子打不着&lt;br&gt;3，激励作用有限，最多也就短期内的一点时间控制，但是不能起到长期激励效果，用来做长期目标极为糟糕——因为太抽象了，没办法长期激励自己&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种XX考试XX分，充其量只能说是学习任务，根本就算不得是学习目标&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的好的目标，应该可以起到长期的激励作用，可以被你称之为榜样的存在&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下几个视频是我认为英语言能力较为不错的，可以被大家拿来作为榜样来激励自己学习的（起码跟美国的华莱士谈笑风生不成问题），在烦躁的时候，想想自己和别人还差多少，自然就会继续奋起，努力练习了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTE5NjI2MDg=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464C8E9644F2E40017F8F0532C7917-3E1A-C255-0A1F-F537FAB688A0&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;【吴相臣——亚军】——【第11届“21世纪·澳门之星杯”全国英语演讲比赛】&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTE5NjI2MDg=.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;在21世纪杯这种千方百计极尽所能的拍祖国马屁的场合，在一群屁精忠做异类，此公偏偏能够神灵活现的使用讽刺和 幽默手法，既表达了观点，又暗中把社会骂了个遍，逗的全场哈哈大笑，而且英文措辞极为浅白易懂，却偏偏能够表达非常复杂的概念和幽默的思想，实在值得学习&lt;br&gt;&lt;br&gt;此公的视频也说明，语言功底跟语音的关系，其实不大&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzI4OTgwMDA4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4653A39675BF0B179222FBFAA3CF79-FA33-9E93-2CE5-6C3B34F75387&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;全国英语演讲大赛冠军夏鹏 冠军实力！&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzI4OTgwMDA4.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这位同学如今在新东方教书，大家如果在南京要报考GRE，可以去报考他的班，沾沾仙气&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在自己的人人主页剥过李阳的皮，放言自己年少无知，中过李阳的毒，很傻逼，后来上了大学才明事理，南大解救了他，于是现在的他，用10%的内力解决李阳应该无压力，看视频，他还是妄自菲薄了，我觉得5%就够了&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏鹏当年年少轻狂，意气风发，所取得的成绩是国内独一份儿的，是伦敦国际大赛的世界冠军，而且当年他貌似包揽了国际比赛三项大奖，此后再也没有中国人达到他的成绩&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其重要的是，&lt;b&gt;他的演讲的观点是经过了批判性的思考后自己得到的&lt;/b&gt;，虽然在当时略显稚嫩，但不能不说这是他自己的观点，自己独立思考后得到的，并且是逻辑非常缜密的阐述，自他之后，在这类比赛里就极少见到如此优秀的观点和缜密的思维了。21世纪杯开到现在，基本上就是五毛大会，一堆人整天用英文叫嚣着中国崛起中国强大，争先恐后的拍祖国母亲的马屁，一个比一个拍的响，简直就是臭不可闻，标准的高考议论文英译版，什么时候要举例子，什么时候要说理，什么时候总结，我一眼看了便知，毫无任何乐趣。我估计那些小孩，自己都不知道自己在说的到底是什么，都说学好英文之后能更好的了解中国，但是他们聊来聊去的内容，都too simple&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTYzMzc4NDg=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464CB25216ACEB0073489A3A8EBB82-F24E-79E3-5E4C-CF9AAF29FF06&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2008年“CCTV杯”英语演讲大赛总决赛（视频）&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTYzMzc4NDg=.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;施宇鹏的观点不是特别有独到性（题目可供发挥空间也不大），但注意他英文的流利性，用词，充满气势的肢体语言和辩才，大气磅礴，浑然一体，非常厉害，到最后把老外评委都辩的问无可问，他的英文和综合素质非常厉害，学习和训练方法在网上也有&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjMyMzE3MTI=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100011F464B06448BBC44007F4B4697496086-F283-8101-3764-1E76D49F561A&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2007 21世纪杯英语演讲比赛冠军&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjMyMzE3MTI=.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;陈星当年同时获得了伦敦国际比赛的最受欢迎非母语国家奖，演讲风格自然娴熟，毫无表演和矫揉造作感，英文用词扎实地道，功力深厚，尤其注意她从小受家室影响，熟读各类英文经典文学，这份功底令人赞叹&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://contest.i21st.cn/article/speaking/3943_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;第18届中国日报社“21世纪杯”全国英...(A:3943)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;去年的冠军吴同学的演讲。事实上09年之后已经很难在21世纪杯找到令人满意实至名归的选手了，大部分人就是吹，瞎忽悠，自己都明摆着不信自己说的，全是五毛，而且说话七晕八素，令人头疼。但是吴同学的演讲真的令人眼前一亮，主要是他的语言功底和演讲能力深厚，主次分明，且英文表达非常熟稔，而且说话憨态可掬，演讲内容非常有趣，算是近年各种冠军中比较厉害的
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24633569/answer/33264179
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
如何评价电影《超体》（Lucy）？
</title>
<description>
有人告诉我说《超体》是今年最精彩最有内涵的科幻片。&lt;br&gt;看完以后我想打她，顺便为今年的其他科幻片不值，因为这尼玛明明就是个修真片好吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演和编剧的逻辑在整个剧里被狗吃好多次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人脑只开发10%的梗没科学依据就算了，你再开发大脑也只应该针对自身啊，变头发变脚蹼变两只手甚至和变种人一样有各种异能的设定我都能接受。但到了一定程度掌控万物甚至连宇宙的真理都自然而然就悟道了算怎么回事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;连个学习和思考的过程都没有，只是到了100%就自动明白了，所有物理规则都可以无视，这根本就是有神论嘛。把人物服装换成古装就是个无脑女主角吞了天材地宝直接飞升的神棍故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;神话的共同点都是这个世界是预先架构好的，有等级制度，不同等级之间有上升和下降的通道，普通人物满足某些条件自动触发通道剧情，触发条件也是预先设定好。这种故事一点不科幻也不内涵，随便翻翻也能找到几十种不同国家版本的神话故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里提一下CPH4是影片里最重要的物品，如此厉害的仙丹被韩国反派当成冰毒在卖也没什么，毕竟生产出这个可能是意外的产物，逻辑上这个设定我们也能接受。比如开发者自己都不知道这药副作用这么厉害，话说回来知道还轮的到藏女主体内？早自己拿去吃顺便变神仙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是都发现女主是疑似超人以后，电影里那几个韩国反派的表现是真心屌。导演你能不能告诉我这群反派到底是干嘛的，他们的目的是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;逻辑完全崩溃了啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么背景的韩国黑社会能全球到处飞，还在巴黎拿着自动武器和警察火拼？&lt;br&gt;金三胖的私人军队或者神盾局倒是有这个能力，但是人家至于为了这么点毒品打生打死，杀警察炸学校嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的决战也是虎头蛇尾，反派根本就是普通人类，完全看不懂他打上门来的自信是哪里来的，有种门头沟渣fit人去挑战复仇者联盟的感觉...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS&lt;br&gt;我觉得把描写吃药开挂开发人脑潜能的片子拍好看的是前几年的《Limitless》（永无止境）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/00a8e9b655e7ae70953cfb43f31a6865_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/00a8e9b655e7ae70953cfb43f31a6865_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/40c1fee615c602e8968252366fd57be6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;靠吃药回忆起十几年前瞟过一眼论文，听学习材料每周掌握一门外语，这种算开发大脑，算科幻。&lt;br&gt;靠吃药明白了宇宙奥秘，无师自通控制重力，飞天遁地逆转时间空间，算玄幻吧。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26156210/answer/33244599
</link>
<author>
GoldenChen
</author>
<title>
2014 年「双十一」有哪些值得购买的商品？
</title>
<description>
你们呐~图样！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好好的双十一，上什么天猫？！上什么淘宝？！上什么京东？！low不low？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道全世界的土豪光棍节都在哪买东西么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;珠海啊！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么年代了，还买包买表买鞋，俗不俗？！土不土？！珠海全场大促还在犹豫什么？！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;408&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/212d2c888b3346bf60aff034d39db7ba_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/212d2c888b3346bf60aff034d39db7ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;全场相控阵雷达半价包邮！当天发货！即日送达！让你把那F-22看的清清楚楚明明白白真真切切！加999即送HQ-9远程防空导弹一套！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;536&quot; data-rawwidth=&quot;897&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/025870c3ebffffbc062ac9c75a21864f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;897&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/025870c3ebffffbc062ac9c75a21864f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;AR-3超大口径远程火箭炮！能以每秒8辆宝马7系的速度满足你花钱的欲望！真土豪千万不要错过！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;581&quot; data-rawwidth=&quot;946&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d7e1f19e5c58d15c12977dda7820ddaf_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;946&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7e1f19e5c58d15c12977dda7820ddaf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;天龙-50防空导弹！卢旺达的卖家已经下单了！中东的亲你还在等什么？！沙漠涂装我都帮你刷好了喂！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;596&quot; data-rawwidth=&quot;898&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2dccad223c1854e59b58f81cb8223e31_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;898&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2dccad223c1854e59b58f81cb8223e31_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;CSAR1型55毫米反蛙人火箭炮！装在你的游艇上出海炸鱼去吧！人生总要有一次说走就走的旅行！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;499&quot; data-rawwidth=&quot;850&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/227ac755b82b545e9496770fb094c85d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;850&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/227ac755b82b545e9496770fb094c85d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;发财-31，沈飞倾力打造，买就送PL-12空空格斗导弹，你家的战斗机换代了么？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;585&quot; data-rawwidth=&quot;880&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/eeb3e62730c74bef501c0d9d5031c657_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;880&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/eeb3e62730c74bef501c0d9d5031c657_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美帝国主义环球霸王C-17不参与本次促销活动，仅做展示。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;460&quot; data-rawwidth=&quot;796&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5dbb79a55478abece74af66caf1f5d90_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;796&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5dbb79a55478abece74af66caf1f5d90_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;哎哎哎！那位亲别走啊喂！！中航运-20参与促销哦！还有现场飞行表演！下个比价软件看看哪个更划算！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;420&quot; data-rawwidth=&quot;803&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/575e4aec65b4be56ca84d29ddc177249_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;803&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/575e4aec65b4be56ca84d29ddc177249_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;隔壁老王的战斗机比你好？！没关系！来架空警-2000预警机吧！空中指挥所！空战倍增器！现已和歼-15一起加入豪华午餐！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;564&quot; data-rawwidth=&quot;848&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/797e61c3f2c65a263fcc028ca9feb428_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;848&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/797e61c3f2c65a263fcc028ca9feb428_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大人过节别委屈了孩子！履带式遥控武器站！带顶级夜视仪！有了它妈妈再也不用担心我的学习！&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;珠海航展，中国最顶级的防务展，两年一届，欢迎大家关注！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26515011/answer/33257917
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
当女神是怎样一种体验？
</title>
<description>
我是个内心软弱的人。&lt;br&gt;软弱的我，经常对将来感到不安，对可能来到的失败感到恐惧，最多的还是被自卑的黑夜淹没，找不到自己的价值和该喜欢自己该自豪的地方。&lt;br&gt;也许你不敢相信，但是情绪的这一面已经困扰我很久，生活中的压力和事件还会加重它们。有过类似体验的人们应该了解那种你知道该怎么做，但就是无法摆脱负面情绪的绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是最近，每当负面情绪来临，我都会这样鼓励自己：“别怕，你是知乎女神，那么多人喜欢你，你有你的位置和独一无二的身份，不要怀疑自己的价值。”&lt;br&gt;也许是因为有实际的数字和事实支撑着这个论点，它比任何其他理由都能更好的让我恢复自信，恢复自己的步调和心情。打开知乎，仅仅看看那些评论，就能得到力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在现实中算不上女神，比我优秀的妹子太多太多。只因为写了些答案，随着知乎的强大而获得很多关注，也算不得什么真正的女神。只是这个称谓总是能把我从自卑中拯救出来，就好像七龙珠里面的元气弹一样，那么自然的力量从心中溢出，暖洋洋的，而且不容怀疑。&lt;br&gt;坐拥16万男神女神的我，还怕什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们说我总是写些温暖的文字，是因为我想把这些从大家那里得到的温暖报答回去。从知乎，从知乎的人们那里，我真的得到了好多好多。这种体验，是对我来说至今为止最宝贵的东西，也让我不断追求更好的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通如我，能做大家的“女神”，真的是一件很美好的事。&lt;br&gt;就是想在这个答案里说声，谢谢。: ) &lt;br&gt;&lt;br&gt;----------&lt;br&gt;谢喵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25845617/answer/31607112
</link>
<author>
肖林
</author>
<title>
科比到底有多强？
</title>
<description>
一直认为要评价一名球员到底有多强大，最好的不是问那些爱他的人，而是那些黑他的人（无脑黑排除）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做了十几年的艾密，也做了差不多十几年的科黑。最初完全是被科密们铺天盖地说AI不如科比烦的，久了，也就习惯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些年，我黑过科比打球独，投篮铁，性格坏，情商低，球商也高不到哪去，等等等等。到现在回头看看，AI已经退役了快一年了，离开NBA也已经快四年了。而科比，在断了跟腱，几乎报销了一个赛季加两个夏天后，还有人希望，而且真的相信这个即将开始自己第十九个赛季的老将能够彻底的改变和拯救这只球队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本想列上不少数据，告诉题主他有多少总冠军，多少MVP，FMVP，得分王，一阵一防，81分，12个三分球，三节62分等等等等。但突然发现，这些其实都不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科比不是最好的球员，未来也许也会出现比他更好的球员，但你真的很难再找到一个，像他这样狂热而偏执的热爱篮球的人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许很多年以后，你无法说服一个人，告诉他为什么81分比100分更伟大，为什么一个打铁数冠绝当世的人会是这个时代最伟大的杀手，为什么他37岁了，断了跟腱，还是有人那么的相信着他。但请务必让他知道，这个男人，真的，热爱篮球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科比布莱恩特，一直以来，我从不喜欢你。此时此刻也一样。但请你务必，务必走下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直不肯承认，但现在我想说，在篮球的世界里，你从未失败过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cf1a2a1c57fb932384d5682d8d261070_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf1a2a1c57fb932384d5682d8d261070_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25845617/answer/33252364
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
科比到底有多强？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;NBA历史上第二得分后卫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;NBA史上，纯技术（skill set）最完整的球员之一。&lt;br&gt;也可能是最勤奋的球员之一。&lt;br&gt;NBA史上，最争强好胜的球员之一。比赛强度（intensity）和坚韧度，最强之一。&lt;br&gt;也是最强的个人攻击手之一。&lt;br&gt;以上之一，可以限定为“在此方面可与他相比者不超过五人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愿意的时候，可以是联盟最好的1、2号位对位防守者（2000-2002，2008）。&lt;br&gt;曾经是联盟最好的面筐攻击手（2001-2003）。&lt;br&gt;历史上最好的中位mid-post背身攻击手之一。&lt;br&gt;2005-08实际上的NBA对比赛影响力第一人——也可以说是最强球员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其优点和缺点，都集中在一点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;争强好胜到变态的偏执，导致他成为：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;A 可能是NBA史上超级巨星里投篮选择最成问题的家伙。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;B 可能是NBA史上最好的“高难度投篮得手者”tough shot maker。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最体现他能力的比赛，不是对猛龙81分，不是对小牛三节62分，不是对太阳的双绝杀。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2009年西部半决赛第二场，对火箭的27投16中40分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那场比赛，巴蒂尔和阿泰斯特对付科比，就像是象棋对局。科比的每个无球移动，巴蒂尔都在亦步亦趋。不是在拼技巧，而是在斗脑力。攻防的细节都几近完美。巴蒂尔根本没给科比留出空隙。&lt;br&gt;但科比还是投得进，&lt;b&gt;许多对其他人而言，根本不是机会的球，他就是投得进&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在“给自己制造合理的投篮机会”方面，有许多人可以和科比比肩甚至超过他。&lt;br&gt;&lt;b&gt;但“明明不是合理的投篮机会但依然能够果断射进，而且持续一段时间”方面，NBA历史上，科比几乎是绝无仅有的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26567725/answer/33247922
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
情商低的男生如何学会哄女生？
</title>
<description>
并没有一种技能叫作“哄女生”。&lt;br&gt;不会哄女生的，一定也不会哄男生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且观问题所举“直男”言行：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;举个栗子：直男和妹子看完鬼片。&lt;br&gt;妹子：“啊啊啊啊我好害怕有鬼怎么办完了今晚睡不着了”&lt;br&gt;直男：“hhhhhh又没有鬼你怕毛”&lt;br&gt;然后没有然后&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举个栗子：学校附近地铁站有人跳轨了，地铁站封了，妹子回家会从旁边经过，直男觉得有必要跟她说下。&lt;br&gt;直男：“据说xxx地铁站有人跳轨啊了”&lt;br&gt;妹子：“啊天啊，好可怕，那我不从那走了”&lt;br&gt;直男：“你又不下去怕毛啊”&lt;br&gt;然后没有然后&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像这种情况，明明直男是想关心妹子，却脱口而出脑残的话，怎么治疗？又不想违心地说肉麻的话，还是说必须要说肉麻的话？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;两个例子都是关于女生害怕的，而“直男”都表示“怕毛啊”。&lt;br&gt;而题主却说“明明直男是想关心妹子”，实在是无稽之谈。&lt;br&gt;“关心”在何处？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓“直男”只不过是想表现自己“不怕”，“勇敢”，“爷们”而已，说白了是精神自慰，其实就是用看不见的手撸脑子里的管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;况且，这些“怕毛”是多么的廉价，都是建立在“又没有鬼”、“又不下去”这些虚拟的假设上。&lt;br&gt;咱退一万步讲，如果一个人拍着胸脯说，“就是有鬼老子也不怕”，“就是掉下地铁哥也不慌”，那我仍然敬你是个男子汉，是个“真·直男”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你却非要加上个“又没有鬼”，“又不下去”，这就好像一个人说“把泰森捆起来我吊打他”，“蛛丝马迹敢不敢单手和我solo”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不认为这种人是直男，既不直，也不男。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《道德经》云：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;不自见，故明﹔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不自是，故彰﹔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不自伐，故有功﹔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不自矜，故长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夫唯不争，故天下莫能与之争。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;所谓的“直男”言行，不过是“自见，自是，自伐，自矜”，而且是最低级的那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不就是看个鬼片，&lt;br&gt;不就是坐个地铁，&lt;br&gt;不要搞个大新闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一点点鸡毛蒜皮的小破事儿，也非要逞口舌之快，就为了表现表现自己好像比人强在哪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基因是穷，性状是酸。&lt;br&gt;穷酸穷酸，孔乙己见了小孩儿也要卖弄一下自己会四种写法。&lt;br&gt;什么心态？&lt;br&gt;就是这个心态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面还说了，不会哄女生的，一定也不会哄男生。&lt;br&gt;有人问了，诶我怎么没发现呢？&lt;br&gt;因为你重色轻友啊，你压根就从来没想过要“哄”你身边的同性朋友啊。&lt;br&gt;“他们太腿，带不动”，一般你就是这么想的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像题目描述中的这号“直男”吧，观察一下不难发现：&lt;br&gt;Dota／LoL输了喷队友的有他；&lt;br&gt;出个什么破事推卸责任的有他；&lt;br&gt;动不动“反对没有帮助”的有他；&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要以为，给自己套个直男的壳子，安慰自己，好像性取向大众化的都是这副德性，就可以心安理得地把自己的问题归结到“现在的女人都拜金”，“我他妈就是运气不好”，“那个谁谁谁有什么了不起，不就是靠他爸爸”，“哎哟卧槽卡了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“脱口而出脑残的话”，只因为本是脑残，无他。&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;注：&lt;br&gt;我并没有针对题主本人，实际上回答时也并不知道题主是谁。&lt;br&gt;这里着重讲的是一种现象，里面列举的问题，当然不可能全出现在题主或者任何某一个人身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题的关键也不在“直男”不“直男”上，回答中的直男都打了引号，只是照应初始的问题描述。&lt;br&gt;虽然描述改了，但是也不要紧，大家明白，这是指生活中的某一类人就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始我是有点替“直男”感到捉急，就批判了一番。&lt;br&gt;后来觉得光这样也不好，我想再补充一点解决方案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面说了这么多是想讲个什么事儿呢？归纳起来就是一条，抑制表现自己的冲动，要把交流的重心放在对方，顺着走不要顶着来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于大多数情况来说，就是要哄。怎么哄呢？&lt;br&gt;想想哄男生怎么哄？无非是贬低自己抬高对方，哎哟大哥你太牛逼了，小弟唯你马首是瞻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要是哄人类，甚至哄动物，都是一个道理，放下自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可能觉得，这样很没面子，很难堪，非也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《道德经》又云：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;故贵以贱为本，高以下为基。是以侯王自称孤、寡、不谷。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26567272/answer/33246480
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
如何看待中国留学生周远在洛杉矶被逮捕？
</title>
<description>
&lt;b&gt;从他被捕那件事上我就知道这人是个蠢蛋，但我确实没想到他居然愚蠢到这个地步。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;进这个问题之前，就感觉有人又要代表留学生xxxx、代表富二代xxxx、代表中国人xxxx了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么那么喜欢「被代表」呢？他的行为只能代表他自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全世界的spoiled children都差不多这个操行，只是别人（或者别人的父母）没有向周远这样愚蠢。这与他是不是中国留学生、是不是富二代、是不是中国人半点关系都没有——这件事情只能说明一个问题：&lt;b&gt;他是个被惯坏了的、愚蠢的小孩&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信就随手举几个例子：&lt;br&gt;前段时间小丁日 (Justin Bieber)在迈阿密涉险DUI和拒捕被抓，这熊孩子吸大麻之后开车超速，然后被抓，然后还拒捕，然后进了局子还很愉快的照了笑眯眯的入狱相~&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后熊孩子大大方方请了我迈最厉(hei)害(xin)的相关律师，保释出狱，这案子目测最终也就不了了之了。这件事直接惹得美国人在We the People上要求美移民局驱逐JB和吊销他绿卡：&lt;a href=&quot;https://petitions.whitehouse.gov/petition/deport-justin-bieber-and-revoke-his-green-card/ST1yqHJL&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Deport Justin Bieber and revoke his green card.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你见过几个加拿大人反思他丢了加拿大的脸？倒是加拿大冰球队大大方方的表示，请把这祸害留在美国不要弄回加拿大好吗——「谁输了谁把JB领走」：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f0092b55efe713715e3c8d7d542e6b2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0f0092b55efe713715e3c8d7d542e6b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年5月份，德克萨斯州16岁的Ethan Couch因&lt;b&gt;醉酒驾驶致使4人死亡，2人重伤&lt;/b&gt;，被判决——这位实打实的富二代的老爹请了一位非常强悍的律师，硬是说他有Affulenza（富贵病），说&lt;b&gt;因为他家长的教育，让他从小就觉得钱可以买来特权，所以这事不是他的错，富贵是种病，得治&lt;/b&gt;——法官居然接受了这个解释，判他缓刑10年、住院治疗，无需蹲监狱：&lt;a href=&quot;http://www.slate.com/blogs/the_slatest/2013/12/12/ethan_couch_affluenza_texas_teen_spared_prison_time_in_deadly_drunk_driving.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Ethan Couch-Affluenza: Texas teen spared prison time in deadly drunk driving crash after offering wealth-based defense.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d5cdfdd5ec96db04aaaf518c79c91281_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d5cdfdd5ec96db04aaaf518c79c91281_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回头再说说周远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个新闻其实有个前情提要：&lt;a href=&quot;http://www.nbclosangeles.com/news/local/High-Speed-Pursuit-Through-West-LA-246468591.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;18-Year-Old Student Allegedly Leads Police on High-Speed Chase in BMW&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我整理一下当时新闻的后续信息，简单说整个事情是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;18岁的当事人当时刚刚拿到驾照不久，然后开了朋友的刚买的新车——BMW 750i。&lt;b&gt;他在市区驾车，可能稍微超速，被警察闪灯pull over&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;由于他想到这个车不是自己名下的，不知道自己这样开是不是违反了法律，所以减速之后忽然加速就开跑&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;警察就开始追啊……在市区里逃窜的时候，他蛇形驾驶；然后慌不择路，愚蠢的上了高速公路——在高速上奔逃之时，速度一度达到120mph（并非全程120）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;警察就追得更起劲了……因为警察想不通啊，一个很小的市区超速，何至于逃到这个地步啊？开个宝马750i，代表车主有钱，&lt;b&gt;所以警察怀疑他车内藏毒，以为车上是毒枭&lt;/b&gt;……这才有了记者开着直升机追踪报道——&lt;b&gt;大家全都以为是个大新闻啊&lt;/b&gt;！哪想到就是因为超速吓尿了所以跑的啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来当事人大概是自己也觉着这么多警察追应该跑不掉了（本来上了高速就不可能跑得掉好吗），怕死了，就把车停下来了。警察这时候情绪高度紧张，&lt;b&gt;所有警察下车之后都是持枪指着司机的&lt;/b&gt;……然后两位警察小心的接近驾驶，看见他把手举起来了，就把他从座位上拖下来，按到地上上了手铐（这个过程可见上文链接视频）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;据悉这孩子见着律师第一句话问的是：「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;警察这样抓我是否违反我的人权？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;【时间久远，找不到原始新闻了，这里有一个转载报道：&lt;a href=&quot;http://www.guancha.cn/america/2014_02_22_207893.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;中国18岁留学生美国飙车被抓 缴纳7.5万美元保释金&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;】&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;警察没对你开枪已经很给面子了好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从这一过程你就能看出来，周远最大毛病是蠢&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看报道，起初的时候他并不是严重超速。在美国开过车的人都懂，有时候路面情况比较好、前面没有车的时候，很容易没注意就超速的（当然不是超很多）。警察闪灯pull over，老老实实停下来，认错认罚下次注意就完了——这是几乎是任何司机都犯过的错误，甚至警察考虑到你超速不多、并非主观故意，可能给你一个warning就算了，连罚单都不会开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果他完全不懂法律交规就跑了……跑了就可以说你拒捕啊少年……然后还跑了那么久……还跑上了高速（上高速基本=跑不掉，离机场近的话，直升机马上来追你）……还严重超速……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他根本就没想过，本来自己只是面临普通的市区超速，结果这一路狂奔，警察以为他窝藏毒品或者有更严重的案底。他看到警察把枪都掏出来指着他，被抓之后居然不感激老天警察没给他一枪子，还问「警察这样抓我是否违反我的人权&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这事情跟富二代、漠视规则没什么关系——问题的关键在于：&lt;b&gt;他根本就不懂规则，遇事不会正确的处理方法&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本以为经历了这样的大事之后，周远应该学着聪明点了——找个律师啊少年！其实你看新闻报道啊，尽管拒捕+超速，但警察的证词对他依然是有利的的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Officials said because the student obeyed most of the traffic lights during the high-speed chase, he may not be facing as many charges as he would had he blown through lights and disobeyed traffic laws.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;——他跑路过程中还遵守了大部分红绿灯……&lt;br&gt;&lt;br&gt;——结果他居然不出庭，还企图往国内跑……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真心无语了！这跟之前他因为一个小小的市区超速，就逃逸+奔上高速公路有什么本质区别吗？人家是大事化小，他这是反复的小事化大啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;周远跟上面两位他国熊孩子相比，最大的差别就是周远比较不会处理问题——说白了就是有点傻。这一点的确与国内社会风气风俗和制度有关。美国人习惯了遇事找律师，以开车为例，收到罚单、DUI了找ticket clinic帮助处理是很平常的事情，根本不会觉得天都塌下来了。遇到其他问题，也都习惯询问律师等相关专业人士的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而我国的法律程序并不成熟，大多数人可能一辈子都不会与律师打上交道。所以&lt;b&gt;中国人更习惯私下自行处理问题，不喜欢去专业机构询问意见。如果到了要找律师的地步，在中国人眼中，那基本上惹下了很大的麻烦。殊不知按照中国的方式自行处理，往往事情会越闹越大，很简单的事情也会变得非常棘手&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对周远批评的人多关注在他是富二代、在国内可能就无视公共秩序、嚣张惯了、潜规则，但我个人认为他并非是故意无视公共秩序，逃跑是因为胆子小，用我们的话讲：吓麻爪了，就知道跑。他是一个被媒体放大了的例子，尽管他个人超速驾驶、不懂法律并不能代表中国留学生、富二代和中国人的整体素质，但他的事情真正折射的是中国人遇事的一个通病：&lt;b&gt;太习惯私下解决问题，不愿意把事情放到台面上、交给专业人士处理——我说的不仅仅是潜规则，有很多中国普通人习惯的处理问题的方式，在美国都是有可能吃大亏的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管很多人嘲讽周远在这件事情上的处理，但很可能我们不过是五十步笑百步而已。超速是我们都知道的违法行为，所以我们都在嘲讽周远，但是说实话，在遇到其他的事情的时候，我们真的懂得正确的处理方法么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少在美中国人，来到中文网站上询问网友：我被家暴了，应该怎么办？我被人骗了，应该怎么办？我租房房东无礼扣我押金，应该怎么办？企图让非专业的网友们出出主意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——这些问题，和周远的反应其实没有本质差别。周远也无非在想：「我被警察追了，应该怎么办」，然后根据自己微薄的生活经验（可能还询问了旁边坐着的乘客），得出了一个错误的结论。最后把事情闹大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜他这次之所以企图往国内奔逃，很有可能是因为收到了法庭传票、要求他律师出庭，又给吓尿了——「我收到了美国法庭传票，应该怎么办？」、「我被法庭通缉，应该怎么办？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;——微薄的生活经验又让他做出了错误的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不懂当地法律，请强迫自己询问专业人士意见。请不要再企图私下处理问题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25905707/answer/33194167
</link>
<author>
郑皓月
</author>
<title>
汤面之争，面宗VS汤宗，谁才是正宗？
</title>
<description>
看到这个问题，我有些愣住了。&lt;br&gt;题主大人肯定是没有去过晋国，或许也没去过秦国。&lt;br&gt;你知道吗，我们晋国有三百种面条。&lt;br&gt;是的，三百种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们晋南人几乎每天都要吃面条的。面不是可有可无的调剂，面是我们的生命。&lt;br&gt;为什么说这个问题对于晋南人来说是一个无法忍受的问题。&lt;br&gt;请看下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/de65137cfeb13c3f791a091e0f886efc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;694&quot; data-rawheight=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;694&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/de65137cfeb13c3f791a091e0f886efc_r.jpg&quot;&gt;这是晋南大部分地方小麦生长的环境，看到那些可怜的一层一层的绿色了吗？没错，那就是我们可爱的小麦君。&lt;br&gt;这里的小麦都是这样活过来的，他们的生命力很坚强，足足活一年，一年一收。&lt;br&gt;他们吃饭从不吃农药，只是向下拼命的伸展根须，不断地吸收不断地向下，吸收氮磷钾，吸收古晋国的营养。&lt;br&gt;他们喝水从不靠浇灌，全靠几千年那阴晴不定的雨水。&lt;br&gt;洪水、干旱，整整一年的干旱不要紧，整整一年的暴雨也不要紧。&lt;br&gt;小麦君会在乎这些吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到炎热的夏天，没有联合收割机，只有一个个黄土高坡的汉子和女人，小孩，老人。&lt;br&gt;脸上的沟壑，干裂的嘴唇，以及每人背后的一把镰刀。&lt;br&gt;用手亲自割下一个个弯腰的小麦君。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伟大的小麦君。历经一年的风吹雨打，在穷山无水中度过自己辉煌一生的小麦君。就这样一代又一代养育了我们的祖祖辈辈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为我们会在乎什么面宗和汤宗的区别吗？&lt;br&gt;不，我们不在乎，我们甚至从来没听过这种话。&lt;br&gt;我们虔诚的保存好每一粒小麦。&lt;br&gt;小孩子不懂事散落了几粒小麦，那是会被打的。&lt;br&gt;小麦，是我们的信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金黄色的麦粒变成雪白的面粉，中间经过多少工序，经过多少流程，你不亲自体验，绝难知晓。&lt;br&gt;碾麦场、筛麦地、淘麦宫、晒麦殿、磨面坊。。。。&lt;br&gt;复杂的工序和手艺岂是外地之人可以揣测？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小麦君养育我们的大爱和绝不放弃的死磕精神，先辈们一代又一代流传下来的面粉处理秘方，祖先们一代又一代的面条艺术，如此沉重而又深厚的文化积淀已经变成我们到信仰，变成我们的生命。&lt;br&gt;题主你竟然在说“白汤面和高汤面”？&lt;br&gt;他们也配叫做面？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知道吗！&lt;br&gt;真正的面条从来不在乎什么汤！&lt;br&gt;他作为一个面条！顶天立地！他的劲道、他的沧桑、他的人生、他的历史、他的一切！他那散发着热气的身体让你明白什么叫做真正的面条！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你只需看一眼，便已经万般滋味在心头。&lt;br&gt;只需一口，你会知道什么叫做口感，什么叫做食物本身的味道，什么叫做按摩你的胃。&lt;br&gt;你会知道什么叫做幸福和坚强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他地方的面条，软弱无力，也配叫做面条？&lt;br&gt;（厦门的面gay到不行= =）&lt;br&gt;是谁告诉你，面粉加了水，煮在一起就可以叫面条了？&lt;br&gt;英雄之名总是被鼠辈所盗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不行，快哭了，晚上回去好好整理一下~&lt;br&gt;T T&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014.11.11&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些童鞋可能觉得要有开放的心态品尝天下美食。我上面说的话有些过头了。&lt;br&gt;大家可以想象一下，你们每天的主食是米饭。米饭是美食吗？&lt;br&gt;然后你到一个陌生的地方，这里的人把米饭当做“一种美食”，然后有个帖子讨论“粥米之争！粥宗和米宗到底谁是正宗？”&lt;br&gt;ORZ。。。。。确定是不是在逗我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要想吃到真真正正正宗的晋南面条。你只有去各个村子里，那种全村小麦都种在黄土高原上的村子。&lt;br&gt;不要去饭店，也不要去面店，商业精神早把那种古老的面条精神替代了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面都不能用新收的麦子做。要用去年的“陈麦”。&lt;br&gt;因为古老相传“新麦蒸馍，陈麦下面”。味道差别极大。&lt;br&gt;村里各家都有小粮仓，储存着认真清洗处理过的往年小麦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家里快没有面粉了。&lt;br&gt;女人叫汉子去磨点面粉。&lt;br&gt;汉子便吆喝起儿子，推着叉车，上面放着从自家粮仓里装来的两麻袋小麦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;磨面坊的机器不知道多少年了。以前是用磨盘，现在用机器。好多个大磨盘还是放在门口，像是退休在家的祖父辈们中午出来，蹲在门口吸烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;磨完面粉，再推着小叉车推回家。&lt;br&gt;下来便是女人的事情了。&lt;br&gt;水是自家的井水。面是去年的陈麦。锅呢？&lt;br&gt;祖祖辈辈传下来的大大小小的铁锅，已经被烧得无法形容颜色。&lt;br&gt;灶台可能会坏了又修，修了又坏，历经祖祖辈辈，位置却从来没有变过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和面用的陶瓷盆泛着细微的光泽。&lt;br&gt;瓢是葫芦瓢，自家种的。&lt;br&gt;“哗~~~~”男人正在把一桶一桶钓上来的井水倒进大瓮里。&lt;br&gt;女人从黑色的瓮中舀起半瓢泛着水花的井水。&lt;br&gt;面粉被女人细心的摆成金字塔状，倒水的时候，从塔尖浇起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些活起面来的母亲、妻子们，此时都像是精于揉面的师傅，揉、搓、拍、十八样拳脚功夫，都使了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雪白的面团就躺在陶瓷盆里，女人会拿出一块湿布，盖住陶瓷盆口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说这样面团会发酵到更加美味。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26443003/answer/32897332
</link>
<author>
高麒
</author>
<title>
牙齿矫正的原理是什么？对牙齿神经会有负面影响吗？
</title>
<description>
的确很久没回知乎了，今天圆桌召唤，居然发现一个正畸的问题，必须来科普一下~:P&lt;br&gt;口腔正畸学博大精深，矫治方法多种多样，其原理其实各有不同，涉及到组织发育，生物力学，机械力学，材料性质多种领域（头好痛！），我就把最普及的固定矫治技术的通用原理讲解一下吧，这也是大部分病人比较好奇也比较好理解的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答第一个问题~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~(´◞⊖◟`)&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩，通俗一点的说，口腔正畸利用的是一个&lt;b&gt;破坏与再生&lt;/b&gt;的机制。&lt;br&gt;首先，我们知道不论年纪大小，人都是在不断的新陈代谢中的，旧的细胞死亡，新的细胞形成，如此反复。&lt;br&gt;另外一方面，牙齿位于牙槽骨中，也就是说，牙根周围是由骨骼包裹的，我们要注意的是，牙齿的硬度很大，和骨骼硬度是明显不同的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/688168ae4fa3355d31d248455ef42a85_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/688168ae4fa3355d31d248455ef42a85_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我们给骨施加一个恒定的力（当然力量作用于牙齿），牙齿的硬度比较大，&lt;b&gt;合适的力量&lt;/b&gt;不会让牙齿产生太大的变化，而相对应的受到压力侧的牙槽骨会缓慢的被破坏，缓慢的被吸收。另外一侧的牙槽骨受到的牵拉又能使它们缓慢的重建和再生。&lt;br&gt;牙槽骨的特点在于丰富的血液循环，所以代谢活跃，改建能力就强大。于是，&lt;b&gt;牙齿受力→传递给牙槽骨→牙槽骨吸收加再生→牙齿移动&lt;/b&gt;。就是这么简单了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面回答第二个问题~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~|´・ω・)ノ&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，会不会对牙齿神经产生影响呢？&lt;br&gt;任何事物都具有两面性，适度有益，过度则产生伤害，这个道理一直都是通用的。&lt;br&gt;牙齿移动中不是不发生变化的，但变化非常小，因为两者硬度不同，移动速度又非常的慢，不恰当的打个比方，菜刀切肉，菜刀虽然有磨损但是微乎其微，主要的变化在于肉。牙齿在根尖区域一般会有一定的吸收，但都非常微小，几乎可以忽略不计。&lt;br&gt;神经由于比较柔软具有较好的延展，改建也非常容易，因为牙齿移动真的很慢……&lt;br&gt;我们强调，&lt;b&gt;用合适的力量去移动牙齿，合适的度就是张力侧牙槽骨的改建可以跟得上牙齿移动产生的压力侧牙槽骨的吸收&lt;/b&gt;，简单的说就是我这里拆，你那里建，大家和谐共建美好家园，周围的血管神经也一样是可以改道发生相应的变化的，处理得当，结果就是安全达到最终目的。&lt;br&gt;（这也是我非常喜欢正畸的并选择它的原因，它在带来美好的同时不会去掠夺什么）&lt;br&gt;物极必反，如果用不适当的力量去移动牙齿，自然会产生非常多的问题，拆的太狠，场面就无法收拾了，牙根吸收，牙髓坏死（你可以理解成神经被拉断了_(´ཀ`」 ∠)_），各种问题都有可能发生。&lt;br&gt;还要考虑到患者的年龄（人要服老，年轻孩子就是再生能力强你怎么着(￣ω￣;)），牙齿的拥挤程度（也就是牙齿需要走的距离长短），面型骨型（好吧打住吧这些都是医生需要头疼的问题了给你们说没意义）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以总结~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~(ง •̀_•́)ง&lt;br&gt;&lt;br&gt;牙齿矫正是很好的一件事，趁年轻快点下决心做吧，需要注意的就是找一个好医生，然后&lt;b&gt;以一种积极主动的态度去配合&lt;/b&gt;他，支持他，接下来&lt;b&gt;耐心等待&lt;/b&gt;，就能收获整齐的牙齿了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;重要补充&lt;/b&gt;の分割线~~~~~~~~~~~~~~~~~(°)#))&amp;lt;&amp;lt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直想说的题外话：&lt;br&gt;有一点我不得不声明下，&lt;b&gt;知乎是禁止寻医问药类的问答的，这一点我非常支持&lt;/b&gt;，试想一名正统的正畸医生需要至少本科五年硕士三年的培养，愚钝如我即使硕士读完，也不敢妄自尊大觉得能看得了各种情况的病人，正说明了这一门科学的博大精深，即使是经验丰富的专家教授，在临床做病人的时候也经常做到一半需要根据患者具体的情况变化去修正方案和处理方法，那么&lt;b&gt;仅仅凭借在评论区的这么只言片语，您真的觉得我能神仙到隔空把脉指点迷津么？我觉得悬……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以评论中一些过于具体的求医问药类的问题，请恕我愚钝无法回答。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我非常珍惜医患之间沟通的机会，也重视您提出的每个问题，但也请理解一下我没有能力亲自跑到您身边扒开嘴看一眼的遗憾与羞愧&lt;/b&gt;(´Д｀。)&lt;br&gt;我希望我的回答能让大家重视自己的口腔健康，有勇气去接受或继续正畸治疗，有决心去敲开口腔科或口腔医院或口腔诊所的门给里面的牙医展示一下您的问题并积极寻求帮助。&lt;br&gt;这是我回答问题的初衷，请勇敢地迈出这一步，而不是宅在电脑前犹豫不决。&lt;br&gt;&lt;b&gt;请永远记住，网上的医生说的再好听，也解决不了您自身的实际问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;惭愧，我终于想起来我为啥这么久没回知乎了_(:з」∠)_
</description>
</item>
</channel>
</rss>
