<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20856806/answer/16409974
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
全国人大记者会提问是事先安排好的吗？
</title>
<description>
作为今年两会参会的记者我明确的告诉大家：问题没有内定，但是提问的媒体是内定好的。我是国内媒体我不知道国外媒体的情况。但就我所知道的见到的发布会上大部分提问机会都是内定好的，只有一两个机动，大多数媒体去争得是这仅有的一两个机会而已。而总理发布会是没有机动机会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是绝大多数回答者确实是凭着自己能力回答的，他们并不知道会被问到什么。当然也有可能会着重准备一些方面的答案等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以这次央行发布会为例，当时连续提问的三个人是上海证券报、凤凰卫视、和香港商报，而事实上她们三个女孩都是认识并且非常熟悉的，她们坐在已经固定好的位置上聊天，非常开心并无负担，因为已经知道会被提问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们也曾自己内部玩游戏，先给事先安排好的记者拍照，然后和发布会上的官方照片对比，玩连连看游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而决定这些媒体提问机会的不是各个部委，是人大和政协新闻局的人，这背后就多少会涉及钱权色的交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚入行时候非常气愤觉得都是内定的为什么还要让其他媒体做分母去举手。有个老记者说的话让我释怀：国家选大boss都只是走过场，你个小破发布会公平公开才是奇怪。新闻始终是政府的喉舌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841558/answer/16424476
</link>
<author>
经雷
</author>
<title>
你怎么看梁欢发布的唱功评级？
</title>
<description>
梁歡在微博的一系列針對「歌唱」的點評，我不知道未來會發展成什麼樣，也許會失控，也許會走向沒那麼有價值的方向？我說不好，因為本身我對他評價的多數音樂都不熟悉，也不感興趣，我不知道我自己聽了以後對他給的分數是同意還是反對。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但那根本不要緊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因為到目前為止，我個人對他的作為百分之一百的支持，並且由衷的欽佩。我將它比作當年崔健發起的反假唱運動。考慮到微博的威力，我猜效果甚至還要更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人說崔健那次好像是白忙活了。我們回過頭來看，當真是這樣嗎？至少他把「假唱」這個概念死死砸到了很多人的腦子裡。我希望這次梁歡也能把一些（最基本的）觀念砸到人們的腦子裡。比如誰說「唱搖滾」就是亂唱的？！還有，這世上哪有什麼東西能純靠天賦就玩起來的（何況我沒見到幾個真正有天賦的人）？很多音樂人根本就沒把品質放在心上。梁歡打擊的一些藝人，是一些完全不認真對待音樂的人，要麼是一些完全不適合幹音樂這一行的人。這些人在我們這個音樂產業裡佔據著寶貴資源，卻不好好對待它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想問問那些對梁歡的行為嗤之以鼻甚至揣測什麼「營銷號」的人，你們做過什麼？別說做好做差，你們做過嗎？他出個評分，就能成這種程度的熱點，不是很說明問題？我們太缺少直截了當的優劣評斷，太過迷戀「喜歡就好」的懶人哲學。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不說他沒犯什麼錯，就算錯了又如何？這種批評的形式已經是一份功德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後說一句，不要因為有人攻擊了你喜歡的東西，就認為那是在攻擊你的品味，甚至你的智商。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828603/answer/16427982
</link>
<author>
elya
</author>
<title>
如何评价搜狗推出的智慧版输入法？
</title>
<description>
其实我一直觉得，搜狗在违背用户体验的路上越走越远了，智慧版是有很大风险的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1.用户输入的目的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用户在输入的时候，目标比较单纯，提升输入效率是核心中的核心，百度输入法的云词库效率远优于搜狗，大幅度提升体验，当然个性化词库也是一个普通用户不太熟悉但是提升效率的方式，更不用说最开始首创的点滑了。之后的多媒体输入方法，虽然也是增强型输入方式，但是已经有点偏离提升输入效率这个核心了，不过多媒体输入的确是很好的PR点，也是增强输入手段的方法，随着语音输入准确率提升，输入效率有所颠覆并不难想象。&lt;br&gt;（我忘了是在评论PC版了，说着说着就说成了手机版）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2.搜狗的悖论&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;搜狗输入法智能版之前就有所尝试，比如输入某些快捷键可以直接换肤，点击某些入口可以快速搜索，这些看起来是很强大的功能，但是却是属于输入法周边的辅助功能。当然，也许搜狗自认为体验足够优秀，核心体验的输入效率足够高了，所有有时间去做周边增强，满足相对于输入来说更加小众的需求。&lt;br&gt;搜狗对输入法体验的负面影响，还包含捆绑浏览器、弹窗推广告等等，张小龙也说，善良比聪明更重要，不要以为你能把用户玩弄于股掌之上，用户不是真的傻子，物极必反，但用户不胜其扰的时候，势必有所反弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;3.用户体验经济学&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用户体验经济学，当围绕20%核心功能提供的设计越多，收益越明显，围绕80%周边功能提供的设计越多，收益越微小，这就是边际效益递减效应。也许搜狗想走蓝海，赚取周边长远收益，但是也很有可能在一条比较偏僻的路上越走越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;4.抢占市场&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;抢占用户靠体验靠口碑，抢占厂商更靠适应性，比如说是不是支持多种输入方式、多国语言版等等，所以还是先围绕核心更能做到极致吧，不要把宝压到80%的周边效益上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，综上所诉，很难说会对谁造成威胁，但是最可能的威胁是对他自己，因为他已经背离了输入法的初衷，圈地不成失把米……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839484/answer/16427486
</link>
<author>
郭嘉
</author>
<title>
为什么新疆的行政区划那么奇怪，存在大量的「地区」这一行政体系？
</title>
<description>
所谓“地区”这一行政划区，是地区行政公署的简称；它的行政级别是地级市，但是组织形式有别于正常的地级市。地区这一行政级别也是一个非常古老的行政单元，在70-80年代地市合并后，基本淡出了视野，之后不断减少，目前仅仅在西藏、新疆、内蒙古、黑龙江等地方存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PART1 什么是地区行署&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按照我国《地方组织法》规定，各省、自治区为了解决因县数量太多而省（区）不便直接管理的问题，省（区）在必要的时候，经国务院批准，可以设立若干行政公署，作为它的派出机关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PART2 地区行署和地级市的区别&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按照我国宪法，我国所有完整的行政单位（通常称地方政府）都会有党委、人大、政府、政协、纪委五套班子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中各级人大是政府权利的源泉：各级政府公职人员的任职、各项财政预算及区域经济发展规划都需要通过人大审查和批准，各级人大选举人大常委会主任（通常由省委书记兼任，中央为委员长）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;党委体现党的领导，体现党代表人民利益，故而党委是地方实际的最高权力机构，党委设常委会，党委书记为党委的负责人，是通常意义上的地方最有权势的人。党委常委通常包括五套班子的领导人和其中的重要副职，其他包括组织部长、军队代表、司法代表（政法委）、宣传口负责人及秘书长等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府是党领导下的，受到人民监督的执政机构，设市长，常务副市长各一（通常均为常委），副市长若干；政府拥有事权。政协是民主协商机制的代表；纪委管纪律检查，通常受党委书记领导（书记左膀，右臂为组织部长）。&lt;br&gt;----------------------------------------------&lt;br&gt;以上为地方zf的主要职能构成，我们抛开执行，可以发现在设计中，基本还是体现了权利来源于人民这个观点；在流程上人财事等重要事务，都是需要人大通过的。而地区行政公署则不同，地区行政公署不是地方上的完整行政单位，在法理上，它是上级政府的派出机构。如题主所称的塔城地区行署，就是伊犁哈萨克自治州政府的派出机构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行署最高负责人是行署专员，由上级政府指派，向上级政府的最高负责人负责（区别普通地级市市长向同级人大负责）。在实操中，行署和地级市政府无论从人员构成还是职能上都高度重合。行署的最高权力机构是“地区委员会”（党委），其中负责人为地委书记（党委书记）。地区行署不设置人大常务委员会，而是设上一级人大委员会的XX地区工作委员会；同样的也不设政协，而是设立上一级政协的XX地区工作委员会；纪委和政法等纪律部队也和地级市相同。唯一的区别在于，地级市的各级主要负责人需要由人大委员会选举和批准才能任职；而地区行署的各级负责人都仅需上级zf任职即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个组织形式上来说，地区行署是脱水版无码导演剪辑版的地级市；它充分体现了党对地方上的领导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PART3  为什么会有地区行署的存在&lt;/b&gt;&lt;br&gt;地区行署是个古董。在了解这个古董之前，我们有必要了解另外一个概念，那就是“市管县”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在现在的政治语境中，省（自治区）--市--县三级的行政管理区划可谓深入人心，但在不久之前并不是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百余年的清政府行政管理区划也是三级，省、府州、县三级。和我们现在很类似，省管府州、府州下辖县。可实际操作中除了这三级外，还有“道”这么一级，通常是根据当地实际情况设置，由省级单位派员，主抓一部分工作；这工作可以是军事，也可以是民政，或者经济方面，也可能是统管。比如康熙时期的福建省台厦道，就是军事单位，但考虑当地居民较少，也分管民事；此外还有分管经济的漕运道、盐务道。而清政府体制的逐渐僵化以及公务员队伍的膨胀，让这些本该是权变的非常设机构，变成常设机构。故而在行政区划上，有可能出现省-道-府州-县这样的4级层级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民国时期，行政统一的时间远小于分裂的时间。导致在省和县之间，出现了多种不一的行政形态，市便是其中的一种。为了统一管理，也为了更有效的掌握国家权力，摆脱地方实际分裂的局面。国民党zf提出了行政监察区的概念，介于省和县之间的一种行政区划。例外的由于当时西北地区地广人稀，cp势力强大，当地地方势力盘根错节， 民国政府一度成立了西北军政长官公署，这个高于省级的行政单元，总览西北地区军事和政务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人民共和国自成立起，行政区划也是几经变革。（以下引自维基百科&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%85%AC%E7%BD%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地区行政公署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1949%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1949年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中华人民共和国成立时，地方行政区划为大区、省、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A1%8C%E7%BD%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;行署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B0%88%E7%BD%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;专署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、县共5级。略相当于明、清时期在省下设的道、府州、县的行政层级。省人民政府为&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%85%B5%E5%9B%A2%E7%BA%A7&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;兵团级&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，行署为军级、专署为师级，县为团级。对应的，在大区设一级军区（如&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%8D%8E%E4%B8%9C%E5%86%9B%E5%8C%BA&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;华东军区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），省设二级军区（如&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E6%B5%99%E6%B1%9F%E5%86%9B%E5%8C%BA&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;浙江军区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）、行署管辖区设三级军区（如新疆的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%8D%97%E7%96%86%E5%86%9B%E5%8C%BA&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南疆军区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），专署管辖区设军分区。很多省不设行署，而是直接下辖专署。“市”包括大区直辖市、省辖市、行署辖市、专署辖市等多种情况。例如：湖南省&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B9%98%E8%A5%BF%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%8C%BA#.E6.B9.98.E8.A5.BF.E8.A1.8C.E6.94.BF.E5.8C.BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;湘西行署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;下辖&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B2%85%E9%99%B5%E4%B8%93%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;沅陵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%9A%E5%90%8C%E4%B8%93%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;会同&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B0%B8%E9%A1%BA%E4%B8%93%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;永顺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;三个专署共22个县。&lt;br&gt;1952年起，陆续撤销行署，改为省直辖各专署。专署管辖的行政区称为“专区”。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1970%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1970年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，“专区”改称为“地区”。与地区行政地位相同的行政分区改称“&lt;b&gt;地级行政区&lt;/b&gt;”，取代原“专级行政区”（专区级行政区）。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1978%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1978年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，根据《&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%AE%AA%E6%B3%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中华人民共和国宪法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》规定，各省、自治区人民政府在所属各地区设立行政公署作为自己的派出机关。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1982%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1982年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，修改通过的《中华人民共和国地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法》规定，各省、自治区人民政府在必要时，经&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E9%99%A2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国务院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;批准，可以设立若干行政公署作为其派出机关。&lt;br&gt;随着九十年代与二千年代各省区纷纷撤销“地区”行政建制设立地级市（称为“撤地设市”），现存的地区行政公署已为数不多，主要位于偏远地区。&lt;/blockquote&gt;最近一次行政区划大变革，也即82年开始的“地转市”、“地市合并”，将原来存在的200多个地区级行政单位转换为市，或和地区行署驻地的市合并；这样形成省-市-县三级的行政区划。在新的行政体系中，一定程度上弱化了省政府的行政计划权力，加强了地方上的经济活动自主权，可以说一定程度上促进了地方经济的发展；此外还理顺了法理上的政府权力机制。故而地转市，通常被认为是我国政治体制改革的重要成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过在新疆，由于生产建设兵团的存在，行政区划始终得不到统一；故而地转市的步子比较慢。即使是几经改革之后的现在，生产建设兵团仍然是我国行政体制上的异类。兵团理论上现在应该算是企业，却又是省级行政单位，一度拥有独立的行政、司法、医疗、学校、社保等系统；导致在新疆的很多城市有“地方上”和“兵团”两套平行的系统，相互之间相对隔离，人口在两个体制之间的流动成本高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生产建设兵团的如何处理的问题，一直是新疆改革需要面对的重要问题。由于兵团在设立之初，军事目的和政治目的上的考量高于经济考量，导致目前兵团各师（兵团-师-团是兵团的基本行政单位）经济发展极不均衡。最初提出的兵团撤销并入地方的方案中，一些发展较好的师团，地方上愿意接收；而一些发展不好的，地方上就排斥；最后流产维持现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兵团职工由于很多是当年在国家屯垦戍边政策上来到新疆的，且在文革结束后，新疆并没有像其他边疆省份哪样取消兵团，原有人员回户籍地；而是完整的保留了兵团。这样这部分人实际上是牺牲了回原籍的机会。在退休后，国家在政策上有一定补偿，体现在社保要比地方上高。现在不少经济发展较慢的团场，由于缺乏新增人口，社保压力非常大。这都是地方上不愿背负的。而好的师团由于经济效益可观，也不愿意被地方上合并。此外，由于兵团各个职务都是任免制，法理上仅对上级负责；加上新疆地广人稀的物理格局，故而在基层团场，团长往往又土霸王的俗称，权利相当大。这些都构成了行政体制改革的阻力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，在城市中，兵团和地方上的土地也是盘根错节。同一条街道上，两边的土地可能分属地方上和兵团；在之前的计划经济体制可能没有什么问题。而在将土地财政视为地方zf经济命脉的当下，这种你中有我，我中有你的复杂土地权属关系，容易形成地方和兵团的对立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近期为了解决长期以来兵团各级师部驻地和地方城市相重叠，屡屡被地方上诟病影响地方经济规划发展。有条件的师都在重新建设城市，比如目前规划为兵团首府的石河子市，以及各师核心的阿拉尔市、图木舒克市、五家渠市等。兵团各级单位将逐渐的将归属兵团的学校、医院、企事业单位、行政机关等行政职能单元搬迁至新城，实现和地方上的一定程度的分离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是在合并不成之后，形成没有办法的办法。我猜想改革步骤应该是这样的，承认兵团的特殊性，首先将兵团和地方剥离，保持地方和兵团的相对独立；之后条件成熟了对地区进行体制改革，地改市或者地市合并等等，理顺地方行政管理机制。之后逐渐的将兵团拆分具有社会行政职能的城市和具有经济职能的企业，城市纳入现有自治区-市-县的管理机制，或者以计划单列市的形式存在，原兵团下属团场，根据规模改为县或者乡，由原兵团计划单列市管理。这样，新疆的行政区划体系才算基本理顺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS1,题主描述的伊犁哈萨克自治州是新疆这个特殊行政体系中的特殊产物；比新疆其他地区还要特殊的多。其他新疆的地区级行政单位都是省属，即归属自治区政府的派出机构。而伊犁自治州的塔城、阿勒泰地区确是自治州的派出机构，全国独一份。同时州内还有兵团四、七、八、九、十一共五个师（兵团一共十四个师），州中间还包着克拉玛依、石河子这两个计划单列市，可以说是行政区划全国最复杂地区。见下图：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;615&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/ac/eeacd28e0f1cba1ed038db1f643b738e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ee/ac/eeacd28e0f1cba1ed038db1f643b738e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;图中1+3+11是伊犁自治州，4是克拉玛依市，5是石河子市。图片来自维基百科&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%B0%E7%96%86%E7%BB%B4%E5%90%BE%E5%B0%94%E8%87%AA%E6%B2%BB%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新疆维吾尔自治区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS2.在“市管县”的体制中，要求城市在地区中的中心地位：经济中心和文化中心。在70-80年代新疆的城市规模小，人口少，不太符合国家关于地改市的相关条件。地改市搁置，除了兵团的缘故，还有这方面的考量。目前随着西部开发的进行，新疆的很多城市发展很快，这个基本上不是问题。而西藏、内蒙西部、大兴安岭等其他地区，由于缺乏城市和城市人口，地区这一行政区级估计仍将存在一段时间。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20855471/answer/16427205
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
中国古代皇上驾崩后，后宫三千佳丽怎么处置？
</title>
<description>
来个总结贴吧。&lt;br&gt;鉴于你的问题是中国古代皇上，那么就从秦始皇算起好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 秦朝： 殉葬&lt;br&gt;《史记·秦始皇本纪》提到：“二世曰：先帝后宫非有子者，出焉不宜。皆令从死，死者甚众。”,意思是没有孩子的妃子都要殉葬，考古发掘出这些妃子的墓葬在秦始皇帝陵内城西北部，有近一百座。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉朝：分不同的情况&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、后宫妃嫔有生养皇子，且其子有封国者都可以出宫，可前往其子的封国安享晚年，称王太后，如汉高祖妾侍薄姬，在汉高祖死后前往其子代王刘恒的封国——代国，称代太后。又因东汉郭圣通被废后称中山王太后，可知东汉沿西汉俗。&lt;br&gt;2、守陵《汉书》中记载，西汉“ 武帝时，又多取好女至数千人，以填后宫，及弃天下，昭帝幼弱，霍光专事，不知礼正，妄多藏金钱、财物、鸟兽、鱼鳖、牛马、虎豹、生禽凡百九十物，尽瘗藏之。又皆以后宫女置于园陵，大失礼，逆天心，又未必称武帝意也。昭帝晏驾，光复行之。至孝宣皇帝时，陛下（元帝）恶有所言，群臣亦随故事，甚可痛也。“此处置于园陵可作两意解，有人说是令其守陵，有人说是直接殉葬。前者的证据更多一些。如在成帝死后，班婕妤就到陵园守陵至死，死后葬入陵园。《汉书》卷97下《外戚传》：“至成帝崩，婕妤充奉园陵。”传中还录有班婕妤的一篇赋，其中写到：“永终死以为期，愿归骨于山足兮，依松柏之余休。”所以知班氏至陵园后并未死。&lt;br&gt;东汉皇帝驾崩，其未育子女或夭折者妃嫔者，称”诸园贵人”，《汉书·安帝纪》注云：“谓宫人无子，守陵园者也。所以可知这些妃嫔也去守陵了。&lt;br&gt;3、特殊的妃子，如戚夫人，因被皇太后记恨，皇帝死后即被杀。&lt;br&gt;汉朝几乎没有妃嫔生殉之事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三国时代及南北朝&lt;br&gt;1、三国时代以蜀国为例，刘备称帝后的后妃有史料记载的有吴皇后，有子二人。刘禅即位时，尊她为皇太后，住长乐宫，病死后与刘备合葬。因此女为“瑁死后寡居”再嫁刘备，考虑到当时三国寡妇再嫁的热潮，故国君下葬后的妃嫔也有可能遣散后改嫁他人。&lt;br&gt;2晋朝：无记载妃嫔太多。有记载的有子之妃嫔，随子封王后称王太妃&lt;br&gt;3、魏朝。 《资治通鉴》秋，八月，戊申，魏用高祖遗诏，三夫人以下皆遣还家。 可知部分皇帝死后，其中低等妃嫔可发还家中，至于改嫁，估计不行。&lt;br&gt;魏孝明帝之生母胡氏尊为皇太妃，后为皇太后。&lt;br&gt;而其余高品级妃子记载如下：北魏宣武帝李婕妤“世宗崩，为比丘尼”，可知未得出宫的无子妃一般应以出家为结局。&lt;br&gt;4、陈朝  陈叔宝之后沈氏，于叔宝被俘入隋，隋灭之后出家”后自广陵过江，于毗陵寺为屁，名观音“&lt;br&gt;5、南朝其余妃嫔一般出自高门大族，故皇帝崩后还家的可能性比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;隋朝&lt;br&gt;1、隋文帝：除弘政夫人无记载之外，宣华夫人，容华夫人都为其子杨广之妃。&lt;br&gt;2、炀帝：萧皇后于炀帝崩后先后嫁宇文化及、窦建德，后被其小姑义成公主迎往突厥，突厥灭后，被太宗迎入长安，安逝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唐朝：&lt;br&gt;1、有子妃嫔随其子出藩国，可有王太妃号，如太宗妃韦氏”永徽元年正月廿九日，册拜纪国太妃“&lt;br&gt;2、唐初，无子之妃有两种结局 一种是低等妃嫔出家为尼，如四品才人武氏之于感业氏 一种是高等妃嫔无需出家，依例居于太宗别庙崇圣宫。如昭容韦尼子和后来自殉的充容徐氏，都死于此地。&lt;br&gt;3、殉葬  。唐武宗有两妃殉葬，一为王贤妃 。“帝熟视曰：“吾气奄奄，情虑耗尽，顾与汝辞。”答曰：“陛下大福未艾，安语不祥？”帝曰：“脱如我言，奈何？”对曰：“陛下万岁后，妾得以殉。”故帝崩后殉葬。另一妃孟才人，正史未录，但唐人张祜有《孟才人叹》。武宗病重，自觉不久将去世，于是把孟才人召到跟前，问之“我如果死了，你准备怎么办？”，孟才人抱着笙囊哭泣，答道愿自缢以追随陛下，武宗默许。孟才人要求唱一曲以表达自己的哀伤，武宗点头应之，于是她高歌《何满子》，唱罢后昏倒在皇帝的榻前，即死。&lt;br&gt;4、守陵&lt;br&gt;《资治通鉴》卷249，《唐纪·宣宗大中十二年》胡三省注引宋白云：唐制，“凡诸帝升遐，宫人无子者悉遣诣山陵供奉朝夕，具盥栉，治寝枕，事死如事生。”韩愈《丰陵行（顺宗陵也，在富平县东北三十里）》：“设官置卫锁嫔妓，供养朝夕象平居。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋朝&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、皇后高等妃嫔等迁居别宫，如高宗后吴氏于帝崩后迁居德寿宫，并可有位号之不断升级，如宋神宗之武贤妃，“历美人、婕妤。徽宗即位，进昭仪、贤妃”&lt;br&gt;2、殉葬。宋高宗宠幸才人李氏、王氏，高宗驾崩后，孝宗探知此情，即迫告命，让其自便，李氏王氏等唯能殉&lt;br&gt;3、低等妃嫔守陵。宋神宗死后，其美人等守陵，中有陈氏，收一义女，后此女入掖庭，为赵宋徽宗赵佶之母。&lt;br&gt;4、死于非命，据《开封府状》统计，靖康之难时，徽宗有封号的妃嫔及女官共143人，无封号的宫女多达504人。多数为金人所杀或掳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;元&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、殉葬&lt;br&gt;波斯史学家志费尼写到成吉思汗去世时说到“挑选四十名出身于异密和那颜家族的女儿，用珠玉、首饰、美袍打扮，穿上贵重衣服，与良马一道，被打发去陪伴成吉思汗之灵。” 此处陪灵当以殉葬解。&lt;br&gt;2、为后任皇帝之妃妾。窝阔台即位后，经常按照蒙古人的习俗宠幸铁木真遗留下来的妃子。&lt;br&gt;3、遵为太后或太妃 成吉思汗也遂妃于成吉思汗死后尊为皇后（太后）；另有太宗昭慈皇后，名脱列哥那，乃马真氏，生定宗。岁辛丑十一月，太宗崩，后称制摄国者五年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明&lt;br&gt;1、为太后或太妃&lt;br&gt;2、殉葬：&lt;br&gt;明太祖朱元璋死后就有多达38人为之殉葬且都是太祖的嫔妃。据《明史》本纪和后妃传等记载仅太祖加上其后继的四位皇帝就一共有上百位嫔妃殉葬。为明成祖殉葬的共有宫女嫔妃三十多人。景帝逝世后，英宗让其后宫唐氏等人殉葬。&lt;br&gt;3、奉养于别院别宫。刘昭妃为明神宗的妃嫔。册封为昭妃，年21岁。无宠无出。天启、崇祯时受尊封太妃，尝居慈宁宫。&lt;br&gt;4、发还原家。英宗曾下旨给周宪王弟朱有爝，“妃夫人以下不必从死。年少有父母者遣归。”虽只说是亲王家，但也可以看出皇帝的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清&lt;br&gt;1、殉葬&lt;br&gt;努尔哈赤死后，大妃乌拉那拉氏和二位妃子阿济根、代因扎殉葬。&lt;br&gt;2、居别宫奉养。紫禁城的西北角有专门为先皇妃嫔修建的宫殿群，包括慈宁宫、寿康宫、寿安宫、英华殿、慈宁花园等。继任帝一般会为先皇之妃加封号而奉养其中。&lt;br&gt;3、少数可归其子奉养，如世宗妃耿氏，世宗崩后得太后特许，至其子和亲王弘昼府居住。但正式史未载，仅见于诗作记录。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20406804/answer/15125767
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
作为在日本生活过的中国人，以外国人的角度你怎样来看待日本经济和文化？
</title>
<description>
先说下免责声明, 以下纯属个人观点, 如不喜欢请直接绕过. 本人心智健全, 从小看日本动画打日本游戏听日语音乐看日文小说漫画长大, 且祖父祖母没被日本人间接或直接杀害过, 所以你可以理解为我一开始是极端亲日的, 但是实际上和他们接触久了我开始有点反日了(不是愤青那种意义上的). 苏菲的答案我完整读了几遍以后还是觉得没有写出很多该说的要点, 所以我还是自己单写个答案吧. 我知道知乎上喜欢给日本歌功颂德的不少, 下面的这些观点没有一个是给日本人歌功颂德的, 所以这类朋友们三思而后读吧. 如有严重错误欢迎指正, 观点不同的话你可以自己写个歌功颂德ver, 勿喷. &lt;br&gt; &lt;br&gt;日本的文化和经济现状其实是有密切关联的,所以下面我会穿插着进行描述.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;u&gt;1. 极端民族主义&lt;/u&gt;&lt;br&gt;很客观的说, 日本人几乎是世界上公认的最民族主义的人种. 很多白人表示他们有生以来第一次被歧视的经历就是在日本遭遇到的, 而且往往他们的第二第三第四次etc. 也就顺便留在岛国了. 下面我想用分类讨论的形式来讲述一下历史上和目前日本人对外人的态度.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;i&gt;(1) &lt;/i&gt;&lt;i&gt;阿依努人&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;阿依努人在历史上一直是被大和人歧视. 在很多动漫作品里都会有精灵受人类歧视的描写, 其实这些”精灵”就是在映射&quot;蝦夷（えぞ）&quot;人, 即阿依努人. 日本人及日本政府数个世纪一来一直不愿正视这个问题, 迫于外界压力直到2008年日本政府才正式宣布他们是”有别于大和民族的少数民族”而不是单纯的土人. 下面为了方便各位理解问题的严重性我想直接引用一段WIKI的描述:&lt;br&gt;&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;明治時期的日本政府，對阿伊努人進行種種的同化，阿伊努民族長期以來的生活習慣都受到官方的禁止，成為和人眼中的「舊土人」，被迫強行接受「日本人」的生活習慣。1899&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年，日本政府制定「北海道舊土人保護法」，在這個時候，阿伊努人被授予自動日本國籍，其表面上的目的雖然是為了救濟阿伊努人和傳授農業知識，&lt;b&gt;但是在將他們定義為「舊土人」的同時，卻也造成了對阿伊努人的制度化歧視，將他們刻意與「和人」做區別&lt;/b&gt;”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;我想这段话已经把阿依努人所受过的歧视说的很明白了.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;i&gt;(2)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;现代的亚洲人及欧美人&lt;/i&gt;&lt;br&gt;在现代, 日本人对于世界上大部分其他国家的人也是抱有或多或少潜意识或表意识里的优越感的. &lt;br&gt;从广义上来讲, 日本人很看不起自己亚洲的同胞们, 尤其是韩国和中国. &lt;br&gt;&lt;b&gt;请注意, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;由于日本人不爱在表面上表达自己的真实感受, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;并不是每个人都能在现实生活中明显地感觉到歧视的存在, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以请别举出类似于&quot;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我没感觉到&quot;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的这种例子来否认普遍存在的歧视问题. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;只要你稍微看过日本大部分网民的态度就能明白我说的没有一句是假的.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国&lt;/b&gt;: 他们觉得&lt;b&gt;中国人天天斤斤计较二战那点事而且东西天天爆炸&lt;/b&gt;(个人感觉这算是他们媒体操纵印象), 对于日本人对二战的态度我会在之后细谈, 至于中国天天爆炸这捏他我相信熟悉日本的朋友应该都听过. 顺带一提, 前一段facebook的Zuck和华裔女友结婚以后公司股价暴跌, 大部分日本网民的反应是&quot;他娶了个中国人所以股价才暴跌的&quot;. 日本的&lt;b&gt;网路右翼&lt;/b&gt;(即&lt;b&gt;愤青&lt;/b&gt;)直到现在还管中国人叫支那人或者支那猪, 当然我个人感觉这里面的含义可能没比日本鬼子深多少就是了. 题外话, 日本人现在依然对唐朝很尊敬并且十分喜欢中华料理.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;台湾&lt;/b&gt;: 台湾是个例外, 这可能是日本人唯一一个经常表现对其出友好态度的地方, 原因是台湾人民经常对日本示好且日本每次从来不报道台湾的负面新闻. 我的感觉是每次台湾一出现反日新闻日方媒体就会把台湾当成天朝的一部分并且只字不提台湾. (为了避免敏感话题我就不多谈两岸问题了)&lt;br&gt;&lt;b&gt;韩国&lt;/b&gt;: 他们觉得&lt;b&gt;韩国人做的都是从日本偷技术然后偷工减料抢市场的事&lt;/b&gt;(小日:^%$#%%三星说的就是你!), 而且由于众所周知的韩国人的那些比较奇怪的言行, (比如最近韩国总统和外相天天叫嚣让天皇道歉) 日本人总体上非常不喜欢韩国人而且对他们也有个类似于棒子的称呼, 日语里叫做チョン.(这个称呼来源类似于我国的思密达) &lt;br&gt;可能你会觉得这没什么, 因为中国人可能广义上来讲也反韩, 但是日本人的反韩和中国人的反韩是有着根本性的区别的. 中国人的反韩大部分停留在喊口号阶段, 如果你在现实里碰见韩国人和你用英语问路你的第一反应很可能是友好的接待这位外国友人顺便给他/她指指路, 但是日本人很可能会把这种反韩反应到行动里并且假装不认识路. 这种歧视当然也能应用在中国人身上. 更极端的是, 如果一个小孩有着韩国人或中国人的名字, 那么他/她在学校里被其他小朋友欺负的概率就会直线上升. 为了对应这种情况, 日本才有了”&lt;b&gt;归化改名&lt;/b&gt;”制度. 可能很多人不太明白这个词什么意思, 让我来简单举例说明一下, &lt;b&gt;你如果现在姓王, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;加入日本国籍以后为了你的子女和职业前景考虑很可能你就不得不改姓中村了&lt;/b&gt;. &lt;b&gt;一个人受外界压力而不得不放弃自己的祖传姓氏在我看来是一个很让人无法接受的行为&lt;/b&gt;, 尽管在欧美系国家为了方便外国人称呼很多中国人都使用了英文化名, 但是这和改姓是完全不同的两种概念. &lt;br&gt;此外,就连多年从事VC事业,引进iphone并拉低日本移动通信业务费率而间接拯救日本人民于垄断的软银主席&lt;b&gt;韩国祖籍日本人孙正义&lt;/b&gt;都&lt;b&gt;经常被日本的网路右翼们针对祖籍问题猛喷&lt;/b&gt;, 我想这已经充分说明了日本人有多排斥自己的亚洲同胞了.&lt;br&gt; &lt;br&gt;这里我想单谈下&lt;b&gt;俄罗斯&lt;/b&gt;, 由于俄罗斯人一向给人恐怖的印象, 于是日本人对俄罗斯人的感觉是带有鄙视的畏惧. 日本网络上有个网语是专门描述这种现象的, 写法为おそロシア(恐ろしい+ロシア,即恐怖和俄罗斯的合体). 每次一出现点俄罗斯的猎奇新闻, e.g.前几天那个森林里出现几百具婴儿尸体的, 日本网民就会连发此神词.&lt;br&gt; &lt;br&gt;至于&lt;b&gt;欧美人&lt;/b&gt;, 其实&lt;b&gt;日本人对他们有种劣等感&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(inferiority complex), &lt;/b&gt;&lt;b&gt;但是由此产生的反动力导致日本人对欧美人也或多或少有些变相的歧视&lt;/b&gt;.(这是什么鬼逻辑lol) 我在quora上参考过很多他们自己的感想, 大部分人表示在刚去的时候日本人很欢迎他们, 但一旦待时间久了就会发现日本人其实从潜意识里也不太待见他们. &lt;br&gt;有兴趣且英语不错的朋友可以参考下这个问题: &lt;br&gt;&lt;b&gt;In Japan does the word gaijin have an unkind connotation?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Japanese-Culture/In-Japan-does-the-word-gaijin-have-an-unkind-connotation&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;quora.com/Japanese&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;-Culture/In-Japan-does-the-word-gaijin-have-an-unkind-connotation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;日本人习惯把白人作为一个群体来看待, 这让很多白人很不适应. 顺带一提一般日语里不带前缀的&quot;外人（がいじん）&quot;一般来讲指的是欧美的高加索人.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;u&gt;2.官僚主义,站队文化及教条主义&lt;/u&gt;&lt;br&gt;苏菲谈了谈日本人的&quot;不喜欢给别人添麻烦&quot;以及胆小谨慎, 其实我觉得这两个说法都过于正面. 我个人的观点是, 日本人并非不喜欢给人添麻烦而是更倾向于通过表现的有礼貌来逃避很多应该面对的问题, 这导致了他们创新力的缺失. 而胆小谨慎其实是官僚主义的副产物. 下面还是用分类讨论的形式来表达下我的观点好了.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;i&gt;(1)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;官僚主义在泡沫前后的影响&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;日本人的官僚主义在他们的政治体系和公司结构中都体现的淋漓尽致.&lt;br&gt;同样是民主国家, 欧美的很多官员相对都比较年轻, (注意,是相对) 而日本的官员则全是老头老太太, 其实这和他们官僚主义中的论资排辈文化是有关系的. &lt;br&gt;而官僚主义同样存在于日本的企业文化中, 这种文化对日本公司的发展既产生了正面影响也产生了负面影响.&lt;br&gt;在这里我想先给出张日元兑换美元的走势图.&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;642&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/b2/4fb2446dee83338c577dbbf3546dfe5d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;980&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/b2/4fb2446dee83338c577dbbf3546dfe5d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;b&gt;早期&lt;/b&gt;, 日本公司通过高效率的生产以及严谨的质量控制系统制造出了许多性价比高到极致的产品. 丰田,本田和日产取代了GM, Ford 和Chrysler成为了汽车的代名词, 而索尼, 松下和夏普等企业则制霸了电视等大型家电市场. 其实这之中的主要原因是当时&lt;b&gt;日元的汇率很低&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt; 而这些企业可以通过低价出口的策略来用价格压倒美国和欧洲的竞争者们, 并且日本人严谨的价格控制系统在低价的同时保证了相对的质量, 所以从结果来讲日系企业遍地开花并大获全胜, 这其实从一定程度上是受益于官僚主义下的高效率生产的.&lt;br&gt;在&lt;b&gt;泡沫期&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(86-91)&lt;/b&gt;, 由于日本企业大手大脚的&lt;b&gt;海外投资&lt;/b&gt;和日本人&lt;b&gt;海外购物&lt;/b&gt;频率的增加&lt;b&gt;导致日元飞速升值&lt;/b&gt;(自由市场的外汇价格变动由供需决定), 且日本国内的资产价格也开始飞速膨胀, 最后导致了91年的泡沫崩溃, 日本走入了失落的十年. 谈个小插曲, 在某本书里读到说当年3M公司原本&lt;b&gt;软盘业务&lt;/b&gt;做得不错,但是后来CEO觉得这个行业要没落于是在盈利率保持在顶峰的时候&lt;b&gt;把这个部门以天价卖给日本人了&lt;/b&gt;…后果嘛, 你们现在家里还有软盘没?&lt;br&gt;在&lt;b&gt;泡沫过后&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(91~)&lt;/b&gt;, 日本企业陷入了由于&lt;b&gt;&quot;円高&quot;&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;互联网革命&lt;/b&gt;所导致的困境当中.(关于互联网革命的影响我会在下一段里提及) 当初所仰仗的&lt;b&gt;低价格优势&lt;/b&gt;已经被&lt;b&gt;中国制造&lt;/b&gt;取代, 大型家电市场则有韩国的三星和LG把关, 而日本企业原本是有可能成功反击的, 但是他们的官僚主义管理制度的缺点在此时体现的淋漓尽致: &lt;b&gt;日本人选择了听从领导的指令并且偷换概念逃避问题&lt;/b&gt;. 之前生活在泡沫期的老社长想通过把关高端市场来继续维持企业的利润率并且不屑于和韩国企业抢夺中下游市场, 这一思想作为企业文化被传递下来而几乎直到如今都没有改变. &lt;br&gt;&lt;b&gt;日本人引以为豪的一个常用段子是这么说的:&quot;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你如果给韩国人1000&lt;/b&gt;&lt;b&gt;日元让他搞台电视, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;他会通过偷工减料做一个玩具给你. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;你如果给日本人1000&lt;/b&gt;&lt;b&gt;日元让他搞台电视,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;他会诚实地和你说他做不出来.&quot;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这里面既有对韩国人的鄙视也有对他们自己状况的说明:&lt;b&gt;我们不会做便宜货&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;后来的情况大家都知道, 日系企业在TV市场中节节败退, 而LG和三星则站稳了霸主地位. 我个人的理解是, 日本人不懂marketing. 买电视的人大部分不明白其中的技术到底是怎么样的, 尽量日系企业的TV关联技术一直走在最前沿, 但是他们根本不明白&lt;b&gt;对于大部分买家来讲尺寸够大够便宜才是一切&lt;/b&gt;. 日本人打的广告永远是我们的技术如何如何先进, 事实上这方面的技术的确大部分都是日本人发明的, 但是盈利的永远是韩国企业,因为他们懂得回应市场的需求. &lt;br&gt;让我再举个例子, 2000年代早期索尼曾经尝试过进入中国市场贩卖PS2及正版游戏, 但是由于首发游戏阵容过于薄弱且游戏价格高昂(300+RMB), 导致主机和游戏一起大爆死. 索尼火速撤退由此得出结论:在中国,正版游戏是卖不出去的. 搞笑的是, 该&lt;b&gt;定价是直接由日元定价乘以汇率换算过来的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;他们从来没有考虑过购买力的差距并且之后也一直在回避这个问题,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而且游戏光碟的制作成本在5RMB&lt;/b&gt;&lt;b&gt;以内&lt;/b&gt;. 所以理论上来讲他们当时就算卖30也是赚钱的, 我个人的感觉是中国人乐意在资源受限制的条件下以一定价格内支持正版,这一理论的证据可以参考电影票的销量, 所以当时其实仔细考虑下战略限制下盗版再卖便宜点的话索尼是完全可以和游戏制造商一起实现盈利的, 但是无奈的是他们撤退以后再也没回来过. 事实上目前在中国有很多人甚至已经在通过各种途径购买正版游戏, 但&lt;b&gt;他们依然不愿意正视当时领导所做的决定是错误的这一事实&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;简单来讲&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本企业的领导掌握着极高的话语权并且几乎从来没有回应过市场的进一步需求&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;他们一直相信总有一天市场会理解他们的理念&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;这一理念被不断传承至下一任领导&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;因为持反对意见的社员都被&lt;/b&gt;&lt;b&gt;リストラ&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(restructure&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的缩写&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;即有日本特色的炒鱿鱼说法&lt;/b&gt;&lt;b&gt;)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;掉了&lt;/b&gt;. 他们一直在按自己的脚步走并且不愿意放弃TV事业, 实际上如果你经常读日本企业的报表的话会发现他们的赤字主要来源就是TV事业部门. 值得庆幸的是, &lt;b&gt;最近松下的新&lt;/b&gt;&lt;b&gt;CEO&lt;/b&gt;&lt;b&gt;终于把&lt;/b&gt;&lt;b&gt;TV&lt;/b&gt;&lt;b&gt;事业砍成半残了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;并且这季度他们黑字&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(&lt;/b&gt;&lt;b&gt;盈利&lt;/b&gt;&lt;b&gt;)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;了&lt;/b&gt;, 皆大欢喜.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;i&gt;(2)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;站队文化,&lt;/i&gt;&lt;i&gt;教条主义及其他日本文化&lt;/i&gt;&lt;br&gt;日本普遍存在一种站队文化, 即&lt;b&gt;&quot;你不应该和别人表现的不一样,如果你和别人不一样那这一定是你的错.&quot;&lt;/b&gt; 这种思考方式直接导致了&lt;b&gt;日本传统企业在互联网革命后反应极其迟钝且日本没有很大的互联网公司&lt;/b&gt;(软银不算互联网公司吧…大概) 站队文化在天朝其实也有, 但是没有在日本那么严重就是了.&lt;br&gt;而教条主义指的主要是日本那种过于礼仪化的社会环境, 很多时候日本人是表面客气心里不耐烦的很, 但即使这样你也要礼貌, 不然你会被社会歧视.(你看站队文化这么快就出现了)&lt;br&gt;我和一些在日本住过的欧美人聊过天以后得到的共识就是: &lt;b&gt;日本人通常不会讲自己内心里真正的想法&lt;/b&gt;. 这显然是由站队文化以及教条主义导致的. 在他们的思维方式里,你有什么新想法别人不接受的话错的肯定是你, 而且你如果坚持己见就会给别人添麻烦, 进而受社会孤立, 所以&lt;b&gt;这种情况下根据博弈论所推导出的理性人应采取的最优战略就是不说自己的想法&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不管是对是错全听领导的&lt;/b&gt;. 这也就导致了前一段所说的领导决定一切而且没人敢于指正领导的文化, 最后往往遭殃的是企业本身及其股东.&lt;br&gt;顺带一提, 一般日本那里的いじめ(欺负)就是由于某个孩子和别人不同而被孤立导致的, 这也可以说是站队文化的一种体现. 搞笑的是前一段有个孩子由于被欺负自杀了以后日本网民的队列又全都站在声讨欺负人的那点学生身上了, 丝毫没有对站队文化本身的反思.&lt;br&gt;下面我主要想谈谈这些文化对日本社会更深远的影响.&lt;br&gt;早期的日本为了繁荣采取的是半洗脑式教育: &lt;b&gt;你工作的越辛苦,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我国就会越强盛. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;工作时间少是耻辱!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种思想在泡沫崩坏之前都没有什么问题, 因为日本企业当时确实是效率越高赚钱越多, 但在泡沫崩坏以后这产生了很多问题. 比如&lt;b&gt;大部分企业的员工都拼死拼活一天工作&lt;/b&gt;&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;多小时, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;但是企业还是年年亏损最后甚至破产&lt;/b&gt;. 出于站队文化的缘故, 员工对自己实施自我催眠并像零件一样工作, 但是&lt;b&gt;事实上在这个年代高效的工作在没有正确的路线的前提下是毫无意义的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本人依然生活在生产导向(production-oriented)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而非营销导向(marketing-oriented)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的世界里&lt;/b&gt;. 当然,这只针对男性, 对于女性,日本人普遍的态度是她们全应该去做家庭主妇, 而工作的女性在日本是受潜移默化的歧视的. &lt;b&gt;这种高压力的工作环境及男女之间工作量的巨大反差直接导致了日本成人文化的蓬勃发展以及日本离婚率和婚外情率的现状, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;丈夫常年忙于应付工作和喝酒(&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这也是站队主义的结果,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;同事请你喝酒不能不去lol)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以回来的时候往往妻子已经睡了, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;只能自己闲着看看AV. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;而妻子由于白天丈夫常年不在只能找事打发时间, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;渐渐地感情淡了就开始婚外恋了&lt;/b&gt;.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;b&gt;由于员工都只注重做好自己的工作, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;而领导又基本全是老糊涂, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本的企业在面对互联网革命以及相应的产品革新的到来时节节败退&lt;/b&gt;. 原本风靡全球的walkman由于索尼过于保守而神速被ipod取代, 而更典型的例子应该是日本的手机市场.&lt;br&gt;日本的手机市场简直可以说是奇葩的代名词. 在智能手机风靡全球以前, 日本的手机市场一直保持和全球其他地区隔离的状态. 日本人管日本的传统手机叫ガラケー(即ガラパゴス+ケータイ,我不知道该咋翻译,让我们称其为奇葩机好了lol),这种手机上搭载了所有日本人喜欢的元素, 机型基本全是翻盖(日本人:OH yes I love 翻盖!), 有很多特色的app,包括手机钱包和各种奇葩app等等, 最近才开始流行的移动支付其实早就已经搭载在了日本的奇葩机上, 相信有的人很多年前读日本小说时候看到手机钱包可能都还不知道是什么东西吧. 日本人一直认为日本拥有和世界上其他地方不同的手机是一种骄傲, 但是他们从来没想过对其功能进行根本性的革新. 所以, 当孙正义率领软银引入了iphone以后,智能手机开始风靡日本, ガラケー逐渐被打得只能去喝西北风了, 这波及到了日本几乎所有的电器企业.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;u&gt;3.历史问题及媒体影响力&lt;/u&gt;&lt;br&gt;最后谈的就是这俩了, 我觉得这两个话题都比较大所以还是单拿出来作为一个主题谈比较好.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;i&gt;(1)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;历史问题&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;好了最终还是谈到敏感话题了, 我知道知乎上很多人对于日本人对历史问题的态度是表示支持的, 我对此不想过多发表评论, 但是希望你们能看看下面我所说的话之后重新思考一下. &lt;br&gt;众所周知, 中国人声讨日本人主要就是因为他们对南京大屠杀观点暧昧, 而且他们政府一会儿道歉一会儿否认各种墙头草, 但是&lt;b&gt;有一部分国人似乎一直相信日本群众是无辜的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;他们都是被政府怂恿的&lt;/b&gt;.  &lt;b&gt;大错特错&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日本政府在历史问题上很大程度上是被群众威胁着的立场, 之所以一直墙头草在我看来是他们既不想惹怒中国也得迁就群众.&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本之所以一直保留靖国神社并且一直有官员去参拜其实很大一部分上是为了满足民意&lt;/b&gt;. 日本的大部分群众从未认为甲级战犯是值得谴责的历史罪人. 他们的论调是这样的: &lt;b&gt;正义永远是随着立场而变的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;胜者可以书写历史&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;我们输了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以历史被编造了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(!?), &lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以我们不承认&lt;/b&gt;&lt;b&gt;;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;正义在你们那&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以我们也不承认&lt;/b&gt;. 这其实是日本社会的主流思考方式, 喜欢看动漫的朋友们相信在各种作品里也经常见到类似的言论吧. 我个人感觉, 这段话的前半段并没有错, 但后半段实在是太流氓了. 我和一个还算理性的日本人讨论过这问题, 但是直到最后我都没能说服他改变他那奇葩的思考回路.&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本人质疑南京大屠杀的人数&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;确实我个人也觉得那数字明显是&lt;/b&gt;&lt;b&gt;[&lt;/b&gt;&lt;b&gt;哔&lt;/b&gt;&lt;b&gt;-]&lt;/b&gt;&lt;b&gt;过的数字&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;但是很多日本人在这个基础之上对事件本身是否发生过也提出了质疑&lt;/b&gt;. 前一段事件名古屋市的市长所说出的其实是很多日本人的心声, 所以在日本民间他并不是被声讨对象, 当然日本政府肯定为他惹毛了大天朝头疼了好久. 而少数不质疑事件存在本身的人也会祭出神逻辑来说明他们没有必要道歉的理由: &lt;b&gt;你们自己人在[哔-](hint:某天沪指跌的点位)的时候杀了那么多自己人, 我们杀你们点人算什么?不要那么斤斤计较嘛嗯哼!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多亲日的朋友经常会说, 日本人早就道歉过无数次了啊, 是天朝不接受云云, &lt;b&gt;你觉得道歉过一次以后再去参拜靖国神社有任何说服力么&lt;/b&gt;?&lt;br&gt;&lt;b&gt;同样是做过类似的事情&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;德国人的态度和日本人完全不同&lt;/b&gt;&lt;b&gt;. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;而显然在现今的欧美也从来没有什么人因为纳粹搞过的犹太大屠杀而谴责现在的德国人&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;因为他们很诚恳地道歉过并且落实在行动上了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;: &lt;/b&gt;&lt;b&gt;他们没有建神庙朝拜希特勒和他的好朋友们&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;关于中日历史问题的讨论, 其实在quora上有个不错的答案, 有兴趣的可以看一看:&lt;br&gt;&lt;b&gt;Why do the Chinese generalise the Japanese as being evil?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/China/Why-do-the-Chinese-generalise-the-Japanese-as-being-evil&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;quora.com/China&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Why-do-the-Chinese-generalise-the-Japanese-as-being-evil&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;最后, 我只想说, 愤青做的那点事固然是不对的, 打砸抢是流氓干的. 但是站在道德制高点上鄙视愤青并且一味的支持日本人的朋友们最好也多思考思考你的立场到底正确不正确. &lt;b&gt;敌人的敌人不一定是你的朋友&lt;/b&gt;.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;b&gt;我不是主张你们应该反日&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;而是应该正确地理解并对待日本人的态度&lt;/b&gt;&lt;b&gt;. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本的产品该买就买&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;对日本人的态度表示否认并不代表你不应该买日本产的东西&lt;/b&gt;.(我本人每月都会买amazon上的日文小说和游戏)&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;i&gt;(2)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;媒体影响力&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;不得不承认的是, 在日本媒体(マスコミ,也有人戏称其为マスゴミ)的影响力是很大的, 而且他们的媒体富有极强的偏见性. &lt;br&gt;日本人的英语大部分都很烂, 这导致他们获取资料的来源几乎只有日文媒体, 所以&lt;b&gt;在日文媒体的报道有失公正的时候&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本人往往是注意不到的&lt;/b&gt;. (不得不说我朝公民的鉴别能力已经出神入化了…虽然有时候会走火入魔到媒体说啥就不信啥lol)&lt;br&gt;讽刺的是, 日本网络上有个网语叫情弱(じょうじゃく),是专门用来讽刺情报弱者的, 这个词拿来形容大部分日本群众可能正合适.&lt;br&gt;举几个简单的例子来形容一下吧, 在日本人心目中中国一直是爆炸的代名词. 这是因为他们的媒体每一次都会专门抓住国内某个小地方的某次爆炸(有时候甚至是网友编造的自娱自乐)并以此来宣传中国的负面形象, 久而久之说道中国日本人就会想到爆炸了.&lt;br&gt;再说个近期的例子, &lt;b&gt;前几天的保钓活动原本是大陆香港和台湾都直接或间接参与了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;结果日本的媒体几乎对台湾也参与了这件事只字未提&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;导致日本的群众对大陆和香港一通猛喷的时候还得赞扬赞扬台湾的同志们政治立场正确&lt;/b&gt;. &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;u&gt;4. 总结&lt;/u&gt;&lt;br&gt;综上所述, 我本人对日本群众的印象一直不是很好. 由于这个问题问的是”你怎么看”, 所以我也没必要刻意假装从客观的态度来讲述我的观点, 大家看着觉得不好的麻烦就别拍砖了, 自己写一个吧.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上几个引用资料&lt;br&gt;观点性太强的东西由于例子实在太多了我就不给引用源了…真有感兴趣的我以后会编辑的. BTW这点东西居然触动敏感词了...&lt;br&gt; &lt;br&gt;1.&lt;br&gt;中国人「日本人が中国人嫌いなのは政治家＆メディアのせい」&lt;br&gt;中国人 :”日本人之所以讨厌中国人是因为政治家和媒体的错”&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://now2chblog.blog55.fc2.com/blog-entry-3949.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;now2chblog.blog55.fc2.com/blog-ent&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ry-3949.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;被墙了, 国内要代理. 底下被日本网民各种嘲讽, 懂日语的可以去看看,我就不节选了.&lt;br&gt; &lt;br&gt;2. &lt;br&gt;日本人の「中国嫌い」は長期的・安定的に持続する&lt;br&gt;日本人的反中情绪开始长期并安定地持续起来了(直译,语病见谅), 其中约8成表示对中国没有亲切感&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.21ccs.jp/china_watching/KeyNumber_NAKAMURA/Key_number_59.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;21ccs.jp/china_wa&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;tching/KeyNumber_NAKAMURA/Key_number_59.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;3.&lt;br&gt;阿依努族&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%8C&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ja.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%8C&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%BF%E4%BC%8A%E5%8A%AA%E4%BA%BA&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E9%98%BF%E4%BC%8A%E5%8A%AA%E4%BA%BA&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(蝦夷的问题其实还存在争议, 我个人觉得这俩是同一个)&lt;br&gt; &lt;br&gt;4.&lt;br&gt;泡沫经济&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%90%E3%83%96%E3%83%AB%E6%99%AF%E6%B0%97#.E5.9C.B0.E4.BE.A1.E9.AB.98.E9.A8.B0&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ja.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E3%83%90%E3%83%96%E3%83%AB%E6%99%AF%E6%B0%97#.E5.9C.B0.E4.BE.A1.E9.AB.98.E9.A8.B0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;5.&lt;br&gt;失落的十年&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%B1%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F10%E5%B9%B4&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ja.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E5%A4%B1%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F10%E5%B9%B4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20861386/answer/16427281
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
对没有自理能力的父母，应该怎么办？
</title>
<description>
这个问题是苗大夫提的，以她的阅历和曾为医生的身份，她一定知道大量的家里有失能老人后的状况。我想她提出这一问题，一定是深感此事绝对不是那么容易解决的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了此前不少答题，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cui-cui-cui&quot;&gt;@崔脆脆&lt;/a&gt;属于子欲养，亲不待，其他的大多属于有尽孝之心的。我正处于家中有失能老人的状况，有大量切身体会，我想说的是，凡有孝心者，对此事要有充分准备，至少心里要有这桩事。这是需要付出艰苦的努力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓生活不能自理的父母，换一个说法，叫失能老人，据统计，全国有3600万人，而失能又可分为部分失能和完全失能，其中完全失能的老人又占一半。现在所有的年青人，都可能面临父母失能的那一天。最极端的情况是：双方都是独生子女，双方的父母都完全失能了，这是二对四，而下还有小，收入还不高，你将如何应对？还有一种情况是，家中有完全失能的老人，时间很长，我所知道的有一位老人，因摔倒致瘫变痴失能，长达18年才去世，能应对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我母亲现在是完全失能的老人，要想把老人照顾好，照顾得有尊严，这实在是太难了。说说我的情况和体会吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、月开支。请保姆费3000元。母亲食品用品开支，至少2000元，包括买点营养品，由于上不了厕所使用纸尿片等。这5000元的开支，是硬支出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、昼夜有若干次翻身、换尿片、帮她掻痒、捶揉疼痛处、喂药喂饭。夜间，我、弟妺加小保姆，轮流值班，每晚一般要起来七八次侍候。说不定，你刚睡下，就被喊起来了。母亲是既嗜睡，又常醒有事。必须轮流，没有哪一个人能有精力夜夜值下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、母亲当前思维失控，常常是习惯性的记忆思维起作用。她会反复说，要自己上厕所，还说昨天才上了，其实没上。不过我们也试过，好不容易，替她收拾好，上了厕所，又说不解了。这对她是折腾。她的脊柱早已变形，无法过大弯曲，而且解大便的时间很长，蹲马桶也根本受不了。用座椅式座便器，她说解不出来。还说要换到原来的房间去，哪有什么原来的房间，还说刚才谁来给她说了什么，其实也根本没人来。回应小了，听不见，大声了，说你们怎么这样？天天如此，你有足够的耐心吗？有时，刚弄好，才坐下，又被呼唤，我统计过，一个小时之内，会有10多次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、该吃什么药，什么时候吃，什么时候吸氧(家里备有吸氧机)，都得记牢。发现情况不好，得赶紧请医生或送医院。送医院还得有关系能马上送得进去。一进医院，就要作各种检查。所以，得平时侍候好，减少上医院，否则每上一次医院，各种检查下来，就是一次折磨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要做的事，当然还不止这些。假如不是一个老人，而是两个、三个，假如不在老人身边，子女身居异地，要料理的事就更多了。我也想过，比如就在医院，打听过，请护工，一个是不行的，得请两个轮班，而了解下来的情况， 护工很难做到细心耐心，甚至在亲人不在时，会欺负老人。即使我们再小心，母亲还是有点裖疮了。纸尿片得勤换，裤子尿湿了，得马上就换，如非亲人，很难做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事，绝对不比带小孩轻松。带小孩，是一个精力负担逐渐减轻的过程，而这是一个逐渐加重的过程；带小孩，是一个充满希望看着孩子成长的过程，而这是一个眼睁睁看着逐渐衰弱而且绝无可能逆转的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在已经有说法，说一个失能老人压垮一个家庭，而民间早有说法叫久病床前无孝子。撇开道德情感层面的意思不说，都反映了这件事的艰难度。能把这件事做好到什么程度，取决于你的孝心，还取决于你是否有关系，是否能干和收入状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，随着现在老人的寿命在增加，失能的老人也在增加。从前，往往是等不到失能，不少老人就去世了。好几次我用轮椅送老人去医院，医生就说，看啊，又来一个，长寿的多了，失能的也多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，我也是统计意义上的老人了，好在有时间在家，侍候母亲，但要想出门，个把小时就得往回赶，怕有点什么事，家中如只有小保姆一人，会忙不过来。旅游什么的，根本就不敢想。成天呆在母亲身边，有时间，就上上知乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我常在想这件事，这是一个很大的问题，有没有一些好点的办法？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当父母已进入老年时，作子女的，要设法让父母注意锻炼和保养身体，尽量避免以及推迟失能或完全失能情况的发生，让老人既长寿，还活得有质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当无可避免地发生完全失能的状况了，如果当地没有很好的养老场所，只能自己来，如果有养老场所，做不到悉心照料，还不如自己来。如果有很好的养老场所，收费很高，你得有那个支付能力。得有这个准备和心理准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府有关方面，各个社区，如果真正把这件事当一桩事来办，大批地培养一批护理人员，有良好的护理条件和 监管措施，是当前最应该办好的事之一，还能解决一批人的就业问题。岂不比那些花架子式的政绩工程，更有价值？这可以是一项专业，还可以是一项产业，有大量的相关设施需要设计生产。就算有了，做得比你自己还好。你也还得经常去看看，我还发现，母亲一旦发现身边没亲人，就会着急。就像小孩看不见母亲一样，老人还随时需要亲人的安慰。有些老人临终前，还支撑着不断那口气，直至想见的亲人见到了，才去了，就是这个道理啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20856266/answer/16426823
</link>
<author>
洪嘉君
</author>
<title>
为何药物公司对许多疑难杂症都研发出了可行的药物，而对减肥方面却一直没有安全可靠的产品？
</title>
<description>
一般临床说的病态肥胖（morbid obesity）和“减肥”概念下的肥胖不太一样。前者指的是一种BMI&amp;gt;40的极度肥胖情况，2011年的数据显示，国内“病态肥胖”的比例约为3%，而西方发达国家，由于饮食结构、生活方式上的问题，这个比例基本在20%以上（美国27%）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个超级大的市场，医药公司当然是垂涎欲滴的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以lz如果仔细检索资料，可以发现，所谓的减肥药并不少。去年fda一口气批准了2种，即芬特明托吡酯（&lt;a href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E8%8A%AC%E7%89%B9%E6%98%8E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;芬特明_互动百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）和氯卡色林（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Lorcaserin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lorcaserin&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）；加之之前早已获批的奥利司他（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com.cn/view/453789.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;奥利司他_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）和曾批准但已禁用的减肥药，如西布曲明（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/453775.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西布曲明_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）和芬氟拉明（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/787475.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;芬氟拉明_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），以及此外尚有的一些对体重可产生影响的药物，甲状腺素、糖尿病药物、调脂药。这样算来广泛意义上的“减肥药”并不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是&lt;b&gt;肥胖的本质其实是脂肪堆积&lt;/b&gt;——也就是说，这是一种全身性“疾病”，在宏观上，&lt;b&gt;药物缺乏特定的标靶&lt;/b&gt;，那么药物的研发必须从微观上考虑——脂肪代谢通路、或者从病因上考虑——脂肪摄取、脂肪消耗。这也是目前主流减肥药的分类方法：&lt;br&gt;1. 食欲抑制药&lt;br&gt;2. 增加能量消耗的药物&lt;br&gt;3. 抑制吸收的药物&lt;br&gt;4. 其他（指一些对体重可产生影响的药物）&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为标靶过于微观，所以其在宏观层面上会呈现出放大效应，导致&lt;b&gt;风险收益比无法控制，如造成一系列并发症&lt;/b&gt;：心脏瓣膜损伤、血压升高，不一而足，上面的连接中可以获取更多信息。以上也就是fda对于减肥药痛下杀手的原因，即便是去年批准的两种药，也多少有安全隐患，我认为，上市后评估报告将会在很大程度上影响这两种药今后的走向。其实关于这一点，可以对比联想，减肥药和肿瘤药有类似性，治疗的同时，杀伤一片，风险收益应当予以仔细评估。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，临床对减肥的共识是：&lt;b&gt;不抑制食欲、不引起腹泻、减轻体重而不降低体力&lt;/b&gt;。就这个要求来看，目前还有很长路要走，也有一些公司的新药处于临床前研究中，目前希望最大的是“增加能量消耗的药物”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我要说的是，大多数“肥胖”远没有达到需要用药治疗的阶段，这里面充斥了太多的商业噱头，也就是利用减肥来推销产品，这个是不道德的行为，需要理性来抵制这种不道德。大多数的肥胖可以通过&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/will-37&quot;&gt;@Will&lt;/a&gt; 说的方法来调节，妄想一种神药减肥，那太扯谈了！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20861576/answer/16426939
</link>
<author>
小懋
</author>
<title>
世界上那些著名男性导演的妻子都是从事什么工作的？  她们都有怎样迷人的特质？
</title>
<description>
不说外国的，咱只说说中国的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内五大导演（应该是大部分人心目中的五大）：&lt;br&gt;&lt;b&gt;陈凯歌：&lt;/b&gt;第一任妻子姓张，离婚后与洪晃结婚，再离婚后，娶了演员陈红。&lt;br&gt;&lt;b&gt;冯小刚：&lt;/b&gt;跟护士张娣离婚，娶了演员徐帆。&lt;br&gt;&lt;b&gt;姜文：&lt;/b&gt;跟法国太太桑德琳离婚，娶了演员周韵。&lt;br&gt;&lt;b&gt;贾樟柯：&lt;/b&gt;跟北影同学朱炯离婚，娶了演员赵涛。&lt;br&gt;&lt;b&gt;张艺谋：&lt;/b&gt;跟女工肖华离婚，当年差点娶了演员巩俐，目前单身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说说香港十大导演（应该是大部分人心目中的十大）：&lt;br&gt;&lt;b&gt;王家卫：&lt;/b&gt;夫人陈以靳，王家卫要拍《阿飞正传》，她帮他拉来几千万。王家卫所有电影的出品人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;吴宇森：&lt;/b&gt;夫人牛春龙，两人曾是同事，同甘共苦，相濡以沫。&lt;br&gt;&lt;b&gt;徐克：&lt;/b&gt;夫人施南生，寰亚公司副总裁，香港电影工作室总裁。徐克大部分电影的制片人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;陈可辛：&lt;/b&gt;夫人吴君如，业内明星，陈可辛的强大臂助。&lt;br&gt;&lt;b&gt;杜琪峰：&lt;/b&gt;夫人黄宝玲，两人曾是训练班同学，结婚非常早。婚前在无线做幕后，婚后持家，贤内助。&lt;br&gt;&lt;b&gt;刘伟强：&lt;/b&gt;夫人Angela，中英混血，电影策划人，目前育有三子一女。&lt;br&gt;&lt;b&gt;王晶：&lt;/b&gt;查不到他夫人名字，不是圈中人，两人结婚早，王晶24岁就为人父。结婚30年未离婚。&lt;br&gt;&lt;b&gt;刘镇伟：&lt;/b&gt;查不到他夫人名字，只知道温婉贤淑，带着女儿在温哥华。结婚32年未离婚。&lt;br&gt;&lt;b&gt;彭浩翔：&lt;/b&gt;查不到他夫人名字，只知道《志明与春娇》的故事原型就是他和太太。&lt;br&gt;&lt;b&gt;尔冬升：&lt;/b&gt;1995年与台湾女子王瑞霞结婚，半年后离婚。1999年，尔冬升结识幼稚园老师罗晓文，产生感情，2008年结婚。目前，罗晓文帮尔冬升管理无限映画公司。&lt;br&gt;附录：同志导演&lt;b&gt;关锦鹏&lt;/b&gt;和女导演&lt;b&gt;许鞍华&lt;/b&gt;至今未婚。（香港十大导演不应该缺他俩。）&lt;br&gt;附录：&lt;br&gt;台湾籍导演&lt;b&gt;李安&lt;/b&gt;：夫人林惠嘉，众所周知，她养了李安六年，绝对贤内助。&lt;br&gt;台湾导演&lt;b&gt;魏德圣&lt;/b&gt;：夫人丘玉蓉，《海角七号》和《赛德克·巴莱》的成功，离不开她倾家荡产的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只摆事实，不下结论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20855471/answer/16410579
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
中国古代皇上驾崩后，后宫三千佳丽怎么处置？
</title>
<description>
谢邀～&lt;br&gt;&lt;br&gt;三千佳丽分很多等级，人数也不是真的三千，各个时代叫法和分类都有不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《礼记.昏义》：“古者天子后立六宫、三夫人、九嫔、二十七世妇、八十一御妻，以听天下之内治，以明章妇顺，故天下内和而家理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是最初的分法，看过就算，记住也没用。这套分法后来又发展成十几个等级，每个朝代甚至每个皇上都有不同分法，皇上他可以凭自己的高兴随意更改，三千佳丽应该是把宫女也算进去了，普通下层宫女被皇上看中也可以升级成嫔妃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有被临幸过的美人、才人、良人、长使、昭仪、女官什么的都是出家或者留在冷宫，地位相当于新人和宫女之间的等级，饿不死也吃不好。出家以后再还俗有没有人管我还没查到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他等级较高的妃子升级做太妃。太妃不是太后，所以没有什么政治地位，但是衣食无忧，月例开销和出行仪仗都会比原先的加倍或更多，本身有这个资格的女人就不多，再说都当皇上了谁在乎这点小钱，这个也算是对先帝的供养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上只是一般的情况，考虑到皇帝是一个特殊状况出现几率最高的职业。遇到被推翻，被篡位、被亡国的概率也很大，儿子或者兄弟把老爸/老哥妃子一起收了/杀光的情况更不少，佳丽里面上位的必然是少数，能牛成武则天这样的几千年也就一个，典型的高风险低回报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是宫女也不省心，皇上可以随意把宫女赏赐给大臣，清高宗就有看到大臣两眼冒火，饥渴难耐以后安排两个宫女双飞陪睡的事迹。在《汤若望回忆录》里还记载董鄂妃去世后，福临将30名宫女太监殉葬。（后来乾隆下令禁了殉葬。）唯一的好处就是普通的宫女到了一定年纪是可以出宫嫁人的，不想走？不嫁人？那就是嬷嬷了。被皇帝封为妃嫔的则没有OOXX过也不准出宫另嫁。所以真的很难说一个女人必须进宫的话到底是做宫女好还是做妃子好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说杨幂在《宫》里面混的真好真牛逼啊。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20858501/answer/16422010
</link>
<author>
bluermask
</author>
<title>
苹果的配件产品怎么维修？
</title>
<description>
好问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前虽然在 Apple Store 或者授权店听说过配件享受一年有限质保这种说法，但是并未详细了解过苹果配件的质保和维修过程。&lt;br&gt;我想得到的是苹果官方对于 Apple 配件方面的保修规定和维修步骤。所以进行了以下确认：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先登入了苹果中国官网，第一反应是在「在线商店」的产品页面内应该有详细的售后介绍，但是没有。后来在这个页面看到了官方关于配件保修说明：&lt;a href=&quot;http://www.apple.com/legal/warranty/products/accessory-chinese-s.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - Legal&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，摘录如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;苹果保证你的苹果品牌硬件产品自原始零售购买之日起一（1）年内（“保证期限”）不存在任何材料和做工缺陷。如果在保证期限内产生任何缺陷，苹果将在法律允许的范围内，自行选择（1）用新部件或者在性能和可靠性方面与新部件等同的部件，免费维修该产品，（2）用功能相同的新产品或在性能和可靠性方面与新产品等同的产品替换该产品，或者（3）退还原始购买价款。本保证不包括由滥用、事故、更改或其他非材料和做工原因引起的损害。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;也就是印证了我们常说的「1 年有限质保」。&lt;br&gt;但是配件产品并非都有序列号（比如耳机、数据线），而且配件的序列号是没办法查到购买时效的（不像 iOS 或其他设备有激活时间），所以我有了新的疑问：配件的 1 年质保时间如何确认？&lt;br&gt;这点我没有在官网上查到相关信息。然后我拨打了苹果的 400 支持电话进行询问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是我得到的解答：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt; Apple 的品牌配件保修需要依据购买的发票、原包装盒，来确认核对购买日期，用以确定保修时效；因为有序列号的配件——比如 Apple wireless keyboard ——包装盒上和发票上会注明序列号，保修时需要「三码合一」；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;并非所有 Apple 配件产品保修时间都是 1 年：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Mac 系列配件产品的保修时间是 1 年；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;iPhone、iPod、iPad 相关配件保修时间是 3 个月&lt;/b&gt; [注*] 。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt; [注*]  &lt;br&gt;关于此条信息暂不能保证确定，因为解答我的客服是 Mac 支持这边的，在我的追问下她可以确定的「耳机、数据线的保修时间是 3 个月」，但是具体到 iPhone、iPod、iPad 的所有配件保修时间需要相关部门同事的解答。因为我打电话的时间是夜里 21 点左右，那边客服已经下班了，所以她建议我第二天上午打电话咨询确认。&lt;br&gt;所以这条信息是我自己根据「耳机、数据线保修期为 3 个月」的推断。&lt;br&gt;______________&lt;br&gt;基本就是这样，以下是打电话的经过：&lt;br&gt;我先是致电苹果的售后咨询电话，在知道我的问题是关于保修后，客服帮我转接到了销售部门——我当时提到的是在官网在线商店购买的配件如何保修。&lt;br&gt;销售部客服询问我的问题后，建议帮我转接到售后支持部解决。（Orz...）&lt;br&gt;在我陈述刚刚由那边转接过来之后，这位客服让我稍等——大概 5 分钟——然后是另一位客服解答了我的问题，也就是从她那里得到了最后的结果。&lt;br&gt;总体上除了等待时间较长（我的推测是晚上值班人员有限）、解答问题时速度稍显缓慢之外，整个解决过程还是很愉快的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20502104/answer/16276254
</link>
<author>
黄俊杰
</author>
<title>
怎么判断一块机械表的好坏，在京东和亚马逊（中国）上网购是否靠谱？
</title>
<description>
本人的家族生意做手表这一块，对这个问题能从非专业的角度回答一二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）从实用性的角度，“判断一块机械表的好坏”这种表述无非是机械表的走时准确度，作为表来讲，看时间是最主要的，走时的准确度直接反应了机械表的机芯的质量。现在一般都要求正负15秒/日，瑞士天文台标准为3秒。这个您跑它2,3天就见分晓了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）从价值的角度来讲，“判断一块机械表的好坏”这种表述我理解为其价格越高越好，手表此时不仅作为看时间的器具，还具有保值功能。那么一块手表的价值除了体现在其附着物上（如纯金，镶钻，款式），还体现在其机芯的质量上。此时应以功能越复杂，走时越精确（同1），以及来自于瑞士制造为佳。这里提供一个诀窍，判断一块手表机芯是否为瑞士机芯，一个简单的方法就是看其避震器形状：&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.1）常见瑞士ETA低档机芯（别看其低档，一般国产海鸥机芯之流在其面前渣都不是）使用Incabloc印加百纳避震器，业内称“宝葫芦”形状，我称“卫生巾”：&lt;img data-rawheight=&quot;545&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/de/71de2847f04b8829ad98c1ce9f5dd229_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/71/de/71de2847f04b8829ad98c1ce9f5dd229_r.jpg&quot;)'&gt;国内现在山寨表基本上做不出这个形状的（也存在有，此时要结合油槽深度，但成本太高了；油槽深的基本是正品瑞士ETA）。他们会使用价格更低廉的三角避震Novodiac，俗称“梅花”形状：&lt;img data-rawheight=&quot;682&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/ab/3fab3307f845a76ea7dad0309ee8a893_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3f/ab/3fab3307f845a76ea7dad0309ee8a893_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;瑞士原装ETA、海鸥、杭州仿ETA都在用，非常难搞不好分辨。但其实很好看，如果是ETA的，其槽为梯形：&lt;img data-rawheight=&quot;538&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/6d/e66ded3940cf1119ed8fbd366cb951d1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;730&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e6/6d/e66ded3940cf1119ed8fbd366cb951d1_r.jpg&quot;)'&gt;如果是海鸥和杭州仿，其槽为半圆形&lt;img data-rawheight=&quot;545&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/9a/c79a4b1e1a059e348f5977f7d05ac40d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c7/9a/c79a4b1e1a059e348f5977f7d05ac40d_r.jpg&quot;)'&gt;在半圆形的基础上，如果摆陀还打了鱼鳞纹，9成海鸥的……海鸥向来高调。对于更详细的图片以及介绍，在这里&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/1871479821&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这是什避震器？？？大神指点&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;如果买的是劳力士或帝驼，使用的是KIF避震器，长大头宝葫芦形状，如果不是，就要小心了：&lt;img data-rawheight=&quot;205&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/2b/242b45bbe89bc29694777615a15386e2_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;508&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/21/e521b72f5e021e7fc2e2d8de0ad4df35_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/21/e521b72f5e021e7fc2e2d8de0ad4df35_r.jpg&quot;)'&gt;其实还有别的形状，不过那都是很高档的表才存在的，这里就不一一赘述了，有兴趣看&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/2140136241&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【各类避震器】转一个流弊的科普图，我只见过六七种&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样子，通过（2.1)中的图，您就可以看看一块机械表机芯是不是ETA的，如果是，那就说明还是块很不错的表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013-3-19 补充：&lt;br&gt;不好意思，有知友提出ETA弄混，我再解释一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我之所以拿出卫生巾来说，是因为那么几十年来，我的家族企业接触过的ETA都是这个的形状的，这是瑞士表比较低端的机芯，也是最常见的，并且不好仿，假表中少见。&lt;b&gt;我个人视卫生巾其为ETA标志。&lt;/b&gt;值得注意的是，&lt;b&gt;请牢记ETA卫生巾的形状&lt;/b&gt;，因为国产机芯也有卫生巾型的，但与ETA的不一样，会短很多，像个正方形似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，&lt;b&gt;ETA也有梅花型的。梅花型的一般来说，价格比卫生巾型的便宜，总成本就能下来，因此也有瑞士表采用。&lt;/b&gt;而海鸥机芯等，也有梅花形的，因此有必要专门针对梅花形的讨论。&lt;b&gt;ETA的三角避震器是梯形槽，其他的是半圆槽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起来一件事，也再补充一下。很多三线城市的瑞士表专柜的表，知道怎么做的么？国内表厂做的表壳，装上瑞士ETA。我抽屉里一堆这种品质的水鬼、浪琴。你说那是假的，诚然，说是正品，又有道理。&lt;br&gt;目前表厂常见的问题就是电镀太难做了，会锈。还有苏联水钻，用一会儿就发黑，或者掉下来。所以买表给各位个经验，去大城市买，买颜色复杂的（比如指针一个色，表壳一个色，表链也有不同颜色），不嫌老土的话买外围一圈水钻的，再看看避震器，最后理性思考下太过便宜的价格，才出手。本来就打算买高仿表的，请买全钢色不带钻的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19722598/answer/16416982
</link>
<author>
邓鋆
</author>
<title>
国产单机游戏为什么发展不起来？
</title>
<description>
先总结下我的核心观点：&lt;br&gt;能力水平不是问题，关键在于投入。市场不够好，开发者与投资人就不愿意投入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我买了很多正版，国内国外的都买，最近期购买的国产单机是 叙事曲，上一个国产单机是 古剑奇谭，都是不错的作品。最近购买的非国产单机是虚拟城市5，上一个是Super Meat Boy。 总数实在统计不了了，基本上自从08年大学毕业以后平均每个季度花费400元人民币在单机游戏购买上，购买渠道包括steam、origin、appstore、实体店、淘宝网购等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得盗版是表面，实质就是实际购买欲望不强，国内玩家对游戏的消费整体上倾向于冲动消费而非理性消费，不会认为花几十块钱去欣赏一部作品是值得的，反而花几千几万砸钱到国产网游里他们会愿意。另外网游用户黏性大，各种数据便于统计分析等等各种优势，会让运营和渠道商觉得网游“好运作”。如果一款中大型单机没有合适的代理运营商参与，是很难成功的。总不能让开发团队一人背一包光碟去中关村卖吧。&lt;br&gt;没有具体的数据，但我认为这个情况应该是在好转（也可能是仅限我周围的圈子？我的朋友们中愿意购置正版游戏的人还是相当多的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为好游戏的出现不仅仅是看能力和素质，最有直接关系的还是投入。如果是大型游戏，那么技术、美术、设计、测试、渠道、推广等等各方面的投入都不会小。如果是中小型游戏或者休闲游戏（譬如植物大战僵尸这种），我觉得创意精良、制作优秀只是表面，真正的要点在于试，要嘛有足够的时间在一款项目里进行反复的尝试去打磨它，要嘛可劲儿发游戏，指不定那一款就火了。很多有热卖游戏的公司，只看这一款游戏，确实似乎很赚，但是把之前失败的尝试都算上，赚的就没有想象的那么夸张了，而且这其中还少不了制作人向其他游戏或团队借鉴、减少走弯路的时间。无论多好的创意，想要天时（市场、流行）、地利（开发团队自身能力优势）、人和（开发过程、项目管理、沟通）都恰好满足，是非常困难的，而且碰上了一款游戏热卖，也不一定代表下一款还能热卖。除了国产网游这种奇葩产物，再优秀的制作人，也很难说做一个什么一定热卖，无非是大致熟悉市场规律，知道做什么赔不了，然后靠着热情与勤奋，一款一款坚持下去。如果一定要做一个“必须热卖”的游戏，那么消耗在团队内部的额外开销成本就会大增，很难存在又让马儿跑又让马儿不吃草的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个市场的基础下，投资人与开发者都会显得兴趣缺缺。于是 能这样理性的慢慢坚持，还有足够资金坚持下去，这样的团队在中国很少见。在网游/页游如此赚钱的国度，扪心自问“我为什么不做网游呢”之后，问完了以后还能矢志不移继续做优秀的单机游戏的团队，太少。毕竟，理想归理想，当做事业来做，就没法不看钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外再提一下，Appstore的出现在09年到11年之间对单机来说是一个转机，盗版的困扰没有PC上那么大，用户整体付费欲望不错。不过这个转机近期来看也已经回归国产网游页游大潮了。刚瞄了一眼，付费排行还比较平均，但是“畅销排行”上，排行最高的单机游戏也只排到了第14名（极品飞车），前20名里只有5款单机（EA、GLU、触动科技各占了一个），而且那些网游中为数不少的是在畅销榜上呆了很长时间的。所以说，现在也已经不是再出一个愤怒的小鸟和切水果依然能傲视appstore的时代了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐大家去玩一款游戏，叫&quot;游戏发展国”，能比较在成本数字层面体现单机游戏研发的艰辛。当然，实际情况的艰辛只比这个游戏里表现出来的更加艰辛，还要面对各种团队的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为小众的单机玩家，这些年还一直能玩到一些比较不错优秀的作品，我已经很欣慰了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20851244/answer/16418244
</link>
<author>
梁星玫
</author>
<title>
在北京如何租房比较好？
</title>
<description>
分享一下最近的找租房经历，先说一下我的基本需求属性，如果你跟我类似，可以深入阅读：&lt;br&gt;1、想要一个人住（培养自己的独立能力，希望有独处休息的时间）&lt;br&gt;2、女孩，需要考虑安全、卫生的问题&lt;br&gt;3、比较讲究的女孩，对有奇怪味道或者看起来就很旧的老房子接受不能&lt;br&gt;4、对离上班地点很近没有需求，只必须交通方便即可（上班时间在50~90分钟内）&lt;br&gt;5、可接受价钱最高是3000每月&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于一些特殊原因，我必须要在四五天内就解决租房问题，白天又要上班只有周末有全天的时间，于是我就先开始了我网路上的疯狂寻找。推荐寻找的资源以及说明：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;a href=&quot;http://www.ziroom.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;高品质北京白领公寓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  热心同事推荐的，房子比较好，但都是合租，极少整租&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;a href=&quot;http://bj.58.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【58同城 http://58.com】北京分类信息&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://bj.ganji.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【北京赶集网】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www1.soufun.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;房地产门户-搜房房地产网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   这三个差不多，都是一些大的中介公司放上来的信息。看到合适的房子要直接打电话去询问，很可能房子已经没有了或者价钱已经不一样了。特别要说的是，照片几乎都是假的！因此比较适合用这类网站找小区、看均价、找中介。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/beijingzufang/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京租房小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/262626/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京无中介租房小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   没得说，绝对是最好的。缺点就是，如果你找得及，真的不一定有运气碰上你想租的小区或者价钱。适合有时间缓冲的租房者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、插嘴一句，谨慎找房屋中介！电话被打爆了还常常骗我T T 跟我说某某小区还有房子，结果最后又说没有强迫我去别的小区看房子，特别闹心...&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、再插嘴一句，看到好的房子不要犹豫立刻下手！还不错的房子一般在出租后的1天半左右就会租出去了。房东也是挑人的，价钱一样的情况下，看起来干净，生活简单的房客更得青睐。我租房时就果断当下签约了，后来非常庆幸，因为当我们在签约时就有三个人给房东打电话要求签约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得最完美的租房方案就是：确定居住范围，上网（or实地）搜索发现合适的小区，上豆瓣搜房东或者直接找附近的中介，看房谈条件，ok。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的遗憾是我最想租的小区在当时正好没有合适的房子了（我想要的一居复式啊T T） 但幸运的是，最后第五天时在我朋友的帮助下（帮我白天去看起来不错的小区附近直接找房屋中介），发现了更合适的房子，第六天就成功入住了，现在文艺小清新独居生活美满愉快：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;搬家是个辛苦活，发现合适的地段，舒服的房子，性价比ok的房租，可以容忍的房东，就住下去吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20859703/answer/16423846
</link>
<author>
xnffmwq
</author>
<title>
虾烹饪熟后虾头变绿是什么原因？
</title>
<description>
下面我就通过我今天看到这条新闻后从一个非专业人士的角度如何去分析这背后的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个微博转发量很高，关注度也很高，尤其是在有人说这是孔雀石绿，而孔雀石绿能使人致癌之后，很多人惊呼食品安全差到了冰点，因为上海黄浦江还在飘着死猪，截止到今天下午已经打捞出近1w头。当涉及到常用食物、致癌等关键词，由于大众并没有如专业人士去严谨的思考，必然会有很多人盲目的信从，往往更容易被表象所迷惑，虚假的可能性更高。针对这么多网友的质疑和唾骂，我就开始怀疑这个孔雀石绿的真实性。所以开始打了一个问号，因为从目前微博以及各大媒体报出来各种事件来看，几乎没有一个是公正客观的，常常为了博得众人的同情心而扭曲事实，将“好事不出门恶事行千里”践行的游刃有余。所以出于惯性的思考，就开始了我的证实之路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第一，为了证明我的怀疑，顺手去百科了一下孔雀石绿，说它是有毒的三苯甲烷类化学物，既是染料，也是杀菌剂，可致癌。孔雀石绿可用作治理鱼类或鱼卵的寄生虫、真菌或细菌感染，对付真菌Saprolegnia特别有效，渔场的鱼卵会感染这种真菌。孔雀石绿也常用作处理受寄生虫影响的淡水水产。用作抑菌剂或杀阿米巴原虫剂；对脂鲤和鲶鱼等海产动物来说，有高度毒性、高残留等副作用，故使用时，通常只下一半份量。孔雀石绿可用作生物染色剂，把细胞或细胞组织染成蓝绿色，方便在显微镜下研究。2002年5月中国农业部已将孔雀石绿列入《食品动物禁用的兽药及其化合物清单》，但于2005年8月，福建、江西及安徽等地出口的鳗鱼产品，被验出含有孔雀石绿。从这里有几个信息点：1.可致癌；2.能杀菌；3.国家已经命令禁止使用；4.仍然有人偷偷摸摸的使用；5.广泛用于细胞染色。证明孔雀石绿确实非常危害人的健康。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二，发现虾的身上颜色非常深，可以断定如果使用孔雀石绿的量肯定不小，因为他是溶水性的物质，如果要在一个东西上面附着这么多，一定是非常高的浓度。顺手去阿里巴巴查了一下价格，10元能买到25克，而虾身的颜色与孔雀石绿的固体颜色很接近，那么可以理解为几乎是将其粉末直接附着在虾身上，买一斤虾，大概有20枚虾（每只20g左右），照这样涂抹下去，算上被浪费掉的，估计怎么也需要来个20元左右的孔雀石绿，而且是在干粉状态下，对于58元一斤的虾光在这方面就花了这么多钱，谁愿意投入？然而我们通常会买活的河虾，应该是养在水中的，如果颜色这么重，水里面则需要放更多的孔雀石绿，这个成本谁负担得起？从其成本上来看，那个东西应该不是孔雀石绿，这是第一处从逻辑角度推翻。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第三，如果是买的活虾，相信大家都不是色盲，都不是傻子，会看不到水是绿色的，也不会去买，这些都是常识问题。而且作者没提到买回来时绿色的，但是从作者的惊讶程度来看，买回来显然也不可能是绿色的。所以从正常人买虾的角度来看，活虾的水中不可能会有孔雀石绿，这个再一次被推翻；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第四，作者提到中午烧好后也没事，到晚上微波炉加热后变成这样。按理说从某些角度来说可能说的通，比如放时间长了会沉积增加（例如另一种常见的致癌物质亚硝酸盐）。但是我还是不相信，又去搜索了一下，发现孔雀石绿在100度左右的温度下，加热后会变成无色。那么从这个角度来看，貌似又推翻了，因为第二次加热才变成这样的，按照其性质，应该第一次就没颜色了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第五，孔雀石绿虽然可以杀菌，但是也是有一定量的使用量的。这个顺手查了一下，发现是0.5ppb，大家可以去查一下，这个含量非常非常低，即在这样的量上已经能够保证最终的效果，那么农户也没必要再多放了。这玩意儿也不是食物，也不是氧气，放这么多就等于把淡水虾放入海水中一样，甚至更甚，虾是肯定没法活命的。图片中虾投的绿色十分深，那需要放很多很多，为了杀菌而这样做，相信渔农也不是傻子吧。放一点点就够了，我干嘛还要放更多呢？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第六，发现绿色主要集中的头部，身体其他部位很少或者几乎没有，从一个角度去看貌似是合理的，就是虾的呼吸仅是进食系统以及排泄系统、消化系统等都在头部，看样子是很合理的。但是从上面查百科的介绍说孔雀石绿作为染色剂去给细胞着色，如果这只是着色脑细胞什么的，肯定不会采用它，因为一般生物实验等需要一种很容易将各种细胞都能够着色的着色剂，这样比较便捷。且如果虾喝了含有孔雀石绿的水，肯定会经过身体的各个部分，那么身体的染色情况应该是比较均匀的，但是实际情况和我们推理出来的不一样，所以肯定不是孔雀石绿。再一次推翻。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第七，假如商家真的只是将头部染成绿色，相信大家都不傻，这得花多少成本和时间啊，况且价格虽贵但还不至于如此值得商家去做，还不如花点心思多卖一些呢？加之即便真的只是染了头部，但是对于河虾而言，这样的价格比起普通虾而言也算是比较贵的，消费者愿意花这么多钱一定会去买活的，在水中游的，好吧，又回到前面的推翻理论上去了。从这角度而言还是推翻了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第八，头部的染色并不均匀，感觉有爆炸的感觉，很多小点，如果是用干粉着色，相信大家也觉得不可能能干到这么细的活儿，还要保证虾的新鲜度，这是一个多么蛋疼的活啊。假如是放入水中着色，好吧，这个也回到前面去了，不均匀啊，不科学啊。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这过程中我已经将这个不是孔雀石绿推翻了好几次，而且是非常明显的漏洞，所以最后我坚信一定不是它，但是我也不能说明白到底是为什么，同时也是为了安全起见建议不要食用，小命要紧啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补一句废话，告诉大家这个主要是希望大家都能够简单质疑一下身边的东西，其实很多时候不需要你懂太多相关知识，一搜索就全都明白了。养成这样独立思考的方式，就不会那么容易上当了。至于到底是什么原因，大家可以参考楼上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20860326/answer/16421014
</link>
<author>
一亲芳泽
</author>
<title>
台湾和香港 iPhone 手机的越狱率高吗？台港用户花钱下载软件的习惯如何？
</title>
<description>
本人港漂多年。本答案没有数据支持，只靠个人经验观察来回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越狱主要集中在学生群体。我认识一些中学生还是非常热衷于越狱的，早年installous还在的时候，他们是用installous。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于青年在职群体，越狱占少数。跟什么版权意识关系不是太大，当你月入1万多的时候，买瓶水都要花小10块钱，花几块钱买个应用不算什么。包括我身边的内地人，也基本不越狱，一个是嫌麻烦，一个是不差钱。真正觉得越狱能够更加自由，可以多很多功能的折腾一族，毕竟是少数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于年纪再大一些的，他们有没有心思钻研iPhone都有待考证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我个人为例，也是这么个道理。早年穷学生一个，很少去电影院看电影，书只看盗版电子版的。随着收入的提高，热爱盗版的习惯也渐渐改了。另，我也越狱，但是是为了用九宫格输入法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由以上得出，我的观点是，盗版的使用率跟收入是成反比的。想想看，如果大部分应用卖1块钱一个，你还会那么热衷于越狱吗？而且，当你下的盗版app无法正常升级的时候，有强迫症的人应该很抓狂吧。随着收入的提高，大部分就会开始追求品质了，包括服务品质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/silversliver&quot;&gt;@silversliver&lt;/a&gt; 倒是提醒了我，说是什么越狱后不给保修也吓倒了一片人。呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19984758/answer/16420947
</link>
<author>
史志强
</author>
<title>
当前外国的中国史学研究是否已经远远超过我国水平？
</title>
<description>
额。我很好奇，回答的各位是否正在从事历史学的相关教学研究工作，是否了解学术前沿与学界动向。&lt;br&gt;要说1949-1990年以前，国外水平高，我绝对承认。2000以后恐不尽然。&lt;br&gt;我想2000年以后，中国史领域无论是顶尖著作、还是优秀著作的总量，大中华区无疑要比国外强。（当然坑爹著作也是同样比国外多多了）一来中国人多了，钱多了。这几年土鳖博士中的佼佼者我看是比得上哈佛耶鲁的（本人亲身接触过一些，算是观察的经验），回来教书的人也越来越多。二来经过二十多年的积淀，原来断裂的学术现在缓过来了。&lt;br&gt;另外澄清几个问题：&lt;br&gt;1、当然你要说人均水平，那肯定国外高。（我始终觉得这种东西用人均算很诡异）你想国外的大学东亚系比较少（思想史、学术史的会有些在东亚系）历史系东亚方向可能就一个人（还不一定是搞中国的），有些干脆没有做东亚的。所以“缺”少的情况下，搞得人基本都还行，而且外国的体制确实比中国好，待遇好，简单的数字考核很少。&lt;br&gt;2、就史学而言，这里还有不同的学术取向，传统中国史学重考证，关注事实、制度。西方学者重理论，时常能有些卓见。这两类根本无从比较。而且前者庸手也不致有大错，后者要是功底不扎实，那就真心是哗众取宠了。。。&lt;br&gt;3、吐个槽是：中国史这块，海归真的不见得有多好。&lt;br&gt;4、其实1919之前的历史，真心基本无禁区。现当代史现在也有很多人在突破，总体感觉也没有大家想象的那么夸张。。&lt;br&gt;---------------&lt;br&gt;额，不想写论文，顺便补充几点：&lt;br&gt;1、裘伯纯答案中举出的例子，只看过史景迁，看了一半左右，算是前辈先生了，教出来不少一流学者，不过此公算是话题人物，学术水平大家公认一般。他也代表不了西方的高水平研究。如果说书好不好看可以代表学术水平，那我觉得好不好看应该是行内人说了算吧，很多艰深的书你只有有些背景知识才能理解作者的精到之处。&lt;br&gt;2、天朝的学术研究其实发展的很快，一些方面也真的是世界一流，老美也没有那么牛逼。。。一棍子打死可不好。。&lt;br&gt;3、我特别想说的是，&lt;b&gt;就中国史这块，老美、英国还是日本的博士真心水货不少，土鳖中的佼佼者绝对也是世界范围内同龄人中的狠角色，不必哈佛耶鲁的差。而且世界一流名校中的该领域博士中水货相当多。亲身经验，当然牛逼的人也是真牛逼。（算是前几天看些高等教育的问答有点感想）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4、贴个评论：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiao-lin-80&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;萧璘&lt;/a&gt;：历史虚无主义的炮不是打的1840以后的事么？还是历史虚无主义的炮跟历史学界无关啊？个人答案：我也是初学，个人感觉，学界的虚无和大众所谓的虚无不同。历史学家要是觉得虚无了怎么混饭吃。虚无不虚无的原因很多。根本上后现代那一套作者已死之类的，我党算是其中生发出来独特的奇葩。。。所以学界虚无的人也有，但是往往是因为后现代而非我党，体现出来这些人做的就是文化史，研究对于某事件的记忆的发展影响之类，比如搞一搞中华民族内涵的演变体现了各阶段的族群认同情况。不虚无的人嘛，就动手动脚找材料，从细节中发现真相，比如红太阳，就没用什么封存的档案做了实证性的研究，比晚年周**靠谱多了。|简单地说虚无的基本是圈外人，我想大家都需要承认的一点是你再怎么虚无，大框架是不可能变的。难道清军没入关么？（至于细节上比如扬州十日什么的，那就看你怎么看了，你可以研究这种事件的流传对后来的民族主义有何影响，也可以看看当时的材料，到底有没有这回事，死了多少人。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20142619/answer/16420798
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
怎么快速脱掉学生气？
</title>
<description>
脱掉“学生气”的关键是变得职业，这里的“职业”（professional）每个行业都有自己的标准，不一定和服装有关。如果你在一家互联网公司做程序员，平时穿得很休闲没有任何问题，但你写代码一定要够专业；如果你在律师行工作，那么穿得体的正装就非常重要，因为客户会因为着装而判断你的专业能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果只总结一点的话，我会觉得“负责任”是最重要的，让老板、同事、合作伙伴认为你是可以靠得住的，就脱掉“学生气”了。这个过程并不困难，关键是在周围找到榜样，仔细地去观察、模仿他/她是如何具体处理事情的，不要自己埋头瞎琢磨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外多说一句，少用“神马”这样的网络语言。领导用是亲民随和，你用就是“学生气”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20017832/answer/16416767
</link>
<author>
尹浪
</author>
<title>
男女各多少岁生小孩合适？多大算高龄？
</title>
<description>
我跟我老婆总结过，如果我们在25岁就结婚要孩子，唯一的结果就是把孩子丢在父母的城市给他们带大，而自己还在为稳定的收入和住房奔波。&lt;br&gt;我今年35岁，我老婆33岁，小孩刚买月，我个人的薪水已经可以负担全家的生活开支，老婆不用上班全心带小孩，父母都接过来一起住着，帮忙做做饭。&lt;br&gt;从精力和体力上讲，确实早点要孩子好，但是自己各方面都不成熟。&lt;br&gt;晚个十年要孩子，自己累点，但是心智、收入都很适合了，育儿经验可以网站上找最科学的方法，不存在前面一个人说的断代的问题。指望父母帮忙养育+教育孩子，那本身就是不负责任的，孩子会有很多毛病，你自己后悔莫及。&lt;br&gt;我一个在外企工作到高管的女高中同学，她常常感慨，如果在小孩很小的时候就多陪陪他，现在就不会感觉有缺憾了。她生了小孩自己没法带，就丢在老家父母养着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，等自己觉得可以要了，就要吧。不要受这样那样的因素的影响。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20793298/answer/16367190
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
说谎和欺骗的技巧有哪些？如何提高成功率？
</title>
<description>
我这么正直纯洁的人，怎么可能教大家说谎呢，真是的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以还是反过来，说说怎么样才能不被骗，你要是能从反方向思考我的答案，或许能学会什么。这也不算跑题吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实原则很简单：&lt;b&gt;如果一个人有意做某件事，那他一定有某（几）个动机。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;判断一个人是否在说谎，最重要的是由他目前的身份和处境，推知他可能含有的动机，进而由他的动机，推断出他可能在哪些地方上，为了达到自己的目的，而掩盖、夸张、捏造、篡改甚至忘记了某些事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这需要大量的经验和常识，也需要清醒的头脑。大部分专业骗子都是从第一步开始，先捏造自己的身份和处境，再构建一个“恰当的”动机，以此来掩饰自己真实的动机。那么首先，应该先质疑对方的身份和处境，对不符合常识、自相矛盾的身份和处境，产生应有的警觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，动机。商家以卖货赚钱为动机，大灰狼以吃掉小红帽为动机，卖保险的以拿到最不可能出事的投保人的合同为动机，员工想加薪升职，老板想节约成本。。。大部分你在生活中可以遇到的角色，他们虽然并不只有单一动机，但结合他们的身份和当前处境，你其实很容易推断他们想做什么，不想做什么。不论他们如何云山雾罩，始终清晰地认识对方的意图和目的，就不会被忽悠。（当然对于最亲密的人，你了解他们太多东西，反而不好判断动机了。这时候需要啥？信任。不要猜疑他们）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，大家高中的时候学写议论文的时候，都听过“正反对比论证”这个东西吧？你说一个观点，不仅要说支持你观点的证据，也要驳斥与你对立的观点，解释这些反对意见哪里错了。忽悠一个傻子，你可能只需要说正面，而忽悠一个聪明人，你就要绞尽脑汁，正反面都要考虑清楚，那这个工作量就非常大而且很复杂了。这也是为什么这世上不存在天衣无缝的谎言，编得再精巧，不过也就是个“弥天大谎”，总归有破绽的。也就是说，你听别人说一个观点的正面的时候，可以多想想这个观点的反面，去发问，去质疑。说不圆的，就别信了。其实，有些时候，人其实不是有意说谎，而是犯傻逼，他自己想问题想事情不周全，没想过问题的反面，因此告诉你了一个错误的“事实”（他自己真的这样想，所以没有说谎）。因此，你并非遇到的是一个有意的谎言，只是片面的看问题的角度而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这一点上推开来，问一个哲学问题：世界上到底有没有真相？有，也没有。&lt;br&gt;就拿 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20837588&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;铁道部撤销并被划入交通部意义何在？人们的生活会有什么样的改变？&lt;/a&gt; 这个问题来说，同样一个事儿，很多观点截然不同，甚至针锋相对。但你能说，这之中，有人故意说谎、骗人吗？很难说。之所以有差异，是因为人们选取的立场不同，分析问题的角度、方法不同，信息源不同，造成的观点不同。很多时候，问题不存在对与错，真与假，而是你怎么研究这个问题。知乎的可贵之处，也在于，它能体现出，一个问题其实有很多维度，你看的角度不同，结论自然不同，而这个问题，本身就不存在唯一解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因此，我一直觉得，纯粹的骗人都是小儿科，不值一提，难登大雅之堂。但是，基于不公正的立场，而（有意或无意地）采取受限的信息和偏差的方法，得出的看似有道理可实际上有问题的观点和结论，这才是真正值得大家警示的东西。因为不仅别人会这样骗你，你自己也会这样骗你自己。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
