<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21262960/answer/17798128
</link>
<author>
周晓晓
</author>
<title>
我们可以从郭敬明身上学到什么？
</title>
<description>
对郭敬明本身无感，但看到投票最多的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@安雅&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ayat&quot; data-tip=&quot;p$b$ayat&quot;&gt;@安雅&lt;/a&gt; 的回答，还是忍不住想呵呵后&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明能从一个小镇青年走到现在，成功要素无他，唯二：1、勤奋；2、聪明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、勤奋&lt;br&gt;郭敬明在无数采访中强调，他是个工作狂，以工作为乐，这么多年基本没有休过假期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分享一个采访：&lt;br&gt;《时尚先生·ESQUIRE》：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ent.sina.com.cn/m/c/2013-06-27/10243951197.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;郭敬明与他的成功强迫症：碌得像一颗陀螺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而谈到电影《小时代》，宣传方麦特文化传媒总裁陈砺志是这样解读郭敬明的努力的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他像一台永不缺少动力的机器：他在飞机上被安排过访问，在商务车里接受过访问，经常夜里接受采访到凌晨两三点，即便他第二天早上六点起床赶飞机转战下一城市。&lt;br&gt;他留给中国电影的价值不仅仅是《小时代》引发的争论，也不仅仅是让粉丝电影大获成功，我从营销的角度想列举一些数据，大家应该明白一些道理：1，一开始我们只想要5款海报，最后他提供了40款海报给我们。2，我们的视频营销素材惯例是5支，但最终我们拿到的成品是18支。3，通常我们想要一支电影主题歌，最多增加一支插曲。但我们看到了宣传主题曲、片尾曲、3支插曲、电影主题曲。而且都有MV。4，我们还有数不清的剧照，视频素材。5，我们做了6场发布会，其中不包含超过20个城市的巡回宣传。&lt;br&gt;郭敬明全程配合了《小时代》所有的宣发工作，从不推辞，从不叫苦叫累，从不要求增加费用。&lt;br&gt;任何成功，都绝对离不开勤奋和敬业这两个词。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对，我从来没看过一个电影导演从物料跟到宣传每一个细节。郭敬明执拗到什么程度？早在11个月之前就拍好了《小时代》所有宣传的步调和宣传点。每一款物料，通稿的投放，预告片的发布，郭敬明都要安排他的时间节点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一部电影有如此强大的图书粉丝为依托，有话题人物郭敬明和杨幂，本身就已经足够有卖点。配合到精准如此的宣传，大量铺开，我想不出它尤其在首周会不卖座的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看看我这个回答：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19835145/answer/17576480&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;既然电影产业的规律是好电影能赚大钱，为什么还有大量很烂的电影被制作出来？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得郭敬明在采访中有句话说得很对（戳中了包括我在内的痛处）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有做事的人才有发言权，就像我看到一个人在网上跟人争论所谓成功，他说：“老子在考外语，老子在考托福，老子在考注册会计师的时候，你在寝室吃着泡面打游戏，在想着怎么把个妹子去外面操场上打一炮，那我不成功谁成功？你他妈活该不成功！”我觉得讲的很有道理，我也可以说：“我在写书我在拍电影我在想营销计划我在努力赚钱的时候，你在网上闲逛，你在网上刷微博骂这个傻B那个傻B，那么活该你一辈子屌丝！”如果那些在网上骂人、生活里抱怨的人成功了，那这个世界才奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、聪明&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果仅凭作品文本说话，我从来不认为郭敬明是个优秀的作家，更不认为他是个优秀的导演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是， 我必须承认，郭敬明是个聪明的商人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他无论写书、做旗下的出版集团，还是尝试电影，他都是精明地以实用主义以及适者生存法则来操作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他写书。他并不像韩寒那样跟随读者成长而成长。他的目标群始终瞄准20岁上下的族群，“消费者至上”是他的第一准则。在满足受众之后，他才会考虑放进个人的趣味和标准。青春伤痛文学流行时，他写《梦里花落知多少》；奇幻小说当红时，他写《幻城》；盲目攀比的消费主义在青少年中日益抬头时，他写《小时代》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这个不得不提“抄袭”。我同意 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@刘鹤扬&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/liuheyang&quot; data-tip=&quot;p$b$liuheyang&quot;&gt;@刘鹤扬&lt;/a&gt;  的看法 ，抄袭和“剽窃”是不同的概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媒体和广大受众向来喜欢耸动的新闻，这个不多说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他做电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，他有自己的强大团队，与他共同创作剧本的编剧团队、教他电影技巧的助理团队、帮他画电影分镜的漫画团队，后期自己宣传物料的设计团队……&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，他更懂得“钦点”合作团队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《小时代》他力排众议选择Hold 住姐，看中的正是她在年轻人中的影响力。综艺咖又如何？只要她能带给观众笑声，并成功地制造笑果就好。而且Hold住姐的定位先天扮演唐宛如就有优势。举个正反例，《让子弹飞》里的葛优和《一代宗师》里的赵本山及小沈阳，看看观众一看到他们出场时的反应，你就懂了。&lt;br&gt;直白来说，他懂得去抓住共同的受众群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而合作方天娱传媒和乐视，利用对方手里的资源能助力他达到利益的最大化。番茄台的影响力和受众群是《小时代》想要的；而乐视呢？甚至在《小时代》发行之前，他们就已经定位了全国哪些影院是《小时代》的重点放映场所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次，郭敬明在宣传定位上非常精准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如他找的演员，除了上面提到的hold住姐和话题人物杨幂外，男演员最重要的一点就是，帅，身材好。基本以花瓶作用烘托四个女生的男演员，大特写、正反打、慢镜包括裸上身，都能引起年轻妹子的尖叫和口水——这部分定位是由监制柴智屏决定的。这种恶俗品味其实就是《流星花园》一脉相承下来的青春偶像电视剧路数。在我看来，不但拖慢了影片叙事节奏打乱了故事逻辑，更要命的是，显得特别廉价和低端。不过，对小女生而言，这些恐怕正是他们的尖叫点吧（包括郭敬明小说里本来就有的卖腐情节）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如郭敬明坚持要拍的电影最后的花絮。观影那天，我看到很多观众起身都要离开电影院的，是在第一排站着看完的，笑得特别开心。很多院线商也根据观众反馈表示，光是这个花絮就值回一半票价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是郭敬明在《小时代》密集宣传期，他在微博以“萌日韩”来回击了多年来一直隐忍的调侃，只此一击，并不穷追，时间点选得恰到好处，换来的是新浪微博连续三天的微博热门话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种商人式的精明，体现在他对自身定位和包装的各个方面。他不忌讳别人的黑，甚至在电影里自黑（杨幂亦然，《小时代》调侃自己的声音是她和郭敬明的主动配合）。可以说，郭敬明和杨幂在这一点很像，放下身段，娱乐大众，并不介意与大众调侃互动。在娱乐圈有句话，“丑闻总比没新闻好”，黑久了或许也就成了真爱。郭敬明甚至安排粉丝走《小时代》红地毯，这对很多年轻人来说，可能是这辈子唯一一次走红地毯的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，郭敬明在《小时代》被大V和各种影评人黑，粉丝为此和人掐架的时候，姿态摆得很低。他承认由于经验不足等问题，《小时代》只能打及格分。他除了密集转发微博影评外，还对新浪某名记“不留情面的批评”长文转发并如此评价：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“看了你的评论,真好!里面一些缺点我很脸红.虽然有些是客观限制,但那也不该成为我的借口.我会好好吸收反思,争取之后做得更好.谢谢.如果有年轻人攻击你,还请多包涵,他们还小,但本质不坏,只是急了.我们比他们年长,多宽容多保护,多给他们时间.你推荐的片子我看过两部,另两部已经找好了,一定认真看.谢谢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;滴水不漏的回答有没有？我近期能想到如此面对黑问题的，就是“香港特首”刘德华先生了。笑～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为半个业内人，我想说的是：&lt;br&gt;《小时代》确实不是优秀的电影。它有种种弊端，比如拍摄手法太电视剧，剪辑被各种慢镜拖得很散，演员的表演非常一般，故事处理漏洞不少……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也承认我不喜欢它的价值观，站在名利的顶端比不是所有人成功的标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我不得不承认的是，号召大家努力拼搏，最后站在金钱和权力的顶端，这样的价值观正是大部分父母一直希望孩子做到的。而且比起来《中国合伙人》采取偷窃美国试卷等违法行为致富，《小时代》里的人无论多牛逼，都是靠努力换来的（比如宫洛和顾里的计划B）。有路子好办事不正也是中国的常态吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，上海本来就是个物欲非常赤裸的地方。你去街上看看，小姑娘都背着一二线牌子的包包，打扮得特别精致。更别提出来工作，大家谁不是第一眼就看你穿戴打扮如何呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国当前物欲横流这么个情况下，没能耐做高傲清贫的狗尾巴草，没能耐让自己和家人忍受旁人“你个屌丝”的白眼，那你就必须承认：1、物质很重要 2、为了物质去努力没什么丢人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，《小时代》电影比小说做得出色的就是，它淡化了奢侈品概念（不像小说动不动就她提着什么包穿着什么衣服出现在我们眼前），反正我这种屌丝看不出来什么牌子。它强调了人们的奋斗（宫洛大晚上在办公室加工并且收拾办公室）。虽然这种处理方式挺直白粗暴的，但是起码年轻孩子能看懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在肆意谩骂之前，请确保你做到三件事：1、完整看过电影《小时代》；2、能跳出对郭敬明和杨幂等人的反感，从年轻孩子的角度去看待这部电影；3、看过小说再看电影，你就会由衷感叹，啊，小四真的是有进步啊。更何况，这两部套拍的电影投资只有4000多万拍摄周期也非常短。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，郭敬明是个很有野心的人，他已经决定要把旗下的故事资源统筹起来，做成电影一条产业链。我想说的是，有野心是好事，但是，希望他下次能换个更懂电影制作的监制，否则，《小时代》系列永远只能停留在粉丝和青春电影的层面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的最后，铺天盖地的那么多郭敬明的采访，我记住的始终是两个细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有记者问起郭敬明关于“身高”的话题。他说：“我现在已经不在乎了。（我父母）他们很骄傲，但是看到关于身高这些议论，他们也会难过，他们会觉得很对不起我。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明回忆起刚成名的生活。“我去参加一个活动，穿着我认为很不错的衣服去了。结果到了以后发现，现场的人都穿着那样……临上台颁奖前，一个工作人员问我：‘郭先生，您要准备替换上台穿的衣服了。’我说：‘就是这身啊。’我永远都忘不了当时他看我的那个眼神。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个恶意的时代，最终会把洗剪吹少年变成站在时尚顶端狠狠嘲笑曾经唐宛如过的顾里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702001/answer/19047258
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
夏俊峰为什么被判死刑？
</title>
<description>
&lt;i&gt;“上诉人故意杀人犯罪事实清楚，证据确实充分。上诉人持械致两名行政执法人员死亡，一人重伤，犯罪手段残忍，后果极其严重，性质极其恶劣，建议二审法院综合案件具体情节对其依法判决。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就个案来看法院对夏俊峰的死刑判定不失公正，有故意杀人的动机，也有故意杀人的行为。然而，从夏案折射出了许多更深层次的问题：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.司法权威的信任危机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;高官落马死罪可免，庶民犯罪难逃极刑。在权大于法的国家，民众对司法机关没有理由保持信任和服从。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.舆论干涉与司法独立&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在法治制度不完善，司法机构缺乏权威的另一面，是民众的缺乏法律意识。大量表现夏俊峰家庭生活人性化一面的信息被舆论流传，向司法判定施加压力。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.死刑废留问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;既然特权可以成为免死金牌，社会更加拥抱普世价值，何不废除死刑。尽管废除死刑并不能消除司法的不公正。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.城管制度的合理性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;夏俊峰是孩子的爸爸，死去的城管也是各自家庭的支柱，知音体的情感故事不能说服对方，这是一个多么典型的中国故事，它的帮凶是腐朽无用的城管制度，形式是无可奈何的悲剧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20112884/answer/15430645
</link>
<author>
张英锋
</author>
<title>
自习课老师不在时一片嘈杂，突然整个教室都莫名其妙地安静了。然后有人冒出一句「好安静啊」接着大家又继续聊天是什么现象？
</title>
<description>
这是千万年自然选择的结果，没有学会在白噪音衰减时闭嘴的人，在自然界已经被淘汰掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在森林里，鸟类的声音就是白噪音，也是天然的警报器。当有很多鸟叫的时候就说明没有风险，当鸟叫减少时，意味着鸟发现了危险动物，就是需要警觉的时候。所有动物都会提高警觉，不出声音。只有当鸟叫重新开始时，警报才会解除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们喜欢听小鸟的叫声，因为那会给你带来安全感，你可以把紧绷的神经放松下来。我们的猿类祖先最喜欢的事情，可能就是在鸟叫声中睡大觉。最焦虑的事情就是周围没有任何鸟叫，因为危险正在靠近。经过几千万年的自然选择，对白噪音衰减敏感的本能逐渐被写入基因，成为大脑的预警机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教室里嘈杂声就是白噪音，大量的白噪音预示着安全。当嘈杂声减弱时，大家开始警觉，闭嘴，观察，这都是大脑深处的预警机制开始起作用，不是你的意识能控制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当有人说“好安静时”，大家发现没有危险，警报解除，就又开始讲话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是为什么很多轻音乐里会加入鸟叫的原因，因为会让你有安全感，可以放松。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题其实很好，说明提问者还有好奇心，不会对问题视而不见。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702001/answer/19045292
</link>
<author>
周晓晓
</author>
<title>
夏俊峰为什么被判死刑？
</title>
<description>
两年多前还在某NGO工作，当时接触了夏案&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多敏感点不方便提及，建议大家耐心看看陈有西律师两年前的辩护词&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://xsssf.js.zwu.edu.cn/sldd/ShowArticle.asp?ArticleID=603&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;律师公布沈阳夏俊峰死刑复核审辩护词&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再去做判断&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，从我个人立场，我是坚决支持全面废除死刑的，特别是在天朝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中午和一个朋友讨论这个问题，他说了两点原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、文明进步需要；2、非法治国家，死刑会加剧不公 &lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，基本就是我赞同废死的出发点所在了 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我还有第三点：&lt;br&gt;死亡不是终结。任何人都不是孤立个体，施加死刑所带来的负累是分摊到很多人（判决的、复核的、监斩的、执行的等等）身上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今日想到一句话：“忍看朋辈成新囚，怒向刀丛觅小诗”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也无更多话好说了，感谢陈律和许多不能提及的人的努力。希望他们早日能被放出来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20088543/answer/14976601
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
家庭年收入多少，在北京这样的一线大城市能过的比较舒服？
</title>
<description>
咦...竟然攒到了3个邀请...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;舒服&quot;这个词相当主观，即便提问者列出了几项标准，但：&lt;br&gt;“买东西不考虑价格” --- 这个也要分大项小项吧？&lt;br&gt;“经常买书和CD”      --- 这个也分国内还是国外书籍呀&lt;br&gt;“去郊外度假”           --- 自驾？乘车？度假村？农家乐？采摘？钓鱼？高尔夫？区别可以达到几倍的水平&lt;br&gt;&lt;br&gt;@笑道人列出的年收入30W+，我认为比较靠谱。但其实人的品味和需求是会不断上升的：书籍从国内版上升到国外版再上升到初版，食品从小卖部上升到超市再上升到大超市再进化到进口食品，外食从沙县小吃进化到快餐店进化到中档菜馆进化到私房菜官府菜.....这些上升空间是你无法预料的，所以“舒服”永远只能是相对的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19045844
</link>
<author>
王梦雨
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;此文受&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周蒙&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/monisa&quot; data-tip=&quot;p$b$monisa&quot;&gt;@周蒙&lt;/a&gt; 答案启发，进行了补充，并仅针对网上一些质疑和一些明显的谣言，进行分析，探讨一下到底洗衣机有无绞死女童的可能。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;       1.流言：两个女童一个2岁、一个4岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      @南昌公安 的微博“新建县樵舍镇俩女童死亡事件的警方调查最新进展”的说明，指出，2013年9月21日中午，家住新建县樵舍镇的居民涂某家两个年幼女儿涂某琪（2010年7月出生）、涂某萌（2011年8月出生）发生双双死亡事件……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      所以比较准确的说法是，一个3岁、一个2岁。（3岁和4岁儿童在平均身高、体重上差距较大）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     关于一个2岁、一个4岁的最初来源。笔者在环球时报所发报道中有看到，是“俩孩子一个不到4岁，一个2岁”，在传播过程中变成了一个4岁、一个2岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      2.流言：死者家属第一时间把孩子火化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这条消息，笔者最开始只在微博中看到，在本文写作过程中，笔者前后查阅了10余家媒体的报道，皆未提到死者家属第一时间把孩子火化了，而根据后续报道&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/i2so4A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://politics.caijing.com.cn/2013-09-24/113337747.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，死者父母第一时间把孩子送到医院抢救（到医院的时候已经死了，）然后把孩子埋了，后续公安局调查也提到已经提到“已将女童尸体挖出，即将开始尸检。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     3.洗衣机型号之谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     此处不是辟谣，只是一个笔者发现的疑点，在新闻报道里提到，肇事洗衣机型号是“海尔XQB50-728E”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    但笔者在对比之后，发现此处意思有误，这是笔者在网上找到的“海尔XQB50-728E”图片（后续也有若干记者、电视节目做了实验，用的也是这一款，比如：&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/ay8Hr5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjEzMjA1NDA4.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/a8/20a8489b1dcea32c8c9b5b8abe6707fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;567&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/a8/20a8489b1dcea32c8c9b5b8abe6707fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而这是肇事洗衣机的图片&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/a8/28a87baff88c2dee90385eacfb929f37_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/a8/28a87baff88c2dee90385eacfb929f37_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       明显不同，不清楚在洗衣机型号的报道上，是否有问题（比如是同一款只是新款老款包装不同、或者技术上有升级），而现有很多关于洗衣机的讨论都是基于上图那款，是否会影响到可信度等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       4.洗衣机是否装得下两个女童？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       首先纠正一处误解，所谓的“洗涤容量 5kg”指的是洗的衣服不应该超过5kg，而在运行洗衣服的时候，往往是有水，要加上水的重量，（姑且以第一款洗衣机为准）如第一图所示，这个款洗衣机在运行时水位最高是46L，而1L水等于2斤。也就是说是完全可以承受近百斤的重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       至于能否装得下两个女童，笔者借用下在微博上看到的一幅图片&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/2b/c72b990d90ee3249ecd4f68c4721bc64_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;568&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;439&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/2b/c72b990d90ee3249ecd4f68c4721bc64_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/cf/b3cff940202648699f99b09a07014893_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;564&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/cf/b3cff940202648699f99b09a07014893_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       据微博po主所说，用自己2岁多和4岁多的孩子试验，自己家的洗衣机确实装得下，而且可以盖上盖子，但需要指出的是，图中这款是海尔神童王，洗涤容量是7kg，尺寸是550*560*955mm；肇事洗衣机（以第一幅图为准）洗涤容量5kg，产品尺寸 500×510×895mm ；虽然洗涤容量差了2kg，在具体的容量（额定水量）和尺寸上，差距并不大。而且考虑到遇害女童实际上比po主家孩子要小。所以肇事洗衣机“很可能”装得下两个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      5.盖上盖子谁按的按钮？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      根据央视记者的现场试验&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/qPU7gD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://news.cntv.cn/2013/09/24/VIDE1380019927083638.shtml&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，肇事洗衣机在关上盖子什么也不做的情况，确实会自动运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     6.洗衣机能带动两个女童？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     在疑点4中已经说过，洗衣机可以带动近百斤重量，而同时，也有多家媒体试验过，比如当地记者装入六十斤大米依然可以正常运转。这个更是直接现场验证过，&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/ay8Hr5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjEzMjA1NDA4.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，在放入两袋共40斤的大米之后，洗衣机依然可以正常运转工作。可能有人会提到自动检测平衡系统，这方面我不太清楚这台洗衣机具体的工作原理，估计也不会有人真舍得用自己孩子去试验，就笔者粗略的想法，两袋大米和两个孩子相对来说很接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     7.洗衣机怎么能弄得血肉模糊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     这点确实不能，笔者发现这又是微博上的一处夸大，根据医生所说，两名遇害女童实际上是“樵舍镇卫生院儿内科负责接诊的钱姓医生告诉记者，当时两个孩子送过来的时候，已经没有生命体征，身上有多处淤青，但没有此前传闻的“血肉模糊”那么严重。另一位当时在场的医生印证了此说法。涂某告诉记者，平日里孩子和父母一家人关系很好。当时，她在远处见到死者父母将孩子抱出，两个孩子只是头部和脚上有些淤青，身上有部分伤痕。”&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/i2so4A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://politics.caijing.com.cn/2013-09-24/113337747.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     8.洗衣机能杀死女童么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     我得说，这样的事故确实不多，但并不是没有&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/5QlegD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://articles.latimes.com/2009/feb/06/local/me-washing-machine-death6&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 美国一女童爬入洗衣机，其弟弟误碰开关，几分钟后女童就死亡了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     9.是否存在犯案动机&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      有微博称父母家有2女1子，且父母双方失业，无经济能力。言外之意就是在暗示这是一处重男轻女引发的悲剧，但据调查，死者父亲在当地做家电生意，或许不算富裕，但养孩子还是养得起的：&lt;a href=&quot;http://jiangxi.jxnews.com.cn/system/2013/09/24/012671214.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;洗衣机绞死女童亲属回应质疑：怎可能是谋杀？我们问心无愧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    平时对女儿也很好：死者母亲也表示家里人都非常疼爱这两个女儿，“我老公的弟弟一有空就抱她们，经常买东西给她们吃。妹妹从来没有穿过姐姐的衣服，人家说其实可以捡姐姐衣服穿的，我就说那些都旧了，不好，要穿新的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     10.孩子会钻进洗衣机玩么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   其实类似的案例并不少，笔者随便搜了下就搜出来一堆，考虑到能搜到的往往是已经成为事故的，平时钻进洗衣机玩的恐怕只会更多（惭愧，笔者小时候也钻过甩干桶），以下皆是能搜到的案例&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/fQNWq3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三岁幼童钻进洗衣机消防官兵破拆桶壁救出孩子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/m3JWa7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;原来他钻进洗衣机出不来&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/nN5Ua1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;经视播报20111215 太原：孩子钻进洗衣机 卡住了&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/uwMBiw&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2岁幼儿钻进洗衣机·重庆晨报数字报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/5iMqfT&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;家长注意：警惕孩子把洗衣机当成玩具&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看完以上，笔者真是想感慨，这世界上粗心的爸妈，还真是多啊。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;     结论：从以上的分析，笔者认为，结合现有情况，此事完全有可能发生。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    最后，笔者还是想多说两句，媒体和互联网的快捷，确实可以让人人都有当侦探的可能性，但可怕的是，不是人人都有当侦探的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    为什么要在事态未明的情况下，仅仅因为存在“可能”就让一对刚刚失去女儿的父母就此承担无端的谩骂、指责？于心何忍？如果这件事真是父母办的，法律不会放过他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    这是一个复杂、众说纷纭的事件，看完这篇文我相信很多可能又会觉得不知道相信谁。我只能希望大家，在调查结果出来之前，用你的沉默，静候结果，相信人性。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21661611/answer/19014195
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
为何近年来我国外交如此多争端？
</title>
<description>
谢谢邀请。这个问题很大。我说的不一定对。如果有说错的地方，还请大家指出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（好奇怪，删了一句话，忽然又变成审核状态了……又看不到评论了……如果大家发现有什么疏漏，请发私信指正）&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国近年的外交谈不上失败。只能说中国近年来外交极其难做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么中国外交难做？因为中国处于上升期，利益边疆不断扩张。我们的利益扩大了，就有国家的利益要收缩。没有国家喜欢利益收缩，因此大家关系就比较紧张。另一方面，我们现在是世界霸主面前唯一的挑战者。再没有第二个国家可能于未来几十年中挑战美国的世界霸主地位。因此美国的战略敌对完全落在了中国一个国家的身上，这样一来，自然负担就比较重。更要如履薄冰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个问题分开来解释一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先中国处于上升期。经济不断发展，因此从客观上有向外经济侵略的必要。中国的产业打败了很多国家的本土产业。比如说巴西的比基尼原来是一个有无数小家庭作坊构成的行业。后来中国商品入侵了，打垮了一大堆的作坊。这自然不讨喜欢。可能在民间产生一定的反中思维。而随着经济的成长，中国也需要确保能源、原料的供应。这不但是说跑到苏丹、赞比亚等欧美国家不愿意插手的政治不稳定区域去，也是要未雨绸缪，积极控制南海、钓鱼岛等等可能未来能作为资源产出地的区域。在我国划界问题之外，这种经济发展方面的急迫性，也在将我国推向与其他国家的冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国目前经济发展的水平，如果在发展下去二十年左右，将在GDP总量上超过美国。GDP总量超过美国并不意味着中国人的生活会如何高，毕竟我们人口太多。但是这确实意味着中国的国力将接近甚至超过美国。那么，中国的军备、经济影响力、外交影响力，都将对美国构成严峻挑战。这个挑战是致命的。为什么这么讲呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美元的世界货币地位，现在有两大基石：军力和石油。你要让别人用你的货币，就必须有别人必须用你的货币来买的东西。这个世界上一个国家可以不用高科技产品，但是绝对不能不用石油。由于石油与美元是挂钩的，你只能用美元买石油，因此每个国家都把美元作为主要储备货币。在美国之外，存在着巨大的美元储备。美国用以控制石油的方法，是采用军力，严密控制主要石油产区。有人认为对以色列的支持是因为美国被犹太人控制。我不这么认为。以色列在中东的作用，就是美国在以阿拉伯人和伊斯兰教占压倒性优势的石油产区打入一根自己的钉子。它时时刻刻用武力威胁着周边的阿拉伯国家。而美国在保持着以色列这个钉子的同时，另一手又给多数石油产出国以援助、合作等等。用大棒加胡萝卜战术牢牢控制着大多数产油国。为什么美国对伊朗总是看不顺眼？因为伊朗是美国为数不多的完全没有控制的产油国。当然，这完全是由于美国自己玩脱了的缘故，当年为了保证自己的严密控制，美国颠覆了伊朗的民选政府，而搞了个残暴的独裁者上台，后来伊朗革命，自然对美国没有好脸色。此外，美国的军力也控制着世界主要水道，控制着石油的流动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一天，石油用人民币也可以买到。那么世界很多国家可能会更倾向于储备人民币而不是美元。这是因为目前中国的生产比较广泛，其他国家从中国购买的商品金额会超过从美国购买的商品金额。如果没有必要因为石油等刚性需求而是用美元，那么很可能美元会被抛弃掉。对于美国来说，这意味着，外面海量的美元开始要换成美国的商品。那么一方面美元开始要贬值，另一方面美国国债也要开始没有外人买了。对于美国经济来说，这将是个严重打击。如果世界经济主导权易手，这不简简单单是美国要变成世界第二的问题，而是美国将陷入一个比较长期的经济低迷阶段，非常的痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此美国近年来一方面要加强对石油产区的控制（比方说参与了搞掉不服管的卡扎菲），一方面要压制中国的军事和经济扩张。美国搞TPP就是这个目的。通过把相关国家拉到一个不包含中国的经济圈里，限制中国的经济发展与经济影响力。美国也公开要把战略中心转移到亚太地区，都是出于这个目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国当年处在这个阶段的时候是非常幸运的，因为当时的世界霸主英国有个更棘手的挑战者，那就是德国。德国被打倒以后，英国国力整个都萎了。立刻被美国用经济援助为条件，肢解了整个殖民体系。英国就陷入了长期的低迷。而现在世界上没有一个比中国更棘手的挑战者。美国所有的战略压力自然都落在了中国肩上。那么可想而知，美国会支持、鼓励甚至推动周边国家和中国闹矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这外交工作的难度，自然是超大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后分开来讲讲周边几个国家为什么和中国关系是现在的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;印度和巴基斯坦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为了保护我国经济安全，我们不但需要将力量渗透进资源产地，还需要对我国进口资源的航道进行保护。我国进口石油的一个关键途径是从波斯湾经印度洋过马六甲进中国领海，这么一条线路。要保证这条线路的安全，就需要在沿线驻军。或至少做好基础设施准备，在紧张时期能够快速将海空军力量部署到这些区域。中国在巴基斯坦的瓜达尔港、斯里兰卡的汉班托塔港、机场以及非洲投资建立的一些港口，就有这些战略意图在。作为印度来说，它天然认为印度洋就应该是印度的“内水”。中国保护自己经济安全的举措，同时在威胁印度的国家安全。这对印度来说，当然不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，印度和巴基斯坦长期因为克什米尔冲突而关系紧张，已经打了好几次。未来不排除这两个国家之间爆发战争，甚至是核战争。巴基斯坦长期以来能够和印度对抗，是因为中国一直为巴基斯坦提供军工上的帮助，同时也牵制了一大部分印度的军力。中国这么做，当然是为了制衡印度，使其不敢觊觎西藏的土地。而且中国也不排除未来有一天收回藏南地区。所以中印两国的矛盾，是由来已久的。不但现实有利益冲突，历史上也是充满了宿怨。对印自卫反击战我们觉得不痛不痒，但那在印度就是国耻。和印度的外交当然难做。反过来讲巴基斯坦和中国就是铁哥们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度说实在话，算是发展中国家非常成功的。这世界上有资格嘲笑印度的其实不多。印度的劳工管理、教育、公共安全方面都有着很大的不足。但是如果他们走对了路，也有可能承接从中国转移出去的大批产业，未来可能有一个比较快的发展阶段。所以中印两国未来的关系不太好说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;朝鲜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;朝鲜和中国从来不是一个路子。有人以为我们搞了抗美援朝所以朝鲜理应和中国关系好。其实不然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜以前是跟着苏联混的。这不奇怪。比起中国来，当年苏联能给朝鲜的更多。朝鲜曾经几十年生活水平都高于韩国，就是因为苏联主导的经互会能够填补其经济和资源上的不足。只可惜后来苏联和经互会都完蛋了。所以朝鲜过的极其凄惨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于一直处在苏联阵营，所以从来就不能说中国的好话。中国为了独立自主而且避免和苏联绑在一个战车上，把苏联得罪太多了。另一方面，升米恩斗米仇，中国力挽狂澜保住了朝鲜，结果中国和自己还不是一个路数。自然朝鲜不可能宣扬中国的好处，反而要积极反中。当年曾经在中国红军里战斗过的朝鲜族高官，回到朝鲜也就是所谓延安派，早就金家被清洗了个干干净净。所以两国关系一直以来就很差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国对朝鲜的状态显然不爽，谁都不喜欢自己家门口堵一个无赖。但问题是中国更不想朝鲜崩溃。一旦崩溃光是难民都不知道要往中国跑多少，韩国搞不好会被拉着经济低沉，美国会加大介入的力度。整个东亚局势都会动荡起来。所以还是要不死不活地吊着命。朝鲜因为从来就和中国不是一个道上混的。对这种援助简直毫无感激之情。他们的想法甚至是单独和美国媾和。人家还瞧不上咱这点家底呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜想的是怎么万世一系统治下去。最好抱上最大的粗腿。中国想的是怎么控制美军对中国周边的控制，怎么整合东亚经济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以中朝就是同床异梦，大家想的东西是完全不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;越南&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当年中国的确是为了越南抗法和抗美都尽了很大的力。但是越南还是和中国关系很糟。为什么呢？除了前面说的，越南为了抱更大的粗腿（苏联），所以和中国关系不好。另一方面是中国终结了越南关于印支联邦的梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南曾经有个梦想，就是统一整个中南半岛（英文称为印度支那）。将这麽一大片土地以及如此庞大的人口整合起来，这就将是一个举足轻重的区域性大国。这事情，坏就坏在它在中国的家门口了。卧榻之侧岂容他人鼾睡。中国南边有个印度就够头痛的了，要是再出个印支联邦，中国的影响力和国家安全都将受到严重挑战。因此中国一早就摆明了讲，反对搞印支联邦。所以越南和中国在越南战争期间实际上就开始貌合神离了。越南战争一结束，越南就投了苏联。苏联当然高兴，而且支持搞印支联邦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，中国就开始支持越南周边的国家，谁在台上就支持谁。有人讲红色高棉因为搞“共产主义”所以中国支持红色高棉，还把红色高棉的暴行算到中国头上。我说这个就是搞笑。如果中国为了意识形态而支持红色高棉，那为什么还在国内花钱养着西哈努克呢？这是整个地缘战略决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到70年代末，越南成功侵占了一些地方。中国不爽，美国也不爽。于是两家联合起来把越南收拾了。这就是我国的“对越自卫反击战”。又经历了后来的两山轮战，用身材上的差异，拖垮了越南的国力。至此，“印支联邦”的梦想宣告彻底破产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么说吧，你把人家精英阶层毕生的梦想搞破灭了，这两国关系怎么样，也就能预测了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过话说，因为有越南在，所以中国和泰国的关系就很好。这是一个从表面上看很吊诡的事情。要知道泰国一直是美国的盟友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国和日本的关系很好玩。早年日本崛起的时候有一定挑战美国的行为，因而拉拢中国，中国也是经济重新启动阶段，所以也想拉拢日本。于是两边你好我好大家好。后来日本明白自己是几两秤了，开始追求做亚洲的主导者。这时候中国也缓过劲来了，开始谋求外交方面的发展。于是两边的定位冲突，这就产生了巨大的矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国成天拿历史问题敲打日本，这不是没有原因的。其实就是在国际上不断打击日本外交信誉，降低其外交能力，限制其影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说日本产业升级换代的时候，曾经利用产业转移的机会，来向亚洲国家施加影响力。这是很成功的做法，这叫作雁行模式。这就是说，日本可以有选择地向不同的国家转移产业。因为主动权在日本这里，所以其他国家就要讨好日本以获得投资和产业转移。但这个模式最后被中国终结了。因为向中国之外转移的厂子的经济效益往往不如向中国转移。这时候日本就失掉了主动权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的问题是，日本在政治版图上面对中国已经完全处于守势。当年占下的钓鱼岛等等都要丢。日本当然不愿意。而且如果未来中国统一了台湾。日本对外交流最重要的水道就基本都被中国控制了（始终要注意石油要从哪里运过来）。那时候日本就会更加被动。这就是为什么日本对台湾问题比美国要更关注。没有人喜欢被人掐脖子。而现在中国客观上就在追求掐日本的脖子（即便不是为了掐日本的脖子）。那么人家会高兴么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以日本当然要和中国对抗。但是现在日本拉周边国家围堵中国，周边国家都像听笑话一样。毕竟日本能给的实在太少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说就日本的身子骨，放在欧洲那也是区域霸主，估计也能名列五大常任理事国。处在中国旁边真是命不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;韩国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;韩国由于经济崛起，产生了对东亚政治不切实际的想法。韩国感觉上对自身的经济能力还没有一个清醒地认识。企图心很大，但是经济能力不够。这是由于长期高速发展造成的。由于它有很多不切实际的想法，因此和中国冲突就产生了。现在随着发展，韩国正在逐渐回归到一个比较正常的定位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，韩国一直追求统一。但是很显然地，中国、美国有一个不同意，它都做不到。随着中国发展，美国有可能被从这个问题上排除出去，但是中国永远不可能。所以韩国在面对中国的时候，一般态度比较好。这次要加入TPP，还专门派人过来解释。可见它的想法。韩国未来和中国不会产生非常尖锐的矛盾。毕竟有求于人。尤其是，如果中国这边搞的顺利，朝鲜甚至未来可能和中国东北经济进行整合，而不是和韩国。那样的话，如果没有中国首肯，韩国要想统一更是千难万难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;东盟诸国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;东盟诸国其实很有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新加坡一向是左右逢源，所以就希望继续有这种地位。所以它一方面游说美国遏制中国，一方面又说不能逼太紧，比如，能不能不在中国专属经济区巡逻了。它有一定威望，但是它国力太小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾和中国闹得最不愉快。因为中国在南海增强控制力的时候，现在首先损害的是它的利益。但是菲律宾又很尴尬。一方面其经济也受到中国影响，另一方面它没有钱。菲律宾内部在争议是不是该把美国人请回来。美国人说我要重新驻军的话，你要出点军费，但是菲律宾实在不想出这笔钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南知道中国的斤两，所以这些年比较收敛。但是一旦东盟开会讨论要不要联合对抗中国。冲在最前面的就是越南和菲律宾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么东盟里面扯越南菲律宾后腿的，无疑就是马来西亚和泰国，甚至还有印度尼西亚。这几个国家和中国地域矛盾不深，所以经济上的相对影响更大。中国已经超越了这些东盟国家的发展阶段。未来产业转移的时候显然会对东盟产生更大的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;俄罗斯&lt;/b&gt;&lt;br&gt;俄罗斯和中国纯粹是地缘战略上的伙伴。两个国家在挑战美国对产油区的控制力方面有着共同的利益。但是中国的经济力量向中亚以及西伯利亚渗透，也让俄罗斯不舒服。好在俄罗斯的战略重心区域和中国相隔十万八千里，各自的精华区域都靠着对方的软肋。所以大家还是可以妥协的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说当年中国玩远交近攻，为搞倒苏联也出了不少力。只不过中国没预料到苏联那么快就会倒。在这个方面，中国唯一值得庆幸的是，俄罗斯等前苏联国家基本全面否定了苏联。这就解决了中苏的宿怨问题。&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，中国的崛起不但是在单独挑战世界霸主，而且是在把很多其他国家的光荣与梦想全部铲到坟墓里。这不引起敌意就见鬼了。所以外交当然难。这不是外交水平低，也不是失误。这就是时势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么要问中国是不是没办法。其实这些问题的根本原因就是中国开始变得强大了，但是还不够强大。随着经济发展，中国手里的牌会越来越多。搞雁行模式也能打开很多局面。对世界政治格局起到根本作用的，说白了还是经济能力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049805/answer/19021214
</link>
<author>
李一凡
</author>
<title>
一个年薪十五万左右的人在北京买得起房吗？
</title>
<description>
原本只是想在&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaodaoren&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaodaoren&quot;&gt;@笑道人&lt;/a&gt; 回答下作了简单的评论，但是细想起来，还是回答一下吧。我在上海，很多社保制度暂时没有查北京的，但估计和上海的比例应该是相差不多。很多的数据也是按照上海的情况推测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，问题没有标明，我还是按常规，考虑税前15万。那么税后应该在12万左右。前提是合理缴纳社保、个税。目标是为了要买房，避税避社保并不合算。起码贷款上会有损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来是支出。要买房的话，目前就假定是个租房状态吧。最节约的合租估计也在500左右吧，交通200不算多，三餐每天30还是要的吧，一月1000。15万的工资，应该不需要考虑通讯费了。再怎样节省，我觉得每月2000日常，一年3万支出还是需要的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那每年就攒下了9万，还有2万左右的公积金。基本能够达到&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaodaoren&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaodaoren&quot;&gt;@笑道人&lt;/a&gt; 答案中5年50万的标准。至于涨薪和涨价，就算对冲掉，应该也算已经相当理想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我要说的是，5年青春时光，需要你在北京过60个月每月只用2000的日子。换来一套20年，每月还要花4000多才能维持住产权的房子，值得么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049805/answer/19019762
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
一个年薪十五万左右的人在北京买得起房吗？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果条件只是限定“在北京买房”，而不包含上述诸多答案中隐含的“学区”、“生活改善”、“婚姻”、&quot;未来“、”离京“、”环境“、”就医“、”城市中心区“……等条件。&lt;br&gt;以现在时间2013年9月为准，答案是买得起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京的房价，是按照挤压大部分人余生精力来定制的。&lt;br&gt;15万的年收入，在北京也属于中上的收入阶层。节约一些花销，5年缴税够资格购买时，可以做首付的钱可以有50万。&lt;br&gt;50万的首付，在目前首付比例30%～50%的前提下，即在北京买到总价100万到170、180万的房子。&lt;br&gt;如果只是考虑“北京”这个条件，基本集中在房山、通州（如梨园、九棵树）、大兴（如红木林、理想城）三个区域，顺义、密云、门头沟因为地铁交通还没有主线路覆盖，没有优选条件的。所以即便有更好的户型，也等于过高的转嫁给了交通成本。&lt;br&gt;如果试图向城市核心地带尽量靠拢，按照目前的预估，要么是南四环附近的30来平的小户型，要么是城六区中，朝阳、丰台、海淀三区的五环内外一些楼盘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果仅以贷50万，按照基准利率贷二十年的条件，接下来的月还款额大约是四千块左右。&lt;br&gt;年还款低于收入的一半。&lt;br&gt;将涨薪和通货膨胀因素考虑进去，在现有的条件下如果做选择，恐怕还是大多数人会选择购房。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21609131/answer/19035239
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
Android 及其设备还有哪些不好的做法至今 (2013 年) 没有改善？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1 Back&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Back 和 Menu 是键盘机时代遗留的经典交互问题。今天 Menu 基本淡出，但是 Back 的问题还没有解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Android 的跨 Apps 画面切换加剧了问题的严重性。这是典型的技术狂人决定的反人类的设计。技术上看起来很牛，但是为用户制造了一个迷宫。很少有用户对三次 Back 后出现什么画面有信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对于操控的愉悦感？“可控”，“可预测”是非常重要，而且非常基本的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 Push&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Google 不强制所有 Apps 使用系统提供的推送机制造成了很多 Apps 自己实现推送。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果是费电，实现的方式各有不同，而且消耗更多运算能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone 用小的多的电池达成更长的使用时间，统一的推送构架功不可没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 SDCard 空间&lt;/b&gt;&lt;br&gt;历史遗留的脑残问题。有人说过就不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 设计&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有个段子是说 &lt;a href=&quot;http://Google.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Google.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 如此简洁，是因为这个技术驱动的公司开始根本就没有靠谱的设计师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Google 一直是一个工程师驱动的企业。而且这个传统悲剧的延续到了 Android 上面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能相信面向消费者的产品，自己的图标都不能保证大小一致吗？但是， Google 真的发布过这样的 Android 系统（注意图标的大小，还有下面名称之间的间距）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/81/ed812af42dd937ca2506b57c63ac4bdf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;106&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/81/ed812af42dd937ca2506b57c63ac4bdf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 通用 vs 专门&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Android 是为了大多数硬件而设计的一个通用 OS ，结果就是对特定硬件的优化不够深入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Android 手机的更换周期（四到六个月），又让手机厂家无法吃透硬件特性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这导致了很多问题，比如摄像头的硬件昂贵，但是软件优化垃圾。 CPU／GPU 参数惊人，但是体验仍然不成。屏幕出身名门，但是很少有厂家愿意加一道工序去校准色彩（目前只有苹果和魅族）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之， Android 标准系统，软件无法充分挖掘硬件能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后的话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是，对于商业成功，深入的优化系统，认真的整合软硬件挖掘硬件能力，甚至设计从来都不是关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;价格，换代速度，参数等等，配合强大的推广资源，品牌代言，才最容易在市场上攻城略地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;违反以上几点成功的企业，其实只有苹果。其一，是他们真的把设计和体验做到了位。其二，是真的有能关注体验，而非参数的媒体和消费者群体。苹果高额的推广费用，可以打到他们的痛点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，相信随着生活水平的提高，我们也会开始关注“性价比”以外的一些东西：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ifanr.com/235086&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;性价比高的都是垃圾&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：笔者为魅族员工
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21697203/answer/19028152
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
男生看到女生的肩带露出来是什么感受？
</title>
<description>
有一篇流氓文字，自问世之后，每个夏天，都会流传一遍。&lt;br&gt;题：性欲和悲剧。作者：陈轩。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;天气渐渐热了，性欲也渐渐旺盛起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想起了我高中的随笔里对这种情况有一段生动的描写，随手抄一段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“夏天是一个令我不太喜欢的季节，虽然可以赤着身子在篮球场上挥汗如雨，然后坐倚栏杆喝饮料晒太阳，趁着碳酸饮料里二氧化碳从肚中泛上来的当口，还可以打几个神清气爽的嗝，但毕竟抵消不了更大的烦躁带来的不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏天人们衣衫单薄，所以每每看见女生背后内衣的束带，都是可以锻炼人想象力的好机会，经常是淫荡的龌龊想法连篇累牍不知飘到什么地方去了。偏偏校服的料子又是那么不可理喻或者说是正合我意，更加让人加重驰骋想象的念头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更有甚者，据我所知，或者说据我所见有种女生内衣的款式是要绕到脖子上打个结才了事的。之前你若是自恃正人君子强行克制自己非礼勿视，这下倒好，人家送到你面前强行勾引你看，这么令人发指。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以想象，当你下楼梯时前面摩肩接踵的人群里看见一个女生背影动人，半长的头发之下一抹白嫩修长的脖颈，并且有两根从衣服深处窜出的色彩鲜艳醒目的布条在一片莹白的皮肤上丧尽天良地打了一个慵懒撩人摇摇欲坠的不知是活结死结的结扣！这时真是一股热气从脚底直冲上顶门，真是就地强奸了她的心都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但那是不可能的。所以我只能马上把几近崩溃的思绪拉回到刚才做的物理题上，并赶忙拉过边上的人问：刚才那题答案到底是根号三还是三分之根号三？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是很流氓？最近的感觉就更流氓了。每次走在路上，看见背影很动人的女生，确切地说，是那种扎个马尾身材弱柳扶风般的女生，我都感觉浑身肌肉发紧，再看看人家肩膀那么瘦削，真恨不得冲上去一把抱住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这是动物性的冲动，但是作为一个大学生，老是想这种事情自我感觉也颇为不好，所以我的注意力立马就会转到路旁边贴的海报上：哈，这个傻瓜写海报想通篇写繁体字结果还漏了两个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的确很折磨人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老六说得好：“古代为什么能出那么多通天地之变晓古今之事的大学问家？是因为他们很早就结婚，不用再为性问题而苦恼压抑，就把一门心思都用在治学上了。现代人性成熟得早了，结婚反倒晚了。整天憋得嗷嗷叫，这当口还能读点儿正经书，简直是在虎口夺食，太不容易了。 向晚婚时代的大学问家致敬，致敬，再致敬。 ”我想也是。如果我今天挥慧剑斩尘根，那以后我每天得多做不少题目呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我发短信给一个未曾谋面的女生：女生到底有没有性欲啊？为什么我走路上看每个女生都觉得她们性冷淡的样子？人家回：废话，男女平等。我耍流氓：靠，有麻烦可以找我嘛，我可以义务服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于天气暖和了，夜晚的室外也是和风阵阵，所以草地上树荫下到了晚上就有很多不错的风景。前天晚上无聊，嘴里叼着袋牛奶满校园溜达，发现不少呈准野合状态的情侣。当然，人家也可能只是在坐而论道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这样的场景，我感到很悲哀。悲哀的原因是，今天晚上下自习回宿舍的时候，我就在想这样一个问题：这个该死的世界把一大群二十几岁性欲旺盛的男男女女关在一起，又不给他们提供解决问题的场所和机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要解决，还要披着爱情的伪装。而且这种解决途径极端低效，前期要耗费大量的人力物力，而且不一定能达到目标。何况像我这种爱情上的理想主义者，一根筋，认死理，不肯以爱情的名义解决生理问题，那搞不好岂不是要憋一辈子？我只能寄希望与找到不谈爱情也能上床的女人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样说嫖娼倒是不错的选择。对于嫖娼，我虽然不觉得有什么不对（对于嫖娼的这个态度可以另帖专述了），但是我总感觉和一个完全不认识的女人上床，要多别扭有多别扭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，经验主义者认为未曾亲历的东西不能妄下断言，实际情况可能不是这样的，也许嫖娼也会很自然很和谐。下次有机会去试试。不过肯定不可能是在求学生涯里。我想拿着我爸我妈的钱去干这调调儿，他们如果知道了应该不会产生正面的情绪。那也就是说嫖娼也得再过若干年才行。妈的，这该死的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经，张浩一脸气定神闲地说：“四十多岁的男人，很少不痿的了。”旁边的陈昕夏涛双眼无神，想着疲软的未来，空有坚挺的现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们二十多岁身强体壮有八块清晰的腹肌的时候，我们只是渴望一个温香软玉的肉体，可我们一无所有；而当我们四十多岁有家有业可以用自己的钱嫖娼包二奶的时候，我们可能已经大腹便便，还能再拔剑而起吗？不要以为我在说流氓的事，这真的令我感到特别的悲哀。悲哀到甚至我想不到人世间还有比这更无奈的悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王勃《滕王阁序》写的好：“嗟乎，时运不济，命途多舛。冯唐易老，李广难封。屈贾谊于长沙，非无圣主；窜梁鸿于海曲，岂乏明时。”知道什么叫“冯唐易老，李广难封”吗？说的就是这个悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以勃哥接着教导我们：“所赖君子见机，达人知命。老当益壮，宁移白首之心？穷且益坚，不坠青云之志。”老当益壮不知道能不能做到，穷且益坚倒是事实。我估计这姓王的没少琢磨这事儿，证据是看他这么霸气的名字就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉，古人知我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老罗在《老罗新年的愿望》这篇帖子里有这么条愿望：“希望欲火焚身的年轻情侣们都能找到便宜干净安全的地方，希望住在豪华酒店里的成年人身体依然强壮。”知道什么叫愿望不？愿望都是很难实现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来想写些流氓的文字，但发现写到这里凝重了起来，那就停笔吧。对于这个悲剧，我想我现在能做的也就是睡前再做上几百个仰卧起坐几十个俯卧撑，锻炼好身体。为了当有活色生香的肉体来到我的面前时，我还有能力精耕细作。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21696256/answer/19037781
</link>
<author>
Hsuan Kevin
</author>
<title>
美国 100 名以后的大学还有去读研究生的必要吗？
</title>
<description>
题主你好，看到你这么问我真是不知道怎么回答你好了。我不想说的那么人艰不拆，但是我觉得我还是本着认真负责的态度说几句实话吧。&lt;br&gt;本人高中出国党，男，16岁，SAT，AP 和托福在全国学生的平均水平之上，精英学生里算中流。由于六月 SAT 没考好，现在处于半自暴自弃的状态，估计申请的学校在伯克利，卡耐基梅隆，纽约大学（保底啊，我可不好意思说自己必须 TOP20什么的，万一时运不济装逼装成苦逼就完了）。其实本人是应用数学，金融工程，经济学方向的，但是本人对美国留学申请和硅谷行情还是有一定认识的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你不说你自己的情况就让人很难评价了，你说你要是985计算机本科，申请这种地方真是有点儿说不过去了，出国念书跟你本人的教育背景，家庭背景和文化倾向都有很大关系。你去读这个那个学位到底有没有必要，跟这些因素都是有关系的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举几个栗子，题主你自己看着办，反正有没有必要这事儿真是不能一棍子拍死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;例子一是眼高手低派。&lt;/b&gt;我舅舅，浙大自动化本科，上大三之后觉得在国内没什么发展和你一样想要出国读研，但是苦于家里是工薪阶层没什么钱（那时还是2003年，工薪家庭真心支付不起），申请的名校加州理工，佐治亚理工和帝国理工却很不幸的都不给他奖学金，我舅舅是一个极其聪明的人，高二的时候老托福就考了660分（接近满分），高考离清华的分数线只差了五分，心有不甘但是也无力回天。后来被一位瑞典皇家理工学院教授发现，学费全免又是包吃包住他就去了。在这个瑞典皇家理工里，他也算是矮子里面拔高个儿了（说的好听一点儿叫鹤立鸡群），可是这又能怎么样呢？研究生毕业了，拿着简历回国来找工作，HR 宁可要个985的研究生都不要他这种『不知道从哪里冒出来的学校』的家伙。灰溜溜地跑回瑞典，他的导师从爱立信公司公司给他找了一份修卫星的工作，他有不知道从哪里冒出来一股优越感，过年回家和我说『我觉得这份工作太技工了』。我当时还在上小学，但是心里就想着我舅绝对是念书念傻了，你一个学自动化的不当技工从头干起当什么？但是我舅舅就是这么的好高骛远，转念一想还是去读了博士。凭借着自己的『国际化背景』和『过硬的专业技能』，轻松的申上一所美国专业排名20多名的中部院校，博士的工作是很轻松的，每天睡到太阳晒屁股，一年发几篇 paper 糊弄一下，没事帮导师干干活生活费都出来了。去年博士毕业了，成了逼格很高的PhD了，可是这又能怎样了，一个烂学校出来的该找不到好工作还是找不到好工作，和你一样想去硅谷工作，但是硅谷的竞争愈发激烈了，他上大学的时候，浙大成绩好的编程拿过奖的有直接去硅谷的，等他博士毕业了，硅谷招的大陆人基本是清北本科加 MIT，Caltech，Stanford 研究生加持过，至于我舅，又是哪凉快哪待着去了。今年回国，在航天部门安稳的坐了办公室。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个实例是想告诉题主，如果家里拿不出钱，智商自以为很高，本科院校还不错，研究生申请不理想的情况下，还是在国内安稳的找一份你现在可能觉得屌丝的工作，安安稳稳的做下去比你在美国『发现更大的世界』是更为现实的选择。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;例子二，实践派&lt;/b&gt;。我舅妈，现在某个外资投行参股的券商研究部小 VP，我在金融领域领路人之一。与我和我舅舅是一个高中出来的，清华经管出身，我在高中荣誉墙上还依稀看见她的名字。虽然本科清华经管没有几个不出国的，但是我舅妈就是这么一个异类，当年在清华金融数学都听不懂的孩子（06年谁在清华实验班本科就讲金融工程，MIT 出来的？这个人据说把那几届学生都逼疯了）。我舅妈的家里条件也不是太好，申请也不理想，要她的好学校都要钱，家里让她早点工作，于是她就去了香港信和中心里某家券商当了分析师，这一过就是四年，我舅舅在美国吊儿郎当的做博士的时候，舅妈一直是在扎实的在工作中积累着经验。后来她就跳槽回大陆了，29岁当 VP 也不算太晚吧？从世俗的角度上来讲，我觉得舅妈比我舅成功多了（起码在三元桥的房子是她付的首付），而且我觉得不论学术能力，我舅妈更实际一些。上个月，我和舅舅舅妈，一位申银万国分析师还有一个投行保代一起在华茂吃锅子，本来是在欢快的吐槽光大的 fat finger，突然就转到quant 话题上了。然后理工出身的舅舅就一顿吐槽 quant 的各种不专注于学术和肤浅，真的是念书念傻了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个例子是想告诉楼主，如果你本科学校不错，善于为人处世，能知耻而后勇，留在国内发展未必不是一个好选择。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;例子三，壕派&lt;/b&gt;。W 哥是我的学长，一个某市中级法院院长的儿子。他是走关系进的我读的那所高中，不学无术的天天放学泡在夜总会的那种人。想当年，我还在上初二，本着父亲嘱咐我的和三教九流发展关系的方针，我结识了 W 哥。W 哥现在在美帝加州一所排名80左右学校念本科，今年冬天睡了一个脱衣舞娘，又木有带套套，结果得了花柳病（他很隐晦的说了 STD 中的一种，我上网搜了一下，下面就像烟花绽放啊）。他现在在帝都休学治病中。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个例子是想告诉楼主，如果你是个高考一本都考不上的人，家里有几个破钱让你出国念书，你就考个八十来名的学校？这不学习也就罢了，做之前起码要记得带套。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;例子四，普通青年派&lt;/b&gt;。说实话，我觉得这是和题主最像的。技术青年 S，本科在渤海大学念（你听说过么），父母双职工，无钱。S 高中天天混，上了大学才知道努力，研究生考到了某某路德教大学念的（名字太怪记不清楚，绝对一百以外）。学的是机械工程，毕业以后自然留不住（一个月内找不到工作你的学习签证就失效了），灰溜溜的滚回国了。据说给国家电网中石油还有其他一些企业投过简历，没人搭理他。三年前的某一天，在一个二线城市招聘会上，他遇到了我爸。对话如下&lt;br&gt;爸爸：不用看简历了，你会 XXX 和 XXX 吗？&lt;br&gt;S：会。这个你真的不用看我的 CR 吗？&lt;br&gt;爸爸（微怒）：你 TM 跟我拽什么英文？还 CR？你怎么不说 resume 呢？当我不会英语是不是？&lt;br&gt;S：哪里哪里，老板你想多了，我就是在美国呆过一阵儿，有的词还不太改的过来。&lt;br&gt;爸爸：XXX 在 XXXX 的应用里有没有经验？&lt;br&gt;S：XXX 在 XXXX 里没有实践过，不过在。。。（以下省略五百字）&lt;br&gt;爸爸：恩。。。那也还可以。在 XX（某三线小城）做 XXX 的维护工作，一个月6000，包吃包住&lt;br&gt;S（没有迟疑的）：那太好了，诶呀，老板你太好了，连个使用期都不要哈。。。&lt;br&gt;于是 S 就进了我家公司，光荣地成了一位设备维护人员。由于在国外留学带给他一种『难以名状的气质』，他在队伍中给大堆大专学生和三本学生树立了领导榜样，现在他已经荣升该市的技术副总监。&lt;br&gt;今年三月，我再一次看到了 S，他已经和一个工作所在地的乡下姑娘结了婚，那个姑娘开了一家小饭馆，S 已经不在有那种『美国回来的人』的那种气质了，嘴里不在有那种我听起来无比可笑的用他那湖北口音说出来的英文单词，他光着膀子和他那些小兄弟们喝着啤酒在老婆的饭馆里侃大山，他一个月在这个三线小城能挣8000，有公司配的小丰田，他老婆笑得很甜。&lt;br&gt;题主，你觉得 S 幸福不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我不想打击你，题主，也不想用我那种被知友称我为土豪的优越感来调戏你这个大哥哥。一个一百名以后大学的码农研究生，在这个美国 IT 业人才极度饱和的地方想要留在美国，可能性不大。你明天可以去北外找一个赞比亚留学生拉他去五道口见个程序猿就用小沈阳的语气问『大哥，你那里还招人吗？我是赞比亚来的，我在那个什么石家庄科技学院学计算机的，你们能要我不？能给办个暂住证啥的不？』是的，美国人就是这么看你的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就算题主真的是一朵奇葩，你是编程天才，但是就是高考没考好，就是大学里 GPA 不高，就是托福连90都没过，就是申不上好学校，你还是去了，而且你留在硅谷了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不错，你的中国同事们都是 TOP5出来的，一问题主你哪的啊？你怎么办？你一年年薪能有15万美元，唉呀我的妈啊，这人民币得有100万呢。你的七大姑八大姨在你过年回家的时候这么夸赞你。&lt;br&gt;可是，看着帕拉奥特的跑车专卖店，想想湾区那越来越高的房价，你的心里有无限的伤。&lt;br&gt;过了几年，绿卡下来了，你鬼使神差地去加州大学某个分校勾搭了一个十八九岁的拿着奖学金念书的小女生，你和她第一次上床的时候，她或许还在问『绿卡到底是什么样的？给我看看呗？』&lt;br&gt;后来你有孩子了，看着老婆的信用卡账单，想想孩子的择校问题，你在 MITBBS 和 CUUS 上愤怒地朝着我们这些高中生声嘶力竭地吼着：「&lt;b&gt;孩子们，千万不要到美国来&lt;/b&gt;！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;例子五，富二代加学霸派&lt;/b&gt;。B家与我家算是世交，他的父亲是一家上市钢企的老板。他的父亲出身草莽，一路凭借着各种狠辣手段走到今天。没受过什么教育的他，对于 B 的教育从不心慈手软，从小到大只要他不考前五名就是一顿暴打。棍棒之下不仅出孝子，也出学霸，B 跟我说，他上初中以后他爸就没打过他。B 十六岁进了高盛的百人青年领袖计划，十七岁和同学拿了英特尔工程奖的第四名，进了沃顿商学院之后玩期货，反正被爆仓之后他爸拿钱赔，他的手艺也长进不少，现在 B 在华尔街一家顶尖私募工作，住在他爸在上东区的豪宅，他没告诉任何同事他爸是谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个例子，我只想告诉题主，人艰不拆。如果 B 的实例能够激励你好好再考一次托福和 GRE，不去申请100名往后的学校，我想这也算是 B 做了一件好事儿吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;例子六，我自己，不知道什么派。草莓派？菠萝派？香芋派？少年派？&lt;br&gt;其实我算是咱们中国千千万万留学生里最普通的一个代表吧，为了让关注我的人终于有个几乎吐槽我一下我，我说说自己的事儿吧。都说人剖析自己很难，但是好在我还是很理智的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我和很多去美国念高中或者本科或者研究生的人一样，我们都是挺平凡的，但是还有自己的闪耀之处。&lt;/b&gt;题主是做计算机的是吧？我今年夏天刚刚拿了一个 CMU 的奖项，看往届的情况，拿这个奖的至少进 CMU 问题不大？辽宁某十六岁高中生考入卡耐基梅隆大学计算机系。有木有一种李开复老师当年的赶脚？但是我不想去，因为我觉得码农界太无聊了，一群大老爷们天天对着电脑释放荷尔蒙，做梦自己有一天能够撑过B轮融资站在浪潮之巅？无聊。。。真想玩 VC 我还不如现在看看 BP，算算棘轮调整，念叨念叨反稀释条款和优先领售权。做 VC 一辈子能投多少个项目？自己创业能玩的起几回？&lt;br&gt;其实我是要学金融的，这方面别的学生都觉得我很牛。我上初中的时候，正是金融危机后的货币超发时期。每次央行调利率或者存准率，看公布的流动性数据十次里我有七次能料到（或许前几年我有特异功能）？去年上高一的时候，学校让我们几个学生写几份研究性报告给教育局交差，我报告的题目是《论未来十年中国实现利率市场化的可行性》。如果你是学金融的，你也许很吃惊一个15岁小孩写这么有前瞻性的东西（我不是在知乎上装逼，大家来知乎都是为了发现更大的世界）。后来我拿着这篇文章去找央行的老行长李贵鲜爷爷，求他先看一看，再想办法帮我发表一下。那天的场景犹如格雷厄姆第一次见到巴菲特，老爷子被我那篇文章吓到了，我不是一个接近决策层的人，一个孩子怎么能把在新一届班子金融工作会议的内容猜到呢？后来李贵鲜爷爷跟我爸讲，这辈子你儿子在把自己家企业上市，帮千千万万企业上市和主导制定一国的货币政策这三件事上，我九十年来遇到过的大多数有能力或者有背景的人一生只能做成其中一件，你儿子如果一直很努力的话就能做成两件。据说李爷爷在任辽宁安徽两省省长时都不喜欢随便夸人，他的一番话让我受宠若惊而又细思极恐，一方面觉得自己看起来确实是做金融的材料，另一方面又怕自己小时了了最后泯然众人。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，正常大部分出国的学生，大抵像我一样，在自己那个小小的领域里有着行内人看来有亮点而自己沾沾自喜的小小成就，亦或是两耳不闻窗外事地疯狂提高自己 SAT，GRE,LSAT or GMAT 的成绩。真正能把学术测试，在校成绩和课外活动三者并驾齐驱的能有几人？我现在自负的认为自己的学术水平远高于同侪，可是真正去了 Wharton 或者 Stern 的也许是我身边那位总是讪讪的问我什么是MBS但是 SAT 考了2400分的学霸。不仅仅是对于题主，我自己常常在想，如果自己本科去不上哈佛和芝加哥学经济，去不上 MIT和普林斯顿学数学，去不上斯特恩或者沃顿学金融，我去美国念书还有必要嘛？如果自己不能在曼哈顿的写字楼里有一个四角里的靠海的办公室，我们一家去移民还有必要吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;留学，对于每一个学生来说，何尝不是一个围城？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你去了，不代表你就一定如何成功。我在新东方的老师还有哥大研究生毕业的。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不去，也不代表你就如何土鳖。题主你自己那几个高中辍学在家做生意的『屌丝』现在可能都是一年几十万的挣钱了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看到这个题目，我就没想用一句话来打发题主，这不仅仅因为我是一个过分认真而且爱把简单问题复杂化的人，更是因为我觉得题主的情况真的需要好好考虑一下，我不会像中关村那些把前五十学校都叫做名校的无良中介那样无端地给题主打气。题主你已经是一个23岁的大人了，有些事情更应该深层次的去思考，不要简单的听从我或者别人的建议。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;写了这么多给题主，一是因为不知题主的背景而我竭力给了你最全面的回答，二是因为，这篇回答不仅仅是写个题主，更是为了给我和知乎上数以百计的高中生和本科出国党提一个醒，无论我们身在何地，首先要脚踏实地不要忘记自己是谁，其次要时刻记得自己的初衷不被留学生群体的浮躁的心态干扰。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后以 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaowenwen&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaowenwen&quot;&gt;@meta&lt;/a&gt;（姐姐亦或阿姨）的一句话结尾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最残酷的地方，往往有着最温柔的梦想。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;--------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今晚一点到三点的时间本来是要来再做一遍 OC 的改错题的，写了这么多，大家点个赞鼓励一下我么。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21700991/answer/19038685
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为什么医生在中国的社会地位不如在欧美高？
</title>
<description>
哈哈哈，我今天早上看到这个问题，上班的时候一路就在想，论社会地位，除了 “好X有钱的煤老板” 和 “好X有权的官员” ，中国哪个职业的社会地位比欧美高？&lt;br&gt;&lt;br&gt;教师，我们宣传成 “人类灵魂的工程师” ，教师在欧美的社会地位如何？我们社会上谈起教师普遍是怎么看的？收红包，吃家长，谁家长不给购物卡就给孩子脸色看。但我认识的教师是怎么形容自己的职业的？又累又苦又悲伤，还要被某些家长折腾，就靠着点儿理想撑到现在；&lt;br&gt;&lt;br&gt;新闻工作者，我们说是无冕之王，记者/撰稿人在欧美的社会地位如何？我们社会上谈起新闻工作者普遍是怎么看的？收红包，吃两边，为了抓新闻不顾一切。但我认识的新闻工作者自己是怎么形容自己的职业的？又累又苦又悲伤，新闻被各种检查，就靠着点儿理想撑到现在；&lt;br&gt;&lt;br&gt;法官，法官在欧美的社会地位如何？社会上谈起法官普遍是怎么看的？收红包，吃两边，胡逼乱判。但我认识的法律工作者是怎么形容自己职业的？又累又苦又悲伤，还要被原告或被告打，就靠着点儿理想撑到现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消防员、警察、军人、大学教授、出租司机、技术工人、编剧、导演、演员、律师、私营企业者、幼教人员、程序员、设计师……哪个职业的社会地位和在社会上受到的尊重比 ”发达资本主义国家“ 高？我们现在还真心的尊重 “某个职业” 么？除了可以赤裸裸用钱或用权利砸人的职业，还有什么职业的 “社会地位” 高？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之前和一个医生朋友在某个问题下讨论时说，医患关系并不完全是群众知识素质低下的问题，也不完全是治疗费用过高的问题，我认为关键是信任缺失的问题。作为患者，我当然不可能了解医学知识，我唯一要做的就是信任专业，信任医生，完全相信他会替我考虑，然后放心地把自己交在他手里，这就够了。但现在这个社会环境下，这可能么？我岂止是不信任医生……我实际是不信任所有行业。我去修车，得担心修车的人丧心病狂骗我、我去吃饭，得担心小饭店的人用地沟油骗我、我买东西，担心店主用假货骗我……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且别说我，医生自己能做到像希望别人信任自己一样信任其他行业么？医生信任警察这个行业么？信任媒体行业么？信任法律行业么？信任其他医生么……我经常看到医生愤怒地说 ”媒体没一个好东西！记者全他妈为了新闻不顾事实！“ 您看，在这个时候，您转过头来再看为什么有很多人 ”误解医疗工作者“ ，大概就会觉得隐隐悟到了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一天我真的移民，或者，干脆去当海豚，大概85%的原因是因为不再想忍受这些了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19025183
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
知乎曾经有一个问题是&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21522078&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么叫「消费他人不幸」？&lt;/a&gt;现在看回来，真是再讽刺不过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;失去一对女儿的父母，在接受警方排查的同时，还要接受舆论的口水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，在没有正式定论的情况下，我们无法排除一些肮脏的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是这对夫妇不应该为「可能」付出代价，尽管他们在监护上肯定有失职。&lt;/b&gt;就凭现在这点信息，我们根本无法做出靠谱的论断&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;如果你从无罪推定出发，就会发现几乎一切事实都是可以被解释的，如果从有罪推定出发，自然也会有重重疑点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没什么能堵住悠悠众口，哪怕是真相——就算警方证据确凿的定为事故，还是会有人嗤之以鼻并斥责这对夫妇谋杀亲女，这完全不奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是我希望知乎的诸位可以理性一点，至少在司法定论和详细资料出来之前别妄加揣测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无数的猜测都会有一些常用词：「在正常情况下」「用常理可以推断」「有很大可能」「几乎不可能」「概率非常小」「个人认为」「比较合乎逻辑的思路」…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我们都有知识和常识，但是这个世界的范围远远超过常识和一般人的知识，那两个孩子究竟发育如何？（报道中有提到很瘦），那个洗衣机是不是正牌货色？控制系统有没有失常？有没有经过不正当的修理或者替换部件？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;永远别忘了，这是一个有着七十亿人的地球和一个将近十四亿人的国家，一切小概率事件都可能发生，而且正是那些小概率事件才会被媒体传播开来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果真怀疑此事司法不公正，那就去质疑司法哪里不公正。&lt;/b&gt;哪里的调查取证出错？哪些调查人员和当事人有不正当关系？哪些人在自己的岗位上失职？或者干脆应该换一批外地人来调查？&lt;b&gt;请别想着自己去代替司法部门下任何结论，不专业的我们，只会导致更大的不公正！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;===============&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于洗衣机能否绞死幼童，按照我的人生阅历来看，这种可能性是比较小的，但是很难说完全没有。比如小时候我家那台洗衣机空间很大马力很强而且会漏电，虽然我没被它绞过=__=||。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚才看到另一个问题下一位知友的亲身经历，或许可以作为参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21691834/answer/19018223&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;洗衣机能绞死儿童吗？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19030111
</link>
<author>
周蒙
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/8f/568fd495e1f9649c17383503640d7bd5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/8f/568fd495e1f9649c17383503640d7bd5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/yzyd/local/20130924/c_117490297.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;警方成立调查组全面调查两女童被洗衣机绞死原因&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;上图证明洗衣机能放进&lt;b&gt;两个孩子&lt;/b&gt;，而且可以盖上盖。一个&lt;b&gt;2岁&lt;/b&gt;，一个&lt;b&gt;4岁&lt;/b&gt;，不信可以看这个人的微博。而且上条新闻警方证实死亡的孩子年龄其实是2岁（
涂某萌2011年8月出生） 和3岁（
涂某琪2010年7月出生）。&lt;br&gt;2.&lt;a href=&quot;http://jx.sina.com.cn/news/s/2013-09-23/190746879_2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;被绞死女童,家长报案,警方,调查死亡原因,洗衣机绞死女童,南昌被绞死姐妹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这条新闻证明，有时候盖上洗衣机盖子，即使&lt;b&gt;不按按钮&lt;/b&gt;，也会&lt;b&gt;自行启动&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;3.&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/s/p/2013-09-24/180228289233.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;洗衣机绞死女童亲属回应质疑:怎可能谋杀(组图)|女童&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;  
孩子大伯在23日与采访的记者一道对洗衣机做了测验，结果是洗衣机可以转动&lt;b&gt;六十斤&lt;/b&gt;重的大米。 &lt;br&gt;4.&lt;a href=&quot;http://politics.caijing.com.cn/2013-09-24/113337747.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“洗衣机绞死案”：医生称孩子多处淤青而非“血肉模糊”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;上条为新华社新闻，反映出两点， （1）&lt;b&gt;警方&lt;/b&gt;与樵舍镇&lt;b&gt;工作人员&lt;/b&gt;还在事发现场做了一个洗衣机载重的试验，洗衣机在放入&lt;b&gt;６０斤大米&lt;/b&gt;的情况下仍能运行。 &lt;br&gt;（2）
身上有多处淤青，但&lt;b&gt;没有&lt;/b&gt;此前传闻的“血肉模糊”那么严重 。&lt;br&gt;5.&lt;a href=&quot;http://jiangxi.jxnews.com.cn/system/2013/09/24/012671214.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;洗衣机绞死女童亲属回应质疑：怎可能是谋杀？我们问心无愧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;关于为什么孩子哭闹没人听到，上条新闻有解释。&lt;br&gt;
不少网友质疑，一家人准备吃饭，为何在家里放那么&lt;b&gt;大声音的音乐&lt;/b&gt;，以致听不到孩子在洗衣机的动静？孩子父亲回应说，他们家里天天都是这么大声音，因为孩子们&lt;b&gt;喜欢听音乐&lt;/b&gt;，跳舞。 &lt;br&gt;6.&lt;a href=&quot;http://news.cntv.cn/2013/09/24/VIDE1380019927083638.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[视频]两名女童在自家洗衣机内死亡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;  上条是刚刚播出的央视新闻。请看新闻的朋友把内容告诉我，我这里打不开。&lt;br&gt;7.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21691834/answer/19018223&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;洗衣机能绞死儿童吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是一位知友的亲身经验。证明其实洗衣机真能让孩子受伤。&lt;br&gt;其他将会持续更新。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@逍遥老李&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lazytony&quot; data-tip=&quot;p$b$lazytony&quot;&gt;@逍遥老李&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Warren&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/warren&quot; data-tip=&quot;p$b$warren&quot;&gt;@Warren&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@田浩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt;，&lt;br&gt;---------------------------------------------------------&lt;br&gt;我想加一句题外话，在结果出来之前我保持中立态度，刚有一人说，杀死孩子是为了要儿子，当我告诉他已经有一个孩子时，他又说肯定养不起杀得，当我告诉他，他家人有能力养孩子时，他说洗衣机放不进两个孩子，当我告诉他孩子两个孩子能放进去的时候，他又告诉我洗衣机不会自动传，当我告诉他这台洗衣机是可以自行启动的时候，他又告诉我，那么重孩子转不动，但我告诉他洗衣机可以转动60斤大米的时候，他现在还没回我，
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21516788/answer/19029957
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
毛泽东时代的中国国际地位如何？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@凯达&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kai-da&quot; data-tip=&quot;p$b$kai-da&quot;&gt;@凯达&lt;/a&gt;虽没给出出处，但应该大体不差，可能个别细节有出入。以下来源：中国社会科学出版社出版的《剑桥中华人民共和国史（下卷）》，不用翻墙，绝对合法出版物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国上世纪六十年代开始，尤其是文化大革命期间，内政已经一片混乱了，必定影响外交。不要以为国内乱了，有毛在，在国际上还是硬气，那纯属yy。1967年开始，外交部都被革命了，对外使馆一度失控，到1967年，中国召回了除驻开罗大使黄华之外的所有驻外大使，让他们接受文化大革命的洗礼，如此极端的行为，让中国的国际地位能有多高？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;关于印尼排华。1965年印尼共产党政变失败，苏哈托开始大肆报复，对印尼共产党包括其家属发现多少杀多少，随后蔓延到印尼华侨和中国的外交官、其他官方人员和设施。&lt;b&gt;1966年多次发生袭击、抄家、强行搜查、抢劫中国大使馆和一些领事馆，驱逐中国外交人员事件&lt;/b&gt;，使反华事件达到高潮。中国政府除了提出抗议、撤回官方人员和留学生、取消经济援助之外，毫无作为。对了，我们还要求印尼允许我们可以派船去接回希望回国的人，终于在1966年末被允许一艘客轮去接人，接回4000多华侨。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于我们的老朋友西哈努克。虽然老朋友一直依赖中国的外交支持和经济援助，但是，当1967年中国驻金边使馆散发毛主义宣传品时，他还是认为这介入了柬埔寨内政，给与有效制止，并且严厉抨击中国的文化大革命。&lt;b&gt;1967年8月，周恩来对来访的柬埔寨外交大臣承认，中国已失去对驻柬埔寨使馆的控制。西哈努克9月撤回了柬埔寨驻北京使馆全体人员&lt;/b&gt;，如果不是周恩来的努力，下一步老朋友都要和我们断交了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于缅甸。1964年缅甸政府就实施了银行和主要工业企业收归国有的政策，严重影响到缅甸华侨利益，中国没有反对。文化大革命开始后，由于经受洗礼的中国外交官在仰光散发红宝书和其他煽动性宣传品，发生了反华骚乱，并迅速转变为&lt;b&gt;对中国大使馆、新华社、华人学校直至许多缅甸华侨的袭击，并一再扩大，中国驻缅甸大使的助手被杀身亡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于重返联合国。都知道我们1971年就重返联合国了，是新中国外交史上的一大胜利；但是，&lt;b&gt;“如果没有文化大革命，中国会在1971年前好几年就获得联合国席位。”&lt;/b&gt;在文化大革命的高潮时期，中国因为进不了联合国，还经常指责联合国。我们在1965年前通过各种拉拢，尤其是1963-1965年，我们投入了大量财力物力，投赞成票的兄弟已经逐渐增多了，但是文化大革命改变了这个趋势。1966年，贝宁和中非共和国认为中国外交官在明目张胆的搞颠覆活动，于是和中国断交。卡斯特罗也认为中国干涉古巴内政，和中国决裂。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;以上内容全部有参考文献，不一一列出。关于和美苏两国的瓜葛就不说了，上面这些只为说明，就是在亚非拉兄弟里面，我们也不是想象的那么牛逼。之所以以为毛时代国际地位高，大概是被一些豪言壮语所蛊惑，而现在各种资讯更容易获得，也就不那么容易被一两句话所蒙蔽了。国际地位是综合国力的表现，不是你说几句豪气干云的狠话就真的能如何如何了。弱国无外交，怪国更无外交。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21700991/answer/19037229
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么医生在中国的社会地位不如在欧美高？
</title>
<description>
1、在中国，什么决定了社会地位？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;中国社会中的“地位”并不取决于你从事何种职业，更本质上是&lt;b&gt;&lt;u&gt;取决于一个人拥有的资源和权力&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，也就是资源的种类、质和量，和分配资源的能力。中国地位很高的人，一定是very resourceful and very powerful。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与此同时，中国&lt;u&gt;&lt;b&gt;最多的资源和最大的权力都是依附于“体制”的&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。可以想象一个白手起家的创业者，可能一开始他可以在体制外自由的发展，但当他希望达到相当的高度的话，一定要往体制上靠，或者一只脚放在体制内，或者以别的方式借用它的力量。所以，讨论一类人地位有多高的时候，一定要看他们在这个体制内是什么角色。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可以拿大学来类比，大学教授，在中国和欧美的大学中，哪个更有话语权？&lt;u&gt;&lt;b&gt;在中国，不身处体制内的管理层，你就是体制内的劳动者而已&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医生在中国，充其量有一定的资源，但也很少。要论权力，没有行政职位的医生就没有权力可言。那其地位在全社会就不可能有多高，最多中层。而医生中的佼佼者，如同所有行业的佼佼者一样，越来越靠近体制的中心，随之而来的就是资源和权力的增加，地位也就比一般医生高，在全社会也就有较高的地位了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;2、医疗系统是怎样的地位？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;医疗卫生领域的从业者算不算体制内的人呢？一部分算，但是，&lt;b&gt;&lt;u&gt;医疗系统在体制内的座次排在最末梯队&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。这么说你可能不理解，想想卫生部在国务院排得上老几，和发改委比比呢？你就明白了。在地方也是一样，主管科教文卫的，和主管宣传的相比，地位要低不少（比如王副市长夜走美领馆前一段时间，从主管公检法，调任为主管科教文卫，所有媒体都说他是被贬谪和架空了）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说白了，体制内有的系统，垄断着巨大的经济资源，自然拥有巨大的话语权。而医疗系统，在很大程度上都是资源的消耗者——发达国家的财政中，医疗支出占财政的比例相当恐怖，连医疗主要靠商业保险的美国，医疗支出都占了GDP的17.9%，医疗对于每个国家都是巨大的负担。在中国，能创造大量资源的部门，显然比动辄消耗资源的部门更强势。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老大都没地位，下面的一线二线工作人员有什么地位？说实话，我这么多年的观察，医疗系统出了丑闻，卫生行政部门很少明的袒护，都是先打医生、医院五十大板再说，至少先表态彻查和严惩。铁道、能源系统的呢？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;3、中国的医生和医生之间，差距有多大？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我们经常说，中国好的医院，其实医疗水准是很高的，拿协和来说，一些内科疾病，协和说没办法了，你走遍全世界，99%可能性都是一样的结论。但是，中国医疗的下限太低，低级别的、基层的医院，不是说他们就一定不认真不负责，而是人才资源差，设备资源也和高级别的医院没法比，当然，有一部分其实风气也非常差。在这两种环境下做医生，能一样么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再说到医生培养的差距，因为历史原因，中国医生的培养体系有三年制、四年制、五年制、六年制、七年制、八年制，加上传统的硕士和博士，以及后来出现的住院医师规范化培训。目前较好的医院新加入的医生基本都是博士，数量上，五年制+三年硕士+三年博士（或硕博连读）的为主 ，接着是七年制+三年博士，再少一些的就是八年制博士（因为招生院校少，除协和外全面对外招生也不足十年，所以目前总量估计3000左右）。医疗卫生领域里，博士比例在3-4%，他们有机会进入“好的医院”，但是对于大众而言，哪怕三年读出来的，也叫“医生”，所以其实大家并不常碰到医疗领域中经过更好的医学和科研训练者。在中国，能在顶尖的医学院校读到博士，能在大医院当医生，依然是一件了不起的，具有较高门槛和需要巨大付出的事情。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再说一点，近年来临床执业医师考试（也就是获得医师执照的考试）每年的通过率不足30%，越是身处基层，或者在低级别的医学院校培养出来的，越是难通过这个考试，有部分人需要反反复复考几年才能考上执照。而在拿到执照之前，他们可能先持有临床助理医师资格，甚至连这个都没有，在基层从事着医疗实践。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;就是这样，那些读了11年或考挺高分读了8年连读才拿到医学博士的，和3年拿到专科的，都叫医生，而前者基本上在大医院，后者在基层，前者你到处找熟人开后门的去找他们，后者你觉得各种看不上眼，那医生的地位究竟是高还是低呢？那些查房后面跟一串年轻人、每个星期被请到各地讲课和做手术、每年拿下各种课题和基金的医生，和那些只能在基层亲自管若干病人开点基本药的医生，前者你除了挂号，求当官亲戚的都可能见不到他本人，后者你对他大呼小叫就是了，医生的地位究竟是高还是低呢？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;总结：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、中国社会的地位最主要取决于拥有的资源和权力，一般的医生只拥有少量的资源而基本没有权力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、中国最大的资源和权力来自体制，医疗体系处于体制内的弱势，导致医生比起其他体制内行业并没有更显著的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、中国医生之间差距巨大，大医院医生的地位显著高于基层医生，而在大医院做医生和在基层医院做医生的门槛也是天壤之别。医生中也有在走到相当的高度的。不好笼统的谈“医生的地位”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：中国顶尖的医院：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20567827/answer/15503257&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;医学界公认的国内最顶尖的医院是哪些？各自有哪些优秀的专科？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049805/answer/19036582
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
一个年薪十五万左右的人在北京买得起房吗？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaodaoren&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaodaoren&quot;&gt;@笑道人&lt;/a&gt; 的逻辑是对的，但是与现实有些脱节，现实生活中买套房子还有太多其他问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说我这半年来筹备买房的经历，给大家算一笔账：&lt;br&gt;从 2013 年初，有买房的打算，预期的首付款是 30 万左右，打算买个 3、40 平米的小开间就知足了，对于首付的心理上限是 50 万（刚好等于&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaodaoren&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaodaoren&quot;&gt;@笑道人&lt;/a&gt; 预期的 50 万首付），且看我能不能买得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始还打算买交通方便些的，于是在三环、四环之间摸索，南边房价普遍比北边低一些，于是我就在南三环到南四环之间寻找。年初时那片区域的均价是 3～4 万／平米，本来预想 30 平米的房子 100 万左右，首付个 3 成 有 30 多万就搞定了。可是——&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;尼玛面积越小的房子单价越高啊！小户型的单价高于楼盘均价很多啊！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老校区均价低一些，但是老小区没有开间啊！最小户型也是 45、6 平米的啊！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;新小区的一居都 60 多平米啊！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;只有极少数的新楼有 30 平米开间，而且大多是商住两用，50 年产权或 30 年产权！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最终，我找到的总价最低的一套房子是 117 万，别提房子有多破了，30 平米左右，结果算了一下首付，尼玛要 60 多万！为什么？首先，银行计算首付是评估价的 30%，这套售价 117 万的房子，评估最多 90 万，也就是说，银行只能贷给你 90 万的 70% 也就是 63 万。那么你要支付的首付就是 117 - 63 ＝ 54 万！&lt;br&gt;然后，这还不是首付的全部，你还要交税费。什么税？营业税、个人所得税等等，别相信国家说那是卖房人缴的，最后都是要买房人承担，人家要的 117 万是净得款！&lt;br&gt;至于税费的计算我就不多说了，2013 年新政策下来后，税费作假也不容易了，也不能做阴阳合同了，我看的房子大多数个税都要 7、8 万以上，加上营业税、中介费，首付快要 70 万了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，我跑到了通州看房，45 平米左右的开间，总价 100 万左右，但是这边楼都比较新，也就意味着大多数都有稅，并且近两年通州房价涨的飞快，于是造成了个税差额非常高。我看了十几套房子，首付很少能压到 50 万以内，月供倒是都不高，三十年 4000 左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，看中了一个感觉还可以的，但是税费有 10 万左右，感觉太亏了，又因为凑齐首付太勉强了。于是我怀着侥幸心理，觉得新政策出来也许过俩月会降，我就保持观望态度，可是。。。。。说出来都是泪。。。。过了几个月以后发现又他妈涨了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，本来努一努还是能勉强买一套房子的我，最终再也买不起房子了。。。555555。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21515843/answer/19037743
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
从法理上讲，美国《反脱离联邦法》是否违宪？
</title>
<description>
上來就說「違憲」的同學們，真的有看過美國憲法和所謂的「反脫離聯邦法」文本嗎？還有分析了一大段該法違憲的理由，「一二三四五」地說得挺清楚，但目測「一二三四五」僅是 Constitutional Law 課堂上關於南北戰爭部分的筆記，主要內容是 Bachanan、Benjamin、Davis、Lincoln 四個領袖關於各州是否有權從聯邦撤出的爭論，根本沒有討論到過所謂的「反脫離聯邦法」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要回答題主的原問題，需要搞清楚幾個單獨的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 「網又傳」的「反脫離聯邦法」是哪裡傳來的？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;該傳聞的來緣是2005年3月14日由全國人大通過並由時任國家主席胡總同日即簽署的《中華人民共和國反分裂國家法》。拋開這部法律本身的實際意義不談，拋開其在國際社會引起的波瀾不談，拋開其對原本已經激烈僵化的兩岸關係的更消極影響不談，政府為了彰顯該法的「正當性」，在官方層面迴應美國國務院「中國有權利這樣做」，並在媒體上側面放出消息說該法效仿自美國於南北戰爭前夕通過的「反脫離聯邦法」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;為了往美國的「反脫離聯邦法」上靠，一批專家又被放出來，在電視、平面媒體上討論該法的英文譯名來歷，幫助廣大人民羣眾辨析「Separation」和「Secession」。最後得出結論，「反分裂國家法」的英文名不用「Anti-Separation」而用「Anti-Secession」是合適的，因為美國曾用來阻止聯邦分裂的「反脫離聯邦法」用的就是「Anti-Secession」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這大概也是中國為數不多的幾次讚揚美國民主制度的聲音。為了彰顯「反分裂國家法」的正當性，政府當時對「反脫離聯邦法」給予了高度讚揚，認為世界上只有一個美國，一小撮企圖分裂聯邦的份子是不得人心的，任何企圖製造兩個美國的舉動都是終將失敗的，由美國政府通過的「反脫離聯邦法」代表了聯邦人民的心聲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 真的有「反脫離聯邦法」嗎？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;根據中國政府和專家學者的意見，美國「反脫離聯邦法」的英文原名用的是「Anti-Secession」。很遺憾的是，經過查閱可以得知，美國並沒有頒佈過一部以「Anti-Secession」命名的法律，沒有 Law，沒有 Code，甚至連 Act 都沒有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，紐約州眾議院倒是在1861年通過了一項決議，叫做「&lt;a href=&quot;http://eweb.furman.edu/~benson/docs/nylegres.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ANTI-SECESSION RESOLUTIONS OF THE NEW YORK LEGISLATURE&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（紐約州立法機構關於反對脫離聯邦的決議）」。請注意，這個文件的名字，叫做「Resolution（決議）」，不是「Act（法案）」，更不是「Law（法律）」。其主要精神是：「紐約州的議會對於聯邦的價值極為珍視，他們決議保護聯邦不受侵犯，不受損害，他們歡迎總統所做出的關於維護聯邦的宣言，而且以他們自己州的人力和財力向總統提供一切資助。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 決議是什麼？決議有法律效力嗎？決議會違憲嗎？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;請參見&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21407327&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;另一個個問題&lt;/a&gt;中&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张浚逸&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-jun-yi-30&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-jun-yi-30&quot;&gt;@张浚逸&lt;/a&gt;的回答，這裡對「簡單決議」「共同決議」「聯合決議」的介紹非常清楚詳細，在此我就不複述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;簡單而具體到這個問題來說，紐約州眾議院可以行使立法權通過一項具有法律效力的法案，也可以沒有行使立法權而只通過一項沒有法律效力的決議。所謂決議，就是正式的意見，就是正式的態度，它甚至不是一個「法律性文件」，就是自己圖個嘴上痛快別人當屁放了，完事兒該幹嘛幹嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這種東西，和外交部的嚴正關切強烈譴責、國台辦的密切關注堅決反對沒什麼太大的意義上的區別。所以，這個「反對脫離聯邦決議」，就是個簡單決議，甚至不是紐約州議會的共同決議，更非天然具有法律效力的聯合決議；它就是紐約州眾議院用來向聯邦政府表忠心的，總統看完覺得不錯於是簽了個「朕已閱，朕略萌」，表達了自己對紐約州人民誓死效忠聯邦的決心的讚賞。然後，就沒有然後了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然沒有國家層面的「反脫離聯邦法」而只有紐約州議會的「反對脫離聯邦決議」，而這個決議又沒有任何的法律效力，不論是紐約州眾議院還是這份決議根本沒有權力禁止各州獨立，所以根本也就無從談起所謂的「反脫離聯邦法」或「反對脫離聯邦決議」是否違憲的問題。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;針對問題補充裡第三個問題，請某兩位同學注意不要把辯論賽的技巧帶進來。憲法沒有賦予聯邦的權力歸各州所有，不能偷換成憲法沒有賦予州的權力歸聯邦所有。所以，並非因為憲法中沒有提到各州有權獨立，各州就無權獨立；而是因為憲法沒有賦予聯邦禁止各州獨立的權力，各州就有權獨立。剛好蠻擰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;謝謝邀請。&lt;br&gt;最近課比較忙，上知乎較少。但我還活著。&lt;br&gt;&lt;br&gt;❖僅供知乎討論，未經允許禁止轉載。轉發或截圖到人人網也不行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19035185
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
人人都有当小侦探的心，这很正常，但人人都觉得自己有当小侦探的才能，这就有些可怕了，不过仍然好过人人都觉得自己是包青天。关于海尔和幼童，我就这点儿看法……&lt;br&gt;                                                                   ——转自我的微博&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然在知乎，我想可以多加两句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、我不觉得在获得二手信息的前提下，所谓 “质疑” 和 “推理” 会比实际调查的警方更权威；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、我认为善意很重要，所谓善意，在这次事件中，就是在事态不明朗的情况下不放弃相信人性；
</description>
</item>
</channel>
</rss>
