<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20619116/answer/15653096
</link>
<author>
刘思思
</author>
<title>
如何从一位老年女性的容貌判断她年轻时是否美貌？
</title>
<description>
首先，看她的三庭五眼。&lt;br&gt;大轮廓的比例非常好，所谓的黄金分割率啥的。有了比例好的大轮廓，不管五官的细节长得怎么样看着都会很舒服的，就像一个178的九头身美女，她穿什么都容易有范，即使平胸、腿不直，你也会多看她几眼；而不是多看几眼148的矮胖妹细瞄她胸有多大、腿有多直，锁骨窝迷不迷人。而且这个大轮廓永远不会垮，年轻还是年老，这个架子总会在，不受时间影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，看她的五官。&lt;br&gt;巴掌脸，杏核眼，还有直挺的鼻子，和红润小嘴。眉毛虽然目前看不出了，不过就是她没眉毛的样子都已经很美了，可忽视，哈哈哈哈。把细节一个个抽离出来看也很漂亮，这就又多了很多点缀的闪光点。就像一道好菜，你发现它原料好，刀工好，调料也好，火工也好，配色仍好，就连最后的摆盘都好，真是样样好，你挑无可挑，只能醉在这欣喜感里了，每夹一筷子都是更享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，看她的眼神。&lt;br&gt;说眼神稍微有点空，再加上她的气色和神情吧。虽然89了，但是唇红齿白，皮肤也仍有光泽，气色非常好，说明家境不会差。神情呢是恬淡的笑，不媚不怯，说明不是小家女见过世面，依然是家境不会差。眼神嘛，炯炯噻，如果身体不够健康则会浑浊，家庭不够稳定则会发飘，还是家境不会差。&lt;br&gt;其实这一点也可以说是看她的内在，看她的自信。而内在不是靠基因更多靠涵养，涵养则必须有一定的物质基础，才能温饱，进而有余力妆扮自己：描眉、画眼、裹小脚，做女红，放莲灯，进而识字读书打算盘。这些慢慢填充了这位女性的内在，达到常说的“独立、自信”。我认为看涵养也就是看家境看家教了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这些只是评判一个美女的基本流程，在生活中往往会被某女性某一个闪光点而打动，像，她笑时的甜美，她工作时的认真，她生气时的正义感。&lt;br&gt;更奇妙的是，你正爱着的这个人，她身上的一切都会成为你评判一个女性是否为美女的标准。所以，要想发现更多的美女，好好爱你身边的这个女人吧，而且啊，你会发现这个世界上最美的女人就在你身边了～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20903871/answer/16636596
</link>
<author>
谢郁宁
</author>
<title>
为什么北京碧空万里时 AQI（空气质量指数）有时却很高？
</title>
<description>
单看题目，似乎是一个PM2.5与能见度的关系的问题。&lt;br&gt;我想提一点，正午的时候由于光强了能见度的确会较早上增高的。&lt;br&gt;而且这时候水汽也少，根据IMPROVE公式，能见度也会增加。&lt;br&gt;可以参照&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20532805/answer/15401506&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;都说早上的空气质量比较差，那为什么早上的天空更蓝？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后一个地区，在边界层里面可以假设大气气团里面成分是均匀混合的，问题实际情况不是这样的啊。有的地方排放高，有的地方沉降快，有的地方下雨了，有的地方风大。因此，偶尔不同的情况应该是可以预见的。&lt;br&gt;不过你拍照的这个点倒是蛮好的，不知可不可以遥望京城，可以的话装个摄像头，固定时间拍拍照，然后根据每个时刻的PM2.5浓度做个时间序列，看上去肯定一目了然。我记得微博上就有人做过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.附南京夏季登高远望图一张，有对比才知道哪个部分有污染： ）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/00/f800bb158a373c236306753e26193997_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f8/00/f800bb158a373c236306753e26193997_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20928565/answer/16638999
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
新上线的豆瓣旅行是什么？
</title>
<description>
“爱看电影”曾经是豆瓣第一大组，之后豆瓣推出了豆瓣电影；当越来越多的线下活动话题出现在越来越多的城市小组中之后，豆瓣推出了豆瓣同城；现在，“旅行”是豆瓣小组诸多主题中的第一大类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这点上来看，做旅行其实是顺理成章的，但做旅行产品本身需要面对若干巨大的难题，第一大就是用户的访问频率过低。这些都需要观察、验证和实践来解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从前端代码中留下的彩蛋猜测，应当和之前的“我去”是一脉相承的。地点、标记、点评...应当都是必备要素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：豆瓣用户中要求复活“我去”的呼声很高的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20931972/answer/16643316
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
为什么年收入 223 亿的百度纳税仅 15 亿，年收入 126 亿的小米纳税却高达 19 亿元？
</title>
<description>
百度财报中15亿是指“企业所得税”。&lt;br&gt;而小米这个19亿……是雷总自创的“纳税总额”。对此有点吐槽无力的感觉。这个概念可能包括关税、增值税、城镇维护建设税、个人所得税、企业所得税，或许还有其他一些税种。这里面的大头应该就是增值税，含税销售额为126亿的话，增值税就差不多是18.3亿。几乎可以肯定，这18.3亿也不是全部都交给税务局的，绝大部分应该是给了上游供应商，包括一些进口代理机构。&lt;br&gt;不知道雷总把这个19亿单独拿出来讲是什么企图。是想说明小米是纳税大户吗？依我看，如果小米没有进出口资质，在小米进销差价极低的商业模式下，其直接缴纳的增值税远远小于18.3亿。如果每台小米手机有30%的毛利（按周鸿祎的说法），实际小米只直接缴纳了大约5亿左右的增值税，其余大约13亿的增值税是由上游供应商承担的。&lt;br&gt;雷总上次和周鸿祎打口水仗时就在微博里面展示了他对增值税的无知。这次居然在米粉节上再展示一次。不知道他们公司的财务为什么从来不制止他，也不帮助他……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20880741/answer/16631927
</link>
<author>
冰寒
</author>
<title>
如新做的护肤品实验是真的么？
</title>
<description>
这些实验都可以选择性地做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、普通啫喱水含酒精实验。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;并非所有其它水都含有酒精。含有酒精也不能说代表不好，因为不同的肤质要有不同的成分。当然，含大量酒精刺激性比较强。&lt;br&gt;此外，一般适合油性肌肤的、高酒精含量爽肤水就算是含有酒精，含量也只在15%~20%，这个浓度是不足以点燃起火的。因此不排除用了其它含更高量酒精的产品做试验，例如：速干型啫喱水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、洁面皂PH实验。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;只要是皂，就一定是碱性。如果是采用了其它表面活性剂做城块状的洁面产品，则其本身就不是皂。&lt;br&gt;不够公平。另外，皂基产品清洁力强大，也不是说完全不能用，油性皮肤用皂清洁还是很给力的。至于说在皮肤酸碱中合产盐的“咸肉”效应，就当开玩笑好了。真实的情况是：皮肤长期处于碱性环境下，角质加速脱落，抗菌能力降低，屏障受损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、碘酒氧化性实验。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果说前两个实验还算靠点点点点点谱，用碘酒测重金属属于完全没有任何科学依据，这不是试验，而是欺骗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、冰山泥和SPA机。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用撕拉式面膜、泥类膏状软膜粉，均可以达到“冰山泥”相同的效果。&lt;br&gt;SPA机的机理不是很了解，不过通过按摩、提拉、消除水肿，亦可达到紧致的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、保湿喷雾&lt;/b&gt;&lt;br&gt;只要在喷雾中添加给力的水溶性保湿成分都可以做到。而主动抓取空气中的水分子属于广告用语，如果环境湿度达到90%，保湿剂大部分都可以这样做，直到到达它的饱和吸水能力；如果环境湿度低，就是日常的正常情况，则保湿剂的主要作用是从真皮中抓取水份并使其缓慢从皮肤表面蒸发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、明年将要推出的减肥药&lt;/b&gt;&lt;br&gt;成分不了解，不能断言。但是从基因层面改变酶的活性，听上去有那么点玄乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么要做这些试验，这是直销的特点所决定的，即：大家都是面对面交流，而这些小试验可以让人“眼见为实”，容易被打动。与其说是实验，不如说是现场促销的小招术，理化不及格的人最容易被打动。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20926617/answer/16636798
</link>
<author>
刘野枫
</author>
<title>
为什么中国的门户网站们没有接受类似时间流的首页设计，难道中国人都喜欢乱糟糟密麻麻的首页设计？
</title>
<description>
以前也觉得是因为中国人爱热闹, 人土鳖之类. 后来才发现怎么日本网站也是这样. &lt;br&gt;&lt;br&gt;比如跟阿里相对的, 日本最大的电商网站乐天(&lt;a href=&quot;http://rekuten.co.jp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;rekuten.co.jp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/09/1409cf73f4e895f0092cde6d75ccd987_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1069&quot; data-rawheight=&quot;979&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1069&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/14/09/1409cf73f4e895f0092cde6d75ccd987_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;比淘宝还乱有没有? 上面标签那一排无力吐槽的颜色.&lt;br&gt;但这好歹还是有设计师摆弄整理的, 再点进去到内页:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/af/a3af56f10786f93fdc474afa1b520eed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1068&quot; data-rawheight=&quot;961&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1068&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/af/a3af56f10786f93fdc474afa1b520eed_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt; 绝对半点也不比中国网站好. 我进来是想买汽车贴纸这都飞出来是神马...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现这个以后让我很迷茫. 如果是中国的情况用教育, 收入水平不高, 加上文化管制所以普遍缺乏美感还可以解释, 那日本绝不是这样. &lt;br&gt;&lt;br&gt;日本讲禅意, 讲空白, 讲整洁, 讲空间. 90%中产, 全民教育程度极高, 文盲几乎是0. &lt;br&gt;&lt;br&gt;不管是平常的禅院: &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/ce/58ce5705f694825118bae478425d9918_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;490&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/ce/58ce5705f694825118bae478425d9918_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还是建筑设计:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/1e/791e570ffed2cb67b9ecd388ca755741_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1391&quot; data-rawheight=&quot;873&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1391&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/79/1e/791e570ffed2cb67b9ecd388ca755741_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者平面广告:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/b2/83b2aff8d01cf01daaf0336c41d45036_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1232&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1840&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/b2/83b2aff8d01cf01daaf0336c41d45036_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;你都找不到那些网页设计中的混乱. &lt;br&gt;&lt;br&gt;跟几个朋友喝酒聊过这个问题之后都发现很奇怪这个事但想不出个原因来. 于是憋不住学究范就去搜了一些对比亚洲和欧美网站设计的论文来看. 发现研究过这个问题的学者还不少. 其中最主流的结论是关于&lt;b&gt;文化差异&lt;/b&gt;的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Edward T. Hall是一个美国的人类学家和跨文化学者. 他在1976年提出了一个概念. &lt;b&gt;高情景文化 (High-context culture) &lt;/b&gt;与 &lt;b&gt;低情景文化 (Low-context culture)&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(其实context是一个很难翻译的英文, 它表示的是当前周遭的一切&quot;环境&quot;, 包括时间, 地点, 人物, 环境, 正在进行的行为, 群体的情绪, 等等. 在计算机中也有context awareness computing, 意思是根据你所在的“境遇”进行自我调节的计算机服务.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;在高情景的文化中, 许多东西都是不言自明的, 只要少数词就可以有效的传达复杂的含义, 而剩下的通过文化和当前的&quot;情景&quot;两个圈内人之间就可以互相理解. 比如日本人几乎从不会表达“拒绝”, 或者说&quot;不&quot;这个字. 他们会用一个很微妙的词 &quot;稍微...&quot; (拼音大概是qiu do, 在日剧动漫里经常听到). 后面不会说任何别的词, 就可以表达否定的意思. 这在英文文化中是完全无法表达的状态. 相当于 &quot;Wanna have dinner with me?&quot; &quot;well...&quot; 对西国人来说这里信息完全没有传达是可以还是不可以. &lt;br&gt;&lt;br&gt;这样高情景的沟通风格通常在多元性低的国家, 这些国家团体与社群的价值高于个人, 所以文化是高度迎合“圈内人口味的”, 这样圈内人的经验也是相似, 所以可以对事物有相同的推论.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以很明显的中国，日本, 印度, 阿拉伯等都属于高情景国家, 而美国, 西欧, 北欧, 澳洲都属于典型的低情景国家. &lt;br&gt;&lt;br&gt;很多论文对不同国家网页的对比研究发现, 用户对网页设计的偏好也是按照高情景文化和低情景文化的分布的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所总结出来的一部分基本的特征是: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高情景国家用户&lt;/b&gt;: 偏好大量的动画, 图片, 有很多菜单和连接, 丰富的色彩, 点击连接的方式是弹出新窗口/Tab, 弹出的视频, 图片竟然也可以被接受, ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;低情景国家用户&lt;/b&gt;: 基本跟上面相反.&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的人也提出了一堆不同的理论来解释这两种用户之间的区别. 不过看起来也没有什么定论. 这里也就不转述了. 一个比较有趣的观点是在数字界面上是没有“情景(context)”的, 所以高情景文化用户需要大量的信息呈现在面前. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还想分享一个跟问题无关的事. &lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到过一个很牛掰的意大利交互设计师, 在日本中国都呆了一些年. 有次在一个项目里遇到需要给内容排版, 他突然提出了一个问题: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;东亚文字, 特别是汉字, 跟拉丁语系的文字是完完全全不同的,  汉字不管是象形与会意, 还是外形特点都跟英文差别非常大. 但现在所有的中国文字排版规则都是依照英文而来的. 你随便翻一番中国的杂志, 看起来跟英文杂志没有什么区别. 而这种排版到底是不是适合汉字的? 有没有更适合汉字的排版方式? &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很惭愧这样的思考是来自一个外国人, 而不是我们自己. &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们在整体的复制和学习西方的美学, 西方的准则, 西方的设计, 在文化上几乎只有输入. 用这样的标准来审视自己, 得到的结论总是落后无知愚昧, 然后开始更加急迫的学习这些东西. 反而很少有机会像这样来对&quot;为什么&quot;进行一些更有意义的思考, 来找到更适合自己文化的设计. &lt;br&gt;&lt;br&gt;60年代奥运过后的日本也是这样, 全国疯狂的输入美国的一切. 但半个世纪以后, 至少还能看到他们的书很大一部分还是竖排. 也是翻到了这些书的时候才想得起来其实只有汉字是可横可竖不影响阅读的, 而英文无法.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/ba/5fba3f8413c0d3e6867319ca0cceff09_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;830&quot; data-rawheight=&quot;1400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;830&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5f/ba/5fba3f8413c0d3e6867319ca0cceff09_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上.&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些文献:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/j.1083-6101.2006.tb00313.x/full&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Intercultural Communication on Web sites: A Cross-Cultural Analysis of Web sites from High-Context Cultures and Low-Context Cultures&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://dl.acm.org/citation.cfm?id=345238&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Crosscurrents: cultural dimensions and global Web user-interface design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://job.sagepub.com/content/47/2/189.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Influence of High- and Low-Context Communication Styles On the Design, Content, and Language of Business-To-Business Web          Sites&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20923339/answer/16637019
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
病毒通过人际传播的生物学基础是什么？
</title>
<description>
我先试着尽可能简单介绍一下H7N9所属的A型流感病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了包被在外的衣壳，一个A型流感病毒的颗粒还包括：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 基因组。A型流感病毒的基因组是由8个单链反义RNA组成的，其中每条链可以编码1-2种蛋白。&lt;br&gt;2. 血凝素（HA，haemagglutinin）。A型流感病毒中HA有16个亚型。HA的作用是作为配体，介导病毒和细胞上的受体结合。&lt;br&gt;3. 神经氨酸苷酶（NA，neuraminidase）。A型流感病毒中NA有9个亚型。NA的作用是除掉唾液酸，使病毒从感染细胞中释放出去。&lt;br&gt;4. RNA聚合酶（PA、PB1、PB2三个亚基）和核蛋白（NP，nucleoprotein）。负责病毒RNA的复制和转录。&lt;br&gt;5.干扰素拮抗剂NS1。抑制细胞的先天免疫应答。&lt;br&gt;6. PB1-F2蛋白。可能起到维持病毒复制的作用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/04/c204ed8ea5e7d2e49e621f980586124d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c2/04/c204ed8ea5e7d2e49e621f980586124d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;A型流感病毒的命名，是由HA和NA两种蛋白决定的。H1N1，表示含有H1型HA蛋白和N1型NA蛋白，H5N1、H7N9也是同理。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;A型流感病毒复制的过程是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 病毒经过HA的介导感染细胞；&lt;br&gt;2. 病毒释放基因组RNA和早期蛋白；&lt;br&gt;3. RNA在早期蛋白的作用下复制、转录，翻译出更多蛋白；&lt;br&gt;4. 新生成的RNA和蛋白组装成病毒颗粒；&lt;br&gt;5. 病毒经过NA的作用释放到细胞外。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/e2/9de2921b88798a10f41115375dc0e408_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/e2/9de2921b88798a10f41115375dc0e408_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;不知道有没有讲清楚？接下来回到问题本身。凡是和上述过程有关的突变、重组，都可能改变病毒的宿主范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;HA蛋白介导病毒和细胞的结合。它结合细胞表面含有唾液酸（SA，sialic acid）的受体，所以最容易决定某病毒能否感染某物种。&lt;br&gt;人流感病毒一般结合SA-alpha-2,6-Gal（常见于人的气管上皮）；而禽流感病毒一般结合SA-alpha-2,3-Gal（常见于水禽小肠束上皮）。蛋白的功能由其氨基酸序列决定。HA蛋白氨基酸的改变就会影响到亲和性。H2、H3这两种HA蛋白，如果226位上的氨基酸是谷氨酰胺，228位上是甘氨酸，那么就易结合禽类受体，如果这两个位点变成亮氨酸和丝氨酸，则易结合人类受体。&lt;br&gt;而且，不但HA蛋白某个位点的改变会影响病毒的宿主范围，那些不参与介导受体识别的蛋白，如果发生突变，同样会改变病毒的宿主范围。突变导致的种间传播，和病毒基因组重组（reassortant）共同起效，使得病毒的宿主范围不断变化。典型的例子，应该就是H1N1了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/c0/07c0eac82ab296c1dbc7aae13f5db392_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/c0/07c0eac82ab296c1dbc7aae13f5db392_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;以上内容和图片，主要参考2009年&lt;i&gt;Nature&lt;/i&gt;的一篇综述：&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19525932&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19525932&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。欢迎大家批评指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20529399/answer/16641200
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
医生超长时间工作，全天候为病人及医院工作，到底为了什么？
</title>
<description>
绝大部分回答地非常正能量的，救死扶伤的，生命所系的，身份都是医~学生，对，不是医生，所以请不要代表工作在最一线的医生们。&lt;br&gt;为什么，赞同李永乐说的，就是因为，第一为了工作，我生病了高烧了怎么还上班啊，因为请不了假啊，不然就旷工啊，领导就不高兴啊，要找我谈话啊，这是我的唯一工作啊&lt;br&gt;第二，为了责任，我生病了高烧了怎么还上班啊，因为不上班我的那份工作就要同事为我完成啊，门诊一百多个挂号病人还加上许多！许多宣称我就看个结果而拒绝挂号然后其实问一堆问题占用很多出诊时间的病人们，三个医生却变成两个医生，同事们12点下班就要变成2点下班然后不能吃饭直接继续上 下午班啊。&lt;br&gt;第三，为了病人？一个上午8点到12点4个小时出诊时间，只因为医生中途只离开诊室一次且只是去上个厕所于是就对护士发飙了的病人？NO&lt;br&gt;&lt;br&gt;得到的赞同不知是不是都来自同行，于是诚恳地补充一些：最后是因为工作性质和工作制度，对于外科医生来说，手术时间短的1、2小时，长的可能长达7、8小时（我说的是常规术式，也就是日常工作，每天可能都要参与的手术，而不是非常规的耗时几十小时各专科齐上的疑难杂症），所以手术不完成，是不可能下班的，一线医生还要在术后负责送病人回监护室，交待病情，追踪复查结果，所以手术完成了，也不一定能下班。内心希望下班吗，当然，但一定会做完这些必须做的（而且请不要意淫我们是草率的完成工作只为早下班）。我这么说不是要说医生多伟大，在刚工作的2年里我，以及我的大部分同事都因为巨大的工作强度而萌生过辞职的念头，至于为什么大多没辞职，只能呵呵了，但现在，只能说已经习惯了~&lt;br&gt;至于工作制度，医生值班制度是24小时制，今日8点至第2天8点，然后不是下班哦，只是值班结束，回到原岗位继续上正常班，依然是干完自己分内工作，下午有的科室会补休一个下午，有的没有，就酱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20129859/answer/16638489
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
人们对公务员的工作有哪些误解？
</title>
<description>
我爹妈都是厅级，我长年不在家，我就靠我这些年的观察写几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员也是有团队概念的，这个团队不是组织划分是一般是根据工作自然形成的，一个团队负责一个具体内容。如果你碰巧是这个团队里能力最强的，那么工作全是你的了。你是业务核心，其他人围着你转，你要给所有人操心，监督全部的工作，你的工作量却不会转变成实际的经济收益——顶多是领导念叨着，这有个人能力挺强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;材料全是秘书写，照稿念就行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非你是省部级公务员，否则你的秘书全是生活秘书，说到业务工作，全是你自己来——如果你的秘书有业务能力的话，他也不会给你当秘书了。&lt;br&gt;对于某些职位来说，写材料就是业务核心竞争力，没有背景一样可以很出头。&lt;br&gt;当然也不全是领导写，还有下属给领导写，这种有能力的下属，晋升会非常快，领导也会注意保护和帮助。&lt;br&gt;这种人没背景，升的也不会慢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;劳动法？清闲？不加班？加班费是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我高三学习够累了，可父亲每天都比我高三还累。我还有个高考虚幻的目标支持我，但他消极怠工也好，拼命干活也好，当时一个月也只是3k。他的工作强度：&lt;u&gt;4天一瓶钢笔水，这个强度他保持了3年&lt;/u&gt;。他当时是个小头目，用3年完成了别人5年的工作计划。别的领导走了，账面上全是亏空，他走了，单位的电脑全更新了，还留下了几十万给下一届班子。这几十万换了别人，肯定是临走要挥霍完的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我高中就一直用那台老式的，p3 1Ghz cpu，128m内存的电脑。你们有人经过那个时候应该知道，这个配置想流畅war3不现实。我自己为了玩个war3，自己上网搜索学习，我研究调试了xp系统每一个系统进程，最终用任务管理器把系统进程杀到只剩12个，才勉强能流畅玩war3。渣渣电脑把我逼成这样了，他把他单位全部的电脑都升级了，他都没给我顺便报一台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是抱怨他没给我换，他有他的政治理想我非常理解，只是我坦白的说，换了我在他的位置，我绝对不会这么拼命这么清廉，至少电脑给儿子换个好点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当公务员就是当官？&lt;br&gt;&lt;br&gt;基层公务员，都只是老大哥的工具。&lt;br&gt;&lt;u&gt;只有在老大哥脚镣里跳舞的义务，没有开拓新局面的可能&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;只是完成任务的普通人而已，算不得官。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员不知道现在社会基层舆论情况？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸每次坐出租，都跟司机聊半天，问他们现在生活怎么样，对社会问题怎么看，如果有啥问题，他就稍微指点一下。&lt;br&gt;他50了自己学微博和地方的贴吧，上去看相关的舆情内容，他到不是管这个，他是想得到一个对于地方的全面的认识和了解。&lt;br&gt;当然，&lt;u&gt;这些认识和了解的努力对于改变现实来说，是毫无意义的&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;压力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是太大了，一个组织部门关键吧，一个纪检部门敏感吧，不细说。&lt;br&gt;高中时候，我爸告诉我要特别小心，他干纪检得罪人了，怕加害于我。&lt;br&gt;我心里倒是很清楚，&lt;u&gt;那个人干矿的，报复肯定用炸弹炸的，要害我，我真心躲不开&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;他们怕我出事，我倒出人意料的蛋腚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我打算当公务员？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个工作想干好，想爬的高，没背景也是可能的。&lt;br&gt;但是你要在业务方面付出超人的努力，而&lt;u&gt;能付出这努力的人，干啥都干的好，何必来当公务员呢&lt;/u&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，公务员都是在办公室无所事事上网打游戏？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是因为你们只能见到基层小公，真正的业务核心忙到飞起你们见都见不到。&lt;br&gt;中国的公务员实在太多了，而我们都知道，&lt;u&gt;人渣是按照固定比例出现在全部工作全部人群之中的&lt;/u&gt;，公务员的人渣比例跟全国的人渣比例，是一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再讲个故事，当时我妈管教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期末考试，有学生在作文里写，学校为了要好成绩，期末考试让学生互相抄袭。&lt;br&gt;这事被传出来了，当然以为是段子。我妈直接亲自去追查，查出来事情竟然是真的。&lt;br&gt;学校组织学生作弊已久，成绩好的学生不平衡在作文里抱怨，被抽查考卷的人发现，最终被发现。&lt;br&gt;当时她处理了相关责任人，从外地调来人员组成小组，当地地区从此开始，每次月考统一考试，统一由工作组监考，所有学校统一排榜。连续成绩不好的老师，也有处罚。鼓励考试开补课班等等。&lt;br&gt;就用一年，当地的成绩立刻走到前边。&lt;br&gt;她干的非常好，当地没有不夸她的。&lt;br&gt;在当时的我看来“这tm就是应试教育的帮凶啊！学生们太惨了！应试教育就是这种人在，所以屡禁不止！”&lt;br&gt;教育成绩太好看了，她里被提拔了。&lt;br&gt;我当时对她的处理非常有意见，但从现在来看，换了我，我也会干出类似的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学生考好了，家长满意了，她提拔了，都开心了？&lt;br&gt;你要明白，这一切都发生在一个非常僵化的，一切用考试成绩来评价的教育体系里。&lt;br&gt;&lt;u&gt;一个小小的基层公务员，除了压榨学生的精力，用成绩评价一切老师和学校，又能扭转些什么呢&lt;/u&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁饭碗？工作很稳定吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;三线城市，从来不会有啥大规模的斗争，都只是小规模的摩擦而已。&lt;br&gt;这么平静吗？几年后，他们翻出当年的工作合影照片，聊天的内容是“XX又进去了”，“XX判了多少年”，“XX还有几年徒刑”，“XX进去了，哪天咱去看看他妈”，“XX是个好人，咋就车祸了，再忙也不能疲劳驾驶”，“这照片里，就剩我一个了（其他的都进去了）”&lt;br&gt;（那几年，我们那里有几次惊动中央的大案要案，多的不说了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论问到的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘人渣比例’这个数据，能否给出一个你认为合适的数字？”&lt;br&gt;我仅仅说我看到的，如果不按照规章办事，吃拿卡要的人算人渣，那么人渣比例大概20%左右。&lt;br&gt;其实这跟当前的主管领导有关，每个地方都不一样。&lt;br&gt;有的地方，领导大大的坏了，下边干的那些事情没法看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你也说了，‘别的领导走了，账面上全是亏空’，说明这才是普遍情况。”&lt;br&gt;我代表我个人这么说，这只是我个人的看法：办了实事，有亏空无所谓；就怕不办实事还有亏空的。&lt;br&gt;毕竟，亏空在体制内是永恒的……&lt;br&gt;我爸当时给组织省了不少钱，我说这是他办的不周到，因为这会影响下一届的预算。唉……&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不知道该怎么评论，但是看完让我觉得挺舒服”&lt;br&gt;我爸这个人是，正直本分清廉到迂腐的人，&lt;u&gt;只要不是利益相关&lt;/u&gt;，谁看了都舒服&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他要是电脑给你换个好点的，那么之后就什么都会要来了。顺便补一句，请以你父亲为荣，谢谢！”&lt;br&gt;我其实一直挺佩服他的，虽然当时肯定有小小不满，不过我知道他有他的政治理想，我的电脑水平也的确是哪个时候锻炼出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当然不会写太细，要不然你们tm一人肉就出来了&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可不相信知乎，我先换小号再匿名，呵呵&lt;br&gt;&lt;br&gt;有啥想问的，可以留言问
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20774977/answer/16636934
</link>
<author>
田义家
</author>
<title>
地下核试验之后的岩洞是什么样子的？
</title>
<description>
地下核试验产生的压强在100-250万个大气压之间。在这么大压强的冲击波作用下，最近的岩石会被加热气化。冲击波下降到不足以气化岩石时，岩石则在其作用下被融化，表现为流体性质。这个液化层在空腔膨胀过程中被展薄，部分熔融岩石会被挤入空腔壁面的裂隙中，部分会由于重力作用流向空腔底部。空腔中的岩石蒸汽冷凝雾滴大量落入空腔底部的液化层中或附于其他部门的液化层上，液化层最后冷凝成了玻璃体。千吨核爆炸空腔的直径约为30米，万吨核爆炸的空腔直径超过60米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设您处在爆炸空腔中央，用文学的手法描述一下，您看到的就是：轰隆一声巨响以后，随着光亮逐渐减弱，一个圆形的山洞出现在眼前。山洞内红彤彤一片，圆形的洞壁上面挂着红红的岩浆，缓缓的顺着洞壁流向底部，顶部的岩浆则滴落下来，山洞中下起了淅淅沥沥的岩浆雨（请自行脑补火山喷发场景）。山洞的底部汇集了红红的岩浆，像极了草莓酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着时间慢慢流逝，岩浆雨停了，洞壁的岩浆也停止了流动，整个洞壁如镶嵌着闪闪发光的钻石般晶莹璀璨……停！其实这一段一般是看不到的（开灯也不行），因为由于爆炸后岩体产生了很多裂缝，完整性不如原生岩体，加上空腔顶部地表岩层松散以后的重力压迫，爆炸空腔很难形成稳定的拱顶支撑，因此爆炸后很快空腔顶部就开始塌落，几分钟内拱顶塌陷就发展到地面，形成一个直径比爆炸空腔还大的陷落弹坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点，如果比例爆深足够，也就是说在足够深度进行地下核实验，有可能可以阻止陷落弹坑的发生：顶部松散的岩石坍塌后，更上部的原生岩体可能（看哪一种了）可以提供足够的支撑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19733427/answer/16639404
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果现在再把「四书五经」用作中小学的语文教材，你认为是社会的进步还是倒退？
</title>
<description>
四书五经之类，小学绝不可教，中学可以挑明白易懂的一两章，作为了解古代文化与古人思维方式的教材。全文绝不可让未成年人读，尤其不可在课堂上教，也绝不可当作修身齐家治国平天下的教材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡是赞成让未成年人、年轻人读四书五经之类古书的，多半是没读过古书，尤其是没读过经书；我估计他们很可能是读了一些于丹、易中天的水煮四书五经，就以为古书都是那个样子了。早在九十年前，胡适先生就说过：我们今天还不配读经。胡适是什么级别的学者，他为什么说不配读经，你们有没有想过？顾颉刚的说法更刻薄：如果你拿一堆经书问我，我可以很坦率地说，没有用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四书五经不可读，首先是它极难读，文辞要读流畅就不容易，背后的意思都读懂就更难。古代的士子应科举考试，皓首穷经数十年，读的主要是四书，其次是五经，你以为他们真的是笨蛋，或者真的是穿凿附会无所事事？一言以蔽之，难读。今天的人读《论语》《大学》，绝大部分都要借助白话文译注，能够直接读懂朱熹集解的都是少数。至于《孟子》这种洋洋洒洒、篇幅较长的，以及《中庸》这种以深奥晦涩闻名的，大部分人借助译注都看不懂，何况去看原文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五经更是噩梦。诗经有人确定每篇诗背后的意思么？《诗序》里面穿凿附会的那些意思，现在的学者都不信了，诗篇本身的音韵美也大半丧失了。尚书有人通读过否？其中的古文部分较好读，可惜是假的；今文部分极难读，韩愈早在唐朝就感叹读不下去，未成年人读它做什么？再说三礼，里面大量繁琐的礼制记载，很多是古人拿来托古改制的，你今天还想托古改制吗？《周易》更不用说，朱熹说的很明白：这只是一部卜筮的书，后人要拿它讲学问，困难的很；而且文字也很难读。《春秋》三传，其中两传一般人是绝对读不下去的，只有《左传》尚能读一下，拿来教未成年人也太艰深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经书难读，首先是两千多年来的语言文字习惯变化太大，就像今天的经典拿到两千多年以后去，多半也是不能读的。其次是历代对经书的穿凿附会太多，比如朱熹的集解很好，但是其中夹杂大量的理学私货；晚清和民国有许多学者重新注释四书五经，但是他们大都想用西方的自由民主观念去套用中国古人的思维，搞出来的东西不少是四不像。要让四书五经进课堂，根本就找不到合适的注释翻译，让未成年人直接读原文不是虐待吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说读四书五经是为了修身养性、加深文化底蕴，此乃缘木求鱼，事倍功半。四书五经里面的思想文化，有一大半是已经过时或者经过后人升级的。例如诗经，其中有不少忠臣孝子的感叹、自然美与男女恋情的描述，还有鸟兽虫鱼的名字；你今天还需要通过读诗经，来获得以上的熏陶吗？又如春秋三传，其中大半是尊王攘夷的大义、等级制与列国争霸的权谋，今天的人也没有必要去获得这种熏陶。论语、孟子里面有不少伦理学的东西不妨读读，但是更多的是古代政治，诸如先王之法、祭祀之道、古代家庭秩序等等，或许对今人有点参考价值，然而为这一点参考价值就去通读，实在浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于四书五经中的原始民主思想、民本思想、大同思想之类，现在早就有成熟的政治理论和公民社会理论取代了。晚清学者之所以要到四书五经里去找民主、民生，是因为实在黔驴技穷，当时的西方经典著作翻译引进和研究都很不够。一百多年过去了，洛克、霍布斯、卢梭、孟德斯鸠、托克维尔等西方思想家的书都引进了，古希腊、古罗马和古希伯来的经典著作也都能读到了。要知道现代文明的基石，是建立在这些著作上的；要寻找民主、民生、市场经济、公民社会之类的理念，大可不必绕一个弯子，到已经失传的中国上古文化里面去找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些文盲，自己明明没读过什么四书五经，却非要撺掇别人读，还宣传说不读古书、不读经书就不配做中华儿女，文化传承就不够，云云。这种谬种流传，害了很多年轻人，拿宝贵的少年时光去读那些晦涩不明、不知道有什么文化价值的古书原文，所得者甚少，所费者甚多。五四时期的著名学者，都是从小读古书出来的，深知古书不可读、经书不可恃、上古文化不可取，当时的观点几乎是一边倒的希望学生多读外国书、少读中国古书。有些逆流经常掀起读经运动，每次都被当时的大学者取笑一番。你别看胡适、鲁迅、顾颉刚、郭沫若、吕思勉这些学者彼此的观点有很大区别，但是在不鼓励年轻人读古书、不提倡在学校里教古书这一点上，是高度一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多一百年过去了，没想到又有僵尸遗毒出来坑害年轻人，把古书熬成有禽流感的心灵鸡汤，逼着年轻人喝，逼着他们读出大道理来，不读就不是中国人云云。这是断子绝孙的恶劣行为，绝不会有什么好下场；所谓读古书、教古书运动，生于不义，必将死于耻辱，绝不会给古书增添什么光彩，更不能培育下一代新人，只会让本来就已经失传绝种的中国传统文化，再蒙受一次现代人的滥用与侮辱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20889678/answer/16515512
</link>
<author>
初洋 TrueYoung
</author>
<title>
为什么有的骨折需要手术治疗，有的骨折只需要手法复位固定就好？
</title>
<description>
手術治療與保守治療各有利弊：&lt;br&gt;&lt;br&gt;手術治療的優點在於可以在直視下復位骨折並達到解剖復位，並且可以通過內固定的方式來固定，從而達到早期功能鍛鍊的目的。缺點在於有創、費用高昂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保守治療優點是無創、費用低廉。但是往往不能達到&lt;i&gt;解剖復位&lt;/i&gt;［1］甚至有時候連&lt;i&gt;功能復位&lt;/i&gt;［2］都做不到！而且，石膏或者夾板都需跨關節固定，對患者傷後的很長一段時間的肢體功能、生活質量影響極大，同時也會延長傷後復健的時間。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以說，選擇何種復位及固定方式並不是一件簡單的事情，往往需要根據骨折的位置和嚴重程度、穩定程度以及病人對於生活質量的要求等因素綜合在一起來判斷。&lt;/b&gt;甚至有一些案例，在專業的骨科醫生之間也會有不同的意見。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舉幾個例子幫助大家理解：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;橈骨遠端橫行骨折，輕度移位。往往手法復位後比較穩定，石膏或夾板或骨牽引固定後發生再移位的機率不大，所以可以選擇保守治療。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同樣是橈骨遠端骨折，但骨折線累及了關節面，屬關節內骨折。關節面不平整將嚴重影響關節功能，帶來疼痛、活動障礙等一系列後遺症，所以一定要達到解剖復位。爲追求解剖復位，就一定要手術治療（接骨板內固定）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2歲小童，股骨骨折。因手術出血量大，對於兒童來說手術風險較大，再加上兒童癒合能力、自我塑型能力強，即便是骨折存在移位，只要骨折端對合只有1/2，日後也能完全癒合。所以選擇骨牽引治療即可。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同樣是股骨骨折，但是一個60歲老人。只要病人一般情況良好，能夠耐受手術創傷刺激，就強烈建議手術治療了。因爲骨牽引要維持8周，而老年人長期臥牀會帶來一系列的併發症，甚至有報道說死亡率接近50%。所以，應該早點手術治療，早期功能鍛鍊、早期下牀。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;隨着骨科內固定手術技術的成熟以及人們生活質量的提高，現代骨科的理念逐漸發展爲：&lt;b&gt;正確復位，堅強內固定，早期功能鍛鍊&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望以上回答能有所幫助。謝謝&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@丁若水&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ding-ruo-shui&quot; data-tip=&quot;p$b$ding-ruo-shui&quot;&gt;@丁若水&lt;/a&gt;  邀請。&lt;br&gt;&lt;br&gt;［1］骨折段通过復位，恢復了正常的解剖關係，错位、重叠、成角、旋转完全得到纠正，对位（两骨折端的接触面）和对线（两骨折段在纵轴上的关系）完全良好时，称解剖复位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;［2］經復位後，两骨折段虽未恢复至正常的解剖关系，但在骨折愈合后对肢体功能无明显影响者，称功能复位。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930380/answer/16638920
</link>
<author>
张泊宁
</author>
<title>
为什么百度手机应用图标都这么丑？难道他们自己不觉得？
</title>
<description>
作为一个设计相关专业的学生，最近想明白了一个道理：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每个糟糕的设计背后必有一个糟糕的委托人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（括弧&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话的意思是，在绝大多数情况下，设计师的工作不是表达自己，而往往是接受委托人的委托，将委托人的想法准确、有表现力地传达给受众。设计师只是一个为委托人与受众「搭桥」的中间角色。因此，做设计时，传达委托人的想法永远是摆在第一位，自己的创意、自我表达一定要为委托人的请求让路。因此，在大多数情况下，设计师的作品并不能实际反映自己的水平与创意，很大程度上要受制于委托人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 因此真的很为 Dieter Rams，以及 Jonathan Ive 感到幸运，他们固然水平高超，更幸运的是遇到了「识货」的委托人。若 Jonathan Ive 还在伦敦某公司设计卫浴用品，很难想像现在的智能手机、电脑、平板等是什么样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPS: 投赞同票的同志们一定有好多是设计师吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;括弧完）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20664714/answer/16637066
</link>
<author>
roya
</author>
<title>
Nicira 和 Big Switch 等美国创业公司从事的网络虚拟化（network virtualization）到底是什么？
</title>
<description>
正好去年还跟思科总部的工程师讨论过这个问题，说一下我的理解，希望对题主有帮助。&lt;br&gt;简单的理解:&lt;br&gt;      网络的两大功能分别是“传输”和“路由”。拿打车举例，“传输”就是的士接了客在路上跑，“路由”就是的士师傅决定到目的地走哪条路，是过桥呢，还是穿山洞呢，还是潜水呢。传统的网络设备是把这两个功能集合在一起的，“传输”有传输协议，“路由”有路由算法。就是说，上了车，把目的地告诉师傅，一切就交给师傅了，至于走哪条路，是靠师傅的算法决定的，算法好呢，就直接到目的地，算法差点的呢，就带你到三环绕圈。&lt;br&gt;      这种方式在家庭网络或者以前机房网络规模小的时候倒没什么问题，但是当机房慢慢变大，开始叫“数据中心”的时候问题就出现了，网络设备多了，数据包多了，就像一个城市车多了一样，还是靠师傅各自的算法决定的话，不可控因素太大，很有可能造成不必要的交通阻塞--明明桥上都堵成球了，隧道里空空的，大家还是拼命往桥上挤。以至于某局级单位看不下去了，给每个的士发了一个对讲机（CLI配置接口），告诉大家，以后从哪里到哪里，该走哪条路，全部事先用对讲机告诉你们（静态路由表），你们就照着做好了，这样一来交通阻塞缓解了不少。&lt;br&gt;      但是，一段时间后新的问题又来了，因为城市在发展嘛，就会出现新的目的地（新目标主机），也会出现老的目的地取消的情况，还会出现原来可以走的路现在走不通了的情况（路由不可达）...每次某局都要把路径重新规划一次，然后还要一个个通知所有的士（网络设备），而且的士的数量还在不断增加。总之累死个人，某局单位叫苦连天，痛苦不已。这时候某部级单位(网络虚化)终于出场了，他告诉大家说以后“传输”和“路由（控制）”就不要放在一起了，的士（路由设备）就专心负责传输，“路由（控制）”就交给本部指挥中心负责（Controller cluster）。意思就是说，所有的士师傅统统下岗，所有的士上安装统一的遥控器(OpenFlow)，的士怎么跑就在指挥中心通过软件控制就可以了(SDN)。于是，大家都解脱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      简单总结一下，虚拟网络本质，其实就是把传统网络中“传输”层面和“（路由）控制”层面分开（其实还有一个“管理”层面），把传统的网络基础设备抽象成一个个只具备传输功能的小模块，一个大网络就是这样一堆小模块的集合，然后这个网络具备什么特性，数据怎么走，全部跟设备无关，全部由上层的软件来统一定义，并精确控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       题主问到了Nicira 和 Big Switch在网络虚化所做的工作，那么我们就再深入一些。&lt;br&gt;“网络虚化”被称作“虚拟化”的最后一公里，这也体现了“虚拟网络”的必要性，因为“虚拟化”进程受到传统网络的制约，已经限制了虚拟化在数据中心的应用。举个例子，数据中心的网络出于安全考虑，会为不同主机配置相应的包过滤和防火墙，但这在虚拟化数据中心完全不可行，因为下层的虚机是不断打开和关闭的，前一秒关闭的虚机，下一秒可能在不同物理服务器，不同物理网络，甚至不同的数据中心中再次打开（虚机的迁移），但是传统的网络配置却无法跟随虚机迁移。Nicira在虚网中所做的工作就是解决这个问题的，采取的方法是，在中间传输上采用MAC-over-IP技术，即在三层网络上跑二层网络，在端点上部署虚拟交换机（vSwitch），从而在传统设备网络上建立一张虚网，vSwitch可以随虚机一起在这个虚网中移动，也就解决了网络配置迁移的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;1. OpenFlow: Enabling Innovation in Campus Networks&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://ccr.sigcomm.org/online/files/p69-v38n2n-mckeown.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ccr.sigcomm.org/online&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/files/p69-v38n2n-mckeown.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;2. VXLAN, IP multicast, OpenFlow and control planes &lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://blog.ioshints.info/2011/12/vxlan-ip-multicast-openflow-and-control.html?m=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ipSpace.net: VXLAN, IP multicast, OpenFlow and control planes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;3. Networking in the Era of Virtualization （&lt;a href=&quot;http://nicira.com/sites/default/files/docs/Networking%20in%20the%20Era%20of%20Virtualization.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nicira.com/sites&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/default/files/docs/Networking%20in%20the%20Era%20of%20Virtualization.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;4. Network Virtualization for Cloud Data Centers &lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://172.31.1.242/data2/pdf/876c3fb91aed8de8f4f0d885d6cddea5/It%20is%20Time%20To%20Virtualize%20the%&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;http://172.31.1.242/data2/pdf/876c3fb91aed8de8f4f0d885d6cddea5/It%20is%20Time%20To%20Virtualize%20the%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;20Network%20White%20Paper_2.pdf）&lt;br&gt;5. Software-Defined Networking:The New Norm for Networks&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.bigswitch.com/sites/default/files/sdn_resources/onf-whitepaper.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bigswitch.com/sites&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/default/files/sdn_resources/onf-whitepaper.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20927919/answer/16639242
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
莫桑钻可不可以作为婚戒等装饰品带出，行家用肉眼能鉴别么？国内有哪些可靠的经营莫桑钻的品牌？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;容许我理解一下，题主或许是想问“戴假的由莫桑石制成的钻戒会被人看出来吗”类似的问题。&lt;br&gt;我直接回答：99%的人看不出来，特别是经镶嵌好的成品钻饰，所以题主你放心戴吧。&lt;br&gt;下图，左边是真钻，右边的莫桑。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;311&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/5a/d05a3d7ae2f5d0ce5f4528600a8ee368_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;&lt;br&gt;一般的珠宝鉴定师都不会用肉眼在远距离去直接武断到底是莫桑或是钻，莫桑太近似钻了，火彩比钻还高，不在钻石灯下近境比对，在自然光下看是不负责任的，如果是在晚间场合，就更难分了。当然，经常接触莫桑钻的人还是可以分得出来的，就我们一帮业界朋友聚会的经验来看，在不脱下来的成品饰品上，如果有人告诉说这有一颗莫桑一颗钻，是可以分辩的。但如果不说，一般很难分。&lt;br&gt;我也不想说那些色散啊什么的专业术语。只是简单说，只要你不要吹牛说你的钻饰莫桑石是E色以上的钻石，一般都不会被看出来。因为莫桑石只到J色。&lt;br&gt;也不要把戒指脱下来给别人看，因为倒过来看就容易区分多了。日常10公分以上的距离，还在不断晃动的情况下是很难分得出的。&lt;br&gt;但我个人一般看到那种很五彩的特别是带绿色调的“钻石”，第一个就会怀疑莫桑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莫桑的代理我知道的有广州的高美雅和深圳的熊臣，但因为我关注这方面不多，不太知道零售的消息。&lt;br&gt;但是如果是个人购买，不推荐莫桑，莫桑还是太贵，买买所谓的SONA钻好了，除了火彩偏黄蓝之外，性价比很高的，一般人肉眼也分不出来，就是硬度差些。不过相信一般做家务的女生也不会天天戴着一颗大钻戒洗菜切肉，所以平常脱下来就好了，需要的时候戴戴，撑个三四年是没问题的。&lt;br&gt;当然，要是能买到好的CZ，就更OK了。&lt;br&gt;有朋友私信问什么是CZ，就是合成立方氧化锆，目前最好的钻石替代品之一。&lt;br&gt;坦白的说，我比较过，市面上大众最方便买到的不错的CZ是“升丽婷”，施华洛世奇家的产品，质量有保证，淘宝上一大把。和莫桑及3EX的真钻的目视区别是，火彩不如，特别是在弱光下，很暗淡发白，但是在强光下，仿真度高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提醒LZ千万别去听信淘宝上的那些卖家的分析，什么SONA掉膜啊，莫桑这样那样啊，呵呵，他们见过多少颗真钻呢？为了卖自家的产品，当然是拼命说别的家的不好。&lt;br&gt;说个最简单的事情，你知道每次红毯上，各家的大牌借出来的女星的那些珠宝，有多少都是假的吗？&lt;br&gt;肯定有公关或者记者会反驳，怎么可能，C家，V家，怎么可能是假的？&lt;br&gt;但你只要去问问保险公司就知道，对于这种外展活动，保险公司承不承保，一般珠宝只有在运输途中，商店售卖过程中，公司库房中和约定过的特珠展出中，保险公司才会承担责任。所以借给女星什么的，都是风险大大的，因此没有四个以上保镖跟着的女星戴着的大牌珠宝，一般可以打问号。（奥斯卡特级安保的或许除外）&lt;br&gt;当然，也有牛气的，比如我们中国企业 ，当年高圆圆第一次走嘎纳红毯秀的时候，背着个背包把一堆东西卷巴卷巴就拿过去了，海关也没查。&lt;br&gt;很多大牌珠宝的顶级款在制作的时候，同步开完模，就已经做了1：3的假货了，是专用于展出用的，上面镶锆石，镶合成宝石，老远你怎么分？&lt;br&gt;只有送给杂志拍大片拍近境时，里面的包裹体会露馅，才会换真货，那时候就需要大批保镖押送了。&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;友情分享戴假钻不被看出法则：&lt;br&gt;1、戴镶工复杂款，如上图左边款，别戴那种简单的六爪镶款。&lt;br&gt;2、戴小克拉款，1克拉以下能迷惑很多人，2克拉以上么，HOHO，经济实力容易出破绽。&lt;br&gt;3、戴玫瑰金款或黄金款，底座的颜色能迷惑很多行家，莫桑钻镶白金上行家或许较容易分出，镶玫瑰金上嘛，呵呵……难度相当大了。&lt;br&gt;4、别脱下来，任何时候别脱下来。&lt;br&gt;5、别戴圆钻，很多鉴定师们也习惯只看圆钻，但是一到花式钻，如方钻或者是枕头钻，火彩折射都变得不一样了……&lt;br&gt;以上建议只是个人意见，针对普通消费者，不针对行家。&lt;br&gt;个人始终认为：钻石只是一种被戴比尔斯控制的装饰品，它的作用在于在灯光下闪闪发亮，而不在于保值或投资……所以，不要对它太迷恋，只要两个人真心相爱，有没有那一颗钻石，你们一样也会情比金坚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929225/answer/16637599
</link>
<author>
Vickyedo
</author>
<title>
为什么立志减肥的人很难坚持下去？
</title>
<description>
1.难以坚持的减肥方式&lt;br&gt;如果你采取疯狂节食（比如每日摄入卡路里&amp;lt;1000）这种极端手法，看起来短时间内减掉很多体重，但是这些&lt;b&gt;&lt;u&gt;和身体对着干的极端方式极难坚持&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;一旦你开始恢复正常饮食。你的身体在历经一场饥荒之后，会自动开启储存能量模式。这时吃进去的每一分能量都会被储存起来，人会在短时间变胖，甚至比原来更重。也就是所谓的&lt;b&gt;&lt;u&gt;反弹&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这种周而复始的挨饿和反弹，很容易让人放弃减肥计划&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/162/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;不吃不喝不叫减肥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.太过关心自己体重&lt;br&gt;每天的体重，受很多方面影响。吃进去的食物，排出去的废物，喝了多少水，等等。如果每天都称重，&lt;b&gt;&lt;u&gt;容易造成患得患失的心态&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;一直不见减轻的体重很容易造成挫败的感受，最后导致减肥计划被放弃。&lt;br&gt;其实体型这种事，和体重关系不大。更轻的体重并不意味着更好看的体型。如果你天天去健身馆，却不见体重减轻，很可能是脂肪转换成了肌肉，&lt;b&gt;&lt;u&gt;虽然重量未减少，但是体型已经变苗条&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/61712/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;减肥，细水长流才健康&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 减肥没有办法改变体型&lt;br&gt;如果你原来是只大号梨子，减肥后只会变成一只小号梨子&lt;br&gt;如果你原来是只大号苹果，减肥后只会变成一只小号苹果&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;如果是奔着局部减肥的目标而去节食，可能会失望&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/64026/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;减肥“骗局”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;健康的减肥方式&lt;br&gt;改变饮食习惯：少食多餐，少糖多纤维，少脂肪多蛋白，每顿7分饱，别刻意节食&lt;br&gt;体重别操之过急：一个月掉两斤，不追求快，但追求稳定&lt;br&gt;增加体育活动：每天30分钟，用最容易坚持的体育活动开始，慢慢就成了习惯&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，减肥不是一个目标，是个&lt;b&gt;&lt;u&gt;彻底改变生活习惯的决心&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20601815/answer/16637738
</link>
<author>
静轩陈
</author>
<title>
好莱坞演员大多是怎么入行的？
</title>
<description>
演员入行这个概念在好莱坞比较模糊，咖啡店的收银员，餐馆的服务员，你若和他们聊天，十有八九会跟你说他／她曾经出演过某剧。在burbank打工的人，一半以上都自称演员，并且基本上都在剧组做过extra之类。&lt;br&gt;做到这一步很简单，拍个headshot，准备一份简历。专门有个网站叫做lacasting，上去寻找合适的试镜机会，先从不要钱的做起，不出几个月，你至少出演了一两个学生电影，运气好的话能够混到大组里做群演。慢慢的你的简历会变的丰满起来。然后下一步就是找个agent，继续推销自己。同时，你只需每年向演员工会比如SAG，缴纳百十块钱的会费，就可以在名片上印上＂专业演员＂，享受工会成员，比如安妮海瑟威，能享受的所有待遇。恭喜你，你现在可以骄傲的称自己为演员了！广告，网络剧，电视剧配角，再加上很多的运气，不停耕耘的人脉，下一步可能就会有公司主动接洽你了！不过值得注意的是，每个礼拜，就有几千个和怀揣的同样想法的人来到好莱坞；于此同时，每个礼拜都有相同数量的失败者打包离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以广义上的＂入行＂很简单，基本上可说是我觉得我是我就是。若是狭义上的＂入行＂，个人觉得，应该是至少在feature film里出演过有credit的角色。换句话说我在imdb上搜你的名字至少能搜到个像样的作品，而不是一堆学生短片之类的垃圾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于演员的来路，总体上并不区分科班或者非科班。所有全日制大学都有戏剧表演系，毕业的学生质量也是岑差不齐，我见过太多本科舞台表演的到了镜头前面表现差强人意（当然导演也有责任）。另外也有许多人半路到电影学校或演员学校进修表演。科班，在美国就是一切向钱看，只要你出的起学费，顶级的表演老师就乐意教你，哪怕你连哭和笑都分不清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拖了这么久再来补充一下吧。 演员需要具备哪些能力？我想想啊。表演课我上的不多。&lt;br&gt;第一，当然，最基本的是表演能力，不过这点不是必须的，或者说不需要特别好。有的时候你只要长的对头，只有一个表情也能当明星，优质例子：比如基努里维斯同志，当有对手戏和大段对白时，很少有他念台词的镜头，甚至有他的镜头都不多，有也大多数是reaction shot，因为他，演起戏来实在是难看，我们的话讲这是剪辑师救了他，不然，唉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，就是与人沟通的能力。在好莱坞不强调演员本身的创作地位。演员的定位是工具，如同画家手中的画笔一样。在塑造角色的时候演员并没有太多发言权，尤其是当你还为成为明星之前。你所能做的就是运用自己的知识和技巧最快的领会导演的意图，并把它演绎出来，这就需要演员具有优于常人的沟通能力。演不出来是你演技不好，演技不好可以练；你连导演制片以及老板的话都听不明白，就趁早别做这行了。另外，沟通能力也影响着演员的人际社交，这个圈子混，还是靠名声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，我想就是学习能力了。如果想在好莱坞生存，你会的技能越多越好。原因很简单，你永远不知道那个会让你一夜成名的角色需要你具备什么技能。我认识一个女孩，演过一些广告，还有连续剧的一些配角，算不出名的职业演员。帮同学试镜时我看过她的简历（好莱坞演员的简历都贴在大头照后面），一大串的技能，洗衣做饭打架跳伞，吹拉弹唱什么的，甚至把会编程都写进去了，还写着＂中文（上课中）＂。怎么说呢，的确给她增添了很多机会，至少也给创作增加了很多选择的空间，并且也的确看出来她在为自己的演艺事业勤奋的添砖加瓦。据说现在她在竞争一个新剧试镜机会，结果喜人，衷心祝福她。&lt;br&gt;别的我也不准备说了，因为我本身不是演员。本着给大家随便聊聊的态度写了这么多，希望大家能喜欢。&lt;br&gt;晚安
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20925334/answer/16636672
</link>
<author>
lamueno
</author>
<title>
品酒为什么要由品酒师操作，不能被精密的化学成分分析取代吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Cavier&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cavier&quot; data-tip=&quot;p$b$cavier&quot;&gt;@Cavier&lt;/a&gt; 在评论中说到的，随着气/液相色谱法等现代分析方法的发展，已经有鉴定出600多种葡萄酒中的气味物质[1]，包括醇类，酯类，有机酸，羰(tang1)基化合物，酚类等等。并且大部分物质可以做单独的定量分析，包括人的感知阈值和分别展现出来的气味特点。所以在技术上，用机器分析葡萄酒并不存在障碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，机器只能提供客观的分析报告，而品酒师可以给出感性的品酒体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴一个酒评我想你就能理解：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.Bourgogne Blanc Chardonnay Cuvée Saint-Vincent [2]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/d8/83d8f3f32c7f0c530d035cd768a8f741_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1920&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/d8/83d8f3f32c7f0c530d035cd768a8f741_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      这是一条小溪，没，不过脚掌，甚是清凉，看样子是雨后从山上岩壁间渗透汇集起来的。我寻着水迹而上，不一会儿便发现了一块倾斜的巨石，上面倒悬着数具巨大的钟乳石，其下一潭，水深半米，清澈见底，白色的细沙曜着阳光，反射在水面漂浮的数片落叶，潭边，仅一树，一石桌，一石椅，桌上一本书，书页随着微风轻舞，却不见了主人...&lt;br&gt;&lt;br&gt;    【&lt;b&gt;酒评的解析：&lt;/b&gt;这是一瓶Girardin的基本款，葡萄是收购而来的，虽是大区级，不过都是来自Meursault及Chassagne-Montrachet村庄附近的葡萄园，50年的藤龄，500升木桶酿制。无论从鼻息还是口腔，都简单而纯碎，所以我才以小溪做比，因为体量真的不大，虽然最后略微放开，但毕竟只是普通级别，所以沿溪而上的我，仅仅是发现一水潭而已，酸度与酒精度很平和，故以阳光做比，些许的花香与果香，这种淡雅与纯碎让我用书香来形容，但是很快就都消失了，所以才会不见了主人。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会发现有这样几件事情是机器无法完成的：&lt;br&gt;1. 葡萄酒入口之后因口腔温度而产生的变化&lt;br&gt;2. 结合产区，风土，酿造方法，年份差异，以及更重要的：品酒师的个人经历 等多方面因素去做进一步的分析点评&lt;br&gt;3. 有着「良好用户体验」的品酒辞。无论是上述极其诗意的表述，或者是用通俗的表达（记得莫言得诺贝尔奖之后没几天跟朋友喝到一支美国酒，当场就有人说「丰乳肥臀」，大家纷纷赞同），都能够让其他人能够非常容易理解&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，酒乃穿肠之物，不由人来品鉴的分析方法都是耍流氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]  &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1820836/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;葡萄酒品尝学 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; P33&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_71961b2b010165xy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;最后的勃艮第——Vincent Girardin 的感官之旅：纯粹之美&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ， 冒牌酿酒师_钟翔的博客
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20058339/answer/16635574
</link>
<author>
只名不具
</author>
<title>
如何评价撒切尔夫人？她对英国有着怎样的影响？
</title>
<description>
撒切尔夫人当选后把国企私有化，抑制工会，削减社会福利，治理通货膨胀，鼓励自由市场，第二任期内英国经济便实现高速增长。&lt;br&gt;她以哈耶克为师，她在自己的回忆录中评论说，她年轻的时候读过、后来又“经常重温”的“对社会主义计划经济最强有力的批判”，是《通往奴役之路》。她也受到哈耶克其他著作的很大影响，包括《自由宪章》和《法、立法与自由》，她称这些著作为“杰作”。&lt;br&gt;她的政策 也就是所谓的“撒切尔主义”大抵如下 1，以货币主义代替凯恩斯主义。2，大力推行非国有化政策。3，对英国工会和罢工运动采取针锋相对的正面斗争策略。4，改革税制，降低税率，削减教育、医疗和社会福利等公共开支，做到对纳税人的公平。她要“把英国从一个互相依赖的社会转变为一个各自自立的社会。”&lt;br&gt;她改造了僵化的英国经济，制服了工会，努力“推回政府的边界”，将国企私有化。在国际上赢得了马岛战争，使“撒切尔主义”作为一种政治哲学而得到尊重。而且不仅让本国的社会秩序发生了革命性变化，也在苏联帝国瓦解后大大重塑了国际政治，与里根携手，结束了冷战，自由世界终于胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面算是较正面的一些评价&lt;br&gt;只是对于事实来说，还有些不尽然之处&lt;br&gt;&lt;br&gt;借句话来说[注1]&lt;br&gt;自由主义者捧里根撒切尔，恰似民控幼右果粉捧蒋光头&lt;br&gt;都只是一种脸谱化的宣传而已&lt;br&gt;事实上 就她执政期间的数据来说   并未如宣传一样，让政府支出和税收的大幅减少&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/6f/be6f497e87aad3d2efac17b3619bcade_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;460&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/be/6f/be6f497e87aad3d2efac17b3619bcade_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/35/1335f47698cc7dfff45dea9a0e5afded_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;来源：&lt;a href=&quot;http://www.guardian.co.uk/news/datablog/2010/apr/25/uk-public-spending-1963#data&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UK public spending since 1963&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时她并未做到所说的削减政府之手，在她任内，广播监管得到了加强&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/df/08df841fd39ce4f4d1e508e421bc3a8f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;151&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;460&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/df/08df841fd39ce4f4d1e508e421bc3a8f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且要看到她当时上台时候的背景是在全球经济自由化的大背景下获得的，例如牙买加在此期间也由左转右，还有新西兰工党。另外别忘了撒切尔上台前，她的前任卡拉汉就已经开始进行一些经济自由化的改革了。考虑到这个背景，她真正做到的部分就不值得大书特书了。撒切尔的文化偶像意义远大于其政治现实意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说， 对她的评价多少有些言过其实。她也有为了选票而屈服的时候，也有不能实现自己诺言的时候，也有被政治盟友背叛最终下台的时候。&lt;br&gt;可以说 她和里根 还有邓一样。都是在上世纪80年代之时，被脸谱化的对象。&lt;br&gt;虽然取得了成就，但是并不完全是表面那么美好。只是因为人们需要英雄，或者是英雄崇拜，所以下面很多事情还有人被遮盖，而他们被推到最前方成为符号。&lt;br&gt;关于以上 可以看看这些 &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guardian.co.uk/commentisfree/2013/apr/08/margaret-thatcher-death-etiquette/print&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Margaret Thatcher and misapplied death etiquette | Glenn Greenwald | Comment is free | guardian.co.uk&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://reason.com/blog/2013/04/08/the-real-thatcher-and-the-symbolic-thatc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Real Thatcher and the Symbolic Thatcher - Hit &amp;amp; Run : Reason.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管如此，仍不能改变这个女人本身的伟大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的雷厉风行，铁腕手段的确改变了英国这个国家，让英国从谷底走了上来。借势私有化，打破国家垄断，削减福利，借“海瑟尔惨案”整顿英国足球，这些 都是表面上看起来损伤大家的利益，但是实际有利于国家的事情。所以她仇恨值非常高，在死后仍有人庆祝她的死亡。但是当时 除了她，没有人愿意去触动那些既得利益者的利益，她为战后的强调国家力量，计划经济和凯恩斯主义混合体的世界中带来了一丝新意。而且，她也尽到一个普通女性的本分，生儿育女，家庭和睦，即使是有媒体的美化和助推，但是她的的确确的改变了世界，所以，她的确伟大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再借用一段话。[注2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;拜货币主义者为师，遏制政府滥印钞票冲动；大举私有化，打破大锅饭迷梦；强硬对付煤矿工人工会，削弱劳动力卡特尔；果断收复福岛，重振英国余威；义正词严地奚落那些唠叨 “资本主义导致贫富分化” 的议员引发哄堂大笑，与里根总统攻守同盟促成东欧计划经济体瓦解，&lt;b&gt;还给丈夫做饭&lt;/b&gt;，是我敬佩的铁娘子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[注1]：资料来源于&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/people/jimmyraynor/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;NewmanLoathesU&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[注2]来源于 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/xuezhaofeng&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;薛兆丰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我就是个搬运工而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847225/answer/16390610
</link>
<author>
陈斓
</author>
<title>
为什么运营商能对微信等 OTT (Over The Top) 业务进行制裁？他们之间存在哪些博弈？
</title>
<description>
昨天就微信这个问题，跟一个运营商内曾经主管过多年增值业务的高管聊了1个多小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的观点是工信部国资委不会坐视自己的产业被蚕食，所谓的讲政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他认为一定能找到技术和非技术的招数来治微信。现在能想到的直接点是控告微信垄断和非正当竞争，这个帽子估计够马化腾折腾一段时间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他认为这次马化腾被选为人大代表，是让他学习去了。习上台之后第一站去马化腾那里，就是去看看，让他知道，我关注你了，你别来打碎我的东西。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运营商现在的产品确实落伍了，但习惯于坐着收钱的人已经没有人、没有能力去研究产品，官僚化的机构中没落是迟早的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对竞争博弈的判断是：&lt;br&gt;1.短期内运营商会利用政府的关系，对OTT企业进行打压。这个手段只有你想不到的，一定会有的。不过现在GSMA在各成员企业力推的RCS，我一点儿都不看好。因为这种国际标准做出来的东西，客户体验会非常糟糕，根本没法跟互联网企业竞争；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.如果马化腾对政治聪明，头脑清晰地话，会尽量保持跟运营商的边界不至于发生冲突。因为高调打碎竞争对手的玻璃房子，只会给自己惹来无尽的麻烦事。最近微信启动国际化战略，我非常看好这一思路，只要抓住几个人口大国，比如印度、印尼、巴基斯坦、美国、日本、巴西等，如果微信等发展30亿用户，那其实就是一种事实上的国际通信标准了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.从长远来说，我非常看好OTT企业的未来，未来打电话的模式会颠覆现有运营商的模式。快的话不到5年，慢的话不超过十年，OTT企业一定会超过运营商，因为这是一种新的商业模式。而运营商会彻底被沦为管道。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
