<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23400374/answer/24520188
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
十五言这样赤裸裸地抄袭能被人们接受么？
</title>
<description>
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;十五言抄 Medium和知乎抄 Quora 不一样，和 QQ 抄 ICQ 不一样。作为知乎用户我们都清楚知乎和 Quora 在运营思路上的区别，知道从一开始目标人群的区别，知道本地化的努力。OICQ 成功也是在开始的时候就选择了和 ICQ 不一样的陌生人交友的道路，这都是创新，哪怕叫他们微创新。但是也不是给知乎和腾讯洗地，他们确实是抄袭，但是是有脑子的抄袭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;十五言这种是最恶心的抄袭，像素级的抄袭。感觉就是姬十三大手一挥说：Medium 这里有个按钮我们这里也要有个按钮，Medium 这里这个颜色我们这里也要是这个颜色。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;果壳做这种事情实在是让我对这个网站极其失望。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;抄袭就是抄袭，无论怎么洗地无论什么借口都是抄袭。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23400374/answer/24522902
</link>
<author>
谢然
</author>
<title>
十五言这样赤裸裸地抄袭能被人们接受么？
</title>
<description>
抄想法就算了，连代码都是抄的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/6b/2f6b6e698413e0db745efdcb8be73867_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;880&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;880&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/6b/2f6b6e698413e0db745efdcb8be73867_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/bf/a0bf70c2572f561a7bf06060d43c5358_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1009&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1009&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/bf/a0bf70c2572f561a7bf06060d43c5358_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;尼马会有人连z-index都写一样的吗？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这个，妈蛋&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/a6/67a62f86da2afa3624efc17795ee1770_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;614&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;614&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/a6/67a62f86da2afa3624efc17795ee1770_r.jpg&quot;&gt;这里不一定看得出来，因为JPG有损了，可以到页面上去看&lt;br&gt;尼马这里要是我，我也会抄成51 51 51啊，强迫症！没有&lt;b&gt;强迫症&lt;/b&gt;的程序员不是好的前端工程师！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23398793/answer/24489754
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
习近平在德国访问时说，不要把中国当做“墨菲斯托”。“墨菲斯托”是什么？
</title>
<description>
「墨菲斯托」或作「梅菲斯特」是 Mephisto 的音译，Mephisto 是 Mephistopheles 的简称。墨菲斯托是德意志民间关于&lt;u&gt;浮士德&lt;/u&gt;（Faust）的传说之中出现的一个恶魔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照歌德改写的《浮士德》叙事诗来说，墨菲斯托是个狂妄又犬儒的恶魔，而浮士德博士是个博学多才但一事无成所以郁郁寡欢的大 nerd。墨菲斯托跟上帝打赌，去诱惑浮士德，说他愿意做浮士德的哆啦 A 梦，为他解除烦恼，实现愿望，满足他的一切需求，条件是如果浮士德觉得爽了，就得把自己的灵魂交给墨菲斯托，来世成为他的奴役。浮士德心里痒痒的而且也不信有来世，就答应了。墨菲斯托带着浮士德泡妞，并把妞泡得家破人亡；给了浮士德青春和财富，让他权倾一时，可最后又统统失去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以在西方文化中，「Deal with the Devil」或类以的说法是指人类以自己的灵魂换取恶魔的恩惠，而此类恶魔的代表人物就是墨菲斯托。德国在经济出口上依赖中国，有时会因为顾忌到经济利益而妥协一些主张，并在德国国内引起非议，这一状况可类别为浮士德向墨菲斯托出卖了灵魂。在德国，浮士德的故事家喻户晓，习用这个典比较恰当。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23360591/answer/24343658
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
女生独自出游要注意什么？如何保证安全？
</title>
<description>
谢邀。其实我在办公室的若干欧洲人那儿有个reputation就是「珵这熊孩子每次出去都有奇葩意外，走的是用绳命来娱乐大众路线。她回来不用问她玩的怎样，只用问她：你又肿么了就行。」  所以受邀请答这题还真挺意外的……以下只能一定程度上减免出危险出意外或者尽量减少损失。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &lt;b&gt;尽可能地与家人朋友保持联络&lt;/b&gt;。  不是说随时随地保持联络，但是至少要让人知道你大概的行程。请选一位英语较好或者会当地语言的朋友为你的紧急联系人，可以随身携带他的号码等。在国外如果英语不好请随身携带小卡片写上自己的血型，过敏史及病史。&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;钱财身外之物，&lt;/b&gt;丢了就丢了，别想着硬拼。出行之前&lt;b&gt;买保险&lt;/b&gt;，丢了东西去&lt;b&gt;报警&lt;/b&gt;，拿报案记录找保险公司索赔。护照不要与钱包放在一起，不带出门也无所谓。 贵重物品可以出门前交给旅馆前台帮忙保管。少露富。能用卡尽量用卡，少带现金，现金分开放。&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;请随时做到对自己的身体状况有数&lt;/b&gt;，不要超过自己的极限。如果是登山徒步潜水滑雪以及极限运动时，请务必检查自己的装备和身体状况。像穿着高跟鞋爬山之类的受伤是活该。视力不好的女生，请定期检查视力并更换自己的眼镜、隐形眼镜。 我有认识视力不好的人可能因为近视镜度数不够，登山时又比较着急，一脚踩空，几米高的地方落下，骨折多处。 虽是意外但也是个警钟。&lt;br&gt;4. &lt;b&gt;做行程计划的时候要留出一些富裕时间&lt;/b&gt;以应对意外。比如1小时内的转机要慎重考虑，前一班晚点怎么办？如果当日没有下一班可乘坐的了怎么办？尤其如果这两段机票是分开买的航空公司不管又怎么办？这些都要考虑到。&lt;br&gt;5.&lt;b&gt; 常备小药包&lt;/b&gt;，包括创可贴，棉球，胃药，治拉肚子的药，防蚊虫叮咬的药，感冒发烧药物等。蚊虫叮咬的药在热带尤其有用。 （我在柬埔寨被蚊虫叮咬感染不知名病毒，疑似但不是登革热，回家之后高烧皮下出血，在北方医院因为没见过这病，所以被扔进了传染科的ICU……）&lt;br&gt;6. &lt;b&gt;不要随意触碰动植物&lt;/b&gt;，尤其是物种不同的大陆。在森林或者树林里徒步时，如果物种与你平时接触的有很大不同，尽量长袖，避免接触植物汁液。    （我在欧亚大陆都不过敏的，去了南美加拉帕格斯疑似是对植物汁液过敏。） &lt;br&gt;7. &lt;b&gt;不要轻信陌生人&lt;/b&gt;。女生独自出行时遇到来搭讪的人，捡人/被捡概率非常非常高。留个心眼。不是所有遇到的人都是好人，他们说的话也未必都是真的，甚至不是每个遇到的警察都是真警察。猪队友常常比神对手危害还大。不要吃/喝陌生人给的食物/饮料。 和一群他们之间互相认识的陌生人一起时更需要保持警惕。不要随便去陌生人家里…… &lt;br&gt;8. 每个城市都有相对治安好与差的区。订宾馆前请先调研清楚。不要为了省一点钱去交通不便的偏远地带。住青年旅社的床位最好也选择纯女生的宿舍。睡前检查门窗。门请反锁。&lt;br&gt;9.  &lt;b&gt;遵循当地民俗及法规&lt;/b&gt;。 比如在某些宗教氛围浓厚的地方着装要得体，入乡随俗，保持谦卑。在政治敏感的地区最好不要表达出自己的政治主张。（比如在北爱尔兰挂着爱尔兰国旗的酒吧里高喊英国万岁被人打纯属自找）&lt;br&gt;10. &lt;b&gt;熟知并遵守交通工具安全须知&lt;/b&gt;。这些真的都是为了关键时刻救你命的，不要掉以轻心。比如坐大巴车也要系安全带，行李不要阻碍通道等。&lt;br&gt;11. 去不发达的地区，最好还是找一个靠谱旅伴。有事儿好商量。有旅伴时不要因为赌气而自己跑掉。&lt;br&gt;12. 租车时请提前大致研究一下当地的交规，搜一搜旅行论坛的租车经验，比如限速等等。开长途尽量不要载陌生人（尤其是异性）的拦车。&lt;br&gt;13. 出行前一定看好新闻，少去战乱地区，少去动荡地区，少去你的种族会被仇视的地区，少去传染病流行的地区，旅游的话别去灾区给人添乱。&lt;br&gt;14. 旅游时看见出事儿的时候尽量少去围观…… &lt;br&gt;15. 出国的时候，查查防疫情况。该打的疫苗一定要打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----就想到这么多，其余的想到再补充----&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一位固定旅伴。从男友变成未婚夫变成丈夫。一起走过了38个国家，去过六大洲，看过极光，去过珠峰大本营，去过撒哈拉，没遇到过大事儿。我每年也会有几次几天的短途独自旅行，但是有自知之明，不会去太危险的地方。相比之下，有一个人能一起分享旅行里有趣的和的苦逼的记忆比独自上路更美好。&lt;br&gt;这是去年写的 &lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/ciciatc/19564980&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;两只真·熊孩纸的旅行苦逼史 - 与食巨近贱多食广地蹦跶在不列颠 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以及厄瓜多尔路程的苦逼 &lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/ciciatc/19683393&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;厄瓜多尔(一)--飞着飞着就忘了自己是去做什么的 - 与食巨近贱多食广地蹦跶在不列颠 - 知乎专栏&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22171035/answer/24484551
</link>
<author>
徐志超
</author>
<title>
如果只把有用的基因拼接起来，会变成什么样？
</title>
<description>
这是一个很有趣的问题，要回答这个问题不得不提一个人，他叫Craig Venter。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/93/ad93b4299e5b10a343799c09956b8587_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;Craig Venter是全基因组鸟枪法测序的提出者，当年在人类基因组计划中凭借自己一家公司和全世界主要国家政府开展测序比赛，最后逼迫各国政府不得不采用他的方法，并和他合作以保证人类基因组序列不会被公司申请到专利。没有他，人类基因组估计现在还没测完，基因组学研究可能会推迟10年以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，2001年人类基因组测序完成。这十几年来，当年叱咤风云基因组学领域的科学家兼商人Venter他退休了吗？没有，他之后一直在研究题主提的问题！他把研究对象换成了衣原体（Mycoplasma genitalium），因为衣原体是自然界能独立生活的基因组最小的生物。&lt;b&gt;他们希望能够进一步缩小衣原体的基因组，从而得到一个能够在自然界独立生活的最小基因组（The MinimumGenome ）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先他们尝试逐个敲除衣原体基因组的基因间区，和一些非关键基因。发现有时候衣原体还能活，有时候就死了。这种逐个敲除的方法效率很低。然后&lt;b&gt;Venter等人尝试了更为激进的方法：重头合成。&lt;/b&gt;他们打算这么做：每当在野生型衣原体里敲除以后导致衣原体死亡的基因或者基因间区片段都会被记录下来，然后把所有重要的基因或者别的什么必须的片段拼起来，让这个人工合成的DNA大分子来驱动一个衣原体，如果能活，那这就是一个最小基因组。&lt;br&gt;基因敲除什么的都是小case，&lt;b&gt;这个方法最难的有两个地方。&lt;/b&gt;1. 衣原体基因组少说也有583kb，怎么合成？2. 更难的是就算你合成了一个583kb的超级长的DNA，你怎么用它来驱动一个活生生的生物？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Venter还真做到了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是2008年2月底Science的研究文章（Research Article），解决了第一个问题。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/18218864&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/18218864&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题目为Complete chemical synthesis, assembly, and cloning of a Mycoplasma genitalium genome&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（衣原体基因组的完全化学合成、组装与克隆）。&lt;/b&gt;听名字就很霸气吧。&lt;br&gt;具体方法并不难，很野蛮哦：PCR产生5~6kb的片段，按照顺序利用同源重组的原理两两逐级连接起来，其中每一级合成的新片段都会先连接入载体，编号并储存起来，等到下一级合成的时候再从载体上切下来。为了证明这个基因组是完全从单碱基合成的，他们每隔一段距离就会加上一段特有的序列作为水印。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两年之后，2010年7月初，同样是Science的研究文章，解决了第二个问题。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/20488990&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20488990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题目为&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Creation of a bacterial cell controlled by a chemically synthesized genome (为化学合成的基因组创造一个原核细胞)。&lt;/b&gt; .&lt;br&gt;当然现代科学还没有先进到可以人工合成细胞。他们大概是这样做的：首先将完整的人工合成的并且带有抗菌素抗性的衣原体基因组转化入自然的衣原体里，得到一个二倍体。然后将二倍体放在含有抗菌素的培养基上培养，让其分裂。由于自然的衣原体不带抗性，最后能够生长的衣原体就带有了人工合成的基因组。就这样，鸠占鹊巢，人工合成的基因组继承了自然的细胞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;距离最小基因组还剩最后一步，那就是把筛选得到的生存必须的基因或者必须的未知功能的序列加到我们的列表里面，每次更新列表就试着合成一个不完整的基因组并让它去主宰（host）一个细胞。什么时候这样一个细胞活下来了，答案就得到了。这个过程我相信已经没有技术障碍了，只是工作量会很大，因为每次都要重复之前两步近十年的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之让我们拭目以待吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23377042/answer/24449400
</link>
<author>
BBKinG
</author>
<title>
当年浩方游戏对战平台没落的原因有哪些？
</title>
<description>
简单的说：命运&lt;br&gt;&lt;br&gt;详细的说就要从对战平台的头上说，我曾在中国电子竞技幕后史第四章写过，专栏内有全系列，我的名字后面有专栏链接，希望能帮到你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国电子竞技对战平台兴衰录&lt;br&gt;&lt;br&gt;文/BBKinG&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　中国电子竞技第一个盈利的商业模式是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　有人说选手打比赛挣奖金，有人说赛事组织做比赛赚广告费，我觉得从不同的角度说都对，但是如果站在稳定和成熟的角度来说，而我觉得是第一个盈利的商业模式是电子竞技对战平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　电子竞技对战平台的繁荣是过去十几年这个青黄不接的时代逼出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　现在，我们玩《英雄联盟》，只需要在游戏里点一下“开始”等会就匹配到队友和对手了，聊天交友都十分方便。这就是一个对战平台，而且它是游戏本身自带的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可在互联网普及之前，大多数游戏是单机模式的，当单机模式遇到了互联网时代，变革又不能马上跟上时，第三方对战平台就以过渡时期产品的身份登场了，只是没想到，这一个过渡期就是十多年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1997年1月，美国暴雪正式推出了著名的对战平台：暴雪战网（&lt;a href=&quot;http://battle.net&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;battle.net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），但在那个电脑使用技术和互联网刚起步的时代，对大多数中国人来说，别说匹配对手了，成功登录上去找到人聊天都是件很不容易的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可是，一面是中国玩家的游戏需求越来越大，另一面是中国竞技游戏项目网络化的自主研发差的还远（实际上这件事情最近几年才有点眉目），再加上，在那个时代老外也不会照顾中国玩家的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是，中国IT技术人员被逼着不断摸索，终于建立起一个又一个的第三方电子竞技对战平台，来满足中国的网络和玩家需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　联众棋牌&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1998年3月，3个技术研发者鲍岳桥、简晶、王建华凑了20万元，在北京上地的一家旅馆里，组建了主营在线棋牌游戏的北京联众电脑技术有限公司，简称 联众。2000年，联众注册用户达到70万人，同时在线人数达到9000人，到2003年年底，联众同时在线人数一举突破50万大关！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　联众棋牌对网络和配置要求不高，迎合了那个时代的需求成为电子竞技第一批尝到甜头的人，但是以现在的角度来看，联众的后招不足，棋牌平台门槛低，核心竞争力不足，于是当腾讯QQ推出棋牌平台后，马上就抢光了联众的用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　暴雪战网（&lt;a href=&quot;http://battle.net&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;battle.net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的模仿者们&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1997年就上线的暴雪战网是一个非常具有战略眼光的设计，不但在互联网刚抬头之前就想到了与单机游戏如何进行整合，而且已经很清楚的看到了联网对战的关键是“自动匹配系统”，就是根据你的战绩匹配与你实力相近的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　光是这一点中国很多对战平台就花了很长的时间和力气去模仿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可惜的是由于暴雪战网的服务器一直在国外，直到2008年才进入中国，所以这给了模仿者相当多的时间去学习改进，于是，这也造成暴雪战网在中国电子竞技历史上几乎一直是个高端而小众的平台，这个品牌形象对暴雪之后的战略布置影响很大，我们后面细说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　星际争霸时代私服战网满天飞&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　由于FSGS技术的出现让中国各地的本地服务器的数量暴涨，FSGS全称Free Standard Game Server（免费的标准游戏服务器），由德国NETGAMES公司开发，是模拟Blizzard（暴雪）公司游戏对战平台Battlenet（战网）的第三方软件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1998年到2001年间国内的星际争霸私人战网平台非常多，光是不完全统计的就近百个了，但是大多数受到软件和硬件的制约，规模都不大，其中这几个比较有影响力：北京263战网，CGOL(亚联)战网 &amp;amp; DM(亚联东魅)，游侠战网，北碚战网，网联战网等等，&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　其中，263战网从程序上明确了“战队”单位，这充分推动了战队的规模化发展，让玩家开始有了归属感，有组织的团队沟通促进了电子竞技的发展，CSA战队当时在263真是枝繁叶茂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　还有就是著名的亚联战网，这是个要好好说说的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　从1999年开始免费运营的亚联战网，凭借比较丰厚的资本装备了高配置的服务器，购买了FSGS高级版本，不受Linux版本999的限制，能支持全速的Ladder Game，稳定的游戏对战吸引了绝大多数的星际争霸玩家，几乎统一了中国星际战网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　中国电子竞技玩家的热情第一次被推到一个高峰，几乎所有人都认为继续这样发展下去赶超韩国电子竞技指日可待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2001年12月，亚联战网得到香港东方魅力公司的注资后，开始强推收费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　结果大家都知道了，收费后玩家一夜之间四散而去，亚联从此淡出我们的视线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我们来聊聊原因，首先是时间点，我查了一下，腾讯QQ会员功能推出时间是2000年12月18日，因为苦于没有收费渠道，所以一直没什么起色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　到2001年初，中国移动公司推出了“移动梦网”服务，移动梦网通过手机代收费的“二八分账”协议（电信运营商分二成、互联网内容提供商分八成），腾讯开通了移动QQ业务，发展收费会员，并开展更多的增值服务，最多的时候，腾讯占据了移动梦网内容提供商七成的业务份额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　到2001年底，腾讯终于实现了正现金流，而到了2002年3月腾讯的在线刚突破300万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　也就是说，在2001年底，腾讯才持平。而中国玩家愿意每月给互联网公司掏10块钱这个习惯，也是腾讯花了很多年才培养出来的，现在说起这个阶段，估计2003年到05年的淘宝都想哭。所以，用户支付渠道缺失和支付习惯还未养成是亚联失败的主因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　亚联是电子竞技对战平台里第一个吃螃蟹的，也是第一个受伤的。我敬佩那个时代的电子竞技先驱者，他们的勇气和探索是电子竞技前进的源动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　浩方平台的兴衰&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　说起浩方平台就一定要说下它的创始人 李立均，在互联网上你是搜索不到李立均的背景资料的，我也不方便说（这就是写当代史为难的地方），但是我们可以根据现有资料推测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　上海浩方科技是一家成立于1998年的高科技民营企业，主营业务是软件开发、系统集成、网络系统应用等领域，年产值稳定在四亿元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这是一个可以在1998年到2001年拿到上海电信改造工程的公司。并且浩方平台是2003年能在全中国的电信机房里快速部署服务器的公司， 这个动作即使是QQ对战平台也没做到（其中也有腾讯对版权问题的举棋不定），要知道当时QQ棋牌平台可是刚秒杀了联众，所以这不是“背景深厚”这4个字能简单概括的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2001年在亚洲金融危机之后，李立均为了让浩方的产品更多元化，在2002年下半年，收购了“游戏上海滩”平台，以此成立上海浩方在线信息技术有限公司，当时平台的开发者有2个人，一个是负责服务器端的徐欣（也就是浩方号是01的奔腾，现起凡公司CEO），一个是负责客户端的曾芳飞（老虎），最开始浩方平台项目就是他们2个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　浩方的技术实力本身很强，市场方面拉起的班子也不弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　话说在2003年中期，当时最火热的CS中文社区Ccsk团队内部高层发生了一场争吵，一面是网站的所有者DDM和总经理老梦，一面是外联负责人杨晨（后来的浩方市场总监，现自己创业）和负责技术的郭茁（昵称星星，后来的浩方运维主管，现起凡总裁助理）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当时，DDM和老梦等人在成都，杨晨和郭茁在上海，所以争吵是在Ccsk的内部论坛里进行的，我当时刚升Ccsk新闻组副组长，所以这些文章我刚好都能看到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　至于杨晨和郭茁为什么离开？他们当时在论坛里写了大量相互争执的文章，写的基本上都是一些以前的矛盾，虽然小矛盾的积累是一个原因，但是真正的主要原因还是当时没人能说的清楚电子竞技未来怎么盈利，这就像赌大小一样，骰盅没有打开前，你说大，他说小，谁都有道理可以说，这种信息不对称造成的分歧，即使现在回头看当时，也是很难下个定论的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　争吵的结果是Ccsk分成了两拨人，一帮人去了北京，当时一个女投资人打算开一批E开头的公司炒概念上市，于是Ccsk变成了Esai亿赛，而杨晨和郭茁去了上海浩方在线做了市场和技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　杨晨的加入把电子竞技记者站的概念带到了CGA，但是毕竟CGA是一个新的东西，在有一段时间里Ccsk的访问量还是高于CGA很多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这里先做个名词解释，很多人把CGA跟浩方平台HF理解成一个东西，其实这是两个品牌，CGA是特指中国游戏联盟网站China Games Association，这是一个专门做电子竞技新闻报道的网站，但是由于连浩方的官网地址都是CGA，所以这两个品牌就混在一起了，本文中的CGA都是指这个媒体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2002年到2003年，浩方平台做了很多市场推广工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　比如，浩方与中央电视台CCTV5签订战略合作协议，帮助CCTV5《电子竞技世界》提供一部分内容和人才支持，当时CGA的主编K4，赛事主管飞影等等与当时的节目主持人段暄和编导每期节目都沟通很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2003年CGA还邀请了当时如日中天的瑞典SK战队访华，在上海的美罗城表演赛后，几百粉丝追着大巴车跑的场面让第一次来中国的SK战队激动不已，他们之前根本意识不到在这个国家竟然有这么多的电子竞技爱好者，回国后他们大力宣传在中国的见闻，中国电子竞技的火热从此开始让世界了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　另一方面浩方平台在全中国的电信机房里做了快速的部署。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　浩方当时的机遇非常好，或者说当时的中国互联网内容提供商很幸福，2002年左右这个时期，网络运营商缺内容，比如，长城宽带刚起来的时候，铺设网络很快，但是铺起来以后，发现自己的网内没内容，用户还是要跳转到别的网络去看网站玩游戏，可是大家知道，这个跳转对网速很影响，时间长了，用户就不用你的宽带了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是，当时的网络运营商为了抢内容，给网站和游戏运营商们提供大量的免费带宽，浩方的起步就刚好赶上这一波了，再加上浩方当时与电信的合作关系，浩方的服务器端部署就这样快速的完成了。当时负责电信渠道铺设的也是浩方的元老黄春雨（Rain，现上海由趣CEO，做手机游戏）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　浩方对战平台在电子竞技CS黄金时代的快速崛起有多个因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、简化了用户联网的操作，可以自动处理很多复杂的网络情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、有资本有条件在中国大江南北快速部署服务器，让众多竞争对手望尘莫及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、CGA网站有较大的实力派出新闻报道组，去报道国内外新闻，让玩家离新闻更近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　4、免费的浩方平台和CGA网站的捆绑式发展相互推动了电子竞技爱好者的聚集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这一系列的原因，让浩方平台的客户端几乎是一夜间就出现在了中国各地网吧的桌面上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　说起CGA的那段时光，真是让人非常自豪，穿着CGA的工作衫出去都是一种骄傲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我直到现在都认为CGA新闻组是电子竞技时代最强的，当时新闻组的核心人员有主编K4、JOJO、飞翔的荷兰人、Sfred、百晓生、BBC张宏圣（就是现在的游戏风云BBC，当时他是CGA War3分站的站长）、Jkidd、bigxia、MagiCGoA、treebear、杀不死人、Kevin、mint等等，都是能力很强，能独当一面的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　浩方平台和CGA就这样在1999年到2004年的CS时代走到了顶点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　下面就要说浩方平台的衰落了，什么？你觉得转折太快？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　没办法，历史就是这样，无论我们是否喜欢，衰落就这样从2004年悄然开始了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我一直在说中国电子竞技项目的5年论，这有点像迷信的宿命论之类的，但是这是我十多年来观察到的一个规律，CS从1999年开始到2004年，刚好是第五年，就在这一年，CS开始衰落，而2003年面世的暴雪魔兽争霸3（WAR3）经过一年的发展开始兴起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在这个新旧更替的关键时刻，2004年盛大启动了对浩方平台的收购计划，在当时看来这是一个非常有前景的资源整合，但是在现在看来，却有另一段心酸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为什么会产生这个收购合作？两方面原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、浩方平台从2002年到2004年初都是免费运营的，方便、速度快、免费为浩方平台带来了巨大了在线人数，印象里在2004年初浩方平台在线就过90万了，但是不赚钱，当时没有现在的网页游戏，电子竞技玩家也还没有像现在的消费能力，支付手段也不够成熟，广告收入也不稳定，浩方平台很迷茫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、2003年盛大的快速崛起让中国游戏行业看到了出路，到2004年，盛大公司要赴美国纳斯达克上市，看中了浩方的在线人数，对于当时的财务报表来说，在线人数是个很重要的衡量数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在这两个原因下，盛大对浩方平台说，快，到碗里来！这事就成了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这个收购是从2004年开始经过2年完成的，由于过程太过于内部，我不好说这是不是一份对赌协议，但是我看到的是从2004年开始，浩方平台强行推出了一些盈利功能，比如，会员挤人功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我先解释一下这个功能的需求背景，浩方对战平台是以房间为单位容纳用户的，但一个房间人数的上限也就几百人，而大家都希望能快速匹配到高手，所以有一些服务器总是爆满，不好挤进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　付费会员挤人功能就是在这个背景下诞生的，付过钱的会员在进入这个服务器后，系统会随机性的挤出一位非付费会员，虽然这大大提高了用户的付费率，但这对于相对较多的非付费用户来说是非常不好的用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　对此，我当时得到的消息是这是上面下的命令。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是我的理解是，这样做是为了提高用户付费率，以便将来可以把平台卖个更好的好价钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　就这样，在很短的时间里，浩方平台的在线人数从接近100万下跌到30万左右，最后略有回升稳定在50万左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　关于盛大收购浩方到底花了多少钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　有的人从盛大2005年第四季度财报里读出6000万美元，有人说是李立均花了3000万人民币做了浩方，卖了3000万美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这个具体数字是多少，我们不去深究了，因为结果很明显，就是盛大觉得这个买卖做的很疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是，盛大收购浩方之后，就把浩方放在一边了，浩方在之后的几年里，几乎没有什么大动作，推广和研发都进展不大，而且每年的营收相对于盛大本身网游收入来说也不值一提，就这样，浩方平台开始了原地踏步，给了其它平台崛起的机会。　&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　GG平台，GG对战平台现改名Garena，中文名竞舞台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　GG平台的创始人就是现在聚美优品的创始人陈欧，世界很小吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2005年，第二届StarsWar开始前一晚，我见到了来做技术调试的陈欧，那是GG平台开发的GGTV第一次应用到世界级的大赛现场直播中。当时的陈欧，腼腆只是笑，话不多，埋头在笔记本上一直调试到很晚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　GG平台的技术在当时的对战平台中是非常特别的，虽然陈欧自己说他的技术并不复杂，但是网络连接的速度却非常的好，特别是在中国连国外的比赛中，表现尤为出色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2005年是魔兽争霸3（WAR3）开始辉煌的时候，我已经加入了&lt;a href=&quot;http://Replays.net&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Replays.net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，跟创始人ZAX一起在美国虚拟物品交易平台IGE下工作，WE战队也在KING的带领下进入IGE。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　由于IGE中国的负责人许云波个人非常喜欢魔兽争霸3，而且虚拟物品交易当时在国内的宣传走电子竞技更加方便，再加上IGE当时良好的现金流，形成了一个中国电子竞技历史上十分稳定的发展阶段，SKY的WCG双冠王就是在那个时候产生的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可是，那个阶段对刚从新加波念完书回国的陈欧来说并不是太好，一方面是他希望能继续念书，一方面他也希望GG平台能得到更大的发展。但是在那个时候，连在线人数最高的浩方平台盈利模式都不清晰，所以GG平台的投资洽谈迟迟没有结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是，&lt;a href=&quot;http://Replays.net&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Replays.net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;创始人ZAX跟陈欧联手，开始了艰难的自力更生，ZAX将当时WAR3玩家关注度最高的&lt;a href=&quot;http://Replays.net&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Replays.net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;论坛用户导入到GG平台里，用户可以直接用BBS的帐号进行登录，之后推出的GGTV、战队好友功能、防卡防作弊功能，都吸引了大量用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　即使这样，GG平台的发展还是很缓慢，陈欧一度打算将GG平台卖给IGE，但许云波当时觉得IGE的公司重心并不在此，于是没有接手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　就这样陈欧带着GG平台去了新加坡，最终被Garena投资，后来因为一些内部矛盾，资本排挤创始人的老套故事再次上演，陈欧抛售了自己拥有的股份，去了美国斯坦福读书，之后回来东山再起，这就是另一个故事聚美优品的前传了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　VS平台的兴起和衰落&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　VS平台以及后来的掌门人等等平台的成功，一方面是平台技术的成熟，另一方面是他们所处的时机已经比浩方平台好太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在WE.SKY拿到2005和2006年WCG双冠王后，中国电子竞技开始被越来越多的大众接受，我们那时候出去谈合作，已经不用再费力的跟人解释什么是电子竞技了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在电子支付手段方面，淘宝和支付宝等手段到2007年左右已经非常成熟了，而且电子竞技第一批玩家已经接近而立之年，消费能力也大幅度提升，电子竞技在那个时候第一次呈现出美好的愿景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　VS平台在WAR3时代十分聪明的规避掉与浩方平台的正面冲突，选择走高水平职业选手的品牌路线，推出能反映用户水平的VS积分等级概念，迎合了玩家的攀比心理，并且抓住浩方玩家多但是速度慢的特点，走小而快的策略，吸引了很多WAR3的核心用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　虽然小众的VS平台在WAR3时代活的并不滋润，但是与浩方平台不同命的是VS撑到了好时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　从2005年上线的VS平台，在隐忍了2年后，遇到2007年Dota兴起，在线人数不断上升，到2010年DOTA最火爆的时候VS在线人数曾达到100万，全面超过了浩方平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在营收方面，VS更是赶上了好时期，无论是互联网电商广告热潮，还是网页游戏联运模式，VS平台手中的资源变现方式都趋于成熟。有了钱之后的VS平台开始自己投资研发自己的游戏《VS三国》，据说投了一个亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　然而《VS三国》的市场反应平淡，VS平台自身的技术也没有什么改变。以及后起之秀11对战平台推出的DOTA天梯系统的火爆在次印证了那句老话，商场如战场不进则退，VS平台从2010年开始慢慢衰落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　由于本文主要是写1998年到2010年，所以11对战平台的历史，暂时不去涉及，但是从历史发展的角度来说，我可以预测一个方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　电子竞技对战平台起于单机游戏，兴于互联网发展，迎合了玩家对游戏沟通交流的需求，但是其核心的匹配和交流功能其实属于游戏的一部分，竞技游戏网游化之后，游戏制作商开始越来越重视自身的匹配和交流功能开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　换句话说，我认为电子竞技对战平台在过渡时期的历史使命快要结束了，对战平台不会消失，但是会趋于边缘化。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23377042/answer/24510413
</link>
<author>
妖气凛然
</author>
<title>
当年浩方游戏对战平台没落的原因有哪些？
</title>
<description>
关于这个问题，我敢说我是最有发言权的人之一，浩方（CGA）的发展，其他各位已经说的很全面，我主要来说说从盛极而衰的一些过程：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;浩方第一个最高峰出现在2004年，当时高峰的标志主要是以下几件事&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        1、总在线突破80万人，其中CS1.5处于全盛期，大约有40+万人在线。War3资料片冰封王座2003年发行，到2004年开始逐步火热，大约有20+万人在线。老游戏星际争霸雄风犹在，大约提供了10万+人在线。其他一些游戏 红警、帝国、FIFA、包括刚刚兴起的魔兽RPG（当时主要是3C）提供了剩余的部分，在当时没有同等级有力竞争对手（QQ对战平台约15万人，VS平台约20万人在线）&lt;br&gt;        2、&lt;a href=&quot;http://www.cga.com.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cga.com.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 经过几年的发展，通过对WCG、CPL等重大赛事的报道甚至主办，以及和CCTV等的合作，奠定了中文第一电子竞技网站的地位。&lt;br&gt;        3、其实当时浩方也有多方经营的打算，IM、网游、语音、棋牌都有所涉猎和布局。&lt;br&gt;        4、被盛大看上……开始收购谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        当时的浩方团队，正如BBKing所说，是一群有理想、有追求、有技术、有想法、有能力的年轻人们&lt;br&gt;&lt;br&gt;        然后一切变化开始于第4点……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        因为收购，突然之间浩方的头上多了一道收入的压力，而且这个压力不是为了保证自己的生存，而是为了在并购的时候能够被放大的价值，这一压力给浩方的团队带来的是什么呢？&lt;br&gt;首先，原有的以技术、市场、运营为长，但是对于商业公司的运作和资本运作稍显稚嫩的团队们在经历了一系列不成功的尝试后，不得不接受了职业经理人的加入，浩方的运作正式进入了一个商业成就第一的时代。&lt;br&gt;        其次，因为对收入的急功近利和对结果的几乎唯一评判标准（反正一年后就要卖给盛大），团队也就作出了宁可牺牲用户体验也要尽力追求收入的决定。&lt;br&gt;       PS：当然，这一点在当时引起了轩然大波，以致于直到现在还有当时的玩家们在其他回答中耿耿于怀是否普通用户是否会被VIP用户从房间中踢出，这一点我这儿倒是可以给一个确切的答案：这个功能确实开发过，在小范围内（几个房间）也试用过几天，得出的结论是对销售的促进几乎为0，因此并没有大力推广。对于绝大多数玩家来说，你们从房间中退出，还真的是当时糟糕的网络情况或者是一些Bug造成的。其实除了踢人以外，为了提高VIP销售收入，当时以技术见长的团队还尝试做了好多其他东西……但当时的浩方还是有底限的：）,太会影响玩家的东西真的压住了没上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后到了2005年，这一年的状况是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        CS1.5继续高处不胜寒，对于CS1.5的作弊器极度泛滥。CS1.6因为Valve的策略变化（基于Steam平台），在浩方这样的对战平台上再也没有了1.5的辉煌。War3继续发展，星际下跌明显，大量原有的星际老玩家或因为年龄原因减少游戏时间，或转为War3玩家。虽然从04年底浩方就开始了逐渐加大对玩家的压榨（其实主要就是不是VIP无法进入人满的房间），但是整体还处于一个在线人数虽然不再快速上涨但也没有下跌，收入日新月异的提高的阶段。&lt;br&gt;        但是危机并不是没有出现，VS的在线开始逐步缓慢提高，这一点其实其他回答中也有提到，VS几乎是一个完全的War3和War3RPG的平台，在平台功能上比如玩家的积分、改名限制等他们做的比浩方更深入，而浩方的团队正忙于抓收入，同时精力也会被CS、War3、星际等多款游戏分散。&lt;br&gt;然后到了2005年4月26日，浩方第一个真正意义上衰退的重大事件出现：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当天有一款影响了整个网游（游戏）界的游戏，《魔兽世界》全面开服公测。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        影响到底有多大呢？那是一个星期二，通常来说这一天的平台在线会是一周之类最低的一天，然后上午10点左右，突然发现平台的在线相比上周同时几乎下跌了20%。&lt;br&gt;        这是一个什么样的概念呢？就是浩方上玩War3的玩家，大约有一半跑去玩了魔兽世界。&lt;br&gt;当时这是一件抓狂的事情，在线的下跌直接影响VIP的收入，大家开始疯狂的找寻原因，甚至有人怀疑到是不是CIH病毒的又一次大爆发（还有人记得这个日子么），到了中午，大家终于接受了玩家已经被魔兽世界吸引去的现实。&lt;br&gt;        讽刺的是，之后每个星期二的魔兽世界维护日，浩方的在线都会出现明显的上升，让后到魔兽世界维护好开服为止……&lt;br&gt;        实际上，整个2005年，在整体没有好的收入模式的情况下，浩方一方面迫于商业和公司经营上的压力进行收费尝试，另一方面为了压缩成本，原有的电子竞技门户CGA也开始收缩，同时进行的一系列尝试因为各种各样的原因也没有成功，比如当年最火的Avatar形象，棋牌平台，SNS社区的雏形，War3的录像直播技术、游戏内语音嵌入技术，以及最早的自动匹配的War3竞技场等等（谁说浩方不注意技术革新？)……&lt;br&gt;        到了2005年底，浩方的最高在线从年初的80万跌到了50万，非周末最高在线甚至跌倒了40万。同期的QQ平台大约20万在线，VS大约也是20万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;        时间进入2006年，&lt;/b&gt;盛大对浩方的收购完成，2004年下半年进入的职业经理人团队悉数撤离，盛大派来了新的高管入驻，浩方最初的核心团队开始分散走向各自的方向。其中最大一部分如大家所见建立了现在的起凡游戏，以及后来又做了11平台，这是后话。我们接着说浩方。&lt;br&gt;        2006年-2007年，魔兽世界的影响力如日中天，但终究是一款时间收费的网游，玩家们对于免费游戏的需求仍然非常高，作为暴雪经典的War3迎来了另一个爆发点，即DOTA的全面发展时期。如上文所说，浩方其实很早就看到了War3RPG这一方向的巨大潜力，而且通过后台的数据分析，因为War3冰封王座对战的高竞技性，早已确认RPGMod会是War3这类即时战略游戏发展的未来方向（这也是刚才说的核心团队一部分去做了起凡的原因），但因为04-05公司工作重心的转移，以及06-07年核心团队的变化，遗憾的错失了这一时机的发展。这段时间（到2009年）内，盛大派驻浩方的CEO走马灯似的换了好几任，核心技术团队的离去也给后来接任的产品、技术团队留下了巨大的空档来填补。这段时间其实是浩方的技术问题最多的一段时间，在本帖其他回答中对浩方留下的卡、掉线、外挂多等各种问题，基本上均来源于这段时间对浩方平台的印象。&lt;br&gt;        可想而知，在这段焦头烂额的时间内，对于DOTA的支持即时产品和运营团队非常重视，但在研发层面因为无法再得到强有力的支持，失望的玩家们于是开始用脚投票，成就了VS DOTA首选平台的现象。&lt;br&gt;        但受益于魔兽世界的收费，War3RPG和DOTA玩家数量的总体大规模成长，以及盛大入主后对收费策略的略微放松，浩方的在线仍有不小的回升，但是涨的更快的VS平台的在线人数，到了08年，VS和浩方已经成为人数相当的两大对战平台。虽然浩方的在线仍然稍高，但VS的在线几乎全部是War3和War3RPG的用户，而浩方的在线仍然由多款游戏组成，随着CF、CSOnline等比CS1.5强大得多的射击游戏的上市，可以预见的是浩方的未来不容乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;        2008年后&lt;/b&gt;，和当年的魔兽世界稍有不同的是，CSOnline和CF并没有抢夺走浩方太多的CS用户，（CS的用户大概也会认为CF是小学生玩的游戏？），CS的衰败可以说完全是游戏的生命周期走到了尽头导致，毕竟是差不多10年前的CS1.5了，没有新鲜血液的进入（小学生们都被小学生游戏CF截流了），大学生们终有走上社会，成家立业的一天。&lt;br&gt;        经过之前两三年的重整和磨合，同时随着盛大自身策略的调整（2010年边锋和浩方整合），以及新一批的核心技术团队的成长，再加上当时算得上成功的页游联运解决的收入问题，浩方似乎喘过了一口气。在反外挂、DOTA积分排名、魔兽改名等一系列功能上开始追赶VS等平台的步伐，但是不同于2002-2006年这段时间浩方一直以来巨大的先发优势，这段时间的浩方虽然在总人数上仍然高于VS（是的，VS的在线几乎从未超过浩方），但在DOTA这个领域，浩方已经不折不扣的成为了追赶者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;        2010年边锋浩方整合后&lt;/b&gt;，浩方的团队其实仍然在努力，包括但不限于：收购了当时看起来大有潜力的掌门人平台（峰值在线大约有10万人？纯DOTA高玩用户），稍早时候挖来了VS的运营总监负责平台运营工作（当然同时清洗了原产品运营团队的最后班底，后来原运营团队的负责人去负责了11平台的运营，都是轮回啊……），功能上继续跟进甚至与VS各有千秋的发展，以及自研网游领域的继续尝试（还是坑了），然而，一方面受限于视野，另一方面，因为过于单一的业务，很难在可能爆发可能伤及自身的选择中明确自己的方向，浩方和VS两个难兄难弟一方面在不断的尝试试图开发自己的游戏，一方面在不断的做着一些无关痛痒的功能试图挽留住看上去随时会被其他网游、页游吸引走的DOTA用户（同时自己还得联运网游、页游，多么蛋疼？）。&lt;br&gt;        这一段，你可以认为是浩方和VS的辉煌时期，两个平台的最高在线都分别达到了90+万人，但是，始终也没有突破100万，这何尝不是另一段没落的开始？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;        2011年5月1日，11对战平台正式上线运营。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        11平台是一个对战平台&lt;br&gt;        11平台不是一个像浩方一样的对战平台。&lt;br&gt;        受益于06-10年这段时间起凡自研《三国争霸》这款游戏带来的视野、技术、经验的积累，这些02年就开始做浩方对战平台的人们也许终于发现了对战平台可以做什么。&lt;br&gt;        后续的情况关注本问题的同学们应该都很清楚了，不同意提问的评论中的浩方是输给“更好产品”的说法，11对战平台是一个从本质上就和浩方、VS完全不同的产品。&lt;br&gt;        举个例子，受限于技术、资金、视野等各种因素，浩方和VS仍然是通过玩家P2P联机的产品，因此浩方和VS都是支持各种LANGAME游戏的，但11从一开始就完全没有考虑玩家P2P联机，这一决定带来的改变是：&lt;br&gt;        1、根本意义上杜绝了主机踢人挂的存在，因为主机是由中立的服务器来完成的，玩家没有控制权。&lt;br&gt;        2、保证了网速的稳定，随着宽带基础设施建设的进一步完善，以及中国特色的用户端上传/下行不对等问题，独立服务器从建设成本以及带来的体验提升方面完败P2P技术，尤其是初期的电信、联通双线房间。&lt;br&gt;        3、根本上解决了传统对战平台一个房间250-300人的技术限制，虽然后期浩方的技术团队某大拿也在浩方P2P技术基础上找到了替代解决方案，但是始终没有独立服务器来的简单快捷。（顺便提一句该技术大拿也来了11……）。&lt;br&gt;        4、将游戏开局组织提到游戏外，在平台界面实现成为了可能，杜绝了P2P联机大量的不稳定情况。虽然后期VS和浩方在稳定性上都做的不错了，但是和服务器建主还是没办法比。同时大大方便了玩家之间的交友互动。&lt;br&gt;        5、因为服务器做主机，因此有了真实可信的战绩记录。（VS和浩方还需要玩家端上传比对，由此诞生了不少改战绩挂）。&lt;br&gt;        6、基于以上几点，真正可用的天梯终于出现了，完成了对传统对战平台的最后一击。&lt;br&gt;        这完全不是一个“更好产品”的取代，这是一个时代的碾压。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;好吧，最后总结一下原题目，浩方游戏对战平台没落的原因有哪些？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        1、网游的兴起，作为一款没有自己游戏的对战平台，长期来看没落是不可避免的。魔兽世界是第一次警钟，之后的CF、现在的LOL。没有了高质量的需要在对战平台上才能联网玩的单机游戏，浩方这样的单纯提供联机的对战平台已经没有存在的需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        2、公司战略的失败，被盛大收购之后，核心团队离去后长时间的折腾，给了竞争对手超越的机会，一旦被超越后再想追赶只能指望对手出错。然而一招失，招招错，失去市场领先位置后，心态更加患得患失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        3、等到最后发现和意识到的问题时已经为时过晚回天发力，输给了时代，这不是浩方的没落，是整个传统对战平台的没落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于其他回答中的提到的种种，说说我的体会&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、电子竞技对战平台是不是一个商业模式？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        是，又不是。至少在浩方第一次走下坡路的04-05年，当时几乎所有的互联网产品都缺少流量变现的方式，短信收费作为拯救了第一次互联网泡沫的功臣受到了严厉的管制和打压，MMORPG虽然正当红弄潮，但联运这一后期支持浩方完成了多年业绩指标的模式尚未起步。浩方当年的VIP挤房间也是完全是一种不可持续的发展，事实上是，要完成收入指标，就必须通过减少可用房间逼迫用户买VIP，从而导致用户流失，如果增加可用房间，则用户完全没有购买意愿。浩方空看着几十万在线，收不到钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、浩方的团队怎么样？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        盛大收购（2006年）之前的团队不用说了，即使之后的团队，也是相当有能力的，虽然在2006-2008年之间出现了一些技术交接的问题，但我认为这不是技术团队本身的问题，而是在于作为管理者的盛大的战略不清楚所导致。事实上如上文所说，06年之后浩方的技术、运营团队中的核心成员最终也成为颠覆浩方、VS的11对战平台的核心团队中的中坚力量。&lt;br&gt;        甚至饱受诟病的如掉线、作弊等等环节，除了客观大环境的影响外，在08-10年，浩方做的也比VS更强，但口碑已形成，作为追赶者只是这样还不够。&lt;br&gt;        也许，浩方缺少的只是一个良好的发展环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、盛大收购浩方的买卖做的如何？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        2004-2005年的盛大风头正劲，携NASDAQ上市之余威，恰逢传奇这个金元宝正当壮年之际，连续收购边锋、起点、吉盛、数位红等一系列当红或充满想象力的公司，甚至对当时的互联网门户标杆新浪也染指，陈天桥正踌躇满志要推出盛大盒子这一意想中改变大家娱乐生活的产品，后续大家应该都很熟悉了。从浩方的角度来说，与盛大的业务整合困难重重。而因为原技术团队的退出，接手的新技术团队一方面要应对集团公司各种业务整合的工作压力，另一方面又要试图跟上日新月异的市场发展，配合上面说的，恰好又遇上了游戏市场上玩家潮流从CS全面转向War3和War3RPG、DOTA的时候，确实力不从心。&lt;br&gt;        所以，盛大其实并没有把浩方放到一边不管，至少在相当长一段时间，在陈天桥的思路中，也许浩方仍然承担了串联盛大旗下多款网游产品，建立统一的用户平台的宏伟蓝图（这正是盛大一直以来所缺乏的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、浩方到底有没有踢人？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        @李嫐师 在回答中引用了某位玩家的几段话。主要提到了浩方的踢人问题，上面已经说了一些，再补充一下。&lt;br&gt;        在2004-2005年这段对收入压力最大的时候，浩方是做了VIP用户进入满员房间会踢出普通用户的功能，但是在部分房间试用后发现效果不好，并没有大规模推广。同时，即使踢人的时候也只会踢非游戏状态的挂机一段时间（超过1个小时）用户。这一点本身其实是利于其他用户利益的。大家应该还记得最上方的房间300人满但是实际上没有几个游戏的状况？因为里面都是挂机占位的用户。&lt;br&gt;    玩War3和星际时用户感觉自己被踢了，或者感觉本局有玩家被踢了，这个我也说过，一方面是拜当时糟糕的网络条件所赐，没有经历过那个年代的从业者几乎很难想象当时中国网络条件的复杂。你想象过一个城市所有的ADSL用户上网的IP是同一个吗？当时就有。你想象过一个区的ADSL用户某个UDP端口就是不通吗？当时就有，而且最终发现不是运营商做了什么限制，而是城域网某台设备升级了一个有Bug的固件导致。至于饱受诟病的电信联通（当时还叫网通）移动长宽教育网问题，那都不是事了。&lt;br&gt;        可以说，该用户想到的比如 250人就不允许普通用户进入，VIP的权利会因为踢掉免费普通用户受损害，产品和运营团队没有一点是没有去做，或者没有看在眼里的，但因为时代的限制，当时的浩方已经尽力做到了最好&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、浩方的现状如何？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;        2013年4月，浙报传媒收购浩方。&lt;br&gt;        明眼人应该都看得出，这次收购中对估价起决定性作用的是边锋，浩方已经沦落为一个搭售品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23393726/answer/24478701
</link>
<author>
刘畅
</author>
<title>
为什么 DC Comics 迟迟不推出「正义联盟」系列电影？
</title>
<description>
因为华纳和DC在超级英雄电影化这个战场上完完全全被迪士尼和Marvel压制了。在逆风的情况下贸然放大招显然是不明智的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（强调一点，题主的问题是DC为什么不出JLA的电影，这是个纯粹的商业决策问题，所以我的答案都是围绕商业决策展开，没有过多涉及电影作品本身的艺术价值）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然要分析战局，就按我个人的理解把好莱坞超能英雄电影最近十几年的发展过程大概回顾一下吧，首先声明本人既不是美漫迷也不是什么电影从业人士，见识浅薄，博众一笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;引子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;MCU我个人理解的黄金时代大概是钢铁侠2，也就是2010年左右开始，虽然这部作品的成色相当一般，但是作为一部超能英雄续集，成功延续了前一部作品的高票房和不错的口碑，同时和其前作一起很好地完成了漫威电影宇宙MCU第一阶段各主要角色联动，并为阶段性终结技复仇者联盟奠定胜局。这是超能英雄电影是有决定性意义的：首先，超能英雄电影可以在很短的时间内（2008、2010）由同一个角色连续占领票房制高点；其次，主流商业电影突破单打独斗限制，不同的系列之间剧情和角色的深度互动成为可能。前者是MCU能够持续获得足够的资源和关注的经济基础，后者则是保证MCU系列作品大杀四方的上层建筑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/27/a027d03bd109759b704e65027a0aac70_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/27/a027d03bd109759b704e65027a0aac70_r.jpg&quot;&gt;是的这是Iron Man 2的海报来着，强烈要求M家给黑寡妇出独立电影！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果单论超能英雄系列作品高票房连贯性，其实第一版本的蜘蛛侠三部曲就已经做到了，可是索尼手上的超能英雄资源确实有限，主流超能英雄除了其实真算不上优质资源的蜘蛛侠，只剩些类似地狱男爵，恶灵骑士这样的倒模+CG之后才能露脸的奇葩角色，最后果然拼劲全力也没能复刻出蜘蛛侠的成功。这不眼红漫威，不得已之下重启蜘蛛侠了么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/2f/4c2f6b08b83a2d22b98bff266c7da748_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;403&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;403&quot;&gt;这个娃娃脸的小伙子是现在超能英雄电影庞大帝国开疆裂土的头号功臣，说是开国皇帝也不为过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黑铁时代 1978-2001&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一部蜘蛛侠电影上映的时间是2002年，其实那是超能英雄电影的一个非常黑暗的年代，具体地，从1997-2002年这五年间，除了X战警第一部，根本就没有什么超能英雄电影。原因很简单，华纳不拍了。说到这必须得从超能英雄电影的整个发展历程说起了，其实在2000年福克斯的X战警之前，主流商业电影中，超能英雄这个体裁根本就只有一家在玩，那就是华纳：从1978年到1997年间，华纳像个劳模一样勤勤恳恳地连续推出了四部超人电影，后面又跟了四部蝙蝠侠电影，平均起来是两年半一部，这个阶段我这里称之为黑铁时代。当然还有很多非主流商业作品的超能英雄电影，但是影响力根本不在一个层面上，我就略过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面的超人就不用多说了，全世界人都知道甚至看过。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/53/e953018c85e305205c8a8e007b87e6c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;据说是85年的广州，那时候的电影海报还是手画的呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面的蝙蝠侠其实运作模式跟后来的黑暗骑士+1差不多，全明星阵容大制作，什么杰克尼克尔森、汤米李琼斯、乔治克鲁尼、斯瓦辛格，全都是顶级配置，前两部由怪咖导演蒂姆伯顿指导，获得成功，结果后面换了乔舒马赫，连续两部，最终倚靠旷世神作蝙蝠侠与罗宾，逼得斯瓦辛格弃演从政，克鲁尼推迟了离开ER，欧唐纳一蹶不振，蝙蝠侠长期失踪，华纳八年不拍超能英雄电影，当然很快逮到哈利波特这颗摇钱树也是重要因素之一。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/28/6a28e057b2120bc2219f60af97bca6cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;这片子我居然是过年的时候在电影院看的……话说这海报其实是给X战警设计的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好莱坞一部烂片的杀伤力之大，即便到今天我都觉得匪夷所思，就这张海报里这几个人，在影片上映那个时间点，都是当红巨星和 冉冉升起的新星，比如克鲁尼，在ER中爆红，正打算进入主流商业电影领域大展拳脚，结果当头一棒楞就一直没缓过来，最后干脆跳过主流商业片这个阶段直接往偏文艺的方向挺进了；Chris O'Donnel更悲剧，本来是当红小生，结果就这么生生地整残了，十年后出现在Greys' Anatmoy里，也无非是个客座角色；州长之所以成州长，97年这次惨败也的确是他的电影生涯终止的地方，颇有点塞翁失马的感觉；再就是Uma Thurman，多好的姑娘，凭借《低俗小说》出头本来前途也很美好，结果同样翻船，后来除了真爱昆汀，再就没什么人让他演主角了；那个金发的姑娘的话，我不认识……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;青铜时代 2002-2007&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;华纳的8部超人蝙蝠侠贯穿了超能英雄电影史的黑铁时代，索尼的3部蜘蛛侠则贯穿了青铜时代，完成了超能英雄电影由纸片人物+浮夸视觉效果向多层次人物+一流动作场面转型的过程。蜘蛛侠复苏了超能英雄电影，也同时把其东家索尼拉入好莱坞顶级玩家阵营。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;回到2002年这个时间节点，超能英雄电影已经远离大家视线有些年头了。X战警其实跟正统的超能英雄电影还是有显著区别的，因为这片子是典型的群像剧，不像超人和蝙蝠侠这样有典型的主角，这在那个年代还是比较反传统的，第一部的成功很大程度上被归功于视觉效果的成功，而不是超能英雄电影类型的成功；况且之后的超胆侠烂的一塌糊涂，所以东家很长一段时间之内都不太把X战警的成功和超能英雄类型联系在一起，而是一边稳定地出X战警系类的群像剧，一边推出新的群像剧神奇四侠，后来看到漫威多主角独立电影搞得风生水起，也效仿着让金刚狼单飞，已经是十年后的事情了，当然结果不甚理想，于是回过头继续搞X men，还是一堆人，避免了和漫威、DC、哥伦比亚之间的直接冲突，形成了显著的差异化，后面就不在多提了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/55/4f55f4ff349d4aa804a70b70b3e54235_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;407&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;407&quot;&gt;这片子在那个年代光是看到预告片就惊呆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，索尼/哥伦比亚靠着手里并不出众的娃娃脸蜘蛛侠两战成名，2002、2004年连续两部同系列超能英雄作品均获票房口碑胜利，华纳当年的盛况重现，大家都意识到好日子要来了，可是究竟谁会笑到最后呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/98/c198c618f77e08f391cf10281fa087b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/98/c198c618f77e08f391cf10281fa087b4_r.jpg&quot;&gt;蜘蛛侠在漫威漫画中也真算不上优质角色，你看MCU为了往后推进死皮赖脸也得拉上X-men，但是蜘蛛侠这边完全不在意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间来到2005年，眼看着福克斯和哥伦比亚分别依靠X战警和蜘蛛侠搞的风生水起，又追加了神奇四侠和地狱男爵、恶灵骑士这样的超能英雄类影片，老前辈华纳终于按耐不住，克服了心理障碍，重新开始了超能英雄之旅，双管齐下连续在05年和06年推出了Batman Begins和Superman Returns，从命名的工整对仗，很难不好奇华纳和DC是否当时就准备让两个当时超能英雄界最悠久最显赫的派系在合适的时候会师。另有一部风格完全不同的康斯坦丁，我想大家也不觉得这算超能英雄电影吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/67/77679dfd22661415640e64e379a1f313_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;作为TDK的前作，只能说是中规中矩，无功无过，面对当时风头正劲的蜘蛛侠和X战警系列，显然不足以展开局面&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/71/4571c00a1799342ce827664943ac30c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;也许是超人的包袱太重吧，这片子在2006年出现，完全是一种拖了后腿的感觉，感觉Bryan Singer擅长的就是群像剧，所以X-men系列在他手里风生水起，而面对超人这种绝对一人独大的片子，反而施展不起来，不知道当年他带着大超面对自己一手栽培起来的X-men最后一战，当时是什么感觉&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007年蜘蛛侠3完美谢幕，但主角黑化的设定即便到今天都是相当大胆的，观众对于超能英雄电影的口味逐渐由纯低龄化+五颜六色的光束向深度挖掘人性+制作精良的动作场面的转变几乎完全是依靠三部蜘蛛侠扭转过来的，可惜索尼影业为了这个电影类型扶上马送一程之后，由于各种内外原因，包括本身资源限制、索尼母公司的业绩衰退等等，终于在这样一个前途一片光明的时候陷入了低谷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之华纳和DC重启超能英雄之后的第一轮打的顶多算是无功无过，没赔钱，但也没拿到什么好处。总结起来，2008年之前的超能英雄电影战场上是三国演义，索尼/哥伦比亚靠着青铜时代的开轫之作蜘蛛侠占得先机，福克斯依靠X战警系列与之抗衡，老贵族华纳奋起直追，但劣势比较明显。直到这一刻，漫威都还根本没入场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;白银时代 2008-2011&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008年绝对是超能英雄电影史上最重要的一年，因为两部影响力超绝的作品，一部钢铁侠，一部黑暗骑士，超能英雄两大阵营迪斯尼/漫威和华纳/DC终于火力全开进入捉对厮杀的状态，福克斯哥伦比亚这些后辈慢慢缩回了属于他们的边缘地带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单论作品本身，TDK显然好过钢铁侠，无论是票房还是口碑，说一句完爆应该不为过。从战术上讲，漫威和DC的第一回合，DC可以算是战术击倒了对方。但现在回过头来看，其实从战略上讲DC从第一仗开始就一直是吃亏的。大家还记得钢铁侠第一集结尾是什么剧情么？Stark吊儿郎当地说：I'm Iron Man，然后Fury就冒出来了。TDK的结尾是什么？著名的&quot;need/deserve“独白。这里经常会被忽视的是无敌浩克，漫威为了保证剧情的一致性，剔除了早年李安的文艺范绿巨人，重新为绿巨人这样一个到第二阶段位置存在感都非常稀薄的角色特地拍摄了一部电影，结尾还有Stark的客串。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以漫威从进入战场开始，就是按打群架的配置去准备的，而DC这边还是老老实实地单挑。其实这个也很好理解，因为在好莱坞电影工业历史上，从来就只有一种打斗模式，那就是单打独斗，同时启动几个系列相互交叉的模式是全新的，这样重大的赌局，漫威的筹码从何而来，那就是钢铁侠前两部在口碑票房和主要角色塑造这三个维度上的全面成功，在此基础之上，钢铁侠又很好地奠定整个漫威电影宇宙既不浮夸低龄化、又不过于冷峻黑暗的基调，恰到好处而开放性有确保了顺利接入其他角色和故事，这两个任务，尤其是后一个，对系列本身费力又不讨好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而其对手TDK虽然本身真的可以称之为不世出的神作，但本身基调在商业电影中少见的阴暗成人化，角色剧情和环境深入融合浑然一体，使得DC世界的其他超能英雄角色的加入成为一个不可能完成的任务。而且商业电影中，阴暗成人向本来就不是一个可以反复使用的风格，TDK获得的巨大商业成功仍然是基于足够有吸引力的正反派角色，风格硬朗而精良的打斗以及紧凑的故事情节，那些关于人性的探讨其实是诺兰团队一过性爆发之后，买三赠一附送给大家的，偶尔过过瘾还行，要是每次都这么弄，大部分人可能都不会选择持续贡献票房吧。比如两艘船互相炸死对方那个桥段，次次把你的人性放在火上烤你愿意？&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者我这里就把话说得绝一点，诺兰的蝙蝠侠三部曲根本就不是超能英雄电影，你说Bale在哥谭市跟歹徒们殊死搏斗，忽然飞进来一个超人，大家还不得掀桌啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/6e/606ea53c73382f74b3f7a5c872322f5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;254&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/6e/606ea53c73382f74b3f7a5c872322f5e_r.jpg&quot;&gt;说真的把这位仁兄和超人放在一个镜头里会怎么样，我真的想象力匮乏&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这些都是马后炮，在2008年，凭借TDK，华纳一击必杀重，俨然国王归来的戏码，一年以后，华纳再集重兵，在新生势力漫威休养生息的时候，想要复制TDK的成功，推出了可能是超能英雄电影中最难搞的作品：守望者watchmen。虽然很多人都觉得华纳花重金（据说两亿美元）搞出这么一部非主流的作品简直是脑子进水了，但其策略还是很清晰的，尽可能在DC世界范围内复制TDK的成功：阴暗、成人向、反英雄、主要角色低魔，可不是，罗夏除了那个奇葩的面具根本就是一文艺屌丝吧。当然结果大家都知道了，这片子让华纳赔得吐血，TDK拿到的优势瞬间葬送。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/bd/2dbd23f26506fd3219849e196e93185c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;388&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;388&quot;&gt;就看个片头我觉得一般观众就缴械了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一年漫威一侧虽然没有出手，但实际上发生了MCU发展中最重要的幕后事件：迪斯尼全资收购了漫威，而且从某种意义上是抢婚来着。细心的观众可能还记得，复联之前的MCU电影，片头第一个logo其实是派拉蒙的星星绕山头来着，漫威作为一个孱弱的独苗几乎是赌上全家性命一把推出了钢铁侠1和无敌浩克，并依靠前作一炮成名，但从纵深实力上，跟早已融入影业巨头华纳的DC相比，仍然差了若干数量级，派拉蒙只是负责影片发型，而没有提供更多的支持。具体情况我不了解，总之漫威本来是直接把整个MCU第一阶段连钢铁侠3的发行权全部卖给派拉蒙的，但是钢铁侠得势之后，本来毫不相干的迪斯尼却横刀夺爱在2009年以四十多亿美元的价格直接吧漫威揽入怀中，还另外掏钱帮漫威赎身，花1.5亿美元从派拉蒙那里买回了复仇者联盟和钢铁侠3的发行权，看到这两个标题，我很想知道派拉蒙高层看到漫威都是什么心情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说真的迪斯尼真是几大电影巨头中搞资本运作的高手，最近十年之内就有两次足够激进但回报也足够丰厚的舍命收购，一个是2006年74亿美元收购皮克斯，一个是2009年40亿美元收购漫威，成果地球人都知道，我就不赘述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么多年之后，漫威和DC漫画界几十年的漫画战争终于正式升级为迪斯尼和华纳这对死对头的电影战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年表面上看比较平静，漫威稳稳推出钢铁侠2，夹带了锤子，华纳弄了部Jonah Hex（感谢 @Majiyuki提醒），虽然cast还不赖，但是影片本身质量有限，涉及的英雄又是个边缘角色，不提也罢。但从复盘的结果来看，其实这个节点上漫威就已经占据比较明显的优势了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年漫威推出了两部平庸之作，美队和雷神，真的都不算好看。但是架不住华纳和DC自断生路，捣鼓出一部绿灯侠，质量之低下甚至可以和蝙蝠侠与罗宾一较高下，到这里，华纳从TDK攒的那点老底算是彻底败光，watchmen、Jonah Hex、Green Lantern作死三连，如果不是华纳家大业大，这时候DC就应该已经被KO了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/bb/abbb1b0fd1deb979d7103d9681ed1683_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;看海报就能判断出这是个低龄向作品吧，估计华纳因为watchmen被成人向坑了一把，矫枉过正，悲剧了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回想起来这一年最好看的超能英雄电影其实应该是X-men First Class，今年也有续作，值得期待。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/cb/efcb0600fd8f45f6daba8b661300bb6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/cb/efcb0600fd8f45f6daba8b661300bb6c_r.jpg&quot;&gt;这俩角色一直是X-men的主轴，难得的是每一作的塑造都很成功&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄金时代&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2012-今&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;决战的一年，这个故事告诉我们胜负经常发生在战斗之前。复仇者联盟先上映，横扫票房，TDKR后上映，虽然票房也很不错，但是终于是没能获胜，当然中间有一个电影院枪击事件，至于这个事件究竟对票房产生了多大的影响，这个恐怕很难量化了。但我觉得即使没有这个事件，TDKR也还是很难赢。复联之前，为其造势的电影总共有五部，钢铁侠1、2，美队、雷神，浩克；TDKR即使算上关联非常稀薄事件相隔很远的Batman Begins，也只有两部而已。整个MCU第一阶段所有的影片，其主要成功因素都是很大程度上可复制可重复使用的，较为正面阳光的正面角色，特色鲜明但又具有某些吸引人的因素的反面角色，不可或缺的搞笑桥段，娱乐性充实的打斗场面。而TDK的成功却是极其特殊极其难以复制的，事实证明连诺兰自己也没能复制这种稀有的成功，Watchmen和绿灯侠分别从两个极端证实了华纳和DC没有能力以TDK为基准做出可接受的延展。也许有人觉得TDKR是诺兰玩脱了，没能继续深刻什么的。我觉得持这种想法的可以去看看DC为黑暗骑士出的动画电影黑暗骑士归来，return，不是rising，篇幅很长，正义联盟的主要角色也都登场了，可以想象一下如果诺兰真的按这个剧情拍，黑骑第三部会多么的压抑和阴暗，当然很多人包括我都会觉得这很好，但是守望者的惨败至少提示了华纳一点：一味地追求阴暗成人化是不行的，从票房的角度考虑，我其实认为华纳的决策是合理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑暗骑士系列剧情来源于1986年的黑暗骑士归来，虽然年头远了些，但即使放到今天，也属于比较另类的漫画故事，基调阴暗压抑，本身当然是改变的好文本，但是很显然它和主流的超级英雄故事是不兼容的，很多情节也大大超出主流商业电影的承受底线，比如超人被核爆形如骷髅，一旦使用妥妥的R级了，票房分分钟掉光。而诺兰在制作TDK三部曲的时候，DC没有能够有效地依靠Bale的蝙蝠侠架构出一个拥有高兼容性和高延展性的DC电影世界，在这一点上，也可以说是主客观因素种种限制吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了迪士尼vs华纳，漫威vsDC，唐尼vs贝尔，最后还有一组对决，就是漫威宇宙的精神领袖Stan Lee和DC曾经的灵魂核心Alan Moore，大家看这一对一对对仗工整的名字，有没有一种武侠小说的感觉。&lt;br&gt;Stan Lee是漫威宇宙的上帝，钢铁侠之所以能那么好地契合唐尼，据说就是因为Stan Lee在构思最近十年的钢铁侠的时候，根本就是以唐尼为参照物的，要是没有这老爷子，唐尼可能早就消失在公众事件中了。这老头在目前所有的MCU作品包括电视剧都出现了，感兴趣的人可以自己去找找。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/43/e8435c53f31f06e50682907d0b126aa2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/43/e8435c53f31f06e50682907d0b126aa2_r.jpg&quot;&gt;什么叫有图有真相&lt;br&gt;&lt;br&gt;而Alan Moore则是完全不同的故事，他一度在DC宇宙中扮演神的角色，但是因为各种恩怨最终和DC分道扬镳，本身擅长阴暗反英雄的故事，感兴趣的可以去看看他的&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/multivac/19635077&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;英雄的黄昏 - 多元宇宙物语 - 知乎专栏&lt;/a&gt;，美漫专家Multivac的文章。有传言说DC曾经一度想请Moore出山坐镇对阵Stan Lee，可惜被无情的拒绝了。我们只能猜想说如果有他主持DC方面，有没有可能在电影层面完全再现Marvel和DC在漫画界的对决场面，甚至分别延展出两个分别风格有所差异但同样精彩的超能英雄世界。当然我们无法跃迁到别的平行世界，所以无从得知了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之在TDKR票房败于复联之后，漫威正式走上王座，成为超能英雄电影王国无可争议的王者，手里还握着MCU第二阶段的五部影片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/a0/e9a0aa20e9198b8a5b54b53a998eed19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/a0/e9a0aa20e9198b8a5b54b53a998eed19_r.jpg&quot;&gt;主要角色一半是新面孔，好汉难敌四手啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这里稍微评价一下小罗伯特唐尼和MCU的关系吧。我们都知道这个童星因为吸毒什么的曾经一度事业跌入低谷，是Stan Lee老爷子提携他变成了今天的钢铁侠。复联所有成员中，除他之外所有人的片酬加起来还不到这哥们的一半，这哥们到底对MCU有多大贡献，值不值？我认为，非常值，没有他，也许根本就没有我们今天欣赏到的9部MCU电影和一部MCU电视剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家如果看时间表的话，就知道2008年推出钢铁侠1和无敌浩克之后，2009年漫威是没有新作品问世的，2010年也只有一部钢铁侠2，之后才是2011年赶工的美队和雷神。我个人认为MCU第一阶段完全是以钢铁侠为主轴贯穿始终的，无敌浩克、美队和雷神都是旁支，很多人看完复联戏称为钢铁侠3其实不无道理。而2009年这个事件间隔以及后面美队和雷神的赶工，我觉得其实显示出在最初几年漫威在推进MCU电影计划的时候，很大程度是根据前两部钢铁侠的情况来决定的，没有钢铁侠电影本身的成功和唐尼塑造的钢铁侠这个角色的成功，特别是唐尼塑造的钢铁侠这个角色的空前成功，漫威很难争取到足够的资源提前布好这么一个时间跨度超过十年的大局：复联主要角色跟漫威签的都是多部电影的合约，美队是6部，黑寡妇据说有9部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了作品和角色本身成功，唐尼的Stark还很好地奠定了整个MCU即不太阴暗，又不太低龄的基调，而华纳的守望者和绿灯侠给大家展示了血淋淋的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/10/dc1019e22044217a7b66bfe584d7e998_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;这个吧，就是钢铁侠电影化之前九几年的样子，出电影之后漫威把漫画中的钢铁侠都跟着改了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在如此苛刻的限制条件下，还能塑造出如此成功的角色，并同时获得上佳的票房表现，一石三鸟，唐尼的确配得上漫威给他发的公司和分红（好像复联一部就有5000万美元的样子）。除了电影作品本身的发展，钢铁侠1的成功是迪士尼收购事件发生的最主要的原因，如果没有这样一部兼容性强延展性高又赚钱的作品，漫威就是把MCU吹得再天花乱坠，也不可能忽悠到迪斯尼40亿刀死心塌地的包养，后面继续和华纳/DC打不对称战争，能不能赢可就说不准了。哦对了，知道为什么神盾局特工可以顺利拿到美国三大公共电视台之一ABC的档期，而DC的绿箭侠只能在CW这种小众频道播出么？因为ABC是迪士尼的全资子公司来着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/0a/050a6264a9e65da906fca466a8f5df72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;看海报就知道唐尼的地位了吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入2013年，漫威完全进入了收割状态，虽然钢铁侠3和雷神2都算不得上乘之作，但只要保持好MCU的一贯风格，票房都能得到充分的保证，而华纳/DC拼尽全力出个超人钢铁之躯雷声大雨点小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/91/0d91707ef6a4d961efc5aa83a66c0dc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/91/0d91707ef6a4d961efc5aa83a66c0dc6_r.jpg&quot;&gt;片子其实还行，并不弱于同期的钢铁侠3和雷神2，但是集团化作战的优势就是不比特别在意一城一池的得失&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是今年的美队2，稍微在原来的基础之上加了点谍影重重，结果一片好评，其实MCU的老三样，阳光男主角、适度搞笑、火爆打斗，不还是稳定地展现么。呃，今年DC有电影么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/b7/9bb7f06cfd7ec7cfe7b2046f30461214_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;二号和三号角色都是别的系列中的成型角色，多省事儿啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么漫威赢得这么彻底，因为它把超能英雄电影完全工业化流水线化了，和之前好莱坞乃至全世界电影业一部作品一部戏一个班子的做法背道而驰，或者说把电影按电视剧的方式拍了，所有剧情角色都服务于一个主线，当年搞萤火虫的Joss Whedon这次坐镇中军，5部电影22集电视剧信手拈来指哪儿打哪儿，电影中的角色都成了熟人，在限定的时间里塑造角色建立感情的时间不需要那么多了，活动空间当然就大了。另外，多主线平行交叉推进相比于单系列连续出续集还有一个无可比拟的优势，那就是一两部平庸之作不会断送整个系列的未来，首先角色不会一下被逼进死胡同，毕竟还出现在其他系列中，雷神和美队第一作的平庸和后面的活跃就证实了这一点；其次，就算某个系列真是连续坑爹比如黑铁时代的蝙蝠侠3、4，那也可以壮士断臂终结这个系列，反正复联有的是备胎，后续辗转腾挪的空间依然很大；最后，就是单个角色坐地起价能力削弱，如果说MCU第一阶段还是小唐尼一个人挑大梁，从第二阶段开始，很明显大家都能感觉出这个宇宙离了他似乎也问题不大，唐尼狮子大张口无可厚非，但是漫威这边哭着喊着想要独立电影指标的角色多得是，大家现在去电影院冲得可是Marvel的金子招牌了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观DC，整个阵营所有的作品序列之间一点互动都没有，风格还忽左忽右，蝙蝠侠被诺兰的黑暗风格完全封印，超人又总是不温不火，守望者和绿灯侠自己都站不住，绿箭侠完全沦为非主流偶像剧，这时候勉强地推出蝙蝠侠对超人我都真的想不出该怎么从之前的作品中借力，正义联盟这样的大坑那更是完全无法驾驭了吧。哦对了，Bale这种拧巴的文艺青年可不是狡猾的Stark现世，TDK三部曲再成功，人家也没兴趣跟DC继续玩儿，然后Ben Affleck粉墨登场了（2003年的超胆侠就是这货），一片骂声什么的咱就不提了，以2014年为节点，大家没发现DC这边能投入战斗的只有去年反响平平的钢铁之躯和小众的绿箭侠电视剧，简直就是每夜回到 解放前啊。要不说工业化大生产就是比作坊式小制作牛逼呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感觉漫威与DC的对比就像多人偶像组合与单个偶像的对比，前者操作空间更大，发挥更稳定，运营方的主导权更明显，而后者不确定因素很多，不火的时候运营方办法不多，火了之后运营方经常话语权减少，总之是不符合工业化的要求。所以总结起来，DC其实是从整个产业组织形式上被漫威远远抛在了后面，一时间盲目地山寨对方的做法，我以为是不太明智的吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23406387/answer/24497341
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
邻居有孕妇，让你关掉wifi怎么办？
</title>
<description>
“砰砰砰”&lt;br&gt;一阵急促的敲门声。&lt;br&gt;我匆忙扔下手上的活跑到门口。&lt;br&gt;打开门，是上回那个叫我关WIFI的家伙。&lt;br&gt;“你没有关你的WIFI”看着他一脸阴郁，眉毛仿佛都打成一团死结。&lt;br&gt;有完没完啊，我有些烦这个人了。&lt;br&gt;“你以为你停了SSID广播我就不知道了么”&lt;br&gt;“啊？“我一下没反应过来，这位兄台不该是个相信WIFI有辐射危害，电话打多了会得脑瘤的水平么，怎么还能懂SSID广播这种东西？&lt;br&gt;不过，转念一想好像这也没有冲突啊。&lt;br&gt;我正发着呆呢，对面幽幽传来一句&lt;br&gt;”我知道你在想什么。“&lt;br&gt;“啊？”什么，难道这哥们基因变异有读心术不成？惊讶一次给俩真的没问题？&lt;br&gt;“其实我也知道WIFI这东西对人没什么问题，辐射什么的也都是扯淡，我自己大学时还靠这赚了不少。”&lt;br&gt;这时我感觉我的脑子里有一个F5快要被按烂了。&lt;br&gt;“我老婆最近怀孕了，可她年龄小，多少有些不懂事，有孩子了还喜欢熬夜。”&lt;br&gt;他说着，顿了顿，看了看楼道，又接着说：&lt;br&gt;“熬夜上网，熬夜玩游戏，我说不动，就直接把家里的网断了。对了，哥们你有烟吗？“&lt;br&gt;我把身上的烟递了过去，看他抽了起来。&lt;br&gt;“网线口我都堵住了，可我俩大学都是学这个的，一点用都没有，这栋楼上上下下一共十二户人家，十户有WIFI，有的还没有密码。”这哥们说着说着坐在了我家门口的阶梯上，留给我一个弥漫着郁闷气息的背影。&lt;br&gt;“这些WIFI，在我们这就都是免费的网络入口。而我就更拿她没办法了。为了让她好好睡，我打地铺，床留给她一个人，半夜你起夜时你却发现她那手机亮着个脸，那感觉真是。。“他十分用力地抽了口烟。&lt;br&gt;“我是实在没办法了，才一家一家这样去说，总不能说你家的WIFI有密码但我怀孕的老婆天天蹭网吧”他转过头来，低着眉毛看着我“真是不好意思，给你带来这么多麻烦，但能答应我过了半夜十二点就关WIFI吗？“&lt;br&gt;看着他这个样子我真是丝毫没有办法拒绝啊。这么好的人还上哪去找的着啊。&lt;br&gt;”行，没问题“&lt;br&gt;一阵铃声响起来，他慌忙灭掉手上的烟，接起电话&lt;br&gt;”跑哪去了“电话那头是一个温柔的声音。&lt;br&gt;”在天台晒太阳呢“他看了看我，有些尴尬地笑了笑。&lt;br&gt;”饭快好了，赶快回来吧“&lt;br&gt;“恩，好的，就回去”&lt;br&gt;电话挂了，男人拍了拍身上”看来真要去天台一趟了，身上烟味太重了，哎，总之事情就是这样，打搅了。”说完居然还低了低头。&lt;br&gt;修养不错啊。&lt;br&gt;“啊，没什么”&lt;br&gt;说完他慢慢往楼上走着。&lt;br&gt;关上门。&lt;br&gt;妈蛋，这是要死啊。&lt;br&gt;我疯狂的冲进卧室，用最快的速度把柜子里放了不久的包拽了出来，把所有必需带的东西快速而安静地装进去。&lt;br&gt;你很好奇这是在干什么吧？&lt;br&gt;你以为那哥们是谁啊？&lt;br&gt;是带信的啊。&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;这一个街区的WIFI你以为是干什么用的啊，是拿来传信的啊。&lt;br&gt;怎么传，用WIFI的名字啊。&lt;br&gt;当然是用黑话啊。&lt;br&gt;那哥们是来告诉我，这片被盯上了，扯呼啊。&lt;br&gt;为什么不直说？&lt;br&gt;谁他妈知道这有没有窃听器啊。&lt;br&gt;我们是谁。&lt;br&gt;废话，跑路要紧，谁有空和你聊天啊。&lt;br&gt;东西都装好了，拉链一拉，背上。&lt;br&gt;赶紧走。&lt;br&gt;走到门口，对了，网还没断，路由要带走。&lt;br&gt;刚转身&lt;br&gt;“砰砰砰”一阵敲门声。&lt;br&gt;------&lt;br&gt;今天再回来看看，昨天写的这些有很严重的硬伤啊，有兴趣的话自己找找看吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20638767/answer/24449627
</link>
<author>
Nemo船长
</author>
<title>
美国电影演员和电视剧演员真的隔行如隔山吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;啊呀，不小心发出来了，还没写完，慢慢填写中&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文好像会变多图长文，未经允许请勿在知乎外转载。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：&lt;b&gt;差别没那么大，主要是传统观念的偏见造成的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;正如二战前后英国演艺界认为舞台剧才是艺术，电影是小儿科的娱乐产品一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在电影电视之间的&lt;b&gt;这种社会地位偏见仍然存在&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;比如认为你在电影上吃不开了才去演电视(部分是事实）&lt;br&gt;或者因为你是著名电影明星，所以艾美奖提名就会对你更青睐一点（永远无法证实的真相）。&lt;br&gt;================先具体反对一下排名第一答案的部分内容。=================&lt;br&gt;&lt;br&gt;A-list的所谓大片，&lt;b&gt;一年没几部&lt;/b&gt;（现在大多是漫威的夏季电影），按全部A-list级别的演员平均来看：单个演员几年也就轮上一部（还不一定是主角），又不是年年有（&lt;b&gt;有人轮到多一些罢了，所以特例被拿来代表平均状况了&lt;/b&gt;）。真大牌更多看重剧本，并不真的计较片酬，有时候不在乎片酬，去演独立制片电影也多得是。独立制片的话，薪酬就很难说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再谈
《好汉两个半》 例子：阿什顿·库彻，你就关心单集片酬死工资了，从来没有注意他&lt;b&gt;拿Back ends分成的点数吧&lt;/b&gt;？因为这个部分公布的不太多，现在越来越多的电视剧主要演员在合同中要求参与季后分成，有制片人身份了。而这部分收入实际上已经达到和片酬一样重要了。阿什顿·库彻从来没有公布合同细节，但参考其前任查理辛，5个点的季后利润分成收入，基本就和其单集片酬一样多了(按照福布斯的报道，应该合计有150万/每集）。如果你同时是制片人，那么还有一份工资和制作利润分成可拿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;非要拿顶级特例说事&lt;/b&gt;就没意思了(我们看到的电影多数是顶级特例），比如，你非要拿乔治克鲁尼现在的片酬说事，那我能不能拿宋飞和Larry David 15亿美元的季后分成说事呢？（注意这还不包括2人的制作利润分成和片酬噢）。Ray Romano因为也是制片之一，所以也有季后分成份额。（他参与编剧，很多都是他自己和创剧人2个人生活中的真实遭遇。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就拿金球奖说事的话，你咋不说，这几年主持人都是电视届演员呢？（而且现在电视演员越来越多的混去主持奥斯卡了，过去可不常见）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，这种答案就是在&lt;b&gt;偷换概念，把电影演员等同于一线电影演员了。一线电影演员从来都是很难的,就像一线电视演员也总有运气因素。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;======================具体论述==========================&lt;br&gt;&lt;b&gt;造成这种印象的问题在于：生存者悖论&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;u&gt;被你看到并且记住的电影&lt;/u&gt;，大都是制片商出品的，或者至少院线全面发行的那种。很多独立制作电影拍完很久都没能够找到院线发行，或者只是区域局部发行。在各类地区电影节放放就完了，大多数人根本就不知道它们存在过。你注意到的只是20%左右的A-list电影，B级片如果你不是对某个演员特别感兴趣，或者正好是对你胃口，又获得评论界点名的类型片，你都不会去关注。更别说大部分C级小制作影片了（不是短片，也是正规长片，没准还是纯文艺片，只是评论界不喜欢），或者本来就是拍出来娱乐为主的各类爆米花电影。更别说数以千计的Direct to Video类电影(很多70后明星都打这类开始的）&lt;br&gt;电视剧再烂也要播个6集左右才会消失。&lt;b&gt;而且烂剧的基本收视常比不错的B级片观众人数为多&lt;/b&gt;。所以很容易给人感觉，电视还是以烂剧为主的。（其实都算上，电视比例未必高很多）&lt;br&gt;&lt;u&gt;而且当你在谈电影演员的时候&lt;/u&gt;，你脑子里只记得那些帅哥美女，或者得过金球奥斯卡欧洲三大。或者至少被评论界点名表扬的那些人。你忘了大部分电影演员还在各类B级片的配角位子上苦苦挣扎，恨不能主演个电视剧，让生活有点保障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事情的真相一：当他们决定成为演员时，他们只想成为演员，并不会规划自己就是要当电视演员，电影演员，舞台剧演员或者广告演员。&lt;/b&gt;大多数人开始时的状态是：只要不是AV,我有啥演啥。临时当个模特也可以（去当playmate就要三思了，当过playmate很可能就与公台电视无缘了）。以上主要对美国的情况，其它国家另论，英国演员很大比例可能是想好的，舞台剧演员去演电影总有玩票的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Daniel Day-Lewis 没人质疑是一个伟大的电影演员吧，而且如果你参演的第二部电影就是《甘地传》，算是成功的开始吧？可就在他参拍《甘地》的前后1年里，还是忙着在&lt;b&gt;3部电视电影&lt;/b&gt;里演了配角（嗯嗯，电视电影算电影不算电视）。你没听说过那3部电视电影吧？不去IMDB，我也不会知道。没人从一开始就能规划好：我就只演电影。他后来一直演电影恐怕更多是因为英国没那么多电视剧让他演(英国6集短剧里当配角，还是演电影效率高点）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/d6/45d65dcd1699a5f961708b8111e2f897_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1364&quot; data-rawheight=&quot;1607&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1364&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/d6/45d65dcd1699a5f961708b8111e2f897_r.jpg&quot;&gt;没人怀疑Lucille Ball（I Love Lucy)是第一位真正意义上的美国电视明星吧？可她是演B级片起家的。她主演电视前，演了一堆的B级片，号称B级片女王。没人记得她名字，但是人人都记得RKO公司有个疯疯癫癫的红发B级片女演员。(她基本就因为这个才拿到电视剧合同）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/83/91835d1faed7f28a8fa79b3c4a4f290c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;914&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/83/91835d1faed7f28a8fa79b3c4a4f290c_r.jpg&quot;&gt;37年奥斯卡最佳电影提名片&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1293100/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;摘星梦难圆 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  里Lucille Ball（中）和凯瑟琳赫本（左）与金吉罗杰斯（右），但最终这个电影里另一个配角Andrea Leeds得到了一个提名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然你一定要说娜塔丽波特曼这样的，我也没办法，可是也有好多童星在20岁后就消失了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事情的真相二：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;演员是世界上职业风险最高的职业之一。比其它职业更有可能潦倒路边，草草一生。不管是成为成功的电视演员还是成功的电影演员，都有极大的运气因素。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就现在美国而言，&lt;u&gt;当你&lt;b&gt;还没有出名&lt;/b&gt;的时候。你演一部电影（不管几类）中主要角色的机会比演一部电视剧循环配角的机会要大&lt;/u&gt;。因为大多数电影预算按平均算未必高于电视剧（少数几部A-list把海量独立电影的平均预算拉高了）&lt;b&gt;所以，当你讨论电影的时候，你不能用这种自相矛盾的逻辑：A-list和好评的电影代表了电影。其他小制作和差评电影不值一提&lt;/b&gt;(就因为你没看到所以就不是电影嘛？）&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;
很多人从来不想想那些最大牌的演技派此前很长时间内都是拍小制作独立电影的，或者干脆就是舞台剧演员。人们很少注意到他们那些被人忘掉的失败作品（当然这是句废话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你随便看看达斯汀霍夫曼的早期生涯你就知道了。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2003/10/12/movies/film-the-50-year-hoffman-hackman-history.html?pagewanted=all&amp;amp;src=pm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;nytimes.com 的页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://xfinity.comcast.net/slideshow/entertainment-celebroommates/13/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dustin Hoffman and Robert Duvall&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 9&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.vanityfair.com/hollywood/features/2004/03/gene-hackman-dustin-hoffman-hollywood&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gene Hackman, Dustin Hoffman, and Robert Duvall: Three Friends Who Went from Rags to Riches&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;刚学表演时，没人看好他与他哥们Gene Hackman（前者因为矮个，后者因脾气臭）Hackman一气离开加州，去纽约发展，刚到纽约就在外百老汇得到个舞台剧角色，就写信怂恿霍夫曼也去（打破偏见还是要来纽约啊，但真实目的很可能就是为了分摊房租）霍夫曼去后，试了几个电视剧群众演员都没被选中，只好边洗盘子边继续上业余表演学校，就认识了同学Robert Duvall；Hackman只好把他介绍去自己的舞台剧组演小角色同时当助教。并轮流在这2个朋友的公寓里打地铺。Robert Duvall因为当过兵所以有邮递员的固定工作，同时一边打零工一边面试角色。61年时他在热播剧《Defender辩方律师》和Naked City这种&lt;b&gt;电视剧&lt;/b&gt;里得到客座角色(署名的）就拉霍夫曼一把，向制片介绍他。霍夫曼就演到一些类似&lt;b&gt;出场2分钟就死掉的角色&lt;/b&gt;（不在播放时署名的），&lt;b&gt;当时这种角色的报酬是&lt;/b&gt;多少呢？据我看到的一篇翻译自日本电影杂志的报道说，&lt;b&gt;一集500美元&lt;/b&gt;。后来据他自己说拿到钱后本想存起来，损友Gene Hackman说：“哥们，你去面试，得有身像样的行头啊，你应该投资买一身行头，房租不够可以继续在我厨房里打地铺“。(&lt;u&gt;Hackman自己一直在外百老汇有角色演，所以坚决不演电视&lt;/u&gt;）结果霍夫曼把500块一下都花到行头上了，刚出店门就感到天昏地暗，于是他觉得上帝在惩罚自己（后来证实是纽约大停电）。三人中Duvall最早出头，因为他有啥演啥（61年杀死一只知更鸟里小配角）虽没红，但好歹进入圈子，固定连续的有电视类小角色给他演。Hackman和霍夫曼都是在到纽约的第10年才有机会，Hackman在65~66年一口气演了5部电影（包括后来得到奥斯卡提名的《雌雄大盗&lt;i&gt;Bonnie and Clyde&lt;/i&gt;》，很可能顺便通消息给霍夫曼）所以差不多同时霍夫曼也出演了第一部电影（一个署名的配角），不过演完就直接从片场飞到北达科达州一小镇的社区剧院给村民排话剧（因为片酬要2个月后才发，他已身无分文，而那份工作包车马费外有1000美元工资），然后回来面试到《毕业生》主演，&lt;b&gt;那部电影片酬是多少呢？20000美元而已&lt;/b&gt;。这次霍夫曼赶紧都存起来了，因为他不知道后面是不是还会有人找他演电影。上面2人都在67年就提名奥斯卡了。Duvall一直到72年才凭《教父》提名。 Hackman在71年凭《法国贩毒网》拿到奥斯卡影帝，霍夫曼和Duvall则分别在79和82年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事情的部分真相之三：当演员刚起步的时候，失败的电视业经历更容易让其成为一个成功的电影演员。&lt;/b&gt;但反之可就不一定了。这个类目下有好多人。逐一补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;迪卡普里奥 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/43/dc432e7661f66cea64c15ef0754d05fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;664&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;664&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/43/dc432e7661f66cea64c15ef0754d05fc_r.jpg&quot;&gt;你告诉我这张照片里谁更有明星相？&lt;br&gt;迪卡普里奥作为青少年演员开始演艺事业的时候，先在一连串sitcom里客座，拍了部直接用VCD发行的电影。于是升到一个ABC夏季档sitom的固定角色,但那剧收视太低，12集后取消。不过同台《成长的烦恼》的制片觉得这演员有点潜力，为挽救自己剧不断下降的收视率，决定在第7季为他写一个常驻新角色（23集）。所以，就很奇怪的加了个收养孤儿Luke(其实前几季也有个孤儿出现却没收养，所以这情节其实蛮冲突的），但好歹
《成长的烦恼》是秋季档，所以很多观众就看到他了。&lt;b&gt;但他没有起到提振收视的作用&lt;/b&gt;。91~92季结束前ABC还是决定完结 《成长的烦恼》。(不过后来他们又在00年，04年拍了2部续集电视电影和一部基于那个移居加州的体育教练短命衍生剧)。&lt;b&gt;但是迪卡普里奥接下来马上就交好运了，罗伯特德尼罗从400个申请者里挑中他在一部电影&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1301806/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;男孩的生活 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;里演自己的儿子。和&lt;/b&gt;&lt;b&gt;罗伯特德尼罗演过对手戏而不能进入电影圈，也很难！此后他就开始演正式的电影了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;教训一：年轻演员演个电视，混个脸熟很有必要&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/16/c81663bf2e32d102614238e0354a460a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1040&quot; data-rawheight=&quot;940&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1040&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/16/c81663bf2e32d102614238e0354a460a_r.jpg&quot;&gt;怒问：你为何又拿一张《成长的烦恼》剧照？我们已经知道迪卡普里奥在里面了。&lt;br&gt;回答：但你注意到边上这女孩是&lt;b&gt;希拉里斯旺克Hilary Swank&lt;/b&gt;么？&lt;br&gt;斯旺克从高中退学追求演艺事业第一步也是演电视,而且也是演sitcom,也是为ABC台演。客座《成长的烦恼》是她的第三份工作,也是第7季加入（演Ben和Luke的暗恋对象，2集）《成长的烦恼》被取消后，ABC台很欣赏她，马上又让她在一部秋季档sitcom里演固定角色（19集）,可那剧很快又被取消了（但在英国和德国很受欢迎），&lt;b&gt;斯旺克还被青年艺术家奖提名了最佳电视新人。&lt;/b&gt;她在夏休期去《吸血鬼猎人巴菲》电影版（后来才改的电视剧）里演了个小配角。此后又尝试主演一部小成本电影,但观众们正确的指出那是部大烂片&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1299514/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新小子难缠 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,不过评论界一致认为&lt;b&gt;斯旺克很有潜力&lt;/b&gt;。可力潜着没用,她只能继续在各类电视电影，VCD发行电影，小成本电影里挣扎，她签下很多独立电影角色，&lt;b&gt;但基本都没钱开拍&lt;/b&gt;。2年后她决定回电视上打酱油（扎扎实实来点生活费）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/10/6710177b1a75f13bbef487742f52dbba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;606&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;606&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/10/6710177b1a75f13bbef487742f52dbba_r.jpg&quot;&gt;电视对她还是很照顾的，FOX台老版90210的制片人为挽救下降的收视率，决定在第8季（97~98）给她一个固定角色（单身辣妈）和一主要男角暧昧，但当季还没结束，在冬休期前制片就把她叫去：“斯旺克女士，收视率调查表明，观众不喜欢你的角色，你外形和我们这部青春剧不搭啊，&lt;b&gt;所以你被解雇了&quot;. &lt;/b&gt;冬休期大家都过节,去哪儿找下份工作呢？斯旺克只好一个个打电话给过去自己签下的那些独立电影制片,结果其中就有一个跟她说：“哎,我们资金98年10月就能到位啦,你准备准备吧“。&lt;b&gt;斯旺克就又去减了7%体重，束胸了3个月，用了一个月&lt;/b&gt;&lt;b&gt;男厕所&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;后来那电影1个月拍完(预算不够很多镜头只能一遍过）只拿到&lt;b&gt;3000美元片酬。结果来年&lt;/b&gt;顺利发行，她就成&lt;b&gt;99年奥斯卡影后了。&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1300528/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;男孩别哭 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的制片买下改编权后,就没钱了（自己还是电影系学生）,而她96年开始选角时又坚持必须用一个和主人公年龄相仿的女演员来演（拒绝“反串&quot;),这意味着需要一个当时不到20岁的女演员。小有名气，青春正好，演着电视的女演员谁愿意去试这种角色？这些人的演艺经纪人没人送资料给剧组。制片只好尝试找LES来演，但试了100多个也没合适的。当时&lt;b&gt;没有稳定工作的斯旺克愿意谎报年龄应聘，才签了。若她此后电视事业发展顺利，没有档期，说不定会改主意。况且这么折腾一圈，戏路肯定要被固定一段。电视形象发展正好的年轻女演员根本不可能去这么冒险。当然，后来她因“祸“得福5年后&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1309016/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百万美元宝贝 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;再次封后了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/52/a3524ed6ea0f09c56fbe10078d4cfe9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/52/a3524ed6ea0f09c56fbe10078d4cfe9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;对了，我有说凭《男孩别哭》提名奥斯卡最佳女配的&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/name/nm0001721/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chloë Sevigny&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;(&lt;/b&gt;电影里Hilary Swank的情人&lt;b&gt;）是挤掉朱迪福斯特拿到这个角色的么？另外，我有说她就是《美恐第二季》里变成活死人的Shelley么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/52/3552b1b6dfb752899bfa3104ccaad81d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1212&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/52/3552b1b6dfb752899bfa3104ccaad81d_r.jpg&quot;&gt;她还参演电影《美国精神病》,《狗镇》.也凭HBO《Big Love》提名金球.还主演电视剧《变性“女“杀手》,又接一部史诗电影（翻牌01年的《起义》）。她算是电影演员还是电视演员？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;教训二&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;：年轻演员演不到电视才会有时间和动力去试镜各种各样挑战的电影角色。有了点影坛地位才敢演各种各样的电视角色。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/95/d4952823535b4c328410cb508d96ccac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;578&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/95/d4952823535b4c328410cb508d96ccac_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;怒问：&lt;/b&gt;你为何又要放一张《成长的烦恼》的剧照，&lt;b&gt;我看到Brad Pitt客座过，这能说明啥？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答&lt;/b&gt;：他客座过不是重点，重点是他第2次客座那集的情节:小儿子Ben特别崇拜一个摇滚明星（当然是布拉德皮特演的）他歌唱得好，而且与美女电影明星老婆很恩爱。他妈Maggie就通过关系安排了演唱会的内场票，还有后台合影签名的机会。结果Ben拿完签名照发现夹克忘在更衣间，回去取时发现了该明星的幕后真相（正磕完药和酷尔（还是妓女？）3P中(预备3P中））。&lt;br&gt;&lt;b&gt;怒打断：&lt;/b&gt;你到底要说明啥？&lt;br&gt;&lt;b&gt;答：&lt;/b&gt;Ben就此决定不做其粉丝了，然后西佛尔老爹建议2个人去看另一个人品肯定很好的歌星演唱会。但Ben说并不喜欢那个人的音乐。于是希佛老爹就讲出了那集的寓意（是的，《成长的烦恼》里希佛老爹每集都要讲个寓意，不信你去问Robin Scherbatsky）：&lt;b&gt;赞赏一个人的作品并不意味着必须认同他的人品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问：&lt;/b&gt;所以？？&lt;br&gt;&lt;b&gt;答：所以，这集《成长的烦恼》对&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Brad Pitt&lt;/b&gt;&lt;b&gt;翻过电视和电影中间那道山的历史&lt;u&gt;太有预言性了！&lt;/u&gt;注意，我绝不是要说他是靠詹尼佛安妮斯顿上位的，我起誓！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/a5/8ca5ff7cc12600949020bacd3e73e5c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;374&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;374&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/a4/88a48088dc2d99448b80e11f9de83604_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;434&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/a4/88a48088dc2d99448b80e11f9de83604_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sandra Bullock, &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Working_Girl_(TV_series)&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/W&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;orking_Girl_(TV_series)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Kevin Spacey。&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Wiseguy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Wiseguy&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事情的部分真相之四：当你在电视上小得关注，半红不紫的时候。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;是转投电影的最佳时机&lt;/b&gt;。这个类目下也由好多人。逐一补充。&lt;br&gt;Robin Wright &lt;br&gt;&lt;br&gt;Santa Barbara&lt;br&gt;&lt;br&gt;窘瑟夫  &lt;br&gt;&lt;br&gt;托尔斯布鲁斯南&lt;br&gt;&lt;br&gt;Robin Williams &lt;br&gt;&lt;br&gt;Don Cheadle， Picket Fence&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jennifer Lawrence The Bill Engvall Show &lt;br&gt;&lt;br&gt;Johnny Depp &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/9d/2b9d5bc5336364c2d18eb395e6c3d70d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1157&quot; data-rawheight=&quot;1659&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1157&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/9d/2b9d5bc5336364c2d18eb395e6c3d70d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;21 Jump Street&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔治克鲁尼 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事情的部分真相之五： 当你已经在电影圈有点小名气，事业却无法更上层楼，或者人们越来越多忘掉你的时候，去试试电视。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Anna Faris &lt;br&gt;Kat Dennings&lt;br&gt;Alec Baldwin&lt;br&gt;Zooey Deschanel&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事情的部分真相之六：目下一个成功的电视演员转为成功的电影演员，绝对要比一个成功的电影演员转为成功的电视演员&lt;u&gt;要困难&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;所以，当你在电视上特别成功之后,想干电影就有麻烦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.电视转型电影成功，你用谁举例都行，别用安妮斯顿，因为她就是角色印象太深入人心，&lt;b&gt;而无法成功转型的典型代表。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Shelley Long   &lt;br&gt;Irreconcilable Differences&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事情的部分真相之七：只要有实力哪儿混都可以成功。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Colin Firth&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Cloris Leachman&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/83/00830977f46011db93da248c2b19c765_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;663&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/83/00830977f46011db93da248c2b19c765_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Helen Hunt&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23391554/answer/24437278
</link>
<author>
陆圈圈
</author>
<title>
如何评价《黑猫警长》，这到底是一部怎样的动画？它传达的价值观是什么？这部动画的创作有什么背后的故事吗？
</title>
<description>
题主的想法很好懂，但归根结底不过是“两棵枣树”式的纠结罢了。&lt;br&gt;首先请搞清楚，上个世纪我们国家那批动画工作者，并没有今天这种超前的意识。他们所制作的动画受众就是小孩子，剧情是为小孩子服务，人物是为小孩子喜欢，画面得让小孩子舒服，仅此而已。&lt;br&gt;所以对于黑猫警长来说，很多人真的想多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑猫警长就是一部科普动画。&lt;br&gt;母螳螂吃掉公螳螂或许很恐怖，但母螳螂为什么要吃掉公螳螂？谁会吃红土谁又会偷小猴？再想想八几年就拿着无线对讲机的森林警察，这才是创作者想传达给我们——小时候的我们的。&lt;br&gt;真不明白为什么片头那么大的“根据诸志祥科学童话改编”会被人视而不见。&lt;br&gt;说为法西斯招魂的知不知道，黑猫警长一开始穿的是美式军装？&lt;br&gt;印希庸近年接受采访的时候，就特别回应过这个问题。他表示戴铁郎老先生一开始准备了不同的黑猫警长造型，然后去小学、幼儿园做调查，最后是孩子们选出更好看的德式军装的。&lt;br&gt;反正有色眼镜看什么都带色彩，发现点什么就高潮，说白了都是无聊闹的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23402818/answer/24500487
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待锤子科技 B 轮 1.8 亿融资？
</title>
<description>
业内且利益相关，匿名了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，中国的投资人和市场才给了老罗足够的支持。因为这几轮没哪个美元资本敢投。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过今天锤子已经有可工作的产品，总会有投资人愿意出钱让老罗试一试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个估值可以说不高。老罗至少有一个能发布可用系统的团队，有一个能设计出可用手机硬件的团队。这样软硬配置相对完整的团队并不多见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个估值也可以说高。因为老罗没有在市场上证明自己。如果锤子用户的刷机数过了500万，可以肯定不是今天这个估值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子前面已经有时间，有资金，有团队，有产品在支持锤子最重要资产的推广了，为何没有拿的出手的数据？可对比一下小米手机上市前miui的装机量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;投资决策中不靠谱的东西很多，但是核心产品的关键数据是硬指标。若没有多少人愿意花些时间下载并且安装你的ROM，你又如何假定有许多人愿意为你掏出3000块钱。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，有人把售价3000手机的BOM按800计算实在是有些雷过头。高大上如苹果三星，都不敢追求这么高的毛利。这轮融资比较合理的是支持5到10万级别的量-考虑还可以用全款预订等方法筹集资金。赌的也基本是老罗的微博粉丝中有1%左右的购买转化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也会有渠道支持老罗，因为粉丝意味着用户和流量。但是公开平台必然涉及比较。若产品或价格不好，也是为了别人做嫁衣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，锤子手机第一批如果干掉5到10万台就是胜利，后续融资会滚滚而来。所以中国的市场或投资人都不曾亏待锤子，反而为他提供足够的机会。(再次强调，没有个美元资本投了老罗)&lt;br&gt;&lt;br&gt;若干不掉5万就没多少后手了。中国的投资人和市场也不曾亏待谁：他们把未来留给了更好的品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，祝老罗好运。输了一次也没什么，资本青睐屡败屡战的团队。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23342915/answer/24470041
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
为什么可以称关羽为武圣，他的战绩明明很少，他是将才还是帅才？
</title>
<description>
(･ิ㉨･ิ)&lt;br&gt;&lt;br&gt;蜀妖作乱，吴粉回避。&lt;br&gt;吴粉蜀黑就不用往下看了，请自觉拉黑我，谢谢。省得咱互相添堵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回题主，你说关羽战绩少，这是错觉。&lt;br&gt;请回想下昭烈帝跌宕的一生吧。&lt;br&gt;一个流窜了二十多年的乱世老油条，他裹过多少乱啊。&lt;br&gt;关二爷给老刘保驾护航那么久，老刘干的好事儿坏事儿，他几乎都掺了一脚啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会有二爷战绩少的错觉，大概有两个原因。&lt;br&gt;第一就是季汉的史料不全，没错，我就要说季汉。不服来咬我。&lt;br&gt;第二就是很多人没分清史料里提到的战役和战斗的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于第一条，陈寿史书里说过，季汉不置史，但众所周知，他又在蜀书里提到了史官。&lt;br&gt;以陈寿其人行文的吝啬和小心，&lt;b&gt;这绝对是故意的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;他想传达什么？为什么不能明着说？不言而喻嘛。&lt;br&gt;季汉的记录肯定是被有计划性的销毁了一批，谁干的？呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于第二条，战役和战斗的分别，其实很好分辨。&lt;br&gt;战役是战略层面的，官渡之战，赤壁之战，这都是战役。&lt;br&gt;战斗是战术层面的，二爷斩颜良，张辽操孙权，这都是战斗。&lt;br&gt;而一场战役里可以包括的战斗非常多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱先来细数一下陈寿给二爷做的传记里，二爷的事迹。当然，算上裴松之的注记。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;刘备起兵时期&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先主为平原相，以羽、飞为别部司马，&lt;b&gt;分统部曲&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;吕布之战&lt;/b&gt;（战斗一场）&lt;br&gt;曹公与刘备&lt;b&gt;围吕布于下邳&lt;/b&gt;，关羽启公，布使秦宜禄行求救，乞娶其妻，公许之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;徐州攻防&lt;/b&gt;（战斗两场）&lt;br&gt;先主之&lt;b&gt;袭杀徐州刺史车胄&lt;/b&gt;，使羽守下邳城，行太守事，魏书云：以羽领徐州。而身还小沛。
&lt;br&gt;建安五年，&lt;b&gt;曹公东征&lt;/b&gt;，先主奔袁绍。曹公禽羽以归，拜为偏将军，礼之甚厚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;官渡之战&lt;/b&gt;（战斗一场）&lt;br&gt;羽望见良麾盖，&lt;b&gt;策马刺良&lt;/b&gt;于万众之中，斩其首还，绍诸将莫能当者，遂解白马围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;荆州之战&lt;/b&gt;（战斗数场）&lt;br&gt;表卒，曹公定荆州，先主自樊将南渡江，别遣羽乘船数百艘会江陵。&lt;br&gt;&lt;p&gt;曹公追至当阳长阪，先主斜趣汉津，适与羽船相值，共至夏口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙权遣兵佐&lt;b&gt;先主拒曹公&lt;/b&gt;，曹公引军退归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先主&lt;b&gt;收江南诸郡&lt;/b&gt;，乃封拜元勋，以羽为襄阳太守、荡寇将军，&lt;b&gt;驻江北&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;襄樊之战&lt;/b&gt;（战斗四场）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十四年，先主为汉中王，拜羽为前将军，假节钺。是岁，&lt;b&gt;羽率众攻曹仁于樊&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹公遣于禁助仁。秋，大霖雨，汉水汎溢，&lt;b&gt;禁所督七军皆没&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;曹公遣徐晃救曹仁，&lt;b&gt;羽不能克&lt;/b&gt;，引军退还。&lt;br&gt;&lt;b&gt;权遣将逆击羽&lt;/b&gt;，斩羽及子平于临沮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅在陈寿&lt;b&gt;给关羽写的传记里&lt;/b&gt;，就包括了五场大战役，至少十次战斗。&lt;br&gt;如果把这个记录里提及到的其他人的传记再捋一遍，这个数字只会多，不会少。&lt;br&gt;特别是老刘的事迹里，救孔融还有援助陶谦，这里面肯定得有二爷的事儿啊。&lt;br&gt;我这都还没提周瑜围攻曹仁时候，关羽的&lt;b&gt;绝北道&lt;/b&gt;呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果新唐书里的记载靠谱的话，唐朝时颜真卿曾经带头建议过册封古代名将。&lt;br&gt;上榜的那一批名将有六十四位，三国时的有十位，分别是谁呢？&lt;br&gt;关羽、张飞、张辽、邓艾、羊祜、王濬、周瑜、陆逊、陆抗、吕蒙。&lt;br&gt;汉将二位，魏将二位，晋将二位，吴四。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，至少在欧阳修等人眼里，这十个人是可以相提并论的。&lt;br&gt;再结合这问题里其他老兄引用的对二爷的评论，二爷能打当属公论。&lt;br&gt;先不提张飞，这十人名单里，其他八个全是帅才。自然二爷和三爷也是帅才。&lt;br&gt;你不能在排十大中锋的时候搀进来两个后卫，对不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道有很多人不承认二爷这么牛逼，那些人以吴粉为主。&lt;br&gt;对此我们呵呵就好。&lt;br&gt;欧阳修都承认，你不承认？你比欧阳修还牛逼？&lt;br&gt;《晋书》、《魏书》都承认二爷牛逼，你不承认？你比晋朝和北魏的名将还牛逼？&lt;br&gt;周瑜自己都认为二爷很牛逼，你不承认？那你比周瑜牛逼啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果在魏国和东吴给二爷找对比的话，曹魏那里就是曹仁，东吴那里就是四都督。&lt;br&gt;就像曹仁一样，二爷也经常是自领一军。&lt;br&gt;老刘带一支主军出去嘚瑟，二爷带一支偏师保底。&lt;br&gt;只是二爷这支偏师往往过于生猛，在主军掉链子时居然打出个局面来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来说说二爷传记里没有提到的绝北道好了。&lt;br&gt;对于曹魏与孙吴来说，这都不是件光彩的事儿。&lt;br&gt;曹魏那边在长达一年时间里，居然无法有效援救曹仁。&lt;br&gt;孙吴那边在长达一年时间里，居然无法迅速攻克南郡。&lt;br&gt;唯一打的有声有色的就是二爷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南郡战役的过程大概是这样的：&lt;br&gt;1、赤壁战后老曹撤退，留曹仁驻守荆州。&lt;br&gt;2、刘孙两家一起围殴曹仁，周瑜主攻，关羽带偏师围点打援。&lt;br&gt;3、甘宁先攻夷陵前线，被曹仁蹂躏，周瑜带吕蒙救甘宁，曹仁后撤。&lt;br&gt;4、曹仁死守南郡郡治江陵，牛金被困，曹仁开无双救牛金在此时。&lt;br&gt;5、周瑜部抵达江陵，攻城，中箭。周瑜后撤，曹仁追击。&lt;br&gt;6、曹军死伤过重，南郡被攻克，曹仁跑路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场战役里，曹仁军的主力有：曹仁、徐晃、满宠。&lt;br&gt;周瑜军的主力是：周瑜、吕蒙、甘宁。&lt;br&gt;阵容很豪华。&lt;br&gt;二爷在干啥？如上所述，围点打援。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南郡打了足足一年，愣是一个援兵都没能派来。&lt;br&gt;最后曹仁军因为伤亡惨烈，没有后援，生生被周瑜踹了主基地。&lt;br&gt;因为所有来支援的人或被二爷抽回去，或被打残了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三国志里对绝北道的记载如下：&lt;br&gt;《李通传》：刘备与周瑜围曹仁于江陵，别遣关羽绝北道。通率众击之，下马拔鹿角入围，且战且前，以迎仁军，勇冠诸将。通道得病薨，时年四十二。&lt;br&gt;《文聘传》：与乐进讨关羽于寻口，有功，进封延寿亭侯，加讨逆将军。又攻羽辎重于汉津，烧其船于荆城。&lt;br&gt;《乐进传》：后从平荆州，留屯襄阳，击关羽、苏非等，皆走之，南郡诸郡山谷蛮夷诣进降。&lt;br&gt;《徐晃传》：又与满宠讨关羽於汉津，与曹仁击周瑜於江陵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯？你说根据这些记载看，是二爷被打爆了？&lt;br&gt;《武帝纪》：公至赤壁，与备战，不利。于是大疫，吏士多死者，乃引军还。&lt;br&gt;按照武帝纪的描述，赤壁之战也仅仅是在老刘那儿碰了个钉子，然后赶上瘟疫，于是自己撤了。&lt;br&gt;不要忘记陈寿同志的立场啊伙计们，要记得三国志魏书部分&lt;b&gt;讳败饰功&lt;/b&gt;的前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这些记录看，和二爷交手的有乐进、满宠、徐晃、李通、文聘，五子良将就有两员。&lt;br&gt;这些人里有乐进、满宠、文聘，三个人&lt;b&gt;虐过孙权&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;徐晃和满宠都是跟曹仁一起留在南郡的驻军，不是援兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个过程是这样的：&lt;br&gt;1、周瑜和刘备欢乐的围殴曹仁，乐进、李通、文聘等，发兵救援。&lt;br&gt;2、二爷四处流窜骚扰，江陵无法得到支援。&lt;br&gt;3、徐晃和满宠为了和援军连接，带兵讨伐二爷。你猜打着了么？&lt;br&gt;4、二爷东敲一棒子，西砸一榔头，祸祸了整整&lt;b&gt;一年&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;5、曹仁眼巴巴的一直没等来援军，死伤过多，顶不住撤了。南郡攻破。&lt;br&gt;6、李通迎曹仁，这会儿可能曹仁已经撤退了，所以要去迎。然后曹仁跑了，李通死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李通的传记说他且战且前，以迎仁军，勇冠诸将。&lt;br&gt;这是啥意思？就是说只有李通一个人的部队能前进，其他人都根本无法摆脱二爷的骚扰。&lt;br&gt;所以李通才能勇冠诸将。然后呢？通道得病薨，时年四十二。李通在路上病死了。&lt;br&gt;李通同志“下马拔鹿角入围”，于是朝曹仁的方向前进了一点点。然后就病死了。&lt;br&gt;从常理推断，进军路上一般都是什么病会死人？病死的这还是刚刚活蹦乱跳拔鹿角入围的大将。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那二爷的绝北道是成功了还是失败了？&lt;br&gt;你看有人过去救曹仁了么？没有吧？李通前进了，然后呢？死了吧？&lt;br&gt;你说二爷围点打援的游击战成功没成功？&lt;br&gt;乐进、满宠、徐晃、李通、文聘，这不都是二爷手上活生生的战绩么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时老刘在干啥？带着张飞祸祸曹仁西线的水陆交通。&lt;br&gt;关羽在襄阳与江陵之间，南郡北部。老刘和三爷在南郡以西。&lt;br&gt;他们两边给周瑜做护翼，周瑜和曹仁互相抽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为老刘在荆州得人心，所以二爷绝北道时发动了许多民间武装。&lt;br&gt;这也是曹军疲于奔命的原因之一，从乐进传来看，他就是要在后院救火，所以被绊住了。&lt;br&gt;敌后工作要搞好啊，同志们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅南郡战役里，把跟二爷交手的人算算，能从史料里推算出的至少有四场战斗。&lt;br&gt;而实际上又怎么可能只这些？&lt;br&gt;所以回到正题，题主说的关羽战绩少，这一点绝对不成立。&lt;br&gt;他的战绩比五子里的几个家伙还要多好么。&lt;br&gt;再想想老刘这辈子四处流窜途径的地域吧，华夏大地到处都留下了二爷战斗的脚印。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于二爷何以被称为武圣，只有四个字能表达：实至名归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不要考虑什么政治因素。&lt;br&gt;所谓满清忌讳岳飞于是崇拜关羽云云，纯粹是扯淡。&lt;br&gt;二爷在明代就封圣了好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;明神宗加封二爷是：三界伏魔大帝神威远镇天尊关圣帝君。&lt;br&gt;明神宗加封岳王爷是：三界靖魔大帝忠孝庙法天尊岳圣帝君。&lt;br&gt;一个神威远镇，一个忠孝庙法。明时的待遇，二爷跟岳王爷就是平级了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其实是一个渐进的过程，在北宋之前，关羽的最高待遇也就是唐代时在武庙里配享姜尚。&lt;br&gt;不过后来二爷居然反客为主，慢慢取代了姜尚。&lt;br&gt;这不偶然，毕竟姜尚作为兵家崇拜的祖师，欠缺了些纵横沙场的烈气。&lt;br&gt;现在的姜子牙更多作为道教神祇和兵家始祖被崇拜，武人的崇拜对象则换成了义勇豪烈的二爷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且别忘了二爷的本质。&lt;br&gt;他是一个侠客。&lt;br&gt;大侠关云长。&lt;br&gt;轻生死，重然诺。言必信，行必果，诺必诚，不爱其躯。&lt;br&gt;&lt;b&gt;有比这更爷们的吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《孟子·尽心上》：“&lt;b&gt;仰不愧于天，俯不怍于人。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;孟子曰：“尽其心者，知其性也。知其性，则知天矣。存其心，养其性，所以事天也。殀寿不贰，修身以俟之，所以立命也。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之前在另一篇回答里说过，吝啬的陈寿记下了一件神话。&lt;br&gt;关羽冲进上万人的军阵中，杀死了敌军主将颜良，并且割下他的首级，无伤无损的回来了。&lt;br&gt;目的是为了报答曹操的赏识，立下足够的功勋，重投刘备。&lt;br&gt;曹操说：“事君不忘其本，天下义士也。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对现代人来说，斩颜良的故事都听烂了，没什么新鲜的。&lt;br&gt;有一些很可笑的人，一边嚷嚷杀华雄的是孙坚，关二抢了孙坚的功劳。&lt;br&gt;同时还在嘚吧关二杀颜良徒仗马快，挂印封金有本事把赤兔马也留下。&lt;br&gt;对于这些拿着小说反小说的朋友，请投以同情的目光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在距离三国不远的后世，譬如两晋南北朝。&lt;br&gt;一位立志投身军旅建功立业，定乱安民的少年，第一次听到关羽故事时，会是什么反应？&lt;br&gt;和其他传奇不一样，这是被载于正史的神话。&lt;br&gt;想象一下天天举石锁拉硬弓的英武少年，从长辈口中听三国故事。&lt;br&gt;听到万军阵中取敌首级又挂印封金的豪情时，他们胸中会泛起怎样的波澜？&lt;br&gt;又怎么会不以这位英雄为榜样并奉为偶像？&lt;br&gt;&lt;br&gt;神话的缔造者不仅仅是个徒有勇力的莽夫，还是员威震华夏指挥方略的名将。&lt;br&gt;更可贵的是这人在乱世里一直没有改变自己的本心，坚持他追求的大义直至战殁。&lt;br&gt;这对那些满腔热血的壮士将是多大的激励？&lt;br&gt;&lt;br&gt;李白《侠客行》：“纵死侠骨香，不惭世上英。”&lt;br&gt;武圣义烈千秋，岂止是三国只有一个关羽？&lt;br&gt;是华夏只有一个关羽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴粉蜀黑请绕路，二爷黑请绕路。&lt;br&gt;请不要留言，给大家都保持点好心情。谢谢。&lt;br&gt;二爷不需要吹子，人家牛逼哄哄的事迹本来就不需要吹。&lt;br&gt;你不乐意我管不着，但我乐意你也管不着。&lt;br&gt;反正我觉得关羽好着呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22107864/answer/24441339
</link>
<author>
张希伟
</author>
<title>
香港九龙寨城有详细的历史记载吗？是怎样的？
</title>
<description>
那里没有街道，只有漆黑、堆满了垃圾的走道：在香港，曾经有四万人挤在那个黑暗的，具有传奇色彩的贫民窟里， 他们中有难民和罪犯，有牙医和妓女。在1993年这个地方快要被拆除的时候，一位摄影师鼓起勇气到这座迷宫里一探究竟，并且拍下了一些绝无仅有的照片。——德国《明镜在线》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、九龙寨城的基本历史背景&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.军事据点&lt;br&gt;九龙寨城的城墙最初是用来搭设炮台，清朝嘉庆五年（1810年）清政府把炮台迁移到了九龙汛，在香港岛（不含九龙和新界）在1842年《南京条约》签订之后成为了英国殖民地之后，清政府在1847年将九龙汛扩建成为了九龙寨，之后将驻守在大鹏湾（毗邻广东省深圳市盐田区）的军队大鹏营调动到了九龙寨。九龙寨的炮口对准维多利亚湾对面属于英国管辖的维多利亚城（又成为女皇城或者香港城，位于香港岛西北岸，英国人于1841年占领香港岛之后所建立，为香港的政府所在地和金融中心，今日称为香港的中西区，1857年香港政府将维多利亚城划分为四环，即西环、上环、中环、下环）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;九龙寨城最初建成的目的基本有如下几点：&lt;br&gt;1）就近监视英国在香港岛上的活动，便于收集情报&lt;br&gt;2）打造军事据点屯兵操练，以便牵制英军，提高防卫力量&lt;br&gt;3）打击沿海海盗，确保海域治安&lt;br&gt;4）解决港岛和九龙两岸的人民纠纷&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/36/1f362ece49681c98736cb76ee1205839_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/36/1f362ece49681c98736cb76ee1205839_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1989年中英签订《展拓香港界址专条》，自此以后，九龙半岛和新界也成为了英国殖民地。但由于外交上的妥协，九龙寨城这一军事据点在法理上仍然属于清政府管辖，成为了在英国殖民地之中一块清政府的飞地。原本九龙寨城是清政府官员的办公地点，但是在英国人于1899年5月入侵寨城赶走官员之后，寨城一度荒废无人居住。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/73/f173f2349a76646ffe5382ab626bea8e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/73/f173f2349a76646ffe5382ab626bea8e_r.jpg&quot;&gt;kowloon walled city 1989&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/a6/2aa6d55faf3bd1e6b5d3b5fb2bf3d9d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1274&quot; data-rawheight=&quot;933&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1274&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/a6/2aa6d55faf3bd1e6b5d3b5fb2bf3d9d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.罪恶温床&lt;br&gt;二战之后，由于九龙寨城长期荒废无人居住，流浪者开始逐渐迁入九龙寨城聚居。1947年，英国人试图驱逐寨城中的两千余个非法居住者时，发生了一场寨城居住者对港英政府不满的暴乱，英国驻广东的领事馆被非法居住者纵火烧毁，之后港英政府为了避免事态扩大而妥协放弃了驱逐行动。在这场暴乱之后，城寨里日益出现了有组织的黑社会团体，香港的华人黑社会阻止三合会控制了九龙寨城，寨城日渐沦为了罪恶黑暗的贫民窟，成为了香港唯一一块三不管地带（中国政府不管、英国政府不管、香港政府不管）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1949年，中华人民共和国成立之后，内地的大量难民从华南地区涌入了香港并且最终居住在了九龙寨城，香港政府最终放弃管理。寨城成为了黄赌毒滋生的温床，寨城中存在着最出名的妓院、赌场、鸦片烟馆等等。由于香港政府不承认中国内地的医生资格，寨城也成为了大量内地无照牙医和各样中医诊所的集中行医地点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下内容摘自，梁涛《九龙城寨史话》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;其實牙科和診所在城寨由來已久, 在八十年代之前, 香港醫療及牙科服務短缺, 特別是在六十年代初期, 一些社團及醫療車在平民診病, 當時已有一些沒有註冊的國內醫生駐診, 城寨的牙科及診所就在這個時候發展起來。&lt;br&gt;       城寨的牙科和診所, 一直以來, 香港雖然法律不予承認, 但是長期以來, 在社會上牙科及醫療服務不足的情況下, 他們的存在和廉價服務, 對補給社會上牙科和醫療不足是能起輔助作用的。&lt;br&gt;       七十年代以來，曾到城寨診所就診的有數十萬人次，其中一間診所近年來平均每天到診的都有百幾人次。這些數字說明了城寨診所及牙科的作用，也說明人們對城寨牙科及診所的信任。&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/0f/ce0f053cc8d34025fb38b4897f7ab95c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;370&quot; data-rawheight=&quot;546&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;370&quot;&gt;九龙寨城中的非法牙医诊所&lt;br&gt;&lt;br&gt;1973年到1974年，香港政府派出3000多名警察强行进入寨城欲铲除城寨黑社会，但后来却遭遇了巨大反弹，寨城不仅没有被毁掉，反而出现了大量居住着们私自建造的房屋，钢筋水泥遮天蔽日，街道狭窄不见阳光，卫生条件极其恶劣，成为了一个充满黑暗的但是有有着不一样的奇异魅力的罪恶据点。1980年代初推算寨城居民有35000人，人口密度极其之大。九龙寨城于九十年代拆毁之前有50000多居民，城寨面积为0.026平方公里，人口密度为每平方公里1923077人，成为了全世界人口密度最高的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于九龙寨城的人口密度，有这样一张图可以直观表示：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/24/84249515cd5f8317760e9722b4bac779_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;877&quot; data-rawheight=&quot;645&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;877&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/24/84249515cd5f8317760e9722b4bac779_r.jpg&quot;&gt;每一个点代表大约100人，一个方块代表一平方米&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.黑暗消弭&lt;br&gt;1984年12月，中英签订《中英联合声明》以解决香港问题，1987年决定拆毁寨城迁徙其中的流浪居民。1987年1月14日，中英正式达成清拆九龙寨城协议，并于原址建造公园，1994年4月九龙寨城清拆工程完成，之后改建为九龙寨城公园。清拆完成之后，在1997年香港回归之前，九龙寨城公园划入了英属香港，属于九龙城区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些拆迁前夕的抗议行为：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/56/a75613806f270262f5bcc019426cdc3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/56/a75613806f270262f5bcc019426cdc3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/6b/d56bc010280ab4e577f3b67f1ad39a1f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/6b/d56bc010280ab4e577f3b67f1ad39a1f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/1e/3f1ec614ce1d1fd2129068df7a362810_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;349&quot; data-rawheight=&quot;226&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;349&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/56/f65673789973b07909a917f34b092402_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;392&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;392&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些拆迁前夕的相关报纸：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/00/0c00a9516d003cae6cf374f97ccf083f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/00/0c00a9516d003cae6cf374f97ccf083f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/f9/f1f94ec7f0ebf6bdc1bef7252cde9ea4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/71/4671bcdab32223cb4a79eb75dd657f16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/71/4671bcdab32223cb4a79eb75dd657f16_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;九龙寨城拆除前夕，反对之声不断，这里有当时报道所记载下来的普通市民对寨城的看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;[明報報導]&lt;br&gt;       九龍城寨曾被稱為「三不管」之地，昔日黃、賭、毒氾濫的社區如今已夷平為寨城公園，一張發黃的牛油紙地圖，印證着城寨拆遷前的最後面貌。繪畫地圖的人，不是政府人員，也不是專業土地測量師，他只是一個城寨舊街坊——陳祥存。 &lt;br&gt;       1980年代，陳祥存為了準確繪出城寨大廈街道的位置，用了4個月時間到訪城寨內每個單位，其間曾被居民誤當是賊，亦曾受熱情款待，令他哭笑不得；然而要數印象最深刻的，依然是結構複雜至極的龐大建築群。&lt;br&gt;       陳祥存正職是機械工程師，1985年，他與妻子為了省錢，從東頭邨搬到一街之隔的城寨居住，當年300多呎單位月租約800元。問到有沒有擔心城內的治安時，他笑說︰「我在童年已常到城寨跟同學玩，當你熟悉一個社區就不會恐懼它。說到龍蛇混雜，旁邊的西頭村也不相上下，我小時候親眼看過村內擺放多張木枱，上面放有多包白粉！外人看不到的，是城寨內活潑的社區發展，內裏租金便宜，設有五金廠、魚蛋廠、織布廠等等，養活了不少家庭。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;進城如闖森林&lt;br&gt;       在城寨居住的8年間，陳祥存曾經擔任街坊福利會義工。城寨內的建築物不時因僭建而改變原本面貌，1986年底，街坊福利會為更新城寨資料，他就充當義工來繪畫地圖。當時城寨居民估計有4萬多人，大廈結構錯綜複雜，陳祥存先將城寨的地政署舊地圖分成6部分，每天下班後便帶同舊地圖、長尺和筆，逐家逐戶到訪，深入大街穿過窄巷，發現城寨的結構比他認識的複雜得多。&lt;br&gt;      「城寨建築在盆地上，由美東邨高地走入去，已是大廈3樓位置。城內建築沒有經規劃設計，有樓高10層、有些樓高8層，部分更懷疑非法建有電梯。走上天台，有些大廈更設有通道連接，但通往前方的可能又是堀頭路……」陳祥存形容說，走進城寨裏，讓人恍如置身森林之中。&lt;br&gt;       繪製地圖的工作才展開不久，1987年1月14日，政府正式公布清拆，賠償、安置問題未解決，居民憂心忡忡，陳祥存說，當時得知遷拆消息，令他更有使命感完成這份地圖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;消防員拍門 借地圖覓救火路&lt;br&gt;       「當時有不少居民反對遷拆，不喜歡見到政府人員出現，當我去考察時，試過被人誤以為政府代表，還向我破口大罵，但知道我是街坊福利會成員後即變得友善多了，有些更會邀請我入屋飲湯，聊聊清拆的擔憂。」最令陳祥存意外的，是地圖完成後，城內曾發生火警，某夜他被消防員拍門叫醒，請他借出地圖尋找救火之路。&lt;br&gt;       「火警何時發生我已忘記了，消防員說某大廈單位發生火警，但主要通道封了不能前進，當晚我帶着地圖跟消防員去到附近位置，根據圖上方位覓得合適方向讓消防員前往救火。」陳祥存續說，希望能藉地圖讓年輕一代多認識一分這個消失了的社區的獨特面貌。]&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、九龙寨城的地理状况&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在鲁金的《九龙城寨史话》中，有对于内部结构的描写：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;    城寨内纵横交错有二、三十条街巷，但主要街道共8条。由南至北的大路有：龙津道、龙津路（不是广州的那条龙津路）、东头村道； &lt;br&gt;    由东至西的大街有：龙城路、光明街、老人街、大井街、西城路。这8条主要街道各自派生出多条小街小巷，如光明街分支出光明一巷、光明二巷、光明三巷；大井街分支出大井三巷、大井四巷、大井五巷、大井六巷、大井七巷。 &lt;br&gt;    除了以上的街巷外，还有一些独立命名的街巷，包括天后庙街、天后庙后街、义学巷、社公街、长安里、长兴里。这些街巷的命名在今天的公园里仍然可以看到一些。但已不是昔日城寨的街巷，形同一张平面图纸的标记。 &lt;br&gt;    6英亩大的地方（不到天安门广场的20分之一），居住了约四万人，还有几十条密密麻麻的街巷。人口密度为每平方公里190万人，堪称世界之最。那里曾经是全世界最挤得地方。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;九龙城寨街道及分期清拆略图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/17/8a174f05cbc574dd442cdc079821aa9f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1106&quot; data-rawheight=&quot;704&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1106&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/17/8a174f05cbc574dd442cdc079821aa9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;各主要街道介绍：（文字摘自维基百科）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/dc/49dc2344c55e0de5943c8c93cb6a13b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;876&quot; data-rawheight=&quot;676&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;876&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/dc/49dc2344c55e0de5943c8c93cb6a13b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E8%A5%BF%E5%9F%8E%E8%B7%AF&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西城路&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（West City Road）是城寨内唯一一条用意思翻译成为英文名称的道路。顾名思义，西城路之所以称为西城，是因为这里是城寨内最西的地方。这里有很多僭建&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AF%AE%E5%B1%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;寮屋&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，很多人去到九龙城寨，第一眼看到的就是这些建筑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/e9/9ae964bbc8bdd222cd7b4917ffde2b2e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;830&quot; data-rawheight=&quot;686&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;830&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/e9/9ae964bbc8bdd222cd7b4917ffde2b2e_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BE%8D%E6%B4%A5%E8%B7%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;龙津路&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;分别有6条街：龙津后街、龙津一巷、龙津二巷、龙津三巷、龙津尾巷、龙津横巷。在广东省有很多城市都有龙津路，所有龙津路都有一个特点，就是它一定对凖城门口的津梁，因为龙津意思是“聚龙通津”，就是指城门同城门津梁。以前在九龙城寨确实有一个津梁，而且是由&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A2%A8%E6%B0%B4%E5%B8%AB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;风水师&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;看准，找出最好的所谓龙气位而定。龙津路亦是九龙城寨内，最古老的街道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E9%BE%8D%E6%B4%A5%E9%81%93&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;龙津道&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是寨城城墙被拆之后，城内居民在原来城基的两旁建楼，楼与楼的中间就变成一条路，称作龙津道。它在1951年形成，以前最盛行的色情场所、赌场、毒品分销中心都聚集在这里，经营的人希望这条路能聚龙通津，所以就叫这里为龙津道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里以前还有&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BA%BB%E9%9B%80%E9%A4%A8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;麻雀馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%89%8C%E4%B9%9D&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;牌九&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;档、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%95%AA%E6%94%A4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;番摊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;馆、狗肉食堂和烟馆。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/4f/7a4f8dad1199e75d1e9cc7ed01ae22eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;747&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/4f/7a4f8dad1199e75d1e9cc7ed01ae22eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%A4%A7%E4%BA%95%E8%A1%97&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大井街&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（Tai Chang Street）算得上城寨内其中一条最老的街，还没有城寨的时候就已经有这条街。大井街因为有一个大井而得名，而这个井在以前是整个城寨最主要的食水来源。不过到了1920-30年代，因为&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9C%8D%E4%BA%82&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;霍乱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;肆虐，而&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;井&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;又是有最多&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9C%8D%E4%BA%82&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;霍乱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;菌的地方之一，因此全港很多的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;井&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;都要封掉，不过大井街的那个&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;井&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就要到1950年代才被封，然后开始改为用城外的八条水管供水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E8%80%81%E4%BA%BA%E8%A1%97&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;老人街&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（Lo Yan Street）和光明街都是处于龙津道112号和114号之间，这条街大约在1950年代初期形成，因为20年代有基督教团体把前九龙巡检司衙门那里作为&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%80%81%E4%BA%BA%E9%99%A2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;老人院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，然后居民围绕&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%80%81%E4%BA%BA%E9%99%A2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;老人院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;建造很多&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%91%E5%B1%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;村屋&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，所以居民称这条街为老人街，不过后来&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%80%81%E4%BA%BA%E9%99%A2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;老人院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;改为青少年活动中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于老人院是由&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A1%99%E9%96%80&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;衙门&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;改建，所以老人街有很多古迹，其中两尊嘉庆七年的古炮最具有代表性，老人院建筑风格亦可以看得出有&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A1%99%E9%96%80&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;衙门&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的特色。这条老人街亦是城寨内唯一能看到太阳的地方。那间老人院是在1993年政府清拆城寨时唯一保留的建筑，后来作为前九龙巡检司衙门，而被列作法定古迹。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/1b/d11bc45c633b5a46979fb97b2a0965b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;975&quot; data-rawheight=&quot;583&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;975&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/1b/d11bc45c633b5a46979fb97b2a0965b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/1c/0d1ce368039ba4617d0574633defca29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;781&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;781&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/1c/0d1ce368039ba4617d0574633defca29_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;手绘俯瞰图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/5a/bf5a9b7ef360364bcf09404577d3790f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1929&quot; data-rawheight=&quot;1443&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1929&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/5a/bf5a9b7ef360364bcf09404577d3790f_r.jpg&quot;&gt;飞机俯瞰图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/04/630414aed3ad5c83ef5ab741ec0f45a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1130&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/04/630414aed3ad5c83ef5ab741ec0f45a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、黑暗魔窟的别样魅力&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 香港艺发局行政总裁茹国烈谈起九龙寨时，流露出的不仅是惋惜之情，还有一层幻想，他说：“外国朋友来到香港，说要看九龙城寨．我会带他们去城寨公园，给他们看看日本人的书，非常气馁．拆了就是拆了，没可能把它重建起来。但现实中消失了的东西，却可以在幻想中再生。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;老一辈的香港人，很多人都对已经被拆除的九龙寨城留恋不已。美国漫画家特洛伊·博伊尔说：“我宁愿他们拆掉的是金字塔。一支美国金属乐队以“九龙寨城”（Kowloon Walled City）作为自己乐队的名字。”清拆前夕，大量日本人来到九龙寨城进行考察，绘制了十分精细的结构图，政府容许了一群日本探索家以一星期的时间来描绘城寨的地图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/7c/b47ca3bf3346b5d2d8593fa4c83d41f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4716&quot; data-rawheight=&quot;1754&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4716&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/7c/b47ca3bf3346b5d2d8593fa4c83d41f8_r.jpg&quot;&gt;日本人绘制的九龙寨城剖面图之一&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本神奈川县川崎市日进町开了一座名为Warehouse 的室内游乐场，其布局就是模仿的香港九龙寨城，楼宇外写着“城寨Style”，入口处写着“欢迎光临”的繁体字，内部建造了残破的街道和建筑，内部墙面剥落，配上广东话的街市背景音乐，为的就是找回那个昔日城寨的魅力。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/63/1863be05e6b3e17abe01f2d3a48f8b7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;270&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/63/1863be05e6b3e17abe01f2d3a48f8b7a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说长期居住的居民面临自己生活了一辈子的寨城被拆毁进行抗议还可以理解，那么千里迢迢之外的欧美人、日本人也对寨城的覆灭捶胸顿足又是为了什么呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于其特殊的地理和人文环境，以及作为三不管的法外之域，九龙寨城这个黑暗的魔窟在文学艺术领域很早就收到了关注，并且散发出诡异的魅力。它特殊的环境，更像是一座超乎人类现实社会的幻想之城，与周遭的日常生活格格不入。因此作为在文化艺术领域更加先进的发达国家，自然对九龙寨城产生了超乎寻常的兴趣，这些发达地区的工作者们纷纷来到香港对这个魔窟进行观摩，期待抓住不期而遇的灵感，以便为自己的作品添加上不同寻常的一笔色调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;九龙寨城的环境，迄今为止已经给大量的艺术作品，特别是电影和游戏产业提供了重要的灵感，受到启发的相关作品主要有但不仅限于：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;影视：&lt;/b&gt;《攻壳机动队》、《银翼杀手》、《闪灵夺还屋》、《莎木II》、《师父·明白了》、《蝙蝠侠诞生》、《鬼域》、《血点》、《功夫》、《省港旗兵》、《城寨出来者》、《龙城岁月》、《O记三合会档案》&lt;br&gt;&lt;b&gt;游戏：&lt;/b&gt;《生化危机6》、《热血无赖》、《使命召唤之黑色行动》&lt;br&gt;&lt;b&gt;摄影：&lt;/b&gt;《City of Darkness》（英国作家伊恩·朗博与加拿大摄影师格雷戈·吉拉德合著）、《九龙城寨》（宫本隆司）、《最期之九龙城寨》（中村晋太郎）、《九龙城大图解》&lt;br&gt;&lt;b&gt;文学：&lt;/b&gt;《神经漫游者》、《阿伊朵》、《九龙城寨烟云》（林荫）、《游园惊梦》（潘国灵）、《我们不是天使》（亦舒）&lt;br&gt;&lt;b&gt;史料：&lt;/b&gt;《九龙城寨史话》、《九龙城寨话古今》&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过总结之后我们可以看出来，受到九龙寨城启发最大的两类作品分别是：&lt;br&gt;①军事或警匪枪战题材作品；②带有赛博朋克风格的科幻作品&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港作为一个经济发达的国际化都市，华人占93%左右，55万人持有外国护照，华人以外最多为印尼人和菲律宾人，其次为欧洲人和印度人，这是一个夹杂着不同族群和大量外来人口的城市，各种语言文字并行融合。这样的环境，很容易让人联想起未来经济发达人口混杂的城市风貌，再加上逼仄的楼宇和狭窄的空间，用来作为描述未来或者犯罪题材的作品的背景题材再合适不过了&lt;br&gt;&lt;br&gt;九龙寨城就是处在这样的一座标准国际化大都市的一个异度空间，充满了黑暗肮脏和罪恶，有罪恶就有利益的较量，有黑暗就有赛博朋克中对未来人类阴暗悲观的幻想，因此九龙寨城这样一个大魔窟这这些文艺工作者们一拍即合，联合制作了一部又一部出色的作品。这座腌臜丑恶张牙舞爪的城市，就像一座裹挟了人类内心深处潜在欲望的，有生命的活的都市，时时刻刻显示着人类内心阴暗和悲观的一面在现实世界的投影。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/00/1a005757b0e292f66044afea892c7b65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/00/1a005757b0e292f66044afea892c7b65_r.jpg&quot;&gt;《攻壳机动队》&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类就是徘徊在光明和黑暗之间的一种动物，绝对的光等于绝对的暗。如果世界美如天堂，那肯定人类只剩下自杀一条路可以选择。世界越是美好，人们就越是追思那些黑暗肮脏的往事。在那些密密麻麻混乱不堪的残破楼房之间，有着一个又一个不为人知的传奇故事。香港传媒人马家辉曾经提到自己小时候和父亲一起去九龙寨城吃饭，穿过昏暗的狭窄街道和地面的污水，行走在不见天日的楼宇之下，竟然有一种幽暗之美，抬头所及是一片片楷书大字的招牌，以及头上时不时飞过的启德机场的飞机，耳边传来的是飞机的轰鸣声，这种昏暗莫测的回忆，不只存在于那些香港人的回忆中，可能更多的也是所有人类童年记忆中所向往的那一份阴暗之美。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23383791/answer/24442581
</link>
<author>
韦嵥
</author>
<title>
怎么看待小保方晴子 STAP 论文造假？STAP 细胞是否存在？
</title>
<description>
这一个月来一直在关注这个问题，算是日本科学界的大新闻吧。主要问题在于这个事情从一个科学界的讨论演变成了一个社会问题，因此影响巨大。大概分几点说一下自己的看法&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、小保方晴子关于STAP细胞2篇的Nature论文的问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两篇论文引起巨大的争议，主要有这么几点原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 实验方法记载部分涉嫌抄袭，且和原实验方案不同。小保方晴子声称这是由于自己的“疏忽”，自己“的确借鉴了其他的论文方法”，但是具体论文“不记得了”。且试验方法中出现了把KCl写成KC1这类的低级错误，可能是由于英文OCR的错误所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 电泳图像涉嫌拼接篡改。由于Nature禁止作者对图像进行人工修改，不管以什么目的都不可以把另一张电泳图上的某个泳道通过缩放和旋转，拼接在另一个电泳图像上。小保方晴子声称自己不知道不可以拼接，并表示只是为了好看，不影响实验结论。但由于图像拼接，会影响实验数据的可信度，这个说法很难站得住脚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 细胞免疫实验的图像涉嫌挪用小保方2011年发表的博士论文中的图像。由于她在博士论文课题中做的是用机械刺激诱发的细胞改变，引起细胞免疫，而在这里则是酸刺激。两者完全不同，根本不可能得到一模一样的图像——更何况同一个实验的同一个样品都很难得到一模一样的显微镜图。小保方晴子声称自己是从组会PPT上拷贝下来的，不是从论文上弄下来的，但关于二者相似性她未作出任何解释。&lt;b&gt;该问题动摇了两篇Nature论文的可信基础。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 小保方晴子给若山照彦提供的“STAP细胞”被检测出DNA含有不应该存在的小鼠种类，因此出现细胞免疫反应是不是由于STAP现象引起的，STAP现象是否存在引起人们怀疑。&lt;b&gt;该问题动摇了两篇Nature论文的可信基础。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 至今未能有第三方实验室重复出小保方的实验。小保方之后虽然公开了实验方法，但其方法和论文记述多有矛盾。此后哈佛大学的合作方C. Vacanti教授公开了自己的实验方法，但其方法和小保方的方法多有矛盾。引起人们质疑。无论是小保方组的方法还是Vacanti组的方法，尚未有人能重复出结果。也没有可以重复的迹象（例如观测到显著的Oct4信号）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上几点动摇了科学界对于两篇Nature的信心，进而引起了STAP细胞是否存在的争议。&lt;b&gt;但这个问题终归是发生在科学界的讨论。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、STAP细胞是否存在的问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于证明STAP细胞存在的Nature论文多有纰漏，因此人们质疑STAP现象是否存在。&lt;b&gt;目前为止，不能断言STAP现象不存在，但由漏洞百出的论文能导出正确结果的可能性十分低下。&lt;/b&gt;因此，理研的说法是，将STAP现象归为假设，进行实验验证——这种态度本人认为是比较严谨的。但由于科学界对于STAP的信心衰减，是否有理研以外的研究小组跟进，个人认为不容乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但这个问题终归是发生在科学界的讨论。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、小保方晴子的其他学术不端嫌疑及早稻田大学的论文抄袭现象&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于小保方晴子这次的论文十分轰动，日本上下开始掀起一阵人肉小保方的行动。其结果，就是发现小保方晴子的博士论文涉嫌在引文部分一字不差地抄袭美国NIH网站介绍且没有引注（即使引注这种抄袭也是不能被允许的），其实验结果图像中有两张图涉嫌抄袭商业公司的网站简介。其2011年在Tissue Part A上发表的论文和其博士论文中记载的同一图像的解释多有矛盾，被认为是胡乱拼接。该论文还被质疑有违反利益冲突规定的嫌疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，小保方晴子穿着罩衫（厨房用）做实验的做法也被生物学界广泛质疑，认为她是在作秀。但事实上她承认自己经常如此，做细胞研究的朋友们可以自行评判一下。实验记录也只有2本，其声称有四五本，还声称成功了200次——前后互相矛盾的说辞让人严重怀疑她的可信度，特别是200次成功实验极其可笑：其声称成功率很低，那至少要做上千次实验，一次实验写一页实验记录都不可能只有四五本实验记录（日本一般是100页一本大记录），且光从她开始做STAP以来不过不到三年，一天完成一整套实验是绝对不可能的（光养老鼠都要好几个星期）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不但小保方被人肉，其博士论文导师和审查员的实验室也被曝出有多位已经毕业的博士涉嫌抄袭和捏造。进而掀起了日本对于早稻田大学先进理工学研究科的论文的人肉，又被曝出有多位其他实验室的博士涉嫌抄袭。早稻田大学一时被推向风口浪尖，下令彻查自该研究科2007建立以来授予博士学位的280篇论文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自此，小保方晴子的问题演变成了一个日本的社会问题。&lt;/b&gt;早稻田大学备受质疑的同时，其教育模式、入学选拔方法和对于论文审查的责任等等被广泛批判。事实上，早稻田大学的理工科学术不端风气在日本时有耳闻，学生抄袭上一届学生的作业等等得到教授默许，甚至暗中鼓励这种做法。其博士审查之宽松令人惊讶，作为所谓的日本一流大学，实在是难以想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、理研的行为、管理责任和不良风气&lt;br&gt;&lt;br&gt;理研在Nature论文发表之初，开始大举宣传自己的成果，把小保方供奉为一个神一样的天才奇女子。但曝出问题以后，又急于切割和小保方的关系，两个月内迅速搞出一个调查报告，称所有的事情都是她干的。——难道合作者就没有半分关于学术不端的责任么？那还要理研那几位通讯作者做什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;归根到底，理研的一系列行动都是为了钱。日本正在酝酿将理研和产总研升级为“特殊国立科学技术开发法人”，可以给与非常多的经费支持，并可以开出极高的薪水吸引高水平的科学家。在这个节骨眼上，理研搞出一个大新闻，然后又迅速切割，并不是不可以理解。然而这种行动站不住脚，很多疑问尚未澄清之前迅速切割之后，理研备受日本社会质疑，升级计划也就此泡汤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，小保方晴子事件牵扯出来理研的不良挂名风气和管理体制问题。小保方晴子的论文在发布之前从来没有像其他的研究课题一样在较大的范围内讨论过，许多同研究中心的同僚甚至在论文发表之后才有所耳闻。是谁为什么把她的课题作为绝密研究封闭搞起来，明目张胆违反理研公开讨论的制度，都是大家质疑的问题。论文作者中有好几人事后声称从未看过原稿，也就是挂名作者。事实上理研在内的日本科研机构的挂名现象十分严重，有曾在理研工作过的海外学者公开在Science的评论中诟病理研的挂名风气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、学术刊物的权威迷信&lt;br&gt;&lt;br&gt;该论文2012年曾投稿Nature，被拒稿。2014年发表的时候，上面多出了四位重要的合作者，分别是理研的Sasai、Niwa，曾在理研工作的Wakayama，还有哈佛的Vacanti。前三位都是在干细胞学和免疫学享有盛誉的大学者，发的CNS许许多多，Vacanti也因为Vacanti Mouse享有盛名。但就这样一篇漏洞百出的论文，甚至有文字错误的论文被Nature发出来，若要和几位署名大牛没有任何关系，恐怕没有人相信。迷信权威的学术刊物在这方面审查的宽松也引起了讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前该事件还在持续发酵，有变成长期泥沼的准备。理研、小保方、早大深陷其中，恐怕一时半会儿无法得到结论。至于STAP细胞有没有……一般人恐怕早就不关注这个问题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20112737/answer/24416095
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你如何看待身边的同性恋？
</title>
<description>
我爸爸就是一名同性恋。&lt;br&gt;当然，我在这里说我爸我内心还是很难受的，因为我觉得是不是一个同性恋是一个个人的事情而不是该张扬出去的。所以我匿了。&lt;br&gt;我一条一条看了大家的评论，我觉得大家说的都挺对的。现在写的这个是我力求真实客观叙述态度下完成的。有些事本来不用说，反而更加有逻辑更加支持了我关于同性恋的观点，也不会引来道德与法律的争议，但是，就像是卢梭的《忏悔录》一样，我只是叙述事情，描写当时确切的情感，不带粉饰的。无论你们怎么解读，无论在道德上法律上怎样，我的本意是希望大家能够体谅同性恋的，这一点一直未变。其实评论里@李瑞 的话我觉得是我想表达的，但是水平有限我表达的东西把所有面都抛了出去却没能好好理清，在这点上，是我的问题引来了争议。至于说我态度像圣母，我写完我也发现了，我没有把原谅的整个过程好好说，就好像一下就原谅了一样，但是懒得再去写了我就在前面先说了吧。&lt;br&gt;——李瑞同学的评论&lt;br&gt;看完了，感触颇深，谢谢答主分享。希望你能够以后能永远幸福下去。看到评论，我觉得太多人都充满了自己的偏见！！是的，大多数时候，娈童确实不可原谅。但是大家有没有考虑过更加深层次的原因？为什么父亲要对孩子这样做，其根本还是这个充满偏见的社会造成的，而这个社会下的每一个人其实都脱不了干系！如答主所说，父亲确实有时候做得太过分了，但是随着答主慢慢长大，父亲也终止了这一行为。在他快高考的时候还为了照顾他而不出差了。后来答主也原谅了自己的父亲，这就足够了。很多人都在评论里讨论说父亲不该得到原谅，这其实对答主来说，才是真正的伤害！！！！突然想起《追风筝的人》里，拉辛对阿米尔说的一句话“当罪行导致善行，这便是真正的救赎。”在这里与诸位共勉。另外，对答主多有冒犯，还请包涵，再次感谢你的分享，祝好！&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么会知道我爸是同性恋？&lt;br&gt;因为是我四五年级的时候，我爸出差（我爸经常出差）回来会和我“玩”，玩什么？就是爆菊。这是我人生的一个污点。我本来一点都不想题但是既然已经匿了我还是说出来吧。爆菊的事情我一直在反抗，因为反抗我爸也没有进去，只是在里面一点弄我。每次弄完都会给我买吃的玩的。我虽然当时很不爽很操蛋但是因为傻，因为小，也反抗不了就只好这样。这事情在我初中开始发育开始知道男女事情之前就停止发生了再。然而对于我而言，人生早已没有了什么不可接受的事早已见识到了人性最黑暗最兽性的一面。&lt;br&gt;除了这个，我爸还有好些老旧的同性碟片，硬盘里还有好多下的片子，普通的有翻烂的《蓝宇》有断背山，有品花宝鉴，还有一本讲同性恋的书……我都不知道该说什么了，只能说幸好我内心足够强大，一直把这些埋在心里，一直隐忍这，一直独自顽强算是正常的成长着。&lt;br&gt;知道我爸是同性恋之后，我一直不知道该怎么办，我当时唯一的感觉就是无比的反感！对我爸无比的反感，反感我爸碰我，反感我爸对我的关心，反感我爸亲我的脸颊，那恶心的唾液沾到脸上我恨不得用消毒液擦干净，甚至我爸和我闹着玩我都觉得有种莫名的欺辱感，反感到看到他我的心都会莫名的低落。奇怪的是，我一直没有考虑到我妈的感受。当我意识我妈的感受的时候就是事情一触即发的时刻。&lt;br&gt;到了高三，本来心情就浮躁。我爸也因为要照顾我而结束了多年出差的生活，我和他，接触时间多了起来。记得呢时候，每天下学打开家门唯一的愿望就是我爸不在家，我觉得只要有我妈在才是家，而他，在与不在无所谓，不在更好。&lt;br&gt;这种心情就像是一种暗示，也许本来没有什么的你越这样想你越发感受深刻。于是在某一天，我爸和我妈争吵的时候我爆发了。看着我妈我心疼的要死，看到她一直照顾我操劳变白的鬓角，看到我妈的手，看到我爸骂我妈的凶狠，我忍不住哭泣，变哭变叫喊着那个“外人”：行了吧你！没有你这么做人的！你这是同性恋你还好意思骂我妈！&lt;br&gt;声音一出，家里立刻静成了冰。我妈我爸瞪大眼看着我，我则像是正义的英雄一样气势汹汹的看着我爸。&lt;br&gt;突然间我妈哭了，我妈哭的撕心裂肺的，本来生气红了的脸更加红了，一下子跑到厨房开始爆发，有是骂我爸又是痛哭，我一下慌了，看见我爸低着头，一动不动，我很厌恶的看了眼他我就跑去安慰我妈。&lt;br&gt;我搂住我妈的肩膀，我抱着她和他一起哭，安慰她她还有我我会一直对她好好的，等以后有出息了好好孝顺她。而我爸，坐在桌子上一动不动低头哭泣，我看到他还冷笑的想：你也终于有这一天了。&lt;br&gt;那一晚，一家三口，没有一个不是在哭泣的。&lt;br&gt;结果那？&lt;br&gt;事情过了很久了，家里也想往常一样平静，没有离婚，没有断绝关系，我还是一如既往的和我爸我妈打电话。我爸和我妈今年还去海南玩去了。&lt;br&gt;因为我知道我妈也知道，我父亲为了这个家付出了许多。也许他是做错了许多事但是他是个合格的父亲，甚至比许多父亲还要合格。无论他是如何的人，无论他的取向如何，无论他对我小时候做了什么事，我都该说他是个合格的父亲，他没有主动去伤害任何人，他养育了我，带给身边人欢笑，这就足够了。人无完人，夫无完夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说这个事情，是因为这是真实的事件。是发生在普通人身上看上去不普通的事。&lt;br&gt;那件事多去很久的时候我看了柴静的《看见》，其中有章是讲述同性恋家庭&lt;br&gt;，那些事件让我感同身受。一下节选一部分。&lt;br&gt;——他们维持了九年这样的婚姻。她看到丈夫总归是“鬼鬼祟祟的，每次上完网以后，都把上网的痕迹清除掉”，她当时以为他是阳痿，在上面查什么资料，也不好意思问。后来，有一天晚上，她半夜醒了，差不多两三分钟，看他还在上网。过了一会儿他去睡了，她去把电脑打开一看，他上的全是同性恋的网站。她闭了一下眼睛：“那一瞬间我知道他百分之百就是。”&lt;br&gt;过了几天，她做了一些菜给他吃，趁他不注意的时候，过去拍看他的肩膀：“你承认吧，我知道你是同性恋了。”&lt;br&gt;他当时就愣了，就是一瞬间，眼泪哗哗往下流。&lt;br&gt;晚上，她突然听到楼上好像有个什么东西掉下来了。“我以为他自杀了，拔腿就往楼上跑，我当时就想，我什么都不要，只要他活着就行了。”她上楼后，“看到阁楼上灯全灭了，他一个人躺在那个地方，我就很难过，一下子扑在他身上。”&lt;br&gt;浓重的黑暗里，她用手一摸，他满脸是泪水，他们抱在一起哭。“他当时就说，我这个人不应该结婚的，我伤害了一个女人，这是我一辈子的痛。”&lt;br&gt;她说：“我恨他，我也很可怜他。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈也确实见过我爸上这些网站，但是一直隐忍了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——我问张北川：“我们的社会为什么不接纳同性恋者？”&lt;br&gt;他说：“因为我们的性文化里，把生育当做性的目的，把无知当纯洁，把愚昧当德行，把偏见当原则。”&lt;br&gt;他前前后后调查过一千一百名男同性恋。他们百分之七十七感到极度痛苦，百分之三十四有过强烈的自杀念头，百分之十自杀未遂，百分之三十八的人遭到过侮辱、性骚扰、殴打、敲诈勒索、批判和处分等伤害。&lt;br&gt;“每年自杀的那些同性恋者，他们都是心理上的艾滋病患者，心理上的绝症患者。这个绝症是谁给他的？不是艾滋病毒给他的。是社会给他的。”崔子恩说。&lt;br&gt;我问：“有一些东西对同性恋者来说比生命还要重要么？”&lt;br&gt;“对。”&lt;br&gt;“是什么？”&lt;br&gt;“爱情、自由、公开表达自己身份的空气、空间。”&lt;br&gt;“假如不能提供呢？”&lt;br&gt;“不能够提供，这种压制，这种痛苦、绝望就会一直持续下去，就成为社会的一个永远解决不了的痼疾。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸事后给我说过，他九几年的时候就见过张北川，还带他看过许多同性恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——生和死，苦难和苍老，都蕴涵在每个人的体内，总有一天我们会与之遭逢。&lt;br&gt;我们终将浑然难分，像水溶于水中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写这些，我无非是分享我自己的经历而已。题主问得“你如何看待你身边的同性恋”我更有资格去回答。&lt;br&gt;一开始，我像许许多多的人一样，打心底鄙视厌恶同性恋，厌恶那种行为，甚至到因为你是同性恋我就去全盘否定你这个人。这没什么可说的，因为这是正常的。因为我们的教育我们的文化交给我们固定的视角交给我们固定的思维，也教给我们去本能的否定同性恋。&lt;br&gt;但是，但是，你若是亲自感受你还能这么说嘛？你若是和我一样你还敢说因为父亲是同性恋就敢“弑夫”就敢和他划清界线？你若是同性恋你还敢说你看到同性恋你就会恶心的吐出来？&lt;br&gt;因为你无知因为你不在其位因为你站着所谓道德制高点，所以你可以去鄙视你可以去否定你可以去嘲笑。&lt;br&gt;所以你不痛你让别人痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，宽容一点，理解一下，体谅一下同性恋这才是这个世界所以异性恋该有的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢所有看的人看完了我的絮絮叨叨。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23344177/answer/24385742
</link>
<author>
兰言
</author>
<title>
面对当前许多公务员或官员声称自己薪酬过低的情况，「爱干干、不干滚」是个合理的回应吗？
</title>
<description>
把公务员作为一个群体看待，这其实是一种智力上的偷懒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;公务员只是一个统称，在我国目前，官吏是不分家的。公安是公务员，法官也是公务员，工商局是公务员编制，文化局也是公务员编制，国安局内勤是公务员，外派特勤也是公务员。厅级干部部级官员是公务员，普通科员也是公务员。敢问，你们在讨论公务员是否工资过低的时候，到底是在讨论哪些岗位上的哪些人？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;而中国作为一个地理和人口上的大国，公务员的人数是横跨了多个地域和年龄层的。这里面有月薪过万的科员，也有月薪5千的厅级干部。广东的新入职的公务员月薪过万，而内地月薪没破三千的科员比比皆是。有的富裕乡村公安上岗人手一部IPHONE，有的城市先义务工作三个月不发工资。&lt;br&gt;敢问，你们在讨论公务员是否工资过低的时候，到底是在讨论哪些地方的哪些人？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于转业的问题，很简单。拿我接触最多的公检法部门来说。除了法院的人能够比较容易地转行做律师、做咨询、做教师。检察院和公安的人，本职工作和技能在转业后基本就没有用处了。刑警每天做的都是情报研判、线索分析、摸排预伏、审讯报卷的工作，掌握的无非就是刑侦技能，技术警种每天无非就是分析现场，分析血样。这些工作培养的技能除了在政府立足，还能够去哪里？检察院公诉部门每天都在和案卷、和嫌疑人打交道，法院看守所二地跑，反贪反渎部门每天调卷审讯调卷审讯。这些工作培养出的经验和技能，请问能够用到哪些地方呢？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再说一下额外技能和兴趣的问题。在进入公安系统以后，个人时间是极其少的，基本上是你在外面看电影或者逛街，甚至刚洗完澡准备睡觉了，一个电话进来，你就要回单位了。在我们市，所有的加班出勤，都没有补贴。我个人有攀岩的爱好，工作后坚持半年，如今已完全放弃。从大年初四到现在，我总共加起来就休息了6天。先不用说发展兴趣， 几乎一半的基层民警完全无法落实家庭责任！大部分基层民警，特别是派出所民警全年有三分一到三分二的时间是在单位度过的，长期的加班、待命，出城甚至要写出城报告。基层民警的压力很难得到释放。我市每年民警都有2~6名民警因心里压力过大自杀。工作5~10年的基层民警，50%以上都存在着各种心血管疾病。很多民警工作数年，把最宝贵的青春投入到了公安工作中，不仅放弃了个人的兴趣，放弃了家庭的责任，还落下一身的疾病，他们基本已经失去了培养本职工作以外的技能和转业的能力，爱干干不干走，可能吗？刚入警的时候，看见那些三四十岁的民警还和我们这班年轻人一起加班熬夜预伏预审，我是非常难过的，现在，已经逐渐开始麻木了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“职业自由选择”对于其他行业或许是真理，但是对于公检部门，以及国安、部队，这完全是一句空话。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于目前最高票的那个回答，我想说，你说的那几点，我都做得到，我对的起我的这份工资。大部分基层公安民警，都对得起自己拿的这份工资，那几点也都做得到。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同样按照最高票那个回答的逻辑。医生名声差、医患矛盾大，30岁以下的医生当年选择职业时就了解这个情况了，如果还去当医生，这个叫道德动机不纯。被砍也是活该。就跟大家看见警察被砍拍手叫好一个道理。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说实话，基层公安民警的月薪提高到8000~10000，才匹配得了基层公安的工作强度。 除了医生，中国有哪一个职业拿着3、4千的工资，却承受着每周最保守估计至少60小时以上的工作强度？一周工作60个小时都感觉没加班过，工作时长破百都是常事。更不要说不能出城、不能去娱乐场所、假节日时刻待命备勤、加班长期无薪资补贴，以及如此之糟糕的社会名声。以这样的工作强度，去外面哪个行业不能做出点成绩来？刚入职的、有点能力的人基本上进入公安系统后没有不想着辞职的，公安系统要留住现在有能力的年轻人，很难，大部分愿意留下来的，都是凭着兴趣和责任在做这个工作。我市每年公安部门都招收近200人，却也年年收不满，原因很简单，辞职的人、转行的人太多了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;中国的基层民警，相当于一个人在做两到三个人的工作。&lt;/b&gt; 中国的警力只有1.3‰，是全世界最低的国家之一，而大部分欧美国家都在2.5‰以上。上海这样的大都市，警力达到了2‰，可是其他国家都在4‰~5‰。香港警察的效率是亚洲最高的，可人家警民比例也是整个亚洲最高的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;无论大家如何不屑，我只想说，我们基层民警，对得起这份工资。 &lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;没有人愿意伸手向别人要东西，尽管那是我们应得的。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想比烂，一周后删除回答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22461715/answer/24366285
</link>
<author>
清方
</author>
<title>
为什么《抗日奇侠》让人觉得「雷」，《美国队长》很受欢迎？
</title>
<description>
有一种感受，叫做切肤之痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先公平的说，美国在二战中所扮演的角色，基本上就是电影里的美国队长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1941年底美国参战前，世界形势可以说是岌岌可危：英国基本是倒在地上喘气了，只能在北非这种地方搞点小动作；苏德两个主角打得血雨腥风你死我活，抱成一团在泥沼中翻滚；日本独霸了整个东亚和东南亚，中国蜷缩在西南小角落里苦苦挣扎，国民政府甚至连宣战的底气都没有。此时此刻，世界上能够扭转人类命运的力量，只有美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希特勒是极力避免和美国交战的。但他和参谋们都认为，即使以美国的实力，也不可能同时做到以下三点：一，在太平洋上凭一己之力彻底击败日本；二，大规模组织商船队越过凶险的北极航线支援苏联；三，率领盟军在西欧登陆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果呢？美国不但将以上三点全部做到（太平洋战场在珍珠港事件后不到一年就逆转了），还利用每年全国发电量的1/4造出了原子弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战中美国共生产大小航母156艘（送英国38艘），各类战机30余万架。也就是从那时开始，美国牢牢占据了它未来参与的每场战争的绝对制空权——看过本忘了名字的书，作者是美军空袭东京时的幸存者。他说自己在战争结束后的很多年里，一听到美国空军几个字眼，双腿就打哆嗦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多今天在世界上广为流传的商业品牌，如午餐肉，Zippo火机，M&amp;amp;M豆（其“只融在口，不融在手”的特性在热带前线很受欢迎），可口可乐，派克笔，吉普车，骆驼烟，都是在二战中跟着美国兵扩散到世界各地的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到战争结束，美联储的黄金储量占资本主义世界的70%，美军基地布武全球，美元成为国际硬通货币……美国自此登基成为世界霸主，直至今日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说，二战是美国的加冕礼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观我们在二战中是什么角色？付出了多大代价？获得了怎样的结果？首都沦陷，国土尽失，同胞横遭屠戮……抗战可是在37年就爆发了，但咱们竟然一直都没敢对日宣战。直到41年底美国对日宣战后，咱们才终于鼓起勇气，跟着大哥一起对日本宣战。这其中饱含的屈辱可见一斑。更多细节，不忍多讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;况且美国人拍二战作品，无论是什么风格，展现的基本都是纳粹的“恶”，而不是“弱”，甚至喜欢把对手表现得极其强大。基本思路都是：你很强，但我努力击败了你，我比你更强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国的影视作品中，多少年来鬼子基本都像弱智一样，蠢得无可救药。这个传统从地道战地雷战开始一以贯之。而咱们这边的好汉们，无论国共还是土匪，各个玉树临风，神机妙算，足智多谋，百步穿杨，武功盖世，谈笑间鬼子们灰飞烟灭屁滚尿流。结果呢？这样四亿亿英雄的国度，被那样一群蠢货虐了八年，甚至直到敌人投降时，大部分国土都还在对方手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弱，并不可耻；失败，也没什么好惭愧的；但咱们居然能拍出这么多“手撕鬼子”之类的意淫作品，不敢正视自己曾经的惨痛与无能，乃至热衷于粉饰和歪曲历史，才真的是悲哀。而这对于那些在战斗中牺牲的先烈，更是一种令人发指的羞辱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附个去年给《抗日奇侠》的同类电影《厨子、戏子、痞子》写的影评：&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/review/5830410/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;弱者的意淫 (厨子戏子痞子 影评)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23205718/answer/24163206
</link>
<author>
陈齐云
</author>
<title>
澳洲有哪些鱼可以钓？怎么钓鱼？还有怎么做？
</title>
<description>
逛了这么久知乎终于有一个题是自己有信心答的，这种惊醒好有一比：就像一觉醒来，发现苍井老师睡在身旁，穿得还有点少。好了，先看题主的图，这叫澳大利亚虎鲨，英文是PORT JACKSON SHARK.可以食用，但听说这种鱼是没有膀胱，所有的尿液都是经由肌肉排出体外，可以说非常的难吃。我吃过，吃了一块就全丢了。这种鱼属于杂食性鱼类，通常在海床底部活动，基本夏天的时候挂一条死鱼，或者挂个虾就能钓到了。看题主家的砧板，这条鱼应该不超过50cm，我给你看我钓上来的更大的(先镇住题主，下面装逼就顺畅多了)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/54/2254fa7260cc030da16cf4bb293e9383_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1392&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/54/2254fa7260cc030da16cf4bb293e9383_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来回答题主关于钓鱼的问题。在澳洲这种地方，如果不去海边搞点什么东西，简直愧对这！么！一！大！片！海！但是钓鱼唯一重要的东西是一！定！要！注！意！安！全！跟我念100遍，一定要注意安全！作为一个新手，每一次去钓鱼之前，必须要做的三件事是&lt;br&gt;1：约同伴一起去。&lt;br&gt;2：查询海浪，潮位，风向，澳洲有两个相对专业的网站，一个是willyweather，网址如下：&lt;a href=&quot;http://www.willyweather.com.au/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;willyweather.com.au/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，一个是seabreeze,网址如下：&lt;a href=&quot;http://www.seabreeze.com.au/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;seabreeze.com.au/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，点开他们，基本上最主要看SWELL,TIDE ,以及WIND这三项就差不多了。 SWELL就是海浪高低，新人的话，willy上浪超过1米， seabreeze上浪超过0.8米的不建议去外海做钓。TIDE是潮位，什么时候退潮到最低什么时候涨到最高那里都有显示，看这个的用处是两点，第一，知道涨潮时间之后，如果去的点是会淹上来的，就要在涨潮之前回来。不然海水淹过来路，会有危险，第二，涨潮的话相对鱼比较多。你懂的。&lt;br&gt;3,：救生衣与防滑鞋：作为新搜必须时刻谨记，钓鱼一定要带上这两个东西，一定，一定，一定。澳洲每年钓鱼溺死的不下100人，有很大一部分都是中国人，就是因为安全意识不够，会游泳也没多大用，海浪凶猛，海底岩石锋利，只要一下，你就差不多了。购买这两个东西，一般来说，大的户外店都有卖，基本上买个像这样的就差不多了&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/0c/e50ce3e17d4129e4baade3e0e54e23ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/0c/e50ce3e17d4129e4baade3e0e54e23ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;救生衣大概有2种，一种是上图所示，一种是气囊的，尽量不要气囊的，因为每年要换气。&lt;br&gt;防滑鞋有3种，一种是高筒矶钓用鞋，不适合新手，还贵，一种是胶鞋，胶鞋底有毡底和钉子底两种，都还可以。不过最常用，以及效果最好的是一种登山用的可以套的链子钉底，如下图&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/58/35585f8476272e67384019bf6b0216ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/58/35585f8476272e67384019bf6b0216ea_r.jpg&quot;&gt;这两种东西每次钓鱼必备。上图的救生衣就是我说的不好用的气囊的。红色的套在鞋外面的就是我说的防滑鞋。救生衣基本上大的户外店都有卖，价格在50澳币左右，防滑鞋亚洲人开的渔具店也会有卖，价格也在50左右。如果对这两个东西有任何不了解的东西，NO MORE 害羞，请直接私信我。切记啊，生命比鱼重要一万倍，去海边钓鱼，一定一定要穿这两个东西！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完这些，再来讲钓鱼还要准备哪些东西。&lt;br&gt;首先在澳洲钓鱼，鱼证是必备的，当然，你不买也没所谓，因为基本上你去偏僻一点的地方也没人查，不过也不贵，何必提着一颗心钓鱼呢。如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/fe/05fe2767ee25bff2661898bca52dcd17_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/fe/05fe2767ee25bff2661898bca52dcd17_r.jpg&quot;&gt;请大家把注意力从蓝色的小东西（用来遮住个人信息）转移到鱼证上方的四个白色空格，那是选择你要买多久的证，有，3天(7块)，1个月（14块），1年(35块)，3年（85块），你选择这个的时候，他会问你，你什么时候去钓鱼，日期是从你钓鱼那天开始算的。其他的没有什么可说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个就是钓具了。一般来说，新手用的钓鱼，去KMART或这BIG W 买就可以了。基本上新手沉底的话买个7尺以上的杆子，LINE WEIGHT在4K以上就没问题，买COMBO的，就是有渔轮跟杆子合体的比较划算，这足以应付绝大多数鱼，并且结实耐操。再买一盘线，磅数要高于杆子的LINE WEIGHT，原因是沉底很容易挂，磅数高可以拉回来的概率也高，基本我40磅以上的编织线（braid line）都可以，KMART买的话有10块以内的。combo的杆和轮基本上在50以内。另外，再买一盘磅数小于主线的做副线。还有8字环，手里没图，就是一个8字样的金属小东西，还有钩子，因为每个厂家每种钩形的号码都不一样，所以，去KMART看，买钩子大小与成年男性中指指头差不多大的就可以了。还有就是铅坠，铅坠买橄榄形或者圆形的比较划算，因为个多，配上面说的杆子，30-60克的坠子都可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个是鱼饵。基本上，初学者的饵都是去超市买香蕉虾（banana prawn）尽量不要买渔具店的小河虾，因为香蕉虾肉更紧实，贵就贵一点了。大概价钱在17到20之间，看你要钓多久了，基本上两个新手一个下午耗掉1.5K，在咬口不错的前提下。还有一种是沙丁鱼，渔具店有卖，但沙丁鱼很容易在甩的时候掉饵，效果也没有香蕉虾好，就是便宜一点。有人也拿鸡肉什么的去钓，有试过，挂着小鱼不容吃，也牢，也便宜，但是咬口不是太好。建议新手们（2个）买1K的香蕉虾，再来一小袋的沙丁鱼，一大块鸡胸肉，玩个一天不是问题。没鱼的时候不用虾，换沙丁和鸡肉上，保护虾到有鱼的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了这些，终于可以说说怎么钓鱼了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这种最最正确的做法是抱师傅们的大腿，这种提高最快，最安全也最有可能钓上来鱼。QQ群，微信群，陌陌，微博，能用上的都用上，加群，找师傅，通常钓鱼人都挺和善豪爽的，如果你是个妹子，晒脸蛋，没脸蛋晒胸，没胸没脸蛋就装嗲，师傅都会带，如果你是男的，晒勤快，晒肌肉，晒拍马屁，晒诚恳，他们也会带上你。如果这些都没有的话，那你只能往下看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，找点。基本上用google map 搜，新人的话先搜内弯，鱼没那么多，但是相对安全。到了你搜到的点之后，有一个非常非常重要的步骤就是，先不下去，在远处看你要钓的点，10分钟，没有海水能淹上来，才说明安全可以下去。下去之后再找鱼窝。一般鱼窝分为几种，一种是白浪区，算了还是上图吧&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/b6/41b6ec2e551ce6484c75de73b3f58a15_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/b6/41b6ec2e551ce6484c75de73b3f58a15_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如图所示的海就是白浪区，鱼相对较多。如果你看到这样的区域，就往里面甩吧。&lt;br&gt;推荐几个安全的点，没有多少鱼但是能把技术练熟，LA PEROUS,风景不错，安全，适合带妹子，鱼嘛，就呵呵了。 车开到头，下去就能钓了。 还是推荐一个论坛吧&lt;a href=&quot;http://www.acfishing.com.au&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ACfishing Aussie-Chinese Fishing 澳洲钓鱼论坛 悉尼钓鱼,澳洲钓鱼,澳大利亚钓鱼,Sydney Fishing,Australia fishing&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，里面钓鱼入门技巧里有很多钓点推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：到了钓点之后，把带来的钓具和饵放到水绝对，注意是绝对，打不到的地方。然后开始穿钩绑线。基本上沉底的钓组是这两种：第一个 RUNNING SINKER ，就是先穿铅坠于主线上，再上八字环，再上大约半米的子线，再上钩子。第二个名字忘记了，先在主线上绑八字环，再娶大约80公分的子线，末端绑铅坠，弯曲中间的线，绑住，（这个实在不会描述），再穿钩子，视频&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=0EaXNTD6xQ0&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=0EaXNTD6xQ0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;绑钩子的视频在这里&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qruFBAkSvY8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=qruFBAkSvY8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，&lt;br&gt;3：穿饵：香蕉虾剥皮，剪3到4段，顺着虾肉的弧度穿过去就行了。沙丁鱼也剪3,4段，穿过去，注意，一定要钩在骨头上，然后子线打个活结，绑在沙丁上。鸡肉就剪成指甲盖大小的小块，穿过去，就行了。 。注意，钩尖一定要露一点点出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：甩杆，先把主线摇到靠近八字环的地方，注意手里的渔轮，上面的半铁圈（好吧我不知道那个部位叫什么）方向朝左，捏住主线，打开线杯，平行举杆过头顶，转头看身后，确定没人，（这个很重要）甩杆过头，在杆子与前方的海面大约45度的时候松线，钓组落海之后等3，4秒关上线杯。&lt;br&gt;5：刺鱼：分清两个状况，一个是小鱼啄，就是杆头会有很轻微的，断断续续的抖动，这个是小鱼。另一个是海浪，海浪压线杆头会缓缓的下垂，接着又回原状。这两种情况不用收杆，但如果杆头出现持续的较大幅度地抖动，就要猛地往上拉鱼竿。如果钩中鱼的话，还会持续抖动，这个时候迅速收线，防止挂底。不一会，你的第一条鱼就上来了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上钓鱼的过程就是这样。澳洲的鱼是有BAG和SIZE 限制的。钓鱼之前先看看这个网址，这个仅针对NSW，其他州可能有不同的，:&lt;a href=&quot;http://www.dpi.nsw.gov.au/fisheries/recreational/regulations/sw/sw-bag-and-size&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dpi.nsw.gov.au/fisherie&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;s/recreational/regulations/sw/sw-bag-and-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果没有出现在这个LIST里面的鱼，没有SIZE limit，每个人每天不准带总和超过20只。&lt;br&gt;其他州不是太懂，可以google。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说到的鱼的季节和巡游，其实对于新人，不用关心这些，就像一个处男在破除的那天晚上不用讨论如何让女伴潮吹等问题一样。好了下面来讨论一下如何做鱼。&lt;br&gt;一般来说，钓上来的鱼都在海边处理好，因为不腥，还容易清洗。拿回来之后一般来说对于我，有这四种做法。&lt;br&gt;第一，生鱼片。基本上澳洲的海鱼，都可以生吃，但有几种只适合生吃，&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/d4/2fd419d75aa5ad1c16d37e52237971c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/d4/2fd419d75aa5ad1c16d37e52237971c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/9d/c79dcaa6c71555eb9aafa06a0f911c22_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/09/b509a70c03ed9be9f24a473d0b3d70d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/09/b509a70c03ed9be9f24a473d0b3d70d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/53/ad5383f019de701a6c459ecee171b821_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;113&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;1,2,4张，以及第三张右排第2条到第5条。都是适合生吃的。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/42/3642e91565b2520877aed83cec5c66cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;905&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;678&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/42/3642e91565b2520877aed83cec5c66cb_r.jpg&quot;&gt;除了下排左起第二只，其他都是适合清蒸，下排第一次绝对要清蒸，这个小朋友叫三刀，中国有人叫桂母，肉质极其之好，这鱼不用挂鳞，因为皮下有一层脂肪，刮了就损伤了。这鱼一年钓不到几个。左起第三第四，是传说中的GROPER ，苏梅，澳洲NSW的洲鱼。清蒸 也是非常好的。 清蒸的方法，大家百度，我就不说了。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/3e/8d3ed3ba08c5b69854e920feaf7da75e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;右起第二第三排，比较适合红烧，以及上一张照片中的下排第二个。红烧见百度。&lt;br&gt;下面是效果图&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/73/3c734df6b78ec826993891287cd6fe26_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;449&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;449&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/73/3c734df6b78ec826993891287cd6fe26_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了。终于写完了。下面几个是小TIP：&lt;br&gt;1：安全是最重要的，钓鱼最好要有伴。&lt;br&gt;2：不必急着升级装备，得技术超过你手头的装备的时候再想着升级。&lt;br&gt;3：如果今天鱼钓多了，家里冰箱塞不下了，能放就放几条回去。&lt;br&gt;4：保持钓场整洁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便回答一个问题，有人问，你不吃鱼又老是钓鱼干嘛啊，我想说的是，你也不生那么多孩子，你还每周做爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果在安全问题上有任何疑问，加我的微信cqy5551783&lt;br&gt;知乎第一个答案终于写完了。花了我4个半小时。哈哈。不过很满足。谢谢你还看到这里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23228636/answer/24136522
</link>
<author>
梁颖聪
</author>
<title>
如何用家用冰箱冻好调酒用的冰块？
</title>
<description>
&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/90/7890e0f35e4bdb3ac3cfaec9bbc8c47e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/90/7890e0f35e4bdb3ac3cfaec9bbc8c47e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;谢邀。不知道上图这种效果的冰题主是否满意？&lt;br&gt;硬度足够，可shake可stir，出水量不会太夸张，硬度也令人满意，就是稍微小了点而已。&lt;br&gt;而且这种冰，在二十多度的室温里搅拌60圈后也才出6ml左右的水而已，调制Martini的容错性也不错，只要不是要求极dry的都可以满足需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个冰是怎么做出来的？其实不用自己冻，非常容易得到。&lt;br&gt;首先，买一袋超市里的食用冰。里面的冰如果冻成一大坨，如图所示用擀面杖轻轻敲开（在袋子里敲完再拿出来）：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1440&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/5a/6f5aa7d3024c363b8f2422fe9fb72925_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/5a/6f5aa7d3024c363b8f2422fe9fb72925_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在搅拌杯中加水，然后stir，洗去表面的结霜以及不规则的棱角还有冰碎。这里是水洗完以后的效果：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/15/d715570de644e14b2f755cdadf4a0a9d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/15/d715570de644e14b2f755cdadf4a0a9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;另外再给一张特写：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/a7/bca7bc536d79d508f451b3637ea751f9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/a7/bca7bc536d79d508f451b3637ea751f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这样的冰足以满足stir的需要。要是shaking的话，控制好力度、时间也没有什么大问题，绝对足以让酒液充分冷却并且不会出太多的水，碎冰量也能恰到好处。使用前拿到冰箱的上层先放10分钟或者在室温（只要不是太热）放5分钟避免温度剧变，这样冰块就不容易裂了。&lt;br&gt;如果只是想在家做点简单的鸡尾酒的话，看到这里就够了，足以解决问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱折腾的人可以继续往下看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;超市冰有很多问题是没法解决的，这都是由于尺寸问题。小而多、中间带凹陷是超市冰最大的硬伤，经过加工也没法解决。以下情况都是超市冰没法解决的：&lt;br&gt;1、在使用碳酸饮料的长饮当中，因为形状关系，对气泡的破坏非常严重，跑汽完全控制不了，而在不使用碳酸饮料的长饮当中还是出水太快；&lt;br&gt;2、在烈酒加冰时，没法达到岩石冰的效果，出水太快；&lt;br&gt;3、可以stir但是难度颇高，因为小而多，接触不紧，stir时如果过快很容易互相碰撞而产生小碎片影响酒液外观，过慢则出水量多或混合不均匀；&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此面对这些场合时，就只能自己制冰了。毕竟，&lt;u&gt;虽然活好很重要，但能做到器大活好就更赞了&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;楼主提的这些东西我也用过，家里也有不少：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/c1/83c173d3e01b8da1a20a09c2876901cc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/83/c1/83c173d3e01b8da1a20a09c2876901cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是冰块总是不可避免地产生一大片白雾，也就是题主所说的“不晶莹通透”。这个产生的原理有三大部分：&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;最后冻成冰的部分有包覆的空气&lt;/b&gt;。在家使用冰箱基本无法避免，除非是自己使用0度的水进行制冰，否则总会有受冷不均匀、从而最后结冰的部分混有大量空气问题。具体可以看以下的示意图。最后包覆进去的空气量越少则白雾部分越小。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;310&quot; data-rawwidth=&quot;416&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/b8/b8b825a5a1cdc5b03cc7bf4a1f8fe4f4_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;416&quot;&gt;2、&lt;b&gt;水本身有物理溶解的气体&lt;/b&gt;，于是在凝固过程中释出。具体可以发张试验品的图说明：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/d5/17d59ae55a0bb359905d3047e5d27b40_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/d5/17d59ae55a0bb359905d3047e5d27b40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/c2/17c281ec66b4870eca4cf209e948f4d4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/c2/17c281ec66b4870eca4cf209e948f4d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上图是使用超市买的纯净水直接制作而烧水后制作的，可以看到有很多的小气泡，并且在白雾的外围甚至冰的外层已经大量形成了，提示这种气泡从凝固开始就在不断产生。下图则是用烧开的水制作的，可以看到外围完全没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个额外的与空气无关的问题就是制冰容器的刚性。在水结冰的过程中体积会膨胀，如果容器密闭且坚硬，很容易在凝固过程中产生挤压，使成品出现明显的裂缝，对最后制出来的冰的尺寸有很大的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，理想的做法的确是必须烧水驱赶空气，剩下的步骤就是尽量减少白雾或者使其变得可控了。并且很关键的一点是：&lt;b&gt;你要制作多大块的全透明的冰，就需要准备这体积的3-6倍容积的制冰容器，然后通过雕切冰块得到&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;以下就发一下我的制冰工具。其实全部都比上面那些淘宝买的冰模便宜多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、长条形水壶+毛巾（共6元）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/87/e68725d76e7d37d29538c548da39b11a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/87/e68725d76e7d37d29538c548da39b11a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/ee/7beee5556dde5a8f48c0d78ec8a2f9bb_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/ee/7beee5556dde5a8f48c0d78ec8a2f9bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这样可以很方便地制作出大条的透明冰块。因为毛巾的保温作用，底部最后凝固并产生白雾，制成后一刀剁掉就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、1L扁平保鲜盒（10元）与毛巾（5元）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/e0/a6e0a50a570707f26e46fe6614e8095c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/e0/a6e0a50a570707f26e46fe6614e8095c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/94/0c9470561209f0a1e01f8ac57b7d4f44_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/94/0c9470561209f0a1e01f8ac57b7d4f44_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/ce/52ce2eb3618f49feef057519d530738e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/ce/52ce2eb3618f49feef057519d530738e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;同样是使用毛巾改变最后凝固点的位置，但可以看到效果不太好。制冰条件仍然在摸索中，但可以看到冰不容易裂而且冰块边缘的效果还是相当不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、3L大保鲜盒（10元）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/4b/654b4769b88626ea80631084cc8aabd4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/4b/654b4769b88626ea80631084cc8aabd4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/80/eb8017b7d1b43be27f85cc9690da3398_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/80/eb8017b7d1b43be27f85cc9690da3398_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;成品因为太大块，一般都是去掉白雾部分并且切成大块再保存的。通过雕切能满足大多数的用途。途中是这次不烧水的试验品，所以效果不是很好。质量最优的冰在上次轰趴已经用光了。&lt;br&gt;因为3L保鲜盒实在是太他妈大了，没有很好的方法可以控制白雾形成的位置，试过好几种保温法都不理想，因此到最后都只好控制好水的含气量并且通过雕切去掉白雾、分块保存了。幸而因为体积够大，成品还算理想。另外体积大的盒子因为总的体积膨胀量大，很容易开裂，因此水要注意不能满过头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冰做出来了只是毛坯，后面还需要处理才能得到。上图的三叉冰凿用来碎大块冰的效果非常不错，只要下力点找得准，基本指哪断哪。坏处就是很难完全握在掌心，因此在手上开小块冰时并不如单尖冰凿好用。另外，修冰的边角形状的话，用带锯齿的刀是不错的办法。&lt;br&gt;另外，如果不怕冷而且喝的人不在意，可以洗干净手之后利用体温把冰的棱角撸顺甚至撸出冰球。我的手号称“太阳之手”我会乱说？&lt;br&gt;&lt;br&gt;雕切完成后还不算完。如果是制作完了不是当次使用，保存时还需要注意避免串味，除非是像我一样整个冰箱除了制冰存酒就啥都不干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;取用冷冻的冰块以后，需要记得先让冰块温度略微上升一点，猛然接触室温的水的话温度变化会过于剧烈而产生裂纹。还有一个解决办法是先加入冷冻的基酒来控制温度。我习惯的方式是冰块拿出来，然后混合原料，因为部分原料经过冷藏的关系混合酒液一般是低温的，而经过一两分钟后冰块也适应了，就可以直接一起加到shaker里面避免冰块裂开。&lt;br&gt;其实吧，一般也就产生点裂纹或者发出啪啪的声音，完全裂掉的情况是很少的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后例行晒一下鸡尾酒专用冰箱&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1440&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/1b/941bd50cedfc7ad916630766638e5618_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/1b/941bd50cedfc7ad916630766638e5618_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你们说为啥没有鸡尾酒成品的照片？没听说过“&lt;b&gt;&lt;i&gt;真男人从不回头看爆炸，好吃货从不手机拍食物&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;”吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;================&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前做得还不完美，条件还在不断摸索中。后面要是有进展会随时更新，欢迎随时回来看，也欢迎大家分享制冰心得提供试验思路。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
