<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19693991/answer/12732274
</link>
<author>
金晨羽
</author>
<title>
《三体》《球状闪电》是软科幻吗？软科幻与硬科幻如何区分？哪种类型在中国更容易得到推广及发展？
</title>
<description>
2013年9月15日大改答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对硬科幻的要求比较高，大量科学术语是骗不了一个见惯了科学术语的科研人员的。你给个术语，我就去查，维基查不到查教科书，翻成英文查、拆开来查。反正只要就算是胡扯也有个灵感来源吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年写原答案的时候，我只看过一部《三体》1，所以是“想法很好，但有硬伤”。&lt;br&gt;昨天，由于某位知友提到“三体里的维度展开和球状闪电里的宏原子是一个道理”，我特意去看了看《球状闪电》。&lt;br&gt;从1到15章，悬疑小说看得很开心。（我说真的，大刘写得挺好）&lt;br&gt;16章开始不断被各种科学概念以及由被误读的量子力学发展出的更多科学概念亮瞎，尤其是“强观测者”和“弱观测者”，还有文末可以抵消其它观测者的“自身观测者”。&lt;br&gt;合着整部小说的科幻部分就是这么构成的啊！出现一个问题就加一个设定不停的打补丁啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;人说真正的硬科幻不会写太遥远的事情，一点都不错。比如《海底两万里》，里面除了生态部分，最关乎“科学”的就是“鹦鹉螺号”，凡尔纳在写作三年前就去详细考察一艘法军新潜艇，因此对潜艇的技术性描述详细并切实。蒸馏淡化海水等等都是&lt;b&gt;以当时的科技就可以预见实现的技术&lt;/b&gt;。但最关键的部分，也就是能源问题，凡尔纳选用的是化学能。因为那时候，爱因斯坦还没有提出那个大名鼎鼎的质能方程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，一部我眼中的硬科幻，作者的设定都不是随便提出的，而是要经过这样的推敲：“如果我现在的科研项目是造一艘无限航行的的潜艇 / 发射一个飞船去月球 / 在火星上利用科考设备生存一年 / 制造一个好好工作的机器人，我会怎么办？” &lt;br&gt;后人说这些小说对技术发展做出了惊人的预测，其实，这都不是作者凭空想出来的，作者写作的时候就知道，迟早会有一个人看到小说后会想 “咦，这主意不错，我手头正好有需要的技术，做做看”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“设定在自身的理论体系里自洽”其实不是一个对硬科幻的要求，一部合格的侦探小说，一部漂亮的武侠小说，甚至一部让人不恶心的玛丽苏小说，都应该在自身理论体系里自洽：按照侦探的推理，必须能够锁定唯一的嫌疑人；按照“点穴后只能靠解穴或内力冲开穴道”的原理，初闯江湖的毛头小子被点了就只能乖乖站着；按照小说交代的情节和性格和……缘分，男一号一定会错过女二号牵手女一号（啊好像有奇怪的东西）。这当中可以有主角光环，比如那个毛头小子被大侠救了还收为徒弟。但不能过分到违反逻辑。&lt;br&gt;同理，如果我们讨论的是“科”幻，还要是“硬科幻”，就不能介绍了量子态和概率分布，还让薛定谔的猫为你生为你死。落在较真的人眼睛里，这种情节和“由于我是主角所以我杀了人也不犯法”一样不可容忍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------原答案-------------------------&lt;br&gt;如果按照@张小北所说，“国内中文科幻圈内，“硬科幻”是指充斥了大量科学术语的那种科幻小说”，那么可以算作硬科幻。按照维基的定义我不会把三体订为硬科幻，因为觉得还是有很多漏洞的。&lt;br&gt;不过我同意凡尔纳是硬科幻。&lt;br&gt;当然我给卫斯理的评级的胡扯的“科幻”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@李仕杰：这句话我同意。可以看出大刘的确尊重科学，并且在写之前做过功课，这一点比国内绝大部分作者的确高出一个等级。不过个人感觉是他硬扯了过多新兴科学技术，看上去很炫很神奇，实际上却有点误导大众，因为如果你真的去了解那些技术，会发现不是这么一回事。知乎上也有几个关于具体技术的讨论&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19711838&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;光速恒定不变下，物体运动速度与其时间流速是什么关系？&lt;/a&gt; 说到其中对相对论理解有很大偏差&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19565609&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;科幻小说《三体》里的科学推定和假想，真的有科学依据吗？&lt;/a&gt; 说到量子纠缠进行超光速信息传递在量子力学中证明是不可行的。&lt;br&gt;此外对纳米材料有些了解的我，一看到里面关于材料合成的那段描述就浑身鸡皮疙瘩，不过你们把这个当作理科生的洁癖也无妨，因为除了技术细节过于夸张且难以实现，基本想法还是靠谱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不否认《三体》系列的出现标志着国内科幻界终于有人试着写硬科幻了，但是不得不承认还是存在硬伤。如果和国外作品比较，我会把《三体》放到Tron的地位（想法不错但是有硬伤），把卫斯理之类扔到《2001太空漫游》出现前的那个“大战外星人救美女”的时代。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409243/answer/18892905
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
《nature》《science》《cell》 大牛教授发文章是不是阻力比较小？
</title>
<description>
说不会的同学太拿衣服了……&lt;br&gt;“科学性”“完整性”是硬性要求，“创新性”？你能打出一个客观的分数吗？我能说我只收创新性大于7分的文章吗？你以为考雅思呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;杂志接收文章，是同行评议制度，也就是说，编辑先看看你这稿子怎么样，编辑喜欢，就找几个审稿人问问他们的意见。审稿时审稿人对作者匿名，作者对审稿人不匿名。&lt;br&gt;那学界有没有圈子呢？有，而且多的是。&lt;br&gt;圈子的影响，知乎上的一批批“新用户”们已经抱怨过无数次了：老用户/大号随便扯两句，都会有熟人赞；新用户费劲提个问题没人看，写个答案没人赞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以这篇 Science 为例，解释的是猫喝水的过程 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/330/6008/1231.short&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How Cats Lap: Water Uptake by Felis catus&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;模型不复杂，实验很简单，弄个有点速度一点的相机，弄只听话的猫就行了。&lt;br&gt;你可能觉得这工作你也可以做。&lt;br&gt;可是你觉得这文章你投 Science 编辑会看吗？审稿人会觉得你这工作有创新性吗？&lt;br&gt;为什么 Science 收了呢？因为人家作者是大牛啊，Science 就是人家写科普的地方啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上有个关于论文署名的问题，不止一个人提到拉个大牛联合署名文章容易被接收，你以为都是骗你的。&lt;br&gt;你的导师告诉你 Angew.Chem 比 JACS 好发，因为我们不在那个美国圈子里面，你还觉得学术圈是纯洁的。&lt;br&gt;直到有一天你知道了一个叫做 PNAS 的杂志，需要两位（还是三位）美国科学院院士推荐才可以发。&lt;br&gt;你才觉得事情不是像你想象的那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么作为没有人脉的“新用户”，你能怎么办呢？&lt;br&gt;好好的写答案，相信好答案一定会被挖出来的。（说真的，这点我还蛮相信知乎的）&lt;br&gt;就算在知乎被埋了，你还可以投到果壳，投到36氪，这互联网上还有很多小编愁着没内容发呢。你发出来，总会被人看到的。&lt;br&gt;慢慢的，你就成了有圈子的老用户。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18888122
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
 招聘人力猎头行业多年经验，一个观点：原微po主炒作而已&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.原po媒体圈出身，老笔杆子了。PR领域我经验有限，不过就之前招聘PR方面的经验来说，这种行为是典型的营销手段，QQ邮箱的话题谈了很多次了，这次还能掀起话题，受到助力的可能性是很高的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.回过头来说人力方面的事，疑点就多得多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我不认为pingwest收到的简历有可能因为QQ邮箱或者163邮箱造成多么大的困扰。hr多年的老鸟基本上一看公司规模、定位和PR情况就可以估算出来公司日均收获简历的量级在什么程度上了。以pingwest目前的程度结合知情朋友那边了解到的信息来看，这个公司的职位很有限，吸引力更有限，一天能获得的简历数量远远没到哭爹喊娘抱怨工作量的程度，如果强行剔除QQ邮箱和163邮箱的群体的话，负责招聘的人反而很有可能会闲的发慌；&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，骆先生在回答中标榜了自家高上大的工具，那我就非常惊讶这么看重高效工作的企业连个靠谱的简历管理系统都没有么？如果有的话邮件不符合规范有那么大困扰么？如果没有的话那看来我对pingwest收到的简历数量的估计应该是没有问题的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，简历或者邮件不符合规范的事情我比骆先生应该见得更多也算是更深受其害，但是职业hr对这种情况没有一个敢喊出来我司不要QQ邮箱或者word格式（实际上作为hr我反倒讨厌pdf格式，因为导入管理系统的时候非常容易出错），因为很可能引发极为严重的公关事件，对招聘的影响会很大（之前不少某些公司的招聘公关出错了，结果影响甚至超过两年），但是骆先生作为创始人这么大方地讲出来，要么真的是无脑乱喷，要么就是策划好的营销事件，就骆先生在知乎迅速有计划性的回复来看，恐怕就是后者了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我想骆先生本身并不care对招聘带来的负面影响，因为PW大约实际上几乎没有外放职位，就算招聘也更多走内推或者猎头渠道，从我的得到的信息来看也确实是这样；本次营销更多的是一个提升影响力的事件，不过遗憾的是估计过不了多久这个事情也会淡下去，PW到时候有多少收益就看产品自身素质了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骆先生给的礼仪的建议，我认为没有错，学生们应该选择接受，对自己没有坏处。但是一刀切的事情如果不是pr行为，那绝对是错了，你可以默默地后台把所有QQ或者163的邮箱扔进垃圾箱，说出来，非常有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，请部分小公司的非职业招聘者也长点心，你们可以逼格很高的指责学生们“遵守规则，谁让你们是弱势，老子开公司老子就是拽”；作为招聘行业的老资格，我也同样给各位点建议，高素质的应聘者有的是地方抢，在各种高素质的人才面前，你们也是弱势，高级别人才永远都不会过剩，人才们拿着一堆offer的时候你们同样是有可能被别人马马虎虎筛选掉，我见过的拿各种“小公司也很锻炼人”、“办公环境不好也能工作的很舒心”、“没名气的公司更有前途”的理论来留人的，别跟我说你们都没对某个优秀的应聘者说过这种话，但好可惜对不对，很多人才也同样以“某公司没怎么听过大概没前途”“办公环境都不好老板一定很不注重员工”把你们筛掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做猎头处理的草草交过来的简历多得是，甚至遇到过好几年工作经验的业界甚至有些名气的应聘者随手拿QQ邮箱发过来一个title都没有的简历，还有更过分的简历发过来居然是一年多前的版本我不放心还得一个一个电话追过去的建议对方改简历，可最后都是大宗的生意而且雇主也很满意。没有强有力的资源争取到高素质人才的话还不愿意低下头来耐心在沙子里面淘金的，我只能祝君好运。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21642044/answer/18877357
</link>
<author>
盛志清
</author>
<title>
女生买车，40W~120W 的预算，买什么好？
</title>
<description>
终于有我会的问题了= =。&lt;br&gt;你的40w到120w实在太宽泛了。我大概说一下这些价位我最喜欢的。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;一、40w级别&lt;br&gt;MINI PACEMAN COOPER S ALL4&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/45/7b458ea16f3b9d24a9edcb0d01d73eb9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/45/7b458ea16f3b9d24a9edcb0d01d73eb9_r.jpg&quot;&gt;其实我本人并不喜欢mini，但是女孩子会比较喜欢较为小巧可爱的外形和内饰包括各种各样颜色的限量版。mini的内饰确实很独特。选paceman的原因是分类属于suv，通过性比较好，外形也不容易撞车（2013年才发布）。cooper s版的动力也足够使用了，偶尔还可以激情一下。&lt;br&gt;mini的缺点也很明显，就是隔音比较差，如果可以忍受或者感觉不到差别那就可以买。这款家人偶尔使用的话问题也不大（后排只能考虑短途），而且相对小的车身在城市开也更加方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、50w到60w级别&lt;br&gt;①BMW 335i xDrive 指导价66.20w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/81/7281dca9d670ce41b06b96caa032fdac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/81/7281dca9d670ce41b06b96caa032fdac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3系我不推荐长轴版，您自己用完全够了，家人用也完全没有问题，长轴版的不推荐，操控感受略微有点下降，并且不会干脆买5系？没啥好说的。我的最爱。&lt;br&gt;②Lexus ES350 尊贵版 指导价 65.40w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/6a/6a6a0d1cf9c869beae94edf1481578d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/6a/6a6a0d1cf9c869beae94edf1481578d5_r.jpg&quot;&gt;商用家用两相宜，不会像5系太大，比A6L典雅，内饰更居家，豪华感科技感并存。白色车身版的黑色全景天窗更是点睛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;③Benz E300L 运动豪华型 指导价 69.00w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/da/40da0aaf5f390e2f162e850ebdfcfc33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/da/40da0aaf5f390e2f162e850ebdfcfc33_r.jpg&quot;&gt;优雅的绅士，除了这个前脸还有一种选择如下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/78/7678f6b562fb02affdf6bc715eb45d89_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/78/7678f6b562fb02affdf6bc715eb45d89_r.jpg&quot;&gt;优雅而又内敛，E400L更推荐，不过她是70w级别的选手。奔驰一直是优雅舒适和高端大气的代名词。永远不用担心好不好开好不好用这种问题。S级太长不推荐你自己开。&lt;br&gt;其实我更推荐E级 coupe，不过还是老款，新款估计年底或者明年初才会出，更好看，也更适合女孩子。给张老款的图吧，上面是敞篷版，下面是硬顶版&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/da/37dacc6a96559071260c5fd8741b299b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/da/37dacc6a96559071260c5fd8741b299b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8f/2c8f99196e72fe71d89d1810d27ac061_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8f/2c8f99196e72fe71d89d1810d27ac061_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;④路虎-揽胜极光 五门耀动版 指导价 62.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/df/7edf7fc6ca2e59921376c48cdf9f4ef1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/df/7edf7fc6ca2e59921376c48cdf9f4ef1_r.jpg&quot;&gt;没什么好说的。就是样子货。足够漂亮。路虎在国人眼里也是高端车。别的都不是重点。喜欢外形就都好说。舒适性也足够。女孩子开这么大的SUV刚好。家人用也完全ok。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、70到80w级别&lt;br&gt;①Lexus GS350 豪华全驱版 指导价 83.90w （实际已经让价到70多w）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/d1/56d1c1a92bdccbd376eea25bf6d721f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/d1/56d1c1a92bdccbd376eea25bf6d721f0_r.jpg&quot;&gt;加强版本的ES，更加豪华，更加舒适，同时更加有激情。日系豪华车典范。楼上推荐的IS毫无性价比也没任何实用性。完全不推荐。&lt;br&gt;②等待补充。= =。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、90到100w级别&lt;br&gt;①奔驰Benz CLS Shooting Brake CLS350 猎装豪华型 指导价 96.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/3a/bd3a0e431a4eb543b021492800980380_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/3a/bd3a0e431a4eb543b021492800980380_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;四门轿跑的典范—CLS的猎装版本，所谓猎装版也可理解成Wagon，奔驰的寓意是贵族出门打猎时开的车。我最喜欢的车没有之一。流线和美丽的外形，连加速也不疾不徐，在优雅中让所有的车只能看见你的屁股。猎装版可以选装樱桃木的后备箱底，极尽奢华与优雅。&lt;br&gt;②奔驰Benz ML350 豪华型 指导价 99.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/3c/663cb7be0766325a70f7d008db5cb766_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/3c/663cb7be0766325a70f7d008db5cb766_r.jpg&quot;&gt;中大型SUV的模范，无论越野还是公路还是内饰，都可以爆途锐X5Q7卡宴等同级别车型。别的不多说了。中大型suv是我觉得在城市开最合适的了。。再大的全尺寸。。就太大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、110到120w级别&lt;br&gt;①Porsche-Panamera 3.0T 指导价 113.8w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/b0/54b0ab162d9e8803eff49b4ece816c90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/b0/54b0ab162d9e8803eff49b4ece816c90_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个价格很尴尬，帕拉梅拉讲究实用与品牌并存，四门轿跑，320马力，足够用了。GTR并不建议，除非您的颈椎很好，每次过减速带不怕被震死。保时捷别的跑车也不建议。家人用太傻了。特别是长辈。&lt;br&gt;② 宝马BMW 640i Gran Coupe 指导价 121.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/b3/53b3c574bd99abb28dee2483d05727f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/b3/53b3c574bd99abb28dee2483d05727f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;非套娃脸的宝马前脸和屁股，舒适不如5系和7系，但是有更好的动力和操控以及外观。也可以考虑双门版。更酷炫。&lt;br&gt;另外，楼主说的X5建议不用考虑，除了公路操控就是个废柴。X6跨界车，您觉得好看的话问题也不大= =。我个人是不太喜欢。各项都很均衡，没什么特点。别的路虎。。。女孩子真的不推荐。。&lt;br&gt;--------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结下，我最推荐的是CLS，335i，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;MINI PACEMAN，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;E级 COUPE。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18881334
</link>
<author>
RefuseBT
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
1、作为一个企业的负责人，在公众场合要分清什么该说什么不该说。类似这种言论已经不属于你个人的言论表达，而带有企业的言论表达。明显带有歧视性的语言，很容易给你们的企业造成道德和法律上的麻烦。&lt;br&gt;&lt;b&gt;请使用欢迎、推荐，而不是排他歧视性质的语言描述观点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、好声誉或者说商誉对于企业十分重要。试想你们如果未来要跟腾讯、163合作，人家调查发现一个公司对于他们公司的产品竟有如此言论，对方会怎么想。将要洽谈合作的公司，认为自己逼格不够，而放弃跟你们的合作也不是不可能的。你们的员工将来要跳槽到163、腾讯等者其他公司，结果对方认为你们员工趣味相投逼格太高，随便找个理由而被筛选出去。&lt;br&gt;&lt;b&gt;公司搞负面营销就是邪道。作为一个企业的管理者维护企业的商誉更是责任。招聘者可能不如你们公司逼格高，但你们的逼格未必让其他公司看上眼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、容易给竞争对手以及其他公司借机进行企业形象的营销。虽然不是竞争者，雷军借此已经给小米进行企业形象营销了。未来可能会有更多的公司借此进行企业形象的营销。虽然你们不想，但是在态度上，你们公司有可能会成为负面典型跑到业界的对立面。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作为负面典型，你们公司也算火了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;心直口快可能被解释成真性情，但也可能被更多人认为是SB。我觉得该公司应该尽快澄清态度，减少不必要的麻烦和负面影响。该管理者以后也应该注意维护自己公司的形象和商誉。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18886264
</link>
<author>
赵劼
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
很多道理楼上的朋友们都已经说了，说的都不错，我就不重复了。我就换个角度谈下我的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事在我看来，其实说白了我觉得就是当事人同学的情商，至少在那个时刻，打了一些/很多折扣，其实他的意思在一开始就很明白，只是话说的不友好，开地图炮，容易引人来吵架。然后当事人在自己的良好感觉驱使下，配合猪队友的帮腔，以及对评论者的愤怒，话说地越来越离谱，最后把对方说成low逼，说对方是送水发小广告卖肯德基什么的，这一下子得罪了这帮子人不说，更吸引了从看不起“送水发小广告卖肯德基”角度来的战火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实吧，当事人同学这种“感觉”都很正常。说实话，我也出现过类似的感觉，例如我就不喜欢北大青鸟，认为它就是骗钱的。为什么会有这种感觉？因为接触了太多北大青鸟的学生，个个不靠谱，浪费了我太多时间。你以为我没有在办公室里吼过“再也不要北大青鸟的学生”么？当然吼过，我不光心里这么想，还跟同事抱怨过。但那又怎么样，这只不过是情绪上来了，有感而发么。器大活好的男人还能不冲动么？！举个例子，江平，华尔街顶尖华人交易员，当年被下属告，就是因为他强迫下属服用雌性激素，为了让交易员更冷静，至于下属XXOO出问题什么那是后话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但关键是，你冲动一下没关系啊，也要正确认清自己这时候在冲动，不够冷静，别把冲动时的观点，作为自己的牌子给打出去哪。就好比，我写文章可以把北大青鸟骂个透彻，但绝对不会说，你简历里出现北大青鸟字样，我就绝对咔嚓了，因为这话我自己就过不了自己关，我知道这话道理上是说不过去的，理由请参考其他一些同学的回答。还有就是说了这话以后，吸引了很多火力，这时候人肯定很冲动啊，那就别急着继续拉仇恨，继续开地图炮，最后low逼都出来，删贴了都成为笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实假如第一帖被人骂了，第二贴解释一下，发点&amp;gt;_&amp;lt;，TAT这样的表情，事情也就过去了，根本不会发展到“low逼”这阶段。我突然想起，当时方肘子和韩寒打得厉害的时候，刘江老师说了一句“韩寒招牌倒了”，被很多同学指责，结果人家发帖就不是骂人，而是说“对不起我错啦”之类的，不还是我们敬爱的刘江老师么（所以说老男人就是厉害啊，年轻人除了身体好，泡mm基本没优势呐）。其实我估计当事人同学后来也清醒了，因为我印象很清楚，有人在“low逼”贴里回复“别人都不嫌弃你是处女座”之类的话，当事人同学已经在说“不是这个意思TAT”，可惜为时已晚，呵呵呵呵呵呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之就是，男人说话做事前不要太冲动啦。话出口前多想想，第二句没想清楚，第三句总归该像话了吧。你看，昨晚我脑子里其实也在想着类似“卧槽PingWest总编辑素质这么低，这网站还能看么”，但你看我不就没说出口么……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21633078/answer/18841220
</link>
<author>
谢牧阳
</author>
<title>
当今日本找工作真的这么难？
</title>
<description>
毕业生招工作比起国内真的是公平太多容易太多（当然也比较麻烦）。您看到的情况应该指的是已经被解雇或者裁员的有工作经历的人的再就业问题。&lt;br&gt;日本的企业直到今天大部分仍采用年功序列和终身雇佣制。所以如果一家公司条件不错经营稳定，做雇员的又没有什么大的差错，一般人是会一直在同一家公司工作下去的。&lt;br&gt;而如果突然出现了一个跳槽的，那么如果不是这个人特别牛逼，之前的公司已经满足不了他，那么就是这个人或者以前所在的公司一定有什么问题——您不一定会这么想，但是此人投简历的新公司的人会这么怀疑。&lt;br&gt;造成的结果是，因为并不明确的原因跳槽而又没有特别牛逼的技术可以做出特别牛逼贡献的人，很难再找到比之前更好的工作，甚至很难再找到工作。&lt;br&gt;大企业裁员一般会考虑的员工的将来，指定一些其他关联公司的工作，至少不让他饿肚子。但是即使这样也有特例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲一个真实的故事吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某名牌大学（这里就不说是哪了）出身的栗原尚之桑，从毕业后起就在一家巨型综合电器制造商工作。45岁以后升到了管理职位，结果在1999年的金融危机被裁员了。当时是47岁，作为一个已经工作了20多年的老员工，公司将他分配到一家旗下的子公司任管理职，并且还支付了他一笔退职金。只不过在子公司的待遇显然没有以前在总公司好。&lt;br&gt;不幸的是，三年后子公司经营也不太顺利，栗原再次受到了退职的请求，但是毕竟总公司是日本数一数二的企业（这里也不说是谁了），虽然这次是被子公司裁员，但还是给他继续找了个工作。这次的退职金少了不少，但也是没办法的事情，而让栗原更加感到无助的是，这次的职位是在子公司的子公司——也就是所谓的孙公司。&lt;br&gt;待遇更加低廉，甚至不如以前在总公司的一半。&lt;br&gt;栗原之所以这么无助，更大的原因在于自己的负债问题。&lt;br&gt;名牌大学毕业，进入数一数二的大企业，仕途一帆风顺，还娶了老婆生了孩子，这是20年前的事。这时就该考虑买房了，因为是大企业，各种待遇丰厚，栗原就和其他同事一样买了套豪华公寓。为此栗原当时向银行贷款4000万日元。&lt;br&gt;在那个年代，4000万日元的贷款是一个很正常的数字，按照当时的情况来算，连本带利栗原能在退休之前的这24年里还掉7成的贷款，并且从总公司退休的退休金将高达3000万日元，同时不动产的价格如果继续上涨，房子本身说不定能涨到7000万日元左右，到时候卖掉了还能建个独立住宅！这么好的事情，这房子当然得买！！（插一句话，现在国内这么多人有点小钱就打如意算盘买房子，就等着看以后怎么吃得消吧。泡沫最近是不会破，但是您的房贷也不是最近就能还得清的，呵呵）&lt;br&gt;哪里想得到栗原等来的是47岁的总公司裁员，他拿到了1800万日元（其实已经很多了，中小企业想哪这么多简直是做梦）的退职金，大部分都还了房贷，却还有1700万左右的债务（注意20年前的日元和近年的日元的价值差异）。这下只能靠子公司的那点工资还贷了。还好，虽然生活质量下降了，咬咬牙也是能还得起的——刚打好算盘，就被贬到了孙公司。&lt;br&gt;这下，本来因为社会地位高而买的高级公寓彻底成了负担，栗原已经开始出现贷款滞纳的情况了。&lt;br&gt;这个世界永远都是这么残酷，不是吗？错！这个世界永远不会只是这么残酷就算了。&lt;br&gt;在孙公司工作了两年后，栗原再次遇到了危机——这一回是致命的，孙子公司直接就倒闭了。&lt;br&gt;栗原凭借名牌大学学到的再有深度的知识水平，也无法靠没有正式工作收入的状态还贷款。更加残念的是，栗原同志为了补贴家用和房贷，不得不从一些高额的金融公司再借款拆东墙补西墙，栗原凭借丰富的财务经验和知识，这么苦逼地居然还撑了2年左右。可是，作为苟延残喘两年的代价，此时他已经欠下了15家公司计1000万的债务（不单是为了房贷，还有各种维持生计的费用）。&lt;br&gt;这不是破产了吗？&lt;br&gt;没有错，妻子回老家了，孩子大学毕业就职后就独立了。栗原的豪华公寓最终还是没能还得起贷款，被银行收回。栗原同学，已经非常优秀了，所以他没有去自杀，而是流落东京街头成了Homeless。。&lt;br&gt;从孙公司出来的栗原已经50多岁，体力活也干不了，由于之前也没有什么真技术，他甚至连临工都找不到——便利店更需要的是年轻手脚灵活的大学生，而不是糟老头。&lt;br&gt;栗原这辈子就这么玩完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这个故事，和您看的日剧主人公的处境可能不太一样，但是不妨如此分析：&lt;br&gt;栗原这一生有错误吗？他错在贷款买房了吗？&lt;br&gt;我看没有错，因为按照他当时的情况，不买房才是错的。&lt;br&gt;他错在留在子公司，而不是去跳槽找全新的工作吗？&lt;br&gt;简单想想就知道，子公司之外还有谁会接受他？&lt;br&gt;没有解决办法了吗？&lt;br&gt;这个真没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们总是认为，社会是遵循自然条件的，所以错误的永远是自己。&lt;br&gt;但是其实有的时候，错误的就是社会，而且你无法修正这些bug。&lt;br&gt;日本即使在今天，阴影没有那么沉重，也绝不是一个安逸的年代。&lt;br&gt;年轻人也一样，毕了业两年没找到工作的话，基本上就别再想找到工作，这些人里变成Homeless的也不少。&lt;br&gt;不要觉得homeless是社会底端的极端，我就是研究这个群体的，他们中的很多人之前就是你身边的人。&lt;br&gt;下一个说不定就是你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本找工作并不难，但是你一旦遇到这些BUG，你就完了。&lt;br&gt;所以无论您是在日本还是在中国，保有足够的危机感，总是没有坏处的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ーーーーーーーーーーーーーーー&lt;br&gt;更新。。&lt;br&gt;老实说，这个答案其实有点跑题了。。&lt;br&gt;不过似乎大家对日本白领沦落流浪汉的故事很是喜闻乐见啊- -&lt;br&gt;这还不是最惨的呢。。&lt;br&gt;总之大家一定要好自为之。。&lt;br&gt;好没有营养的更新- -
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21650109/answer/18881880
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
已有应用特别针对 iOS 7 优化推出新版重新收费，旧版除兼容 iOS 7 外不再更新，合理吗？
</title>
<description>
这和普通软件大版本升级需要重新购买一样，当然是合理的。不合理的地方在于 App Store 不支持付费升级，老用户升级新版本的时候要和新用户支付同样的价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于用户而言，老用户升级所获的的边际效用是低于新用户首次使用所获得的边际效用的，所以老用户付费升级应该获得一定比例的折扣。对于开发者而言，没有升级优惠对于留存旧有用户群是非常不利的，因为这意味着每次升级，你的已有用户群有更多的理由和动机选择其他同类型的软件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有付费升级的情况下，不少开发者选择了另行开发新版本单独出售的损招。由于 iOS 的沙盒模型，不同的 app 间无法共享底层数据，也就意味着用户的旧有数据和设置不能有效迁移过来（除非你有独立于 iCloud 的第三方帐号体系），对用户体验具有极大的负面影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以开发者们面对用户类似指责的时候，应该毫不犹豫的把这个屎盆子扣到苹果头上，并且通过各种渠道向苹果提出需要支持付费升级的诉求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然苹果是不会鸟你们的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18886577
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
莫名其妙……&lt;br&gt;内外有别都分不清就不要做 HR 或者媒体了……&lt;br&gt;拒绝用 QQ 邮箱的，这完全就不是合理不合理的问题，其实说白了，就算不合理我就是拒绝怎么样了？&lt;br&gt;一个私人的公司，你当然可以拒绝 QQ，甚至可以拒绝 gmail 的，拒绝到现在还用 hotmail 而没有升级成 outlook 的，拒绝没有设置姓名的，拒绝姓名设置成中文的，拒绝姓名设置成英文的，拒绝用 doc 格式的，拒绝用 pdf 格式的，拒绝没有英文简历的，拒绝没有中文简历的，拒绝没有中英文配套的，拒绝中英文混用的。&lt;br&gt;你还可以拒绝低于160cm 的，拒绝高于200cm 的，拒绝处女座的，拒绝没生过孩子的，拒绝计划要生孩子的。&lt;br&gt;（我真没人性啊……）&lt;br&gt;你甚至可以只招条顺脸盘漂亮的。&lt;br&gt;你可以要武断就武断，你甚至任何数据都不需要。&lt;br&gt;扯什么“用XX邮箱的普遍都YY”没有任何意义，拒绝人需要理由么？&lt;br&gt;（这就是现实……）当然这样招聘者当然可能漏掉些人才，不过人家牛气，自觉得可以但这个风险。&lt;br&gt;你就算设了 spam filter 然后把 QQ 邮箱的来信都直接过滤了，你不说出来没人知道，也没人会在知乎上发问题问。&lt;br&gt;但是，你在围脖上说“用XX邮箱的都是YY，你们都活该找不到工作”，其实和说“160以下的，200以上的，处女座的，都活该找不到工作”没什么两样，地图炮是不能随便开的，记得某个说女性不适合数学的名校校长都辞职了，号称做媒体的家伙怎么这种道理都不懂呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18882547
</link>
<author>
黎敏
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
这是一个筛选成本问题。&lt;br&gt;但我个人认为嘲笑失误者，有点不妥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说筛选成本：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果只有2个人求职，一对一，慢慢了解。如果信息太多，会用方式过滤。&lt;br&gt;《黑客与画家》里，讲没时间过滤工程师是否靠谱，选择一个相对小众且非常黑客的语言Python，（现在应该是Go了吧，现在用Python的也不少）直接过滤掉那些对新技术不敏感的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我找媒体人员，时间不够而人太多，我需要快速判断对方是否专业靠谱。&lt;br&gt;我会提问：能否说成X个你经常用的网站？ X个你经常用的APP？基本能1/10比例快速选出靠谱的人。&lt;br&gt;但我不会说，你居然用XXX？ 那种软件也用？&lt;br&gt;会耐心听完所有信息，给正面评论，并鼓励对方。时间够，还会提供我力所能及的建议。&lt;br&gt;就算对方新人缺经验犯错，他们并不会永远这样，3年时光，足够让人脱胎换骨变成另一个人。&lt;br&gt;信息资源不对称，很多职场新人暂时处于信息闭塞圈子，也许做出不太合事宜的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有事情都有筛选条件，&lt;b&gt;但&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有大侠风范的人，不会嘲笑人拿刀叉错误做法&lt;/b&gt;。做人厚道，会让人心存感激。好妹子拒绝人会耐心开头：“&lt;b&gt;你很好，只不过我们不适合。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好人卡好过：“你居然XXX，还居然XXXX，就这样还想跟我在一起！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;人艰不拆。白色谎言，照顾他人情绪。&lt;br&gt;如果我面试，复试被刷的，我会这样通知他们：“是你太好了，这里的资源配不上你。祝好。加油。空了还是可以跟我聊天。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在在北京，很喜欢老北京人厚道的说话方式。很人文关怀。&lt;br&gt;上海：走了。再见。&lt;br&gt;北京：走啦？您小心啊~  慢点啊~ 得，多小心~ 常联系啊~  笑容满面看你走远。 &lt;br&gt;日本、台湾跟人文客气礼貌，委婉指出错误。关心你作为人的感觉。&lt;br&gt;即使你做错了，也值得温暖包容爱和尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生如此艰难，多些爱和包容。电影里那么多看似失败的主角，在影片最后一刻拯救世界。&lt;br&gt;无数无数人跟他说，就是你，你才能拯救世界。&lt;br&gt;他最后终于相信了。&lt;br&gt;如果某人犯错，微博转发并大肆嘲笑，说他们居然这样做，永远没希望了~&lt;br&gt;不要这样。&lt;br&gt;好莱坞好多电影片头写“改编自真实故事”。我一直希望中国也拍这样超赞的电影。&lt;br&gt;尊重和宽容，就算为了电影。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18882139
</link>
<author>
杨宣
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
我曾经纯娱乐的， 为一个高科技企业写过一个基于朴素贝叶斯的简历系统优先级分类器，只做两档分类：通过和不通过。&lt;br&gt;训练样本大概4000封被人筛选后的简历（我们先假设这些筛简历的人对qq邮箱没有偏见吧）&lt;br&gt;得到的结果非常有趣&lt;br&gt;@&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 作为一个基本粒度的特征&lt;br&gt;竟然是「不通过」这个分类下面概率排名前五的强特征……&lt;br&gt;同时在「不通过」这个分类下，预测的准确率还非常高&lt;br&gt;（另外，还有一个很有意思的负面特征，那就是「感叹号」）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如在人力有限的情况下，无论从人还是从机器的角度，使用qq邮箱都给求职者申请高科技类企业带来一些负面影响&lt;br&gt;这和qq邮箱这个产品自身low不low倒是关系不大
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18884509
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
我是在创业公司，一直也在给公司招人，我知道&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/thomasluo&quot; data-tip=&quot;p$b$thomasluo&quot;&gt;@骆轶航&lt;/a&gt;为什么吐槽，也有同样的感触。但是我不理解的是你居然用邮箱去给人划分三六九等，并且我强烈的认为此人情商和智商都不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我昨天晚上从头到尾翻了一遍关于这个的讨论，只恨自己没有截图。&lt;br&gt;首先是你自己说用QQ和163邮箱的是low逼，无论是你微博还是你昨天评论里都提到过，明显的看不起，都是你自己说出来的，然后看看你现在的反馈，自己说出去的话不承认了，还把微博删了？是男人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我敢问一下，给这厮赞同的那400多人里有多少人看到这家伙昨天晚上的在微博上说的话了？在微博上因为放狂被人骂，最后到这里找平衡，还获得这么多赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天他在微博上被骂很多原因根本不是因为拒绝QQ和163邮箱，而是他那个犯贱的态度，一副用着两个邮箱就是三等公民的态度，请搞明白情况再点赞可以吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21641974/answer/18878033
</link>
<author>
藤壶
</author>
<title>
我妈总向我推荐 QQ 空间转来心灵鸡汤和我认为很没价值的东西，怎么委婉的告诉她我不需要又不伤害她的感情？
</title>
<description>
我大姑姐（先生的姐姐）一直在微博上不断地发心灵鸡汤。&lt;br&gt;我先生一直忍忍忍。&lt;br&gt;结果有一天忍不住了，就在朋友圈里发了这样一条记录。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/be/c5be506fb3953bddfaeaf0ed87bbcc02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;629&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/be/c5be506fb3953bddfaeaf0ed87bbcc02_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后，我先生的姐姐暴怒，打电话质问我先生发这个记录是不是针对她，我先生各种不接电话，后来先生的姐姐找到我，抱怨了一通，意思是“我就是转着一好玩，发出来怎么了？”我不断安慰劝告，最终哄好了大姑姐，让她相信这是先生的抽疯行为。又等先生回来后告诉他这通抱怨（我和他微博朋友圈都各自看不到的，如果不是大姑姐截屏发给我，我还真不知道）。&lt;br&gt;结果我先生说：别理她，有的时候这种恶行就得刺一刺，你不跟点清楚她落后，她还以为她真高级。&lt;br&gt;到现在为止，先生姐姐的朋友圈里再也没发过心灵鸡汤了。（注，先生姐弟感情一直很好，只是在对有些事物的看法上不一致）&lt;br&gt;虽然不是子对母的反应，但也可供参考吧。&lt;br&gt;我先生的原话是：对亲人的无限制纵容，就是在害他们，就算到了80岁，也不要认为他们就应该不要求进步。你现在不在小事上警醒他们，当他们以后碰到各式各样骗局时（比如骗买保险啊，保健品啊，银行卡被盗短信，QQ诈骗时），就会更容易上当。盲从和随大流是这个世界上最可怕的东西。&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看到很多质疑，不是他不懂微信这个屏蔽功能，而是，他觉得自己要提醒微信上的一些友人们，因为频发转发心灵鸡汤的也不只先生姐姐一人。姐姐这条微信，只是契机。而且之前，在和姐姐的多很次沟通中，已经委婉地提醒过她，有些事情，她想得太偏激了。当她很轻易地就为一些美分党的言论迷惑，认为移民是唯一的出路，并且丝毫不考虑自己未来的生活来源时，泼这样一盆冷水，没什么不对。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天转心灵鸡汤，明天信公知，后天就开始批评体制对社会不满了，人就这样一步步“堕落”下去的。OK，你可以觉得他太清高，可以觉得他连顺序都记错，又可以觉得他的做法简单粗虹。但是，对不起，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;每个人对事物有不同的处理方法，你不赞同没关系，可以点反对，但请别在下面喷他显示自己在智商上的优越性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我先生的做法，虽然在某些朋友看来失之武断，但却是快刀斩乱麻的选择之一。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;曾经有很好的朋友/亲戚，开始做安利，做某些保险，或是疯狂信任某种集资项目，仰或开始和传销有关，又或是包小三，溜冰。我们夫妇都是迅速果断地和他远离，而那些没有远离的朋友结果就是：弄得彼此不高兴后，朋友也没得做了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为了让亲人高兴，不点破她们的问题，就真的好么？小学的”触龙说赵太后“，还有几人记得呢？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18880092
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
当你没有足够的信息来作出正确判断，但又必须作出判断的时候，你所能做的就仅仅是根据以往数据来做一个猜测。如果你通过之前筛选简历的经验，发现附件简历文件名类似「新建 Word 文档 (2).docx」的人大部分不靠谱，发信人姓名类似「≮ ﹎ωǒ们偠开鈊」的人大部分不靠谱，发信人邮箱名全是数字的人大部分不靠谱，那么当你需要在两小时内看完 400 份简历的时候，对于满足以上特征的简历，你就有很大可能会直接略过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个在创业公司看过大批不靠谱简历的兼职业余 HR，相信我，在如此大的工作量下，很少有人会去专门花时间精力盯着你的邮箱后缀看到底是不是 @&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。如果你非要使用 QQ 邮箱的话，请申请一个英文邮箱取代掉你的数字邮箱，设置发件人姓名为你的真实姓名，简历以纯文本形式再放一份在正文里，正文不要用粉红啊淡绿啊湖蓝啊这样颜色来写，附件的简历文件名命名正常一些，就已经很好了。如果这些你都做到了，对方 HR 还专门不辞辛劳地特意去看你的邮箱后缀是不是 @&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，那就让她滚一边去吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21098231/answer/17397324
</link>
<author>
邵文强
</author>
<title>
海岸边常看见的这种形状的石头有什么作用?
</title>
<description>
我本科是港口航道与海岸工程专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.你说的这些不是防波堤，是护面块体（刚查书了 李炎保 人民交通出版社《港口航道工程导论》）。看起来也不像堤对吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.防波堤顾名思义就是港湾外围的一大圈水工建筑物，多是圆筒状，一般专业港口才用。而这种构件，海岸边以及一切需要抵御海浪冲击的地方都可以用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.堤坝上用这种混凝土构件，所以FAN说的不准确。单纯拿出来不能叫防波堤，这么说吧，奶油不是蛋糕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.作用：这种构件的作用除了主要是防浪，还能阻止舰船登陆。因为要防浪，所以奇形怪状不易移动，而且大部分像工程垃圾一样抛放，让它承受了不少异样的眼光。你想想，要是码放整齐的话，还有作用？迄今为止出现的护面块体不下200余种，异型混凝土块体相互啮合好、空隙率大，具有良好的透水性和水力糙度。使大部分波能消耗在护面层内，减小波浪爬高和反射，提高堤体稳定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.名字也很好叫：扭王字块（法国），扭工字块（南非），四角空心方块（日本）等等等等。你照片上的是四角锥体。波高较小时主要有四脚方块和栅栏板（中国，天津港临港工业区的部分堤坝使用的就是栅栏板，我们实习的时候去看过，有图片，也就是在一块混凝土预制板上抠出对称的十多块长条形空间，像栅栏）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/20/27201f26707466734fa11753f570a2f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;-------------------------我是补充分割线---------------------------13.8.14---------------------&lt;br&gt;6.我一个小白突然被点这么多赞，觉得年轻人还是表偷懒好了，谢谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张春&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-chun-34&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-chun-34&quot;&gt;@张春&lt;/a&gt;的传播大根。回过头来发现我还没说防波堤是啥。&lt;br&gt;我第一反应防波提长这个样子：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/d8/dbd8e0a53a16574c83954bcb4413a75f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;203&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/84/63841832b2f453e7a78bcca156578927_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/84/63841832b2f453e7a78bcca156578927_r.jpg&quot;&gt;在混凝土预制工厂（倒好模子做好水泥构件）做好运输过来的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/96/ee96c7b0a3b447a7eb791eb99e62a745_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/96/ee96c7b0a3b447a7eb791eb99e62a745_r.jpg&quot;&gt;所以以后第一眼看见这种东西：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/58/645853e6bcebcaeb94702437280b43c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/58/645853e6bcebcaeb94702437280b43c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/13/6e1303a6e042d31e506f21db296da8ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/13/6e1303a6e042d31e506f21db296da8ff_r.jpg&quot;&gt;它只是用来保护海岸的啦。正宗防波提的照片谷歌不到好的全景，将就看张效果图，右下角的两条“白线”就是典型的防波堤。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/eb/1beb28c9e65aeb37165af28df0dbb7bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/eb/1beb28c9e65aeb37165af28df0dbb7bf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;迪拜的Palm Islands，我觉得外围不做防浪说不过去吧，但是放大看没有明显的结构，石块居多：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/f6/d0f6661e5c965bb8be029fa70098e4c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1041&quot; data-rawheight=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1041&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/f6/d0f6661e5c965bb8be029fa70098e4c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/83/138313397ac96ef37382b437dae48507_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;853&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/83/138313397ac96ef37382b437dae48507_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/50/d250473b91406b4e32df3e91de235620_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;501&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/50/d250473b91406b4e32df3e91de235620_r.jpg&quot;&gt;-------------------&lt;br&gt;我们港口的老教授七十多岁了，前些日子开通了微信，就叫防波堤O(∩_∩)O哈哈~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18883454
</link>
<author>
庄表伟
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
在回答这个问题之前，我先拉黑了骆轶航的知乎账号，因为在新浪微博，我也做了同样的事情。&lt;br&gt;既然你要拉仇恨，把别人称呼为low逼，我也只能再拉黑你一次了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你先在微博上称呼别人为low逼后，又来知乎谈什么尊重，我感觉有些可笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说几点我的看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于统计学&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;每个人都有自己的经验，并且根据自己的经验，定下一些今后做选择的“过滤条件”，这无可厚非。&lt;br&gt;有一个“科学家”，做过类似的实验，当他们把青蛙的腿切掉之后，发现对着青蛙大喊，他们不会再跳了，于是，“科学家”得出了一个结论：青蛙的听觉器官，是长在腿上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当骆轶航收到了很多低质量的简历之后，他们得出了一个结论：问题出在邮箱域名上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时在微博上的评论是：照我说，还不如基于毕业学校和工作经验来筛选呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依据自己的狭隘的经验，得出了基于邮箱做筛选的结论，然后：还有一伙人帮忙洗地。。。统计学是怎么学的呢？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于傲慢&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当我想要招聘一个人，然后每天收到3~5封简历，那我当然得每个简历都仔仔细细的看啊。但是，如果一天收到300~500封简历，我就开始烦恼，开始考虑如何快速的筛选。这些都无可厚非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，有人会因此滋长出一种高高在上的傲慢。你们这帮low逼，到老子这里来投简历，还不肯换一个邮箱，老子直接就据了，看都不必看！&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说，有更加傲慢的做法：收到一堆简历，先分为两堆，随机的扔掉一堆，理由很简单：我们不招运气太差的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种傲慢的公司，我真的见得太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于粗俗&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我承认，我拉黑你的主要的原因，是你的用词太粗俗，而且包含着满满的歧视。low逼，以及巨无霸、小广告、拉行李、扛水桶...&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你说出这些话的时候，你内心只怕是很有快感的吧。一种俯瞰苍生的感觉有没有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个笑话，讲的是一个富翁，看到一个穷人在沿街乞讨，就上去问：你是不是很饿？穷人点头。于是富翁对穷人说：来，跟我回家吧，我家后院里长满了杂草，够你吃的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骆少只怕很希望自己是这种富翁吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于轻率&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当你在微博里发了一堆那样的文字之后，没多久，又删除了全部的言论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有本事，有底气，你留着别删啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在想，一个潜在的应聘者，看到他潜在的未来老板这样的表现，将会是如何感想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你在知乎里说：“&lt;b&gt;这不是装B，这是我们希望找到契合我们气质、情趣、价值观和方法论的同事的需要。越是初创阶段的公司，越必须得近乎苛刻地要求团队所有成员在气质、情趣、价值观和做事方式上最大限度的合拍。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，哪怕应聘者，会希望能够跟你的气质、情趣、价值观，合拍？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于拉仇恨&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当你认为，这个问题，是题主为了拉仇恨而提的时候，你想过吗？你的微博开头第一句就是：“最后再拉一把仇恨...”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，你做到了，你成功的拉到了很多的仇恨，恭喜你！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21641974/answer/18875063
</link>
<author>
张骞
</author>
<title>
我妈总向我推荐 QQ 空间转来心灵鸡汤和我认为很没价值的东西，怎么委婉的告诉她我不需要又不伤害她的感情？
</title>
<description>
我妈每天微信大概会转20条左右的鸡汤、中医养生、历史真相等微博人人常见文。很多都会@我，有些例如年轻人必看的18条忠告、老中医教你不花一分钱治疗颈椎病等文章也会说让我看看去。&lt;br&gt;我觉得这是非常正常的。&lt;br&gt;我妈今年49岁，她5月份才学会聊微信，平时打开电脑最常干的事情就是玩qq空间和种菜。这些在知乎很多人看来非常无聊又低端，但我妈乐在其中， 她玩的很高兴。&lt;br&gt;想强行扭转他们的爱好审美是非常愚蠢的做法，我老妈看了20年的知音，你让她明天捧起一本纯粹理性批判？可能么。。。&lt;br&gt;父母年纪大了，我们能做的最好的事情不过于让他们开心。 &lt;br&gt;所以，你妈推荐你看的，一口应承下来，千万不要说“这东西很无聊”“这东西没营养”，逼格不是在父母面前体现的。&lt;br&gt;答应下来之后，鸡汤文快速扫一眼，基本就知道大概内容；纪录片请百度，了解一下讲的是什么。这些工作花费不了你5分钟，而日后你母亲和你再谈起来，你可以接她的话说“上回你让我看的XXX，其中XXX说的还挺对”，她听到这句话，会有多么高兴！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18880936
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
不要先验的对人和群体做出判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原作者想表达意思的重点我理解是在求职信本身的质量上，关于求职者应有的素质这些我也赞同，但是由此引申出来的判断并不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人的求职邮件往往不够认真，不写正文的，写一句莫名其妙的话就完事的，写几句话却出现一堆错字的，同时在收件人里写上一堆公司的，还有附上以前公司所做原始文档的，这些都会减分。&lt;br&gt;求职邮件使用 QQ 邮箱时，发送者常常显示为其 QQ 昵称，有时的确很不专业，特别是昵称非常有个性，非常霸气时。QQ 邮箱好像有一个设计来解决这个问题，当发现邮件里提到简历时自动弹出确认对话框，询问这是一封正式邮件，是否要使用昵称等等。但是效果并不理想，因为很多人邮件正文里什么都不写…&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了 QQ 昵称的那个设计外，其他的情况我觉得不是使用 QQ 或者 163 邮箱本身的原因。为什么不合格的求职邮件来自这两个邮箱的多？因为用户群本身就大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于个人用户，QQ 邮箱和 163 邮箱本身也是合理的选择。我自己的邮箱主要是 Gmail 的，但同时也保有QQ 邮箱，139 邮箱等等，有时都会有各自的使用场景。使用什么样的邮箱，和是什么样的人，并不直接相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给求职者的建议：&lt;br&gt;- 邮箱不是重点，重点的是认真的细节和规范的格式。&lt;br&gt;- 注意邮件的发送者姓名显示，可以给自己发封邮件来测试。&lt;br&gt;- 不要只放一个附件就发出去了，要有简洁明了的正文，例如求职信，介绍你的特点或者对公司的兴趣。&lt;br&gt;- 不要出现错字或者病句，写完后检查是必须的。&lt;br&gt;- 附件的命名不要用诸如 新建文档.doc 简历.doc 之类，要有职位和姓名信息。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21646392/answer/18875188
</link>
<author>
一万
</author>
<title>
为什么一般的舆论都认为 Apple 或者 iPhone 不行了，各种安卓 (Android) 机却吹嘘得很厉害？
</title>
<description>
iPhone 在中国的市场占有率是5%不到，而被叫成是街机，知道为什么呢？事实上，在主流一线城市的中高端人群中，iPhone的占有率非常高。这样一来族群定位就明晰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说的问题，是媒体主流意见主导的结果，4大利益因素导致了媒体必然是反苹果的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1-在中国广大的二三线城市，iPhone的普及率不及2%，中国人历来就有仇富的种子，喊衰苹果符合中国网络主流屌丝文化，可以让媒体获得最大关注及认可，要知道现今媒体的作用，已是挑拨情绪为主，报道真相为辅了。而大多数攻击苹果的人，是从来都没有用过苹果的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2-苹果的市场推广费用不及三星的一个零头，而整个Android的市场推广费用又是苹果的多少倍呢？一个不投媒体推广费用的公司，不等着媒体骂么？很多负面信息是故意的栽赃且很好解释，但那需要苹果掏钱，媒体：“我骂你了，你得来铲负面吧？不然影响很差的说！” 苹果说：“你随便，我懒得理你，铲负面没半毛钱。” 媒体气死，PR公司没饭吃，攻击苹果当然符合媒体及非苹果的厂商大量的推广公关费用的利益，之所谓“吃别人的嘴短”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3-苹果的一直以来是让运营商最不满的公司，合作条件异常苛刻，价格贴补政策惊人，且不允许运营商从软件中分成等等，不让运营商安装本可大赚一笔的出厂软件，全世界范围内，最大的运营商都是最后没有办法才让苹果进入的，运营商的霸权被颠覆的同时，也会推动舆论攻击苹果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4-部分软件开发人员，在和运营商捆绑合作的时候，可以在新售手机中出厂安装各种含有监测隐私的代码的软件，显性及隐性的流氓信息获取手段防不胜防，安卓要想避免，还要自己买回来刷机。在苹果这样的事情干脆被封杀，新机不会有任何多余软件，而很多流氓软件商就是登陆苹果软件商店，也会被审核无情打压，如360在苹果的App Store就全面下架，而越是大型软件公司越是流氓，他们也跟进了攻击苹果的阵营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了媒体之外，还有一部分用户原因是：&lt;br&gt;5-苹果提供软硬一体化的解决方案，但高效而便捷是封闭换来的。封闭不是问题，Windows就是一个软件封闭的系统（只是硬件开放），软件开放的系统Linux早被微软打成了商用极小众市场。而在中国，习惯盗版和免费的国人，特别是喜欢折腾的年轻人，想用盗版软件还要等越狱、简单实用但无法太过折腾的iOS产生阶段性审美疲劳及抱怨。比如九宫格输入法，是很多人攻击苹果的一个点，之前为什么不开放第三方输入法？答案其实很简单，第三方公司开发的输入法，会超出单个软件的权限看到其他软件中的东西并可以追踪，比如输入银行密码，就可能被百度输入法截取。苹果是一家对安全及隐私看的很重的公司，不可能同意这样的方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6-喜欢不断变化、不断折腾的活跃族群更爱发言，而支持苹果的主流用户很少会参与网络论战，显得苹果好像没有什么支持者。主流舆论影响一部分，而大多为浮躁随意的语言暴力跟风又是一部分，人云亦云，本质原因就是苹果的软硬件价格更高。喜欢并购买苹果的人认可苹果的体验价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;over
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21059464/answer/18880903
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
李亚鹏为什么会娶王菲？
</title>
<description>
我想起一个笑话，说古代有俩要饭的聊天，聊到皇上平时都吃什么，一个要饭的说，皇上平时吃的馒头都是金子做的，另一个说，喝的粥也都是金子做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明星的生活对不明星的人来说，就像要饭的揣测皇上吃啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，要饭的为啥会这样想呢？因为有种浅显易懂的东西，叫世俗价值观。要饭的认为金子做的馒头是世界上最好吃的食物，认为皇上肯定每天都在吃金馒头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人都用自己的想象来给他不知道的事情下结论，下结论的标准就是他里的能力最高限。对于明星的婚姻来说，其实他就是在想象他自己的世俗婚姻观。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
