<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21722648/answer/19124142
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
同样的球员配置，莫耶斯和弗格森的具体执教能力上差距在哪？
</title>
<description>
谢谢邀请。今天的SDAM-News周末特刊也谈到了这个问题，因为身体不是很舒服，所以更新也晚了，心里很不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下答案内容来自SDAM-News周末特刊《莫耶斯：一入豪门深似海》，文字有增补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2个月前，莫耶斯信心满满地走进老特拉福德的时候，他没有想到会在9月28日的主场比赛遭遇西布朗的顽强阻击，而他的曼联，确切地说，是弗格森爵士留给他的曼联，竟然2胜1平3负排名第12。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的联赛开局是英超元年以来曼联的最差战绩，而在周末的比赛结束之后，曼联不是没有可能下滑到降级区的边缘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莫耶斯还在责怪联赛开始前的引援不力，还在责怪队伍没有按照他的思路执行战术，甚至还会责怪老特拉福德的草皮和英超的联赛对战顺序？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许他应该责怪的是自己衬衫前面的那条红领带（曼联主帅在执教时现场标准着装配色）。一入豪门深似海，弗格森27年来的丰功伟业像一座不可逾越的大山一般压着他，让他难有作为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弗格森留给了莫耶斯一套冠军班底，现在的曼联贵为英超第一豪门，冠军联赛霸主之一，但也留给了莫耶斯一大套不是很成熟的战术。问题还在于，莫耶斯自己的战术不可能适合曼联，他必须看菜吃饭，而告别了四菜一汤的他，在面对“鲍鱼漱口、燕窝洗手”的饕餮之时，竟无所适从。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了气质之外，莫耶斯的问题也出现在人员的任用上。首先是后防线。维迪奇和费迪南德两老早已被对手所熟知，莫耶斯开赛前未能引入中后卫，本身已经是个大失误，而最近的比赛对两老的过度使用，导致频频被突破而出现丢球——当然，这还不是最致命的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/de/33de21399708476b70332534b4f4fd54_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/de/33de21399708476b70332534b4f4fd54_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是曼联队西布朗时被人反击的截图。最大的问题在于，西布朗中路右路两人直面曼联防线三人，后腰的防守通过率也未免太高了。而一旦后腰被突破，曼联后防线的一对一问题就被无限放大。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前曼联的后卫老中青结合还可以，不过在莫耶斯极为不成熟的战术之下，存在重大隐患。埃弗拉和费迪南德高龄，却还在打主力；埃文斯和菲尔·琼斯可边可中，但前者状态和身体都不让人放心，而后者尚毛糙；瓦雷拉和布特纳是值得培养的对象，但得不到轮换——除非是冬季转会期来一名高水平而又当打的中后卫，把菲尔·琼斯扔到后腰位置上成为一台真正的割草机，然后让维迪奇、埃弗拉和费迪南德得到合理轮换。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在没有必要去讨论“弗格森如果在，如何打好手里的牌”，因为弗格森的战术思想是成熟的，曼联的防守体系已经在这个战术思想下运转了27年，轮换和人员更迭都更顺畅与合理，但在莫耶斯全新而不加变通的思路下，曼联的防守体系就缺少一根定海神针。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中场的分崩离析是莫耶斯经营曼联至今最大的败笔。在对西布朗的比赛当中，香川真司的早早下场让人觉得匪夷所思，这一战术手段如果是“说明莫耶斯对中场运转不满意”，不如说是在掩盖自己对中场战术的不自信。贾努扎伊是一个从边路发起进攻的球员，他的上场和死抱边路，让本来就打不出来的边路进一步拥挤，更丧失了曼联好不容易获得的中场控制权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/f0/5af0f79ebe1608c3abd8788bb3ad9925_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;521&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/f0/5af0f79ebe1608c3abd8788bb3ad9925_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;看到这张图有谁会觉得费莱尼在中路是个好选择呢？他挤占了鲁尼的空间，和本方中场距离过远，而此时曼联的右边路有大片的开阔地，却无人传球——就算是最后几分钟落后，曼联的阵型变异成这样也是很难让人理解的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;弗爵爷留下了香川真司和纳尼这样的中路好手，却无法人尽其用，只能说莫耶斯没想清楚。无论香川真司还是纳尼，对于前场和边路的梳理是世界级的；如果担心防守强度上不太够，可以把费莱尼放在后腰位置上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前这两人曼联来说尤其重要，对于整体进攻节奏，特别是肋部进攻时机的把握上，香川和纳尼都相当有想法。更重要的是，他们的战术价值，是保证曼联连续进攻的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在曼联没有迎来真正的前腰的时候，香川的处理球能力就很要命，在多特蒙德的时候他经常有回撤拿球的习惯，而在曼联，这一点尤为重要。如果他回撤，加强和中后场的联系，就能给鲁尼和范佩西创造空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而纳尼现在已经不是一个边路球员，他的活动区域更多地在肋部，给拉斐尔或者斯莫林开辟了一条走廊，让曼联形成良好的边中节奏。在曼联的4-2-3-1当中，“纳尼-鲁尼-维尔贝克”或者“纳尼-鲁尼-香川”都能保证前场两个肋部的威胁，并且创造足够的后插上机会。纳尼和香川的游弋，还能牵扯对方后腰的防守重心，这是很重要的战术价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/4d/dd4da882b5f7510dc85dbcd450c47ec1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;524&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;524&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/4d/dd4da882b5f7510dc85dbcd450c47ec1_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是曼联对西布朗的上半场，可以看到，在对方肋部被拉空的时候，曼联的重兵依然在边路，形成极大的兵力浪费。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的实际情况是，在曼联中路没有稳妥的强攻点的情况下，莫耶斯依然在重用曼联的边路，却忽视了曼联边路进攻最重要的目的是为肋部和中路扯出射门空间，不是真正的边路突破传中——在范尼斯特鲁伊离开之后，曼联已经放弃了这样的打法（就算范尼在的时候，也是以肋部进攻为主）——现在这样的打法，让鲁尼无法发挥他的冲击力，也让范佩西在门前缺乏更多的起脚空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/79/9b796942ec4186e899e53b5cb93dc665_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;522&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;522&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/79/9b796942ec4186e899e53b5cb93dc665_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;依然是曼联对西布朗的上半场，可以看到，曼联中路的进攻在推进时依然是有很大威胁的，但问题在于节奏和条理——三个人密集中路，一个是前场没有拉开对方后卫线（保持得很好），一个是边路跟进不理想。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;莫耶斯对鲁尼的使用，存在一个误区：鲁尼到底是个影锋，还是个中场组织者，还是个前腰？在范佩西和维尔贝克先后搭档鲁尼的时候，鲁尼如果不能在禁区前沿面向球门，或者在禁区内寻觅机会，他的冲击力就大减——毕竟不是以盘带见长的球员。如果作为前腰，串联中场，他远离球门之后能够获得很好的视野，却减轻了对方在禁区内防守的负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实证明，本赛季只有在范佩西上场的时候，鲁尼才能有一定的发挥，这和中场的失控有很大关系。鲁尼要分心组织，又要冲击禁区，当他外围的三十米区域就被人盯上之后，很难再发挥出跑位的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于瓦伦西亚、扎哈和阿什利·扬，这三人都是边路球员，但他们的缺点是一样的，那就是对肋部的理解不够，还不明白中路和肋部进攻的比重在哪里，因此他们在边路尽管有声有色，但也仅限于有声有色。当得到中路有效支持的时候，他们在边路可能大放异彩，一旦中路失控，他们也仅限于保持阵容完整性而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/b3/b4b321d60b2101c8522d867806c8a80b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;519&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/b3/b4b321d60b2101c8522d867806c8a80b_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是正统的曼联边路进攻，对方的左肋形成自由走廊，而高速插上的曼联中场球员不但可以保证多点进攻的可能，同时还可以拉开对方中后卫，减轻前锋的负担。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺少了对进攻的梳理，曼联中场的防守问题进一步暴露，特别是后腰，卡里克、克莱维利、安德森和费莱尼轮番试阵，却无法解决防守覆盖面过小的问题，导致后防两老直接面对对方前锋的突破，显得狼狈不堪。这在弗格森时代是完全无法接受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在生姜头还老当益壮的时候，他带来曼联中场最大的财富就是攻守平衡。斯科尔斯的插上是很有选择性的，而他大部分时候是在中路横向游弋，对对方的前场球员的空间进行限制和压缩，事实上当曼联持续性进攻形成的时候，斯科尔斯完全不用担心反抢的问题，他最大的亮点在于拦截和阻断，即不需要过分剧烈的贴身逼抢就能瓦解对方的传球连贯性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的曼联后腰，在克莱维利和卡里克同时上场的时候，中后场的串联才能得到保证，但前场因为中路的问题，基本上很难保证传球的连贯性。费莱尼本来不应该是疑问手，他的一对一防守、位置感和侵略性，是可以形成中场屏障的，但此君的进攻能力又极强，虽然速度慢点，但出球节奏和条理性都不错，莫耶斯这时候就有点左右为难了。一方面，他明白曼联战术底蕴的重要性，另一方面，他又想任人唯亲，结果变成了战术失当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/05/0a056f443afa301382804ca066cb6ac6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;519&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/05/0a056f443afa301382804ca066cb6ac6_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是曼联后腰防守不力，中后卫被拉空之后的典型表现。对方队员从肋部到中路斜线推进，中路直接暴露在进攻火力之下，值得说明的是，让西布朗队员从三十米区域一直突破到禁区中路的弧顶，后腰责任不可谓不大。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;联赛至今，曼联的后腰经历了边路到肋部甚至中路的各种突破，完全没有招架之功，导致整条后防线被迫后退，让对反前场攻击手甚至直接在禁区前沿只趟上四五步就可以直接面对德赫亚。&lt;b&gt;从上一场比赛的截图就能看得很明白。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在对比赛整体战略的解读上，莫耶斯也明显失去了方向。很明显，他还没有搞懂自己在曼联、曼联在英超的定位。莫耶斯在埃弗顿执教时，喜欢快节奏的推进和攻防转换，注意，埃弗顿是一支联赛中游的球队，它不指望对强队能够常常赢球，却希望在弱队身上稳拿3分，这样不但能够保级，还能找到排名向上爬的机会。因此务实和简练的战术，常常能够收到奇效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/96/bc964e88409169f5e5782c0d54c83088_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;519&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/96/bc964e88409169f5e5782c0d54c83088_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;中路四防四这在曼联对阵弱队的历史上是很少见的，而此时后腰已经失位，一旦在兵力投入平均的局面下，让后插上的对方队员直接面对球门，那后腰基本就是个看客了。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在曼联，这样的方法是行不通的。曼联讲究的是进攻的节奏，人员的轮转，以最合理（不是最小）的代价换取最大的胜利。在此基础上，对强队要保证竞争力，全部主力倾尽所有出击；对弱队要大幅轮换，让板凳队员保持高水平、比赛感觉，同时形成相当的战斗力，这也是另一种方式的全力出击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但莫耶斯不敢，他太需要前三名的联赛成绩以证明曼联董事会选择自己是“目光如炬”了，因而忽视了强队固有的作赛方式，盲目地将自己的风格注入曼联，结果很多人在对西布朗的上半场比赛结束时，就已经筋疲力尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和穆里尼奥的“一入豪门深似海”不一样，莫耶斯并未带着欧冠头衔空降曼联，到目前为止他只是个中游球队的管家，不是豪门大贾。他如果不想冬歇期之前就走人，要做的事情太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在红魔过往的历史上，开局前6轮比赛中输掉3场或者3场以上的赛季里，曼联都没能成为最后的冠军。所以莫耶斯这个赛季如果务实的话，应该以调整打法、确定阵容和力争前四名的联赛成绩为主，而不再是自信满满地豪言联赛和欧冠。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21726594/answer/19121337
</link>
<author>
徐湘楠
</author>
<title>
为什么有的人到了25岁以后，工作上也有了一定的成绩，婚姻也很幸福，有的人却还是在一无所有的起点上？
</title>
<description>
因为有的人的人生是良性循环，有的人的人生是恶性循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人从出生就有好的身世，讲道理的父母，先行打开的人际资源，可以取之不尽，所以从出生到成功都是一路顺畅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这种人不在我们今天谈论的话题之内，因为这是极小一部分人，这是只有良性循环的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分的人生都是从恶性循环开始的，有些轻一点的顶多就是被压抑了天赋，重一点的性格扭曲，都是恶性循环的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人可以在早期冲破恶性循环，比如中学，高中，突然醒悟，发动自身的能力，把恶性循环强行扭转为良性，从此走上正常节奏的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人，就是题主提到的有一部分成绩的人，因为他们从某个时间点开始，人生的轨迹就被他们自行改变了，也许付出了一些代价，但是从世俗的角度来说，他们还是比较幸运的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于另外一部分人，其实还迷茫着哪，既找不到方向也找不到出路，所以他们的恶性循环在持续下去，生活的希望越来越渺茫，反戈一击的力量越来越差，每天都充盈着绝望感，自然生活的境地也越来越差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是不会像其他人一样跳出来说，噢，你们这样，都是因为你们不努力，看看我，BALABALABALA……我觉得这样很无聊，我写鸡汤十分专业，写的治愈故事能每篇都轰下来眼泪，我真心觉得用自己的经历得出大众的经验是一件还是比较可耻的事情，好吧，你说我影射就影射吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我题目答到位了，但还是送各位两句公道话，希望我以这个身份去说不会太过唐突，也希望我文辞够温柔，不会让你们已经伤痕累累的内心再添一道新伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位，我希望你们无论希望如何渺茫，都不要做一个放弃了挣扎的人，叫你们不要放弃挣扎不是因为挣扎才有希望，而是因为不停挣扎我们才不会被自己看不起，才不会成为自己眼中的行尸走肉，各位不妨想想看，如果一个人放弃了挣扎，那人生真的就提前结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望多年后可以看到大家事业有成，儿孙满堂，最起码能过着自己想要的生活，最不济的，我也希望可以看到大家在绝望当中仍然绽露着乐观的笑容，以及在黑暗中那双熠熠发光的眸子，折射出人间最自由的执念。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21668994/answer/19107852
</link>
<author>
马尔克斯夜鸟
</author>
<title>
训练警犬搜查毒品是否会使其对毒品上瘾？
</title>
<description>
首先，泻药&lt;br&gt;其次，哈哈哈哈哈哈。。。&lt;br&gt;楼主这个问题确实很搞笑，如果很多人都有这个误区，那我解释一下。&lt;br&gt;警犬训练搜都是需要一定比例的毒品作为嗅源的，不过警犬识别毒品只是因为其中特殊的味道，而并非需要吸食，作为嗅源的毒品含量很低，而且警犬对于这类特殊气味甚至很少需要深嗅，因此警犬是不会吸食任何毒品的，而且那些物质对警犬没有诱惑，也不会发生误食。&lt;br&gt;所以，这个问题的答案就是:警犬不会吸食毒品，也不会上瘾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21726220/answer/19122952
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
「回归祖国的《红楼梦》后二十八回 」是怎么回事？
</title>
<description>
很显然是来搞笑的假新闻。或者不应该说是假新闻，而是说这个事情本身是一个骗局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在微博看到的，然后无聊整理了一下这个事件，还做了个长微博（&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1311990492/AbKdf7dIr&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地址&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），不过看起来有些太轻佻了，我稍微正经地重新整理下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我首先看到的是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@飞鸟冰河&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fei-niao-bing-he&quot; data-tip=&quot;p$b$fei-niao-bing-he&quot;&gt;@飞鸟冰河&lt;/a&gt; 同学指出文中提到的李约瑟博士实际上在1995年就去世了（从互联网上的另外一篇采访里，张贵林所说的确实是这位李约瑟博士），那么这位张贵林先生又是如何在“日前”从李约瑟手中接过手稿的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/31/e23105a5173a3474222c52247b6fdb07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;453&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;453&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/31/e23105a5173a3474222c52247b6fdb07_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们再来看这篇报道的现场照片，道理上讲这绝对是足以轰动红学界的大事，为什么发布会这么寒酸，一点也不像一百多位专家学者与会的盛况呢？好吧你说这个手稿如果确认是真那么红学界这些人就没地吃饭了肯定不会捧场，确实也是这个道理，那咱们接着看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/1e/461efa5eda9c13daef7068aa44ef2e9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/1e/461efa5eda9c13daef7068aa44ef2e9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抱着怀疑，小伙伴们在互联网上找到了更多关于这起事件最早的踪迹（&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5e010e890100fiep.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一笑茶缘活动安排-2009年9月份&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;李约瑟破解中国学术界六个之谜-红楼梦之谜发布会 主讲：世界学术中心张贵林教授&lt;br&gt;2009年9月12日下午2：30-5：30 红楼梦后28回重新编写活动筹备及交流&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来这个原版2009年就再现京城了，至少是4年多之前啊，为什么到今天才宣布回归呢？兴许是没整理完，但是又不是续写，什么样的整理工作需要4年多之久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在当时有一篇对这位张贵林的采访，我们看到他的2个TITLE：世界学术中心主席兼国际联合科学院院长，吓死人了好么，但是你搜遍互联网也找不到这两个机构，所有和这两个机构有关的介绍都是和这位张贵林在一起，很明显的野鸡机构（好吧我不该侮辱野鸡的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年“回归”北京后，在2011年，他们又举办了一次“后二十八回回归祖国新闻发布会”，发布会的地址在江苏省常州市薛家镇东坡大酒店——你问为什么要选在一个小镇之上？他们也许会告诉你因为曹在江南长大的.....好吧先不管这些&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/ad/09ade572a719c1fcedf95cf5d11db263_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;898&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;898&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/ad/09ade572a719c1fcedf95cf5d11db263_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后又蛰伏了两年之后，《红楼梦》后二十八“又”在北京回归了。于是就回到了题主想问的事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在回顾了这样一个三次回归的曲折历程之后，我们来看看这个后28回究竟是什么内容吧：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5f233cd4010182u2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;张贵林：《石头记后二十八回（法兰西版）》即将出版与曹雪芹全家墓地之谜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 出处来自世界学术中心主席兼国际联合科学院院长的一名员工的博客。根据著作权证书上的照片日期和这篇博客（&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_6982e32a01012p6p.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[方冒红楼156]世界学术中心,国际联合科学院院长张贵林教授会见&amp;lt;方冒红楼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）上的日期印证，基本可以证实确实所谓的后28回回目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/58/8258e37f9dcbb4d79c859fc209c1dcc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1103&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/58/8258e37f9dcbb4d79c859fc209c1dcc6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请问看完这些回目的你崩溃了没有？你相信曹雪芹能写出这么不文不白，不正对且连韵脚都没有的章回回目？反正我是不信。从这些回目标题看更像是一个居住在大通利福尼亚州的腐女写的同人，而且这枚腐女估计中学毕业语文常年不及格........&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以最后贴出这个决定性的证据，是希望大家有一个循序渐进的接受奇葩的过程。当然我想即便已经这么用心了，依然会有大量知友一口老血喷在屏幕上的........&lt;br&gt;&lt;br&gt;完。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21726594/answer/19121299
</link>
<author>
王海时
</author>
<title>
为什么有的人到了25岁以后，工作上也有了一定的成绩，婚姻也很幸福，有的人却还是在一无所有的起点上？
</title>
<description>
为什么有人考试成绩就没出过年级前十，有人及个格都困难？&lt;br&gt;
为什么有人儿孙满堂，有人老无所依？&lt;br&gt;
为什么有人桃花不断，有人却孤独一生？&lt;br&gt;为什么科比在NBA呼风唤雨时，有人还在学校篮球场挨帽？&lt;br&gt;为什么梅西手捧金球奖，有人还在宿舍被人实况活虐？&lt;br&gt;为什么当初一块挂科打Dota的兄弟现在工资能差的好几倍？&lt;br&gt;为什么200公斤猪肉男搂着女神，而有人却连杂货铺小妹都约不出来？&lt;br&gt;为什么土豪拿着金色5S，屌丝手捧山寨机？&lt;br&gt;为什么名媛肘挎普拉达，土肥圆垮鸿星尔克？&lt;br&gt;为什么为什么为什么为什么？！&lt;br&gt;...&lt;br&gt;这一切，究竟是人性的扭曲，还是道德的沦丧？&lt;br&gt;
欢迎收看本期《走进科学》之《讨论别人的事有个蛋用》！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21724502/answer/19120863
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
BusinessWeek 2013 年对 Jony Ive 的完整采访，该如何解读，是否可以从中了解更多 Jony Ive 的设计哲学？
</title>
<description>
我不喜欢“设计哲学”这个词，使用多了就像“人生哲学”这词，脱离实际问题，“设计哲学”看上去像一个提纲挈领式的出发点，看上去它可以解释一切形而下的作为，设计和设计学研究都是关于具体的实践，没有太多抽象的思辨，所以用“思想”这类词语更合适，“Approach”这个词也很合适（Jony Ive 也常说到这个词），不是强调出发点，而是前进和追求。也就是说，要了解设计或者学习设计，必须从设计这个行为的过程中需寻找，而无法靠已经总结好的“设计哲学”获取价值，也没有设计和设计学的书是关于“设计哲学”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从 Apple 的产品中，尤其是近几年的产品中可以体会到过程的重要，即一步一步的进步的重要性，如果 iPhone 5c 没出现，其他厂商来做或者其他设计团队或者我来做，背部的&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21659179/answer/18926460&quot;&gt;光滑曲面设计&lt;/a&gt;即使假设能出现也不知什么时候，甚至 iPhone 5c 的颜色亦是如此，更不用说 Unibody 了，这些成就不是来自于灵感，来自于智商或者来自于强大的进取心，它们需要大量、持续和累计的设计工作作为基础的，当然需要远见以及执行力，试想没有 Tim Cook 等人 Unibody 也无法运行，这在这篇访谈中 Federighi 也提到了：“But you never get a sense from Tim or from Jeff that there’s a question about why are we solving this.” Tim Cook 经常说的“只有 Apple 能做到”，就是给另外一个公司另外一个团队同样的资源支持他们也无法做到，因为需要累积，也就是说只有前进了一步才能看到下一步，而不是布朗运动式的这冒出一个那冒出一个，即使偶尔能做出“有创意”的产品也是昙花一现，因为它下一步找别的地方冒出了。对比其它厂商就更加清晰了，基本都在原地踏步，就像人们普遍认为设计实力不错的比如 Nokia 和 Sony 等，去分析其产品而不是靠哪里来的印象认为其设计不错，会发现他们并没多大的进步，更不会像 Apple 这样一步步坚实的步伐（可能有人会说，有的产品比 Apple 的更好看或者好卖，那就扩大到产品层面了而不是设计），Nokia 在 N9 之后没什么大进展（如果去搜设计专利也只有 N9）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与 Sony 比较一下，Sony 的 Xperia Z1 相比 Xperia Z 看上去变化不大，但这些细节的改变是非常可喜的，尤其对于 Sony 这样保守和传统的设计来说。要了解 Sony 的设计，Sony 的官方网站设计板块是最好的材料，旧版：&lt;a href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/top.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 新版：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;除了设计历史部分，重要的还有设计访谈部分，如果你都浏览阅读一下就会发现我说的 Sony 设计的保守和传统，一个主要特点就是强调出发点和概念，这些概念还往往用一个专用词独立出来描述，尽管我们可知实际设计并不需依赖这个概念，但是这说明了一种设计方法 “Approach”。还有一个重要的是，通过这些访谈，可以大概了解一下设计团队的结构，看上去也是非常传统式的，以项目组建的团队而且这个小团队内有层级及分工，而不像 Apple 那样简单，整个 ID 是一个团队，我们感受到的这是 Apple 设计团队的整体，因为团队成员小而且出奇的固定，让这一步步的前进更易实现。由于 Jony Ive 开始负责软件部分的设计，所以这种组织形式会扩展到 HI 上，在访谈中也有提及，比如“And the design community as a whole is a closely knit one.”等，采访很多内容是关于团队合作和整体性的，“When you really think this can’t be solved and perhaps we’ve got too ambitious here, it’s fantastic when you’ve got other people round you to keep you going.”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jony Ive 提到了“flat”这个词，他通过对 UI 的逻辑纵深的强调，替换了 UI 的视觉纵深，“I mean, there is only so long you can make your shadows.”很好的回应了 Design is how it works 这句话，“flat”如果非要用这个词那也是这种设计途径带来的一种外在表现。“It wasn’t an aesthetic idea to try to create layers. It was a way of trying to sort of deal with different levels of information that existed and to try to give you a sense of where you were.”信息及交互带给人的结构、逻辑和空间感就是关于它是怎样工作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Federighi 说到了 Whether it’s the engineers or the HI designers, they understand that there is no questioning why we are putting so much effort into something that seems small 及后来 Ive 也说了，这种工作态度的形成也是需要积累的，而不是只要脑袋里不断提醒自己要注意细节之类就可以的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们这么做，当然是因为用户能感受到，Ive 说的:“But I think that when you use a product where there has been just tremendous care taken with its development and finally where it ends up, you may struggle to say, “Why might you like it?” But I do think that people know. They know about its biography at some level. They know what it took to get it there.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;消费者并不会去注意 iPhone 5c 背部光滑曲面的内含的数理逻辑，也不会对着光源是欣赏它的反光过度（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://imgur.com/gfZiH70&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;imgur: the simple image sharer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），但是他能感受到这种差别，尽管不会区分，人们会说“它不像塑料”，“它手感坚实”，并不是因为里面有金属衬板，而是整体性的感觉，是靠倾注大量的细心和在意带来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21725385/answer/19121580
</link>
<author>
Phus Lu
</author>
<title>
写一个 goagent 难度大吗？难在什么地方？
</title>
<description>
不难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;goagent 的原理用一句 python 代码就可以演示&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;urllib2.urlopen(urllib2.Request('&lt;a href=&quot;https://mail.google.com/fetch.py&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mail.google.com/fetch.p&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;y&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;', data='methd=GET&amp;amp;url=&lt;a href=&quot;http://twitter.com/&amp;amp;&amp;amp;body=&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;twitter.com/&amp;amp;&amp;amp;body=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;', headers={'Host': 'goagent.appspot.com'}))&lt;/blockquote&gt;好了，你现在有了一个托管在国外主机上的 WEB API，剩下的事情就是如何把它包装成一个本地代理了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包装成 HTTP 代理也比较简单，借助 python 标准库的 SimpleHTTPServer/BaseHTTPHanlder 我们大约需要 500 行的 python 代码完成这个代理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的问题是大文件（视频）的支持和 HTTPS 的支持。&lt;br&gt;这个阶段你会遇到各种 HTTP/HTTPS 的细节问题，幸好我们完成了它，这时候代码增加到了 1000 行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，现在现在我们可以让它真正开始工作了。需要处理各个平台 windows/macos/linux/android 的问题，还好大多数平台我们可以自己找到，并且修复在这些平台的 bug。代码中会增加 1500 行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我们还需要在各种浏览器下测试程序的行为，这时候程序 LOC 增长不会太大，但是解决这个兼容性问题会耗掉一些精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了这个程序能够易用，我们需要在各个平台写个简单的 GUI 外壳，这需要我们懂 pyobjc/gtk/win32 等等支持。不过这个并不算难，折腾一番，我们也把这些外壳捣鼓出来了。此时代码已经大大膨胀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，用户会提出一些很合理的改进要求，比如 PAC/DNS/PHP 等等支持。嗯，加油做完这些，就差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，如上述所示，goagent 的确没有特别的难点，我相信任何一个 python 程序员会在一个星期到一个月的时间内把它做出来。 :)&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么最后一个问题，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;为什么各种软件中 goagent 相对比较受欢饮，它难在什么地方？&lt;/blockquote&gt;答案其实很简单：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;热情和精力。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;是的，有心做这个程序的人不少，尤其是程序员，对于开发一个自用的翻墙软件很多人有相当的兴趣。事实上也有不少这样的实现。&lt;br&gt;但是当用户提起 goagent 的评价是：“好用，快速，稳定，免费”。能够同时满足这些要求，goagent 花了不少心思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好用：为了让 goagent 好用，需要学习不同平台和不同浏览器的特性，琢磨用户的用法，反复推敲功能的实现。&lt;br&gt;快速：为了能让 goagent 跑的更快，作者阅读 python 的标准库代码和 CPython 的实现，看完了 sildeshares 上的绝大部分关于 python 高效代码的方式和技巧。&lt;br&gt;稳定：Google 时常被干扰，如何优化连接方式是个永恒的话题，goagent 的连接方式前后一共改过三次。&lt;br&gt;免费：是的，如同 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21173875&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Goagent是怎么赢利的？&lt;/a&gt; 这个问题的最佳回答，我很赞同这个回答 &quot;3、不是所有东西都是为了盈利才出现的&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于 goagent 的更多可以参见 &lt;a href=&quot;http://oschina.net/question/947559_117066&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;oschina.net/question/94&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;7559_117066&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21716903/answer/19101839
</link>
<author>
毛朴澄
</author>
<title>
怎样看待360 提示可以卸载手机预装软件商店引发的事件？
</title>
<description>
完全没想到排名前面的回答都是这样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果哪一天，360有能力把所有视频网站的广告都干掉，或者在浏览器中把百度搜索恶心的竞价排名干掉，你们觉得满意吗？看起来不赖嘛，接着再把iphone的默认输入法和地图干掉（当然，这个360想做也做不到），太难用了，还不准用户装其他输入法。然后就是该死的app游戏内购，凭啥我要再给道具付费啊。。然后就是在360下载＂用户无偿分享的东西＂都免费？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很明显，不是让用户得利的事情就一定是对的，所以所有的以这个角度切入这个问题的答案都是站不住脚的，因为这不是问题的关键，问题的关键在于，小米等厂家预装软件的行为是否合法和符合商业准则，以及360引导用户卸载的行为是否合法而不是一种不正当竞争？很遗憾我没看到支持360的回答中有论证这点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是那句话，打土豪分田地保持＂市场竞争和活力造福百姓＂，现在很多人开始觉察其隐含的风险和暴政，但如果让你穿越到当年，你很容易拍手称快，因为当时的人得到了利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：很多人给我留言，说如果我的答案中把”百度的竞价排名“去掉，赞同数会更多。但我觉得，这恰恰是我想要表达的东西：&lt;b&gt;不是干掉大家都似乎觉得不好的东西，无论手段如何，就是件对的事。&lt;/b&gt;不是不能去干掉百度的竞价排名，不是不能干掉厂商的各种预装，而是不能以这种”暴政破坏“的方式去直接摧毁，而应当是创造并推广一种更优的产品模式去取代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以”正义“之名，就可以肆意以非正常手段行非常事，至少在我这个自由主义者看来，是件非常糟糕的事情。而360的这个举动，在我看来就是这么回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，关于安卓厂商预装影响体验这事怎么解决，我觉得更佳的办法是：&lt;br&gt;”市场手段“：某家厂商，以不预装各种插件还免费为卖点，吸引消费者，用他们的手机或操作系统软件。&lt;br&gt;而不是暴力的手段：某个第三方，以为用户服务的名义，提供诸如一键清除所有预装软件的暴力手段，告诉用户这些软件有安全风险或问题（这个结论也只是其一家之言），诱导用户去删除。这个第三方，不仅仅指360等公司，也指政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到360，我觉得单纯说到它做免费杀毒软件，利用免费作为卖点推自己的杀毒软件，没太大问题，用的本质上还是市场手段，自己不是以安全监管员的身份而是以参与者的身份去做。但利用安全卫士，以有安全隐患为名卸载竞争对手，屏蔽竞争对手的一些正常的功能，那就是暴力手段。&lt;br&gt;可惜的是，很多人只看到了前者（免费策略，所谓改变行业陋习），而没看到后者（暴力）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20992257/answer/19109185
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
狗的智力能高到什么程度？
</title>
<description>
朋友家附近有一只金毛，晚上经常跟着主人到家乐福门口遛弯儿，自己叼着一个竹篮子。 &lt;br&gt;如果路人递给它一个矿泉水空瓶，它就乐颠颠跑过来，叼着放进自己的篮子里，攒满一篮就回家：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;310&quot; data-rawwidth=&quot;407&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/c2/80c21d79c35a102e0f635a368f2e731d_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;407&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;333&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/99/c4998c72b8f32f5a77b1a7f8c7b95fbf_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;&lt;br&gt;当然也有人搞怪，递给它垃圾，金毛也不生气，一样叼过来，直接奔向最近的垃圾箱给投放进去。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;324&quot; data-rawwidth=&quot;442&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/c7/72c7595a639233aee460f9f13ce84530_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;442&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/c7/72c7595a639233aee460f9f13ce84530_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;346&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/b3/79b300bc69c91daf4d08491b67fb9b26_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;346&quot;&gt;&lt;br&gt;对了，旁边那个小白狗是金毛的好朋友，过马路时金毛会把它驮在身上，小心地在车流中穿行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非常怀疑这狗是巨蟹座的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;补一张小伙伴过马路图嗯~&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;316&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/49/4e49261145307fd1dfeb7eb03a890887_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;P.S.谢谢@高磊 在评论里补充，原来这货不仅会背着小伙伴，有时还会让它坐在篮子里，而篮子呢，还是由自己叼着……萌一脸血啊！求图！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20992257/answer/16868661
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
狗的智力能高到什么程度？
</title>
<description>
我家狗很会装！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈有轻微洁癖，坚决不允许狗狗上我床或者上沙发，每次看到都会大骂，狗狗知道当我妈在的时候绝对不能跳到床上。后来变成只要我妈一出门，它就会很开心地跳上来，一边趴着一边摇尾巴好像赚到了一样，然后在我妈回家开门的那一瞬间跳下来，装的好像什么都没有发生过。&lt;br&gt;晚上就好玩了，我基本都是3点以后睡，狗狗有时候会跑到我房间跳到我沙发或者床上睡，然后赶在我妈起床前去厅里，装出一副它昨天晚上睡厅里的样子，但是它经常会睡过头。。。&lt;br&gt;狗狗的动作很快，它能在我妈进来之前跳下床，但是跳下床以后就二了，如果它没干坏事，内心无愧的话，我妈进来的时候它会不躲不闪，该干嘛干嘛。如果上过床，它自己也知道自己会被骂，必定是躲到床底下，所以我妈只要一进我房间看到狗狗躲在床底，就知道它刚才肯定是上沙发或者床了，然后还是接着骂。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在等它什么时候学会干了坏事也可以装出一副我没干坏事的样子。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家狗很会装！ 另一则。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前段时间狗狗的后脚不小心崴了，它走路就是一瘸一拐的用三只脚走，走快的话就变成一跳一跳的，看着挺凄惨的。&lt;br&gt;那段时间我们全家看它这么可怜，还多给它吃了不少好东西，尤其我妈看到它这幅样子就算它有做错事也不太骂它了，就这么过了2个月吧。突然有一天，我和我妈发生了如下对话。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈：“XX啊，狗狗很坏，它现在腿瘸是装出来的啊！！”&lt;br&gt;我：“啊。。。怎么会啊，你想多了吧。。。”&lt;br&gt;我妈：“真的，我仔细观察过了，它就是我们在旁边的时候才三只脚走，一旦没人了都是很正常的走！”&lt;br&gt;我：“怎么可能，这是狗。。。它应该是脚还没好吧，再说它图什么啊？”&lt;br&gt;我妈：“真的，不信你自己看，我好几次带它出去遛的时候，它跑远了都是正常的，我一走进就是一瘸一拐。”&lt;br&gt;我：“。。。。。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对话完了。。。这个时候我还是认为是我妈想多了，狗狗应该是伤还没好透。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我就留上意了，过了几天我带它去遛，牵着它的时候它确实是一瘸一拐的，看着还蛮可怜，想起我妈的话我决定试试它，我们小区绿化还行，好几个地方有大草坪，经常有人带着狗在草坪上玩，我把链子放开，看它跳啊跳的跑到草坪上一副很开心的样子，看了一会还是三只脚在走啊，我觉得是我妈错觉，然后也就不看它了，坐在椅子上面低头玩手机，不时的用余光瞄狗狗一下，大约几分钟以后它跑远了，这个时候我发现它开始跑了，四只脚跑，一副很欢快的样子。看得我满头黑线。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多玩累了，把狗狗喊回来，牵它回去的时候又看了它一下，依然是四只脚着地，走的异常稳健，我心里还蛮高兴的，想应该是狗狗的腿好了，走着走着到家门口了，感觉它明显愣了一下，进了大楼的那一瞬间，它就又变成一副可怜的要死三只脚一瘸一拐的走路姿势了，刹那我的心中就好像是一万只草泥马咆哮而过，这个狗日的小混蛋居然连我都敢骗！当时火锅它的心都有！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS&lt;br&gt;它是只中华田园犬，对食物有超乎异常的强烈执念，为了多吃一点各种没节操啊。&lt;br&gt;有次侧躺在床上刷微薄呢,觉得背后有人往我脖子吹气，回头一看……尼玛……什么时候上来的啊&lt;br&gt; 被我妈看到绝对又一顿胖揍啊，另外床单是国民床单，无数人告诉过我了。。谢谢。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/b6/82b66841b101c12c672ca2cd1d9f4164_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/b6/82b66841b101c12c672ca2cd1d9f4164_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;捡来时候的样子。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/2b/7d2b0694a0651a933a77d023fbe6a5c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;622&quot; data-rawheight=&quot;875&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;622&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/2b/7d2b0694a0651a933a77d023fbe6a5c6_r.jpg&quot;&gt;少年时代。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/01/0d01b5fb3102001841192ed6aaa7fa40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;994&quot; data-rawheight=&quot;761&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;994&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/01/0d01b5fb3102001841192ed6aaa7fa40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;现在。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/db/c2db3fa31418eef75edb49ceaa8bafac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;1440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/db/c2db3fa31418eef75edb49ceaa8bafac_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/34/57340fe152023588f2dc5fd0aa264df6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1488&quot; data-rawheight=&quot;2000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1488&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/34/57340fe152023588f2dc5fd0aa264df6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/7e/a37ea54931271ef9003a4f455a9e8247_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/7e/a37ea54931271ef9003a4f455a9e8247_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/3c/673c19e5921e48bbb226df7de3a8c2a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1065&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/3c/673c19e5921e48bbb226df7de3a8c2a0_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21712170/answer/19074060
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
人为什么可以花几十块钱点一份菜不觉得心疼（甚至吃不了浪费），但是不愿意花几十块钱买书或者应用呢？
</title>
<description>
四个字：消费习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之前在英国公司开发一款应用，是一个已有的网络平台的第三方应用端。我一直以为这必然是一款免费软件。但是后来开发快结束了老板才告诉我不是免费，最后这个应用定价为7英镑11美元68人民币。我用中国思维想，这不坑爹么？哪里有人买？&lt;br&gt;结果销量却还可以，每天有约8-30不等的下载量。&lt;br&gt;平时同事们也会经常眼睛都不眨得买下2磅以内的应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于书，中国真的是书本最便宜的国家之一了。我在英国读书的时候，老师推荐了一本书，让我们可以考虑买，他是按照这本书来讲课的。我就去书店找了找，一本书，定价56磅。直接就吓尿了有木有。然后我看看书店里的书，只有扑克牌大小的小图书售价5-10磅，其他大多数正常厚度正常装订的书都在20-40磅的范围。&lt;br&gt;同样，有个爱买书的同事，每个月都要买上大约5本左右书，有时候多有时候少。虽然我没见他看过。我倒是偶尔拿来看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能有人说，你这个没有可比性。英国人收入多少？怎么好比？那我再来说说点菜吃饭。在英国，中午买一个三明治，花3磅以上是有些奢侈的。因为一般的午饭套餐是一个三明治一个饮料一个薯片一共2.5磅的节奏。去餐厅吃饭，人均消费10-15磅是可以接受的，但是20磅人均在他们看来是比较奢侈的。因为他们的饮食消费习惯里，吃的东西不应该那么贵。而软件，书籍，可以那么贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如，我们从小到大都是不用盗版软件的，那么买个软件什么的就不会有什么压力，正是长期以来的消费习惯，让我们开始觉得软件就应该是免费的吧。（这里只谈消费文化习惯，不谈盗版优劣）由于国内安卓市场的分割和google play的抵制，很多用户甚至不知道有google play。我一个朋友还和我说，安卓没有收费应用，他从来没见过。可见这样的应用消费环境里，难有安卓收费应用的市场啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：本文所有物价为当地物价，非伦敦。伦敦请酌情上调。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21722597/answer/19110238
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
为什么《黑鹰坠落》在imdb评分只有7.7?
</title>
<description>
首先说，7.7并不低，已经很不错了。&lt;br&gt;另外《黑鹰坠落》对于普通电影观众来说，还是太暴力，太单一了，一个两个多小时的电影里面有一个多小时的激烈地面战争场面，是很多观众不能接受的。&lt;br&gt;但是从电影史上，这是一部革命性作品，她奠定了一个类型的基础：现代战争电影。&lt;br&gt;纪录片质感，沙漠军服，中东地貌，M4A1，绿色照明弹，电子显示屏，高空侦察机俯视，直升机突袭，游击队，民兵，连排级战术运用，巷战手雷破门，狙击手，单兵奔袭，RPG，阿拉伯语，医务兵，UN车辆，政治力量对抗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ridley Scott已经不是第一次开创新类型了，《银翼杀手》里面的下雨街道，亚洲文化混杂都市早就被无数人模仿。&lt;br&gt;而《黑鹰坠落》直接影响了以后所有的现代战争电影，包括《拆弹部队》《洛杉矶之战》《绿区》……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21720678/answer/19108453
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
如何看待知乎涌入越来越多的高中生？
</title>
<description>
从政治正确上来看，高中生只是一个标签，高中生并不代表低素质低水准低自控力低含金量。&lt;br&gt;所以，政治正确的回答是：当然欢迎一切人来知乎去发现更大的世界。&lt;br&gt;但是，这恐怕是一句自欺欺人的空话吧。&lt;br&gt;不用呱噪，现在知乎里面捍卫高中生权益的高中生，一旦进入社会几年之后，也会回转枪头反对新加入的高中生---你们太弱了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管高中生多优秀，知乎的用户如果百分之五十是高中生或者上线时间的百分之五十是高中生或者回答的内容百分之五十是大学生生活或高中出国党，我想我离开知乎的时间差不多到了。&lt;br&gt;甚至，我想要联合一群人再做一个问答网站。&lt;br&gt;一个人来知乎，是要寻找答案的，不是来交友的。Kevin那个问题真叫人恶心啊。&lt;br&gt;我更愿意和知识渊博，通晓人情世故，对世界有丰富经验的人探讨问题和请教问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20357839/answer/17047135
</link>
<author>
姜山
</author>
<title>
怎样才能做到不在乎别人骂？
</title>
<description>
你要相信，比你优秀的人都是不会鸟你的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;Update：&lt;br&gt;     没想到这个答案突然间得到这么多赞同。&lt;br&gt;     我认为在日常生活中，被别人骂通常是三种情况。&lt;br&gt;     第一种是来自长辈，师长和领导的骂，此骂大多数目的是希望你能做的更好，少犯错误。对于这种骂，我们应该谦虚听从教诲，若是自身有错，则改之。&lt;br&gt;    第二种是因为生活中的误会使别人误解你，所以消除误会即可。&lt;br&gt;    第三种当属来自别人的无缘无故的恶意诋毁，很容易就能想到他们骂你目的就是因为嫉妒你，在不伤害自己利益的情况下， 我们完全不必理会。&lt;br&gt;    当然所有的情况都必须在自身清白的前提下，若是自己做了亏心事，就得做好为亏心事付出代价的准备，这个代价中就有被别人骂。&lt;br&gt;    感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/eno-one&quot; data-tip=&quot;p$b$eno-one&quot;&gt;@eno-one&lt;/a&gt;,&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/rick-49&quot; data-tip=&quot;p$b$rick-49&quot;&gt;@Rick&lt;/a&gt;提醒。&lt;br&gt;    欢迎补充。&lt;br&gt;后面的答案可能显得过于啰嗦，由于工科出身，文字水平低下，请大家见谅。不过我希望更加完善我的答案。&lt;br&gt;现实生活中我的确挺扛骂，无论是网络中还是生活中。其实我相信大部分骂战还是发生在网上吧。每次我被人骂成生殖器，儿子等等的时候，我都会会心一笑。因为这代表你这把游戏把对方虐的很惨。或者你的道理很充足，别人无法击破你的论点，恼羞成怒后转变为人身攻击。仔细这样想后，这种人就可以调戏一下然后拉黑了。所以我并不是为了打击题主而回答那个问题，的确是因为这样想是能够帮助题主解决问题的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21683415/answer/19109052
</link>
<author>
张玥
</author>
<title>
腾讯搜搜（SOSO）为什么失败？
</title>
<description>
搜搜从去年中旬开始搜索算法调整得很快，迭代快速进行，搜索效果也提升了很多并且与主流引擎的差距是越来越小，到现在“被公司”失败了，从技术上说我们进步了，可是老大们觉得还不够好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从大家的回答可以发现一个很尴尬的事实：“大家最近都没用过搜搜？”，因为基本都没有从搜搜的搜索效果上来分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也引出了另一个问题：搜索效果好了（或是不是那么差了），使用的人真的会多吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我们意识得太晚了！对搜索引擎来讲渠道是何等的重要。可是，在数字公司教会大家渠道可以摆在算法前列之前，我们还在执着的用技术领导问题。你没听错，在腾讯这个产品导向的公司内，搜搜却有着不一样的风格。大家开始缅怀最新一次排序评测的结果，心里默念着：再给我们一点时间就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9月16日下午，我们还在国外旅游，突然得到消息：家没了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======update=====分割=======&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的答案吐槽成分要多一点，大家点赞安慰我非常感谢！&lt;br&gt;我想推荐下楼下“匿名用户”的答案，有很到位的分析也有很多公司外人看不到的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想集中回答一下大家关心的问题和一些误解：&lt;br&gt;1.渠道的问题：腾讯的渠道比较强，可就像“匿名用户”大哥的回答中提到的，公司没有给渠道的大力支持。而没有渠道就没有用户量，没有用户量就更得不到公司的进一步支持，有点死循环的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.搜搜的名字：我个人感觉不是那么重要。很多产品都是让人熟知以后在人们心里先入为主而产生优势的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.搜索技术问题：所有的搜索引擎（无论是百度，搜狗还搜搜）的开发人员都会不断的做评测，以衡量搜索质量的好坏：会请一些同学对搜索结果进行人工盲测（老算法与新算法比较，不同搜索引擎间比较）。评测结果显示搜搜的排序效果现在已经有很大进步，与其它引擎比较有劣势也有优势。不过这里也有一些问题：评测是否能代表真实用户感受；评测是否能覆盖所有类型的用户；&lt;br&gt;&lt;br&gt;N.旅游的事：这个……公司一年一次的团建活动，高高兴兴的出发，失望而归。反差太大了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21717294/answer/19103365
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
外交技巧能在多大程度上影响外交结果？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有的外交都是为了国家利益。而决定世界上绝大多数外交结果的，其实都是国力。外交技巧能起的作用，比较有限。（当然，在信息流通不畅的古代，由于国力不那么容易彰显，所以外交技巧的作用会比现在大得多。但是随着通讯与侦察手段的提高，国力也越来越容易被人知悉，所以外交技巧的作用就相对低了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;举几个简单的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1911年的时候，墨西哥发生叛乱，并发生对华人的屠杀。清朝驻驻墨西哥代办，沈艾孙，与墨西哥政府交涉，要求惩办凶手、向死难者的家属支付抚恤金、并设法保护华侨。当时墨西哥政府不为所动。沈艾孙就说那我只能让国内派兵舰了。正好当时清朝有一艘兵舰在该地区访问，就派了过来，当时停在古巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，清朝根本没有越洋作战能力，但是这一艘兵舰和沈艾孙的威胁，还是起到了作用。墨西哥政府听说兵舰要来，就开始了谈判，同意了很多条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是用超出自己国力支持范围的言辞，来获取利益。这确实是一种不错的技巧。但是它的用处其实不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥谈判承诺了很多。其实最后办到的寥寥无几。清朝的国力也就只能把事情推进到这个份上了。这个技巧大概能让当地侨民日子略微好过一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————&lt;br&gt;再讲个例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对印自卫反击战前，中国担心美国会趁中国攻击印度的时候，从台湾方向找中国的麻烦。但是中国并不确定。那么，为了保证战争过程中不出什么意外，外交部门就有必要打探美国的口风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国驻欧洲某国（似乎是波兰，记不清了，那是当时中美交流的主要途径）的人员就约见美国大使，强烈抗议美国在台湾方面积极推进“反攻大陆”的工作，甚至派美军进驻台湾，声称这将造成严重后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国大使惊诧莫名，不知道该如何回应，只能先应付过去，然后赶紧回报华盛顿，问该怎么应对。华盛顿也纳闷，赶紧问了问下面的军事人员，大家都面面相觑。华盛顿于是命令大使说完全没这回事，你给中国人讲清楚，千万别节外生枝在东亚搞出什么幺蛾子来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过美国大使的回应，再加上其他方面的情报反馈，中国确信美国近期应该没有什么针对中国的军事计划。于是全力以赴，把印度打了个落花流水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是个很漂亮的技巧。它决定了中国要准备多少力量在沿海防备美国入侵。这个技巧在沿海国防问题上让中国少花了很多精力和资金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面两个例子可以看出。技巧用得好，也许能给己方带来一定的好处，但是总体上，决定一切的还是国力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果清朝根本就没有兵舰可派，墨西哥大概都不会搭理中国。如果清朝有一大堆兵舰可派，即便沈艾孙不拍桌子说派兵舰，美国都会压着墨西哥对当地华人的损失进行赔偿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果中国当时国力弱到不能在周边闹出波澜，美国根本不会搭理中国的质问。如果当时中国国力超强，根本就不会在意美国到底有没有武力入侵中国的打算。甚至可以什么技巧都不用，直接赤裸裸地威胁说：“我马上要找印度的麻烦，如果你准备趁这个机会找我的麻烦，我们不介意把驻韩美军全部推到海里去游泳。”这就是国力能够造就的差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，国力是决定外交结果的根本，而好的外交技巧，是在国力的基础上产生一定的增强作用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21693985/answer/19014620
</link>
<author>
Shimizumint
</author>
<title>
《半泽直树》中演员主要穿的是什么牌子的西装？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/5b/275ba77176816583b53fce46150fe225_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1916&quot; data-rawheight=&quot;1079&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1916&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/5b/275ba77176816583b53fce46150fe225_r.jpg&quot;&gt;排名第一的Lonner，提供剧中各式各样的西装，主要是旗下的“SEASON TREND”系列中的款式。&lt;br&gt;Lonner号称在男装剪裁方面日本第一，所以价钱也相对比较贵。&lt;br&gt;排名第二的则是提供剧中所有正装衬衫的フレックスジャパン、大家穿的是旗下的Chaps系列。同时拥有全棉质地和安定形态，虽然小贵但买一件很不错的。&lt;br&gt;排名第三第四的主要为小花提供衣服，小花基本把秋冬季新款滴溜溜的秀了个遍……俩牌子都不贵，看上的话大可以去它们网店扫一眼：&lt;a href=&quot;http://elleshop.jp/web/brand/000/0543?pid=es_20130222_vir&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【ELLE SHOP】The Virgnia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;adriano goldschmied提供剧中各式男式休闲服&lt;br&gt;&lt;br&gt;剧中地位相对较低的穿的是はるやま的西装，譬如前期半泽手下的马脸小王子……他穿的是这一款&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.haruyama-co.jp/contents01/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RESPECTNERO。気品高い大人の男のデザイン｜スーツは紳士服はるやま&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;はるやま在上海北京都有店铺&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家纷纷表示喜爱的皮包，剧中小花送给半泽的那款&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/9a/6b9aadda483385b9d6ffc16d5a19fa9c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;494&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/9a/6b9aadda483385b9d6ffc16d5a19fa9c_r.jpg&quot;&gt;型号：ランバン ニューポールベアⅡ No.280512 クロ ビジネス&lt;br&gt;36000日元，现在好评断货中&lt;br&gt;另，本年度TBS系日剧你看到的皮包，基本都是这个牌子的……（扭头
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19659188/answer/19100231
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何让客户觉得一个产品是高端产品？
</title>
<description>
很简单，确保它的前五十个使用者非常高端就是了。&lt;br&gt;奢侈品界行销的哲学是，不在于它是什么，而在于谁用它。&lt;br&gt;高端货的首批使用群体非常重要，并且具有一定的排它性，盖茨比穿贵价的粉色西装被嘲笑就是这个原因，你穿粉色西装，就不是我们一路人。定位再高也没有用，品质再好也没有用……至于工艺什么的，对于销售而言，真的不太重要……有几个购买者关心一件衬衫的领衬是什么呢……大部分的复杂功能机械表都不懂得陀飞轮的原理，95%的梵克雅宝用户也不知道什么是隐密式镶嵌。其实萨街的很多老店，最老的的亚麻衬衫都是不用领衬的，每次直接上浆。&lt;br&gt;对于高端货而言，讨论材质和设计师以及工艺，是一件非常掉价的事情……因为，所谓高端，你拿出来就应当最好。&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;以上回答仅针对营销层面，不表示对产品的认可。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702910/answer/19092471
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
上海自贸区会让香港衰落吗？
</title>
<description>
香港本身己經步向衰落，郤不是因為上海自由貿易區，而是來自體制上的矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起初希望利用香港成熟的資本主義經濟體為我所用，附以轉變價值觀使之順從，達到最高效益的A計劃在回歸十多年後漸漸失去信心。畢竟香港算是一個「無間道」，現在培養個「親生兒」是很合理的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;上海自由貿易區的出現，對於香港，對於全國，在我看來都是一件非常好的事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;上海自由貿易區如果成功了，不是代表香港被邊緣化，被遺棄。相反，這是給全國人民理解香港的最好機會，以及是長遠中國轉變的關鍵時刻。如果上海自由貿易區失敗了，那不止香港的地位「衰落」了，長期來看是全國性問題。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因是這樣，自由貿易區涉及的不是純粹的經濟政策問題，更主要的是法律細則、行政辦法的改變。這也為什麼那麼多言論説上海自由貿區的最終啓動是頂著很大的壓力拍桌定案的。那難在哪裡呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;難在制定遊戲規則，這規則如果偏向現存那套多一點，就顯得不自由，自然最終效果不明顯，白忙一場。而如果定得靠近自由市場原始意義多一些，那當市民大眾習慣了那套邏輯後，是否推而廣之的影響到非自由貿易區的一些人利益呢？（可從早期經濟特區市民的思維轉變得知）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我們從一些細節看一看會使正常市場經濟人仕感到驚訝的論點：&lt;a href=&quot;http://big5.ifeng.com/gate/big5/news.ifeng.com/mainland/detail_2013_09/27/29925153_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人民日報海外版：中國不會在網上設置“政治租界”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  當中作者的一句話是這樣説的「對於親身經歷了毀滅性的1997—1998亞洲金融危機的人而言，親眼目睹了馬來西亞和香港特區無視“資本自由化”天條而毅然實施資本管制和入市干預，並因此得以倖免，其他許多東亞經濟體卻災難性倒退……親身目睹這一切而冷汗浹背的感受，&lt;b&gt;不可能繼續將“資本自由化”視為不可侵犯的天條&lt;/b&gt;，同樣也不會把網際網路防火牆當作什麼罪過，只會視之為必要的工具。」（我的解讀是：我希望你資金自由流入，至於資金是怎麼樣流出。法律條文沒寫，我掌權我説了算，不用擔心。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望上海自由貿易區早日建成及運作，對香港限奶令反感的市民，大談何謂自由港的同胞們，現在有你們變理論成實戰的機會了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013－9－30 更新&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;新華網引述權威消息稱，於掛牌當日將有首批約32項細則出爐，不涉及金融創新具體內容。上海市委書記韓正昨表示，&lt;b&gt;上海自貿區核心任務是制度創新，改革難度大、考驗多，許多內容涉及改革深水區；要主動放棄的是已經習慣的做法，要主動探索的是尚不熟悉、尚不習慣甚至有風險的舉措。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韓正︰制度改革難度大&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行首席經濟學家連平建議，&lt;b&gt;自貿區的制度設計要與國際接軌&lt;/b&gt;；同時，金融改革要到位，包括區域內的監管設施也應改革，並建議取消存貸比、存款準備金。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;註：香港應對亞洲金融危機時，負責人曾蔭權多次強調動用庫房入市干預，是一個非常艱難的決定，也是一個非常無奈之舉，與此相關的財政官員之間還有過非常激烈的討論。事後也多次在各個場合，交待做法是無奈之舉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21719974/answer/19100630
</link>
<author>
刘桦阳
</author>
<title>
夏俊峰儿子的画是成人伪作吗？
</title>
<description>
首先，题主你的问题是个病句，成人伪作的就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个相关问题我回答过，因为他的母亲经常在微博上贴关于他的画，这样所以关注比较多。但是因为我回答的时候偏主观了一些，于是有人存疑，说代笔，说受人指使，而且这些美术专业的人是指那些人？是指从事幼儿教育的？还是高考班？是大学老师？是大学教授？职业画家？稍微懂点？还是纯粹爱好者？  这个问题的产生的根源是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一。他是名人，特殊背景，而且还有名人关注。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二。大家都觉得他画的不像12岁孩子画的，那大家觉得12应该画什么样？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三。提这个问题是出于什么心态？是真的觉得有问题吗，还是对事情有偏见？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题从画画开始，我相信这里的“大家”其实很多人都不是很了解画画，最起码不是很了解，什么是天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;根据&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/185793.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;门萨&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;智商测试，世上50%人的智商得分在90至110之间，2.5%的人有智力缺陷（IQ得分在70以下），2.5%的人在智力上非常优秀（IQ得分在130以上）&lt;u&gt;只有0.5%的人是接近天才或天才（IQ得分超过140），&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果真的存在天赋，那的智商最起码在130以上，属于世界上智力前2.5%的人。排名在前0.5，IQ在140以上，才能被称之为，天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说画画的天赋，只要是进入绘画史的人，没有一个不是天才。而这其中又有些属于天才中的天才，比如达芬奇，大家都知道他左右脑都发达，能镜像处理图形，他的天赋在大师中属于顶尖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有像&lt;b&gt;毕加索，这是他14岁时画的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/87/c487ad778152cbb41b3fa7e6ace21afb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;有谁觉得这是14岁小孩画的？（或者说，有谁14岁能画成这样？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;贝尼尼，8岁画画，17岁就给教皇做雕塑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;透纳，10岁画画，14岁进入英国皇家美术学院学习。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;米莱斯，拉斐尔前派的创始人之一，9岁学画，11岁进入皇家美术学院。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这才叫，天才。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这些都是20世纪以前的人，我们来找些当代的天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;英国天才画家斯蒂文·威尔特希尔&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/af/faafbed4aa2bf2e36d9c7f2a86788952_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;196&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次知道他是在CCTV10上的一个节目，在孤儿院长大，从小患有严重的自闭症，只有给他笔和纸，他才能安静下来。后来他有一次坐上直升机，连速写本都不带！看了伦敦15五分（此前他从来没去过）然就记下伦敦18平方公里的所有景物，并用5天的时间将其绘制在画布上。是一个半圆的画布，在一栋楼里完成，五天的时间每天下午去画，带着他的i pod。精准度达到90%以上，包括建筑物的前后顺序，楼层，窗户数量，街道的穿插都不可思议的精准，你们觉得这正常吗？这有可比性吗？ 据说他这样的人全世界不超过200个，江湖人称“人肉照相机”。 我不是很喜欢这个名字，因为他后来以画建筑物出名，只要是他看上的建筑物，必定出名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电视中他的作画步骤很明显，虽然没有受过专业训练，但他懂得先标记处大概的位置（很模糊的）区分出个大区域，然后就开始局部推着画。画过画的人都知道这不正确，而且很难，只要天才才这么画，但是他后来几乎是完全推着画的，甚至连船都画上了！我真不知道该用什么来形容他！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这才叫天才。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国少女Akiane Kramarik是一位很有成就的画家和诗人。她还懂俄语，立陶宛语，还会作曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在好像也就18岁左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看她小时候的画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4岁的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/63/f863c013c3cf84eb07b241b34615bed8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/63/f863c013c3cf84eb07b241b34615bed8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;五岁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/0d/7e0d259e3819579aa3961c4c761e8b23_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/0d/7e0d259e3819579aa3961c4c761e8b23_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;六岁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/d6/57d67d97e300b764d667b88febcf6a3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/d6/57d67d97e300b764d667b88febcf6a3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/7c/c87c1e5be62b2744241c5e311fb96968_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/7c/c87c1e5be62b2744241c5e311fb96968_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;七岁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/f2/c7f20c6321edf011e2df26a1d599eb4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/f2/c7f20c6321edf011e2df26a1d599eb4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/86/fe86544418d42aa0383c2f15d727752f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/86/fe86544418d42aa0383c2f15d727752f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;八岁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/78/087865baf0b30ef4d54be9d08fd3fd7c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/78/087865baf0b30ef4d54be9d08fd3fd7c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/2d/a02d7bb8e7503d6d92285540c0df5947_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;606&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/2d/a02d7bb8e7503d6d92285540c0df5947_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看见了吗！八岁！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/6c/646c0f63672244e00ccf188d517e2dd8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;319&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;319&quot;&gt;&lt;br&gt;这是她弟弟，据说用了三个小时就画出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像这种程度虽然称不上变态的天才，但也足以秒杀地球2.5%以上学艺术的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有前些日子网上很有名的英国天才小画家Kieron Williamson，人送外号，小莫奈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在展览会展出的画作，不到半小时就以150，000英镑(183000欧元)的价格售出。现在他的画供不应求，工作计划表排得满满的。他除了有自己的网站还有专属的名片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/dc/3adc9a855ea35aefdb3bdd583db36551_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/dc/3adc9a855ea35aefdb3bdd583db36551_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/c8/12c88f9c118912600db01a0dc5ffc832_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/c8/12c88f9c118912600db01a0dc5ffc832_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;八岁。&lt;br&gt;不管你有没有学过画，看一眼就知道，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这才是天才。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;网上有很多他的画，有兴趣的自己去找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1952年出生的瓦洛住在苏格兰，是位自闭症患者，3岁即出现绘画的天分，17岁开始他的第一个绘图展览。伦敦的一位艺术教授看了他童年的油蜡笔画作时，形容那些画是了不起的珍品，具有“工匠之精巧，诗人之想像”。如今，瓦洛的艺术作品举世知名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/6e/046ecbe39489eaa810ac843078072b41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/a3/78a3cbc55b364607953ed58ea4192df2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;我再介绍一个我知道的最牛逼的天才。&lt;br&gt;Kim Noble，英国女艺术家，也是多重人格患者。她的人格曾多达20个。令人惊奇的是，她分裂的人格，拥有各自不同的创作风格，并且每一个都是极为出色的绘画家或雕塑家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Noble 每个&quot;人格&quot;画家的作品都让专业人士深感惊讶和认可。更加有趣的一件事情是，曾经在英国奇切斯特市的一场艺术竞赛甚至破例允许Noble身上的5个&quot;人格&quot;代表5名参赛者一起报名参赛。她身上的12名&quot;画家&quot;在过去4年中已经创作出了200多幅画风各异的作品，在欧洲各国的艺术馆中举行了27次画展，其作品在艺术鉴赏界赢得了一片喝彩声，并被越来越多的艺术鉴赏家高价购买和收藏。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.xinli001.com/info/2383/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kim Noble：12重人格天才画家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  这里有她的画，看完以后保管你不会再爱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后再贴一个最最最最牛逼的天才！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　澳大利亚墨尔本一名女孩艾丽塔·安德烈虽仅有5岁，但已靠卖画挣下10万英镑。安德烈因此被誉为“天才画家”、“世界最年幼的职业画家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安德烈从2岁开始作画，每幅画至少卖出3000英磅，如今预计已挣下10万英镑，比多数职业画家一辈子所赚的钱还多。安德烈的画作已被拿来与现代艺术大师波洛克(Jackson Pollock)和毕加索相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，安德烈的画作已展出两场，并将在纽约阿高洛画廊举办第三场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安德烈的母亲说，夫妻俩很久前就发现女儿有绘画的天分，安德烈的作画方式、技巧与普通孩子不同。安德烈的父母称，他们从未强迫女儿画画，并表示她的作品应以艺术价值来评断，而非年纪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;　　她曾经在香港办展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;感受下来自世界的恶意吧！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/a9/aea91c36a816b80f2aa7ea8494a0934f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/a9/aea91c36a816b80f2aa7ea8494a0934f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/fc/6ffc71d5a74b555588e2d65619934e96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/fc/6ffc71d5a74b555588e2d65619934e96_r.jpg&quot;&gt;她在作画。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/42/35421fe10cb07d49b39e85552865b836_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/42/35421fe10cb07d49b39e85552865b836_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/e2/d4e2abbcc991e40b69f3d9508cf960fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/e2/d4e2abbcc991e40b69f3d9508cf960fa_r.jpg&quot;&gt;如果你不了解画画，你可能会说，这是什么玩意。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但如果你稍微懂点画画，她绝对是一个不折不扣的奇才。。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不懂的你们永远都不懂，我就不解释了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再贴夏健强的画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/29/6229b1ddea0218008b1169ab711d34d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/29/6229b1ddea0218008b1169ab711d34d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/a6/38a66b4bed11c4313959a07a9be96e25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/1d/a61d1b43358a0b6340373c5e0d79a282_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/1d/a61d1b43358a0b6340373c5e0d79a282_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我在另一个问题里说过他的画，我觉得他很有天赋，但我没说他是天才，或者奇才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们看了我前面说的那些天才，还觉得他画的好吗？&lt;br&gt;那些觉得不应该是12岁孩子画出来的人，这已经很正常了好不好，他的天赋最多也就是全世界前5%，但不至于多变态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实他的笔触很稚嫩，重复，包括题材单薄，画面设色简单，等等问题，但这是跟上面那些天才相比的。他的画就算放在国内也不算是很有天赋的，我教的有个孩子13岁，画的比这强十倍。我觉得我12岁时画的鲨鱼（受电影大白鲨影响）都比他画的好，而且我小时候完全没学过画，题材包括人物格斗，战争场面，武侠世界，机器人，甚至自己设计迷宫，设计人偶衣服，武器装备等，我都不敢说我有天赋，或者是个天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他画的确实好，肯定比大多数同龄人好，但他以后面对的不是这些大多数人，而是比他更有天赋的天才们。他们可能很小就看各种展览，参观美术馆，受专业训练（夏健强的画里没有素描概念）历史，文化的学习等也是一个画家要具备的素质。再看他的画，如果他是个天才那画面比这要复杂不知道多少倍。我记得一个小孩也是12岁左右，画的素描，题材应是蝴蝶，或者纯粹想象之类的，没有受过训练，推着画，有些装饰味道，画的极其细腻复杂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这些是想传达一个信息，看见夏健强这样的画不要觉得大惊小怪，不管是专业的还是非专业的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说代笔的问题，一些“&lt;b&gt;美术专业&lt;/b&gt;&quot;的人觉得可能是代笔。（我觉得就算代笔，代笔的人也很一般&lt;br&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在另一个问题中有人觉得有几幅画构思明显受大人影响，我觉得这肯定，因为他去过宋庄，因为他的名气很多艺术家教他是肯定的，他吸收了这也没什么不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是有幅他父亲的画有些蹊跷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/75/417510923374dbe4491e14b12eb2959e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;194&quot; data-rawheight=&quot;270&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;194&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景刷的那么纯的绿，肯定是没有经过调和，但是他的脸却画出了非常微妙的灰色调，而且不是随便画的。比如脸颊部分就偏红，偏紫，胡子的地方偏蓝，而且额头一些亮部居然也有蓝色的灰调子，这让人觉得矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按理说这种处理的技法（包括想法）都很成熟，但为什么背景或其他地方那么生呢？题材和画面也太简单了。&lt;br&gt;当然要也可能是他无意画出的效果，因为其他的脸上没有这样的处理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/9b/6e9b181be83e50a6e60053ff0d64f2f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/9b/6e9b181be83e50a6e60053ff0d64f2f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这幅画中的脸部虽然有一些微妙的颜色变化，但不明显，他应加了一些蓝进去。也许是照片没照全，这幅构图看起来相当有意思，完全不像其他的画那么空，那么平面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为他的母亲经常拍他画画时的照片，所以他应该是完成了绝大多数的工作，至于有没有人进行润色，甚至代笔，我觉得没有必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些画并不难画，12岁的孩子完全可以画成这样。画面中有些处理和整体有矛盾（上面我提到的还有一些细节。）可能是他受老师之类人的指导，自己改动了一下，但却没有全程辅导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于题材，他本来可以自由自在的画画的，但因为特殊的环境，他的画面题材可能受限，或者引发人猜测。（比如有人就会觉得，他画他爸爸是为了吸引社会关注，博得同情）&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我没有深入的了解过夏俊峰，所以不能乱下结论，只能说他画的挺好，希望不要被人左右，尤其题材上。想画裸女就画裸女，想画男体就画男体，&lt;b&gt;自由才是最重要的&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
