<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25551786/answer/31430989
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女孩收入达到多高时可以购买奢侈品？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;到你用得起的时候。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么叫用得起？以我自己为例。&lt;br&gt;我妈看我哥戴了块劳力士，觉得不错，又心疼小儿子，说你也是四十岁的人，戴块表才像样子，于是想给我也买一块。&lt;br&gt;我和我妈说，劳力士玫瑰金，26w港币，我不是买不起，但我戴不起。戴了这么好的表，怎么也得穿高档衬衣，穿5000块的皮鞋吧，那我就不能挤公交车了，而我家只有一辆车，专供家里领导上下班，那么我就需要再买一辆车；买车至少是B级车，最好是奔驰宝马才能配得上这套行头。我公司楼下停车费一天80，算算这多大的成本？你见过开奔驰，穿prada，戴劳力士写代码的程序员么？&lt;br&gt;我哥他本身就开奔驰，戴劳力士符合他身份，也不突兀。&lt;br&gt;这就叫用不起。奢侈品都是配套的。&lt;br&gt;每次在公交车上看到有人背真品奢侈牌包包，我真觉得她用不起。&lt;br&gt;____________________&lt;br&gt;补充:&lt;br&gt;看到很多人从实用角度来考虑奢侈品，自认为不对。什么是奢侈品?奢侈品是脱离了具体使用价值而用来彰显社会地位的物品。比如说，两万元的精工表不是奢侈品，而八十万的百达翡丽是奢侈品。两千块的coach是生活必需品，二十万的birkin是奢侈品。什么几百块的皮带，苹果手机，完全是生活必需品，最多是生活品质提高点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;混知乎这么久，头一次得赞超过三百，诚惶诚恐。&lt;br&gt;允我再多说两句奢侈品的定义。&lt;br&gt;奢侈品是随资产阶级的上升而出现的。过去欧洲的阶级很明确，贵族vs平民。贵族的标示就是封号。随着资产阶级的出现，原有的阶级划分被打破了，这群新兴阶级急切需要一个标示自己阶级的符号。上流社会就像一个大舞台，奢侈品作为社交场所中的道具，传达的意义很明确：我很有钱，我是资产阶级，隐含意义是我在社会中很有地位。&lt;br&gt;所以说，奢侈品是配套的，这里不仅仅是服饰上的配套，而且是社会地位的配套。过去有说法，商人戴劳力士，医生戴欧米伽，工程师戴IWC。现在明显工程师是戴不起IWC了。&lt;br&gt;对于背LV挤公交车，我实在不知道往哪个阶级里划分。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1fe5e5825f7b447d425cf8af028921de&quot; data-tip=&quot;p$b$1fe5e5825f7b447d425cf8af028921de&quot; data-hash=&quot;1fe5e5825f7b447d425cf8af028921de&quot;&gt;@粥太甜&lt;/a&gt; 说得对，我买得起“物质上的那块表”，但用不起表示无力负担“符号意义上的那块表”所代表的生活。&lt;br&gt;从小被教育衣着要得体，这里包含两部分意思：首先是搭配得当，其次是符合身份。有个词叫僭越，就是说越级穿戴使用与身份不一致的衣物或物品。现在年轻人崇尚个性，第二条基本可以忽略了，但是有些场景还是要留意。&lt;br&gt;看评论里有些人说我啃老，四十岁了年薪还不到五十万，我真的很委屈啊！你们这样是深深地伤害了一个纯真的程序员的心啊！我已经很努力了知道不？&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;赞是刷刷刷地上升，要不说谁都有点虚荣心呢？&lt;br&gt;姑娘们，看在你们给我点赞的份上，不就是个包么，咱们买买买！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25708104/answer/31494270
</link>
<author>
辉刘
</author>
<title>
三国有哪些有趣的冷知识？
</title>
<description>
&lt;p&gt;说一个大家可能不太感兴趣的冷知识吧——三国时期是瘟疫大爆发的时期，我们看到的三国纷纷扰扰，实际上的一个重要因素就是瘟疫。正好Kaiser答案中第一个说三国时期比现在冷。这个“冷”迁延影响巨深巨远。在此不惮浅薄，展开说明。 &lt;br&gt;看过正史《三国志》都知道这样的记载：《武帝纪》“公至赤壁，与备战，不利。於是大疫，吏士多死者，乃引军北还。”；《周瑜传》“时曹公军众已有疾病，初一交战，公军败退，引次江北。” 而曹操南征赤壁军中大疫并非孤例。&lt;br&gt;实际上从公元119年（汉安帝元初六年）至公元217年（汉献帝建安二十二年），这一百年内史书有记载的大瘟疫有几十次之多。仅东汉末年三国初的三十年内，有记载的全国性大瘟疫就有十二次之多。曹植《说疫气》“家家有伏尸之痛，室室有号泣之哀，或阖门而亡，或覆族而丧。”而璀璨文坛的建安七子有四子在此时也死于瘟疫。后来“七子之冠冕”王璨也得瘟疫死了。如七子士大夫之冠冕，高门重楼，仍不免于瘟疫眷顾。华夏大地上千万蝼蚁之民，其情景若何，可以想见。 &lt;br&gt;好了，那么问题来了。为什么偏偏东汉末年发生了这么多次大规模瘟疫。&lt;br&gt; 因为冷啊。 &lt;br&gt;在殷商的甲骨文里已经有了对瘟疫的记载，记录人们去用龟壳占卜，祈祷瘟疫不再流我们可以看到行。从公元前674至公元1949年的2600年内，史书记载的程度不等的瘟疫有772次，每四年就有一次。历史上远去大漠，北击匈奴的霍去病，就因为“匈奴闻汉军来，使巫埋羊牛，于汉军所出诸道及水源上，以诅汉军。”军中爆发了瘟疫，凯旋之后英年早逝，这一次的瘟疫应当是霍乱。 法定的39种传染病，其中尤烈者如天花、鼠疫、白喉、猩红热、霍乱、疟疾、流行性出血热等均在历史上肆虐过。&lt;br&gt;而作为一个农耕文明，在生产力低下的中古时期的中国，其实质上是采用一种小国寡民的社会组织方式。郡县制的行政机构建制只到县这一级，而往下则是乡村的地方自治。每个乡村就像一个圆环，中华大地就像无数个圆环，而这种社会组织最大限度的阻碍了瘟疫的传播。 但是到了汉安帝时期，Winter is coming.一切都不一样了。&lt;br&gt; 竺可桢先生《中国近五千年来气候变迁的初步研究》中记载，东汉末期，我国正处于气候大寒的小间冰期。全面气温都较之以往有较大程度的下降。而从长城以北直至江淮之间，中华大地就像和个巨大的草履虫一样，其身体的一部分鞭毛感受到了外界的刺激，开始了它的应激反应。&lt;br&gt; 先是少数民族纷纷要求内附，对，你没有看错，他们不是来不定期抢掠，被征伐就远遁大漠了。伴随着温度线的南移，牛羊和人大量的冻死，草场线在南推，异鬼在长城之外横行，用冰冷带走生命。而这个时候，越过长城去，活下来，是他们最大的愿望，你看五胡乱华的匈奴、羯、氐、羌、鲜卑，前四个都是内附的民族，最后过了小间冰期，鲜卑拓跋才从大兴安岭，崛起于白山黑水之间，来加入中华民族这个大家庭。&lt;br&gt; 而这个时候，辽阔的北方也已经不再适合农业耕作了，在此彼时北方主要种植小米，因为产量低所以需要大量的土地，而土壤肥力的下降加上寒冷的巨大打击，少数民族的内附，这里已经养育不了多少子民了。怎么办，走，向南方去，开发我们日出江花红胜火的好江南。&lt;br&gt;这是汉民族第一次大规模的对江南开发。其开发范围包含了整个长江沿线，云贵地区，古交州北部部分地区，有兴趣的同学可以翻一下彼时的交州有多大。不是说这些地方以前没人住，是北方佬的大量南涌提高了土地开发强度和土地价值。这也是吴蜀国之后面临的侨民与土民的矛盾来源。 &lt;br&gt;实际上这个应激反应从安帝末年就开始了，而人口的大规模流动，补齐了瘟疫传播的最后一个要素，于是瘟疫就不可抑制的横行在华夏大地上，“死者不可胜计”，“丁尽户绝”“户绝村灭”。 哪是什么封建社会一兴一灭的范式，这人间地狱的两百年，只不过是华夏大地子民对于气候变化的反馈，被瘟疫趁火打了劫。&lt;br&gt;顺便提一下，今人据张仲景《伤寒论》中对症状的描述，推断东汉末年爆发的瘟疫是流行性出血热。而张仲景出于朴素的思想，鉴于当时气候寒冷的现状，从《黄帝内经》“素问”篇“夫热病者，皆伤寒之类也。”而灵感勃发写出的伤寒论，竟能愚昧至今，被巫术中医奉为医圣继续害人，诚为可叹，我们看看这个被王叔和冠了个长沙太守职位的张仲景在彼时的情景：余宗族素多，向逾二百，自建安以来，其亡者三分之二，伤寒十居其七。”呵呵&lt;br&gt;而要到下一次瘟疫大爆发的时候，才有人对传染病提出一点对路的看法。明末自万历开始至崇祯末，全国性的大瘟疫再次爆发。这次是鼠疫，其惨烈如黑死病时期的欧洲。时医者吴有性著《瘟疫论》云：“瘟疫之为病，非风，非寒，非暑，非湿，乃天地间别有一种异气所感。”虽然还是有浓浓的巫术味道，但至少说到了鼠疫的致病源和传播方式。&lt;br&gt;但是，时间已经过去了1400年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补充：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，中医这个事情，我一向不在公共讨论区讨论，只是私下里跟朋友聊一聊。既然原文已经夹带了私货，又没有把话说清楚。那我尽量把话说清楚一点，但是首先我有四点要说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，希望不要企图用你非“黑”即“粉”的论证方式来去看待所有人。我只能说，如果你一上来就说别人非黑即粉，那其实你也是这种思维逻辑，我搞不懂面对一个严肃的话题是怎么能这么堂而皇之的建立这种快思考反馈机制的，如果你真的觉得中国文化和中医都是“博大精深”，我请求你去了解一下这个“博大精深”，中医四圣和《黄帝内经》、《伤寒论》、《本草纲目》等等等等，你随便捡一本看看去。如果你觉得《神农本草经》、《黄帝内经》、《伤寒论》你读不懂，读《本草纲目》，好懂又好笑，跟《笑林广记》作用差不多，只是不同的是读着读着彻骨寒。如果你但凡有点怀疑了，还可以读一读唯一一个不求诸经典而睁眼看事实的王清任的《医林改错》。如果您觉得嗨，有点门道，进而您也可以读一下《基础医学》。如果你啥都不想读，就抱着“博大精深”，那么拜托，您也不是来讨论的。也请你收起来非黑即粉的逻辑侮人并自侮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，请就事论事，咱讨论问题您别跟我说什么风度，我自认为我风度没差，我没对您说脏话，也没有对您本人语出不敬，我也不得哄着你，好好儿的，就事论事儿，你又不是我女朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，在一个医疗监管机制不健全的地方，大家行事都小心点儿，作为一个成年人，每个人都得为自己的行为负责，如果您不幸吃含PA的草本科植物中了招，肾出了毛病，如果您不幸吃了含马兜铃酸的马兜铃科草本植物得了“草木性肝炎”,如果您不幸为了治一个常见的自限性疾病——感冒去挂了一个清开灵过敏休了克，如果您不幸吃了含有乌头碱的草本植物挂掉了，我只能对此表示遗憾。但是，我只有一个请求，如果你有孩子，特别是幼小的孩子。我请求您在做同样的事情的时候，能够去想一想，查一查。我知道您本意不会害人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然中医如此博大精深，咱也不打算一股脑的搬来讨论，既然原文中夹带的私货是说张仲景和《伤寒论》，那我们就说这个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先来说张仲景其人。载其生于150~154年，卒于215~219年。”医圣“之为圣，是明末清初才给的名号，之前别个一直都是个安静的美男子。唐甘伯宗《名医录》与：张仲景，南阳人也，名机，仲景乃其字也，举孝廉，官至长沙太守。因为这个记载，历史上是否有张仲景其人一直存疑。按东汉末年历任长沙太守者有：刘兴建、郅辉、张禁、杭徐、度尚、孙坚、张羡、苏代、韩玄、廖立、濮阳逸、中尉马俊等。未见有张机其人。其中只有张羡同为南阳人，但观其生平并非同一个人。而张羡死后，其子张怿几人，同年刘表并长沙。所以如果采信《名医录》这条记录的话。那么只能姑且认为张机就是短暂任长沙太守的张怿了。如果不采信《名医录》此条目，那么作为“医圣”名头的张仲景居然没有如华佗一样在《三国志》里有本传，其身份是相当可疑的。如果张仲景真的当过长沙太守，那么他行医的可能性是很小的。医者末流，为士大夫所不齿。张仲景在这件事情上没有自述，我们来看看另外两个名医的说法——华佗：然本作士人，以医见业，意常自悔；李时珍：李时珍成书《本草纲目》，找到当时的文坛盟主王世贞求他写序（你没有看错），他找的是王世贞，“愿乞一言，以托不朽”，王世贞是这么写的：“时珍，荆楚鄙人也。幼多羸疾，质成钝椎；长于典籍，若啖蔗饴。遂渔猎群书，搜罗百氏。凡子、史、经、传、声韵、农圃、医卜、星相、乐府诸家，稍有得出，辄着数言。古有《本草》一书，自炎黄及汉、梁、唐、宋、下至国朝……虽非集成，亦粗大备，僭名曰《本草纲目》”。对不起，我又想呵呵了，实在不想说这些反智文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来说《伤寒论》，首先，我们现在看到的《伤寒论》是晋武帝的太医令王叔和整理的，他自称这个原著是张仲景。所以也有一部分人认为是王叔和伪托所作。就是这个王叔和，赤壁之战时候是曹操的随军医生。虽然后世以《伤寒论》为宗，特别是在清朝大兴文字狱，士大夫治学全部转向为考据和问经之后，注家不下四五百家，但也有人认为是王叔和篡改了本论，做了毁经的错事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伤寒”一词，来源于《素问·热论》：“今夫热病者，皆伤寒之类也。”“人之伤于寒也，则为热病”。清吴坤安《伤寒指掌》“凡感四时六淫之邪，而病身热者，今人皆以伤寒名之，热病之总名也。”也就是说，“伤寒”指代的是一切会引起发热的疾病。这个我们没法讨论了。好在现代中医的大救星挥铁樵给我们指了条明路：“中国伤寒之名词有广狭义两义，广义的范围极为宽泛，《内经》所谓凡热病皆伤寒之类也，实与西国传染病之名词相当。”我们不要在意其实只有一部分传染病才会引起发热现象这些细节了。至少给我们极大的缩小了讨论范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们无法苛责古人的朴素思想，毕竟是时代限制，古人把治病源总结为六邪：风、寒、暑、湿、燥、火。而可能是张仲景时代对寒冷的印象尤为深刻，故而他把引起瘟疫的原因归咎为风寒之邪。风寒之邪，首先侵袭肌表，而太阳经主一身之大表，为六经藩篱。凡外邪入侵，首当太阳经，为经蒸，继而内传于膀胱和大肠，为腑症。外邪侵犯肝胆，致少阳病。中焦阳气虚衰，寒湿内阻，损及脾阳，犯脾经，为太阴病。心肾阳虚，虚寒内生或心肾阴亏，阳热抗盛，为少阴病。肝木失调，心包受邪犯，上热下寒，为厥阴病。总之就是外邪自肌表，循六经，入脏腑，经过一系列天人交战，把人弄死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，那我们就把微生物学里的常识打出来参照一下大家各自理解吧：流行性出血热，致病原，汉坦病毒，烈性传染病；天花，致病原，痘病毒，烈性传染病；鼠疫，致病原，鼠疫杆菌，烈性传染病；伤寒，致病原，沙门氏菌；霍乱，致病原，霍乱弧菌；至于流感病毒、麻疹病毒、风疹病毒、疱疹病毒、溶血性链球菌、白喉杆菌、百日咳嗜血杆菌、脑膜炎球菌咱就不说了。哦，顺带再说一句常识，非典型肺炎的致病原是某种冠状病毒，和白兰根和金银花是治不好的。（ &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/96c0d403484f66ac8ff13986051520be&quot; data-hash=&quot;96c0d403484f66ac8ff13986051520be&quot; data-tip=&quot;p$b$96c0d403484f66ac8ff13986051520be&quot;&gt;@浅间智&lt;/a&gt; 指正错误”非典型肺炎和SARS不应该划等号，SARS比较特殊，正确的对SARS的称呼是（流行性非典型性肺炎，而一般的非典型性肺炎的病原体有军团菌，支原体，衣原体之类的。”是我粗陋了，感谢）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北黄石市中心医院内科医师余向东先生有专论《伤寒论》，条分缕析，我这儿班门弄斧可能您也看不惯，建议去买一本来看一看。至于书名我就不说了，免得一些人又着急上火，哦，对，”上火“是要打引号的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次恳请，如果您要对孩子下手，下手之前，请认真思考一下。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25708104/answer/31536440
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
三国有哪些有趣的冷知识？
</title>
<description>
&lt;p&gt;说个刘皇叔的冷八卦吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在《三国演义》的开篇第一回，刘备一出场，就亮出了自己汉室宗亲的招牌：“中山靖王刘胜之后，汉景帝阁下玄孙，姓刘名备，字玄德。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个细节，是符合正史记载的。《三国志刘备传》里写的明白：”先主姓刘，讳备，字玄德，涿郡涿县人，汉景帝子中山靖王胜之后也。胜子贞，元狩六年封涿县陆城亭侯。坐酎金失侯，因家焉。先主祖雄，父弘，世仕州郡。雄举孝廉，官至东郡范令。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘备的先祖刘胜是汉景帝刘启的儿子、汉武帝的兄弟。刘胜这个人在历史上籍籍无名，唯一特别值得称道的，就是一辈子生了一百二十多个儿子。儿子多，血脉散布得广，所以宣称是他的后代，从概率上说很安全，根本不怕查证。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在《三国演义》里，刘备打起这块汉室宗亲的牌子，在中原到处游荡，谁见了都得给点面子，曝得大名。到了第二十回，刘备随曹操前往许都，跟汉献帝叙旧，自报家门：“臣乃中山靖王之后，孝景皇帝阁下玄孙，刘雄之孙，刘弘之子也。”直接引了《三国志》的记载。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但罗贯中再往下写，就有点不对劲了：”帝排世谱，则玄德乃帝之叔也。帝大喜，请入偏殿叙叔侄之礼。帝暗思：“曹操弄权，国事都不由朕主，今得此英雄之叔，朕有助矣！”遂拜玄德为左将军、宜城亭侯。设宴款待毕，玄德谢恩出朝。自此人皆称为&lt;b&gt;刘皇叔&lt;/b&gt;。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个“刘皇叔”，大大地有问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;罗贯中是个细节控，他为了让这段情节显得更真实，在书中添加了一段细节，把从汉景帝到刘备中间每一代的名字都补了进来：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“帝教取宗族世谱检看，令宗正卿宣读曰：孝景皇帝生十四子。第七子乃中山靖王刘胜。胜生陆城亭侯刘贞。贞生沛侯刘昂。昂生漳侯刘禄。禄生沂水侯刘恋。恋生钦阳侯刘英。英生安国侯刘建。建生广陵侯刘哀。哀生胶水侯刘宪。宪生祖邑侯刘舒。舒生祁阳侯刘谊。谊生原泽侯刘必。必生颍川侯刘达。达生丰灵侯刘不疑。不疑生济川侯刘惠。惠生东郡范令刘雄。雄生刘弘。弘不仕。刘备乃刘弘之子也。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果他不添加这段细节，读者也许打个马虎眼，含糊过去就算了。但既然罗贯中这么认真，提供了如此详细的谱系，我们不妨就来算上一算。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先看汉献帝这边的世系传承。以高祖刘邦为第一代的话，第二代是惠帝、文帝，第三代是景帝，第四代是武帝，等等等等，这是西汉的帝王世系。东汉帝王世系里，光武帝刘秀是景帝一支，景帝是第三代，刘发第四代，刘买第五代，刘外第六代，刘回第七代，刘钦第八代，刘秀恰为第九代。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从刘秀这里继续数，明帝是高祖十世孙，章帝第十一代，殇帝第十二代，安帝第十三代，顺帝、桓帝同为十四代，灵帝十五代，到了汉献帝刘协，正是高祖传下来第十六世孙、景帝的第十四世孙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么我们回头检视一下罗贯中给刘备排的这个世系。景帝第一代，刘胜第二代，然后刘贞、刘昂、刘禄、刘恋、刘英、刘建、刘哀、刘宪、刘舒、刘谊、刘必、刘达、刘不疑、刘惠、刘雄、刘弘，然后是刘备。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;排到刘备这里，是高祖第二十一世孙，景帝十九世孙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人家汉献帝刘协是景帝十四世孙，你刘备是景帝十九世孙，前后差着五辈儿呢。别说皇叔了，你当人家玄孙都不够格，得叫来孙……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;罗贯中本来是嫌三国志说的太模糊，有心替刘备正正汉室宗亲的名分。想不到编得激情过剩，笔下一打滑，刘备瞬间矮下去好几辈，真是太冤了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过罗贯中还算是好的，之前的《全相三国志平话》里头，汉献帝第一次见 刘备，这么写道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“献帝见先主面如满月，两耳垂肩，貌类汉景帝。又问：“玄德祖宗何人？”先主：“本祖十六代孙，中山靖王之后，先君汉灵帝，因十常侍弄权，落于百姓之家。帝惊，宣宗正府宰相，检祖宗部。有国舅董成奏帝曰：“刘备，汉之宗室。”帝大喜，即加玄德豫州牧左将军汉皇叔。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;按这个说法，刘备是灵帝下一辈，倒确实符合本祖十六代孙的描述，可问题是刘协也是灵帝儿子，你们怎么就论起叔侄了呢……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20516015/answer/31533471
</link>
<author>
霍真布鲁兹老爷
</author>
<title>
义和团是个什么样的组织？同外国侵略者作战等于送死吗？义和团为什么会兴起？
</title>
<description>
惯于归罪教科书的人，通常是教科书也没学好，后来读书也不多。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;是的，我要开始为义和团辩护了。在知乎，为义和团或者类似的农民运动辩护是一件很危险的事，因为农民意味着愚昧，更重要的是逼格低，身为草民而敢运动，简直是叔可忍，婶婶都不能忍。&lt;br&gt;回答里几乎一边倒的声音令人齿冷，然而有些话还是要说的，“&lt;b&gt;他们只看见义和团排外，看不见义和团排外所发生之原因”&lt;/b&gt;。义和团起初是中国北方广泛存在的地下组织，他们有各种名目，与白莲教也有着千丝万缕的关系，不少还带有反清复明的性质，然而反清反了将近三百年，眼看大清快要奄奄一息了，却忽然变成了扶清灭洋，到底哪根神经搭错了？&lt;br&gt;因为“三千年未有之变局”来了，西方列强的入侵，顾炎武说“有&lt;b&gt;亡国亡天下”&lt;/b&gt;，及至晚清，中国全面殖民化的危机已经到来，这是亡天下的时刻了，这足以让这个古老国家的每一个毛孔不寒而栗，。尤其德国强占胶州湾以后。一些山东朴实健壮的农民发现，自己面朝黄土背朝天耕耘了一辈子的土地，却被一个信了洋教的无赖把自己的土地、房屋甚至妻子夺去了。&lt;br&gt;告官么？官府怕洋人，信了教就不受大清国管束。物不平则鸣，吾祖生于斯，吾父生于斯，是可忍孰不可忍？农民们最终选择了义和团，”神助拳，义和团，只因鬼子闹中原“，他们朦朦胧胧的感觉到”鬼子”是问题所在，也朦朦胧胧感觉到，似乎现在是亡天下的时刻，清政府不该是他们的敌人，他们愚昧的寄希望于请神上身，一味的排斥一切现代科技，因为他们&lt;b&gt;只懂这个&lt;/b&gt;，这是他们的宿命，他们朴素的以为，只要关起门来，就万事大吉了，愚昧，悲哀，从一开始就注定了是一场荒谬的悲剧，但是更愚昧更悲哀的是，这个国家居然要靠人民要用巫术来拯救，&lt;b&gt;它已经烂到什么地步&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;惟其愚昧，惟其无知，义和团也做了很多恶，当时和今时的志士贤达当然可以放声嘲笑义和团，“然而义和团的人格，与庚子辛丑以后，一班媚外的巧宦，和卖国的奸贼比较起来，真是天渊之隔。&lt;b&gt;可怪他们还笑义和团野蛮。哼！义和团若是野蛮，他们连猴子也赶不上&lt;/b&gt;”。（孙文语）&lt;br&gt;更有甚者，当时的统治者利用完义和团以后，也以各种方式与义和团划清界限，把一切脏水泼到义和团身上，然而文明世界的人却更能看出个中意味：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;295&quot; data-rawwidth=&quot;967&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cab762823238515130333da3138a0117_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;967&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cab762823238515130333da3138a0117_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;248&quot; data-rawwidth=&quot;999&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8c256b76ab1adcd0b5442d585d8c5b17_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;999&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8c256b76ab1adcd0b5442d585d8c5b17_r.jpg&quot;&gt;看不明白这一点，只能说，义和团中的人尚可以“辫子剪了，神留着“，今人心中犹有一条细细的辫子，见外人必反思，逢人则想跪下，曰：我跟那些低素质的人不是一样的。&lt;br&gt;这么一场荒谬的运动的意义何在？&lt;br&gt;容闳曾言：&lt;br&gt;汝以义和团为乱民乎？&lt;b&gt;此中国之民气也&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;民无气则死，民有气则动，动为生气，从此中国可免瓜分之局&lt;/b&gt;，纳民气于正轨，此中国少年之责也。&lt;b&gt;十三州独立，杀英税吏，焚英货船，其举动何殊义和团&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;逼格很低的教科书，这回其实讲了真话，尽管是很多人不愿意听的真话。&lt;br&gt;而义和团的敌人，八国联军统帅瓦德西更直接：吾人对于中国群众，不能视为已成衰弱无德行之人；彼等在实际上，尚含有无限蓬勃之生气，无论欧美日本各国，&lt;b&gt;皆无此脑力与兵力，可以统治此天下生灵四分之一！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;而当时的中国通，海关总税务司赫德更写道：&lt;br&gt;     “迄今为止中国人作为军人并没有放出光彩；但是他们之中有的是勇敢的人，而这些人的数目还要增加。……&lt;b&gt;外国的发号施令有一天必须停止，外国人有一天必须离开中国，而目前引起注意这段插曲就是今天对于将来的暗示&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;　　“这个运动对于世界其余各国不是吉祥之兆，但是中国将有权利采取行动，中国将贯彻他的民族计划！”&lt;br&gt;　　“两千万或两千万以上武装起来，经过操练，受过训练而且又受爱国的——即使是被误解了——动机所激励的团民，将使外国人不可能再在中国住下去，将从外国人那里收回从中国取去的每一样东西。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;“中国将会有很长时期的挣扎，还会做错很多的事情和遭受极大的灾难，&lt;/b&gt;但或迟或早，&lt;b&gt;这个国家将会以健康的、强大的、经验老到的姿态呈现于世界，并拥有这个世界强加给它的军事力量，&lt;/b&gt;而且，既然它必须拥有，它必将拥有最好的--最好的武器，最适当的训练，最高级的教育，士兵的数量将视人口的允许和情况的需要而定，士兵的质量将会一代胜过一代。”&lt;br&gt;　　“今天的这段插曲不是没有意义的，&lt;b&gt;那是一个要发生变革的世纪的序曲，是远东未来历史的主调；公元2000年的中国将大大不同于1900年的中国&lt;/b&gt;！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是这个运动的意义，义和团是真正自醒的开始，是民众真正意识到“天下兴亡，匹夫有责”，梁启超在义和团运动后不久也提出了中华民族这个概念，尽管民族主义有很多弊端，但这是一个国家和民族完成近代化所必须经过的，正如德国《前进报》所言，这是“神圣的战争”，容闳把它跟美国独立运动并列，我深以为然。&lt;br&gt;此事，于1901年，由一群蓬头垢面，衣衫褴褛的匹夫完成，一群匹夫曾将这个不值得他们拯救的国家拯救。&lt;br&gt;世界上多少晶莹皎洁的珠宝&lt;br&gt;      埋在幽暗而深不可测的海底；&lt;br&gt;      世界上多少花吐艳而无人知晓，&lt;br&gt;      把芳香白白地散发给荒凉的空气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;也许有乡村汉普顿在这里埋身，&lt;br&gt;     反抗过当地的小霸王，胆大，坚决；&lt;br&gt;     也许有缄口的米尔顿，从没有名声；&lt;br&gt;     一位克伦威尔，并不曾害国家流血。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许英雄的意义就在于，他的子孙可以站在他的白骨化作的土地上骂他。“长空了无痕，我自翩然舞”，他们不在乎吧。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;终于把自己想说的说出来了，快哉快哉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25822680/answer/31522182
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
为什么同是功夫巨星，没有听说李连杰像成龙一样受过那么多伤？
</title>
<description>
这个问题提得很妙：为什么「没有听说」李连杰像成龙一样受过那么多伤？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我给「没有听说」加了着重符号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仔细搜索网络资料的话，可以发现李连杰也受过很多伤。以下为部分资料：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;* 1981年在拍摄完电影《少林寺》后的一次训练中，右腿内侧韧带、两根十字韧带和外侧半月板全部断裂，手术七个小时，住院两个多月，之后还领取了国家的三级残疾证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 2005年，李连杰在拍摄《霍元甲》与泰国拳王森莱的比武过程中，由于两人太过投入而没有留神，李连杰的心口曾两度被击中。即便如此，经过短暂的休息和简单处理后李连杰还是再度站在了摄影机前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;*  更有李连杰自述：「当时，我已经拍过六部电影，而且每拍一部，身体就承受一次严重的伤害。 少林寺：断了腿；少林小子：扭伤脖子；南北少林：扭伤背；中华英雄：打断鼻梁；龙行天下：折断手腕；黄飞鸿：折断左脚与膝盖。」&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;可见李连杰受伤并不少，至于和成龙谁多谁少，谁轻谁重，无法判断也没什么意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但普通影迷并没有怎么听说，这是为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能有这么一些原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、演员的场外新闻应该配合他的银幕形象来运作。成龙的银幕形象是敢玩命，不怕死，勇于尝试危险动作，所以他的场外宣传通常是围绕不用替身亲自完成、不用电脑特技而是实拍、为了做某个动作差点没命等等，这些都会强化成龙经常负伤的形象，再转化为成龙电影的吸引力——惊险、刺激！而李连杰主演的电影类型多是传统武侠片，它的卖点不是「难」和「险」，而是「优雅」和「大方」，不需要强调自己经常负伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、成龙主演的电影类型多是谐趣功夫片，他演的也经常是小人物，和普通观众一样怕痛、怕死，但关键时刻还是能临危不惧。所以宣传强化他经常受伤，可以拉近他和影迷的距离。原来成龙也是和我们一样的凡人！这依然会转化为成龙及其影片的亲和力。而李连杰主要是在古装武侠片里演大侠、宗师，需要让人肃然起敬的。拜托，你三天两头渲染自己受伤，这会打破普通影迷的幻想，削弱你的吸引力和神秘感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、成龙是较早用NG失败镜头做片尾的，现在已经成了特色，但早年其实有过争议，武行都认为我们流血流泪不需要给观众看，好像是在博取同情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、八十年代的时候，成龙的成家班和洪金宝的洪家班，以及其他一些武行团队，竞争非常激烈，双方都比拼着拍难度大的惊险镜头，也有一些武行受伤或残废了，报章爱渲染他们的明争暗斗，成龙拍戏不怕死的名头就是这么塑造出来的。在这场比拼中，李连杰是局外人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、成龙和李连杰性格与经营方式不同。成龙出道较早，在香港土生土长，无时无刻不在传媒的监视之下。李连杰来自大陆，虽然在香港发展过一段时期，但和传媒的距离比成龙要远得多，他拍戏受伤这些事，就不容易像成龙一样被反复炒作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，我相信李连杰也并没有刻意隐瞒自己拍戏受伤的事，接受采访不也会说到吗？只是可能跟性格或形象定位有关，他并没有像成龙那样将这包装为自己的卖点，说得比较少，所以大众印象不深。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23004801/answer/31526311
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
为什么言论必须自由？
</title>
<description>
简单地说就是，因为我们任何一个人的看法都有可能是错的。只有保证了言论自由，才能让不同的观点同时呈现。经过整个社会的长期深入的讨论，才有更大的可能让较好的观点占据上风。如此一来，一个社会才能避免某些单纯因为缺乏反对声音而导致的灾难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外从人性角度讲，每个人都想活得自由自在，不想被束缚。所以，自由本身往往不需要特别的理由，限制自由才需要有理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近看到有人指责我支持党禁报禁。我必须在这里说一下，我反对党禁报禁，而且即便不谈上面说到的人类天性的问题，我也有功利主义的反对原因——这些自由从长远来看，是维护社会正常发展、避免人为灾难的必要措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然每一个人都有自己所坚信正确的政治理念，但由于这些政治理念一般无法得到完全实证，因此它们常常不能保证是完全正确的。也就是说，无论你我有多么确信自己相关观点的正确，它们还是有可能是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大多数人都不喜欢反对意见。尤其是听到完全对立的政治意见之时，很多人都会恶向胆边生。前一段时间有些崇拜英美的古典自由主义者人号称要把我吊路灯，或者学布雷维克一样把我和类似观点的人都“突突”了。说白了，就是他们坚信自己是正确的，认为我说的都是错的，而且妖言惑众，所以我的言论可能造成“恶劣的社会影响”，于是就想到了肉体毁灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们这个社会至今还缺乏的一个关键共识，就是对不同政治观点的宽容。这是因为绝大部分人从未意识到，自己所坚信正确的观点完全有可能是错的。坚信正确的观点，最后被证明是错误的，这在历史上屡屡发生。而且很多案例的后面都有漫长的血泪史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，要保证一个社会的正常发展，要避免人为灾难，就必须保证各种对立的观点都有生存的空间。这样，即便当前占主导的思想派别包含着巨大的错误，对立者也能够逐渐逆转，占据主导并修正社会的发展方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都不是上帝，很多情况下，我们只能“相信”我们的观点是正确的，但不可能“确知”我们的观点是正确的。因此，我们谁也无权决定一种政治观点是不是应该被消灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对一种观点看不顺眼，就应该发文章去驳斥。驳斥得有道理，就能争取其他人。政治观点的交锋就是这个样子。只有在彼此不断的争辩中，才有发展。一种观点的不合理的部分，往往只有对立者才能指出。只要你的观点讲得更有道理，民众就会渐渐转向你的方向。如果你不占上风，那么只有两种可能：要么你的观点的合理性其实并没有你想象的那么高，要么你论述自己观点的方式太不亲民。因此，当有人号称观点对立者妖言惑众、应当斩除的时候，说白了就是在承认自己的无能，在言论的交锋上始终无法占据优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你认为你是对的，你就应该寻找一种好的论述的方式，让更多的人接受你的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;言论自由的核心在于提供一个各种思想平等交锋的战场。思想和物种一样，都需要竞争才能进化。因为害怕一种思想，而把拥有这种思想的人斩除，或者通过言论审查来遏制。最终会让这个社会里面的思想发生退化。这种退化会导致这个社会在面对对立的观点时不堪一击。因为外面的那种观点已经在长期的交锋中成长多年，自身的自洽性、完备性都极高，大量缺陷都在交锋中得到了修正。而你这个封闭环境里的主导思想却没有挑战者，各种缺点都没有得到修正，合理性并没有随时代而上升，和外面那些更完备的观点一交锋，就只有惨败。这种局面在我国过去几十年里面显得尤为清晰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，对于一个社会来说，审查言论一般是不可取的。只有通过言论自由，只有通过种类繁多的对立思想的不断交锋，各种思想才能演进。只有如此，整个社会才会前行，才拥有更强的竞争力，才更可能避免人为的灾难。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25684512/answer/31513126
</link>
<author>
汪有
</author>
<title>
如果在太阳系中把地球和太阳的位置交换一下，其他不变？
</title>
<description>
我恰好有一个软件Universe Sandbox 2，运行个软件模拟一下还是可以的。多图预警！手机党请自重，点击图片看清晰大图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b63d18c4e09428d72c0e699bcae14a64_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1067&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1067&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b63d18c4e09428d72c0e699bcae14a64_r.jpg&quot;&gt;先上一张现在太阳系的图，最近的一条蓝线是地球轨道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d90e582299fe144f6278bd61ebfecf54_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1146&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1146&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d90e582299fe144f6278bd61ebfecf54_r.jpg&quot;&gt;平面图，中间的大黄圈是木星轨道，可以看见木星轨道和火星轨道中间有好多小行星。外面还有一个大圈是土星轨道，天王星和海王星还在好远以外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/329490683900dceed43a43a76c8b4f18_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1076&quot; data-rawheight=&quot;585&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1076&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/329490683900dceed43a43a76c8b4f18_r.jpg&quot;&gt;现在根据楼主的意志进行修改，请看，原本中间的太阳被我放上了地球，右下角亮亮的就是在地球轨道上的新太阳。楼主没说太阳和地球的初速度是多少，恩，那就设定太阳静止地球还是按照现在的速度运行好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始运行了！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/de4d1c53445c1f7af9ff2819b5128459_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1053&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1053&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/de4d1c53445c1f7af9ff2819b5128459_r.jpg&quot;&gt;【位置更换2个月】&lt;br&gt;没了太阳在中间进行吸引，地球的质量根本hold不住水星和金星。可以发现，左上角的金星直接沿着轨道切线飞跑了，水星绕了一个大圆，扭了个角度飞离太阳。地球还是按照既有轨道绕太阳旋转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/daced2bc34ca9ec8f38617c95cc83de5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1112&quot; data-rawheight=&quot;551&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1112&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/daced2bc34ca9ec8f38617c95cc83de5_r.jpg&quot;&gt;【位置更换1年】&lt;br&gt;水星直直向屏幕下方飞去，接近了土星轨道。金星初速度慢一点，刚刚突破木星轨道。火星也被甩出去，看来这三个行星要告别太阳系了。地球保持了公转轨道，转了一圈又跑了回来，回到了之前太阳的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/aae1c16635f7f0637bef5ed404297853_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1103&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1103&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/aae1c16635f7f0637bef5ed404297853_r.jpg&quot;&gt;【位置更换后2年】&lt;br&gt;地球保持了稳定的轨道，人类和以前过着同样平静的生活。只是由于水星飞了，无法计算水逆，广大星座狗表示无所适从。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/96e9f62bf7aa92813729c46a403a5278_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1107&quot; data-rawheight=&quot;574&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1107&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/96e9f62bf7aa92813729c46a403a5278_r.jpg&quot;&gt;【位置更换后2年】&lt;br&gt;火星、金星进一步飞离太阳，水星呈直线已经找不到了。木星、土星、海王星、冥王星形成新的稳定近似圆形轨道。地球成为太阳系最接近太阳的大行星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6241604e4590e78dad0d715dd06c89c2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;529&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6241604e4590e78dad0d715dd06c89c2_r.jpg&quot;&gt;【位置更换后5年】&lt;br&gt;原先我们以为要飞掉的火星转弯往太阳这边跑了，形成稳定椭圆轨道（图中棕色线）。今后火星会在这个狭长的椭圆轨道上绕太阳旋转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，由于太阳往外偏离了一个天文单位，将原本位于火星和木星之间的小行星（请看图里地球轨道附近密密麻麻的白点）吸到火星和地球轨道之间，部分小行星极其接近地球，一旦相撞，估计地球只能完蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e53ffd6783266d8b4e5d97749a6f0e65_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1001&quot; data-rawheight=&quot;583&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1001&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e53ffd6783266d8b4e5d97749a6f0e65_r.jpg&quot;&gt;【位置更换后50年】&lt;br&gt;火星的新轨道和木星以及土星的轨道交叉，存在极大的相撞风险。木星和土星的引力也让火星的轨道完全不稳定，几乎每转一圈都要变一变。地球人表示情绪稳定，五十年来一直过着幸福的生活。期间还举办了我国建国100周年庆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/560dcdf9495a5c48bd636022b9689fff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;719&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;719&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/560dcdf9495a5c48bd636022b9689fff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;【位置更换后70年】&lt;br&gt;水星和金星已经飞的没边了，肯定是回不来了。注意太阳附近最外圈的冥王星轨道，这俩行星已经飞很远了。此外，由于小行星带被打散，小行星开始侵入土星、天王星、海王星和冥王星轨道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1d8a5d8d4910781a70e0d2f32c943d98_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1246&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1246&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1d8a5d8d4910781a70e0d2f32c943d98_r.jpg&quot;&gt;【位置更换后1世纪】&lt;br&gt;太阳系形成了新的不算稳定的系统。水星金星再也不回来了，地球在最里圈提心吊胆地担心小行星撞地球。木星和地球轨道之间形成了小行星带。火星特立独行的轨道与木星和土星交叉，根据不同的时间段，它将成为距离太阳第二、第三、或者第四远的大行星&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/31dc1735420e2ca155b262b094398ef8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1117&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1117&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/31dc1735420e2ca155b262b094398ef8_r.jpg&quot;&gt;【位置更换后5世纪】&lt;br&gt;日子平静地度过5个世纪，中国人民喜迎第500个国庆节假期。各大行星轨道基本保持稳定，火星轨道在木星和土星的作用下变正了一些，不再和土星轨道交叉，改为相切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e912091de027c2d2327ba78e5951c41b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1075&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1075&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e912091de027c2d2327ba78e5951c41b_r.jpg&quot;&gt;【位置更换后6世纪】&lt;br&gt;原本以为日子就这么平淡下去了，突然！完蛋了我去！&lt;br&gt;火星、木星、土星迎来了六百年来的一次联珠，三大行星形成一线，对地球形成了巨大的引力！&lt;br&gt;地球轨道被拉成长椭圆！&lt;br&gt;完蛋了！&lt;br&gt;现在日地距离最远被拉到超过2个单位，地球和火星轨道交叉。地球平均温度骤降到零下六十多度。海洋冰封，人类如果还有的话，只能转入地下掩体，靠核电生存。在近日点的夏季，地球人民可以从地下掩体跑出来到上面呼吸一下新鲜空气。但大部分物种已经灭绝，地面上肯定已经没什么好吃了。&lt;br&gt;令人庆幸的是，具有超凡生命力的小强，估计还会和我们一起跑到地下掩体生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/58a1034c8438791bc274c7c64bc33207_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1194&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1194&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/58a1034c8438791bc274c7c64bc33207_r.jpg&quot;&gt;【位置更换后10世纪】&lt;br&gt;本来以为地球彻底完蛋了，结果在椭圆轨道上隔了几百年又来了一次反方向引力扰动，地球奇迹般地回复了近似圆形轨道！但两次引力扰动没有完全抵消，地球轨道扩大了一些，温度回升到了零下二十几度。当然以前死掉的动物也回不来了。&lt;br&gt;生命力太强了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;【位置更换10世纪之后】&lt;br&gt;已经过去超过一千年了，火星轨道收缩至土星轨道以内，除了火星的不稳定因素，其他大行星各安其位。太阳系还剩下六大行星。地球、火星、木星、土星、天王星、海王星。&lt;br&gt;懒得用电脑继续预测了，预计未来会发生如下几种可能：&lt;br&gt;1. 在引力扰动下，火星轨道大幅变化，最终于木星或者土星之一相撞、或者形成双行星系统。（这种情况对地球最好，因为不会撞地球了）。&lt;br&gt;2. 又来一次三星联珠，地球轨道再次拉长，并在回归近似圆形轨道之后与火星相撞。地球将彻底完蛋。或者与火星形成双行星系统，视火星距离地球远近决定地球结局，如果太近，将产生巨大的潮汐力，人类地下掩体都将产生形变不安全。离太远也无所谓了，反正海洋也冻住了无所谓潮汐不潮汐了。（地球基本要完蛋）&lt;br&gt;3. 小行星对地球产生撞击，地球毁灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------我是分割线-------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;备注：&lt;br&gt;1. 本模拟仅仅是更换位置后的一种可能。各行星新轨道取决于太阳和地球换位时其他行星的相对关系。做一百次模拟则一百次模拟可能都存在一定差异。&lt;br&gt;2. 本模拟建基于假设更换位置后太阳静止，地球依然以原先的速度绕日旋转。如果速度不同，模拟结果也将产生不同。&lt;br&gt;3. 本模拟使用的软件为Universe Sandbox 2。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------我是另一条分割线------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后答主要上广告！欢迎来关注我的新浪微博：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/1959830294&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; @汪有 欢迎点击关注
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25750083/answer/31510011
</link>
<author>
点检形骸
</author>
<title>
《西游记》中有哪些有趣的冷知识？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1 . 吴承恩历史没学好，小说里关于时间有很多自相矛盾与历史错误。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一回中描写到石猴进入水帘洞的时候，看到当中有一石碣，石碣上用楷书镌着“花果山福地，水帘洞洞天”这十个大字。 按照第十三回中描写孙悟空是在王莽篡汉（公元8年）那一年压在五行山下，而他去消除生死薄的时候已经活了三百四十二岁，之后又在天宫当了一百多年的齐天大圣，故而发现水帘洞之时当在战国之前；而楷书是在汉末才出现的。 其次，贞观十三年魏征梦斩泾河龙王之前，大殿之上有殷开山（唐僧外公），但是殷开山根本就没有活到贞观年间。另外，历经十四年取得真经回到大唐，应当是贞观二十七年，可是唐太宗只有贞观二十三年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 . 孙悟空是送快递的始祖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二回中，悟空学会了筋斗云之后，诸位师兄弟都拿他开玩笑，说他找了个铁饭碗，从此不愁吃。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;大众听说，一个个嘻嘻笑道：“悟空造化！若会这个法儿，与人家当铺兵，送文书，递报单，不管那里都寻了饭吃！”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;之后蟠桃宴上悟空骗赤脚大仙说，玉帝知道他跑得快，特地让他来通知诸位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 . 孙悟空应当叫做孙小四。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙悟空战斗力虽强，但是他身材瘦小只有四尺左右。悟空回到花果山教训混世魔王的时候，魔王曾说到悟空身高不满四尺，而明代的市尺大约是32cm，也就是说悟空身高在1.3m左右，如孩子一般&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;魔王见了，笑道：&quot;你身不满四尺，年不过三旬，手内又无兵器，怎么大胆猖狂，要寻我见甚么上下？&quot;&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;之后在唐僧骗他戴上金箍的时候，那配套的衣服说是自己小时候穿的，而悟空穿上说这衣服就像是量体裁衣一样的合适。&lt;br&gt;所以，师徒一行人八戒牵着马，沙僧挑着担，而悟空什么都不干，就在前面走是有原因的，因为悟空太矮。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;4 . 火眼金睛是被烟给熏坏了的红眼病，附带的识妖能力，但是识妖能力比较低。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原著描写悟空躲在八卦中的巽位，因此被烟给熏坏了眼睛，称为火眼金睛。但是他虽然能识得妖怪但是却看不出原形，所以每次遇到妖怪之后还要四处奔走打听妖怪的来历。而且悟空识别的方法就是看云，头顶有祥云就是仙，头顶有妖气便是妖怪。但是他也经常出错，比如牛魔王变成八戒骗走他芭蕉扇的时候就没有识破；太上老君的青牛悟空也看不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 . 玉帝的地位高于如来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙悟空从八卦炉中出来大闹天宫的时候，玉帝派人去西方请如来过来。如来降服猴子之后，准备回西方之时，玉帝前来：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;佛祖闻言，回首瞻仰。须臾，果见八景鸾舆，九光宝盖；声奏玄歌妙乐，咏哦无量神章；散宝花，喷真香，直至佛前谢曰：“多蒙大法收殄妖邪，望如来少停一日，请诸仙做一会筵奉谢。”如来不敢违悖，即合掌谢道：“老僧承大天尊宣命来此，有何法力？还是天尊与众神洪福。敢劳致谢？”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;由描述中的“瞻仰”、“不敢违悖”、“老僧”、“大天尊”可见如来的地位当时低于玉帝的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6 . 沙僧之前吃了九个取经人，可能是玄奘的前九世。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;沙僧被贬在流沙河处，受飞剑之苦，饿极了就抓过往行人吃掉。观音点化他之时，他说道他已经吃了九个取经人，其他人的骨头扔进河里就沉下去了，唯有这九个取经人的骨头不沉。而玄奘恰是金蝉子十世，而且在渡过流沙河之后，沙僧的那九个骷髅做成的项链便化成黑烟消失了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7 . 八戒到底是天蓬元帅，是一个战术大师。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在流沙河内大战沙僧的时候，八戒佯装不敌败退下来，引诱沙僧出水。这时却被悟空一棒子吓跑，八戒就大骂该死的弼马温。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8 . 龙在西游记里地位较低，凤凰麒麟才是鸟兽主宰。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;西游记里多次出现“不伏凤凰管，不伏麒麟辖”，可见凤凰麒麟才是鸟兽主宰。而龙王在西游记里也只是司雨的小神而已，泾河龙王仅仅是略微违反天条便死于斩龙台；观音的坐骑金毛吼与如来的舅爷金翅大鹏鸟更是吃龙。可见，龙在其中地位很低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9 . 八戒的钉耙才是神兵。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;悟空的金箍棒是老君冶炼的神铁，根本没有打造就被大禹借走当测量工具了；沙僧的禅杖是月里梭罗派吴刚砍的一枝月桂，然后由鲁班制造的，纯木工活；而八戒的九齿钉耙全名为上宝沁金耙，乃太上老君用神冰铁亲自锤炼，借五方谒谛、六丁六甲之力锻造而成，实乃道家至宝。因此，黄狮精盗走三人武器之后，开的是“钉耙宴”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10 . 悟空水下本领不行，必须捏避水诀才行。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;悟空多次提到自己水下本领比不上八戒，自己下水的时候就没办法用金箍棒打斗，只因为他和其他人入水方式不同，他要么是手里捏个避水诀，这样就不能用棒子；要么就是变成鱼虾，同样不能用棒子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;11 . 悟空的初吻是被强吻的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在第八十一回，悟空变作一个十二三岁的小和尚，夜里金鼻白老鼠精变成一个美人前来勾引他。一把搂住他，亲了个嘴，可怜悟空一千多年守身如玉，初吻竟在毫无心理准备下被人强占了。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;女子道：“别人都自在睡觉，你还念经怎么？”行者道：“许下的，如何不念？”女子搂住，与他亲个嘴道：“我与你到后面耍耍去。”行者故意的扭过头去道：“你有些不晓事！”女子道：“你会相面？”行者道：“也晓得些儿。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;12 . 悟空喜欢卖弄炫耀，而且这个习惯一直改不了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当日悟空在灵台方寸山求道，学成七十二变化之术，师兄弟想看他变化，于是他就在人前卖弄，变成一个松树。菩提老祖看见之后就教训他休要在人前卖弄，并因此赶他回家。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;假如你见别人有，不要求他？别人见你有，必然求你。你若畏祸，却要传他；若不传他，必然加害：你之性命又不可保。&lt;/blockquote&gt;后来到了观音禅院，悟空又拿玄奘的锦斓袈裟与老和尚斗富显摆，结果引得老和尚为谋财害命火烧观音院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;13 . 菩提祖师传给悟空的七十二变是躲避三灾之用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;悟空学道三年之后有小成，祖师说此道乃非常之道，夺天地造化，侵日月玄机，为鬼神不容，要受三灾之劫，过得去才可长生不老，三灾乃天雷、阴火和赑风，五百年一劫。悟空因求躲避三灾之法，祖师有天罡数三十六变化与地煞数七十二变化，悟空贪多就选了七十二变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;14 . 金角大王是炒作营销的棋子，唐僧肉的药用价值就是他传播开的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前的妖怪里只有尸魔白骨夫人听说过唐僧肉的药用价值；而碗子山波月洞的奎木狼等却不知。可见唐僧肉能长生不老的传言并没有在妖界广为流传。真正使得唐僧肉名扬海内的是平顶山莲花洞工作室，金角大王说 “我当年出天界，尝闻得人言：唐僧乃金蝉长老临凡，十世修行的好人，一点元阳未泄，有人吃他肉，延寿长生哩。” 随后按照自己知道的唐僧等人的样子，依样制造了他师徒一行的通缉令，派小的们去巡山。按理说，只需要盘查过往的僧人，拿住了一起抓来即可，没必要发布通缉令。这样大张旗鼓的做法，只怕是醉翁之意不在酒，目的就是为了把“唐僧肉”这个大新闻散布出去，炒作唐僧肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;15 . 乌巢禅师喜欢剧透，预见了整个西游历程。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第十九回，玄奘收服八戒后，师徒一行路过乌斯藏浮屠山，八戒说此地有他一个故人乌巢禅师，禅师有一些道行，曾经劝八戒与他修行。然后一行人拜会乌巢禅师，禅师直接便认出玄奘来，但是却不认识悟空。随后传了玄奘一篇《摩诃般若波罗蜜多心经》，然后留下一首诗，预言了他师徒一行人的西游历程会遇到的各种妖魔以及不远处的沙僧。之后悟空因乌巢禅师骂了自己，欲打之，结果莲花生万朵，祥雾护千层，悟空不得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;16 . 东方朔成仙了，被悟空调侃偷桃子的事情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二十六回，悟空四处求医活人参果树的法子的时候，跑到东华帝君那里，结果遇到了东方朔。猴子嘲讽东方朔偷王母桃子的事情，东方朔则拿猴子偷老君金丹反讥。关于东方朔偷桃子是有个典故的：武帝寿辰，殿前一黑鸟从天而降，武帝不知其名。东方朔答：“此为西王母的坐骑‘青鸾’，王母即将前来为帝祝寿。”果然，顷刻间，西王母携七枚仙桃飘然而至。西王母除自留两枚仙桃外，余五枚献与武帝。帝食后欲留核种植。西王母言：“此桃三千年一生实，中原地薄，种之不生。”又指东方朔道：“他曾三次偷食我的仙桃。”此后便有东方偷桃之典故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;17 . &lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25695700/answer/31464914
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
最近流传的「iPhone 6 成本只要 1200 人民币」靠谱吗？
</title>
<description>
这种文章流传起来不仅仅是因为一些人蠢，还有更深层次的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管我们改革开放、搞市场经济已经三十多年了，加入WTO也十几年了，但大多数国民的经济常识还停留在小农经济时期，完全与商品经济的现实脱节。&lt;br&gt;换句话说，许多人享受着现代化、信息化、全球一体化经济带来的高品质、便利、廉价的商品与服务，思维方式却和三百年前闭塞村庄中一位农民大叔没什么两样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone6为什么最高被炒到上万元？为什么随着行货上市消息又快速回落？&lt;br&gt;因为在自由市场下，价格的决定因素只有一个，就是&lt;b&gt;供需关系&lt;/b&gt;。甚至和成本都没关系。&lt;br&gt;如果需求高涨而商品紧俏，卖出成本几百上千倍都是正常的；&lt;br&gt;如果需求低迷但巨大的库存需要消化，那完全可能为了避免更大损失而低于成本价倾销。&lt;br&gt;这已经是市场经济最基本的常识了，但许多人仍然不理解，或者能理解却不能接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在几千年的重农抑商之下，我们脑子里烙印的许多经济常识甚至道德常识，实际是来源于&lt;b&gt;小农经济体系下的生活直觉&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;比如，商品成本仅仅是物料成本，如果不需要购买物料，那就没有成本。&lt;br&gt;比如，人工成本就是吃住费用。&lt;br&gt;比如，售价比成本高出太多，比如10%，那就是奸商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些「常识」有很多在过去可能是合理的，因为那时候商品经济不发达，大多数日用品都能自己产出，或者在同村熟人之间靠交换或帮忙来取得。&lt;br&gt;但是放到今天全球一体化的、高度发达的市场经济中就显得很荒唐。&lt;br&gt;尽管荒唐，还是有许多商品服务的定价都不得不迁就这种「常识」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如买了地板和家具，上门免费安装，真的没有成本吗？当然不是，就是因为许多客户看到人工费就不舒服，觉得白白多花了钱，商家就索性把它均摊在原材料价格里。&lt;br&gt;比如小首饰店的金戒指金项链，价格就是克数乘以金价，加工费不要钱吗？当然不是，还是为了迁就买家，才把这些钱都摊进单价中。当然，一些大品牌的首饰就不在乎了，人家的客户肯为优秀的设计和工艺还有品牌溢价买单，当然能接受单独的加工费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之就是深受小农经济思维影响的买家，一定要亲眼看到自己每一分钱对应的物件。如果对应了一些看不见摸不着的东西，或者跟自己无关的东西，心里就难受，觉得吃了大亏。&lt;br&gt;不愿为服务付费、不愿为软件付费、不愿让商家赚取合理利润，都是这种心态作祟。&lt;br&gt;哪怕同一件商品的价格不变，把人工费、商家的房租水电交通运输成本都算作零，摊进物料成本里，他马上感觉就好多了。&lt;br&gt;这也算不上是人品道德问题，只是说明他的「常识」落后于时代了，该更新了。&lt;br&gt;别再纠结于买一件商品到底多少是广告费、多少是店面装修费、多少又是为了售后服务而多付的费用。&lt;br&gt;而应该考虑的是：买下它，能为我的生活带来什么便利，为我的精神带来哪些愉悦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在全球化的今天，你手中的iPhone6凝结了上万名软硬件工程师的心血，原材料来自十几个国家的数十家厂商，高精度流水线加工出芯片和线路板，熟练工人有条不紊地组装零配件、包装好的成品通过海陆空三栖运输穿越数百个海关，整齐地码放在无数专卖店和经销商的仓库里，又经过店面或网络来到每个消费者的手中，通过WiFi和4G网络，它让你随时随地连接到整个万维网，在方寸间展示一个绚丽多彩的数字世界。&lt;br&gt;你的眼里却只看到它的原料成本，还在为这种无脑文章而激动并转发？&lt;br&gt;那你就真的OUT了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25670119/answer/31453963
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么有些人很聪明，他们遇到问题时的思维方式与我们差别在哪呢？
</title>
<description>
在北大被虐了三年，有三点感触尤深。思考了很久那些”聪明“到底触动到我的是什么，以下说的可能很抽象（而且都跟理工科有关），但都是亲身感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聪明的人对“难”更钝感，这意味着他们可以更轻松地面对陡峭的学习曲线。打个比方，如果把学习曲线看作一道陡坡，对于他们来说可以&lt;b&gt;减掉30°的倾角&lt;/b&gt;，虽然走的未必快，但是很轻松。比如说同样没有编程基础，我会觉得rainmeter编程太麻烦而放弃，但同学L就觉得简单，花了一晚上搞定。虽然之后我花了一晚上也可以搞出来一个桌面，但是我深刻地认识到我和他对“难”的认识是不一样的。同样的过程适用于ps，matlab，c，fortran，latex等等，还有asymptotic method，laser diagnose等等。哪怕和聪明人花掉一样的时间可以学到同样的东西，但是对我而言，这些东西难，对他们而言，不难。而且往往是他们可以花更少的时间学的更多更透彻。我想究其根本，在于他们实在太习惯这种程度的学习曲线，身经百战。不过这一点的好处在于，这是可以后天锻炼的。被虐到后来，看到很多东西很麻烦很想放弃，想到身边的同学如果看到这些应该会觉得很简单吧，咬咬牙也就学下来了，虽然学得真是非常辛酸。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点在于他们可以更长时间地保持清晰的思维，专注地思考。在一件事情逻辑链很长的时候，我往往要断掉很多次，复习很多次，才能把这条线贯通，但是有的人就可以抽丝剥茧，慢条斯理地一步步把逻辑搞清楚，直接推理出结果。举个例子，一道数学证明题，我知道条件和结论，要写证明过程。然后我开始想从条件出发，可能用到定理A，那么那我还需要证明B，然后C，然后D，然后有点难，先缓缓。接着从结论倒推，我应该用到了定理E，但是还需要证明F，然后。。。然后就断了。我已经搞不清楚我在证什么了，我头脑已经乱掉了，内存不足：前面的忘记了；主频不够：后面的推不动了，然后一遍遍复习推理的过程，熟悉的之前的步骤，才能继续往下。但是这些问题对于一些人就很轻松，第一次看到题，就可以很轻松地讲给你听。头脑很清楚，条理分明，逻辑有力，无法反驳。我曾细问过很多次中间思考的过程，最后的感触就是聪明的人&lt;b&gt;只需要最基本的一条引理就可以脚踏逻辑凌空而起&lt;/b&gt;，而我需要一条实在的梯子。这一点不仅是在面对难题的时候，生活很多细节就可见端倪，类似的例子见《理想国》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三点在于他们见过更本质的东西，或者说他们习惯于把握更本质的东西。物理的运动学对他们而言只是说了一件事情就是f=ma，剩下的只是数学；对流，传导，辐射说到底就是类似”不平则鸣“的一件事情，方程记不得了按常识推推也就推出来了；流体力学最后就是搓出来的涡；一阶的偏微分方程就是流线等等。不背公式，不背推论，&lt;b&gt;常识加数学&lt;/b&gt;，就构成了他们的整个物理学框架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的状态就是，他们稳稳站在常识之上，靠着强大的吸收能力和清晰的逻辑，一骑绝尘，直至肉眼不可见。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23372992/answer/24387853
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
奥斯卡金像奖哪一届含金量最高？
</title>
<description>
必须是第67届。&lt;br&gt;1994年绝对是电影史上的奇迹年：&lt;br&gt;让《阿甘正传》和《肖申克的救赎》同台竞争最佳影片实在是件残忍的事情，如果换做以往的任意一年，《四个婚礼和一个葬礼》会是很有竞争力的影片 ；&lt;br&gt;没有人会忘记 汤姆汉克斯 和 摩根弗里曼 这两位老戏骨所奉献的殿堂级演技；&lt;br&gt;鬼才昆汀奉献了职业生涯中最棒的剧本《低俗小说》；&lt;br&gt;要是你没看过《燃情岁月》都不好意思称自己为文艺青年，油画般的风景简直美的让人心碎；&lt;br&gt;你能想象那部叫《Leon》的电影连一个提名都没有混到么；&lt;br&gt;《玛戈皇后》如此美轮美奂的服装设计居然只混到了个提名；&lt;br&gt;光《狮子王》一部影片就提名了三首最佳原创歌曲，《狮子王》本来可以拿下三个小金人的，可惜那年头还没设最佳动画长篇；&lt;br&gt;我是从《变相怪杰》开始认识金凯瑞的；&lt;br&gt;提起《生死时速》、《真实的谎言》，即使放到今天都算高质量的商业片。&lt;br&gt;所以说，那年的奥斯卡并不是一两部影片的独领风骚，而是整个电影工业的辉煌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1994年同样也是华语电影的奇迹年：&lt;br&gt;《东邪西毒》、《大话西游》、《重庆森林》、《饮食男女》、《活着》。。。&lt;br&gt;深刻怀念那个时代的电影人，单纯而又美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像上帝把1666年送给了牛顿，把1905年送给了爱因斯坦，他同样毫不吝惜地把1994年送给了那个时代的观众和电影人 。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;9月26日 更新&lt;br&gt;原帖是我今年4月随手回答的一个问题，到昨天早上为止还只有两个赞同。&lt;br&gt;今天早上上课前还跟 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wittyfilter&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;机智的滤波器&lt;/a&gt; 显摆了一下一晚上就得了30个赞同，到了下课的时候赞同数就破百了，到了晚上9点已经破了500。&lt;br&gt;按照这个现象可以考虑写一篇《知乎点赞系统链式反应模型的研究》。&lt;br&gt;另外在举例94年华语电影时曾提到《阳光灿烂的日子》，经知友 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ban-er-xiong-san&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;半耳熊三&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ww-pro&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;ww pro&lt;/a&gt; 指出该片是94年威尼斯电影节上映，95年在国内上映，严格来说算是95年的电影，特此更正。&lt;br&gt;第一次得到这么多赞同，感谢知乎，感谢评论栏中知友们的评论。&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;9月27日 更新&lt;br&gt;一觉醒来已破1000赞同，再次感谢大家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23545876/answer/31061647
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
如何评价有道口语大师？
</title>
<description>
哇哈哈，iOS版本的有道口语大师终于出来了！大家赶紧去App Store下载吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我再也不用担心收到各位的求助邮件了，每次见有人提一堆销魂问题，动不动就五百一千字的，我这人还有严重的强迫症，不得不看，每次都看的我胃疼，想吐槽吧得忍，不然人家还要说你这人怎么没点风度，怎么都是戾气。实在是憋到内伤啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在再也不用啦，再有人问如何学英语？下载有道口语大师吧！啪扔个链接，就解决了我的难题。哇哈哈，叉腰笑！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是不是很机智？感觉自己萌萌哒！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是去年因为失恋想改善形象去健身房运动导致膝盖受伤，所以离开猎头岗位安心在家养伤的，在那之前有道就联系过我很多次，伤好的差不多的时候又一次热切的给我电话。我考虑了很久，决定把几家不错的猎头offer都拒掉，放弃自己做猎头的经验和智慧，转为全身心投入到在线教育的研发工作，再次出山&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚到北京的时候，跟PM商量这个产品，一片空白，虽然我对学习流程规划很擅长，但是从无到有的设计一个软件还是觉得不着力，不知道如何下手，对整个产品都没有一个基本的概念，市场上也有很多类似软件，但是同质化很重，我一心想做出一个不一样的产品，所以就一直悬着，画了很多张草图，翻阅了很多教辅，写了很多策划，都被我自己枪毙掉了。一直到了一周后跟着詹总去吃饭时候，提到我们所在的产品组，别的组都叫什么笔记组啊，惠惠组啊什么的，为啥就我们这个做在线教育的组叫LUNA组？是因为您之前的老大是个女人，叫Luna，所以一手创立了LUNA组，打算投身在线教育，回报全社会，造福全人类吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;詹总用程序员特有的眼神冷冷的看了我一样，然后像东邪西毒里的欧阳锋一样，叹了口气，幽幽的说道，这个名字是我取的&lt;br&gt;&lt;br&gt;是为了纪念您的某一任印象最深刻的女朋友，一个您永远也得不到的女生，就在白驼山的那一边，刚好她叫Luna吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;詹总立刻换成了乔布斯的眼神，语气中都透露着蛤蛤那种恨铁不成钢的成分，就差骂我图样了：LUNA是英文缩写，全称是Language Understanding aNd Application&lt;br&gt;&lt;br&gt;切，原来这么简单，我还以为您是个有故事的男同学呢。那这个language是你们程序员的计算机语言么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是，就是English啦&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，我知道了。我低头继续扒拉着饭，突然脑子里亮起了一道闪电，又好像耳边爬过一声闷雷，好像有了点灵感，但是又模模糊糊抓不住，我迅速的掏出手机，在备忘录里写了几个字，脑子里一个简单的想法开始慢慢成形了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;LUNA，Language Understanding aNd Application&lt;/b&gt;，我简直太庆幸自己来到有道了！公司的组名就完全总结了我的教育理念了，什么i+1，二语习得都可以放一边去了，&lt;b&gt;语言最重要的就是首先理解，然后去应用，自然而然就会变好了&lt;/b&gt;，基本的教育理念建立后，只需要想办法如何完成让用户理解，如何让用户运用的设计就好了&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此我做了这几个设计：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，帮助用户理解的提示贯穿始终&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所谓的understanding，其实就是播讲类的tips，告诉你这个词应该怎么用，什么意思，在哪些场合可以用，不然会闹哪些笑话——而目前市场上的大部分跟读类软件，往往都只知其然不知其所以然，盲目的跟读了很多内容，却并没有很好的帮助用户去真正的understanding&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7677c45709a34f981ecf5c2c2e1da711_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;169&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;169&quot;&gt;&lt;br&gt;在我们所有跟读题的环节都，都会配上绿色文字的讲解，拿图中举例，为什么最好用I'm on my way.而不是用I'm coming, 因为可能有歧义，闹笑话。App里所有的用法知识点，我们都配上讲解&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，尽可能多的设计运用的场合&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这方面后续的题型会设计很多，因为随着学习的深入，后期主要以运用为主，而不是以理解为主，在初期，我们主要设计了两种题型&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;造句题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7c6733807018d2fc4bd5c8f22f46f2b1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;169&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;169&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0fa573a87be08e64952345656bf06bf0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;168&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;168&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是我个人比较得意的一个题型，今天在知乎还有朋友问我，collocation的问题怎么解决？其实最好的解决办法就是做这种collocation的造句练习，首先在跟读环节讲解collocation的意思和用法，然后在造句题把collocation单独分出来打乱，让大家口头重新说出来，先期的用法比较简单，后期会慢慢深入，为大家讲解更多实用和地道的collocation&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个题型，就是&lt;b&gt;问答题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a92434df9a9af862e986b5b01eb91d60_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;169&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;169&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e1b8fb80b5248ff527c52b4907ea7c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;169&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;169&quot;&gt;这个题型是我个人的首创，从AJ Hoge那里得到的灵感——传统的listen &amp;amp; repeat并不是最好的学习方法，listen &amp;amp; answer才是，但是问答题太难了，不适合初学者，也不好通过程序来打分纠错，有没有可能把answer和repeat结合起来呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想了很久，把这两种模式结合在一起，算是个小创新，还是listen &amp;amp; answer的基本形式，但是提问的模式略有不同，主要是两种&lt;br&gt;&lt;br&gt;问：Tell me that you'd like 3 scoops of ice cream&lt;br&gt;答：I'd like 3 scoops of ice cream.&lt;br&gt;&lt;br&gt;问：Ask me where your key is.&lt;br&gt;答：Where is my key.&lt;br&gt;&lt;br&gt;表面上是问答，其实是句式的转换，通过人称的转换，让大家获得最佳的练习条件，时间长了，英文自然越说越溜&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，除了understanding N application外，有道口语大师最大的核心在于：听力的输入和提高&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人都觉得口语多说就行了，其实蛮不是那么回事，没有本质听力能力的提高，所谓口语不过是无本之源无根之木，强行开口都是扯淡式的教学法，只要稍微不用，立刻一日千里的下降&lt;br&gt;&lt;br&gt;想提高口语能力，核心的内功就是听力能力，这是内功，句式用法跟多开口练习，不过是招数，没内功，再怎么张口也成不了气候&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此我在有道口语大师的入口第一环节就设置了这个题型，听力图片选择题&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0880405611bd77dbbf4b3f124557c5e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;169&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;169&quot;&gt;本身没什么特别出彩的地方，值得一提的就是，听力题中出现的所有重点，都会在跟读题中出现，变成例句让大家跟读，这个还不算特别，特别的是&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;录音棚的外教监工是我全场监控，对他们的语速进行了严格的控制，所以听力题的语速都要求以尽量真实偏常速的语速播报，而跟读题的语速要求以稍微缓慢的速度最清晰播报&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;且我们所有的课程都分级别，不同级别的课程，不管是听力速度还是内容难度和词汇量，都是不断升级，慢慢过渡到最真实最快速的语言学习内容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两种真人语速的递进和进阶是别的产品没有的，我们希望学习者在跟读练习之后，在听力上能够有一定的升级，长久以此的沉浸，真正打通耳朵&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，除此以外，为了真正的打通耳朵，我们在Lv2的课程中，主要设置了发音课和语流讲解课&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人学英语听力不好，除了输入量太少外，还有很大一个原因是在校学习的都是textbook pronunciation，这种&lt;b&gt;发音清楚是清楚，但是跟自然发音很不一样，所以听力就会变得很差&lt;/b&gt;，而中文的发音特点是字正腔圆，字字清楚（汉语个别音弱读，几乎完全没有连读），所以想听懂中文真的很简单，而在高度的连读和各种弱读声音粘糊糊的糊成一片的英语语流中，中国人就会遇到极大困难，即便有四五千词汇了，也还是经常完全听不懂&lt;br&gt;&lt;br&gt;在传统的教学中，很少有人重点出击，专门针对自然语流规律进行教学，大部分的方法都是多听多说，靠自己的积累慢慢解决，这样是没错，但是专门学习一些，可以带来明显的学习速度的加快和学习时间的缩短&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们也正是根据这点撰写课程的，目前的课程还在慢慢上线中，目测国庆后可以全部上好，我大致跟大家说下目录和规划：&lt;br&gt;1 中国人常见易混淆音&lt;br&gt;2 双元音小练习&lt;br&gt;3 大卷舌音R和它的小伙伴们&lt;br&gt;4 易错困难发音练习&lt;br&gt;5 爆破音起始路&lt;br&gt;6 语流现象初认知 &lt;br&gt;7 英语连读初挑战&lt;br&gt;8 连读式大集合&lt;br&gt;9 弱读式大集合&lt;br&gt;&lt;br&gt;一共9个板块，几乎聚集了自然语流中出现的所有规律和现象，每一个规律都配上大量举例和练习，而且&lt;b&gt;聘请了美帝具有丰富播音主持经验的老师以近乎自然的正常语速进行播报，同时提供慢-快两种真人语音模式，帮助大家迅速扫清耳朵的一切障碍&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;觉得连读很困难？&lt;br&gt;觉得at in on等等听不出来？&lt;br&gt;ain't gonna wanna gotta到底是啥？&lt;br&gt;为什么take me to your heart被念成了ta me to your heart？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信经过了Lv2的练习后，大家对自然发音和正常语速的英文应该会很熟稔，听力的快速进步应该也会是很明显的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;备注：&lt;br&gt;1，目前上线的主要内容就是两个级别，Lv1是生活口语，提供了生活的场景和实用的用法；Lv2则是系统的提高听力和发音，让大家的听力能力能有个明显的飞跃，可以听懂常速英文。这两个课程量都很大，可以让大家学很长时间&lt;br&gt;&lt;br&gt;后续的开发打算主要是集中在商业英文和句式两块，打算糅合进我做猎头的经验，教大家一些真实好用的商业用语，和真正实用的商业知识，提供最真实的场景和最实用的用法&lt;br&gt;&lt;br&gt;后续的内容将会只以140词/分钟以上的真实语速播报，我相信只有这样，才能算是真正足够有用的英文，才能逃出四六级小白英文的窠臼&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，我在有道除了担任教研工作外，还担任着产品吉祥物的重要职责，有道口语大师的logo是照着我的形象设计的，圆圆憨厚的脸蛋，贱贱的眼神，欠揍的笑容，色迷迷的表情，浮华高冷的气质，都是严格忠实的还原了本人的形象特点呢&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果未来有缘相遇，我可以送你一件我们的T恤。哎呀这样我胖乎乎的绅士脸蛋就可以贴在万千少女的胸上了，想想心里还真有点小激动呢~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1b9f0a266b9eae6b3c1b230f86a3118a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;314&quot; data-rawheight=&quot;203&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;314&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，我和詹总&lt;br&gt;&lt;br&gt;广州的公司新来了一位同事，长的像龚蓓苾，黑长直秀发，皮肤白皙，眼神清亮，脸蛋俊秀而有味道。我看了之后立刻兴冲冲的跑到詹总面前请示&lt;br&gt;&lt;br&gt;No！——他用乔布斯那不容易人质疑的威严语气说道&lt;br&gt;我哆嗦了下嘴唇，刚要开腔，他立刻打断，No！&lt;br&gt;可我还没说我有什么请求呢！——我终于抓住机会说出话了&lt;br&gt;你那点花花肠子谁不知道？每次来好看的新同事你的眼珠子都贼溜溜的转，我还不知道？告诉你刘晓光，这事儿没门！——詹总面若寒霜，眼睛片儿折射出森森寒光，让我不寒而栗&lt;br&gt;可我还没说哪个呢不是？——我低声下气&lt;br&gt;哪个也都不可以，作为leader，我有义务和责任保护我手下的姑娘们免受你这只色狼的祸害，要乱搞去别的组，别在我这儿胡作非为，除非你不想干了——他开始用官威来压人了&lt;br&gt;可别的组的姑娘也没有长着明星脸的啊——我小声嘀咕着&lt;br&gt;对啊，龚蓓苾漂亮吧，呵呵，眼馋吧？死了这条心吧你！好好收心，把产品努力做好，别的不许瞎想！——詹总做大学辅导员范儿&lt;br&gt;难道说真的必须辞职才能追同事？&lt;br&gt;公司有规定，同组之间不可以谈恋爱，尤其是你这种色狼，不许祸害刚毕业的小姑娘，听到了没有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;妈蛋，还让不让人活了！龚蓓苾啊，这辈子能见到几个龚蓓苾，在那一刻，我真心想放弃在线教育，内心陷入了剧烈的挣扎和思考，天人交战了约一个小时后&lt;br&gt;&lt;br&gt;我决定，还是为了造福全人类，而孤苦一人的奋斗终身吧，唉~&lt;br&gt;&lt;br&gt;另加福利，LUNA组是撸哪，这个组有很多优质多金的魔法师，北京的女孩子们如果要找魔法师守护自己，我可以帮你们介绍呢～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25535293/answer/31050512
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
iPhone 6 Plus 的折弯门 (bendgate) 究竟是怎么回事？
</title>
<description>
------------------------------------------&lt;br&gt;鉴于评论里不少人说我是为苹果说话，我觉得还是有必要说两句先。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我是前手机结构工程师，目前在仪器制造行业，没有任何利益相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我在文章中的结论很明确，苹果每一代产品的牢固性是不断降低的，此次iPhone6的设计方案是有先天缺陷的。我最多只是分析了一下苹果的意图和决策过程，希望大家能理解大公司在做决策时是考虑了很多因素的，就被说成了为苹果说话，那我也没办法了。难道非要黑白分明的破口大骂，慷慨激昂，催人尿下，才能算把事情说清楚吗，这个世界本来就是复杂的，非要简单的去站队，作为一个技术人员，我不太能理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再次提醒一下大公司和公众思维方式的不同。大公司是以不良率来考虑问题的，假如用户投诉的弯折不良是百万分之一甚至更小，那这个已经远远小于其他部件（如屏裂，扬声器杂音等）的不良了，那么这就是可接受的。而对公众个体来说，我用你的手机，随时都有可能被压弯，我才不管你真实的投诉率是多少，我就是要指责你，你的手机就是有问题，你要道歉，大家都别买他家的手机。所以有时候大家会觉得苹果公司的反应很奇怪，感觉很傲慢，在辩解，其实就是大家常说的屁股决定脑袋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后，为了避免被喷，我一定要立场鲜明的指责苹果公司不是想着不断增强产品的可靠性，而是以轻薄来迎合吸引消费者，这是值得商榷的。&lt;br&gt;------------------------------------------&lt;br&gt;作为之前做过手机结构的，我还是有一点发言权的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;声明一下，我不是搞材料研究的，就是设计手机结构的，所以很多东西没有严格的依据，只是前辈的经验，和自己经历过的项目的教训，有硬伤请轻喷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，给大家说明一下，手机研发阶段要做很多实验（非山寨机厂），只有过了所有的实验，才能说明这个手机在设计上是完备的。相信很多人看了王自如和老罗的辩论，才知道原来手机实验测试也是一门大学问。确实，手机的设计验证阶段，需要经历的实验超过你的想象，我们开发手机一般至少要预留几百台机器用在破坏性实验上。而这些实验中，有一项实验是和本次事件密切相关的，那就是软压实验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个软压实验有点类似于用手掰手机，这里有个&lt;a href=&quot;http://www.morlab.cn/article/2012/0229/article_2133.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;手机软压测试介绍&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，里面提到国标是250N按压1000次。正常成年人的握力是500N左右，也就是说国标是远远低于正常人的握力的，因此如果你的手机只是勉强达到国标要求，那么实际使用中肯定很惨的。不过大家请放心，目前主流厂商没有人是依据国标进行实验的，而是使用远远高于国标的标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是问题就来了，我不是富士康的，我真心不知道苹果的软压标准。这里存在两种情况，一是iPhone6没有通过苹果之前的软压标准，苹果为了进度等原因降低了标准（对于开发周期为一年的手机如果还有这种事情我真的吐血了）；另一种情况是通过了之前的软压标准，但是实际使用中却出现了压弯的情况，这就是标准落后于实际情况了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我注意到苹果官方关于此事的回应，“此外，这些手机还拥有不锈钢和钛嵌入件以加固高应力部位。我们还在整个开发周期中进行了严格测试，包括三点弯曲、压力点循环、坐压、扭曲和用户研究等。iPhone 6和iPhone 6 Plus达到或超过了我们的所有高质量标准，可经受日常日用的考验。”，这说明在设计阶段，苹果就注意到了这个问题，而且专门研究了这个问题，我相信这不是苹果在敷衍，而是他们真的做了这些事情，以为这些研究已经完全涵盖了用户的普通使用情况（请注意，是普通使用情况）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，现实情况是，Iphone4和4S没人投诉手机会弯，iPhone5和5S已经有被坐弯的新闻了，到了iPhone6，刚发售就爆出来了。我会告诉你我一点都不奇怪吗？下面来分析一下原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先明确一个问题，大家所说的手机弯了是指手机被掰弯后不能回弹到原有形状，不包括手机被折弯后自动回弹到原有形状的情况（这个应该好理解吧）。这一点很重要，后面会明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机是否容易折弯，有两个关键因素，一个是材料，另一个是形状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是材料，根据日常经验，大家应该可以感觉到，在手机常用的不锈钢，液态金属（锆合金）铝合金，镁合金，塑料中，不锈钢是刚性（抵抗变形的能力）和弹性综合性能最佳的；锆合金和镁合金是刚性好，弹性差；塑料是刚性差但弹性好；铝则是刚性差，弹性差。以上只是一个笼统的介绍，专业人员就不要喷了，我知道尼龙加玻璃纤维的刚性不比金属差，但是我这不是写论文啊，差不多就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次是形状，大家可以把手机想象成一个面是空的长方形盒子。那么根据日常经验，如果这个盒子的侧壁很矮，那么它的强度基本就只能靠底部的板了，而如果侧壁很高，明明比较软的材料你却很难掰动。原理就不用解释了，大家凭感觉就知道这是没错的。增强侧壁，肯定对整体的强度有很大贡献，当然你去增加底部的厚度也是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解了以上知识，大家就可以和我一起分析一下这三代iPhone的结构变化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone4和4S，首先大家看到的就是那一圈又厚又高的不锈钢板了，只是这个钢圈，估计就没人能徒手掰弯的，而且拆机可以发现，钢圈里面是焊接了一块不锈钢板的，这强度就刚刚的了。当然两面的玻璃也做了很大的贡献，使得整机的刚性再度提升（玻璃虽然容易碎，但是刚性还是挺好的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone5和5S，把材质换成了铝，这个就导致了整机强度的急剧下降，因为铝比较软，又太容易产生塑性变形了（即变形后不能回复原来的形状），所以大一点的力（一屁股坐下去）施加上去，就直接弯了。而相同的力施加到iPhone4上，首先是整机强度好，不容易被弯折，其次，力实在太大，也是玻璃先裂。结构上，整机厚度减薄，侧壁变矮，参照前面的盒子模型，抗弯性能更差了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone6和Plus，估计大家也看出来了，又减薄了，而且要命的是，又变大了，这样根据杠杆原理，同样的力施加到手机上下边缘，对中心的力矩大大增加，这也可以解释为什么变弯的都是plus。变弯的位置也很好解释，音量键，logo位置，和电源键，刚好在同一水平位置，而这都是对机身进行镂空的地方，也就是机身最薄弱的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里大家应该也明白了，苹果也是面临着手机设计上一个艰难的问题，是结构向工业设计妥协还是工业设计向结构妥协？目前看来，苹果也是一步步的向极限挑战，但是基本趋势是不断降低了结构可靠性。因为苹果肯定是可以通过增加手机厚度（最小只需0.5mm即可）来增强整机强度的，但是他没有这样做，原因肯定是多方面的，比如整机重量会增加，厚度会增加，会影响手感等等。作为一个超级大公司的重要产品，在做出这个选择前，肯定是进过了很慎重的评估了，肯定不会像网上说的脑残了，或者傲慢，轻视消费者等等，而是把利弊都计算清楚了，认为折弯会是小概率事件，而产品轻薄可以吸引更多的消费者。总之就是一种权衡的结果，无所谓对错。（当然如果实际情况是乔纳森和库克学老乔对着苹果的苦逼工程师拍桌子“我就要这个设计！！给我弄出来！！！！”，那上面的权当我没说吧。。。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有人会问，怎么老是苹果的东西会弯（库克支持同性恋？？），其他厂商也没听说过谁的产品那么容易被折弯啊？抛开品牌话题性（山寨机就算用眼能看弯也没人关心啊），关键原因在于你看看还有哪家会用苹果这样的设计？一般的设计都是三明治大塑料结构，一般都是前壳（带不锈钢或者镁合金嵌件），中壳（或者叫后壳，一般都搞点真空镀神马的看起来像金属一样亮），电池盖，此种典范当属大三星了，镁合金刚性就不说了，四周的塑料回弹又好，就算把它掰弯了，马上回弹，跟没弯一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然还有一体机，一般都是一体的塑料壳，内包不锈钢或镁合金骨架，强度也没得说。有人肯定要说M7呢，他们背面也是铝合金啊。对，他们背面是铝合金，侧面呢？侧面可是厚厚的塑料啊，而且整机那么厚，机身里面又有不锈钢板加固，肯定绰绰有余啊（看到HTC ONE的国行版本背部铝合金电池盖可以拆卸，你就应该知道它背面的铝合金就一装饰作用）。有人说超薄机，你去看看谁家的超薄机敢用铝合金做主体骨架？而且用过超薄机的应该有体会，太薄的机器，就算你是用不锈钢做主体结构，一样比厚的机器不耐操，总是要小心翼翼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论就是，苹果非要用这种材料和这种结构，自然要承担相应的风险。如果说设计缺陷指某种设计方案天生带有的不足，那么折弯事件确实可以称作设计缺陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（最后还是没忍住要替苹果的结构工程师（注意不是替苹果公司）说两句，“人家容易吗？老板定下来这一代一定要比上一代轻，比上一代薄，还只能用铝，我能怎么办？只好用更硬的铝合金牌号了。天线也不省心，那么多缝还都在外观面上，注塑的时候披锋漏胶肯定一塌糊涂，算了，到时候让富士康多找点人打磨一下吧。什么？电源键要从顶部移到侧面，还和音量键平行？我。。。算了，用不锈钢把镂空的部分加固一下吧，希望不会出大问题。什么？还要把logo部位镂空？老板，咱做的不是双截棍啊！”）--以上纯属娱乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------&lt;br&gt;有人提醒我M8也像iPhone6一样是全铝合金背壳（之前想当然认为M7和M8是一样的，不好意思），我仔细看了一下拆机图，确实是这样，但是粗看两者设计形式差不多，其实有很大的不同，强度也会有很大差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看两张苹果的拆机图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/34d157d7fa1e60fdee6ac9b27f837bef_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; data-rawwidth=&quot;417&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;417&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/93a7860aeb5b802229da7c462f39519b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;474&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/93a7860aeb5b802229da7c462f39519b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;分成两部分，一部分是触摸屏和显示屏全贴合模块，另一部分是一体化的铝合金后壳，显示屏底部虽然有薄钢板，但是因为太薄（主要原因），只起到了保护显示屏的作用，另外的一个作用是长一些卡扣，固定显示屏组件。这样以来，整机的强度就只剩铝合金后壳和触摸屏在起作用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看M8的拆机图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6e5589e64c35bc53af3e8a845cae41d1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4490230b862ef5536f1b3a0dfeefbd38_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; data-rawwidth=&quot;773&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;773&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4490230b862ef5536f1b3a0dfeefbd38_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;仔细观察可以发现M8的铝合金后壳是独立的，相当于一个电池盖，而它的另一个主体框架就是全家福中间的那个塑胶加不锈钢嵌件的前壳。更重要的是，它的厚度有9.35mm！！！而苹果是7.1mm。要知道侧壁的高度对抗弯性的影响可是相当大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个对比就可以说明两个厂商的设计风格了，同样在外观上是铝合金一体化后壳，苹果的目标是轻薄时尚，HTC更侧重扎实可靠性（当然也可能是HTC没本事拿到轻薄的元器件，只好破罐子破摔干脆设计的扎实一些，厚一些）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之还是那个结论，苹果为了做得更轻薄，牺牲了一些可靠性。（话说回来，iPhone6如果设计的和M8一样厚重，但是不容易弯，你还会买吗，我是不会---个人观点）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还要说一句，希望大家不要有其它手机不会被掰弯的错觉，我更多的是想比较一下正常使用下是否容易被折弯，以及不同机器的相对强度。如果没有一个合理的标准，而是单纯的去做破坏性实验，也是没有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后要道个歉，因为一时手顺，开头写成了做手机结构的，其实应该是之前做手机结构的，因为今年离开这个行业了，原因嘛，看文中的怨念就知道了。&lt;br&gt;--------------------------------------------------&lt;br&gt;谢谢&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/davidc&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;David Chang&lt;/a&gt;打脸，大家一起讨论是最好的，犯错越多，学的越多嘛。你提醒我说M8的更弱，不知道你说的是不是这个视频&lt;a href=&quot;http://android.tgbus.com/shouji/news/201409/506015.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;iPhone 6弯折测试 加入HTC M8/Moto X对比&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，我仔细看了一下 弯折的情况如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2f6b2241d8a357d930d833864b2075b1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; data-rawwidth=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;595&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2f6b2241d8a357d930d833864b2075b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是iPhone6&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/47003a8c383c1ee10f0568cf0680bb48_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; data-rawwidth=&quot;819&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;819&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/47003a8c383c1ee10f0568cf0680bb48_r.jpg&quot;&gt;上图是M8&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a43a82b246421e1ec8f86a21bd346e3e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; data-rawwidth=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;595&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a43a82b246421e1ec8f86a21bd346e3e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上图是iPhone6 Plus&lt;br&gt;依据上面三个图来看，iPhone6只有很轻微的弯折，M8屏幕向上拱起，iPhone6 Plus很明显的弯曲了。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/davidc&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;David Chang&lt;/a&gt;同学可能是想说这证明iPhone6的弯折比M8小，说明M8的设计也不怎么样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是请仔细看视频，M8的屏幕鼓起时，铝合金后壳边缘仍然是平直的，视频中那个胖子也说了，用力的时候，屏幕会翘起，但是松手后，屏幕就回去了。据此，我认为M8的设计还是更坚固的，它的整机更牢固，但是它的设计也有缺点，导致了受力时，屏幕双面胶脱开，屏幕鼓起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要问题是有两方面，一是它的后壳是一个大弧度，这样用手掰的时候，手机中心部位就容易受力凹陷，进而顶到屏幕组件，将屏幕组件顶起来。松手后回复原状，说明手机更多发生的是弹性变形，没有发生大的形变，但是后壳的中心部位应该会下陷一点。另一个原因应该是，M8的铝合金后壳太偏向电池盖的感觉，和前壳的固定不够牢固（当然，日常使用是没问题的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，我基本上还是认为生活中M8会被永久弯折的概率远远小于iPhone6和Plus，当然欢迎大家打脸，共同学习，共同分析。（再次说明，我只是经验派的，学术派的就不要太计较啦）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20696837/answer/31051763
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
怎样克服「选择恐惧症」？
</title>
<description>
我现在对选择恐惧的理解是：不完全是选择恐惧给生活带来了问题，更像是生活先有了问题，才有了选择恐惧。当人们无处可去的时候，总要给自己找一个交代。譬如一个迷路的人站在岔路口：「这几个方向，我走哪一个更好？」我们当然只能问他：「你要去哪？」而他的回答是：「我怎么知道，我迷路了！」——他给了自己一个交代。但是除非你陪着他一点点地原路返回，或许可以发现究竟哪里出了问题。如果只是站在这个岔路口，试图就地找到正确的出口，永远是无解的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;选择恐惧的人找答案，就是这样一件无解的事。这方面我接触比较多的是大学生，他们都很聪明，所以选择背后的逻辑，他们一想都很清楚。于是想通过讲道理帮助他们克服这种迷惘，根本没用。在我的经验中，大部分选择恐惧的人纠结痛苦一段时间之后，都足以产生如下认识：&lt;br&gt;1，我明白，让我纠结不定的每个选项，都是利弊参半的，都不完美；&lt;br&gt;2，这就意味着并没有绝对意义上的好选择，也就没有所谓的坏选择，选哪个都不会死，我明白；&lt;br&gt;3，我还明白，现在我选不出哪个更好，再让我纠结一个月，我照样选不出哪个更好；&lt;br&gt;4，我明白，真的，我需要的不是更多的沉思、权衡和比较，我需要勇气、决断、自我担当。&lt;br&gt;——基本上，针对选择恐惧，能讲的道理也超不出这个范围了。但认识到这些又怎么样呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，可是我特么的还是没法做出选择！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我想起我自己的经验。我本身对于做选择是比较干净利落的，这从我小时候考试就能看出来。每次遇到两个看上去都有可能正确的选项，我的第一反应从来都是在心里快速盘算：「如果我多想一想，能想出来吗」，一旦得到「想了也是白想」这个结论，我会当机立断地随意蒙一个选项，然后立刻把注意力转到下一道题。这是壮士断腕的策略。几乎每次考试，我都第一个交卷。&lt;br&gt;当时我有一个朋友很羡慕我的效率。他每次都会在这种模糊不定的选项上耗费过多的时间。放到今天，他大概就是「选择恐惧症」患者，但当时还没有这样的名词。为了帮他提升做题速度，我苦口婆心地给他讲道理——这个道理很容易讲，对吧？可是他用一句话，轻轻把我顶了回来：&lt;br&gt;「废话，你错得起，我错得起吗。」&lt;br&gt;——我竟无言以对。现在回头去看，他那句话揭示了一个冰冷的真相：我之所以那么果决，并不是因为我在「决断力」之类的属性上分配过更多的技能点（事实上也并没有那种属性），仅仅是因为我成绩好。我心里有把握，知道其它题我答得不错。所以就算错个把两个选择题，也无关大局。就算不是第一，也能排进前五。这样，我就不需要靠一两道题的正误来为我的整体成绩负责。&lt;br&gt;如果他在其它题目上没有遇到问题，要让他放弃这一两道题也会轻松很多。&lt;br&gt;但是当时我还只是似懂非懂，我试图跟他辩论：「可是你反正也不知道怎么选才是对的啊，你纠结半天也没有任何价值啊，你费半天劲选的答案跟随机选一个没有本质区别啊……」&lt;br&gt;对，我说的都对。无法反驳。但我并没有理解他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题跟这一两道题的选择关系不大。问题在于这一两道题之外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回到生活中的选择恐惧。我们有一个幻想：&lt;br&gt;&lt;b&gt;仿佛这个选择对我们的生活是至关重要的，重要到足以掩蔽其它一切不满足&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;幻想的功能，永远是为了掩蔽现实中的不满足。就好像我的那位朋友，在一两道题上反复较劲，用以逃避他因为学习成绩而产生的挫败和无助。回头看我们曾经为某个选择百转千回的关口，假如隔得足够久远，看得足够清晰，我们总可以发现在那个时间点，生活中确有一些具体且巨大的缺失存在。我们很难用更直接的方式处理这些缺失，甚至不敢直面那种痛苦，譬如前面说的迷路之人，在岔路口反复绕圈，是在幻想其中可以有一条路，径直将他带向目的地。——但他怎么可能知道是那一条路呢？于是只好止步不前，卡在路口。而更深层次的动力，&lt;b&gt;在于他可以借着这种迷惘，忘掉自己早就已经迷路的事实&lt;/b&gt;。「我还好，我的未来也还好，只是在这个路口遇到一点问题。」生活中除此之外仿佛再没有其它大事。这种令人疲倦的徘徊往复，对他来说反倒成了一次特别的喘息。&lt;br&gt;一个成绩优秀的大学生，选不定毕业后的去向，他反复跟人讨论，怎样才有更光明的前途？他意识不到内心深处对于毕业的恐惧：「我一直用来维持自信的东西将会一钱不值，我会被扔到一个高度竞争的环境，无法再保持高高在上的形象，我也会面临很多的挫折，说不定我会一蹶不振……」不行！他不要接受这部分痛苦，所以他的想法就是：一切问题都是我不知道该出国还是工作。&lt;br&gt;另一个大学生则在辗转反侧该换肾6还是肾6大，他已经纠结了好几天：「小屏有小屏的好，大屏有大屏的好……」而他本该用这几天写论文，本该品味写不好论文时的挫败和焦虑。&lt;br&gt;一个女人在购物的时候陷入纠结，不知道该买黄色的长裙还是蓝色的短裙更美，她试试这件，摸摸那条，花了一个钟头也拿不定主意。她的幻想也许是，选对一条裙子，她的生活就会变得更好一些。自己也许会因此大受欢迎，男人赞美，女人嫉妒，她就不用再去面对自己缺爱的事实。&lt;br&gt;另一个女人在相亲时挑选不定：这个家世很好，但跟我没有共同语言；那个很有趣，但没有房子也没有车；第三个什么都有，但婆婆好像很难相处，选哪个选哪个！……她知道经营一段感情很难，也许超出了她的能力范围。她幻想做出正确的选择，就可以一劳永逸地绕开所有的难关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，面临未来的工作方向，我也正在选择恐惧中。也开始产生各种幻想和忧惧，试图以此来逃避我生活中的真实困难。我知道这种想法是有危险的。但我终于开始理解当初那个朋友了。&lt;br&gt;「废话，你错得起，我错得起吗。」&lt;br&gt;「你为什么错不起？」&lt;br&gt;「因为我成绩不好啊！」&lt;br&gt;其实要解决这个问题，有一句对症下药的话，虽然说出来未免太残忍：&lt;br&gt;&lt;b&gt;——你以为你光是那道题选对了，就能好吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，你知道自己该从哪里着手了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24918739/answer/29442567
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
天上一天地上一年，孙悟空去天庭那么久唐僧早被妖怪吃了吧？
</title>
<description>
根据爱因斯坦的相对论时空观，一个物体越接近于极限速度，时间就会越慢。可以认为，整个天庭是一艘以极高速度围绕银河系运行的飞船，根据&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%99%82%E9%96%93%E8%86%A8%E8%84%B9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;時間膨脹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;理论，这个速度大概要达到光速的99.99%。船上时间流逝的速度相对于地球上的观察者来说，变慢了大约365倍。因此孙悟空想要到达天庭，必须拥有比天庭更快的速度才行。根据悟空所学的筋斗云：一个筋斗十万八千里的速度来推算，在隋唐时，一里约为530米，可以得出悟空能达到的最大速度为57240km/s，约为光速的五分之一。这个速度是远远追不上天庭的，同时，在这样高的速度下，悟空想要以相对运动的方式登上天庭，也不太可能。于是只有一种推论，以地球为参考系，天庭可以随意改变自身的运行速度，以小于光速五分之一的速度运行，以让悟空登上天庭。这样一来，天庭里时间流逝的速度，与地球上并无太大差异，悟空待几天，地球也过几天，师父就不会面临太大的危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;8月21号增加内容&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——整个西游之行背后代表着天庭文明与佛教文明对银河系霸权的争夺。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;天宫&lt;/b&gt;——天庭集全力打造的一艘巨型飞船，是道教文明最高的科技成果。&lt;br&gt;佛道两派都想在银河系中发展壮大自己的文明，乃至于统一整个银河系。只有通过不断传教的方式，对银河系中大大小小的文明体系进行控制，才能达到目的。所以，代表着最高科技水平的天宫相当于道教文明的根本。&lt;br&gt;2、&lt;b&gt;两种文明的发展&lt;/b&gt;——由小说中我们知道，不论佛教文明还是道教文明都是由太阳系碳基生物发展起来的，两派走上了不同的进化路线。道教文明的法宝科技以及修仙科技，佛教文明的时空转换、维度控制科技，两种体系各有所长，同时互相都在学习对方。双方都在漫长的进化过程中战争不断，从太阳系直到猎户臂，到处都是双方争战的战场。与此同时，银河系之外的宇宙，仍有大部分星系处于文明的蛮荒时代，以银河系文明的水平，在整个宇宙中，也只是处于中下游。双方都认识到，继续战争，只能造成银河系的能量浪费，对技术进步并不能产生太大的提升。于是双方开始了漫长的和谈，并暗中伺机寻找新一轮的技术爆炸，以争取短期内产生极大的技术优势，一举消灭对方。&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;猴子&lt;/b&gt;——一个在碳基文明星球上自发产生的硅基生命体。他的产生是不符合佛道两派普遍认同的宇宙熵增原理的，这在佛道两派文明中都产生了极大的震动：要么熵增原理是错的，这将推翻两派的基础物理体系；要么猴子是由宇宙中更高一级的观察者制造的。两派都认为后一种情况比较合理，在面对未知文明的压力下，为了共同的利益，两派达成了合作。同时双方都意识到，如果己方能得到这个硅基生物体，极有可能引发新一轮的技术爆炸，佛道两派都在暗中行动。&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;菩提祖师&lt;/b&gt;——佛道两派经过商议，决定派人对猴子的真实来历进行试探。通过研究，这个硅基生命体背后所代表的文明的科技水平，极大的震撼了佛道两派。双方都想得到猴子，但双方对猴子背后的那个文明也有所顾忌。&lt;br&gt;5、&lt;b&gt;大闹天宫&lt;/b&gt;——天庭首先采取了行动：请猴子来当弼马温（中继飞船集群管理员），并暗中开展对它的研究。猴子是作为一个独立的个体拥有自我意识，还是受到背后那个高度发达的硅基文明的操纵，天庭并不清楚，但在大闹天宫的背后，佛教文明肯定逃脱不了干系。猴子在得知自己是被研究的对象之后，通过本能的破坏，表达了自己的不满。此时此刻，佛道两方都不敢再低估猴子的能力。尽管两方都有把握，尽全力可以控制住猴子，但如此是否会惊动猴子背后的那个文明，两方都有所忌惮。&lt;br&gt;6、&lt;b&gt;五指山&lt;/b&gt;——五指山代表佛教对维度控制科技的最高水平。在如来尽全力发动这一终极武器之后，猴子被控制住了。两方都在考虑如何采用更温和的办法将猴子得到手中。五指山的运转需要消耗极大的能量，佛教文明本身承受不起这样长时间的运转。于是佛道两方商议，共同提供能量运行五指山，同时对猴子开展研究，获得的成果双方共享。&lt;br&gt;7、&lt;b&gt;金箍&lt;/b&gt;——这是两方共同研究的成果。通过对硅基生命体大脑构造长时间的研究，佛道两派的科学家，发现了一种可以影响猴子大脑运行的波束，这对如何控制猴子提供了新的方法。在两派全力支持五指山运行后的一段时间里，这项研究进展不大，仅仅停留在可以运用波束干扰猴子大脑正常运行的水平。同时在对猴子所代表的硅基文明其他方面的研究，都取得了极大的成果。双方都认为再继续研究下去，已经没有新的必要了，于是停止了五指山的运转，让猴子恢复了自由，并给猴子戴上了金箍。&lt;br&gt;8、&lt;b&gt;唐僧&lt;/b&gt;——金箍的操作员。在对猴子漫长的研究过程中，波束是否对猴子的大脑产生了永久性的影响，科学家没有一个明确的结论。但是猴子在恢复自由之后，对金箍操作员的异常温和的态度，是大家没有预料到的。此时，双方都已经全力开始对猴子身上的硅基文明研究成果进行消化吸收，准备赶在对方之前，首先取得技术上的优势。&lt;br&gt;9、&lt;b&gt;取经&lt;/b&gt;——毫无疑问，这是佛教文明的胜利。尽管，天庭象征性的派出了阻拦的力量，还是未能阻止猴子投入佛教文明的怀抱。不过在取得猴子身上的研究成果之后，天庭已经并不十分想要得到猴子本身了。猴子作为曾经两方博弈的焦点，也已经不再重要。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22815111/answer/31009514
</link>
<author>
夜小紫
</author>
<title>
为什么中国解放后再未出现过像胡适、蔡元培、辜鸿铭、陈寅恪、钱玄同、傅斯年、吴宓、罗家伦那样的大家？
</title>
<description>
其实这个题的争论点在于：民国的大师是普通人熟知的，而当代的大师们是普通人不知道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实想想也很简单的一个事儿，譬如一直提辜鸿铭，可是大家除了辜老爷子的趣闻轶事外，到底知道多少他的学术？口口声声都是王国维，可是除了他老人家沉湖的事儿外，又读过他多少本书？当然人间词话的话就太泛滥了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我不由得很悲哀的想，大家知道这些大师是大师，他们的名气这么响亮，很大程度上不在于了解了他们做了什么学术，而在于他们是民国那个乱世下的有故事的人，就像是人人都在说纪晓岚是大才子，这其中有几个看过阅微草堂笔记？恐怕都是看了铁齿铜牙纪晓岚，觉得他老人家最擅长对对联捉弄和大人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当代的情况更好理解了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，社会稳定，稳定的时候，做学问的就是做学问呗，想发生点什么故事都不容易，想学民国诸位搞点儿附加光环真是难啊。加之娱乐方式的丰富，普通人怎么有可能关注学术圈，关注娱乐圈都忙不过来呢，这不王菲又怎么怎么了么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，凡学术，专业化程度是很高的，在知乎看看也知道，基本隔行如隔山，这个方面的大牛，到了另一个话题下就是文盲了。所以，不如去知网找一些当代各个学术范畴的论文看一看，自己有没有那个耐心去关注。没有故事可以关注，学术又看不懂，能流行起来能出名？&lt;br&gt;&lt;br&gt;增补：我在此并没有否认时代所造成的限制。如我在下面回复的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;清季民国的学术，处于西学东渐之肇始，古典现代的交关，自然而然，学人的位置都是填补空白者、整理框架者，他们的工作不可能太精细，也可能错漏不少，这是时代性决定的。一旦进入现代，各个学术正常发展起来之后，必然走向精细化和专业化，精细、专业往往代表着小众，这也导致更多的人无法接触到当代的学术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿诗打个比方来说，民国的人研究的，比方是是广泛的诗，提出的都是诗学的框架，而当代的人就是在这个框架下做验证和增补完善，好比不说大概念了，去研究魏晋诗人群体的某现象，研究诗经中的某句法现象。这种学术的精细完善过于前人，但在博字上肯定逊色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，薄今厚古，这种思潮大家都有，任何时代也都有。大家普遍都觉得，我们同时代的人，哪里可能牛逼过古人和民国大师。老杜那时候，圈子里都喜欢嗤笑初唐诗，老杜戏题六绝句，其中说“杨王卢骆当时体，轻薄为文哂未休。尔曹身与名俱灭，不废江河万古流。”最后两句这个滋味，大家体会一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，民国这两个字现在越来越成为表述政治不满的工具了。天朝这里不好，那里不好，总之说来说去还是蒋委员长好，我扣扣现在还有一个不认识的好友，名字叫恨蒋公剿匪不力，在这类人眼里，天朝的教育，离民国那可是差了无数个档次，怎么可能出大师。所以，即使有，也呵呵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此亦增补一点：大师者，非唯学术之成就。但是之所以为大师，脱离了学术成果，那就是故事学和玄学。学术成果是人们称之为大师的基础。而学术成果和学术气氛不一样，是两个独立探讨的问题，一个不好的学术研究氛围不利于学术发展，但是不代表这个时代就出不来伟大的学术成果，清代文字狱酷烈，不代表清人学术就是屁。要讨论学术气氛，攻击TG什么的，烦请另开一题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下的其他答案说的都很好。我本来以为其他答案中说了一些大师的名字，我在这就不多说了。结果有很多人说我没内容，虽然想不通说道理怎么不能叫干货，但是还是满足一下各位，让我补充大师名单，我不想说其他不熟悉的范畴，说说我比较专业的诗学和诗词创作范畴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当代和古人的诗放在一起毫不逊色，无论辞采手段思想皆可立足的，其实也有那么几位。学院派的，譬如沚齋陈永正先生，非学院派的，卢青山、秦鸿、段晓松、钱之江四位，在创作上，都是卓然自立，有所继承创建者。这几位多经历过二十几年前的己巳变乱，年龄上讲，算是文革及文革后成长起来的一批了。虽然外行可能不认同，但是圈子里再扑腾，继承也好，开新也好，当前还是在这四位的范畴之下扑腾。具体作品可以参看我之前的一个答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24618056/answer/28516968&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;近几年有哪些不错的诗歌？&lt;/a&gt;还有我的一个专栏：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/kuangnuo/19857628&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;由舞会记忆而来。 - 狂儺 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25528331/answer/31038897
</link>
<author>
刘鑫
</author>
<title>
长城这么矮究竟能拦住什么？
</title>
<description>
绝境长城是幻想文学里的设定好吧，你不如想想绝境长城在坦格利安王族的巨龙面前算个屁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马丁当然想来看看中国长城，他写绝境长城是把英国的哈德良长城脑补成放大一两个数量级的东西。哈德良长城是罗马五贤帝之一的哈德良在位时期修建的，那个规模你可以去看看BBC《英国史》的实地拍摄，也就欺负凯尔特人工兵不行吧。一个肥宅在纸上吹的牛逼，千古以上，先人真的建了起来，是你你想不想看看真的？是我我想去看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国长城的规模确保了骑兵没办法突破，要想过去，就要等中原衰落，无法维系长城一线的驻军，否则守军只要在游牧民族集结突破的位置，站在墙上投射箭矢和石块就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冷兵器时代，步兵总是在骑兵的狂潮面前溃败，游牧的雅利安人毁灭了文明更先进的达罗毗荼人，匈奴王阿提拉的弯刀，甚至抵到东西罗马的王都，奥斯曼人的掠夺曾经让奴隶贩子在市场上赞叹“莫斯科人都在这里了吗？”（斯塔夫里阿诺斯《全球通史》）。而在东亚，历代中原王朝如果没有长城，面对的就会是从蒙古高原和渤海北岸来去自如的战马。这道人造的天险几乎没有被正面攻破过，这堵墙累计在上千年中挡住了大草原上的代代豪强，每一代能够威胁长城防线的草原文明，都足以称霸中亚，甚至践踏中东欧，饮马地中海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说长城是亚洲大草原上武力的试金石。与汉帝国几乎同时崛起的匈奴冒顿单于，以《史记》的记载，也是文治武功，雄才大略的一代强人。用《中国人史纲》的说法，彼时匈奴帝国之广大，远胜汉朝，单于统御多种不同信仰和认同的民族，威加中西亚草原大漠到东北亚的广大领土，然而冒顿上下几代单于，也只能望长城而叹，接受汉皇以来路可疑的“公主”们和亲缔造的和平。翦伯赞有文章考证，甚至汉军强盛的时候可以背倚长城，北突二百公里修建军城。导致明亡的那一次，是吴三桂开关迎敌。五胡乱华，肇始于八王之乱，可以说祸起腹心之地。北宋从立国，似乎就没有完整的得到过长城防线。正面攻破长城，在不翻书的情况下，我能想起来大概只有铁木真的黄金家族了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宁为太平犬，不做乱世人。未有现代的政治文明之前，帝治王权之下，万民确实不能说有今日标准的自由人权。然而或乱或治，终是根本不同。千百年前，你去跟劫掠为生的游牧民族讲人权？只怕太平时还可卖身为奴换个葬父钱，铁骑当前，徒以天灵盖挡狼牙棒尔。长城挡住的是以暴力为规则的强盗文化，让北方不能轻松的洗掠南方，也使中原的王权有一个心理上的安全线，在大部分时间乐于安享太平，不至于暴兵北伐，灭人之族。血洗草原这样的事情，汉武帝以后，几乎不再有过。今日种族歧视遭世人唾弃，蛮荒时代，非我族类其心必异，却是用鲜血写在东亚各民族的白骨之上。清代之前，匈奴－蒙古、突厥－回鹘－维吾尔、女真－满、藏、汉几大民族，哪一个不是手里握着弓刀过日子，隔着长城画圈圈诅咒对手，总好过杀的你死我活。长城让金庸笔下的“你们汉人武功极盛，不知杀了我契丹多少勇士，掳了我契丹多少妇女。现今你们汉人武功不行了，我契丹反过来攻杀你们。”之惨烈，常年限于一线。今日诸族谈笑言欢，何尝不是往昔筑墙守城者之愿。全世界冰火的读者都读过黑衣人拊剑而誓，愿为长夜之灯火，终身守望。是否还记得先祖真的有过“不知何处吹芦管，一夜征人尽望乡”。应当记得长城积民夫苦役之累累白骨而成，也应当记得一线边墙，换得多少年和平岁月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比马丁在巨龙与魔法的故事里用来抵挡一些说不上文明的“天灾军团”的幽灵，比起他用来做原型的，鼎盛时的罗马帝国用来在不列颠岛屿上拦住几个蛮族部落的哈德良长城，古中国的长城确确实实用驻屯军民的血汗，守卫了中原的春耕秋收，使得文明的火种没有像古代印度一样被毁灭。历史的伟大，远超文学创作。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25520584/answer/31043424
</link>
<author>
陆雨奇
</author>
<title>
如何评价 Emma Watson 在联合国做的女权主义演讲？
</title>
<description>
&lt;p&gt;这个回答其实主要是一个男人写给男同胞看的，但似乎赞同的人中男性比例远低于知乎平均男性比例。所以我希望在开头声明一下：性别平等给&lt;u&gt;男性&lt;/u&gt;带来自由和幸福，给他们珍爱的人自由与幸福，让社会更加有活力、有创造力、有可持续发展能力。如果你对自己负责，对家庭和朋友负责，对社会负责，希望你能进来了解一下性别平等和女权主义的真正含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emma Watson在联合国的演讲有一个目标、三个角度。一个目标：让男性知道性别平等也是与他们切身相关的议题，号召他们也支持女权主义，帮助消除性别不平等。演讲希望从三个角度来说服男性：1）女权主义追求的是所有男人和女人的自由和社会的公平与高效(HeForEveryone)，2）男人应该为了女人，或者至少是为了他们最爱最关心的女人而支持女权主义(HeForShe)，3）男人应该为了自己而支持女权主义(HeForHe)。Emma只有10分钟左右来阐述自己的观点，做得已经不错了，但可惜10分钟毕竟太短，许多要点不可能阐释清楚。我在这里拓展和补充一下Emma的论点。Emma这一演讲的三个中心思想和我正在构思的专栏文章“三部曲”《男人为什么需要支持女权主义》的结构不谋而合，我就干脆借此机会把文章写出来了。关于Emma演讲的一些其他评价会放在文章后面。为了方便讨论，本文中的“男人”指的都是直男。同性恋也是女权主义非常关心的议题，但本文暂时不多涉及。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;文章有些长，但干货也不少，且会持续更新。如果能看完，相信大多数人能够有所受益。谢谢你的耐心和关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------------------------&lt;b&gt;正文开始&lt;/b&gt;-------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实很多男人，包括一些骂女权骂得最凶的，都是潜在的女权主义者，只是他们自己不知道罢了。他们的很多想法或很多“反女权”的理由和观点往往让真正的女权主义者哭笑不得：这不就是我们女权所相信和争取的吗？你“反女权”反得这么激动，你知道自己已经是半个女权主义者了吗？…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大多数男人和几乎所有的女人都是男权社会的受害者，只不过程度和形式不同而已。真正的当代女权运动从不提倡男女对立，从不敌视男性，而是对抗男权社会的文化和制度，为男人和女人们共同谋求解放和权利，可惜却仍然被一些同为受害者却不自知的男性所污名化。所以各位男性朋友，你的生活其实可以很不一样，为了你自己和你（将来）的妻子、女儿的自由和幸福，你是可以也应该支持女权主义的。不相信？那看我能不能说服你。对了，我也是男的，直男，恋爱中。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、HeForEveryone:
你确定你真的反女权？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;按定义，我肯定算是女权主义者，但我向来不太愿意这么称呼自己，因为“女权”这个词太误导了。如果一定要我选个词，我会叫自己“人权主义者”或“平权主义者”。女权，就是男权，就是人权。女权不是女尊，也不是特权，而是平权：每个人平等的权利，平等的生存权、教育权、工作权、选择权、支配身体和生活的权利、不被性别刻板印象所束缚的权利、不让个人特点和能力被性别标签所掩盖的权利。女权最终争取的不是保护和照顾，不是特殊对待，而是每个个体的赋权(empowerment)，是机会平等，是消除性别二元对立和性别刻板印象，甚至最终淡化性别的重要性：我们关注的不再是一个人“男人”或“女人”的标签，而是他们真正的能力、素质、学识、性格、品行；气质不再被分类为“男性气质”或“女性气质”，而是适合自己的或不适合自己的；一个人，不论男女，都不会被ta的性染色体类别决定ta的命运、爱好、性格、特长、成就，而是让ta自己逐渐去发现和获得。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;女权最不容易被误解的叫法大概只能是“性别平权平责主义”。女权让男人感觉跟自己无关，但其实男性也是一个性别，只要你有性别，性别平等和性别刻板印象就跟你切身相关。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;美国民权领袖马丁路德金《我有一个梦想》中的一句话其实在女权主义中也完全适用：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;I have a dream that my four little children
will one day live in a nation where they will not be judged by the color of
their skin but by the content of their character.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我梦想有一天，我的四个孩子将生活在一个不是以他们的肤色，而是以他们的品格优劣来评价他们的国度。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上是对个人层面而言的。&lt;u&gt;在社会、国家层面&lt;/u&gt;，女权主义希望一个社会能够充分挖掘所有人的潜力，而不要白白浪费接近50%的人口，让她们的才能和智慧由于歧视和偏见而无法被开发和发挥，让最有能力的人不会因为性别标签而被剥夺为社会为科学为人类做贡献的机会，不要让某个本来可能会攻克癌症或发现可控核聚变技术从而改变人类历史的女性由于歧视而失去最初的机会。这会是一个更公平、更有效率、更有创新活力和阶级流动性的社会。&lt;b&gt;性别平等不是零和游戏，不是简单地女性从男性手中抢夺资源和权力，而是男人女人共同把蛋糕做大，并用一种更合理更公平的方式分蛋糕。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;5ad036e673f970cd892f464c802c9a06&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/5ad036e673f970cd892f464c802c9a06&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@谢苇&quot; data-tip=&quot;p$b$5ad036e673f970cd892f464c802c9a06&quot;&gt;@谢苇&lt;/a&gt; 在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20573941/answer/27261519&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;杰出的文学家、艺术家、科学家大多是男性，可以说明男性比女性优秀吗？&lt;/a&gt;里说得很好：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;性别和性别之间有差异，同一个性别中的个体之间，有更大的差异。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一道很简单的题：假如女性中有60％擅长文学艺术，40％擅长科学技术，男性比例相反。那么我们的社会应该从一开始就把女性全部导向文学艺术，男性全部导向科学技术吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果比例是80％ vs 20％呢？99％ vs 1％呢？－－你倒是给我举出一个99％ vs 1％的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用性别来决定工种是再简单不过的，正如用九品中正制选官比科举简单，军户子弟全当兵，乐户世代做乐户一样简单。－－然而为什么九品中正制被科举取代？因为&lt;b&gt;我们承担不起放弃那么多人才的代价&lt;/b&gt;。因为士族里能用的人不够了，必须挖掘更多的资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么会废止缠足？因为承担不起一半人口丧失劳动力的代价。吃了那么多年人口红利才走到今天，削减一半劳动人口你试试？&lt;br&gt;&lt;br&gt;醒醒吧，真的以为鼓励女性进入科研领域是为了政治正确？真的以为Google斥资鼓励女性学习coding是为了给死宅码农们找对象？资本家早就把帐算在大家前头了－－在社会高度发达，分工高度细化，智能而非体力成为重要资源的今天，社会承担不起放弃那５０％人口中潜在的科学家，工程师，程序员的代价。（也承担不起另外５０％人口中明明不擅长不喜欢这些的人硬着头皮坚持的代价了）。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;女权主义想看到的不是男性的“良心发现”，不是对女性的施舍或照顾，而是&lt;b&gt;理性，对自己和社会的责任感&lt;/b&gt;。许多男人平时习惯标榜自己理性、有责任感。现在是时候证明一下了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然了，这些理想化的目标一些人大概是很不屑的。那我们来从男性实际的切身利益角度说明为什么男性应该支持女权主义。“自私自利”虽然很难听，但这的确是人类最可靠最稳定的特性之一。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、HeForShe: 为了你最爱的人支持女权主义&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对性别平等的争取在一个方面要比对种族平等的争取有优势：大多数白人最关心和最亲近的人往往也是白人，所以他们完全可以不站在少数种族视角看问题，因为他们反正不会吃亏。但性别不一样，绝大多数男人最关心和最亲近的人中，总有50%左右的女性：母亲谁都有，妻子绝大多数人想有也会有，生孩子的话50%几率是女儿，再加上其他对你很重要的人中也会有许多女性。所以一个人只要不是六亲不认、众叛亲离，总是会有让他非常在乎的女性。而性别（不）平等体现在女性生活的几乎每个方面，如果你爱她，至少关注和了解一下女权主义。如果你依然是一副事不关己高高挂起的态度，那么：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当你女儿被重男轻女的爷爷奶奶、亲戚、老师冷落，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当你女儿因为身边的人时刻教导她“女孩子最重要的是嫁个好老公”“女孩子读书不用太好”“女孩子干不好这些工作”“女孩子最重要资本是年轻美貌”而失去宝贵的教育工作机会，甚至去傍大款做“二奶”来最大化利用自己作为女人“最重要的资本”，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当你妻子被性骚扰甚至潜规则而她的同事和老板不用承担责任，因为“反正她也没怎么拒绝/也蛮享受的嘛”“男人么，总有需求的/本来就是下半身动物”，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当你女儿大学毕业在就业市场看到铺天盖地的“只招男性”“要求外貌气质佳”，眼睁睁看着不如自己的男同学找到比自己好的工作而对社会感到绝望，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当你妻子在工作上受到同工不同酬的待遇并在职业发展上遭遇玻璃天花板而每天回家闷闷不乐，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当你的女儿被老公和婆婆当成生孩子机器，以“丈夫管教妻子天经地义”为理由对她进行家庭暴力，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当这些事件从一个个数据变成你身边的人每天的遭遇，当你希望为你爱的人伸张正义而感到浑身无力时，请你尽情地后悔自己的短视和冷漠吧。选择旁观和无视性别不平等可以有无数个理由，但保护自己最爱的人又需要几个理由呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于中国女性在生命的各个阶段的各个方面遭受的歧视、不公、暴力的证据，可以参看这两个问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22068097&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国是一个男女比较平等的国家吗？ 中国人需要关注女权主义吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21128792/answer/17274635&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么有的女生嘴里喊着男女平等，但是到了很多事上又会「理所当然」地享受女生特权？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、HeForHe: 为了你自己支持女权主义&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;之前说了，男人也是男权文化和男权社会规则的受害者。男权文化和性别刻板印象在束缚女性的同时也绑架了男性。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;你是否觉得男人的工作压力实在太大很不公平？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否觉得逼着你买车买房的丈母娘是最可怕的生物？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否抱怨过女人太物质只看重男人的钱？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否很苦恼自己不擅长与女生交流，或觉得女生为什么有话不直说？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否曾因为怕被别人嘲笑“不够男人”“像个娘们”而被迫抽烟、喝酒或做出明知对自己有害或自己非常讨厌的事情？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否曾因为怕被人看不起而默默忍受暴力和不公，装作很坚强的样子？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否因为焦虑过自己没有足够的“男性气质”或无法满足社会对“男人”的各种要求？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否因为“男生就应该学理科”才硬着头皮选了并不喜欢的理科？你是否因为选了文科而被各种“只有学不好理科的男生才会选文科”“文科男都是娘炮”言论骚扰？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否曾假装自己很喜欢体育，强迫自己去喜欢游戏或军事，被迫在寝室里参与各种物化女性的讨论，编各种无聊的黄段子？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否怕被人误以为自己是gay而不敢穿某些很喜欢的衣服或展露出自己真正的爱好和特长？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你有过以上的疑问或烦恼，希望现状能有所改变，自己能活得更轻松一些，那么你就已经同意了许多女权主义的最基本观点了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上这些还只是男性可能会自我意识到的受害表现，还有许多男性自己很难意识到但是切实存在的伤害。我们接下来系统地解释一下男性在哪些方面是男权社会的受害者。男权社会绑架男性主要通过两种途径：&lt;u&gt;“男性气质”&lt;/u&gt;和&lt;u&gt;“社会分工”&lt;/u&gt;。男权社会对“男性气质”的狭隘定义让男性在生活中时时刻刻都需要选择某种特定的生活方式和生活态度，即使这种生活方式非常愚蠢、过时、低效或不适合自己。另外，社会根据性别划分的分工模式让男性无论是否适合是否愿意，都必须承担家庭的重担和社会的压力。一方面拒绝和不鼓励女性更多地承担家庭和社会的责任，觉得她们不适合也做不好这些工作，一方面让男性承受不必要的压力，让男性的付出显得是那么理所当然。社会分工不可避免也有益于社会，但分工不需要按照性别这种肤浅的特征划分，而是按照个体能力和特点。谁适合谁上，不管性别，而非只要男的/女的不管是否适合要硬上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们从最直接的伤害开始说：&lt;b&gt;死亡率&lt;/b&gt;（以下数据主要是美国的，因为数据相对齐全也容易找，但中国的大致趋势相同。如果有中国相关数据，欢迎交流。数据出处都在文章最后）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男性的人均寿命小于女性（男75.96，女81.17），男性在几乎每个年龄段的死亡率都高于女性（全年龄段平均死亡率男818.7，女796.3，单位：每十万人），男性在大部分死因上都领先与女性（男性因心血管疾病、癌症、事故、糖尿病、自杀、他杀、肝脏疾病等原因的死亡率都高于女性，而除了癌症外，这些致使因素都与生活习惯、饮食、业余爱好、职业、社会关系等非生理因素有很大关系）。所以我的人口学教授（男）总是把男性称作 The weaker, more fragile and stupid sex（两性中较弱小、脆弱和愚蠢的一性），因为男性就是各种容易死，而且往往是为了一些愚蠢的原因自己作死。&lt;b&gt;这么多人口学家和公共健康相关从业人员竭尽全力想帮男性提高点人均寿命，结果他们还是前赴后继地各种蠢蠢地死掉，还以为自己有多“男人”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;…你真够男人的话你有本事别这么作死啊，简直恨铁不成钢&lt;/b&gt;…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男性在几乎所有的由行为导致的死亡(Behavioral Attributable Causes of Death)和可避免死亡(Preventable
Causes of Death)分类上都高于女性，而这些与男女生理基础无关的死亡占据了所有死亡的大约36.2%，而男性的死亡则有接近一半来自于这些本来可避免的原因。这说明了不是男人天生容易死，而主要是他们的生活方式、习惯、态度、爱好、职业等社会及行为因素导致的。也就是说，社会和文化把男人们熏陶和训练得非常擅长和习惯于作死。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面我们来欣赏一下男性的花样作死集锦，绝对让人大开眼界：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.      
烟草和酒精：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;美国18岁以上男性抽烟率20.5%，女性15.8%，肺癌发病率（每十万人）男性66.8，女性49.2。肺癌是最常见的癌症（27%癌症死亡是来自肺癌），其中80%-90%的肺癌与吸烟有关。除肺癌外，吸烟还会导致慢性呼吸道疾病、心脏病等。据美国疾控中心估计，美国2000-2004年间，吸烟平均每年导致269655男性死亡，173940女性死亡。再来看一下中国的数据：根据中国疾控中心《2010年中国控制吸烟报告》，2002年时男性和女性吸烟率分别是66.0%和3.1%。虽然近几年女性吸烟比例快速攀升，但吸烟和吸烟导致的疾病和死亡率仍然有着明显的性别差异。而这背后就是“男性气质”和“社会分工”共同作用的结果。“男性气质”制造出一种“男人吸烟很有魅力”“男人就是要吸烟”的假象，并强迫男性去迎合这种生活方式，另一方面，由于吸烟在中国官场商场是一种重要技能，而“社会分工”又决定了官场和商场里主要是男性。于是一代又一代的男性在不知不觉中用自己一辈子的健康（甚至包括自己家人的健康）换回了一个虚无缥缈的“男人”标签，很“男人”地患上肺癌，又很“男人”地早早就死了。这可真是literally的“直男癌”了啊...(via &lt;a data-hash=&quot;44cf9866597feb588ff285c56e43295f&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/44cf9866597feb588ff285c56e43295f&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@何匙&quot; data-tip=&quot;p$b$44cf9866597feb588ff285c56e43295f&quot;&gt;@何匙&lt;/a&gt; ) &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;喝酒跟抽烟原理类似。过量和长期酒精摄入不仅可以导致急性酒精中毒、心血管疾病、中风、肝脏疾病、消化道疾病、癌症、大脑功能衰退、精神疾病、抑郁症等，酒精还会引发许多其他问题：酒驾、暴力、自杀、家庭破裂等。在美国，男性平均每年醉酒12.5次，女性2.7次。17%男性和8%女性酒精上瘾。在致死车祸中，男性司机醉酒的概率接近女性两倍（38%和20%）。男性与酒精相关的暴力、自杀也比女性多。男性也更可能因为酗酒而导致不育、不举、第二性征退化。许多性侵犯和无保护性行为也与男性醉酒有关。醉酒也是许多意外致死发生的主要原因（从楼梯上摔下去之类的）。所以，作为“男性气质”和男性社交活动重要组成部分的喝酒，不仅对男性自身有害，也很容易让男性在无意中伤害到身边的人。其实许多男性也知道酒精的危害，也知道老是喝酒没意义，但迫于社会和社交压力，不得不硬上，以维护自己的“男性气质”，在工作中不被边缘化，从而适应“家庭供养者”的社会角色。大多数男性无意识或有意识地通过伤害自己、伤害家人、伤害社会来迎合男权社会的文化和制度，这不仅让人觉得讽刺，也让人担忧和痛心。在女权主义者看来，没有人应该被所谓“男性/女性气质”所束缚而被迫伤害自己来换取社会承认。每个人都应该能选择自己适合的生活方式和属于自己的特质，而不是被一个虚无缥缈而极不现实的社会定义的“气质”牵着鼻子走。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.      
人身安全：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然&lt;u&gt;男性成为暴力犯罪&lt;b&gt;受害者&lt;/b&gt;的概率远高于女性&lt;/u&gt;（2011年每1000名12岁以上男性中有25.4人成为暴力犯罪受害者，而女性只有19.8人），我们依然总是倾向于教导女性如何保护自己，而忽视其实更脆弱的男性。比如我们经常在网络上看到关于“女性如何保护自己的20条忠告”之类的文章，男性在看到这些文章时往往就不会点进去看，虽然他们用得到这些忠告的可能性其实不低于女性。还有各类防身用具、各类防身术培训等针对的基本都是女性。不仅如此，“男性气质”甚至有些鼓励男性在遇到歹徒时应该与之搏斗，于是一些男性就很中二地想当回英雄，结果荣获达尔文奖。真正的英雄我们当然尊敬，但他们背后也有更多悲惨的例子。做英雄应该是可遇而不可求，值得尊敬但不能作为对任何人的要求。更何况，许多时候歹徒都是有武器、有人数优势的，这时候你一个男人跟一个女人根本没什么区别。该逃命就逃命，该配合就配合，无论如何保命最重要。就算不是遇到犯罪这样的极端情况，也不能因为自己是男人而掉以轻心盲目自信，什么“我是男人我怎么会迷路”“我是男人我为什么要怕XXX”“我是男人我才不要别人帮忙”的想法千万不要有，因为到时候不仅是装逼遭雷劈的问题，搞不好自己会成为蠢蠢的死法中的一个。&lt;b&gt;在死神面前，男人女人都是人，而且根据之前的经验，死神大叔似乎还更喜欢男孩子哦。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.      
车祸：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多人喜欢嘲笑女司机，但你知道男司机每行驶1亿英里的车祸死亡数是女司机的1.5倍吗？你知道男司机酒驾、超速、不系安全带、违反交通规则的比例都高于女司机吗？你知道男司机车祸率高于女司机，车祸严重程度和致死率也高于女司机吗？你知道71%车祸死者（包括司机和乘客）都是男性吗？这也就难怪&lt;b&gt;男司机的保险金额一般要大于同样条件的女司机&lt;/b&gt;。保险公司算得最精了，不管社会上再怎么污名化女司机，保险公司知道得很清楚，男司机更容易作死，作大死，作重特大死。很多男司机一边嘲笑着女司机，一边自己付着更高的保费，然后特别“男人”地开着车，自信而优雅地酒驾、超速、车祸一气呵成，最后成了保险公司资料里的又一个数据。更重要的是，车祸不仅是司机一个人的事，还会危害到许多其他人的人身和财产安全。所以男司机们，别这么在乎你们开车是否够“男人”，开车最需要的是态度、习惯、技术、注意力，跟性别没有任何关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.      
预防和治疗疾病：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总的来说，男性更喜欢糟蹋自己身体，不重视健康，在遇到健康问题时也更倾向于不寻求帮助。很多男人会觉得生点“小病”就去医院就吃药是“没用”的表现，“我身体好，熬一熬就过去了”，结果往往把小病熬成了大病。最近两年都没去过医院的人里65%是男性，最近五年都没去过医院的人里70%是男性。男性在各年龄段遇到的健康问题其实都比女性多，但偏偏男性不肯去医院。男性在看医生时也更容易因为觉得丢脸或觉得权威受到了挑战而隐瞒病情，延误诊断。男性在服药时也更容易不遵医嘱，明明还没痊愈就为了面子停药了。在古代，男性的社会分工基本就是下地干活，而生病不能干活的男人在某种意义上就不算是男人了，会受到一定的鄙视和排斥。因此一切和生病相关的事都是违反“男性气质”的，也是违反男性社会分工的。但这种观念放到现代就不太合理了。有病不赶快治疗和恢复，才是对自己和社会不负责的体现。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男性还更不愿意参加各类体检，包括全身体检、定期胆固醇检查、定期测血压、各类癌症排查。虽然近30年来前列腺癌（男性第二常见癌症）的研究有了许多进展，但其致死率基本保持不变，其中主要原因就是男性不愿意体检或不重视体检结果，结果有一半的男性在发现前列腺癌时已经到了晚期。Melanoma（皮肤癌的一种）如果发现早则有95%的治愈率，且相对容易通过自我检查发现。但男性通过自检发现症状的比例要比女性低24个百分点，而男性的Melanoma致死率也两倍于女性。虽然20岁左右的男性是睾丸癌发病风险最高的人群，但只有25%知道如何自我检查，仅8%-14%进行定期检查。相比之下，同龄女性自我检查乳腺癌的比例要高出许多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男性还更不注意口腔卫生（男性口腔癌发病率三倍于女性，当然这也与抽烟喝酒相关），更不擅长正确使用非处方药和补充维生素，男性睡眠时间明显少于女性，男性由于没有采取防晒措施而导致皮肤癌的几率两倍于女性……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.      
饮食和体重：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男性更少食用水果、蔬菜、纤维/粗粮（降低心脏病、中风和部分癌症发病几率），男性食用更多的盐（增加高血压、心血管疾病、中风几率），男性不吃早餐的比例更高，男性食用高油脂和高胆固醇食物的比例更高（高血压、心血管、中风）。男性的头号杀手就是心脏病，而饮食是很重要的一个原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与饮食相关的是肥胖。美国74%男性超重或肥胖（BMI&amp;gt;25），而女性则是64%，且超重男性尝试减肥的比例要比女性低6%。虽然我们总觉得男人参加运动的比例远高于女性，但在城市白领人群中其实两者的差距并不明显。肥胖几乎和所有常见致死疾病有正相关甚至因果关系。所以，大口吃肉大口喝酒的“男性气概”还是只偶尔尝试一下就好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6.      
性行为：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男性一生的性行为次数和性伴侣数量远超过女性，男性同时拥有多个性伴侣的几率大于女性，男性使用安全套几率小于女性，男性醉酒或受毒品药物影响而发生滥交或无保护性行为几率高于女性，几乎所有性传播疾病的发病率男性都高于女性，80%艾滋病患者和死者都是男性（即使排除男性同性恋，比例仍然远高于女性）。男权文化总是把男性塑造成“猎人”或“钥匙”的形象，猎人猎杀越多的猎物就越优秀，钥匙能开各种锁就是万能钥匙。总之，好像男性只要发生了性关系就是赚了，就是成功的表现，但我们却很少教导男性应该怎么保护自己，对自己和他人负责。就算一些男人坚信自己的动物性比社会性更重要，认为男人这种动物就是要到处播种的，那至少也别用这种愚蠢的害人害己的方式吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7.      
压力、社会支持、心理健康：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男性的压力主要来自两方面：生活压力（工作、买房、结婚、家庭等）和“男性气质”焦虑。男性被男权社会要求挣更多的钱，成为家庭的支柱，为家庭的各种大事和大决定负责。这一方面限制了女性的发挥，一方面给了男性过大的压力。本来可以由男女分担或合作的事，往往被男性一手揽下，或是为了“照顾女性”，或是因为“男人就该多干点”。另一方面，男性比女性更容易对自己的性别认同产生焦虑。男性被叫做“娘娘腔”“不爷们”时感受到的侮辱比女性被叫“女汉子”的侮辱大得多。所以男性总是对自己的“男性气质”感到焦虑和不安全：我到底够不够男人？别人会不会觉得我这样很怂？于是男性就倾向于过度迎合和表现“男性气概”，即使这种伪装并不是真实的自己。男性过大的压力不仅对男性心理健康造成危害，还使社会总效率降低。男性的自杀率是女性的近4倍，是男性的第7大死因（但中国是世界上唯一几个女性自杀率高于男性的国家之一，主要是农村妇女自杀率高得惊人，但随着城市化和妇女开始大量进城打工，近十年女性自杀率也降得很快）。男性自杀成功率也远高于女性，因为他们更可能使用比较暴力和直接的自杀方式。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男性收到的社会支持也低于女性。社会支持指的是一个人在有各方面困惑、焦虑、困难、麻烦时，是否有人能给与直接或间接的帮助：聊天、陪同、答疑、金钱、社交活动等。而社会支持也与降低心理、精神疾病发病率有显著正相关。而由于社会定义的“男性气概”过分强调男性要独立、自主、坚强，告诉男性不要轻易表露自己的感情，要稳重、藏得住，说太多话和感情流露都是女人干的事，男人是干大事的不应该纠结于生活中的小事等等，于是男性在遇到困难时会感觉更难于启齿，更不愿意寻求帮助，更不愿意和善于表达自己，只能憋在心里，或任凭问题恶化，而无法得到及时的帮助和疏导。男人更少和亲友联系，核心社交网络更小，更少寻求专业咨询。男人如果把自己锁在自己的苦恼里，不仅是对自己的摧残，也是对周围关心你希望帮助你的人的不信任和不尊重。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一般来说，&lt;b&gt;只有活的男人才是真男人，所以你有本事就别那么容易死，先活下来再去考虑“男性气概”或“社会分工”吧&lt;/b&gt;。当然在现阶段，一定程度的“男性气概”肯定还会存在，但一些人所坚持的狭隘“男性气概”实在是愚蠢和固执到了不理智，反智，甚至不适应现代社会的程度。等等，这三个特点不是一些男人经常用来黑女人的吗？…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好了，说完了死亡率这么沉重的话题，我们来说点轻松的吧，比如买房（轻松你个脑袋啊我摔！…）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一些男人看到一些女人现在特别拜金、物质主义，丈母娘一定要男方买车买房还要把女儿的名字放户口本上，男人赚钱这么累而女人只要张张嘴就行，就觉得这是女权主义搞的鬼，让女人都学会利用男人，只讲权利不讲义务，仗着自己是女人就一定要得到各种优待和特权。但其实这些女人和丈母娘们恰恰是被男权思维束缚得最深的，也是女权主义最痛恨的。她们完全把自己物化成资源，不是独立自主通过自己努力实现价值，而是把自己或自己女儿待价而沽，甘心成为男人的附属、财产和玩物，让自己的价值和意义完全被男性所定义。这样的生活其实是很有风险的，你看到的大多是那些长相好或运气好的，而绝大多数抱着类似思维的女性都只能在社会底层徘徊。大量农村妇女仍然被“嫁鸡随鸡嫁狗随狗”“嫁出去的女儿泼出去的水”之类思维禁锢，她们的婚姻很大程度上被看成是桩买卖，她们只是筹码和商品，只不过她们的婚姻市场中没有什么金可以拜，没有太多物质可以追求，否则她们很可能也会被熏陶和训练成“拜金女”。女权主义认为真正独立自主，享有平等人权和人格的女性，绝不会依附于男人，而是会追求自己的事业和理想，与男性公平竞争，把男人对自己的“照顾”和“优待”视为侮辱，而把男人对自己的信任和一视同仁看作尊重。这样的女性会跟你共同买房还贷，共同承担责任与风险，共同商量和做出重要决定，互相尊重和保护。两个女权主义者的家庭分工会更多元而复杂，但生活也会因此更简单。请参见 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23759824&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女权主义者的恋爱观大多是什么样子？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;女权主义希望营造的性别平等的社会中，男人不需要永远坚强和富有攻击性，不需要让着护着女生，不需要抽烟喝酒满口黄笑话，不需要独自承担所有的工作和责任，不需要被迫成为一个不是自己的人，男人也可以善解人意，可以自由地选择爱好、兴趣、职业，可以有各种多样的性格，不用为自己“够不够男人”或“会不会感觉有点gay”而感到焦虑，可以话痨，可以喜欢粉红、芭蕾和韩剧，可以承认自己是暴力、不公的受害者，可以大胆寻求各种帮助，可以有软肋也可以放下铠甲……没有“男性气质”或“女性气质”，只有适合你的或不适合你的气质，当然如果你选择坚持你的男性气质，那也可以，只要你不伤害到自己和他人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Emma演讲中的一句话其实可以基本归纳这一段的思想：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;If we stop defining each other by what we
are not and start defining ourselves by what we are—we can all be freer and
this is what HeForShe is about. It’s about &lt;b&gt;freedom&lt;/b&gt;.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这样的设想也许有些理想化，但绝不是不可能。这样的生活值得我们拥有。但为了达到这一目标，我们还需要付出很多，这也就是为什么我们需要男性的帮助，这也就是为什么Emma和女权主义者们向男性发出了最诚挚的邀请，让同为男权社会受害者，同样被束缚着的男人和女人们能互相理解，共同消除性别不平等，探索一种更和谐更多元更公平更高效的性别结构和互动模式。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;He for She, for He, for Everyone.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Emma在演讲结尾处说道：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;I am inviting you to step forward, to be seen to speak up, to be the &quot;he&quot; for &quot;she&quot;. And to ask yourself if not me, who? If not now, when?&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这篇文章就是我的回答。你呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文在征求作者同意并注明出处的前提下请随意转载。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------------------------&lt;b&gt;正文结束&lt;/b&gt;--------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在说回Emma演讲中的一个目标和三个角度，其实这些元素都在：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-3段阐述目标，4-5段澄清女权主义是什么和不是什么，6-9段讲述自己成为女权主义者的历程，说明她并不是像一些女权黑认为的那样是因为“恨男人”而成为女权主义者，10-13段继续阐释什么是女权，14-17简单描述性别不平等现状，说明我们离目标还很远，18-25 HeForHe，26&amp;amp;30 HeForShe，其余段落继续号召行动。虽然一些部分结构可以更清楚一些，但已经基本达到了演讲应有的效果。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实略有些讽刺的是，为了吸引男性群体来关注话题，我们还是选了一个外貌绝佳的女性做亲善大使。但不管怎样这么做效果还是有的，也至少能让“只有丑女才支持女权”这样的话暂时不会出现吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;附1. 这是我做的一个收藏夹，应该是知乎上关于性别平等、女权主义最全的收藏夹之一：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/38824273&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女权不是女尊，而是平权：平等的人权 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;附2. 看到大家很喜欢这篇文章，很受鼓舞。我正准备开专栏，已基本构思好几篇跟性别平等、女权主义相关的文章：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;生理性别、社会性别、性行为、性学、性取向、婚姻等等到底说的是什么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;什么【不是】女权？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;男性为什么应该支持女权（三部曲）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于男女“生理差异”和生物决定论&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我的女权入门日记（大概有十篇左右）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于强奸的常见误解（对以前回答的重新整理和补充）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;处女情结与贝叶斯&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;你想问我什么时候能写出来？厄，请允许我再拖延一会儿...如果你对其中某个话题感兴趣，请在下面留言，我写出来了@你吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;附3. 知乎上一些关于男性为什么应该支持女权主义的回答（作者如果不想被引用请告知）：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;828d10598f89ef5a5d68a41634c8c220&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/828d10598f89ef5a5d68a41634c8c220&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陳浩&quot; data-tip=&quot;p$b$828d10598f89ef5a5d68a41634c8c220&quot;&gt;@陳浩&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/haochen/19787279&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女权就是男权 - 没处答的一些话 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;女性受到的不公平对待越多，男性承担的不必要的责任就越重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尊重女性&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20585835/answer/15603796&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;选择的自由&lt;/a&gt;，也是给男性争取选择的自由。&lt;br&gt;为女性争取更多权益，也是为男性争取更多的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女权就是人权。这不是女人的事，而是每个人的事。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;4472bba0d879a27cb6d63d377b1666b7&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/4472bba0d879a27cb6d63d377b1666b7&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王xx&quot; data-tip=&quot;p$b$4472bba0d879a27cb6d63d377b1666b7&quot;&gt;@王xx&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21991196/answer/20231856&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是女权？什么是男权？女性在平常生活和学习中是否受到了影响？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;女权是某种程度的男性解放。男权是某种程度对女性的纵容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女权就是要解放女人顺带解放男人。男权就是要解放男人。在我看来这两点本应该没有冲突。但是现在男性目光太短浅，舍不得已经放在眼前那块白肉，贪恋口中那一点点控制欲的美味，然后把这种浅薄的虚荣心当作自己正在”享受权力“。而很多脑子不清楚的女性也就糊里糊涂被骗了过去。但其实你们要知道，如果不把女人当玩物，那女人还真的能带你们玩得更开心呢。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;082e645e085005a83c9ed75445c61e70&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/082e645e085005a83c9ed75445c61e70&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@许晓风&quot; data-tip=&quot;p$b$082e645e085005a83c9ed75445c61e70&quot;&gt;@许晓风&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21991196/answer/20181972&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是女权？什么是男权？女性在平常生活和学习中是否受到了影响？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;因为男女不平等，所以，男人和女人才承担了本来不该随着性别而来的重担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这种不平等伤害的不仅仅是女人，也包括男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界，因为男女不平等，人为的在男女之间重新分配了权力和责任，剥夺了女人（包括男人）许多天生应该具备的权力，给予了女人（包括男人）许多天生不应该背负的责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人都应该有选择自己的生活的自由，不受性别所限。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;311671087ac0d04147c3d804ca648d6f&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/311671087ac0d04147c3d804ca648d6f&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@插门胡的小背心&quot; data-tip=&quot;p$b$311671087ac0d04147c3d804ca648d6f&quot;&gt;@插门胡的小背心&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21140895/answer/17313226&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女人为何会有「作为一个男人，你应该…」的心理，并且拿来绑架男人呢？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;这就是我反对男权社会的原因之一，它不但损害女性，也让男性也自食恶果。&lt;br&gt;这是女性对男性的绑架么？&lt;br&gt;不是。&lt;br&gt;这是男性绑架着男性。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;@匿名用户 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23248585/answer/24069961&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;身为女性有什么样的优势？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;你以为女权主义是你们多大的敌人，可是像我这样的女权者，希望你们可以不需要被迫学习赚钱的专业，不需要年纪轻轻就背房贷，不需要付彩礼讨好丈母娘，不需要活得那么辛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;性别平等是促进所有人自由康乐的事业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的社会最大的罪恶就是给男女两性都设定了固定的身份，固定的责任义务，而剥夺了你自由发展的可能性。所以讨论某个性别的优势没多大意义。一方不允许坚强，一方不允许软弱，对双方都是伤害。所有的优势劣势都是变相的歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与其与女友讨论两性的优势劣势，不如两人一起来在生活中反对歧视现象，促进性别平等。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;435fed433975d669e77be457fa8add5a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/435fed433975d669e77be457fa8add5a&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张梦圆&quot; data-tip=&quot;p$b$435fed433975d669e77be457fa8add5a&quot;&gt;@张梦圆&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22795680/answer/22663775&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么社会发展到现在，诸如结婚由男性负责买房这样的不平权现象还得到广泛接受？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;要我说，女权为的可真不光是女人的权利。男人一天不为女人合理带薪产假奋斗，就一天要面对要房要车的丈母娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;受益的群体，我相信是全人类：一二百年前的中国，买房置业这种事情，可不全都在男人的肩膀上。所以平权是不是瞎折腾？既得利益群体要不要也来帮助女人获得权利？我以为还是一起努力，大家都做好朋友的好。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;e2d412289653335c8caf89c8af5edecf&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e2d412289653335c8caf89c8af5edecf&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@lilyzoo&quot; data-tip=&quot;p$b$e2d412289653335c8caf89c8af5edecf&quot;&gt;@lilyzoo&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23759824/answer/27478404&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女权主义者的恋爱观大多是什么样子？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;我们从来不认为“女人应该如何如何”，或者“男人就该怎样怎样”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家务共同分担，最近这段时间他做的比我还多一些。不会认为女人就应该为家庭多付出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我工作，他读博。由于他的职业性质，毕业后头几年的收入也比较低。我不认为男人就理所应当该“养家”，也不为他收入比我低很多而感到不爽或者没面子。我一直觉得他很优秀。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@physixfan&quot; data-tip=&quot;p$b$7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot;&gt;@physixfan&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23759824/answer/27371227&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女权主义者的恋爱观大多是什么样子？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;把对方当做一个人来尊重，而不是男生把女生当宠物来养、女生把男生当ATM来用。把对方当做一个人来尊重，也意味着弱化男人/女人的性别标签，尤其是不会因为对方是男人/女人就要求对方有义务如何如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女性主义的恋爱观会让双方都少去不必要的性别义务，对双方都是一种解脱，同时给予对方充分的选择权利和尊重，对双方也都是一种实实在在的好处，在我看来没有比这更完美的恋爱关系了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;f033c56435863d501cd84c0f1ec90a2d&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f033c56435863d501cd84c0f1ec90a2d&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@赵诺亚&quot; data-tip=&quot;p$b$f033c56435863d501cd84c0f1ec90a2d&quot;&gt;@赵诺亚&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22790225/answer/22687394&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「穷养儿子，富养女」这个观点是否不尊重女性？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;优秀的个体拥有的特质是相似的。&lt;br&gt;助人成功的素养是没有性别区分的。&lt;br&gt;伟大的灵魂，是雌雄同体的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立，自强，坚韧，勇敢等等过去被认为是男子气概体现的品质，不应当是男性的专属。同理，优秀的男性也应当具有：温和待人，尊重他人，注重团队，善解人意等“阴柔”品质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「穷养儿子，富养女」这句古话，最初是在向特定的方向塑造性别角色。通过穷养儿子来锻炼他吃苦坚韧的品质，强迫他凡事都争取，激发男性的竞争意识。通过富养女培养她的品味和眼光，不需要过多的争取就能得到想要的东西，于是形成不爱竞争的女性气质。这在本质上，正是男权思想的体现。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;@刘洋 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22865677/answer/23954524&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女权主义应该抗争的对象和重点是什么？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;女权主义不是也不应该是女性对男性的讨伐，而应该是男女性共同对导致不平等的父权制度的讨伐，目的是消除对性别的刻板印象.&lt;br&gt;&lt;br&gt;女权主义的目标，根据女权主义者的观点，是这样的&lt;br&gt;&lt;i&gt;“首先我将把妇女当作高贵的人来考虑，她们和男人一样，是被安置在这个世界上来表现她们的才能的。”&lt;/i&gt; ——玛丽·沃斯通克拉夫特&lt;br&gt;&lt;i&gt;“为了要做一个独立的人，和男人一样平等，女人一定要走进男人的世界，正如男人也要走进女人的世界一样。一切应该是完全对称的交流。”&lt;/i&gt;&lt;b&gt;——&lt;/b&gt;西蒙·波娃&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的是，无论男女都失去了一些自由&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;d4f784e6e02873b59854211135490279&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/d4f784e6e02873b59854211135490279&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@朝颜&quot; data-tip=&quot;p$b$d4f784e6e02873b59854211135490279&quot;&gt;@朝颜&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22865677/answer/25005964&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女权主义应该抗争的对象和重点是什么？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;从定义上看，它明确指出性别主义是问题的核心，而且并没有暗示男人是女权主义的敌人。&lt;br&gt;从实践上看，这个定义指出所有的性别主义思想和行为都有问题，不管维护这些思想行为的人是男是女，是老是幼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都以为女权主义仅仅是关于女人寻求与男人的平等的，以为女权主义是反对男性的。这种对女权主义的误解反映了现实中大多数人是从父权制的大众传媒中得知女权主义的。父权制的大众传媒，只盯着女权主义对女性要求平等的诉求，认为这是对父权社会的冲击，而忽略了女权主义同样地在为男性争取利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后想说一下我眼中的女权主义和性别平等，我认为它最终的目的是每个人都能得到追求自己向往的生活的权利和自由，且在这个过程中不会受到言语身上的歧视与行为上的差别对待。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;20bde6fb781a1ed8e84da570e39520f4&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/20bde6fb781a1ed8e84da570e39520f4&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@暮诵&quot; data-tip=&quot;p$b$20bde6fb781a1ed8e84da570e39520f4&quot;&gt;@暮诵&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22068097/answer/21953615&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国是一个男女比较平等的国家吗？ 中国人需要关注女权主义吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;男权跟父权同源（君臣，父子），你们在享受男权带来的多处便利的同时，一样遭受了男权思想的绑架和坑害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“然而，更为深层次的女权主义，不是要女人变得和男人一样，更不是要女人和男人一决雌雄（这个不用决......），而是要抛开男性对女性的审视，由女性自己定义女性的身份、思考自身的优势和弱点。女性的梦想应该在于取悦“自己”，而不是取悦男权社会。所以自信的女权主义者应该这样问自己：我究竟想要什么？男人？关男人屁事？”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;821dd4a28cd9da28e83e861a20444b9b&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/821dd4a28cd9da28e83e861a20444b9b&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@唐知Tata&quot; data-tip=&quot;p$b$821dd4a28cd9da28e83e861a20444b9b&quot;&gt;@唐知Tata&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20573941/answer/27180923&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;杰出的文学家、艺术家、科学家大多是男性，可以说明男性比女性优秀吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;你们根本就不是反女权主义，你们反的是：哎我们要买房子，我们要养家，我们讨不起老婆，什么？你们女权主义还在闹平等？我们承担的还不够吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我告诉你，你真正反的是男权。只有男权社会，男人才有必须承担养家，买房子的义务，女生才可以以嫁个好人家为终极目标的理由。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;附4. 其他与男性为什么应该支持女权主义相关的链接：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个非常好的TED演讲：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.upworthy.com/a-ted-talk-that-might-turn-every-man-who-watches-it-into-a-feminist-its-pretty-fantastic-7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;A TED Talk That Might Turn Every Man Who Watches It Into A Feminist? It's Pretty Fantastic.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两篇文章：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://everydayfeminism.com/2012/08/why-men-need-feminism-3/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Why Men Need Feminism (Really, You Do!)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://juniaproject.com/i-need-feminism-mans-perspective/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;I Need Feminism: A Man's Perspective&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;附5. 文中引用数据来源（顺序有些乱，等我有空了来标个号）：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/books/NBK43744/#a2000495eddd00095&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/books/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;NBK43744/#a2000495eddd00095&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://kff.org/other/state-indicator/adult-overweightobesity-rate-by-gender/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Overweight and Obesity Rates for Adults by Gender&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://win.niddk.nih.gov/publications/PDFs/stat904z.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;win.niddk.nih.gov/publi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;cations/PDFs/stat904z.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3000060/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pmc/ar&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ticles/PMC3000060/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lung.org/lung-disease/lung-cancer/resources/facts-figures/lung-cancer-fact-sheet.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lung.org/lung-disease/l&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ung-cancer/resources/facts-figures/lung-cancer-fact-sheet.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.chinacdc.cn/jkzt/jkcj/sthd_3844/slhd_4156/201202/U020120611482507146314.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;chinacdc.cn/jkzt/jkcj/s&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;thd_3844/slhd_4156/201202/U020120611482507146314.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cdc.gov/tobacco/campaign/tips/resources/data/cigarette-smoking-in-united-states.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;CDC - Cigarette Smoking in the United States&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.worldlifeexpectancy.com/usa/life-expectancy-female&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;USA Life Expectancy Female&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cdc.gov/alcohol/fact-sheets/mens-health.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;CDC - Fact Sheets-Excessive Alcohol Use And Men's Health&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cdc.gov/mmwr/preview/mmwrhtml/mm5745a3.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Smoking-Attributable Mortality, Years of Potential Life Lost, and Productivity Losses --- United States, 2000--2004&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ncadd.org/in-the-news/155-25-million-alcohol-related-deaths-worldwide-annually&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2.5 Million Alcohol-Related Deaths Worldwide- Annually&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cdc.gov/alcohol/fact-sheets/alcohol-use.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;CDC - Fact Sheets-Alcohol Use And Health&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bjs.gov/content/pub/pdf/cv11.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bjs.gov/content/pub/pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/cv11.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dmv.org/insurance/how-gender-affects-auto-insurance-rates.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Auto Insurance Rates for Women| DMV.org:&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.esurance.com/car-insurance-info/women-pay-less-for-car-insurance&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Why Women Pay Less for Car Insurance&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.postpartummen.com/pdfs/BEHV-JMS.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;postpartummen.com/pdfs/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;BEHV-JMS.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_preventable_causes_of_death&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;List of preventable causes of death&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://nexs.ku.dk/english/phd_courses/phd_courses_previous/2008/pahealth/readinglist/mokdad2004.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nexs.ku.dk/english/phd_&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;courses/phd_courses_previous/2008/pahealth/readinglist/mokdad2004.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.iihs.org/iihs/topics/t/general-statistics/fatalityfacts/gender&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;iihs.org/iihs/topics/t/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;general-statistics/fatalityfacts/gender&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://editorial.autos.msn.com/article.aspx?cp-documentid=788126&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Who Are Better Drivers: Men or Women?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.esurance.com/car-insurance-info/women-pay-less-for-car-insurance&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Why Women Pay Less for Car Insurance&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dmv.org/insurance/how-gender-affects-auto-insurance-rates.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Auto Insurance Rates for Women| DMV.org:&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cdc.gov/cancer/skin/statistics/race.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;CDC - Skin Cancer Rates by Race and Ethnicity&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25520584/answer/31023032
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价 Emma Watson 在联合国做的女权主义演讲？
</title>
<description>
个人认为Emma这次的联合国演讲是具有标志性意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;For the record，这次演讲相当于联合国发起的全球性倡议活动HeForShe的一个启动仪式，这次活动的核心主题是那句&quot;Men, gender equality is your issue too&quot;(男同胞们，性别平等也是你们的议题），Emma的演讲是呼吁更多的男人们和男孩们关注性别平等的问题、加入性别平等的对话、倡导性别平等的观念。这个global campaign的网址是&lt;a href=&quot;http://www.heforshe.org&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Home - HeForShe&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，男同胞们可以签名表示支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7ab6c9aad99ddaaf4ae006c11447f69c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1237&quot; data-rawheight=&quot;517&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1237&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7ab6c9aad99ddaaf4ae006c11447f69c_r.jpg&quot;&gt;目前已经有720名中国男性加入这个活动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我自己很受触动，所以制作了双语字幕版的演讲视频，推荐没看的朋友们可以先看看。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzkwMTg3Mzg4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F465423B383A166091842E94968D259-B304-5C0B-934D-B0F3AEA02796&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;艾玛·沃特森联合国演讲（双语字幕版）&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzkwMTg3Mzg4.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;为什么这次演讲在我看来是具有标志性意义的？因为在此之前，我只看过一个有类似思路的演讲，也是非常有意义的一个演讲，贴出来给大家看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTczNjY0OTQ0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4651C433B8C36600D043FD5BC3A305-EA31-8142-FCF0-D1146E82116F&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;【TEDxFiDiWomen】Jackson Katz：对妇女的暴力，这是男人的问题&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTczNjY0OTQ0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这个演讲者Jackson Katz用逻辑论证了Emma自己留意到的一个问题，就是大多数男性并不关注女权或者其他性别问题。我摘抄一下要点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Let me illustrate that confusion by way of analogy 让我通过类比来说明这个曲解，&lt;br&gt;In the U.S., when we hear the word &quot;race&quot;, 在美国，当我们听到“种族”这个词，&lt;br&gt;a lot of people think that means African-American, 很多人认为指的是非裔美国人，&lt;br&gt;Latino, Asian-American, Native American, 拉丁美洲人、亚裔美国人、印第安人&lt;br&gt;South Asian, Pacific Islander, on and on, 南亚人、太平洋岛民等等&lt;br&gt;A lot of people, when they hear the word &quot;sexual orientation&quot;很多人，当他们听到“性取向”这个词&lt;br&gt;think it means gay, lesbian, bisexual. 认为它指的是男同性恋、女同性恋、双性恋&lt;br&gt;And a lot of people, when they hear the word &quot;gender&quot;, 很多人，当他们听到“性别”这个词&lt;br&gt;think it means women. In each case, 认为它指的是女人 在每一种情况下&lt;br&gt;the dominant group doesn't get paid attention to 优势群体都不会引起注意&lt;br&gt;……&lt;br&gt;This is one of the ways that dominant systems maintain 这是优势系统保持和延续（其优势）的&lt;br&gt;and reproduce themselves, which is to say 方法之一&lt;br&gt;the dominant group is rarely challenged to even think about its dominance 优势群体几乎不会让别人想到去挑战他们的优势&lt;br&gt; because that's one of the key characteristics 因为这是权力和特权的&lt;br&gt;of power and privilege, the ability to go unexamined 关键特征之一，不被怀疑&lt;br&gt;lacking introspection, in fact being rendered invisible 不用反省的能力，事实上在这个&lt;br&gt;in large measure in the discourse 主要是我们的问题上&lt;br&gt;about issues that are primarily about us. 我们基本是隐形的&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;所以我猜测有一大部分男性仍旧认为我们生活在铁板一块的男性主导的世界，而女权运动者们，不论气势多高涨，气焰多嚣张，都不过是难成气候的跳梁小丑罢了。所以他们大可一哂而过，不觉得这个问题跟自己有什么相干。但更多的社会资源往往意味着更多的社会责任，事实上，很多男人已经叫苦不迭濒临崩溃了。这恰恰是父权制对男性本身的压迫，也是男人们可以从女权运动里面寻找到的解放自己的契机。并且我可以肯定的是，不管是在亲密关系里还是作为普通朋友，如果对方总是以性别作为一种自己的资本来要挟对方，那么这样的人应该是不信奉性别平等的。而信奉性别平等的人其实可能压根不会太看重性别本身，而是会把人还原成人，每一个个体之间的差异往往大于总体的性别差异。就如Emma所言，&quot;Both men and women should feel free to be sensitive; both men and women should feel free to be strong&quot;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Emma的演讲不仅澄清了女权主义并不是仇视男性，而是希望 建立一种新的具有动态的性别关系，（以往的历史性的性别问题总是陷入这个死循环，为了维持一种固定的权力关系，需要塑造这样的男女，而这样的男女又只能符合一种固定的权力关系。）而且因为她作为演艺明星，在一个流行文化和名人文化盛行的时代基本上具备了最强劲的传播力度和最宽广的影响范围，而在名人圈里，特别是以往采访到的一些女明星和女名人，都并没有形成对女权主义的强势传播，而仍然是顺应着误解，甚至持续着女权主义的污名化，因为她们同样认为这个词太强势太激进，和仇视男性混为一谈。栗子们如下~&lt;a href=&quot;http://www.thedressdown.com/celebrities-continue-misunderstanding-feminism-goddammit/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Enough With Misunderstanding Feminism!&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Kelly Clarkson: &lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;No, I wouldn’t say I’m a feminist — that’s too strong. I think when people hear feminist, it’s like, ‘Get out of my way, I don’t need anyone’ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不，我并不觉得自己是女权主义者——那听起来太强势了。我觉得当人们听到这词会联想到，‘都给我滚开，我谁都不需要’&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Taylor Swift: &lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;I don’t really think about things as guys versus girls. I never have. I was raised by parents who brought me up to think if you work as hard as guys, you can go far in life.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我并不会考虑什么男女势不两立，我从没这么想过。我父母教育我的是只要和男生一样努力，也能取得成功。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Katy Perry: &lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;I am not a feminist, but I do believe in the power of women.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我并不是女权主义者，但我相信女性的力量。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Lily Allen: &lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Feminism. I hate that word because it shouldn’t even be a thing anymore. I don’t think men are the enemy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女权主义。我讨厌这个词，这都不算个事儿。我不觉得男人是敌人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Shailene Woodley: &lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;No because I love men, and I think the idea of ‘raise women to power, take the men away from the power’ is never going to work out because you need balance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不因为我爱男人，而且我觉得让女人当权，男人靠边这样的想法行不通，因为你需要一种平衡。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;所以Emma此番很明确地表明自己是一个feminist，对青年一代还有更小的粉丝们都有着很大的激励作用。但她在演讲中也提及任何信奉男女平等的人都可以算作inadvertent feminist，他们是改变世界的动力。而且feminist这个词本身不是最重要的，而是其背后传递的价值，它是希望每一个人都能更自由，这才是最重要的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20977210/answer/28508978
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你怎么看待韩国电影？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;首先，亮出观点，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年之后的韩国电影的突然爆发，让我觉得很不可理解。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;答案很长，觉得写的凑合的知友请给我点赞。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;========================&lt;/b&gt;&lt;b&gt;多图预警&lt;/b&gt;&lt;b&gt;==============================&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年之前对韩国电影的印象就是野蛮女友、色即是空。10年之后，韩国人真的是在各种类型片都有佳作，分别如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一&lt;/b&gt;&lt;b&gt;.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;动作片&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《大叔》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2010&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/586a231daa6b83722c390ca9c16f533c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;剧情很简单，就是萌妹子被罪恶集团绑架，昔日特工孤胆营救。动作场面干净利落，打击感强劲，元彬耍的一手好酷，里面的小姑娘演的也很走心，总之，这是一部酷炫的动作片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《柏林》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b4d7734b8d9be75ecf90cb105f6d377e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我承认刚开始下载该片是为了看全智贤的大长腿&lt;/b&gt;，结果这是一部画面灰暗而紧张刺激的动作片，讲述了南北棒子特工在德国战翻天的故事。海报上第一个演员叫河正宇，他演狠角色就跟吃饭似的，第二个不认识，第三个好像叫柳承范演过韩版《嫌疑人X》，这个大叔演技很棒但长相硬伤，第四个&lt;b&gt;&lt;u&gt;全智贤是大家的小苹果，怎么爱她都不嫌多&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;u&gt;。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《公司职员》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2012&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bb0cad4605272c57c84488b375a19975_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看海报就知道是苏志燮的个人表演秀，帅哥到处杀杀杀，你问剧情是什么？我真不想起来了，唯一的印象就是从头杀到尾，血浆四溅，真的是一部只有动作的电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.&lt;b&gt;《黄海》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2010&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/334a0cebd06d59933e990735068df35b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;故事讲述两个朝鲜族同胞去韩国当杀手，最后双双扑街的故事。这部电影看过的人比较多，我就不多说了。只提一点，海报上河正宇和金允石俩货特么是面瘫杀人狂演技派的么，&lt;b&gt;只要他俩出现在电脑屏幕上，我就知道有人要被砍死了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《最终兵器：弓》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2011&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d926dd4022f22dbd265b7c4c3e561529_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        日本人会拍剑戟片，韩国人会拍弓弩片。故事背景是明朝末年大清胖揍朝鲜的时候，彼时满族人抢了男主角刚当新娘的妹妹，男主怒操祖传宝弓狂射满族大将（男主的祖传宝弓上写了八个汉子：&lt;b&gt;前推泰山，发如虎尾&lt;/b&gt;。我查了下是出于韩国弓道的“九戒八法”，这种细节很赞，但我要强调&lt;b&gt;泰山是中国的&lt;/b&gt;，哈哈）。看了这部电影，我终于明白，为啥棒子在奥运会弓箭项目上那么霸道了，人家是真心热爱这个项目。反正就是从头到尾各种酷炫的射来射去，酣畅淋漓。对电影中射箭感兴趣的请参考&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/post/79651/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;汗青：《最终兵器：弓》——电影和无关电影的那些事儿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前韩国人拍动作片已经是轻车熟路，完全不逊于香港和好莱坞，并且拥有自身的鲜明风格：&lt;b&gt;干净利落&lt;/b&gt;（已经抛弃了港式功夫片一些不实用的武功套路，更像是搏击，但也不似《导火线》、《杀破狼》那么眼花缭乱，更多的是一种残忍感），偶尔还能挖掘出弓弩片这种小众类型，还真是鸡肉味嘎嘣脆（当然，这部片子在韩国火爆的原因可能还有背景中丙子胡乱被我大清胖揍的伤痛回忆…….）。中国的动作片未来想做到更好，可能真的应该更多的挖掘武术背后的意义，这方面，《一代宗师》是个好的典型。顺带推荐两部国产动作片：&lt;b&gt;《剑雨》、《武侠》&lt;/b&gt;，剑雨的故事尼玛完全一种黄金时代港片的节奏，剑戟格斗酷炫，整容设定也很有意思，可是尼玛为啥就没人喜欢啊！！！《武侠》绝对有种上升到丝丝禅意的节奏，“一人犯错，众生皆罪”的思想很有意思，但就是没人喜欢啊！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二．犯罪片（我区分犯罪片动作片的标准就是，主角中是否有警方）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《新世界》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2012&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b324b7d19c22bac7b54df9883e7b492e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      说来这部电影的设定相当逗比——&lt;b&gt;两个中国屌丝在韩国逆袭当黑帮老大的故事&lt;/b&gt;。两个男主在影片中都设定为韩国丽水的华侨后代（华侨是黑社会？尼玛，黑我天朝！后来我去查了下，韩国的丽水市确实有大批华侨，当年跟着袁世凯去朝鲜做生意的…….）。据说这部电影是导演向无间道致敬的作品，但我真没发现致敬在哪。总之，两个中国屌丝在韩国黑帮的争权夺利中经历了惊心动魄的事情，各种杀伐，各种残忍，各种吓尿。全片的亮点是一大帮黑道兄弟在中餐馆说中文，被黄政民的口音逗乐了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《监视者们》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/319435e33d9f7331a386f30c782d99f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      本片翻拍自香港电影《跟踪》，导演对任达华是真爱，还让他在结尾客串了一把。这部电影让我感受到了韩国人对犯罪片的强大掌控力，&lt;b&gt;短、平、快&lt;/b&gt;，真是一分钟都不浪费，全片到尾没有一分钟出戏，就是紧张刺激，分分钟担心漂亮妹子韩孝珠被冷血杀手郑雨盛干掉（我当然知道妹子有主角光环，但韩国人经常把主角干掉好吧？！）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《恐怖直播》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/deede2675cd0e5ae04fa59e4f066d43d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;     面瘫大叔河正宇&lt;/b&gt;又来啦！这次他演的是电视新闻主持人（算了算，他还演过变态杀人魔、朝鲜族杀手、北朝鲜特工、黑帮大哥、小说作家…….戏路够宽的啊，听说他最近又买了中国小说的版权，要拍《许三观卖血记》，真能折腾。）&lt;b&gt;故事背景就是被社会伤透了心的屌丝炸掉半个首尔&lt;/b&gt;&lt;b&gt;….&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《盗贼联盟》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2012&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/745153d660870ab91a2bfc1f95bd22ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;      没错，我最开始下载还是因为想看全智贤的大长腿，而且这次看到了。&lt;/b&gt;迄今最好的中韩合拍片（一股小米的气息扑面而来）。这片大家都看过，反正就是好玩呗，金允石还是一如既往的面瘫，任达华、李心洁演技不输棒子，彼时金秀贤还只能在电影里演配角，&lt;b&gt;全智贤么么哒。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《素媛》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b1cf4caab8ee18ddee640dac43eef955_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        哎……强奸幼女这种题材真的是……伤心。&lt;b&gt;本片讲述萌萝莉上学途中遭到强奸并落下终身残疾后如何走出阴霾的故事。&lt;/b&gt;总之吧，怀着对罪犯的愤恨和对孩子的同情，压抑着看完了这部优秀的犯罪/剧情片，玻璃心的知友就不要去下载了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《熔炉》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2011&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6d3ddd3d8e7f2f7d7d0752aee5c72ec3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      这部片相信很多人都看过了，还是针对儿童的犯罪题材。哎，除了伤心还是伤心。看完之后还会&lt;b&gt;默默祈祷所有对孩子犯罪的人都能早点被车撞死。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三．惊悚片（我不敢看恐怖片，所以只说惊悚片，这个类型韩国人特别擅长）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《捉迷藏》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年（盯着海报看几秒钟先）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/891faf1ebeb0c1962de9340be083badb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       当时看这部电影真是有点胆颤啊，空荡荡的破旧灰暗的小区，没有音乐伴奏的儿童清唱，突然闪过的黑影…….故事背景就是强迫症大叔无意撞破连环凶杀案，大叔依然是面瘫演技，不过演的挺好，我完全感受到他压抑的痛苦。据说是翻拍了美国原版，没有名角，没有特效，甚至连拍摄地点都是破旧的老式小区…完全就是靠影片本身的品质拿到了韩国当年的票房冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《邻居》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2012&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/75481c9224cff824fe0ba4e8e553b66b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;325&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;325&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;      突然有一天，你发现你家楼下的人是变态杀手，你怎么破？&lt;/b&gt;这就是故事背景。这是一部分分钟担心萌萝莉被变态杀人狂干掉的电影，小萝莉是《大叔》里那位。（看韩国电影最大的痛苦在于他们演员真的好少啊，经常各种串门，不过中国电影好像也是这样。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《委托人》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2011&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d8358f2962843944d8d7c0d4db7e419b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       面瘫大叔河正宇&lt;/b&gt;又来啦，哈哈。这次他演的是杀害自己妻子的变态，主角各种抽丝剥茧，最终揭穿了他面具下的凶残嘴脸。&lt;b&gt;（韩国人特别擅长拍这种，先埋好坑，然后等到最后几分钟给你一个猜到或没猜到的结局的电影。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《金福南杀人事件始末》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2010&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/32d44b2cd77749dfaf23fd1b8b2beb52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这部电影真是怒点32个赞。&lt;b&gt;孤悬海中的小岛上，法律和制度无法触及的角落里，女性忍受惨无人道的侮辱，被迫在现实前一再妥协而无法逃离吃人岛，然而当唯一的寄托&lt;/b&gt;&lt;b&gt;——&lt;/b&gt;&lt;b&gt;孩子意外死去后，女人将会变成世界上最残忍的动物！！&lt;/b&gt;！凶杀场面的血腥，不再让你感到残忍，而是为女主角的反抗而感到兴奋，这里真的要给女演员&lt;b&gt;徐英姬&lt;/b&gt;点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四．喜剧片（棒子是逗比民族，所以喜剧片也是他们的看家本领）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《奇怪的她》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2014&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/886e2204398f471eb2feaeb1ff108cc0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       返老还童是老梗儿，但是谁说老梗就不能拍出有意思的电影了？！韩国人办到了。&lt;/b&gt;一个受家人嫌弃的老奶奶，在自杀未遂后神奇的返老还童，加入了孙子的乐队，参加韩国好声音，成为了受人的歌手，你要是以为这是部励志片，那就错了。韩国人在家里最重视啥，传统家庭伦理啊，所以这部电影的结尾，奶奶为了子孙又放弃了青春的容颜。想来，为子孙而活也是中国妈妈的心吧。电影高潮的对白：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;      儿子：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;快走吧&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不要再吃别人丢掉的东西&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不要再吃发了腥味的海鲜。不要为了孩子&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;像奴隶一样生活。不要找短命的丈夫&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不要生像我这样不孝的儿子。求你&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;快走吧&lt;/b&gt;&lt;b&gt;……”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;      即将返童还老的奶奶：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;即使还有来生，我也会一成不变，就这么活着。再苦再累，也不想改变，就这么活着。那样，我才是你妈妈，你是我孩子。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;猜到了车祸这种万年韩剧三宝，猜到了儿子最终认出母亲的情节，却依然在此刻眼角划过热翔。&lt;/b&gt;棒子的本事就在于他们真的掌握了如何把素材完整的搞出一部具有电影素质的电影。及时你知道他们马上就要骗你的眼泪，却依然在内心深处被他们打动，&lt;b&gt;因为影像和对白的运用是诚恳而朴实的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      该片两大亮点，&lt;b&gt;女主是第一，音乐是第二&lt;/b&gt;。你能想象一个前年还在演初中生的小妹妹，今年已经可以演70岁的老奶奶了么，虽然有些地方处理起来还是有表演痕迹，但是那种碎嘴老奶奶的气息真是扑面而来。百度了下，小姑娘叫&lt;b&gt;沈恩京&lt;/b&gt;，今年已经凭借这部电影拿下韩国本土的影后。哥就大胆预测了，&lt;b&gt;不要过&lt;/b&gt;&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年，她一定能拿个国际影后，这起点，这实力，妥妥的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      由于女主返老还童后参加韩国好声音去了，所以该片附赠好听的歌若干首。尤其是在歌曲中穿插女主年轻时的回忆，既解释了之前留下的疑问又推动了剧情的发展，点个赞。做个好雷锋，下载地址在这&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1o6G1SwU&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;奇怪的她 O.S.T_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《计划男》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2014&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/356718a2754aba28d75a2d915a5567a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;强迫症洁癖男与音乐女屌丝组团参加韩国好声音的故事。&lt;/b&gt;（怎么又是韩国好声音？因为只要是音乐节目我全部统称好声音）。洁癖男是个永远要生活在计划中的人，强迫性的要求自己活在每一个所谓正确的选项中，巧合之下，认识了邋遢粗糙的音乐女汉子，被胁迫参加了韩国好声音。你以为这是励志片吗，那就错了。电影的高潮出现在交代洁癖男悲惨童年的地方。虽然知道这地方又是在骗观众眼泪，可是我和一起观影的女朋友又是眼角划过热翔。&lt;b&gt;因为男主郑在勇真的是哭的连鼻涕都出来了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;…….&lt;/b&gt;这种哭法，我相信他一定是感受到了男主人翁的痛苦，而我也完全感受到他的悲伤了…所以…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     由于又参加了韩国好声音，所以就又附赠了几首好玩的歌，但是歌的制作水平还是不如《奇怪的她》那几首，再做下好雷锋，下载地址&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1gd9leLH&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;计划男OST免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; 1&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2&lt;/b&gt;&lt;b&gt;两部再加上以前的《超速绯闻》，知友们应该也发现了，韩国人大有要超过印度人的野心啊！尼玛，看个电影还送你几首歌，不得不承认棒子能歌善舞。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《金氏漂流记》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2009&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e660c8d84a2789348cdc641227487779_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不要被这种矬爆的海报骗了，这部电影是少数内容比海报强的。&lt;/b&gt;你以为只有汤姆汉克斯能演孤岛生存的电影吗？棒子也能！郑在泳大叔又出现了，这次演一个流落到江中孤岛的LOSER，电影就讲述，社交恐惧症美女如何发现孤岛上LOSER，并取得联系，最终两人获得精神上重生的故事。整个电影基本从头到尾基本就只有这俩货出境，棒子能在成本有限的情况下弄出这种剧本，服不？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《七号房的礼物》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d89ded24e80cf0bde5c1e1b58660acbd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;     号称去年的票房眼泪核弹。你没看错，《最终兵器：弓》里演满族大将的柳承龙这次演了个脑残，剧情其实属于那种从口腔就能看到肛门的类型，但是重点不在这里，重点是萌萝莉和脑残父亲的表演，真的让你感受到父女之间的骨肉之爱。所以，明知道最终会是父女天人永隔的结局，却仍然眼角划过热翔。&lt;b&gt;韩国哪来那么多可爱萝莉演员啊？关键吧，这些除了卖萌还真的挺会演。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《南方大作战》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/839ae46f531293e25eddb9f77f17cfa8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;      这是一部讲述韩国钉子户如何将拆迁队战翻至渣的影片。面瘫大叔金允石这次终于不杀人了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;……&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《阳光姐妹淘》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2011&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1698ac908134fe20c9531fe98d3f7564_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;       这部电影应该很多人看过了，单独挑出来，只是想告诉大家，韩国今年的影后三年前还在演初中生呢，同样是讲述女孩间撕逼大战的片子，为毛人家的片子站的角度更高呢、价值观就更健康呢？虽然算不上是多好的电影，但是香港导演翻拍了这部电影，客观上证明这部电影品质还是不错的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;         喜剧片应该是目前韩国人最擅长的类型片，各种有意思的剧本。搜了下中国这两年的喜剧，能达到及格以上水准的：似乎只有《让子弹飞》、《人在囧途》、《泰囧》、《厨子戏子痞子》。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;五．灾难片（你以为棒子只能拍小成本电影？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;NoNoNo&lt;/b&gt;&lt;b&gt;！）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;远的《汉江怪物》我就不说了，说说最近两年的吧。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《流感》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0ee14dfcee2a2b5fd1f3cd43efa9ff66_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       韩国人照葫芦画瓢，把&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2011&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年的美国电影《传染病》秒成渣。&lt;/b&gt;传染病灾难片套路都差不多，病源从欠发达国家传到发达国家，各种死人，各种把主角吓尿，然后再从一些配角身上谈谈人性之类。关键还在于人棒子把老梗玩活了，特效做的万人坑真的是各种吓尿，小萝莉的出色表演（我擦，哪来这么多萝莉啊），帅哥加美女的主角，群众演员够多（据说找了个小城，全体居民出演）。总之，这部电影挺好看的。结尾地方韩国总统怒斥美国武官的桥段，把哥逗乐了，现实中不敢说的，放到电影里涮一把。&lt;b&gt;总之，这是一部接近好莱坞水准的大片，看来韩国人拍电影也不差钱。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《摩天大楼》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2012&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/422a5ad438cbe1f0993ef6a0157b2ffb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;      剧情没啥新意，还是骨肉分离，人性善恶之类。&lt;b&gt;亮点在特效，虽然还是有点塑料感的，但是离好莱坞的差距已经很小很小了，大概还有两个中国特效水平的距离吧。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《铁线虫入侵》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2012&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4009a83d821c6a8a46d389112234cf1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;p&gt;    看看，韩国人2012年，一年拍两部灾难片。虽然两部水准也就凑合，&lt;b&gt;但是显然他们收获了经验，在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年就搞出了《流感》，这酸爽，服？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;六．科幻片（我真觉得韩国人有超越好莱坞的野心，但是市场短板让他们永远也做不到）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;怎样证明电影工业的成熟？科幻片啊！！！你想想，你看过的科幻片是不是基本都来自美国？韩国人居然开始试水科幻片了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;……..&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《雪国列车》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2014&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/83a748be64febbcd795869d8fd17a2fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;      这部电影是在电影院看的，最起码我看完觉得值回票价了&lt;/b&gt;（最近两年的国产电影基本上都是带着失望走出电影院的，55555，骗子导演你还我钱！！！）。韩国人用实力证明他们完全能够拍出一部具有高完成度的国际大作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《&lt;/b&gt;&lt;b&gt;11&lt;/b&gt;&lt;b&gt;时》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f7a8ca157b71b4a49c534c7a57a7024e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       会哭大叔郑在泳这次演了一回急于时光穿梭挽救爱妻的科学家。&lt;/b&gt;电影的科幻概念类基于时光穿梭的外祖母悖论，科幻剧情只能算是及格之作，没什么酷炫的概念，亮点还是特效和表演。郑在泳这大叔绝对不是面瘫流，很多人都说几个面瘫流影帝河正宇、金允石是高手，但在我看来，郑在泳的角色跨度显然比他们大多了，但依然能灵活驾驭，尤其是在《计划男》里哭到鼻涕横流，我真心佩服（私以为哭戏是大多数男演员的短板，只有真正进入角色的男演员才能拍好哭戏）。&lt;b&gt;看这部电影的时候，心中叹息，我大天朝有《三体》这么好的素材，却拍不出科幻片，当然，估计拍了换回的也是票房惨败。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;七．古装片（我喜欢看韩国古装片，很简单，就是因为他们漂亮的古装，反正我也不懂他们的历史）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       韩国人拍古装片的思路跟国内差不多，就是基于史实，凑一些剧情塞到各个节点，把事情说圆了。但人家的强处是细节的把握，既然是古装，那细节必须是讲究的，好看的服装，书本上的汉字特写（虽然他们已经不认识汉字了），总之，让你感觉古代就是这样的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《逆鳞》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2014&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/54b7889df7840375768d6a6def2e936f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然剧情有点扯，但是最后的杀阵，元彬扮演的正祖大王持弓嗖嗖嗖干掉刺客的桥段，真是酷毙了。&lt;b&gt;此外，里面还穿插了一些诵读传统经典的片段，韩国人叽里咕噜的说着中国先贤的智慧结晶：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;其次致曲。曲能有诚。诚则形。形则著。著则明。明则动。动则变。变则化。唯天下至诚为能化。&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;虽然我猜他们也不知道啥意思，但是这种桥段就是能让你感觉“古代就是这样的”。&lt;b&gt;P.S.&lt;/b&gt;郑在泳又在这部片子里演了一个“打死我也不说”的太监，这戏路......&lt;b&gt;香港的某些影帝们，反正不是警察就是悍匪。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《观相》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ccda2a2d4cd849a4e56321248b523311_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;     还是服装。&lt;b&gt;怎样才能拍出好的古装片？首先，你得有好看合理的古装。&lt;/b&gt;剧情也是比较扯，反正胡乱扯扯，只要最后符合史实就行了。重要的是众多细节让观众相信，故事是发生在古代的，而且历史上可能真的有这样的事发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《光海君》&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 2013&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fb6d8ca30342a64008f1742e405dbc95_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;服装，还是服装。&lt;b&gt;最大的槽点是结尾部分，光海君反问大臣，为什么要向明朝进贡，我心中一万个不爽，编剧你个臭不要脸的，你们拿点破高丽参来进贡，我大明赏你们的却都是真金白银，尼玛有史料记载，最多一年你们进贡了三十多次好吧，要是没钱赚，你们这帮白眼狼会三天两头往北京跑？万历朝鲜之役我大明天兵自带干粮去帮你们打仗的时候，你怎么就不&lt;/b&gt;&lt;b&gt;BB&lt;/b&gt;&lt;b&gt;了？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于国内古装，我只想提一下某年我在电影院看到的奇葩《鸿门宴》，如下：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fcbd1a9300112714f5d08b392f5421d0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;208&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/df05b20a2911abd44829357eda57d0fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;来来来，服装和造型老师，你们过来下，我保证不打死你们。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;综上，韩国人拍电影一如他们的外号，越来越棒了。&lt;/b&gt;他们的电影工业强处是创作，短板是市场，但是我们也看到，他们在利用好莱坞模式打开市场。当我们还在争论《小时代》和《后悔无期》哪个更好时，韩国电影已经在过去两三年里突然爆发，甚至拍出好莱坞级别的大片，恐怕是值得中国电影人以及我们普通观众深思的。一部分电影观众比如我，经常抱怨国产片的品质太差，向那些拍出烂片的导演作鄙视状。但反过来想想，有什么样的观众就会有什么样的剧本和电影。市场是双向调节的，如果中国电影观众足够成熟的话，自然也就不会出现那么多烂片了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      以前总觉得，棒子各种历史胡吹，各种文化遗产炒作，很烦他们。但是这两年看了很多韩国电影，让我觉得，这个民族还是很可爱的。某个历史老师说过，一个国家到底是让人觉得可怕好呢，还是让人觉得可爱好呢？具体可怕好还是可爱好，我也不知道。但是韩国人已经用他们的电影，改变了我对他们的一些负面看法，所以说，文化作为软武器，还是很有效果的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;P.S.&lt;/b&gt;最后推荐一部比较老的韩国电影&lt;b&gt;《醉画仙》&lt;/b&gt;，将故事安排在历史洪流中，用个人命运的多舛与曲折，间接地反映日本殖民时代背景下民族和国家的悲哀。片中的某些情节，似乎也是甲午海战我们败给日本的一些侧写吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;希望，未来我们也能有大量好看的电影。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;感谢所有看到这里的知友，么么哒，看在我这么努力的份上，请点个赞吧。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
