<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19868174/answer/16998095
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
省钱的好办法有哪些？
</title>
<description>
耐用品、常用工具、电器买贵的好的，有进口的买进口的，没有进口的买国产名牌。尤其是大电器和笔记本，必须买最好的品牌系列。绝不买多功能，基本款就好。这种东西省钱才是浪费钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过节时关注一下各电商网站，目标品牌日用快消品做活动的时候一次屯一大堆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;碰上适合送礼的好东西打折的时候买来放着备用，省的临时去买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;研究清楚自己的服装风格和尺码，去淘宝买衣服鞋子包。搞不定的话交几个擅长此道的朋友，让他们把关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买错不要紧，买过事后后悔的东西，记下来总结教训，不要再犯同样错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，不要团购。不要跟风。不要尝鲜。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20947199/answer/16688018
</link>
<author>
肖弘扬
</author>
<title>
英语中oct,dec等前缀为什么和月份错两个数字？
</title>
<description>
谢邀。楼上的答案们说得没错，古罗马历把March作为1月，October和December本来就是古罗马历里的8月和10月。罗马的历法传说是罗马的建城者罗慕路斯（Romulus）制定的，一共有10个月，一共360天（一说304天）：&lt;br&gt;1. Martius&lt;br&gt;2. Aprilis &lt;br&gt;3. Maius&lt;br&gt;4. Iunius &lt;br&gt;5. Quintilis （拉丁语quintus：第五）&lt;br&gt;6. Sextilis （拉丁语sextus：第六）&lt;br&gt;7. Septembris （拉丁语septem：七）&lt;br&gt;8. Octobris （拉丁语octo：八）&lt;br&gt;9. Novembris （拉丁语novem：九）&lt;br&gt;10. Decembris （拉丁语decem：十）&lt;br&gt;（1~4月都是以神祇命名）&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有说法认为罗慕路斯的历法实际上有12个月（在Decembris后加上了Ianurarius和Februrarius）。但无论如何，前十个月的顺序我们可以确定，正如上文列举的那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但因为罗慕路斯的历法非常不准，每个月的天数相差太远（有的月份不足20天，而有的达到了35天之多），他的继任者努玛（Numa）调整了罗马的月份，加入了Ianurarius和Februrarius（认为罗慕路斯历法有12个月的人认为他只是调整了原来的顺序），把罗马历法改成了这样：&lt;br&gt;1. Ianuarius&lt;br&gt;2. Februarius &lt;br&gt;3. Martius&lt;br&gt;4. Aprilis &lt;br&gt;5. Maius&lt;br&gt;6. Iunius &lt;br&gt;7. Quintilis （五）&lt;br&gt;8. Sextilis （六）&lt;br&gt;9. Septembris （七）&lt;br&gt;10. Octobris （八）&lt;br&gt;11. Novembris （九）&lt;br&gt;12. Decembris （十）&lt;br&gt;括号里的数字表示月份的字面意思。现在可以看到7月之后的月份都在字面意思上和实际意思上相差了两个月，这就是英文里的“错位现象”的来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来凯撒和奥古斯都分别把自己出生的月份Quintilis和Sextilis改成了自己的名字Iulius和Augustus，也就是我们所称的“儒勒历”（来自于凯撒的名字Iulius），但没有修正其他的月份名。儒勒历后来经过格里高利十三世教皇的修正成为了我们现在使用的“格里高利历”，但也没有修改月份的名字，所以拉丁语里的“错位”也保留了下来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21083261/answer/17124154
</link>
<author>
何宽
</author>
<title>
如何看待网易谴责百度新闻客户端（安卓版）抄袭？
</title>
<description>
怎么说呢，还在讨论抄袭与否的朋友，你们真的打心眼里没理解我做长微博的本意。&lt;br&gt;抄袭本身真没什么值得探讨的，无论百度抄袭与否，这都是烂梗一个，是一个连业内都不怎么关注的烂梗，看看这次科技媒体集体失声就可见一斑。&lt;br&gt;所以，一开始我瞄准的就不是抄袭，而是审美，这才是对于大众有共鸣的问题。&lt;br&gt;这个问题要是改成：&lt;br&gt;“如何看待网易谴责百度新闻客户端（安卓版）审美？”&lt;br&gt;我觉得才是真正搞懂了那条长微博的意图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：谁愿意周末加班啊！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21079378/answer/17123624
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
操场跑道上里外有好多圈，400米是指哪一圈？每圈长度差多少米？
</title>
<description>
国际田联有制定相关的场地标准，对于标准的400米跑道：&lt;br&gt;跑道&lt;b&gt;内圈&lt;/b&gt;周长400米，其中弯道半径应为36.5米，直道要沿南北方向避免太阳位置低时的炫目影响。弯道应有8条跑道，每条跑道宽为1.22米，直道有10条跑道。跑道内侧安全区域不少于1米，外侧最好也有1米的安全区，起跑区最少3米，冲刺缓冲段至少17米。跑道左右倾斜度最大不得超过1:1000，跑的方向上的向下倾斜度不得超过1:1000。  &lt;br&gt;标准跑道全长400米，跑道的弯道是半圆形，而且最内圈的半径是36米，每条跑道宽1.2米，现有8个跑道。   &lt;br&gt;分已知标准跑道全长400米，是指最内圈跑道的长度，而且知道最内圈的半径为36米，所以只需先求出最内圈跑道的两个半圆弯道的周长和，然后用400米减去两个弯道的周长和，就得到直道的长。400-3.14×36×2≈174  174÷2=87  米  &lt;br&gt;第四跑道的全长由第四圈的两个半圆弯道的和再加上两条直道的和得到，前面面已经知道了直道的长度是：87，所以第4跑道的全长是：87×2+2×3.14×(36+1.2×3) ≈423米   &lt;br&gt;第一 87×2+2×3.14×(36+1.2×0) ＝400  &lt;br&gt;第二 87×2+2×3.14×(36+1.2×1) ≈408  &lt;br&gt;第三 87×2+2×3.14×(36+1.2×2) ＝415  &lt;br&gt;第四 87×2+2×3.14×(36+1.2×3) ≈423米  &lt;br&gt;第五 87×2+2×3.14×(36+1.2×4) ≈430米  &lt;br&gt;第六 87×2+2×3.14×(36+1.2×5) ≈438米  &lt;br&gt;第七 87×2+2×3.14×(36+1.2×6) ≈445米  &lt;br&gt;第八 87×2+2×3.14×(36+1.2×7) ≈453米&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体内容可以查看：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/f8b4fb543c1ec5da50e270c5.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国际田联田径场地设施标准手册-400米跑道&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19626667/answer/16031076
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
Elon Musk 如何能够驱动三个公司呢？
</title>
<description>
吃好饭了！回来回答问题！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Musk目前的主要精力有三家公司，分别是: Tesla Motors, SpaceX和 SolarCity. 他在这三家公司的抬头分别是:&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tesla Motors：Chairman, CEO, Product Architect&lt;br&gt;SpaceX: Chairman, CEO, Chief Designer of Space Exploration Technologies &lt;br&gt;SolarCity: Chairman（Non-Executive）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要说的是，他运营这三家公司运营成绩只能算一般，Tesla Motors的股价最近才有所提升，上市后过去1-2年一直在30亿市值徘徊。SpaceX更夸张，有两次资金危机，作为公司的Boss，让账户里没钱了绝对不应该，SolarCity是他创立的，是大股东现在精力脱不开不管事，只挂抬头定方向，业务上SC现在靠政府的补贴活，不温不火。作为运营，这样的成绩不算非常突出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是鉴于他所做的事业如此前卫，遇到各种危机挫折实在理所应当。他能成功驱动三家公司我觉得有几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 传闻他自己本人每周工作100个小时以上（我无法证实），但可以肯定的是像常人一样每周40小时一定不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 在他主要投入业务精力的Tesla和SpaceX, 他更加热衷于参与产品的设计和构建，公司属于典型的硅谷工程师文化，两家公司员工规模都不大，短小精悍，加上硅谷特有的工程师文化能让公司专注在业务上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 精确的公司定位和只抓核心业务的思路。Tesla Motors的成功之处不在于整车的制造，Tesla官网明确有说Tesla的核心技术是电池技术，汽车的车身、配件、内饰基本上都是采购其他成熟配件商的。这样能大大节约这家公司所关注的精力。SpaceX的核心精力是改造成熟的商业发射技术，专注提高发动机的推进技术、改善箭体结构和材料以及改进燃料的燃烧效率上。这样让SpaceX不会陷入追求新技术无止境的烧钱中，能够快速采用成熟技术改进带来的快速投入市场获得回报。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21080692/answer/17119077
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
你会用父母的养老钱买房吗？
</title>
<description>
理解大家希望自己打拼、不希望「啃老」的心情，但是非常希望读一下我下面说的话，也许会给你启发，避免更大的经济损失：&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经，我和很多人一样，以用父母的钱为耻，希望靠自己的双手去创造，更加灿烂美好的明天。所以，我非常抗拒用父母的钱来买房这回事，总觉得我要自己赚钱，而且，我相信自己赚钱的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，有一天我顿悟了，或者说，我的父母点醒了我。他们说：现在相当于我们借给你一部分钱，以后你肯定能赚钱，还给我们，房价肯定会涨，迟早要买房子，买的越晚损失越大。既然别人的钱能借，父母的钱为什么不能借？这是在05~06年，后来，大家都知道了，中国的房价（特别是北京的）经历了多么大的跳跃。有个朋友晚买了一个月，多花了几十万，以他当时的收入，也是一两年的收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，父母也就是这么说，说到「还」，父母给我们的，又岂是能还的清的。我的心态是，我和家人就是一个投资集体，如果认为有必要，就集中起来投资，无论是刚需房，还是投资房。关键是衡量其中的投入产出，要么收益最大化，要么损失最小化。如果判断房价要继续上涨（每个人都有自己的判断），而自己又的确需要买房，而父母有的确有现金，为什么不用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;钱不过是财富的中介，我们的财富一定得转化为能够保值增值的形式。具体到“养老钱”，每个家庭的情况都不同。一方面是心理需求，一方面是理智判断，要根据家庭情况自己掌握，我只是希望帮助一些有理想有追求的人，避免可能的弯路。保持适当的现金是需要的，我也不建议大家把家庭所有的流动资金都固定下来。具体的度就各自掌握了，如果你的父母长期持有20万以上的现金来作为保险，我就建议你们考虑一下转换财富的形式。想想10年前的20万和现在的20万的区别，都存在银行是跑不赢通货膨胀的。刚刚，我母亲和我聊天时说，今天买了半个西瓜，花了18元钱，当年我们那的西瓜，可是几分钱一斤啊。其实，我们应当帮助父母来准备养老钱，难道，我们以后要让他们自己靠自己？&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要我们处理好风险问题，只要我们的投资是有价值的，而不是挥霍性的消费。这不是「啃老」！只有那种游手好闲、拿着父母的钱乱花的人，才应该感到耻辱。在这里答题的各位，我有信心认为大家都不是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的一个兄弟，曾经同样是这个想法，一直认为应该依靠自己的努力，努力工作，赚钱攒够首付买房，但是按他的说法，工作很努力，收入也不少，但是越攒钱，随着「时代的发展」，越发现买不起房了。去年，在房价再次攀升的前夕，我和另外一个好朋友借给他一部分钱，再加上他们自己的，终于买到了房，如果是他们自己再攒到今年，又得多出八十万。这是个投资问题。只要判断现在买房是恰当的时机，如果能够有钱付首付，即使是借父母的钱，也是可以的，自己来还贷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，各位，当大家考虑这些问题时，不妨站在整个家庭这个系统的角度上来看，如何让整体的家庭财富保值增值，如何收益最大或者损失最小，将资源合理配置和利用，千万不要被年轻的热血挡住自己的理性判断。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072343/answer/17120261
</link>
<author>
小肉卷
</author>
<title>
亚洲 101 家最佳餐厅排行榜权威性如何？其中有哪些餐厅真的值得推荐？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.thedailymeal.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Daily Meal&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这是做排名的网站。&lt;br&gt;榜单出来的那天，因为震惊于鼎泰丰得了第一……就找出来把中国的餐厅都翻译了一遍。在评价里面的餐厅之前，先简述下里面涉及的中国餐厅。&lt;br&gt;&lt;u&gt;数据：&lt;/u&gt;入围的中国餐厅，在北、上、港、澳、台五个地方，共49家，其中北京餐厅21家（前10 中占5个），香港餐厅占13个，上海餐厅7个。北京入选最多一个重要的原因，就是北京的餐厅菜系范围极大，是肯定会远超剩下四个地方。&lt;br&gt;&lt;u&gt;关于评选者：&lt;/u&gt;路透说是美食家、作家、长住亚洲的外国人士及其他人士，但仅就北京和上海来说，的确&lt;strong&gt;大体上和外国人对中国餐厅的印象一致，因此除了个别餐厅仍然很让我疑惑以外，这基本上是一个比较符合外国人口味、喜好的排行榜。&lt;/strong&gt;在一般的英文杂志、网站上，里面的很多餐厅也是颇受老外推崇，甚至有的餐厅里用餐的外国人远大于中国人。&lt;br&gt;对于&lt;strong&gt;北京的餐厅&lt;/strong&gt;，餐厅的环境中四合院、古建筑、或者浓重而具有现代设计感的是他们最偏爱的，菜品上摆盘有创意并且中餐呈现偏向西式的受欢迎。按照这个标准基本上可以把大部分入选的北京餐厅囊括。而&lt;strong&gt;上海的餐厅&lt;/strong&gt;基本上全集中于西餐，这与上海本身的口味、菜系分布，以及遥远的历史不无关系。&lt;br&gt;&lt;u&gt;关于餐厅的评价：&lt;/u&gt;入围的餐厅大体不出格，但即使按照他们“评选标准包括菜肴风味、烹调风格、菜肴价值及整体评价”，我也觉得很多餐厅的排名、入选不太合适，比如鹿港小镇！从口味和价格上网都找不出这家店上榜的理由。对于鼎泰丰，选择了台北的店，有点惊讶，但不算太出格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附榜单中的北京餐厅以及他们的排名：&lt;br&gt;2、全鸭季-北京&lt;br&gt;3、紫云轩-北京&lt;br&gt;4、Temple Restaurant Beijing-北京&lt;br&gt;5、前门M餐厅-北京&lt;br&gt;7、大理院子-北京&lt;br&gt;13、苏苏会（susu）-北京&lt;br&gt;14、大董-北京&lt;br&gt;16、鹿港小镇-北京&lt;br&gt;40、 南蛮子-北京&lt;br&gt;44、Alameda-北京&lt;br&gt;49、面酷-北京&lt;br&gt;56、利群烤鸭-北京&lt;br&gt;67、渡金湖-北京&lt;br&gt;72、隐泉-北京&lt;br&gt;81、马克南四合轩-北京&lt;br&gt;87、寒舍-北京&lt;br&gt;89、满福楼-北京&lt;br&gt;92、三个贵州人-北京&lt;br&gt;96、宝源饺子屋-北京&lt;br&gt;98、甲21号-北京&lt;br&gt;99、辣屋-北京&lt;br&gt;下面评价一下里面的餐厅吧，由于除了北京之外的四个地方不很了解，就先以北京为主吧，以5分为满分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;全鸭季：&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;这餐厅在最初几年的时候曾经受到诸多大佬们的肯定，认为在北京的烤鸭里能排到前五，但现在已然落魄许多了。全鸭季在金宝街1949的院内，对于老外这里像西餐厅一样周到的服务，餐厅的中式+现代装潢以及透明的烤鸭间（如图）都可以加上很多分。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/ca/cfca433e34bfa733c01daf99afc7ae3b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;262&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/0f/b20f4b5309a5269e2684bdb4b41f6694_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;这里的烤鸭说是独创酱料，吃的时候他给你加上料以后转小碟子，转成上图中内样。。对我的口味来说这里的酱过甜，并且新的酱让我觉得这不像烤鸭。。最近两次在全鸭季吃饭，一次鸭子是温热的，一次鸭子皮烤过了偏黑，因此被我从除名了……&lt;br&gt;&lt;strong&gt;人均400左右，适合带老外来商务宴请。商务宴请的推荐指数3。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;紫云轩：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;不说味道如何，这餐厅的环境的确是非常一流，餐厅的菜式和摆盘在其中能够融入到整个的艺术空间内，并不显得是为了设计而设计，只能容纳几十的环境会让人觉得非常舒服，办高端的小型活动5颗星，自家俩人去吃饭会觉得餐厅空旷的别扭。这里在环境和菜上都希望营造出一个能感觉到大自然的氛围，事实上从摆盘到环境他们都做到了。味道不差，偶有惊喜，连同环境都值得去感受一下，只是位置实在偏远难找。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/bf/dbbf3585a54ff8dff841abf432d7b9fa_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;212&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;strong&gt;人均500左右，适合几十人的高端小活动、婚礼，小奢型的聚餐约会。推荐指数3.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Temple Restaurant Beijing：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;先说环境，这家寺庙改造的餐厅在环境上可以给极高的得分。餐厅的经营者是原来布鲁宫的，对于经营、服务他都非常有经验，各方面能看出点布鲁宫的影子，这里一个著名的服务生甚至成为了餐厅的招牌，彬彬有礼，服务周到，收放有度（就是图中这位）。这里的葡萄酒储藏、服务都位列京城前列，800余款的种类，训练有素的侍酒师，这里的鸡尾酒非常特别，借鉴了很多中药里的药酒创意，值得一试。菜品口味中上，比较稳定。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/f5/cef5ccb6276f5432eb9956b0a4aa2dad_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;strong&gt;人均500以上，适合约会和活动，或者朋友小聚来喝酒。推荐指数4&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;前门M餐厅：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;这个不多说，在北京很有名了。新换的希腊主厨出的新菜都蛮有创意，但最近时而质量不稳，比如前两天我切了一块累死手腕的牛排。。。但我仍然有两道不错的新菜推荐，牛骨髓和白芦笋。这里最近在搞的支持本地食材活动很逗，比如有“夏日沙拉配大兴西瓜，腌萝卜、中国自制山羊奶酪及北戴河烘烤核桃”这么道菜。本季正是观景最佳时刻。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/f5/def568ec9e0d03aac49fa15035d01a62_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;232&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均300-500，经典的三文鱼、蛋白饼永远是高水准。推荐指数3.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;大理院子：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;这家就是典型的外国食客多余本地时刻的餐厅，云南菜的水平并不出彩，中等水平吧，但价格却比一般中等水平都贵。在鼓楼地区，一个小四合院。对我来说这环境虽然有京味，但在各种有京味的四合院里算拾掇的比较破的。。。所以不知道是不是老外格外偏爱这种。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均150，到了附近可以顺便一吃。推荐指数2.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;苏苏会（susu）：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;低调的餐厅，本来就在胡同的岔路里但门口连个牌子都不挂。餐厅不大，主打越南菜，口味算北京比较地道的，只是过于清淡的味道对国人的吸引力感觉不如老外大。老板从越南请来厨师，各种招牌的酱汁都是自己配。客流适中，环境舒适。餐厅有小院有露台。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/69/16691aa3700d7ea1220c8cd7342a02d5_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均150以内，朋友小聚绝佳场所。推荐指数3.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;大董：&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;这个可以更简单的说了，对外国人来说，这里菜品样子够想法，味道不错，对于不那么在乎样子的人来说，这里的菜功底还是很好的。各种意境菜模仿的范本，大部分菜设计和菜本身不致脱离，能融为一体，但也有一些觉得很牵强，比如发现糖葫芦提拉米苏就是一根小糖葫芦栽进提拉米苏杯子里。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均300，南新仓店我觉得最好，当然人也颇多。推荐指数4.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;鹿港小镇：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;真心不喜欢。走商场路线，我记得是因为卖台湾菜又带点小资火起来的。有一个朋友对它的评价虽然语言上略狠，但基本精神还是可以感受一下的，大概是：看着像人均200的环境，卖着标价100实际味道只值50的菜。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均100，不是逛商场顺便吃就不必了吧。。。推荐指数2&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;南蛮子：&lt;/strong&gt;只吃过一次。做菜的水平比大理院子稍低点，感觉这里受欢迎的原因在于酒吧而不是餐厅。鸡尾酒里有很多搭配了云南风味食材的，有些味道还是很不错的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均100元，推荐指数3&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Alameda：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;这家我没有去过，但听闻其名是因为它著名的～超值的～商务午餐，三道菜的似乎100出头。问了几个去吃的人，比较统一的回答是餐前面包很好吃，玻璃花房的环境很阳光。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均200，推荐指数。。等我这两天抽空尝了再回来更新。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;利群烤鸭：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;这地方当年火起来就是因为外国人喜欢去，因为你可以隔着玻璃看师傅烤鸭子。这里的创始人张利群，原来是全聚德的师傅。我觉得从口味来讲这里的烤鸭不算不好吃，手法还是挺讲究的，只是现在人不像原来那么爱大油香的东西，因此全聚德这派稍显偏肥的口感被归类为越来越不好吃。我对烤鸭以及北京菜的判断是很“古板”的，你把肥香的烤鸭去了中间的肥油，为了让麻豆腐没有麻豆腐味加芒果来让其他地方的人喜欢，这是我不喜欢的。这里被越来越多的人说不好，但我仍对它存点情怀的原因就是，我喜欢这里“粗制滥造”的感觉，跟家里炒菜一样的摆盘，“土气”，没有宫里流传出的吃鸭皮蘸糖的传说。最令人遗憾的是这里现在服务很一般，经常的接团使得质量有时下降的厉害。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均150以内，自己去吃个热闹的还是可以前往下。推荐指数3&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;渡金湖：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;中菜西做的典范。不点菜的时候绝对不知道这是卖川菜的，因为这里的菜单结构、环境、摆盘、服务员都会让你坚定的认为这必须是一家西餐厅，受外国人欢迎这必须是其中重要一点。菜的味道还不错，会有侍酒师建议餐配酒之类的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均300，更适合约会以及商务场合。推荐指数3.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;隐泉：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;名店都简略的说，偏新派些的日料，寿司是亮点，菜的平均水平不低。常有新东西，这点值得表扬。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均200，适合各种场合，但人多需排队。推荐指数4&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;马克南四合轩：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;我觉得马克南的到来的确让暮气沉沉的四合轩缓过点劲儿来。北京几个著名的分子料理蓝韵、Room Beijing都是出自马克南。这家新店一共几十个餐位，还设立雪茄吧、酒吧，基本上就是高端私人小会所的配置。马克南一人做主，个人风格明显，纯正西餐只在摆盘时搭配北京元素，虽然都是些兵马俑、常长城、国旗这种大众化的形象，但怎么安排他们还是有点意思的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均1000以上。推荐指数4&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;寒舍：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;小情调以及非正式商务风格。做创意菜也有些日子了，口味中等偏上一点，但保持的不错。环境很不错，菜量很精致，没主意的时候选这里，不太会失败。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均300以内，适合姑娘们的小聚，情侣的恋爱，以及非公事的商务餐。推荐指数3.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;满福楼：&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;实话说这家我没去过，在北京吃涮肉的地方有心中那几个别的也无所谓吃不吃，况且我不喜欢在老北京涮肉馆子里看到下滑、鱼丸这种“关公战秦琼”般不搭调的东西。这里的环境很中式很喜庆，最特别的是铜锅涮肉还是一人一小锅，格局一下就上去了。肉没吃过不做评价，但真心的说这地方带外国人来的确特别合适。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均100。没去过不给推荐指数。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;三个贵州人：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;性价比很高，菜的味道很家常但还不错。跟潮州菜一样，在北京只吃过还行的，没尝过极好的。这鱼我偶尔吃着会觉得特别腻口。有道肥肠的菜不错。有的店环境看起来真糙啊，看着就不干净似的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均100，家常水平。推荐指数3&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;宝源饺子屋：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;对，就是美国财长来的那一家。我必须说，财长比副总统的品位好多了，鼓楼的炒肝我真是见人就想吐槽。。。馅儿的种类很多，比皮的颜色还多，馅儿不少，皮不厚，对于家乡不产饺子的同学们来说，这家味道不错选择也多。但对于我这样的北京人来说，这饺子太花哨，大家在外面几乎不会选择吃饺子，和炸酱面一样，最好吃的饺子也都在北京人自己家里。（跑题强烈支持茴香馅！！！）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均60，推荐指数3&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;甲21号：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;说到这家我真是要忍不住感叹了，你们数数，一共入围了多少云贵系的餐厅啊，真想提个问为什么老美都这么爱云贵系的馆子。这里味道不错，环境优雅，菜偶尔放油不要钱。办婚礼的好像不少，平时人少的点会觉得这餐厅太过空旷。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均100元，推荐指数3.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;辣屋：&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;我领导以前说这个餐厅，是把家常菜卖出了高一个档次的价值。这不算贬义，一是这里的菜味道的确不错，二是很“土气”的家常菜可以在这里变得很“洋气”，又不会让人觉得是价贵被坑，这就是很不错的水准。和隐泉似乎是一家公司的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;餐厅人均100，推荐指数3.5&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;最后说下鼎泰丰吧。鼎泰丰在台湾的店整体水平是要高于内地的，这一点我身边凡是在台湾吃过的人都同意。鼎泰丰的优点在于规范化的操作，对于小笼包这种非常容易浑水摸鱼的吃食，鼎泰丰算是一个较高的标准。&lt;br&gt;鼎泰丰18个褶的事想必不少人在雕爷著名的争论中看到了，但相信很多人也看到底下的留言里，有很多很多人在说，皮这么讲究有什么用，你的馅儿实在太难吃了。鼎泰丰当然离“太难吃”还很远，但它的馅儿和皮相比，后者受到的肯定要多的多。鼎泰丰另一点特别受非议的是东西又少又贵，作为半个圈里人物必须说这真不是等价的。菜贵会涉及到食材、管理、人工、时间、烹调的难度等很多因素，你说海鲜市场里6块一个的鲍鱼，和粤菜馆子里200一份的鲍鱼，差的就是这些。如果鼎泰丰其他的菜是真的在这些上下了功夫，那贵的无可厚非，知味的人是一定会认可这些背后的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附个101家入选餐厅的名单吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/7e/ca7e8bf4fd63ee8c8539cab811764c0f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;788&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;735&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ca/7e/ca7e8bf4fd63ee8c8539cab811764c0f_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21078854/answer/17117547
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
王自如的评测中，关于手机屏幕部分的描述有哪些错误？
</title>
<description>
这是我在知乎上最...特殊的一答。写的时候很犹豫，虽然我一直在知乎回答 3C 尤其是平板显示方面的问题，但是和王自如相比，几乎算是无名小卒。不知道会有多少他的粉丝，可能连我这个答案都没有认真看完就轻率地反对。所以第一次弱弱求一下，关注我的知友们，能认真地阅读这个我写了很长时间的回答，如果觉得我用心在写的话，能赞一下表示支持，起码不要让这个回答进入折叠区。luckystar 酱鞠躬感谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如视频屏幕部分文字整理版：HTC 使用了一种叫 SLCD 的屏幕，这种屏幕是索尼在 IPS 屏幕基础上改进得来。王自如称这种 SLCD 屏幕可以理解成一种高级的 IPS 屏幕。&lt;br&gt;（Tips：下面会指出该言论错在哪里。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;正文部分的提纲：&lt;br&gt;1 . HTC 最近几代旗舰机的屏幕确实为索尼生产， 并且显示效果在安卓阵营中属于标杆。&lt;br&gt;2. 没有什么 SLCD 屏幕，这是 HTC 为宣传生造出来的概念。HTC 目前使用了 LCD 屏幕的机型几乎都被标注为 SLCD，但这些屏幕来自不同厂商，并且显示效果有好有坏（旗舰机好，中低端相对差。）&lt;br&gt;3. 在 HTC 一些中低端机型中 ，也宣称使用 SLCD 屏幕。但是这些屏幕的供货厂商还有夏普和友达等台厂，并且显示效果相对旗舰机较差。&lt;br&gt;4.给屏幕划分一个种类，然后说这个种类的屏幕就绝对好，那种类型的屏幕就绝对不好，这是非常错误的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面用几个 Q&amp;amp;A 来展现这个回答。&lt;b&gt;关注我时间较长的知友可以直接从第三个问题看起&lt;/b&gt;，前面两个问题主要是写给不熟悉我的知友看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;…………………………………………我是分割线……………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我们邀请王尼玛同学上场。先介绍一下王尼玛同学，他一直关注王自如的评测，算是王自如的粉丝，刚来知乎或者在知乎上一直没有关注过 luckystar。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一个问题&lt;/b&gt;，王尼玛同学质问我：你有什么资格质疑王自如，你有他专业吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;luckystar：那么我真诚地希望你能阅读一下我的这些回答，是我从自己关于平板显示的回答中选出来的几个，都是上过知乎精选的回答：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20732234/answer/16023791&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苹果的笔记本产品中，屏幕表现最好的是哪一款？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20778615/answer/16150073&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在市场份额上，为什么等离子电视败给了液晶电视？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20688939/answer/15859768&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iPad mini 支持 retina 需要增加多少电池？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20875757/answer/16504403&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;据说三星 Galaxy S4 使用 PHOLED 屏幕，PHOLED 相比 Super AMOLED 有哪些优势？两者是对等的概念吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20836665/answer/16341472&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iPad mini 的屏幕寿命大概有多长，保持 24 小时常亮能坚持几天？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20661268/answer/15979544&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;LED 屏幕需要使用屏保吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20764987/answer/16136046&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;索尼的智能手机为何至今一直还用 TFT 屏幕？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;尤其是最后这个回答 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20764987/answer/16136046&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;索尼的智能手机为何至今一直还用 TFT 屏幕？&lt;/a&gt;，我非常希望你可以认真地阅读一下。因为一直以来，「 TFT 不如 IPS 」这种错误的言论，在几乎所有中文数码网站都可看到，包括很多门户级的数码站。在以前，如果我说这样的看法是错的，iPhone 的屏幕也属于你们整天黑到晚的 TFT，有多少人会相信呢？（我那篇回答写在王自如出视频解释 TFT 之前）&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到中文 3C 评测界的重量级人物王自如，在评测视频中解释了 TFT （尽管他的解释并非尽善尽美，但仍然很感谢他的科普），大家终于没有把这个整天挂在嘴边上的 TFT 的意思弄错了。但是大家紧接着就黑 TN 去了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;（以上无意显摆什么或者拉票，只是不希望一些不熟悉我的知友，先入为主地认为王自如就一定权威不会犯错，而其他人就一定没有话语权。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二个问题&lt;/b&gt;，王尼玛同学继续问：那这样最多能证明你对屏幕有一定了解，你也不能说王自如就不专业、不如你，反正我相信王自如说的一定没有错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我假定读到这里的你已经看过我的那个回答，或者看过王自如的视频解释，知道 TFT 到底是什么意思，那么请看这张图——&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/f4/86f4957457ed48ad68c24afc65675d87_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;645&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/f4/86f4957457ed48ad68c24afc65675d87_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这起码能证明，王自如也不是所有的知识都了解，他也会犯错（还是很基本的错误），譬如&lt;b&gt;曾经&lt;/b&gt;他也对 TFT 有错误的理解。&lt;br&gt;（解释一下：从这张图可以看出，在 2011 年的时候王自如对 TFT 的理解，和他在 2013 做视频时的解释是相悖的。他在 2013 年的解释是正确的，在 2011 年时的理解是错误的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;……………………………………………我是分割线………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三个问题&lt;/b&gt;，那么王自如的评测中究竟哪些错误？&lt;br&gt;&lt;br&gt;严格来说，不止一处。但评论中有知友让我不要「除毛求疵」——我信守诺言，只说我觉得最重要的一个。促使我决定写这个回答的动力，是因为王自如的视频放出之后，有太多错误的「索尼自己不用好的 SLCD 却卖给 HTC 」的言论，譬如我在 cnbeta 看到这个——&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/02/68026ef65dbf35cba998db4e5cd74fcc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;377&quot; data-rawheight=&quot;118&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;377&quot;&gt;&lt;br&gt;先阐述事实的真相，务必仔细阅读——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;HTC 最近几代旗舰机的屏幕在安卓阵营中都是非常好的，并且确实是出自索尼的手笔，这一点从面板编号上可以确定。&lt;/b&gt;索尼在屏幕上的技术积累，远远超乎大多数人的想象——专业领域（即非消费电子）最好的显示产品就来自索尼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于索尼为什么自己不用所谓的“SLCD”，却用渣渣“TFT”屏呢？这牵扯到索尼奇葩混乱的内部管理和内斗，三言两语说不清楚... 有机会再补充&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，所有关于 SLCD 的言论，包括王自如视频中提到的诸如「用的是索尼的 SLCD 屏幕」「SLCD 你可以理解成一种非常高级的 IPS 」，以及你可能从别的渠道了解到的什么 SCLCD 之类的，通通都是子！虚！乌！有！的东西！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可能颠覆了你的认知，但是事实就是这样——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;什么 SLCD，通通都是放屁！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;都是放屁！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;放屁！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;屁！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有自诩数码达人和你普及 SLCD 的知识，请受累替我抽丫的！要代表月亮消灭他们！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，下面来正视听——&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要反驳错误的言论，但是必须得用大家可以理解的论点。那么请想一想，任何英文缩写的专业术语，都是根据相关的术语缩写来的，比如：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;TFT  对应 Thin Film Transistor&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IPS   对应  In-Plane Switching&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;LCD 对应 Liquid Crystal Display&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;那么我问你，SLCD 对应什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不用想了，想破脑袋也不会有结果，因为根本就没有。&lt;br&gt;如果在论文库中搜索 Thin Film Transistor 或者 Low Temperature Poly-silicon 这样的术语，可以搜索到大量的专业论文。可是 SLCD 什么也搜索不到，只能在百度或者 Google 找到一些数码新闻网站的报道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 HTC 的官网上使用了 Super LCD 这个词汇（在 B2C 商城、数码网站和新闻中使用的一般是 SLCD）。如果你要说 SLCD=Super LCD 并且这是一种可定义的屏幕类型，而且还是什么索尼在 IPS 基础上改进得来，那真的是在耍流氓啊... 因为一是找不到任何专业论文可供引证，二是 HTC 的机型中，不同档次、不同类型、不同厂商提供的屏幕均被标注为 Super LCD 或者 SLCD。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实上，你问一个平板显示行业的从业者，他知道 TFT 是什么，IPS 是什么，LCD 是什么，但是会被 SLCD 弄得一头雾水。因为真的在业界没有 SLCD 屏幕这种狗屁概念，这只是 HTC 为了宣传生造出来的概念。&lt;/b&gt;只有一个 S-LCD，曾经是三星和索尼合资的面板厂，但和你们天天挂在最边上的 SLCD 没有半毛钱关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于王自如视频中解释 SLCD 的那一段，更是从头错到尾。「SLCD 你可以理解成一种非常高级的 IPS」，是整个视频中最显外行的一句话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上不止一个人邀请我诸如「Super AMOLED, IPS, AMOLED, SLCD, TFT 哪个好」这样的问题，我都没有回答。因为那些问题都是错的非常可笑的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有人给屏幕划分一个种类，然后说这个种类的屏幕就是好，那种类型的屏幕就是不好——这简直就是耍流氓。&lt;/b&gt;这种人应该被绑在十字架上接受 luckystar 酱的审判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你关注屏幕相关的知识，请不要再看那些所谓的「IPS、TFT、AMOLED、SLCD 介绍与比较」这种从百度百科上粘贴复制的文章了。这里省略一万句我对这种害人不浅的文章的吐糟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看过这种伪科普文章，觉得 IPS 很高贵对吗？——&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://item.jd.com/768133.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;青橙 GO M3 手机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，900 多块的手机，用的就是高贵的 IPS 屏幕（还是 4.5 寸大屏哦！），除了色偏视角好一点，其他方面你觉得会有多好？ 淘宝上三四百块钱的 IPS 平板不要太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者你觉得 TN 屏一定很烂？——&lt;br&gt;10 bit 的 TN 屏的显示效果比你看过的任何一个屏幕都要好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IPS、TFT、TN 这几个词已经被毁了，数码网站里面大家天天讨论，却都是基于一个错误的认知在讨论。我不希望这样的情况再发生在所谓的“SLCD”身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一份价格一份货，厂商不是傻子。大家都错误的以为 IPS 就代表好屏，这促使有些无良商家就用价格低廉的 IPS 屏忽悠消费者。我不想 SLCD 成为下一个炒作点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。好累，感觉不会再爱了...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17091565
</link>
<author>
赵圆圆
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
我为类似事情生气的时候，我奶奶讲过一个她经历过的事情给我听：&lt;br&gt;当年我家被抄之后，迫于穷困，奶奶不得不把烟酒茶都戒了，但唯独一件事戒不掉---她贴身内衣非得真丝不可。旧内衣穿破之后，她去商店买新的，售货员看她外衣敝旧，认为她买不起，压根不搭理她。&lt;br&gt;奶奶问我，若是我遇到这情况，怎么办？我能想到的不外乎发脾气找经理。&lt;br&gt;而我奶奶采取的方法是---对售货员说：＂你拿给我吧，我帮东家来买的＂&lt;br&gt;当时我尚还年少，断然不能接受这样的做法---对轻视自己的人自贬身份。但奶奶说，她是为买内衣去的，尽管自称保姆，但只用一句话就达成了目的，还有更便捷省时省事的办法吗？没有。所以这就是最好的解决办法。至于售货员想什么＂果然是个买不起的穷老太＂之类，奶奶说他们压根不是她会在意的人，那么他们想什么更无关紧要了，重点是她顺利买到了自己要的东西。&lt;br&gt;任何时候都不要被愤怒和冲动搅浑思路，仔细想清楚两点：&lt;br&gt;1、我到底真正想要什么？（套用顶楼事例，就是我到底是想买到东西，还是羞辱轻视我的人，还是怎样）&lt;br&gt;2、怎样能最直接最容易地达到我的目的？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21076151/answer/17108140
</link>
<author>
Smallay
</author>
<title>
《南方周末》的《雅安地震：这一次本来预测中了》这篇报道有哪些科学上的硬伤？
</title>
<description>
我是过来反对其它的两个答案，兼反对南周报道的。我认为大家犯的是同一个错误：混淆了&lt;u&gt;科研上的地震预报&lt;/u&gt;与&lt;u&gt;行政上的地震预报&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科研上的地震预报并非“伪科学”，这一观点是与另一答案不同的。这有可能是由于我们对于“伪科学”的定义不一致，也有可能是因为Sheldon高声呼喊过“地质学不是科学！”……&lt;br&gt;诚然，目前全世界的地震预报研究都处于非常初级的阶段，但是就整个学术界而言，大多还是在使用科学的态度来对待这个问题。像此报道中的预报方法，文中有写到“&lt;u&gt;根据渐呈规律化的断层形变活动&lt;/u&gt;”，这个对于形变的监测是符合目前对于地震原因的认知，即认为地震是断层处应力的集中释放导致的。其预报的地点范围虽然较大，但已经算是比较准确了。&lt;br&gt;虽然目前科研对于地震预报并没有可以拿得出手的成果，存在很多经验模型，并且在短临震预报上基本上没有靠谱的方法。但是，这并不能用来否定学术界的努力。正如最近某个关于生物学的答案（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21049968/answer/17012095&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;99.99% 的生物学实验都不靠谱吗？为什么？&lt;/a&gt;）中所说：“&lt;strong&gt;科学的发展需要大量的错误和不靠谱作为前提，说是铺路石也好，说是炮灰也好，这些都是必不可少的。&lt;/strong&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而行政上的地震预报，虽然《地震预报管理条例》中允许政府发布地震长期、中期预报，但普通人的观念里，还是会将其等同于政府发布的临震预报。由于其作为行政手段具有一定的权威性，因而带来的影响与风险都极大，不可轻易发布，正如另一个答案所说，“从2月25日开始，这十多个县都不上班、不上学，250多万人全部睡帐篷？所有的商店全关门，工厂全停工？”，这是不现实的。由此可见，科研上的地震预报并不能全部转化为行政上的地震预报。&lt;br&gt;那么，怎么决定什么样的科研预报能够转化成行政预报呢？有些国家认为科研预报成功率太低，转化带来的收益不显著，因此决定不在官方层面支持这样的预报。而在中国特色下，便是报道中所提到的“会商”与“填卡”的制度。据专业课老师等渠道的了解，中国的地震会商在中长期预报方面是优于其它国家的，但即使这样，依然几乎没有能转化为行政预报的案例。当然，允许有人不喜欢这样的制度甚至要求取消这样的制度，但是需要强调的是，这个制度代表的是行政上的地震预报，它的存废并不等同与科研上地震预报的对错。&lt;br&gt;在这样的制度下，四川测绘院这样的在科研上都无法称为成功（只有这一次准确，没有对模型的反复验证证明其是否偶然）的预报案例，没有通过会商程序转化为行政预报，是再正常不过的事情。南周的这篇报道，通篇对这次预报多有夸张的渲染，如“实现又一个中国地震预报的‘奇迹’”之类的句子，是不妥当的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下，&lt;u&gt;科研上的地震预报&lt;/u&gt;与&lt;u&gt;行政上的地震预报&lt;/u&gt;并不是一回事，&lt;strong&gt;不能以科研预报的个案来假想行政预报的结果，也不应该以行政预报的缺失来否定科研预报的内容&lt;/strong&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21059763/answer/17041695
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
诺贝尔奖、图灵奖、菲尔兹奖的「奖」为什么在英文中分别是 Prize，Award 和 Medal ？这三者有何区别？
</title>
<description>
亲，乃不能这样说的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是先有的诺贝尔奖、图灵奖、菲尔兹奖再对应的Nobel Prize, Turing Award, Fields Medal；而是国人在将这些奖项从英语翻译到汉语时通通加了一个“奖”字儿来描述这玩意儿是个“奖项”。因为汉语对于某个奖项的表达很简单粗暴呀，就一个“奖”字儿了事儿，通俗易懂！只是变换一下奖前面的那个词儿，就可以变身各种奖了~万变不离其奖宗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嘛……先弄清楚这个翻译当中的先后关系，咱来看看prize, award和medal的区别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;medal和prize, award的区别度还是很高的—— Fields Medal，全名 The International Medals for Outstanding Discoveries in Mathematics，medal从词义上讲，就是“奖章，勋章”的意思，从这里可以与prize和award做一个区分。一般而言，以xxx medal命名的奖项&lt;b&gt;可能&lt;/b&gt;是以奖章作为重要的鼓励形式&lt;b&gt;之一&lt;/b&gt;的，奖章在其中占用比较重要的地位；然而这样说也有问题，禁不起推敲，不能逆推做说发了奖章的就一定会是xxx medal（比如诺贝尔奖就包括金质奖章、证书和奖金），所以只是可能理解为在以xxx medal命名的奖项里，那块奖章的地位是比较高的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/0d/de0da7158f867ed7d6044d9a55597718_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; data-rawheight=&quot;173&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;Fields Medal 菲尔兹奖奖章&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/0e/eb0e48d4effcdae3e8df45f6cb7eb812_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Priestley Medal 普利斯特里奖奖章&lt;br&gt;&lt;br&gt;区分了容易分辨的，再来看prize和award的区别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;同做名词时的词源：&lt;br&gt;award: late 14c., &quot;&lt;b&gt;decision after consideration&lt;/b&gt;,&quot; from Anglo-French award, Old French esguard, from esguarder. Meaning &quot;something awarded&quot; is first attested 1590s. &lt;br&gt;prize: &quot;reward,&quot; prise (c.1300 in this sense), from Old French pris &quot;&lt;b&gt;price, value, worth; reward&lt;/b&gt;&quot;. As an adjective, &quot;worthy of a prize,&quot; from 1803. The spelling with -z- is from late 16c. Prize-fighter is from 1703; prize-fight from 1730 (prize-fighter from 1785).&lt;br&gt;&lt;br&gt;感觉award在词义上更偏向于“奖励”，由大家评选，给出类拔萃者一个奖励；而prize则更倾向于是“奖赏”，因达成了某件事情而得到相应的回报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辅助理解：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;prize - hard earned,&lt;br&gt;award - selected by a committee or body among competitors&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://qna.rediff.com/questions-and-answers/what-is-the-difference-between-an-award-reward-prize/9857329/answers&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What is the difference between an AWARD REWARD,PRIZE????&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;an award is something you are given based on a judging process by others,&lt;br&gt;and a prize is something you can earn by meeting pre set requirements....&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://answers.yahoo.com/question/index?qid=20060728221459AAVDmpR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What is the difference between award and prize &quot;?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再贡献一个wiki神器：&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_prizes,_medals,_and_awards&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of prizes, medals, and awards&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20268663/answer/17107229
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么中国人缺少创造力？
</title>
<description>
我自己一直也在做创新，看到这个问题很久，最近才把头脑里的思路整理清楚，认真回答一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，既然讨论创造力，前面的回答没有一个人给出一个比较公允的讨论的基础——&lt;b&gt;什么是创造力&lt;/b&gt;？关于这点有一篇（目前）被引用200多次的文章 Where have we been, where are we going? Taking stock in creativity research.，发表在 2003年的Creativity Research Journal 上，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Over the course of the last decade, however, we seem to have reached a general agreement that creativity involves the production of novel, useful products.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;他说，创造力（creativity）比较公允的定义，就是&lt;b&gt;创造力要体现在创造出新的，有用的产品&lt;/b&gt;。这产品可以是看得见摸得着的物体，也可以是各种精神产品，比如一种思想，一篇论文或是一段程序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以从这点上来讲，&lt;b&gt;中国人不缺创造力&lt;/b&gt;。比如，下面的香烟盒手机和点烟器手机毫无疑问，一定是中国人创造力的明证之一。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/7e/ec7eb2c6b475dd12a92cf12d3ce56637_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/7e/ec7eb2c6b475dd12a92cf12d3ce56637_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/bb/01bbdfc2e0aac38dba1553f541cada25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/bb/01bbdfc2e0aac38dba1553f541cada25_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;那么，如果中国人不缺创造力，那么什么让我们对于这些创造力视而不见呢？因为&lt;b&gt;我们的创造力缺乏深远的影响力&lt;/b&gt;，没人看见也没人重视。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;因为我们的创新&lt;b&gt;缺少深度&lt;/b&gt;：像上面的山寨产品就是缺乏深度最好的例子。这种&lt;b&gt;组合型创新&lt;/b&gt;通常都是显而易见的，只是简单的把两个产品的功能组合在一起。上述的山寨产品也是一种&lt;b&gt;应用型创新&lt;/b&gt;，这种创新就是别人有一个先进技术，我们拿来用在一个某个特殊场合。这种没有深度一拍脑袋就能想到的创新，没有任何技术壁垒也很容易被别人复制甚至超越。这种缺乏深度的创新先驱可以一下子凭借新鲜劲占领某个市场，但是当别人的执行力更好，做出更精致的产品时，市场就迅速萎缩只有靠拼价格在低层次上竞争了。比如，很难想象这种mp3播放器会像iPod一样给我们很深很持久的印象——除了并不美观的外形，很难想起来里面哪些是联想独到的创新。大家都觉得不过如此，如何会认可你的创造力？&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/6b/0e6bd47730777630ced31d899752a21a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0e/6b/0e6bd47730777630ced31d899752a21a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们的创新&lt;b&gt;没有形成产业规模&lt;/b&gt;：还是以上面的香烟盒手机为例，可以想见这种创新不会对手机的发展、香烟盒的发展产生任何深远的影响。因为这种孤零零一个点的创新，构不成一个庞大有纵深的产业生态系统，无法带动手机业上一个台阶，也无法带动更多的别的厂商加入这样一个香烟盒手机市场（如果这个市场真的存在）。一个产业只有达到一定规模，带动上下游从算法研究、芯片设计、软件设计、外观设计、界面设计等各个领域的大量优秀企业参与，才能成为有纵深有影响力的创新。其实，从这点上讲，我们的山寨手机还是被认为中国人的有影响力的创新——因为达到了一定产业规模，有产业纵深，并且影响了世界手机市场格局。（当然，没有深度，有点儿拿不上台面，核心技术都不是我们的）。比如下面这个奔驰手机，谁能说这不是一种创新？&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/77/1c774bc74850fff0929738e1ed414f29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;609&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/77/1c774bc74850fff0929738e1ed414f29_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;缺少&lt;b&gt;创新的环境&lt;/b&gt;：当今社会的创新很少是一个人闭门冥思苦想就可以做出的。一个点子从萌芽到最后产出创新成果，需要非常多的步骤。首先中国人不擅长通过热烈的讨论把一些创新的火花逐渐做成有深度的创意，其次中国的企业也不擅长通过合作竞争（coopetition）做成一个创新。大家都听过类似这样一个比喻：你脑袋里有一个苹果，我脑袋里有一个苹果，我们交换一下就每个人都有两个苹果——其实这是错的！我们交换思想以后，也许会生下一堆普通苹果，或者一个金光闪闪的圣诞球！长期文化和政治生活的影响，让我们养成了习惯基于立场驱动的联盟，而不是利益驱动的合作竞争。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/fa/b5faf636084f6899be62948f8db94bf6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;849&quot; data-rawheight=&quot;565&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;849&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b5/fa/b5faf636084f6899be62948f8db94bf6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;严谨科学的&lt;b&gt;创新流程&lt;/b&gt;：一个点子在变成产品的路上需要无数次的磨合通过科学的流程才能做出成功的产品，这里没有&lt;b&gt;捷径&lt;/b&gt;。而反观国内，这点民科起了很坏的榜样，他们以为自己建立一套所谓的新科学体系就可以通过某种捷径推翻各种现有科学定律，搞出伟大的发明发现。我钦佩他们的钻研精神，但是我不觉得毫无章法不尊重科学规律不严格验证结果的创新，会有什么价值或者会对中国的创造力有任何正面的影响。还有一类，像上海交大汉芯这样政治催熟，违反事物客观发展规律的所谓“创新”，最终的结果只能是丑闻或者偃旗息鼓。另外关于创新的系统和必经的流程&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@曹梦迪&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cao-meng-di&quot; data-tip=&quot;p$b$cao-meng-di&quot;&gt;@曹梦迪&lt;/a&gt;的回答讲到了一些关键点，创新要拿到市场上不断检验通过反馈来修正改进。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/ed/d9ed1d9300636558a4fca60727c66be7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/ed/d9ed1d9300636558a4fca60727c66be7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;国外有很多机构会定期发布各个国家的创新指数，我打算引用德国Innovationsindikators发布的指数。下图是他们公布的一些主要经济体创新指数，非常有代表性。因为他们每个国家画了两道线，除了深颜色标出自己给出的排名，还用浅颜色标出了其他7个创新指数的平均排名。除了少数国家偏差较大，这个排名还是非常公允的。排名从高到低依次为瑞士、新加坡、瑞典、德国、芬兰、荷兰、挪威、奥地利、美国、比利时、加拿大、台湾、丹麦、法国、英国、澳大利亚、爱尔兰、韩国、日本、西班牙、中国、意大利、俄罗斯、南非、巴西。中国在主要经济体中排名21位。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/c3/3fc3bc6a435dcb0c35171b7a46a7bd6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;484&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;484&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3f/c3/3fc3bc6a435dcb0c35171b7a46a7bd6f_r.jpg&quot;)'&gt;至于具体分数，从他们公布的来看&lt;a href=&quot;http://www.innovationsindikator.de/innovationsindikator-2011/gesamtindikator/gesamtindikator/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gesamtindikator&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，中国还是有一定创造力的，但是明显落后于前面的十几个国家。Innovationsindikators的评论也提到中国有一定的创新能力，但是创新的质量不高。这和我查阅过大量中国和国外的相关专利的印象一致。中国的专利中，总的来讲中国企业和个人的专利还是以简单的组合型或应用型发明、实用新型和外观专利这样的外围专利为主，这也显示我们的创新还是在比较低的层次上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb6c529a0f314b7477d625a1c6af6c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;619&quot; data-rawheight=&quot;622&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;619&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb6c529a0f314b7477d625a1c6af6c0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;补充：关于&lt;b&gt;教育对创造力的抑制&lt;/b&gt;：我非常不同意中国的教育会扼杀人的创造力的观点，一个人的创造力是不会被扼杀的，最明显的反例就是在大陆接受教育的中国人到了海外仍然能做出国际一流的创新产品或者学术成就。我更愿意用抑制这个词。我不认同@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fjiang&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;姜锋&lt;/a&gt;那种断言式的结论，至少这篇IJGE: International Journal of Global Education的文章《CREATIVITY AND CHINESE EDUCATION REFORM》&lt;a href=&quot;http://www.ijge.net/ojs/index.php/ijge/article/download/171/212&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ijge.net/ojs/index&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php/ijge/article/download/171/212&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (PDF)以及里面大量引文中提到的的教育工作者的调查可以说明，教育对创造力的抑制确实客观存在。我们的文化和教育更适合培养工程师（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20402148&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;工程师和科学家的思维方式有什么重要区别？&lt;/a&gt;）。对于那些拔尖的个人来讲，他们也许有机会找到合适环境发挥他们的创造力，但是教育、文化因素对于整个国家的大多数人的创造力发展，确实是有损害的。对此我们不用视而不见，也不必妄自菲薄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花絮：看了这些图，谁能说中国人缺乏创造力？谁又能否认这些创造力仍然在很低的层次徘徊？&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/c4/cdc425daaa52269ce592c740c73901a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; data-rawheight=&quot;2972&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;551&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/c4/cdc425daaa52269ce592c740c73901a2_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20218336/answer/15715594
</link>
<author>
王鸿超
</author>
<title>
什么样的转载是侵权？
</title>
<description>
网络上的文字、图片等数据一般涉及著作权法。前提是这些文字或图片得属于作品。是不是属于作品，在多数情况下，很容易判断。博主辛苦创作出来的，表达自己思想感情的文章显然是作品。菜谱，包括文字和图片信息，一般来说，文字部分就很难被认定为作品，图片部分有认定为作品的司法判例，有可能被认定属于作品。&lt;br&gt;而转载，在法律上属于复制权或信息网络传播权的控制范围，这些权利是由作品的作者或作者授权许可的他人行使的，未经作者（著作权人）授权不得使用这些作品的。对于不属于作品的那些信息，一般来说，可以任意转载，不过有时也会有限制，比如抓取或转载同类网站的大量信息会构成不正当竞争。&lt;br&gt;对于作品，如何征得作者（著作权人）的同意呢？主动联系它们征得明确同意，是一种方法。另一种方法，可以从其行为中进行推定，举例，博客，用户都知道博文通过站内转载按钮可以相互转载分享，既然你使用了博客，默示你同意他们进行此种转载，当然，从跨网进行转载，或者用于商业用途可能就已经超出了博主默示的许可范围，就侵权了。比如我的这个回答也是作品，受著作权法保护，你用于你自己的法律网站是要得到我的许可的，否则就是侵权。&lt;br&gt;因为网络是开放的、无国界的，合理使用适用的空间非常小。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20358155/answer/16972128
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
独生子女以后怎么照顾双方的父母？
</title>
<description>
我所在单位的有康复和社区家庭医生项目，之前也在敬老院工作过。从目前的情况来看，很不乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;有心脑血管疾病的老年人夜间突发急症比例很高，所以不建议老年人独居。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在条件比较好的养老院中，护工和老年人比例是1:5，但对生活不能自理的老年人需要的陪护比例超过1:1。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;全国严格执行计划生育制度是1978年，那时候开始独生子女就成了主流。当时的育龄人口现在已经接近60岁，第一次养老危机已经逐渐开始。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;严格自觉执行计划生育的人有：企事业单位职工、生活不富裕的城乡居民，两者互相包含。&lt;br&gt;前者有一定的生活保障金，但这些人心脑血管病、职业病发病率极高，很容易丧失生活能力。后者则因为贫困而缺乏生活保障。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果机器人保姆技术在20年内无法取得极大飞跃，第一批独生子女会被累死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果10年内不放宽计生制度，第一批独生子女中的大多数人将彻底错过生育二胎的机会。他们将延续自己的悲哀，生于孤独，死于孤独。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;一个自然种群要想维持族群稳定，其自然繁衍率要达到2.1，也就是100对配偶要生育210个子嗣才能维持种群稳定。而我国的人口繁衍率是1.3，接近欧洲最低水平。欧洲有高福利和高医疗水平，能够照顾大多数空巢老人，而我们有什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;计划生育制度是个典型的拍脑袋制度，从60年代错批马寅初，到70年代末的矫枉过正，都只是片面强调人口的数量，从未认真考虑过人的一生是动态的，有生老病死，并不是总是一个固定的数字。我们不能多生，却也不能少生。没有足够劳动人口，整个国家要倚靠什么？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;计划生育是基本国策，但人口不是社会主义，人口政策不能一百年不变。现在的情况和1978年完全不同了，难道一定要用“基本国策”来蒙住自己的眼睛吗？经济制度都能改革，为什么人口政策不能根据实际情况做出调整？？人口计生委会对此负责吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人口生长需要时间，即便今天就放松人口限制，也要20年才能迎来第一批新的劳动力。那我们如何挨过中间这20年？&lt;b&gt;我们的基本国策是“计划生育”，不是“只生一个”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上全是抱怨。但抱怨不解决问题，我们要在力所能及的范围内想办法解决问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;集中居住，集中养老。&lt;/b&gt;双方四位老人，克服一切困难让他们和你们住到一起。让老人间能互相救助，同时降低子女养老中的重复劳动。&lt;br&gt;房屋不够大？把老人的两套房子和年轻夫妇的房子都租出去，所得租金集中租赁一套低楼层或带电梯的大户型房子，或者相邻的几套小房子。&lt;br&gt;老人不愿意离家？彼此生活不习惯？容易引发矛盾？他们都是你们的父母，你们生活的好是他们最大的心愿。所以，晓之以理动之以情，用尽各种方法让他们跟你们住在一起。&lt;b&gt;趁着父母还年轻，还不太固执，及早下手&lt;/b&gt;。等他们七十多岁出现情绪改变的时候再劝他们难度会增大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;利用基层卫生资源，建立健康档案，及早预防各种疾病。&lt;/b&gt;现在各个城镇都有&lt;b&gt;乡镇卫生院&lt;/b&gt;或者&lt;b&gt;社区卫生服务中&lt;/b&gt;心，每个小区都有&lt;b&gt;社区诊所&lt;/b&gt;，这些诊所都在建立&lt;b&gt;免费的居民健康档案系统&lt;/b&gt;，这是国家拨款的，我所知的大部分省市正在开展这项工作，辖区常驻居民都能进行免费或者低收费的体检并建立健康档案。去这些地方给父母签约，了解并监控父母的健康状态，&lt;b&gt;预防各种高危因素。预防比什么都重要。&lt;br&gt;这些基层卫生资源比大医院近，比普通人的健康知识丰富，关键时刻能救命。&lt;/b&gt;所以多记几个社区医生的电话，有事可以多咨询。&lt;br&gt;我们的国家对各种社会问题都不太负责，经常把问题推给民众。目前来看指望他们养老不太现实，&lt;b&gt;但这几年基层卫生工作做的还是不错的&lt;/b&gt;。所以对基层医院多点信心，多去看看，他们能帮你预防90%的老年常见病。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在所在城市建立养老互助小组。&lt;/b&gt;我的几位北漂和沪漂的同乡正在尝试这样的方法。但目前人数稀少，难以形成同乡规模优势。但这可以作为自助养老的一种思路。同城子女利用qq群联络，共享养老心得，交换养老资源。总之，育儿qq群和论坛能做的事，养老都能做。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对待养老要有充分的心理准备，要像养孩子一样养老人。&lt;/b&gt;这条似乎应该放到第一。养老负担大，但也不至于多恐慌。养老和育儿的过程同样艰难，也同样充满温馨乐趣。试着把育儿的经验用到养老上，会让你有充分的心理准备，也会有辛勤工作的动力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;专业养老机构&lt;/b&gt;。这是最后一种方法。目前我国专业养老机构极不专业，但未来几年随着老龄化现象严重，会有大量专业养老机构出现。在这之前，我们不能过多的期望国家能真的帮我们解决养老问题，还是把自己练成专家吧。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20790616/answer/16208004
</link>
<author>
李敏妍
</author>
<title>
动漫配音的音色是如何保持长年不变的？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个在圈子里滚爬了20多年的人来说，我可以负责任的告诉大家，配音演员的音色一定是变化的。一定有一个从年轻到年老的过程，声音的气质也肯定会从清纯到复杂，这是自然规律，没有人可以逆天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是配音演员会使用技巧，努力将这种变化缩小到普通人不仔细听就察觉不出来的程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;必须提醒大家的一点是，听众/观众总是跟着演员一起成长，这部剧看完看那部剧，几年听下来耳朵的接受度是跟着配音演员声音的变化一起变化的，所以觉察不出配音演员的音色变化。但如果是一位有心的观众/听众，将同一位演员10年前的作品和10年后的作品放在一起做个比较，便不难发现其中的变化，即便是靠高超的技巧，这种变化也是掩饰不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有关配音演员的生活。除了极极极少数（50个里面有1个的比例吧）会注意饮食、作息，不抽烟不喝酒不吃辣不熬夜，甚至常年使用围巾外，大多数演员和普通人的生活没什么两样。抽烟的一样抽烟，喝酒的喝得厉害，半夜收工一起吃个宵夜是家常便饭，感冒发烧的也很正常。由于大量说话，声带小结，息肉等问题经常困扰配音演员，慢性咽喉炎也是几乎每位配音演员都有的毛病。唯一注意的可能是饮水。每位配音演员都会喝大量的水，温水，或者是放了中药材的水，但只是起到舒缓喉部的作用。另外，可能会注意的是，录一天音或者大喊大叫一场戏后，是不会马上喝冰水的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21076151/answer/17100486
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
《南方周末》的《雅安地震：这一次本来预测中了》这篇报道有哪些科学上的硬伤？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不承认地震预测是伪科学，反而为其摇旗呐喊，这就是这篇报道最大的硬伤。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么地震预测是伪科学？参见这个问题 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19559789/answer/16755815&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震可以预测吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看所谓的“这一次本来预测中了”的内容：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;可能发生强震的时间：2013年2月25日-2013年5月10日。&lt;br&gt;可能发生强震的区域：木里-稻城-九龙-雅江-道孚-康定-丹巴-雅安-石棉-越西-冕宁-木里等县所围成的区域内。&lt;br&gt;可能发生强震的震级：6.0～6.9级。&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/12/7212ed1c5cfdc544e24bfc4d237fa9c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1065&quot; data-rawheight=&quot;966&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1065&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/12/7212ed1c5cfdc544e24bfc4d237fa9c4_r.jpg&quot;)'&gt;粗率估算，这个预测范围面积达81000多平方公里，接近中国总面积的0.85%。而覆盖人口也达到了250多万人。你可以在这张地图上对比一下这个区域的面积跟成都市区面积的比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;预测了，然后呢？从2月25日开始，这十多个县都不上班、不上学，250多万人全部睡帐篷？所有的商店全关门，工厂全停工？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看所谓的“这一次本来预测中了”的依据。有什么依据吗？四川省地震局测绘工程院的一份预测报告。具体细节呢？语焉不详。观测异常？什么的异常？土壤应力？应变？磁场？地下水位？&lt;br&gt;&lt;br&gt;四川省地震局测绘工程院是做什么的？这是其官方网站 &lt;a href=&quot;http://www.eqscsei.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;四川省地震局测绘工程院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的介绍：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;该院创建于1971年3月。是为支援三线建设和加强我国西南地区地震监测预报研究需要，经中国科学院批准，由原国家测绘总局第二大地测量队抽调部分力量赴川，以此为基础组建“国家地震局成都地震大队地震测量队”。1978年经省革委同意，更名为“四川省地震局地震测量队”。&lt;/blockquote&gt;简言之，这是那个疯狂年代遗留下来的特色单位。当然，现在肯定转型了，主要业务肯定变成测绘了，但是看这篇报道，还是保留着那个年代留下的“地震预测”的架子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南方周末的报道里这句话非常扎眼：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;对这些异常进行搜集和研判，是专家们预测地震的主要手段，&lt;b&gt;也是中国地震系统成功预测二十多起地震的主要经验&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;请问是哪二十多起？就算海城是一起，还有哪十九起地震成功预测了？就说所谓的成功预测了的海城地震吧，矩震级7.0，死亡1328人，重伤4292人，轻伤12688人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这句话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;南方周末记者曾持此报告向多名专业人士请教，发现即使是最挑剔的研究者，也对该预测意见予以总体肯定。&lt;/blockquote&gt;我不知道新闻报道的原则是什么，应不应该让读者有独立查证的能力，应不应该给读者足够的原始参考。但是这句话说的，实在是太不严谨了，感觉像小孩打架，没真凭实据，就是嘴硬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是南方周末，我觉得2008年汶川震后的这篇报道要客观的多：&lt;a href=&quot;http://www.infzm.com/content/19219/0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南方周末 - 地震预报的中国“江湖”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇报道的原文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;地震预报是一个学术坚守、学科尴尬、政治考量、甚或个人恩怨等等混杂的领域，有人为此付出了几十年的光阴，然而身背恶名；有人力图独辟蹊径，但被认为理论荒谬；也有人在探索中倍感希望渺茫，从此离开。而由此派生出的各级地震预报体系，也掺杂了权衡种种。最根本的，这是一个基于尴尬的技术水准的尴尬的预报体系。一切问题的关键，是地震预报水平的不过关——四十余年演进，甚或对到底要不要搞预报这样的前提性问题，依然争议颇大。&lt;/blockquote&gt;觉不觉得跟某个东西很像？动静很大，但始终不被国际学术界承认。学科尴尬，徘徊于伪科学的边缘；政治考量，当作国家民族的骄傲；个人恩怨，山头林立，争名夺利。参与者多是白发老人，鲜有年轻人。动不动就拔高到“社会责任感”、“对国家对人民负责”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.blog.china.com.cn/chentaochina/art/261492.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地震可以预测&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 我觉得这个网页非常有代表性，到底是哪些人坚信地震可以预测，哪些人认为地震应该能预测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南方周末这篇靠谱的报道也提供了不少细节，摘录如下，大家自己体会：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;回望当年，正是那时的领袖激励了许多人的“预报情结”，也让他们从此历尽荣辱悲欢。要“研究出地震发生的规律来”，周恩来对年轻的学者们说。在受鼓舞的人中，包括梅世蓉，从此她在该领域研究了四十多年。包括耿庆国，一位自言预测了此次汶川大地震的颇有争议的人物。还有许绍燮，他如今是中国工程院院士。“&lt;b&gt;总理召集地震系统的人开会，总理说一定要搞出预报，好多人表态，不搞出预报死不瞑目&lt;/b&gt;。”许绍燮回忆。&lt;br&gt;1966年，正是“文革”开始的日子，也正是从这一年开始，中国进入为期十年的强震活跃期。&lt;b&gt;越来越多的学者无法研究本学科，地震研究却颇有“显学”之态&lt;/b&gt;。包括地质学家李四光，气象学家竺可桢，石油系统的权威翁文波等都被抽调来搞地震。历史学家们也不示弱，用找寻历史地震的方式进行研究。&lt;br&gt;地震部门的简报文件上，对群众路线的作用大为赞赏，大量宣传“鸡飞狗跳”、“老鼠搬家”可以预报地震。1973年气象学家竺可桢在病榻上看到这类简报，他写了一段话：“仅凭这些，真能预报地震？如果可以，还要科学干什么。这些事传到国外，是要被人传为笑话的。”&lt;br&gt;“大家都觉得地震可以预报了，包括李四光等大科学家都很乐观。”许绍燮说。&lt;b&gt;政治领袖也激动起来&lt;/b&gt;，提出了“要做到24小时前报出5级以上地震”的要求。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;对比一下这几段话：&lt;blockquote&gt;施老向总理倾吐了久郁心中的愿望：建议成立中医研究院、中医医院、中医学院……总理听完后说：“在新中国，中医一定会有一个新的发展，新的变化，我们不但要让中医在国内占有重要的地位，而且要把它介绍到国外去，让西方懂得，中医是人类医学宝库中的重要财富。”&lt;br&gt;周总理感慨地说：“西医好，中医好，中西医结合更好。”这句话，一直是指导中国医学界的至理名言。 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很像吧？都不靠谱，但是，都不能戳破这层窗户纸。当然，神奇的事情见得多了，这点事情不算什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;领袖说要地震能预测，那就一定能预测，不能预测我们死不瞑目。好吧，我只能说，现在地震预测的种种乱象、僵局，其实恶果早已种下。&lt;b&gt;这就是那个蔑视科学、蔑视客观规律、亩产万斤、人定胜天的时代所遗留的悲剧，而且时至今日，依然没能解毒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;南方周末的这篇《雅安地震：这一次本来预测中了》即是一例。赛先生在中国，任重而道远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：推荐大家看一下USGS美国地质调查局网站的说法。&lt;a href=&quot;http://earthquake.usgs.gov/learn/kids/eqscience.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Science of Earthquakes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Can scientists predict earthquakes?&lt;br&gt;No, and &lt;b&gt;it is unlikely they will ever be able to predict them&lt;/b&gt;. Scientists have tried many different ways of predicting earthquakes, but none have been successful. On any particular fault, scientists know there will be another earthquake sometime in the future, but &lt;b&gt;they have no way of telling when it will happen&lt;/b&gt;.&lt;/blockquote&gt;再补充：《南方周末》网站又登出了一篇 &lt;a href=&quot;http://www.infzm.com/content/90450&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南方周末 - 应该取消地震局吗 ——地震减灾：预警与预报之辨&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 和另一篇 &lt;a href=&quot;http://www.infzm.com/content/90404&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南方周末 - 【记者手记】“地震前，向人民打个招呼”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。其中后一篇与本题目讨论的这一篇报道为同一个作者。&lt;br&gt;这篇 &lt;a href=&quot;http://www.infzm.com/content/90450&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南方周末 - 应该取消地震局吗 ——地震减灾：预警与预报之辨&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 还是比较靠谱的，摘录一段如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;要预测地震，相当于在广州有几百万人口中，你只知道少数若干对夫妇的情况，然后要你预测今晚八点哪些夫妇会吵架。即使你知道每对夫妇的性格、脾气、观点和亲密程度等方面的信息，你就能预测今晚八点哪些夫妇会吵架吗？你当然会预计平时关系不太好的夫妇吵架的概率会大一些，但要预测他们什么时候吵架、会不会打起来，你有办法吗？&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058274/answer/17098799
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
像 Tesla 这样的明星公司，为何 2012 年市值始终在 20 亿左右徘徊？
</title>
<description>
楼主的问题描述中，有几个概念要纠正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，Tesla的出生不是含着金钥匙的。虽然老大Musk之前战功卓越，但美国硅谷在这方面很现实。几个数字就能看出来：Tesla在A轮获得的融资是750万美金，B轮获得1300万美金，这两个数字在硅谷都不算惊天地泣鬼神的金额。而Tesla上市以来表现一直也没什么可圈可点，从这一点上来看，Tesla长期徘徊在20亿美金的估值都是资本市场很给面子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，Tesla直到这次财报发出来，才成为明星公司，之前仅仅是一个大家抱着期待但又谨慎观察的“潜力股”。大家的共识是：虽然Musk有好的背景，但不代表他这次会成功。因为电动车领域的先烈实在太多了。虽然各类媒体最近的报道中把做空Tesla的人好好的嘲了一番，但这恰恰侧面说明Tesla的做空率是很高的：很多人都不看好。我没记错的话，之前Tesla的做空率是40%多，但即便现在盈利了，做空率也有30%不到 -- 很多人仍然认为Tesla就算闪亮了一下，也可能是个流星，不会是个闪耀时代的恒星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为市场在那时是比较准确反应Tesla的价值的。Tesla在2010年上市之前，一共有5轮融资，1次股权出让，1次能源局的借款，前前后后一共融了2个多亿美金，而IPO之后又融了2个亿。这么烧钱的一家公司，上市时只出了一款Roadster和937辆的销售业绩，实在不能算是很好的成绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而真正改变Tesla股价的是与丰田和通用的合作，以及由此而诞生的Model S。Model S跟之前的Roadster比，性价比的提升非常明显，更像一个车而不是一个玩具。而这次的财报的盈利，直接把Tesla的股价推上火箭。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20522923/answer/17027578
</link>
<author>
王亚樵
</author>
<title>
茅于轼是一个怎样的人？
</title>
<description>
我看到的一个轶事&lt;br&gt;金陵名人堂&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;茅于轼让他最感动&lt;br&gt;近3年来，季小乔邀请过的名人共有100多，但目前来“金陵名人堂”讲演的只有24位，其他人都以各种理由婉言谢绝了。“有的名人真的是工作繁忙，难以脱身，但更多的是因为钱。”“要钱不是丑事，但有的名人做得有点过了。”&lt;br&gt;去年下半年，经过季小乔上百次的联系，身在北京的国内一位著名经济学家答应来讲演。“当时，我非常高兴，迅速在校内贴出海报。不料，讲演前一天，这位名人打来电话，开口要价一场5万元。”季小乔说，“太突然了，而且价码太高，让人难以接受。”&lt;br&gt;“金陵名人堂”是公益性的，季小乔也是一个清贫学生，“超过千元，我就拿不出。后来学校重视名人堂，经费上给予一定支持，但也是象征性的，最多时也就几千元。”季小乔说，在邀请名人时，一般都会如实说明情况，“一些名人很能理解，来讲演的24位中，有的不仅不收一分钱讲课费，有时还倒贴钱。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;最令季小乔感动的名人是著名经济学家茅于轼。“76岁的高龄，独自一人从北京坐火车过来。”季小乔动情地说，“到南京时是凌晨4点多，下火车后，他稍作休息，就来到学校，站到名人堂的讲台上。讲演结束后，不要一分钱，还谢绝我们的安排，连夜乘火车回北京。”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我很佩服，这是真名士风骨&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dake&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘大可&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我也讲个小故事。我认识一人，读中学时自己办了一份报纸，其中需要转载一篇茅老的文章，于是辗转联系上茅老，茅老不仅授权他可以使用他的所有文章，后来还寄来了500块钱....
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072974/answer/17095963
</link>
<author>
覃里雯
</author>
<title>
菲律宾军舰射击台湾渔船事件，会给南海局势带来什么样的新变化吗？
</title>
<description>
南海这事儿，感觉现在大家都成专家了，人人斩钉截铁，搞得我很迷惑，虽然我已经写了两个关于南海的分析报告，其实迄今不知未来走向如何，因为这是个僵持的局面，如今连带东海一起搅进来了。&lt;br&gt;我只敢说几个确定的点，权当去魅：&lt;br&gt;1. 南海争端各国彼此袭击对方的“越界”（各自定的界，因为没有公认的界）渔民由来已久，死伤数目迄今是个谜（各有各的说法），此次闹大，是因为a. 电子媒体发达，消息无从遮掩；2. 台湾政府决定索性闹大；&lt;br&gt;2. 台湾政府决定闹大，因为南海问题自2009年以来在大国议程里升温，台湾多年因为不受国际社会承认，连南海的谈判桌也没资格上，闹大此事，也正好向国际社会（甚至包括大陆）大声宣张台湾对南海各岛屿和相关海域的声索权；&lt;br&gt;3. 因此，大陆目前是踩在一条很细的线上走路，既要借此机会谴责菲律宾暴行和进一步增强对争议岛屿和水域的控制力，又要注意不要一小心给台湾以可乘之机（一旦承认台湾有声索权，就等于变相承认了一中一台），所以除非“一个中国”政策有变，我们不太可能会看到大陆和台湾在南海问题上公开的合作，私下的一些合作并不改变台湾在南海协商中的边缘地位；&lt;br&gt;4. 面对大陆日增的强大武力，台湾和菲律宾都不想真打起来，让第三方趁虚而入，也不想未来没有台阶下，何况台阶旁还站着共同的朋友美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这事虽然激化了矛盾，但矛盾依然在原地打转。目前来看，最大的改变就是台湾的呼声得到了国际社会的一些反应，现在都知道台湾也是声索方之一了，岛内的强硬派支持也更强大了（原来台湾民众没几个人关心南海的）。&lt;br&gt;其次，如果以最乐观的角度来看，菲律宾自黄岩岛事件的判断错误导致中国得以加强对黄岩岛的管控，又因此次射杀台湾渔民导致台湾得以放大声音，或许菲律宾自身（或者受到美国压力）会做出一些海上政策的改变，也就是加强不那么惹事的民事海上力量进行柔性执法和维护其声索的地区，而不是动辄使用军舰和武器激化矛盾——但这只是乐观的角度。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17091301
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
真遇到这种情况微笑就可以了，何必置气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来写了一段，看到小四那个故事，觉得自己的逻辑全错，又都删了。&lt;br&gt;我是店经理还要奖励那两个姑娘呢，不是因为她们的耻笑，小四会进来让我完成40万的业绩吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从效率上面来讲，大家都这么忙，如果同时店里几个人，肯定是集中资源优先对待优质客户，所以现在有的高端店要搞限制入场，一对一服务。对于销售来说时间也是成本，各位公司里也都有销售吧，差的销售会对每个客户都全方位服务，不分贵贱，然后时间精力被各种小客户耗光拖死...王牌销售则会根据二八定律专门优先处理甚至只接待几个大客户，说的不好听就是狗眼看人低，但是效果显著。你是公司老板你喜欢哪种员工？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;客户进高价店有两种情况，一种是买，一种是不买。&lt;br&gt;我们来列一下可能。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就不买的，现在更不买了。（常见，导购没付出、没收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就不买的，现在争口气也要买。（罕见，导购没付出，大收益）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就准备买的，现在不买了。（同样罕见，人家天天看人，眼力很好，没付出，没收益。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就不买的，现在还是不买。（常见，导购有付出、没收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就不买的，现在决定刷卡透支买。（超级罕见，导购有付出、有收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就准备买的，现在还是买。（罕见，这种情况下更多的客人是刚需，就算态度差同样会买，导购有付出、有收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;你是店员你选择那种方式?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有个问题。&lt;br&gt;如果我真的能随便买，比如拉面店的店员对我很不屑，她觉得我肯定买不起第二份浇头，哪怕她说出来了，我都不会觉得自己被侮辱了，我想大部分人都只会觉得好笑吧，也不可能去再买几份以此来证明自己可以吃一份丢一份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反之我们去买车，预算15万的情况下先跑去法拉利的专卖店，结果法拉利的店员嘲笑我，对我表示你个屌丝没钱过来干嘛，浪费我时间啊，买日本车去吧。其实我也真的买不起，她说的也是事实，可是我偏偏会很生气，同时觉得她很伤人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两者的行为其实没差，但为什么后面的会更令人生气呢？&lt;br&gt;仔细想一下我明显是有很大部分在气自己的能力不够啊。&lt;br&gt;还是王小波说的好，人的一切痛苦，本质上都是对自己的无能的愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外追加一下，服务人员导购的销售态度有些时候是和商品质量成反比的。&lt;br&gt;买过房子的都知道，买房的时候看楼盘，如果售楼小姐的态度超好人美还热情，这个楼盘往往不怎么样，如果售楼小姐的态度很屌，爱理不理的一点折扣都不肯打，反而说明这个楼盘卖的非常好，很多人都准备买，性价比肯定比前者要高很多。同理特别好销的车型也是这样。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
