<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23513628/answer/24826186
</link>
<author>
ccc zhao
</author>
<title>
男女交往中男性的核心竞争力是什么？
</title>
<description>
长CD怒答。&lt;br&gt;本来要去烧萝卜丝炒肉的，缘分已来不如索性答题。 &lt;br&gt;已经有很多回答了，但是都没答到关键点上，因为各位都是从自己的经历和接触到的女性来判断的，所以只是窥斑见豹。&lt;br&gt;&lt;b&gt;篇幅较长，阅读障碍者直接看黑体字即可，建议先点赞然后翻页，省得回头再回来点赞过于麻烦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;废话结束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;男女交往中男性的核心竞争力是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是高价值展示和给予的方面&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，男性可调整性的与女方的价值观耦合。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;满足了需求，那么就具备核心竞争力。满足不了需求，你在其他方面再如何牛逼，也只是高价值的错位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管是有钱也好，懂温柔也好，博学气场等的元素，都离不开这个核心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如女方家境贫困，希望过上体面的生活。那么你给她展示你如何博学，她说你是书呆子；你给让她体会温柔，她说你没男人味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多东西，正反都能说的，只是这个能力，在女方看来是不是有用，有用就是核心竞争力，女方看来没用，那么就是不务正业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答结束，依照惯例，以下是干货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主有问，对于不同的女性，男性的竞争力是不一样的，这个是显而易见的。但是如何把女性的核心需求----即核心价值观进行罗列，这个是个无比繁杂的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚然，你要做到了，几乎是指哪打哪。但是根据现实情况，你无法去细致的分类到“喜欢文学的，喜欢有男人味的”这些旁枝末节。所以通常来说，只能进行一些大致的分类，关键时候你能知道在哪个分类里去找，那么就成功了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这种需求分析，最常见的就是马斯洛的需求层次理论：&lt;br&gt;生理需求&lt;br&gt;安全需求&lt;br&gt;社交需求&lt;br&gt;尊重需求&lt;br&gt;自我实现需求&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这个已经被玩烂了，但是还是很具备指导意义的，那么回归到有中国特色的社会主义的女性群体身上，比必须经过一些改良和开发的，才能真实的反应整个社会阶层的需求分布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.初级需求------生理需求和安全需求&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.1生理需求&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般人觉得这种很简单，就是处于贫困线上的人。但是这样其实是很片面的。&lt;br&gt;为什么？&lt;b&gt;因为在非极端情况下，绝大部分人的生存需求的质量，是有下限标准的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你早饭吃个饼就能解决了，但是很多人必须早餐要有三个饼加个蛋什么的，那么他们的下限质量比你高。比如你早上擦脸干擦一下就行了，绝大部分人还是要用水洗的，再往上要有洗面奶，然后再往上要用OLAY，再往上要用LANCOME。那么，仅仅在洗脸这个方面，依照这个标准，我们可以进行生理需求的细分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.干擦脸&lt;br&gt;2.水洗&lt;br&gt;3,洗面奶&lt;br&gt;4.OLAY&lt;br&gt;5.LANCOME&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这仅仅只是一个洗脸的方面，其实很多生活其他的方面全部融合在一起的时候，有个几乎万能的提升生活质量的神器，那就是“&lt;b&gt;钱&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这就是为什么“钱”在男女交往中，经常扮演了决定性的因素。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当一个女性长期停留在一个生活质量层次的时候，你要她降低这个标准来吸引她是极难的。除非她本身就没有彻底的融入这个标准，或者是你其他方面的优秀能让她彻底的看到曙光。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是钱绝对不是万能的，当女性有些&lt;/b&gt;&lt;b&gt;生活质量下限标准用钱&lt;/b&gt;&lt;b&gt;买不到，那么再多的钱也毫无意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最常见的，就是长相，如果一个人丑到爆了，打破了别人所能接受的下限，其他方面再如何的牛逼，那么其实是无能为力的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然长相这东西和打扮联系比较紧密，很多时候通过穿着打扮可以来中和自身长相的不足，很少有那种逆天级的丑到爆的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于买不到的标准，再举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个女人出生比较优越，懂文学懂诗词懂乐器懂C++。那么，他长期在这种情况下生活，懂这四个方面就是她的生活质量下限，如果这时候一个很不错的男性出现了，即使他如何帅气有气质家财万贯，但是他不懂诗词或者不懂C++，那么就无法吸引这个女孩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人就说，这男的这么优秀，要懂C++干什么，这女孩脑子烧坏了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是很多人的误区，永远只是从自己的角度来判断对方的核心需求，而不是想方法去迎合或者改变对方的核心需求，这样的人，是永远无法在男女关系中横扫千军的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在生理需求方面，讲了这么多，其实本质就是每个人都有生活标准的下限，女方提出男方需要多少工资，其实就是满足这个下限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.2安全需求&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;安全需求也是在这个层次里面，很多女人要有房才安心有些就无所谓。这个其实和女人贪财不贪财没什么关系，仅仅只是在安全感的标准上有所区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如那些很早就进入社会的女人，早期偏向于块头大有肌肉的男性，中期趋向于比较老成的青年，后期宁可给人当二奶也不会嫁个老实人。这个过程，就是女性安全感的走势。&lt;br&gt;早期进入社会，很容易被欺负，块头大的男朋友能提供安全感。&lt;br&gt;中期混了几年之后，自保有余，这时候比较老成的人，很少犯错，能给他战略上的安全感。&lt;br&gt;后期到了30岁以后，看过太多的风风雨雨，宁可不要所谓的名分，只要可以一辈子专心的当一个强者的二奶，这样安全感才能得到满足，而那些所谓的潜力股老实人什么的，都无法提供这些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如那些自身条件一般的女孩，早期会偏向于有活力而且勤奋的男性所，而并非那些帅气且擅长社交组织的男性，因为后者过于强大，掌握了太多自己无法拥有的技能，所以反而有了不安全感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中期一般会选择潜力股，因为那些涨停股也无法给她们提供安全感，可能随时被抛弃。选择潜力股的女人，潜意识里是：“你这么屌丝的时候我就很你在一起，以后你牛逼了，你也不能抛弃我。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了后期嫁不出去了，多半会选择老实人，：“我这辈子没什么出路，能老老实实安全过一辈子，希望寄托在下一代身上。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;自身条件很不错的女孩也是符合这种情况，我就懒得写了，大家掌握了“道&quot;以后，”技“的方面自己推衍一下就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总体来说，生理需求和安全需求这两者构建了”生活下限标准“ ，只有满足了这个标准，才有资格来谈论核心竞争力，否则就是瞎扯淡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有没有方法可以改变对方的下限？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有！这个就是之前所提到的极端情况，没有极端情况我们可以创造极端情况，创造不了极端情况我们可以通过环境的渐变来实现。这个过程，你会眼睁睁的看到一些人价值观的流逝，随波逐流，不觉有“我为刀俎，人为鱼肉”这种睥睨天下苍生之感。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;然后扪心自问自己的价值观究竟是外强中干，还是海枯石烂？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会的变迁，时代的前进，本身就扮演这“刀俎&quot;的角色，醒来的人，不过只是在这个过程中眼睁睁的看着自己无能为力，不断堕落，丧失最初的自己。即使那些海枯石烂的人，也不过是一个人和一个时代的抗争罢了。无论多么悲壮的故事，也改变不了悲剧的结局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么继续说第二个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.中级需求----------社会地位，世界的探索以及生活品质的向上延伸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.1.社交地位&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人在群体社会中，不可避免的就是相互攀比。来获得更高的社交地位。&lt;br&gt;通常来说，男性可以帮助女人提高社会地位的话，其实是很管用的。&lt;br&gt;比如不错的轿车，住别墅等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很少有人会认为100W的轿车的舒适度和安全感是20W轿车的五倍，2个人住300平的房子比100平的爽三倍。但是具体反馈到社会价值排序上，那么就是五倍和三倍这么赤裸裸的简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个就是社会地位。在人与人沟通的时候，就转变为社交地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么社会地位，对于女人，究竟有什么用？到底这玩意能给她们带来什么样的好处？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注意：以下为核心干货&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;社会地位对于绝大部分女性最直接的好处，就是瞬间扩展了社交气场。从而迅速的赢得了社交的有利位置，是一种让对手立刻主动卑微，让自己能居高临下得心安理得的逆天神器。对于绝大部分压根就搞不清“我这辈子要追求什么”的人，这种比来比去而且看起来很傻逼的社交游戏，已经足够让他们享乐一辈子。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是社交地位可以兑现的用途，压根都不是干这个的。社交地位最实用的地方，同样也是能让对手立刻主动卑微。对于懂得这个工具玩法的人，本质上是利用对方的主动卑微，创造社交主动权，然后通过社交力学，从而更为简单的达成利于己方的谈判协议。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所谓的虚荣，就是不惜成本的投资自己的社交地位，在第一种玩法里乐不思蜀的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此段严禁转载&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于虚荣的女性，那么提高社交地位，瞬间就爽翻天。从此就可以傲视那些比自己漂亮比自己嫁得好的女人们了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于不虚荣的但是懂得社交地位如何用的女人，提高社交地位，那么从此可以掌握更多的利益分配的主动权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于既不虚荣又不知道社交地位怎么用的女人，这玩意没用，你需要创造需求，把她洗脑成第一种或者第二种，并且在里面获得快感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.2.世界的探索&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个包括去各地旅游啊，体验新的美味啊，分享新的知识和技能之类的。这个过程说白了就帮助对方减少学习成本的过程，其实也是极具吸引力的。比如以前包小三什么的，给点钱买点奢侈品什么的就完事了，到现在已经开发成“有计划的个人素养和职场升值路线”，比如给你到朋友公司做个会计，然后保证你两年后升职，然后做审计，高级审计什么的，最后怎么一步一步到项目经理人。&lt;br&gt;当然这个有点偏题了。&lt;b&gt;但是核心还是在于，可以提供一种“较少的学习成本获得更多的能力和见识”的机会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.3.生活品质的向上延伸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个是属于初级需求的升级版，这个就不用废话多说了。值得一提的是，这种延伸一旦成功进入更高阶的生活品质，那么很难回头的。&lt;br&gt;很多男性就是利用这一点包养小三，先用奢侈品打造你的生活层次，然后你就回不去了，你的底限生活质量迫使你贴近有资源的男性。&lt;br&gt;&lt;b&gt;当生活质量的层次和个人能力收入的层次脱节的时候，其实你就丧失了人生的主动权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个就属于之前提到的极端情况之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二阶段，基本上就是“享受生活”的层次，你比如制造浪漫啊小惊喜啊，就是生活品质的向上延伸，比如博学什么的，就是世界的探索。有房，是安全感，属于初级需求，有车，是社会地位，属于中级需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来不准备写第三个了，因为我还要去烧萝卜丝炒肉的，但是懒得回头返工，而且此段很重要。我就一把写了算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.高级需求------自我实现需求与超自我实现，即清晰的知道“我要追求什么”的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对于这一伙女人，前面那玩意就不太抵用了，因为这样的女性，有着极为清晰的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;和这一类女性交往的过程中，你的核心竞争力，唯有你的实力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如沉迷于诗词的女性，你就要写得一首好诗，韵脚平仄但凡有点差错，那么就直接被BAN掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如对于以厨艺入道的女性，那你不但要知道做菜，还能盲品，能说出这道菜里面蘑菇的品种和产地，大蒜是爆锅时候放的还是锅气已成的时候放的，盐是粗盐还是细盐等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于目标是星辰大海的女性，你能通晓创业的流程和种类，如何掌握资源有效配置，如何利用资金沉淀和预付款等方式空手套白狼，如何利用心理学帝王学NLP等技术在谈判座上指鹿为马等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些就是硬实力，没什么虚假可做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人就会问：沉迷诗词不是中级需求里的东西么，怎么在高级需求里还有呢?&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个看似矛盾，但是本质的区别在于，&lt;b&gt;清晰的知道“我要追求什么”。如果是清晰的知道，那么就是高级需求，只是顺路提高了，那就是中级需求。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如两个女人，一个没事写写诗，但是很有天赋，成为著名诗人了。然后自己其实也是没事和人扯淡玩社交游戏，那么这个“写诗‘属于中级需求。&lt;br&gt;另一个半文盲，但是专心研究诗歌，立志成为当代牛逼女诗人，即使她的水平很低，那么也是属于高级需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有人会问，男性所谓的核心竞争力，就只是“利益的满足么？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对，绝大部分情况下就是这样的，人生而趋利避害，所谓人的感情，也不过是尊从这个趋利避害的基础上，更加显得有人情味一点罢了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上三个级别的需求，通常停留在第一级别需求的女性，大概占20%，第二级别的占70%，第三级别的5%不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你要想在很多女性面前有核心竞争力，那么你只需要挑一个初级需求容易满足，同时把中级需求做到位就行了，这个是最简单，性价比最高的路线。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------我是分割线-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是大招了，其实我目前很想去把那盘萝卜丝炒肉给做了，但是由于人性的惰性，迫使我写完最后的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问过很多女孩：“你要男方有钱有车有房子有稳定工作，而你什么资源都不掌握，难道就不怕男方最后离你而去么?“&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;”怕啊，我当然怕。所以我现在也要好好工作，慢慢成长，然后自己牛逼才行。&quot;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;是啊，等你有钱有资源了，花自己的钱，住自己的房子，完全不用看男方的脸色行事了。大家平等在一起多好？&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“等我那么牛逼了，什么都有了，那我要男人干什么！？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我以丰富的个人女性经验打包票，这是绝大部分女性的回答。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种逻辑矛盾，其实是社会价值的扭曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为绝大部分女性，有个最重要的需求，在社会的横流之中湮灭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就是&lt;b&gt;“最原生态的对异性的吸引”。这个才是我们DNA里男女吸引生生不息的原动力，最纯粹的爱情与婚姻的源头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你要超越高级需求层次，看么就必须看破这种需求，打破这种需求。需要和体内各种看见异性就会产生的激素所战斗，需要和看到优秀异性时就会躁动不安的内心所战斗，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你需要和自己数百万年以来的DNA源代码战斗。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如此，你才会在原始欲望的层面，真正的战胜自我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我一辈子，至今屡败屡战，未尝得胜。虽败尤往，有我无敌。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，我去做萝卜丝炒肉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《完》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20187769/answer/24876854
</link>
<author>
Roy X
</author>
<title>
为什么蜂蜜可以保存很久？蜂蜜有营养价值么？
</title>
<description>
Update:&lt;br&gt;根据这几天research，和采访本校prof，简单谈谈感想：&lt;br&gt;&lt;br&gt; 1.@言凌的基本观点是学术界的观点：&lt;i&gt;即目前没有权威证据证明蜂蜜的其他&lt;u&gt;&lt;b&gt;显著&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;营养价值。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.与此同时，仍然有这方面的research在探索和实验。事实上部分research显示着相反的结果，但是其结论都难成定论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.在科学的地盘上，永远没有权威。&lt;b&gt;EFSA同样得出过一定错误结论。&lt;/b&gt;详情请自己google。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;科学的求实精神是追求真理的态度和精神，跟是否提供证据无关。&lt;/b&gt;我不知道言凌知友指的“论”是什么。科学中 theories 注重证据，但是缺少证据的大量hypotheses才是科学研究的主题。只要没有定论，即为可以研究讨论的对象；即使有了定论，也是可以推翻的。如果这里的论指的是theories，那么我不认为知乎有任何人引用过无据之论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此仍然不赞成这位知友对于知识粗暴的态度。事实上，这位知友的论述过程主观情绪和思维导向式的文字太多，是练习Critical Thinking很好的材料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于蜜蜂为什么容易保存，其实大部分人都已经回答了。最主要的原因是含水量极低，含糖量高，高渗透压。这应该是没有疑义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上各知友谈到的对于蜂蜜容易保存的其他原因，以及蜂蜜的营养价值，对于我一个非专业人士来说是存有争议的。但是让人困惑的是，为什么回答里一定要充斥着人生攻击以及各种情绪煽动语句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对蜂蜜里生物酶的作用持保留态度，但是我誓死捍卫 @周为&lt;b&gt;表达自己观点的权利&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;任何人不应该把自己的观点强加在其它知友身上&lt;/b&gt;。如果你不认可，完全可以理性地反驳，对事不对人地探讨，而不是在回答中夹杂&lt;b&gt;人身攻击&lt;/b&gt;或者&lt;b&gt;“呵呵”&lt;/b&gt;等夹杂主观情绪的语段去干扰知友的认知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表达自己观点绝对不会“&lt;b&gt;侮辱了知乎的专业精神&lt;/b&gt;”。人身攻击和不理性的思维方式，才是真正有害知乎的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另感谢楼上所有花费时间search并且post来源的知友们，这些来自不同观点的资料确实让我对蜂蜜有了更好的认识。我建议对此课题好奇的知友还是自己research，从更多文献中判断，然后还可以再来回答分享给其他知友。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23655533/answer/25298671
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
去过瑞士的人都说那里异常的美，美在何处呢？
</title>
<description>
神明想让人类寄出最好看的明信片，于是有了瑞士。至少德语区和意大利语区非常美，无论自然还是人文风景。法语区我不怎么喜欢，不予置评，不过奥黛丽·赫本葬在莱芒湖畔的 Tolochenaz，天使选的回归天堂之处终归不会错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从一八四八年以来从没有大规模战争，从一八七九年开始到现在硬币都长得一模一样，气候宜人、风景多变、人民富足、历史悠久，有室外桃源的外观，却又有金融枢纽的地位；大城满街都是精品店，小镇每栋都是别墅楼；中世纪流传下来的德、法、意古典风格与现代国际主义风格的建筑和谐相容，又点缀以处处繁花玉树；密集而准时的轨道交通网、平整且秩序井然的公路、一切公共设施均标识清晰，维护良好——上述三点我确信没有任何别的国家能同时做到；持枪率极高，犯罪率却极低，社会稳定，观念开放，人们勤奋、节俭、干净、彬彬有礼、尊重艺术；没有污染，没有噪音，没有见缝插针的广告；从巴塞尔到卢加诺，从日内瓦到达沃斯，我在瑞士任何城市的街头没见过一个乞丐或者流浪汉——我不相信瑞士没有，可我没看到瑞士有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以在四森林湖上泛舟，环湖山景倒映水中，看着冬天的雪顶，夏日的森林，手里一杯气泡酒，周围静谧无声，或者也可以去英格堡滑雪，从众山之巅向下俯冲，过弯时瞥见山谷中的村落与天际流云，听着自己的呼吸心跳伴着耳畔呼啸的风；可以在苏黎世的夜店里放空，把头脑交给音乐和酒精，也可以去 Champex 的森林徒步，走到日落西山屁股酸痛，再于酒足饭饱洗个热水澡之后一头扎进旅社洁白的床单里，在牛铃和敲打原木屋顶的细密雨声陪伴下入睡；可以骑摩托去  Sustenpass 沿崎岖却坚实的盘山公路到山顶看日落，也可以到琉森的名表店铺或者 Landquart 的 outlet 买到荷包空瘪；或者干脆就只是在城镇里暴走，看橱窗、看民居、看设计、看字体，累了就去咖啡馆里坐一坐，点一份咖啡加上蛋糕，闲看窗外人来人往。瑞士是旧大陆上工业文明与自然环境结合得最和谐的地方，是丝丝入扣的精工齿轮组，是夹着酒心的巧克力，是洒满碎钻的天鹅绒，是去过就不会忘记的地方，是「美丽的国家」这一概念不折不扣的典范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，等我静下来冷眼回顾上述文字时，发现自己几乎是在回答「我为什么这么爱瑞士」。文不对题，将就着看吧，YMMV。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23664795/answer/25288906
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
欧美论坛有一种人叫做Troll，大家都自动回避他们，为什么中国没有发生这种情况？
</title>
<description>
&lt;b&gt;转发 @谢熊猫君 早在11年人人发表的科普文 &lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/723451230?bfrom=01020100200&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【科普】什么叫Troll，怎样对付Troll&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (一切赞应归于谢熊猫君)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;@冷哲 和很多人的理解是错的，troll可不是喷子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Troll这个词原本在英语里面是有的，奇幻文学爱好者肯定不陌生，意思就是食人魔。但是在网络上，Troll有另外一层意思，指的是&lt;strong&gt;通过故意发表一些煽动性的、离题的、无关的或者故意挑衅性质的言论，或者采取具有之前所提性质的行为，来促使对方做出自己期望的情绪反应（通常是激怒）&lt;/strong&gt;。这个意思的由来我就不细说了，有兴趣的可以自己看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文就用几个简单的例子来说明一下什么叫troll，以及怎样对付troll&lt;/p&gt;&lt;p&gt;==============&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;举例分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人网上最有名的Troll，就是状态后，比如下面这个例子。这是一个典型的troll，刻意扯开话题，并且采用流氓逻辑，试图激怒自己的关注者，从而满足自己自宫后不能发泄的欲望。作为一个自宫之人，状态后的troll水平还是不错的，每次故意troll别人都能获得不错的转发和回复。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/14/bc14490f42002e5e3078847fd2b423f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;558&quot; data-rawheight=&quot;166&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;558&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/14/bc14490f42002e5e3078847fd2b423f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;----------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如艾曾也是。比如下面这个新鲜出炉的例子。troll们擅长偷换概念、混淆是非、死搅蛮缠以及秀下限等等，艾曾就是这样的脑有贵恙人士的活标本。艾曾和状态后一样是不错的troll，在于其不在意一次又一次地秀出自宫的事实，因为他的持之以恒，所以他也常获得不少回复。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/dc/15dcccf8aad7b767eea0ae538a5cd65e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;197&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;526&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/dc/15dcccf8aad7b767eea0ae538a5cd65e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-----------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是troll，并不是每个人都可以像艾曾和状态后这么出色，因为一个出色的troll要善于掌握别人的心理，要理解别人怎样的话能够激怒别人。同样是惹人生气的蠢话，你看见从艾曾或者状态后那里出来你就会觉得是刻意激怒人而写，但是看到其它人那里出来，你就会深刻的觉得写这话的人是真的脑有贵恙。所以说&lt;strong&gt;做一个优秀的troll是要有智商的&lt;/strong&gt;，比如下面这个例子虽然和状态后语录一样透着流氓逻辑，但是在气场上就差了很多。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/3c/c73c75aa8eb0641648f5408b79963703_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;53&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/3c/c73c75aa8eb0641648f5408b79963703_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在troll技巧上，除了要持之以恒、有创意、有智商之外，还要注意严谨，比如状态后和艾曾虽然都是故意troll别人，但是给人的感觉是自己的肺腑之言，而陈镜丞在这方面就做的很不够水平，居然在自己名字后面加个&quot;fisher&quot;，这就好像在说“我就是来troll的，大家小心”，这是troll的一大忌讳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;=====================&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应对策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明白了什么是troll，下面就要来学会怎么对付troll，作为一个长期troll人和反troll人士，我总结了以下三点方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法一：集中火力，据理力争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Troll的破绽在于为了达到目的，所说的话破绽很多，很多有经验的troll甚至会故意留下破绽来让你攻击，帮助troll效果的达成。但是破绽是一个双刃剑，增强效果和传播的同时，也很容易被称为攻击的重点。当面对troll的时候如果能抓住这些弱点不动摇，专攻软肋，获胜是不难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我个人不推荐这个方法，原因如下图&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/99/9899a09a0b839cf94387e5b585b80974_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;--------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法二：让Troll团团圆润地离开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人觉得被troll了就一定要骂回去，这是不理智的。troll的目的就是要你骂回去，这个时候你如果骂回去就正中下怀。所以说在这种情况下，回避并不丢人，甚至应该值得鼓励。但是troll整天想着法子激怒你，怎么办呢？最简单的就是切断沟通途径，拉黑名单呗，比如我前面提到的troll都在我的黑名单里面。&lt;strong&gt;troll的战术就是让你看起来和他一样蠢，你要真的和他一起闹，那就是真的蠢了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法三：没有最Troll，只有更Troll&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如我之前所说的，troll是有不同境界的，而且你仔细看一下我在开头给troll下的定义就会发现，troll不一定都是恶意的，也有可能是不带恶意的，比如我最近就troll了一次陈锴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈同学在之前的高速救狗事件时站出来表示反对吃狗肉，并写了一篇《&lt;strong&gt;道德底线与狗的生命&lt;/strong&gt;》的文章，文笔是不错的，观点是不错的，立场我也不想妄加评论，但是文章写的有一个大问题——和“狗的生命”没什么关系。当时我就想指出来这个问题，于是我就决定troll一下陈同学，所以连着发表了三篇文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/722378046?frommyblog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;道德底线与霸王龙的生命&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/722378235?frommyblog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;道德底线与奥特曼的生命&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/722378599?frommyblog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;道德底线与哈密瓜的生命&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三篇文章的创作过程是这样的1.复制陈同学原文到Word 2.查找“狗”并且全部替换成“XXX” 3.发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单三个步骤，并不以激怒陈同学为目的，也让我的想法得到了传达，并且事后还被李卓然用来在聚会时调戏陈同学用，此也为一troll。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以这第三种方法，其实就是苦练自己troll的功力&lt;/strong&gt;，艾曾之流喜欢troll，你就troll回去就是了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;================&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/228537234/715257751?frommyblog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【科普】人身攻击和人身攻击攻击，看完你才明白什么叫人身攻击&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23640789/answer/25267437
</link>
<author>
彭斯
</author>
<title>
为了以后小孩的成长，留在大城市好还是回到老家三线城市好？
</title>
<description>
&lt;b&gt;贫尼万不同意以 “为了孩子的成长” 为由做关于自己的决定！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我活在世上，首先是”我“，其次才是母亲，妻子，女儿。生活在哪里这样的问题，完全取决于活在哪儿&lt;b&gt;我&lt;/b&gt;舒坦，和孩子没有半毛钱关系。&lt;b&gt;我见过许多人的不幸福，是在用奉献别人绑架自己，更恐怖的是用自己的奉献更野蛮地绑架别人。&lt;/b&gt;比如：”我一辈子省吃俭用就是为了给你用最好的，不让人家看不起，你怎么就不懂我的心？“ ”要不是为了你有个好的学习环境，我拼死拼活留在北京图啥，我怎么生了你这么个不争气的？“ 最招架不住的是默默流泪，什么都不说，用幽怨的目光看着你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在贫尼的成长过程中，父母别说因为我给自己做决定，就算是关于我的决定，都充满无所谓的赶脚。小学三年级老文青的爹突然搬回来一架钢琴，我练了两年才四级水平，不练了，爹嘟囔两句作罢；高中很多同学都上辅导班，虽然他们两个就是本校老师有着好到爆血的资源，我不乐意，那就不上吧。这辈子都没为成绩补过课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小时候，妈妈总是在做题备课，好厚好厚的辅导书，每一页都写满了字迹。妈妈总说：”要么就不做，我做了，就要做到最好。“ 每当遇到困难的时候，妈妈雷打不动沾枕头就着，她总说：”车到山前必有路。“ 爸爸在我的印象中，一直是一个标准的文艺青年，没事就练书法，吹单簧管，看《红楼梦》。有一天下午我疯完了回家，爸爸正在听《梁祝》。我累瘫在沙发上，爸爸说：”你听，这音乐像不像马蹄声，这是他们俩在策马……你听，这调子多哀怨，这是长亭送别……“ 那天下午，我才知道，原来音乐真的可以说话。爸爸很疼爱妈妈，吵架了总是不要脸地各种都逼耍宝逗妈妈笑，还不时强迫我做配角。。。妈妈曾经一脸娇羞地跟我说：爸爸是个好老公。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我成长的地方是个很山很山的小县城，小时候没有见过外面的世界，却并不觉得有遗憾。我总觉得，无论在哪里，我的父母，都会教出这样的我。他们没有教，却真的教了，所谓，言传身教。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我很感谢我儿时，父母都专注于他们自己的人生，放任我无拘无束地成长，同时给了我很多很多的爱。到如今，看过广阔的世界，内心日渐强大成熟，我倚仗的，是内心深处对爱的信任，对梦想的探寻，对勤奋出天才的笃定。而这些，不是因为父母为我做了什么，而是，他们是这样的人。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23603464/answer/25136790
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
莫扎特被誉为天才，他的哪些天赋令人难以企及？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/b7/a6b7fdbbb63c6ce988e2c62f095930fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/b7/a6b7fdbbb63c6ce988e2c62f095930fb_r.jpg&quot;&gt;这是 Beethoven 创作于 1815 年左右的 &lt;i&gt;Violin and Piano Sonata, Op.96&lt;/i&gt; 的手稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/c1/45c19de698a0c3e49d3e618d13c5c99a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/c1/45c19de698a0c3e49d3e618d13c5c99a_r.jpg&quot;&gt;这是 Puccini 的&lt;i&gt; Le Villi &lt;/i&gt;手稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/4b/924b244c7ed0e5a03237349e13897a50_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/4b/924b244c7ed0e5a03237349e13897a50_r.jpg&quot;&gt;这是 Mozart 歌剧 &lt;i&gt;Le nozze di Figaro &lt;/i&gt;第一幕中著名的咏叹调 &lt;i&gt;“Non so più cosa son”&lt;/i&gt;  的手稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片摄于纽约 The Morgan Library &amp;amp; Museum.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19551551/answer/25285276
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
传统媒体的挑战和缺陷有哪些？
</title>
<description>
我个人不大赞同 @黄继新 老师的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说互联网媒体也存在打包销售的现象 —— 比如我看一篇新闻，连带着也要看旁边的《阳痿不举怎么办》、《小沈阳到底是不是Gay》，我去看个视频，也不得不去看“屠龙宝刀，注册就送” 、 “酒醉女子午夜裸奔” ，本质上这和你为了看一篇文章不得不花十篇文章的钱买整本杂志是一样的，都是打包。唯一的区别是杂志强加的是用户的金钱，而网站强加的是对用户的注意力占用，因为互联网的货币不是钱，是人和人的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而空间受限其实在网媒也存在，只是乍看上去没那么明显，由于流量漏斗的存在，每个层级带来的流量递减是一个数量级的，做过老门户的人应该深有体会。即使是在社会化媒体产品里，一个人可以follow 100万个人，但自己的时间是有限的，每天 timeline 里纵有千万条更新也看不过来嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，如果传统媒体的本质缺陷是实体介质、单向传播和建城式生产，那么如果这些媒体都去开蓝V、开微信订阅号是不是就可以重生了？可实际上目前通过微博微信完成传统媒体华丽转型的貌似没有一例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得无论是打包销售还是依托实体，这些可能都是表象，并非本质原因 —— 互联网在这些方面全面领先传统媒体已经十几年了，而传统媒体的急转直下只是最近这一两年的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统媒体存在的基础是内容权力，并借此构建了传播，通过传播产生的影响力还获得收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先看传统媒体是怎么产生的。最早的知识、文字、信息都是被少数人垄断的，也就是内容的生产权力掌握在少数人手里。随着文明的发展，平民也开始识字和拥有印刷出版的能力，看似所有人都可以参与内容的生产、内容权力将会下沉，但内容大爆发带来的问题是内容的消费者不知道该如何筛选这么多的内容，于是产生了编辑和大媒体时代 —— 内容的生产权力仍然掌握在少数人手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个角度来看，传统媒体内容权力的前提，其实并非在内容生产能力，而是内容筛选能力 —— 因为全民都可以参与出版，但无法参与筛选 —— 进而完成了对内容生产的垄断，同时也就意味着对内容传播的垄断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实直到门户主导的那几年，互联网对传统媒体都是没有冲击，甚至可以说大有助益的，传统媒体口中的 “新媒体危机” 叫了好几年，结果发现杂志的销量广告的收入反倒越来越高了。但就这两年，突然就急转直下，我认为真正开始动摇传统媒体根基的，其实始于web2.0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;web2.0和之后的SNS的伟大之处不仅在于全民的内容生产，更在于全民参与内容筛选，这是人类第一次拥有对内容质量进行全面评估和全面传播的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然传统媒体衰落的时间点和移动互联网的爆发的时间点重合，但我个人认为导致传统媒体衰落的根本原因是微博为代表的社会化媒体对内容的全面筛选推荐导致的 （虽然移动互联网“随时随地阅读”对平媒的替代能力确实比PC更强）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统媒体生存的最大危机，是失去内容权力了，失去内容权力的原因，是失去了内容筛选权力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的看法，如果哪个媒体仍然认为，自己的优势、自己的根是 “内容” ，是专业的采编和多年的职业积累，那么这个媒体最后一定会死，&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个记者，可以自豪地说自己做记者做了二十年，为了报道餐饮业的黑幕，潜入企业内部取材了一年才写出一篇震撼的爆料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看似了不起，可现在的时代是，世界的每个角落里，成千上万的人会把自己知道的内幕和知识发表出来，从发布到传播用不了一天 —— 而且还是免费的，你看我现在就在这么干 —— 传统媒体还能怎么竞争，这和内容是否打包、介质是否实体，交流是单向还是双向的没有任何关系。（我知道这话不好听，我也不想这样，我当初的梦想就是做个记者干一辈子...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统媒体所谓的 “缺陷” 其实就一句话：&lt;b&gt;互联网时代，最不缺的就是内容。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统媒体的机会，应该从内容之外找起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如《罗辑思维》，表面上是媒体，本质是社群，每周的节目其实是筛选过滤人群的手段，“共同的价值取向” 和线下活动才是它的本体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如《商业价值》，表面上是杂志和一个没啥流量的网站，本质上是行业影响力，通过行业活动——吸引大佬——更大的活动——更大的大佬来玩影响力输出，你看最近这风生水起的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人群筛选力、行业影响力，这两个其实是传统媒体在内容之外最直接可见的（尚未完全消失的）优势了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果就是一条道跑到黑就是要做内容，有没有生机呢？也有，就是你得提供&lt;b&gt; 真正顶级 &lt;/b&gt;的内容，顶级的内容永远是PGC的，比如《复仇者联盟》、比如《晓说》（晓说的制作成本可能不高，但讲东西的可是人家半辈子的阅历和思考）、比如《天龙八部》，这样的内容才是真的无法被替代的内容。很多传统媒体人孤芳自赏的所谓硬稿，更多的是普及知识，对真正了解这个事物的人来说根本不值一提，甚至贻笑大方（好多喜欢YY的自媒体就是这样，比如 &lt;a href=&quot;http://www.donews.com/idonews/article/2015.shtm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这个&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），所谓 “对内容的坚持” ，很多时候不过自欺欺人罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23656130/answer/25251881
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「先富带动后富」是邓小平的巨大错误吗？
</title>
<description>
①在当时，不要说先富后富的问题了，是根本不让任何人富起来。所谓的「先富」，实际上是对社会制度和固有观念的突破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;②对于「带动」不同的人会有不同的理解。在我看来，是让一部分人实现资本的原始积累，从而通过资本的流动来盘活整个社会的经济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;③很多人以当今中国社会的贫富差距来作为反例批驳邓的这一观点。但是从绝对数值而不是相对数值来看，今天穷人的生活比当年穷人的生活也要好很多，这正是由国家经济总量增加而带来的。在这其中「先富」者功不可没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;④很多人还做着打土豪分田地的白日梦，认为自己坐在家里，什么都不干就应该让那些先富的人把钱分给自己。机会摆在那里，自己不去争取的话这些人就连后富都赶不上！一边批判制度，一边一辈子当穷鬼去吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21084589/answer/20274631
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
罗斯福新政对拯救经济危机有过积极作用吗？
</title>
<description>
先讲个八卦吧，1929年9月26号，一个时任英国财政大臣的胖子在登上赴美游轮之前，托朋友在未经自己同意的情况下买两三千英镑的股票。而他好心的朋友买了十倍于此的股票，于是他下船时，知道自己大赚了一笔。写信给妻子分享喜悦。&lt;br&gt;两周后黑色星期二，这个胖子在纽交所的大厅眼睁睁看着自己的财富化为乌有。&lt;br&gt;没错他是丘吉尔。&lt;br&gt;一般人遭遇这种事情大概反应如下「股市都是零和游戏」「童话里都是骗人的」「政府管一管」「美国太邪恶」&lt;br&gt;但是丘吉尔没有，他回国之后官运亨通，拉拢美国，死磕工党，拖垮纳粹，维持英联邦。重要的是他继续炒股。&lt;br&gt;写到这里，我不禁想要喝完剩下这点咖啡&lt;br&gt;敬丘吉尔！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道经济史很无聊的，特别是扒某些具体专题史研究的时候。但是股市危机+财富/人生的毁灭会使得某些具体时间的经济史变得活跃起来。它会引发各种各样的神话，单就上世纪20年代的经济繁荣戛然而止的原因；股市大崩溃与大萧条的原因；大繁荣带来的工业社会的产生方式等等。曾经有两种解释方法。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第一种是基于道德上的考量，因为「资本主义的贪婪，狂妄自大」导致的报应，也就是历史决定论。因为它并不是基于经济上的分析，所以仅仅可以作为床前小故事读一读。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二种是由凯恩斯及其追随者提出的，在国内依然很有市场。这种解释在上世纪五六十年代曾经风靡一时，但它如今已经不再具有说服力。因为上世纪七八十年代的经济事件诸如石油危机与滞涨。这些经济事件反而回头赋予了20世纪大萧条一层更新的含义。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;补充一点：美国在20年代已经在实施干预货币供应及价值的政策了。一战前成立的联邦储备银行可以绕过国会的控制。方式不是印钞（20年代初的流通中货币是36.8亿美元，1929年是36.4亿美元）。而是总的货币供应，货币替代物，赊贷的有了巨大增长，1921年6月30日是453亿美元，1929年是730亿美元，八年增长了61.8%。联邦储备局自己也说过「我们在商业需要拓展时提供额外赊贷，保障商业衰退时的正常运转。」请注意这系列政策是在凯恩斯还没有形成理论前就实施的。而凯恩斯的理论是在原有正统的英国经济学说的基础上前进了一小步。英国自身的经济哲学家们早已主张政府干预，一战以前的霍特就有此主张，1918年后成为了「经济学常识」。并通过《凡尔赛和约》传到美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一种观点，普遍认为胡佛出于意识形态原因偏爱古典自由主义，拒绝动用政府资金刺激经济。罗斯福推行凯恩斯主义的新政。使美国脱离了困境。还认为新政是区分1932-1933年旧式自由主义经济学与新的良性调控及社会福利学说的分水岭。这种说法起源于罗斯福的同僚及追随者准新闻式的宣传，接下来由两代左倾学者将其构建成一个定式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种观点风行一时，若不是70年代一系列经济事件的出现，甚至会风靡现在。然而它所叙述的事实较少，事实比它更复杂且有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡佛是一个悲剧性人物，一战使世界进入了社会工程设计的时代，「无私仁慈的改革者」「社会工程师」应该以人民的福利出发，代替商人的地位来管理经济，抛弃市场价值观及追求利润的动机。苏联全面信奉这种社会工程学。而且大体实现了这一学说的要求。胡佛不仅信奉它，本人就是一位工程师，在威尔逊战时政府任职时，他主导实施的一系列干预经济的政策使他赢得了世界级的声望。高尔基，凯恩斯都曾经夸奖过他。继任者罗斯福与他的观点类似，曾经写信告诉朋友「应该让胡佛来当总统。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于胡佛的政策不再赘述，有兴趣的知友可以查下他任职商务部长时的作为。比罗斯福还罗斯福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗憾的是当胡佛1929年成为总统时，导致日后经济萧条的因素已经开始运行，并且他并没有采取唯一有效的办法----使人为的低利率上升到自然水平。无论从哪个方面，胡佛的政策都体现了后来的「凯恩斯主义」的特征&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;增加政府开支，1931年政府赤字22亿美元，政府开支占据GDP的比重由1930年的16.4%上升到1931年的21.5%&lt;/li&gt;&lt;li&gt;运用政府资金激活经济，1931年通过金融公司的复兴将政府资金扩大到所有行业。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;兴建大型工程，旧金山海湾大桥，洛杉矶导水渠，胡佛大坝等&lt;/li&gt;&lt;li&gt;通过紧急援助和建设法案，1932年通过新税收法案增税，实现了美国在和平年代税收最大的增长。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;攻击证券交易，调查股票市场。阻止必要的停业整理，将信贷责任推给银行。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1930年《斯姆特-霍利关税法案》提高了11项关税，将经济萧条扩展到了欧洲。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;1933年初，胡佛任内的最后几周，美国的金融体制已陷于瘫痪。其干预主义政策将大萧条延长了四年。银行危机产生通缩。对于这一现象，胡佛愚蠢地加以阻止。其实1932年，大萧条最糟糕的时期已经过去了，但是复苏是缓慢且虚弱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知识分子对相关的苦难也很关心，但有的知识分子报道他们目睹的事实，如《第三个冬天里的纽约》。他们注意到随着大量出租车的退出，剩下的出租车却更卫生了；皮埃尔饭店降低房费勉强度日，新开的瓦尔多夫饭店总是爆满，而且收费标准不变；帝国大厦只租出去了一半的房间，但有55万人愿意花钱去顶层观光；他们还注意到零售业因为受到干预较少，直接面对市场做出反应，反而较为繁荣。而工业却由于高工资等政策受到重挫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而大多数知识分子都转向左翼或者投身政治。他们用带有意识形态色彩的语言去描述国家，知识分子一直憎恨市场经济的野蛮体制，对他们来说经济萧条不是沮丧而是刺激。他们发现大商业市场经济意想不到的倒塌了。他们本能地支持计划经济。30年代计划经济形成了新的世界观，这一类图书充斥市场。历史学家比尔德鼓吹美国要制定「五年计划」；海里曼说「我们已经离开了个人主义的时代」；《商业周刊》嘲讽地问：「你还相信自由贸易吗？」还说「现在问题不是实行不实行计划经济，而是谁来实行。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;逻辑角度讲，胡佛这位伟大的工程师和奇迹创造者更符合他们的预期，胡佛的在任四年，大量干预并实行计划控制。可惜他的形象已经败坏。神话的传言和禁酒问题，以及自己的糟糕形象。使罗斯福在竞选大幅度击败了胡佛。吊诡的是，这种程度的选票领先在五十年后的里根身上重演。而其主张，却又截然相反。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们迎来了主角罗斯福&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的问题，美国如何走出经济衰退。在当时的两党中并无争议，胡佛与罗斯福都主张计划控制，并且二者都是经济扩张政策的信徒。但是二者在竞选中相互反感，事后关系冷淡，他们的不和是不加掩饰的，这种不和也对罗斯福的政策产生了积极影响。他尽可能的使自己的政府在表面上不同于胡佛政府。而胡佛时期已经开始的经济复苏，在「罗斯福市场」上得到了体现，罗斯福坐收其利，他利用新媒体，启动「炉边闲聊」节目；他能够将问题变为答案，如在银行破产问题上，他说这是银行家的假日；国会是民主党的，所以罗斯福可以在不到一天的情况下通过《紧急银行业法案》；不到一个月接触禁酒令；他的计划经济政策以破记录的速度在自己党派所主导的国会中获得通过。此即罗斯福「百日新政」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗斯福的政策给人以大刀阔斧改革的印象，但其计划背后并没有实质性的经济政策，但值得注意的是罗斯福一直对平衡预算的理念坚信不疑，他的政策并非基于凯恩斯的模型，因此他不可能如有的学者所言是「通过财政赤字刺激经济发展的总统」。当然在他任内，联邦储备银行是实施通胀政策的，但这样的政策已经连续施行了十年。他的政策很大程度上是对胡佛的修修补补。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;《紧急银行业法案》与《工业借贷法案》都是对胡佛金融建设政策的延续&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《房屋拥有者借贷法案》也是对前一个类似法案的延续&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《证券交易法案》《金融法案》是延续胡佛改革商业运作方法的尝试&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《劳动关系法案》更加方便地组织工会，赢得了工人组织的支持，但它依然只是扩展了胡佛的《诺里斯--拉瓜地亚法案》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《农业调整法案》削减了政府的调控能力，这与《泥土流失法案》和《土壤保护和家庭分配法案》直接矛盾。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《国家工业恢复法案》是胡佛式的「暗示性经济」。但是因为罗斯福参加过一战，所以这种政策具有强迫成分，如果商人不「自愿」遵守政策的，将会「受到惩罚」。也因此该法案被批评为《极权主义》，在最高法院宣布其违宪时，也并没有什么人为其辩护。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用105亿美元，雇佣850万人，新建12.2万楼房，7,7万座大桥，285个机场，66,4万英里的公路，2.4万英里的水渠，以及大量操场，公园和水库与胡佛的作为完全相同。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;罗斯福政策与胡佛政策不同点在于他重启了威尔逊一战时的经济计划，为田纳西流域提供便宜的能源，不过这是个孤立的计划。用以抓住南部选民的政治策略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以罗斯福与胡佛的经济政策是一个连续统一体。支持罗斯福的学者们说「罗斯福新政带来了经济恢复」。支持胡佛的学者们说「罗斯福法案带耽误了胡佛政策已经带来了效果。」从现在的角度看，二人都是通过通胀这一措施组织了经济的恢复。1937年是经济形势最好的一年，生产达到了1929年的水平，失业率降低为14.3%，然而年底就开始下滑，1938年失业率达到19%。经济真正恢复是从1939年9月之后，当欧洲战争的消息传到纽约后，纽交所一片欢乐，1941年美元价值突破了1929年的水平。凯恩斯1940年曾经演讲说：「承认欧洲战争对美国经济的恢复是至关重要的。你们的战争准备， 不但不需要牺牲什么，而且还是对经济的刺激，这种刺激是无论新政成功或是失败都不能给予的。它促进了个人消费和生活水平的提高。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;也因此，罗斯福在政治上的成功不是源于经济政策的成功，他的经济政策基本延续前任，但是经过时间转化成为了神话，罗斯福表现出了贵族出身的自由主义者对什么都好奇的特征。这与柯立芝，胡佛等通过个人奋斗而成功的平民作风不同。也因此赢得了知识阶层的忠诚。新闻记者们喜欢罗斯福，在罗斯福逝世之前，罗斯福的谎言，生活作风，对新闻记者的秘密指令，不顾后果等都没人曝光。新闻界的忠诚获得了回报，罗斯福称知识阶层为「智囊团」。他的随从有社会工作者，激进分子，斯大林式中央经济控制论者，反大商业者。并无多少杰出的知识分子。并且，社会上对他的批评只会加强他对知识阶层的吸引力。在这种情况下，罗斯福以绝对优势在选举中获胜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是罗斯福与美国30年代的时代精神比较合拍，这时期人们都批评资本主义的道德而欢迎集体主义的政策。20年代的英雄是商人，如爱迪生。30年代美国人感觉到了苏联的存在，而且苏联铁幕后抛出的橄榄枝又如此诱人，紧接着苏联模式获得了知识分子的推崇，并赞扬计划经济。美国过去与现在一直是一个奇怪的社会，一旦原本的期望破灭，很容易导致信仰丧失。在30年代早期美国没有移民国外的历史，但苏联招募时，有超过十万美国人应聘。他们认为在苏联没有失业与痛苦。「条条大路通莫斯科」「从资本主义世界来到社会主义世界好比得到了重生。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种氛围下，罗斯福应运而生，他的伟人化，也就不存在任何问题。而他的新政与经济危机，只是细枝末节的边角讨论。讨论这种氛围的的形成有跑题之嫌，然而一切历史都是当代史，如果我们不对造成20世纪可怕灾难的原因——道德相对主义，个人责任的衰退，对自身能力的自负等进行反思与改正，那这种灾难会重新降临。如果克服了根植于每个人内心的对苏联的冲动，那时候再来讨论罗斯福与他的新政，也许会有更多的见解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22971083/answer/25241521
</link>
<author>
姚冬
</author>
<title>
越来越多国产手机品牌都想学小米的互联网营销，是否奏效？
</title>
<description>
雷军年轻时做过两件事，而且做得不错（相对他同龄人来说），这种经验是其他做手机的人不具备的。&lt;br&gt;第一，他做过软件，他本身就是程序员，亲手写了很多代码，有比较出名的个人作品，领导过各种不同规模的软件团队。有成功的经验也有失败的教训。很少有人像他那样能深刻理解软件开发的规律，懂得怎么和软件技术高手们相处，会控制软件项目过程中各种可能的风险。MIUI本质就是个软件项目，而且规模很大，如果算上Android的部分源码那是千万行级别的。一般人当项目到这个规模的时候能保证bug不比功能多就不错了，根本顾不上设计体验上的改进了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，他卖过实体物品，无论是马化腾 李彦宏还是周鸿祎，他们基本都是卖虚拟物品，马云算是卖实物，但是是间接地卖。雷军卖过很多实体产品，早期金山一直都是卖盒装软件的，那是实体物品，要压盘包装存储配送，要给渠道商发货，要做线下广告，要处理残次品问题，退货问题，库存问题，渠道商关系问题等等，比卖虚拟物品麻烦得多，后来他做卓越，凡客，又积累了大量电子商务经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他比制造业的人会做软件，比做软件的人会制造实物，这就是难得的优势。&lt;br&gt;这就是我为什么不看好锤子手机，老罗没搞过软件项目，没生产销售过实体物品，他大大低估了这两项工作的难度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷军不是最近才学会做营销的，1999年底的时候，雷军卖金山词霸光盘，100天卖了100多万套，每套28元，那时他才30岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把小米的成功归结为互联网营销原因显然是片面的，MIUI单独拿出来也是规模最大的Android软件项目，xiaomi还是最大的垂直电子商务公司，单品销售过百亿，整个订单管理货物配送体系不输京东天猫，小米招募了数百位各个领域的杰出人才，光是认识他们就需要十余年的人脉积累。&lt;br&gt;只学会小米的营销是远远不够的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23651031/answer/25268369
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
如何评价诺贝尔经济学奖得主 Gary Stanley Becker 的学术成就？
</title>
<description>
人们如何选择自己的婚姻？&lt;br&gt;人们怎样决定应当生几个孩子？&lt;br&gt;一些人为什么要犯罪？&lt;br&gt;&lt;br&gt;50年前，在面对这些问题时，人们会去寻求社会学家、心理学家、法学家、教育学家……等等学家的帮助。没有人会想到经济学家，因为当时的经济学家们正小心地将自己的研究限制在生产和贸易领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到Gary Becker的出现。他带领经济学家们进军了这些本不属于经济学的世界。&lt;b&gt;将经济学纳入人类的行为分析中，是Gary Becker的最大贡献之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;犯罪复杂吗？复杂。反方有杀人放火抢劫偷盗，正方有法律警察法官监狱，NPC里还有无助的民众。当时的学者，正从各个角度研究犯罪率的变化原因，各种关于违法（数量）的决定因素的理论大相径庭，有的强调头骨的形状、生物的遗传特征，有的强调幼年教养和对社会抱有的幻想的破灭……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在Becker这里，犯罪变成了犯罪的供给，上面那些复杂的因素，变成了犯罪的成本、犯罪的收益、定罪的概率与惩罚力度。如果再细化，每种犯罪又可针对其犯罪收益进行敏感分析，分为冲动型犯罪（犯罪供给对犯罪成本的敏感程度低）或者筹划犯罪（犯罪供给对犯罪成本的敏感程度高）。将各方的收益加总，再求解最优化，政策制定者就知道对各种犯罪行为应当设置怎样的定罪成本与处罚力度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;婚姻复杂吗？更复杂。爱情、性、道德、社会传统、家庭观念……每一个话题都说不完。但这么多话题，却难以为社会的变化提供解释。当时的流行看法认为，与富人相比，穷人更容易早婚而且离婚率更低。但实际情况与此相反；当女性收入提高时，没有人预测到结婚率会快速下降。但事实却仍然相反。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Becker提供了他的模型。在那里，婚姻变成了比较优势的产物：相对更能从事生产的一方，就让他花上全部时间去赚钱；另一方则负责操持家庭。这样的分配，会让两人结合的总产出大于两人单身时的产出之和。当「合伙」的预期收益大于保持单身或继续寻找配偶的成本时，人们会选择结婚。简单粗暴冰冷的理性人模型，却意外地与传统学科难以解释的现象相吻合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生育复杂吗？还要复杂。宗教、文化、避孕知识、粮食的收成……几乎一切因素都会影响生育率的变化。人口学家们试图预测生育率的变化，但需要考虑的因素太多，等于什么因素都没考虑，于是人口学家的预测一般来说仅仅是过去数据的外推。当然，这样的预测几乎总是失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Becker又来了，他的第一个假设就惊天地泣鬼神：子女是耐用消费品。不仅其他学科的学者们惊呆了，连经济学家都惊呆了。怎么能这样假设呢？子女如何会成为消费品？宗教的要求呢？社会传统的约束呢？医疗条件呢？给孩子的吃喝拉撒支出呢？父母对子女的爱呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Becker不慌不忙，把所有变量一一归类并抽象：喏，这个是孩子的价格，这个是父母的利他偏好，这个也是孩子的价格，这个是孩子带来的效用……一个标准的理性人模型又出现了，在这里父母有预算约束，孩子有价格，孩子带来效用，父母选择「购买」几个孩子来最大化自己的效用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照他的模型分析，子女的需求数量简单地由三个因素决定：婴儿死亡率下降、子女成本的提高与避孕知识的普及。子女的成本的一个重要部分，是为了养育子女所耗费时间的机会成本，这又与妇女的教育程度密切相关——女性教育程度越高，为了生孩子与养育孩子所放弃的收入就越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实证明Becker是对的，实证研究发现，只需要婴儿死亡率和年轻女性的教育年限两个变量，就可以解释从1960年到2010年世界上150个国家生育变化的80%。不管人们如何抱怨经济学数学化，或者抱怨经济学的假设粗暴简单，都没有人能否认Becker为当时错综复杂的社会现象提供了最富有解释力的模型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;建立精炼而又开放的基准模型，是Becker的最大贡献之二。&lt;/b&gt;Becker的模型具有很好的延展性，他为其他所有社会学科提供了接口，无论是社会学家还是心理学家，都可以在Becker的模型中找到自身学科所能影响到的参数。换句话说，Becker的模型总是能根据学术上的最新发现进行调整，不管是不是经济学。他的特点就是包容和开放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举一个例子，Becker的所有模型都假设人们是理性的，都在优化自己的效用，而理性人模型可能会有这个公式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=U%3DU%28y%29&quot; alt=&quot;U=U(y)&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=y&quot; alt=&quot;y&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;是消费，该式说明，一个人的效用是由他的总消费决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时来了一个人说，「Becker，你说人们是理性人，这是错的，你看那么多人选择捐钱给穷人，他们宁愿放弃自己的消费，难道不理性吗？这证明了人们是有道德的。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;Becker微微一笑，把上式修改为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=U%3DU%28y_i%29%2B%5Cbeta+U%28y_j%29&quot; alt=&quot;U=U(y_i)+\beta U(y_j)&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=y_i&quot; alt=&quot;y_i&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;表示自己的消费，&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=y_j&quot; alt=&quot;y_j&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;表示他人的消费，&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cbeta&quot; alt=&quot;\beta&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;表示利他主义偏好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「你瞧，人们还是理性人，只不过他最大化的不是自己的消费，而是在一定的&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cbeta&quot; alt=&quot;\beta&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;下，选择一定的自己和他人的消费来最大化自身效用。而且，当&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cbeta&quot; alt=&quot;\beta&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;大于0时，说明这个人是利他的，当&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cbeta&quot; alt=&quot;\beta&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;等于0，说明这个人不在乎他人过得怎么样，他是完全自私的；当&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cbeta&quot; alt=&quot;\beta&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;小于0，说明这个人很喜欢损人利己。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;Becker的模型不需要道德、传统这种东西。如果一定需要，那么他必须变成模型中的一个参数。事实上，简单的参数变化，就轻松地把看似完全不同的范畴统一在了一个模型中。经济学对数学的运用本身就是社会学科中较多的，到了Becker手里，更是如虎添翼，不管是社会还是文化，不管是宗教还是心理，不管是贪得无厌的资本家还是穷苦劳动者，在他的手里统统变成了成本、价格、收益和偏好，然后在模型里变成一个一阶微分，或者再复杂些，两阶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让本文以Becker在1974年的书《人类行为的经济分析》中的一段前言来结束：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;笔者虽然认为经济分析为理解全部人类行为提供了一个有用的框架，但无意贬低其他社会科学工作者的作用，甚至也不认为经济学家的贡献胜人一筹……但是，我还是要说，经济分析提供了理解全部人类行为的可贵的统一方法。也就是说，虽然经济分析提供了一种综合性方法，但是，其他学科正在并将继续提供许多重要的概念和分析手段。&lt;br&gt;全书的中心在于，人类行为不能被条块分割，这种条块分割认为人类行为有时基于最大化，有时不然；有时受稳定的偏好驱使，有时任随意的动机摆布；有时需要最优的信息积累，有时则没有这种需要。相反，所有人类行为均可以视为某种关系错综复杂的参与者的行为，通过积累适当信息和其他市场投入要素，他们使其源于一组稳定偏好的效用达至最大。&lt;br&gt;如果全书观点成立,那么,经济分析就为理解人类行为提供了一直为边沁、康徳、马克思及其他学者长期求之不得的统一的方法。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;从中我们能看到Becker的野心——用经济学来建立人类行为的统一分析模型，并让所有学科都为其所用，为模型提供合适的参数和假定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Becker几乎把他的野心全部实现了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874566/answer/25159651
</link>
<author>
曹暘暘
</author>
<title>
ZARA、H&amp;M、GAP 和优衣库各自的竞争优势是什么？
</title>
<description>
我上个月刚刚在米兰参加了一个ZARA的买手和Merchandising的面试，终于看到了一个和自己专业相关的。本来已经很困了，看到这个问题立马来了精神。&lt;br&gt;先说ZARA，四个牌子里面最强势的，也是当前最成功的但是最特立独行的，因此可能需要多废点话。我想说，ZARA的品牌核心竞争力是目前世界上所有时尚品牌都模仿不了的。且不说规模，毕竟规模人人都有可能做到，这里着重说它的不可复制的模式。ZARA采用的模式叫做Vertical Integration，极大地缩短了出货时间：平均为2周，因此以ZARA为代表的快时尚品牌一年可以有15-20个Collection。与之相比，普通的品牌出货的整个流程需要4至6个月，一年一般只有两个Collection。但是，由于采用了Vertical Intergation模式，ZARA相对于其他快时尚品牌能更好更快地控制整个流程（从市场调研，到设计，打板，制作样衣，批量生产，运输，零售），比同样以出货速度著称的H&amp;amp;M，快了5天。为了追求快，ZARA可谓牺牲了很多的成本：1.在生产流程中，ZARA依靠总部所在的拉科鲁尼亚的无数手工作坊，家庭工厂起家，很多产品直接在当地生产，直到最近几年才逐渐外包，然而H&amp;amp;M前些年有75%的产品在亚洲制造，现在已经将生产全部外包。然而也因为这个原因，H&amp;amp;M的价格大约为ZARA的50%-70%（暂且不考虑原材料成本）2.所有的远程运输都是飞机，而不用货船，甘愿支付高额的运费而不愿意花费广告费和市场营销的费用，ZARA的市场营销费用只占总成本的0.3%-0.4%，然而其他品牌大约占3%-4%。纵使花费了高昂的成本去追求快，ZARA的毛利率和净利率仍然和H&amp;amp;M不相上下，同时ZARA也不愿为了提高利润率去节省上述成本。因此，ZARA达到了所有时尚品牌和零售商都前所未有高度（我在米兰的老师从来不将ZARA称作品牌，因为它更着重于生产和零售环节，从未用设计去定位品牌产品的风格，也并没有一个时装品牌应拥有的Brand Identity）：1. ZARA总部仓库里的所有衣服不会停留超过三天，店铺每周会向总部下单两次以补充产品，存货周转率比其他品牌高3-4倍 2.平均每季只有15%的衣服需要打折出售，其他品牌则为50%。3. 顾客平均一年去ZARA17次，其他品牌只有4次 。&lt;br&gt;        同时，ZARA的快也归功于他们“倒过来”的设计概念。在我参加ZARA面试的时候，HR给我们讲，ZARA的核心，是店铺，因为只有在店铺才能真正接触到顾客，才能了解顾客的需求。因此，店铺提供销售数据，再将其递交给店面经理，店面经理整理完毕后将结果交给设计部门，设计部分按照顾客需求设计出款式，再将其递交给商业部门去评估成本和价格，之后开始打板，样衣制作，在移交给工厂生产，最后存放于ZARA超级大的物流仓库（是亚马逊的9倍），仓库门口都会有无数的货车每天两次将产品运输到欧洲其他地区或者机场。在这个流程中，单就设计而言，平均20分钟设计出一件衣服，每年可以设计出2万5千件以上的新款，是H&amp;amp;M的4-6倍。因为顾客对于时尚的需求是变化的，从店铺收集的资料是具有时效性的，因此，快才是这一模式最根本的也是最重要的制胜法宝。&lt;br&gt;       正是因为ZARA这一特立独行的模式，才使得其余现有品牌完全无法效仿，因为如果效仿就意味着品牌的设计师们不再对设计起决定性作用，甚至需要重建设计师团队，物流系统，生产流程等等。&lt;br&gt;        但是这一模式也有着弊端：1.因为对于全部流程的掌控，使得运营风险增加，如果一旦出现经济衰落或者行业不景气，无法将压力转移给供货商（比如要求供货商降价。。。）2.无法整合各国优势，实现利益最大化。3.店铺被品牌直接管理，无法通过代理等形式快速扩张（比如意大利的贝纳通），并且财产也有一部分需要投资于新店铺和已有店铺的翻新整修，降低了资产周转率（ZARA的Assets Turnover为1.4，GAP为1.8，H&amp;amp;M为2）4.众所周知，抄袭问题，ZARA已经是明着抄了很多年，你告我就告，官司输了就赔你钱，反正我都能挣回来（不像美国的Forever21被控告之后搞得沸沸扬扬。。。）&lt;br&gt;       总之，ZARA创造的是一个全新的商业模式，一个完完全全基于顾客需求的商业模式。因此，ZARA目前的敌人，只有它自己。只有完全认识并控制住利弊，才能得到长久稳定而持续的发展。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;然后是GAP，我只想用一句话来形容它现在的处境：瘦死的骆驼比马大。作为曾经的时装界的销量霸主，GAP居然在2014年被福布斯评为未来十年最后可能消失的十个时装品牌之一（你没有看错，还有最近在国内大火的美国的AF，我那天放学回家室友就幸灾乐祸地跟我说的），GAP今年刚刚找到我们专业帮助他们做一个项目，在意大利做品牌推广的，接了这个项目之后也查阅了很多关于GAP的资料。这里既然问到竞争优势，那么就不需要提商业模式了，倒也省了很多废话。&lt;br&gt;     从设计来说，提到GAP，往往都会想到那些简简单单的款式，牛仔裤，印着LOGO的上衣。但是今年GAP的广告充分显示了GAP以不变应万变的宗旨，GAP的 Marketing Department Manager来做presentation的时候说，GAP是希望可以用简单地款式来塑造属于每个人的风格。但是如果看GAP的facebook和instagram，你就会发现完全走的是小清新路线，其中很多设计还是比较符合WGSN上的潮流预测中的简约时尚。虽然最近几年GAP由于缺少固定风格难以满足不断求新求异的青少年消费群体，但是因为简约百搭的设计和优质的面料以及版型（尤其是裤子，我大爱），还是赢得了不少忠实消费者的青睐，再加上乘上了简约功能性为主导的潮流风格，使得设计方面算是勉强找到了一个灵魂归宿。在此奉上GAP的Instagram小清新截图一张。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/be/bdbe63998bed737199bdfbbfdf006864_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;694&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/be/bdbe63998bed737199bdfbbfdf006864_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;另外，似乎知道了ZARA和H&amp;amp;M一直被外界冠以环境污染的罪名，GAP的联合创始人Doris和Don Fisher有意发起了“DO MORE THAN SELL CLOTHES”的倡议，似乎更要采用有机棉去促进农业可持续性生产，希望能够以品牌的社会使命唤起人们的品牌意识，重新树立品牌形象。最后，采用那个Manager在做presentation时候的原话吧，GAP is confident not boastful; simple not boring; optimistic not delusional; courageous not radical; inclusive not lofty; youthful spirit not young; smart not smart-ass; current not trendy; classic not conservative; accessible not exclusive; liberating not revolutionary; human not heroic. 这几句话算是非常全面地体现了GAP的品牌定位和形象了。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------          H&amp;amp;M，另一个巨人。同样十分优秀的fast fashion品牌，在模式上面来说，更加倾向于兼顾出货时间和产品成本，因此速度不及ZARA，但是依靠着成本领先优势也在这一行业占有一席之地。时尚程度也不及ZARA，毕竟人家ZARA也是抄大牌啊，而且抄到了精髓。H&amp;amp;M是欧洲这边屌丝青年的首选，最近的设计偏街头，什么大印花，牛仔，大字母，大迷彩。。。。产品缺点也很明显，质量不敢恭维，面料算是这四个品牌里面最差劲得了（洗过一次就知道了）。但是和ZARA一样，都是把服装从耐用消费品变革为快速消费品的革新者，因此质量也就不那么重要了。&lt;br&gt;       其中H&amp;amp;M最出彩的地方，当属运动衣，这个系列在国内不卖（至少我出国的时候国内还没有），估计人家觉得中国人不爱运动。其实H&amp;amp;M的运动衣做的很专业，分类很细（有跑步，网球，甚至还有瑜伽），价格便宜，比阿迪耐克便宜不是一点，因此大受欢迎，销量很出彩。下面的图是H&amp;amp;M运动衣在2013年的Replenishment Rate（补货率？不知道该怎么翻译），达到了36%，最后打折出售的只占10.4%（ZARA的存货周转率这么高也还有15%需要打折出售），相比之下运动衣绝对是H&amp;amp;M的一大亮点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/a0/4aa08b8df11bd548a4e8001c01147254_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;922&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;922&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/a0/4aa08b8df11bd548a4e8001c01147254_r.jpg&quot;&gt;另外一点，H&amp;amp;M在尺码的选择上有更多选择，甚至还有很多是为了准妈妈而量身定制的。下图是英国的H&amp;amp;M的附加尺码的统计和当地主要竞争品牌的对比：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/77/8c77261db9770994738e521725f01837_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;268&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/77/8c77261db9770994738e521725f01837_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因此，可以说H&amp;amp;M和ZARA是各自在不同的方面满足顾客需求，前者是在日常穿着和使用上，后者是在设计上。在运营上面，H&amp;amp;M注重低成本，ZARA注重产品更新速度。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;        最后一个，优衣库。这是我在国内最喜欢的品牌，便宜，舒适，面料优质，款式简单容易搭配，后来增加了UT系列，我曾经一个夏天买了他们家13件T恤，就是为了不同的艺术家所创作的图案，有的特别喜欢的甚至都不舍得穿。在给GAP做Competitor Analysis的时候我第一个想到的就是优衣库。我曾经因为喜欢优衣库而买了两本柳井正的书以及他推荐的日本管理和经济学家大前研一的书，均获益匪浅。&lt;br&gt;      如果要说优衣库的核心竞争力，有几项不得不提：&lt;br&gt;      1.面料：这和优衣库的历史有关系，当年火遍全日本并且至今仍然每年秋冬都会推出新款的抓绒外套让优衣库尝到了因为面料而带来的甜头，自此优衣库在面料的使用和研发上不断创新，比如内蒙古的一个羊毛牧场专门饲养给优衣库提供面料的羊，以及轻薄的Heattech系列保暖内衣，均是优衣库对于优质面料不断追求的产物&lt;br&gt;      2.服务：这个不需要多说了，我一个朋友曾经在优衣库上班，所有的你身边经过的顾客全要问好，一天下来口干舌燥。单这一点对顾客打招呼的要求就不是别的品牌所能比的。别的服务大家也都能体会得到。&lt;br&gt;     3.细节：和无印良品一样，店铺的细节要求到极致，所有衣服叠放的方式均是十分讲究，比如可以使顾客很容易就看到裤腿宽窄的叠法。另一个细节我不得不说，相信很多人都忽略了，就是镜子。在国内，优衣库的镜子照出来的人和GAP，H&amp;amp;M以及ZARA的镜子照出来的效果完全不一样。其中一部分是因为镜子的摆放，另一部分是因为灯光。因为黄种人轮廓，尤其是脸部轮廓不深，相比于欧美人更加“平”因此其实黄种人并不适合灯光直接从上面打下来的照出来的效果，那样会将脸部轮廓的缺陷通过阴影完全展现出来，然而轮廓较深的欧美人则可以展现出立体的骨骼轮廓。因此，在照镜子的时候灯光从前面或者后面斜照下来更适用于黄种人。同时灯光的选择也恰到好处，不黄，不刺眼，光线柔和，可以烘托甚至美化出肤质。&lt;br&gt;     4. 工艺，我曾经认真观察了优衣库的衬衣工艺，胸前袋的缝纫针迹倒三角完全是西服的工艺要求，这个细节都被要求了，还有什么理由质疑优衣库的工艺呢？&lt;br&gt;    5. UT系列。T恤本来就是传达文化和艺术的最简单直接的方式，UT这个系列是和艺术家的合作，讲艺术的图案直接展现在T恤上，还原T恤原本的作用，并且将便宜的产品卖出了一丝艺术品的味道。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;不知不觉已经打了三个小时，最后再说一点吧。其实这四个品牌之所以能够屹立时装行业，还是因为找到了不同的定位和优势并将其发扬光大，无论是对成本追求的H&amp;amp;M，还是对更新速度追求的Zara，亦或是对细节和质量不懈追求的优衣库，都是相信并坚定着自己，方才能够做到今日的规模，目前GAP正处在重新定位阶段，并开始逐渐转型，寻找新的自己，因为以前的优势已经都被ZARA，H&amp;amp;M和优衣库不同程度的覆盖，并且发展出来了新的优势。对于其余的相似的品牌，比如C&amp;amp;A，Topshop, 贝纳通，OVS，Forever21等等，都或多或少地有这些品牌的影子，但是由于都基于不同的地区发展，利用地域优势和本土风格来获得市场的认可。相信未来，在良性的市场竞争中，这些品牌都会基于不同的产品定位和用户需求，用便宜的价格，让更多的人享受到时尚带给人们的乐趣和自信。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19869956/answer/25217417
</link>
<author>
飞花落雪
</author>
<title>
有没有一些简洁的人生建议？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;有没有简洁一些的人生建议？看到这问题我就笑了，排名第一第二的答案，有这么多人点赞。我把排名第一和第二的答案修改下，改成和原意完全相反的答案，你们会发现什么？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;是不是 @飞花落雪 太高大上了，懂得人生道理真多，对生活有导师般的领悟呢？ &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;————————————————————————————————————————————————————————————&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我把排名第一和第二的答案全部修改下，改成它原本意思的反义句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;来源:Quora否定版本。&lt;strong&gt;飞花落雪否定版本，仅供参考。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.不要和你最好的朋友结婚：如果让你最放松的的人是你的配偶，那么你的知己在什么地方？（假设这个人不是你家庭成员） &lt;br&gt;2.成为一个“成熟的人”：不要永远保持像孩子一样（不需要药物或酒精）。在泥中摔跤，唱歌，用枕头打架，这只是你过去的状态。你要成为一个男人，男人的身上永远背负着责任。&lt;br&gt;3.不要停止学习：但你在生活中需要沿着惯性前进，这样你会赢得一切。要学会让你的智力休息一下。 &lt;br&gt;4.要不停的尝试成为最原始最真诚的：在演讲上保持疯狂或者在画布上涂上颜料或者其他。 &lt;br&gt;5.不要太纠结于“公平”，这只会导致你的停滞不前。 &lt;br&gt;6.如果你真正的失败过，那意味着你真的做错了。（犯真正的错并不总是正常） &lt;br&gt;7.可以试着和盲目狭隘的人讲道理，你不说他们可能真不懂。 &lt;br&gt;8.要强调新闻时讯和“被告知”，你会发现强势而非凡的人总是使用这招。 &lt;br&gt;9.做一些为金钱利益的事情，人首先要学会照顾自己。 &lt;br&gt;10.不幸福的关键是总去建设，而不是去得到。 &lt;br&gt;11.真正的爱情和美满的婚姻总是平静的，它很少充满了争执。 &lt;br&gt;12.时间流逝的比你想象的慢得多，而且这种效应其实只会随着年龄增长而减慢。所以，不要误导自己，把握时间。 &lt;br&gt;13.财富，是重要的，尤其当你蓦然回首的时候。还有，白富美旁边总是高富帅。 &lt;br&gt;14.有些事情可以传授，但不能体验。所以。。。勇敢的出发。 &lt;br&gt;15.明白你不是谁，不接受自己，学习他人。 &lt;br&gt;16.要等待，要勇敢否定自己，要积极行动。 &lt;br&gt;17.要学会适当欺骗自己。 &lt;br&gt;18.孔子说，以德报怨，何以报德？要学会反抗和学会说不。 &lt;br&gt;19.保持高傲（不论对谁，内心的高傲是强大力量的源泉） &lt;br&gt;20.人是社会性动物，别人总是会影响你想要的快乐，所以礼貌待人。 &lt;br&gt;21.不要当良师益友，但你可以做一个给别人启迪的人。 &lt;br&gt;22.不要耗费时间寻找你真正喜欢的东西，它就在身边，你只需要发现。 &lt;br&gt;23.如果你必须去洗手间，你要尝试对自己说“再挺一会儿，只挺一会儿” &lt;br&gt;24.吃完你盘子里的一切，这个地球上有很多人盘子里没有东西。 &lt;br&gt;25.拿起每一个在响的电话。 &lt;br&gt;26.牙齿健康很重要，但胃和消化系统更重要。 &lt;br&gt;27.不要多采取行动，让人遗憾的事情远远就是因为没有思考立即行动造成的恶果。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;排名第二&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的答案，否定版本权归 &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;@飞花落雪&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.不要轻易暴露实力，你的底牌不能轻易被他人看穿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.低调的人比高调的人进步得更快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.你的人生由自己决定，而不是你所遇到的人决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.自我坦诚，并不是这世上最锋利的武器。一很多时候不是一，二而不是二，做好自己，你就赢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.艺术来源生活，智者改变世界。仁者无敌，并不是心硬的人无敌。温柔者不会成为神，她是神的母亲。永远不要将商业与艺术的结合在一起，商业就是商业，艺术是艺术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.所有优越感不只有在转化成压力和鞭笞后，才能为其所用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.不要和任何人保持安全距离，这种人与人之间随时会失去的不安全感会促使你真正成长么？它只会让你对这个星球失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.不要相信有所谓的“灵”“魂”“气”——每个人不都是独一无二的经历构成的不独一无二的自己，很多人只是错以为自己独一无二，所以你千万不要相信自己无限牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.人与人相处之道——坚持自我，坚持灵魂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.学习之道——知识不会遗忘，它深存你的一举一动，但学习的方法必将遗忘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11.追求之道——注意芸芸众生，追随芸芸众生，与芸芸众生同行，彻底了解芸芸众生，最终你必成为芸芸众生中的佼佼者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.要接近“边境人”。（“边境人”的“学习效率”很高）&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.逻辑不总是“受害者意识”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14.顶尖技术来自于大多数人，最终回归于大多数人。“暗箱”不永远存在，因此才有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15.爱并不总是一切行动的根源。具体动机我要让自己更优秀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16.不要建立绝对的自我信心体系。（这太SB）&lt;br&gt;&lt;br&gt;17.这世界每一天并不是都在验证我们的渺小，我们要学会休息，终有一天我们会发现在这绮丽画卷中有自己更美好的脚印。&lt;br&gt;&lt;br&gt;18.你以世界为舞台，你以自己为中心，做人要有立场，但偶尔失去自我有时候更让他人相信你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;19&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;他人的经验不是只能参考。最终你也可以学从而拿来面对一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;你们看见我和排名第一和第二的答案的区别了没，是不是我说的也非常有道理？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我的答案恰好是把他们的话全部进行了一次否定。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种简洁的人生建议，比心灵鸡汤还入口，大家谨之慎之吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;______________________________________________________________________________________________________________________&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;说在文章后面的话，我这个答案破千，就这一天。说实话，我很惊讶，因为这是我在知乎上个人感觉是最无用的一个答案。写这个答案的初衷，只是让大家反思一下，不要相信所谓的简洁的人生建议，这些所谓的简短的人生建议只不过是逻辑学和心理学的游戏。然而，这么多人给我点了赞。我深深的感到对不住这么多的赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我必须要将我生命中自己认为很有用的经验讲给大家。当然我的建议，或许，你看起来并不是那么简洁，因为，我会在每个简洁的人生建议后面加上我个人的狗血一般的亲身经历和激情作为他们的适用条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;————————————————————————————————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1我们往往太年轻，不知道感情要细水长流，总是想着一下子天长地久，结果事与愿违。在感情中，记得细水长流。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;————————关于爱情&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我暗恋一个人十年之久，今天，我在等她结婚，和别人。十年前她是我的女神，是我哥们儿的女朋友，高考我们市的文科状元，而那时候，我是个农村少年，一个网络上常用词“屌丝”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十年后，我们仍然还有差距，但是，我想我们两个人之间的差距已经很小了。这十年间，我看着她经历过几个男友，看着她分分合合。去年她又单身了，这次她约我见面，她应该很早知道我喜欢她了。但是我对她说，我不敢见你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我有了机会，但是我轻易的放弃了。我已经深深的明白了爱，我不想去破坏我曾经的爱情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十年，我经历了无数次兑变，挫折。见识且见证了无数次我身边的帅哥美女的分分合合，我早已知道爱情应该是怎么样的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，少年，喜欢一个人请执着，细水长流，你会发现，女神你一直都有机会。不过那时候，或许你懂得了爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜欢一个人几天算什么？喜欢一个人十年，无论女神是不是傻子，她都知道，这个世界上除过她的父母应该没有人能比这个人真正的爱着她了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2做一件事情，坚持到底，无论你的选择是怎么样的。切忌，不要朝秦慕楚，三心二意。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;——————关于理想&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从小喜欢读书，一直到现在，坚持着自己的目标。我发现我在不断的向着优秀这个目标不断的进发，而我周围的同学或者其他人，我发现，凡是轻易的改变自己目标的人，他们过的都不太舒心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你如果坚持你的目标三天，或许它看起来还不是那么让别人吃惊，但是如果你坚持你的理想，三年，三十年，它让所有人震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3三十年河东三十年河西。永远不要拿着你现在的卑微来和别人的牛逼来比较。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;——————关于行为&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你或许刚参加工作，或许还在读大学，或许目前还没有找到工作。而同时，IT和风投界的同学或者前辈，他们已经参加工作，拿着年薪数十年万的工资。我告诉你，其实，你没有必要羡慕他们。IT和风投是典型的青春行业，是过度消耗自己年轻来换取的金钱，他们的职业生涯相对其他行业远远很短，且充满巨大的风险。而你的职业或许刚开始只有几千块钱，但是十年后，二十年后，三十年后，你的身价一直在上升，且赚的越来越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4不要太相信网络上的术语和网络上的红人大V。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;——————关于价值观&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;常在网上混的人，我一般都很鄙视他们，包括我。他们至少有一个习惯，容易沉迷虚拟世界。他们总是拿着网络上的虚拟成就来骗自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;5不要被潜在的道德词语引导你的价值观。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;———————关于价值观&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;高富帅，白富美，屌丝等词，永远不要往自己身上套，高富帅，屌丝，白富美这些词在我读大二之前是没有，后来就出现了。这是由于我们这个社会对金钱盲目的崇拜的社会浮躁风气造成的。这些词有一个明显的特点，就是他们的价值取向，审美标准指向为：钱，貌。他们根本不考虑每个人的内在价值或者说人格魅力。它们将我们每个人暴力的通过，金钱和相貌划分为不同阶层的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“高富帅”和“白富美”真的比你优秀么，真的比你高人一等么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么？ 高帅和白美是他爹妈给他们给的，富也是他们父母给的，与他们本身有什么关系？他们做出了让你敬佩的事情了？他们的一切是他们自己拼搏得来了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么你会潜意识的羡慕他们？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;6永远记住，要成为一个有理想，有能力，有正气的人。而不是高富帅，白富美，或者屌丝。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;——————关于价值观&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;社会需要的是这一种人，成就大事的人，也是这一部分。高富帅和白富美以及屌丝，他们如同西门庆和潘金莲，是会被扔进垃圾桶的。永远不要叫自己为屌丝，有一个很有名的术语，叫做心理暗示，你叫自己一次两次，你或许还没有什么感受，但是你叫的多了，你自己都感觉自己真的变得低人一等了。如果，你实在受不了网络的从众心理的蛊惑，叫自己为高富帅吧，或者你不高，就叫自己低富帅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;低是客观事实，富是你的努力追求，帅，是自信。乖。你们还小，价值观和世界观一定要坚定的打下基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你或许没有一分钱，但是你有理想，有能力，我相信你会击败一万个高富帅和白富美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起来再写。1,2,3为亲身经历，4,5，6为经验。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;未完。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23655839/answer/25255136
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
从事广告或广告相关的朋友，你们工作中遇到了什么比较奇葩的人物或事件？
</title>
<description>
说起这事儿，当年还太青涩了，在第一个广告公司干，一个非常富裕的三线城市（财政超过某些二线城市），公司是主要是服务政府的。基本上职业生涯里遇到的奇葩事件都发生在那里：&lt;br&gt;1、每次上政府大楼都跟进贾府似的走边门，程序繁多，门口哨兵的气场太强了，每次都感觉自己像只随时可以被踩死的蚂蚁；&lt;br&gt;2、后来一次电梯下行到三楼门开了，市长进来了，看他木然板着的脸，我也无话可说；&lt;br&gt;3、混在市长队伍里同梯下到大厅，哨兵迎面咵嚓行了一个大大的军礼，嘿嘿，狐假虎威了一次；&lt;br&gt;4、我经常拜访的是几个小局长，他们大多在十几楼，办公侧间里确实有很舒适的双人床；&lt;br&gt;5、政法、税务、环保等几个大佬单位都是有自己的楼，不在市政府大楼办公；&lt;br&gt;6、做政府的稿子最烦，从小科员到局长到市委领导稿子要改十几轮，领导屁大的一声哼哼就会逼迫我们连夜加班重新弄；&lt;br&gt;7、谁都有权利让你修改，但谁都不肯拍板定稿；&lt;br&gt;8、最后的完稿几乎都是最丑的，但安全（参看“中国梦”系列）；&lt;br&gt;9、各种改稿的原因五花八门，例如那种帮领导换现场背景、凭空PS某位领导到现场……这些都是最常见的；&lt;br&gt;10、突出领导，其它群众要高斯模糊掉；&lt;br&gt;11、还有的领导开会睡着了，你得帮他PS到眼睛睁开；&lt;br&gt;12、也有领导一时不小心穿了过于奢华的东东，你得适当掩盖；&lt;br&gt;13、其实当年还不是每位领导都有那么高的PS意识，在&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%80%AF%E5%86%9B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;逯军&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%A8%E8%BE%BE%E6%89%8D&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;杨达才&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;两位大神闹笑话之后，我估计近年领导们对于PS手表、皮带的需求会大大增加了；；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/94/8b941a6d30c0e1e2fbd2e8ee50607f54_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/94/8b941a6d30c0e1e2fbd2e8ee50607f54_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/16/be1632927c968e29f415c2c60552764a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;667&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;667&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/16/be1632927c968e29f415c2c60552764a_r.jpg&quot;&gt;14、最怕海报中出现大合影，那么假如市领导班子出现在一个活动中，那么稿子将会轮番接受市政府办公室、政法、工商、税务、环保……等所有部门的依次检查，广告公司会累死得妥妥的；&lt;br&gt;15、领导们出现在海报上的照片分布要有严格要求，例如，书记在第一排左边8寸，那么市长就应在第一排右边8寸，接下来是政法系等厅级领导依次摆开在第二排、6寸，接下来第三排就是局级领导、4寸……很无聊的严谨；&lt;br&gt;16、刚才说过了，所有部门依次来人检查自己单位领导是否够帅，如果发现其他部门领导出糗，就幸灾乐祸：“ 瞧瞧，给困难群众送温暖，谁谁谁竟然穿着皮大衣，他真是个SB！”&lt;br&gt;17、领导们的服饰必须与场合匹配，例如见困难群众必须穿朴素的黑棉袄（不能与群众产生差距）&lt;a href=&quot;http://image.baidu.com/i?tn=baiduimage&amp;amp;ct=201326592&amp;amp;lm=-1&amp;amp;cl=2&amp;amp;nc=1&amp;amp;word=%E9%80%81%E6%B8%A9%E6%9A%96&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;ie=utf-8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;送温暖_百度图片搜索&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，招商引资接近外宾则需穿丝滑笔挺的高级西装（不能给中国人丢脸）&lt;a href=&quot;http://image.baidu.com/i?tn=baiduimage&amp;amp;ipn=r&amp;amp;ct=201326592&amp;amp;cl=2&amp;amp;lm=-1&amp;amp;st=-1&amp;amp;fm=result&amp;amp;fr=&amp;amp;sf=1&amp;amp;fmq=1399284053338_R&amp;amp;pv=&amp;amp;ic=0&amp;amp;nc=1&amp;amp;z=&amp;amp;se=1&amp;amp;showtab=0&amp;amp;fb=0&amp;amp;width=&amp;amp;height=&amp;amp;face=0&amp;amp;istype=2&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;word=%E6%8E%A5%E8%A7%81%E5%A4%96%E5%95%86&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;接见外商_百度图片搜索&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，至于灾区慰问则推荐穿新百伦总统慢跑鞋；&lt;br&gt;18、但每次都是一双新百伦不换也是不行滴，戏太过了；&lt;br&gt;19、相对而言大大这届的外形设计上又有了一个个大大的提升，从专业角度，我还是要严肃的给一个大大的赞；&lt;br&gt;20、我所在的那个城市非常富裕，所以领导们出国的机会很多，当时我太嫩，压根没多想那是否妥当，只是帮助做资料而已（都没留底）；&lt;br&gt;21、以我们关系最好的S局长为例，他一年内多次出国，访问了欧洲十五国、美国十多个城市、香港、新马泰等诸多海外城市；&lt;br&gt;22、现在回头琢磨一下，觉得他们行程安排似乎有点怪怪的，例如，以科教为名的访问却安排了拉斯维加斯、夏威夷……这是闹哪样？&lt;br&gt;23、他们在夏威夷穿着西装笔挺逛沙滩，是的，挺蠢；&lt;br&gt;24、大尺度的照片或许有，我没见过；&lt;br&gt;25、出国访问看什么呢？以一个质监系统的朋友为例，他回来之后盛赞美国迪斯尼的安全系统做的很赞，说国内的游乐设施都不要坐，然后欢乐谷什么的还是照开不误（欢乐谷和华侨城都是一家的，国有，安全记录蛮差，深圳那次垮塌死了6个人的，媒体都不怎么跟进，上海这边过山车也是经常把人卡到半空中最后打发一杯饮料了事，个人建议这样不重视乘客权益的游乐项目不要光顾）&lt;br&gt;26、在那些年是BOSS江坐庄，当时做了好多好多他老人家的巨幅广告牌啊，在每一个城市入口都有，是这种风格的：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/84/a7843dbcec255adc432cb7b60527528f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/84/a7843dbcec255adc432cb7b60527528f_r.jpg&quot;&gt;江湖上传说第一个给BOSS江树牌子的是大连，于是薄Sir坐上了直升机；&lt;br&gt;27、胡Sir上来之后似乎不好这口，不弄自己的广告牌；&lt;br&gt;28、现在大大这届喜欢Q版漫画风哈：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/45/ee45874c12e23d85190376f050915eb2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;532&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;532&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/45/ee45874c12e23d85190376f050915eb2_r.jpg&quot;&gt;29、很多领导喜欢在单位门口搞个战斗机什么，是为了风水，求升官的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/36/2836258a1dae82ce5adaa871e67ade16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/36/2836258a1dae82ce5adaa871e67ade16_r.jpg&quot;&gt;（如果你的城市也有这座雕塑，给点本文点个赞呗）&lt;br&gt;30、我记得整个市政广场都有风水讲究，市政大楼左右分别是法院和检察院，像两个印把子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/53/e85354db2b63edb78ed12da84c5d13c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;852&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/53/e85354db2b63edb78ed12da84c5d13c6_r.jpg&quot;&gt;31、和政府合作也不一定都是坏事，他们的优点是结款比较痛快，很少拖款；&lt;br&gt;32、遇到的也不一定都是混账的低素质客户，例如我前面说的S局长，又高又帅，有知识有涵养，魅力妥妥的，如果当年人家想潜规则我，我会认真考虑一下的；&lt;br&gt;33、S局长的夫人很张扬，开一辆红色跑车，从来没见上过牌；&lt;br&gt;34、那年恰逢我们学校校庆，校庆有一个数百米长的巨幅广告画面是我们做的，我假公济私把我和吴仪校友PS在一起了，没有领导发现；&lt;br&gt;35、出席校庆的领导是周滨他爹，我敏感的不喜欢他，这种预感，至少提前了10年；&lt;br&gt;36、最后一条说我们公司的阿姨，我在公司足足吃了一年的土豆丝or番茄炒蛋，消耗了我毕生对番茄炒蛋的热爱，平时她都是炒一盆番茄炒蛋，有一天来了个供应商蹭饭她说加菜，于是，那天中午她炒了两盆番茄炒蛋……我勒了个去，这就是他们北方人对食物的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点赞的人太多，只好匿名。请大家不要转载不要人肉当事人，时隔多年我又没物证，搞个造谣拘留就不好玩了。以上纯属扯淡八卦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19876441/answer/13231095
</link>
<author>
庄明浩（rosicky311）
</author>
<title>
VC在投资初创公司占股比例是怎么算的？VC付钱获得股份，而这部分股份是怎么划给投资者的？失去这部份股份的人是否获得了现金补偿？
</title>
<description>
分两种情况：  &lt;br&gt; 1、增资扩股，字面意思，扩出来的股份，我投资进入的时候买的是你公司新发的股份；  &lt;br&gt; 比如你公司现在有100股，增发25股给我，这25股我用投资款买下来；  &lt;br&gt; 但在股份层面上，我占股是 25/125=20%。  &lt;br&gt; 你原有的股东没有任何人丢失股份，所以没有所谓的补偿。   &lt;br&gt;&lt;br&gt; 2、一般在某些公司下一轮融资的时候，我们会允许老股东退出一部分股份；  &lt;br&gt; 这时候退出的部分就是直接现金补偿；  &lt;br&gt; 比如你现在有100股公司，还是增发25股，你的总股数125股；  &lt;br&gt; 但我作为投资人进来（比如战略投资人），我想占股多一些，比如我想占股到40%；  &lt;br&gt; 那我手里的股数要达到125*40%=50股   &lt;br&gt;&lt;br&gt; 我投资人进来，50股里就一定有部分是来自于原有的股东（有可能是天使的股份退出，某些想改善生活的Founder之类）  &lt;br&gt; 而这时候，我去获得增发的25股之外的那些老股就相当于直接拿现金去买原来股东手里的股份；当然这里面增发和老股的价格也有可能不一致；   &lt;br&gt;&lt;br&gt; 我不知道是否说明白了，其实还有期权之类更多的东西，没那么多的说道，就是协议。   &lt;br&gt;&lt;br&gt; 其实一般最早的一轮投资一般都应该是增资扩股，因为如果买你创业者手里的股份的话，钱没进入公司，你融资就没意义了，那基本等于是卖公司了；  &lt;br&gt; 在后续的融资中，一般我们基金会允许老股东或者天使退出一点点的股份，但大部分的股份还是增发的部分，因为只有增发的部分的钱才是进入公司的，而不是进入你个人钱包。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836133/answer/25221690
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
同样是弹钢琴的，钢琴家比如郎朗、李云迪比一般弹琴的比如王力宏、周杰伦强在哪里？
</title>
<description>
王力宏沒聽過，不表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周杰倫是創作者。李雲迪和郎朗不是。不是說演奏家不可以是創作者，但那樣的演奏家很少，李、郎都不算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;張泊的答案，我覺得算一種不必要的職業歧視。無疑程序員比打字員技術含量高，但如果允許我擡一下槓的話，假如有打字員走火入魔到自己發明一套鍵盤排位（不是 Qwerty 也不是 Dvorak），把打字效率提高了 30%，那也不是 90% 的程序員可比的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;說白了，鋼琴演奏，從貝多芬算起吧，被琢磨了幾百年，其中真的是經歷過不少類似打字員發明鍵盤排位的事——能被人類琢磨那麼久的事情肯定會有不少技術含量的。肖邦、李斯特、Scriabin，都幹過這種事。演奏家這一職業單獨分出來之後也有很多奇才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要比較李 / 郎對鋼琴演奏的貢獻和周杰倫對於音樂創作的貢獻的話，那顯然是周杰倫高得多——李 / 郎對鋼琴演奏可以說基本沒有什麼貢獻。周杰倫開創了全新的風格。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21133264/answer/18624155
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
人类进化为什么把体毛和尾巴进化掉了？
</title>
<description>
&lt;b&gt;摘自 &lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-no05-220842-1.shtml#ty_vip_look&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;每个人的历史：《人体设计与进化之谜》事关上帝与科学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我最不喜欢看的比赛就是马拉松，那么漫长的比赛过程，所有运动员都累的汗流浃背精疲力竭，冲刺的时候都难以享受胜利的喜悦。&lt;br&gt;　　没有哪种动物像人类这样傻，会举行这样一种无聊的比赛。&lt;br&gt;　　如果你用心观察，还会有更加惊奇的发现，自然界里不但不会有这样的比赛，甚至没有哪种动物能经得起如此不间断的长途奔跑。即便是最能长跑的赛马，在马拉松这样的比赛中都有可能被跑死，跑死的原因不是心灰意冷，而是身体太热，大量的热量散不出去，于是大脑被热的崩溃，内脏功能紊乱，只有死路一条。&lt;br&gt;　　家在农村的孩子都会有这样的经历，家里来客人时需要杀鸡，那时孩子们的光脚板就有了用武之地，他们只有撒开双腿一阵猛追，无论多么骄傲的公鸡都会被追的倒地不起，引首待刀。&lt;br&gt;　　猎豹冲刺的距离一般不超过一百米，狮子更是连一百米都懒得跑，它们在每次冲击后都会大口喘气，腹部用力的起伏，用以尽快散发那一刹时的冲动而产生的巨大热量。&lt;br&gt;　　狼往往以耐力著称，但它们跑步的方式很独特，是以小碎步方式进行的，这种方式消耗能量极低，所以产生热量也不会太大。它是以最低的消耗获取最大的收益。事实上它们正是利用了其他动物不能长距离奔跑这一特点。如果大家都能跑，所有的狼都会被活活饿死，没有谁会在乎它的追杀。&lt;br&gt;　　玩不起长时间长距离的奔跑是动物的一大通病。&lt;br&gt;　　这一通病的根本原因不是没有能源，因为很多动物跑死的时候身上仍然存留着大量脂肪，被追杀的肥猪端上桌的时候仍然是肥猪。&lt;br&gt;　　那么根源在哪里呢。&lt;br&gt;　　在于散热性能不佳。&lt;br&gt;　　在热量的保存与散失方面，动物存在着两难选择。&lt;br&gt;　　首先，它们需要保存热量，这是活下去的本钱，对于恒温动物更是如此。而同时又要注意散发热量，不然稍一动作就会被热死。最典型的例子就是北极熊，北极熊的行走永远是慢腾腾的，就因为它的皮毛保温性能太好，稍一加大运动量，立即会把自己热中暑，甚至直接倒毙在冰天雪地之中。&lt;br&gt;　　凡是迫不得已，需要长距离奔跑的动物，首先就要处理好散热问题，随便瞎跑是要送命的。不同的哺乳动物有不同的解决方法，大家最熟悉的应该是狗，它们主要靠大口喘气，太热的时候会把舌头伸出老长来，这样散热效果就会更好；猫的舌头不长，所以它们主要在晚间凉爽时活动，或者与主人一道呆在空调房间里；没人疼爱的羚羊则把小静脉作为散热器，就像是卡车的散热管一样，通过血液交换而迅速降低动脉血的温度。&lt;br&gt;　　同时，这些动物还会相当注意控制运动的激烈程度，除非遇到生命危险，一般不会狂奔不已。为了追逐水草而长距离迁徙的角马会经常休息，一来是为了吃点草补充能量，一来是为了散失热量。&lt;br&gt;　　没有动物能摆脱热量平衡约束。&lt;br&gt;　　人类，当然也同样如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人类在很多方面都大大低估了自己的身体能力，总觉得自己不如狮子强壮，不如豹子跑得快，不如猫那样灵巧，甚至连狗都不如，因为嗅觉比不过人家。但现在人类学家已经在重新考量这个问题，事实上人类在很多方面都有值得骄傲的本钱，比如长跑能力，人类在自然界中就独占鳌头。&lt;br&gt;　　大约在两百多万年前，人类祖先就在非洲草原撒开双腿开始了长跑运动。他们腿很长，远远超过了其他灵长类动物，所以迈开的步伐也很大。又宽又硬的膝关节和强健的腱肌都是其他猿类所没有的，这些设备没别的用处，就是为了跑步，特别是跟腱，平时走路时都用不着，跑步时却离不开它。&lt;br&gt;　　人类还有一个肥大的屁股，而这屁股也是有道理的，那不只是为了自己坐着舒服，黑猩猩也经常坐着，但它们的屁股就不大，更不肥。肥大屁股的重要作用体现在那发达的臀肌上，这对跑步至关重要，可以平衡躯干，防止身体前倾，不至于跑着跑着一头栽倒在粪堆里。&lt;br&gt;　　所以，人类是天生为长跑而设计的动物。&lt;br&gt;　　为什么人类要长跑呢？&lt;br&gt;　　这问题现在应该可以达成一致意见。在那个生存竞争异常激烈的大草原上，没有哪种动物会主动把自己送到人的嘴边，而且那时的人们还不懂种植，不会养殖，他们所能做的只有一件事情：长途追杀。&lt;br&gt;　　为什么是长途追杀而不是短程追杀呢。&lt;br&gt;　　因为短程追杀不是人类的专业，在非洲大草原上早已云集着众多高手：狮子，猎豹，鬣狗还有狒狒等，都是短程猎杀专家，特别是狮子，成败只在一击之间，一击失手，则当即罢休，根本无意远追。因为它明知自己根本跑不过草食动物。&lt;br&gt;　　所以长途追杀是早期人类的最佳选择。&lt;br&gt;　　因此，它们被人类学家称为狩猎猿，两百多万年前就已具备了跑马拉松的实力。狩猎猿的追击是很可怕的，它们不偷袭；不隐蔽；也不下陷阱，当时还不具备这种智慧；更不使用什么像样的武器，刀枪棍棒都是后来的发明。它们只有一招：不急不慢的持续追赶。&lt;br&gt;　　猎物在这种持续追击之下，不能吃草，无法喝水，没有片刻休息，一直处于惊恐之中，而越是惊恐则越消耗能量。&lt;br&gt;　　除了成为人类的美餐，它已别无选择。&lt;br&gt;　　现在非洲桑人仍在采用这种捕猎技术，美洲印第安人和澳洲土著也深谙其道，方法很简单，就是死追，有时会盯着一头鹿追上一天一夜，有时可能会带上点干粮，一旦开始就穷追不舍，则中途不换人，不喝水，不休息，直到把猎物追服了为止。&lt;br&gt;　　也就是说，长途追杀是有效的。&lt;br&gt;　　要证明人类有过狩猎时期，这个相对方便，比如在大约200万年前的化石中，人类的遗骸附近已发现很多动物化石，这表明人类已开始屠宰动物，而且，此后人类的脑容量开始增大，这只能得益于肉食营养的增加。这些肉食不可能有人送上门来，只能来自于狩猎。当然，也有可能来自于肉食动物吃剩的残羹冷炙，但是抢夺剩饭的竞争者实在是太多了，人类在这方面根本不具优势。你可以想像一下，你首先必须赶走狮子，然后还要对付成群的鬣狗，它们是剩饭的有力争夺者，此外还有天上盘旋的秃鹫。&lt;br&gt;　　与其和它们争一顿饭，还不如自己去追杀来的更安全。&lt;br&gt;　　好了，说了这么多，该回到正题上来了，人类这么能跑，难道就不担心身体过热吗？特别是非洲的阳光那样的毒辣。&lt;br&gt;　　回答是肯定的，当然要提防身体过热。&lt;br&gt;　　所以人类拥有所有动物中最为精良的散热设备：脱了毛的皮肤。&lt;br&gt;　　人类脱毛是为了在追捕猎物时更有效的散热，这就是散热理论的核心思想。因为脱毛的目的是为了狩猎，所以又称“狩猎假说”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　要想了解人类的皮肤在散热方面有什么特色，先看看它的结构，你会发现确实与众不同。&lt;br&gt;　　在不使用风扇的天然条件下，能迅速降低体温的有效手段就是出汗，哺乳动物大多具有三种出汗途径，那就是分布在皮肤上的大汗腺、小汗腺和皮脂腺。大汗腺和皮脂腺都与毛囊相通，出汗时含油量大，所以把毛发搞的油光鉴亮，如果出汗太多，油脂太重，甚至会把毛发粘在一起，头油较重的朋友对此应该有印象，所以散热效果一般。对散热最重要的是小汗腺，它们密集的分布在皮肤下，直接向体外开口，主要分泌盐与水分，可以带走大量热量。&lt;br&gt;　　现在人类和其他动物的区别出来了，我们的小汗腺数量远远多于其他动物，这样在运动时就容易蒸发更多的水分，因而起到极好的散热效果。所以我们很容易看到人类痛快淋漓的流汗，有时一天分泌的汗液足足可以装满二十多个矿泉水瓶。但我们很少看到其他动物有这种表现，一是因为它们不容易出汗，甚至有的动物根本不出汗，就算出汗了，也会被凌乱的毛发所遮挡，不能迅速的挥发在空气中，这样散热的效果当然无法与人类相比。&lt;br&gt;　　可以这样认为，其他动物带有毛发的皮肤的主要任务是保暖，而人类脱去体毛的皮肤的主要任务是散热，因此人类需要保暖的时候往往会披上一件来自于其他动物的毛皮大衣，很少有人想到要穿人皮制成的外套。&lt;br&gt;　　人类脱去体毛后的强力散热效果使得我们可以经受住高温的考验，然而附加效果更是令人吃惊，因为散热能力提高，所以人类可以长途奔跑成功追杀猎物，这使人的营养水平有了大幅上升，为神经和大脑的复杂化提供了可能。大脑的一个重要缺点是不能忍受高温，而皮肤散热器正好解决了这个问题。&lt;br&gt;　　所以结论很清楚，脱毛提高了人类的智力。&lt;br&gt;　　那么，为什么在同样环境下狩猎的其他动物体毛没有减少呢？比如狮子和猎豹，到现在仍是一身的毛。这是为什么？&lt;br&gt;　　其实这个问题前面已经回答过了，狮子这类动物并不热衷于长途奔袭，它们大多时间都呆着不动，其懒惰程度简直令人发指，有人观察到一只雄狮在半天时间内连头都不转一下，只是耳朵偶尔抖动以表明它还活着。实在饿的不行需要捕猎的时候，也大多选择在太阳落山以后，那时光线暗淡易于伏击，更重要的是气温也降了下来，略作行动也不至于中暑。并且真正投入战斗的往往是雌狮，它们的个头相对较小，散热能力要比雄狮强一些。&lt;br&gt;　　很多哺乳动物还有一套独特的设施来为大脑降温，这设施是人类和其他灵长类所没有的，就是通过颈部的颈动脉丛，这些颈动脉丛紧挨着附近的鼻腔，可以有效的带走大脑产生的热量，从而冷却大脑。所以，它们就算不裸露皮肤，日子也能过得去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　然而有人会反问：既然狮子与猎豹可以选择在清晨或者黄昏天气凉爽的时候进行捕猎，为什么人类非要在大白天顶着大太阳开工呢？如果人类也像其他动物那样错过太阳最热的时候出动，不就没有必要脱毛了吗？毕竟那毛衣是有用的，因为到了晚上气温降低，人类不得不面对寒冷的威胁。&lt;br&gt;　　事实上现在我们还无法判断人类当时到底是不是在大白天活动，因为从化石中无法得出相关信息，但我们可以推测。在如今的非洲大地上，只有两种动物顶着热辣的太阳在大白天捕猎，一种是野犬，另一种，就是人。&lt;br&gt;　　那为什么人类不在早晚出动而白天像其他猎手一样伏在树荫下休息呢？&lt;br&gt;　　很简单，有些事情人类不去做，不是因为不愿意，而是因为不能够。&lt;br&gt;　　如果原始人类非要向其他动物学习，也在早晚避开太阳捕猎，那就不得不面对狮子这样强大的竞争对手，而且必须靠粗暴剧烈的体力活动来解决猎物，看看狮子是如何费力扳拖倒野牛你就会知道这事的挑战性有多大。此外早晚时光短暂，只适合作短程追杀而不是长途追击，时间根本不够用，有可能追着追着天就黑了，到时你连回家的路都摸不着。&lt;br&gt;　　所以，错过捕猎高峰，只在大白天动手，对人类来说是合理的选择，而这选择的代价就是必须脱去体毛以更好的散热。&lt;br&gt;　　这时，散热理论面临着第一个严重的质疑。&lt;br&gt;　　既然脱去了毛发，早期人类该如何应对太阳的暴晒呢？&lt;br&gt;　　很多人，特别是中国人，特别是中国的农民，都有过后背被太阳晒出大片水泡的经历，本楼主就曾深受其害。所以太阳的威胁绝不能小瞧，更不要说阳光中的紫外线会造成皮肤癌。&lt;br&gt;　　在强烈的阳光下，薄薄的一层遮挡物都足以减少大部分紫外线对皮肤的伤害，阿拉伯人给我们作出了示范，他们在酷热的沙漠中穿着肥大的长袍，空气可以在长袍下自由流动带走汗水。长袍质地还要厚一些，最好是白色的，这样可以有效抵挡阳光的暴晒。&lt;br&gt;　　问题是早期人类没有宽大的长袍，而它们又脱去了浓密的体毛，到底该用什么方式来对付太阳呢？&lt;br&gt;　　对此疑问，人类学家不但给出了答案，而且给出了两个答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第一个答案是头发。&lt;br&gt;　　人类的头发是所有哺乳动物中最奇怪的，因为它会不断长长，在没有理发师的时代，非洲大草原上每一个人都长发飘扬，这是何其壮观的景象。后面我们还会继续讨论头发的其他作用，这里只先说说与太阳的关系。&lt;br&gt;　　在强烈的阳光下，直立奔跑的人类最脆弱也是最危险的器官就是大脑，而头发正起到了保护大脑的作用，浓密的长发把阳光的损害降到了最低。好处还不止这些，因为人是直立的，身体与阳光平行，高高在上的头发不仅仅保护到了大脑，同时还像一把小伞一样罩住了身体百分之七十以上的皮肤免受照射。&lt;br&gt;　　这同时也解释了其他动物为什么没有长发，因为它们四肢着地，身体与阳光垂直，就算有头发作用也很有限，它不能遮挡到身体的其他部位。所以这些动物最佳的方案是在阴凉处呆着而不是冒险在阳光下狂奔，因此它们不需要长发。&lt;br&gt;　　另一方面，如果像猫和狗这样的四蹄动物都有着长长的头发，可想而知情况会有多遭，它们会时常踩住自己的长发而寸步难行。&lt;br&gt;　　有时进化论的逻辑就这么简单，只看你有没有进行过思考，并得出正确的结论，尽管有些结论可能毫无意义，比如上面这条就是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二个答案是肤色。&lt;br&gt;　　很少有人知道黑猩猩浓密的黑毛下的肤色却是可爱的粉红，据此可以推测早期人类在有毛的时候皮肤也应该是粉红色的，问题是现代人没谁的皮肤仍然粉红，所以期间必然发生了巨大的变化，而肤色的变化是可以从基因中找到出线索的，这给出了一个追踪人类脱毛时间的重要线索。因为肤色变化必然发生在脱毛以后，或者说只要脱毛，肤色就必须发生变化，否则将很快被太阳晒死。&lt;br&gt;　　结果，还真的找到了这样一个线索。&lt;br&gt;　　2004年，美国犹他大学的研究人员检测了一个控制人类肤色的基因序列。经过分析，他们认为非洲黑人几乎都有一个相同的肤色基因突变，用分子钟推测，这突变的时间大约在120万年前。就是说，最迟从那时起，人类的肤色开始变黑。相应的说，这也应该是人类脱毛的最晚时间。变黑了的皮肤含有大量黑色素，足以吸收阳光中可怕的紫外线，借此保护皮肤免遭皮肤癌的折磨，所以这无疑是大自然送给人类的一件极其合身的便携式黑色保护伞。&lt;br&gt;　　关于肤色变黑的系列问题，以及后来又变成其他肤色的问题，将在人种和肤色一章中加以详细讨论，此处暂且不表。&lt;br&gt;　　120万年前脱毛是一个合适的时间点，那时人类刚刚直立了大约40万年，完全符合脱毛对奔跑散热作用的预测。早期人类化石表明，那时它们的身体比例已经和现代人相当，也就是有了长途奔跑的能力。关节化石磨损情况也表明，它们确实在跑步。&lt;br&gt;　　如果脱毛时间的推测确凿可信的话，那么“穿衣说”和“寄生虫说”等理论都将不攻自破，因为人类穿衣服是很久以后的事情了，最乐观的估计也是在20万年以前。&lt;br&gt;　　也就是说，在非洲阳光的照射下，我们的祖先就这样长发飞扬，赤裸着身体，毫无顾忌的在非洲大草原上纵情奔跑了一百多万年，那是何等潇洒与壮观的景象。当你还在为足球场上某些裸奔的狂人而惊叹时，不知我们的祖先对此有何感想。&lt;br&gt;　　这一理论是如此的简洁优美，不像水猿理论说的那样人类又要下水又要上岸，把人折腾的够呛。围绕散热理论的各种证据也都能自圆其说，与人类的直立、脑容量的增大及肤色的变化等重要现象也能互相印证，所以我们欣赏这一理论，而且也被主流学术界所广泛认可。&lt;br&gt;　　但这并不等于没有反对意见。&lt;br&gt;　　反对最激烈的，就来自于宣扬水猿理论的摩尔根。&lt;br&gt;　　要忘了，她是一个女人，所以她用女人的视角来审视这个理论，很快，她发现了这个理论的巨大破绽。&lt;br&gt;　　各位聪明的，你能想到她看出了什么问题来了吗？　&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　摩尔根认为，散热理论无法解释女人也脱毛的现象，因为女人毕竟不需要像男人那样出去打猎，那她们为什么也脱毛了呢？&lt;br&gt;　　支持者认为这个问题并不可怕，首先，女人不一定就不出去打猎，其次，就算女人不出去打猎，那么成功脱毛的男人也会把自己的脱毛基因随机的传给下一代，因为脱毛性状并不是伴性遗传的，因此后代无论男女，都有脱毛的可能。长此以往，脱毛就成为流行事件。&lt;br&gt;　　其实，真正难以解释的不是这个问题本身，而是从这个问题引申出来的另一个问题。&lt;br&gt;　　脱毛性状虽然可以随机遗传给后代，但不脱毛性状也应该可以随机遗传给子女，那为什么不脱毛性状基本消失了呢？至少对于女人而言，如果她们不出去打猎，身上保留一层毛发也不是什么坏事，现在的女人不是都喜欢买名贵皮草吗？可为什么她们的皮肤反而比男人更加光滑呢？&lt;br&gt;　　这可不比脱毛以后晚上受凉怎么办那样容易回答了，谁都知道皮下脂肪有助于夜间保暖。但女人皮肤更加光滑的问题与脂肪关系不大。&lt;br&gt;　　这时，散热理论承认无法解决所有难题，有些问题不得不转而求教于另外一个令人惊艳的理论。&lt;br&gt;　　这个理论将试图对所有人体难题提供一揽子解决方案。&lt;br&gt;　　这究竟会是什么样的一个强悍的理论呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为什么不脱光？&lt;br&gt;　　这是很多人的兴趣所在。&lt;br&gt;　　人类既已开始脱毛，为什么又没有脱光呢？毛发在很多部位仍然残存。最引人联想的大概就是腋毛和阴毛了。其实最引人联想的反而最容易解释，因为该局部地区是很多激素的集散地，毛发的残存有利于某些激素、特别是性激素在更长时间内发挥作用。请想一下，在辽阔的非洲大草原上，一个长期不洗澡的雄性古猿身上所散发出来的浓烈的勾魂气息足以让方圆几公里以内的雌性古猿为之神魂颠倒意乱情迷。那时语言和文字还不成气候，情诗与情歌还派不上用场；也没有用鲜花和蛋糕表达爱意的浪漫情调；试问，还有比这种四处散发的天然勾魂气息更有效率的求爱手段吗？而这无法抗拒的勾魂气息主要就是从腋下和阴部散发出来的，如果不幸某个古猿连那里也没有毛，所有气息在分泌出来后都迅速消散在风中，那么更不幸的事情就会随之而发生，它在空旷的大草原上将长期无人问津，没有人知道那儿还有一个多愁善感的家伙正在为情所困，它将因此而孤独终生，它那可怜的局部无毛的基因也将无人继承。&lt;br&gt;　　这就是腋毛与阴毛得以存在的合理解释。&lt;br&gt;　　当然，人体的很多东西都是一个好处跟着另一个好处的，这也是人体的精妙所在，它总是把有用的东西的作用发挥到极致。比如腋毛，还可以在古猿的激烈奔跑过程中减少两臂摆动时与躯干之间的摩擦。阴毛也可以对阴部有一个基本的防护，特别是在尾巴丢失人体直立以后，这种防护更是显得弥足珍贵。&lt;br&gt;　　因为太突出太惹眼的东西总是战斗中最先受到攻击。&lt;br&gt;　　如果说科学家们对于体毛、头发、腋毛和阴毛等各种毛总可以讲出点道道来，并且似乎也都挺能说的通，那么胡子就不这么容易糊弄过去了。&lt;br&gt;　　与以上局部地区毛发不同，那些都是男女兼备的，白虎星并不常见，常见的是胡子。&lt;br&gt;　　更常见的是男有人胡子，而女人则没有胡子。&lt;br&gt;　　这怎么解释？&lt;br&gt;　　在注意到胡子这个巨大而明显的差异的同时，还有一个大家时常感觉到但却很少考虑到的差异，那就是相比男人而言，女人的皮肤更为光滑细腻，这又是为什么？&lt;br&gt;　　生物学家们为此而伤透了脑筋，几百年来他们不断被另人追问，自己也在暗中不断追问自己：男女之间，为什么会有如此差异？&lt;br&gt;　　这个问题本来与胡子两不相关，但现在被一个惊艳的理论给一锅解决了。&lt;br&gt;　　而这个强悍的理论从诞生的那一天起就显得那么卓尔不群，几乎把生物学界完整的划分为两大派，两派之间也互相攻击了许久，彼此指责对方的无知。直到最近，他们才有了和解的迹象，这一令人惊艳的理论也才有了更加科学的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　提起这个话题，要把时间向回推到一百四十多年前。&lt;br&gt;　　进化论的开创者达尔文有一段时间对孔雀非常着迷，他曾花大量的时间观察孔雀的尾巴，那不是为了欣赏，相反，孔雀漂亮的大尾巴让他很愤怒。根据自然选择理论，动物身体的结构必然要为生存带来某种好处，但是这个漂亮的大尾巴却似乎是个例外，它明显的不能为孔雀带来任何好处，那么大，那么张扬，到处显摆，惟恐天下不乱的样子，花费如此大的代价长这么一幅尾巴对生存到底能有什么意义呢？在狮子等猎手的眼里，它只不过是一盘装扮的五彩缤纷的肉食而已。&lt;br&gt;　　这个问题让达尔文很痛苦，如果他找不出一个合理的解释，自然选择理论就将败倒在孔雀的尾巴之下。&lt;br&gt;　　那是一种比败倒在石榴裙下还要失败的失败。&lt;br&gt;　　他的脑袋很大，思考也很有效率，最后，他终于给出了一个答案：性！&lt;br&gt;　　1871年，达尔文出版了继《物种起源》后另一部重要的进化论著作，《人类的起源与性选择》，正式提出了性选择理论，他计划用这一理论解释所有自然选择无法解释的现象。也就是说，在达尔文那里，存在两种选择力量，一是自然，一是性，通过了自然选择，只是解决了生存问题，而只有通过性选择，才能解决后代问题，两者缺一不可。自然选择的例子已是遍地皆是，而且似乎人人能懂，不就是适者生存，不适者被淘汰吗。&lt;br&gt;　　但性选择就不那么好理解了。很多生物学家都有自己的倾向性，特别是男女不同，倾向性更是明显。有的学者坚称，这个世界只有自然选择，根本没有什么性选择。进化认的另一位开创者华莱士就是力挺自然选择反对性选择的重要代表。&lt;br&gt;　　出乎达尔文的意料，这一次生物学家们没有多少站在他这一边，很多人支持华莱士，否定性选择的存在，所以性选择理论一直被埋没了一百多年。直到现在，才突然暴发出异样的光芒。&lt;br&gt;　　因为自然选择确实遇到了难题，而性选择正好可以替他们解开这些难题。&lt;br&gt;　　比如，作为性选择理论标志性例证的孔雀的尾巴，用自然选择的眼光来看，意义何在呢？根本没有意义，而且是累赘。&lt;br&gt;　　那这尾巴又为什么会出现呢？&lt;br&gt;　　自然选择提供了很多解释，但都很牵强。&lt;br&gt;　　而性选择则直接给出最简明的答案：只是因为雌孔雀看着开心。&lt;br&gt;　　因为雌孔雀有这种品味，有这种审美观。&lt;br&gt;　　或者说人家就好这一口，雌孔雀就是喜欢这么一幅漂亮的大尾巴。&lt;br&gt;　　所以雄孔雀就必须长着这么一幅大尾巴。&lt;br&gt;　　当把这一原理运用于人类的胡子时，解释的方式是类似的。&lt;br&gt;　　胡子或许对男人没有什么特殊的作用，甚至是累赘。&lt;br&gt;　　但是女人喜欢。&lt;br&gt;　　所以男人必须长胡子。&lt;br&gt;　　如果联想到中国漫长的历史长河中曾出现过的数不清的太监的话，这理论似乎颇能让人点头。确实，没几个人喜欢太监，不光是女人，连男人也不喜欢太监，不光是古人，连现代人也不喜欢他们。看垃圾剧的善男信女们没几个不指着太监咬牙切齿的。&lt;br&gt;　　这里有社会因素，也有生物因素。&lt;br&gt;　　不长胡子的太监会给常人一种另类的感觉，虽然没有几个人见了太监就真的去检查他们的裆内真情。&lt;br&gt;　　但人们会估计到他们裆内无祸。&lt;br&gt;　　是他们的脸，泄露了裆中的秘密。&lt;br&gt;　　从这一点推断，胡子可能确实和那玩艺有点牵连。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23622636/answer/25229098
</link>
<author>
Nemo船长
</author>
<title>
为什么美剧《24 小时》完结四年后，还会再度重拍？
</title>
<description>
&lt;b&gt;两个方面的原因：外部产业环境和内在剧集基因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，外部环境更加根本：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.最&lt;/b&gt;根本的原因是因为：近年&lt;b&gt;公台整体收视率下滑加速&lt;/b&gt;。你如果花时间读过这2年的收视率比较，就会发现&lt;b&gt;今年下滑&lt;/b&gt;&lt;b&gt;明显&lt;/b&gt;&lt;b&gt;加速&lt;/b&gt;,&lt;b&gt;今年的一个重要特点是&lt;/b&gt;：&lt;b&gt;连几大真人秀&lt;/b&gt;的收视率&lt;b&gt;也开始加速下滑&lt;/b&gt;。过去几年剧本类节目关键段收视率在5.0以上的一般有3部左右，现在只有1部。现在&lt;b&gt;3.0&lt;/b&gt;以上就算很好的收视率了,07年时&lt;b&gt;3.0&lt;/b&gt;的收视率只能算一般。现在大多数剧本类节目在1.6~2.6之间。&lt;b&gt;以真人秀为台柱的FOX台&lt;/b&gt;虽不是收视垫底,但也绝对&lt;b&gt;谈不上乐观&lt;/b&gt;.（四个主要公台中:11~12和12~13,2个电视季内平均关键收视率最低的是ABC台。但如果排除转播的体育节目，NBC台又比ABC台低10%左右）&lt;br&gt;请看下表，2个口径都是Live+SD&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tvbythenumbers.zap2it.com/2010/06/16/final-2009-10-broadcast-primetime-show-18-49-ratings/54330/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Final 2009-10 Broadcast Primetime Show 18-49 Ratings&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;上面是《24》剧终的2009~2010电视季全部公台最终收视率状况&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tvseriesfinale.com/tv-show/fox-tv-show-ratings-for-2013-14-season-30263/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FOX 2013-14 Season Ratings [updated 5/3/14]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这份是最新的本季FOX台各节目平均收视率状况。&lt;br&gt;从09~10电视季来看,《24》虽谈不上收视率差,但也谈不上好,且&lt;b&gt;其2~7季不断上升的收视率趋势恰在此时转向,有个突然的大幅下滑（&lt;/b&gt;仅稍好于24第1季的收视率&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;考虑到毕竟只是冬季档剧,竞争相对较少,台方对其合格要求比秋季档剧目高也是可以理解.&lt;/b&gt;你注意当年其收视率降到了FOX几部秋季档成人卡通喜剧后面,从成本角度确实收益不佳。但在时过境迁的&lt;b&gt;当下,只要其能留住第8季结束时的基本观众,那么它会是FOX台现在收视率最高的剧本类节目。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;也就是说&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;外部状况导致FOX台对其收视率合格的期望标准变低了&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://insidetv.ew.com/2010/05/25/24-series-finale-ratings-a-humble-goodbye/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;'24' series finale ratings: A humble goodbye&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 24最后一季平均2.9,剧终集2.7。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.近年美国电视业另一个特点是：观众口味前所有未有的“肥尾化”。&lt;/b&gt;你知道这几年整体收视率上升的是哪个公台？surprise! &lt;b&gt;是CW台!!&lt;/b&gt;吸血鬼日记,绿箭侠收视率一直是上涨的,今年该台整体收视率也开始较去年上涨。这固然因为CW台基数低,所以1~2部收视领先剧集上涨,就可以拉动全台。但也因为&lt;b&gt;CW台一直针对的是一个相当细分的观众群,而这个利基观众群还能同时养活包括MTV, ABC Family,VH1等几家有线台。&lt;/b&gt;这似乎意味着年轻观众也并没有完全离开电视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;口味肥尾化加上整体收视率下降导致&lt;/b&gt;: &lt;b&gt;一方面&lt;/b&gt;要打造一部“全民剧集“越来越难，&lt;b&gt;另一方面一部剧集只要专注于某个细分观众群&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;靠铁杆粉丝也能活下去&lt;/b&gt;。这为综合性公台&lt;b&gt;带来2个方面的问题&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;1.观众&lt;/b&gt;越来越&lt;b&gt;不愿意&lt;/b&gt;1年只看几部18~24集一季的传统公台剧情剧,要求其一季内提供更多选择。由于创作强度和回报下降,&lt;b&gt;编剧也&lt;/b&gt;越来也&lt;b&gt;不愿意&lt;/b&gt;写这类公台剧。所以FOX台就想&lt;b&gt;做更多&lt;u&gt;有限剧集 &lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;u&gt;(&lt;b&gt;limited series&lt;/b&gt;),&lt;/u&gt;一季10~13集有线台式剧集,而且都&lt;b&gt;限定季数&lt;/b&gt;,&lt;b&gt;不会因为收视好就不断连着拍下去&lt;/b&gt;,用更多的细分观众群的剧目累计总体收视率。&lt;b&gt;2. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;投拍新剧的风险收益比上升了.&lt;/b&gt;针对细分口味的剧目本来市场容量有限,可评估的历史数据少也使风格更难以把握,但人员基本开支却在不断上涨。各公台老总自己也对剧集选择摇摆不定。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fox台最近几季没定购成剧集的试播集比例。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2014 Pilots: &lt;/b&gt;3 Dramas +2 to Series +2 Mini-Series, 5 Comedies +3 to Series&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2013 Pickups: &lt;/b&gt;4/7 Drama Pilots (57%), 4/7 Comedy Pilots (57%), 4 New Fall Hours (2 Dramas, 2 Comedies, 1 Reality)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2012 Pickups: &lt;/b&gt;2/5 Drama Pilots (40%), 3/11 Comedy Pilots (27%), 2 New Fall Hours (1 Drama, 2 Comedies)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2011 Pickups: &lt;/b&gt;4/7 Drama Pilots (57%), 2/8 Comedy Pilots (25%), 5.5 New Fall Hours (1 Drama, 1 Comedy, 4 Reality hours in The X-Factor)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2010 Pickups: &lt;/b&gt;2/3 Drama Pilots (67%), 4/12 Comedy Pilots (33%), 2 New Fall Hours (1 Drama, 2 Comedies)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2009 Pickups: &lt;/b&gt;3/6 Drama Pilots (50%), 2/5 Comedy Pilots (40%), 3.5 New Fall Hours (1 Drama, 1 Comedy)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fall Needs: &lt;/b&gt;W@8, W@9, Th@8, Th@9, F@9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fall Wants: &lt;/b&gt;Th@9:30&lt;/p&gt;又要&lt;b&gt;上马更多新剧,又面临更大的新剧风险&lt;/b&gt;。怎么办？&lt;b&gt;答案当然是翻拍过去成功过得老剧。&lt;/b&gt;翻拍有现成粉丝基础的剧降低风险。最近几季很多新剧都是针对观众的怀旧情绪。CBS带头搞了一批：翻拍68年的《夏威夷警探》,收视谈不上好,但第三季就成功卖了离网重播权,它们也一直想翻拍《弗莱彻探案集》。NBC台新一季的试播集计划中甚至连男主角都没确定就想翻拍自己82年的&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1472142/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;斯蒂尔传奇 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。这剧原生版都谈不上是收视大热,&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，内在剧集基因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，你知道FOX台要翻拍或者重生老剧,&lt;b&gt;但为何是《24》？&lt;/b&gt; 回答很无聊：&lt;b&gt;为何不是《24》.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. &lt;/b&gt;FOX台87年才开始有自己的原创剧集,&lt;b&gt;本来翻拍重生的对象就少&lt;/b&gt;。拍Married with children,或者一批自己历史上成功过的黑人喜剧？可这几季公台喜剧阵亡率很高。翻拍自己历史上的青春剧？可是CW台已经把过去FOX台的90210，Melrose Palace都翻拍过一遍了。而当年在FOX播时口碑很好,&lt;b&gt;收视率却一直很差的《发展受阻》(&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Arrested Development&lt;/b&gt;)&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;去年都被&lt;b&gt;Netflix拿去重生了。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;被别人重生,还不如自己来。&lt;/b&gt;若04年艾美最佳喜剧有重生价值,大多数时间收视都不错的06年艾美最佳剧情剧&lt;b&gt;重生当然更有保证。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;《24》的剧集设定与故事题材与最近几季成功过的概念符合,最近几季成功的公台剧集都是哪类故事？&lt;b&gt;政治惊悚剧+犯罪冒险剧,&lt;/b&gt;目下公台最高收视的剧情剧《丑闻》,本季最成功公台新剧情剧《黑名单》都是（后者尽管评论界各种批判,但收视出乎意料的好）.&lt;b&gt;《24》题材完全符合成功模式。剧情设定也很&lt;/b&gt;&lt;b&gt;适合重生成Limited Series.&lt;/b&gt;《24》各季是可以独立成故事的,不了解前情也可以看,也不用担心观众有大结局强迫症,结束或重生都能说通。哪怕主角死掉,换个人来经历该设定,一样能有效,况且&lt;b&gt;原结局就不是终局性的&lt;/b&gt;。《House》就很不适合重生,难道推翻原结局和人物发展,让House重新成瘾,重新变回开始的样子？这有意义么？&lt;b&gt;比之Regular Series《24》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;甚至&lt;/b&gt;&lt;b&gt;更&lt;/b&gt;&lt;b&gt;适合&lt;/b&gt;&lt;b&gt;作为&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Limited Series&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;原来每当你在最后几集前听说被其被续订,就知道主角最后会解决问题,悬念就减少了。有限剧集下,主角是可能在最后一集死掉的,是可能过几年换个主角继续同类故事的。&lt;b&gt;过几年重生下反能增加新鲜感.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 正好原来的主创有档期和意愿来拍,&lt;/b&gt;好像没人提到&lt;b&gt;Howard Gordon,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Howard Gordon是谁？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/b3/ffb3c2da7ee65dce40aad827a8da23ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/b3/ffb3c2da7ee65dce40aad827a8da23ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;他是《24》&lt;/b&gt;前2季编剧之一&lt;b&gt;,3,4两季主要故事线的策划,后4季的剧集主管。他主管的5,6,7 三季是该剧收视最高的几季,他06年一主管就拿到艾美了。&lt;/b&gt;剧终后基本上他一直在推动电影版,电影剧本否决后,才开始洽谈变成有限剧集回归。对了,上面有人说&lt;b&gt;《国土安全》不符合现代人节奏&lt;/b&gt;， &lt;b&gt;显然&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Howard Gordon可不这么想。《24》第7季时他与自己最初的写作拍档Alex Gansa和解（&lt;/b&gt;2人在X档案剧组时闹翻的）&lt;b&gt;,&lt;/b&gt; 邀请对方到&lt;b&gt;《24》&lt;/b&gt;剧组当制片,一边就开始筹划新剧。所以第8季FOX和主演想结束时,他们就顺水推舟,然后高高兴兴&lt;b&gt;做
《国土安全》去了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/4f/ed4f9f28d407a646ff6673469c688679_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/4f/ed4f9f28d407a646ff6673469c688679_r.jpg&quot;&gt;2人在64届艾美上因《国土安全》获得最佳编剧领奖致词。&lt;b&gt;所以你瞧,铁杆粉丝想向新观众推介这部剧时,最好谈谈这点。&lt;/b&gt;Howard Gordon一直想在《国土安全》之外再写部自己的剧,去年&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/5986497/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;异度觉醒 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;被取消后,他就有时间担任&lt;b&gt;新剧的主管&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.deadline.com/2013/05/24-eyes-return-as-limited-series-on-fox-kiefer-sutherland-in-talks/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;'24' Eyes Return As Limited Series On Fox, Howard Gordon To EP, Kiefer Sutherland In Talks To Star&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;男主角正好剧集被取消,女主角也正好在各类sitcom里酱油（破产姐妹里的疯助理）。&lt;b&gt;所以，正好凑齐&lt;/b&gt;。对比,如果现在要重生《Firefly》就有点难度了,创剧人忙着拍电影,几个主演都主演着剧集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;《24》&lt;/b&gt;重生&lt;b&gt;非常谨慎的挑了初夏档,一方面这个时段其它公台竞争少,一方面去年CBS《穹顶之下》的成功说明公台夏季档大有可为,&lt;/b&gt;整体收视率下降的时代,公台不能再靠重播混该时段。即便做成只针对粉丝的细分剧,才过去4年,留住热情没有耗完的2/3粉丝,首播有2.0就能过关。&lt;br&gt;========================以下题外话============================&lt;br&gt;值不值得看？这不是问题的答案。《24》原剧总体没有烂尾,所以对铁杆粉丝当然是值得看的。&lt;b&gt;我只是觉得为何每个有关电视剧的问题最后都成为闹残粉或黑,发泄情绪的地方？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;个人观点：从新剧剧情介绍来看，这季主要围绕一个维基解密式的组织展开。而且主要是逃亡主角单干,那么应该不会老是由CTU的镜头看到,这个是会影响观感,还是会带来新的突破,还不好说(原剧很多时候像是部热血动作版的《后窗》)。当然剧集主创也需要在该剧与《国土》之间分配他的创意,反正很快就知道了。总的来说夏季档一般是清新亮丽的女性剧天下。&lt;b&gt;所以,男性观众选择这个肯定要比选《穹顶之下》第2季更值得。&lt;/b&gt;
12集也不会有任何拖拉支线。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/df/4bdf04b61433d71b61b19fd183e15b45_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/df/4bdf04b61433d71b61b19fd183e15b45_r.jpg&quot;&gt;听说炸叔会客串英国首相&lt;b&gt;？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文除知乎日报外，请不要在知乎网范围外转载。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/37/ee376d393f0c0607364e1ab7a306bc24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;739&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/37/ee376d393f0c0607364e1ab7a306bc24_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/39/2e39edc4ad425cd145de5a629e576d75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/39/2e39edc4ad425cd145de5a629e576d75_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/b7/9cb7c3be99f6bf4644d4d531ebc30423_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2550&quot; data-rawheight=&quot;2025&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/b7/9cb7c3be99f6bf4644d4d531ebc30423_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;如果你对这剧有兴趣,sohu客户端和Youku上有前8季正版可供补剧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;乐视做的新季幕后花絮专题&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://tv.letv.com/zt/24liveanotherday/index.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;24小时：再活一天&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;腾讯据说会首播正版新剧&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://v.qq.com/detail/h/hu6afign13c9kyy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;24小时：再活一天&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/d7/68d7dd6069e3551861d11935d90b879b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;970&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;970&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/d7/68d7dd6069e3551861d11935d90b879b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;乐视网制作的一张前情介绍图片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（下载大家都知道去哪里哈)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23640789/answer/25229940
</link>
<author>
胡姗姗
</author>
<title>
为了以后小孩的成长，留在大城市好还是回到老家三线城市好？
</title>
<description>
我是上海土生土长的，我老公是小县城长大的。我原生家庭不幸福，我脾气古怪成长过程很痛苦，他家庭很幸福，他脾气性格都很好懂得什么是爱，也愿意给予别人爱。在性格的养成上，可以说在哪里长大不重要，父母什么样才重要。&lt;br&gt;我在学生时代学过很多东西，在电台跟知名配音演员学过朗诵，跟名师学过声乐，跟上海最好的老师学过拉丁舞，还学过吉他，缝纫，化妆技术，自己还多学了两门外语一门方言，等等等等，爱好非常广泛，在这个过程中，我知道了自己的强项和喜好，找到了自己想从事的工作，成为了我想成为的人。&lt;br&gt;我老公没有学过任何一项，认识我以前唯一的爱好就是打Dota,偶尔唱k，他的嗓音条件很好，却没有机会学声乐。现在除了看美剧，业余时间还是不知道做什么。他的外甥女十岁了，在老家长大，我第一次见到她，她给我表演拉丁舞，她只上过一节课，一节课不可能跳得很好，但是我可以看出她的老师教得完全不对。好的拉丁舞老师，不会在第一节课就教手部动作，因为手臂是身体的延伸，在身体还做得不对得时候，教了只会害了孩子。但是她得老师却不知道。所以在这点上，大城市和小城市的资源，教育水平和教育理念相差太多了。&lt;br&gt;我和老公时常聊各自的小时候，他摸过鱼抓过牛蛙，十一岁就一个人抓蛇吃蛇胆，所有的植物他都认识，他的故事就是现代版闰土，讲几天都不带重复的。我的童年和他相比，就是白纸，毫无光彩可言。&lt;br&gt;他的家乡也开始城市化了，以前的鱼塘已不在，我们聊起以后我们的小孩在哪里长大比较好，就发现，想让我们的小孩重复他的成长也是不可能的了。&lt;br&gt;我个人认为，对孩子来说，父母是不是成熟幸福，是不是相爱和睦最重要。在这个基础上，其他资源更丰富，教育理念更先进，肯定更有利于孩子的发展。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23637423/answer/25227125
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果天生个性不是特别强势的那种，怎么培养领导别人的气场？
</title>
<description>
很多人以为，领导别人，是靠“气场”，“权力”，压倒别人，错了。连”领导“是什么意思都搞错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓领导，是指，”你心甘情愿跟我来“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那人家为什么要心甘情愿跟着我来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、我有更高的视野，更远的眼界，能看到你看不到的地方，你跟着我，你能找到你自己找不到的方向。&lt;br&gt;2、跟着我，你能变成一个更好，更优秀的人，到达一个你自己到达不了的高度。&lt;br&gt;3、跟着我，我不会亏待你，不会放弃你。我们一起前进，面对低谷，面对高峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你做到这些，你自然成为一个领导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不能，一切气场，皆是虚妄，一切跟随，都是假象。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
