<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22364825/answer/21134857
</link>
<author>
余亦多
</author>
<title>
如果兔子都在拼命奔跑，是什么给了作为乌龟的你前进的动力？
</title>
<description>
我想每个人成长的经历中，都会或多或少曾被“自卑”的情绪所笼罩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己就是一个一直纠缠于“失败者”情结的人。&lt;br&gt;小时候因为痴肥，体育课上在同学面前抬不起头；&lt;br&gt;搬到大城市，因为口音以及内向的性格，成为全班男生的出气筒；&lt;br&gt;到了高中，进到全省理科实验班，才知道有些学霸的智商，是自己一辈子都无法企及的；&lt;br&gt;初到美国，被身边同学认为是FOB，来自第三世界国家的乡巴佬；&lt;br&gt;混进所谓的世界名校，看到身边一大波牛人，陷入平庸的沮丧；&lt;br&gt;好不容易挤到纽约华尔街，看到名校中选出的所谓cream of the crop，才开始面对自己综合能力的缺失；&lt;br&gt;回到香港，身边很多投行同事的业务能力与人际能力都远胜于我，只能在高压力的环境下苟延残喘；&lt;br&gt;从乙方转到甲方开始做PE投资后，当跟索罗斯的儿子同桌斗智斗勇时，才能深刻体会“家学渊源”与“赢在起跑线”对一个人的意义；&lt;br&gt;由外资换到国企，开始看到体制内藏龙卧虎的主流玩家真正在玩什么，才意识到以前在边缘化外资环境下膨胀出各种不接地气的泡沫有多么可笑；&lt;br&gt;随后开始接触到保险、银行以及其他金融领域的强人们，才知道在整个金融大版图中，十倍百倍于自己原来折腾的小池塘规模的资金，是在做什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分享了上面一大段，其实我想说的，最重要是如下几点：&lt;br&gt;1. 就像@talich 老师在我去斯坦福念书以前赠我的那句话：“到了那儿，不用指望成为牛人，但至少你知道大海有多宽，能看到牛人在做什么，就够了。” 对乌龟来讲，兔子存在的意义在于，至少让它知道这世界还有“兔子”的存在，以及兔子跑得有多快。盗用知乎的slogan，让你看到更大的世界，这本身就是最大的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 兔子的存在，能够让乌龟直面自己就是一只乌龟这个事实。有勇气面对真实的自己，才能准确的定位自己的位置，也才能冷静的思考最适合自己的人生规划。而这，很多时候恰恰是最知易行难的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 其实人越往后走，越会深刻体会到“阶级”的不可逾越性。愤青的时候会咒骂：“操他妈这世界为什么这么不公平。” 可当你不再被荷尔蒙冲昏头脑时，也许你会开始思考：既然现在是这种情况，那我应该做点什么呢？当你绞尽心机让自己变得更好的同时，也许你也在让这个世界变得更好哦。：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22333976/answer/21133098
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
领导到底喜欢哪类员工，是敢于坚持自己的观点还是默默无闻、逆来顺受的员工？
</title>
<description>
&lt;b&gt;是个非常好的问题。&lt;u&gt;请各位对职场话题有兴趣的人一定要看这个答案。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为这个答案是我们谈一切职场题目的&lt;u&gt;基础&lt;/u&gt;之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;1，领导（上级）是个什么东西。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个基本概念是，&lt;b&gt;公司业务无民主&lt;/b&gt;。总经理由董事会授权管理公司，在法律允许的范围内，在不违反职业道德的前提下，总经理对公司的业务和管理有绝对的权利。管理层由总经理授权分管相关业务端口，有绝对的权利。部门经理由管理层授权管理相关业务部门，有绝对的管理权力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这区别于社会的组织方式，&lt;b&gt;国家的首领是民选的，是全体公民赋予其权利以管理国家，但公司不是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而你的总经理，以及&lt;b&gt;你的领导，不是民选的，是任命的，&lt;/b&gt;是由层层授权来获得权利管理公司的。&lt;br&gt;因此，在最底层的理论上讲，领导对你的管理行为，包括工作安排和工作结果的评价，在不涉及人格侮辱、不违反职业道德、不违反法律、不超越授权的前提下，是绝对的，甚至可以是主观的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2，下级是个什么东西。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;八个字：&lt;b&gt;拿人钱财，与人消灾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在多数情况下，你的领导也是某人的下级。大家都应秉持这个原则。既是我们叫打工仔也好，职业经理人也好，工作这件事，就是因为你拿了或者要拿别人的钱，然后你要把别人安排的事情做好。&lt;br&gt;今天你来上班了，没有人安排给你工作，但是你的时间被占了，对方也应该付给你钱（工资）。明天给你安排工作，你有可能做好，也有可能没做好（好与不好可能是个上级主观评价），那么这会决定你奖金的多少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，&lt;b&gt;拿人钱财，与人消灾。&lt;/b&gt;这是最基本的职业精神和职业道德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3，什么叫“与人消灾”。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结合第一点和第二点，与人消灾的定义即是“做好领导交代的工作”。&lt;br&gt;那么，做好领导交代的工作有哪些前提？&lt;br&gt;A，理解领导的意图。方式有如下，复述一下领导的要求，并确认时间、质量、甚至是工作开展的节奏。&lt;br&gt;B，过程中保持反馈。不管是进展顺利与否，都应该即是沟通进度，并确认方向无误。有困难更应该第一时间知会，同时有解决方案或备选方案。&lt;br&gt;C，完成后汇报。很多人经常忽略这一点，所以经常会有“那个case我前两天就发给您了啊”这样的反馈。请注意一点：&lt;b&gt;工作的完成不是以完成本身为衡量标准，而是以完成工作汇报并得到评价为衡量标准。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;4，上级永远没有错，是你错了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话太危言耸听了，我们严谨的说一遍：在业务方面，不涉及人格侮辱（如上级骂你是sb）、不涉及职业道德（如领导让你做假账）、不涉及越权，领导永远不会错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的报表做完了，你发给他了，然后他没看。错过了提交的时间。&lt;br&gt;不是他错了，是你错了，因为你没催他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你催他了，他还是没看。&lt;br&gt;不是他错了，是你错了，因为你没催他第二遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你催他第二遍了，他还是没看。&lt;br&gt;不是他错了，是你错了，因为你没有在他不忙的时候，站在他电脑旁边告诉他，今天不看就来不及了，您现在抽空看看吧，然后哪有问题我再去改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才叫职业化的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，题主，职场根本不存在你说的“明明是别人的错误，却怪在我头上”这种情况，而是你还没有足够成熟到持有一个最职业化的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;5，你永远没有错，是上级错了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;只有一种情况是这样，那就是当你们共同面对更大的领导的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ok，最终，这个报表他还是没有看。这时更上一级的领导怪罪下来，在面对更上级领导的时候，你没错，是你领导的错。因为所有的下级责任在更上级领导的面前，都是你直接上级的责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是回到他办公室，只有你两个人的时候，还是你的错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-===以上是专业回答，以下是鸡汤===-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;6，不要要求上级完美。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个新人，上级不是你控制圈和影响圈的事物。你改变不了上级，只能改变自己。即使你换一个上级，你还是要学着改变自己才能成长。&lt;br&gt;同时上级有七情六欲，有8小时之外的工作影响心情，有个人好恶，有情绪起伏。&lt;br&gt;请你好好体会上级的要求，而不是自顾自的觉得自己很正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你现在要做的，不是据理力争，也不是逆来顺受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而是，把上级当做你在追的一个女孩子一样，去好好体会他对你什么感受，什么评价，尽量的去改正，尽量的去完善自己，尽量的去和他保持步调一致，这才是你最重要的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-===以下是高阶回答，题主可以选择1年之后再看，-_-# ===-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;7，管理你的上级。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前提到，上级对你的评级可能是主观的。同时，上级通常扮演两个角色，一个是裁判员，一个是教练员。你要让他成为你的教练员，而不是裁判员，因为前者是自己人，后者是外人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么办？&lt;br&gt;a，天下武功，唯快不破。领导交代的任务要迅速完成，迅速汇报，迅速检验质量。交给你一个报告，告诉你思路了，你两天出结果，他就是教练员，因为那有他的思路；你一周出结果了，他就是裁判员，因为他早忘了这件事。&lt;br&gt;b，拿出80%的精力去应对20%最重要的事情。我没办法教你什么重要，给个小提示吧：如果某项工作上级问了你第二次，那多半是重要的事情，请最快速度完成。&lt;br&gt;c，和他一起面对他的上级，帮助他完成上级领导给的任务。这个说得太高阶了，不具体谈方法了，还需要自己体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;8，多余的话。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;90后开始洪水一样的涌入职场，我们也开始关注90后的情绪，并尽量在这个过程中不要贴标签。但是孩子们，总是&lt;u&gt;“既要薪情，又要心情”&lt;/u&gt;。从小又成长在相对自由、开放的的环境下，&lt;u&gt;处处要求“公平”和“尊敬”&lt;/u&gt;。在归因方法上，经常归咎为&lt;u&gt;“明明是别人工作上的问题”&lt;/u&gt;，而很少反思和思考自己。总觉得&lt;u&gt;“我有能力有想法但是就是发挥不出来”&lt;/u&gt;，甚至觉得&lt;u&gt;“怀才不遇”&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;退一万步想，若是每个问题都是别人的问题，可能你的业绩评判方面会有好的影响。但是你会有进步吗？或者说，未来你的进步全部来自于成功经验的积累？没有“日省吾身”的精神，你自己能进步吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以还请各位职场新人，首先要秉持一个“最职业的心态”，然后我们再来谈，什么叫“有思考的执行”，什么叫“实现自己的想法”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝题主能在改变自己的路上，一路平安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22231112/answer/21131962
</link>
<author>
叶峥波
</author>
<title>
顺丰到底有多厉害？
</title>
<description>
本人是一个淘宝店主，以下均为本人接触的顺丰师傅，和相关网站的信息，新闻推论而成。&lt;br&gt;本文结构：&lt;br&gt;1，大家身边的顺丰。&lt;br&gt;2，本人的推论&lt;br&gt;3，新闻收集&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、大家身边的顺丰&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1，首先和四通一达等普通快递相比，最大的不同就是形象，统一的制服，给人的感觉就是这家公司靠谱！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/f9/77f97e2a009a23b5cb044dc6f20a3f34_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/f9/77f97e2a009a23b5cb044dc6f20a3f34_r.jpg&quot;&gt;2，全国统一的4008111111人工服务台，其他的快递还要自己去网站查到具体的网站电话咨询，逊毙了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/0a/9a0a28590c3e2e0cecebf4849491b00c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;567&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;567&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/0a/9a0a28590c3e2e0cecebf4849491b00c_r.jpg&quot;&gt;3，每个快递师傅人手一台的巴枪，发件扫描之后在网站立刻就能查到物流信息！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/e9/58e9b5d5128dabee9cb06f5860a1ed5f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;341&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;341&quot;&gt;4，规范的报价系统，只要提供体积和重量，发件地址和收件地址，就能在网站，人工服务台查询到统一的运费，绝对不会被多收。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/ab/02abfc4f70771d62dbe23441351cdf1f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; data-rawheight=&quot;558&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/ab/02abfc4f70771d62dbe23441351cdf1f_r.jpg&quot;&gt;5，香港，台湾等地区的快递，顺丰是最让人省心的，价格相比其他的快递，也便宜不少。本人还发过一个韩国的包裹，7天就到了，其中两天还是因为收件方不在耽误的。&lt;br&gt;二、本人的推论&lt;br&gt;1，巴枪系统里面是一张sim卡，就是普通的手机卡，数据上传下载以前是短信，后来就是2G网络了，下一代巴枪会升级到3G。以后估计各位大侠们可以在网站实时查询到快递的GPS定位了。&lt;br&gt;2，由于在件收的时候，已经录入了本票快件的双方地址，所以在中途进行中转的时候，传送带分拣系统，只用扫描快递的条码，就能使用电脑自动分拣，省去人工，同时还保证了效率。相比其他的快递还是手工分拣，效率大很多。手工分拣的另外一个弊端就是绝对会为了赶时间进行抛货！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/b5/18b5cec92a21ddd95b4d5e91125da2ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/b5/18b5cec92a21ddd95b4d5e91125da2ef_r.jpg&quot;&gt;顺丰的分拣井井有条！&lt;br&gt;其他的快递如下分拣：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/61/e16189e1002e3b5cd3f405ed47294a42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;613&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;613&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/61/e16189e1002e3b5cd3f405ed47294a42_r.jpg&quot;&gt;3，劳动强度：由于快件是400中心或者是淘宝下单系统分派师傅上门收件，所以公司方面可以很方便的知道某个区域的快递员的业务量情况，多了忙不过来，就让旁边的空闲师傅顶替。在人员和区域的委派方面做得比较好。其他的快递大都是承包制，这个区域就是一个点，很容易发生同一个快递为了某个不明确的地区发生争抢。举个例子，我们这里的电脑城进行装修，其中的2,3,4层楼都停业了，对于顺丰来说，如果这个经常负责的区域无业务了，人员会被拍到周边其他的部分进行工作，该拿的工资基本上不会变少。其他的快递承包的这个地方，特别是很热的电脑城地区，都是分楼层承包的，那么这个时候没生意了怎么办，只有偷偷的去抢周边其他地区的客源，容易发生纠纷。而且顺丰的师傅是有休息的，每周休息一天，其他的快递除了过年，没休息！&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、新闻收集&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1，有自己的飞机&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/77/0877cae3a9790bbc1d96070c35bfaf2e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;394&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;394&quot;&gt;&lt;br&gt;2，老板很低调，我随便找了一个看起来很土鳖的照片代替，这个怎么可能是顺丰的老板嘛！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/43/bf433bf7e2d62e1ea992c020812fc425_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/43/bf433bf7e2d62e1ea992c020812fc425_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3，
点部的分布要满足“1小时交通圈”要求，在上一级中转站，也按照时效要求，设置2小时交通圈。这样，只要是在同一个区部，也就是说同一个电话区号范围内，能做到4小时到达。 &lt;br&gt;4，
2011新年前后那条关于顺丰的热门微博是一种戏剧性表现：“刚才顺丰的快递员在我司发飙了。‘我一个月工资一万五，会为了你这2000块的礼品丢这个饭碗么！’整个公司，一片寂静。” &lt;br&gt;5，顺丰的飞行员都是自己内部选拔的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/68/6868ce7736fd5a967740c12b71e8d1eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;449&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;449&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/68/6868ce7736fd5a967740c12b71e8d1eb_r.jpg&quot;&gt;6，默认发顺丰快递的淘宝店三项评分都比较高。&lt;br&gt;--------------------全文完-----------------
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22311625/answer/21131384
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
生活的真相到底是什么？
</title>
<description>
烤红薯和糖炒板栗&lt;br&gt;新鲜出炉的蛋挞&lt;br&gt;洗一个热水澡，然后躺在新换的床单上&lt;br&gt;冬天里紧紧拥抱着你的，温暖的被窝&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴赫和肖斯塔科维奇&lt;br&gt;里赫特弹的拉赫玛尼诺夫第二钢琴协奏曲&lt;br&gt;波兰斯基和伍迪·艾伦的电影&lt;br&gt;宫崎骏的也很棒&lt;br&gt;&lt;br&gt;特纳的画&lt;br&gt;丰子恺和李叔同的文章&lt;br&gt;上知乎看@张佳玮 的回答&lt;br&gt;&lt;br&gt;踏上旅程的下午，窗外的阳光很好&lt;br&gt;在火车上遇到趣味相投的陌生人&lt;br&gt;发现一本好看的书，一直读，忘了吃饭&lt;br&gt;想买的杂志正好还剩最后一本&lt;br&gt;&lt;br&gt;努力赚钱，买很多书和好看的衣服&lt;br&gt;不开心了，就买一堆零食，开吃&lt;br&gt;一个安慰的拥抱，那也很好&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，还有路边卖萌的小猫&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/f2/c5f2110e1f2fcd4f87c6cc58e38122d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/f2/c5f2110e1f2fcd4f87c6cc58e38122d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大概，这就是生活的真相吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22364825/answer/21129742
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
如果兔子都在拼命奔跑，是什么给了作为乌龟的你前进的动力？
</title>
<description>
题主你是不是还没找过工作？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你难道不知道世界的模型根本不是龟兔赛跑吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界的模型是，少数牛在天上飞，大量癞蛤蟆在锅里煮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界的模型是，从神庙里逃亡，像罗拉一样快跑，没有人给你喘息的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界的模型是，幂律分布，站在前列的极少数人吃掉大头，排在后面的大多数为一点点资源争得头破血流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界的模型是，一场漫长的马拉松，不断地有人掉队，一旦被时代抛弃，就再也回不到比赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界的模型是，有人做着博弈世界的游戏，还有人快乐地做着棋子，还有人做棋盘上的灰尘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界的模型是，魔术和幻象是发动机，少数造梦者牵引着一群做着白日梦的梦游人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界的模型是，涂鸦跳跃式的游戏，你必须寻找下一块更高的踏板，如果找不到，就会踏空掉入悬崖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你可知道，大多数人拼尽全力，不过是为了求一份生计，为生存和一点点的选择自由而拼争，至少在天朝就是这样！为了这点生存，多少人不得不牺牲自己的健康，多少人不得不退让自己的尊严，多少人不得不埋葬自己的理想！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，题主你可以醒醒了，我们绝大多数人，根本没有做缩头乌龟的权利！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22346392/answer/21120260
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「奉天承运皇帝诏曰」怎么断句？
</title>
<description>
葛巾的答案充滿了不合適的地方，這種攷證方法，我一般稱之為「衒奇」，其特點是為了與眾不同而不同，類似的還有說三人行必有我師是形容地月日三者關係，說最毒婦人心是說女人寛厚，這些說法有一共同特點，找到了一個所謂的證據，對其他證據視而不見。&lt;br&gt;下面我說說她的答案和評論有什麼問題。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;我的观点：”奉天承运，皇帝诏曰“的读法并没有错，或许也可以读作“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”奉 /天承运 /皇帝诏曰“，而”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;奉天承运皇帝 ,诏曰“的断句法没有确实史料的证实（或许它确实存在过，但是随着时间的变化，断句方式也发生了改变，到了清末，就演变成&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&quot;奉天承运，皇帝诏曰&lt;/b&gt;&quot;了。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;对于“历史学家”的一些看法我并不认可……“奉天承运皇帝诏曰”八字怎么断句，并不是说朱元璋称“奉天承运皇帝”，就能说““奉天承运 皇帝诏曰”的断句方式是错的。&lt;/blockquote&gt;實際上在朱元璋時期有一類白話詔書，如《谕西番罕都必喇等诏》，第一句話就是「&lt;br&gt;奉天承运的皇帝教说与」，奉天承運是修飾皇帝的，是為明證。當然葛巾或許會說明代可能這麼讀，但到了晚清就不這樣讀了，妳當然可以提出這種觀點，但要有依據，葛巾寫了這麼多但依據只有一個，就是康德元年的即位詔書，這符合我所說的「找到了一個所謂的證據，對其他證據視而不見。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/92/6e92c0d7ef8444ed422f1be518e3700c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/92/6e92c0d7ef8444ed422f1be518e3700c_r.jpg&quot;&gt;且不說康德元年似乎太晚清了點（1934年），這個詔書也有問題，最大的問題是它是橫著寫的。我詁計這可能是中國歷史上唯一橫寫的詔書，「奉天承運皇帝詔曰」八個字放在正中間，奉天的天字不挪抬，這在其他詔書中也是很罕見的，這種詔書不足為據。當然若非要勉強攷據，我也可以說幾句。皇帝前面的空格叫抬頭，表示對皇上尊敬，葛巾又說&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;证明是最近一个当过皇帝的中国人的登基圣旨，于1934年批量印刷，在中国全国广为发放。由于是采用新式的横写法，不是竖写，所以也没有什么抬格之类。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;且不說這種說法讓台灣公文情何以堪（如下文中的貴座）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/5f/ba5f6be34b3b5c0e3388dd1e1d68ea58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1262&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1262&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/5f/ba5f6be34b3b5c0e3388dd1e1d68ea58_r.jpg&quot;&gt;葛巾自己所引的證據中也有抬頭，如「朕以藐躬 乃承 天眷」「不敢不敬 天命」，她對此的解釋是&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;溥仪的登基诏书好就好在全部都是有断句的，连“乃承，天眷”这样很容易被连读的都有明显的分隔，所以，如果是“”奉天承运皇帝 ,诏曰“，在诏曰前一定会有分隔空断，而不会单纯地象现在这样写成”奉天承运 皇帝 诏曰“&lt;/blockquote&gt;讀後讓人大惑不解，沒人會斷成「朕以藐躬 ，乃承， 天眷」「不敢不敬 ，天命」而應斷成「朕以藐躬 ，乃承天眷」「不敢不敬天命」。至此我懷疑，她沒有認真讀這份詔書。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當然可能有人會問，奉天的天為何沒有抬頭，原夫天意的天為何沒有抬頭，其實葛巾自都發現了&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;而下图溥仪的退位诏书，倒数第三行前三字，便有”皇帝“两字，”予与皇帝得以退处宽闲“，”皇帝“二字处并未平抬。倒是同治皇帝诏书中只要出现两宫皇太后就平抬。&lt;br&gt;虽然不太清晰，但可以看清，“皇帝”和“制”用了平抬,而且”天“抬两格，”皇帝“抬一格，”皇帝“比”天“低。而@杨明 所贴的道光诏书中，”皇帝“抬两格而”天“抬一格，皇帝比天高。&lt;/blockquote&gt;抬頭有所謂的習慣用法，但沒有所謂的定制，很多情況下是愛抬不抬。我的建議是這種詔書，我們就不攷證了。&lt;br&gt;那麼應如何讀呢，很簡單八字連讀，「奉天承運皇帝詔曰」中不斷句，不要讀成「奉天承運／皇帝詔曰」或「奉天承運皇帝／詔曰」，其實像這樣的東西查下字典就明白了。&lt;a href=&quot;http://dict.revised.moe.edu.tw/cgi-bin/newDict/dict.sh?cond=%A9%5E%A4%D1&amp;amp;pieceLen=50&amp;amp;fld=1&amp;amp;cat=&amp;amp;ukey=-1171914747&amp;amp;serial=1&amp;amp;recNo=19&amp;amp;op=&amp;amp;imgFont=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;moe.edu.tw 的页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;皇帝詔書開首常用的詞語，表示天子承受天命而統治全國。明˙王世貞˙鳴鳳記˙第四十一齣：「奉天承運皇帝詔曰，繩愆糾繆，臣道為先」&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;葛巾的評論中也有問題，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;葛巾（作者） 回复 飞影&lt;br&gt;您看看大家贴出的各色圣旨，每份抬的都不同，有”皇帝“抬的，有”两宫“抬的，还有”制“抬的，”宗庙“抬的，我贴出来的同治帝诏书中 第一行的皇帝是挪抬 两宫倒是平抬，而平抬比挪抬更尊敬……这说不过去啊&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;兩宮是慈安与慈禧，一個是母后皇太后一個是圣母皇太后，從孝道的角道來看，我看不出來哪裡說不過去。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;多谢妹妹，可如何解释我在回答中贴出的两份圣旨里其他出现的“皇帝”两字都没有空格跳格的情况呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平步青说的“遇皇帝”跳行，是指别人写皇帝时要尊称，皇帝自己写诏书，还要对自己用尊敬，这个有点说不过去吧。&lt;/blockquote&gt;首先皇帝是不寫詔書，只是會過一下目，在唐代擬詔的是中書省，在清一般是軍機處。這裡皇帝是擬詔者對皇帝的敬稱，空二格很正常。例如張三讓我擬詔給李四，只有一句話「妳不過如此」，我的詔書最後是張三陛下曰妳不過如此，這稱張三為陛下，或空二格沒有什麼問題。但張三不能自稱是陛下，因為陛下是敬辭。內容上皇上自稱為朕不用抬頭。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/calliope&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;葛巾&lt;/a&gt; 回复 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ynyounuo&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;秋夕慕白&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tupian.baike.com/a4_92_53_01200000012881117945343327292_jpg.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;徐州圣旨博物馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;你看看这份圣旨，没有两宫皇太后，皇帝还是单抬，连“制”也是单抬。&lt;br&gt;制是皇帝下的诏书，总不能比皇帝本身还高吧……&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;這也解釋了為何單單一個制字可以抬頭，這是擬詔者對皇上的制的恭敬的寫法，在抬頭中，不僅對方的稱謂可以抬頭，和對方有關的東西如對方的書信，對方寫的制也可以抬頭。&lt;br&gt;詔書一般用文言寫，不斷句，但偽滿有幾份詔書都有斷句，如下面這份&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/3a/e43a73612c1f52ca178df23a095b3aab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/3a/e43a73612c1f52ca178df23a095b3aab_r.jpg&quot;&gt;很明顯可以看到這份康德八年的詔書中，奉天承運後沒有斷句，後面是賜詔爾眾庶曰，太長了賜前有斷句，若直接跟詔曰，不用斷句。奉天的天有抬頭，天心的天沒有抬頭，皇帝沒有抬頭，但言及日本天皇都有抬頭。&lt;br&gt;看到我的答案或許下面的人會開心的笑吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/e6/b9e65e2ae7c095184c7eb48ec69ba4ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21427261/answer/21102951
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
大三发表论文真的可能吗？
</title>
<description>
简单来说：&lt;br&gt;&lt;b&gt;自己多读paper（或书），少浪费时间去上课。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现虽然有6个支持，但是竟然排名直接垫底。故怒更新一记（也不知道点没有帮助或者反对的人自己发没发出过paper。。。）本不想吹牛的，但是知乎开放注册之后的坏处就是鱼龙混杂，有牛不吹就没人信，所以我也没法子。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;lz从大二末开始发第一篇paper，大三又发了两篇，大四申请gradschool结束之后又弄了一篇，除去第一篇是亚太地区的区域性会议（proceeding 收录SCI）之外，其余三篇全都是领域内顶级会议。是的，全部都是一作。Computer Science这块儿你也懂的，大家都是发Conference, Journal反倒看得少了。当然，咱也不能说凡是能发在顶会上的都是好paper，毕竟哪里都有水。但要讲论文本身的知名度和影响力，大概国内近10年来CS本科生发表过的paper没有比我高的吧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;lz从大二冬天起醒悟了，于是开始&lt;b&gt;戒课&lt;/b&gt;。用全部时间来学习，先期是通读各种影印版教科书。这里赞一下机械工业出版社等国内出版社的良心影印版，一本三厘米厚的16开原版教材，只要不到一百块钱！但即便如此我还一度因为买书穷困潦倒（比如每月生活费1000，买掉500块钱的书）。当然，书买完了肯定会第一时间读完——&lt;b&gt;就像期末考试前通宵读崭新的课本一样读完（相信不少人都有感觉，期末考试前通宵的学习效率是最高的）&lt;/b&gt;。如果有些书比较简单，通几宵就看完了（比如印象中，这本&lt;a href=&quot;http://hagan.okstate.edu/nnd.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Neural Network Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 写的超级简单而且图多到杀猫，我只用了两天时间就没做习题全部搞定了）当然也不是每本都这么顺利，Simon Haykin的那本&lt;a href=&quot;http://books.google.com/books/about/Neural_Networks.html?id=3-1HPwAACAAJ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Neural Networks&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 就看了我一个多月好久依然不得要领。甚至还因为内容不懂，试图去中科院专门找过译者史忠植教授，可惜没有预约直接擅闯办公室被轰出来了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了大三的时候，领域内的基础知识就已经算是初窥门径了。虽然离直接开班授课还有很大差距，但是至少能看的懂paper，能自己搭模型，而且&lt;b&gt;遇到了什么问题知道大概可以去查哪些方法来解决了&lt;/b&gt;。从这时候起，阅读的内容就变成了paper和教科书一半一半。最初当然每篇paper都读得很慢，但是到了后来发现，学术圈也没有想象的那么神圣，不少人都是绕着一个点子转圈发paper。于是开始批判性地横向看这些paper，也逐渐萌生了自己写paper的想法。要说速率，最早的时候大概一周也就看两三篇paper。到了大三下学期，基本上看完abstract大概就能猜出50%文章的套路技法了，而且阅读范围也从随便拿个paper就来读，到对于&lt;b&gt;会议、细分领域、作者、发表年份、引用量等属性来细挑出真正重要的paper来读&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;至于写paper本身就是玩命想玩命读玩命做实验，而且要经常根据实验结果“pivot”。当然，最重要的其实还有一条，就是&lt;b&gt;运气也很重要&lt;/b&gt;。比如我就曾经有paper被某顶会中的一个审稿人以最低分拒掉后，一字未改被另一顶会以很高分收录的情况。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能又有热心网友要问了，那你GPA怎么办，这个就看你怎么看待GPA这个问题了。比如我的本科学校经常有变态老师，出勤占总成绩的40%。于是遇到这种课就直接挂了再补考。我的逻辑是，&lt;b&gt;宁可补考也不会选择浪费时间&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过最近清华的吴佳俊同学在各大媒体火了一把。他有顶会论文，而且据说GPA也是系里No.1，一方面觉得此君multitasking能力超强，实在难能可贵，另一方面纳闷他怎么能做到用去MSRA实习的时间冲抵课堂考勤的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====12月25补充=====&lt;br&gt;楼下有同学问我怎么做到的，想到很久前答过的另一个帖子。反正都是匿名，就一并给出来吧。不过通宵有风险，仅供参考。。。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19555355#answer-142781&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;前一晚没睡好，第二天如何保持旺盛精力？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;感谢@破天的巧妙算法，我终于证明了我同时是这两贴的贴主~&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22362796/answer/21128669
</link>
<author>
史飞
</author>
<title>
为什么互联网公司产品人员自称产品狗或产品汪？
</title>
<description>
&lt;p&gt;好吧这个问题必须由我来终结了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品狗这个词的词源是这样的：&lt;br&gt;
最初这个词只是行业里一个叫做@伊卡洛斯之翼 的PM的自称。为什么她会这么自称呢，因为早几年她是做运营，整天加班没日没夜的，所以她经常说自己加班累得像条狗，简称“加班狗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来她转做产品，但公司业务却是运营驱动的，运营说干啥就得干啥，还要每天巴结程序员，所以虽然仍然是无穷无尽地加班，但逐渐加班狗这个自称就被她变更为产品狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是认识她之后才第一次听到这个词的，那时这个词完全没有普及，至少在2011年之前我在百度上搜不到任何结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个词开始为少数人所知...其实也是因为@伊卡洛斯之翼在微博上很活跃，经常编各种行业冷段子(感兴趣的请自行去微博查找)，虽然粉丝只有数千，但多数都是行业人员，转发往往很多。加上她的好基友@纯银V (他俩整天的言行都不似正常人...)加工为“产品汪”并不断扩散，直到现在变成了这个样子。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得这个词之所以能被部分人所采用有两个原因：&lt;br&gt;
1是国内的产品人员确实普遍很苦逼，大多数人无法主导自己的产品，反而夹在老板和工程师设计师之间处处碰壁，只能不断妥协和逢迎，想要自尊而不得，产品狗这个词很好地描述了这种状态。(不过@伊卡洛斯之翼 现在已经不苦逼了，她还这么自称纯粹是图一好玩)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2是因为很多人把程序员打成程序猿，用的多了心底总会有种“只有一种动物好寂寞啊”的赶脚，再加上程序员、设计师、CEO 什么的都是三个字，念起来太不工整了，于是就把产品经理敲为产品狗了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以这个词纯粹是一个整天讲冷笑话人开的玩笑，那些说什么自我贬低看了不舒服的同学你们实在想多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机码字真费劲..&lt;br&gt;
好吧这个问题必须由我来终结了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品狗这个词的词源是这样的：&lt;br&gt;
最初这个词只是行业里一个叫做@伊卡洛斯之翼 的PM的自称。为什么她会这么自称呢，因为早几年她是做运营，整天加班没日没夜的，所以她经常说自己加班累得像条狗，简称“加班狗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来她转做产品，但公司业务却是运营驱动的，运营说干啥就得干啥，还要每天巴结程序员，所以虽然仍然是无穷无尽地加班，但逐渐加班狗这个自称就被她变更为产品狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是认识她之后才第一次听到这个词的，那时这个词完全没有普及，至少在2011年之前我在百度上搜不到任何结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个词开始为少数人所知...其实也是因为@伊卡洛斯之翼在微博上很活跃，虽然粉丝只有数千，但多数都是行业人员，加上她的好基友@纯银V (他俩整天的言行都不似正常人...)加工为“产品汪”并不断扩散，直到现在变成了这个样子。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得这个词之所以能被部分人所采用有几个原因：&lt;br&gt;
1是国内的产品人员确实普遍很苦逼，大多数人无法主导自己的产品，反而夹在老板和工程师设计师之间处处碰壁，只能不断妥协和逢迎，想要自尊而不得，产品狗这个词很好地描述了这种状态。(不过@伊卡洛斯之翼 现在已经不苦逼了，她还这么自称纯粹是图一好玩)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2是因为很多人把程序员打成程序猿，用的多了心底总会有种“只有一种动物好寂寞啊”的赶脚，再加上程序员、设计师、CEO 什么的都是三个字，念起来太不工整了，于是就把&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么你说为什么我这么清楚？&lt;br&gt;
因为@伊卡洛斯之翼 是我媳妇...在下不幸也是产品狗一条。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22354961/answer/21103543
</link>
<author>
谌斌
</author>
<title>
都说女性不能太主动，那如何积累恋爱经验？
</title>
<description>
马上投入恋爱是个好方法，但可操作不强！&lt;br&gt;主动追男神你又先天排斥！&lt;br&gt;大众长相又害怕见光死！&lt;br&gt;没办法，我只能出绝招了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以给@Oulove™@苍斯基@三皮@李淼@王博涵@唐僧同志@田浩@李奇@汪惟@带三个表@黄继新@杜抚@桂武磊@韩冰Bill@陈章鱼@涛吴@贺天骏@如是我闻@王赫@张亮-Leo♂@张佳玮@张鼎@笑道人@黄海均@梁边妖@暴走@朱炫@徐湘楠@侯业@程瀚@刘念@JoVi@大果@浏菁@Sea@iScott 等男神私信讨论啊。（这些人我关注很久了，都是些靠谱又有故事的男神。很热心回复私信！他们会分享干货给你）&lt;br&gt;&lt;br&gt;也可以给 @樱大力™@maggie@朱倩™@插门胡的小背心@马小弱@孙小砖@刘小斯@刘路@汪静姝@柳如婳@悦涵@珵cici@葛巾@李有无@朱怡婧@腐生@刘欣@徐筑秋@万桃桃@nonolyli@阿妮@ddaisyy@Laura@柳言语@跳跳@夏小琰Shar 等女神私信讨教啊。（这些人我关注很久了，都是些靠谱又有故事的女神，很热心回复私信！对知乎充满了爱！他们都是分享湿货给你）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我主动地跟他们私信，发了一次又一次。他们也热心的解决了我很多问题。大到第一次怎么办，小到梦遗是不是病，他们给了我很多帮助。&lt;br&gt;自从认识他们之后，恋爱经验值飞涨啊！&lt;br&gt;-----------&lt;br&gt;穷举有风险，请勿模仿！&lt;br&gt;评论区的知友们纷纷鼓掌表示：&lt;b&gt;这个回答更新了我对知乎很多大牛的性别判断。。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857308/answer/21114588
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
如何通俗地向大众解释什么是 DMARC 协议？
</title>
<description>
真巧，刚好我正在部署知乎的 DMARC 邮件验证，我来试着解释一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了说清楚这件事情，我们先要弄明白电子邮件的一些基本结构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通邮件存在「信封」和「信笺」两个不同的概念：信封上的信息是给邮递员看的，包含了这封邮件是打哪儿来、向哪儿去的基本寻址信息；而信笺上的信息则是给收件人看的，里面标明了一些额外的信息。如果你熟悉英文信件格式的话，你可能已经注意到在写作正式的英文信件时，信笺的开头部分也是包含了发件人和收件人的具体信息的，比如下图这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/10/0210ac4d6eb636c9a684d0053e1ade81_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1275&quot; data-rawheight=&quot;1650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1275&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/10/0210ac4d6eb636c9a684d0053e1ade81_r.jpg&quot;&gt;这封信的信笺部分右上角是发件人 Urna Semper 的地址信息，而左边正文头上的部分则是收件人 Trenz Puca 的地址信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里大家要记住的最重要的一点是：&lt;u&gt;&lt;b&gt;信笺上写的收发件人信息和信封上的收发件人信息可以完全没有关系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，因为邮递员送信的时候不会看到信笺内的地址信息，而完全是根据信封上的信息决定如何投递邮件的。换句话说，在信笺内我完全可以写这封信来自圣诞老人或者美国总统【至于说在信封上这样乱写的后果怎样就不清楚了……】&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子邮件也有类似的「信封」和「信笺」的概念，而且最要命的是不像普通邮件，电子邮件的「信封」对于普通用户通常是不可见的，只对邮件中转过程中的各种服务器可见。普通用户看见的都只是邮件客户端展示的信笺上的收发件人地址。这个设计失误便是现今各种用电子邮件「钓鱼」诈骗用户信息的主要原因：恶意发送钓鱼邮件的人会把信笺内的发件人写成你熟悉/信任的机构或者个人，然后在邮件中放入恶意附件让你点击，从而使得不明真相的用户中招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;DMARC 方案则是要解决这个问题。DMARC 全称是 Domain-based Message Authentication, Reporting and Conformance，是一个构建在 SPF 和 DKIM 技术之上的解决方案。DMARC 的核心思想是邮件的发送方通过特定方式 (DNS) 公开标明自己会用到的发件服务器 (SPF)、并对发出的邮件内容进行签名 (DKIM)，而邮件的接受方则检查收到的邮件是否来自发送方授权过的服务器、并且核对签名是否有效。对于未能通过前述检查项目的邮件，接受方则按照发送方指定的策略进行处理【比如直接投入垃圾箱或者拒收】，从而有效避免伪造的钓鱼邮件进入用户的收件箱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类比普通邮件的例子，采用 DMARC 认证的过程大概可以这么理解：发件方在投递邮件之前，先申明自己所有会用到的邮局，并且对自己的邮件加上防伪签名。收件方邮局在接收到邮件时，会 1) 检查信笺内写的发件人地址，并根据这个地址去查对应的发件人指定了哪些邮局、这封邮件是否是从那些邮局中的某一个转寄过来的；2) 检查信笺的防伪签名是否被篡改过。如果前述两项都失败了，接受方邮局则根据发送方指定的策略对伪造的邮件做相应的隔离或者拒收处理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然实际部署的情况比这里描述的要复杂得多，与问题的主旨也无关，这里就不再详述了。如果大家有兴趣的话【读作：如果你们给我足够多的赞哈哈哈】，我之后可以写一份 DMARC/SPF/DKIM 部署指南之类的东西做为参考。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21881049/answer/19648718
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何在一个月内迅速提高英语的考试成绩？
</title>
<description>
弱爆了，来看看我如何让我EX两周把四级考过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;EX英语奇烂无比，大一第一次考255分。每次考都考不过350，后来他们有个过四级的强制要求，再考不过就不给学位证了，老子就实在是看不下去了，拖到身边来强制教育了两周多，考了475。&lt;br&gt;首先，你必须要有一个听英语的环境，他过来跟我住，我要求他只要想说话，必须用英语，我也只会跟他说英语，听不懂我会说三遍，三遍之后再不懂，一耳光。你要吃东西，可以，给我用英语表达出来，表达不出来就别吃了，我教过你的表达你不知道的记下来，第二次就给我用上，否则别想晚上睡床。要想上床，可以，文艺点给我表达出来，说FUCK就去睡沙发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
有次他在阳台晒衣服，把盆掉楼下去了，然后他惊恐的跑过来手舞足蹈说your...your...a big bowl....red... have cloth morning....i...i...put....no...no...it...fly...to....down....&lt;br&gt;&lt;br&gt;
我记得当时我在练字，笑得一个把持不住，差点把毛笔戳到我脸上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时把四级高频词汇书撕成一条一条的，满屋子贴墙上，背会一条撕一条，撕下来后背给我检查。以房间为单位，每天至少给我撕完一面墙。不背完一面墙，晚上睡沙发。老子当年为了激励他学习，天天穿性感睡衣再他面前晃，不完成任务不给艹。此人进步最快的就是如何用英语形容性交-_-||&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我都睡醒一觉了看到他还在背单词，一边背一边用一种怨念的眼神看着我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后把他的DOTA卸了，安了个英文版的。然后强制他每天打两把，前三天，我会在旁边偶尔翻译下。然后自己打。为了预防他是按习惯性打的，我要他一边打一边给我翻译了。那段时间他基本是说话了就忘了游戏，当了无数次猪一样的队友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多一周多一点吧，词汇就基本搞定了。没说多优秀，至少能把身边的物品说对，常见词汇能认识，英文童话能看懂，初中听力能大概听懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进阶版本，每天一套四级真题。早中晚让他做同一套题三遍，一早起来做第一遍，错的题我给他纠正，早上纠正完了午饭前做第二遍，纠正过的题错第二遍，错一道中午就吃一块猪肝（此人极其讨厌吃猪肝，到厌恶的地步）。中午再继续纠正错误，晚饭前再来一次。惩罚同上，再加一条，同样的错误达到三个，晚上睡沙发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在第一周的时候我每天睡觉前给他念一篇英文的童话，或者读一篇英文情书。第二周的时候，我要求他反过来这么对待我，晚上睡觉前给我自己组织一段三分钟以上的英文告白。不说到我满意就取消睡前运动，然后说到我满意，自己去睡沙发。实在是说不出来，也行，背一篇四级作文范文也能过。每天清早起来，我会给他念一段voa新闻，短短的几句话那种，念完给他用英语解释一遍，然后让他翻译给我听。说得大致对了再给早饭吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那段时间是把他折磨够了的，甚至有时候在床上运动中，我都会突然让他停住，让他形容现在是什么体位。-_-||好吧，我太变态了。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就这么变态完了半个月吧。12月考的，出成绩的时候，他是他那帮兄弟里面唯一过了的。。。。后来那帮人天天要我给他们找英语系的女朋友。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这个故事的精髓就在于，&lt;b&gt;你只要给了你自己压迫力，短时间内提高什么都是有可能的&lt;/b&gt;，想我当年考二外，考前抱一周佛脚，从一个日语字母都不认识，到考试80多。有压力才有动力啊。同志。&lt;br&gt;在医院输液，单手打字，大家将就看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19835558/answer/21116915
</link>
<author>
8HPencil
</author>
<title>
《纽约客》（The New Yorker）杂志的封面设计是如何保持风格一致的？每期的封面都是同一个设计师还是由一个团队完成？
</title>
<description>
如Hi-iD所说，&lt;i&gt;The New Yorker&lt;/i&gt;的封面从1993年开始由艺术编辑Françoise Mouly负责，从优秀艺术家和漫画家投稿中选择出来的。&lt;br&gt;这群封面艺术家中，有6位是最为出色的，分别是：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Barry Blitt&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bruce McCall&lt;/li&gt;&lt;li&gt;J.J. Sempé&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Edward Sorel&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Art Spiegelman &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Saul Steinberg&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;封面设计的风格是不断演变的。大致能分为几个时期。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/a1/9ba1cdaf52bb6f4a6baa153a698c331c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;251&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;251&quot;&gt;&lt;br&gt;1925年2月21日的封面，也就是&lt;i&gt;The New Yorker&lt;/i&gt;第一刊的封面，是由它的首位艺术指导Rea Irvin设计的。封面上，一个穿戴着早期维多利亚服饰的绅士，正举着单片眼镜观察一只蝴蝶。Irvin这么设计的目的是为了迎合受爵士文化影响，思维新潮的精英，讽刺纽约食古不化的上层阶级。同时，也是代表这份杂志的自嘲。直到1994年，&lt;i&gt;The New Yorker&lt;/i&gt;封面的基本设计都保持了Rea Irvin使用的两种元素：全出血(full-bleed)的图片和左边那条被称为「strap」的垂直色带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;The New Yorker&lt;/i&gt;的创始人Harold Ross想要呈现出爵士时代纽约声色犬马，光怪陆离的生活。他对社交派对的题材特别感兴趣。Ross早期出版的封面采用大胆的绘画，简单的平涂上色。人物多为剪影，而背景就像是舞台布景。因为简约抽象的技法，这些图像能被很快理解。这些封面更像是当时十分流行的Art Deco风格海报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但很快，这种平面装饰性的风格就过时了。更多的细节和表情使得人物变得更像故事中的角色。当时有名的封面艺术家有Peter Arno, Wil Cotton, Helen E. Hokinson和Mary Petty. 以Peter Arno设计的1929年12月28日封面为例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/5c/b45c8d068c3fc3573c96d40c30d6de92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1276&quot; data-rawheight=&quot;1770&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1276&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/5c/b45c8d068c3fc3573c96d40c30d6de92_r.jpg&quot;&gt;这就是很典型的早期封面主题——夜店狂欢。醉闹嬉戏的人群中坐着一对看上去不太自在的情侣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管1930年这样的宴会已经基本消失，&lt;i&gt;The New Yorker&lt;/i&gt;的封面并没有描绘大萧条中的艰难困苦。相反的，Constantin Alajálov设计的1939年3月11日封面就描绘了一个街头小贩向车座上一对傲慢的顾客兜售商品：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/90/4f908a492dbbf84a87e9a4980d26e481_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;323&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;323&quot;&gt;&lt;br&gt;第二次世界大战过后，&lt;i&gt;The New Yorker&lt;/i&gt;不再只是一堆俏皮故事的集合，而是一跃成为美国出版界的权威声音。Martin. Willian Shawn指出，封面更注重美感却少了早期的幽默。主题往往是纽约城或者附近的郊区和农村景象。有时甚至只是一盆植物。风格受Picasso, Matisse和Paul Klee影响，转向后印象派，总体来说，封面少了故事性，变得更加平和安宁了。下面的例子是Charles E. Martin为1972年1月22日刊设计的封面：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/c7/c0c74cc135e4c8be498d4ccfcc64e25f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;366&quot; data-rawheight=&quot;488&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;366&quot;&gt;封面艺术家Saul Steinberg是Shawn最重要的一个发现。Steinberg擅长通过美式的场景反映现代社会。利用线条和象征手法，他使得画面充满哲理又显得俏皮。1987年，R obert Gottlieb成为了杂志的第三位编辑。他延续了Shawn的趣味同时，又加上了超现实主义的意象。下图是Gürbüz Doğan Ekşioğlu为1992年1月6日刊设计的封面：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/9f/029f1fcbf6801ad4737b04373f281eda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;366&quot; data-rawheight=&quot;488&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;366&quot;&gt;Tina Brown担任编辑的时候，带来了Richard Avedon, Edward Sorel和Art Spiegelman三位艺术家。下图是Sorel为1997年6月16日刊设计的封面，描绘了中央公园里一辆马车，角色们都是朋克打扮。这幅图象征着早先那个自我满足的花花公子已经要面临新一代的文化变革。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/ff/73ff819175b2503d7978a9598280ff27_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;323&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;323&quot;&gt;引起轰动的是Spiegelman为1993年情人节设计的封面。一个黑人女人与虔敬派犹太教徒像恋人般拥抱：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/03/33036401059caffb91cc31c3ef92e73a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1217&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1217&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/03/33036401059caffb91cc31c3ef92e73a_r.jpg&quot;&gt;当时正值媒体报道布鲁克林很多黑人与虔敬派犹太教徒之间的矛盾冲突的时期，于是这个封面收到了很多谴责。很多被激怒的读者威胁要取消订阅。当初有礼貌，有教养,retiring的杂志一时成为了备受争议的话题中心。也正是从这个讽刺性的封面上，Brown找到了这份杂志最重要的基调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;The New Yorker&lt;/i&gt;是当今广为流通的刊物中唯一依靠独立创作的封面的。封面艺术家拥有表达自己观点的机会。而其他的杂志往往需要艺术家们描绘一个「cover story」,经常使用影像照片，边上挤满了夸大的标题和广告词。Françoise Mouly说：“When an artist does a cover for us, it is a personal statement that represents his concept, his joke”.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22352794/answer/21108083
</link>
<author>
段旭
</author>
<title>
NBA 联盟是怎么对待记者的？
</title>
<description>
总的来说，NBA在服务媒体方面做得相当好，因为他们服务好了媒体，媒体才会更好地服务他们。&lt;br&gt;1.任何比赛，赛前赛后，更衣室都会有必须向媒体开放的时间，主教练和重要球员也都有配合采访的义务，季后赛、总决赛和全明星赛尤其如此。全明星周末的圆桌采访，球员无故缺席是要被罚款的。&lt;br&gt;2.媒体有免费的座位，特别是长期跟队的当地媒体，还有牛逼的全美媒体，更是有免费的好座位。不过，最近十年左右，NBA的全球影响力越来越大，季后赛、总决赛和全明星赛，从世界各地赶来报道的记者越来越多，所以国际媒体的位置通常较差，大部分在顶层天花板那儿。&lt;br&gt;3.重大比赛期间，赛后会有常规新闻发布会，双方教练、重要球员依次出席，NBA雇了专门的速记公司，会把新闻发布会的全部quotes记录下来，打印出来。这意味着，你不在新闻发布会现场，也能知道他们说了些什么，你可以用这些时间在更衣室采访小牌的角色球员；同时，也意味着，作为国际记者，如果你英文听力不够好，只要阅读没问题，你也可以准确运用新闻发布会的quotes。&lt;br&gt;4.赛前提供媒体餐，有些球队免费，有些球队收费。媒体餐的可口程度，与它的收费不一定成正比，有免费也好吃的，也有收费很贵照样难吃的。&lt;br&gt;5.原则上，记者不能找球员合影，不能要签名，不能在更衣室拍照，屡教不改的可能会被吊销采访资格。不过，不同球队、不同球员以及不同情况，会有通融和容忍。比如夺冠夜赛后，通常会没有限制，因为开心嘛，想拍就拍，球员不介意的话合影也不是不可以。相比之下，对签名的管理更严格，因为签名有商业价值，可以拿出去卖。&lt;br&gt;大致想到以上这些。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22321379/answer/21044552
</link>
<author>
李傲文
</author>
<title>
怎么定义「爱国贼」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;本质特点：不爱国民却爱国，只爱民族不爱民。——&lt;/b&gt;&lt;b&gt;秦晖教授。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;外在表现：（有这些表现的不一定是爱国贼，爱国贼一定有这些表现。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，情绪化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;极易被煽动，没有独立判别能力。容易成为上位者手里的枪。&lt;br&gt;回头看看希特勒是怎么煽动德国民众的，看看日本军部是怎么鼓吹战争理论煽动民众情绪胁迫软弱政府的，然后再回头看看现在国内的一些思潮……豁然开朗~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/98/ee980addf9a1893e9d0a24bde4f3db1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/98/ee980addf9a1893e9d0a24bde4f3db1b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，无知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没有基本的政治文化经济常识；情绪一上来，思维逻辑基本为零；对历史选择性了解，对现实选择性忽略，对国际关系国际形势一无所知。无知，导致了很多行为上的矛盾和可笑，反法砸了沃尔玛啊，烧法国国旗结果烧了荷兰国旗啊……举不胜举~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/b8/2bb8277af99215eb46110815e1d7a6ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;421&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;421&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/b8/2bb8277af99215eb46110815e1d7a6ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，封闭。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不允许国际市场竞争，维护落后、维护垄断集团。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/9a/d49a57afc71ed1775b525ca8d7f34685_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，选择性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;功利性的对抗。只会选择最安全最无害的形式——爱国，来获得虚拟的道德快感，而不是出于对于人类美好情操的追求。比如对钓鱼岛台湾义愤填膺，撸起袖子就要去捐躯，路上遇见小偷偷包都不敢声张……上次反日热潮，那时候砸日本车厉害不？警车，武警车，很多都是丰田牌，停在人群旁维持秩序，你看哪个好汉敢去动一个手指头？还不是欺负更无力的同胞？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，双重标准。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;爱国贼们永远立场先行，情感大于理智，站队高于道理，同样的事情，自己别人干，那是两回事，国内和国外干，又是两回事，双重标准用的无比娴熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提示：李娜是体制外，彭帅是体制内~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/de/52de989df92bbe19b5c2dbffce4c7e51_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;688&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;688&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/de/52de989df92bbe19b5c2dbffce4c7e51_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，抱团。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;爱国贼们其实是很胆小的生物，不过一旦他们处在群体中，就能让自己的情绪和暴戾十倍百倍的散发出来，融入群体让他们产生了一种很虚幻的“强大感”，同时有一种“法不责众”的理念在心中，这个时候，人，就变成了动物。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/b4/56b44df7657bafee21435967a89a8456_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/b4/56b44df7657bafee21435967a89a8456_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7，虚伪。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多爱国贼不是”蠢“，是”坏“。喜欢全世界所有的穷国，喜欢朝鲜、喜欢恐怖分子。但绝不肯移民去这些国家。痛恨”西方的那些帝国主义国家“，提到就一副不共戴天的样子，满口民族大义，一肚子个人算计，虚伪得一塌糊涂，实际上……不得不上这个图，绝妙的例子——&lt;br&gt;PS：很多人对这个人感兴趣，贴上视频，这个视频也很好，20多分钟，不知道我的三观是比较特殊怎么的，很多国人的发言真的让我毛骨悚然，那种对暴力的推崇，对美国民众生命的漠视，对狭隘民族主义的支持……&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/world/special/911shizhounian/jilupian.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;911十周年策划《再看中国人的美国观》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;凤凰网911十周年策划，采访一毕业大学生，视频1分18秒，问：对911怎么看？哥答：很高兴，因为（美国）是霸权主义。2分20秒，哥说：敢和美国挑战的都是英雄。20分48秒，哥说：我喜欢美国，马上去留学了，学习采矿专业。问：对未来憧憬如何？答：能不回来就不回来吧！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/d5/ddd5ff28d227fc3ab3f46813a2a9f2f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;2104&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/d5/ddd5ff28d227fc3ab3f46813a2a9f2f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/06/99067979243c9e3f8dcfccb742cdc406_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/06/99067979243c9e3f8dcfccb742cdc406_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8，惯用宏大叙事消灭个体自由，侵犯私人权利。——这是最可恶的，对多元社会伤害最大的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用”国家“，”民族“等宏大叙事，用人民群众老百姓等群体概念，来抹刹对象的独立性，在肉体和精神上强迫别人牺牲自己的利益和自由，不从？你丫不爱国！到底一般的国民有没有义务为了国家和民族的利益，做出个人利益的牺牲？如果这种牺牲出自国民的自愿，当然没有问题，值得称颂，但如果个人没有这个意愿，另一部分人以暴力和强制的方式强迫他们遵行，不仅妨害了他们的自由，而且造成身体和财产的伤害，这样的强制，是否像我们一贯认为的那样，天然合理？&lt;br&gt;&lt;b&gt;在爱国贼眼里，个人自由，私有产权，在所谓的“国家民族大义”面前，就是个屁！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/db/e2db87bbca3c92dee30b5f48afd17b02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/db/e2db87bbca3c92dee30b5f48afd17b02_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/2a/ba2a91ed24d854a84997b2b33e53eec7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;635&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;473&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/2a/ba2a91ed24d854a84997b2b33e53eec7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/87/c487aa41a8e78afb85b6c9d4bc665e7d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/87/c487aa41a8e78afb85b6c9d4bc665e7d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/ca/6ecab27a74b733d80d7a7c887682c3a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/ca/6ecab27a74b733d80d7a7c887682c3a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/56/3a56f031423706baa985bb547b774c53_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/56/3a56f031423706baa985bb547b774c53_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这场战争虽关系着国家的存亡，但和个人的自由及权利相比的话，并不是什么大不了的事，各位尽力而为就好。——《银河英雄传说》杨威利。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：1，所有图片均来自于网络，有当事人认为我侵犯了他的肖像权和隐私权的，请通知我，我会进行删改~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22348183/answer/21081999
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
为何没有「苹果研究院」？
</title>
<description>
苹果曾经是有研究院的。乔布斯回到苹果后，第一时间砍掉了研究院。当时研究院的负责人是心理学家诺曼博士，是的，就是在 Usability/用户体验领域非常有名的诺曼，写过《日常物品的设计》、《情感化设计》等书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大企业成立研究院，一般是为了能够集中技术领域的优势资源，超前于人。著名的贝尔实验室、让乔布斯和盖茨收益匪浅的施乐的帕洛阿尔托研究中心(PARC)等，在历史上都起过非常重要的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面最大的问题是离产业太远。就像 PARC 研发的图形用户界面和鼠标，并没有让施乐自己因此受益。我见过很多企业研究院的研究者，他们有非常好的研究和技术能力，真的是在为人类不断向前拓宽可能性。但是作为企业而言，从技术转变为产品往往至关重要。好的技术研究成果就像是研究出的各种新材料，各种特性也许都非常好，但是你不能把一块毛坯直接塞到消费者手中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些研究院的短板是缺乏「设计」。这里的设计不是外观，不是所谓 Look and feel，而是乔布斯说的 How it works（产品是如何运作的）。一群聪明绝顶的人，只制造出了毛坯，就停了下来，开始创造下一个毛坯，而缺乏将毛坯创造为产品的人才和环境。将毛坯转化为产品，这个过程就是设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从设计再到运营的综合能力、甚至企业的决心、决策流程甚至公司政治，同样都会决定研究院的成败。前段时间和一个朋友聊天，非常感慨，当年他们的研究院几乎踩中了大多数今天看来非常有价值的创新方向，但是很可惜，技术的强项很突出，其他方面则都是短板。归根结底，并不是没人才，而是整个体制并没有做好向一个方向破浪前行的准备，如之奈何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题并不只在研究院存在，所谓研究院、工程院、研发中心，大型企业的很多部门都会存在类似的问题。前些天和朋友聊某大型企业的研发中心，发现其最大的问题仍然是离市场太远，有很好的技术，却听不到市场的声音，无法做出快速反应，而另一个咨询部门，完全和市场对接，但是在沉淀产品上存在问题。看起来将这两者对接是最好的解决方法，但是很不幸，直到今天似乎这样的对接也并不顺利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果是取消了研究院，但是并没有取消「研究」本身，所以 iPhone 的研发过程中，他们能够不断探索新材料，由研究到产品的转化路径非常短，这是值得很多大企业学习的。失败的研究院，往往就是这样的转化路径过长。当然另一个极端是太急功近利，忽视了长期投资和短期投资的平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;延伸一下，咱们中国的科研体制，不是一样也有类似的问题么？一些教育和科研领域的朋友，私下里都和我有类似的抱怨，要么觉得做的太浮太空，要么觉得太功利把科研变成了骗经费赚小钱的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;企业是否需要研究院，并不是问题的关键，本质上是需要什么样的研究院，以及，应当如何设计产品，有效的利用毛坯。有人提供基础研究，创造毛坯，同时还需要有人利用毛坯，后者应该更狼性，更接地气。大企业病是一个障碍。人浮于事，大家只知道做自己手里的事，耕耘自己的一亩三分地，却不知道做好了有什么用。这里需要强有力的推动者，对于苹果，乔布斯就是这样的推动者和领军者。「研究院」仅仅是个名词，而这里面的长线与短线、研究与「设计」、推动者与领军者，才是企业真正应该关注的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22352847/answer/21097275
</link>
<author>
波斯基
</author>
<title>
蒋介石所题「亲爱精诚」中的「爱」为何为简体字？
</title>
<description>
&lt;p&gt;按一般的「簡體 v.s. 繁體」觀點看，「蔣中正」的姓都寫簡體了，不過挺難發覺的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;「將」右上邊是「肉」，不是「夕」。如果有別的問題再討論「將」字吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;==================================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小篆的「愛」字&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/2b/872bed5307aec6e61efecf3d30d3e785_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;230&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;230&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;和現在寫的「愛」字完全不一樣，上邊不是「撫摸、保護」「心」的手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;說文解字中說「愛，行貌。从夊㤅聲。」，把「愛」解釋為「行走的樣子」。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/76/037638b308405593cfe06fd649bf646c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; data-rawheight=&quot;110&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;654&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/76/037638b308405593cfe06fd649bf646c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;http://hanzi.boskijr.com/2011/10/mao/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》一文中說到，「既/旣」是一個人吃飽的寫照，引申為已經、滿足，而初期篆文寫作「1」，後省略表示「盛飯器具」的「皀/㿝」作「㤅」，說文小篆加「夊」作「 3」，後變形又訛變才變成今天的「愛」字形。（知道為什麼「概」和「愛」同韻了吧。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而行書一類追求行雲流水的書法，又把「心」字寫成「一」加一點，如&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/ac/39aca24937601ccd044713b526677dae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;然後一點也沒有了，「一」+「夊」就演變為今天簡化字「爱」下邊的「友」了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;==============================================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;網上批判簡化字的段子很多，基本屬於胡亂附會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有段流傳甚廣的批簡化字的段子，&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;親不見，愛無心，產不生，廠空空，麵無麥，運無車，導無道，兒無首，佇無腳，飛單翼，湧無力，有雲無雨，開關無門，鄉裏無郎，義成凶，魔仍是魔。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;「鄉裏無郎」在《&lt;a href=&quot;http://hanzi.boskijr.com/2011/10/mao/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》一文中已有解釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「愛」變成「爱」，可不僅僅是少了個「心」，同時也把「夊」換成了「友」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果非要見風就是雨地批判「爱」缺了「心」，不妨我也來&lt;strong&gt;歪批&lt;/strong&gt;一下&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;誰言&lt;strong&gt;爱&lt;/strong&gt;無心？我說爱更有❤！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果非要按楷書字形來解漢字，那不妨&lt;strong&gt;假設&lt;/strong&gt;「愛」和「爱」的小篆是這麼寫的&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/ff/ddff1bd9c907404b26d3c428a1bbbcf7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/ff/ddff1bd9c907404b26d3c428a1bbbcf7_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;「愛」是什麼？「愛」是一個人，用「手」捂著「心」走路？！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「爱」是什麼？「爱」是一個人，用「手」保護著他的「朋友」。「友」是什麼？同師曰「朋」，同志曰「友」。「友」，是兩隻同方向的「手」，《禮·儒行》儒有合志同方，營道同術，並立則樂，相下不厭，久不相見，聞流言不信，其行本方立，義同而進，不同而退，其交友有如此者。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20750387/answer/21113433
</link>
<author>
安嘉门院
</author>
<title>
侵华战争中日本入侵者到底是什么样子？
</title>
<description>
&lt;b&gt;————不涉政治，仅为个人回忆实录——————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;父亲的一位朋友，我称之为“李姑爷”的（其实长父亲近一辈），东北人，从小在东北（伪满州国）长大，去世之前，日语仍可以较流利的进行对话，数年之前，得他允准，我记录下了他当时的述说，有些回忆条款大致如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、日本军人有的时候很坏，但大批日本移民（当时约有一百多万人），由于都是穷苦人家才移过来，对他们很好，特别是学校的老师，给他们饭吃，发衣服穿，教他们认字学习，对他们也很和气。学生普遍会说日语，日本移民也努力学习中文。&lt;br&gt;2、伪满州国的老百姓，至少在他在的那一代，大多数并没有感觉日中深仇，他们的想法是“因为皇帝依旧是溥仪，皇帝都相信日本，那么日满共荣就应当是对的。”所以日侨与当地人的关系平日很好，虽不至于象邻里，但至少也是见面打个招呼。&lt;br&gt;3、李姑爷当时十多岁，喜欢一个叫美纪的医院护士，当时只是暗恋，美纪对他也有好感，他常去医院找她玩。当时身边的很多年轻人也这样，日侨女性愿意和中国男性在一起，因为如果嫁过来，地位会更高。&lt;br&gt;4、8月16日早上，李姑爷正在上学，学校召集训话，日侨校长换了白色的素服（神官服），哭着说天皇投降，皇帝（溥仪）准备退位的消息，然后解散学校，要剖腹。学生大乱。等出了校门，街上也大乱，已经有中国人在打日侨。李姑爷觉得不对，奔去医院找美纪，一路上经过的河滩上，“全躺着一路路的被打死的日本人，有军人，也有日侨”，“打他们杀他们的都是他们平常的邻居街坊，好多人都杀红了眼，好象从来没见过的血海深仇突然一下子就爆发了”&lt;br&gt;5、李姑爷来到医院，医院里空无一“人”，病人走了，医院里全是死的日本人，有自杀的，也有被杀的，到处是血。李姑爷一直找到最后都没有找到美纪，后来有人来了，点火烧了医院。&lt;br&gt;…………&lt;br&gt;数年之前，父母辈聚会的时候，我在看一本画报，上面的女星叫做酒井美纪，李姑爷看到了，问我拿过去，仔细地看着，说他已经记不清美纪的样子了，然后跟我讲了上面那段故事。那时他75岁吧，仍然记得，他和美纪经常在一起唱一首很活泼的歌，就叫“满州姑娘“，甚至还跟我哼起了调子：亲爱的/郎君/等着吧！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;很象传奇故事吧，可这就是曾经发生过的真实。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22346392/answer/21103977
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
「奉天承运皇帝诏曰」怎么断句？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我的观点：&lt;br&gt;1、”奉天承运，皇帝诏曰“的读法并没有错，有直接史料证明&lt;br&gt;2、八字联读“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;奉天承运皇帝诏曰“&lt;/b&gt;，“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”奉 /天承运 /皇帝诏曰“，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;奉天承运皇帝 ,诏曰“&lt;/b&gt;的读法可能存在过，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;但是因为古代诏书没有断句，所有根据语法、习惯的推测只是旁证，没有强有力的史料直接证明。有可能随着时间的变化，断句方式也发生了改变，到了清末，就演变成&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&quot;奉天承运，皇帝诏曰&lt;/b&gt;&quot;了。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;关于1的直接史料证明是最近一个当过皇帝的中国人的登基圣旨，于1934年批量印刷，在中国全国广为发放，并作为正式外交文件递送给与伪满洲国建交的意大利、西班牙、德国、葡萄牙等22个国家。由于是采用新式的横写法，不是竖写，所以也没有什么抬格之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;由于此圣旨全篇有断句，所以可以清楚的看到，断句方式是””奉天承运 /皇帝诏曰“，此处的空格并不是为了礼仪所用的空格，因为连“乃承，天眷”这样很容易被连读的都有明显的分隔，所以，如果是“”奉天承运皇帝 ,诏曰“，在诏曰前一定会有&lt;b&gt;分隔空断，而不会单纯地象现在这样写成”奉天承运 皇帝 诏曰“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个皇帝最重要的圣旨，开国继位圣旨，溥仪既然是这样断句的，那我们至少可以认为，在一个当过晚清皇帝的人看来，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;”奉天承运 皇帝诏曰“的断句方式是没有错的，至于以前清朝，明朝皇帝的是怎么宣读圣旨的，既无声音资料留存，也无有明显断句的文献留下，仅从语法习惯和其他旁证上来考据，说服力并不足够。&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/01/e301cc493dc63e593b6cd76e2581dd4f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/01/e301cc493dc63e593b6cd76e2581dd4f_r.jpg&quot;&gt;而在其他的清代圣旨中，可以看到空格的方式是 奉 天承运  皇帝诏曰 。由于当时没有断句，我们无法推论是不是就应当按”奉 /天承运 / 皇帝诏曰&quot;来读，或者是由于抬格的问题就应当是八字联读不停顿。但姑且也可以认为这是可能存在的读法。但就是没有看到“奉天承运皇帝”写在一起 而“诏曰”两字写在一起的圣旨原件。&lt;img data-rawheight=&quot;225&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/2e/6d2ee2dbaff70afa78422211d7b1d607_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;游叔说圣旨前的”皇帝“是空两格是加平抬示敬，并不是断句，我也不太同意，因为这是横写，不存在抬格现象。此圣旨中别处还有”皇帝“字样，但未有平抬，&lt;br&gt;而对照同样的康德元年时宪历上的竖写登基诏，采用了“天”平抬，皇帝后并没有加两格表尊敬。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;702&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/f8/96f8ff9c55d9f1564cd6134f55516064_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;702&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/f8/96f8ff9c55d9f1564cd6134f55516064_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而下图溥仪的退位诏书，倒数第三行前三字，便有”皇帝“两字，”予与皇帝得以退处宽闲“，”皇帝“二字处并未平抬。倒是同治皇帝诏书中只要出现两宫皇太后就平抬。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/c3/41c327b763bbd1edb51ae795d7219207_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;退位诏书上仅”隆裕“两字平抬，同治诏书上“皇考”“两宫”“社稷”“宗庙””慈命“均平抬，偏偏就是最开始的皇帝只用挪抬，而平抬向来是更尊于挪抬的…而以下是康熙43年的诏书，虽然不太清晰，但可以看清，“皇帝”和“制”用了平抬,而且”天“抬两格，”皇帝“抬一格，”皇帝“比”天“低。而@杨明 所贴的道光诏书中，”皇帝“抬两格而”天“抬一格，皇帝比天高。&lt;img data-rawheight=&quot;181&quot; data-rawwidth=&quot;919&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/b4/7ab44c939fb3dc8c50bbefb1aee0d2b0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;919&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/b4/7ab44c939fb3dc8c50bbefb1aee0d2b0_r.jpg&quot;&gt;所以，很可能圣旨上的平抬挪抬在不同时刻的规定都不一样。从这个角度去讨论断句，本身就很混乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还想多一句嘴：真的，真的不要以为古装电视剧编剧就不考证…………太多人太相信“历史学家”了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22354504/answer/21108531
</link>
<author>
Bill Cheng
</author>
<title>
使用快用旗下的太极助手 iOS 越狱方案有何风险？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;太极助手实际上和Cydia一样的（排除盗版讨论），是一个软件包管理器。类似的软件有Debian上面的apt-get、CentOS上的yum、iOS上的App Store、Android上的Google Play和Widnwos Phone上的Windows Market等等。&lt;br&gt;上述这么多种软件包管理器的出现，都是旨在帮助用户发现、安装和管理软件的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为软件包管理器这个基本功能需求，导致此类软件有天生的安全缺陷——需要高系统权限，apt-get和yum在处理某些操作时对于super user权限的需求就是这个安全缺陷的一个体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对于apt-get和yum，这个安全缺陷在其他列出来的软件包管理器中表现得更为严重，因为用过诸如App Store、Google Play等的人都知道，这些软件包管理器在安装软件的时候是不需要输入任何系统密码的。&lt;br&gt;（这里需要注意的是，App Store下载软件时提示用户输入密码实际上对应的是软件从App Store购买的流程，而不是软件安装到iOS设备上的流程；整个iOS软件安装实际上不需要任何密码或用户手动权限验证）&lt;br&gt;&lt;br&gt;软件包管理器需要高系统权限才能安装软件，而移动设备上这些软件包管理器基本上都不需要密码，这两个事实就引出了一个结论——App Store、Google Play、Cydia、太极助手等这些软件包管理器实际上在打开时，甚至在安装时就被赋予了很高的系统权限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高的系统权限会导致什么问题呢？被赋予高系统权限，意味着软件可以控制更多的系统内容、系统下属软件内容，同时意味着软件可以访问更多的文件和数据库。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到Cydia和太极助手这个层级，在这两个软件眼中，你在iOS设备上所有的文件，包括你的&lt;b&gt;通讯录、短信、通话记录、照片、视频&lt;/b&gt;，甚至你的&lt;b&gt;微信历史消息、陌陌历史消息、新浪微博私信&lt;/b&gt;等等内容都是完全可读可写的，越狱之后没有任何东西可以阻碍这两个程序访问、修改你的iOS设备上任何一个角落的文件。（少数特别加密软件的数据库除外）&lt;br&gt;这个还不算是危言耸听，真正可怕的是，越狱之后，你的iOS设备上所有软件实际上都具有了和Cydia还有太极助手这个层级一样的权限，那些曾经通过App Store安装，被锁在沙盒里面的软件，也可以轻易的绕过不存在的沙盒，访问你系统中任何一角落的文件和数据库。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有在吓唬任何人，上面所说的，就是iOS越狱的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说越狱后安装太极助手有什么风险？排开了盗版和道德因素，越狱后安装太极助手和越狱后安装Cydia的风险是一样的，因为这个风险在越狱的那一刻就达到了最高值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，对了，肯定会有很多人想『我手机上的资料哪有那么重要，无所谓啦』，针对你们中的一部分人，我想指出一点，那就是越狱之后你的iOS系统所有系统配置文件也是可以被更改的，也就是说：我可以先把你的手机弄成一个非常耗电的状态，诱使你去安装我的电池管理软件；我还可以在检测到你安装了我的竞争对手软件的时候，强行删除竞争对手的软件、故意使其不可用、或是发出虚假的系统警告；我还可以把你的host文件更改，让那些原本应该发送到银行网站的用户名和密码发送到我的钓鱼网站上……&lt;br&gt;感觉上去，就像是当年网络病毒泛滥，但没有人安装正版防毒软件的xp时代一样，黑客的天堂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，你们作为用户有自己各种各样的需求，但是我作为技术人员必须告诉你们——无论你们愿不愿意听——越狱是危险的。&lt;br&gt;如果你希望满足自己各种各样的定制化需求，请使用Android系统，并在不进行Root的情况下尽量进行定制，卖掉iPhone的钱相信是足够去买一台合适的Android设备的（某些贵的离谱的除外，请不要钻牛角尖）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======体内酒精含量：0.4%=======&lt;br&gt;平安夜写这种写了好多次的东西感觉好无趣……好想和妹子出去过节……&lt;br&gt;顺便给出一个我眼中的移动系统安全排名：&lt;br&gt;iOS（隐私权限可以控制） &amp;gt; WP（隐私权限不能控制） &amp;gt; Android（隐私权限不能控制且开放过多权限） &amp;gt; Root之后的Android（隐私和文件权限开放过多） &amp;gt; 越狱之后的iOS（毫无权限可言）&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======体内酒精含量 &amp;gt; 0.4%=======&lt;br&gt;理性讨论，注意喷点，没事请省省键盘，圣诞节找妹子比较重要
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22282257/answer/21043874
</link>
<author>
盛饭饭
</author>
<title>
中医会否后继无人？
</title>
<description>
初中时，我有一次玩耍时把手摔骨折了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后有个中医说，可以吃灰鳖（本名鼠妇虫，又名潮虫，西瓜虫，蛋子虫，土鳖），因为灰鳖身子断了连上还能活。一定要活着吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈一听，立马去找了很多这种虫子给我吃，我整整吃了一个月虫子！！！生吞！！！有很多次，我一时咽不下去，那个虫子的爪子就在我喉咙里挠啊挠，挠啊挠!&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们可以想象吗，一个少年，一朵祖国的花朵，一个社会主义的接班人，竟然在中医的怂恿下，连续生吞了一个月虫子！我后来回过神来了，我再也不想有人跟我未来的儿子、孙子说：生吃虫子生吃虫子生吃虫子生吃虫子生吃虫子生吃虫子！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/11/da1131edd8b20f9718617b817319ede3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/11/da1131edd8b20f9718617b817319ede3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;事实上，我从小是个种药罐子，头发黄吃中药、爱眨眼睛吃中药，长身体吃中药，平时的小感冒也吃中药。我爸到现在，要跟人夸我这人毅力好的时候，还会跟人说，这小子，小时候喝那么苦的中药，也不加糖，鼻子一捏，一股脑就喝下去了。其实我很痛苦的好不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸是比较迷信中药的人，认为中药没有毒副作用。最让我痛苦的一次是中考完的暑假，我过敏了，全身都是红斑，大概类似于高中生物书上的系统性红斑狼疮那种东西。全身奇痒难耐啊，整晚整晚的睡不着觉。我想去挂盐水，我爸坚持要让我看中医，去了本地最大的中医院看。然后，在接下来的两个半月里，我每天喝三碗中药，晚上还要用3、4种药剂洗澡。完全看不到效果啊！！你们能想像全身奇痒无比连觉都睡不着是什么感受吗？你们能想像本来该最轻松的那个暑假结果在奇痒无比连睡觉都睡不着是什么心情吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来读高中，我又过敏了。因为高中住校，所以我默默的去学校医务室挂了瓶盐水。第二天，我又活蹦乱跳了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于中医的去留，我以前也觉得老祖宗的东西没了也怪可惜的。后来我看了一个乒乓球比赛，当时的嘉宾解说是一个以前国家队的老者。对乒乓球有了解的人可能都知道，现在是横板的天下，直拍运动员想要拿成绩越来越难了。主持人问老者，对于如何传承直拍有什么建议。我听过很多业内人士提过各种建议，结果，万万没想到，老者说，不用管，如果直拍不好，被淘汰掉，那也是自然的，要顺应自然。我闻之，豁然开朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，那位老者的年代可都是打直拍的，他一辈子练的都是直拍，能够说出这样的话来是要胸怀的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中医也一样，不要刻意打压，也不要刻意扶持。大家把自己跟中医有关的经历分享出来，好好坏坏让大家爱去评判。顺其自然吧！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
