<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22266820/answer/20840489
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
男人的魅力到底是什么？
</title>
<description>
吊诡的是，男人的魅力恰恰是和女人无关时：他完全沉浸在他自己领域里，并游刃有余时，反而让旁边的女人觉得魅力无穷。&lt;br&gt;===========================&lt;br&gt;补充一下吧，有人说是不是这样的魅力只能够吸引到工作或者所擅长范畴里的人呢？&lt;br&gt;我觉得有这种想法，是因为好多人尚未认识到，生活时时处处是修行，擅长领域内的专注会让人着迷，拥有一颗初心，用专注的神情去浇一株花，去看一本书，甚至去洗碗洗衣服，都会是魅力，是美。&lt;br&gt;全情投入当下，不仅仅在擅长时。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22310453/answer/20957932
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
想在元旦的时候带父母去她家吃顿饭?
</title>
<description>
-&lt;br&gt;生意场上，很忌讳一种情况，就是「挖坑让人跳」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，你和一个老板谈得很顺利，要人家的资金挹注，未来公司的作业计划，未来的资金投入方式，一切一切都已拍板，就差临门一脚，签约，盖章，资金到位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，你好得意呀，你未经对方同意，把你们的合作计划向市场公开了，比如，找来报纸电视访问，又比如，跟本地的政府官员，得意洋洋地报告了。就这，商场上，就叫作「挖坑让人跳」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方会如此认为：「你妈的，到这份了，还不信我，得搞这小动作，赶鸭子上架？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信我，你若太著急，或是太小看了这些「动作」，到头来，你只会「得罪」你的投资商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你和你女朋友的情形，大体也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种事，只能叫女方（老板）开口了，你才能去作，因为她是整个合作案（结婚）过程中，最重要的，点头的那一环，她，才能决定时候见报，报官（双方父母见面），她才能决定，啥时候你能作「重大的举措」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方父母见面，绝对是一件非常大的大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（且不说，你安排了你父母，上人家去？那种见面，一般就是去提亲的呀。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，你失之太急，听我句劝，这种事要开口，得正而八经地来商量，别用「元旦放假」来偷渡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真诚认错，乖乖道歉，努力挽回吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说不定元旦去不成，春节就去了……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22291884/answer/20931256
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
怎样和庸碌的人相处？
</title>
<description>
人际关系这种弱者才需要的冠冕堂皇的东西不管是在校园还是社会，重要性都被远远夸大了，呵呵&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟同学处好关系就那么重要？值得浪费自己时间和前途？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的问题不是说人际关系完全不重要，而是说，如果你连“择友”，“人际相处”，“浪费时间”以及“我自己的目标项目跟社交如何平衡”等等很多简单的事情都理不清，那也离庸碌不远了&lt;br&gt;&lt;br&gt;对题主来说，一个稍微有点志向的人，往往只在乎自己的目标，只会瞄准自己的上升渠道，不会有太多时间和精力去考虑别人的平庸的，尤其是在学校这种青年人自己的积累期和上升期，&lt;b&gt;而他的生活状态，大部分时间必然是孤单的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;流川枫整天早起去学校打球，当年他初中部的篮球社就靠他一人独支，赤木更是痛苦，你看他在高中两年，郁闷不得志，身边都是猪队友，如果没有木暮，恐怕更郁闷吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现实跟漫画的唯一区别就是，你在奋斗的时候，真的就只是只身在奋斗了，樱木军团？湘北伙伴？木暮？这些都是不存在的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有点志向，往往等于孤独&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说舍友都处不好你怎么走上社会这种鬼话，我只能说你是真没跟庸人相处过，我大学时候跟同学室友都处不好，仅仅因为我做事太认真，扣死理，团队合作有我在就是噩梦，而且我也特别不喜欢跟别人合作，因为他们永远都无法按时完成任务，永远都没用，整天嘻嘻哈哈，还笑别人做事太积极&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我毕业了，混的也还算可以，而且目前的生活状态几乎是如鱼得水，有很好的朋友和可以信得过的伙伴，这时候我才领悟到，&lt;b&gt;在一个糟糕的环境里，你做事稍微认真些，你就是异类，当你挣扎着出来到了个层次更高的环境里时，你的努力和认真，说不定只是刚满足同伴们的基本要求罢了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主加油！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22303587/answer/20956358
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2013 年 12 月 18 日世俱杯广州恒大 0:3 拜仁慕尼黑？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恒大本场比赛输得无话可说。实力差距如此，没有办法。但是，细细看比赛，还是有很多东西值得商榷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，队员对于这场比赛的认识，对于对手的认识，对自己的认识，到底是怎样的？足球毕竟是11个人的运动，我相信里皮没少给队员灌输好的理念，但这场比赛，大部分恒大队员，我没有看到他们对于比赛、对于对手、对于自己，都有正确的认识——我个人认为可能只有一个人例外，那就是孔卡。这个稍后说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不仅仅是一场世俱杯的半决赛，而是和王者拜仁的对话。里皮说了，寻找百分之一的赢球可能性，这意味着王者的破绽只有那么一点点。相对的意思就是，恒大在拜仁眼里，因为能力不足，有可能在场上都是破绽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，拜仁如何认识这场比赛呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/cb/41cbac65002d55fac6184fcff40e039b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;529&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;529&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/cb/41cbac65002d55fac6184fcff40e039b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是一开场仅仅1分钟的时候，出现的逼抢局面。看到这样的场面，也许很多人会认为搞错了攻守方——恒大的右半场竟然聚集着7名拜仁队员，这更像是拜仁的半场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是：瓜迪奥拉很聪明，他已经找到了恒大的命门所在，那就是张琳芃镇守的右路。如果开场这样明显的上抢还不能让恒大队员认识到三冠王的威力，那还要怎样？拜仁的信号已经很清晰了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/10/471000ddc302fd67b96f8767cf10c150_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;537&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/10/471000ddc302fd67b96f8767cf10c150_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是开场3分钟之内，拜仁的局部进攻。可以看到里贝里的位置在哪里——肋部的接应点，而不是突击手。拜仁的试探不是没有理由的，以局部的战术寻求恒大右路防守能够承受的极限。这个底限有可能出现在很多种情况下，然而拜仁最终还是找到了，而且找到得非常早。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从前三分钟的场面看，恒大开场对这一侧的防守还是有应对的，里皮的三后腰思路很清楚，问题出在队员的执行力上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/89/6a8900b0ba19eb6157f87d48f7889169_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;530&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/89/6a8900b0ba19eb6157f87d48f7889169_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图，是拜仁在4分钟以后，开始在右路做文章，恒大的阵型很紧凑，但是拜仁通过快速的转移和传递，最终还是在打左路。此时恒大的三后腰根本无法跟上拜仁的节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，拜仁两次三十米区域的连续控球之后对恒大右路的穿透，都获得了战术性的成功，这让拜仁对恒大的整体实力已经有了非常直观的了解。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e2/87e25e4ccdd243e52c0207ea89434579_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e2/87e25e4ccdd243e52c0207ea89434579_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是在第五分钟时出现的震撼性场面。拜仁的十名队员早就压过了半场（里皮的白发也出现了），这不是最重要的，而是恒大左路的一大片空当。三后腰的思路没有错，可惜的是恒大队员没有认识到，自己的防守始终缺少弹性，另外就是位置感。这样的压迫力，是国内任何一支球队不能给到恒大的；&lt;b&gt;和王者过招是荣幸，但需要的更多是自信和勇气。特别是勇气（这非常重要）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，恒大的国内球员和后防中坚金英权，在王者的压迫下，各方面都开始慢慢暴露不足。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/e2/ede2529e72cc6bd4a4513d02b1a0b344_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;549&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/e2/ede2529e72cc6bd4a4513d02b1a0b344_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是5分钟以后的恒大右路第一次大空当。整条防线左移，同时拜仁三名攻击手密集在中路和恒大左肋，压力奇大，导致三后腰回收中路——特别是赵旭日。而恒大右路的张琳芃为了保持阵型紧凑，已经无法顾及这个空当。对方插上的还不是里贝里，而是博阿滕或者阿拉巴。恒大三后腰能力上的问题就反映出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得让埃尔克森、穆里奇深度回收可以，但里皮的反击重任放在他们身上，开场不到十分钟就开始练折返跑，这无疑是不太现实的。所以右肋的问题，要求三后腰当中覆盖右肋的赵旭日要有更大的奔跑面积，可惜赵旭日没有做到。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/17/9717dbe09dac7f0b934520389df7e417_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/17/9717dbe09dac7f0b934520389df7e417_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是第二次右肋被打透。此时恒大的底限已经被拜仁摸透了，而恒大的各方面差距暴露得更多。由于心态波动和紧张，恒大队员的发挥也打了折扣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，本场比赛恒大大部分球员的执行力不好。请注意，不好和很差之间有着巨大的鸿沟，但在拜仁面前，不好和好之间的鸿沟同样巨大。此时防守已经出现了大问题，那就是位置感不好、三条线之间的空隙太大、跑位的幅度不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，这些执行力的缺陷，是相对于欧洲超一流球队拜仁慕尼黑而言，最致命的地方，是这批国足精英要意识到自己执行力的差距在哪里，这个学费才没有白交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人会以为恒大抵抗拜仁一直到40分钟才被破门，已经很了不起了。而李欣老师和吴金贵指导的解说也是“恒大如何如何”、“恒大整体怎样怎样”，到底怎么样，看下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/3b/b03b57aadc1a71b25b70c33fa44c1326_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/3b/b03b57aadc1a71b25b70c33fa44c1326_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;上图（称为图000）&lt;/b&gt;是恒大由守转攻，拜仁由攻转守的一刻。相比博阿斯带着热刺玩高位逼抢，拜仁上面的跑位才叫真正的高位逼抢。可以看看拜仁是怎么盯人的。中间接球的是37号赵旭日，他身后有孔卡、埃尔克森、张琳芃三个出球点，但是他能转身吗？左路边线的孙祥是他接球能看到的唯一合理出球路线，要么就是回传门将。中路伸手要球的郑智或者黄博文（此君本场比赛是典型的大脑一片空白）根本没有意识到自己身后跟着拉姆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，拜仁是全力了，全力的结果就是瓜迪奥拉要演练“tiki-taka和德国足球有机结合的新战术体系”，而此时恒大为了搏那百分之一的赢球希望，阵型都是散的，更别说三条线。依靠整体推进、多几个传球点出球，才有可能为前场的外援三叉戟创造进攻机会，这样的跑位效率和位置感，真不像是中国的双冠王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/52/3252f96c5b40a2e90f69f2882c32903d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/52/3252f96c5b40a2e90f69f2882c32903d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是16分钟以后拜仁的一次进攻。大问题出现在6个地方。1.整条防线缩得太后（这个还不是最大的死穴）；2.三后腰和后防线之间形成开阔地（这是要命的）；3.中路冯潇霆和金英权不盯人（这也是要命的）；4.三后腰防守没有强度和侵略性（前30分钟贴身的次数都不多，眼神防守咩？）；5.又被阿拉巴从对方左路溜上来；6.郑智身前一防二（裁判脑袋上方那位）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/1f/db1f6d57ae1dc68ec535a3b2592ec125_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;541&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;541&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/1f/db1f6d57ae1dc68ec535a3b2592ec125_r.jpg&quot;&gt;上图是拜仁看到恒大防守的问题之后，中路进攻的状态。后卫线和三后腰之间的开阔地依然存在，特别是郑智和赵旭日，只盯着对方持球队员，这是高度紧张的表现。拜仁的里贝里和克罗斯在恒大三后腰身后打穿插，却没人贴身盯防，这样的防守体系也未免太脆弱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出现这样的局面，里皮没有责任。面对如此强大的对手，上两张图出现的过程可能只有3-5秒钟，越能抓住这稍纵即逝的机会，越说明是强队。而且很明显，恒大的防守没有侵略性，更说不上弹性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a4/b2a485617d65ee88d40823cb7c373cc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a4/b2a485617d65ee88d40823cb7c373cc4_r.jpg&quot;&gt;这一张图才说明恒大的防守是有水平的，虽然后防线退得很靠后，但拜仁在禁区一带基本没有好的出球点。如果能保持整个上半场，那必然非常高光。很遗憾，比赛没如果。附带说一句，右路又漏人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/57/c05785019b90f3611c6ad9fbb798be08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/57/c05785019b90f3611c6ad9fbb798be08_r.jpg&quot;&gt;这是克罗斯击中横梁之前的跑位截图（笔记本电脑太烂，截图有重影，凑合看吧）。可以看到中后场的开阔地给克罗斯做墙的拜仁队员（应该是曼朱基齐）有多少时间和空间处理球。这个时候三后腰在哪里，中路的盯人防守又在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/27/3c27ffa34e8f05ba07d8f523049a8ce3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/27/3c27ffa34e8f05ba07d8f523049a8ce3_r.jpg&quot;&gt;恒大由攻转守做得也不好，因为没有做到层层推进，在拜仁反击时，三后腰的回防很仓促。另外，上半场三名后腰居然没有任何一人进行战术犯规，防守强度之弱，可见一斑。另一角度来说，可能是恒大球员过分紧张导致没有清晰的思考余地；也有可能是没有摆正位置，觉得凭借个人能力可以形成有效的一对一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我觉得后一种判断不成立，因为三名后腰基本没有机会和拜仁进攻球员有过有效的贴身。也就是说拜仁球员根本不给你这个机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/e5/69e5079e368cee46c87542b88363cd24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/e5/69e5079e368cee46c87542b88363cd24_r.jpg&quot;&gt;上图是恒大的进攻，问题很明显，执行力缺乏，应变能力也缺乏。在没有快下的机会，无法形成反击的时候，四名恒大球员（包括左边路的那一位）没有及时回撤，和对方后卫线重合。里皮在场边可是看得很真切的，为这个角度可以清晰地看到拜仁的三条线，距离相当好。这就是执行力高低的证明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/b7/2db74eca10b7ae322208bd72c53f5645_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;572&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;572&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/b7/2db74eca10b7ae322208bd72c53f5645_r.jpg&quot;&gt;上图是拉姆发起第一个进球的瞬间，关键还是后腰对禁区前沿的保护做得不好。冯潇霆和金英权都没有盯人，也不造越位，这是第二大的问题。张琳芃的补位给了里贝里自由发挥的余地，这是第三大的问题。最大的失误，是两名后腰赵旭日和郑智，给了拉姆从容起脚的空间。由此看来，里皮的三后腰思路虽然对了，但是战术执行却全然不是那么回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/39/77390f286d21323e00d71fb4c06919d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/39/77390f286d21323e00d71fb4c06919d8_r.jpg&quot;&gt;张琳芃不能责怪没有队友协防，就算是一对一防守，他也没扛住曼朱基齐。恒大的防守在中超和亚冠没有问题，是因为对手给予恒大防线的压力，从来没有面对拜仁这么大。退一步来说，就算冯潇霆和金英权能防住曼朱基齐，张琳芃能防住里贝里吗？在整体的防守执行力上，恒大要做的太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/7f/c27fe46c4ef708c969f97430b996dc97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/7f/c27fe46c4ef708c969f97430b996dc97_r.jpg&quot;&gt;这是第二个进球之所以发生的原因。有几点值得密切注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.蒂亚戈没有回收，为什么？因为他和拉姆（从位置上看更像是里贝里）、克罗斯三人包夹黄博文。这和&lt;b&gt;图000&lt;/b&gt;的防守是一样的，提前预判，提前移动，阻断恒大持球队员可能出现的传球路线，这样压迫而且有质量的防守，巴萨能做到，但强度没有拜仁那么大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.曼朱基齐的位置太好了，因为恒大禁区内还有一名后卫（金英权还是冯潇霆实在看不清楚），而他身边的两名恒大队员根本没有注意到他可能产生的威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.黄博文背身拿球根本没有机会转身，传球给他的后卫明显是不懂得变通。在拜仁面前打控球，是要建立在队友跑位幅度比拜仁队员更多更大的基础上，可自己的队友分明没有加强跑动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.恒大不接受教训。&lt;b&gt;图000&lt;/b&gt;的形势说明恒大已经领教过拜仁高位逼抢的厉害了，这里拜仁故技重施，恒大居然犯下同样的错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.拜仁抢黄博文是蓄谋已久的，就像打张琳芃的右路一样。第一场黄博文和张琳芃把自己的底都交代出去了，瓜迪奥拉必须不是傻子。第二个进球才是说明拜仁战术执行力的最佳例子。要说张琳芃真的有好的阅读比赛的能力，那也只是相对国内同类球员罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，恒大本场比赛尽力了没错，但自己的特点的确没打出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上下半场，孔卡在中场的拿球还是很有威胁的，他分别被范比滕、拉姆、拉菲尼亚盯防，并且被前者抢前放铲，但技术特点和跑位都是正常发挥，可惜的是，他在向前之前没有得到队友更多的支持。这就是我为什么说孔卡对自己、对比赛和对对手都有正确认识的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孔卡不是没有回来要过球，而是队友没法把球交到他脚下。一个是自己被重点盯防，另一个是拜仁整体的高位压迫，导致队友根本出不来球。孔卡被重点照看之后，也需要其他人更多跑动，保持人数优势，跑出更好的传球路线，阿根廷人才能有处理球和组织进攻的空间，但队友并没有那么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时要说的是范比滕对孔卡的防守，这才是恒大球员需要反思的，是有侵略性、有强度、有硬度、有阻断的防守。从这个角度说，范比滕的执行力，本场比赛仅次于拉姆和里贝里。而他的防守质量，为拜仁最佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而从此可以看出，拜仁的防守针对性非常强：割裂恒大前场三叉戟和其他队友的联系，三叉戟的威力，呈几何级数的减弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里皮定下了防守的基调，但并没有让队员放弃防守强度；里皮摆出了三后腰，但并没有让赵旭日过分密集中路，也没有让黄博文在推进的时候过分压上；里皮说了要寻找百分之一的赢球机会，但并不是为了进攻就可以让整个团队三线脱节。归根到底，还是恒大球员阅读比赛的能力，和执行力的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拜仁打恒大表面上看，是巨人把矮子打得满地找牙，细一深究，其实能给中超和亚冠很多球队提供很好的战术范本。然而可惜的是，孔卡过几天就回巴西了，他的离去，给恒大的整体带来的损失是不可估量的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22288588/answer/20917904
</link>
<author>
蓝桥
</author>
<title>
「在中国受欢迎的日本五大卖国贼」的新闻是假新闻吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;”苍井空等5人被日媒评为卖国贼”真相&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本AV女星苍井空&lt;/p&gt;&lt;p&gt;★导语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，中国媒体纷纷报道、转载了“苍井空等五名日本人被日媒评为卖国贼”的消息。然而，日本媒体却在日本国内“查无此事”。那么，这条假消息是怎么来的呢？说出来有些让人啼笑皆非——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、最初，大陆军事论坛上有人总结“五大背叛日本的日本人”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月8日，中国大陆军事网站《铁血网》上有网友写了一篇帖子，总结了“五大背叛日本的日本人”。这五人分别是这两年在中国“淘金”的AV女星苍井空、在中国专演“鬼子”的演员矢野浩二、认为钓鱼岛属于中国的历史学者井上清、推出反战新作的动漫家宫崎骏、去南京大屠杀纪念馆参拜的前首相鸠山由纪夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇帖子不但是中国人写的，而且显然是以中国人的视角写的。实际上，这五人中除了宫崎骏之外，在日本都是非常过气、过时、小众的人物。特别像矢野浩二，在日本根本没几个人知道是谁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是这样一篇论坛帖子，在随后被新华网军事等网站转载了几次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、然后，多维新闻网上刊出了经过添油加醋的改写文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天后的8月11日，海外中文媒体《多维新闻网》在军事频道刊出了《五位“背叛日本”的日本人》。这篇文章显然是以上述帖子作为蓝本，但是进行了一番添油加醋的改写。比如其写道“（苍井空）在中日钓鱼岛争端期间，其支持钓鱼钓属于中国更是受到中国人的赞誉，称其‘德艺双馨’，不过日本右翼却不买账，称其‘亵渎了日本，背叛了日本’”。并配上了苍井空持有“钓鱼岛是中国的”书法的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，那个照片是中国网友PS的（原图写的是“李娜加油”），苍井空也从没有“支持钓鱼钓属于中国”。当然所谓“日本右翼对苍井空不买账”就更无从说起了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如，其写道“（矢野浩二）曾参与大量中国抗日片而名声大噪，但日本右翼大肆攻击其为‘卖国贼’”。实际上，矢野浩二至多也就是在中国“名声大噪”，在日本默默无闻，更谈不上什么“日本右翼对其大肆攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇《五位“背叛日本”的日本人》几乎没有得到什么转载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯新闻&lt;br&gt;
被称为“鬼子专业户”的矢野浩二&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、一名日本博主转述了多维新闻网的文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《多维新闻网》的这篇文章，被一名关注中国消息的日本博主宮崎正弘看到了。宮崎正弘在10月23日发表博文，称根据多维新闻网军事频道的报道，五名日本人被中国视为英雄。他列举了这五个人是谁，还说这篇报道指出“这五人被日本右翼诬为卖国贼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过宮崎正弘显然对这篇报道有些不屑，于是在末尾调侃道“一个谁都不认识的男演员，一个早就被历史遗忘的左翼历史学家，现在却被中国媒体捧得飘飘然。可能因为中国人找不到其他像这样的日本人了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、日本博主的转述被相关艺人的经纪公司大做文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁也没想到宮崎正弘这篇博文，最后竟被拿来大做文章。这要从12月13日讲起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月13日是什么日子？是南京大屠杀纪念日。这天上午11:54，矢野浩二发表了一条微博——“今天是12月13日，我们应该共同缅怀逝去的人，同样应该正确的面对历史。和平友好才是共同进步的基础”。到下午3:34分，某门户网站娱乐频道刊发《矢野浩二再被日右翼媒体谴责 当选&quot;五大卖国贼&quot;》（这篇稿件就是后来众多媒体转载传播的基础），这篇报道里面引用了矢野浩二上午发的微博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疑问来了，上午矢野浩二向中国示好，下午媒体突然报道他被日本国内攻击，这是不是有点巧合？在娱乐业内人士看来，这当然不是什么巧合，而是惯常的炒作手段。在娱乐媒体行业，有个不是秘密的“行业秘密”——艺人的经纪公司写一篇炒作艺人的稿子，俗称“通稿”，然后发给各大娱乐媒体。这些娱乐媒体当然不会见“通稿”就发，不过，艺人的经纪公司都有“关系好”的几家娱乐媒体，或者说，娱乐媒体都有几个“合作好”的艺人。所以“通稿”一般会被和这个艺人关系好的媒体发出来。据知情的业内人士介绍，这篇《矢野浩二再被日右翼媒体谴责 当选&quot;五大卖国贼&quot;》，就是一篇“通稿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇“通稿”以宮崎正弘的博文为蓝本，不过删掉了“一个谁都不认识的男演员”；又把来自北美的多维新闻网改为“日本多维新闻网”，把军事频道改为“日本综合军事媒体”；还把原文中位列第三位的矢野浩二提到了第一位；最后半胡编乱造半改头换面的写了个新闻开头“近日，日本右翼多家媒体频繁发出报道，谴责在中国倍受欢迎的五大名人为‘卖国贼’”。于是，一篇彻头彻尾造谣的稿件就出炉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样以造谣“通稿”的方式炒作艺人，已经不是第一次发生在矢野浩二身上。早在2007年，娱乐媒体就刊发过《日本演员矢野浩二回国被打 经纪人不谈细节》的“通稿”，称“日本演员矢野浩二在回国探亲期间在街头被一群日本激进分子殴打，全身多处软组织损伤，所幸护住头部未被破相”。如果仅从炒作能力来看，矢野浩二的经纪公司也算“有两把刷子”，很懂得利用中国人的心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、炒作艺人稿件被众多媒体视为猛料，苍井空就这样成了“卖国贼”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来，这篇“通稿”虽然列出了五个人，但主要是为了炒作矢野浩二，把主要篇幅都给了矢野浩二。但是在一般媒体眼中，苍井空显然才更能吸引“眼球”。“苍井空被评为卖国贼”，在中日因为“防空识别区”闹得不可开交的背景下，无疑算一条猛料。于是类似《日媒评卖国贼 苍井空上榜》的报道便像野草一样蔓延开来，该话题也成了中文微博上的热门话题。中文媒体上还刊发了好多“评论员文章”，对“苍井空的遭遇”大发感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是日本媒体开展中国业务多年，它们的记者看到这条消息后大概“伙呆”了，一追查之下发现日本国内“查无此事”。于是发报道质疑，惹来日本网友好一顿冷嘲热讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;★结语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条“出口转内销”的消息，经过层层加码和别有用心的利用炒作，变得面目全非却耸人听闻，浪费了国人无数感情。这不禁让人感叹，别管什么左翼右翼、左派右派，还是先讲讲“事实派”吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上内容引自腾讯新闻。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22305993/answer/20942651
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
参与知乎众筹出版，美团上的订单忘记填写或错误填写了配送信息怎么办？
</title>
<description>
下单太急联合出版人变成我了吧？哈哈哈哈哈哈哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提供图解：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.点右上方我的美团-我的订单&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/ae/6eae3f071ec853f7d1dd8303a9f9d51d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;138&quot; data-rawheight=&quot;92&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;138&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.找到这本书，然后点击订单详情&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/15/9f157e281667a60732994808c29e27b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;135&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/15/9f157e281667a60732994808c29e27b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.点击修改配送信息&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/9e/239e4ffd45a093d3618685aafcde990b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;439&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/9e/239e4ffd45a093d3618685aafcde990b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.修改配送说明，如果你真的，嗯，说真的大家都有一颗匿名用户的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------看下面-----------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;切记，修改时记得重新填写一遍手机号码，否则不生效&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;@xiaozi&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-----------------看上面-----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/a0/9ba051397c5668666b6283cd42a96460_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;647&quot; data-rawheight=&quot;234&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;647&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/a0/9ba051397c5668666b6283cd42a96460_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道怎么填配送说明的，看下面：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/b7/efb76da6482362013ae35fd1896a1cff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/b7/efb76da6482362013ae35fd1896a1cff_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22302894/answer/20944361
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
中国人选择加拿大国籍和中国国籍有何利弊？在中国创业，就业，居住等有什么区别？
</title>
<description>
因为我同事加拿大籍较多，我说一下我看到的情况：&lt;br&gt;&lt;br&gt;好处：加拿大护照可能是全世界最好的护照，只要你不来中国和朝鲜，那你几乎不用签证，全世界大多数国家对加拿大护照免签，香港可以停留90天，我同事的护照上除了中国签证之外其他基本看不到签证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坏处，或者说在天朝你很不方便的地方：&lt;br&gt;关于潜在的双重国籍问题：你入了加拿大国籍，意味着你法律上你不再是PRC的人。但如果你没被查出来之前，你依然可以使用你的身份证买火车票，机票什么的，也可以办信用卡什么的，但如果被查出来了，那你只能放弃中国国籍，下面我说的就是你只有加拿大身份遇到的各种不方便：&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说衣食住行医疗什么的：&lt;br&gt;1. 最不方便的就是出行、消费和保险：&lt;br&gt;     出行你都需要用护照购买火车票和机票，火车票你得去窗口领取，自助机器不支持护照领取。消费方面你基本办不了信用卡，除非你在国内的工作单位帮你申请工作签证。&lt;br&gt;    另外，兑换人民币和外币极其麻烦，特别是兑换外币，中国对外国人在中国境内兑换外币有限制，所以我同事经常找我帮忙换欧元和美元&lt;br&gt;    外国人的社保也会比较麻烦，如果你的落户单位这方便服务不周全，你会受很大的损失&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 创业投资：外国人控股的公司在中国收到的限制和融资难度是很高的，如果外国人投资的企业，所占股份也是有限制的&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 买房结婚的话，你在加拿大领的结婚证明在中国是无效的， 我说的无效指的是计划生育部分，如果你在加拿大娶了一个中国妹子结婚，如妹子没有办理国内的准生证，你们要面临超生罚款（这个描述不够准确，准确说法是，如果 孩子身份是外籍，则不牵涉到超生问题，如果随母入中国籍，则需要准生证）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 最麻烦的就是居住身份：如果你持有的是旅游护照，一般会给你1年签证，有的还是半年或者三个月的，就算是一年签证，你也得每三个月至少去一趟香港或者韩国的中国大使馆办理手续。如果你太忙把这事忘了，那你就等着被罚吧。而且旅游护照是不得进行打工的，被抓到公司也要被罚&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果 你想踏踏实实工作，最好有工作签证，但能帮你申请工作签的公司着实不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下我身边的各种状况：&lt;br&gt;A：UOT Rotman 本科毕业，初中即移民，无中国身份，目前拿工作签证，瞬间考上北大的MBA，无中国信用卡，还收到枫叶国交通违章传单一份，追杀到中国要求交罚款&lt;br&gt;B：UBC毕业，初中即移民，无中国身份，曾经因为北京暂住证问题一天跑了五六个窗口，累到死，无信用卡，租房也很麻烦要交一堆证明，无中国信用卡&lt;br&gt;C：芝大本科，IVEY MBA，30来岁入籍，北京人，目前回中国照顾父母，老婆中国人，儿子中国籍，在中国出生，未来可能会回加拿大，把老婆儿子都带走，无中国信用卡&lt;br&gt;D：IVEY MBA，30来岁入籍，女儿加籍，赞助借读中&lt;br&gt;E：自己是枫叶卡，老婆和孩子都是加拿大籍，目前广州创业中，很麻烦，还好拿钱开路，全国际学校&lt;br&gt;&lt;br&gt;我倒真没看出来纯外籍在中国混有什么好的，实在是太麻烦了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，林林总总，我深刻觉得出去混个护照回来工作，其实真的非常麻烦
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20915604/answer/19227464
</link>
<author>
张翼
</author>
<title>
身材纤细的女子是怎么拥有大胸的？
</title>
<description>
哈哈哈哈哈哈哈哈哈烟酒人员又刚好写了个PPT准备讲这个可以附赠几个图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说一句，乳腺和脂肪量的关系，回答赞同最多的几位同学您们都搞错了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明一下，以下除特别说明外，所有图的来源是金力今年发在Cell上的文章（&lt;a href=&quot;http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0092867413000676&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sciencedirect.com/scien&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ce/article/pii/S0092867413000676&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;乳腺和乳房大小的关系，如图（图中为耗子的乳房）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/f9/0df97d9f08b5fdf14838f58a780c1e6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1006&quot; data-rawheight=&quot;751&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1006&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/f9/0df97d9f08b5fdf14838f58a780c1e6a_r.jpg&quot;&gt;红色的是乳腺组织，白色的是脂肪组织。直观可见，乳腺越发达，脂肪越少。右侧的统计也说明了这一规律（E panel是乳腺的密度，F panel是脂肪面积）&lt;br&gt;&lt;br&gt;烟酒人员相信，这是一个普遍的规律。（所以不要再说什么胸小没奶吃要买洋奶粉，绝逼够吃，不然中国人怎么活到了今天）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么为什么会产生这样的分别呢！难道是天生的么？金教授的研究组发现，乳腺发达程度，受到一个基因EDAR的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;EDAR在人群中存在丰富多彩摇曳生姿的多态性。换言之，每个人身上携带的EDAR基因，都不一定是相同的。其中，又以370位氨基酸的多态性最为有趣。这个氨基酸，在中国人中一般是A（alanine），在世界各地人群中，一般是V（valine）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当这个氨基酸是A时（上图D），与V型相比（上图B），如图所示，我们可以看到，乳腺组织比较致密发达，而乳房脂肪相应减少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据金教授的统计研究，世界上EDAR 370基因型的分布是这样的：（红色为A型，蓝色为V型，淡蓝/深蓝都是不同的单倍型，不影响370位点的状态。白色是不知道什么型，由于实在太罕见可以忽略不计）&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意这里选取的可都是原住民，所以美洲那取样的都是原住民印第安人的基因型，不是移民欧洲白人的基因型。俄罗斯那一大块现在居住的也是欧洲白人，不是取样中东西伯利亚的鲜卑人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/15/2a1585504704b8d2b160a95bfcb81c24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1413&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1413&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/15/2a1585504704b8d2b160a95bfcb81c24_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;网上搜索可得全球平均胸部大小分布图如下（来源&lt;a href=&quot;http://www.targetmap.com/viewer.aspx?reportId=5285&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;targetmap.com/viewer.as&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;px?reportId=5285&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）绿色是平均A杯，蓝色B黄色C橙色D红色D往上（。。。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/9c/139c969f605bd84267523032b33bead4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1139&quot; data-rawheight=&quot;582&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1139&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/9c/139c969f605bd84267523032b33bead4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大家有没有觉得这两幅图很相似！（说到这里我都要笑得喘不上气了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;简而言之，携带EDAR 370A基因型的人群，基本为A罩杯，而携带EDAR 370V基因型的人群至少是B往上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此我们可以推断，EDAR基因影响了乳房的发育。当不幸地携带EDAR 370A基因时，这位女性的胸部乳腺组织会更加发达，而乳房脂肪会减少，所以胸会小。注意最后一句属烟酒人员杜撰，无科学研究证明，当然这个实验你们可以做我是不会做的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，乳房的大小不仅取决于脂肪含量，还取决于韧带、肌肉等其它因素。这里显示的只是决定乳房大小的众基因中其中一个，还有许许多多影响乳房大小的基因，等着对探索人体奥秘有着强烈好奇心的您去研究！&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，金力这篇文章很搞笑。他把人的基因突变等位地搞到老鼠里面去，为了证明老鼠上看到的表型就是人上看到的表型，他每个图里面都配了一个鼠的结果和一个人的结果，只有这个乳腺组织的图，只有鼠的结果（。。。自己想这是为啥LOL）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPS ，好像这个回答偏题了，本来问的是为啥体型纤细的女孩也有胸大的。。。其实呢，EDAR基因只影响乳腺、汗腺等分泌腺的发育，不太影响脂肪的发育。乳房脂肪减少，只是乳腺发育更加发达的一个结果。所以，携带EDAR 370V基因的女孩，不管体脂含量高不高，相对来说乳房脂肪量还是会大一点的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPPS，那么有不脱衣服就可以推算实际乳房大小的方法么？烟酒人员表示，有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;EDAR 370A基因型，除了造成乳腺比较发达、乳房脂肪量减少的表型以外，还造成以下两个显而易见的表型：&lt;br&gt;&lt;br&gt;汗毛增多变粗，汗腺发达。（不要打我，有问题，找金老师。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/d7/f2d7fa865c901b00dcbf5b92aa2df346_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1660&quot; data-rawheight=&quot;1660&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1660&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/d7/f2d7fa865c901b00dcbf5b92aa2df346_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21092484/answer/20934752
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
二战时美国为什么帮中国？
</title>
<description>
因为民心所向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1938 年的民调，85% 的美国民众支持中国抗战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战前夜，美国国内对欧洲战场是持矛盾态度的。虽然有相当多的人支持英法，但支持德国的也不少。美国中西部的德国移民相当多，国内反犹势力也很强大（罗斯福救助两万犹太儿童难民的计划就死活没通过）。天主教会坚决反对涉入欧洲事务，在西班牙内战时更是直接支持佛朗哥-德国联盟。大公司和欧洲的瓜葛太深，像 GE 在 1934 年就被德国政府下属的公司买下了，当然不支持干涉。结果美国在 35-39 年通过一连串的《中立法案》，力图不介入欧洲战场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有在亚洲战场，罗斯福获得了国内近乎一致的支持。一方面美国的外交政策，从 20 世纪初，就认为中国应该是太平洋地区最重要的盟国。像胡佛这样的总统，曾在中国工作，会说不错的中文。另一方面，美国的媒体在此时对中国也相当友好。比如美国当时销量最大的杂志，《时代周刊》和《生活》的老板 Henry Luce，就生于中国。Luce 是坚决反日，支持美中联盟的人。据估计，《生活》杂志一期能有上千万销售，数千万人阅读。像在中国长大，以中国为背景写作的赛珍珠，也是在此时走红（31 年 Good Earth 畅销书，32 年普利策，38 年诺贝尔文学奖）。而美国人就喜欢看弱者抗击比自己强大的侵略者（好莱坞就知道这个）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，《中立法案》说，美国不得向交战方卖武器，罗斯福就敢宣布中国和日本不在交战中，并以此向中国提供援助。同时，知道必然会参战，罗斯福也利用国内的支持，借机默默的开始的武装军备的过程。（为了不让民众反感，主要选择了开动资源投入巨大，但征兵人数极少的海军。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，让美国人毫无保留的参战的，是珍珠港事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从一定程度上说，让美国最终放弃了它坚持了两百年的孤立主义，成为世界警察的触发点，正是中国人的抗日战争。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21856067/answer/20915777
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么向孩子吹嘘自己以前打游戏的成就？
</title>
<description>
&lt;b&gt;开一盘DOTA：&lt;/b&gt;让他明白什么是影魔意识盲压三连杀、什么是Puck跳刀风杖推推臂章调戏天灾5槑、什么是&lt;b&gt;扛着你妈电话微信的压力&lt;/b&gt;完成牛头A杖逆天跳大的！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/0a/b50affa2ee152187fade9413df4b0574_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/0a/b50affa2ee152187fade9413df4b0574_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/85/b4859647199be61cfd5bd57e6d836574_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/85/b4859647199be61cfd5bd57e6d836574_r.jpg&quot;&gt;开一盘魔兽争霸3：&lt;/b&gt;让他明白什么是四线操作（MF+开矿+农民侦查+英雄骚扰），天鬼围杀、农民补刀抢经验、空血击杀回城、飞艇救红血单位、闪烁躲山丘锤子、白牛虚无躲跳劈、小精灵卡位石头人减速..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/5c/325c221660938231fa1e9ea5f5dbfe49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/5c/325c221660938231fa1e9ea5f5dbfe49_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘反恐精英1.6：&lt;/b&gt;让他明白什么是LongJump 254、让他明白什么叫O4炸空盲穿B洞、让他明白什么是管道跳小刀爆头、让他明白如何1V1刀战屡战屡胜、让他明白拿着鸟狙比拿刀跑的更快、让他明白弹跳比走路快很多、让他明白你玩的CS地图是你爹当年做的、让他明白你爹的枪法不是玩CF练出来的..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/cd/4dcd986ed2746d6dc93aaef2043c77fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/cd/4dcd986ed2746d6dc93aaef2043c77fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘FC 超级玛丽1：&lt;/b&gt;让他明白什么是二段跳、无敌BUG、钻砖BUG、踩乌龟加速过一关、让他明白什么叫最快通关、让他明白原来不用吃蘑菇一样可以调戏BOSS...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/7f/f07f02a9dd441dcc14eebc888e9ac2ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/7f/f07f02a9dd441dcc14eebc888e9ac2ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘FC松鼠大作战：&lt;/b&gt;让他明白什么是开一个2P依然独立操作不死命通关...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/8b/1c8ba4b085c927f71147e51b6cb9ac4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/8b/1c8ba4b085c927f71147e51b6cb9ac4c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘雪人兄弟：&lt;/b&gt;让他明白当年你是怎么一个雪球秒一轮怪救公主的...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/91/669124f344bd7d0714320f205dacdb4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/91/669124f344bd7d0714320f205dacdb4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘台球：&lt;/b&gt;让他明白什么叫一杆清..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/c4/a1c4cdfa5a0d985318d475a159ce1bd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1018&quot; data-rawheight=&quot;689&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1018&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/c4/a1c4cdfa5a0d985318d475a159ce1bd2_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘热血新纪录：&lt;/b&gt;让他明白你可以拿所有项目的冠军..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/39/7b39e034f3fbc28791347949353f8b89_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;934&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/39/7b39e034f3fbc28791347949353f8b89_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘实况足球：&lt;/b&gt;让他明白你是怎么用中国队调戏巴西的..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/33/aa3373e3201b3431f026198a76f611d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/33/aa3373e3201b3431f026198a76f611d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘NBALIVE：&lt;/b&gt;让他明白你是怎么用姚明戏耍詹姆斯的...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a5/b2a50c6addc96d935a67b74a2f737451_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a5/b2a50c6addc96d935a67b74a2f737451_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘拳皇97：&lt;/b&gt;让他明白什么是KYO MAX的task over、让他明白什么是猴子空中←→D无限、让他明白原来玛丽的426C是可以取消无限的、让他明白玛丽B可以逆向目押40+hits连必杀的、让他明白什么是八神的无限葵花、让他明白原来陈国汗克拉克也是有鬼步的、让他明白神乐千鹤的无敌Bug、让他明白什么是大门五郎的无限86C...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/ae/6eae938ba44862800024a9701af00746_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/4d/3d4de57a9da3271d9746320f5322e0bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/8a/1a8aa50c3a0fe28a8aa9b192a9f83b1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/5b/8d5bca956bbec161b9c21ea33adfc9c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/d6/bfd6585798bd6ac133563ef34e9aead8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/2d/472dd9ee270086513ea9e49cbb1e3769_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/36/35368888a9cd246ef77112a63187f93c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/d9/5dd9316e5423a2c193099a83506f2eba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/b9/ccb9cc7220330b0b768f02951813af15_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/38/ac38c0c75dd45c18471f5c040e5fed2a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/43/49432b48f8c1b02bbc45f34f38ef7ea0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/a3/32a3e393887ee8881c3d15cfba51c70c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/43/0c43724cf3074ad9a79b1099ca66ad21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/7d/7c7d65c8596d32f5478cc1dcb13dd670_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/4d/804df89e9b0c7911d2bea839ac4916a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/a0/37a00ba1a36f8ad22f5fe2fbb2bd42f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/9a/839a9c3566e178317d349336e1a4c6fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/72/3a728ee7831d9f1dbb413345dde2fb83_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;（&lt;b&gt;知乎不支持GIF么？？？&lt;/b&gt;@黄继新@周源 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;开一盘泡泡堂：让他明白什么叫开局就把你堵在家门口欲哭无泪的赶脚...&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/a2/68a2c66c06e7ed57716455141bbf3e67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;601&quot; data-rawheight=&quot;523&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;601&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/a2/68a2c66c06e7ed57716455141bbf3e67_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘劲乐团：让他明白你爹的手速不是靠LOL撸出来的！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/5d/f35d83d7dc867c4e105cb5e053cf3777_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/5d/f35d83d7dc867c4e105cb5e053cf3777_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘扫雷：小手一挥，一片，过了..&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/44/c5443718ac8910685fc37a0b4446a666_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/44/c5443718ac8910685fc37a0b4446a666_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爸爸：“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;儿子，你老爸牛逼不？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;br&gt;儿子：“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;爸爸好牛逼，爸爸去哪儿？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;br&gt;爸爸：“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;爸爸一会看知乎这答案能给多少赞&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;装逼指南--分割线&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有朋友怕没玩好露馅了，教各位兄弟哄小孩的一招：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、如果是魔兽争霸3（DOTA）的话，下一盘高手的Rep，然后你就装疯卖傻故弄玄虚，小孩绝对看的一愣一愣的。（仅适合7岁以内 现在小孩智商太高  比较容易识破）&lt;br&gt;2、如果是CS1.6，下几个跳跃或CS个人pub刷屏秀的DEMO，这个逼相对魔兽3还是很好装的。&lt;br&gt;3、此外，KOF系列、FC系列、劲乐团系列，都是可以播放RC和录像的，将装逼进行到底，树立一个“爸爸好牛逼”的游戏大咖形象。&lt;br&gt;Ps：虽说这是我建议的装逼指南，但是有机会尽量提前练手，以防被熊孩子破招。（暑假和外甥玩KOF，被各种虐啊）&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;装逼指南--分割线&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————————&lt;br&gt;补充&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;超玛是80年代的游戏，至今仍然有大批玩家粉丝，30年的游戏，包括现在移动端依然有超玛的版本和身影。&lt;br&gt;CS1.6有十多年的历史，魔兽争霸有十年整的历史，拳皇系列也有二十年的历史了，DOTA已经是目前最火热的游戏类型，从电脑和互联网进入中国后，目前网吧仍然有魔兽争霸和反恐精英两款单机游戏，当然也包括实况和模拟器。我就不信你孩子生出来的时候，实况和NBA会消失？就算你30岁没孩子，那这些游戏还是存在的，说到底你得赶紧生孩子先，早生早体验。现在看孩子一个人玩IPAD手机太孤单了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你热爱过这些游戏，一起加油生个孩子，让他赶紧领略你当年驰骋游戏界的风采和糗事，&lt;b&gt;你大可以敞开心扉的和你孩子讲：“爸爸当年玩魂斗罗惨死第一关，多亏了你舅舅借我一条命..”或者“爸爸当年玩超级玛丽，每次跳旗子都是满分，现在老了，都是走上去的。。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爹是1P，孩子是2P，那种红白机局域网的乐趣，怎是iPad手机能诠释的了的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当然，玩的时候得小心了，那个拔电源催你们吃饭的肯定就是孩子他妈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让孩子和自己一起享受当年经典至极的游戏，并且可以脱离“网游的依赖”，一个局域网，让爹当秘籍，让儿子当徒弟，儿子的每一次升级都是又爹带领的，不仅促进了父子关系，而且你逼也装成了，孩子会认为“我老爸好流弊啊”，成就感和逼格瞬间提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多游戏之所以经典，是因为它可以永葆独有的乐趣，让你无法摆脱那种脱离“网游概念”的竞技精神，享受纯粹的竞技和技巧的比拼，在家里没有作弊和喷子，只有1P和2P。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答案里所说的，都是纯粹的公平的，没有金钱等级虚荣的单机竞技游戏（泡泡堂和劲乐团有单机版），如果你们愿意让孩子&lt;u&gt;迷恋上网游&lt;/u&gt;？呵呵，不说了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;让快乐延续，让经典延续，让情感延续，至少我未来会这么做。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20132218/answer/20928188
</link>
<author>
邓若虚
</author>
<title>
为什么『听书』不流行？
</title>
<description>
&lt;p&gt;听书或许只是暂时没有流行起来。因为：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1，缺一个朗诵明星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听书没有流行起来，就跟多年前看电子书没有流行起来的道理一样，体验不佳。我才不愿意听一个声音没什么特点的陌生人给我朗诵一本书呢。这就跟电子书刚刚出现的时候，你不愿意面对那些糟糕的字体，麻烦的翻页设计一样，以为这就是电子阅读器的末日。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;体验不佳的原因是你习惯了用自己的语气去阅读。每个人在看书的时候心里都会有一个小声音（哪怕你没有注意）在念，那是你自己的语气，没有人可以替代。如果一个普通的声音为你朗诵——十分钟还行，一个小时可就受不了了。因为别人的声音会完全打乱你心理默认的那个节奏，你会感觉睡了十年的床垫突然被人换了一样，不舒服。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除非这个别人的声音非常迷人，能够创造出你想象不出来的化学反应，能够在让你感到无动于衷的段落里表现出完全不一样的感情，你会觉得不一样。这样一来，什么阅读节奏、想象空间，无所谓，只要你信任朗读者对文本的理解，听书就可以让人变得舒服。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我觉得听书是需要一个明星的。就像表演一样。这个人需要够酷，声音够有感染力，够深沉性感，就在电影或话剧演员里找嘛，英国演员汤姆·希德勒斯顿（《雷神》里“洛基”的饰演者）就是一个很好的有声书朗诵者，他有死忠的有声书听众。（&lt;a href=&quot;https://audioboo.fm/boos/1422648-octopussy-read-by-tom-hiddleston-sample&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Audioboo: 'Octopussy' read by Tom Hiddleston: Sample&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果为你朗诵的是奥黛丽·赫本，那就太赞了。请听：&lt;a href=&quot;http://www.xiami.com/song/1769731544?spm=a1z1s.6659513.0.0.nvHRQR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Enchanted Tales&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果做一个听书网站，那应该是首先以朗诵者分类的。如果说“《顾城的诗》出有声书啦，”那大家多半在想：那行，是时候找本书翻翻了。如果说“梁朝伟的有声书《顾城的诗》出来啦，”那就不一样了。当然，嗯，只是打个比方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找到合适的人去念，以及怎样让有声书变成一个明星产业，也是个问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但即便这样，诗歌、散文、小说（按适合程度排名）比较适用于听书，因为比较容易注入感情色彩，至于听别人朗诵一本《长尾理论》？除非是克里斯·安德森本人亲自来朗诵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2，“我看过这本书！”比“我听过这本书！”听上去要牛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这同样可以用电子书和纸质书做类比。偏执的想法仍然让人们觉得，出版一本纸质书比出版一本电子书要牛，尽管后者的受众群体可能比前者要大。同样，人们更愿意认为自己看过某本书，而不是听过某本书。所以，完全放弃看书，投入到听书中去，还需要克服一个心理障碍。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3，听书并不快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听书是节省不了什么时间的，效率也不高。你希望一目十行的部分，他硬是要给你逐字念。除非以后的听书软件听得懂用户指令，听到你说“这段别念了，下一段”可以直接略过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且听书不允许走神，走神是看书时候消化内容的过程，万一你听到一个笑话，不得停下来先笑个几秒钟啊？人性化的听书软件在这个时候应该提示：你先笑吧，我待会儿再念。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然一直在打纸质书和电子书的比方，但我认为既然节省不了时间，那么在效率方面听书比起看书来反而是个倒退。但这并不意味着它没有流行的价值，如果做好，它会是一件比看书更“艺术”的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后说说我最近用的听书软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个是Umano，Umano专门邀请专业配音演员来朗诵他们精心挑选的文章。我经常听，是因为文章是精心挑选的，我平时浏览网页不大能看到它们，所以有价值。而且它多半是新闻性质的文章，就跟平时听新闻一样，还多了一个精心挑选，不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一个叫做“快读”，这其实不是听书应用，但是这款应用可以设定用各地方言来朗诵新闻标题，很爆笑，所以也有意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐茶在《唐诗三百首》里的中古汉语朗诵也很好玩，但这不属于听书了，这又是关于读书的另外一件有趣的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，我觉得听书应用只要在某一方面做得非常出色，它就有流行起来的可能。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;车上看书我以前也头晕，后来练出来了，不过有一个缺点，就是经常看书坐过站。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22248752/answer/20902686
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
捐献骨髓真的对人体毫无损害吗？
</title>
<description>
在我男朋友得白血病那年，我加入了骨髓库，至今已经五年了，没人联系过我。如果有，我一定会去的，即便之后需要很长一段时间修养身体。因为我见到了太多等不到合适的配型离开的人，知道一个合适的配型会给患者一家人带来多大的希望。&lt;br&gt;献完造血干细胞，你的使命基本结束了，但是你不知道对于患者，重生的历程才刚刚开始，脱胎换骨也不过如此了。&lt;br&gt;还记得献干细胞给我男友的那个台湾人写给他的贺卡，他感谢我男友给了他帮助别人的机会，祝愿他能康复。&lt;br&gt;在这里，很想谢谢他，让我懂得了付出的幸福。&lt;br&gt;那个人和我男友是全相合，真的是极低的概率了。我也愿意相信，流淌着这样血液的人，一定都是善良的人。&lt;br&gt;我没有从医学的角度来回答你，因为这个到底对身体有没有影响，有多大影响，谁也没办法给出一个量化的结果。但换做我，我真的愿意用一时的孱弱或减少几年的寿命来换取一个生命，即便我们从未相识，也不会相识。&lt;br&gt;希望你给了别人希望，就不要再让他绝望。谢谢你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19792275/answer/20928276
</link>
<author>
杨小曼
</author>
<title>
遇到女孩求六元回家路费这种情况，怎么做才好？
</title>
<description>
看到这个问题，心砰地跳了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概一年前吧，寒假。北方的冬天非常冷&lt;br&gt;我回家的那趟车夜晚11点左右开，进站的时候突然发现车票不见了。检票员让我到售票厅挂失补。&lt;br&gt;没想到挂失补是要重新买一张票，到站了凭车长和接站员的签字再把挂失补的票退掉。&lt;br&gt;我找出来所有的零钱，还差八九块。&lt;br&gt;当时是在新建的火车站，荒郊野岭，没有自动取款机。&lt;br&gt;半夜11点，一个女生，不敢到处乱跑。&lt;br&gt;离我的车次开车只剩不到30分钟，找朋友帮忙已经来不及。&lt;br&gt;非常窘迫。决定找陌生人借钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和大家想的一样，火车站是骗子高发区。大家都是高智商的人，都非常警惕。&lt;br&gt;所以我根本没打算找旅客，直接找的火车站工作人员。&lt;br&gt;工作人员也很聪明。他们不相信我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然身份证学生证一应俱全，据说也可以造假不是么&lt;br&gt;而且他们不知道也不相信挂失补是需要自己先垫钱的- -&lt;br&gt;其实我能理解他们，&lt;br&gt;不想找麻烦不愿花时间也不想被骗被别人当傻瓜&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时距离开车还有大约20分钟吧，&lt;br&gt;我偷偷冲到工作人员的办公室&lt;br&gt;里面应该是有某级别的领导 和别的众人&lt;br&gt;直接说明紧急情况，只借十块钱，回来就还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;领导大人云淡风轻地说，我们有规定。不能借钱。&lt;br&gt;我也很坚决，“我把我的手机给你，我只要10块钱。”&lt;br&gt;在物质层面以暴制暴&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，终于借到钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;等我像流星一样不知第多少次，再一次冲到遥远&lt;br&gt;的售票厅。&lt;br&gt;善良的排队买票的人们让我先买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能你们没见过半夜的火车站。&lt;br&gt;开的窗口很少，有很多不会上网不会电话订票彻夜排队的农民工叔叔&lt;br&gt;我哆哆嗦嗦地把零钱摊了一窗口&lt;br&gt;数钱的时候想，要是弄错数了就完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，这个时候&lt;br&gt;我后面的几个人，&lt;br&gt;背着书包的男孩子&lt;br&gt;还有农民工叔叔们，&lt;br&gt;非常担心地问  钱够不够？我给你.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时真的很想哭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们目睹我在售票厅一次次跟工作人员理论&lt;br&gt;在火车站飞奔&lt;br&gt;我没有想过要跟他们借钱。&lt;br&gt;我没有给他们看过学生证。&lt;br&gt;我在候车室和工作人员斗智斗勇。&lt;br&gt;…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上有很多聪明人&lt;br&gt;世界上也有很多善良的傻子&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;愿你曾被这世界温柔相待。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22299328/answer/20927433
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
卡农背后的爱情故事是假的吧？
</title>
<description>
#我又来毁小清新啦&lt;br&gt;&lt;br&gt;原先不知道这个故事，看到这个题目去搜索了一番，全程大笑看完。把这个流传甚广的故事贴来供大家一乐 : D&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;D大调卡农的来历：Pachelbel（卡农的作者），德国人。在他10几岁的时候，战乱使他沦为孤儿。流浪到英国的他被英国一个小村庄的天天在教堂弹琴的琴师收养，之后他天天听那个他弹琴，耳濡目染也学会了钢琴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他们旁边的镇上上有一个女孩子叫Barbara Gabler，家里有钱有势，Barbara Gabler也是镇上最漂亮的女孩，自从到教堂听了Pachelbel弹的曲子，就爱上了他。很多有钱人上门向Barbara Gabler提亲都被拒绝了，因为Barbara Gabler心里只喜欢Pachelbel。但女孩子嘛，都比较害羞，从小被宠到大的Barbara Gabler一直不敢向Pachelbel表白，后来Barbara Gabler就找了个理由，说要去Pachelbel那里学钢琴，她对Pachelbel说自己热爱音乐，希望可以拜师学艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pachelbel很高兴的收下了这个徒弟。但Barbara Gabler她的目的并不是弹琴，所以几乎不把经历花费在钢琴上，遭到了Pachelbel一再的责骂。Barbara Gabler心里委屈，但还是一直跟着Pachelbel，希望Pachelbel能明白自己的心意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有一天Pachelbel对Barbara Gabler说：“你走吧，你真的不适合弹钢琴。而且你也不喜欢钢琴。”Barbara Gabler听后，对自己说：“不要说我不行！Pachelbel。我回去一定要好好弹琴，半年后我要拿到本地的钢琴第一名的！”（在镇上每年都会举行一次女孩钢琴大赛。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;半年里，Barbara Gabler天天练习，饿了就叫家里的用人送些吃的，困了就趴着睡一会。 半年一转眼就过去了，Barbara Gabler参加了比赛，果真的拿了奖。Barbara Gabler想拿这个奖杯去找Pachelbel并向他表达自己的爱意，但当她去找Pachelbel的时候，Pachelbel已经不在了。当时正值战乱，Pachelbel被征去打仗，Barbara Gabler知道后说：“好，我等他回来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样Barbara Gabler等了Pachelbel整整3年多，在这期间村长的儿子看上了Barbara Gabler ，村长的儿子很清楚Barbara Gabler已经心有所属，就叫人从前线运回来一具碎尸体，说那就是Pachelbel。Pachelbel没有父母和亲戚，没有人可以对证，Barbara Gabler相信Pachelbel真的已经死了，趴在&quot;Pachelbel&quot;的尸体上哭了3天3夜，那时，村长的儿子买了很多的礼物去找Barbara Gabler提亲，Barbara Gabler没有理睬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在3天后的晚上，在当时Pachelbel教Barbara Gabler钢琴的教堂里，Barbara Gabler割腕自杀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而Pachelbel在Barbara Gabler离开的半年里，他发现没有Barbara Gabler在身边，自己少了很多很多的快乐，其实很多事情就是这样失去了才知道珍惜。Pachelbel在Barbara Gabler离开后才发现原来自己已经不知不觉的爱Barbara Gabler，只是因为她学琴不努力所以就埋没了对她的喜欢。当时他准备写一首歌，做为向Barbara Gabler求婚的礼物，当他完成了卡农的1/3的时候。他被招去打仗了，在战乱中，自己的生命多次都是九死一生，每当心中不舒服的时候都会想到Barbara Gabler，想到教她弹琴的日子......那段时光真是值得怀念啊。之后他完成了卡农剩下的2/3。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在Barbara Gabler自杀后了第2个月，Pachelbel回到了村里。他从村民的口中知道了Barbara Gabler的故事和她为自己做的所有事后，他咆哮着，放声大哭。他找到了Barbara Gabler的家人，问她现在葬在哪。她家里人都不肯告诉Pachelbel，随后的一次礼拜，Pachelbel招集他们村和Barbara Gabler村上所有的人，他坐在钢琴前强忍着泪水，弹出了卡农“Canon(D Major)”弹后，在场的所有人没有一个没有落泪的。&lt;/blockquote&gt;-------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个故事当然是假的&lt;/b&gt;，且槽点多到可爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，在 Pachelbel 的时代，是没有现在的这种钢琴的，只有古钢琴。但 Pachelbel 最常用的应该也不是古钢琴，而是管风琴—— Pachelbel 是巴洛克早期的作曲家和管风琴师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，像「流浪到英国的他被英国一个小村庄的天天在教堂弹琴的琴师收养，之后他天天听那个他弹琴，耳濡目染也学会了钢琴。」这样的话显然也是有悖于常理的。首先钢琴不是这么学的就不说了，再者  Pachelbel 关于作曲和乐器演奏的知识是通过在学校学习的。（也就是说，人家是科班出生。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; Pachelbel - Canon and Gigue in D major 的创作肯定不是像故事中说的那样。这整个故事从头到尾都是胡编乱造。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为史上最有名的半曲天王（为什么是半曲天王而非一曲天王，后面会解释）， Pachelbel 一生致力于教会音乐的写作，J.S.巴赫的哥哥曾是他的学生。不过比较遗憾的是，他最传世的作品却是这样一首小曲，不知道  Pachelbel 地下有知的话，是否又会高兴呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在网上所讲的这首「卡农」，正式的名称为 Canon and Gigue in D major。如今大多数人听到的都是卡农的那部分，吉格的那部分现在很少有人听。所以我说 Pachelbel 算是「半曲天王」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，&lt;b&gt;卡农其实是曲式的名称&lt;/b&gt;。它是用对位法写的一种复调音乐，一个旋律在数个声部依次出现，交叉进行，互相追逐，到最后的和弦合在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送上经典视频——《我恨帕海贝尔》，我知道你们一定会喜欢的。=D&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDIyNzk5NzM2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464FF17B91EC0F0270040DFBA31FD9-FF45-B583-27AD-AF325AA33B2E&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;我恨 帕海貝爾卡農！&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDIyNzk5NzM2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22297770/answer/20925105
</link>
<author>
杨扬
</author>
<title>
为什么女生对消除类游戏有那么大的热情？
</title>
<description>
作为一个基本玩消除类游戏的女性玩家，我觉得有必要来回答一下这个问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）大多数女生有天然的整理癖好和强迫症，这与先天的教育和观念有关系，在消除类游戏中可以强化和凸显这种成就感：玩消除类游戏的女生的寝室都不会脏的太离谱，而玩魔兽、星际的女生一般都很豪放，属于夏天会在寝室裸体开战的那种，如果有吵架以致打架多会出现在这种寝室；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）女生先天的逻辑线索和思路会稍微差一些，也就是感性思维会多过理性思维，多线程复杂的故事情节以及多个手指的精确操控会给女生带来思维上的很大负担，如果不是消除类的游戏，对于女生多半是一种折磨，而并非休闲。而在消除类游戏中绝少会使用到复杂的操控和组合，对女生来讲，忽略了劣势，减少了学习成本，时间的累加会明显增强成就感；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）容易抽离和投入，个体操作即可，无需组团站队，好友直接可以分享经验，而无需协调合作：让一群女生自由组队选首领和协同搭配的话，一定是个灾难，我相信话题会直接偏离到十万八千之后无法拽回，各种宫廷内斗产生；&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）消除游戏的设计思路：萌系、可爱系、卡通音响。这个应该不是原因，而是设计的思路因为是针对女性玩家的，所以都会往这个风格上设计。设想如果是一堆大老爷们，天然对于这种游戏有感觉，有整理癖好，那么这种游戏也会被设计成剽悍风，一群僵尸或者怪物满屏飞舞。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22293777/answer/20912132
</link>
<author>
陈熠阳
</author>
<title>
林书豪有这么强的宗教信仰是不是很愚昧？
</title>
<description>
逛知乎这么久，发现一个糟糕的风气。&lt;br&gt;回答问题不是针对问题，而是针对提问者。这种事真不是一次两次。&lt;br&gt;诛心之论真的有意思？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不要用无神论教育来告诉我们你不歧视宗教。这种理由，烂透了。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;还有排名第二的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;真的没这个问题问的愚昧。&lt;/blockquote&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;观点：林书豪的宗教信仰不愚昧。&lt;br&gt;对于不可证的事物相信与否是人的自由，如果他从中能得到精神力量，那是一件好事。&lt;br&gt;针对以上各种回答提出以下两点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;质疑别人愚昧是题主的自由&lt;br&gt;&lt;/li&gt;      举张公子答案为例&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;       之所以这个问题下面论调几乎一边倒，是因为&lt;b&gt;世上最愚昧的事，莫过于狭隘&lt;/b&gt;；最狭隘的事，莫过于以自己的经历和见识（无论这经历与见识多么政治正确），去开上帝视角，试图评断他人的行为和做派（包括宗教信仰）；更可怕的是，&lt;b&gt;在试图给他人下评断时，还丝毫不觉得自己狭隘。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;可归纳为：最愚昧的事是狭隘，最狭隘的事是以自己的经历见识评判他人却不自知狭隘。&lt;br&gt;我就想问谁不是以自己的经历和见识去评断别人的？&lt;br&gt;就是因为你不确定，不想武断，但又有自己的观点，才会去质疑，这都算是愚昧那充斥“如何评价XXX”的知乎也真是愚昧至极了。&lt;br&gt;我认为题主的语气是很诚恳的，但是大家都在暗示他因为质疑别人所以最愚昧了。&lt;br&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;质疑宗教未必没有道理&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;看为林疯狂拍的纪录片，里面林书豪不止一次提到自己的表现和上帝的指引离不开，即使在最困难的时刻上帝也会为他指出方向，我不认为这有什么不好的，他的信仰让他向善让他进取，相比较，那个说运动员应该先感谢国家再感谢父母的是不是更蠢，更愚昧？ &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;      类似说法逻辑无非就是信仰给他带来好的结果，所以一点都不蠢。&lt;br&gt;      好的结果就和愚昧无关吗？&lt;br&gt;      张三认为说谎的人嘴巴要长疮所以一直诚实守信，我还是认为他愚昧。&lt;br&gt;      李四认为强奸别人之后会总是不小心吃到屎所以没实施，我还是认为他愚昧。&lt;br&gt;      文革期间犯罪率还低呢，你就不觉得这信仰很蠢？ &lt;br&gt;      信伊斯兰教的人还觉得同性恋者都有罪呢。&lt;br&gt;      人权主义者就不能觉得这个信仰愚昧（至少有愚昧的部分）？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/76/767643f11e28d5c89c4a24acebfadbea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/76/767643f11e28d5c89c4a24acebfadbea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，我同情题主，他只是问“是不是”，知友就直接把他定位成一个【受社会主义压迫受思维限制的低能无神论者】了。&lt;br&gt;最后，愚昧不愚昧大家都有自己的观点都可以阐述，您就是来知乎传教也没人反对，但别被人一质疑就口诛笔伐扣帽子，那就真的不够大丈夫了，人家孔子不是说过么：“我反对你的观点，但我誓死捍卫你觉得我愚昧的权利。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19760817/answer/15768632
</link>
<author>
李昕
</author>
<title>
怎样的坐姿对身体健康最好？
</title>
<description>
&lt;b&gt; 上班族工作的正确坐姿&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/21/d1216b7ad6b31079a6f3e1364c345d10_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;461&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;461&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/21/d1216b7ad6b31079a6f3e1364c345d10_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;　　1、身体微微向后倾，颈部有扶托，保证颈部释放自身压力于扶托之上，可避免颈部疲劳。&lt;br&gt;　　2、手臂自然下垂，放松肩部肌肉；手臂有扶托，减少因手臂因用力维持自身位置而疲劳。&lt;br&gt;　　3、调整办公桌的高低，保证手能与键盘平行。&lt;br&gt;　　4、放置腿部健康踏板，使膝盖略高于大腿，保证腿部通畅的血液循环。&lt;br&gt;　　5、视线与向地心垂线的夹角为115度角左右。也就是电脑屏幕略低于平行视线&lt;br&gt;资料来源:&lt;a href=&quot;http://www.jzsos.com/preventive_care/work/631.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;jzsos.com/preventive_ca&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;re/work/631.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;背部稍微后仰到可支撑的椅子上对于缓解脊椎压力也有好处。选个合适的椅子对于保健的好处更多。&lt;br&gt;另外不论多么正确的姿势，记住一个小时要站起活动一次，不要久坐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22298386/answer/20922603
</link>
<author>
李阿玲
</author>
<title>
在铅字时代，数学公式是如何排版的？
</title>
<description>
和排汉字一样，没有什么太大的区别，需要铅字和铅空（用来填充空隙的小铅块）。&lt;br&gt;就作业来讲，就有点复杂，需要排字的人有一定经验。&lt;br&gt;首先，需要一整套不同尺寸的的铅字：字母，符号，铅空。&lt;br&gt;对于经常会使用到的sin，log等，可能会单独做成一个铅字。&lt;br&gt;如果把铅空也印出来，那么将会是如下的样子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/8d/9d8df795b2b2e7d988201d48b716b7d7_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;71&quot; data-rawwidth=&quot;352&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;352&quot;&gt;这个算简单的，如果遇到复杂的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/56/ce56b72ff6e084dd2e60101005d70b7f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;114&quot; data-rawwidth=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;357&quot;&gt;&lt;br&gt;那就需要考虑用一系列的铅空，同时，也要选用不同尺寸的铅字。&lt;br&gt;可能用得到的铅空（点数制大小）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/b7/d5b7fbc190498f4c8f312ec54ed846ac_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;249&quot; data-rawwidth=&quot;562&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;562&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/b7/d5b7fbc190498f4c8f312ec54ed846ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;就美观角度来讲，排字工需要掌握各种距离，要不然效果会比较难看。&lt;br&gt;一个还算不错的例子是前苏联的大百科全书：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/ae/f8ae8d3beb84aed61b78a351b6e40614_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; data-rawwidth=&quot;513&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;513&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/ae/f8ae8d3beb84aed61b78a351b6e40614_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学出版社早期出版的一些书，在公式的排版上，把握尺寸也很不错。&lt;br&gt;当然，也有丑的，如下图（部分间距不对，以及铅字套用不太匹配）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/0b/cd0b8f7c7028524694354236e2241a08_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;434&quot; data-rawwidth=&quot;610&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;610&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/0b/cd0b8f7c7028524694354236e2241a08_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我就不告诉你这是吉米多维奇的某本数学习题集（2005版）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295877/answer/20911099
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
一部话剧连演几天，看哪场比较好？
</title>
<description>
若是大投资的恢宏巨制，建议看倒数第二场，因为影响观剧效果的灯光音响多媒体等部门，一般首演的时候能磨合到80%就差不多了，首场经常出舞台事故（有些你们看得到，有些看不到）。而不知道是老天捉弄还是神经绷太紧，最后一场的事故率也非常高（我很奇怪也），所以就看倒数第二场好了。&lt;br&gt;若是小剧场等以演员为核心的话剧演出，建议看第二场，演员的预热程度刚刚好，熟练程度刚刚好，热情也刚刚好。&lt;br&gt;如果你是话剧这行当的粉丝，去看第一场，因为来的大人物最多，而且第一场不用问也都是A组演员（这个后面说）。&lt;br&gt;如果你是台上剧组的粉丝，去看最后一场，因为最后一场演完的时候，是所有剧组成员情感最丰沛的一刻，从眼睛里面就能看出来。我大部分关于人生的感慨，都是看着拆台的满地狼藉而做出的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再给两个TIPS：&lt;br&gt;1. 很多话剧 ，演很多场的时候，是分A组B组的，所以一定要先问好，省得奔着心仪演员去了，却看到个小年轻。&lt;br&gt;2. 好的座位，比上面我说的所有都重要，所以遇到有一场有好座位另一场没好座位的情况下，果断挑有好座位的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22281006/answer/20870934
</link>
<author>
吴遇安
</author>
<title>
跨界营销的界，是什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;跨界，就是“恃强凌弱的艺术”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上潜水许久，但这个问题，是我愿意认认真真花时间来回答的，这篇文章一直想写，但是却又懒得提笔，刚好提出抛出了和“跨界”有关的题，虽然我对跨界营销一窍不通，但是对“跨界”，还算是有一些心得，凭借这个如今也在职业生涯中初露锋芒，在这个问题中可以与题主分享，希望能够给题主带来一些帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下的所有内容，可以转载，但是希望注明产地（知乎），作者不用标也无所谓&lt;br&gt;&lt;br&gt;如有想法，欢迎一起讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正文就此开始&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是跨界？&lt;br&gt;&lt;br&gt;坊间关于跨界的著述已经有不少，被引用最多的无非就是乔帮主的故事，他老人家当年如何偶然间习得书法之术，后来就有了我们现在通行的各种字体，故事我都听滥了，案例也念了不少，但是迄今为止，却没有任何使我心服口服的结论，在今年下半年，由于一个契机，我幸运地领悟了“跨界”的真义&lt;br&gt;&lt;br&gt;我已经把结论写在了文章的开头&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;跨界，就是“恃强凌弱的艺术”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们设想这样一种情形，你要学两门课，A,B。你的学霸同学甲也要学，你每门考了六十分，甲每门考了九十分，那么反映在GPA上，他就是4.0，你就是3.0&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如，我是说假如，你通过某种方式搞定了老师，把你成绩的计分方式改一改，分数可以累加，就是说，你的AB两门科目的分数可以互通，评A科目的时候，可以把B科目的分数加上去，反之亦然，那么你每门科目的分数就是一百二十，怎么样，more than enough!!!完爆学霸吧?&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这个时候你就要说了，这不是白日做梦吗，当然我是不会干这种挖坑不填的事情的@eno-one 老兄，你的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20273782/answer/20296213&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;食品生鲜会是电商的下一个爆发点吗?如果是，那什么时候才是成熟之时呢?&lt;/a&gt;上的那个回答什么时候写完，我等了快一个月了（摔），下面我就来细细地解释其中的门道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个案例中，你需要做的是两件事，一，是门门课考六十分，二，是作弊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要先澄清一件事，门门考六十分，和作弊，这两件事，&lt;b&gt;都很难&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所见识的所有堪称为“强者”的人，大致可以分为两种，&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一种，专，他可能只擅长一件事情，造假证，印伪钞，管财务，写代码，咨询顾问，识人用人，他只会一项，但是，他把那一项做到了极致，他做出的假证可以骗过FBI，他写出的代码可以变成遗产代代相传，他学习多种多样的知识，是为了在主业上做更大的突破，这样的强者，每一分力量都是毫无花巧，老老实实训练得来，这是第一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而第二种，则是“博”，见多识广是博的必要不充分条件，一个“博”系的高手掌握的知识一定是多种多样的，他们可以把自己掌握的多种领域内的知识不断地变换使用，活学活用，他做任何一件事情，都可以借鉴其他领域的经验，乔帮主把美术领域的成绩用于软件设计，把修禅的精神融入产品设计和营销，雕爷把做电商的经验移植到实体店（雕爷牛腩），稻盛和夫把“小学生守则”用于企业经营（活法），这就是典型的“跨界”但是光是知道的多却不一定能成为博，大多数只能停留在“十八般武艺，样样稀松”的境界，那么决定了他们之间天渊之别的，就是“&lt;b&gt;能不能考到六十分&lt;/b&gt;”和“&lt;b&gt;能不能作弊”&lt;/b&gt;两点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我在这篇文章中阐述的，就是我所领悟的，“跨界”的修行方式和使用方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在长期的实践和思考中我发现了一条很有趣的规律&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你觉得很难的某件事情，总会有人轻轻松松就能搞定了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你努力学习到处找题想拿个奖学金，却总有人轻轻松松就门门过九十。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你拼命追求女神，请客请了一百次啊一百次，节日礼物从不落下，最后她被才交往没多久的另一个男人拿下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育专家们苦苦思索，为什么大学生们不喜欢“课堂”这个产品，同时LOL用户同时在线人数破百万，无数人日日夜夜在那儿研究团战要诀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;某件事情，不管你觉得多么难办，在这个世界上，永远存在着一个某人，能够轻轻松松地达成&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个最直观的例子，武术界大致分为两块，徒手搏击领域和器械格斗领域，我们假设“攻击力”是判断一个武术家强弱的唯一标准，那么，为了能够打断一块鹅卵石，空手道家需要接受经年的辛苦磨练，进到大山里去几年不能见人（大山倍达），最终在某个日子，他们练就了钢筋铁骨，呀的一声，鹅卵石应声而断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么器械格斗领域呢，我们只需要一个稍微强壮些的战士，手持一把锤子，人人都可以轻松地做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你发现了没有，对于空手道家来说，他们所追求的顶级输出，在器械搏击家眼里，只是区区入门而已。世界上最快的骏马，价值要以千万甚至是亿以计，但是如果真的要比速度，我只要一台十多万的吉利就能轻松地碾压它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯才学过几年书法，能有多少深厚的功底？他设计的种种字体，如果放进书法家的领域，肯定有数不清的人可以完爆他，但是在做PC机的人里，已经没有人能够超越他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他徒手你就操刀子，他拿刀你就擎出一把枪，他开枪你就远距离给他一发火箭弹，总之，你的“level”要永远站到他的上方去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;明白了吗题主，&lt;b&gt;跨界，就是“恃强凌弱的艺术”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;解释完“跨界”的意思，我下面来讲一讲如何运用“跨界”之术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上面的例子中我说过了，一个领域内追求的顶级境界，在另一个领域内可能只是鸡毛蒜皮的小事，那么跨界，就是把这所有的领域联通起来，&lt;b&gt;借另一个领域内的技术来完成这个领域内的问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其实是个&lt;b&gt;非常非常考验天分的艺术&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说过，&lt;b&gt;想要每门课达到六十分是很不容易的&lt;/b&gt;，“书剑恩仇录”里的主角陈家洛学的功夫叫做“百花错拳”，截取了百家拳法中的精要混编而成，而炼成这门拳法的前提，叫做“&lt;b&gt;对每门拳法所知均非泛泛&lt;/b&gt;”，太极拳少林拳散手，至少每门功夫你都得“入门”，就是说，你至少得掌握这门功夫的核心内涵和精髓，例如，游戏设计的精髓在于“心流原则”，佛教的精髓在于“善意”，“超脱”，你如果对游戏设计的认识还停留在他的画面和剧情，对佛教的认知还停留在“剃光头”的地步，那么你还只处在二十分，三十分的地步，而六十分到九十分的差别，其实主要是技术上的熟练与否，内核区别不大，&lt;b&gt;想要明了一门技艺的精髓已然有困难&lt;/b&gt;，很多该专业的人，学的不用心，也只能一直停留在三十分，四十分的境界，何况为了达成“跨界”，你还要学习多种多样的技艺，掌握他们的精髓，所以我说，想要每门课考六十分已然不易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而第二个困难，则在于作弊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所谓的作弊，&lt;b&gt;其实就是找到各学科之间的联系，自由地运用不同领域的技术来解决某一领域内的困难。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也很考天分，打个比方，程序员，除了编程序的专业技术，这种“把一切都自动化”的程序精神，如果放在许多南方工厂的转型建设中，是不是能用呢，无疑是可以的，但是如果你真的问一个程序员应该如果提升一个小工厂的生产速度，他多半还是要瞠目结舌，摇摇头说我只会编程序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于如何完成这一点，我推荐的最快速方法，就是“降级”，详情请见罗浩“降级论”&lt;a href=&quot;http://news.cnblogs.com/n/148842/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;互联网——降级论_IT新闻&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;看完这一篇题主应该能明白了，我就不再多作解释了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我贴一些内容上来&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果一个来自微软的高级工程师，辞职去一个养猪场做开放平台经理，那么他的到来不仅会让养猪圈感到无比荣幸，更是意味着，利用他在 IT 界训练出来的高效工作方式和逻辑思维能力，他可以掀起一场养猪行业的革命，使得 20 年后才会出现的人性、高效、开放、协作、健康的养殖方式提前到达。在这场革命中，他会活的非常有价值。这种价值，在原先的圈子里，是完全体验不到的，因为他此前的所有工作，只是在满身疮痍的 Windows 系统上不停的打补丁，无论打多少都逃不开产品衰落、被人鄙视的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多人的命运，都像是上面那个微软工程师。只需要降级，就能创造更大的价值，也能获得更大的满足。那为什么不呢？为什么要死死抱着那个所谓的“高级职业”不放呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除此以外，我还发现一个现象，中国消费者在与奸商们的长期斗争中，已经培养出了一种非常苦B的品质：只要不被坑，他就谢天谢地。如果商家严格做到了承诺的每一件事情，客户就会感动的泪如泉涌。如果商家不仅做到了所有承诺的事情，还很贴心的提供了一些额外的服务（比如我们给每位客户赠送非常好吃的樱桃和进口巧克力作为甜点），那么客户就会激动的哭天喊地、奔走相告，推荐给他认识的每一个人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　其实这片肮脏的国土，就是上天赐予 IT 青年们的最好机会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在一个不会练武的村子里，只要你会打两拳，你就是拳术最厉害的人；在一个没有服务意识、忽视产品质量的土地上，只要你用心做服务，用最高的标准去要求自己，你就会成为这块土地上最出色的商家；在一个没有现代管理意识，不懂网络、不懂微博、不懂用户体验、不懂口碑传播的粗犷社会里，你只需要把之前花在 IT 产品上的心思的 10% 拿过来用，就可以秒杀一切天朝对手。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　也许你们的脑子最值得闪光的地方，不是去悲催的 IT 界当炮灰，而应该是去按摩界、餐饮界、烧烤界、早餐界、理发界、送花界、纺织界、成人用品界、个人护理界、汽车修理界。。。与&lt;b&gt; IT 界相比，这些行业的确无比低级，他们的老板连 QQ 都会发音成“抠抠”，他们的员工一辈子都没用过 Email；跟他们解释什么是 SEO，什么是用户体验，什么是数据挖掘，他们会在听你说完之前就开枪自杀掉。正是因为如此，这些行业才是如此的不堪一击&lt;/b&gt;。正是因为如此，当智商高达 147 的 IT 青年还在为 3k 薪水拼命、而智商不到 50 的烧烤店老板正坐在 porsche 里玩着前面那位青年开发的 app 的时候，我就忍不住仰望星空。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这些原始而纯粹的行业，正在等待 IT 精英们的降级，如同蒲公英一般的伞兵，在黑夜里从天而降，长驱直入，用最智慧的产品、最优质的服务拯救这些早就该死的行业，&lt;b&gt;屌丝的生命将会绽放出银色的羽翼，无比丰满，无比性感。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你如果是个教师，在思索应该如何把课堂设计的受学生欢迎，你或许不需要钻研教案和经典教育理论，去研究研究游戏设计者的心得，笼络住区区几十个用户，任何一个工作室都能轻松搞定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你如果是个营销人，对于如何提高营业额已经绞尽脑汁，不如换个脑子去学习PUA，&lt;a href=&quot;http://www.puahome.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;追女孩子的技巧和谈恋爱技巧...尽在PUA Home丨坏男孩学院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，对于他们来说，“诱惑的艺术”实在是轻车熟路的事情，把其中精髓用于吸引客户，必定大有可为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主如果你是个乡下工厂主，每天扬鞭剥削工人，生产率已经提高到了极限，不如来学学写程序和经济学，把自动化的思想与生产结合起来，流水线生产，分工明确，专业化生产，又有何难?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的学校以会计学院著称，每年都要搞教学改革，想要提高学生的学习热情和成绩，请来各路财务总监和教授博导折腾一番，要是我来主持改革，会去咨询谁？当然是那些写言情小说的，那些搞化妆品营销的，那些泡妞大师@刘念，难道还有人比他们更清楚如何对付女人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;打不赢那个满身肌肉的家伙？打不赢就打不赢咯，你不需要苦练卧推，深蹲，不需要在拳馆里每天练的要死要活，这些，统统不需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你只需要勇敢地去“刀法培训班”学习一个月，然后怒喝一声，死大个别跑！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不用怀疑效果，我在两个月之前，就凭借着这门技术，解释了一个教育界的经典课题（具体是什么不透露了），我的导师告诉我，在这个领域内，我的成果已经可以在全国排到前十。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这就是，恃强凌弱的艺术，它敞开大门，欢迎每一个人进入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;welcome you all&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;@eno-one@采铜@刘念@源靖@陈章鱼@马伯庸@唐僧同志&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我第一次在知乎上认真写这么长的回答，也许是因为还年轻，可能还有很多幼稚之处，所以@ &lt;br&gt;了一下平时我格外佩服的几位知乎前辈，还请不吝赐教，如果有什么意见，欢迎一起讨论
</description>
</item>
</channel>
</rss>
