<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21483076/answer/20115628
</link>
<author>
nonolyli
</author>
<title>
移民后，谁来改变中国？如何应对脑力流失？
</title>
<description>
我讲个最简单的办法，就是开放双重国籍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上很多上世纪末留学移民的人想回来，是国籍法断了他们的念头。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;”中华人民共和国不承认中国公民有双重国籍”、“定居外国的中国公民,自愿取得外国国籍的,即自动丧失中国国籍”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;中国国籍有非常傲娇的属性。加入别国即自动放弃+几乎不可能再次取得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种奇葩规定的结果是，很多人低头看看被剪角的中国护照，然后毅然奔赴美帝怀抱。同时我相信也没几个外国人愿意放弃他们本来的国籍，加入中国的。&lt;br&gt;流氓政策都没改，谈什么留住人和吸引人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能阻止别人向往美好，但可以自己变得美好。硬留没用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;远人不服，则修文德以来之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲的也是这个道理。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21962411/answer/20175854
</link>
<author>
范怀宇
</author>
<title>
如何用两年时间从零到进入豌豆荚？
</title>
<description>
我不知道 &lt;a data-hash=&quot;0970f947b898ecc0ec035f9126dd4e08&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/vczh-93&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@vczh&quot; data-tip=&quot;p$b$vczh-93&quot;&gt;@vczh&lt;/a&gt; 定义的牛逼、扎实、丰富是什么概念，但可以肯定的是，如果你是这样的人，又想做点用户喜闻乐见的产品，那么豌豆荚肯定需要你，你也能一定能在这里找到自己的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在想，如果豌豆荚 Android 端招人的标准是看过 x，y，z 即可，那不仅是我不用成天为人少事多烦心了，估计贵荚所有人都乐开了花，要知道，贵荚推荐成功一个人可以获得 8k 的推荐奖金，大家啥也不用干天天推荐人就可以吃香喝辣，发家致富，当上 CEO，迎娶白富美，步入人生巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============&lt;br&gt;&lt;br&gt;蛋扯完了，正儿八经回答问题。招聘文案单看字面往往都会是大同小异，但潜台词却是各有千秋，我来解释一下豌豆荚版本的涵义吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、扎实的计算机基础知识，丰富的实际代码编写经验； &lt;br&gt;这一点看起了虚，其实操作起来特别直接。豌豆荚 Android 端每一轮面试，都会让面试者写一段代码，面试官会依照 Code Review 的眼光来审查这段代码（豌豆荚每一行代码入库都是要至少要通过 1 - 2 个人的 Code Review，这是保证整体质量非常棒的一种方式），看看如果实际工作中有人提交了这样一段代码，我会写什么 Comments，涵盖的范围可能很广，会涉及到代码风格、可读性可维护性、正确性、基本性能，等等，如果会提的 Comments 越多，那意味着面挂的可能性越大。&lt;br&gt;俗话说，代码胜于雄辩，如果对基本的计算机基础知识没有了解，也没怎么写过代码，那这样状态下写出来的代码也很难被面试官允许入库供千万用户来使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、良好的数据结构和算法基础；&lt;br&gt;客户端开发本身，大部分时候是不需要特别专业的算法的，但不论如何，在实际开发中一定会涉及到一些基础的算法和数据结构的使用。面试官可能会给你一个比较现实的场景，让你来解决这个问题，你说选个 hash set，算法步骤是 xxx，那你一定需要很清楚的知道 hash set 的特点和原理是什么，为什么不适合用其他数据结构，也需要明白你写的算法复杂度是怎样的，会有怎样的内存开销，如果用到某些场景下，是不是可以进行一些优化。&lt;br&gt;这样的问题，在实际开发中也许每天都会碰到，如果了解的不清楚，每次都需要弄个半天，那开发效率肯定是不会令人满意的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、熟悉 Java/C++，Android SDK/NDK； &lt;br&gt;语言就不多说了，它就是程序员吃饭的家伙，你最擅长的那门语言，一定要到可以运用自如的程度，一些基本的内存管理、运行模式之类的，肯定是需要了解的比较清楚的，一些常用的模式、常见的问题，也需要能够知晓七八。&lt;br&gt;关于 Android 本身的知识了解，倒其实没有强求，如果你完全没做过 Android，但其他一切 OK，也没有问题，我们相信你一定能够在工作中掌握好；但如果你做过了 Android，那我们希望你能够体现出符合你学习时间的熟悉程度，如果做过半年的 Android，但对组件的生命周期这样最基础的知识都不甚了解，那面试官一定会质疑你的学习态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、有 Android 商业软件的开发经验； &lt;br&gt;之所以放这一点，其实想强调并不是你一定要开发过商业软件（或者换而言之，比较大规模的应用），而是你需要能够对商业软件的开发有所认知。开发一款商业软件和自己埋头写点代码，有很多的不同之处，最典型的，你要可以和他人配合，降低耦合、明确接口、便于协作；对代码可读性、为维护性有很好的认知，而不只是把功能堆出来即可，这样的开发方式，是没有办法不断完善一款需要多人开发数月数年的产品的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、如果你研究阅读过 Android 系统的源代码，会有加分。&lt;br&gt;优秀的代码是最好的学习资料，Android 是难得的开源平台，所有系统代码都可以获取、阅读、甚至修改。如果你真的用心学习过，那我们相信你对 Android 开发的认知，会随之进阶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，有一点特别想强调，各个公司对 “实习生” 的要求和标准会有所不同，但在豌豆荚，“实习生” 和应届毕业的正式员工，招聘标准是完全一致的，而一个合格的实习生，我们也一定会极力期望他能够留在豌豆荚继续和我们一起努力奋斗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再说说两年时间，怎么能达到前述的这些标准。我一直觉得，时间是个相对概念，努力的两年和随随便便的两年，完全是千差万别的两年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，努力也是要有目标有方式的努力，方法论大家都有，我自己觉得，在学校最棒的一点是你有很多能够完全自由支配的时间，可以很系统的来看（好）书、看（好）代码，上（好）论坛，进行学习（如果是工作了，也许就无法做到如此系统了）；当然，实践出真知，不断的编码，做一些实际的项目，才能真正的把学习到的知识理解的更通透，运用的更自如。实践和学习，应该是渐进的，边学边做，学而不思则罔，思而不学则殆，做的时候碰到问题，不要轻易糊弄过去，这是非常好的学习机会，查资料、问同学、做实验，无论如何，多思考，把那些问题弄透了，这样的实践才是有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万别信那些随便 xxx，就能 yyy 的说法。如果你真信了，真这样随便的对待自己，两年后你发现这好像不能进豌豆荚，那一定不是豌豆荚的损失，而是把你最好的一段时光都浪费在了这随便上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22042911/answer/20165249
</link>
<author>
陈芝
</author>
<title>
中国的道士能不能驱西方的吸血鬼？西方的咒语是否对东方的怪物有效？
</title>
<description>
既然被邀请了，那我就简单提一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法术是否有国界之分，这可以被置换成另一个问题，世界的背后是否存在统一的本质，凡是能在甲地称之为规律的事物，可否作用在乙处。答案是可以，但更重要的问题是为什么可以。与知乎上的麻瓜所想不同，地下世界之间的交流要远比阳光下生活的人们要频繁与久远，只是后来碍于避世公约方才销声匿迹。陈烨博士在《暗夜君王：古代异族国家兴亡史》指出早在美索不达米亚平原出现麻瓜们第一个村庄开始，统治埃及日后后来迁徙到到诺夫哥德罗的狼人法老王们便邀请夏族的巫师为他们设计金字塔，以抵御赫梯血族的进攻。在《山海经·海外北经》尚有只言片语流传后世：“共工之臣曰相柳氏，九首以食于九山。相柳之所抵，厥为泽溪。禹杀相柳，其血腥，不可以树五谷中。禹厥之，三仞三沮，乃以为&lt;b&gt;众帝之台&lt;/b&gt;。在昆仑之北，柔利之东。”“帝尧台、帝喾台、帝丹朱台、帝舜台，各二台，台四方。”在战争与和平的永劫轮回当中，人们发现不同地域的法术、艺术、经济背后可能有共同的规律在作用。我们可以回顾一下两位古代哲人对世界存在统一本质的陈述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治哲人劳西乌斯(Laozius)在《道德节操论》The theory of Moral Sentiments告诉我们，人类的理性是有限的，对于知识的掌握能力更不会达到我们心目中所臆想的高度。每当我们掌握一定的知识时，总会发现围绕着我们的是更多我们理性所不及的知识。对于促进整个社会运作的所需的知识总量来说，我们所掌握的知识是分散的而且有限的，并且在参与社会运作的过程中我们必须凭借着大量的未被阐明但一旦被阐明立刻就能心理神会的知识和无法被阐明的默会知识，以及自己不了解但是掌握在他人之手的知识。如果缺乏这些知识，整个社会的运作就会出现问题乃至根本无法运作。而使我们的知识发挥作用的机制，便是具有一般性和抽象性的正当行为规则——道（Tao）。“希言自然。故飘风不终朝，骤雨不终日，孰为此者？天地。天地尚不能久，而况于人乎？故从事于道者同于道；德者同于德；失者同于失。同于道者，道亦乐得之；同于德者，德亦乐得之；同于失者，失亦乐得之。信不足焉，有不信焉！”（第二十三章）&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然与劳西乌斯对理性的看法不一样，但哲人贡福修斯（Confucius）也认为世界被统一本质所支配。在记录哲人贡福修斯的《语录》The Analects of Confucius里，有这样一段话：“我十五岁时开始把理性的探索作为我一生的使命；三十岁时我便已认识到了自己存在的宇宙意义并因此确立了自己的在整个宇宙中的主体地位；到了四十岁，我的全部理性与全部意志已不再对这种地位有任何疑惑与动摇了；五十岁时，我理解了整个宇宙的伟大意志以及它对于人类生活的绝对命令；六十岁时，我时刻都能倾听到那发自宇宙的绝对命令的熟悉的声音；七十岁时，我认识到这宇宙的绝对命令乃是我心灵中的道德欲求，我自觉地服从我心灵中的道德欲求去生活，而从不违逆我心灵中的这种道德欲求。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但发现一个事实，永远没有解释一个事实有意义。古希腊的奥术师米利都学派的奥术师泰勒斯是最早创立了用自然本身的物质去说明自然的唯物主义世界观，因此在魔法史上被称为奥术之父。在他看来，水是万物的始基，一切生于水还于水，大地漂浮在水上。这一学派尝试将世界归纳为某种特定的物质，而世界就是这特定的物质的无限循环，因此甲地的规律同样可以在乙地发生作用，比如他的弟子日后就不断提出世界是气，是火，是土。魏玛大学的歌德博士在他的名作《浮士德：德国伽马炼金术与下层位面契约发展史》的第三部分对此有充分的描述。但这种解释是相当肤浅的，是用现象世界来解释本质世界，于是毕达哥拉斯学派将之统一起来，认为世界是抽象的数，由数而有形，由形而有物，万物皆可度量，这为现代奥术的标准化可度量化打下了根基。爱非斯派的赫拉克利特继承了这个观点，认为世界是不断流变的，处于在对立统一当中。宇宙万物混乱的外表下有一个理性的秩序、有个必然的规则和本质的观念，那就是逻各斯（logos）。而爱利亚派的巴门尼德否定了变化的真实性，铸造了一个永恒的不变化的世界，只有存在存在，非存在者是不存在的，而本质世界是唯一的存在，其余皆为幻象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于前人的基础上，最伟大的奥术师柏拉图提出了他的理念论，区分了那存在（being）而不变动的东西和变动（becoming）的东西，前者属于纯粹形式的理念世界，要靠理性来把握，而后者则是前者的摹本或阴影，属于现象世界，要靠感官认识。我们感官所能感知到的世界是神模仿至善/理念而创造出来的，在凡物之上有理念生焉。《日经》的写作者异性恋教会吸收了魔法师柏拉图的看法，唯一不同的是柏拉图的上帝”德木格‘是一个自由工匠（共济会员），是用质料模仿形式创造出了宇宙，而《日经》的上帝则是无中生有的创造了宇宙。这两者的不同牵涉到一个神义论问题，如果说世界是至善的上帝创造的，那么恶是从哪里来的。柏拉图的图景只能由奥古斯丁审美的神义论解决，而后者则由司各特唯意志的神义论解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然相信世界只有一个本质，也就说明世界上只有一位神明。如果存在两位上帝，那么只能说明在他们之上有更完美的至善者，而他们是模仿这位至善者而创造出来的。（见阿奎那对上帝的证明）可这又产生了新的问题，那么人们以前所信仰的诸神到底是什么存在。在对《日经》三位一体教义的讨论里，指出他们就是最完美者的不同面相，从最不完美者到与神共享尊荣者，都是分享了最完美者的恩典/理性，世界依然是统一在共同本质当中。相信世界存在统一本质，自此之后是历代西方魔法师的共识，而魔法师要做的便是发现现象世界背后的抽象规律，从而荣神益人，这是1764年以来的魔法大跃进所引发的产业革命的理论基础。尽管许多魔法师们日后从一神论者变成自然神论，再变成无神论者，但是世界存在本质规律的认识依然是各主流教派共通的预设。不相信这个预设的魔法师们，由于相信世界是杂乱无章没有统一规律的，自然没有研究的动力，其所栖居的文明发倒是逐渐被淘汰出局了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又：写的好像太简单了，晚上听完克莱登大学教授的讲座后回来继续更新。&lt;br&gt;再又：最近在给朋友写霍布斯《利维坦》的导读，时间顾不过来，等我这礼拜写完那篇文章再来填坑，顺便谈谈神义论问题，林国荣先生给了我一个很好的灵感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考书目：&lt;br&gt;陈烨《暗夜君王：古代异族国家兴亡史》&lt;br&gt;劳西乌斯《道德节操论》&lt;br&gt;贡福修斯《语录》&lt;br&gt;罗素《西方魔法史》&lt;br&gt;歌德著，杨武能译《浮士德：德国伽马炼金术与下层位面契约发展史》&lt;br&gt;异性恋教会《日经》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19614456/answer/20188021
</link>
<author>
邹波
</author>
<title>
电影中植入的广告，到底有多大效果？如何评估呢？
</title>
<description>
最近跟了个项目是关于商业品牌与好莱坞电影合作的，正好借这个有趣的老问题，来谈谈娱乐营销的新玩法。&lt;br&gt;单纯的商业品牌在电影中露出，已经是比较老的模式了，制片厂现在都已经不这么玩了。&lt;br&gt;如今的好莱坞大片，在拍摄前就会派销售代表或者授权的销售商，四处寻找合适的商家。他们会制定整套的营销方案，以获得最大的经济效益。制片厂选择合作的商业品牌，非常挑剔，光是有钱还不行，还要求有这样那样线下线上的渠道。制片厂之所以要求这么苛刻，主要有两个原因，&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;好莱坞大片的盈利窗口特别多，票房不是大头，商家的赞助费更不是大头，所以制片厂不会被商家牵着鼻子走的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;目前的娱乐营销模式有三类：品牌植入、品牌授权和联合推广。制片厂也需要商家能在相应的模式下有资源支持，单纯的大财主做不到品牌授权和联合推广。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;下面说说三类模式，不求深入，就帮助大家了解个大概。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;品牌植入&lt;/b&gt;（露出）。这几年国内的厂商和好莱坞的合作已经相对成熟，比如我们看到的《钢铁侠2》中的森马植入、《复仇者联盟》中小辣椒看的TCL电视等等。植入（露出）的方式各不相同，虽说口碑有差异，但品牌形象借助好莱坞大片的影响力足以到达大量的受众人群。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;品牌授权&lt;/b&gt;。好莱坞会将自己的品牌形象授权给国内的品牌。前面提到的森马服饰，在获得了《钢铁侠2》的授权，制作了一批有钢铁侠图案的官方授权服饰，在服装市场上借助流行因素提高了销量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;联合推广&lt;/b&gt;。现在内地品牌都知道和好莱坞做植入比较划算，大家都会抢着与大片接洽合作，所以好莱坞制片厂的挑选余地更大了，他们会更倾向于那些渠道资源比较广泛的厂商，并与他们合作进行联合推广。还是以《钢铁侠3》为例子，除了品牌露出，漫威与TCL还有联合推广：漫威为TCL提供特制片花，供双方分别在自己的渠道中进行推广。TCL电视在全国各地有销售门店里播放特供片花，漫威在北美的既有渠道里播放特供片花。漫威在TCL实体店获得了《钢铁侠3》的宣传，TCL在北美获得了品牌曝光。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;总体来说，单纯的植入已经无法满足越发看重中国市场的好莱坞制片方，他们更希望能够借助本土的渠道，快速扩张自己的实力，与品牌达到双赢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，好莱坞制片厂不可能亲自来中国兜售电影的娱乐合作，他们既无法管理庞大的销售团队，也无法正确评估中国商家的渠道实力，所以好莱坞大片的商务合作都是制片厂在中国的和合作伙伴来完成的。对于不同的合作伙伴，制片厂的信任度是不一样的。很熟的，基本是中国这边介绍一家，就接待一家。前面提到的帮助森马和TCL的运作是瑞格传播，今年已经带了十几家中国商家去《变形金刚》谈合作了。派拉蒙是有多喜欢中国品牌啊…… 最终，这十几家哪怕只有三分之一能谈成，集中塞进电影里面也会显得不太和谐吧，呵呵。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22064330/answer/20187815
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
新开餐饮店如何市场定位，都应该注意些什么？
</title>
<description>
谢谢邀请，你给出的信息不足，很难给出具体建议。我觉得还是给你讲一个我的故事做参考的案例吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年，我们公司搬到望京，公司附近有一个中等规模的商业中心。这个商业中心靠近五环，附近没有地铁，但在公共汽车四站范围内有几个居民区、公寓楼、一个中学和一大排写字楼包括叶青、洛娃、启明、数码港、摩托罗拉大厦、瑞创、爱立信、双鹤等望京工业园区。附近隔街还有一个六佰本和乐天玛特。乐天玛特有班车定期接送，涵盖范围不出望京。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们公司除了食堂，附近没有任何餐馆，所以员工在中午会搭乘公司的短途班车前往商业中心就餐，固定时间往返各两班，或者坐公共汽车三站，但等候时间比较长，或者打车。春夏还可以骑公司出租的自行车去，大约要骑十分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商业中心一楼的快餐店更换比较频繁。大约在2011年底，我去吃饭的时候，发现在里面新开了一家店，名字叫London Pie，里面卖的是英式pie。店面大约是三十五平米，三分之一是柜台，三分之二摆放着不锈钢就餐桌椅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（图片仅供参考）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/00/c200d79e962f9b6f50cd047bd7dd16dc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/00/c200d79e962f9b6f50cd047bd7dd16dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我看到这个店，非常高兴。因为我曾经在新西兰留学，每天早上都会在租房附近买一个Pie当早餐，特别喜欢这种食物。回国以后，一直没什么机会吃到。北京虽然也有，但犯不上特意去吃。现在居然在公司附近发现有这东西卖，我自然欣喜若狂。我进去店里，点了一个派，十五块钱，如果多加一杯30毫升塑料杯装的饮料，则需要多交两块，总共算下来十七块。不算便宜，但也不算贵。不过派的味道非常正，起酥极棒，就是我在新西兰吃的那种味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一边吃一边观察环境，店里除了我几乎没人。服务员有两个，但柜台后只有冰箱和微波炉，没有任何厨房设备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天我又去了一次，店里还是没人，服务员百无聊赖地闲聊着，柜台后多了一个跟我年级差不多大的男性。我照例买了一个派加一杯饮料，坐下来慢慢吃。那位男性走出来，跟我闲聊。我这才知道，他就是这家店的老板，曾经在英国留学，和我一样，回国以后他也怀念Pie的味道，所以特意投资搞了这么一家店。店里没地方摆厨房，pie都是在别处做好运过来的。我问他这是连锁店？他说不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个星期之后，我发现了一个危险的事实。每次我去的时候都是中午，但这家店除了我却几乎没客人，我意识到，如果继续放任店主这么经营下去的话，我将会失去它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一周，我趁着店主在店里，跟他进行了一次谈话。店主看起来也很苦恼，他坦诚地说开业一周以来，几乎没什么生意，也就卖出去不到三十个Pie，而且像我这样的回头客基本没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他开店的初衷想的很好，pie算是英国食物里的异类，它居然很好吃，而且无论是里面的馅儿还是起酥皮，都挺符合中国人的口味。开业以后，大家一定觉得又新鲜又好吃，蜂拥而来。但现实比他想象残酷得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你太一厢情愿了。”我直接指出他的错误。这个错误是许多开餐饮店和做市场营销的人最经常犯的。&lt;b&gt;把自己的好恶当成目标群体分析&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他没有对目标群体做任何分析，甚至不知道自己的目标群体是什么，只是一厢情愿地认为所有人都会和他、和我一样对pie有着痴迷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且从他的介绍里，我又看出另外一个错误，这个错误也是许多搞市场营销的人最爱犯的错误：&lt;b&gt;把产品特点当成目标群体分析&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;我听他讲了十多分钟开店理念，其中大部分时间是在分析他的产品。这个pie的起酥有多棒，这个pie的馅有多好，这个pie的烘焙是请的名师云云。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，产品特点很重要，这是一切的本源。但是如果产品特点和目标群体完全不搭配的话，再完美也没意义。有一句话：“媚眼抛给瞎子看。” 其实就是一个很好的案例。媚眼是很诱人的，但目标群体是瞎子的话，那么这个媚眼是凤姐还是林志玲抛来的，根本没任何区别。如果我们想诱惑他，就要明白他最敏感的是触觉和听觉，我们派去的姑娘不一定漂亮，但声音一定要好听，手指一定要细嫩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我告诉他：“你的开店理念，就是在抛媚眼给瞎子看。” 他有点不服气。我指了指空荡荡的店里：“这就是证明。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;出于对他做出美味pie的敬意，我为他做了一次免费的营销咨询分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先从大环境来说。这个商业中心附近属于准CBD商圈+小居民区的封闭式复合环境。它是以写字楼和工业园为主体，附近居民区不少，但规模都不大。也就是说，中午白领将是光顾这里的绝对主力，到了晚上，居民会占到大头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“封闭”的意思是，在商业中心方圆两公里的范围内，没有地铁，公车线路也不多，走路出去太远，打车出去到望京商业街或嘉茂这两个商业点，又有些浪费。当然，白领会有私家车，但每一家公司的停车位都非常紧张，很少有人愿意为了一顿中午的工作餐把车开出去，舍弃宝贵的停车位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，封闭的意思是，区域内消费者缺乏离开的意愿，离开的方式要么麻烦，要么不经济，外出圈外就餐的意愿不会特别强烈。他们只愿意步行五分钟或者坐公车三、四站——恰好是一个人外出工作餐所愿意承受的时间与麻烦成本的极限。在这个距离内，商业中心只有一个对手六佰本，而且后者的入口和商铺排列位置非常不友善——这让它形成一个小小的垄断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这很好啊，说明消费者忠诚。” 店主说。但我打断了他的美梦，纠正了他的第三个常见错误：&lt;b&gt;以为地段决定一切。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地段很重要，但单独指望地段能带来收益，纯属妄想。那种“无论卖什么都火”的地段是不存在的。他需要的是进一步市场细分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个商业中心的布局很精妙。它分成五层，顶层四层是中、高档餐厅比如毛家菜、渝湘汇等，三层、二层是家乐福，一层是一圈快餐性质的店如汉堡王、味千、小火锅、南粥北面、木桶三国等。地下一层是电影院，电影院旁边是一圈冰淇淋店和甜品店。一、二、三层还夹杂着一些小商铺。这里每一层的目标客户都是经过细分过的。附近公司如果想找一个体面的地方招待客户，可以选择四层，有电梯直通。白领的工作餐都是去一层，附近居民买东西都去家乐福，情侣们约会的话，可以直接下B1，不必担心被其他层的顾客打扰到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的目标客户大群，应该是这些吃工作餐的白领。他们收入适中，愿意承受贵一点的价格，而且对西式食物接受度很高。更重要的是，他们的数量是最大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一个客户群体在中午对饭店的选择，有四个标准：一是快速，二是美味，三是经济，四是方便。（我经常在公司听到的对话是：A：走，哥儿几个中午哪吃去？B：XXX吧，那儿有地方，咱们都能坐下。）Longdon Pie面临的竞争是非常残酷的。一层的快餐店非常多，在这个弱肉强食的世界，这四个标准是生死存亡之道，满足的越多，生存能力越强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我的Pie从下单到顾客吃到，只要一分钟。这是我的优势。”店主开始自作主张地分析。我点头，赞同他的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“而且我的pie很好吃，美味这个标准也有了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很快打破了他的美梦：“你觉得有多少中国人喜欢吃pie？不，是有多少中国人吃过pie？不，是有多少中国人知道有pie这么个东西？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;他回答不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是他的第四个错误：&lt;b&gt;只推产品而忽略市场培育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人压根不了解pie是什么东西，部分人略有耳闻，很少有人吃过，像我和他这样的狂热爱好者更是少数。我给我的同事推荐这家店的时候，他们的第一反应往往是“那是什么东西？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于餐饮业来说，熟吃永远比生吃好。一个人的饮食习惯是很难改变的，大部分人总是倾向于选择自己熟悉的馆子和食物，追求猎奇食物只是少数勇敢者的游戏。更何况——这还是来自英国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最不能容忍的是，店主自己居然没有采取任何举动来解释、来宣传，只是枯坐在店里等着人主动上门。这家店别说“美味”，就连“认知（aware）”这个标准都没达到，门可罗雀实在是再正常不过。推广和营销，永远不可以只和产品相关，要从大处着眼，往往才能培育出接受度高的市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我继续打击他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的价格定位也有问题。我花十五块买一块派，OK，这个价格我可以承受，但这一块派我吃不饱，可吃两块我就要花三十块，这就有点贵了，何况我又吃不下两块，剩下的部分又没法分给别人吃。你为什么不设置一些套餐优惠呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我的店很方便吧？很容易找到座位跟朋友起吃啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我伸出三根手指：1，你的方便只是假象，本质上是因为生意不好。2 你的椅子是高脚硬面还没靠背，坐着不舒服，纯不锈钢的色泽又特别冷，一副不愿意让人坐久的嘴脸。3 你居然不准备餐巾纸。pie的表面是起酥的，起酥好吃，但会掉落大量的酥渣，一个Pie吃完，桌面上会落一层，弄得衣服上手上全都是。没餐巾纸擦，你让顾客怎怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又竖起一根：我忘了说了，你还犯了一个错误，服务员居然从来不问我你是堂吃还是带走。Pie是适合外带的食物，你把它当成一个完全的堂吃店，这完全违背消费者心理。我坐下来吃饭，那肯定得要吃些正式的东西，而pie这种东西看起来根本就不够正式。几个人围坐在桌子上捧着pie吃，是件挺傻的事。你的店铺定位和你的食物特点根本弄拧了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可肯德基麦当劳和汉堡王也是这么做的呀。他试图争辩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，只要你有那么多钱和那么多耐心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他不说话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我顺势开始给他提出建议：&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你首先要调整的，是店面。你现在的店面装潢就是个低档次的快餐店，在这个层面，你是没办法跟其他人竞争的。你要把它打造成一个高端时尚西点店。类似于贝尔爸爸或DQ那种，泡芙也不是中国人所熟知的东西，但贝尔爸爸走的风格就很有范儿，实际价格却不算贵。你给消费者灌输的心理预期，不是来这里哄饱肚子，而是来这里体验一下异国风情食物。London Pie这个名字又难听又冷漠，和英国人差不多，要改个名字，还要带一句口号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;定位决定了，你最要紧的工作，就是迅速打出符合这个定位的知名度，让大家对pie有所认知。印制一些宣传单页，宣传的主基调是英伦风，哈利波特风，但绝不要明确提英国两个字——那只会起到反作用——而是强调国际化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些宣传的发行渠道有两条。最重要的一条是公司门口。你不能等公司白领上门，而是主动出击。商业中心附近的写字楼每天早上八点一刻到九点之间，会有大量班车抵达。这段时间是白领们最集中而且最饥饿的时候，雇几个小工拿着宣传单页等在班车点，车来了，就站在车门旁边发，效果最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二一条是地下电影院。去看电影的以情侣居多，他们一般没时间坐下来慢慢吃。女方可能会买冰淇淋爆米花，男方需要的是一些耐饿好吃又快速的东西。而且跟女朋友约会，去吃肉夹馍有点掉价，如果是英伦西点的话，感觉就大不同了。所以你的店虽然在一楼，但在电影院和商业中心门口一定要摆出牌子来，写明特点和位置，让所有看电影的人都知道你的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，其他一些常规的小手段是必不可少的。比如在每一栋写字楼外搞一次试吃活动，或者赠送一些免费券。另外这附近外企多，外国人很多，职位不低，针对他们做进一步市场细分，可以制订专属的英文宣传计划。他们不仅自己对pie的接受度高——家乡的食物嘛——而且还会带动许多中国人下属前来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我建议他取消堂吃，改成外带，只保留柜台就够了。pie这种东西，从本质上来说就不是正襟危坐吃的东西，取消堂吃一来可以削减成本，二来可以让特色更鲜明一些。当然，可以稍微摆几张小桌椅在附近，但不必特意设置了。省下来的成本，可以适当考虑递送外卖。商业中心辐射范围两公里内的外卖需求非常多，大多是公司中午开会临时叫餐，递送距离又短，非常适合考虑这种模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外菜式可以再增加一些，让顾客感觉选择余地更多。主食不用动，目前店里的pie有七、八种，已经足够了，可加些比如沙拉、烤肠、洋葱圈、马芬什么的简单小吃，但切记别做杂了。烤羊肉串、驴打滚什么的别卖，否则顾客对这家店的认知就混乱了。还有，别忘了送餐巾纸……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟他拉拉杂杂说了半天，没用什么工具，也没画什么图表或PPT，但中心意思只有一个：不分析清楚目标群体的行为模式，一切都是白扯。我是真心想帮他，因为我爱吃Pie，我怕它倒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是一部电影，接下来应该是店主幡然醒悟，依计而行，终获成功。我不确定我的方案会不会大热，但至少会比现状好许多。可惜现实没电影戏剧性那么强。我说完以后，店主点头称是，但在接下来的一个月内，我没看到什任何改变的迹象。紧接着我出了一次长差，回来以后，看到这家店和店主一起消失了，被一家叫做“找茶”的店铺取代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，我发现我也犯了市场营销人员最经常犯的一个错误：&lt;b&gt;如果你不负责执行的话，不要跟产品的人讲太多，他们总不会听。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望这个失败的案例能够帮到你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22050015/answer/20152773
</link>
<author>
AlexYoung
</author>
<title>
上司叫我帮他买咖啡，这个钱我应该自己出吗？
</title>
<description>
我来给你讲讲我作为一个副总经理助理的处理方式吧，在自己尚处起步阶段的时候，尽量不要计较太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我工作中主要是会遇到下面这些情况：&lt;br&gt;1、平时跟他一起出去请客户或者朋友吃饭，一般情况下，我会事先跟他沟通好，这顿饭是我们请的吗？如果是的话，那每次埋单我会主动去埋单，然后私下去收银台找饭店要发票，回去填写报销单，这样能最大限度让他在外人面前有面子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、他有时候不在公司，需要我帮他预付快递网购或者是游戏充值的钱，这个我会记账，但一定不会当时就跟他结算。还有一种情况就是他跟别人周转了几百几千块钱，如果别人跟我说起了，那我在征得他同意的情况下，会帮他先垫过去。积累到一定数额以后跟他结算，数额大了，人家还起来也方便（跟大哥结算100块以内的事情，我自己觉得会让他感到小气）。不让老大因为小钱在外名声受损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、我和他都比较喜欢吃零食，我经常会在一号店这种地方买存货的时候捎带给他买点他喜欢的，这个并不是他要求要买的，我就送给他，数额也不大，又能让他觉得贴心。同样的情况也包含时刻准备好一条大哥抽的烟，他是一个烟瘾很大同时经常忘带烟的人，我得保证任何时候他需要烟的时候，我都能供应上。旅游的时候他觉得酒店的早餐不好吃又想睡多一下，但是睡过头了就没早餐吃，我就提早起床去外面买好他喜欢的豆腐花和米粉，等他起床的时候就有得吃了，两全其美，这种钱要是计了，那印象分就大打折扣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、他的孩子过儿童节之类的节日，我会提前给小孩准备好礼物让他捎回去，同样的情况还有他的老婆快要生孩子了，我叫我妈妈从老家搜了两支农家土鸡还弄了几个柚子和一箱自种蔬菜给他老婆补补身子。这些东西都不是钱可以买到的，但是却能提升自己在他和家人心目中的好感（事实证明，他的女儿和老婆都对我印象不错）。让自己融入他的生活各个方面是终极的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做助理这种工作，没有具体的KPI，也没有参照物，只能揣摩，适应他的节奏，融入他的生活和工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然都说到这里，干脆就把自己和同事的相处方式也一起讲了吧，不太切题，但是希望对你有帮助。&lt;br&gt;我以前所处的办公室是HR和行政混合的办公室，女孩子多，是非多，这个时候我作为一个外部门的人就得小心了。我的做法是坚决不站队，经常请他们吃东西喝下午茶（其实花不了多少钱），大家都会记得你的好，女孩子都是比较容易哄的，不要讲她们的不好，要经常性的赞美他们：今天的衣服很高大上啊，最近身材又fit啦，家里的孩子真聪明啊等等。数落别人的缺点是很容易的事情，但是要挖掘别人的各种优点可不容易。这种策略被证明是有效的，各种福利什么的，加工资的时候，HR也会主动提醒我和我的大哥，跟行政申请物资什么的也很方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在想想，我最经常做的一点就是换位思考：假如我处在他的位置上，我会怎样想，会喜欢听什么？事实证明，每个人都有自己的G点（我实在想不出其他的词了，就是让人觉得爽的点吧），只要触中了这个G点，就会很愉悦，比如很多女孩子都喜欢别人赞美她身上最美的地方，像我们公司行政总监的身材很修长，穿裙子很好看，HR的总监皮肤特别好，驻颜有术，前台的妹子穿衣服很有品味，管仓库的妹子孩子长得很可爱，太多太多值得赞美的点了，而且她们都百听不厌的。&lt;b&gt;在办公室，传播正能量的人会更加讨人喜欢。&lt;/b&gt;好吧，又扯远了，打住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我不是实习生，但是希望我的这些经历能帮到你吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22059273/answer/20181878
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
亚马逊上点击「请告知出版社，我要看 Kindle 版本」是否真的影响一本书出官方 Kindle 版？这个过程是怎样的？
</title>
<description>
我從 2007 年開始就經常點那個按鈕，目前爲止似乎還沒有生效過。&lt;br&gt;&lt;br&gt;程浩的書，基本可以確定和這種點擊無關。這本書的出版方廣西師範大學出版社一開始就把它的電子版權授給了各家電子書商，在我們字節社也是第一時間發售的。（&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/1227&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 站在两个世界的边缘&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）不管有沒有人去點那個按鈕，這書都一定會出電子版，因爲電子版權在出版社手裏，而出版社決定了要出電子版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一本書有沒有 Kindle 版或其它電子版，跟讀者的意願關係不大。這當然是一件遺憾的事。在理想的世界裡，版權方、作者和電子書商可以通力合作，根據讀者對於某本書電子版的需求來規劃自己的出品。但在現實中主要有這樣幾個問題：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 出版社沒有獲得某書的電子版權，故無法授權給電子書商。去聯繫原作者，可能又需要向作者解釋電子版權是什麼東西。有時原作者已去世，作品未過版權期，這時首先要確認版權是在作者的家人手中，還是在別的什麼地方。總之一堆事，最終因太麻煩而無限期押後。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 某書出版社願意授權，但要求電子書商支付高額預付金，電子書商認爲這樣會虧錢，得來的額外好處也不夠大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 某書可以授權，但當年的電子檔今天已經打不開了，於是就需要找到紙書，掃描、OCR、人肉審校。最終因太麻煩而無限期押後。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 作者強勢，而且討厭電子書。或許沒有到宮崎駿討厭新媒體那樣討厭，但至少是覺得「這個東西與我無關，我紙書賣得好好的，不折騰這個了吧。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，以目前的狀況，電子書商沒辦法拿着一份 Excel 表格去跟出版社說：「看，這 100 本書，在我們網站上都有超過 10000 人用鼠標表示過想看了，咱們出了吧。」這種做法的說服力是很有限的。（當然我還是會繼續點那個按鈕了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，只要有足夠的利益，以上幾個問題都不是問題。所以還是請大家多買電子書吧，我們想做好東西給你們，但我們更想能夠持續地做好東西給你們。:)&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益申報：我是字節社創始人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21991196/answer/20161221
</link>
<author>
程慕
</author>
<title>
什么是女权？什么是男权？女性在平常生活和学习中是否受到了影响？
</title>
<description>
题主为公，而且处在各位所讲大学的象牙塔，日常中并不能见过对于女性的不公正（唯一一个能想到的大概是有的时候女厕会拥挤）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈哈，那你有没有见过假如要保个研，假定十个人竞争三个名额，里面如果有两男的，那这俩上研的可能性肯定其他八个妹子高到不止一个数量级？即使这俩男的都是综合绩点在这十个人里吊车尾那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，窝有认识的妹子在读研读博。每次出去参加个学术会议，时常遇到各种隐形骚扰，比如被人摸肩摸头，比如被起哄要求陪酒，比如被调侃各种带色段子。。哦抱歉我忘记了题主可能也经常干这些事。而这些事在某些人眼里是理所当然的还，妹子要是脸上不好看还被说是不知好歹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦对，不是还有什么神奇的教授在微博上说，女孩子读什么研，反正要回家生孩子做饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有次跟同事的朋友们一起吃饭，其中一男人是帝都某不错大学的研究生，喝多了就开始说他认识的一个在BAT之一做前端开发的妹子，说人家姑娘刚毕业就自己养车每月租房五千，描述起来其言下之意就是哼真不知女人钱怎么来那么容易，里面的性交易暗示强烈到我跟他坐一块直觉恶心。此人研二在读，目测还在努力托人找实习找工作的状态。那天我突然理解到，在有些人的眼里，姑娘钱赚得多多半就来路不正，至于你有多发奋努力技术学的有多牛逼，那都是烟雾弹。我一开始还大惊小怪，后来对这种人见多了也就无所谓了，反正我还是赚我的钱过我的日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你问为什么要谈女权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这理由真是多到我三天三夜说不完好么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人是工作的就不谈象牙塔了我也不了解情况。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你毕业了你有份不错的工作，前景一片光明，过年回家你觉得自己好自豪，然后你发现自己傻逼了：没人在乎你的工作怎样，他们会说哎呀女孩子做什么技术；没人在乎你成绩多优秀，毕业了之后他们只会关切的问你有对象没啥时候结婚哎呀女人要早结婚不然会贬值的。。。简单来说，就是不管你成绩多牛逼工作多让人点赞，都比不过你名字被挂在一个男人后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你想要事业。然后你发现了一个很奇葩的情况：男人们越是积极进取aggressive他就越受欢迎；女人呢？她会被称为男人婆女强人各种不讨喜。我毕业的时候有个很牛逼的长辈来找我谈话，他拥有我们当地最牛逼的地产公司，在我读书的时候他一直鼓励我，但毕业后的谈话让我整个人都崩溃了。他详细的跟我描述了他认识的女强人们的悲惨现状。是的他就这么说的。他说可惜你是个女孩子；他说你现在的当务之急是找个对象，他说他知道这是这个社会的陋习这是个很扯淡的偏见，但是没办法，而且没对象还会对你的事业造成影响。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得我毕业工作一年，世界观被刷新了大概三十遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样你还问我为什么要女权？是觉得我应该为我还能有机会在外面工作感激涕零别再奢求更多了是么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么女权？因为我希望我以后有了小女儿，我可以告诉她她可以去追求她想要的东西，而不用告诉她她越积极追求 事业成功就会月被人嫌弃；她可以穿自己喜欢的衣服而不用担心路上有哪个管不住自己某器官的人强迫她，事后整个社会还要一直指责她说是她的错她不该勾引人。这种神思路我真是听都听累了，会走路的丁丁请自动滚开；&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望她不会随便点开一个网站，满眼都是各种擦边球广告比如干露露怎么了，谁谁被强了，谁谁又走光了，然后再恶劣点的全都是爆乳的女性裸露图片；&lt;br&gt;比如就在此刻我点开&lt;a href=&quot;http://163.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;163.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/8f/fe8f9dded2a0309dd30aacd7853393a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;928&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;928&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/8f/fe8f9dded2a0309dd30aacd7853393a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你感受到这个世界对女性的恶意了么？！&lt;br&gt;你去优酷首页看看每天有多少擦边球视频被顶在那！运营编辑们还特别喜欢搞这种东西来增点击率！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每天都能感受到这个社会对女性的物质化好么，你觉得这不算歧视？你看都没人上裸男照片！要是哪天全都换成裸男图片都在欺负男人都在说男人怎怎么样了我就不积极呼吁女权了！真的相信我！看我真诚的双眼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是哪天男性也能不停地感受到被物质化被当做吸引眼球的东西来说的话我就不女权我也不暴躁了！真的！要是哪天我终于不会在听到哎呀女生不该做技术就做做运营什么的算了的额说法我也就不女权了真的！要是哪天真的没人再各种暗示女的这个不行那个不行总之赶快滚回家生孩子了的话那我也就不女权了真的！！！！！&lt;br&gt;你觉得我要求的多么题主！我要的就是我上面说的，不是男女平等么那就一起来啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你快给我这样的一个世界！那我就不女权了真的！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20008271/answer/13654078
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
生物个体基因的表达时序或表达量或表达/关闭的选择是怎样从亲代被遗传到子代的？
</title>
<description>
问题很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里假设提问者和我当年有着相似的困惑：我知道基因调控的基本原理（如 ＠大肠杆君）所答，在不同器官也有着不同组的基因被表达，但这些区别，是怎么从一个受精卵开始的呢，仅仅是 DNA 么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看生物书，细胞图解，常常简单认为细胞里面除了细胞核，细胞质里就跟水一样，各种成份到处游荡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是，胞浆是很稠的，跟浓汤一样，里面的组分，也不可以简单的跑来跑去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而受精卵，作为一个巨大的细胞，不是各种营养和遗传物质的堆砌而己。里面的各种组分当然也要各具其位。这种位置的分部，让一个卵至少已经有了基本的轴线：头尾轴线，前后轴线，和内外轴线。关键的蛋白质/酶都已经按这轴线，有了集中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样在细胞从一分到二时，不同位置的蛋白质，也会分裂到不同的细胞里，这样，不同的细胞，就会开始有不同的蛋白质浓度，进而开始下一步调控的不同，慢慢走上不归路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个，你看一个鸡蛋就能看出一点端倪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，哺乳动物要更复杂一些，因为有胎盘这个玩意要生成，早期分裂出的大部分细胞最后都是胎盘了。但，基本道理是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，也有表观遗传等其它的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想进一步了解，可以看一些 Developmental biology 的书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如这本科普书&lt;br&gt;S. B. Carroll. Endless forms most beautiful: the new science of evo devo and the making of the animal kingdom. Norton, New York, 1st ed edition, 2005. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或 Davidson 的这本专业书：&lt;br&gt;&lt;br&gt;E. H. Davidson. The regulatory genome: gene regulatory networks in development and evolution. Academic, Burlington, MA, 2006.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21678263/answer/18970066
</link>
<author>
元圆圆
</author>
<title>
为什么罗马时期用短剑和短打，然而中世纪不继续沿用而是使用重剑等重装兵器？哪个实用性更强呢？
</title>
<description>
两者起源不同，长剑源于北方蛮族款式，见图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/ca/f5ca859c0185aa4c173596060630487f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;669&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;523&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/ca/f5ca859c0185aa4c173596060630487f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;两者配合相应的战术，很难说孰优孰劣。&lt;br&gt;与网上流传的不同，古罗马使用短剑（Gladius）并非是因为锻造技术所限（罗马技术总比北方蛮族要先进，蛮族喜用长剑），而是因为战术要求，罗马密集阵列兵不需要花哨的剑术，短剑可以配合盾牌看准机会刺杀，最大限度的避免暴露自己一侧躯体。&lt;br&gt;韦格蒂乌斯在《罗马军制》里写道：“古人练习厮打时重视操练刺杀敌人，而不是乱砍一气。对于那种战斗时只会乱砍乱劈的人，罗马人不仅很容易战而胜之，而且往往拿来取笑。如果一味砍劈，不管你用多大的力气，往往不会致命，因为对方对身体的重要部位总会用武器进行护卫，骨骼本身也会起到保护作用。”&lt;br&gt;三世纪后期，罗马帝国倾颓，罗马军团随之退化，没有严密的军团战术，没经过严格训练的人，砍杀较为适合，因为挥击是本能的动作。适合挥砍得长剑（Spatha）开始出现在罗马军队的配置中，最后罗马短剑逐渐消失在历史舞台。&lt;br&gt;题主贴的那把“阿基里斯的剑”应该是臆造的，造型也太奇幻了，古希腊也曾使用过长达80cm的长剑，有一些大致在900BC时期的铁剑出土，步兵方阵成熟后开始大量使用短剑短刀（短刀样式有些像现在的狗腿刀），共同点时都是为了适应战术而形成的，两者有一定的传承关系，不同就是可能技术条件没有以后的罗马成熟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22052848/answer/20169722
</link>
<author>
朱伟
</author>
<title>
家里有两根宽带，如何实现带宽的叠加？问题补充当中的WDS无线中继方案可行吗？
</title>
<description>
看偶像&lt;a data-hash=&quot;28bb2b6ff09a5072198351434ab2efff&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt;叔关注了此问题，特来回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反对以上说“成本太高、不切实际、双WAN无用”等一切没有想象力与不专业的意见。尤其是目前排名第一的@周海的答案。扫个盲：&lt;b&gt;路由器其实也是可以像手机一样是智能的，也是可以刷机的&lt;/b&gt;(智能不只是极路由，不只是wayos，不只是xxx-wrt)。&lt;b&gt;刷机不复杂，看完本文，足以掌握。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是&lt;b&gt;低成本（百元以内）的入门企业级方案&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;适用于：家用、小型商铺、小型SOHO办&lt;/b&gt;公（20人以内）。经实贱：稳定可靠，外加两个Ap，10M+10M 双WAN，300平方，40+ 人员办公妥妥的，各种视频迅雷毫无压力，还能VPN，双WAN叠加非常有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直接来解决问题，楼主要的功能是在常规路由器的基础上，添加：&lt;b&gt;双WAN&lt;/b&gt;，负载均衡，多线互备(单线故障不影响上网)，带宽叠加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;步骤：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一.以下设备任买一台&lt;/b&gt;（一模一样的硬件，固件也几乎一样。）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://item.yixun.com/item-1261690.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Netcore 磊科 Q3 300M 新一代安全无线路由器 内置腾讯安全云库构筑六层保护！[价格 行情 报价]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;99元（我在易迅促销的时候，99元-30元=69元买的）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://t.360.cn/product/ni360.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;磊科第2代安全路由器NI360&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;89元（我在京东促销的时候，79元买的）&lt;br&gt;这两款的硬件性都是：8M Rom + 64M Ram + 300Mhz CPU + 300M无线&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二.刷固件：NR236W（刷机有变砖风险，请谨慎）&lt;/b&gt;见图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/df/eedfdf065445929e412d864f952ccddb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1350&quot; data-rawheight=&quot;758&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1350&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/df/eedfdf065445929e412d864f952ccddb_r.jpg&quot;&gt;刷固件步骤如下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;下载刷机工具包：&lt;a href=&quot;http://url.cn/WEU6np&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;微云&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （密码：6861）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;恢复出厂设置(新买的不用此步骤)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电脑有线网卡设置固定IP：192.168.1.2&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有线连接路由Lan2口到电脑&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;去除电脑、路由器的其他连接线&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;确保电脑与路由器不会断电&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping 192.168.1.1 -t 确保ping通&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打开“0-TFTP 1.62.exe”,输入192.168.1.1 选&quot;1-netcore(NR235W)CN-V1.7.130315.bin&quot;固件&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;勾选智能刷机&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;断电，再开机重启路由器&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;tftp开始自动刷机&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提示success字样后，等待重新ping通&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping通后，登录192.168.1.1 用户名guest,密码guest&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;进入路由，系统工具-软件升级，选择&quot;2-netcore(NR236W)CN-V1.7.130315[宽带技术网去验证版].bin&quot;固件，升级；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping通后，登录192.168.1.1 用户名guest,密码guest&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;进入路由，系统工具-软件升级，选择&quot;3-netcore(NR236W)CN-V1.7.130315.bin&quot;固件，升级；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping通后，登录192.168.1.1 用户名guest,密码guest&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;恢复出厂设置&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping通后，登录192.168.1.1 用户名guest,密码guest&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;刷机完成。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;三.配置多WAN与负载均衡&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;把两个外网线连接上WAN口(相当于WAN1口)与LAN1口(相当于：WAN2口，在WAN1隔壁)。其他口都是Lan口。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打开路由器管理界面：192.168.1.1 - 外网接入配置 - 外网设置，点击操作来设置两个WAN口的接入方式。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/80/cf80f09c6ad9c29a11df222e63d95ebb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;998&quot; data-rawheight=&quot;219&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;998&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/80/cf80f09c6ad9c29a11df222e63d95ebb_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打开路由器管理界面：192.168.1.1 - 外网接入配置 - 负载均衡设置，点击操作来设置两个WAN口的负载比例（如宽带为4M:8M,可以设置为:1:2）。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/5b/f75ba58f03bf40779eb5aead592c1a6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;996&quot; data-rawheight=&quot;244&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;996&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/5b/f75ba58f03bf40779eb5aead592c1a6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把你原来的路由器扔了。（或者做为Ap 扩展无线信号）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完工&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;四.拆腾狂或企业用户，还可以研究以下功能：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;QOS&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;VPN&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上网行为管理&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;限速&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ap隔离&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;DNSMASQ&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;策略路由&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接入认证(Web认证，PPPOE等出租屋分网收费)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;等等等等...唯一的缺陷是没有USB口，不支持5G频道&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五.觉得有用的话，希望给个赞。:)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/6b/a46bfaec137befc05396dfb0716093eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22045241/answer/20161537
</link>
<author>
申力立
</author>
<title>
中国数学水平在全世界怎样？
</title>
<description>
按我的理解，题主问的是国民的数学素养，而不是数学这门学科的学术研究水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和欧美发达国家相比，中国人的普遍数学素养是，比他们的学渣强一些，但比他们的精英弱很多。尤其是工科，和欧美一流工科专业相比，很多中国工科学生的数学水平简直差到不忍卒视的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，为什么我们的媒体总宣称“外国数学教育简单”？因为这些媒体文稿的作者总是喜欢从国外的学渣身上找自信。&lt;br&gt;为什么他们的科技水平怎么还这么高？因为科技的发展是由精英推动的，而不是由学渣推动的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更新：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;评论里有同学指出“中国人的普遍数学素养是，比他们的学渣强一些，但比他们的精英弱很多”这句话指代不明，所以我做一下解释：&lt;br&gt;1、“比他们的学渣强一些”——数学素养为“学渣级”（比如看到sin、ln都头疼）的欧美人应该比中国人多。&lt;br&gt;2、“比他们的精英弱很多”——数学素养为“精英级”的理工科学生（比如精通数理逻辑、Domain理论、范畴论等进阶数学课程，而不是连微积分、线代、概统等基础课都头疼的计算机专业学生）在欧美一流理工科专业中的比例远高于在中国985高校理工科专业中的比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对中国数学教育的反思：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实我们和国外的差别就这一点——分层次教学。&lt;br&gt;1、我们对有理想的理工科学生的中学、本科数学教育不是太难了，而是太简单了。应该通过选修或AP课程的形式（参考：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%85%88%E4%BF%AE%E8%AF%BE%E7%A8%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/大学先修课程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），让一部分有志于成为精英的同学有机会在中学学微积分（而不只是初等数学），在大一学数学分析、高等代数（而不只是微积分和线代）。&lt;br&gt;2、我们应该尊重文科生和没有理想的理工科学生的选择，不要歧视数学学渣。只要设立门槛不让他们进入一流大学的理工科专业，他们对数学的憎恨就不会影响科技的发展。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22058426/answer/20160190
</link>
<author>
蕭瀟
</author>
<title>
好莱坞当代有哪些金牌电影制片人？
</title>
<description>
刚好在整理合作伙伴的资料时候，顺便把资料和大家分享。我只能从印象和资料中整理搜集一些我们比较熟悉的伟大名字，标准嘛，暂时以票房为准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：实际上人类历史票房最多的两个制片人（挂名的也算）是斯蒂芬-斯皮尔伯格和斯坦-李。鉴于前者的导演身份更为有名，而后者好像在每部他原著改编的电影里都挂了制片人的名头，只好将他先从这里拉除了。而本答案介绍的诸位，也更多的是在制片人的身份上，为电影事业努力着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再PS：影史参与电影票房最高的人类，如你所知，是汉斯-季默他老人家，他配乐的过百部电影全美票房已破95亿美金，全球票房更是超过220亿美金。（唯有星星眼了）。对，不出你意料之外，排第二的是约翰-威廉姆斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;夫妻档：凯瑟琳-肯尼迪 &amp;amp; 弗兰克-马歇尔 Kathleen Kennedy &amp;amp; Frank Marshall &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使单独列出，他们也是当代好莱坞最有影响力的顶级制作人。但是鉴于他们是夫妻，而且名字经常一起出现，还是合并在一起说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凯瑟琳-肯尼迪现在最出名的身份是卢卡斯影业的CEO和乔治-卢卡斯的指定继承人，但早期她的出道却和史匹堡有脱不开的关系。八零年代才刚刚出道的她，在史匹堡的赏识下接连参与了《E.T.》，《夺宝奇兵》系列，《回到未来》系列等诸多叫好又叫座的影视经典的制作。而早期她和马歇尔，以及史匹堡三人合作创立的安培林娱乐公司（Amblin Entertainment）早已成为影史传奇制作公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弗兰克-马歇尔的出道要早几年，出身于电影世家的他父亲是好莱坞黄金年代的传奇电影作曲家杰克-马歇尔，而他的师傅则是好莱坞五六十年代的新浪潮经典剧作家和导演彼得·博格达诺维奇（Peter Bogdanovich）。弗兰克-马歇尔晋升一线制作人，也和史匹堡有脱不开的关系，1979年与史匹堡合作了《夺宝奇兵》之后，他与凯瑟琳的轨迹几近重合（除了《E.T》，《辛德勒名单）等少数几部）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1992年，夫妻俩创立了肯尼迪/马歇尔电影制作公司（The Kennedy/Marshall Company）。该制片公司出品的经典电影更是让人目不暇接，包括了老马丁的《恐怖角》（Cape Fear），奈特马兰的成名作《第六感）（The Six Sense），《侏罗纪公园》系列》，《人工智能》（A.I.），芬奇的《返老返童》等等。而马歇尔还独立制片了谍战经典《谍影重重》系列（The Bourne Identity）。不得不说，在选片眼光上，30多年来好莱坞顶级制片人中，难有出其右者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，他们也不是没有被坑的时候，最新的案例自然是在千禧年之后成为好莱坞坑王之王的奈特马兰，2008年的《最后的风之子》（The Last Airbender），该片口碑奇烂，若不是靠着海外票房，估计要血本无归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，凯瑟琳-肯尼迪的累计票房在正牌制作人（去掉了史匹堡和李斯坦两个魂淡）之中位列历史第一，马歇尔位列历史第三。其中凯瑟琳的全球票房已突破105亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;杰瑞-布鲁克海默 Jerry Bruckheimer&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能是好莱坞历史上最成功的大片制片人，尤其是只看票房收入（要知道他的人生中可没傍上史匹堡这样的大爷），此人北美票房已破45亿，全球票房破100亿。他从1980年开始正式步入主流电影圈，成名作是理查-基尔主演的《美国舞男》（American Gigolo）。在八零年代中期推出《壮志凌云》（Top Gun）和妙探出差系列（Beverly Hills Cop）后跃升为荷里活王牌制作人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;九十年代中后期连续推出《空中监狱》（Con Air），《石破惊天》（The Rock），《世界末日）（Armageddon）等卖座佳片，影响力扩大至全世界，事业如日中天。甚至在2003年成为好莱坞权力榜头名。千禧年后制作最出名的两个系列大作是与凯奇合作的《国家宝藏》系列（National Treasure）和与戴普合作的《加勒比海盗》系列（Pirate of Caribbean） 。实际上这两位也是海默大师生涯最爱，合作都超过5次以上。当然，这几年海默大师祭出失败三连击《波斯王子-时之沙》，《巫师学徒》以及《独行侠》，戴普和凯奇分别各坑了（被坑）一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;乔-西尔沃 Joel Silver （其实我是在整理他的资料）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好莱坞电影进入爆炸时代（各种烟火特效blabla），乔-西尔沃君和上面的海默大师功不可没。实际上，论起中国观众最有感情的好莱坞大制片，西尔沃肯定首当其冲。列举几部他制作的著名电影：《虎胆龙威》（Die Hard），《致命武器》系列（Lethal Weapon），《黑客帝国》系列（The Matrix），唐尼版《大侦探福尔摩斯》系列（Sherlock Holmes），还有Jet Li好莱坞代表作《致命罗密欧》等等。另外必须要单列出来的是他制作的《V字仇杀队》，这部龌龊司机（沃卓斯基）姐弟编剧的经典电影的问世，实在离不开他的功劳。实际上沃卓斯基姐弟的所有电影都与他展开合作（包括他未列名的《云图》），当然2008年西尔沃生涯最惨的一次跟头也来自于沃卓斯基姐弟的《极速赛车手》（Space Racer）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的电影生涯，始终逃脱不开动作片，甚至自己和赞米基斯一起创立的厂牌Dark Castle，主要也是投入在B级动作片的制作和拍摄。细数他合作过的动作片巨星包括：梅尔-吉普森，布鲁斯威利斯，西尔维斯特-史泰龙，李连杰，施瓦辛格，丹泽尔-华盛顿等。也正因为此，在动作片早已日落西山的今天，他仍然忍不住为史泰龙大人制作了《赤警威龙》（Bullet To The Head）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西尔沃生涯北美总票房35亿美金，全球总票房破60亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其他还有：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;布莱恩-格雷泽 （Brian Grazer）：&lt;/b&gt;制作出《美国黑帮》，《对话尼克松》，《8英里》，《大话王》以及《达芬奇密码》系列等。他是朗-霍华德以及莱德利-斯考特的好基友，与他们合作甚密。目前他的全部作品北美累积票房超过40亿美金。当然，好基友也是好坑友，莱德利-斯考特投资2亿美金的《罗宾汉》最后北美只收1亿美金，艰难保本也不算容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;罗杰-伯恩鲍姆 （Roger Birnbaum）：&lt;/b&gt;与成龙合作了包括《上海正午》系列，《尖峰时刻》系列；还担纲了《冒牌天神》系列的制片人。他的制片范畴主要是动作喜剧或者轻喜剧，还与包括斯蒂夫-卡瑞尔，金凯瑞，瑞西-威瑟斯彭等票房好手有过合作。如今他所有作品北美累积票房超过38.5亿美金。其实按说伯恩鲍姆的电影类型是好莱坞投资产出最高的电影类型之一，但是，常在河边走，哪有不湿鞋。诸位还记得强尼-戴普老师两年前的那部《致命伴侣》（The Tourist）么，正是是伯恩鲍姆制作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;斯科特-鲁丁 （Scott Rudin）：&lt;/b&gt;鲁丁近年来可以被称之为奥斯卡提名制造机也不为过，他连续参与了芬奇的《社交网站》、科恩兄弟的《大地惊雷》、维斯-安德森的《月升王国》、本尼特-米勒的《点球成金》、PTA的《血色将至》等叫好又叫座的电影的制作。而早期让他声名鹊起的则是经典漫画和剧集改编《亚当斯一家》（The Addams Family）的制片工作。拍口碑大片的好处是不容易被坑，当然，也不是没有例外，比如他与《死亡诗社》和《楚门的世界》的传奇导演彼得-惠勒在2011年的作品《回家之路》（The Way Back）应该不会是门好生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;阿维-阿拉德 （Avi Arad）：&lt;/b&gt;漫威迷对这个名字应该再熟悉不过，迪士尼买下漫威之前，几乎每部漫威的电影他都参与了制片。包括了山姆-雷米的《蜘蛛侠》三部曲，《刀锋战士》系列，前后两部《浩克》，《神奇四侠》系列等等。最新作品是加菲尔德主演的新《蜘蛛侠》。他去年似乎还来中国和陈天桥桥哥商量过合作事宜。此人北美总票房刚好34亿美金，而且他没有制作过漫威厂牌以外的电影。但别以为专注漫威30年就一定不会被坑，且不说两部浩克都没有回本，近年的第一大坑神凯奇大叔的那部《幽灵战车》续集诸位还记得吧，正好能坑上阿拉德一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尼尔-H-莫瑞兹 （Neal H. Moritz）：&lt;/b&gt;从UCLA的经济学专业毕业，而后从事影视制作行当，他也算是跨界成功的典范了。他创立的制作公司Original Film曾经推出过一系列票房大作，最成功的莫过于马上要进行到第七部的《速度与激情》系列，其他还包括史皇的《我是传奇》，钱宁-塔通和乔那-希尔的《龙虎少年队》等。当然每一个大制作人总有被坑的时候，这两年他的自黑两连击让Original元气大伤：投资1.95亿北美只收6500万的《巨人捕手杰克》以及投资1.3亿北美只收3300万的《R.I.P.D》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;阿诺恩-米尔坎（ Arnon Milchan）：&lt;/b&gt;犹太人米尔坎先生2013年以42亿美金的身价入围了福布斯富豪榜，位列358位。米尔坎和他的制作公司Regency Enterprises产出的经典电影可谓数不胜数，包括《美国往事》（Once Upon A Time In America），大嘴罗伯茨的成名作《窈窕淑女》（Pretty Woman），经典悬疑片《洛城机密》（L.A. Confitential）等等。历史战绩方面，米尔坎的北美累积票房达到27.4亿美金，不过米尔坎先生近来似乎更专注于公司运营。他曾经有本自传透露过他的军火商生涯，而他现在的业务还包括了遍及农业、航空航天、动物保健品、塑料、光纤及药品等领域的诸多企业。鉴于他已经有7年没有新的制作电影，就暂时不黑他被坑的历史了。不过Regency今年夏天推出的老派喜剧《实习大叔》（The Internship）以及小本和贾斯汀主演的《逆转王牌》（Runner, Runner）好像状况都不是很好的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面人人都有被坑史，最后还是来一个从没被坑过的大制作人告慰大家把：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大卫-海曼（David Heyman）：&lt;/b&gt;如果说这辈子只能选一份工作的话，大卫海曼一定不想放弃《哈利波特》系列制片人的职务。作为这个全球史上掘金最多的系列电影的唯一制片人，单是靠着这一套作品，海曼先生的履历表上就写上了北美20亿，全球65亿两行大字。当然，在制作《哈利波特》的间隙，他也不忘参与收割了金凯瑞黄金时代最后的光芒《好好先生》（Yes！ Man）以及史皇黄金期的大作《我是传奇》。而海曼先生最新的电影，就是今年Metascore和烂番茄分数都名列全年第二的高分科幻巨作《地心引力》（Gravity），目前正在国内上映中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上还有很多伟大的制作人无法一一介绍，比如「奥斯卡之神」哈维和鲍勃韦恩斯坦兄弟（我就是要这么称呼他们，他们的票房成绩其实一般），当红辣子鸡导演杰森-瑞特曼的家严伊万-瑞特曼，电影和电视跨界都非常成功的马克-约翰逊（《纳尼亚传奇》系列和《绝命毒师》）以及J.J.大神（《迷失》和《星际迷航》），电子骑士老师在评论中提及的卡梅隆御用制片人乔恩-兰道等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于博文的建议，还有很多金牌制作人就不在本答案一一详细介绍了。计划筹备一个关于电影制作人的专栏，更详细为大家介绍全球金牌电影制作人的典故和事迹，欢迎大家观赏：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/films&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一周一位电影制作人&lt;/a&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22054065/answer/20151522
</link>
<author>
大果
</author>
<title>
弹贝斯和发胖之间有必然联系么？为什么很多贝斯手都越弹越胖？
</title>
<description>
知乎贝斯界的讨论风气眼瞅要被&lt;a data-hash=&quot;75d50dc1740ee26e709bdcb60b25ad35&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bassmanxelloss&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$bassmanxelloss&quot;&gt;@朱子帅&lt;/a&gt;带跑了...在下愿献出色身，提供一个弹贝斯长不胖的反例。在下身边的贝斯手，一般都是多少年身材没什么变化；可能在最初选择贝斯的时候，就有不少人业已显露胖胖潜力了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2006&lt;/b&gt; | 菲尔斯排练室 | 公主坟&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/6a/3b6ad1f3a6a7258b1d1e45f298da48c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/6a/3b6ad1f3a6a7258b1d1e45f298da48c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2009&lt;/b&gt; | 2416 酒吧 | 丽江&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/06/2c06550e7e18860e7aeab2b1a9ab16db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/06/2c06550e7e18860e7aeab2b1a9ab16db_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2011&lt;/b&gt; | 长阳音乐节 | 房山&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/ec/12ec13afa7b63f3963a913dc8cc1b2a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;676&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;676&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/ec/12ec13afa7b63f3963a913dc8cc1b2a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013&lt;/b&gt; | 13Club | 天津&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/f1/d3f1046163bf7be58b1012d6c0c9fceb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;758&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;758&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/f1/d3f1046163bf7be58b1012d6c0c9fceb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在咱能聊拇指挑弦练习、击挑勾勾怎么练、&lt;i&gt;You Can't Hold No Groove &lt;/i&gt;当中的难点、贝斯弹唱手嘴配合的诀窍啥的了不。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20331441/answer/18682414
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
清朝皇帝上朝的时候说的是满语还是汉语？
</title>
<description>
关于这个问题，我们首先要确定一下所谓“上朝”的概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我们通常概念中的那种“上朝”，也是清代所谓的“大朝、常朝”，是非常正式礼节。由于现代人受到电视剧的不良影响，往往觉得每日皇帝的上朝都是这种，各种品阶的大臣都要出席、每个人都要求穿着礼服（朝服）排排站，再来个太监喊一嗓子“有事启奏无事退朝”——&lt;b&gt;然而事实上这类大朝在清代每一年出现的次数都是屈指可数的，只在不得不正式操办一下的情况下，才会举行&lt;/b&gt;。这个原因也很好理解，大朝会级别的礼服（朝服等一大套）实在是太不好穿了……皇帝也是人啊筒子们~&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以尽管理论上来讲每月五、十五、二十五日应当举行常朝，但实际上这个完全是礼仪性质的，皇帝们很少自己找罪受真正意义上举行常朝，有时候甚至一年的都不举行一次。&lt;b&gt;根据穿戴档记载，乾隆十七年穿礼服有十六次——这其中不完全是常朝所穿，礼服也在祭祀、大节日的情况下穿着（多数都是在这类情况下穿着）——其他年份差的也不多&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么如果不举行常朝，清代君臣要怎么交流感情办办公事呢？最常见的方式就是&lt;b&gt;“召见”&lt;/b&gt;，这个&lt;b&gt;召见，才是每日都有的形式&lt;/b&gt;。档案中也记载“叫起”，听起来还是挺形象的。这种见面方式不会很多大臣，一般就是一个人或者几个人。《道咸以来朝野杂记》记载：“&lt;b&gt;引见官员，例由吏部带领，应着蓝袍、天青褂，挂朝珠，每逢朔、望，及五日、十日，着补褂&lt;/b&gt;&lt;b&gt;... ...&lt;/b&gt;&lt;b&gt;至召见，大致服色略同，惟长袍不一例，蓝者、深驼色、浅酱色者，皆可着，亦配忠孝带。”&lt;/b&gt;所以穿的轻便多了，皇帝也不需要面对那么多人奏事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;明确了上朝的概念以后，我想大家该明白清代每日奏事之时皇帝其实不需要面对很多人，所以尽管楼上某位同学认为这是皇帝“最愚蠢的行为”，但的确，&lt;b&gt;皇帝是看人说话的。需要说满语的时候就用满语，面对不会满语的大臣就用汉语&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面还有同学说雍正帝就只会用满语来骂人，这是非常不准确的。&lt;b&gt;且不说雍正本人，雍正时期许多大臣们满文也还是很不错的，这其中也包括汉八旗的大臣，譬如年羹尧&lt;/b&gt;。我曾看过年的满文奏摺，文字娴熟，而且关键是写的够长……如果大家有兴趣，可以参考一下国立故宫博物院 故宫文献编辑委员会出版的《年羹尧奏摺专辑》，其中有一大半都是“清字摺”，亦即满文摺。鉴于给个插图估计大家也看不懂，所以还是不占地方了。雍正帝的满文就更是神妙，一手满文写得龙飞凤舞，让无数读档案的后人看得泪流满面……&lt;br&gt;&lt;br&gt;有清一代，大方向上的确是越到后期满语适用范围就越小，但由于清代皇帝素来维护“国语骑射”，在很多特定场合是要求必须说满语的。瀛生先生曾在《满语杂识》一书中提及，其高祖曾在道光末期亲见道光帝训斥因在御前奏事时满语口音有讹变的侍卫，&lt;b&gt;可见起码到了道光时期，御前奏事还是看人下菜的&lt;/b&gt;（而且还要求口音标准T_T）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近我看到的一些新的资料也表明清末满语在档案、君臣问答、正式场合还是存在一定的应用范围的。如光绪年间接见外国使臣时，有记载表明光绪帝使用满语来主持场面。而哈佛燕京学院最近放出来的满文珍稀图书电子版的档案之一《中俄咸丰十一年条约档》满文原文更是点出了条约最终解释权以满文版本为主，这一点可能以往中国史学界提及的不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清代皇帝中满文最糟糕、最不着调的就要数宣统帝了，这也是客观环境所导致——毕竟他还没长大就退位了，严格说也并没有接受传统的满语文教育。所以对于其他皇帝，我们还是不要跟宣统一概而论比较好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，尽管满语满文在日常生活中适用范围不断缩小，但在正式的场合中并没有我们想象的那般无用。&lt;b&gt;在日常的召见中（即御前奏事），皇帝所说的语言取决的大臣的身份和所奏内容，既有使用汉语的情况，也有使用满语的情况&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22056021/answer/20160024
</link>
<author>
尚文欢
</author>
<title>
你为什么加入豆瓣？
</title>
<description>
姊妹篇《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22038145/answer/20128904&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你为什么从豆瓣离职？&lt;/a&gt;》&lt;br&gt;写完了为什么从豆瓣离职，再来写写当初为什么加入好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;已经不记得当初是为什么注册豆瓣账号了，那时无论是线上还是线下的生活都还停留在校内网和未名BBS上，豆瓣对我来说只是收藏夹里一个简单的“豆”字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕业找工作，豆瓣这样的小团队并不在我的选择范围，倒是在一次UCDChina活动中认识了&lt;a data-hash=&quot;b63ce18f5cf941a7b7296096452a2ece&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/uitony&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@UITony&quot; data-tip=&quot;p$b$uitony&quot;&gt;@UITony&lt;/a&gt;，从他那儿了解到了一些豆瓣的故事，陆陆续续听说了很多牛人的名字，比如Davies、kejun、胖子、洪教授、阿北…可以说，对这家公司的向往就是从tony那里开始的，但因为初出茅庐怕自己实力不够，加之前东家老大待我不薄一直没敢迈出这一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于在09年冬天，撑了半年的新项目玩脱了，团队成员被拆散到其他部门，头一次产生了跳槽的念想，问了tony一下他们还要不要人，很快，在公司附近的雕刻时光，开始了第一次面试。&lt;br&gt;第二面，产品主管&lt;a data-hash=&quot;334bd58c8776c75e87bb22378dcda8e3&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/feng-ling-zi&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@风铃子&quot; data-tip=&quot;p$b$feng-ling-zi&quot;&gt;@风铃子&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;第三面，&lt;a data-hash=&quot;217831fe1e5cc632f1aeb386eb984435&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yangbo&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@杨勃 (阿北)&quot; data-tip=&quot;p$b$yangbo&quot;&gt;@杨勃 (阿北)&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次那么近距离看阿北，我胆怯的伸出手说，“偶像，终于见到真人了！”，阿北笑眯眯地问我“北京有多少辆出租车？”，我以为是问我家底，再次解释才知道是面试题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，我加入了心目中的明星团队，传说中的大神们就坐在我附近，和他们讨论一点压力也没有，作为当时唯一的设计师（tony转去做产品了），我得到了每一个人的尊重，眼看着升职加薪当上总经理出任CEO迎娶白富美走上人生的巅峰之路正在向我招手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后的事情，姊妹篇里也提到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么第二次加入，原因很简单，爱过。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22058552/answer/20160387
</link>
<author>
GALA
</author>
<title>
2014年1月1日 GALA 演唱会，有哪些值得期待的地方？
</title>
<description>
这是我们出道十年以来第一次大型演唱会，而且已经有五年都没有在北京做专场演出.&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲爱的演出投资商为我们投入了大量的制作和宣传成本.售票情况截至目前很不错，硬件设备和制作水准很有保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次演唱会会带来三首从未曝光的全新创作，一如既往的创作水准，来现场的朋友将有福第一次听到现场版新歌！&lt;br&gt;&lt;br&gt;天时地利人和，恰逢成立十周年纪念日！第一次在北京开演唱会，第一次完整呈现包括《飞行员之歌》《Young For You》《水手公园》《追梦赤子心》《知音难觅》等排行榜冠军金曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;GALA的未来曾不被看好，但我们不停地在用行动告诉这个世界——一如既往，过去、现在、未来——不妥协，一直到老！我们的十年，期待你的亲临见证！&lt;br&gt;&lt;br&gt;◆演出购票：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.chinaticket.com/view/13890.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;chinaticket.com/view/13&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;890.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◆演出时间：2014年01月01日 &lt;br&gt;◆演出地点：北京展览馆剧场 &lt;br&gt;◆演出票价：180，280，380，480&lt;br&gt;◆订票电话：400-880-2880 &lt;br&gt;&lt;br&gt;----------–-------------&lt;br&gt;知乎是我们很喜欢的知识平台，创作演出之余也总上来学习学习，谢谢知友们的支持和关注！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22044619/answer/20119722
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一个人来吃自助，怎么营造出不孤单的气氛？
</title>
<description>
你提这个问题，一看就是年轻人，图样图森破。为什么要营造不孤单的气氛？要是我是你，我就营造更孤单的气氛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先给你讲一个故事，我曾经一个人跑去看泰坦尼克号3d版。在排队买票的时候售票员告诉我“先生我们现在双人情侣套餐79元两张票送一份中号爆米花加两杯可乐”，我淡定的回答“对不起，我一个人”然后拿着一张票转身离开，我坚信我当时的背影一定打动了在场的所有情侣，我不回头是因为我不想看到一大片男默女泪的景象。我进入放映厅后，因为已经熄灯了，导致我一时没弄清我的座位，在我旁边的是一对情侣，当得知我是一个人的时候，女方非常热情的要求我坐在她旁边，并花了五分钟跟我讲泰坦尼克号的剧情，一直到电影结束离场时，这对情侣分别用别有深意的眼神看了我一眼。我只是淡定的坐在那，等着其他人成双成对的离场，我想一定是我的孤单打动了他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，你一个人吃自助餐，孤单的气氛已然形成无法改变，你干嘛不利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个曾经一个人去吃自助餐且整个餐厅只有我一个客人的前辈，我想告诉你的是，凡事淡定，不要在意周围人的眼光，你要当个演员好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你待的自助餐厅有鸡尾酒的话，拿两个杯子，在对面放一杯鸡尾酒，每次喝酒的时候要跟没有主人的鸡尾酒碰个杯，记住表情要释怀不要痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你待的自助餐厅有哈根达斯的话，记得拿抹茶的，放在你的对面，台词是“这是你最喜欢的冰淇淋”表情要怀念不要受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你待的自助餐厅有牛排、虾蟹类，把牛排切成均匀的几份或将虾蟹剥壳放在对面，切和剥的过程很重要，动作要慢要细腻，切好剥好后，不要把盘子放过去而是推到对面去，记住表情要温情不要感伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果你能一边吃一边哭，尤其是哭到正伤心还把食物往嘴里塞的话，效果肯定会更好，但是鉴于你问“如何营造不孤单的气氛”这么没水准的问题，一年半载估计是达不到这个段位了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22057088/answer/20154942
</link>
<author>
张一白
</author>
<title>
青春小说改编成电影的难点在哪里？
</title>
<description>
（1）&lt;strong&gt;人物塑造上的众口难调&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人的青春都是不一样的，但同时每个人的青春又都是一样的，大家都在经历成长，都在学会取舍。这也是为什么近年来会涌现出众多备受欢迎的青春小说的原因之一，尽管在小说中，青春被赋予了不一样的面貌，但是本质上都讲述的是我们共同珍视过、经历过的情感。对于每一个读者而言，他们会在情感共鸣的基础上去在小说人物的身上挖掘对自己的意义，去弥补自己曾经的遗憾，或者是憧憬自己未尽的美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与小说的叙事方式不同，影视作品需要将小说中的每一个具体人物用真实的影像语言直观地展现出来。在某种程度上，我们可以说，小说中的人物是作者的描述与读者的想象所共同塑造的，因此每一个读者都会为人物加上自己的主观愿望。但是在影视作品中，这层想象的面纱被拿掉了，观众面对的是一个具象化的、由演员演绎的小说人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓众口难调，即便我们找到最优秀的演员、最富表达力的导演，也依然无法塑造出每一个读者心目中完美的小说人物，甚至有与个别受众心中期望差距过大从而导致口碑受创的风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）&lt;strong&gt;小说情节上的取舍困境&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;青春可以是几年的时光，也可以是一回眸、一微笑。但在我们目前的图书市场上，热门青春小说的篇幅一般而言是相对较长的，基本都是中、长篇的形式。由于不受篇幅的限制，因此小说作者能够自由、充分地去把青春中的每个细节、每个片段写透，而这些真实的细节和片段也往往能引起读者的极大共鸣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是对于影像作品而言，叙事时长是相对有限的，电视剧作品还好些，电影作品则几乎被限制在90-150分钟之间。在这样的一个时间段中，影像创作者必须面对比小说作者更严峻的取舍问题。我们保留哪些情节，放大哪些情节，淡化哪些情节？我们关注哪个人物，弱化哪个人物，甚至删除哪个人物？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的选择问题会使得改编变得极其困难，甚至需要创作者对原小说进行结构上的颠覆。而怎样的颠覆或者保留能够得到观众的认可是无法提前预知的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）&lt;strong&gt;情感话题上的模糊界限&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人的青春能够避开情感问题。在介乎少年与成年之间的青葱岁月中，每一个人都会对美妙的爱情、真挚的友情产生憧憬和向往，甚至也不乏付诸行动者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与成年后的情感不同，青春期的情感有一圈纯洁的光芒，这光芒指引着许多年轻人成长，这光芒也是许多热门青春小说所着墨的对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但在影视作品中，我们如何去探讨这些最纯真的情感，如何用画面和声音的力量去展现这些情感的美好与真实还需要更多的探索和实验。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22050392/answer/20134785
</link>
<author>
王艺颖
</author>
<title>
「打土豪，分田地」给现在的社会留下了多少后遗症？
</title>
<description>
&lt;p&gt;认为劫富济贫就是正义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为穷人都是好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为富人的钱都是不义之财。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为暴力是正义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一贯以多数、少数划分人群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陷入多数人暴政。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为自己贫穷的原因是富人的存在。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——&lt;br&gt;根本的弊端在于方法论，在于马克思提倡的暴力革命，摧毁国家机器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚在评论区一位知友表示，人人生而平等，穷人也有权利去追求公平，反对不公平。（非原话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同意这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但问题在于「如何」去追求公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信追求公平肯定不是谋杀抢劫富人，也不是舆论上抹黑富人，道义上批判富人。而是给每个人追求幸福的权利，让追求公平的人通过努力过上更好的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这，还需要一个阶层流通性强的社会制度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以今天我们谈改革，就是要以一个温和而有力的态度，来慢慢弥补这些暴力的过失，来给人们这样的公平。——对，是给所有人。富人和穷人，多数人和少数人，「顺民」和异见者（好吧，我承认政左经右，但我还是相信未来。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天深化改革的《决定》在我桌上放了一天，25页A4纸，不管怎样，我看了三遍，每页都有笔记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了后边这段，也许有人会给我扣上五毛的帽子。——但是没关系，我觉得中国需要的就是不同的声音。不论是左派、右派，还是公知、暴民每一种声音都让我们看到更大的世界，都会从不同的角度让中国改善一点，就是一点点，也好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论区@程春晓：难道不是吗？穷人之所以穷，不是因为穷人不努力， 而是因为剥削。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王艺颖（作者） 回复 程春晓 ：剥削者不自知。要怪制度，而不是人。&lt;br&gt;我们或可用另一种方式打破制度，而非如此暴力的残害。&lt;br&gt;如果制度提供了一种社会阶层流动的方式，那么穷人便可以改变命运。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
