<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26125552/answer/32244187
</link>
<author>
menz
</author>
<title>
媒体称中国科研经费超过五千亿但成果寥寥，原因何在？
</title>
<description>
前几天，媒体的同志们给我拿了这篇稿子，让我看一看，讲一讲。Excited!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d078cb299657aa3f00b07e1e8cba3ec9_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d078cb299657aa3f00b07e1e8cba3ec9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;那我就讲两点：&lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;第一，这篇稿子，到底准确不准确？客观不客观？&lt;br&gt;第二，我国现在的科研水平，到底怎么样？是不是“成果寥寥”？&lt;br&gt;第三：科研人员贪腐现象，到底要怎样解决？&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;第一，我们讲，我们社会主义的新闻，不要蓄意误导群众，不要搞西方资本主义乱七八糟那一套。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;你先看这个新闻标题：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“中国科研经费监管失控 一年5000亿多被贪腐流失”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我不知道读者是什么感觉？我的第一感觉是愤怒，这帮科研人员，一年贪了5000个亿！骇人听闻呐！人神共愤呐！要被大家抓起来，挂个牌子批斗的！可是我们人民群众的眼睛是雪亮的，定睛一看，内容里面有这么一句：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2013年，全国公共财政科技支出超过5000亿元&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;原来一共只有每年5000亿，那你们这些媒体同志，干吗要写个题目，强烈暗示一年贪了5000亿？&lt;u&gt;&lt;b&gt;新闻的真实性哪里去了&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;？&lt;br&gt;我们再来看，内容里首先讲：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我国真正世界级的科研成果和大师级的科学家还鲜有出现&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;后面又讲：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;...等国家科技计划等取得了一大批举世瞩目的成果&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这样子讲，&lt;u&gt;&lt;b&gt;你自己都前后矛盾嘛&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;！我们讲新闻自由，不是叫媒体的同志们整天造谣、标题党。最后谁也不信任谁，老百姓不相信国家、不相信砖家、不相信医生、不相信警察，也不相信媒体，是不行的。是要祸国殃民的。所以我讲，我感觉你们新闻界，还要学习！你们毕竟还too 
young! 国内外科研界的朋友们，我见得多了！你们要知道，美国那个搞端粒酶的的Jack Szostak，那个德国的Robert Huber，搞蛋白结构的，那比你们不知要高到哪里去了！我跟他谈笑风声。 就是说媒体呀，还是要提高自己的知识水平。唉，我也替你们着急呀，真的。你们搞来搞去的新闻呀，以为又都是为民请愿了，都too simple! sometimes naive!&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我国现阶段的科研水平，到底是怎么样的嘛？你们的消息，那是靠不住的。小贾，来把数据搞来看一看！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们就讲&lt;b&gt;&lt;u&gt;第二点，我们国家现阶段的科研水平&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;706&quot; data-rawwidth=&quot;991&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9a57418fa8b6e681ef3629018df86e1c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;991&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9a57418fa8b6e681ef3629018df86e1c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;672&quot; data-rawwidth=&quot;984&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3c2c94860afbada427be04ace9b3414_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;984&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a3c2c94860afbada427be04ace9b3414_r.jpg&quot;&gt;首先，我们来看看汤森路透（&lt;a href=&quot;http://sciencewatch.com/sites/sw/files/sw-article/media/grr-china-nov09.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sciencewatch.com/sites/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;sw/files/sw-article/media/grr-china-nov09.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的图，讲的是发表的SCI论文数量。第一张是从1999年开始算的。赶英超美谈不上，可是那些老牌的资本主义科技强国，德国、日本，都超过去了，而且增速越来越快。我是已经老朽了，可是看到这个，也是很高兴的嘛，蛤蛤蛤蛤蛤！&lt;br&gt;再来看第二张图，讲的是和1981年发表数量的比例。我们看欧洲、美国，和全世界，近些年和1981年相比，发表SCI文章数量，几倍增长。我们呢，几十倍的增长啊。我们一方面要看到问题，啊，就是1981年我们发表SCI数量，实在太少，也要看到这个喜人的成果嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的同志讲，说现在大家唯文章论，烂文章一大堆，不讲研究质量。我讲，中国有质量的科学家，还是有的，而且还不少！汤森路透公司根据发表论文的热度，总结了2012年最有影响力的科学家，21个人里，有4个都是我们中国的科学家！&lt;img data-rawheight=&quot;861&quot; data-rawwidth=&quot;867&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4cfd1c21a4b0eee049ac0ed641ffa664_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;867&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4cfd1c21a4b0eee049ac0ed641ffa664_r.jpg&quot;&gt;有的同志总是讲，讲投入了那么多经费，可是”近年来，&lt;b&gt;&lt;u&gt;我国&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;真正世界级的科研成果和大师级的科学家还鲜有出现“。那我今天想在这里问一下，近年来，&lt;b&gt;&lt;u&gt;全世界范围内&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，”真正世界级的科研成果和大师级的科学家“，你能讲出来几个？不说咱们国内培养、现在身在国外庄小威、谢晓亮、杨培东，也不谈国外留学、报效祖国的王晓东、管坤良，单讲我们自己培养的邓宏魁，他搞的那个小分子的干细胞重编程，贡献比哪个小？&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲了很多好的，我们的科技发展，有没有不好的？有！而且相当不少！&lt;br&gt;所以我们讲&lt;b&gt;&lt;u&gt;第三点，我们科技的发展问题，经费的分配和监管问题&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。我就听研究所的人讲过，几十万的仪器买了，放在那里，几个月没有人用；可是一线的研究生，没有吃饭钱，不得不跑去卖袜子、卖皮带！有钱的那个教授，你们讲叫principle investigator，拿着钱，课题乱做做；没钱的教授，有技术，有想法，就是没法做！有人拿着科研经费买冰箱彩电，有人就去买汽车——乱七八糟，成何体统！&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题不小，我们应该去质疑，去再分配，甚至去改革。可是不去深入了解、调查研究，媒体负责造谣，群众喊打喊杀，整天讲什么”砖家“、“叫兽”，讲我们没有任何科研成果，要求削减经费，反智主义横行，是不行的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21982235/answer/32209033
</link>
<author>
唐克锋
</author>
<title>
贫穷有多可怕？
</title>
<description>
&lt;p&gt;稍不留神跑到了第一，身为国家级贫困县区，每次家乡上新闻基本都是因为穷或者苦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于贫穷的人来说，太遥远的事不敢想也不敢去做，孩子上学收益是未知的，但付出是确定的，对于有能力的人来说，搏一把，失败了无所谓，但是对于穷又没有能力的人来说就是孤注一掷了。所以选择打工的远比上学的多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前上学的时候，8岁起就要每天翻两座山包六趟去读书。12岁起就要每周步行三四十里山路去读书，年龄更大些就更远了，有的同学从学校回家要坐几个小时的大巴。所以都是一学期回家一次，但是对于十几岁的小孩来说，这实在是太苦了。所以很多人就选择了不读书，打工。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大概十来年前的事，同村的一个光棍，孤儿，被倒下来的土墙拍了一下。当时头都软了，拿布包了下，去医院看了，医院说头骨碎了，需要几万块，这人说没有，就简单处理下回家等死，然后就死了。&lt;br&gt;大学时候去医院里，碰见一个人，腹水，瘦的骨架一样，挺个篮球一样的大肚子，医生说你这个要住院啊，他说没钱啊，医生叹了口气，说你这个就没办法了，这个人就摇摇晃晃回家了，手里还拿个小凳子，走一段就坐下来歇歇。&lt;br&gt;前几年外村的一个老人，得了重病，听说要花很多钱，可他知道孩子穷，就上吊自杀了。&lt;br&gt;以前村里有一座空宅，老人都不允许靠近。因为哪一家人得了肺结核，又穷，那时候好像没有免费治疗，而且就算有他们连路费都出不起，后面就全家死光了，好像剩下一个远走他乡了。&lt;br&gt;我看了几个高票答案，看来知乎上的群体收入层次比较高，都没见过真正的贫穷，真正的贫穷根本来不及考虑所谓教育，眼界，出路，真正的贫穷就是一不小心，就死了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25868625/answer/32241268
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些神一般的实验设计？
</title>
<description>
说点比较近期的，让人惊叹的实验设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能学过一点生物/医学的人知道，教科书上说，神经元是不可再生的。这个说法已经不完全正确了。10来年前有人通过给愿意捐献尸体的人服用溴化去氧尿苷(BrdU)，这是核苷酸胸腺嘧啶T的类似物，同样可以被用来合成DNA。等受试者死后尸检，看到有神经元DNA含有BrdU，就证明了有神经再生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年Cell上发表一篇文章，Spalding等人想到了一个绝妙的方法：利用人类在1945 - 1963年代地面核试验所产生的C14峰。细胞分裂时候，DNA中的C14浓度就代表了当时环境中C14的浓度，而C14半衰期和环境浓度都是可知的，所以测一下神经元里DNA含有多少C14就可以知道有没有神经元分裂了，到底有多少神经元分裂再生了。定量结果是人大脑海马中，每天会分裂产生700个新神经元。Science有个报道题目叫做《What the Bomb Said About the Brain》看到时候我真心给跪了。&lt;br&gt;PS：然后他们用这个方法又发了一篇Cell，发现纹状体也有神经再生。/跪&lt;br&gt;-------------------------&lt;br&gt;再来一个更牛逼的，和意识有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;植物人这个概念大家都不陌生，一般认为植物人大脑高级功能全部丧失了，只有底层的植物神经功能还存活，只有能控制呼吸心跳睡觉等等。植物人不仅无法接受外界输入的信息，跟没办法对外界做出反应。不过上世纪90年代发现，其中有一部分人，有时可以对外界的刺激产生反应，说明他们的『心智』还有所保存，把这一类病人称为『最小意识状态』。这种信息无疑对这些患者家人是一种巨大的鼓舞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，有一堆医生找来了54个植物人，利用功能磁共振/fMRI 来检测他们脑子里是否存在有意义的意识活动。原理上是，一些基本的心理过程诱发的大脑活动的位置是确定的：运动，以及看到并想象肢体运动，可以激活运动区+辅助运动区，大概在头顶靠前的位置。空间位置的想象，可以激活海马旁回。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c67e835f43ecf4c8ffc123037d7e2454_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;689&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;689&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c67e835f43ecf4c8ffc123037d7e2454_r.jpg&quot;&gt;精彩的地方到了。他们用言语告诉这些植物人，我们要问你一些列回答Yes-or-No的问题，如果是Yes你就想象运动（比如打网球），如果回答是No你就想象你家里的场景。然后就问一系列和病人相关的，比较简单的问题，比如：你父亲名字叫张三么？如果病人真的存在意识，他们真的能听到外界的话并且真的能理解，那么他们就可以产生心理活动，而这种心理活动是可以观测到的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果显示，54个病人里，有5个人是能够听懂并且以思维方式回答问题的！&lt;br&gt;可以看到，有的病人脑子都严重萎缩，或者缺掉了很大一块，但是可以作答正确，和正常人有着几乎相当的大脑激活模式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/72ce35aa08e09e1c7177b352677d62ec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;935&quot; data-rawheight=&quot;795&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;935&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/72ce35aa08e09e1c7177b352677d62ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦这么牛逼的研究当时然是发表在《新英格兰医学杂志》这种高大上的地方了。&lt;br&gt;这就是科技的魅力所在，真正带给遭受痛苦的人以希望，而不是苍白无力的情怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考文献：&lt;br&gt;1. &lt;a href=&quot;http://www.cell.com/cell/fulltext/S0092-8674(13)00533-3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Dynamics of Hippocampal Neurogenesis in Adult Humans&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2. &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/20130250&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Willful Modulation of Brain Activity in Disorders of Consciousness&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26098690/answer/32225435
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有没有和我一样家境一般还在留学的人？
</title>
<description>
&lt;b&gt;留学生说家境一般（不好）的，往往指在自己的圈子内一般&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论何种出生的留学生，都有抱怨过自己的家境，甚至条件很好的也偶尔自卑。以前同学就有少数像你说的那种白富美，一样嫉妒班里的贵族后裔或者北约将领子弟。多数人的交际圈子都是和自己经济水平类似的，所以题主说自己一般，自然不会考虑偏远贫困山区。我又仔细阅读了下问题细节，觉得你的症结，&lt;b&gt;不应该因为经济而自卑，相对自己上一代的起跑线，应该是对成绩烦恼，尤其是不满于天赋，补救的方法就是自律和努力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济角度而言，题主家境保守估计也是中国前5%的，而我恰是最底层5%的，当过几年留学生，不是读博，就是本科期间出来。我虚长题主六岁左右，生于三四线城市，高中时家庭月收入三四百，父亲冠心病吃药去掉大半，母亲残疾。贫贱夫妻百事哀，穷人的孩子生长环境也畸形，勉强上个985中上的大学也知足了。可是大一开学不久唯一有收入的父亲去世了，母亲无业吃低保。除了失去亲人的悲痛之外，父亲离去的影响不是缺300块工资，而是&lt;b&gt;少了一个精神支柱和人生导师&lt;/b&gt;，我爸也许不比令尊，也是穷人里颇有学识和眼界的（这也是我比其贫困家庭的最大优势），但是母亲只是高小学历农村户口。如果不是父亲生前的引导，我可能&lt;b&gt;根本没有留学动机&lt;/b&gt;。父亲去世前联系了一个企业家，人家愿意资助我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本科学费全部贷款，每年都有助学金，再加上奖学金，勉强够生活，可是三年没买电脑，手机也是大二才有，一线城市每个月花600-800。你现在是嫉妒白富美，我那时候连阿达耐克都不懂得嫉妒，有个李宁穿就是做梦了，而你现在嫉妒的名牌，咋说说也是香奈儿Gucci级别的吧，我出国前就没听过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两年GPA系里前10，成绩类似的同学陆续准备出国，打算申请一二十个美国学校，而我哪怕只申一所，那100刀的申请费也为难。红宝书都背完大半了，还没攒下托福的报名费。庆幸的是大三的时候好在学校有个欧洲的合作办学项目，申请费免，无需GT成绩，只要GPA。系里也有五六个同学报名，他们也申请其他项目，可是这对我是唯一的希望，不得不孤注一掷的去拼，几轮筛选之后，才脱颖而出，终于拿到全奖offer。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了欧洲，因为是顶尖学校，除了奖学金，给学生的各种便利条件也很全，学习以外的问题也就不需要操心了，没有其他留学生各种换学校续居留之类的烦恼。生活安逸一点，渐渐没有以前在国内努力了，但也从没有在12点前停止学习过。毕业工作两年多了，虽然没有出国前憧憬的那么完美，但是如果当初留在国内读研工作，也很难争取今天这样的环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了题主的自述，还有其他跟和你经历类似的答案，我想说&lt;b&gt;你们这些年轻人目前的困难，简直是我以前梦寐以求的&lt;/b&gt;。诚然你们生活学习也不容易，我们经历的坎坷只是方式不同而已，你们的烦恼更让我羡慕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多同胞在20岁的时候，也希望  困扰自身的问题，生活的烦恼  能够是 “如何在美国读两个double major？11刀的晚餐很难吃”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而不是：&lt;br&gt;我要赶紧去找辅导员系书记，复述一下家庭的困难，争取本学期3000的助学金而不是2000的&lt;br&gt;这都晚上11点半了，同寝的那个学渣魔兽副本什么时候才能下好，好把电脑借我做matlab作业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我20岁时候的这些困扰，比起小时候父亲到处求人借钱让我上个好的学校，到居委会看人家脸色争取低保，已经微不足道了&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反还有更优越的留学生，有更加高大上的烦恼：&lt;br&gt;这个小哥的父亲可以指挥大西洋一个舰队，而我爸只是一个小小的区长。&lt;br&gt;这个美眉的名字里居然有个Von/Van/De/Di, 她爸来接她都是自己的庞巴迪私人飞机。&lt;br&gt;这个瑞士大哥的爷爷居然得过诺奖，怪不得精通八种语言，可惜我爸只是个蹩脚的英语教授，费劲全力培养我，也只能把英法德日四种语言说得不伦不类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这样的烦恼，引用一句台词“和你们这些少爷不同，我们光是活着就竭尽全力了”&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;跟你说这些，不是炫耀我有多么强大。相反我远远比你自卑，让我自卑的不仅是经济困窘，更多的是因为先天不足导致的能力缺失，让我更加嫉妒的是，身边的高富帅们从小学会了钢琴绘画，因为读过外国语中学语言比我强，出国的早底子比我好，而且这种形式的自卑也更有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前的多数答案，都停留在对你经济优越的批判，从你的字里行间也看出，经济对你的困扰是次要的。如果你是因为学习不满，这个尚有裨益。你最应该做的，是转移重心，把精力更多放在学习上，不要忧虑经济负担，如果你自己取得长足的进步，对你父母来说卖房子他们也会欣慰。&lt;b&gt;回馈父母最好的方式是做好自己，而不是替他们省钱&lt;/b&gt;。即使我以前在国内最困难的时候，期末考试期间也是经常透支。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃过晚饭又补充了这些，现在该去睡觉了，要是还有什么问题，可以补充或者评论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26091876/answer/32171573
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
大陆有哪些书被审查机关删节？
</title>
<description>
很多题材敏感的书籍会被删节，比如各种当代史、近代史书籍，这是大家都知道的。我想举个例子说明一本题材和政治完全无关的书，是怎么被删节的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要拿来说明的书籍就是《如何阅读一本书》，在知乎书籍推荐类的回答下应该被推荐无数次了，书的内容就是和书名一样，教读者如何阅读一本书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先放一张图片（因为手边没书，所以在网上找了一本扫描本的电子书截了图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4a5d4f98d7000cf5a748f843708e61c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;569&quot; data-rawheight=&quot;668&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;569&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4a5d4f98d7000cf5a748f843708e61c4_r.jpg&quot;&gt;上面的图片来自书的第十八章《如何阅读哲学书》，除了最后一段出现马克思主义信徒的字样以外没什么敏感的，我不知道你读上面的文字的时候有没有觉得什么地方不对劲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢那么多年的阅读理解和英语改错训练，我发现第三段的第一句有些不对，“经书的范围不止这些明显的例子”，注意这里他用的词是“这些”，而上面只提到了《圣经》这一本书。也许你也发现这里不对头了，我第一次翻到这里的时候只是觉得作者可能用错了个词而已，于是也没有在这停留就把书看完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我这人有个习惯，特别喜欢看书的前言和后记之类，这本书也不例外。看完了书，我又翻书后的索引，然后我又发现了个有趣的地方。在P373的索引我发现了这么一条。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4485c2b0cab1fb1a57074e35d9f12cde_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;347&quot; data-rawheight=&quot;226&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;347&quot;&gt;毛主席的名字赫然在列，但注意后面标的页码是293，这里指的是英文原版书的页码，实际指向的就是之前图片中的那一页。我以为我看书不仔细，不记得书中还提到过毛，于是又翻回了那一页，一个字一个字的找了一遍，还是连毛也没找到。这样，我确定了这一页一定有删节！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我找到了英文版的书来验证我的想法。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c65b82ef5c25a6ddee9b6d77c793e016_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;625&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c65b82ef5c25a6ddee9b6d77c793e016_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意到上面的第二段，中文版中只保留了第一句的翻译，删除了后面关于马克思和Mao Tse-tung的红宝书的两个例子。至此验证完毕，中文版中的确删除了内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么中文版中会留下漏洞让我察觉这里有删节，一种可能是编辑疏忽了，还有一种可能是编辑故意地留下线索，其实是在扯着嗓子喊“喂，我这里有些东西不能放上来，不要忘记去找原版的书来看啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于《如何阅读一本书》这本书我已经说完了，下面的内容和问题没什么关系了。其实这本书中删除了些什么内容并不重要。&lt;b&gt;关键在于，我们根本不知道这是一本有删节的书。&lt;/b&gt;读中文版的人不会意识到这一本无关政治的书也会有删节，读英文版的人也不会来验证书里有什么改动。如果我要读的不是这本书，而是《中国近代史》，我只要在网上查找书的说明，就会知道大陆版本是改动过的，我就会有意地去找未删节的版本来看。可是，你怎么知道其他的那些看似很完整的书是不是已经经过了阉割？&lt;br&gt;&lt;br&gt;联想到前几天知乎上的一个匿名回答，他会把网上提到领导人的评论改成类似“习大大威武”的评论，于是世界就安静了。我不知到这个回答是否真实，假如他说的是真的，现在问题就是，在网络另一边的我们不可能知道这句评论是出自其本意，还是已经按照有关人士的意思修改过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这个思路开下脑洞，如果我在朋友圈发布了一个号召大家散步的活动，微信就会自动把文章换成《法国化妆品代购，绝对正品》，除了我以外的其他人看到的将是替换后的文章，那我会被拉黑了。假如我在知乎问了一个问题询问20多年前的5月35日发生了什么，知乎就会把问题自动换成“从100斤减到80斤是一种什么体验？”，这样我就又会进入各位的黑名单了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;s&amp;gt;所以大家认为知乎越来越水，其实是错怪知乎了。其实很多用户提的都是很有深度的问题，但是只要问题提了出来，就会按照“XXX是怎样的体验？”“如何评价XXX？”的格式自动进行替换。还有很多回答的很好的答案，由于老大哥不想让你看见，这个答案就会自动变成美女的自拍照，皆大欢喜。&amp;lt;/s&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;s&amp;gt;&lt;b&gt;最后申明：&lt;/b&gt;如果这个问题没有被关闭，我的答案又变成了美女图片，那跟我一毛钱关系也没有。&amp;lt;/s&amp;gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26089299/answer/32135479
</link>
<author>
董贺蒙
</author>
<title>
怎样看待火影忍者里面鸣人的口遁？
</title>
<description>
&lt;b&gt;       好的台词，一句、一段，人物性格就跃然纸上，故事情节就急转直下。&lt;/b&gt;而遇到像岸本那样废话连篇的，ONE老师吐槽的好：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/309b43d4b04e1eb87ae00c36e3f4a0b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/309b43d4b04e1eb87ae00c36e3f4a0b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b9fc02ab121ea90758c677e8d93111f8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;848&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b9fc02ab121ea90758c677e8d93111f8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/78b17d7c044ec3810064a728f454cc4a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;229&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/78b17d7c044ec3810064a728f454cc4a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;==========================================================================================================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2746127.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;嘴遁_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;根据题主所提出的那几个被口遁人物，被口遁时候的阵营或者背景，姑且把口遁分两类：口队友、口对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近的一次口队友，是516话我爱罗在忍界大战前的动员演说（这话名字就叫我爱罗的演说），连口了大概4、5页。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3d766dd9421f35d725b7aab638db4a28_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;352&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;352&quot;&gt;       鸣人先后口纲手、千代两位婆婆也是口队友。&lt;br&gt;       口队友除了拖进度之外，其实无可厚非，没几个漫画不口遁的，就像没几个漫画不回忆的一样。银魂忍者篇以来一直在边口边打边回忆，一样燃到爆。老话说的好，手段形式不重要，重要的是内容，是质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       口对手呢，按照功能或者说目的，又分为两类。&lt;br&gt;一类是以不战屈敌为目的，就是忽悠、吹牛、恐吓。主打这类口遁题材的漫画里，最经典的应该是圣斗士星矢，战斗程序简化为：（1互口、2一拳扑街、3诈尸）*n次，过关、再去下一个BOSS那里循环。不过圣斗士的口遁很好看就是了，什么圣斗士不会被同一招打倒两次，而是一招就被打死了。在火影里，这类口遁也很常见，但一般效果有限，唬不了人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;火影主打的是另一类口对手：当对手已经快被干跪、甚至已经跪了的时候，再上去一顿口遁，侮辱他的人生观。本质就是提前超度。不过这类口遁常常效果惊人，最邪乎的、也被大家吐槽最多的，是佩恩屠木叶那次，鸣人一顿狗带嚼子，口得长门都变春哥了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被鸣人“口白”的对手，要么刷新了三观（长门、带土），要么端正了人生态度（宁次、小南），这么说来，火影里的口对手，对推动情节的发展也不是完全没作用，那就是能促成&quot;反派&quot;洗白。反派要是挨上口遁了，就预示着他接下来要痛改前非，去重新做人或者从头做鬼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       当然了，也有鸣人口白不了的天敌佐助。鸣人的口遁是世界上最锋利的矛，佐助的装遁是世界上最硬的盾，相爱相杀，技能和使用者的攻守特性是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;       介绍完什么是口遁，下面说说我的对火影里口遁的评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;口遁动漫常见，但是火影里质量这么差、密度这么高的口遁，我第一次见。&lt;b&gt;鸣人一张嘴，读者就知道他要口遁，那还是意外性NO1的忍者么？口遁就是他的忍道，是吧？ 他的目标是当上口影，是吧？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其他人也口得厉害，忍界大战，以勘九郎口蝎师爷为代表，一些转生的传奇人物被口遁到直接解体了。这还不算最过分的，鼬把兜给口精分了，后来兜再出场就已经洗白了。自以为佩恩那档子之后，就对口遁免疫了，没想到当时看到兜出场，我还是傻了。莫名其抄，莫名其炒，莫名其吵，莫名奇秒。不过我也没看第二遍，现在的火影不值得看懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说最牛逼的忍术是瞳术3眼合一，那么最牛逼的幻术一定是口遁。而且口遁门槛低上手快，月读神马的太高端不实用。真就那么推崇口活，请问岸本老师，您是羊尾么？您画的是实用漫画么？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;       我觉得吧，幻想题材嘛，世界观当然可以肆意发挥，但所有文艺作品里，人物性格都不可以随意架空：人设可以千奇百怪，但是人物的逻辑反应、举止行为要在常人理解范围内，不然就是没人性的性格，于是乎作品也会变成了渣作。如果说有什么漫画题材是允许没人性的，那我的只能回答：官能类的，比如后宫、NTR，越没人性越好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       火影滥用口遁，让很多角色没了人性，但它也不是H漫实用漫，所以它只能算是个渣作。当然，第一部还不是渣作，中忍考试、音忍5人众等等段落，不逊其他经典少年热血漫，可惜君麻吕只有一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;       接下来是说我最想扯的洗白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就不明白，那么多前辈的洗白经典桥段摆在那里，岸本老师您就不能照猫画虎一个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;       1、短笛是怎么洗白的？从不得已和悟空并肩作战开始、到训练悟饭朝夕相对酝酿感情，最后为掩护悟饭而死修成正果，几卷的篇幅讲述了人性回归的完整过程。要是这种剧情架构能力太难为岸本老师的话，那差一点的例子还有藏马，一话就洗白入伙了，读者依然能接受，因为亲子之爱这个大幌子是放之四海而皆准的人之常性，信就行了，没有道理可讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       2、再看看经典的三井浪子回头：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6ab64dae18a2d800113da187d6ba1895_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;一跪一句话，读者就相信小三一定是真的幡然悔悟了。要是没有对篮球的由衷热爱，看到老爹能是这个反应吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来嘛，JUMP系少年漫，如果没有“爱”，就靠先拳头后口遁，这价值观本身就自相矛盾。被打服了之后就会听话，也就日本跪子信这种没人性的道理。再说了，反派那么怕死怕疼，还冒险亲自出马现场指挥恐怖活动干嘛，他们是为了部落吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;     3、户愚吕弟上路前的惊鸿一瞥：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c94e8468505d0f32c63e50c0385be9c5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;866&quot; data-rawheight=&quot;616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;866&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c94e8468505d0f32c63e50c0385be9c5_r.jpg&quot;&gt;       至此之前，户愚吕弟是一直以绝对反派形象出场的纯爷们大BOSS，富坚居然用一个分镜就把他洗白成小白脸暖男了！也许有人能想得到洗白，但是能想到洗白成这样吗？再加上蚁王死前那八张变本加厉的黑板报，这是什么境界？我觉得富坚最配的上这张图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/36675f790d906e194f54043d90d6f2f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;296&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;296&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       经典举例完了，我们回头批判火影。还是拿佩恩屠城说事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       那时候长门的性格已经扭曲到欺师灭祖、乱杀无辜的程度了，这种极端恐怖分子头子，鸣人没被他暴打我都觉得已经够胡编乱造的了，居然还把他口遁了。我觉得这鸣人当火影口影都屈才，来天朝当个党员肯定能当大官、卖安利肯定能发大财。那一招天征全村复活的桥段更让人乍舌，有这随手灭村随手复活的本事，还搞嘛恐怖主义啊，去搞邪教啊！吹小号的都能搞，这种大神仙何必靠那几个僵尸混啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸟山明要是看过火影的话，没准都要笑傻了。赛亚人一招能灭你们一亿忍者，为了复活个把人，还得基友们跑去外星拼死拼活呢，岸本老师您随便重启服务器真的大丈夫？挖大坑填不上就乱编，空知猩猩的节操比您高到不知道哪里去。这是洗白吗，您这是自黑吧？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;=====================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说个忍界大战这段剧情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       富坚之所以让户愚吕弟、仙水、蚁王这类超人人气的反派角色消失得干脆利落，是因为关于他们的故事本来就交代完整了，读者在对他们的认同中，正面情感的那部分，在他们退场时候已经达到了一个峰值，如果看到他们再参与到后续剧情，那读者之前倾注的感情就会贬值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       如果真要把死透的高人气反派废物利用，首先要选对角色，然后要设计一个突破性的情节。比如像弗利萨在沙鲁篇开始做特兰克斯出场的垫场；或者像户愚吕兄那样，嫌自己死得不过瘾，返场惊艳作死。他们是本来就该千刀万剐的大坏蛋，再多惨死一遍让大家解气，这是符合读者的心理需求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        而岸本老师呢，偏偏就冒天下之大不韪。忍界大战再不斩、大蛇丸、角度、长门、鼬等等全部秽土转生了，其中也就再不斩和白事隔多年再出场打酱油可以算是回馈老读者。长门和鼬的互动情节，我觉得比同人志YY的水平都不知所谓；宇智波兄弟和兜的精分大战也看得我一头雾水……这还有20天就完结了，大蛇丸、大和队长他们该怎么交代啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;岸本老师，您是不是特别喜欢吃おでん啊，不然怎么什么人物什么情节都敢拿出来一锅乱炖呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;      最后说说火影的台词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       火影开始连载的时候我还上高中，大一的时候和海贼王一起开始追，一晃到现在13年了，我都成家好几年了，要说火影的经典情节，我还是记得几个的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       可是，这漫画真是没有什么经典台词。“真っ直ぐ、自分の言葉を絶対に負けない”真的，真的算不上，档次不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       什么是传世佳句、我再用一击男举个例子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/89c5bf8640438000a567f4b825a8f53f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/89c5bf8640438000a567f4b825a8f53f_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;“我是兴趣使然的英雄”（怪人台词：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这是尼玛什么设定？）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就靠&lt;b&gt;“興味でヒーローをやっているもの”&lt;/b&gt;这几个字，埼玉老师颠覆性的反英雄形象就呼之欲出了，我觉得这塑造形象的功用，说比岸本那些陈词滥调有效1000000000倍，都是捧低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/51d2525551d755578973ac42e397686c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/51d2525551d755578973ac42e397686c_r.jpg&quot;&gt;一万年太久，只争朝夕，这是竞技运动的一个本质精神，樱木是懂的。&lt;br&gt;这句话，呼应之前那句“我是真的喜欢”，也暗示之后输给爱和。故事草草结束，我们对樱木这个人物却没有遗憾，因为到这里，我们对他成长的期待已经被满足了。而一切，是靠这句话，而不是靠几页后的绝杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/04be475aa3779dd7dc9691c0c2e7d2e6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;992&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/04be475aa3779dd7dc9691c0c2e7d2e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5e93daccccd89f41d5c26e10eb6bcafe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;722&quot; data-rawheight=&quot;2490&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;722&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e93daccccd89f41d5c26e10eb6bcafe_r.jpg&quot;&gt;每当我看到有些人在宣扬处女情节，我就想起响子，这个身为虚拟角色的国民寡妇。每当看完福星小子节操掉一地， 赶紧捡起相聚一刻正三观。也不知道我这辈子还会看多少遍这漫画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我知道，火影忍者，看完结尾，我一辈子都不会再看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26078414/answer/32189441
</link>
<author>
曲奇
</author>
<title>
苹果有哪些黑科技？
</title>
<description>
为何现在苹果如此之diao？&lt;br&gt;1.做出无数&lt;b&gt;第一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2.做出无数&lt;b&gt;世界之最。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3.在其他公司不敢想的地方施展自己的创造力，在所有公司做够了的地方施展自己的想象力，在所有地方把细节打磨到最顺手&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要清楚，黑科技意味着某段时间内产品的某项参数或者某项配置独一无二或者大幅领先全世界各种对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我正式开启苹果的黑科技历史。相对于索尼&lt;b&gt;石破天惊&lt;/b&gt;的——但是常被质量和做工拖累——“哥的产品就是这么亮瞎眼”的&lt;b&gt;高逼格&lt;/b&gt;设计来说（我是夸索尼...），苹果的产品体现的不仅是科技，更多的是&lt;b&gt;乔布斯式的设计风格&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;对细节的极致追求&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------分割线---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.Apple II&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b995caa6ef9ecc0b7e3bb0538babd327_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b995caa6ef9ecc0b7e3bb0538babd327_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;读过乔布斯传的会知道，当年Apple I代从开始组装到销售，乔布斯真的是把自己的的营销手段发挥的淋漓尽致，但总体来说，毕竟苹果公司刚创立，当年帮主发动了全家在车库里面进行类似于现在富X康的工作，才搞定了组装...人艰不拆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apple II，严格意义上来说，这才是苹果的&lt;b&gt;第一次辉煌&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;第一次采用彩色屏幕显示&lt;/b&gt;的个人用电脑。&lt;b&gt;第一次用彩色、塑料做外壳&lt;/b&gt;的电脑。PS：那个年代塑料并非廉价产品，至少加工难度和原料获取都比金属难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为对比，1981年（足足&lt;b&gt;晚了4年&lt;/b&gt;）的IBM-PC：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9537eaf5e3d986c9570c70fea41d0b06_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9537eaf5e3d986c9570c70fea41d0b06_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;单色&lt;/b&gt;屏幕，键盘需要&lt;b&gt;外置&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高下立判。4年后的IBM依然没用彩屏。大幅领先&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;有人会反对，说IBM-PC硬件先进，没错，都晚了4年了，硬件成本必然降低，但是还没彩屏？&lt;br&gt;&lt;br&gt;用现在的眼光来看，这机器就是一个古董，但是我们现在给了它什么定义呢？&lt;b&gt;&lt;u&gt;第一台PC&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（Personal Computer，个人电脑，并非现在狭义的相对于Mac的称呼）。&lt;br&gt;想想现在随处可见的电脑，这个定义意味着什么我不需要多言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这款机器有多划时代呢？我放两个数字：&lt;br&gt;（1）Apple II和其改进型从1977年发布，直到1990年才停产。可以想一下，现在你手里有哪个产品仅靠更新升级就能撑13年，还是一个公司的主要业绩？&lt;br&gt;（2）Apple II的仿制和逆向工程（shan zhai）产品有190多种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.Apple Lisa/Macintosh&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/70a9cfe6026deaee57a6596ae423f998_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/70a9cfe6026deaee57a6596ae423f998_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/19df7b5af8ddf5c3bba75e1ab4b5d6d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/19df7b5af8ddf5c3bba75e1ab4b5d6d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图为Lisa，下图为Macintosh。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不了解苹果历史的人可能不知道Lisa，相对来说，Macintosh这个名字就响亮的多了。之所以把它们两个放在一起，是因为它们的相似度很高，Lisa产品线被砍掉后，&lt;b&gt;Macintosh&lt;/b&gt;取代其成为了苹果的下一个&lt;b&gt;核心产品&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我只说Lisa的两个属性：&lt;b&gt;第一台图形界面&lt;/b&gt;的电脑，&lt;b&gt;第一台使用（发明）鼠标&lt;/b&gt;的电脑。如果你不理解用了图形界面和鼠标之后到底有多么巨大的差异的话，大概就是我在用Windows，而你在用DOS。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM再来躺一枪吧：1984年的IBM-PC XT。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ac8fce0b550fb17fcc174be203badeed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ac8fce0b550fb17fcc174be203badeed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸位仔细看看界面，Lisa有鼠标指针和窗口，而IBM-PC就是类DOS界面；同时，外观方面，一体机和分拆成两块的机器...不做评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是两个时代&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;操作系统的理念和外观设计，大幅领先对手&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：苹果从Lisa开始，种下了一颗种子（请勿脑补小苹果），而三十五年后，种子长成了大树，树的两个分支，一个叫&lt;b&gt;Mac OS X&lt;/b&gt;，一个叫&lt;b&gt;iOS&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，Lisa项目最后失败了，原因是这货当时卖9935美刀，没错，是美刀，按近35年左右的通胀率计算，放到现在大概是21000美刀...能买10台Retina MBP。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面说了，Macintosh成为了核心产品，原因其实很简单：&lt;b&gt;便宜&lt;/b&gt;，但是和Lisa差不多，同样拥有图形界面和鼠标，差的是硬件配置。但在当时图形界面和鼠标逼格和实用性都爆棚的情况下，一般人都会选择内存和机身存储都小一点但是&lt;b&gt;价格&lt;/b&gt;仅为Lisa&lt;b&gt;五分之一&lt;/b&gt;的Macintosh，大家可以设身处地地想一下，13寸低配MBA和定制高配的逼格加成是差不多的，用起来也差不到价格差距那么大，除非不差钱，估计还是选低配的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.Newton&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1c4c3dd00b01b2366664c431a45559f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c4c3dd00b01b2366664c431a45559f3_r.jpg&quot;&gt;左边是Apple Newton，右边是iPhone一代。&lt;br&gt;有没有什么相似的地方？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从市场的角度来看，newton不算是成功的产品，至少在苹果各种亮瞎氪金狗眼（业绩）的产品线里面，newton简直是惨不忍睹。&lt;br&gt;但是这并不妨碍它的历史地位。&lt;b&gt;世界上第一台PDA。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PDA是个什么概念？举个例子，世界上所有物流公司，仓储公司，零售场所...等等，凡是涉及到需要识别条码的地方，扫码用的那个玩意儿就是PDA的一种。公交车售票员手持的小型公交卡刷卡器，也是PDA的一种。刷卡消费时候刷卡的POS机，也是PDA的一种...总之你能想到的各种手持计算设备，无论它到底是矿井用的，还是吃饭用的，都是PDA的各种衍生和专业化改进后的版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这玩意儿是苹果发明的。&lt;/b&gt;前无古人的发明，不是玩PC还有IBM和HP陪着，独此一家。&lt;b&gt;大幅领先全世界（因为这就是苹果的发明）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.Powerbook 100&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/131934e564619c594758c8f9f614ed0b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;525&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/131934e564619c594758c8f9f614ed0b_r.jpg&quot;&gt;图是Powerbook 140，其实外观和100区别不大，这种有年头的东西，找个图也是挺费劲的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;没什么亮点，是吧？和现在本子基本一个样子，是吧？&lt;br&gt;那来看看下面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;东芝T1100。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f113ced90d9de249878c2318094869f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f113ced90d9de249878c2318094869f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;IBM PC convertible 5140。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/18732ecabe96db9abe9f2126ca90e212_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;431&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;431&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/18732ecabe96db9abe9f2126ca90e212_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次看出区别了吧。苹果设计了现在所有笔记本电脑的原型：&lt;b&gt;第一次将键盘靠近屏幕底部以空出腕托的位置&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;第一次使用（发明）轨迹球&lt;/b&gt;，并且内置在了电脑的腕托中间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;设计的典范&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;大幅领先东芝和IBM的设计理念&lt;/b&gt;。机器终归是给人用的，苹果之前，用笔记本时候手腕放哪？这恐怕还真是个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：PB100是1991年的产品，其他两个均早了5年左右，所以大家不要在乎外观的其他方面。仅为了展示键盘区的设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.Powerbook 500&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ad23a66e95ebe907ffed783434c0ae8e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ad23a66e95ebe907ffed783434c0ae8e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;同样，网图，这其实已经是500系列后期的产品了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也同样，苹果又玩了一个延续至今的创作：&lt;b&gt;第一次使用（发明）触摸板&lt;/b&gt;。MacBook上行云流水般的触摸板，就是从这里开始的。同样，现在本子上随处可见的触摸板，就是苹果发明的那块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，Compaq，Toshiba等公司还在用Apple在1991年发明的轨迹球。&lt;b&gt;鼠标技术和体验方面，大幅领先对手。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.iMac G3&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/de8a2eb8c96f32d8fe64a2db8a3b8a6f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/de8a2eb8c96f32d8fe64a2db8a3b8a6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这台电脑太过于经典，不必多提。&lt;br&gt;注意，这是&lt;b&gt;&lt;u&gt;1998年&lt;/u&gt;的电脑，世界第一台&lt;u&gt;一体机&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;与此同时，其他品牌电脑...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5ba4ed9574e0776a5f2c9c8bb0939105_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5ba4ed9574e0776a5f2c9c8bb0939105_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这&lt;b&gt;何止是大幅领先，简直是两个世界&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7.苹果开始做MP3了：iPod&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大部分人熟知的苹果&lt;b&gt;黑科技史&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;秀工业设计史&lt;/b&gt;马上就要开始了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是第一代iPod，标志性的&lt;b&gt;转盘设计&lt;/b&gt;。容量&lt;b&gt;5GB/10GB&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;与之对比，大部分闪存式的mp3容量为&lt;b&gt;64MB/128MB&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;容量&lt;b&gt;大幅领先对手几十倍&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;操作体验大幅领先对手&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPod Classic&lt;br&gt;2007年，&lt;b&gt;80GB/120GB/160GB容量&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;30小时续航&lt;/b&gt;，放到今天，有几个能超越的？&lt;br&gt;&lt;b&gt;容量和续航综合考虑，大幅领先对手&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPod shuffle&lt;br&gt;最新一代，重&lt;b&gt;12.5g&lt;/b&gt;，续航&lt;b&gt;15小时&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;相对其他挂饰&lt;b&gt;几乎没有重量，&lt;/b&gt;同时&lt;b&gt;15小时&lt;/b&gt;续航&lt;b&gt;，远远超过&lt;/b&gt;其他的所有产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;... ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPod系列实在太过于经典，我没必要多解释，苹果的作风，也不是一两个参数能解释得了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8.苹果开始做手机了：iPhone&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/010b967fffa0c8d820041bba706fc16a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;280&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;280&quot;&gt;&lt;br&gt;这...你要我怎么说？&lt;br&gt;iPhone之前，手机是这样的：&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/15fb1ba7c58f95e7871124307bb20381_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/15fb1ba7c58f95e7871124307bb20381_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/21102e79ff33fa3911d4fb1191a109e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c2c323628603fd64122c22340d57e8e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;494&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c2c323628603fd64122c22340d57e8e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/dd647d2c86f86196800856666ab25326_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/dd647d2c86f86196800856666ab25326_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;甚至还有这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dceebc211606c2bfd2a29d6446f8e83c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;449&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;449&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dceebc211606c2bfd2a29d6446f8e83c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;和这样的：&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a462bfec9146ecaafe648113aed590d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;iPhone出现了，于是所有的手机都变成了这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f962228482bf3827989305ac0e419bf5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f962228482bf3827989305ac0e419bf5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/72415424076f2ae5a285277c3107d6ec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/72415424076f2ae5a285277c3107d6ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6eaa9e68c0fa39f32f19979a66ae3ffa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6eaa9e68c0fa39f32f19979a66ae3ffa_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a0c5c8e14333284da1f9da11b181473c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a0c5c8e14333284da1f9da11b181473c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;总结起来，就是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/76a779fbb97388ce96cdcb1450329e45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/76a779fbb97388ce96cdcb1450329e45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; iPhone前&lt;/b&gt;&lt;b&gt;  iPhone后&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;丧心病狂。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.苹果又开始做电脑了：MacBook Air&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f6e6fdf1f12cc0f04c7c60ff24454ca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f6e6fdf1f12cc0f04c7c60ff24454ca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请忽略ZOL的水印...&lt;br&gt;&lt;br&gt;最薄处4mm，最厚处17mm，重1.08kg。铝合金Unibody一体成型，即一块完整的铝切削而成，非铸造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，2014年款的MBA13，续航已经高达12小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;装包里时候是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8a19d4b236fb20877e886b095c1f902d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8a19d4b236fb20877e886b095c1f902d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此处应该有掌声。大家可以回头看看MBA发布会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPPPPPPPPPPPPS：&lt;br&gt;鉴于众多大神对于MBA这段不满，我回头看了一下，也发现此段明显不够严谨，毕竟对比的不是同样定位的产品。这段主要是想说明苹果在本子的设计方面的优势，并非刻意贬低Y470或者抬高苹果。因此我删掉了与Y470的对比，仅仅把MBA的部分逆天的参数摆上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10.苹果要玩新玩意了：iPad&lt;/b&gt;&lt;br&gt;拿最新的产品来对比一下。&lt;br&gt;谷歌刚发布的nexus9是这个参数：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aa9a312c4de8f56c86c81bebbeb33d9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;146&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;iPad Air 2是这个参数：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/31a56753569986d24a66710b7e9c1c12_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;135&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;我们忽略所有iOS系统带来的加成和安卓平板上各种没适配的APP削弱，仅对比部分外观参数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我的经验，所有安卓平板的续航都要在理论值上&lt;b&gt;砍四分之一&lt;/b&gt;，别问我为什么，它就是这样，我也不知道。至于iPad，最高纪录是拿着iPad4&lt;b&gt;看了8个小时电影，还有23%的电&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等，iPad air 2比nexus9&lt;b&gt;薄了&lt;/b&gt;将近&lt;b&gt;2mm&lt;/b&gt;..&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果泥垢了，你是怎么做到的？&lt;br&gt;-----------------------------------------------------分割线------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;写在最后：&lt;br&gt;&lt;br&gt;长篇大论排版，强行开启装X模式三个小时，终于写完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写下这个的目的，不是为了说明苹果多么多么牛逼，苹果的对手们（IBM，Google，Microsoft等）多么弱逼。它们既然能和苹果较量，说明它们是同一个级别的，我还没有资格评论任何一个世界级互联网和IT公司的经营战略和水平。&lt;br&gt;苹果做出过很NB的东西，当然，在老乔被开除的一段时间里，也出过不少傻X的产品，甚至在老乔在的时候，也有很多失败的产品。作为一个果粉，我之所以写这么多，部分原因就是为了让所有人知道，特别是那些iPhone4之后才知道苹果的人，苹果不是卖手机就能卖到世界第一的市值的，也不是iPhone6卖的不好苹果就会瞬间倒闭的。&lt;br&gt;当然，苹果更不是NB到无解，它也有差点倒闭的时候，还是老对手微软给了3亿美刀救命。它的产品也不是世界最顶级，索尼大法，IBM，NOKIA等等我们熟悉的无数品牌都有其优势的科技和产品，远超苹果的更是繁多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只希望所有人在看到这些之后，能给这个改变了我们周围世界的公司，这个和IBM、微软共同走过了40年的公司一些应有的敬意，毕竟，苹果确实亲手推动了历史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（作者知识有限，若有错误敬请指正）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26120695/answer/32189054
</link>
<author>
暗香浮动月黄昏
</author>
<title>
为什么有些人看不懂科学会敬畏科学，看不懂艺术却鄙视艺术？
</title>
<description>
为什么普通人看不懂科学会敬仰科学，看不懂艺术却鄙视艺术？&lt;br&gt;&lt;br&gt;      因为人们恐惧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       绝大多数人即使不通宗教理论，不看哲学典籍，也会隐约明白，“&lt;b&gt;活着都是身不由己，存在都是毫无意义&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      他们的潜意识中会给自己寻找救世主，或因智慧不够，或因意志力薄弱，他们就像是汪洋中的小舟，身处波涛，渴望有舵手拯救。所以天朝古有弥勒下凡教，白莲教，今有全能神，皆如原上草，一岁一枯荣。因为人们不能远离恐惧，所以他们难以根除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      虽然大多数人没有意识到，或者即使意识到却不愿意承认。但科学家和艺术家是最接近于&lt;b&gt;世俗神迹&lt;/b&gt;的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      即使在技术如此昌盛的当代，绝大多数人还是即无法知晓科学的底细，也不可能感知艺术的乍起。但是他们&lt;b&gt;知道&lt;/b&gt;他们需要科学家和艺术家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      科学家依靠科学使得人们看得见物质之进步，让人们觉得获得了对抗未知的方法，让他们短暂减轻了恐惧，于是人们敬仰科学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      艺术家依靠艺术使得人们感受到审美的意趣，让人们觉得获得了心灵上的震悚，挑动人们心中隐藏的恐惧，于是人们鄙视艺术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      科学和艺术都需要众人的目光。&lt;b&gt;但科学家更需要众人的认可，而艺术家更需要众人的惊叹。科学以详尽解释的方法求的认可，艺术以拒绝沟通的形式赢得惊叹！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      人不能决定出生环境，更可悲的是，连决定出生于否的权利都没有，每个人生下来都等于被抛弃，受教育才是初次被拯救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      科学需要持之以恒的实验和证伪，需要千方百计的纠错，其浩大繁杂的工程量往往要团队配合，为了减低成本，科学必须模块化，标准化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       大多数人不懂科学，可能也对之不感兴趣，然而他们都经历过义务教育，很了解模块化，标准化的感觉，人会本能得亲近他熟悉的事物，于是人们敬仰科学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       大多数人不懂艺术，可也绝对不会主动远离美。然而艺术往往来自灵光一闪的&lt;b&gt;美的恐惧&lt;/b&gt;，那是生而为人的礼物，而非生而为人类的祭品。同质化就是艺术的绝症，无创新就是艺术的坟茔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       当绝大多数人捧起手中的瓷碗时，他们最感兴趣的是今日饭菜味道如何？而绝难仔细品味手碗上的花纹，虽然那花纹正与他们的手指相碰触，都说十指连心，但美却是心外求索千千万万遍而不可得，不仅不可得，甚至不可触及。难怪他们鄙视艺术！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;       补充点史实：天朝喜欢以德观君主，一个失败的君主往往“被发现”他们生活中的恶之征兆，在这之中，不能直接带来财富，更不能御敌于千里之外的艺术爱好便异常醒目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/302b76ce534c16d819835400ae37e82c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;449&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;449&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/302b76ce534c16d819835400ae37e82c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位道君皇帝，爱好瘦金体，可却没让大金‘瘦下去’，却使大宋瘦下一半国土，果真是“端王轻佻！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎，宋徽宗失德，艺术何辜？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8a1bfef31c6e900db3aa72fc99cc0372_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3164&quot; data-rawheight=&quot;1039&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3164&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8a1bfef31c6e900db3aa72fc99cc0372_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26053394/answer/32173407
</link>
<author>
Noodles Zhao
</author>
<title>
习近平在文艺工作座谈会提出「不要搞奇奇怪怪的建筑」，会有什么影响？
</title>
<description>
&lt;p&gt;看到排名第一的答案，深深的觉得这是整个中国民族素质的不足，所以觉得有必要好好回答一下。何况，&lt;b&gt;退一万步来说，决定建筑外观的人是建筑师，而不是结构工程师，这个问题还是由内行回答比较靠谱。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;首先，我们要解决什么叫“奇奇怪怪”的建筑&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为了好让普通人明白这个问题，我们先从&lt;b&gt;“奇奇怪怪”的绘画&lt;/b&gt;说起。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;任何艺术或设计上的理论发展，其实都是和人类科技的进步结合在一起的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在古代，绘画主要的功能是：记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如：记录狩猎&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a88d7e19360a1ec15476111c867b2de9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如：丧葬&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1e593010a3b8c8e1bb7ce74e24331481_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1e593010a3b8c8e1bb7ce74e24331481_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来人类发现了黑白灰的光影理论，于是学会了在平面的物体上打上光影，使其看起来更立体，于是出现了这样的绘画：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9942fedaa84a09690794dd417f9bf439_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再后来，数学家们发现了透视理论，于是画家们第一次真正得以在平面上正确表达人眼的视觉效果。于是出现了这样的绘画：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/82af1bcb98d654234a8d7e1cec6d2617_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; data-rawwidth=&quot;260&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;260&quot;&gt;《最后的晚餐》透视分析&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d10a7faf68e627ac05b7c655893ebaee_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d10a7faf68e627ac05b7c655893ebaee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/17f310c3becc64dd62683189717a14b3_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/17f310c3becc64dd62683189717a14b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;文艺复兴后，画家笔下的作品越来越逼真，但是到了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;1839&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年，这货出现了：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0b79ca060197573d4719e6aaac583e89_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0b79ca060197573d4719e6aaac583e89_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;没错，就是达盖尔和他的摄影术，从此&lt;b&gt;绘画在像不像这个问题上已经变得没有任何意义，因为就算你画的再像，也不可能超过照相机。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是，在20世纪60年代，&lt;b&gt;一个不以逼真为目的绘画风格出现了，这就是印象派。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/84728afad61af5a25e1e99f238008e5e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;697&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/84728afad61af5a25e1e99f238008e5e_r.jpg&quot;&gt;梵高 夜间咖啡厅 1888年

&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;印象派根本不追求透视的准确，笔触的细腻或者用色的准确，绘画回归到表达人的情感和被写意的对象最突出的特点上。再后来，干脆连写意的对象都不需要了，只要是美的，或者能表达作者情感的，就能成为一幅美的作品。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是出现了这货：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a5e163b7965ea2d526add880e34bca2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6a5e163b7965ea2d526add880e34bca2_r.jpg&quot;&gt;康定斯基 哥萨克士兵 1911年&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对于绘画专业的人来讲，康定斯基的东西已经算老古董了，但是很大一部分的国人仍旧觉得这个太前卫了，超出了他们能够理解的范围，原因是：长期美学教育的缺失，使国人审美已经远远落后于世界的平均水平，对新事物的宽容度也非常的低。在国外很多人眼里已经非常平常的东西，在国人眼里成为了“奇奇怪怪”的东西。你觉得奇怪只有一个原因：就是你土鳖。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;好了，我们回到什么叫“奇奇怪怪”的建筑。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;开始的时候，建筑的主要功能就是遮风避雨，建筑技术也是从怎么用最少的材料获得最稳定的结构，最大的使用空间开始的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/05fa2b7a592de688d7bd64f44fa41c51_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; data-rawwidth=&quot;546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;546&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/05fa2b7a592de688d7bd64f44fa41c51_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;茅屋复原 爱尔兰 约1万年前&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来人们发现力可以通过 屋顶——梁——柱子 的顺序来传递，而铁器的大量应用也使得大规模雕琢石料成为可能，大体量的建筑得以出现，于是出现了这货：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/69d3192aebc717b5d7a913d8669c8543_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/69d3192aebc717b5d7a913d8669c8543_r.jpg&quot;&gt;雅典卫城 希腊 BC580年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;罗马人接过西方发展的接力棒后，因为罗马盛产火山灰，于是有了最早的&lt;b&gt;混凝土&lt;/b&gt;，于是得以在不需要采集大块石料的情况下，只用砖就能得到大跨度的建筑：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/addcd9aed8f5b6b170f4f94bbba845ac_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; data-rawwidth=&quot;309&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;309&quot;&gt;&lt;p&gt; 万神殿墙体剖面 罗马 BC25年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6d128dc9895aca9b43fec1f4b3ef425f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; data-rawwidth=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;308&quot;&gt;&lt;p&gt;万神殿内部大跨度空间，可以看到已经&lt;b&gt;不需要希腊式建筑内部密密麻麻的柱阵。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再后来罗马被蛮族灭亡，哥特式建筑开始成为西方的主流。由于没有火山灰，混凝土已经无法大规模运用。这个时候工程师们发明了哥特式拱，使得推力作用于四个拱底石上，这样拱顶的高度和跨度不再受限制，可以建得又大又高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d0b352358500e6053313a51f5708976f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; data-rawwidth=&quot;216&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;216&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6ed7814dfc562b48dab3777f647d4825_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; data-rawwidth=&quot;331&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;331&quot;&gt;亚眠大教堂尖拱和飞扶壁 法国 1220年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;工业革命后，玻璃和钢铁从工厂中大规模的被制造出来，于是西方出现了真正的工业建筑，比如说这货：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ebf4a5595922a4a8282dd8e31aa2285_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;578&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5ebf4a5595922a4a8282dd8e31aa2285_r.jpg&quot;&gt;水晶宫 英国 1851年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从水晶宫到埃菲尔铁塔，西方世界经历过了黄金时代，一切都如此美好。&lt;b&gt;但是随着1913年和1945年的两次世界大战，西方文明被彻底打成一片焦土。&lt;/b&gt;尤其是二战中发展处战略空袭后，除了巴黎之外，几乎所有的欧洲城市都一片焦土，伦敦，柏林，德累斯顿都这些历史文化名城都不复存在。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而在20世纪初发展起来的钢筋混凝土工艺恰恰因为城市大规模的快速重建而有了发挥的空间。这个时候，20世纪最伟大的建筑师出现了，就是这货：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7647cd4ec9fe79beb621fa398d435fcd_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;勒·柯布西耶 法国 1887年-1965年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柯布西耶的作品非常多样，因为从事建筑设计的时间很久，所以他早年和晚年的理论矛盾点也很多，但是最主要的理论是：&lt;b&gt;否定设计上的复古主义和折衷主义，在强调设计的功能至上方面。&lt;/b&gt;作为现代主义建筑理论的缔造者之一，他认为&lt;b&gt;建筑就是居住的机器。同时尝试用最集约的建筑材料创造美观，实用，大方的建筑空间，崇尚承重结构（也就是柱子，梁和楼板），和维护结构（也就是墙）相分离。&lt;/b&gt;在他的概念里，建筑本质应该是这样：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0fdda02042962962efa7f3aac3cdf6eb_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; data-rawwidth=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;463&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0fdda02042962962efa7f3aac3cdf6eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是，现代建筑的标准应该是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9837dcf5192bad63412cc09b4d9a5113_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9837dcf5192bad63412cc09b4d9a5113_r.jpg&quot;&gt;马赛公寓 柯布西耶 1952年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是整个20世纪的建筑就越来越简洁，随着建筑技术的发展，建筑也越来越通透，采光和通风也越来越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/50ae3f85826bc681a94a20c392fa725a_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/50ae3f85826bc681a94a20c392fa725a_r.jpg&quot;&gt;包豪斯校舍 W.格罗皮乌斯
1926年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4fd6b2f1ebdcb65e3d25f3ddd102874b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4fd6b2f1ebdcb65e3d25f3ddd102874b_r.jpg&quot;&gt;史密斯住宅 理查德·迈耶 1965年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1da5d6881b075767f0ad59f80511c6b7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;538&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;希格拉姆大厦 密斯·凡德罗 1954年

&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而就在这个时候，这货出现了：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7b7f1e066d995640828961074b47bb33_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;470&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7b7f1e066d995640828961074b47bb33_r.jpg&quot;&gt;没错，就是&lt;b&gt;计算机！和随计算机技术一起发展产生的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;CAD&lt;/b&gt;&lt;b&gt;——&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Computer Aided Design&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;很多人问，这和“奇奇怪怪”的建筑有什么关系？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在我们看一下CAD出现之前的汽车：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b450fafbce6b9ca1df28d8e9a826c70a_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b450fafbce6b9ca1df28d8e9a826c70a_r.jpg&quot;&gt;卡罗拉 1979年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b26a729752252a100745a1ae464d9490_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b26a729752252a100745a1ae464d9490_r.jpg&quot;&gt;卡罗拉 2014年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;答案是：&lt;b&gt;曲面化了&lt;/b&gt;...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在CAD出现之前，建筑也是一样，因为建筑史都是拿尺子绘图，而施工方也是拿图纸施工，所以大部分的建筑都是横平竖直的！而结构工程师在演算建筑的结构时，也是一根柱子一根梁的来进行结构验算。&lt;b&gt;但是计算机出现以后，一切都改变了：首先，曲线，直线和折线没有任何区别。结构师同样也是使用计算机进行结构验算，而在电脑里，一根曲面的梁和一根矩形的量工作量是一样的！从施工来看，西方建筑大部分采用钢结构，所有的梁柱都是在工厂中生产好再拿到工地组装的。对于一个有数控机床的工厂来说，一根曲面的构件和一个矩形的构件也没有区别！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不是说曲面的东西就是好的，而是不一定是横平竖直给设计理论的发展带来了巨大的可能性。这就和绘画一样，科技推动设计理论的发展。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而进入21世纪，现代主义建筑的问题也逐渐暴露出来：&lt;u&gt;1.千篇一律的建筑形态，使建筑除了用粗暴的体积感或者高度以外，没有办法找到独特性（说白了就是大家如果站在一个办公楼下拍张照片，没人能猜到你在哪个城市）。2.承重结构，维护结构，和建筑室内装饰分开设计，造成了大量的资源浪费。3.横平竖直的建筑在某些情况下并不是最优解，比如风阻或者声学设计，毕竟大自然中没有直线。4.过分对建筑功能合理性的强调使建筑设计进入了教条主义，而现代人对精神层面的诉求没办法得到满足。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;于是，21世纪最伟大的建筑师出现了，他就是雷姆·库哈斯，没错，就是设计ＣＣＴＶ那个．．．而由他带来的，是21世纪建筑学的核心风格：解构主义 Deconstructivism&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所谓解构主义，就是打破一切的建筑构件，通过CAD将其重组，使其在能够满足使用需求的基础上，给人与空间的愉悦感。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fc76124419ea6620e4da65a5177e8533_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;901&quot; data-rawwidth=&quot;1189&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1189&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fc76124419ea6620e4da65a5177e8533_r.jpg&quot;&gt;CCTV抗震模型，外部窗的分割完全由抗震模型决定，也就是在&lt;b&gt;电脑算出来之前，建筑师根本不知道窗会开成什么样，在外立面上，结构和开窗被打散重构了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1702b41a51ff92e315d24ce5d9491ce5_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1702b41a51ff92e315d24ce5d9491ce5_r.jpg&quot;&gt;普尔塔美国酒店 扎哈·哈迪德 2013年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在解构主义建筑中，你无法分清哪里是墙，哪里是柱子，哪里是天花板，甚至没办法分清哪里是家具，哪里是窗，哪里是灯…所有的建筑元素都被打散后在CAD中重组，并互相融合&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/45579c7226ae409e499b951cec561c04_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/45579c7226ae409e499b951cec561c04_r.jpg&quot;&gt;广州大剧院 扎哈·哈迪德
2010年
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cf746b46a9dceaaab68c4a5c939c9df5_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cf746b46a9dceaaab68c4a5c939c9df5_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;当然解构主义带来的好处是，完全基于声学建模生成的内部空间模型，可以让音质最优化。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6ca19854f3eefcef283b3974cfd38ae0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;578&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6ca19854f3eefcef283b3974cfd38ae0_r.jpg&quot;&gt;古根海姆博物馆 弗兰克·盖里 西班牙
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;古根海姆博物馆极大地提升了毕尔巴鄂市的文化品格，1997年落成开幕后，它迅速成为欧洲最负盛名的建筑圣地与艺术殿堂，一时间冠盖云集，游客如织，成为欧洲文化界人必躬逢之盛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/85c050c1bb2cbdfa546ef329700aa78b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/85c050c1bb2cbdfa546ef329700aa78b_r.jpg&quot;&gt;悉尼歌剧院 约恩·伍重 澳大利亚
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个在没有用到CAD的解构主义建筑，建筑技术的奇迹，我猜当时的结构工程师应该算死在办公桌上。悉尼歌剧院刚建成的时候，预算超标3倍，刚建成的时候完全无法被世人接受。后来成为澳大利亚的象征，2007年成为世界文化遗产。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;建筑未来会是什么样？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在重复一句话：&lt;b&gt;设计理论的发展总是以科学技术的发展作为基础的。&lt;/b&gt;稍微敏感一点的建筑师都主义到，这货有可能可以改变一切：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf58fc7ed0bd9b1e5a7254e33c5fcf04_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bf58fc7ed0bd9b1e5a7254e33c5fcf04_r.jpg&quot;&gt;没错，就是3D-Printing！
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在未来，随着3D打印技术的快速发展，建筑有可能完全媒体化。建筑师的工作必定越来越直观化，因为3D打印软件会立刻告诉设计师建筑需要多少材料，需要多少预算。而结构工程师会失业，因为他们的工作已经完全被电脑代替。甚至客户可以完全不经过建筑师，直接建造自己想要的房子。所以现在的一楼请珍惜现在的时光~ 到那时，这种建筑变得完全可行：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d86f21152aa9eee247cc19b39455eea3_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d86f21152aa9eee247cc19b39455eea3_r.jpg&quot;&gt;更好的空间体验，更舒适的使用感受，更集约的材料运用，更多的可能性…
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;写到最后，我想说的是：&lt;b&gt;“奇奇怪怪”的建筑中，&lt;u&gt;也有设计成功的和设计失败的，也有美的和丑的，但是人类超越自我，挑战自我的脚步不会停止&lt;/u&gt;。随着以后3D打印技术的发展，建筑设计的手法必定变得更为非线性，更“奇奇怪怪”。因为科技的进步，一定会推动设计理论的进步！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国作为一个后起直追的新兴国家，请不要由于个人的喜好而羁绊了她前进的脚步。。。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23020789/answer/23550144
</link>
<author>
聆雨子
</author>
<title>
能否说《西游记》中车迟国的三个妖道对国家贡献挺大？如果是的话，他们死了对国王没有好处，国王高兴什么呢？
</title>
<description>
        刚好写过一篇关于车迟国师虎力大仙的文章，借这个问题与大家分享。&lt;br&gt;        车迟国的故事是非传统和非典型的，它没有遵循着取经路上大多数故事的惯例那样生发与展开，这个故事里未曾出现任何围绕着唐僧肉的予取予夺，也少了那种在兵刃碰撞和刀来棒往意义上的打斗，被置换和替代着呈现出来的，是一场两种宗教之间赌博式的竞赛——在游戏感强烈的西游记里，这是一个前所未有的宏大主题。&lt;br&gt;　　    虎力大仙和他的两位师弟是三个法力高超又具有领袖才能的道人，即使按着作者的鲜明爱憎为之冠一个贬义的名号“妖仙”，也无从否认他们确实有别于那些终日为人骨头的美味而流口水，或者为元阳的交配权而发着春的下三滥魑魅魍魉。他们关心着一种更加形而上的东西：在具体区域内传教的信众垄断权，以及建立在其基础之上的、可以实现的政治野心。虽然其修炼得道的肉身本体是兽而非人类，但除了这一点微小的先天缺憾，他们在本质上确实脱去了大半的魔气鬼气，正在从事着一种文人和知识分子愿意去从事的抱负。&lt;br&gt;　　通过一次成功的求雨行为，虎力大仙成功地谋上了车迟国国师的职位，在君王之信任和百姓之敬畏间，兴盖观宇培植亲信，将本教派的法事体制化，将别教派的对手囚徒化，取经团队来到之前，他生活得异常威武而拉风。&lt;br&gt;　　    当然，仅仅求雨是不够的，还要有“抟砂炼汞，打坐存神，点水为油，点石成金”的日常性卖弄强化自己的神秘性，如果这些也仅属雕虫，那么还有“对天地昼夜看经忏悔，祈君王万年不老”——从秦始皇开始，一切拥有独裁行为或独裁倾向的统治者都会带有严重的畏死焦虑，因为在他们那里，死亡并不仅仅意味着生命的终结，同时终结的还有权力，这种双重的完蛋让他们比任何人都渴望长命，所以，一个“万年不老”的许诺，才是捕获他们心智最关键的法则。&lt;br&gt;　　    当“万年不老”成为游戏的准则，一个主修来世解脱的理论和一个主修今世长生的理论就是起点不同压根无法竞争的。所以作为一场博弈，佛学无法在尘世那些目光短浅的庸主跟前逃脱完败的命运。有明一代，君王好道之风长盛，又恰恰在西游问世的嘉靖一朝达到顶点：邵元节和陶仲文两大神棍被先后授予礼部尚书和光禄大夫的官位，嘉靖本人躲于后宫烦琐的斋醮中二十年不登朝堂，在已经出现的经济危机中，道观遍地的大兴土木自然是竭民脂膏的另一种写法，以侍女经血炼丹的惨行更是直接激起宫变。虚拟与现实的相互映照激起了压制在心头太久的不满和焦虑，所以在写到虎力大仙的时候，吴承恩必然无可救药地元神出窍，想起了他所生活的那个黑暗的王朝。于是，西天路上也被安排了敬道灭僧的极端场所。&lt;br&gt;　　    凭心而论，与西游记里另一位妖道——那个要用小儿心肝作药引子的比丘国国师相比，虎力大仙的道教团体在车迟国没有作过那么惨绝人寰祸国殃民的行为，甚至还以他们的求雨行动真正地造福过百姓。求雨是虎力大仙的人生关键词，他们的成功上位正是来自于这一神技，在他成功之前，僧侣们呼天喝地的经文祈祷被证明一无所用。在求雨效能上压过僧侣，佐证了虎力大仙是被这个气候恶劣的王国所需要的唯一正确人选。求雨也在望后的日子里不断巩固着这种正确性：别忘了他与孙悟空展开第一场比拼的触因，就是天气再次久旱，国人又来请求国师祈雨。可见在经常“久旱”的车迟国里，民众对于虎力大仙确实具有一种惯例性的依赖感。这种依赖感是那些失败过的僧侣无法提供的。&lt;br&gt;　　    那么这个秋毫无犯又福泽一方的虎力大仙，其罪行在于何处呢？就在于他在以求雨证明自己比佛教徒更加管用之后，催逼国王对和尚作出的“寺拆了，度牒追了，不放归乡，亦不许补役当差，赐与那仙长家使用”的行为。这场不地道的报复，让人想起一切不得志者偶然成功后爆发出的破坏性，和知识分子进阶后不可克服的劣根性。这种恃才傲物恃宠而骄得理不饶人的恶习，将自身的高地位迅速转化成宗教上的排外式垄断，于是一切终将势成水火。敬道不是错，灭僧就犯罪。原本可以是一个在和平相处中占据优势话语权的理想局面，被虎力大仙自己的骄傲和跋扈，弄成了你死我活的肉搏。&lt;br&gt;　　    所以取经团队本次的任务，不再是保护那个可怜的师父，而是为自己所属的宗教夺回合法地位。西游记本就是崇佛的著作，取经团队的四位佛门弟子是小说的主人公与核心英雄，再加上吴先生在现实的大明中看尽了坏道人的暴虐，这一切背景全部指向一个预先写定的结果：在这场荣誉正名的交锋中，那个曾经骄傲和跋扈过的道教是注定失败的。那么作为一个被时势推向前台来应战的人物，虎力大仙也就必须是个悲剧的典型。&lt;br&gt;　　    他可以不应战，他也理当不应战。他该知道这只猴子在五百年前以一己只力打败过他道教天帝的十万精兵，这只猴子是他道家老祖宗太上老君都要让上三分的狠角色。他唯一也是最恰当的选择，只能是承认自身对于佛门的失德之处，表达歉意，重修庙宇，从此“肝胆相照荣辱与共”地参政议政。一旦平安地送走猴子，那些连求雨都求不来的平庸僧侣根本无法威胁到他对国家的实质掌握权。除了暂时咽下一口气，他不会经受任何损失。&lt;br&gt;　　    但是这一口气，又如何咽得下。中国文人们对这一口气的强调，困死过多少强劲的生命，又让多少可以璀璨的个体失去过理智和判断力？&lt;br&gt;　　    因为取经团队对他的宣战是侮辱性的，猴子把他崇拜景仰的三清圣相丢入茅厕，又变作三清之相诱他满怀欢喜地喝下了尿液。这种宣战直指人格底线的玷污，没有留下面子和余地。所以，他必须反击，他也没有为自己的反击留下余地。在君王大臣和所有国民跟前的大斗法彻底展开，他要证明即使是外来的和尚也击败不了他这个本土的道人，他要的是猴子的血债血偿，他压上了身家性命。&lt;br&gt;　　    问题在于，孙悟空可以不留余地，他保护唐僧西行这一如来钦点的官方行为随时获取着来自天上地下一切神邸的支持。但虎力大仙的不留余地，又有多少底气和资本？&lt;br&gt;　　    他以为他也是有支持者的，事实上他曾经有过支持者。一个能按时分批调来风婆、推云童子、雷公电母的人，一个能勒令北海龙王派小冷龙来保持油锅水温的人，必然是左右逢源般吃得开过的。但是支持二字，永远有着可以达到的限度，有着不容动摇的基础，有着必须避讳的例外。&lt;br&gt;　　    即使他的支持者可以胆大包天到无视孙悟空，他们也无法无视悟空的师父唐三藏，因为他们无法无视三藏的师父如来。这个作为取经团队策划人的西天佛老，是世间和宇宙所有教派的庇护者。五百年前他对猴子的驯服避免了整个道教天庭的覆灭命运。五百年后猴子已是他的开路先锋，对一切挑战佛教权威的地域和个人进行了敲山震虎式的排除和清理。&lt;br&gt;　　    整个道教的神圣与仙人们都知道他们必须退让，当孙悟空跳在云端把虎力大仙招来的风婆雨师雷公电母一干小公务员喝骂一番，整个道教天庭也就迅速地调整了策略和立场。他们弃掉了那个在民间推广道教法力的代言者。&lt;br&gt;　　    当几位原是被他请来的神人争先恐后地出现在云端为孙悟空导演的真人秀捧场时，虎力大仙必然是绝望过的。他知道他被他的教派丢弃了，他成了一个在达成妥协中必须拿掉的棋子。当然，直到此时，他依然有自己的机会。他应该果断地结束这场赌斗——赌斗的筹码是不平等的，取经团队若输将被全部就地正法；而他若输，仅仅需要平安地送走师徒四人。他依旧是他的国师，国王的信任可能会因了这场失败而减少若干成色，但他有的是时间去修补，因为只要取经团队离开，他在车迟国就没有对手。&lt;br&gt;　　    但他的错误被他那口难以咽下的恶气放大了，他选择继续比下去，在孤立无缘的情势下靠一己之力比下去。气急败坏的人，是要乱方寸和章法的。接下来他两位师弟，就选择了最傻的比拼项目。就算要赌，为什么不赌符水，不赌炼丹，不赌扶觇，不赌这些道士最擅长而僧人没接触过的东西？你去和一双火眼金睛赌隔板猜物，你去和一位能坐上一年不动的唐长老赌云台坐禅？&lt;br&gt;　　    等到比赛推进到砍头下油锅这些项目，虎力大仙肯定已经认命了，孙猴子金钢不坏之身名满天下，最爱的就是玩砍头再长的游戏，选择了这一赌，与其说他还在比拼，不如说，他预备了殉葬。&lt;br&gt;　　    身首异处的虎力大仙倒在血泊中的时候，不知道是否想到了自己这奇特而大起大落的一生。虎力大仙的故事，是中国文人们经常体认的故事，出自政治上的野心，远离仙山古刹出仕红尘，却又终究没学到官场上理应掌握的屈伸与隐忍，为了一个虚空的气节，放弃了对既得利益的维护，盲目地好勇斗狠，最后，不仅没能战胜对手，反倒在更加微妙的形势下，失去了本教上司的庇护。&lt;br&gt;　　    只是我也常在想，消灭三位国师之后，孙悟空当然拍着屁股走人了，受到教育的君主也会迅速摆脱错信于人的痛苦。可是，当未来的某一天，或者就在不久后，“久旱”再次降临这个气候恶劣的国家的时候，虎力大仙已经不在了，不知谁来拯救车迟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26121438/answer/32228221
</link>
<author>
叶明
</author>
<title>
如何评价 Grinch1982（刘涛）的合肥扫街作品？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一眼看到刘涛的作品，我就想起了我很喜欢的一位摄影史上的“荒诞大师”René Maltête，为什么呢？我放几张图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/07d28bda87c8b1217ae9d5e03af3ba9d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;679&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/07d28bda87c8b1217ae9d5e03af3ba9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ef55ccaf55501e1b068bbd1dc0371410_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ef55ccaf55501e1b068bbd1dc0371410_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e2a2b6434091bf173e62d7f6e0af6e42_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;675&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e2a2b6434091bf173e62d7f6e0af6e42_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4fb0b9d69164e4b40adfa47d139a5830_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4fb0b9d69164e4b40adfa47d139a5830_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e316e142721cbf4c324fc1ce1d02dc3b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e316e142721cbf4c324fc1ce1d02dc3b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9babbb5707649954e1af7a32584d44f0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9babbb5707649954e1af7a32584d44f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cea9b70a7443ab53d07ab00c1cd514ae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cea9b70a7443ab53d07ab00c1cd514ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/39b658e5340fd3b4e8a2e34208b519f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/39b658e5340fd3b4e8a2e34208b519f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/99ae7e766ec7951bbb952c23fb646fe9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/99ae7e766ec7951bbb952c23fb646fe9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3f43036b3e69cebab4896d031e27fd82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3f43036b3e69cebab4896d031e27fd82_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c225e3f9863d85ca92b4164feff886d6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;833&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c225e3f9863d85ca92b4164feff886d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cb6142bd34a952b43abcaccd6b0343b2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cb6142bd34a952b43abcaccd6b0343b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5750a2d0e4ef4fbf2d3add3d29a2a586_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5750a2d0e4ef4fbf2d3add3d29a2a586_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/85e8d9e6b6a312ee2b485b8862c9afdc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/85e8d9e6b6a312ee2b485b8862c9afdc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多了，我就不一张张放上来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，我第一眼看到他的作品的时候，可能和大多数人的反应不一样，大多数人的第一感觉可能都是好玩儿、新奇、有意思，&lt;b&gt;我的第一感觉是：亲切。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么该如何来评价刘涛的作品呢？我的整体看法是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;对生活有着细腻的感受，有着很敏锐的观察能力，善于捕捉身边的瞬间，立意独特，但对于画面的把握能力和色彩的控制能力只能算作一般，作品稍显重复，画面的可读性不是太强。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句句来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对生活有着细腻的感受，有着很敏锐的观察能力，善于捕捉身边的瞬间：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这三句话其实才是真正的重点。我很欣赏刘涛对于生活的热爱，这也是我最佩服他的地方，要知道，一个人如果缺乏对生活的热情，是无法拍出这些热情洋溢的作品的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;立意独特&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刘涛在作品中采用了大量的拼接、矛盾、维度转换、对比等摄影手法，营造出了一种荒诞、幽默的氛围，让人眼前一亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;画面把握能力一般&lt;/b&gt;&lt;br&gt;主要是指刘涛的作品在构图上还存在一定的瑕疵，主要体现在画面稍显凌乱，有的照片没有合理的控制好图片的重点，干扰因素偏多。&lt;br&gt;我再放几张René Maltête的作品：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b46794564a4dd296b26ef2195fa67bd7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;676&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b46794564a4dd296b26ef2195fa67bd7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7b470151eabf6c56260a27e2f4926576_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7b470151eabf6c56260a27e2f4926576_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/46d64c72901793adb03961ba35d132f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;674&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/46d64c72901793adb03961ba35d132f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;René Maltête在他的作品中，可以看出他对构图法则的熟悉，无论是常规的三份构图，还是具有拉伸作用的引导线构图，还是符合人视觉经验的黄金分割，他都能十分熟练的运用，当然摄影不是炫弄技艺，不是说用了越高级的构图法，照片就越好。但是我相信你作为观者，应该能够感受到René Maltête的作品也许从某种程度上来说看起来更“舒服”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;色彩的控制能力一般&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个我不赘述了，各位可以去看看摄影师Jure kravanja的摄影作品，他是我很喜欢的一位“色彩大师”，看完他的作品对于色彩控制能力就有一个感性的认识了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作品稍显重复&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个很好理解，不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;画面的可读性不是太强&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我还是以René Maltête为例，同样是荒诞摄影，他的作品的确更有嚼劲。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c7c8c325e8a71740c28077ad24822e05_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;679&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c7c8c325e8a71740c28077ad24822e05_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/47b9c7fa5cf6caf4c0f6248f7a6fdd71_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;638&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/47b9c7fa5cf6caf4c0f6248f7a6fdd71_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/08ea96d38ea5479bb6bddf9a62c54477_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;727&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/08ea96d38ea5479bb6bddf9a62c54477_r.jpg&quot;&gt;René Maltête作品的嚼劲体现在：乍一看，稀松平常，再一深思，开怀大笑，再深入一想，又会出现“哈姆雷特”现象。但刘涛的作品大多缺乏这种嚼劲，他的作品更加直白，后劲略显不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上所有言论，是以一个摄影大师的标准在评价刘涛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，按普通人的标准评价，他的作品非常优秀，即便是按摄影爱好者的标准，也是很优秀的作品，最最重要的是，这种对生活热爱的品质才是真正超脱于技术与画面层次之外的，此次此刻，我唯一希望的是网络的走红不会毁掉他的热爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我的微信公众账号：yemingphoto&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，我还需要一个高冷的结尾。&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26117955/answer/32186822
</link>
<author>
张巍巍
</author>
<title>
追一个妹子，今天她要看李敏镐演唱会，买了680的票，她不开心了，非要1280的票，怎么办?
</title>
<description>
题主的遭遇让我想起了我自己，夜深深，我就自己痛心的扒扒自己吧，不匿了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时她在无锡，我在上海，第一次约会，要吃凯宾斯基，一起去的，然后逛街，看电影，逛超市，然后我打动车回上海&lt;br&gt;第二次、第三次，也差不多，好在没有次次凯宾斯基，当年我给甲方捣鼓锅炉，收入还成，所以花销么也还趟得住&lt;br&gt;我们在一起，她不许我亲她，不许我牵她手，甚至不许我碰她，总是跟我保持一定的距离&lt;br&gt;有一次我在无锡吟春对面的星巴克问她，你爱过我吗？她眉目一挑，滚你妈逼&lt;br&gt;她很好看，细高个儿，披肩发，白白的，站那里跟我一般高，挑眉毛是她独有的动作，我很喜欢，当然，我挺不喜欢滚我麻痹的&lt;br&gt;纠缠了大概有大半年，6月24她生日那天，她要来上海看周杰伦演唱会，我买了680的内场票，她来了，一脸的不悦，居然不是1680的vip，我心里一阵心寒&lt;br&gt;看演唱会的过程充满郁闷，她一个劲的抱怨看不到看不到，我就只能呵呵，当中我说我从来没有你的照片，咱俩照个合照吧，她瞬间翻脸，你妈逼不知道我从不照相啊&lt;br&gt;演唱会结束后，她又抱怨我没开车子，抱怨我穷，抱怨我长乐路的石库门房子是蜗居，其实我给她定的酒店只比花园锦江差一点&lt;br&gt;她走后，我去了趟成都，一个人，玩儿了个嗨，在双流机场等回上海的飞机的时候我跟她发了个信息，苏北妹，以后我不再去无锡了，你好自为之&lt;br&gt;然后拉黑了qq，删除了校内，手机换了号，开始了一段新的生活&lt;br&gt;&lt;br&gt;从头到尾，我不恨她，只是每次想起来这些事，总觉得感慨得很&lt;br&gt;你有收入，你有才能，你有志向，你就该有自己的生活，不必为了谁，总是委曲求全&lt;br&gt;好好的出门做一次旅行，forget her,and move on
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25869101/answer/32075220
</link>
<author>
杨德艺
</author>
<title>
如何看待「美国在中东杀死了那么多民众，甚至将一个主权国家元首杀死，美国才是犯下反人类罪的元凶」的论调？
</title>
<description>
现在写这个答案估计也不会有人看了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;私以为，作为一个在伊拉克生活了两年和当地各阶层的人都有充分接触的人来说，还是比较有发言权的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;立场：不站队，只是描述我的见闻和了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所在的地方在南部什叶派聚居区，也就是其它答案里说的两河流域伊甸园，当然，现在沼泽湿地已经被抽干成盐碱地了，萨达姆干的，理由是容易隐藏什叶派游击队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊拉克人口分三派，南部什叶派穆斯林，北部少数逊尼，库尔德人。什叶逊尼为了谁是穆圣的继承人争到现在，打到现在，美军走后的乱象也基于此。萨达姆是逊尼派，少数人口。当少数人口的领导人通过非民主方式当权的时候，必然有反抗，而他面对反抗的方式就是武力镇压，什叶派，北部库尔德人都是整村的被屠杀。美军能一路顺利推进到巴格达，很大原因就是当地的百姓拥护美军，在有些中国人从电视上看是侵略，但是在当地百姓看来确实是推翻残暴强权的解放。（当年打跑日本人光复东北的也不是中国人吧，毛子打鬼子的时候，中国人也没少死，但真平当时的国军共军，只怕答主现在就是满洲国公民了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说些其他的，大家从电视上看不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，伊拉克人其实很富裕，很文明。经历过上世纪石油暴富阶段的伊拉克人，现在都已经上年纪了，完全吃过见过的心态，做事行商都比较讲规矩（相对大部分阿拉伯人而言）。年轻一代的伊拉克人，如我一般年纪，很多都有良好的教育背景，同等的教育时长下比中国更好的教育质量吧，至少我英语就比不过当地同龄人，而且他们国门更开放，留学欧美的人很多。（按比例算）&lt;br&gt;2，伊拉克人民主意识很高，包括东南部种地的农民。答主经历过两次选举，选省长和选总理，也与当地人有些交流。最大的感触是即便种田放牧的大叔，也知道自己为谁投票，这个人当权后能给自己和家庭带来怎样的好处。而且当地政客也很是专业，没记错的话他们也才民主了没几年吧。&lt;br&gt;3，关于伊拉克已故领导人萨达姆，我周围的人大部分没有说他好的，带给国民战争和灾难的领导人，很难被拥护。萨达姆当政时奉行政治高压，参考曹县，上个网都难，满大街警察。现在呢，网络通信自由度远超曹县邻国，女孩子也一样上学，基础设施建设、商贸往来，都在向好的方向发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主终究是有益的，当年拉倒萨达姆铜像的是伊拉克人，把萨达姆送上绞刑架的也是伊拉克人，美国只是催化剂而已，暴政早晚是要被推翻的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家，补充一段吧，要不看着容易产生误解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊拉克现在也是满大街实枪荷弹的警察遍地检查点，依旧是过度依赖警察系统的国家。但是可以明显直观的感受到的是，老百姓不咋怕警察了……你有枪我也有，你能挂了我我也一样能挂你；你们警察保卫的油田大火炬晚上太亮了影响我睡觉我一样到你们门口拉横幅抗议；你们石油公司污染我们家门口的河了，你们车队一过我一样扔石头，管你车上有没有警察。相交之前，平民间的关系还是融洽了，至少心理状态都放松多了。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/246eed0514bcdb2a5b241017fd9ad18b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/246eed0514bcdb2a5b241017fd9ad18b_r.jpg&quot;&gt;看，是不是还挺乐呵的/照片中是army，警察和油田警察们更欢乐……&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽是私货，毫无逻辑。&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26120216/answer/32206732
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
怎样评价赵本山响应号召宣布抵制低俗？
</title>
<description>
&lt;img data-rawheight=&quot;471&quot; data-rawwidth=&quot;742&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/82c43f7a722961c83a1f31d5fd844e9e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;742&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/82c43f7a722961c83a1f31d5fd844e9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/de40ad81fdcded279ebd1ee6ab2d40eb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/de40ad81fdcded279ebd1ee6ab2d40eb_r.jpg&quot;&gt;在中国，不管你做什么行业，到达一定层次后，都是政治。赵半山从来都是积极参与政治的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面贴的两张图，在网上流传甚广，它们意味着什么，对今天的赵本山又有什么影响，根本无须言明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他不能再选错第二次了。所以他有一百五十万个理由要在第一时间出来为新版「文艺座谈会」表态，这跟会上说了什么没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说赵本山这个人，我对他的看法是非常矛盾的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵本山绝对是个奇才，在艺术上，我对他有很多不赞赏的地方，但这也不是否定他的厉害。他的表演才能，已经在多种媒体上得到了检验，他决不仅仅是个演小品的那样简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他更牛逼的是那种从底层挣扎着爬上来的生存智慧，这里面同样不是每件事都值得赞赏，但在现如今的中国，那一套是最管用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信赵本山常常处于某种焦虑当中。他应该是希望得到更多、更高的主流认可，那些东西即使春晚收视率达到 98.5% 也给不了他。赵本山的艺术出身是小品和二人转。这两样东西里，小品始终是个不上台面的形式，有着非常严重的先天残缺，只有在电视晚会这种特定的场合才适用，毕竟春晚一年只有一次；而二人转呢，一直和「低俗」脱不了干系，更加不登大雅之堂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上中国的文化当局对民间艺术的态度一直是鼓励有加的，戏曲、相声、杂技这些昔日同样不上台面的民间文艺形式（它们也有高有低，需要细分，比如过去戏曲的地位就远高于相声）都在经过官方的驯服之后得到了钦定的地位，可二人转从来没有被纳入过考虑范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以赵本山搞本山传媒，大量拍摄影视剧，并推动二人转的产业化及全国扩张，都是为了「净化」和提升自己的文化 DNA。他显然清楚地知道，要想进一步扩大二人转的影响力，当然归根结底是扩大「本山品牌」的影响力，必须借助政治的力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治上的事吗，谁也不知道明天姓什么，有风险，而且不好看，但他别无选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26098668/answer/32125855
</link>
<author>
曾锴
</author>
<title>
如何解释《被解救的姜戈》中舒尔茨为什么最后宁可同归于尽也不愿握手？
</title>
<description>
舒尔茨必须死。&lt;br&gt;无论是从角色设计，剧情发展需要，还是整个影片的风格和主题上来说，他都必须死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说这种无厘头的风格符合昆丁·塔伦蒂诺的套路，就是绝对不按套路出牌，始终吊足观众胃口。你觉得医生和姜戈明修栈道暗度陈仓，就要成功营救女主了的时候，算不到黑人管家出来揭发，前功尽弃；你觉得折财免灾，赔了钱就可以溜之大吉的时候，却不料庄园主跳出来偏偏要求握手，羞辱舒尔茨；你觉得钱赔都赔了，人也救了，大不了握个手就可以散了的时候，殊不知舒尔茨却拔枪射击；你觉得混乱中快枪手姜戈本应该大显身手的时候，想不过舒尔茨一枪就被保镖干掉了......一切都不按照观众的逻辑来，让你始终被一个又一个的意外逗得瞠目结舌。这就是昆丁，鬼才。&lt;br&gt;但是昆叔的没有套路，恰恰是最有套路。就好比《无耻混蛋》中德国军官抓犹太人那一段戏，天才演技的克里斯托弗·瓦尔兹唠唠叨叨说了一大堆，讲外语，喝牛奶......每一句话都是在作，在秀，每一个动作都是猫在整死老鼠之前的嬉戏。你TM早就有证据为什么不铐起来打？你TM懂的语言那么多为什么不去外交部？你TM怕下毒自己为什么不带水？就是要作，就是要抽丝剥茧，让屋主的心理防线一点点崩溃，崩溃到去点烟压惊。不过你有烟斗，我也有！当军官掏出一个硕大无比的烟斗时，仿佛在说：“小贼，你敢跟我比谁他妈的更作吗？你还嫩！”。这是压死骆驼的最后一根稻草，后面的结果也可想而知了——礼貌地，配合地，看起来坚毅勇敢，沉着冷静的抵抗者，犹太人的庇护人，就突然哭成了泪人，变成了犹大，以这种对纳粹的残忍和冷血的描绘，对人性软弱的概括带给观众的震撼，就好比辛德勒的名单里全是黑白灰的画面下，穿着红衣走过城市的那个小女孩。而这一切，又是有基础的，德国人，确实使用烟斗，再大都不为过；的确，使用外语可以防止泄密；的确，在可以心理战攻破的情况下，动动嘴皮子就拿下，避免不必要的伤亡，并且彻底摧毁抵抗者的意志。哪一点是无厘头？哪一点不合理？导演早就安排得缜密得天衣无缝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《姜戈》里，仅仅从剧情发展的需要上看，前面这个老家伙巴拉巴拉的说了一大堆，影片中后部几乎全部是他在说他的这样那样的小心翼翼的计策和安排，看得观众都疲劳了，谈判前精心策划，准备那么久，谈判时指鹿为马，装疯卖傻那么久，谈判完委曲求全，忍辱负重这么久，观众起码已经压抑了半个小时，你还不开两枪，也太说不过去了。&lt;br&gt;不过，舒尔茨拔枪不拔枪，射击不射击，被杀不被杀，绝不仅仅处于导演风格和剧情安排，不是忍不住了爽一下这么简单。&lt;br&gt;舒尔茨是欧洲移民，在美利坚这样一个新生的合众国里，他的理想是人人平等且自由，他的目标是解放黑奴，废除奴隶制。&lt;br&gt;在南北法律尚且不同的情况下，或者说南北都支持奴隶制的情况下，他显然是站在更先进的一边，即支持废奴，而深入的区域却是奴隶制盛行的庄园主的地盘。&lt;br&gt;在片子开头，他解救姜戈的时候，并不是买下来的，是直接以两个理由干掉押送者以后就把人带走的——政府的赏金猎人，合理自卫。老子合理合法，先就说好了喊你不要动，你要打我，那就不要怪我不客气。在这个场景里，他一句话就教化了黑人们——自己选择自己的道路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他解救姜戈的妻子，本来有实力直接买下来，或者把姜戈训练成骨灰级杀手，抢过来（事实上后来姜戈一个人单挑一屋子人是满血过关），但是偏要大费周折的搞半天。说白了，舒尔茨压根就不认可庄园主占有黑奴的合法性，但是法律就在哪里，如果大开杀戒，那就很LOW了。医生根本就没打算要交易，而是打算以其人之道还治其人之身，利用法律的漏洞，骗回来。这比起穷兵黩武来说，智慧太多，也是对法律的不合理，最大限度的调侃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舒尔茨本来是计划打法律的擦边球，钻奴隶制度的漏洞，从庄园里营救出姜戈的妻子，无奈魔高一尺道高一丈，更想不到，出卖黑人的，竟然也是黑人，这就是黑奴处境的原罪和最大悲哀。在赔钱的问题上，舒尔茨很爽快，只要用钱换的来生命，即便是面对敲诈性的漫天要价，亏了就亏了。影片里他二话不说就掏腰包。此时此刻，虽然落魄，却并未跌破底线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;签合同的时候，庄园主叫了个侍女没完没了的跟边上弹《致爱丽丝》，此时的舒尔茨显得异常的焦躁。《致爱丽丝》是什么？是医生老乡贝多芬的作品。来自于德国、或者欧洲的语言和音乐对于医生来说象征着什么？不仅仅是故乡，还有文明。影片中多次表现医生说道德语时的那种肃然起敬的感觉。如果说莫扎特的音乐是来自于天国，不食人间烟火的神的旋律，那么贝多芬讴歌的则是人的苦难，自由，抗争。在一所美洲乡村风格的别墅里，一个乡巴佬土豪暴发户嘚瑟得不得了，拿老祖宗的经典来洗刷欧洲的人文主义，这已经是是可忍孰不可忍，于是第二次压线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;照理说，该丢的脸已经丢了，该赔的钱已经赔了，该赎的人已经赎了，应付完手续拍拍屁股就可以走人了，大不了以后再不回来。事实上，医生也是这样想的，也是作，也是挽回一点最后的尊严，偏偏要嘴硬，对庄园主说：按照我们那里的礼节，我不会给你再见，我会对你说，滚你妈的蛋。就是这一作，坏了事。注意看莱昂纳多的表情——从得意变成愤怒。此时的内心独白是——你他妈的输家嘚瑟个什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;舒尔茨认可庄园主成为了游戏的赢家，因为本来就是智力游戏，在凭借一己之力无法改变大环境的情况下，愿赌服输，但是服输并不等于就认可庄园主思想立场，以及他主张的奴隶制度。也就是说，舒尔茨为了救下姜戈的妻子，只求一个和而不同。错就错在，他非要把自己和而不同的观点表达出来，无非是跟庄园主叫板——你现实里是赢了，课精神上我并不服输。&lt;br&gt;&lt;br&gt;游戏全面升级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是现在庄园主坚持要求舒尔茨与他握手了，并且强调，这是我们这里的习惯，这不仅仅是在侮辱舒尔茨的智商，并且是在玷污他的信仰。&lt;br&gt;只要舒尔茨与他握手，完成交易，即等于是承认合法买卖奴隶，承认奴隶制，这就不只是智力较量输了赔钱这么简单了，这与他终身奋斗争取和捍卫的目标相悖：如果他握手，便从一个解放奴隶的斗士，变成了奴隶贩子。并且，是在一个自己言传身教，精心培养的种子面前，告诉他，面对暴君，我们无能为力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能舒尔茨意识到自己祸从口出的时候已经晚了，亦或是本医生一直就这尿性。&lt;br&gt;所以，面对占有绝对优势的暴君，最终只有“拿鲜血来浇灌自由之花”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舒尔茨代表的是欧洲启蒙运动的曙光，庄园主代表的是美国早期落后的奴隶制。&lt;br&gt;舒尔茨一个人抗争是远远不够的，他除了抗争以外，要致力于唤醒被压迫的黑奴奋起反抗。整个影片伟大之处在于，舒尔茨争取和捍卫的不只是DU立和自由，而是致力于让人们真的理解人人平等，靠自己争取独立和自由的意义，也是用自己的死，捍卫不可侵犯的人权，唤醒姜戈，在用智慧钻法律的漏洞已经行不通了的时候，拿起枪，用暴力解决问题。宁愿死，也绝不妥协。舒尔茨的死，诠释了那个时代的一种精神信仰。也使得《姜戈》上升到了某种西部片，战争片，伦理片不可超越的高度，成为以黑色幽默的调子，弘扬自由平等主旋律的模板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/amazingeurope&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Amazing Europe - 知乎专栏&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25657351/answer/31286810
</link>
<author>
tommy8023
</author>
<title>
为什么阿里系软件体验都不好？
</title>
<description>
小孩子才整天说体验，大人们都关注利益。&lt;br&gt;别以为我是抖机灵，举几个栗子:&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两年新浪微博火的时候，腾讯举事业群之力，快速模仿出了一个腾讯微博，从功能上说，不管用户体验、还是交互设计、还是你们所说的简洁大气无骚扰等各方面，都全面的超越了新浪微博，可是腾讯微博却还是失败了。他们没有运作媒体属性的社交平台的基因，运营跟不上，产品体验好是没有用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来一个栗子，还是腾讯的:&lt;br&gt;腾讯微博挂掉之后，还是这个事业群，做了一个微视，好了，这次还是功能完美，滤镜领先，体验还是典型的腾讯完美体验，我大腾讯最不缺的就是产品经理和交互设计师啦。可是，微视走了原来新浪微博运作微博的路子去运作微视，请了一大堆明星每天发视频，期望通过粉丝效应带动，可是微视还是不温不火。而此时，一个带有浓厚的乡土气息的美图秀秀出品的美拍火遍了朋友圈，为啥，美拍街地气啊，微视的明星搔首弄姿关我屁事，美拍的人都是身边的人、认识的人，这才是用户关注的。身边的丽丽和慧慧等等普通人都拍出了明星效果，那么，我也赶紧用美拍拍出来秀秀，美拍揣摩和诱导用户秀出来，变革了新浪微博此前的缺点，而微视依然在走新浪微博没落的老路“明星掌握了最大的发言权，屁民发声没人看”。这又是一个通过接地气的运营逆袭高逼格的产品的例子。这，真不是一个简单的将用户体验提升就能解决的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;模仿淘宝的腾讯拍拍，除了淘宝的先发优势，未能摸索出适应电商发展的运营方式和未能打造完整的电商生态是拍拍失败的根本原因&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;电商平台不只是把前端页面的用户体验做好这么简单，需要扶植卖家、需要打通卖家货源生态、商品搜索机制、 物流体系、分销体系、 服务于中小卖家的金融信贷体系、信誉管理体系、支付体系、售后服务政策等上下游所有链条，这些拍拍没能做到完美整合。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，腾讯并不缺乏成功的例子，这里不做展开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：&lt;br&gt;&lt;b&gt;用户体验可以逐步优化，并且这也是一个非常主观的用词。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大人们都更关注打通生态链条，维持快速增长。打通了后面的关系，用户体验并不难，你可以看到体验一步步的变好。而如果后面的生态体系、运营思路不正确，轮不到前面的小产品经理们谈用户体验，产品就已经挂掉了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说为什么大公司的app体验不好（这里说的不好指的是所谓的臃肿、胁迫用户、不符合所谓的产品设计法则），还是举腾讯的例子来说：&lt;br&gt;手机QQ，为什么越来越臃肿，为什么每次发新版本都会被用户喷体验糟糕？最大的原因是“大公司病“，手机QQ在腾讯属于SNG的即时通讯产品部，可是这个部门并没有过多的决策权，手机QQ早已是腾讯用来变现的一个战场，所以你可以看到应用宝、京东、腾讯新闻、IEG的游戏、文学等等利益部门，都在上面抢了一块宝地。&lt;br&gt;试想，如此之多的利益部门，能不臃肿么？十几个利益部门，每个部门每个月即使只限制只能给用户弹一次new、或者红点，就已经足够破坏你所说的”用户体验“了。整天给我红点提示有新表情新游戏，这不是绑架我这种强迫症的用户隔三差五的点击红点么，像我一样挣扎的用户不少于百万吧，呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大公司的产品在普通用户的视角里普遍不好，这里普通用户所说的“体验不好”，一般指的是最前端的页面交互和页面设计不符合所谓的产品交互设计法则、臃肿、扰民。&lt;br&gt;而实际上，体验是一个涵盖了整个产品形态中的所有链条的泛概念，需要将产品放在功能体系和整个生态形态中整体的看。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在公司利益面前，只能是尽可能的将体验控制在合理范围之内，体验服从于利益。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;对于公司战略层面，相比体验，更重要的是打通产品策略、后面的整套体系、以及运营方向和模式。当然，这样回答，并不是说体验不重要。我只是想说，体验没那么简单。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25877081/answer/32071359
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
《火影》完结，你最遗憾的是什么？
</title>
<description>
写完了，谨以此文献给即将完结的火影忍者。&lt;br&gt;欢迎讨论，挑错，分析。&lt;br&gt;------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我来很认真的回答一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  身为一个十年火影粉，我想说，最大的遗憾莫过于&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;  原来一部可以成为称之伟大的漫画，就这么毁了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  其实我也是海贼脑残粉，海贼现在的高度显然是高于火影的，并且会成为(超过？)第二部龙珠。但是我觉得，假如火影没有烂尾，以及后期没有出现大的偏差，坚持自己的长处，火影是丝毫不逊色于海贼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;那么火影究竟为什么毁了？或者更通俗的讲法，为什么烂尾了呢？有以下几个原因&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;一、丢失了一些火影擅长的部分。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;第一缺失的就是对战斗的刻画。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少朋友当年是被中忍考试吸引进来的？有多少看三忍大战看的热血沸腾？有多少人每星期最关心的就是赤砂之蝎和千代到底谁会赢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一部热血漫，火影前期对于每一场具体的战斗刻画的精彩是堪称无与伦比的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一场战斗，不是绝对实力的对抗。而是实力，运气，策略，信念的综合对抗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先来看几场&lt;b&gt;&lt;u&gt;精彩的战斗&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/79d79a8db06dd433cea2716611358a28_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; data-rawheight=&quot;959&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;625&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/79d79a8db06dd433cea2716611358a28_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.鸣人VS宁次。虽然鸣人中途九尾模式暴走了，岸本完全可以让鸣人就这么血虐宁次，但是岸本没有这么做，他要让一个正正常常的，吊车尾的鸣人，去胜利。鸣人的胜利，更多的是吊车尾不服输的毅力，不到最后一刻不放弃迸发出的智慧，而宁次输的，是对自我认知的自负。这场战斗，&lt;b&gt;&lt;u&gt;真正对抗的是信念&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。最后考官也给出了解释。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;&quot;哼···被逮到的鸟儿···如果足够聪明的话，应该能用自己的嘴啄开笼子的门···因为他们还怀有···再次自由地在天空翱翔的梦想&quot;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/77d3834232b54eaa9fb82ac2ed5733a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;623&quot; data-rawheight=&quot;959&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;623&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/77d3834232b54eaa9fb82ac2ed5733a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b91409f58d7e610334c00279aa62ab4e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;961&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b91409f58d7e610334c00279aa62ab4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.鹿丸的所有战役——&lt;b&gt;&lt;u&gt;智慧&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。师爷，你给我解释解释什么叫他妈的惊喜？我就不多说了，excited！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7201c6dacc4ff16b3db08dfaef5f6985_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1047&quot; data-rawheight=&quot;961&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1047&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7201c6dacc4ff16b3db08dfaef5f6985_r.jpg&quot;&gt;3.佐助夺回之章。对节奏把握的恰到好处，当年的你，看到小李的木叶旋风出场和砂忍三忍组的出场有没有热血沸腾？而专门提到这场战斗的最重要的原因是——&lt;b&gt;对实力的尊重&lt;/b&gt;。打不过就是打不过，再怎么爆发，让一个下忍去战胜君麻吕也是不切实际的，但是这一点不妨碍战斗的精彩，友军的到来，前期对君麻吕病情的铺垫，这场战斗可谓是扣人心弦。最后放一张君麻吕生命的绝杀。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/94e08523476d1eb079fa37deda7c5e61_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;535&quot; data-rawheight=&quot;207&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;535&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/94e08523476d1eb079fa37deda7c5e61_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6f05313604cd5379088a0cad2f236a57_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;623&quot; data-rawheight=&quot;959&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;623&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6f05313604cd5379088a0cad2f236a57_r.jpg&quot;&gt;4.三忍大战。三忍大战的精彩自然不用多说，不过为什么拿这张图来说事呢？——&lt;b&gt;战斗手段想象力的极致。&lt;/b&gt;自来也是谁？传说中的三忍，数值高达71与鼬神并列第一的蛤蟆仙人，岸本如果想凸显出自来也的强大，完全可以让自来也拥有各种逆天的忍术，仙术，各种遁尽管来好了。但是岸本没有这么做。真正高手间的对决，战斗力已没有什么绝对差距了，不是比谁会的术的多，不是你来个麒麟，我开个须佐。&lt;b&gt;真正的战斗，是生与死的较量，是对平凡招术的极致运用！&lt;/b&gt;火遁这种trivial的忍术谁不会？但是火+油杀伤力一下子爆表！这才是自来也的强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;反观后期的某些战斗。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;要策略没策略，要信念没信念，嫌打斗不精彩？好，咱们放新招式。不管多弱的人，该赢的就必须要赢，什么，你问我他为什么能赢？我也不知道，凑活看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;木叶丸虐了佩恩我就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸣人打不过长门？&lt;br&gt;随意啦，暴走九尾+嘴遁就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;佐助带着三变态去找奇拉比，我来帮大家回忆一下战斗流程&lt;br&gt;水月和重吾打头阵——被虐了。&lt;br&gt;二柱子自己要亲自上——被奇拉比拿剑打得半死。&lt;br&gt;香磷续命一次&lt;br&gt;二柱子写轮眼开幻术——又被奇拉比打得只剩口气。&lt;br&gt;重吾续命一次&lt;br&gt;准备逃跑，八尾不放——要放大招了。&lt;br&gt;水月拼命续命一次&lt;br&gt;·······&lt;br&gt;我写不下去了，实力悬殊已经很明显了呀！！！！！！&lt;br&gt;没关系，最后佐助还是赢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多很多，我就不多吐槽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想火影后期被人吐槽，最大最大的原因，就是身为一部热血漫，最擅长的打斗不好看了，开始变得无厘头了，充斥着回忆杀，充斥着主角光环。反正只要有结果就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;第二则是作画质量的下降&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;作画治疗包括了绘画水平，分镜水平，表现手法等多方面。&lt;br&gt;后期画面的质量下降到什么程度就不用我多说了，来回忆一下什么叫好的作画&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/625ff378510f20d64d4f75dcd0533107_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1298&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1298&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/625ff378510f20d64d4f75dcd0533107_r.jpg&quot;&gt;(个人最喜欢的一幕)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/eafe3d8a63209e709d7ceece225a4bc9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1302&quot; data-rawheight=&quot;1016&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1302&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/eafe3d8a63209e709d7ceece225a4bc9_r.jpg&quot;&gt;宏大却不混乱的典型&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/036fc79897e6b669a1fefdeae358faf6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1300&quot; data-rawheight=&quot;953&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1300&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/036fc79897e6b669a1fefdeae358faf6_r.jpg&quot;&gt;虽然我不喜欢樱爷，但是这组分镜太帅了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/88ea461a24eb8fe979cbf809a60c12ff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1304&quot; data-rawheight=&quot;1018&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1304&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/88ea461a24eb8fe979cbf809a60c12ff_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e06c24f9fc3a189ac86cf77907f3958a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1305&quot; data-rawheight=&quot;1009&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1305&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e06c24f9fc3a189ac86cf77907f3958a_r.jpg&quot;&gt;没错。。。我就是这么喜欢这场战斗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;来组很直接的画质对比&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/15723115c625e67f778aac165dcb0486_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1297&quot; data-rawheight=&quot;1003&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1297&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/15723115c625e67f778aac165dcb0486_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8db5dd2071a2c2101a66b91548687c81_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1302&quot; data-rawheight=&quot;974&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1302&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8db5dd2071a2c2101a66b91548687c81_r.jpg&quot;&gt;当我看到新的三竦时，依旧是激动万分，但是这种激动万分是源自等待了十年的感慨。对于画面，实在是不敢恭维。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9649384d3e02559227b702acdeb584cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;765&quot; data-rawheight=&quot;851&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;765&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9649384d3e02559227b702acdeb584cf_r.jpg&quot;&gt;呵呵，不记得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我还是有一点疑问的，明明岸本可以画的很好的(可以看看最近几期的彩页，都很赞的)，为什么画成这个德行？破罐子破摔？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;二、忍界大战的失败&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在战斗方面，海贼与火影则是不同的风格&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管海贼对具体的战斗刻画并不擅长，走的是龙珠式的战斗力+爆发的套路，但是，尾田大神擅长的是战役，战局，是大场面的刻画描写，比如顶上战争(简直神级)，司法岛营救罗宾，以及现在的庞克哈萨德。因为海贼中的战斗是草帽海贼团团队的冒险，其中包括了战斗，失败，意外，合作，战局的变化，氛围的营造等等很多方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比之下，火影在战役方面的简直是渣，忍界大战被太多人诟病。岸本试图用单独的战斗+统一的战略调配来拼凑出一场惊天动地的大战(对比之下顶上战争也才只是海军VS白胡子)&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先对比之前的战斗，忍界大战中并无出彩的战斗，大多是交锋之后的回忆杀，比如卡卡西VS再不斩，三船VS半藏，第十班VS阿斯玛。没有策略的对决，拼上性命的对抗，反正大家都会嘴遁了.........................&lt;br&gt;&lt;br&gt;岸本试图用总部对战局的指挥(虽然鹿角大叔的指挥很棒！)来把这些战斗有机结合，来营造出“大战”的感觉，但是身为文学作品，正确的做法应该是像海贼一样对战局进行具体描写，让读者身临其境，而不是画一张行军路线图告诉我们这场战役怎么样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在作画方面，也显示出岸本并不擅长驾驭大场面，大场面，不是人多就行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看什么叫真正的大场面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dbde237333e21e744949f11907b7b491_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1302&quot; data-rawheight=&quot;1016&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1302&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dbde237333e21e744949f11907b7b491_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d6842c82c68fa33f6533af4bdfb93bb4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1303&quot; data-rawheight=&quot;1021&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1303&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d6842c82c68fa33f6533af4bdfb93bb4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9674d5fce518c5147f64b2e0259630de_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1304&quot; data-rawheight=&quot;1014&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1304&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9674d5fce518c5147f64b2e0259630de_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d9fca42254420ded37fe0a7156d5a1f1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1302&quot; data-rawheight=&quot;1014&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1302&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d9fca42254420ded37fe0a7156d5a1f1_r.jpg&quot;&gt;这是堪以载入史册的大场面！&lt;br&gt;顶上战争真正的精华并不在于上面几张图，上面仅仅叫做大画面，不叫大场面。&lt;br&gt;顶上战争真正的伟大在于——无数海军，十万海贼，新世界四十六海贼团，十六位队长，十四位中奖，七武海，三大将，战国卡普，白胡子······这么多角色，面面俱到，每一个角色都刻画的非常生动，每一个角色在战局上的拼命，制衡，战局的动态，栩栩如生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看失败的大场面吧...就随便放一张吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/67eb9dcedaed568c23a2b1d25ec16cb5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1305&quot; data-rawheight=&quot;1018&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1305&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/67eb9dcedaed568c23a2b1d25ec16cb5_r.jpg&quot;&gt;这是什么鬼？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;三、过于沉浸于一些无解的思考&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;这也是为什么嘴遁被人诟病&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一部作品蕴含了深刻的内涵是好事，但是前提是——你要能驾驭得了。&lt;br&gt;我后面会写到关于海贼和火影的主题，在这里先说一下火影后期的失败，引入了一些不该有的思考。&lt;br&gt;火影前半部分只关乎羁绊与命运的思考，处理的非常好。但是自从佩恩一役开始，岸本引入了一个深刻的命题——&lt;b&gt;&lt;u&gt;“和平是否真的存在？”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很遗憾，就我个人而言认为，这个问题的回答是悲观的。退一步讲，这个问题放诸当今世界，都没有几个人能讲清楚。&lt;br&gt;你却让鸣人去寻找这个答案？&lt;br&gt;他找到了吗？或者说，岸本找到了吗？&lt;br&gt;答案很明显：没有。&lt;br&gt;我们来看看漫画中给的答案&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d0f9d2849ace880c61fc719f2ce777a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1304&quot; data-rawheight=&quot;1016&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1304&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d0f9d2849ace880c61fc719f2ce777a4_r.jpg&quot;&gt;这段话给出了答案？显然没有，甚至说，连一点逻辑都没有。&lt;br&gt;这段话大概的意思我给翻译一下：我是漩涡鸣人，所以你得信我。&lt;br&gt;这也就是&lt;b&gt;&lt;u&gt;为什么火影后期的嘴遁被人诟病——没有说服力。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;长门和带土居然就这么被你说服了·············&lt;br&gt;可惜啊可惜啊······你说服不了读者啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看两个优秀的嘴遁&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9cec2b0083db9b312747450cd9a314e1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;644&quot; data-rawheight=&quot;1012&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;644&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9cec2b0083db9b312747450cd9a314e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a70d2ef261e2e6aa4290fdd58ddc5d53_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1301&quot; data-rawheight=&quot;1018&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1301&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a70d2ef261e2e6aa4290fdd58ddc5d53_r.jpg&quot;&gt;我相信没有人认为这两段嘴遁矫情，相反，应该很多人被这两段感动得一塌糊涂。&lt;br&gt;为什么呢？&lt;br&gt;一、因为有理有据，感人至深&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;二、因为先把对方打服了！！！！！！！！！！！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/54b947140a929a7c9e4f242e5d50f594_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1303&quot; data-rawheight=&quot;1008&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1303&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/54b947140a929a7c9e4f242e5d50f594_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b05bbcbeb0e0c1fe6ac38b26a76ee7a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;607&quot; data-rawheight=&quot;947&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;607&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b05bbcbeb0e0c1fe6ac38b26a76ee7a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;先打服了，才有人肯听你的道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果光嘴遁就有行了，三代目，四代目也不用死了；保卫了木叶的，是那些愿意为木叶战斗，甚至献出生命的忍者。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d4c4177adad2817b8f6c5e2e421f8ec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1303&quot; data-rawheight=&quot;1016&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1303&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d4c4177adad2817b8f6c5e2e421f8ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;话说回来，如何正确的处理&lt;b&gt;&lt;u&gt;深刻的思考&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正义到底是海军的还是海贼的，路飞从来不去想，他只想在大海中自由地驰骋。至于正义的事情借明哥这个疯子的口喊两句就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类到底该走向何方，废柴真嗣从来不去考虑，他只要把他的凌波还回来。至于剩下的议题观众们会分析的比庵野秀明还多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，问题提出来，思考交给读者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主角只管中二就行了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;四、随意的死亡&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;实际上我在后面将会提到，火影给我最多的感动的地方就在于对死亡的态度。&lt;br&gt;但是，后期对于死亡这一事件的随意性极大的调戏了观众的感情。&lt;br&gt;最不能接受的是宁次之死。&lt;br&gt;不是说宁次就不能死，但是我们来看看宁次是怎么死的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d008e512fd94453588fdf856cb3fbf9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;611&quot; data-rawheight=&quot;927&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;611&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d008e512fd94453588fdf856cb3fbf9a_r.jpg&quot;&gt;被小树枝插死的！！！！！！！！！(╯‵□′)╯︵┻━┻&lt;br&gt;宁次的死亡总共只画了6页，没有什么临终遗言，没有什么生前回忆，什么都没有，抱了一下鸣人(为什么抱的是鸣人？！)，然后，就没有然后了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的，还有奈良鹿角和山中亥一先生的死。&lt;br&gt;很长一段时间，百度百科上对于这二位的词条上写的是，“生死不明”&lt;br&gt;岸本啊岸本，你不去浓墨重彩的去勾勒一下就算了，你连他们到底是死是活都不肯说清楚是什么意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有两个，严格的算起来不算随意的死亡，但是意思是一样的。&lt;br&gt;卡卡西sensei和凯sensei。&lt;br&gt;卡卡西sensei连他爸都见了。&lt;br&gt;凯的回忆便当我更是尤为喜欢，有多少人感动的一塌糊涂？&lt;br&gt;可是·······&lt;br&gt;弄到最后不死了是怎么回事???????????????????!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;五、滥用秽土转生&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;注意这里的用词，是滥用。&lt;br&gt;如果说上一条随意的死亡是对生者的不尊重，那么滥用秽土转生则是对死者，对读者感情的不尊重。&lt;br&gt;不是说秽土转生不能用，有很多情况下，秽土转生用的非常出色&lt;br&gt;&lt;b&gt;古今無双！火影级别的战斗&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;兄弟联手作战&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这些都是很出彩的，但是很遗憾的说，大部分都是一塌糊涂。&lt;br&gt;当年无比逆天的赤砂之蝎，被秒。&lt;br&gt;传说中的山椒鱼半藏，被秒。&lt;br&gt;赚取了无数眼泪的白和再不斩，被秒。&lt;br&gt;恩师猿飞阿斯玛，依旧被秒。&lt;br&gt;历代众影重生，似乎有点战斗力，还他妈被秒！&lt;br&gt;雾忍七人众，似乎只起到了拖延战局的作用，一个再不斩和一个鬼鲛可以贯穿整个火影，现在给了你七个人，你就让他们打个酱油？&lt;br&gt;&lt;br&gt;r u fucking kidding me？&lt;br&gt;&lt;br&gt;秽土转生一批过去的角色，试图重获人气，可惜好不容易重生出来的人物，都只是打了个酱油，欺骗了读者的感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;六、角色创作的失败&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;奇拉比下线了.....................&lt;br&gt;大和队长下线.....................&lt;br&gt;大蛇丸下线.........................&lt;br&gt;(╯‵□′)╯︵┻━┻这尼玛坑爹呢！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;正经的说，岸本为了推进剧情，迎合读者&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1.创作了很多没有特点的角色&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不是对这些角色有意见，相反我我很喜欢下面说的某些角色，但是从漫画作品人物塑造的角度来说，他们跟秽土转生出来打酱油的朋友们比都毫无特点。或者说，毫无有意义的特点。&lt;br&gt;随便举几个例子，就不放图了&lt;br&gt;懒，照美冥，黑土，卡茹依······等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2.相反，舍弃了很多成功的角色。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;纪念一下这些被忘却的天才。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7ca78862604fc4d34aec4621d73b052c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;595&quot; data-rawheight=&quot;974&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;595&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7ca78862604fc4d34aec4621d73b052c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;洛克·李&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一般而言我是很讨厌这类王宝强似的人物的，但是，估计很多人和我一样，非常喜欢小李——&lt;u&gt;不努力的天才&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/40552c703b0bf7eebc78d3cf96bb5229_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;606&quot; data-rawheight=&quot;926&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;606&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/40552c703b0bf7eebc78d3cf96bb5229_r.jpg&quot;&gt;日向宁次&lt;/u&gt;&lt;br&gt;那家伙是个&lt;b&gt;&lt;u&gt;真正的天才&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然还有很多人物，我就不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;七、无厘头的设定&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;热插拔的USB3.0写轮眼&lt;br&gt;云·写轮眼(直接云端下载，连U盘都省了)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5e4ef69f6b0e81532a3cb44d95790135_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5e4ef69f6b0e81532a3cb44d95790135_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;想用就用的须佐(这可是当年鼬神的压箱底的东西啊...)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f7a3ae8766f0ff31950fddd996a5d202_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;587&quot; data-rawheight=&quot;897&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;587&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f7a3ae8766f0ff31950fddd996a5d202_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;逆天外科大夫鸣人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3d603b54160826899f82ccec9728312f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3d603b54160826899f82ccec9728312f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;打穿心脏都死不了的小强带土&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/668c89c9d2015f45d200ebd842735016_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/668c89c9d2015f45d200ebd842735016_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;何谓&lt;b&gt;严谨的设定&lt;/b&gt;？随便放一段。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9230b76387142640a05125c9dd75883a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;923&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9230b76387142640a05125c9dd75883a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/15733a786d9452c1692249e43c8cd5d0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1301&quot; data-rawheight=&quot;1012&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1301&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/15733a786d9452c1692249e43c8cd5d0_r.jpg&quot;&gt;科学就是力量啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;谈了这么多不足，很多人情感上接受不了。&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;我想说，我也接受不了。&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;开头就说了，这是最大的遗憾。我从04年开始看火影，到今年刚好是10年，从中忍考试，木叶毁灭计划，三忍大战，佐助夺回之章，那个时候我才上小学初中，最有意思的事情莫过于和同学们讨论哪个术牛逼，通灵的印怎么结，晓的头目到底是谁，宇智波鼬到底是好事坏；再到后来的赤砂之蝎，不死二人组，自来也战死，木叶毁灭计划······紧张的学习之余最为关注的东西就是火影了。记得自来也战死的时候，难过的一塌糊涂，虽然我承认后期的秽土转生是败笔，但是，我多么想自来也能复活一下 啊。&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;但是不管怎么有感情，你要承认，火影的后期他的的确确的烂尾了，不过，这并不妨碍他带给我们太多的回忆，后半部分，我会写写那些火影带来的感动。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;知乎上有个回答我很赞同，&lt;b&gt;&quot;&lt;u&gt;《火影》给了少年一个成人梦，《海贼》给了成人一个少年梦。&lt;/u&gt;&quot;,&lt;/b&gt;这句话并不代表了两部作品的高下，相反，这正是我喜欢火影的原因。&lt;b&gt;&lt;u&gt;海贼的主线是梦想，暗线是对正义的思考，而火影的主题是羁绊与成长，暗线则是对&quot;士&quot;这一精神的思考。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先谈谈主线。&lt;/b&gt;当我们的社会身份作为一个成年人，思考的更多的是未来，抱负，究竟该以什么样的姿态面对未来，面对自己，海贼给了很好的答案，&lt;u&gt;“&lt;b&gt;人的梦想是不会终结的&lt;/b&gt;”&lt;/u&gt;，看着路飞一次又一次的被打倒然后又鲜血淋漓的站起来，索隆坚毅的身影，不肯倒下······多像此时的自己，不断的挫折，不断的困顿，不过呢，就算倒下也不能就此结束，不能向这个操蛋的世界投降。这也就是为什么海贼发行的早，火的早，但是在中国走红的时间却晚于火影。因为随着互联网开放，接触到漫画的那一批人逐渐开始走上社会，经历生活了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/79638fff681c4520783608aa6c03d286_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1710&quot; data-rawheight=&quot;1300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1710&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/79638fff681c4520783608aa6c03d286_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  那么之前的我们在思考什么呢？我想是&lt;b&gt;&lt;u&gt;羁绊——人与命运，人与人之间的纠缠。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;正因为我们还小，我们并不曾经历这些复杂的感情，才沉醉其中。&lt;br&gt;鸣人与佐助之间的兄弟之情，火之精神的传承，三忍的羁绊，我爱罗成长中的痛苦，佐助和鼬的手足之情，小李的努力与奋斗，鼬的假面人生⋯⋯而现在的我们拥有了自己的经历，自己的羁绊，自然不需要通过看火影来体会了。不过也正是因为经历过了，再看时才更加唏嘘不已，才解其中滋味。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;何谓羁绊？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“你已经是···我最好的朋友了”&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4e259b4d97af54d17f97e9eac526b85c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;534&quot; data-rawheight=&quot;804&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;534&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4e259b4d97af54d17f97e9eac526b85c_r.jpg&quot;&gt;不知当你小的时候，是否也曾有一个亲密无间的朋友，但又突有一天分道扬镳？现在，你或许早已将此事埋藏心底，早已忘却此事了。但是夜深人静的时候，或许你也会想起他。&lt;br&gt;这到底是为什么？&lt;br&gt;不知道，你不会知道，时至今日，你也不想知道了。&lt;br&gt;但是如果有可能，真希望可以当面问他这到底是为什么？&lt;br&gt;就像鸣人对佐助一样，痛痛快快的打一架，以最直接的方式问你为什么。&lt;br&gt;我为什么内心深处如此如此执着？&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为···你是我最好的朋友啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“我想帮他实现梦想···这就是我的梦想”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b13bd248c788202fdfa2bd51cc0aa7b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;613&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;613&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b13bd248c788202fdfa2bd51cc0aa7b3_r.jpg&quot;&gt;小的时候看不懂这段，觉得，白怎么这么傻啊。&lt;br&gt;后来才知道，就算全世界都抛弃你，我也在你身边。&lt;br&gt;尽管这句话很狗血，但是对于再不斩和白两个人来说，足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;吹过村子的风开始编织，将师徒间的羁绊永远的连在一起。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/efea906dc1970295583eb5ebf1957792_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;422&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/efea906dc1970295583eb5ebf1957792_r.jpg&quot;&gt;忍村为何得以生生不息，孕育出一代又一代的英雄们。&lt;br&gt;维系着整个忍者世界最重要的羁绊就是——师徒。&lt;br&gt;平定乱世，初创村子的初代目，二代目将责任托付于猴子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/005a6245efdfa4011801ba62bc1b8e7f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;589&quot; data-rawheight=&quot;173&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;589&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/005a6245efdfa4011801ba62bc1b8e7f_r.jpg&quot;&gt;三代目培养了自来也，正是如此，忍界得以改变。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2f5e46308072fc13bcf000cfcb4a4a49_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2f5e46308072fc13bcf000cfcb4a4a49_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;·······&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;正是因为这种师徒间的羁绊，才得以有我们所看到的火影世界&lt;/b&gt;&lt;br&gt;(最后，我有个疑问，为啥那四个都是色狼，就中间一个不是？)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“从今往后，我们不再合称为三忍！”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;429&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/681f574e29a83f4ab1ddcffd4caa5763_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/681f574e29a83f4ab1ddcffd4caa5763_r.jpg&quot;&gt;只有样板戏中的人物非黑即白，正邪永远不两立。&lt;br&gt;但是，无论大蛇丸如何罪不可赦，背叛了村子，杀死了三代目。对于自来也，纲手来说，他永远是他们同生共死过的伙伴，是那个言语不多的白色少年，是同生共死过的伙伴，“三忍”这个名号，是他们面对强敌山椒鱼半藏战斗到最后一刻拼了命得来的。&lt;br&gt;自来也跟踪了他十几年，都没有痛下杀手，而今却终归要兵戎相见。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“从今往后，我们不再合称为三忍！”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当纲手说出这番话，即将亲手斩断这羁绊的时候，心中想必也不是滋味吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;“无法实现的梦想”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/567bb20b4a8a77814e0b20af58c94871_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;904&quot; data-rawheight=&quot;1009&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;904&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/567bb20b4a8a77814e0b20af58c94871_r.jpg&quot;&gt;和晓中的其他人不同，赤砂之蝎不喜欢讲话，甚至没有过多的表露自己的价值观，于他而言，这只是一场战斗而已。&lt;br&gt;因为在他的内心远比晓中其他成员单纯。&lt;br&gt;虽然他死的时候35岁了，但是他的外表仍是年幼的模样，其实他的内心又何尝不是呢？&lt;br&gt;你说他喜欢杀戮？可为何他最后宁愿死在父母的怀抱中。&lt;br&gt;命运总是不公平的，赤砂之蝎与父母的羁绊正如两条平行线般，只有在死时才得以相交吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;专门来写写鼬神的羁绊。(前方高能)&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“你真是个善良的孩子啊”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8eda8904e28bfdc347e791d27c4fe6d9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;611&quot; data-rawheight=&quot;923&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;611&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8eda8904e28bfdc347e791d27c4fe6d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1bbba2726401f004cd0fa700f55b52b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;614&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;614&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1bbba2726401f004cd0fa700f55b52b5_r.jpg&quot;&gt;鼬神简直帅爆了，没有他打不过的，永远都是那么高冷。&lt;br&gt;不过，鼬也是人，也是儿子，也是一名少年。&lt;br&gt;&lt;b&gt;“比起你来，我们的痛苦只是刹那的···”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;朝霧の帰郷&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3db5f8e44aeb9917f607fe87b749aaba_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3db5f8e44aeb9917f607fe87b749aaba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/389f4f8e7a4d695999cc6d9e5f8e8d16_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; data-rawheight=&quot;297&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;625&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/389f4f8e7a4d695999cc6d9e5f8e8d16_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e121d92af987c1438cefa005d2436521_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1439&quot; data-rawheight=&quot;852&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1439&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e121d92af987c1438cefa005d2436521_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;他最痛苦的时候，我想就应该是此刻了吧。&lt;br&gt;此时的他已不是那个刚刚离村的13岁的少年了，任何事情都抵不过时间，随着时间的流逝，真相变得越来越模糊，甚至，他的信念都变得模糊，当年的信念不知道他究竟还能坚信多久，他越发的痛苦，思考。&lt;br&gt;更关键的是，他不知道这样的日子什么时候到头。弟弟仍然不能独当一面，依旧是那个小孩子；而自己的卧底生涯会到什么时候，一切都是未知。于他而言，这就是无间地狱，在无间地狱之中，永远没有任何解脱的希望，除了受苦之外，绝无其他感受。&lt;br&gt;就在此时，三代目突然战死，连他唯一牵挂的弟弟的生死都得不到保障，没办法，他只能回乡。望着心爱的木叶，面对鬼鲛的调侃，他唯有让自己不留恋才能够继续忍受无间地狱的折磨吧。&lt;br&gt;突然想到一句诗，&lt;b&gt;&lt;u&gt;“近乡情更怯，不敢问来人”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“我一直深爱着你”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cca6053eb9cf3308b55fc3baa2e58aed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; data-rawheight=&quot;999&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;842&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cca6053eb9cf3308b55fc3baa2e58aed_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/59ee2e4a674d05802c7d1cd2ae4634d9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;907&quot; data-rawheight=&quot;1006&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;907&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/59ee2e4a674d05802c7d1cd2ae4634d9_r.jpg&quot;&gt;已无语凝噎，唯有“伟大”二字&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;成长的话题放到最后说。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里想纠正一个错误的观点，很多人言必称“海贼世界比火影宏大，一个是海贼王一个是村长”“海贼比火影有深度的多”。甚至还有一张剧情的对比图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，不是说地图大，出现各国的建筑，世界观就大的。自己动动脑子去想一想。&lt;br&gt;其次，关于正义的思考，这对于一部漫画来说，确实是很有意思。但是，这种程度的zz思考，单独拿出来看，其实不见得有多少高深吧？也不是什么新颖的命题吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;粉可以，但是吹与黑就没什么意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;再来谈谈暗线。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是火影尤为感动我的地方，对士的精神的思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“士”是我概括的，具体来讲，是&lt;b&gt;关乎选择，关乎信念，为了信念，为了想保护的人，不惜献出生命。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上很崇尚自由主义，我本人也很讨厌集体，自我牺牲之类的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，人活着不是单纯的为了利益，为了苟存。人之所以为人，是我们有自己的信念，有自己的想要守护的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海贼中也讲了坚持，但是基于创作的考虑，很少死人。尽管为了追求梦想，为了守护同伴，路飞从未放弃，但是由于大家都知道的原因，最终他总会胜利的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;火影把这个问题讲得更赤裸裸，如果这选择的另一端是死亡，该怎么办？&lt;br&gt;漫画中给出了太多的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在生活中，尽管这不切实际，我也没有这种胆量。但是我由衷的敬佩这些贯彻了忍道的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是火影中我最喜欢的细节。三代目的葬礼，自来也为什么笑了？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d89780d8444a30b3b08710d603943d88_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;605&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;605&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d89780d8444a30b3b08710d603943d88_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;若干画后，借自来也的口，岸本给出了回答。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bb39043486c9b2f7f527905670beef8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bb39043486c9b2f7f527905670beef8a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果你还是不明白。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1cae78e2a5e2aed6d8eb2a09cda3e108_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; data-rawheight=&quot;728&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1cae78e2a5e2aed6d8eb2a09cda3e108_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这也就是，为什么他们会堵上生命去贯彻一些东西。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/67e69eb1ed3e1476f01b36b2313e91b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;695&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/67e69eb1ed3e1476f01b36b2313e91b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fbd7750c96fa9fe50942d44b2b905762_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;607&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;607&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fbd7750c96fa9fe50942d44b2b905762_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a0b76865afe03336472e08b8925ac1fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1301&quot; data-rawheight=&quot;1012&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1301&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a0b76865afe03336472e08b8925ac1fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/98b1619ac778421791d7292d7ac56b10_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;604&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;604&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/98b1619ac778421791d7292d7ac56b10_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/65d25491b1b98fa2d26d1ea1ff04030d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/65d25491b1b98fa2d26d1ea1ff04030d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fb386d3b1289b630aab2238b90dca106_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1304&quot; data-rawheight=&quot;1012&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1304&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fb386d3b1289b630aab2238b90dca106_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0425eadb41a784b2b37266348bad264d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/38a00f983372a8143556c706b03c6142_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1053&quot; data-rawheight=&quot;1014&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1053&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/38a00f983372a8143556c706b03c6142_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这里有人可能会对团藏提出质疑，认为他的手段过于卑劣。不过，团藏贯彻了自己的信念，为了木叶忍者村，一家三代殉职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后提一个我很喜欢的角色——鬼鲛。他也堪称为“士”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8b35449e2faa92e9f1fe4d77537f7dee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8b35449e2faa92e9f1fe4d77537f7dee_r.jpg&quot;&gt;我最喜欢的反派之一。&lt;br&gt;他是晓中最像反派的人，冷静，残酷，暴力。&lt;br&gt;但是他也有不为人知的过去，背叛，残酷，他经历的太多了。他深知这个世界的恶，所以他才极为渴望一个只有信任的世界。为了这个信念，他愿意付出生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;当然，除了主线与暗线之外，火影中还有一些让人感动的画面。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;只放两个核能级别的，由于太过喜欢，所以不多加评论了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/92c538547525d75166fe0c83ca25f4cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;940&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/92c538547525d75166fe0c83ca25f4cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f78e2a478beeee11d3b777adf1552801_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;1001&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;597&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f78e2a478beeee11d3b777adf1552801_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ffa85562de38317c8679209d929b2070_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;555&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;597&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ffa85562de38317c8679209d929b2070_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸣人，别挑食···好好吃饭···快快长大！&lt;br&gt;每天都要洗澡让身体暖暖的···&lt;br&gt;另外···不要熬夜···保证睡眠···&lt;br&gt;还有···要交朋友···不用很多，真正信赖的朋友···有那么几个就够了···&lt;br&gt;另外···妈妈我做的不好···但你要好好读书学习练习忍术···！&lt;br&gt;但是谁都有擅长和不擅长的东西，所以···学得不好也···不要因此灰心丧气...&lt;br&gt;在忍者学校里要尊敬老师和前辈···！&lt;br&gt;啊···还有···很重要的事情···关于忍者三禁..特别是“金钱”的借贷方面要注意···&lt;br&gt;任务报酬···好好···存起来···&lt;br&gt;还有“酒”到20岁才能喝···喝多了对身体不好···所以···有节制才行···！&lt;br&gt;还有···三禁最大的问题“女人”···妈妈···自己是女人···不是特别明白···总之···这个世上只有男人和女人···你会喜欢上女孩子的···不要被不好的女孩子···骗了···！找一个···像妈妈一样的女孩子···&lt;br&gt;另外···说到三禁还有一点···要小心···自来也老师···！！&lt;br&gt;鸣人···以后···痛苦···磨难···会有很多..你要坚持自我···！还要心怀梦想···还有···要怀揣能实现梦想的自信···！！&lt;br&gt;···还有！还有！还有···！还有！还有···真的还有许多事情想要···一起教给你···&lt;br&gt;还想要更多时间和你在一起···妈妈爱你···&lt;br&gt;水门 抱歉···光是我一个人在说···&lt;br&gt;水门：不会···没关系···&lt;br&gt;水门：鸣人···爸爸的话和你啰嗦老妈的···一样···&lt;br&gt;&lt;br&gt;泪崩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，火影中我最喜欢的就是&lt;b&gt;自来也&lt;/b&gt;，正如我前面所讲的，虽然我承认后期的秽土转生是败笔，但是，我多么想自来也能复活一下啊。不过，也特别欣慰，岸本没有让他复活毁了他。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dd71e892659be3d026ce75a9c388b7dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;925&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dd71e892659be3d026ce75a9c388b7dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4b11efcfe54b32c1f48207d0ffa674ce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;602&quot; data-rawheight=&quot;893&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;602&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4b11efcfe54b32c1f48207d0ffa674ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4ecc477b57a7a275bebdf8eb0283870d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;611&quot; data-rawheight=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;611&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4ecc477b57a7a275bebdf8eb0283870d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6547fe5b98f90b25cbbc0d0c88cc2fbe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;635&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6547fe5b98f90b25cbbc0d0c88cc2fbe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你失败了吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不，在我心目中，你是最大的英雄。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文章的最后，以鸣人的成长结束吧&lt;br&gt;与其说火影陪了我们十年，不如说我们和鸣人一起长大。&lt;br&gt;当我第一次接触火影时，你是那个不知天高地厚的黄毛小子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d5165b4fa4790846a1caca1246161a8b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;604&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;604&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d5165b4fa4790846a1caca1246161a8b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;后来，我们开始长大，你也长大了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/badaee5422071948fe1916241bbc29fa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;632&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/badaee5422071948fe1916241bbc29fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;成长总有痛，我们是，你更是，你不再是那个需要被人守护的小子了，你需要独当一面了，你要成为托付人的人了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/96dae78ea445c29d9f9041c9a208ee52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1297&quot; data-rawheight=&quot;1013&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1297&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/96dae78ea445c29d9f9041c9a208ee52_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;一路上走来，我们可谓是看着你长大的，你贯彻了你的忍道，必将成为伟大的忍者。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/78294fe1278129a7120c13cee0f11a9c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1301&quot; data-rawheight=&quot;1007&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1301&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/78294fe1278129a7120c13cee0f11a9c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;故事马上就要结束了，但祝我们都会有美好的未来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;写在最后的话：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;写了整整两天总算写完了，算是以这样一种形式向陪伴了我许久的火影道别，还是蛮欣慰的。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;豆瓣上有个评论：“&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;听到OP就想到当年等着看动画片的激动，想到佐助和鸣人两个小拳头相互一砸。。。 好像年龄越大越不敢看这种热血的东西，总感觉动漫里的人都在不断强大，自己好像越来越萎缩...”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;事实好像的确如此，鸣人是越来越强了，他一定会当上火影的。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;我呢？希望可以真正的被火影所感染。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;希望大家也是。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26111992/answer/32184955
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
最近经常被引用的孙经先教授的关于大饥荒的人口论文是否正确？经济学专业研究者是如何看待他的文章的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;江苏师范大学数学学院孙经先教授发表在《马克思主义研究》上的论文《关于我国20世纪60年代人口变动问题的研究》以及发表在《经济纵横》上的论文《关于我国三年困难时期的人口变动（1959-1961）》认为，中国在20世纪60年代初出现的人口异常变动是由于重报户籍人口注销和补报死亡造成的。考虑到重报户籍人口注销以及补报死亡之后，中国在1959到1961年的非正常死亡人数约为366万（其中大部分即为孙经先教授所谓的“营养性死亡”），而非从上世纪八十年代以来学界所公认的2000万到3000万之间。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙经先的论文被一些人士奉为圭臬，且被多方引用，以期证明大跃进期间的3000万非正常死亡为“谎言”。但是，这么做的人，正在被孙经先的谎言所欺骗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;各年死亡率和&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;非正常死亡&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的关系&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;假如一个国家每年的死亡率都在10‰左右，而在某一年突然上升至20‰，随后的年份又回落到10‰。那么我们可以说，在死亡率上升至20‰的年份，一批本不会在该年度死亡的人提前到该年死亡了，其规模为该年度国家总人口的10‰。这就是“非正常死亡”的定义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;计算大跃进时期的非正常死亡人数，一种常见的方法是从统计局公布的历年出生率、死亡率以及人口总数入手，排除出生率的变动后（少出生的人数），计算相比正常死亡率下的“超额”死亡率（多死亡的人数）。下表列出了国家统计局公布的从1949年到1965年的总人口、出生率、死亡率和净增长率。这个死亡率数据于1980年最初被学界使用，它是由中国人民大学的刘铮教授在1980年北京国际人口学会议上提供的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/37a3bf91ea333ca3a3228c71d987f83a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;&lt;p&gt;上表中，在1959年到1961年，中国的人口死亡率从1956、1957年的11.4‰上升到25.4‰，于1962年后又回到了10‰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以一个「正常死亡率」为基准，将真实死亡率与之相减，可得「非正常死亡率」。若以10‰为该年度正常死亡率基准，那么三年共多死亡24.26‰，合计1609万人。因此，在排除了「人口少生」的情况下，我们就能计算出1600万的非正常死亡。这也是Coale（1981）得到的结果。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;死亡率是如何调整的？得出了何种结论？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，统计局公布的出生率和死亡率数字并不准确，这一事实在1982年人口普查数字公布后才被逐渐确认。许多学者发现，在大跃进期间出生的人口，出现了「越活越多」的现象。例如，按照统计局出生率计算，1958年共出生人数2065万人；但1964年普查的6岁人口为2039万人，6年的死亡率仅为1.3‰，和我国当时新生婴儿五岁死亡率再100‰以上的数据不吻合。根据1964年普查和1982年生育回顾调查反推后，可得1958年实际出生人数应为2580万人。也就是说，出生率被低报了近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从1953年人口普查到1964年人口普查，中国人口净增加了1.12亿人口，即在这11年间的出生人数减去死亡人数必须等于1.12亿。那么，为了保持人口净增长的结果与两次普查的数字相吻合，当出生率被低报时，死亡率也必须被低报。事实确实如此，Ashton等（1984）和Banister（1987）发现，按照57、63年的死亡表所预测出来的死亡率数字，也要高于57、63当年统计局所公布的死亡数字。死亡率同样被低报了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ashton等（1984）和Banister（1987）根据两次人口普查和两年度生命表，计算了被低报的死亡数字。假设统计局的死亡低报率在各年度基本相同，我们可以将统计局公布各年度死亡率重新调整，以使得1953年到1964年的总死亡数字与两次普查所计算出的数字相同。在此基础上，这两篇文献重新计算了大跃进期间中国的非正常死亡人数，约为2950万到3000万之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这两篇文献之后，一批中国学者也开始使用不同的数据和调整的方法，对大跃进期间的非正常死亡人数进行计算，如彭希哲、蒋正华、李成瑞、曹树基等。其原理，都是在根据1964、1982年两次人口普查以及各类其他数据对统计局公布的死亡率进行调整，汇总结果如下表：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9ab9a8056443e025251767ab096e13fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;1142&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9ab9a8056443e025251767ab096e13fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;我们可以简单地总结上表：&lt;b&gt;如果直接使用统计局公布的死亡率而不进行任何调整，那么可以算出大跃进中的非正常死亡约为&lt;/b&gt;&lt;b&gt;1650&lt;/b&gt;&lt;b&gt;万人；若使用分地区数据、普查数据或者生育回顾调查进行死亡率调整后，可算出非正常死亡在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;1700&lt;/b&gt;&lt;b&gt;万到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;3250&lt;/b&gt;&lt;b&gt;万之间不等。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;孙经先的论文为什么是错的？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孙经先声称发现了在1953到1964年的死亡登记少于真实死亡的现象，并以此作为其论文的卖点。但从前文我们可以发现，这个死亡漏登的现象早在30年前就已经发现，并已经使用各种方法进行了调整。在孙经先的论文中，他认为自己找到了以上所有研究的种种疏漏，并提出了自己的调整方法。按照他的调整方法重新调整死亡率之后，中国在大跃进期间的非正常死亡人数下降为366万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整件事情看起来就有一种民科声称自己解决了重大科学问题一样的喜感，但鉴于孙经先至少是一名教授，我们不妨来看看，为何孙的调整方式会造成和其他研究如此大的区别？先看看他的关键假设：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;em&gt;1953&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年到&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1964&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年一些年份死亡登记少于真实死亡现象，是由于死亡漏报导致的。这这些漏报的死亡，又会一次性在某年补报回来。而大量死亡补报正好发生在大跃进期间，就造成了当年的高死亡率。&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;当然，这个假设本身就是错的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在孙经先的假设下，从1953年到1964年的死亡率没有整体的漏报，只有内部的漏报和补报。因此可以算出，中国在1953年到1964年一共死亡0.94亿人。那么，就必须出生2.08亿人，才能平衡在1953到1964年两次人口普查间增加的1.14亿人口。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而这样算出来的死亡和出生数字，与三次人口普查都有相当大的矛盾：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，孙经先算出，从1953到1964年的总死亡数量为0.94亿。而1953年第一次人口普查人口总数为6.02亿人，这批人在11年后仅剩4.81亿（1964年第二次人口普查的11岁及以上人口数量），死亡数已达1.21亿人。如果按照Ashton等（1984）的方法加入在这11年期间出生又早夭的人口，则总死亡人数至少达到1.5亿到1.8亿人。孙经先算出的1953到1964年间的总死亡人数，低估了23到49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，在第二次人口普查中，0到10岁的总人口为2.13亿人——而在孙经先的假设下，从1953年到1964年出生的2.08亿人，到1964年不仅没有因自然死亡而减少，反而增加了500万人。考虑到中国上个世纪五十年代时人口在10岁以下的高死亡率，出生人口至少低报了22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，在第三次人口普查中，18到28岁的总人口为2.02亿人。即孙经先假设下在1953到1964年间出生的2.08亿人，过了18年后，到1982年，也仅仅减少了2.9%。18年死亡2.9%是什么概念呢？即每年千分之一点六的死亡率，而中国在1990年第四次人口普查时，才刚刚使十岁以下人口年均死亡率下降到千分之二以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，如果要使得1964年的人口总量与第二次人口普查数据可比，&lt;b&gt;孙经先的假设将极大低估&lt;/b&gt;&lt;b&gt;1953到1964期间的出生和死亡。这仅仅是为了孙经先在后文进一步低估大跃进期间的死亡人数。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孙经先得出这样的错误结论，并不是他不知道他的结果与人口普查数字有冲突。&lt;b&gt;恰恰相反，他意识到了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;1964年的人口普查数字与他的假设有明显的矛盾，因此在文中有意漏掉了1964&lt;/b&gt;&lt;b&gt;年普查的数字&lt;/b&gt;，写道&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;我国在1953 年和1982 年分别进行了第一次和第三次全国人口普查，这两次人口普查的质量得到公认，为研究这期间的我国人口变动树立两个基准。&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;呵呵，仿佛1964年普查不存在似的。&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上，1964年的二普、1982年三普和1990年四普都被人口学界公认为十分准确的普查，从1964年的普查数字推算1982年的人口，结果会拟合得非常好。更讽刺的是，孙有意略去1964年普查，却忘了自己的计算与他本人所树立的「1982年基准」仍然相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个数学教授，却为了一个离谱的假设藏头露尾，实在太难看了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;孙经先是如何进行学术欺诈的？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;既然已经证明了孙经先的论文建立在一个错误的假设上，是不是已经可以无视他了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不，还没完，除恶务尽。下面可以看到，孙经先的论文除了故意进行错误的假设之外，还存在着严重的学术不端行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，不要理会其他错误，我们按照孙经先的思路走下去，看看究竟问题出在哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到其假设：&lt;em&gt;一些年份出现了死亡漏报，而这这些漏报的死亡，又会在某年补报回来，从而造成该年度的死亡人数虚高。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了计算去除死亡补报后的真实死亡人数，我们需要假设两个参数：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，在死亡漏报的年份里，漏报了多少死亡？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，这些漏报的死亡人数，在哪一年补报？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不同的参数假设下，我们可以算出下表：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表格 1：按照漏报程度与补报年份排列的补报年度真实死亡率和大跃进期间非正常死亡人数[1]&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d1ba9fb4aa667eced6fa852161b3d02b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;657&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;657&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d1ba9fb4aa667eced6fa852161b3d02b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上表中，横坐标为死亡漏报的程度，纵坐标为漏报死亡补报的年度。每一个格子包含两个信息，分别为死亡补报年度的真实死亡率，和1959-1961年间的非正常死亡人数（以调整后的1957年死亡率为「基准死亡率」）。[2]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上表中不难看出，随着两个参数的变化，补报年度的真实死亡率和大跃进期间的非正常死亡人数变化非常巨大。参数稍稍变动，便会得到迥然不同的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在孙经先的角度来思考，我们在表中发现，为了同时达到两个目的：1，低估非正常死亡人数，2，在死亡补报年份保证一个不算低得离谱的真实死亡率，可选择的参数区间并不大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先，必须排除真实死亡率低于10‰的参数——否则，补报年份的真实死亡率看起来就太低了。此时，表格最右边的部分不能选择，因为如果漏报太多，一次性补报也就越多，那么在补报年度就会有更多的死亡数字来自死亡补报，余下的真实死亡反而会降得过低。那么，&lt;b&gt;只能选择黄色的格子&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，排除非正常死亡总数远高于500万的格子——否则，非正常死亡太高，本文的目的就无法达到。那么，&lt;b&gt;只能选择蓝色的格子&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，孙经先要达到自己的目的，&lt;b&gt;只能选择两个条件都满足的绿色格子&lt;/b&gt;，即死亡漏报在12%到20%之间，同时在1960年补报死亡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不出所料，孙经先果然进行了这样的假设。在《关于我国20世纪60年代人口变动问题的研究》一文中，他假设54到58年每年死亡率漏报了12%，而这些漏报的死亡人口在1960年进行补报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍微回到一个正常人的角度上思考。&lt;b&gt;如果我在撰写一篇正常的学术论文，那么在这样一个对参数十分敏感的模型中，就必须要找到十分确凿的证据，以说明所使用的参数大小的确符合现实。如果证据比较弱，或不支持一个确定的数字，那么我就必须在一个区间内测试不同大小的参数，来说明虽然证据不足，可结果仍然稳健。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来看看孙经先为他选择的两个参数找到的证据。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;em&gt;随着&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1958 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;年《中华人民共和国户口登记条例》的发布和真正落实（这一条例的真正落实是在&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1960 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;年前后），这些漏报死亡人口的户籍在&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1960 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;年前后被注销，就是一件&lt;u&gt;自然&lt;/u&gt;的事情。&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;——《关于我国20世纪60年代人口变动问题的研究》&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;em&gt;1958&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;月，经全国人大常委会通过，并以中华人民共和国主席令的形式发布《中华人民共和国户口登记条例》，我国户籍管理制度才在法律意义上建立起来了&lt;/em&gt;&lt;em&gt;……&lt;/em&gt;&lt;u&gt;&lt;em&gt;由于要进行准备，并且由于&lt;/em&gt;&lt;em&gt;“&lt;/em&gt;&lt;em&gt;大跃进&lt;/em&gt;&lt;em&gt;”&lt;/em&gt;&lt;/u&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;运动的发动，《户口登记条例》的实施被推迟了&lt;/u&gt;。这个条例的正式实施是在&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1959&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年下半年的秋天到&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1960&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年、&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1961&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年。&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;——《统计与政治（研讨会记录稿）》&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;em&gt;《户口登记条例》实际上是三年困难时期才在全国范围内实施的，由于这一条例的实施，死亡漏报的情况也应有大幅度减少，事实证明了这一点。&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;——《关于我国三年困难时期的人口变动（1959-1961）》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真是让人目瞪口呆的「确凿」证据，好一个「自然」啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，1958年出台的《户口登记条例》和死亡补报到底有什么关系？文中并未进行任何说明，只是假定在该条例出台前「相当数量的人口已经死亡但没有及时进行死亡登记」，而在出台后漏登死亡被注销。实际上，计算1963年生命表时，我们仍然能观察到死亡漏报，这样的死亡漏报在75年仍然存在。所谓的条例和补报或者漏报死亡没有任何关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，为什么条例在1958年出台，却没有选择1958年作为死亡补报的年份，而非要选择1960年呢？又是要准备大跃进，又是要发动大跃进，生拉硬拽地把一个1958年的条例拉到1960年生效，仅仅为了避免表1中第一行的情况出现（非正常死亡人数始终高于800万）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三篇文献，更是完全不用证据了，用上了套套逻辑——根据假设算出了「事实」，再根据「事实」说明假设是正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照这种随意的解释，为什么孙经先不以「1960年的大跃进正如火如荼」为理由再把条例生效日期推迟一年，到1961年再进行死亡补报呢？或者以「1961年的大跃进正激动人心」为理由再推迟一年到1962年？这完全是同等分量的「证据」啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看看表1就明白了——如果推迟到1961年，会造成1961年的真实死亡率会被降得太低，看起来「不合理」了，而推迟到1962年，就无法降低非正常死亡人数。孙经先别无选择，&lt;b&gt;只能伪造一个证据，让58年的条例和60年的死亡补报挂起钩来&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来看第二个参数的证据。孙经先将1954到1958年死亡漏报率被设置为12%，凭什么？&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;em&gt;我们把&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1954&lt;/em&gt;&lt;em&gt;－&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1958 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;年期间死亡漏报率暂定为&lt;/em&gt;&lt;em&gt;12%&lt;/em&gt;&lt;em&gt;，这是保守的估计（按照科尔和蒋正华先生的估计，这一期间的死亡漏报率高达&lt;/em&gt;&lt;em&gt;40%&lt;/em&gt;&lt;em&gt;以上）。如果我们把这一期间死亡漏报率由&lt;/em&gt;&lt;em&gt;12%&lt;/em&gt;&lt;em&gt;继续向上调整（我们倾向于这样做），则&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1959&lt;/em&gt;&lt;em&gt;－&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1961 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;年期间的死亡率就要继续下调。&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;——《关于我国20世纪60年代人口变动问题的研究》&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;em&gt;1958&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;月颁布《户口登记条例》，可以认为这一年死亡漏报率应有所下降。假定其为&lt;/em&gt;&lt;em&gt;1957 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;年的一半。&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;——《关于我国三年困难时期的人口变动（1959-1961）》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又是一个令人叹服的「证据」。在第一篇文献中，既然孙经先已经提到在Coale和蒋正华的估计中死亡漏报达到40%，且他也「倾向于」将死亡漏报调高，那何不从40%开始，计算在一系列参数影响下的非正常死亡人数呢？为何要「暂定」为一个没头没脑毫无根据的12%？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很简单，在死亡漏报提高到24%时，大跃进期间就不仅没有非正常死亡，还反过来比其他年份少死亡200万人，1960年死亡率也降低到8.38‰——这实在是太反常了，太「不合理」了。&lt;b&gt;为了保证其结果看起来合理，孙经先在之前文献支持&lt;/b&gt;&lt;b&gt;40%漏报率的情况下，选择了一个突兀而又毫无根据的12%&lt;/b&gt;&lt;b&gt;作为其第二个参数&lt;/b&gt;。[3]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二篇文献中，既然之前已经假设《户口登记条例》在1960年才会施行，为何它又对1958年的死亡漏登率有影响？既然在这里假设《户口登记条例》在1958年已经部分起作用并使该年度的死亡漏登率减半，为何前文又要假定漏报的死亡完全不能在1958年补报，非要一个不少地拖到1960年才能补报？设置参数的「证据」完全自相矛盾，天马行空，根本无法想象这是一个数学教授的手笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然没有证据，孙经先也没有给出任何稳健性检验，来说明参数变动对结果的影响大小。例如，为什么要在1960年补报而不是1959或1961？为什么漏报了12%而不是8%或者16%？如果选择其他的参数会有什么结果？既然没有扎实证据支持一个确定的值，那么不同参数给出的结果稳健吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一系列问题，一个也没有得到回答。只有「因为所以，科学道理」一样的逻辑。当然，看看表1，我们就能理解孙经先为何如此煞费苦心了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，孙经先的潜台词已经呼之欲出是：&lt;b&gt;要得到想要的结果，只能选择这样的参数，自然不可能找到对应证据。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我解释得更清楚一些。在一篇正常的学术论文中，可能会先有一系列假设，然后在假设上建立模型，而后根据一些证据设置合适的参数，最后计算出可能的结果。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而孙经先的论文，首先在一个错误的假设上建立了错误的死亡漏报补报的模型。而且，这篇论文并没有找到任何证据来决定其参数的大小，尽管其模型对其参数非常敏感。&lt;b&gt;相反的，孙经先首先确定了看起来最「合理」的结果，然后反过来凑了两个数字，再装模作样地提出了一系列可笑的「证据」。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明明是先有结果再反过来凑参数的论文，读起来却让所有人都感到该文章是在一系列证据下确定了参数并推算出了结果。这是一种什么行为呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Misrepresent speculations as fact. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;将猜测曲解为事实&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——Panel on
Scientific Responsibility and the Conduct of Research&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是学术欺诈，属于学术不端的一种。而且孙经先的欺诈行为，相当严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对孙经先的这一系列行为，我的建议是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，将孙经先发表在《马克思主义研究》和《经济纵横》上的两篇相关论文撤稿。同时，相关编审人员也需要检讨：为何这样一篇带有欺诈性质的「学术论文」能够被刊登？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，审查孙经先教授至今发表的所有论文是否有类似的欺诈行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对那些被孙经先的论文蒙蔽的人，我的建议是，提高自身水平，防止再度上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对另外一些明知孙经先的学术欺诈，却仍为其摇旗呐喊的人，我无话可说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;[1] 该表格的模拟与孙经先论文中的模拟有些许不同，可能导致非正常死亡总数产生一些差异。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;[2]死亡补报年度的真实死亡率计算：首先计算在该漏报程度下之前年份的总漏报，再将该年度报告死亡人数减去总漏报死亡人数，最后除以当年人口。因此，当漏报越严重时，在死亡一次性补报的年度，用总死亡减去死亡补报后得到的真实死亡率越低。大跃进期间的非正常死亡人数计算：使用了之前算出的历年死亡率，减去1957年基准死亡率后，分别乘以当年人口，最后加总。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;[3] 孙经先在《经济纵横》上的论文试图寻找死亡漏登的证据。他根据57年生命表，算出当年死亡率被低估16.34%。但根据63年生命表与75年生命表，1963年死亡人口仍然漏登了6.9%，1975年死亡人口漏登了9.7%；而孙经先为了证明1960年后就没有死亡漏登，选择性地只引用了1957生命表，并将1963的算出的漏登率篡改为3.28%，这属于更加恶劣的篡改数据行为。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;后记：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;许多人读过我年初写的这篇文章（&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/chenqin/19673836&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苍蝇不打不会自己死掉 - Clean Data - 知乎专栏&lt;/a&gt;），他们虽然能感到孙经先的方法有问题，但可能并没有意识到这并不是「有问题、出了错」那么简单。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孙经先是沿着「先确定想要的结果——故意扯一个错误的模型——凑两个合意的参数——挑选部分证据而隐藏其他数据」这样一条畸形的路径进行研究的。他的整个论文，都在进行各种各样的数据筛选，例如使用64年普查的死亡率，但是就是把64普查的总人口藏起来，只是因为前者支持他的假设而后者不支持；用了57年生命表来证明死亡漏报，却选择性无视63生命表和75生命表仍然支持死亡漏报，虽然他们在其所引用的年鉴上仅有一页之隔；引用其他作者的数据，对两行相隔的数据只用其一，另一个不支持自己的数据就当作没看见。这完全是按照蓄意欺骗的节奏在写「论文」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我很后悔，说着要打苍蝇，却天真的以为孙经先只是把自己绕进去了，因此没有下狠手，导致越来越多人被蒙蔽，甚至开始怀疑大饥荒是否存在，以至于今天要写第三篇关于大饥荒的答案。第一篇在这里（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20207577/answer/14334544&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎 - 与世界分享你的知识、经验和见解&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到今天，我读了孙经先所引用的所有材料，才发现并非如此，他不是把自己绕进去了，他是在明明知道自己做错了的同时，继续这么写。学术不端这顶帽子，不是我硬要送给他，而是孙经先当之无愧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;真的真的希望，不要再让我有机会写第四篇了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26111219/answer/32182239
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何理解「下雨天男朋友顺手拿了别人车上的雨衣」的行为？
</title>
<description>
几年前一个夏天，我和EX一起去一个郊区的大学玩，在武汉&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后五点多的时候回租的房子，去坐公交的路上突然下起了暴雨，我们只好跑到公交车站下避雨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时雨下的莫名其妙的大，到了公交站环顾周围，别说车，一个人都没有，那地方本来人就少，一下起雨显得更宽广，好像路也宽了，也长了，那趟车是90X，不是什么正规的公交车，武汉的同学应该知道，我们半天也望不来一辆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我记得很清楚，当时我们俩对视一眼，都从对方眼里看到了无奈，我作为男的，却真的是一筹莫展，像被困在笼子里一样，她问我车不会不来了吧，我安慰她说，不会的，大不了我们多等一会，然后捏住她的手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说完回过头，一辆白色轿车很快的开过来，停在我们面前，司机从驾驶位探身把这边的车门打开说&lt;br&gt;你们去哪，上车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我有点楞住了，发生的太快没反应过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;快上车，&lt;strong&gt;我不是坏人，&lt;/strong&gt;这么大的雨，你们在这冷死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听到那句我不是坏人，心里真的是猛地一放松，就是那种很松懈很幸运的感觉，当然我还是有些犹豫的，这时候我又看到车后排还坐着一个阿姨的和一个小姑娘，他们是一家人！ 我就上车了，我坐前排，我女友和那个阿姨跟妹妹坐后排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说谢谢叔叔，他说举手之劳。&lt;br&gt;他问我去哪，我说了地方，他说顺路我给你送到吧。&lt;br&gt;他又问我是哪人，我说了，他说哟，我们还是老乡啊，真是缘分！&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了地方下车，我说叔叔你给我留个电话我请你吃饭，他说不必了。&lt;br&gt;再后来就和小学生作文里的情节一样，我再也没见过他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天晚上我和EX很开心，非常开心，非常非常非常开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几年每次下大雨或是听到避雨的歌之类的，我都会微笑，是真心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是想写鸡汤，我也没有编故事，这都是真事，我写这么多，就是想告诉题主你，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这件事对我和我EX来说，有多开心多幸运，能回忆多久，能微笑多少次。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;那个被你偷雨衣的人就有多痛苦多倒霉，每次下大雨他都会回忆起你们干的好事，就会愁眉苦脸多少次。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也经常经常帮助陌生人，举手之劳，给人搭个便车，帮人捡个橘子耐心指个路，去银行取钱碰上老外语言不通当翻译，这都是这半年做过的事，生活小点滴，真的不是我有多善良，我和大多数人一样普通平凡又逗比爱玩爱闹小心眼，但我知道我这样做了双方都很开心。&lt;strong&gt;这个开心和你跟你男朋友的开心不一样。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26111882/answer/32179983
</link>
<author>
护士衫下
</author>
<title>
为什么日本人介绍人的时候说完名字都要带上年龄？
</title>
<description>
不光漫画，更多见的是电视新闻和与日本娱乐界（所谓的艺能界）相关的综艺节目等等。这两类节目当中的嘉宾但凡出现，绝对有一个算一个，名字后面绝对要跟个小括号，里面写着此人的年龄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这问题想必困扰过不少人，因为我当年也有挺长时间想不通这问题。年龄在大多数的发达国家都是基本的个人隐私，再退一步说，男的也还好些，女性对这个应该是比较注意的，但似乎日本作为一个发达国家当中的另类，却并不怎么讲究这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有意思的是，我请教过的各色日本人当中，起码有八成的人在被我问到这个问题的时候，一脸茫然，似乎完全没有想过这个问题。最后是我当时的导师给了我解答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我导师对我说的大意是日本一直以来没有在年龄方面的禁忌，换言之也就是不太在乎问年龄这方面的问题。造成这样一个现象的原因是日本一直以来是一个等级非常森严的国家，即便是明治维新之后取消了不同阶级在身份上的不平等，日本人也依然会倾向于在法理和人伦上平等的所有人当中分出一个秩序。这个秩序的基础，也是一个非常普适的标准，就是年龄。所谓的论资排辈。日语到今天依然保留着非常完备乃至于复杂的敬语系统，这一套其实也是一个很好的证明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对和你处于不同阶层的人，要使用不同的敬语。这一点外国人通常不太好理解。我记得你刚来日本时也问过我对所有的人都说丁宁语不就完了么？其实不是的，你和你同级的人，特别是关系亲近的人之间说丁宁语，是很见外的一件事。你可能难以体会到那种感觉。但那种感觉日本人都会有。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“另外，好比在你打工的地方，有一个后辈。这人资历比你浅，年龄比你小，是完全意义上的后辈了。你看，你长得也比较显小，如果这后辈没弄清楚情况，对你不用敬体，你会怎么想？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说我好像无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导师笑，说：“你毕竟还是中国人呀（我估计他还想说要么你就是个逗逼，但是没好意思说），即便日语进步了这么多以后也还是。日本人的话就会不爽这个的。但你想想，那个后辈弄错你的身份的原因是什么？就是因为他不清楚你的年龄，只是看你长得显小就想当然。如果他知道你的年龄比他大上几岁的话，他就有分寸在言辞和态度上怎么对待你了。日本人之间的交往，这一条非常非常重要。知道别人的年龄，就有了这样的一个基本概念，到底要怎么样和对方去打交道。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“所以这就是为什么你总会看到提到人的时候就会提到年龄。虽然说你在电视上看到的人，也许你永远也不会和他们打交道，但总是会有这样一个感觉，说噢，这人是个经验丰富的老演员呀，或者说咦，原来这个女优还很年轻呢，等等。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“另外在电视上出现这些人的年龄，还有一层原因。日本是一个追求不给别人添麻烦的国家，因此很多时候人与人之间有礼，但不见得亲密。所以在新闻上出现涉事者的年龄，也会让人对那些完全陌生的人有一个直观的印象。比如说少女被拐卖，打个17岁，人们就会说好可惜，人贩子真可恶。又或者说科学家有了新发现，打个35岁，人们又会说真厉害，才35岁就有这样的发明了，等等。也就是增加新闻或节目对观众的吸引力了吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;导师问：“你之前觉得我多大？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说五十左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导师说：“那你知道我今年满六十岁之后呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说当然有些惊讶，不过这似乎对我跟您的用词没什么影响吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导师说那是，你是没影响。如果是你爹来日本，要见我的话，那就有影响了。我刚才所说的，就是这么一个问题。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
