<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25084336/answer/32755517
</link>
<author>
Easy We
</author>
<title>
在中国，你反对死刑的原因是什么？
</title>
<description>
你们只在乎过被告人的权利和未来，却从没想过被害人的权利以及已经被剥夺的未来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个日本第一个未成年人被判死刑的案例 1999年4月14日，日本的山口县光市发生一件残忍的凶杀案。当时23岁的本村 洋先生于晚间七点左右下班返家，发现大门没有锁。 进了家门之后，四处不见妻子跟11个月大的女儿夕夏的踪影。家里一片凌乱，不安的本村洋先生开始在不算大的家里找寻妻女的踪迹。最后在收纳棉被的柜子里面，发现妻子半裸而且已经变僵硬的尸体。 本村洋先生马上报警，警察抵达之后，在收纳柜最上层的地方，发现用塑胶袋包着，当时才11个月大的夕夏妹妹的尸体。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 1999年4月18日，警方逮捕当时刚满18岁一个月的少年（日本法律规定20周岁为成年）。根据犯人的供述，他于4月14日当天下午两点左右，乔装成排水管检查的工人，按门铃顺利进入被害人家中。 目的只有一个－XX被害人。少年将本村弥生压在身体下面，可是遭到被害人激烈的反抗。少年于是动手掐死被害人，被害人弥生窒息死后，加害者的少年用事先准备好的胶带将被害人双手綑绑， 并在口鼻处也黏上胶带（预防被害人&quot;万一&quot;又苏醒）， 对死去的被害人进行尸奸。 当时11的月的婴儿夕夏一直在妈妈的旁边哭泣不休，少年将婴儿抛往别处，可是婴儿还是挣扎哭着，往已死去的母亲遗体处爬去。 兽性大发的少年怕婴儿的哭声引起邻人的注意而坏了他的好事，于是将哭闹不止的夕夏从母亲遗体旁边拉开，重摔地面数次之后再用绳索勒毙。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 虽然加害的少年当时未满二十岁，可是所犯的案情残忍重大，山口县的少年法庭决议将全桉移交山口地检署审理。第一次开审议庭时，本村洋 先生抱着妻女的遗照出庭，却被法官阻止。 法官的考量是被害者的遗照会影响加害少年的心理跟情绪。 是的，你没有看错，当时主审的法官确实是这麽说的。因为被害者的遗照会影响加害者的心理情绪。 开庭时，犯人 福田 孝行 穿着拖鞋进入法庭，辩护律师推推他的手示意， 福田这才对着被害人家属的方向鞠躬，说了一句：「真是对不起，我做了无法宽恕的事。」 这句&quot;对不起&quot;，成为之后法官认定犯人&quot;已经有悔改意思&quot;的参考。 杀了两个人，只要事后表现出&quot;我很抱歉&quot;的样子，就代表有悔改，然后就可以得到宽恕。 本村 洋 先生不断的跟法官抗议，最后，法官准许他带遗照进去，条件是必须用黑布将照片盖住才可以。当时一审下的判决是 － 无期徒刑。跟台湾类似的是，日本并没有真的无期徒刑。尤其当时的少年身上有着少年法保护，顶多关个七、八年（表现良好的话）就可以出狱。 当时被告的辩护律师，竟然在法官下了无期徒刑的判决时， 对着旁听席的被害家属，比了一个&quot;胜利&quot;的手势。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 本村 洋 先生在判决之后招开记者会，他是这么说的： 「我对司法很绝望。原来司法保护的是加害人的权益，司法重视的是加害 人的人权。被害者的人权在哪儿？被害家属的权益在哪儿！？如果司法的 判决就是这样，那不如现在就把犯人放出来好了，我会亲手杀了他！！」 记者会结束之后，本村先生走进担任本命桉的检察官办公室。检察官吉田先生戴着银框眼镜，个性沉稳内敛。 平时给人一种酷酷的感觉的吉田先生，突然以愤怒颤抖的声音对着本村先生说出自己的想法，这突然的举动 让本村先生屏息。 吉田检察官说：「我自己也有个年幼的女儿，无法想像有人可以狠心到，将一个还不会走 路却拼命的爬往母亲身旁的婴儿，抓起来往地面重击然后残忍杀害。如果 司法对这样的人无法做出严重的惩戒，那还要司法做什么？我绝对不认同 这样的审判结果！！一但你屈服于这样的审判结果，以后这个案子就会成为法官判案的基准。 我绝对不容许！就算是我的上司持反对意见，我也要 控诉到底。就算失败一百次我也要试第一百零一次。本村桑，让我们一起为推动司法改革而奋战吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt; 吉田检察官的这番话，让本村先生的脑海里第一次浮出&quot;使命&quot; 这两个字 。 为了不让妻女宝贵的生命就这样白白的牺牲，本村先生决定，今后他要扛起改变司法的这个使命。 走出吉田检察官的办公室之后，本村桑从宇部机场搭飞机前往东京羽田机场，参加日本朝日电台的热门新闻节目「ニュースステーション」的现场演出。 自从&quot;使命&quot;这两个字浮现在脑海之后，本村桑决定透过电视传播媒体向一般社会大众表达自己的主张，让社会大众更加了解犯罪被害者的心境以及犯罪被害者在司法前受到的不平等待遇。 当天晚上十点半，本村先生准时的出现在「ニュースステーション」的节目上。 脸上的表情已经没有中午开记者会时的激动，或许他已经意识到 自己的「使命」，所以他冷静客观的对着全国观众作诉求。 他说：「在现今的刑事诉讼法中，就我知道的范围之内，关于被害家属权利的部分，什么都没有。不但没有权利这两个字，就连被害家属可以做什么也完全没有提及。 现状是这样的：“ 国家独占了刑罚权，居于强势位置的国家(政府)裁决处于弱势地位的被告 人(人民)，所以对于处于弱势地位的被告人(人民)，有着许多法规保障被告人(人民)的权利。可是在这样的体系之中，完全将受害者及其家属屏除在外。”所以，今天我带妻女的遗照出庭，也被阻止。 」 本村桑的诉求，很快就得到正面的回应。当时的总理，小渕恵三，回答记者的提问时说： 「法律对于无辜受害者的救济跟保障很显然是不够的。身为政治家的我们，对本村桑的情境跟诉求不容忽视！」 在回应的11天后，小渕总理因为脑梗塞紧急送医、不幸于5 月14日逝世 。可是在他过世前两天，「犯罪被害者保护法」、「改正刑事诉讼法」、 「改正检察审査会法」这三个法案在国会全数通过。 本来只能在旁听席上旁听的犯罪被害者及其家属，以后可以在法庭上陈述自己的意见。 像本村先 生一样的犯罪被害者的声音，开始被司法正视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 检察官不服第一审无期徒刑的审判，决定继续上告广岛高等裁判所(法院 )。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 2002年3月14日，广岛高等裁判所将检察官对被告求处极邢的控诉驳回。 理由是：“犯人当时才刚满18岁又一个月，思想尚未成熟，顾及被告未来还有无限的可能性。 对于将来，不能论定犯人完全没有更生的机率，所以驳回检方死刑的控诉，维持无期徒刑的判决。” 二审虽然又被法院驳回，可是检察官还是不屈不挠，决定继续上诉最高裁判所(法院)。 检察官得知被告在狱中曾经寄出几封信件给外面的友人。 于是挨家挨户的查访，终于探访到寄出信件的收件人，并且得到收件人(被告友人)的同意，取得被告亲笔书写的信件。 对于自己犯下的XX杀人罪， 被告福田孝行是这么写的： 「不过就是一只公狗走在路上，碰巧遇到一只可爱的母狗，公狗自然而然的就骑上去了......这样也有罪吗！？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 被告福田孝行因为法律的保障，国家有义务提供替他辩护的律师，费用由国家全数支出。 特别值得提出的是，这次福田被告的辩护律师并非由国家提供，而是民间的律师团体自愿出任。本案上诉到最高法院时，被告福田孝行的辩护律师由原来的两人(自愿担任)增加为二十一位，规模之大， 堪称世纪辩护律师团。 这些辩护团律师成员们正是所谓的人权拥护者，以废除死刑为最大的使命以及任务。 至此，本来是一场单纯的凶杀案的审判 ，却被这群赞成废除死刑的人权派律师们当成表演舞台， 开始他们一幕幕卑劣可耻的表演活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 第一、二审时，被告福田对于犯行的经过以及对受害人的杀意完全没有 否认也没有争论的地方。可是到了最高法院开庭公审，福田被告的辩护律 师从原本的两人改成二十一位辩护律师团之后，突然全盘否定之前的供述 。 辩护团的主任律师 －安田好弘指出，在他接见被告时，被告向他宣称 当时他对受害人本村 弥生以及本村 夕夏并无杀意。之所以没有在一、二 审的时候提出，是因为被告当时的主张并没有被采纳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 世纪辩护团提出以下的主张： 被告福田的母亲是自杀身亡，被告因为渴望母爱，希望被母亲拥抱的慾望过于强烈，才会在见到被害人时情不自禁的抱紧被害人，最后造成被害人死亡的遗憾。被告并非是XX目的而侵入民宅，而是想求取失去的母爱。 至于被害人死后还对被害人尸奸的行为，世纪辩护团的律师是这样辩解的： 因为被告福田认为，只要将精子送入被害人的体内，被害人就会起死回生。所以死后对遗体的性行为并非污辱遗体，而是一种起死回生的仪式。至于用绳索勒毙夕夏小妹妹也不是心存杀意。因为夕夏妹妹一直哭泣，福田被告想让夕夏妹妹停止哭泣，所以在她的脖子上绑上蝴蝶结而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世纪辩护团律师的结论是： 被告并非故意XX杀人而是伤害致死。检察官那方因为想让被告被处死刑，所以把被告塑造成十恶不赦的形象。 还好，检方提供福田被告寄给友人的信件做为证据。对照一审跟二审法官认为「被告未来仍然有无限的可能性以及被告已经有悔改之意的说词」与福田被告寄出信件的内容，无疑是一大讽刺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 2008年4月22日，法官对被告一方的辩护主张全面否定，宣判福田被告因恶行重大处以死刑。距离命案发生时已经经过九年的岁月。 死刑宣判后的记者会上，本村先生并没有任何&quot;胜利&quot;的喜悦。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002年审下了无期徒刑的判决时，本村先生曾经这样说过： 「死刑的意义在于，让一个犯了杀人罪的犯人，诚实的面对自己犯下的错误 ，打从心里反省自己的误行，决心将自己剩余的人生用来赎罪并对社会做有意义的奉献。一个本来十恶不赦的坏蛋，最后可能会脱胎换骨变成真诚努力的善人。 可是，国家社会却要夺去这位，已经重生的&quot;善人&quot;的性命。很残忍 ，很冷酷，是不是？是的！无情的夺取他人宝贵的生命的确是很残忍的一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对的，这个时候犯人才会真切的体会到，被自己残忍杀害的人，他们的生命也是这样的无价。 死刑存在的意义不是报复手段，而是让犯人可以诚实面对自己所犯的恶行的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 本村先生七年前的主张，竟然在福田身上应验。一、二审判无期徒刑时， 福田本身也很清楚，大概七、八年之后就可以假释出狱。 写给友人的信件当中，充满了侮辱被害人以及其家属的言论， 其中还有藐视司法的部分。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他写着：「这世界终究是由恶人获胜的∼七、八年之后，等我出狱时，你们要举办盛大的party欢迎我啊∼」 你完全没有办法感受犯人的悔意。 可是在下了死刑的判决之后，福田被告终于意识到自己犯下的罪的严重性， 开始写信给遗族表达自己的忏悔。 很遗憾的，有些人只有在自己的生命受到威胁时，才会了解生命的尊严及意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 本村洋雖沒有龐大律師團助陣，卻不是孤軍奮戰，2008年4月22日高院開庭，4千位日本民眾齊聚替本村加油打氣，福田終於被判死刑，但全案仍在上訴最高法院。但本村洋說，「我會把判決書帶到墓前讓妻女知道。」在被判死刑後，福田才真正的做出省思自己的所做所為，開始寫信給遺族表達自己的懺悔。 網友認為，有些人只有在自己的生命受到威脅時，才會了解生命的尊嚴及意義。「沒有親人、好友被凌虐殺害，你不懂那種痛！社會要和平本該存在尊重他人生命！不尊重他人者沒資格談人權！法律保護人，人但不該保護加害者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;转自人人 郭开放
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20058299/answer/21081187
</link>
<author>
BlankSue
</author>
<title>
唱歌跑调是什么原因导致的呢？
</title>
<description>
期末论文写了这个，做个比较科学和全面的补充，删改了部分严肃专业难以听懂的内容。&lt;br&gt;=============================分割线=================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过多年研究分析，跑调大致分为可抗拒和不可抗拒两种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可抗拒的因素诸如&lt;br&gt;&lt;b&gt;生理性音乐感知缺失，即先天性失乐症(amusia)&lt;/b&gt;&lt;p&gt;正常情况下人们普遍具有一定的音乐认知能力,例如辨识音高、再认曲调，哼唱歌曲。但是，有少数的人群先天地缺乏这种能力，在音准缺失的人群里约占10%。这一能力的缺失并非由脑损伤、听力受损、音乐经验的匮乏或者一般认知能力的发展迟滞所引起。科学家Peretz将这一音乐认知功能障碍命名为“先天性失乐症”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾名思义，患者不仅不能辨识音高、感知音乐，连日常的母语交流也有可能因为不能识别音调而难以继续。因此，它可能与失语症一起发病，也可独立发病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类患者的诊断与治疗属于认知神经心理学研究的范畴，在此不做更多的展开和讨论。但不得不说的是——因为患上这种病而唱歌走调的人才是真正的折翼天使，如果我们碰到了这样的天使，和他一块吃饭就不要AA制了，给他多一些的关心和爱吧，好让他们有继续生活下去的信心和力量。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以抗拒和改正的跑调分为如下三种：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.唱一句，转一个调，再唱一句，再转个调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就乐句而言，拆开来单句单句听还是有调式感的，这类童鞋通常有音高概念的，他们只是在不停的转调啊转调，有的人最后一句甚至还能再回到原调上……导致这种跑调的原因有很多，比如他们感觉起高了唱不上去很自然就转个换低点的来唱，或者在没有伴奏的情况下忘记了原本的调。这种情况通常是有救的，你需要找适合自己音域的歌曲，熟悉歌曲，用心并且认真地唱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、部分音的音高不正确，即冒调与落调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所谓&lt;u&gt;冒调&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是指歌唱时句中或句尾，出现音准偏高的现象，其产生的原因是气息不稳，力度过大失去均匀的控制。通俗点说，你唱歌使太大劲了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;落调&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和冒调恰好相反，在歌唱时主要表现为音准偏低，是由于气息支持不稳，气息支持点不明显造成的。通俗点说，你能不能用点劲啊。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       通常情况下，落调比冒调更常见，在美声里我们把这种情况很通俗地叫做「无意识走调」。直观地说，在这种情况下歌唱者大多并不知道自己走调了，或者在极端高音的时候即使发现了，还是不容易唱准。这种类型的走调不会偏差太多，大都在半音之内。这样看来只要纠正了发声方法，问题大多能迎刃而解。因此，要先了解自己的发声器官，了解自己的音域并且选择适合自己的歌曲。再而，在训练中，不能一味追求音量和歌曲的难度。对于声乐初学者，最重要的是多加强基础练习，稳定气息。通过简化声场环境的方式训练，诸如在录音棚内演唱，就可以排除干扰，及时发现问题以便于改正。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;3、好了，最恐怖的一种。&lt;br&gt;完全没有调式概念，唱起歌就等于是用怪异的腔调把歌词念一遍……就像题主的同学一样。此类患者治疗起来是任重道远，我们可以从树立他的音准概念开始，唱视唱呐，听音呐都是非常好的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来煮个栗子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐本书，《简谱视唱》，有很多版本一下忘了我用过的是谁写的，下回补充。反正封面是黄色的……&lt;br&gt;================补充，冯往前.《简谱视唱与听力训练》.湖南文艺出版社==============&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（1） 
视唱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从C大调开始，按照从易到难循序渐进的原则唱音阶，从刚开始的跟唱到后来清唱，稳定以后开始背唱二度到八度的音程，从简单、熟悉的乐曲开始培养其视唱能力，尽量脱离钢琴，鼓励其自己找音准，自己纠正错误。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（2） 
听音训练。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在钢琴上听辩单音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来闭上你的眼睛，同样需要一个人帮助在钢琴上按一些音，然后你来唱你听到的。错了没有关系，唱对了再换下一个，慢慢提高反应速度，从单音到音程到三和弦到七和弦，每天坚持训练，效果会非常棒。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps.&lt;br&gt;来说个励志的故事…………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很小的时候唱歌也跑调，但在小学的某一堂音乐课上，忽然被一道灵光劈中。&lt;br&gt;12年后&lt;br&gt;…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;我成了音乐专业的学生$_$。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;赋诗一首。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《你为什么要放弃治疗》&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去的结束语&lt;br&gt;是&lt;br&gt;世界上没有&lt;br&gt;真的无可治疗的跑调&lt;br&gt;现在看来&lt;br&gt;还&lt;br&gt;真的&lt;br&gt;有&lt;br&gt;… &lt;br&gt;但&lt;br&gt;你是那10%的人吗？！&lt;br&gt;如果不是&lt;br&gt;从现在开始&lt;br&gt;积极&lt;br&gt;&lt;br&gt;治&lt;br&gt;疗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26431968/answer/32758318
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么「直男癌」这个词汇在知乎上会引起很多男性知友十分强烈的反对？「直男癌」有广泛侮辱性吗？
</title>
<description>
艾滋病一开始在同性恋中被发现，在同性恋的传播速度也比在异性恋高，那叫Gay癌好了。干嘛？你有什么不满的，我指代的很明确啊，Gay癌只是Gay里面的一部分啊，你们高潮什么劲儿？为什么一部分同性恋对Gay癌这个指代十分明确的词语特别敏感和排斥？&lt;br&gt;&lt;br&gt;直男癌这个说法的错误在哪里？在于定义里面认为这种症状不在女性和Gay身上显现，于是就用直男这个群体来代指。&lt;br&gt;直男癌说一部分人不注意衣着审美，这样的人一定不是女性一定不是Gay。有这种想法的人，一定从来没去过东单公园，一定没去过新街口动物园。&lt;br&gt;直男癌说一部分人活在自己的世界里，觉得女性的价值就是生儿育女，这样的人一定不是女性不是Gay。有这种想法的人，一定是活在幸福的家族，从来没见过别人家的二姨大姑奶奶姥姥。&lt;br&gt;好了，现在你告诉我，这样的一种病，男女老少LGBT和异性恋，所有人都会得，最多是多发于男性异性恋，那么为什么要用「直男」二字来定义？&lt;br&gt;如果这样的定义成立，那么「河南人癌」「男癌」「女癌」「IT狗癌」全都成立，随便用，反正我是精确指代，不是用来形容整体的，不要跳脚哟。&lt;br&gt;那么就再也没有什么「艾滋病」了，它就是「Gay癌」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在你应该明白了，不存在什么「精确指代」，这个词被创造出来就是用来讽刺和表达优越感的。这种词汇注定了表意是不精确的，也会不断地衍生新的含义。&lt;br&gt;题主给的图里面已经提到了两种截然不同的方向。&lt;br&gt;第一种，衣着审美的问题。你用直男癌代表不修边幅不注意个人卫生，是不是就是在说女性和Gay就是比直男更注意卫生更善于打扮？&lt;br&gt;第二种，简单来说就是自大。那么拿捏自己身段的女性是不是自大呢，上一条认为自己一定更擅长打扮的Gay是不是自大呢？&lt;br&gt;这就是用群体分割人群然后区别对待，这叫做歧视。这个词从创造出来的那一天，就代表着群体歧视，代表着一方对另一方的优越感。要么是女性用于瞧不起大男子主义的男性，要么用于同性恋瞧不起异性恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么发展下去，就会变成：&lt;br&gt;一个男人，穷，直男癌。丑，直男癌。不擅长家务，直男癌。做饭难吃，直男癌。抠，直男癌。女士坐下时候不帮女士推椅子，直男癌。女士走门不帮女士撑着，直男癌。&lt;br&gt;&lt;b&gt;直男癌是个筐，什么都能装。&lt;br&gt;于是最后看到一个不顺眼的直男，直男癌。&lt;br&gt;眼熟么？&lt;br&gt;黑人没有错，身为黑人本身就是错。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;肝癌、直男癌。这两个词的构成是完全不同的，肝是得病的个体，而直男就是病毒。图里面提到了直男癌会传染。我们说一个人是直男癌的时候，不是说他得了直男癌，而是他就是癌本身。&lt;br&gt;======&lt;br&gt;「我们没说你啊，你为什么跳脚」是一种很可怕的思维方式。你一开始用了，没什么。然后我表示反对，给出了理由，你不仔细想想反而是给自己开脱，这说明你没有任何交流的欲望。你只是单方面的自我主张。你觉得被歧视了，可你自己做的事情就是在歧视别人。不要变成自己讨厌的敌人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里借用 &lt;a data-hash=&quot;0e41cdcf07bd48c41d4cbd814fc68a83&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0e41cdcf07bd48c41d4cbd814fc68a83&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$0e41cdcf07bd48c41d4cbd814fc68a83&quot;&gt;@NealDie&lt;/a&gt;的观点，说着「直男癌不是说直男」的这部分人，你们其实只不过是正好站在弱势群体一边利用着弱势群体的大旗，掩盖自己肆意攻击其他群体的事实。你们站的立场正确，不代表你们的一切言论和行为都是可以被原谅的，都是不可反对的。用这种词不是一种正经的交流和讨论，而是报复的宣泄。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26156210/answer/32752400
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
2014 年天猫双 11 有哪些值得购买的商品？
</title>
<description>
首先给出结论：&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/894d2c3329920945b3aa357f22567dd5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;69&quot; data-rawheight=&quot;72&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;69&quot;&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;双11确实是网购的好时机，大部分天猫店都会有较大幅度的折扣。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;服装、美妆等消耗品比较适合在双11购入；数码类商品跟平时差价不大，不需要苦等到双11再入手。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;存在某些店铺借双11大促涨价的现象。所以在双11可以安装一个比价工具，类似这种，价格走势一目了然：&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c54a63dbe0f49b9b3f39fa9bc2c07e1b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;985&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;985&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c54a63dbe0f49b9b3f39fa9bc2c07e1b_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;提供一些记录的2013年双11天猫的数据，供参考。&lt;br&gt;统计范围包括去年双十一期间较热门的344家店铺（不包含基金保险类），共计201686件商品。&lt;br&gt;折扣以商品原价（即商品页面标注的专柜价）为基准进行计算。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;双11到底值不值？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       大部分天猫店都会降价，具体数据如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/65fad852d0fc681dacaee63557ab9760_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;116&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/65fad852d0fc681dacaee63557ab9760_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;那些在天猫上很火的店铺的真实折扣是多少？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       知乎上的同学们可以放心把买优衣库加入购物车了……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cdb0fa9a54f0d132c4b20af6a4711849_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;199&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cdb0fa9a54f0d132c4b20af6a4711849_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;双11期间降价的店铺都属于哪些品类？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cebe4b9a8157a83ee5d9b969127f5c2f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;215&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cebe4b9a8157a83ee5d9b969127f5c2f_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;双11期间各品类平均折扣是多少？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7cf8933df8ddacb0bb3b96c302925454_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;199&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7cf8933df8ddacb0bb3b96c302925454_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;去年降价最多的店铺是哪些？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dc56aac575c99c8816c0574ed7cb6b8d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dc56aac575c99c8816c0574ed7cb6b8d_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;服装类商品折扣排名top10&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/52b9af9820ffb0eff5139fc90dcb7433_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;199&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/52b9af9820ffb0eff5139fc90dcb7433_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;美妆类折扣top10&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/88236760e91dceba88d747df8dceb775_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/88236760e91dceba88d747df8dceb775_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;手机数码类折扣top10&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8fc842b0bc1ab2765d10ecab9275eea8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;215&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8fc842b0bc1ab2765d10ecab9275eea8_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后，双11不降反涨的店铺top10                                                                                              &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/018981c43ec6af93a0f98cc50c02f199_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/018981c43ec6af93a0f98cc50c02f199_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/53b41eb453e0db13707b2245081311c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25516549/answer/32763359
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
红楼梦中贾政为什么如此不喜欢宝玉？
</title>
<description>
这两年又重读《红楼梦》，愈发觉得贾政并不那么讨厌。&lt;br&gt;我从小就是严父模式下出来的，故对贾政严厉的一面极为熟悉，觉得也不过如此。但是贾政身上也有颇多值得叹息和同情之处，甚至在猜灯谜那一回之中，贾政显露出红楼梦其他人所不具备的冷眼观世，深情悠远，只有他看出了众子侄的灯谜中有萧瑟之色，看见“华林之中，有哀叹之气”，”翻来覆去竟难成寐，不由伤悲感慨”。这份冷静的犀利，也是作者极为在意的。&lt;br&gt;看看他的几个兄弟，贾敬修道炼丹，贾赦袭爵，整日高卧，还看上了贾母身边的大丫头鸳鸯，只有贾政每日公务，工作虽无聊，但是人家也是勤勤恳恳。&lt;br&gt;单说作为父亲，对宝玉也只有恨铁不成钢的感觉，他怎么会不喜欢宝玉呢？&lt;br&gt;十七回“大观园试才题对额”一回是最明显的。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;贾政近来闻得代儒称赞他专能对对，虽不喜读书，却有些歪才，所以此时便命他跟入园中，意欲试他一试。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;首先，人家已经没对贾宝玉的不读书那么耿耿于怀了，甚至还颇喜其有些“歪才”。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;说毕，命贾珍前导，自己扶了宝玉，逶迤走进山口。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;看看，人家父子俩可是手牵手走路的哦！好像电视剧里面没这么表现。但是这个动作，我没觉得两人有多疏远。&lt;br&gt;接下来宝玉大展才情，贾政要么拈须不语，要么微笑，有的时候虽然训斥，那不过是在演戏，古人叫“堂前教子”，绝对不会当众夸奖子女的，但是心中得意之色跃然纸上。甚至骂宝玉为“畜生”，也不过是一种喜不自胜的胡言乱语了，他都没想，“畜生畜生”，自己岂不是“畜”了？&lt;br&gt;虽然贾政一个劲的要宝玉读四书，但是那不过是一种类似现在我就算明知道应试教育不好，也不得不让孩子准备应试一样，并不表示自己真看不透。看贾政在稻香村之后：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;下面分畦列亩，佳蔬菜花，一望无际。贾政笑道：“倒是此处有些道理。虽系人力穿凿，却入目动心，未免勾引起我归农之意。我们且进去歇息歇息。”
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;这“归农之意”还不明显吗？贾政嘴里虽强调经世致用，骨子里还是向往山水田园的。最近读到这里，心中一震，我觉得曹雪芹写贾政，内心还是有温情的。我不认为他一个劲的在贬低贾政。如果宝玉就是暗喻曹雪芹自己，那么贾政就是自己的父亲，江宁织造曹頫了。一个做大官的文人，须知当年曹頫也是有家刻藏书的风雅之士。&lt;br&gt;七十八回，贾政和宝玉做姽婳词，写到：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;近日賈政年邁，名利大灰，然起初天性也是個詩酒放誕之人，因在子侄輩中，少不得規以正路。近見寶玉雖不讀書，竟頗能解此，細評起來，也還不算十分玷辱了祖宗。&lt;/blockquote&gt;我觉得到了七十多回，作者对贾政也颇有戚戚之感，“诗酒放诞”是什么意思？还不是跟贾宝玉一个意境？父子两人根系相连，并无分别，我甚至相信，家政年轻的时候就是宝玉一路。&lt;br&gt;贾政实际上是喜欢贾宝玉的，只不过担心贾宝玉的前途而已，他们这种家族，如果没有扎扎实实的能出来做官的人，前途是很危险的，须知，世袭的公爵只是荣誉，而不是实权，况且公爵还让贾赦拿走了，自己二房一脉，只能靠经世致用了。&lt;br&gt;甚至可以说，不是贾政迂腐，而是贾政自愿地放弃了诗酒放诞，放弃了旖旎温柔，为了家庭的责任而不得不去做他最不喜欢做的事情！&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这个还不明显，且看这一段后半截的贾政和贾宝玉的父子情：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;贾政听说，也合了主意，遂自提笔向纸上要写。又向宝玉笑道：“如此甚好。你念，我写。若不好了，我捶你的肉，谁许你先大言不惭的！”
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;我真没觉得这里面有多严酷的父子关系，一个念诗，一个用笔记录，父子合作亲密无间之态还不明显？&lt;br&gt;就说大家最不齿贾政的打宝玉这段吧。要我说，宝玉也玩的颇狠了点，把别人王府家的爱人勾引到自己家里来了。贾政气急，是因为这件事情对家族来说是极大的危险，他气的并不是宝玉一个人的品行，而是整个家族的安危。可以说，贾家只有他一个人在支撑危局，别的兄弟都不管事，只知淫乐，女眷们流连于繁华，根本没想过危机重重。只有贾政一个人，他必然是孤独的，是承受强大压力的。&lt;br&gt;我觉得人在气头上讲出来的那些话，是不能当真的，谁在气头上不是要杀要砍的？贾母出面之后，贾政也没有坚持到底，我觉得真是无可厚非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说，贾政真正是喜欢贾宝玉的。只不过他知道贾宝玉对外界世界的那一套不喜欢，完全不接受，而自己也不可能对贾宝玉养一辈子，他知道，贾宝玉迟早要面对这个社会，就算你才情再高，你性情再好，你终究没有力量改变这个社会，贾宝玉身上一切的优点，离开了贾府这个保护伞，还真一无是处呢！作为父亲的他，怎么能不忧虑呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一片雪地之上，贾宝玉没办法面对这个社会，只能出家当和尚，遥遥给贾政拜了一拜，这种父子之情，我读来颇为动容。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26398755/answer/32762744
</link>
<author>
任易
</author>
<title>
为什么有些人明明看起来友善，却总是独来独往？
</title>
<description>
说个故事。我们都认识一个叫小明的朋友，小明就是如题描述类型的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管小明看起来友善，生活中也很友善，但这只能说明小明是一个好人，具有与人正常沟通交往相处的能力，大家都会欣赏有能力的小明；&lt;b&gt;但这不影响小明平时选择独来独往的生活方式。&lt;/b&gt;虽然小明会经常孤独寂寞，可是小明作为一个智商超过120的男青年，仍然不需要“一起消磨时间的朋友”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;究竟小明有怎样的成长轨迹，才会形成今天的性格？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在小明的青春期里，由于小明聪明，上学早，也就意味着发育比同学晚，体能比同学差，成熟程度上也不如其他同学；唯一的优势就是智力，但是智力在初高中时期并不是可炫耀的成就。小明没有办法跟同龄人一起踢球，一起游泳，一起体验少年维特之烦恼（在别人学会自慰时，小明还没遗精），所以小明与同龄人间缺少共同的爱好和话题，没有深交的基础。&lt;br&gt;小明想融入群体，只有两条路：一是找到新的爱好，能够跟大家交流（于是找到了SC和CS）；一是放低身价融入群体（讨好和卖萌）。&lt;br&gt;小明选择了第一条路。然后小明发现跟新朋友们的沟通也仅限于打游戏、包夜、讨论游戏；在足球场或者篮球场或者恋爱场上，小明还是一个人。&lt;br&gt;小明慢慢发现阅读和游戏是最好的朋友。小明曾经为了重装机兵中红狼的死而低落，也曾为了同级生中舞岛可怜的经历而心生同情，也曾为了体会恋爱的感觉去接触到了藤崎诗织；小明在作文中引用老子、庄子、列子中的章节，小明通过玩SLG游戏和查资料得到了历史、地理方面的启蒙。&lt;br&gt;小明是个很友善的人，一是小明天生与人为善，二是由于小明在青春期成长的时候，没有太多朋友，所以小明非常重视友情，愿意为了朋友付出时间和精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在小明七年的大学生活中，结交的所有朋友，都是依托共事或爱好而认识的；这样的朋友，在相处时是有事可做的，不管是一起讨论准备比赛还是筹备晚会，还是一起运动健身打游戏泡妞，在大家相处的时间里，是有明确的TOPIC的（可以部分理解为主题）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小明工作后做了销售，开始为了事业打拼。社交更多变成了工作的需要，就是通过社交在陌生人中建立信任感找到共同点，最终找到合作机会。小明的生活中有很多目的性很强的社交（目的性很强的社交也是必要的，因为甲方需要有机会去考察潜在的乙方），疲惫不堪。小明在休息的时候，就更希望独处，给自己一点个人空间，给自己休息的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小明结婚后，还需要把一部分时间放在家庭上，放在陪伴爱人身上。属于他自己的时间就更少，他那时无比珍惜独来独往不被打扰的时光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小明后来不做销售了，但是工作上应酬仍然很多，尽管小明在酒局上口吐莲花妙语连珠话题不断，但是等到小明周末时，就不想还是吃饭聚会，小明希望跟有趣的人一起参加有趣的活动，才最开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么问题来了：上哪里找到有趣的人一起做有趣的事？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对小明来说，有趣的人至少需要有相似的教育背景，不冲突的三观，相似的收入和消费水平，有互相欣赏的优点，这些人虽然很难找，但是还能遇到；&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么问题又来了， 跟这些有趣的人能一起做哪些有趣的事？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对小明来说，逛博物馆、古建筑、老胡同是特别有趣的事，如果有个朋友能一起回顾这个地方的历史、人物、轶事、典故，互通有无，那是最好；但是找不到。&lt;br&gt;对小明来说，玩户外，玩滑雪，玩骑行，玩跑步都挺有趣的，如果有不斤斤计较，见多识广，言之有物的玩伴一起，那才可称为“玩”，但是小明虽然认识的玩伴不少，年龄行业性格爱好都不一致，他没有信心带着一帮互不相识有个性的人成功的玩好一次户外。小明多次组局失败。&lt;br&gt;对小明来说，周末去趟图书馆看书，或者一起上一门有趣的MOOC课程或者讲座挺带感的，但是别人不感兴趣。&lt;br&gt;对小明来说，不断接触一点新事物是特别带感的事，但是既然是新事物，小明很难拉到熟人一起玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;慢慢的，小明虽然一个人孤独寂寞，但是也习惯了独来独往。当小明深夜独处，寂寞寥落之感来袭时，他会跑到三里屯二楼的星巴克看着人来人往，也就消弭了孤独。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;小明不喜欢被别人勉强，所以也从来不勉强别人。&lt;br&gt;小明虽然在不断的认识相互欣赏的新朋友，但总是缺乏进一步熟悉的契机，相交不深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总之，这就是小明，一个独一无二的小明，一个友善的，经常独来独往的小明。如果有人愿意同他一起探索更大的世界，那么独来独往的小明就会变身成热情仗义的小明。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26413711/answer/32753776
</link>
<author>
Blandon Du
</author>
<title>
对一个国家来说，屏蔽部分国外网站有何利弊？
</title>
<description>
看了上面的答案，感觉就是：让人震惊！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;头两位的答案简直是强词夺理，本末倒置，被人阉割了还觉得是为了避免睾丸癌的善举么？什么大部分人没有辨别能力，如何如何，简直狗屁不通！！！民众如果长期这样下去，只会越来越无知，越来越失去自己辨明是非的能力！外面的世界当然是充满各种真假兼有信息的，但是作为成年人，有选择自己世界观，价值观的权利，通过谎言通过强权来剥夺别人的权利，还有一群人作为受害者却反过来为人家辩解，真是可悲！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何社会中的结构都是金字塔形的，那么难道因为部分人的“智商”不够，就可以剥夺大部分人的权利？！！难道这个世界上大部分不进行如此类似焚书坑儒政策的国家都没有“普通”民众，而都是精英？难道一个封闭的不敢放松言论，鼓励各种思想百家争鸣的，防民之口甚于防川的国家能够有自信，有能力创新，有能力带领人类走上更高的高度？？对国人在言论思想上闭关锁国，科学和工业却天天抄袭国外的创新，这他妈的还有没有点碧莲了！！！你们这些鼠辈为之辩解，还他妈的做出一副把事都看的透彻的狗样，真是让人恶心！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到尔等鼠辈，真让人为中国担忧，中国的年轻人都有这样的想法，这是这个民族的悲哀，这个体制如果在这样下去，中国未来的希望就堪忧了！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后奉劝一下在这里游荡的狗，甚至你们的主人！这个世界的发展和人类思想及科学的进步，是任何力量都无法阻挡的，无论是西方还是东方的保守势力，但凡站在大多数人对立面的，都将最终被历史所记录为耻辱，而那些为其摇旗呐喊的苍蝇一样的渣滓，可悲的连被唾弃的资格都没有
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26343177/answer/32630421
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
锤子降价和罗永浩对此的回应反映出了罗永浩的什么特质？
</title>
<description>
不知道你们还有多少人知道或者记得“节操手机”，兢兢业业特立独行的在微博上做着网络营销的“少林修女”。专门找谷大白话帮忙设计的商标，实事求是的产品描述和良心价格……&lt;br&gt;&lt;br&gt;放心，我不是打广告，做这手机的企业早就在网络的洪流中沉没了。连个浪花都没激起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们倒闭之前的最后几个月资金链断裂，徐老板靠开网店卖猪肉脯苦苦支撑，成员们兼职打零工也来上班，为的只不过是继续提供售后服务，把自己的事情做到底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个团队乐观、坚忍、有理想，直到最后一刻都没有丢掉他们的节操，对的，他们的产品也刚好叫“节操”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是从他们创业开始一直关注他们，一直到他们濒死、他们挣扎、他们死透。这件事已经过去很久了，我一直不能释怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩的所说、所做从头至尾都是在对”情怀”这个词的羞辱，是对“节操团队”所有人的羞辱，因为他们才是真正有情怀的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道你们大概看不到这个答案，大盖也从来没听说过曾有这么一部“节操手机”，我只是想写点什么，以纪念下曾令我感动的人，让他们万一看到这篇文字的时候知道还有人记得他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;向你们致敬。&lt;br&gt;/////////////////////////////&lt;br&gt;贴两张图，是节操手机的最后时刻，走投无路向雷军求救的谈话，这是一群快乐的人，即使面对失败也一直大笑并让旁观者也大笑的人。笑着笑着就笑出了泪。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;565&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a47738f801762a5eeb01bffe0896559f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a47738f801762a5eeb01bffe0896559f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;459&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5895b684d0d9fd722f6726c416b60f68_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5895b684d0d9fd722f6726c416b60f68_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是他们的产品宣传页&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1248&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/37f99fcb166d883fcb26c47906a7c9f1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/37f99fcb166d883fcb26c47906a7c9f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是少林修女顾异的日志链接，一个有趣的人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/317459199/#!/i!/ckDefault&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/note/3174591&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;99/#!/i!/ckDefault&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25915380/answer/31790244
</link>
<author>
刘鑫
</author>
<title>
袁隆平是否被严重过誉？
</title>
<description>
说真的，袁老先生这人，没上过钞票，没上过城楼，没有专用疗养院，没有出版过他的语录，身后也肯定不会有水晶棺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你算算他培育的稻种多养活了多少人，再考虑有没有神化？&lt;br&gt;＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝&lt;br&gt;动不动就“又不是他一个人的功劳”这种逻辑我相当不喜欢。什么叫集体也有功劳？他人亦有功劳，那就说出来，不要憋一脸神秘相好像无名英雄内幕人士说出来会被灭口的样子。文明成果的推广当然需要很多人共同努力，但是有谁的功劳说谁的功劳，另有谁有贡献另外感谢。拍个电影，还有主演配角群众演员。颁最佳男女主角的时候，感谢一下灯光场记制作组同仁那是礼貌，但是不等于每个角色同样重要。分不清公正和平等，社会是要出问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;稻种的贡献找育种的，化肥的贡献找发明化肥的，造农机的说农机的。&lt;br&gt;人家说育种的贡献大，你就跳出来说又不是他一个人的贡献育种化肥农机多了去了。&lt;br&gt;人家说化肥的贡献大，你就跳出来说又不是他一个人的贡献育种化肥农机多了去了。&lt;br&gt;人家说什么的时候，你都能找个万能句式复制粘贴一下。谁的贡献都没有“又不是他一个人的功劳”先生贡献大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在泰特斯维尔几个寒冷的冬季中所经历的磨难让德雷克的健康每况愈下。他带着妻子劳拉和4个孩子定居在新泽西后便病倒了。劳拉靠做些针线活来为家人挣回买土豆和盐的钱。1869年，一位泰特斯维尔的老朋友，石油商人泽布·马丁（Zeb Martin）偶然碰见了在纽约市寻找工作的德雷克。德雷克正在海关大楼附近的码头上蹒跚而行，穿的还是10年前的那件黑色外套。马丁把“德雷克上校”的现状告诉了那些现在已经变得富有的德雷克的昔日旧友们。&lt;br&gt;友人们在科林斯会堂（Corinthian Hall）聚会，他们马上为他筹集了3000美元，对这个“为如此辉煌的财富打下基础、开拓了人所见证的壮观石油工业之路的人”表达他们的敬意。&lt;b&gt;第二年，人们筹集了更多的资金。1873年，宾夕法尼亚州全民投票决议“发给德雷克，或者在德雷克去世后给他的遗孀”1500美元的终身年金&lt;/b&gt;。1880年，德雷克在伯利恒去世。72年后，他的坟墓被迁到了泰特斯维尔的林地墓园（Woodlawn Cemetery），与他的妻子劳拉合葬在一起。“标准石油公司”（Standard Oil）的老板捐资修建了德雷克的青铜雕...&lt;br&gt;——《他们创造了美国》&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;在美国石油产业的先驱者因为自己的投资错误陷入困境的时候，宾州人用朴实的感激之心回报了他。他们没有说“挖到石油的又不是德雷克上校一个人还有blablabla”“我们因为石油发了财又不是他一个人的功劳”“说的好像打井输油炼油石化汽车航空都是他一个人的功劳一样”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然世间这样的故事不常有，我还是希望多一点对先驱者的感激，而不是“又不是他一个人blablabla”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杀人放火籍首论功，丰衣足食集体奉献。哎，绩效系统还处于初级阶段呀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26398755/answer/32713730
</link>
<author>
藥師
</author>
<title>
为什么有些人明明看起来友善，却总是独来独往？
</title>
<description>
我上司（应该是前上司了）学佛，没事捧本佛经念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有次我向他请教四相（我相、人相、众生相、寿者相）问题，支支吾吾半天没说出来所以然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;末了对我说，其实我看你也算修得小成，不算大成，转而开始讨论如何改进我工作上的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成不成的我不知道，自己才疏学浅，只算对宗教的东西好奇，会去看，会去读，会去想，并不执迷偏信。我会看佛教典籍，但也读圣经。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来一次偶然听到他同他几个老友谈佛学，恍然大悟，他口中的佛学和我脑海中的佛学不是一种东西嘛，他的佛学是为了成就生意的便利工具，而我在了解的佛学是我不知道的、我所畏惧的知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我再没找他谈过佛学的东西。除了工作上的事，再无其他主动找他交流的东西，&lt;b&gt;道不同不相为谋不是吗。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有个情商不怎么高的朋友，年少多金，女友换的极频，自诩情场高手，极受女孩子欢迎。嘴巴毒，春风得意时会对他人的情感世界品头论足，包括对我的情感，我的婚姻。春风不得意的时候会跑来和我探讨他和女孩子们的感情，受不得批评，我说你这么对待感情不行，批评了几次，他挂不住脸，大吵了几架，最后爆发时同我在某机场大打出手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朋友能玩到大打出手也是真朋友了，以我的德行，根本懒得对任何人的情感主动提出任何建议，也不会给自己添这种无端之乱，还真就是因为太关心朋友身份的他，才说了几次实话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来和解，条约是彼此不再干涉对方的情感生活，&lt;b&gt;哪怕是朋友之间，任何交流也要有个度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有个同事，每周会去买彩票，非常热衷彩票事业，反而不怎么关心自己技艺的提高，有几次我想对他说不要把人生希望寄托在这种事上啊，想想算了，切忌交浅言深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司聚餐，有几个同事会直接用调羹捞汤，不是捞到碗里，是直接放到嘴里。别人捞过的汤我从不喝，于是我成了一个“从不喝汤的人”，但我不会解释，如果解释了，我就从一个不喝汤的人变成了一个他人口中的矫情货，完全可以预料到，相比之下还是不喝汤的人好听点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我通过某个主攻国内市场的社交APP认识了一位加拿大当汉语老师的朋友，她对APP上的每个人都极其友善，发表的每个言论都充满善意。来过中国几次，但从未发表过对大陆的负面看法。聪明如她，甚至会在国庆日发张天安门广场照问候大陆的朋友们国庆快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到前些日子她同我私下交流了对东西方宗教的看法，她认为中国人的宗教是势利的，中国人去拜佛烧香、敬献不过是对神的行贿，通过这种行贿获得自己想要的东西，中国的神不关心百姓的苦难，他们都满肚肥肠笑眯眯的坐在那里，甚至他们要住在深山老林里，让信徒去“看望”；而基督教是亲民的，教堂在城市中央，基督教中的神代人受苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我花了不少时间对她解释，佛教是怎样的一个宗教，佛祖也会舍身喂虎，以身燃灯等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我明白她的这些误解来自于她的片面观察，因为她没有深入了解佛教，更因为目前的大陆就是展现了这么一种状态————暴戾、功利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和她认识了有一年多，否则她根本不会愿意对大陆人发表自己对东西方宗教的真实看法————哪怕是片面的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多的，因为她清楚私下里对我发表观点不会受到暴戾的回击，两个人可以心平气和的抛却自己的身份、国籍、自我的主观想法作纯讨论。如果是公开发表看法，结果可能就不一样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c70a4f7d38f3383ff8c351b6552f53b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c70a4f7d38f3383ff8c351b6552f53b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大多数时候我都尽量保持友善的状态，对每个人，不是因为我真的友善，只是因为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不想给自己添麻烦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不能保证自己的每个观点都是对的，但我清楚自己的很多观点在公开场合发表无疑是给自己找麻烦，不如换个私人场合同三五好友交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我清楚他人的暴戾之气，一言不合既上升到人身攻击，一言不合已不再探讨问题的本质而是转到细枝末节追究、赌气夺胜负。把自己放到这么一种交流环境无非是种浪费时间的行为，&lt;b&gt;可闭嘴之后，在他人看来既是独来独往。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;交流并无胜负可言，任何意识、文化交流带上了功利性就已经失去了交流的目的。不如敬而远之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;快放过那些独来独往的人吧，他们既尊重你，也尊重自己。他们更可能只是懒得浪费时间，不想给自己添麻烦而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24239308/answer/27200530
</link>
<author>
楠晗
</author>
<title>
数学中有哪些明明是暴力破解还给人美感的证明？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.最经典的“无字证明”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1989 年的《美国数学月刊》（American Mathematical Monthly）上有一个貌似非常困难的数学问题：下图是由一个个小三角形组成的正六边形棋盘，现在请你用右边的三种（仅朝向不同的）菱形把整个棋盘全部摆满（图中只摆了其中一部分），证明当你摆满整个棋盘后，你所使用的每种菱形数量一定相同。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9ad40f58d75cdd5f59dd5ddf012bc1c1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;451&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9ad40f58d75cdd5f59dd5ddf012bc1c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;文章末尾提供了一个非常帅的“证明”。把每种菱形涂上一种颜色，整个图形瞬间有了立体感，看上去就成了一个个立方体在墙角堆叠起来的样子。三种菱形分别是从左侧、右侧、上方观察整个立体图形能够看到的面，它们的数目显然应该相等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/454f3baff5f31cbeb7ef14609296554f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;&lt;p&gt;严格地说，这个本来不算数学证明的。但它把一个纯组合数学问题和立体空间图形结合在了一起，实在让人拍案叫绝。因此，这个问题及其鬼斧神工般的“证明”流传甚广，深受数学家们的喜爱。《最迷人的数学趣题——一位数学名家精彩的趣题珍集》（Mathematical Puzzles: A Connoisseur's Collection）一书的封皮上就赫然印着这个经典图形。在数学中，类似的流氓证明数不胜数，不过上面这个可能算是最经典的了。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/adb07b83aa1722c475ee5f5b32f500dd_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; data-rawwidth=&quot;394&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;394&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.旋轮线的面积&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/76a651dcec17f66b9d566807483e1701_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; data-rawwidth=&quot;417&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;417&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b989b2261f151ca41c7311345d58c4a0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; data-rawwidth=&quot;411&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;411&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c19feab395f52bac919c14c5fa47e4b1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;170&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;车轮在地上旋转一圈的过程中，车轮圆周上的某一点划过的曲线就叫做“旋轮线”。在数学和物理中，旋轮线都有着非常重要而优美的性质。比如说，一段旋轮线下方的面积恰好是这个圆的面积的三倍。这个结论最早是由伽利略（Galileo Galilei，1564-1642）发现的。不过，在没有微积分的时代，计算曲线下方的面积几乎是一件不可能完成的任务。伽利略是如何求出旋轮线下方的面积的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的方法简单得实在是出人意料：它在金属板上切出旋轮线的形状，拿到秤上称了称，发现重量正好是对应的圆形金属片的三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在试遍了各种数学方法却都以失败告终之后，伽利略果断地耍起了流氓，用物理实验的方法测出了图形的面积。用物理实验解决数学问题也不是一件稀罕事了，广义费马点（generalized Fermat point）问题就能用一套并不复杂的力学系统解出，施泰纳问题（Steiner tree problem）也可以用肥皂膜实验瞬间秒杀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.欧拉的流氓证明法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在数学史上，很多漂亮的定理最初的证明都是错误的。最典型的例子可能就是 1735 年大数学家欧拉（Euler）的“证明”了。他曾经仔细研究过所有完全平方数的倒数和的极限值，并且给出了一个漂亮的解答：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2c7c1c8b5ca9bd349e81827fdfcc2b77_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;65&quot; data-rawwidth=&quot;191&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;191&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是一个出人意料的答案，圆周率 π 毫无征兆地出现在了与几何完全没有关系的场合中。欧拉的证明另辟蹊径，采用了一种常人完全想不到的绝妙方法。他根据方程 sin(x)/x = 0 的解，对 sin(x)/x 的级数展开进行因式分解，再利用对比系数的方法神奇地得到了问题的答案。不过，利用方程的解进行因式分解的方法只适用于有限多项式，在当时的数学背景下，这种方法不能直接套用到无穷级数上。虽然如此，欧拉利用这种不严格的类比，却得出了正确的结果。欧拉大师耍了一个漂亮的流氓。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;出处：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/7937/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;guokr.com/article/7937/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作者:&lt;strong&gt;Matrix67&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-------------------------再补上physixfan的果壳某篇文章-------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先上链接：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/58106/?_block=article_interested&amp;amp;_pos=1&amp;amp;rkey=ca03&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;盘点数学里十大不需要语言的证明&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot; data-hash=&quot;7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot; data-tip=&quot;p$b$7410f0cbac4b82c4553fb9dfe8e3d128&quot;&gt;@physixfan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那篇文章列举了十种麻烦大家自己去看啊我只搬运我觉得好玩的~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在一个8×8的国际象棋棋盘上，我们可以用32张多米诺骨牌（是两个相连正方形的长方形牌）覆盖整个棋盘上的64个方格。如果将对角线上的两个方格切掉，剩下来的62个格子还能用31张骨牌覆盖住吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/748151ad48c6ce1acefa8053fc924eda_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; data-rawwidth=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;507&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/748151ad48c6ce1acefa8053fc924eda_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;答案是不能的。每一张骨牌在棋盘上必是覆盖住两个相邻方格，一白一黑。所以31张骨牌应该可以盖住31个黑格和31个白格。而这被切了角的棋盘上的方格有32个是一种颜色，另一种颜色是30个，因此是不能被31张骨牌覆盖的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果我们切掉的不是颜色相同的两个呢？假如我们从棋盘的任何部位切掉两个颜色不同的方格，那么剩下来的62格是否一定能被31张骨牌完全盖住？我可以告诉你这是一定能做到的,并且关于这个结论，存在一个非常漂亮的证明。建议读者在继续往下阅读前，可以先自行思考如何证明这个结论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0eee6c3448114bfea0f7fe164998db4f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; data-rawwidth=&quot;327&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;327&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上图就是那个漂亮的证明。不妨对它再赘述两句。粗黑线条将整个棋盘转变为一条首尾相连、黑白格相间的封闭路线。从这棋盘上切掉任何两个颜色不同的方格，会让这个封闭线路变成两段线路（如果切掉的方格是相连的，那就是一条线路）。在这两段（或一段）线路中，两种颜色的格子数量都是偶数，故分别都可以被若干张骨牌覆盖。从而证明整个棋盘可以被31张骨牌完全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个著名的棋盘问题是数学游戏大师马丁•加德纳提出的，而上述精妙绝伦的证明则是数学家哥莫瑞（Ralph Gomory）找到的。它们后来被收录在《意料之外的绞刑和其他数学娱乐》这本书里。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;--------------------------------我觉得我可能跑题了但是我就是想回答--------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我去这个问题是怎样就这么愉快的火了逼着我回来修改&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是我崇拜的大牛Matrix 67的文章，在果壳的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;超怀念熬夜看他博文的日子呢&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;瞬间勾起了我学数学的兴趣：）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以及 我所理解的暴力的证明&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就是 不需要用语言来解释的证明&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我只是个搬运工希望大家不会嫌弃：）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;仅此再次为我喜欢的两位大牛献上我的膝盖&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2014 10 02&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;楠晗&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25915380/answer/31821979
</link>
<author>
尺上四
</author>
<title>
袁隆平是否被严重过誉？
</title>
<description>
袁隆平确实有黑点，请各位看完再骂我，兼听则明。&lt;br&gt;    1、业内人士对袁隆平的科研能力评价不高，认为他是英文好运气好毅力强，在育种方法上并没有做出突破性创新。杂交水稻的方案大家都知道，偏偏他的团队偶然找到了那个雄性败育的野生稻品种。他自己搞出来的品种并不怎么样，最普遍种植的是福建谢华安培育的三系杂交稻“汕优63”。这也是他不能进科学院的原因之一；&lt;br&gt;    2、袁团队选择特殊自然条件搞专种专肥冲击亩产第一这件事是真的，竞标赛性质，不可复制不可推广。Y两优系列推广种植效果远远没有那么夸张，并没有跟老的杂交水稻品种甩开大的差距，可能传统育种潜力真的尽了；&lt;br&gt;    3、媒体对杂交水稻的效果吹嘘过度了，水稻增产主要功劳是化肥农药的普及使用和基础设施的完善，种子的改进只能算1/3的功劳，这还没考虑非杂交水稻品种；&lt;br&gt;    4、袁的团队得到荣誉太少。袁隆平声势最大的一个重要原因，是得到了华国锋的青睐。但是几个突破性的成果，都不是袁隆平完成的，可媒体宣传把荣誉归于他一人。特等发明奖颁奖时，大家就闹得很不愉快。总共10万元的奖金，20多人分，袁隆平分得最多，5000元，颜龙安第二，4600元。其次是张先程和李必湖。张先程、李必湖和颜龙安后来都与袁隆平不和。这几个人的成绩是：袁隆平是三系法总设计师，主要负责翻译外国人的论文；李必湖，发现野败；颜龙安，第一个种植野败成功，第一个培育出不育系和保持系，培育出应用最广的不育系“珍汕97”；张先程，第一个恢复系。以前你听说过他们几位吗？&lt;br&gt;    5、这条有点偏题，袁老责任不大——隆平高科纯粹是概念股，主业是资本运作；&lt;br&gt;    6、题外话，我真不信袁老的小儿子袁定阳能成功转基因把水稻搞成C4植物。玉米才是王道啊！天生C4，去雄极易，大家以后老了统统要吃玉米饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    我发现大家都以为杂交水稻的方案是袁老提出的，特补充一点基础资料：&lt;br&gt;    1.杂交水稻基本的思想和技术，以及首次成功的实现是由美国人Henry Beachell在1963年于印度尼西亚完成的，Henry Beachell也被学术界某些人称为杂交水稻之父，并由此获得1996年的世界粮食奖。由于Henry Beachell的设想和方案存在着某些缺陷，无法进行大规模的推广。 后来日本人提出了三系选育法来培育杂交水稻，提出可以寻找合适的野生的雄性不育株来作为培育杂交水稻的基础。虽然经过多年努力日本人找到了野生的雄性不育株，但是效果不是很好；另外日本人还提出了一系列的水稻育种新方法，比如赶粉等，但是最后由于种种原因没法完成杂交水稻的产业化。&lt;br&gt;    2.水稻杂交的难度在于，水稻是自花授粉植物，而且有孚壳包裹在外面，所以产业化只能通过某种技术手段让母本雄蕊失去功能，三系法两系法分别是通过不同途径保持母本雄蕊败育和维持特性的繁殖。好了接下来是撞大运时间，如何找到第一棵合适的雄蕊败育水稻…&lt;br&gt;3.如果没有袁老团队发现的野败型，是不是杂交水稻就做不出来了？不。后面陆续发现了红莲型、包台型、两系光敏等多个雄性不育系，这些种系已经取得了一定的市场。&lt;br&gt;4.忍不住又要说玉米了。玉米简直是神授植物，雄蕊顶在头顶上，无论人工去雄还是化学去雄都很容易—而且玉米粒的颜色取决于花粉携带的基因，天然标识物。你们知道M公司的迪卡007/008育种水平有多高吗…那东西刨个坑拌点肥料种下去就有收成几乎不用管理，农民争买小颗粒不饱满的种子因为长出来都一样不比大粒的差。杂交玉米育种已经达到这种水平了，杂交水稻真心打不过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：银行从业者，无利益相关。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25810997/answer/31525787
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
怎么放屁才能没声音？
</title>
<description>
导语：&lt;br&gt;&lt;br&gt;俗话说，“臭屁不响，响屁不臭”，究竟有何道理？王老汉光天化日之下悄然窒息为哪般？&lt;br&gt;今天的《插进科学》栏目带您共同探索，怎么放屁才能没声音之谜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家好，欢迎收看今天的《插进科学》节目，我是主持人Kaiser。&lt;br&gt;那么在上一期节目《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25165157/answer/30768464&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;CFD 软件如何分析噪音的产生、传播、衰减？&lt;/a&gt;》当中呢，我给大家介绍了，噪音有两种，一种是频率稳定分明的频谱噪音（tonal noise），主要跟结构动力有关，；另一种是频域上分布较广的宽频噪音（broadband noise），由湍流产生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先需要辨析，屁的声音属于哪一种噪音？&lt;br&gt;&lt;br&gt;月刊少年 &lt;a data-hash=&quot;e86236d75737694119d266f18c4c1794&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e86236d75737694119d266f18c4c1794&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@野合菌&quot; data-tip=&quot;p$b$e86236d75737694119d266f18c4c1794&quot;&gt;@野合菌&lt;/a&gt;认为，屁声是由括约肌及周围肌肉振动产生的，这点我有不同意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经做过“人为什么会打呼噜”的研究，下图彩色部分是人类上呼吸道的流场，中间分岔处的空白表示的是人的小舌头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8a04c96291b605572a30532a2db35a26_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8a04c96291b605572a30532a2db35a26_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;小舌头部分的固体边界我参照医学期刊分别设置了弹性模量，正常人要比恶性打鼾者的小舌头弹性模量高的多，即打呼噜是因为小舌头太软，随气流震颤发声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为人体组织的结构固定，所以呼噜声的频率也是相对稳定的。&lt;br&gt;仔细观察不难发现，每个人打呼噜的口音是基本一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果屁的噪音产生机理接近的话，则屁声应该听起来和打呼噜一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而事实上不是的。就我个人而言，我放过的屁，用尽世界上所有的拟声词，也模拟不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;人不能两次走进同一条河流。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                                             ——于丹·艾薇儿·岩松&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人不能两次放出同一种调调的屁。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                                                    ——Kaiser&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;结论：屁声是宽频噪音，由湍流产生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;明白了屁的作用机理，然后我们再探究方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回顾一些空屁动力学的基本概念之雷诺数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3dbc6f6222c12c967a136410f3b007bd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3dbc6f6222c12c967a136410f3b007bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;雷诺数表征了气流惯性力与粘性力之比。显然，屁属于内流，则屁的雷诺数正比于速度、水力直径，反比于动力黏度。或者与流率成正比，与直径成反比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷诺数与流动（注意，是流动flow，而不是流体fluid）的状态密切相关，简单地说，雷诺数越高的流动越剧烈、越湍急；越低的则越平缓、越淡定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么第一个方法就来了，只要保持屁为层流，就可以没有声音，我们给他起个名字，叫&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.暗渡陈仓法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说如何控制屁的流动状态呢？我们看，在菊花大小一定的情况下，速度是由体内外压强差决定的，又有三种方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.1 增加环境气压&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体来讲就是：&lt;br&gt;把阴天的屁攒到晴天放。&lt;br&gt;把夏天的屁攒到冬天放。&lt;br&gt;不要去西藏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是俗话说人有三急，而且俗话又说“有屁不放，憋坏心脏。没屁硬挤，锻炼身体。”所以以上策略不是很具有可操作性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.2 减小体内气压&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要是通过调整饮食结构来实现。当食物中蛋白质含量高的时候，硫化氢、氨气、吲哚的含量高，所以臭；而当食物中淀粉含量高时，容易产生较多的二氧化碳，体内压强提高，屁速快。但二氧化碳没味，所以响屁不臭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.3 提高气体黏性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;室温下，二氧化碳的黏度比空气都低，也就是说，二氧化碳含量太高的屁比纯空气更容易形成湍流，这是要尽量避免的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同1.2，多吃高蛋白食物可以帮助屁臭而不响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.4 改变身体构造&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后再从流率的角度看，一屁的流率大体是固定的，那么我们就可以通过增加菊花的直径来起到降噪的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图，《马赛克日本》里的AV女优自述，后门走多了放屁就没有声音了，不失为一种方法。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/73765200ead31ed20c3648d4edbeb578_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/73765200ead31ed20c3648d4edbeb578_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.瞒天过海法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在上一讲当中，我还提到了声音存在遮蔽效应，即频率相近的声音，声强大的会把声强小的掩盖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6793373375bdd6628ef5d9624a55b282_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;756&quot; data-rawheight=&quot;407&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;756&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6793373375bdd6628ef5d9624a55b282_r.jpg&quot;&gt;那么办法来了，当条件不允许使用“暗渡陈仓法”的时候，我们就可以制造出另外一种声音，和屁频率接近的，来盖过屁的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先在屁的酝酿时期，感到有一股荡气回肠的时候，就要先预判，这个屁大概是什么当量，约莫着大概在哪个八度上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后当屁呼之欲出的时候，就要调动身体的其他发声器官如声带，发出与屁的预测频率接近，但响度更大的声音，这样旁人就听不见屁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是冷不丁突然来一嗓子，既容易吓着别人，又同样非常尴尬，那么我们应该喊点什么好呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kaiser教你一句话，这句话在任何时候喊出来，都可以起到抒发情感、活跃气氛的作用。&lt;br&gt;当你在公共场合想放屁的时候，你就挑起一个话题，或者接着别人的讲话，随着偷偷把屁放了，大喝一声：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Excited！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26424956/answer/32739530
</link>
<author>
林嘉亷
</author>
<title>
如何评价李楠对以库克出柜问题营销的回应？
</title>
<description>
我是&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26417700&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价魅族科技借周鸿祎调侃库克性取向炒作1104事件？&lt;/a&gt;题主。看了一天下午的评论。心里五味杂陈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是老魅友。我是同性恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不认为我是同性恋我自豪。我也不会因为同性恋而悲观。我跟你们没区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我只是&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;性取向和你们不同的正常人&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tim Cook的出柜其实对LGBT这个群里的意义有多巨大。在我看来国内极少人（不是LGBT群体的人）可以理解。也因为国内的环境。导致国内的LGBT更加的艰难。不是三言两语可以说清的。&lt;br&gt;关于同性恋的争辩也是无休止的。&lt;br&gt;但是我认为无论如何。&lt;b&gt;我是不是同性恋关你事么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也从来不认为同性恋不可以调侃。但是也仅限于朋友之间。熟悉的人之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是魅族科技跟李楠&lt;b&gt;利用调侃同性恋来做营销（炒作）&lt;/b&gt;是&lt;b&gt;不可接受&lt;/b&gt;的。&lt;b&gt;目的&lt;/b&gt;是&lt;b&gt;营销（炒作）&lt;/b&gt;而不仅仅是&lt;b&gt;调侃&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;你们明白里面的&lt;b&gt;重点&lt;/b&gt;么。&lt;br&gt;&lt;b&gt;重点&lt;/b&gt;在于&lt;b&gt;利用调侃同性恋来炒作。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我没想过我有一天会以这样的方式站在魅族的对立面。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是李楠的回答完全就把焦点弄到别的地方去了。完全淡化了&lt;b&gt;利用调侃同性恋来炒作&lt;/b&gt;这件事&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;Low不Low跟骂人跟类比都好都跟这个事件也没有关系。&lt;br&gt;一码归一码&lt;b&gt;OK?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢里面的一个回答的一段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;这里缺失的就是尊重。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Tim很严肃地公开，其目的就是希望分担同性恋人群的心理负担，以及争取大众对同性恋人群的尊重。这种用自己个人隐私换取大众理解和尊重的行为却被调侃，这个调侃是非常不明智，乃至愚蠢的。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.我不喜欢李楠。&lt;br&gt;2.我不喜欢李楠。&lt;br&gt;3.我不喜欢李楠。&lt;br&gt;4.XXXX。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我想说的是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;We pave the sunlit path toward justice together, brick by brick. This is my brick.&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://www.businessweek.com/articles/2014-10-30/tim-cook-im-proud-to-be-gay#r=most%20popular&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;businessweek.com/articl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;es/2014-10-30/tim-cook-im-proud-to-be-gay#r=most%20popular&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到目前为止我没看到官博删掉微博。李楠没删。黄章没删。哦呵呵。&lt;br&gt;我还看到这样的东西。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fb2dd54f6f4c8869fc4d471452e4930b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;657&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;657&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fb2dd54f6f4c8869fc4d471452e4930b_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24146313/answer/32732398
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
黄巢、张献忠、曹操等人对百姓大肆屠杀，为什么还会有人忠于他们？
</title>
<description>
“各有各的目的”，之前的回答说的很好。这里就黄巢或李自成之事迹，说一些令我感怀的景况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李自成攻入北京以后，曾经这样问他的部将：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;何不助孤做好皇帝？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;他希望约束他的部曲，秋毫无犯，市不改肆，他将赢得千古美名。他的部将却直接回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;皇帝之权归汝，拷略之威归我，无烦言也。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;他们很直接——“你别烦了，皇帝爱做你做，东西我们是要抢的，人我们也要杀。” 这则史料告诉我们，当一伙暴徒进入了一座繁华的城镇，他们期待着什么，他们要什么。我们并不必指责这些人。我们生活在一个秩序的世界里，路上的人很美，我们不去碰，店里的东西很好，我们不去拿，是因为良知，也是因为法律与惩罚就在那里——我们对之已然有某种理解。但当大规模暴乱或战斗发生之后，情势变了。对于起兵反叛，或投入战场的人们来说，自己已经豁出去了，命也已经不要了——所有的法度、秩序都不再适用了，“我要我想要的，其他我不管”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这些“杀红眼”了的人们来讲，没有什么东西可以约束他们，抢掠、杀人，从心所欲。自己的生命早就不要了，社会的规范那算什么。这样的部众是很难约束的。很少有统帅可以控制住他们。李自成不行，黄巢也不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们换一个例子。赵匡胤陈桥兵变的时候，他要先和大家说好：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;太祖揽辔谓诸将曰：「我有号令，尔能从乎？」皆下马曰：「唯命。」太祖曰：「太后、主上，吾皆北面事之，汝辈不得惊犯；大臣皆我比肩，不得侵凌；朝廷府库、士庶之家，不得侵掠。用令有重赏，违即孥戮汝。」&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;他知道，他的大军一旦进程，就有可能失去控制——如此多的武人，看到如此多的财货美人摆在面前，尽在自己的掌握。会发生什么，这很难说。赵匡胤预见到了这点，他要和大家说好。然而，如果我们只觉得赵匡胤于百姓有一种同情，我们就太幼稚了。这个过程中，赵匡胤其实在考验自己的属下：“你们到底是服从我？还是要以我的名义抢掠财货美人？” 如果是后者，他知道自己只是众人欲望裹挟下的一个棋子；如果是前者，他知道，他的权威已然建立，可以追求天下霸业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约束部曲真的很难。另一个例子也许更有说明里。赵匡胤让曹彬去征江南，临行：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;以匣剑授彬曰：副将而下，不用命者斩之。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;赵匡胤要曹彬做到，进城之后，秋毫无犯——李自成希望自己的部将做到的事情。太祖说完，当时在场的副将们都很害怕——“潘美等皆失色”“（李）汉琼等皆股栗畏慑”。他们为什么要害怕呢？仅仅是史家的修辞，还是说他们已经有了一些自己的算盘？我们不知道。按理说，曹彬有恃无恐，可以约束自己的部队了。但事实不是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;城垂克，彬忽称疾不视事，诸将皆来问疾。彬曰：「余之疾非药石 所能愈，惟须诸公诚心自誓，以克城之日，不妄杀一人，则自愈矣。」诸将许诺，共焚香为誓。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;曹彬玩了一个心眼。他说自己病了。对于眼巴巴地盼着入城的诸将来说，这就是在说：这城我不打了。“什么？不打了？那我们的好处呢？” 武人们会说。就在这时候，曹彬要求这些人与他“焚香为誓”，答应他入城以后绝不乱来。武人们同意了。曹彬知道，一旦杀红了眼，太祖的尚方宝剑都挡不住这些将规范抛诸脑后的武人。需要与他们有别一种约束，一种更加切近也更容易体会到的约束：我们在神像前，再做一次约定——彼时的许多武人，信佛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，我们回到题主的问题，这问题很好。其实我们可以这样问：众人是如何被组织、约束起来的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;似乎有两种模式。一种是权威的建立——它可以以很多方式建立起来，我们按下不表；一种则是集体的欲望、甚至无意识的欲望。黄巢、李自成，乃至洪秀全的军队属于后一种，黄巢李自成洪秀全只是这种欲望裹挟下的符号化的领袖。在这些欲望与冲动面前，他们就只是微不足道的个人。因之，只有当他们的部曲不断的杀人的时候，他们身边才会聚集起更多的部曲，才会有人，表面上忠于他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更进一步说，诸如某某阶级的局限性、某某人目光短浅之类的说法，其实毫无意义。“得民心者得天下”，也是一种说辞。得天下的人并不是因为他们爱百姓，而是他们能用权威将暴力组织起来，指向自己所指的地方而不是任由其泛滥。换而言之，如何在乌合之众中建立个人的威权，这是一个更好的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想起我朝太祖。我的祖父和我说，他随军攻入济南的时候，满街都是尸体。解放军就住在街上，在尸体间吃饭睡觉，一天又一天。尸体来不及清走，每天散发着恶臭，他他们依然在这里驻扎。没有一个人搬到民房里去住，即使那民房已经空了。间或还有金条、首饰，没有人在意，也没有人有心去清点——直到他负责的团队，开始统计城里剩余的物资，大家才开始上缴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我小的时候觉得，这真是仁义之师啊，我为之深深的触动——现在依然如此。但现在，我还意识到了一点：这支军队中已然建立的权威实在太可怕了，它可以压制住人群中最原始最可怕的欲望与冲动，这样的权威也用来做许多其他的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我朝太祖啊，他的国史，真是读进去了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26424956/answer/32735043
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
如何评价李楠对以库克出柜问题营销的回应？
</title>
<description>
对不起 &lt;a data-hash=&quot;29c3654588fd4246bb90cbd345242d65&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/29c3654588fd4246bb90cbd345242d65&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李楠&quot; data-tip=&quot;p$b$29c3654588fd4246bb90cbd345242d65&quot;&gt;@李楠&lt;/a&gt; 同学，这次你错的太离谱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你错就错在，我们认为周鸿祎、黄章、你和魅族科技的那段文字，并不是low在“调侃同性恋”上，而是low在“一帮直男癌用同性恋话题来做营销”。&lt;br&gt;是的，你get不到这个low点，或者说你不觉得“用同性恋来营销”有什么不对，正是因为你的直男癌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的原话：“库克宣称出柜&lt;b&gt;舆论反应这么大很奇怪&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;奇怪吗？&lt;br&gt;锤子手机降价，舆论反应也很大啊。&lt;br&gt;邓文迪默多克离婚的时候，舆论反应也很大啊。&lt;br&gt;扎克伯格在清华用中文参加访谈，舆论反应也很大啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舆论反应大只是因为谈论的主角是公众人物或产品，这是最朴实的因果关系。请问如何导出“可能恰恰说明大众舆论对同性恋的&lt;b&gt;接受度低&lt;/b&gt;”这一结论？你要不要出柜试试舆论反应？&lt;br&gt;算了你这直男癌就算出柜了也顶多被人当愚人节段子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于性取向的话题，如果你不能接受那就闭上嘴，我认为这是对LGBT团体最大的尊重。是的，如果公众愿意关注并且赞许这些出柜的人的勇气，我不认为这是“&lt;b&gt;大惊小怪&lt;/b&gt;”或是“&lt;b&gt;很多人的道德水准还停留在中世纪&lt;/b&gt;”，而是对直面自己选择的人们的鼓励。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，借任何话题来营销都其实很low，尤其是一帮连友同人士都算不上的直男癌在屏幕前一边绞尽脑汁把自己的KPI往别人出柜的事情上生拉硬拽，一边还在这里发“呵呵你们怎么开不起玩笑呀道德水准好低呵呵”，简直是要么蠢要么直（via &lt;a data-hash=&quot;893f8931b6290858eba27063d4ad7ff6&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/893f8931b6290858eba27063d4ad7ff6&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@卡卡&quot; data-tip=&quot;p$b$893f8931b6290858eba27063d4ad7ff6&quot;&gt;@卡卡&lt;/a&gt; ）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后那段“...和你一起在市场上的腥风血雨中，心无芥蒂，肩并肩的站在一起。。。战斗到底。”...请参考上面一段最后一句。很简单，Gay不会因为你打鸡血就热血沸腾的。营销再聪明一些，道歉再诚恳一些，产品设计再漂亮一些，你们...&lt;br&gt;&lt;br&gt;...其实还是没法让Gay喜欢你们的，别做无用的努力了，直男癌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26417700/answer/32719061
</link>
<author>
NealDie
</author>
<title>
如何评价魅族科技借周鸿祎调侃库克性取向炒作1104事件？
</title>
<description>
说实话我挺不喜欢李楠这人的，对周鸿祎还有点讨厌，但这次人家怎么就不要脸了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;来，自己想想，倘若调侃下异性恋，你们有没有这么义愤填膺？开玩笑说“直男癌”的时候，怎么没见你们说人不要脸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么各位会因为调侃“同性恋”而如此愤怒呢？究其原因，是因为各位从内心深处根本没有承认同性恋，你们觉得相对于异性恋，他们是弱者，他们需要更多的保护。真正为自己的性向自豪的人，会在乎这种调侃吗？真正打心底里承认异性恋的，会因为这种调侃生气吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以为此愤怒的人，其实才是从根本上不认同同性恋的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========&lt;br&gt;&lt;br&gt;仇恨都拉了，不在乎多拉一点。只要不存在侮辱性，我不认为调侃同性恋有任何错误。我支持同性恋属于个人自由，但反对同性恋婚姻合法化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么回答这种问题提出这种观点必须匿名呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;恰恰是因为基本上所有人都无法正确看待同性恋，没有真正认可同性恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天是周五，想必各位都希望过一个美好的夜晚，我也一样。关于同性恋的话题，在一个压抑了这么久的社会里，只要是坚定的支持准是没错的。我们现今就是身处在一个泛自由主义的社会里，单纯的认为自由没有边界。我们轻易的定义什么是弱的，什么是强的，只要是弱的受到自以为的欺侮，内心的正义感就要瞬间爆棚。总而言之，同性恋是开不得玩笑的，这是政治正确，你开了玩笑，就得被安上歧视的罪名。很多年以前，我们也是不能开穷人的玩笑的，穷人可以自嘲，但是你不能开玩笑，这是阶级的玩笑。而如今我们调侃下穷人也是无所谓的，因为我们认识到无论贫穷还是富有，都是平等的人。因此我们可以调侃高富帅，也可以调侃屌丝。同性恋被认可不过几年时间，我明白各位对这个群体是如何想要保护，但是十年后你们会明白的，当你们正视这个群体，这个群体自己也能看清自己的时候，你们会明白的。什么时候调侃性向不是错误的时代，就是我们真正认识到同性恋和异性恋是平等的时代。我期待那个时代的到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们会继续不服气，你们会继续骂我，你们会坚定的认为我就是歧视，你们会认为我匿名像个懦夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无所谓，祝各位有个美好的周五夜晚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不再回复任何评论，见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26224698/answer/32433761
</link>
<author>
陆也好
</author>
<title>
坐地铁时把双肩包背在后背和抱在胸前对于车厢内空间影响一样么？
</title>
<description>
这个问题我要答！最近简直是深有感触！保持距离是一个原因，但是还有一个原因更简单，那就是&lt;b&gt;人的脚是朝前长的啊啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天早上睡过头了，跑到地铁站发现一辆车要开，我来不及把包背到前面就义无反顾地挤了进去，你们知道有的地铁的门的底端是朝里凹的吧……？结果我保持着这样的姿势度过了一站路QAQ：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/32c70eeb7365108839339146229a1223_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/32c70eeb7365108839339146229a1223_r.jpg&quot;&gt;如果我来得及把包背在前面，我就可以这样站了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3d38913bea0091e638249fb141878178_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3d38913bea0091e638249fb141878178_r.jpg&quot;&gt;这就是区别啊！&lt;br&gt;如果大家的脚都是朝后长的，把包背在前面就不合适了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/980b6849f0b78f4218c94b349ed645bf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/980b6849f0b78f4218c94b349ed645bf_r.jpg&quot;&gt;除非所有人都背双肩包而且都朝着一个方向(。・・)ノ(。・・)ノ(。・・)ノ&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/745c569282e93df12f7d62f26da11640_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/745c569282e93df12f7d62f26da11640_r.jpg&quot;&gt;不然的话大家还是让包和脚的生长方向一致的吧╮(╯▽╰)╭&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b461e761b08c3a1867d11a59b057081f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b461e761b08c3a1867d11a59b057081f_r.jpg&quot;&gt;【完】&lt;br&gt;【不要吐槽我的渣画】&lt;br&gt;【没想到被这么多人夸，超开心！】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21325387/answer/32696625
</link>
<author>
陈意卿
</author>
<title>
如何评价黄晓明的演技？
</title>
<description>
蒙&lt;a data-hash=&quot;1dfb797bbe6b312a5d3371ef993f0375&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1dfb797bbe6b312a5d3371ef993f0375&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@ochild飒飒&quot; data-tip=&quot;p$b$1dfb797bbe6b312a5d3371ef993f0375&quot;&gt;@ochild飒飒&lt;/a&gt;妹子错爱，特此一答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晓明，男，江湖人称黄教主。五官还算周正，身高难以言表，一身黝黑皮肤闯天下。他根正苗红，科班出生，于千禧年间惊艳出演《大汉天子》而为大众熟知，星途霎时不可限量。凭着被增高垫砸中的爆表运气，他愣是左拥神仙姐姐，右抱天使宝贝，一个个头条引得导师峰哥竞折腰。此后数年更是饰演了无数改编剧的男一号，成功为我们展示了一个不油嘴滑舌的韦小宝以及一个不痴不狂却蠢的杨过。进入后现代娱乐的观众们忍不住拿出手绢，为他的表现潸然泪下！接受“我不会演戏”栏目记者采访时晓明表示，他将继续发挥自己的演艺天赋，为广大明晓溪迷创造出一个洗剪吹风格的平民洛熙！他的同班同学兼多年好友妖男坤爷告诉我们，学演戏，就学晓明闹太套！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————天亮了请睁眼———————————————————&lt;br&gt;初始结论：黄晓明，男，是一名戏路窄、表演功底不够扎实、又不善于挑角色的性格演员（acteur，一说定型演员）。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么说他戏路窄？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;黄晓明成名于《大汉天子》的汉武帝“刘彻”一角。当时二十三岁的他能很自然地表现出“刘彻”青年时期的意气风发与丰神俊朗。当然，这个角色的设定很是符合当年黄晓明的阅历、心境与自身定位。不得不说，初出茅庐的黄晓明的确曾以精彩的本色出演博得大众青睐。随后，出演《还珠格格三》中的箫剑和《风流少年唐伯虎》中的唐伯虎在为他积累的眼熟度的同时，也给他带来了第一个瓶颈：他所饰演的刘彻、箫剑、唐伯虎呈现出了脸谱化的趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表现警惕时，他只剑眉微皱，星眼瞪大；表现得意时，他的头微微左倾，剑眉上挑，露出微笑和浅浅的酒窝，伸长并绷紧脖子，甚至每当这时不同摄影师给他的机位都是一模一样的；表现困惑时，皱眉加微微张嘴、呆滞，这个有点过；表现开心时，也不外乎眼角上挑，大张嘴巴，笑出两排大白牙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;肢体语言的单一，让我们看刘彻箫剑唐伯虎都好似只看到了黄晓明。虽然这三个角色年龄相仿，但呈现出来的性格决不至于各自失了特色，而总是一副吊儿郎当、唯我独尊的模样。你可以说这是二十几岁的他缺乏表演经验，可以谅解。而我则认为原因出在黄晓明没有充分理解每个人物的特征，也可以说他潜意识里不想去理解。可以看出，青春年少的他其实内心最想表现的是黄晓明他本人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到06年《大汉天子3》汉武帝中老年时，黄晓明已经明显不能承受住角色年龄变化所带来挑战。表现人物心理活动还是那些个表情，声音也还是那个声音，甚至步履都没有相应地沉重一点点。相当于硬生生地把一个青年黄晓明安在了中老年刘彻身上，令人好生奇怪！这时候，接近而立之年黄晓明再也咬不动那几口青春饭了，角色的契合度下降带来的演艺水平上的问题也就日益突出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么说他表演功底不够扎实？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我很认同上戏的张仲年教授提出的表演的四个层次——自在、 自强、自如和自由。这里我们暂时只需要讨论到前两个层次。所谓自在的表演，就是演员所饰演的角色和他本人差距较小，使得他能本色、清新地演出。二十来岁的黄晓明尝到了自在演出的甜头，便把这一思路一字不差地带到了同时期的其他剧里，这是他没能很好地理解表演的含义，走进了弯路。殊不知角色各有各的不同，观众需要你年少时的自在，但更需要的是你突出表现对不同角色性格差异的理解，而黄晓明没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到后来，当他意识到这个问题以后，他也开始尝试挑战一些不同类型的角色，俗称转型。能成功转型的的演员便是升级到了自强这一表演层次，他们基本上能在性格差异比较明显的角色中游刃有余。所以，黄晓明选择了金庸笔下的情侠“杨过”，《神雕侠侣》中的西狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄晓明着急了。很着急。他越是急着去改变自己，越是在认识到自己技巧上的不足以后，在逻辑上却越是犯下了相同的错误。他还是没能理解到“杨过”的对郭黄夫妇甚至整个武林爱恨交织的复杂心理，抑或是杨过个人的聪慧、机警与感情上的痴、狂。在这一部剧里，他的面部表情比之前的确丰富了一些，但对塑造人物性格、表现人物心理上的空洞却是于事无补。他用大声咆哮来表现杨过对小龙女的痴（参见小龙女被玷污后离开的场景），他用啊啊傻叫一声便头朝地昏过去表现对小龙女的痴（参见小龙女在壁上留字跳崖后黄晓明遍寻不获后的场景），他用“姑姑”二字间的颤抖来变现重伤（参见黄晓明在绝情谷认出小龙女的场景）....这些表现除了让我感觉他的用力过猛留下的浓重的表演痕迹以外，还让我默默的变成了路人黑——他在用实际行动黑我心中活着的那个无比伦比的极品俊美男杨过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后来到了《鹿鼎记》，在理解人物性格并融于自身这一点上，他依旧没有任何改进。黄晓明依然按照自己的方式去使自己“进步”，殊不知演艺的高境界在于演出来的人物的每一个细微动作和眼神都是下意识的，而不是琢磨许久以后在表演上烙下印记。他越是去考量技巧，越是走进了这个死胡同。所以好端端一个诡计多端、别人瞧不透的韦小宝硬生生变成一个装疯卖傻、有时候还真傻的韦小宝。为了表现韦小宝内心胆怯的一幕，他真的蹲下去畏畏缩缩地抱头哭然后被陈近南像安慰小朋友一样拉起......（参见韦小宝带领天地会逃过炮轰伯爵府后发现马倒毙以为是吴应熊鬼魂的场景）。再看陈小春所饰演的韦小宝，“内心独白”和相应神态动作配合的惟妙惟肖，也就是说，能看到全部“韦小宝”的只有观众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么说他不会挑角色？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;拿杨过来说，作为一个曾经被多次搬上荧幕，只有古天乐一人得到大众认可的角色，其表现难度可想而知。而06年正当是黄晓明最艰难的转型初期，就像一个刚下载游戏的人很猴急地直接玩“困难”模式诶。这种情况，只有整部剧在一定程度上超过前面已经得到赞誉的那部经典才有可能名利双收，玩坏了分分钟被砸到绝情谷底有木有？再说了，杨过是金庸笔下排名前五的宇宙超级无敌大美白嫩俊男，教主你也不看看自己。青年时期的古天乐还白嫩的真是让我流一地口水啊.....&lt;br&gt;再说说《泡沫之夏》的洛熙，又是一个倾国倾城的货色，教主你到底有没有自知之明....角色外形和气质相差太大的话，后天修饰也补不回来的话，还是不要勉强自己了。再说了，洛熙的巨星范没表现出来，你又何苦要作践自己顶一个乡村洗剪吹出来啊......内什么，唱的一手好湿啊哇咔咔。&lt;br&gt;最后说说韦小宝，真是来火。韦小宝生的贼眉鼠眼的（参见阿珂为什么喜欢郑克塽），而教主怎么说好歹也是不怎么机灵的一三流帅哥，气质完全不符。再者说，金庸最好的小说《鹿鼎记》的男主角可不是吹的，要想演好韦小宝是非常非常非常非常困难的。且不说韦小宝的性格太复杂难以自然地表现，就说韦小宝是全剧唯一的主角也丝毫不过分。几乎所有的人（包括七个老婆）都在为塑造韦小宝的性格而服务，所以他们的戏份（包括心理和动作）是非常少的。也就是说“韦小宝”要一个人担起整部剧。辣块妈妈，就转个型都还在原地踏步的就敢选这角色，也是蛮拼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;总结一下：初期的黄晓明的本色出演取得成功的同时，表演脸谱化现象亦日趋突显。急于改变的他选择拓宽自己的戏路，却反而因为选角的失败、自身表演水平的局限以及过分急躁而陆续失败，反倒证明了他戏路太窄，对脱离自身性格掌控的角色完全没有驾驭能力。另外，由于对表演的内涵理解的偏差，他后期的表演痕迹十分明显，试图通过一些表演技巧来提升的他反而走进了技巧的死胡同。他对他出演的角色不能感同身受，也不能深入地理解人物复杂的内心与情感纠葛，或者是理解了但是受到表演艺术水平的局限未能展现出来。总的来说，他现在还处在表演的第一阶段，可以提升的空间依然很大。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;有这么大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是在开玩笑。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;初稿先酱紫。睡觉去。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23602700/answer/32652088
</link>
<author>
李建秋
</author>
<title>
为什么在外国人的眼里李鸿章地位会很高？
</title>
<description>
某些人真是不学无术，李鸿章访问过美国，李鸿章访美的时候，引起巨大轰动，有纽约时报记者采访过他，根据他的言论，我认为现代中国官员很多不如他，在下不才，做一点点评&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;离开在欧洲考察访问的最后一站英国后，大清帝国前直隶总督兼北洋大臣李鸿章乘“圣-路易斯”号邮轮于当地时间1896年8月28日抵达美国纽约，开始对美国进行访问。李鸿章在美国受到了美国总统克利夫兰的接见，并和美国一些要员及群众见面，受到了“史无前例的礼遇”（《纽约时报》）。9月2日上午9时许，李鸿章在纽约华尔道夫饭店接受了记者的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国记者：尊敬的阁下，您已经谈了我们很多事情，您能否告诉我们，什么是您认为我们做得不好的事的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我不想批评美国，我对美国政府给予我的接待毫无怨言，这些都是我所期待的。只是一件事让我吃惊或失望，那就是你们国家有形形色色的政党存在，而我只对其中一部分有所了解。其他政党会不会使国家出现混乱呢？你们的报纸能不能靠国家利益将各个政党联合起来呢？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论：李鸿章在那个年代对于政党政治不了解是可以理解的，不过当年华盛顿挥剑建立美国以后，作为美国开过先贤的一代，对于政党政治也非常不满，“最险恶的敌人”(华盛顿语)、“最可怕的灾难”(亚历山大·汉密尔顿和约翰·亚当斯语),把党派精神说成“施政者的最严重的堕落”(托马斯·杰斐逊语)。托马斯·杰斐逊为了同党派意识划清界限,甚至这样说:“如果非得同政党一起才能进天堂,我宁可不进天堂。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：那么阁下，您在这个国家的所见所闻中什么最使您最感兴趣呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我对我在美国见到的一切都很喜欢，所有事情都让我高兴。最使我感到惊讶的是20层或更高一些的摩天大楼，我在中国和欧洲从没见过这种高楼。这些楼看起来建得很牢固，能抗任何狂风吧？但中国不能建这么高的楼房，因台风会很快把它吹倒，而且高层建筑若没有你们这样好的电梯配套也很不方便。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;评论：关于基础建设问题现在中国已经解决，当时中国还不太需要摩天大楼&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：阁下，您赞成贵国的普通百姓都接受教育吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我们的习惯是送所有男孩上学。（翻译插话：在清国，男孩，才是真正的孩子。）我们有很好的学校，但只得付得起学费的富家子弟才能上学，穷人家的孩子没有机会上学。但是，我们现在还没有你们这么多的学校和学堂，我们计划将来在国内建立更多的学校。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;评论：很老实的承认了中国关于男女不平等的问题以及教育不够平民化的问题。并且根据李鸿章的期望，是需要建立更多的“学校”，李鸿章的年代很多是靠私塾，这是巨大进步。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：阁下，您赞成妇女接受教育吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章（停顿一会儿）：在我们清国，女孩在家中请女教师提供教育，所有有经济能力的家庭都会雇请女家庭教师。我们现在还没有女子就读的公立学校，也没有更高一级的教育机构。这是由于我们的风俗习惯与你们（包括欧洲和美国）不同，也许我们应该学习你们的教育制度，并将最适合我们国情的那种引入国内，这确是我们所需要的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论：男女平等，妇女的受教育权，承认自己的问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;记者：总督阁下，您期待对现存的排华法案进行任何修改吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我知道，你们又将进行选举了，新政府必然会在施政上有些变化。因此，我不敢在修改法案前发表任何要求废除《格利法》的言论，我只是期望美国新闻界能助清国移民一臂之力。我知道报纸在这个国家有很大的影响力，希望整个报界都能帮助清国侨民，呼吁废除排华法案，或至少对《格利法》进行较大修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国记者：阁下，您能说明选择经加拿大而非美国西部回国路线的理由吗？是不是您的同胞在我国西部一些地区没有受到善待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：我有两个原因不愿经过美国西部各州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，当我在清国北方港口城市担任高官时，听到了很多加州清国侨民的抱怨。这些抱怨表明，清国人在那里未能获得美国宪法赋予他们的权利，他们请求我帮助他们使他们的美国移民身份得到完全承认，并享受作为美国移民所应享有的权利。而你们的《格利法》不但不给予他们与其他国家移民同等的权利，还拒绝保障他们合法的权益，因此我不希望经过以这种方式对待我同胞的地方，也不打算接受当地华人代表递交的要求保证他们在西部各州权益的请愿信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，当我还是一名优秀的水手时，就知道必须学会自己照顾自己。我比别人年纪要大好多岁，从温哥华回国的航程要比从旧金山出发更短些。我现在才知道，清国“皇后号”船体宽阔舒适，在太平洋的所有港口都难以找到如此之好的远洋客船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排华法案是世界上最不公平的法案。所有的政治经济学家都承认，竞争促使全世界的市场迸发活力，而竞争既适用于商品也适用于劳动力。我们知道，《格利法》是由于受到爱尔兰裔移民欲独霸加州劳工市场的影响，因为清国人是他们很强的竞争对手，所以他们想排除华人。如果我们清国也抵制你们的产品，拒绝购买美国商品，取消你们的产品销往清国的特许权，试问你们将作何感想呢？不要把我当成清国什么高官，而要当成一名国际主义者，不要把我当成达官贵人，而要当作清国或世界其他国家一名普通公民。请让我问问，你们把廉价的华人劳工逐出美国究竟能获得什么呢？廉价劳工意味着更便宜的商品，顾客以低廉价格就能买到高质量的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们不是很为你们作为美国人自豪吗？你们的国家代表着世界上最高的现代文明，你们因你们的民主和自由而自豪，但你们的排华法案对华人来说是自由的吗？这不是自由！因为你们禁止使用廉价劳工生产的产品，不让他们在农场干活。你们专利局的统计数据表明，你们是世界上最有创造力的人，你们发明的东西比任何其他国家的总和都多。在这方面，你们走在了欧洲的前面。因为你们不限制你们在制造业方面的发展，搞农业的人不限于搞农业，他们还将农业、商业和工业结合了起来。你们不象英国，他们只是世界的作坊。你们致力于一切进步和发展的事业。在工艺技术和产品质量方面，你们也领先于欧洲国家。但不幸的是，你们还竞争不过欧洲，因为你们的产品比他们的贵。这都是因为你们的劳动力太贵，以致生产的产品因价格太高而不能成功地与欧洲国家竞争。劳动力太贵，是因为你们排除华工。这是你们的失误。如果让劳动力自由竞争，你们就能够获得廉价的劳力。华人比爱尔兰人和美国其他劳动阶级都更勤俭，所以其他族裔的劳工仇视华人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信美国报界能帮助华人一臂之力，取消排华法案。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论：种族歧视的问题，而且李鸿章还从经济方面提出关于排华法案的不合理性，而且作为一个清朝高官在中国还没有宪政的情况下谈宪法的问题，一百年后的今天，我不知道几个中国高官能说出这样话。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：美国资本在清国投资有什么出路吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鸿章：只有将货币、劳动力和土地都有机地结合起来，才会产生财富。清国政府非常高兴地欢迎任何资本到我国投资。我的好朋友格兰特将军曾对我说，你们必须要求欧美资本进入清国以建立现代化的工业企业，帮助清国人民开发利用本国丰富的自然资源。但这些企业的管理权应掌握在清国政府手中。我们欢迎你们来华投资，资金和技工由你们提供。但是，对于铁路、电讯等事物，要由我们自己控制。我们必须保护国家主权，不允许任何人危及我们的神圣权力。我将牢记格兰特将军的遗训，所有资本，无论是美国的还是欧洲的，都可以自由来华投资。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;评论：今天不就是这样吗？所以的引进外资，但是把铁路，电讯控制在自己手里，到今天还是如此啊。所谓的改革开放几分创新？一百年前就有人提出了。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国记者：阁下，您赞成将美国的或欧洲的报纸介绍到贵国吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;李鸿章：中国办有报纸，但遗憾的是中国的编辑们不愿将真相告诉读者，他们不像你们的报纸讲真话，只讲真话。中国的编辑们在讲真话的时候十分吝啬，他们只讲部分的真实，而且他们的报纸也没有你们报纸这么大的发行量。由于不能诚实地说明真相，我们的报纸就失去了新闻本身的高贵价值，也就未能成为广泛传播文明的方式了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论：新闻自由，中堂大人真乃穿越者&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，其实现在中国的民众，包括知识分子对于晚清后期的历史考究甚少，实际上当时涌现出一大批很有远见卓识的人，有时候只能叹息他们生不逢时&lt;br&gt;&lt;br&gt;想一想李鸿章早在1896年就能敏锐的意识到基础教育问题，男女平等问题，引进外资问题，种族歧视问题，尤其是让我惊异的是他居然能知道新闻自由问题，到2014年的中国，做到了没？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-----------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一下张佩纶这厮，乃是整个晚清我最深恶痛绝之人，偏不巧又做了李鸿章的女婿，当然他有个很出名的孙女叫张爱玲&lt;br&gt;晚清时期的清流党在我看来除了张之洞之类极少数人尚还值得一说，什么陈宝琛，张佩纶之类的完全是不知所谓的一帮人。参李鸿章不知道参的多欢，每一次李鸿章外交回来，清流党们到处说李鸿章就是卖国贼，软弱，XXX。清流党们整天爱国高调唱的比谁都厉害，要跟这个干仗那个干仗，李鸿章被弄烦了，等和法国交涉的时候，就给慈禧推荐了张佩纶做福建会办海疆事务，陈宝琛做南洋会办，吴大澂去和俄国谈判&lt;br&gt;&lt;br&gt;这帮清流党不是牛B哄哄的吗？虎扑有句老话：you can you up啊。这帮清流党就真的去UP了。&lt;br&gt;结果呢？这帮清流党没有一个能办成事的，最丢人的当属张佩纶&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佩纶在闽会办军务，法国军舰开进湾，张佩纶居然在那种环境下，张佩纶则不向军方通知此事使得清军没有任何准备，张佩纶在京师的时候，不停的向朝廷反复上奏折要对洋人提高警惕，可是当他做了会办福建海疆事务大臣，居然就如此大意，结果法国人发动偷袭，前后不过半个钟头，中国十一艘兵舰全部被击中，伤亡将士七百余人，经营了三十多年的福建水师全军覆没；而法国八艘军舰无一沉没，只有两艘遭到重创，死伤不过三十来人&lt;br&gt;&lt;br&gt;天天高呼打倒卖国则李鸿章的张佩纶，在此情况下，居然临阵脱逃，致使继三号的江上全军覆没后，四号、五号在法舰的炮击下，船厂因无人主持秩序大乱而损失惨重。至朝廷下旨的时候，张佩纶尚躲在马尾港三十里外的彭田乡。当时张佩纶才三十多岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而被张佩纶抨击为卖国则软弱可欺的李鸿章，在去日本谈判的时候中了一枪，而李鸿章当时已经七十多岁了，李鸿章拿中了一枪和日本人讨价还价&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佩纶被朝廷处分了以后，在 关外呆了几年，回来后无事可做，入了李鸿章幕司文案，李鸿章有一次和张佩纶谈及马尾海战，张佩纶痛哭流涕，李鸿章见其可怜，还把小女儿许配给他做，李鸿章小女儿当时不过20，张佩纶那时候都40多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佩纶得势的时候，指点江山，谈这个那个，周围一帮人替他叫好，等他落魄的时候，他的那帮&quot;爱国&quot;的弟兄们都不知道哪里去了，被他骂的狗血喷头，参了不知道多少本的李鸿章在他最落魄的时候伸手援助了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读史的时候看到这段历史，每次看到国内出什么《中国人可以说不》，铁血网一般愤青天天叫嚣，就忍不住想起这个张佩纶。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
