<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21764387/answer/32519791
</link>
<author>
鱼非鱼
</author>
<title>
为什么广东人比较偏向认为粤语是一种语言，而上海人更偏向认为上海话是一种方言？
</title>
<description>
好问题。&lt;br&gt;我写硕士论文的时候，曾进行过这方面的调查，这个现象是客观存在的。而且原因并不是说上海话是吴语的方言，而吴语就是一门语言这么简单。事实上，普通上海市民根本没有『吴语』这个概念，也就是大概知道苏浙一带语言比较像。但粤语这个概念却是在广东深入人心。甚至广东人会普遍要觉得只有『粤语』才是对广府话的正确称呼，反而『广东话』这种外省人对于广府话的普遍称呼，因为潮汕话和客家话在广东的普遍使用，反而是政治不正确的。&lt;br&gt;下面我简单说说这个现象形成的原因，时间所限就不展开论据了：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;因为香港的存在，粤语的文化影响和政治认同远大于上海话&lt;/b&gt;。这条原因肯定是凌驾于所有其他原因之上的。有句话说的好，&quot;&lt;b&gt;A language is a dialect with an army and navy&lt;/b&gt;&quot;（语言就是拥有了军队的方言）。自19世纪民族主义成为全球热潮以来，语言一直是左右政治的最重要因素之一。49年以后，台湾和香港形成了两个独立的政治经济文化实体，但是与闽南话在台湾很长时间内受到打压不同，香港虽然官方语言是英语，但粤语作为本地语言在文化创作等各方面完全没有受到排斥，反而因为香港独特的国际地位，得到了前所未有的发展。到90年代巅峰时期，粤语流行音乐，电影，电视，都在整个大中华地区甚至韩国和东南亚以及海外华人社区有着巨大影响。而伴随这种影响力上升的也有粤语的认同感。相比之下，海外华人的影响要小得多。实际上海外的潮汕人、客家人也很多，但潮汕话、客家话却从未获得能与粤语相比的影响力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;粤语是中国大陆少数可以用于电视广播的地方语言之一&lt;/b&gt;。中国政府为了推行普通话，实际上对于各种地方语言在大众传媒中的使用是严格限制的。但因为统战的缘故，粤语却获得了特殊的地位（为了能保留内地的粤语使用，增强与香港的凝聚力），被允许用于电视广播。电视在没有实际家庭语言环境、社区语言环境和学校语言环境的情况下，是非常重要的第四种语言环境。我所知道的很多粤语地区母语非广州话的朋友，学习粤语都是首先通过电视。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;粤语存在公认的标准语广州话，而吴语却没有公认的标准语&lt;/b&gt;。有无标准语的影响就体现在，在广东和广西的白话（广府话）区，大部分年轻人都可以讲广州话，或者起码可以听懂，而吴语区或者北吴语区各方言虽然也较接近，却不存在普遍能讲某种吴语方言的情况。事实上，有时候不同吴语区之间的人进行沟通，都是用普通话进行的。广州话能够成为标准语，一来是广州长期作为广东省省会，同时也自汉代以来一直是岭南地区的中心，广州话一直为其他广府话地区的人们所学习，二来香港话跟广州话非常相似，香港强势文化的影响下，其实也加强了广州话作为标准语的地位，三来广东省的电视台如果用地方语言广播，也很自然的使用广州话。这三个优势都是上海话所不具备的。上海作为一个近代作为对外口岸发展起来的城市，历史较短，文化积淀较浅，没有广州话在粤语区的历史地位，而上海也从来不是江苏或浙江的省会，甚至大部分时间作为直辖市并不属于江浙任何一省。明清以来华东地区的绝对政治中心是南京，又根本不是一个吴语城市。杭州因为做过宋朝首都，语言受北方话影响较大，一般也不被认为是吴语区的中心。而且整个浙江在近代浙商崛起以前，在吴语区的影响力都低于苏南的苏松常地区（苏州，松江，常州三府，相当于今天的苏锡常和上海地区）。苏州相对来说历史悠久，可能更适合做吴语区的中心，而苏州话也被认为是各吴语方言内文化地位最高的方言。苏白作为四大白话之一，也是以苏州话为基础。实际上，『吴语』中的『吴』，指的即是苏州。但是，苏州的这种特殊地位，在太平天国战争后遭到巨大破坏，苏州城市的地位剧烈下降，很多富商搬迁到有外国人保护的上海，吴语区的经济中心也转移到上海。然而上海因为其历史的短暂，加之并不像广州那样直接在行政上统辖吴语区各地区。吴语区甚至行政区划上是完全分裂的。而吴语区显然也缺乏一个『香港』以及随之所来的政策优惠。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;与岭南一直远离中国政治中心不同，苏浙一代近几百年一直与在北方的政治中心有非常密切的互动&lt;/b&gt;。南宋甚至安史之乱以来，江浙一直是中国经济最为繁荣的地区。因此，即便明清两代政治中心基本都在北京，江浙却一直没有离开政治的中心舞台。因为苏浙一代发达的经济和文教，明清两代大部分进士都出自江南，甚至在明代的部分时期可以说垄断了中国的高级官僚阶层。而做官就要讲官话，也就是当年的普通话。实际上，离吴语区很近的南京，说的就已经是接近北方话的官话方言了。对于吴语区的人来说，本来教育就发达，加上跟官话区 来往密切，官话的教育在近几百年一直都很兴盛。所以明清两代江南很多有点文化的人都会说一种带着江南口音的北方话，也叫『蓝青官话』。时间长了，这种本地化的普通话在当地人看来其实已经没有多少异乡风情，读书学官话，已经是很自然的一件事，甚至跟一个人的社会地位相关联。而因为江南官僚阶层在明清官场影响之大，有些非江浙人士也会模仿这种口音。到了民国时制定标准国语方案，其实是在北京话基础上，参考了很多『蓝青官话』的特点的。而相比之下，广州因为距离北方更远，而且被南岭隔离，加之开发较晚，长期被北方和江南地区贬为『南蛮 之地』，直到清末孙中山领导革命以前，都很少参与全国政治，本地士人在国家官僚阶层中影响较小，本地教育对官话的训练也不普遍，所以当现代大众传媒时代到来以后，岭南地区会明显感觉到普通话与粤语的区别，以及普通话对粤语的挤压，反而会更加强粤语的独立意识。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26088501/answer/32080650
</link>
<author>
醉鹅老师
</author>
<title>
菜鸟如何快速入门葡萄酒？
</title>
<description>
作为一个在学酒过程中走过无数弯路的人，感觉自己很有资格回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;品酒篇：&lt;br&gt;警告：千万不要一上来就想从酒里去找虽然逼格很高但其实容易走火入魔的香气代名词：如栀子花、黑醋栗、胡椒、西红柿叶、肉桂味&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）全菜鸟的时候：&lt;br&gt;不要去找香气或风味，问自己最基本的问题：这酒浓不浓？这酒涩不涩？这酒酸不酸？这些是一个酒最基本的结构，如果你真能准确判断出一个酒的浓郁度、单宁、和酸度，以及他们的配合，那你离大师的水平真心也不远了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）半菜鸟的时候：&lt;br&gt;A. 闻香气的时候，问自己这个味道是偏甜(果味)，还是偏咸(咸香savory/土石香earthy)。你虽闻不出这酒里的栀子花、黑醋栗、胡椒、西红柿叶、还是肉桂味，但甜和咸的区别我相信你一定能够做到的！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. 如果不了解果味是个什么感觉，很简单，找个老酒和一个新酒（两个质量都别太差也别太好，因为一个顶级酒陈年了数十载后果味可能仍然保持得很好），就能准确理解果味是啥了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;3）不再那么菜鸟的时候&lt;br&gt;A. 要学会试图去感受的是果实的状态和它的成熟度（尤其是通过香气）：是生青硬涩的酸果子，还是巨新鲜、还滴着露珠的清脆果子，还是成熟得刚刚好的快要掉下枝头的果子，还是成熟得已经有点过气了的果子，还是已经可以拿来做果酱的果子，还是已经被制作成果脯的果子？&lt;br&gt;想找不同果实状态的对比也很简单，找一个炙热的新世界产区（如澳大利亚Barossa Valley，美国Napa Valley等），再找个清凉点的旧世界产区（如法国勃艮第），你就会知道，葡萄酒果实的成熟度是真的能够喝出来的！！往这条康庄大道走下去，你就离装逼侠们的终极梦想——盲品年份——又近了一步！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. 逐渐学会酒的风味的不同类型：这个我在这儿卖个关子，请大家持续关注我们的专栏“企鹅吃喝指南”，我们会把史上讲得最清楚的葡萄酒风味图拿出来的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;C. 学会领会一个酒的独特质感和动感，这些的段位比较高，咱们也以后再讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：如果具备了以上技能，判断质量和风格的时候到了！&lt;br&gt;口感结构上：告诉我这酒偏骨感（酸、涩）还是偏肉感（酒体，风味浓郁度）；偏骨感的形容词有：强劲、清凛、清爽等；偏肉感的形容词有：丰腴，圆润，柔和等。又没骨又没肉的那叫寡淡。&lt;br&gt;风味特点上：告诉我这酒偏果香，还是非果香；偏简单，还是偏复杂&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，你基本上已经把这酒给认识清楚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;品种和产区篇：&lt;br&gt;警告：别一下就扎进不同产区的不同特点上去！！那是最后一步！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;学好葡萄酒，最重要的是，得知道葡萄酒的风格受什么因素影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;气候是决定风格的最大因素。热的地方出来的酒就会浓郁，冷的地方出来的酒就会清爽，就是这么毫无悬念。所以如果你喜欢清爽的葡萄酒，你应该选择智利，还是奥地利？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你得先知道智利热还是奥地利热对吧？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果想学好葡萄酒，要把地理学好！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;气候会影响什么地方种什么样的品种，而品种又会被当地特有的风土所塑造。所以从影响葡萄酒风格的次序是：气候——&amp;gt;品种——&amp;gt;具体产地&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以：&lt;br&gt;全菜鸟的时候：&lt;br&gt;1）学气候。学习哪里热哪里冷，哪里是地中海气候，哪里是大陆性气候，以及不同的气候适宜种什么样的品种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半菜鸟的时候：&lt;br&gt;2）学品种。学习每个品种的自然特性和口味特性，以及这两者之间的关系。比如赤霞珠皮儿厚，葡萄小，所以风味浓郁度自然高；比如霞多丽的香气比较中性，所以经常会用木桶来增加它的复杂度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不那么菜鸟的时候：&lt;br&gt;3）学具体产地，理解不同场地的不同微型气候、不同土壤类型、不同酿造传统、等等。有装逼侠们喝酒的地方，关于产区的讨论一定不会少。少年，快快打好气候和品种的基础，往产区的逼格上去靠吧！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别忘了关注我和喃猫的“企鹅吃喝指南”（我负责喝的内容，喃猫负责吃的内容），上面也会持续更新北京、上海两地的吃喝活动~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/aab1f1dd6b69cef01d69e305aa1b2f82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;124&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;124&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26294062/answer/32583988
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
麦当劳、肯德基等洋快餐为啥能火，中国盒饭、小吃就不行？为何没有人来振兴民族美食？
</title>
<description>
=======================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文有大量负能量，基本都在吐槽。建议未成年知友直接跳到最后一段结论阅读。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文有大量负能量，基本都在吐槽。建议未成年知友直接跳到最后一段结论阅读。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文有大量负能量，基本都在吐槽。建议未成年知友直接跳到最后一段结论阅读。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看着提问者的问题描述，我也是醉了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我感觉洋快餐味道一般，价格比中餐贵不少，唯一的好处，就是快。&lt;br&gt;说到快，中国盒饭和小吃，也能做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像河间驴肉火烧、西安肉夹馍、卤煮火烧、庆丰包子、沙县小吃、云南过桥米线，都能做到很快，而且味道和分量，也要好过洋快餐。中国小吃的不足就是，品牌建设不行，也没有形成产业化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得如果有人出来，整合我们中国的各种小吃，建设一个强大的品牌，建立一个庞大的产业链。那说不定可以做成世界五百强了，成为世界餐饮行业的巨人，就像华为在电信行业一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;洋快餐的优势，我们都可以复制，我们中华美食的文化精髓，洋人却不容易学到手。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;像提问者这样举起民族大义。我真是忍不住吐槽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一好处就是快&lt;br&gt;————那有本事你不要上他们家厕所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国餐饮没有形成产业化&lt;br&gt;————告诉你中国餐饮产业规模是2.5兆元人民币。2500000000000元几个零好好数数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整合中国各地的小吃后强大品牌是不是能打得过麦当劳&lt;br&gt;————我只能说：不整合未来可能有一家有可能打得过，但是整合了一定打不过。这是商业定位问题，后面会叙述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;洋快餐的优势，我们都可以复制，我们中华美食的文化精髓，洋人却不容易学到手。&lt;br&gt;————开便宜快餐还谈文化精髓，你也真够拼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;大家的回答，有几个比较明显的问题&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.使用整个中餐去和麦当劳/肯德基对比。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;比如@陈振宇&lt;br&gt;一个学期吃了快100顿麦当劳的人来说我真是吃恶心了。但是中餐吃100顿我就不会特别抗拒&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;中国的餐饮非常发达＋历史悠久＋地域广泛，也就带来了一个非常严重的问题就是，口味差异太大了…你说弄个小吃，重庆小面吧，你叫广东人怎么吃…你弄个虾饺吧，你让北京人怎么吃…你整个豆汁吧，你让全国人民怎么吃…&lt;/blockquote&gt;这种情况下，应该是用一百顿麦当劳VS一百顿沙县或者是一百顿真功夫比。原来的比法太苛求美式快餐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;事实是：麦当劳肯德基不是西餐的全部，它只是一家美式汉堡专营店/美式炸鸡专营店。你吃到的也不是什么西餐精髓，想太多。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.中餐是哲学，是经验主义下的产物。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;@sean lee &lt;br&gt;很多时候依赖制作者的“功夫”积累。比如肯德基的汉堡酱用量为“xx克”，鱼香肉丝的盐用量是“少许”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@陈卡 &lt;br&gt;完全没有体系，完全没有标准。同样一份菜，这家店的主厨放一勺盐，那家馆子的主厨放一勺半盐，味道的好坏全凭一个个厨师的技艺。而随便拉来几个Kfc的员工，做出的炸鸡绝对不会有太大的味道差别，这就是个体与体系的对抗结果。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;直接上图了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/af2220f45710622a56779477d1cbc884_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5028&quot; data-rawheight=&quot;3546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5028&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/af2220f45710622a56779477d1cbc884_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d397b2a7838ad4ec62005d74a7760274_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5028&quot; data-rawheight=&quot;3546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5028&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d397b2a7838ad4ec62005d74a7760274_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;特意上两本书，以免被人说这是孤例。&lt;br&gt;菜系也选择了不同川菜和香港菜。&lt;br&gt;权威性：两本是成都和香港的烹饪学院的指定教材。其中成都那本还是十二五教材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;事实是：中餐操作教学等早就体系化了，而且早就进入了克重时代了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然具体上操作厨师不会硬碰硬的去几克几克，都是看数量级看感觉。&lt;br&gt;这个无论中西，普天之下大厨到后面都看手感。&lt;br&gt;但是这是建立一开始的克重学习的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全球任何一部电视烹饪节目中，厨师老师从来不会用个电子称称好了盐再下锅的。都是教程回放告诉你盐5克，香叶一片，罗勒50g。因为做菜的人早就有手感了，克重是给电视机前的新手的，新手练得久了也会有克重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.中餐无法量化，西餐好量化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;@jay zhuang &lt;br&gt;中餐可能是世界上最复杂，最依赖于厨师的餐饮了。你从全国不同省市叫100个厨师来，给他们一样的原料，一样品牌和种类的调料，让他们每人炒个鱼香肉丝，相信几乎没有任何两个厨师的味道可以炒到一模一样；说的极端一点，我们公司楼下卖煎饼果子的有七八个摊儿，做出来的味道都无法完全相同。而汉堡，薯条，土豆泥这样的原料单一，材料构成简单的，则非常容易形成标准。比如薯条，从冷库拿出来，下过4分半即可。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;100个西餐厨师手下也是有100种西班牙海鲜饭，也有100种青酱意大利面的。&lt;br&gt;虽然贵公司楼下煎饼果子不能一模一样，但是你们公司楼下摊位的手抓饼应该味道基本一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在国内开得到处都是的黄焖鸡米饭味道吃起来也差不多。&lt;br&gt;实际上你KFC原味鸡吃多了也能吃出几家店不同的油炸/裹粉水平和放置时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以事实是：不论中餐西餐，只有容易量化的东西才方便形成连锁，企业才会卖给你。即便是进行量化之后，出品也是有正负波动范围的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中餐标准化方法举例：&lt;br&gt;统一的酱料供应：火锅底料、黄焖鸡酱等&lt;br&gt;统一的烹调手法及制作流程：蒸、煮、烤、炸等&lt;br&gt;统一的原料供应：半成品、产地&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三样不是单一出现的，基本是混合着来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;=======================================&lt;br&gt;负能量吐完。正面回答问题&lt;br&gt;=======================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我上面的吐槽基本在说一件事——只要你做,标准化不是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是不是只有标准化才能救中餐??&lt;br&gt;&lt;br&gt;不一定，&lt;b&gt;标准化只是连锁的一个环节，要开店打败麦当劳还要有成功的定位、成熟的管理、完善的供应链。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上文我吐槽提问者说的如果单做一样还能营业，整合反而就死得快。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;说的就是定位。从经营来讲，一家店不能背着所有的特色经营。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;如果你自己定位粥面专家就是粥面专家，招牌是川菜店里就不要卖本帮菜，新疆大盘鸡里卖剁椒鱼头、驴肉火烧店里端出过桥米线汽锅鸡……&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便快餐领域，百胜公司的东方既白就是什么都做、不知道有什么特色。&lt;br&gt;时至今日其卖点只剩下一个——“肯德基的兄弟品牌”，一个悲伤的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;成熟的管理就是让的是店里的员工、商品、场地保持一个最佳状态。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;良好的服务啊，快捷的上菜，一致的出品啊，干净卫生的环境啊，&lt;br&gt;都是来自于成熟的管理。这些管理又来自于&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;公司长久的培训&lt;/li&gt;&lt;li&gt;待客理念的灌输&lt;/li&gt;&lt;li&gt;经营理念的强化&lt;/li&gt;&lt;li&gt;管理要点的培育&lt;/li&gt;&lt;li&gt;手把手的教学&lt;/li&gt;&lt;li&gt;SOP不断的改进&lt;/li&gt;&lt;li&gt;区经理的督导&lt;/li&gt;&lt;li&gt;......&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;这个教学督导体系绝非一日之功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;流通业做大了最后拼的都是供应链。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;说两个例子可以反映K和M的供应链规模与供应商管理配合水准。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没有肯德基就没有今天的中国养鸡业。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;麦当劳进中国是把其全球五大供应商打包进来的(包括福喜)，进中国前考虑的是在如何在国内种植土豆。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;最后说的话&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;肯德基从1987年进入中国，算算也快30年了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;基本上每3年就会跳出一个品牌说自己未来将“拳打前门肯德基，脚踢东门麦当劳&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(kfc中国第一家店是北京前门店，m中国第一家是深圳东门店)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们在美式快餐消费了30块钱是看得见的，看不见的是人家三十年以上的努力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个“快”字就凝聚了多少制作过程的变化与修正与管理上变革。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26191789/answer/32585263
</link>
<author>
但丁Law
</author>
<title>
出身富贵人家到底有什么地方值得人向往？
</title>
<description>
荣格说过一句话：&lt;b&gt;一个人毕其一生的努力就是在整合他自童年时代起就已形成的性格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话有点晦涩，我对于这句话的理解是——人一生中，都在为自己童年的缺失去还债，而童年的环境与经历将极大影响一个人的性格，以及将来面对事物做出的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先不谈富贵的影响，讲个童年经历是怎样影响成长后选择的故事——我有个中学同学，女生，家世小康，相貌上等，常年顶尖优等生，不逃课不早恋，周末不出去玩，超级乖乖女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按理来说，这样的“公主型”女生，应该会在将来找一个配得上她的“王子”，可是，他最后和一个“混混”结婚了，全家人都反对，可是，她还是嫁给了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个“混混”比她还小一岁，逃课打架，记过处分，成绩倒数，样样精通。这个“混混”第一次遇到她时，问她：“你这样从来没为自己活过，开心么？”。而常年压抑的自由，让她觉得在这个人身上可以找到，所以后来不管她父母怎么阻止，她说：“我为你们活了这么多年，这一次我一定要自己选！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到富贵上来——&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主所说的“出生富贵人家的人心理不成熟，有阴影”还真不多见，在暴发户中有（曾经很穷突然一夜暴富，然后带着报复或者证明自己的心态的），但是那些真正从小就是在非常优越条件下长大的人，他们会养成以下一些值得人“向往”的心态：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，不被金钱所诱惑而困扰——从小富贵人家长大的孩子，会真正从内心有一种视金钱如粪土的观念。现在艺术是变味了，变成了很多人追求暴富的工具；而那些家境殷实没有生活压力的孩子，往往在成长后会选择追求艺术或者哲学，因为他们从小不缺钱，钱也就根本不会成为他们人生的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，勇敢与不怕事——在如今中国，没钱没背景你就得夹着尾巴做人，而如果你从小在一个富贵或者权贵人家长大，这方面的恐惧，你会小很多。穷人家会这样教育孩子：不要在外面惹事，要听话，因为稍不小心，便会招致更大的灾祸。而富人会这样教育孩子：如果在学校里有人欺负你，你一定要打回去，再多的医药费你爹我都赔得起。而正因为这种经历，导致富贵人家的孩子大部分都“不怂”，就像X达集团公子以前的微博简介“年少轻狂，口无遮拦”，整天敢喷暴发户土鳖，喷明星没文化，喷SCC装逼，换做是一个穷人家的孩子，他敢吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，好施与大方——这个和第一点有点像，举例说明吧：以前大学同学聚会的时候，家境有钱的人更会主动提出：“这顿我请了”；或者主动付大头。无他，兜里有钱啊，而这样的行为，往往在社交中更受人欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，内心更加豁达，不敏感——天涯上有大量的扒凤凰男凤凰女的帖子，比如看着别人用好的手机就觉得别人是在装逼；看着别人购物超过500就觉得是在炫富；等等等等，这种玻璃心的本质原因，还是因为自己从小贫穷导致。而在富贵家庭长大的孩子，基本不会敏感的认为别人的好生活是在炫耀而产生妒恨，因为在他们眼中，这就是平常的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说在富贵人家也有很多弊端，也会养成一些不好的性格。但这不是楼主问的，而具有上面四点特质，往往会让一个人在生活中会更加受欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，如果用两个字来形容为什么富贵家庭令人向往，那就是：&lt;b&gt;不缺，&lt;/b&gt;这种不缺不仅是物质上，也会延伸到意识上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕竟，马克思早就说过：&lt;b&gt;物质决定意识 &lt;/b&gt;啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的微信公共平台：&lt;b&gt;dante365&lt;/b&gt;，里面有很多约会社交的文章~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26077409/answer/32554483
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为了结果正义，是否可以放弃程序正义？
</title>
<description>
我想说几点：&lt;br&gt;1. 我学法学10年了，但你叫我说什么是正义，我说不出来。父仇子报是不是正义？要是我们站在某个特定文化时空中，是的；但现在，有些人觉得是，有些人觉得不是。理想得说，正义就是公平、公正。但是要做到理想化的公平、公正，很难。为什么难，因为第一很多时候难以衡量一个伤害的价值；第二，同一个伤害的价值对不同的人来说价值不一样。 举个简单的例子，我家有棵树，种了100年了，几代人看着长大的。有次我去日本旅游，邻居觉得是块好材料，砍了以后变成木材，卖了2w元。我起诉赔偿，请问邻居该赔多少？ 那么首先，2w是不当获利，肯定要赔；那万一他贱卖了呢，其实应该值5w呢？ 我的心里损失怎么办，我家4代人的树就被人砍了，我的心里损失陪不陪？我觉得，要正义，就要先陪我心里损失，再赔市场价值5w。 我邻居不这么想，我邻居觉得，我一共也就赚了2w，我都给你得了。你心里落差又不产生GDP。我这么一砍，你原本非流动资产变成流动资产了，从此可以产生利息，我帮你产生了价值。2w给你，但你还我人工费700，这才是正义。 两边都有道理，但是你要是立法者，你怎么制定法律？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 这个社会肯定是有社会矛盾的，就像上面这个矛盾一样。作为一个立法者，你不能模棱两可，你必须take side，必须作出判断，你想伤害尽量等于救济。那么要做这个判断就必须要取舍，即有一些损失不能赔，譬如说，心里损失不能赔。那我就要说了，凭什么不赔？立法的人说，你这个太难确定价值。那我argue，伤害的价值难确定不代表没有伤害。立法者说，我承认你受到伤害了，但你这个证明伤害的成本太高，不经济，会影响法庭效率。我说：我他妈受了伤，你不赔，你还说什么公平正义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 、你要说结果正义，你回答我上面这个简单的民事案子，什么是结果正义？刑事案子也一样：你骗了他的50w块钱，但他家特别穷，导致他家家破人亡，妻离子散，父母自杀。他去告你，结果发现你破产了，没有清偿能力。你蹲了2年监狱出来了。现在他要杀你。你让他家死了爸妈，他只要你一条命，你再告诉我什么是结果正义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 所以，咱们不要谈结果正义。这个东西太主观。你应该问，我能不能，为了你心中的正义来舍弃程序正义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 我们再来说法律。法律是干嘛？既然社会矛盾不可避免，那么我作为立法者就必须要以低成本来解决这些矛盾。我必须要take side，然后我告诉你，我在哪些地方take side，我怎么take side，这就是法律。我总体的目标是要“正义”，也即我要伤害约等于救济，但是我也要考虑我帮你实现这个约等式的成本，我甚至要考虑，就算我的这个约等式有严重偏颇，但是如果能让我这个国家其他方面有利可图，我也可以允许这个偏颇的发生。反正，我尽量让你们活的更好。但是有一点我们要说清楚，我的法，你必须要遵守。所以法是不是调和矛盾的？答对一半。法还要促进社会的welfare。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 明白法是什么我们再来看程序正义。程序正义根本就不是正义。如 &lt;a data-hash=&quot;1f3cc800248738eee7675710a5f86635&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1f3cc800248738eee7675710a5f86635&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$1f3cc800248738eee7675710a5f86635&quot;&gt;@曾迪&lt;/a&gt;所说，就是守法。立法者已经告诉你，不管你怎么想，为了整个社会的welfare，为了有效低成本得调和矛盾，我已经take side形成法律了。不管我定的法律是什么，你必须要遵守。而在司法程序上，你遵守了，我就给你一个fancy的名字，叫你在程序上正义了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 好了，既然程序正义就是守法，至此我们重新把问题看一遍。其实是问，我们能不能因为一个主观的价值而名正言顺得违反法律。答案当然是视情况而定。立法者不是写完法律就不管了，他是不断在自我更新，不断修正错误的判断。如果一个社会的主流价值发生变化了，那么立法者switch side就很正常。表现在程序上就是程序变了。如果你个人的主观价值恰好反映了日益变化的社会主流价值，那么我相信有权利take side的立法者（也可以是法官，因为法官可以在一定程度上决定程序）会做出改变。相反，如果你的个人主观价值不能反映社会主流价值，那么立法者不会为了你的个案牺牲更大的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 美国也的确是这么做的。最经典的无非是民事诉讼法第8条。法律原本要求原告诉状只要起到通知义务即可；但是因为这样成本低被有些律师用来做骚扰用，起诉标准通过判决不断被提高到原告必须在起诉状中阐述比较详尽的事实来支持自己的诉讼请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 修改法律以适应社会需求的过程往往是比较慢的。尤其非判例法国家，对于现实需求的反应不能依靠法官，而是要依靠立法机关，所以更慢。有的时候哪怕是美国，反应速度也很慢。一个案子判下来，法官觉得其中一方很可怜，会在判决中写，“我觉得原告很可怜，现有的救济没能完全弥补他所受的伤害。他收到了巨大的身体伤害，可是其伤害赔偿却被立法者限制在70w美元以内，以至于我必须要把陪审团所认定的300w赔偿金降到70w。但是如何救济是立法机关来决定的，这超出了我作为法官的决定范围。” 这样的案子往往会引起立法者的注意。州立法者，或者国会会在未来必要的时候做出反应，修改法律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 如果你相信法律终究会趋向于反应社会的需求，那么考虑到这个社会需求改变和法律改变以适应需求的时间差，我们应该最后再解读一遍题目。题目其实是问：程序法是否应该为了个案而当即做出改变。那么第一，如上所说，必须看这个个案是否反应社会需求；第二，即便反映了社会需求，司法和立法必须有足够的气魄，足够的途径来立刻更改法律来适应这个需求。而这个“当即”很难做到，因为必须要做足够的研究来证明这个改变的确反应了社会需求，而这需要时间。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20146484/answer/14159158
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
目前民间集资是否全部可以定性为非法集资？
</title>
<description>
关于民间借贷，还没有看到哪篇文章比央行条法司司长周学东发表于《新世纪》周刊的《&lt;a href=&quot;http://magazine.caixin.com/2012-02-24/100360325.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;民间借贷辨法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》更全面、更准确。我在回答另一个问题“&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20089183/answer/13939426&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;非金融企业之间的借贷，到底合法吗？&lt;/a&gt;”时已经引用过一段，再次强烈推荐阅读全文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;涉及民间借贷犯罪行为的法律规定&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《刑法》中与民间借贷行为有关的罪名包括非法吸收公众存款或变相吸收公众存款罪、集资诈骗罪、高利转贷罪、非法经营罪等，以及与暴力催收有关的故意伤害、绑架勒索、非法拘禁等刑事犯罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——非法集资的法律涵义&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国《刑法》中并没有“非法集资罪”。非法集资是对涉嫌触犯非法吸收公众存款罪、集资诈骗罪、高利转贷罪、非法经营罪、虚假广告罪，以及擅自发行股票、公司、企业债券罪等的统称。非法集资犯罪活动属典型的涉众型犯罪，具有严重的社会危害性。对上述罪行的监管体系和具体认定标准，散见于行政法规和司法解释中。1998年国务院制定的《非法金融机构和非法金融业务活动取缔办法》（国务院[1998]247号令）第4条规定“非法吸收公众存款，是指未经中国人民银行批准，向社会不特定对象吸收资金，出具凭证，承诺在一定期限内还本付息的活动”。其中，&lt;u&gt;如何界定“社会不特定对象”，是否存在数量的限制，成为界定非法吸收公众存款与合法民间借贷的主要标准&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，在2010年12月最高人民法院制定的司法解释《关于审理非法集资刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（法释〔2010〕18号）出台前，各方面对非法集资中的“非法吸收公众存款或变相吸收公众存款”及“集资诈骗”的认定标准方面存在颇多争议，特别是“不特定对象”和数量界限标准等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为此，《关于审理非法集资刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（法释〔2010〕18号）对非法吸收公众存款或变相吸收公众存款、集资诈骗等非法集资犯罪活动的认定标准，作出了清晰的界定。例如，该司法解释第1条规定，“违反国家金融管理法律规定，向社会公众（包括单位和个人）吸收资金的行为，同时具备下列四个条件的，除刑法另有规定的以外，应当认定为刑法第一百七十六条规定的‘非法吸收公众存款或者变相吸收公众存款’：（一）未经有关部门依法批准或者借用合法经营的形式吸收资金；（二）通过媒体、推介会、传单、手机短信等途径向社会公开宣传；（三）承诺在一定期限内以货币、实物、股权等方式还本付息或者给付回报；（四）向社会公众即社会不特定对象吸收资金。未向社会公开宣传，在亲友或者单位内部针对特定对象吸收资金的，不属于非法吸收或者变相吸收公众存款。”该司法解释还列举了十种犯罪行为。同时，从上述解释内容看，“不特定对象”指的是除“亲友”或者“单位内部特定对象”外的“社会公众”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于数量界限，该司法解释第3条规定“非法吸收或者变相吸收公众存款，具有下列情形之一的，应当依法追究刑事责任：（一）个人非法吸收或者变相吸收公众存款，数额在20万元以上的，单位非法吸收或者变相吸收公众存款，数额在100万元以上的； （二）个人非法吸收或者变相吸收公众存款对象30人以上的，单位非法吸收或者变相吸收公众存款对象150人以上的； （三）个人非法吸收或者变相吸收公众存款，给存款人造成直接经济损失数额在10万元以上的，单位非法吸收或者变相吸收公众存款，给存款人造成直接经济损失数额在50万元以上的；（四）造成恶劣社会影响或者其他严重后果的。”该司法解释还就《刑法》第176条规定的“数额巨大或者有其他严重情节”作了详细的界定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于集资诈骗的定义及认定标准等，该司法解释也作了明确的规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，上述司法解释将各种非法集资犯罪活动的定罪与量刑，分别指引到《刑法》中与非法吸收公众存款或变相吸收公众存款罪、集资诈骗罪、高利转贷罪、非法经营罪、虚假广告罪，以及擅自发行股票、公司债券、企业债券罪等有关条款。这样，司法机关对非法集资中涉及的不同犯罪情形，均可援引《刑法》相关条文予以打击。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26220553/answer/32579074
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价纳什的职业生涯？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总括而言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;史上最好，也是最理想的进攻球员之一。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而且是能够进入“技艺博物馆”的那类模板型存在。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;创造性和竞争性的完美结合——顺便说句，这也是他自己最看重的两点。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;常规赛的话，历史上只有三个组织后卫可与他相比（魔术师、大O、斯托克顿）。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以下展开。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1992年春天，加拿大圣迈克尔高中教练易安-海德雷给30所美国大学写推荐信，赞美他手下即将毕业的18岁后卫斯蒂夫-纳什。这个孩子有一个英国爸爸和一个威尔士妈妈，出生在南非约翰内斯堡，在加拿大打球。截至到这时候，他打篮球只有五年，玩冰球、踢足球的时间也许还长些。但根据他的威尔士母亲回忆，大概在纳什打了两年篮球后就夸下海口了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我会打NBA的，而且会变成个明星。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30所大学无一回信，只有圣克拉拉大学教练迪克-达维要求说：来个录像带看看，此后就是要求见面。第一次见纳什时，迪克-达维印象如下：“这小子紧张得要死，好像希望没人看得见他”以及“他是我见过最烂的防守球员。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1995年夏天，纳什代表圣克拉拉打完大学三年级，场均21分4篮板6助攻，同时他身披加拿大国家队战袍出战。应该是在那时，时任金州勇士队助理教练的唐尼-尼尔森注意到了他，虽然那时他的大学里没什么人相信他能进NBA首轮秀。直到1996年对马里兰得到28分，他才在全国广获赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年，当斯蒂夫-纳什在历史上最伟大的一届选秀大会上，以第15位被太阳选中时，如此回忆1995年夏天：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我花了一整个夏天磨练我的技术……我当时有幸和其他一些NBA球员一起打球。比如加里-佩顿，比如……杰森-基德。”而太阳队这么考虑他：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个短发青年可以作为一个不错的射手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;参加选秀前，理所当然，他得谈论自己的偶像。纳什说，他的英雄是刺客、魔术师和乔丹，因为他们打球“永远富有创造性和竞争性”……在之后的某次访谈里，他提到那几位的特质，“就像艺术家与战士……”。他最大的英雄？刺客。“他那么小，但却是个地板上的指挥官，一个将军。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;新秀季，他在伟大的凯文-约翰逊身后等位置。那年12月，他看着太阳将大他一岁、高他一届的后卫迈克尔-芬利送去小牛，交换来了当时已经成名的杰森-基德。他那时并不知道，他和芬利日后还会在别处相见的，只是得发愁：太阳当时打了著名的双后卫（基德+KJ），还有名射手查普曼在等出场时间呢，轮到他，又晚了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在太阳默默度过了两年，他的确是个不错的射手、靠谱的组织者，挡拆获得赞许，偶尔首发，但没成为明星。1998年4月底，他打了自己生涯第二次季后赛，对手是圣安东尼奥马刺，对面是一个小他两岁、刚拿到年度新人的21号，叫做蒂姆-邓肯。那时他们当然不知道，彼此的命运里会有怎样的牵绊纠葛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一般认为，在1998年选秀大会前，唐尼-尼尔森跟他爸爸唐-尼尔森吹了风，而时任小牛主教练的唐-尼尔森便用两个角色球员、选秀大会上拿到帕特-加里蒂的权利和另一个首轮签，交换到了纳什。同时，那年夏天，小牛还在选秀大会上搞定了德国来的20岁青年德克-诺维茨基。最后，很少人注意到的：太阳利用纳什交换来的那个首轮选秀权，摘到了肖恩-马里昂。这是个多年之后，注定要和纳什同出同入的名字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;去到达拉斯的斯蒂夫-纳什，经过两年的磨洗，找到了自己的位置。2000-01季，他有资格和芬利、诺维茨基并列达拉斯的三剑客。在老尼尔森的咆哮中，他和诺维茨基的挡拆、快速奔袭、三分球远射，逐渐淬炼成型。他和诺维茨基，一个出生在南非的加拿大人，一个到美国闯世界前交通规则都不太懂的德国人，成为了奇妙的搭档。他们彼此劝勉着，成为了各自位置上联盟最好的射手、最好的挡拆选手，磨洗出了各自最烂熟的技巧。一般认为，刚进入21世纪时，他已经有意识的展开了之后著名的低糖+连续有氧训练法则。2002年，28岁的他第一次进了全明星。但是，无论是老尼尔森还是他，似乎都没意识到：纳什，作为一个快节奏奔袭下的射手+挡拆策动者，也许是有一点浪费了……2004年，他30岁了，成为了自由球员。马克-库班并不愿意为一个30岁、防守并不见长的后卫浪费大笔钞票。尤其是，很少人记得了：2004年季后赛首轮，迈克-毕比把纳什屠杀了一遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2004年夏，纳什已经打完549场NBA常规赛。他年届而立，进过两次全明星，两次NBA第三阵容。库班放弃他也情有可原：你很难对一个有背伤的30岁白人后卫，抱持太大的信心。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是纳什与太阳签了一份合同，看上去，这是落叶归根。2004年的太阳一无所长：他们刚以29胜53负结束了一个赛季；他们的弗拉克-约翰逊教练和执教过意大利贝纳通的迈克-丹东尼都无力回天。他们的二年级长人斯塔德迈尔场均21分9篮板，肖恩-马里昂打满79场场均19分9篮板，三年级后卫乔-约翰逊找到了感觉场均17+5+5的数据，但都无法兑现为胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;然后，纳什到来后，NBA史上最伟大的转圜之一发生了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;丹东尼在太阳推行了SSOL——seven seconds or less——简称七秒快攻体系，若需归结，则无非两个概念：7秒快攻、V字进攻。2004-07年，太阳的初始落位一贯如下：得分后卫和小前锋接近底角三分线站位，大前锋（马里昂或迪奥）或中锋（斯塔德迈尔）在高位和纳什挡拆。由于射手拉开了底角，纳什、斯塔德迈尔或马里昂们总有非常宽余的活动空间；而对手试图包夹总会漏出底角的三分射手，于是纳什或迪奥可以轻松的分球。纳什就是这套进攻的开门人。而进攻的钥匙，则是两个概念：快速分球，高位挡拆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在达拉斯磨砺多年之后，这个星球上几乎没有人比纳什更通晓这两招了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004-05季，太阳在纳什的推动下，山呼海啸赢下了62场比赛。他们的节奏联盟第一快。他们全季投出了创NBA历史记录的2026个三分球，投进了创NBA历史记录的796发。最能够描述这支球队的，是十三个赛季里流落十一支球队的吉姆-杰克逊：2005年1月他来到凤凰城时，还说“换球队的好处？你不知道今日的朋友什么时候会变为仇敌。”这句自嘲是他34岁人生的凄凉总结。他并不觉得凤凰城有什么特别：按期收到一笔薪水，以及一些空位传球。他就像签掉单据一样，把传球化为三分远射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他接过斯蒂夫-纳什的传球之后，他的看法改变了：“经过了十三年职业生涯后，我终于在这里找到了比赛的乐趣。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那年他们包揽了一切：迈克-丹东尼，年度最佳教练；布莱恩-克朗格洛，年度最佳经理；三个球员入选全明星（纳什、斯塔德迈尔、马里昂）；昆汀-理查德森参加了全明星三分赛。以及：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳什，击败了鲨鱼职业生涯最后一个统治赛季，靠着他对太阳神话般的改造（以及谁都不会注意的一个助攻王头衔，这是他第一个助攻王），拿到了常规赛MVP。他甚至带领太阳，一路杀到了西部决赛，败给了圣安东尼奥马刺。虽然全世界都会注意这个系列赛里马里昂被鲍文封杀、斯塔德迈尔场均37分的神迹，却很少注意到，太阳的一大败因是乔-约翰逊在西部半决赛对小牛时受伤。纳什举着常规赛MVP奖杯击败小牛堪称完美报复，但小牛也不会让他开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年夏，太阳遭遇大危机：刚签了5年7300万，斯塔德迈尔立告伤停；乔·约翰逊和理查德森志得意满，抱着大合同走人，太阳猛将五去其三，眼看武功尽废。纳什以近32岁的年龄打出截止到那时职业生涯最好的赛季——79场比赛场均19分+4+11，命中率51%三分率44%罚球率92%的神话表现，并将一个被鹰队抛弃的法国人波里斯-迪奥带成了年度进步球员，催生马里昂打出职业生涯最好表现。太阳拿到54胜，纳什蝉联常规赛MVP。他成为NBA史上仅有的两个蝉联过MVP的组织后卫——另一个是魔术师——并且带领太阳杀到西部决赛，仅仅是败给了小牛而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006-07季，太阳多年以来仅有的一个，让所有人都相信“他们比所有人高一筹，他们配得上冠军”的伟大赛季。常规赛，太阳打出61胜，他们几乎被公认为联盟最好的球队：纳什令斯塔德迈尔成为联盟第一阵容中锋，让巴博萨成为联盟最佳第六人，贝尔成为了联盟第一防守阵容成员。而纳什自己差一点三连冠了常规赛MVP——仅仅输给了最好的朋友德克。然而，西部半决赛，在巨大的争议事件后，他们再次被马刺干掉了。西部决赛第四场，双方战成2比2，比赛结尾时罗伯特-霍里肘击纳什，导致球场骚乱，双方多名球员禁赛，太阳输掉第五场和第六场，于是也就此挥别了纳什的冠军机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年夏太阳老板萨沃尔的铁公鸡秉性发作，太阳战力开始缩水；2008年初马里昂被拿去交易了鲨鱼，直接杀死了太阳的SSOL战略。2008年季后赛第一轮，马刺再次遭遇太阳，邓肯再度遇到纳什，干脆利落的了结了他、鲨鱼和纳什的十年恩怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就此为那一支凤凰城画上了休止符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年夏迈克-丹东尼离去，新教练波特上任。鲨鱼成为了半场进攻的低位轴心，斯塔德迈尔更多一对一单打、分球和无球移动。而纳什，许多时候，更像是老年版的约翰-斯托克顿。经历一个失败的赛季后，鲨鱼走人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2009年夏，35岁的纳什与太阳续签了三年合同。而他身边是一个要走人的斯塔德迈尔，一两个半明星不明星的“好球员”（理查德森和希尔），一群等着他喂养成长的年轻人（杜德利、罗宾-洛佩斯、德拉季奇），一两个新签来打算靠他重谋生路的角色球员（钱宁-弗莱）。那时的太阳已非2007年的太阳，朱颜改尽。太阳的意思几乎就是：低投资高回报，给纳什一份自由挥洒却孤单的晚年。任他自由挥洒，把他的三年价值榨干。冠军？真的没有人相信了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;36岁了，夺冠希望日渐远离，他的时代即将逝去，但纳什依然带领着太阳奔跑。比起2004-07季的凤翼天翔，如今他的行动更为纯粹。他像比卢普斯带给丹佛一些新作风一样，在言传身教，指导太阳队年轻人。比如，指导杜德利如何饮食保持健康，像师父一样教授德拉季奇一些诀窍，无论场上场下，他亦师亦友的将他的经验体会教给队友，使太阳的年轻替补达到历年最强。当世界感叹太阳医疗组如何强大时，有一个细节常被忽视：当队上有一个从饮食到训练如此精致的领袖时，你很难指望球队发生暴饮暴食或酒后超速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2009-10季，太阳完成了“纳什时代”走得最远的一季：赛季初一度西部首席出人意料，赛季中期的逐渐回落，全明星后一鼓作气打出23胜6负。季后赛，纳什时代第三次打到西部决赛，而且以富有尊严的方式与湖人拼到第六场。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了36岁，在篮球领域，纳什就像所有积年成精的老怪物，成了世外高人级的老妖。功力精纯到了从心所欲不逾距的地步。如果你去教一个孩子打篮球，将那些可以教导给他的、天赋之外的东西一一列举，最后会发现你得出的结论就是纳什。一如拉里-伯德之于前锋、萨博尼斯之于中锋一样的教科书。年纪越长，他比以往甩出更多的背后挥传，送出更多的左手反手上篮，玩更多的胯下击地游戏。虽然如今的他不像2004-2007那样处于媒体中心，但是，他正处于职业生涯最从心所欲的时节，打着最精纯剔透的篮球。也就是那年，世界都知道了：纳什不沾糖、深加工食品和油炸食品，这不是什么秘密。他在训练日一天吃六餐。麦片粥得不含谷蛋白，杏仁切片，生坚果，水果，蔬菜，糙米饭，胡萝卜和芹菜生吃。他和格兰特-希尔彼此劝励不吃巧克力。希尔承认：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我偶尔还得犯戒被他抓住。而他，我真的没见他破过例。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但2010年秋天，他的生活终于开始发生裂痕。太阳在2010年夏天最后一搏后元气丧尽，而纳什自己面临离婚。2010-11季，纳什拿到自己第五个也是最后一个助攻王，2012年春天他以38岁高龄出席了自己最后一次全明星，然后他和凤凰城的姻缘终于到头。他去了湖人——某种情况下，这有些像卡尔-马龙2003年离开爵士，去到湖人似的。邮差得为了魔术师的32号球衣改穿11号，纳什得为了张伯伦的13号球衣改穿10号：或多或少，他们都不再是原来的自己了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;某种程度上，在漫长的岁月里，纳什已经透支了自己的岁月。在一个比较正常的逻辑里，他早该在2009年左右结束自己的职业生涯——无论是他作为一个白人组织后卫的天赋，还是因为他脊椎经年累月的应力性伤痛。他的应力性骨折问题不是一朝一夕，而是时间砸出来的。所以2010年征战西部决赛的过程中，他每次下场，总得四仰八叉的半躺在替补席上。那不是耍大牌，而是在舒缓自己的痛苦——那年他36岁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按说，2008年是他真正离开冠军版图的时节，自那之后，他还是一直继续打着历史上可以看见的，最精纯的篮球之一。有些球员以他们的伟大成就扬名于世，比如常规赛MVP和总决赛MVP列表上那些人物；有些球员则以他们旷古仅见、惊鸿一瞥的技艺让看过的人永生难忘，并成为了“嗐，你是没看见当年那个谁谁谁打球”，比如珍珠门罗，比如马拉维奇，比如萨博尼斯……纳什不小心成为了这两种的混合体。这一代能够做到在生涯成就和“再也不会有这么个家伙了”的，大概只有……他，以及他那个同样把技艺锤炼到不可能境界的哥们德克了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年的新秀本来就有一个特质：他们不是最成功的一届，但他们走极端。艾弗森和科比的性格不用多提。大本做到了防守者的极端。雷-阿伦成为史上第一三分手。马布里、安托万-沃克和坎比各有各的颠沛流离故事，甚至阿卜杜勒-拉希姆都算是个经典样板（虽然很少有人再提起他了……）。&lt;b&gt;纳什也做到了极致：在“组织后卫的艺术”这方面，他是历史级的存在。在他的太阳岁月里，他甚至是历史上最好的进攻球员之一。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他放弃了人世间的大部分享受——度假、美食、糖——来争取着一切。很久以前，纳什说，他的英雄是刺客、魔术师和乔丹，因为他们打球“永远富有创造性和竞争性”……在之后的某次访谈里，他提到那几位“就像艺术家与战士……”。他最大的英雄？刺客。“他那么小，但却是个地板上的指挥官，一个将军。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;他的篮球生涯，包括他30岁之后才找到自己，然后一口气在他人应当退役的年纪奔驰到四十开外，仿佛都在为“创造性和竞争性”做注解。早就可以退役了，但他还是透支着自己，简直就像一个肉体已经枯竭、只靠灵魂在支撑的躯体似的（近两年他控制自己的饮食到了夸张的地步，看看他的胳膊与脖子那里好了……）在一个罕有人达到的纯粹境地打着篮球，担当者艺术家、指挥官，同时又是个战士。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一直到最后。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24111534/answer/27859568
</link>
<author>
温新宇
</author>
<title>
如何解读《乒乓》这部动画？
</title>
<description>
我是在知乎看到这个问题才去看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从6岁练到现在有14个年头了，刚刚退役，对乒乓球依然怀着难以割舍的、爱恨交织的感情。自看完《乒乓》后，忽然想起自己还没和它好好的道别，其实也是一直割舍不下，再怎么说也和它交往了14年啊，虽然它不太爱我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部动漫让我从头反思了自己的乒乓生涯，和大多数学生一样，我小时候也纠结过到底打世界杯冠军还是世乒赛冠军。小时候在省里算是比较突出的，拿过省第一，父亲和教练都觉得我有这个天赋，就把我送到外地接受专业训练。每年只有过年回家一次，每次回家，亲戚朋友们都围着转，婶婶说：“以后打世界冠军可别忘了我们啊。”姑姑说：“来签个名，以后打世界冠军就值钱了。”大伯说：“以后出名了，给我厂子做代言！”那时心里觉得倍儿自豪，也真觉得自己能达到世界冠军。还拿束塑料花，穿着孔令辉同款短袖，踩着凳子，给家人们表演上领奖台的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多么美好的憧憬啊，在那一刻好像梦想已然照进了现实。但也就止步于“好像”了。参加了几次全国比赛，见了高山，终于意识到自己的渺小，省第一也就值个“呵呵”。不过没关系，我可以练，我以为我练的足够多就可以超越他们。但事实上，有些人根本就不是给你超越的，他们是上天的恩宠，是乒乓球的亲生子，更何况还有那么多养子和侄子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我至多也就是被它撇过一眼的路人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如梦幻泡影，如露亦如电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自打发觉与别人的差距是靠勤奋弥补不了的以后，就开始变得颓废，晚上跑出去通宵，早上睡到训练开始。乒乓球需要注意力高度集中，精神萎靡自然是练不好的。进步需要每天成千上万的球的积累，退步是真容易，没过多久就被小队员挤到了二组。直到遇上一名好教练，好到什么程度呢，《乒乓》里面的孔文革，实际上取自世界冠军马文革，这位教练就是马文革年轻时的教练。他帮我制定训练计划，找到适合自己的打法，发现自己身上的闪光点，最重要的是重新找回了对乒乓球的信心与热爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是那时年龄也大了，虽然也有机会进XX队，但我不想离开我的老教练，就没去，当时就想保持这样训练肯定行。可再后来...就没有再后来了，不说了我写日记上吧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回漫画&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部漫画是我们所有乒乓球运动员的缩影。大致分为四个类型，有天赋又努力的，有天赋不努力的，没天赋很努力的，没天赋不努力的，我所有的队友都能从动漫中找到对应的角色。比如我吧，输完球后去海边的二蛋，面对强大对手时内心的无力感和输球一霎的彷徨，刻画的不能再真实了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“明明也很努力，明明比他练球时间长，为什么还是输，为什么还差这么远。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“唉，就这样吧，或许我根本不适合打球，去看看海吧，恩，看看海。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;苦苦挣扎以后难以言喻的失落，太有共鸣了，那时心里一点也不激动，认命了。话说我真的有去看海，而且在那之后我也半年没有再打球，后来想通了才再次拿起球拍，想通是什么意思呢，就像恶魔一样接受自己并非有“才能”，总有你无法超越的人。他们为了乒乓球而生，注定要站在世界的顶端，就像星野，球场就是他们的大海，随意遨游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认同 &lt;a data-hash=&quot;6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt;的说法，天赋比努力重要。但我不认同这是这部影片所传递出来得价值观，我觉得，最重要的是要找到属于自己的路，世界冠军也好，球馆教练也罢，本质上都相同，都只是世界上的某一个职业。钱啊、名声啊、荣誉啊、尊严啊，都是超出乒乓球之外的东西，这才是如梦幻泡影，如露亦如电。当你热切的追求某个事物，而它又让你感到深深的疲惫与痛苦时，那一定是走错了路。恶魔嫉妒星野的一切，他打的是嫉妒。龙一练球时从没笑过，他在打家人的尊严。孔文革因犯错被调整，他打的是忿恨。星野没觉悟之前，打的是自负。你会发现没人在打乒乓球，都在打虚妄，不自觉的就陷入到里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到失败让他们意识到，原来&lt;b&gt;我只是想打球&lt;/b&gt;啊。于是，有人放下了球，有人捡起了球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无所谓天赋，时刻认清自己是谁，自己在干什么，这才是最重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像我等天资平庸之辈，凭着努力达到自己的上限，就够了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21166333/answer/32575216
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
为什么乒乓球不能带上飞机？
</title>
<description>
&lt;b&gt;多图，作死实验！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以前乒乓球确实不能带上飞机，因为它是极易燃烧的违禁品，做乒乓球的材料是TNT的原料。&lt;br&gt;我曾经被“热心网友”坑过的三次测试：&lt;br&gt;1.取暖的时候，把乒乓球丢到离灯管5厘米的铁丝网上。乒乓球瞬间起火，分分钟烧的渣都没留下！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d41016134082de40926045feb90ba71_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;256&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8d41016134082de40926045feb90ba71_r.jpg&quot;&gt;2.用放大镜汇聚阳光，就能将乒乓球点着。特别是印LOGO的黑字部分，最容易点着。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b56b568d5b5c1f34ea8c2fa1bcd44d6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2b56b568d5b5c1f34ea8c2fa1bcd44d6_r.jpg&quot;&gt;3.最坑的是我们的编导，休息的时候直接把烟头丢进我的乒乓球堆里&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/95ad6c5cf6300b1cd4634f5ac4396b49_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/95ad6c5cf6300b1cd4634f5ac4396b49_r.jpg&quot;&gt;大楼的保安捧着灭火器冲过来，差点杀了我们啊！&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3802b6feebd5aaa2985ff3a4ba364450_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3802b6feebd5aaa2985ff3a4ba364450_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2ab8bad496ff42a24789e19c15b0c8cc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2ab8bad496ff42a24789e19c15b0c8cc_r.jpg&quot;&gt;如此易燃是因为这种弹性一级棒，手感顺滑，摸起来脆脆的东西叫做赛璐珞，它的熔点是110°，从点着到猛烈燃烧仅需几秒。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2cef377dfaeaedff584bc9b9a1a4c9a3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2cef377dfaeaedff584bc9b9a1a4c9a3_r.jpg&quot;&gt;这火焰哪是在燃烧，明显是在喷射么。接下来，我又要调皮了，用乒乓球做个小火箭玩玩。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/75b1fe049602f7cc48bcf20915c301a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/75b1fe049602f7cc48bcf20915c301a2_r.jpg&quot;&gt;把乒乓球剪碎后，经过融化沉淀最近就成了火箭喷射器的燃料。（要开始跑题了...）&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8bd935129cfa62b532a54ef32906f718_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8bd935129cfa62b532a54ef32906f718_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f3a1f4643699c8277ca68ab735379680_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f3a1f4643699c8277ca68ab735379680_r.jpg&quot;&gt;把自制的燃料塞进小火箭的菊花里，接下来看看效果如何。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f9d65d5fe2b73d718a7b39b9b4f45e37_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f9d65d5fe2b73d718a7b39b9b4f45e37_r.jpg&quot;&gt;真心碉堡了。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d2c658dd96e0bdab98934f9bb7c8cc9c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d2c658dd96e0bdab98934f9bb7c8cc9c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;赛璐珞如此凶残是因为成分中的硝化纤维占到70%左右&lt;/b&gt;，而硝化纤维是制作TNT炸药的重要原料。&lt;br&gt;所以世界各地的生产赛璐珞原材料和生产赛璐珞球的厂都把防火作为头等大事。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a80e45c7f48fe4d1a96a9cb3c542bfac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a80e45c7f48fe4d1a96a9cb3c542bfac_r.jpg&quot;&gt;这是我手贱点了1000个乒乓球，瞬间燃起的大火伴随着刺鼻的有毒气体。因此所有乒乓球厂的工人都知道这样一个准则：&lt;b&gt;一旦起了火，先别去救，而是逃命！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/44c96020820d06e4491ffcd6c068bb92_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/44c96020820d06e4491ffcd6c068bb92_r.jpg&quot;&gt;欧盟从2006年，就禁止赛璐珞制作玩具，用这种材料制作的玩具、乒乓球是不允许带上飞机的。国际大赛要用的乒乓球都是通过海运或者是公路，而且要把他们装在温度为5°的集装箱里。&lt;br&gt;乒乓球诞生123年来，百多年的使用经验证明：它耐水，耐油，耐酸，制造工艺简单，制成的乒乓球性能稳定。 至于易燃这个缺点，国际乒联也开始进行改进，08年北京奥运会以后，国际乒联委托上海红双喜公司研制新材料乒乓球，解决易燃问题。2011年红双喜，研制成功了一种绿色环保的醋酸纤维乒乓球，并在2013年获得了国际乒联的审批、今年的5月9号这种醋酸纤维乒乓球获准在全球发售。今后，&lt;b&gt;赛璐璐材质乒乓球将逐渐推出历史舞台。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b89ccfe94353ad6c53a6e4e2d10a51fc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b89ccfe94353ad6c53a6e4e2d10a51fc_r.jpg&quot;&gt;新球、老球对比&lt;/b&gt;&lt;br&gt;新球略大一些 ，老球的腰部接缝处是39.85毫米，顶部是39.75毫米，而新球腰部是40.30毫米 顶部是40.15毫米。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dec26556446baf01e1e039d1983726a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dec26556446baf01e1e039d1983726a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;重量：新球 2.772克  老球 2.759克。&lt;b&gt;新球略重。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键的弹性，则基差没有变化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;老球247毫米，新球243毫米&lt;/b&gt;。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca33033bb35af65cb4bbc7cf780085fa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ca33033bb35af65cb4bbc7cf780085fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键差别是燃烧性&lt;/b&gt;， 将两个球都点燃，差别非常明显。新材料乒乓球的熔点已经提升到230度~300度，是老球的1.5倍。而燃烧的程度，也比老球缓和许多。经过专业评测，&lt;b&gt;醋酸纤维材质的乒乓球已经不属于危险品行列，今后，可以带着它上飞机了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cc436816634f515d5c344f19c10e67ac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cc436816634f515d5c344f19c10e67ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价格上&lt;/b&gt;，以三星球为例，新球每只比老球贵5毛。&lt;br&gt;总体来说，新的醋酸纤维乒乓球略大略重，这些看上去不起眼的变化从动态角度来说，直径变化影响飞行轨迹，会造成空气阻力增大。就会造成旋转和速度的减弱，国际乒联的实验和运动员试打的情况分析之后也应证了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作死实验室，测试视频&lt;a href=&quot;http://v.qq.com/cover/s/sdne7vkvwf2dxxb.html?vid=t0139jmpevc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;好奇实验室 - 高清在线观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26156968/answer/32550269
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你是怎么赚到一亿的？
</title>
<description>
我今年四十三，北方一个三线城市，93年的时候，从海边拉来一车海虹，能赚一万。就这样我干了两年到了95年的时候，很多人就挤进来这个行业，都是痞子混混的，被人打了好几次之后就不能干了，但是我当时手上积蓄有500万。当时没有买房买车的觉悟，我是农村出来的，觉得有钱了就回家买地，盖屋，娶媳妇，结婚后在家呆了两年坐不住了，根本不敢告诉家里人我有这些钱。又来到了市里，有了这些钱，我在我们市里大棚批发市场租了一个摊位，倒卖服装。服装行业真是暴力，三年我的资产就翻了三番。后来转行小家电，就是电风扇，热水器这些不起眼的小东西。说出来可能大家不会相信，最多的一年我销售额是16亿。每天拉货的大卡车不带停的，下车就运到物流市场运走，给我拉货的小三轮有150多辆。后来投资失败，给我弟弟一亿到北京投资，哆嗦没了。给了我舅子一亿到上海投资，也哆嗦 没了。后来钱就没有这么好赚了，幸好我投资了点房产，是在2003年左右的时候。大家知道以后的房地产行情。在后来得罪了市委书记，买我的地，我不卖。被看守所羁押了三年。朋友骗，亲戚借钱不还，加上投资失败，牢狱之灾，亿万家财风吹流打去。出来之后，开始做汽车坐垫脚垫等，为了进料，曾经扛着60多斤的牛皮，半夜两点在高速公路上下来步行五公里回家。后来也是无数人眼红这个行业都记进来了。算了不说了。现在稍微攒了一点钱，在澳洲买了一块农场，永久产权，准备全家移民澳大利亚，孩子后年在澳大利亚毕业。就这样
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19682869/answer/32552025
</link>
<author>
俞军
</author>
<title>
什么是用户体验？如何评价用户体验的好坏？
</title>
<description>
我理解的用户体验，是让用户付出最小成本满足需求。&lt;br&gt;用户体验无法用一个通用方法整体衡量，只能在理解产品全貌的前提下评测分解属性。我仅结合搜索领域经验提供些参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）用户体验是一个完整的过程&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004年Google上市前夕，互联网女皇MaryMeeker访问中国路过百度，她说摩根斯坦利的同事们刚做过搜索引擎对比评测，评测结果是Yahoo最好。但奇怪的是，评测完之后，大家平时还是都用Google。后来，百度联合创始人徐勇帮我要来了她们评测的样本，我一看就明白了，原来是这样呀：&lt;br&gt;她们选了十几个关键词，在Google/Yahoo等六七个搜索引擎中搜索，打印出所有搜索结果页放在一起对比，每人拿一把硬币，认为哪个搜索结果页更好就投一个硬币。最后Yahoo获胜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么Yahoo会胜出？因为当时Yahoo使用的后台搜索引擎也是Google，但自己对一些热门关键词做了人工优化，这样，Yahoo的搜索结果不是跟Google一样，就是优于Google。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么那些金融精英评测完后的日常生活工作中又都用Google了呢？因为这个貌似公正的用户体验评测是有问题的，用户体验不仅是搜索结果页的简单对比。 &lt;br&gt;        比如，桌上的打印页面都是所看即所得，但在电脑上，想要看到那些搜索结果页，需要用户付出一个操作过程：从输入域名开始，下载完大小相差十几倍的Yahoo/Google首页，移动鼠标定位到Yahoo的搜索框中（Google是自动定位到搜索框中），输入关键词，回车或点击搜索按钮，下载完Yahoo/Google相差几倍大小的搜索结果页。上述操作过程，用户需要付出的时间成本和操作成本是不同的，尤其那时平均带宽还很小。&lt;br&gt;        比如，桌上的打印页面一眼可看到全貌，而真实用户需要在一个电脑屏幕中浏览搜索结果页。用户如果在较低分辨率下浏览Yahoo搜索结果页，可能在越过大幅Banner广告和宽松设计后只看到一两条结果，而浏览Google搜索结果页，就能多看几条结果。当搜索结果第一条没有满足用户需求时（这种情况很常见），第一屏多几条结果看就是一个明显的用户体验差异了。我记得那时相同结果数的搜索结果页，Yahoo的页面比Google长得多，这又是增加用户成本的。&lt;br&gt;        比如，当第一页的搜索结果没有满足用户需求时（这种情况也很常见），用户可能/翻下一页/点击相关搜索词/换一个关键词搜索/换一个搜索引擎/。另一种常见情况是，用户需要使用各类垂直搜索。那么，翻页设计、搜索框大小（Google那时大一点）、结果页底部是否放搜索框、垂直搜索的种类和体验等等附加选项，貌似跟桌上的打印结果页无关，却会“常见”的影响用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        所以，Yahoo当时的搜索结果页相关性虽然总是优于或等于Google，但用户体验其实是不如Google的。用户体验不是一个静态页面，而是一个过程，要结合用户的真实使用过程来评测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2)  用户体验因人而异&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c7f1fdf47145ec4d23fb11489024fa50_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; data-rawheight=&quot;172&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;551&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c7f1fdf47145ec4d23fb11489024fa50_r.jpg&quot;&gt;上面是2006年cnnic做的搜索引擎市场调查，关于“半年用户数动态变化”的结果。数据准确性不必纠结，关键是理解“用户获得率”和“用户流失率”的正反一体和背后原因的因人而异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常被认为领先的搜索引擎Google和百度，用户获得率反而是最低的（固然有基数大小的影响）。因为，那时候正是百度上市后中国搜索引擎市场最热闹的时间，雅虎搜狐新浪都在力推它们的搜索引擎，吸引了足够多的用户。&lt;br&gt;但是，用户获得率必须减去用户流失率才有意义。上述数据中，雅虎搜狐新浪Google的用户流失率都太高，结果是用户基数没增长。&lt;br&gt;愿意花钱做市场推广时，吸引新用户是最容易的事，你告诉他们你有哪些好，他们就来了。但来了不代表永远就是你的人了，他们早晚会知道和试用别的引擎，部分用户会发现你哪儿不好而离开，部分用户会发现别的引擎哪儿好而投奔。当然，反之，部分用户也会发现别的引擎哪儿不好又回来。&lt;br&gt;用户获得率的数字背后，每一个用户的获得原因各不相同。用户流失率的数字背后，每一个用户的流失原因也各不相同。所有用户的被获得和流失方向，是不一致的，是在五个搜索引擎中交叉进行的。这就是“用户体验因人而异”，其实，每个用户的生活和知识背景不同，他们心中的搜索引擎定义都可以是不同的，搜索需求是不同的，对用户体验的感受也不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，会有用户因为Google搜英文资料好用而离不开Google，但也会有用户因为使用英文关键词在Google会搜出大堆英文页而弃用Google，改用针对这点进行优化的百度。&lt;br&gt;比如，会有用户因为反感百度的竞价排名而改用Google，但也会有用户因为hao123好用而默认长用百度。&lt;br&gt;比如，会有用户因为Google的高级搜索语法强大而爱用，但也会有用户因为经常下载MP3而爱死百度。&lt;br&gt;比如，会有用户因为Google像奢侈品一样高大上的品牌形象而选用Google，但也会有用户因为百度图片搜索支持本地翻阅原图（我学习的Fast）、不用逐一点开那时泛滥的骚扰和带毒网站而选用百度。&lt;br&gt;比如，熟练用户会发现Google上带空格组合词搜索效果好而选用Google，但更多用户常使用长关键词和疑问句搜索，贴吧和知道经常能对此提供帮助。&lt;br&gt;比如，会有用户因为Google能搜到外国的英文和中文新闻而喜爱，但也会有用户喜欢百度能搜到当天突发事件的新闻而选用（Google先上线daily更新，但早期Google每天半夜来抓取新浪新闻等网站，所以白天搜不到当天突发事件，而我让百度每天早晚等新闻编辑密集发布新闻后抓取更新）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，用户体验因人而异，公司能力也各有差异，即使某些方面的用户体验不如对手，依然可以扬长避短，在更多角度针对不同用户群针对性的改变用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）用户体验因时而变&lt;br&gt;&lt;br&gt;未完待续
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26342522/answer/32553985
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
英国科芬园的一个建筑艺术品像被拦腰斩断，这种悬浮效果是怎么实现的？
</title>
<description>
这是装置艺术里非常巧妙的障眼法，其实原理很简单，但是要做出这么好的效果，还是需要很多心思和技巧的。这有点像魔术，看上去非常非常神奇，一旦揭秘的话，会让你觉得原来也不过如此，但是呢，即使你知道魔术的原理了，如果不经过刻苦练习，你一样做不到魔术师的效果。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d60216f500596ea0c85f760c4f6b9ea4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;818&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d60216f500596ea0c85f760c4f6b9ea4_r.jpg&quot;&gt;首先，这肯定不是真的悬浮，人类还没发明反重力材料。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/17d40284e3480eadffc5c915b8715fd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/17d40284e3480eadffc5c915b8715fd3_r.jpg&quot;&gt;其次，观众是可以走进去的，中间不是用玻璃或者其它透明材料支撑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c60fce0747eb6890e7763129448e3538_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c60fce0747eb6890e7763129448e3538_r.jpg&quot;&gt;再次，它的上面没有起重机或者吊车，所以上半部分并不是悬挂在空中的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想这么早的剧透，所以您可以自己思考一分钟，看看您有什么高招可以做出这样的效果。一分钟之后，您再往下看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，手法很简单，利用了一个小小的视觉盲区。既然不是悬浮的，也不是用吊车悬挂的，那上下两部分肯定有接触的地方。艺术家 Alex Chinneck 利用巧妙的视觉安排，让你很难注意到那个真正的接触位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，这个悬浮房子的结构是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f29394eb3bc6ad1c762b6016be2b85ca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f29394eb3bc6ad1c762b6016be2b85ca_r.jpg&quot;&gt;艺术家把上下贯通的柱子藏在了那个绿色的小房间和这个悬浮的房子交界的地方，让你视觉上感觉不到有上下贯通的柱子。从结构上说，这其实就是一个悬挑结构，就像普通的自行车棚，或者公交车站台的雨棚，一根柱子悬挑出上面的棚子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/38a86717c89ce3d0d917a14294fc6ee4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/38a86717c89ce3d0d917a14294fc6ee4_r.jpg&quot;&gt;说白了，跟这种自行车棚是一样的，如果你巧妙的把这个车棚的柱子藏起来，那这车棚从视觉上也变成悬浮的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有读者说，真的假的，自行车棚很轻，可是这房子很重的，就靠这么一根柱子悬挑，能行吗？原因就在于这房子并没有那么重，看上去像是石头，其实都是各种轻质材料。就像你做飞机、坦克模型，看上去很像，其实都是塑料的。这个艺术装置的整个建筑都是用塑料泡沫或者发泡板之类的材料做成的，外表故意做成现在这个样子，看上去像是石头一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后放一张正在施工中的照片，非常明显的剧透。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/45b8e28b760d36656121ab5c3dcd9efb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/45b8e28b760d36656121ab5c3dcd9efb_r.jpg&quot;&gt;主体结构就是柱子加悬臂桁架，房子的上半部分只是一个壳子，罩在整个悬臂桁架上，然后再做细节上的掩饰和修补，最终达到以假乱真的悬浮效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Reference&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.itsnicethat.com/articles/alex-chinneck-3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;It's Nice That : Alex Chinneck's spectacular levitating building in Covent Garden&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.designboom.com/art/alex-chinneck-levitates-covent-gardens-market-building-in-london/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;alex chinneck levitates covent garden’s market building in london&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.huffingtonpost.co.uk/2014/10/02/covent-garden-floating-building-alex-chinneck_n_5919472.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Covent Garden Market Is Either Floating Away, Or This Is The Best Artwork Ever&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://thecreatorsproject.vice.com/blog/its-not-a-trick-its-an-illusion-alex-chinneck-levitates-a-building-in-london&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;thecreatorsproject.vice.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/blog/its-not-a-trick-its-an-illusion-alex-chinneck-levitates-a-building-in-london&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26350992/answer/32547342
</link>
<author>
胡离经
</author>
<title>
北大教授范曾等贺「习近平文艺座谈会讲话」的诗作水平如何？
</title>
<description>
反诗，反诗，今上被蒙蔽了。这九首七律，名为歌功颂德，实为各种嘲讽，暗藏恶意。各种详情，且容小女子一一道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;范曾诗（&lt;b&gt;皇图八万沐初阳，耸嶽奔川隱佛香。早觉神州辞厄运，欣迎大塊著文章。龙吟昊宇当非昨，凤择高枝胜往常。妙笔丹青轮斫手，挥鞭电掣向康莊。&lt;/b&gt;）此诗前两句看起来只是在歌颂，但是却有明显的违和感。因为耸岳奔川是气势宏大的意象，与佛香的温馨意境不符，这奠定了本诗不伦不类明褒暗贬的基调。颔联中，大块明指自然，实则指某个人的体型（连身材都黑还有人性吗），而且这次活动明显是鼓励文艺工作者而不是其本人，大块并不亲手著作文章，因此这么一来“大块著文章”句还暗讽他不通文墨。颈联龙字指的是谁大家都知道，当然也是这个人了，表面上看是歌颂他威风八面不比昨日，但是接下来“凤栖高枝”一句却显得存心不善。因为这个词语一般指跳槽，更可能指众多学子其中多是理工科学子升学后到国外从此不回，人才流失这种现象（显然出发点是在黑那个人的所在学校，这位北大教授为了黑人连其所在的隔壁学校也黑上了，实在是丧心病狂）。尾联就更露骨了：什么情况下会发生轮斫？挥鞭电掣指速度之快，那种武器会这样？康庄指平坦道路，平坦道路上发生这种事意味着什么？轮子伤人，快的武器，平坦道路……分明是在为自己当年的校友招魂哪！&lt;br&gt;&lt;br&gt;邵盈午诗（&lt;b&gt;万物壬林幸沐阳，满堂同醉墨华香。春池绿草萦新梦，睿智雄图焕旧章。鼎革亲传列圣意，劳谦终卜贵知常。会看周道真如砥，揽辔驰驱向榘庄。&lt;/b&gt;）此诗首联便用意不善：墨色的话哪有香的？都被污染的不成样子了。此句明指国画，实指某人辣手摧花，花在语境里象征着文艺界，也就是说此人行政干预将我国文艺界弄得不成样子。颔联有句需要提防：新梦明指某个伟大构想，而实际上古汉语里梦是没有梦想的义项的，也就是说此词在暗讽某人的口号终将成为南柯一梦，再结合后句雄图（雄壮的图谋）自然就也是妄想了。颈联更是大胆：鼎代表社稷自于周代（后句也明确提到了周），这么说不仅把某人比作封建帝王，还是个没有实权的封建帝王（周天子）！后一句便是奚落他知常为贵不要再白费工夫了。最后一句用典，引用著名诗句”爱上一匹野马，可是我的家没有草原“，讽刺他如此硬来揽辔驰驱终将在错误的道路上越走越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑福田诗（&lt;b&gt;抱沖持节向朝阳，荡荡无私奉瓣香。骚雅及今闻鼓角，山川从此待文章。心随大国神行远，赋咏三邊風化常。浩莽潮音花若海，缤纷兆万是康莊。&lt;/b&gt;）此诗相对婉约一点儿。其中首联明指文艺工作者荡荡无私甘愿奉献绵薄之力，然而从后面的内容看实则是抨击某人利用他们剥削他们的剩余价值。为什么我这么推测？因为颔联中，骚雅代指文学艺术，鼓角代指政治军事，这就是暗指政治干预文化了。而山川从此待文章，则是指受政治力量干涉的文化力量又要去继续盲目干涉改造自然，多米诺骨牌一般一个接一个一直糟蹋下去。颈联心随大国神行远，为甚么不是四边（祖国各地，所谓四至之说）而是三边？这就在讽刺有一边缺了，大国无能南海被占了那么多地方。最后一句又是平坦道路，还有很多浩瀚缤纷如海的花朵，在这儿像走平坦道路一般走不就全把花儿摧毁了么？典型的讽刺某人焚琴煮鹤唐突佳人暴殄天物无恶不作啊，其心可诛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘波诗（&lt;b&gt;文苑尧天有艳阳，奇花竞放满庭香。兰芳不费谬悠说，大块应留绝妙章。远避时流唯抱节，孤踪古道在知常。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;传情国礼感心意，写出逍遥化蝶庄&lt;/b&gt;。）我想先补充一句，此人名字就不和谐，与某个反面人物相象，可谓生来脑有反骨。此诗首联看起来是敷衍称颂的套话，但是颔联便露出了狐狸尾巴：什么叫谬悠说？这分明实在指这些”奇花“其实不怎么样说它们放的好是胡说！大块句则跟着他的老师一起夫唱妇随黑某人体型（具体见第一段）。颔联则彻底暴露出了悲观情绪，明白表达出了自己想要远避此人隐居古道的绝望情绪。尾联对国礼传情的”收买“（显然他们是这么认为的），淡淡地回了一句，我想象庄子一样逍遥自由，不想供你驱使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万俊人诗（&lt;b&gt;金秋帝庙正高阳，领袖群贤话艺常。十翼终能凌昊宇，百花竞放蕴幽香。国中维命开新道，贞下起元换旧章。一代天骄承大梦，千秋伟业向康庄&lt;/b&gt;。）此诗首联平淡，大致交代了内容。但是为什么特意指出秋季呢？（尽管是用金秋的褒义称呼）秋天是萧瑟衰退的季节，这体现了他对这项活动将要衰退的预感。颔联什么东西有十翼？妖怪啊！如此影射某人为妖怪，这场活动为群魔乱舞，大胆！而颈联中，维命（强调天命）与贞下起元（与周易有关）则暴露了他满脑子的封建迷信思想，不信马列信孔孟，大大的政治不正确。尾联，天骄成吉思汗在历史上以嗜杀闻名（而且毛诗词里有只识弯弓射大雕之句，明显讽刺此人不懂文艺），然后又提到了康庄（前段解释过暗指什么不好的事情），这就很明白了体现出了对这件事的深切揭露，与强烈谴责！&lt;br&gt;&lt;br&gt;连贯怡诗（&lt;b&gt;京城十月見秋阳，快意悠然椒醑香。为有旧邦开盛世，共襄新命出华章。心忧社稷无穷事，志在苍生是道常。更待整裝追巨擘，前程遙看足康莊。&lt;/b&gt;）此诗首联便跟着前几位大湿跟风黑某事件（京城？椒又暗指什么省？）颔联却直言是旧邦，要襄新命，体现了对当朝的不屑。而颈联中，在一个这么好的盛世活动，一片喜洋洋的氛围中，他居然唱反调说心忧社稷，志在苍生，这不摆明了当朝干的不好吗？最后一句说整装追巨擘，分明是西方国家的脑残粉，说我们比他们差到不知哪里去了，要追很多很多才成，还得遥看，如此崇洋媚外，无耻！&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱彦民（&lt;b&gt;博雅未名傲秋阳，叶黄木紫丹桂香。躬逢赤县遵皇则，欣感艺坛谱锦章。七二贤能喻正道，三千文史阐纲常。汉唐盛世期重见，大美通衢是彠庄&lt;/b&gt;。）此诗首联看没什么，但是木紫一句，有明显的网络用语痕迹（在该网络用语中指某个私处的事情），体现了他肮脏下流的思想本质。颔联将他的话称作皇则，则是明显称此人为帝王，则居心不善。颈联阐纲常一句，则说明了他对落后的封建糟粕的喜爱。最后一句不但继续将其称作帝王（汉唐盛世），还高调膜美，竟有大美两字，就差直接喊出大美利坚万岁了！实在是个卖国贼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;周建忠诗（&lt;b&gt;十月天高正艳阳，桂花流溢满城香。中兴可待承明主，艺苑还应别旧章。诗礼传家宗国学，宅心为国岂寻常。躬逢盛会临沧海，愿列门墙自肃庄。&lt;/b&gt;）此诗首句写到满城香，而该活动是要推广全国的，即讽刺该活动影响不大只有本城能影响到。颔联提到明主中兴，只有衰落过一段时间兴起才能叫中兴，这就是讽刺前任小女的本家胡某，甚至还有睿智长者蛤某，是可忍孰不可忍！颈联宅心为国，在宣传主旋律文化的时候居然还在宣传宅文化，还狡辩说为国，不寻常，实在需要广电总局批判教育！尾联列门墙句，则是在讽刺防火墙的存在，大逆不道！&lt;br&gt;&lt;br&gt;薛晓源（&lt;b&gt;太平气象上嵩阳，文苑盛情传异香。早叹曠原期绝巚，共登峰岫思华章。能辞媚俗驱陈腐，力导崇高守道常。更喜曙光冲晓雾，堂堂精爽照康庄&lt;/b&gt;）此诗首句不伦不类，用嵩阳指代本地，而嵩阳大会上左冷禅什么下场大家都知道，这完全是在影射。颔联将这场大会比作登峰，目标比作绝岳，而古人云难于登天，显然是暗指此活动不可能完成。颈联则是污蔑本朝之前的文学都媚俗陈腐，不崇高不守道，心地恶毒。尾联则公然挑明了北京雾霾多的事实，揭短本朝，罪不可赦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。由此看来，此九儒巧言令色，掩袖工馋，面慈心恶，反挡反华，不杀不足以平民愤！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20500506/answer/32546596
</link>
<author>
娜娜
</author>
<title>
到了冬天，日本女生真的是上身厚衣下身穿短裙、露大腿嗎？
</title>
<description>
这个问题和日本耐寒的民族性没有太大的关系，这是一个纯粹的要么美，要么死的女人的问题。亲自就干过这事的娜娜来给大家分析一下，包教包会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，娜娜要通过自己的亲身体验来跟大家谈一谈不同文化对女人之美的重视。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先说一个故事，我在日本留学的时候，应邀参加京大的留学生晚宴。据说提供很多上流的料理，于是一帮苦哈哈的中国留学生就相约一起去了。结果一到会场，别说吃饭，简直想立马闪人。为啥？&lt;br&gt;里面参加的各国留学生最基本的服装都是西服和晚礼服，法国人穿燕尾服，日本女生是和服，连平时最邋遢的美国人也是西服出席。我们，穿的是中国移动发的文化衫，加牛仔裤。别说临时换衣服，我们基本家里连一套礼服的装备的没有。&lt;br&gt;这里并不是说中国人比较土，而是在于，我们没有这样的习俗和文化。至少娜娜这样普通人家出身的普通中国女孩，一般不会参加什么需要穿正装的晚宴。一般同学聚会，婚礼丧事也都是日常的服装。更别提在什么场合需要化妆了。我从小受到的教育是好好学习，衣服和化妆不重要，将来上个好大学比什么都强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个故事，也是当时和我一起留学的室友。留学的时候已经30多岁，家里有一个女儿。最开始也是每天正常去研究室，直到有一天她买了一堆化妆品回来学习化妆。她苦着脸告诉我说，她的导师觉得她没什么礼貌。为啥？因为她每天素颜。而在日本的文化中，很多家庭主妇，即使是完全没有工作，起床第一件事情就是对着镜子化妆。另外中学生也是如此，日本女生从青春期开始就要注重自己的打扮，在大学校园里，懂得娴熟化妆和穿衣搭配的美女比比皆是。拉开大学里女生洗手间的大门，哗啦啦清一色排队补妆的，比上厕所的人还多。 &lt;br&gt;而化妆，娜娜是大学时代才开始学的。其中很大一点原因就是老师不管了，在中国的中学你化个妆试试。每天化妆，出门不穿拖鞋注意衣服搭配的习惯还是在日本逐渐养成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会觉得这样有点过了。但是女人的事情，本来就很难说什么是非对错，&lt;b&gt;女人可以不吃饭，但是不能不洗澡&lt;/b&gt;。在日本不管男女，对打扮的要求特别高，甚至现在很多男生，也在讲究穿衣和包的搭配。 &lt;br&gt;所以，在日本，时尚杂志能有上百种之多，都是在教路人如何穿衣搭配。作为一个女生，特别是在冬天，如何穿衣不显胖，就跟如何减肥一样，是一个永恒的话题。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/06878fdd2b9e26e8a9ba7e9694366369_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;504&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/06878fdd2b9e26e8a9ba7e9694366369_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好了，接下来，娜娜来说到日本的审美。&lt;b&gt;日本人审美的最高点不是sexy，而是卡哇伊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日系的服装特点十分十分明显，基本分为两大类，&lt;b&gt;第一类就是上衣半长不短，下身穿紧身裤。&lt;/b&gt;这个特点一年四季都是如此。她们的特点就是一个：上半身宽松，下半身紧。这个和冬天上半身穿棉袄，下半身露半截腿有异曲同工之妙。比如：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/868ae01c8d0dc601be1eb991ba38b703_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;582&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二类是正常上衣，下身超短裙。露腿。&lt;/b&gt;比如：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2f03b58a3cc3bf7938c08be7ddf8e12b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;556&quot; data-rawheight=&quot;868&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;556&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2f03b58a3cc3bf7938c08be7ddf8e12b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;日本高中校服也是其中的一种，请你脑补一下她们把下半身换成秋裤+牛仔裤的样子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e19dec1c7c6180ec74ddd2e6d5efd963_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;417&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;417&quot;&gt;&lt;br&gt;其实很多日本女生的腿都不太好看，为什么日本人偏偏喜欢这样打扮呢？&lt;br&gt;最大的原因是，&lt;b&gt;很多日本女生身材两个特点（AV女优不谈哈）：干，瘦&lt;/b&gt;。说得粗俗难听一点，没胸，没屁股，也没有肩膀。欧美系的S曲线衣服绝对不适合。&lt;br&gt;这样的直筒形状的半身衣服，可以掩盖身上没料的所有缺点，而你的身材通过什么来体现呢？那就是层次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以日系服装的第二个特点就是层次堆砌&lt;/b&gt;。你在直筒的上身裙上加一个小坎肩或者是外套，再加一圈围巾，然后紧身裤上再加一个靴子，层次感和配饰造就了一种小巧精致的感觉。如果你让一个丰臀肥乳的欧美人这样穿，恐怕只会像一棵圣诞树。&lt;br&gt;下面就是层次的例子，日系服装套三层，加帽子加围巾加项链加靴子能掩盖身材的缺点：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6912143f73d9314a24a3f1d4f4940578_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;br&gt;让娜娜来一个对比照片，相信你一定能看到区别。&lt;br&gt;搭配之前，一个显胖，一个显矮：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/25482a053f95a75512d3da4cefdecc9b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;391&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;391&quot;&gt;&lt;br&gt;搭配之后，颜色和长短的层次出来之后，是不是又显瘦又显高？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec7311289bc861342abf0bb4dfd102a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;391&quot; data-rawheight=&quot;594&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;391&quot;&gt;&lt;br&gt;再对比一张英国的街拍，欧美人身材高大，有肩膀有身高，整体线条简介明厉为上，不需要层次来推：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8afacdd7d39b0e496b1be2ad7efdee40_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8afacdd7d39b0e496b1be2ad7efdee40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;总结一下，日本文化中，对女性之美的重视，是超乎中国人想象的，这是文化的差异。而在审美上，日本女生普遍喜欢上松下紧，加上层次堆叠来突出自己身材。所以，冬天到来的时候，你不难想象她们的选择。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;女生为了减肥喊出“要么瘦，要么死”的口号，那么冷一点又算什么呢？而且日本人本身也不太在乎四肢的保暖，只在乎躯干的保暖。这点跟日本民族抗寒冷这些关系不大，包括我曾经问过不少日本的男生，他们都曾经纷纷表示女人的世界男人不懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个特别怕冷的女生，又不太那么豁得出去，其实还是有一些办法。比如最常见的就是暖宝宝，注意，是贴在身上的，鞋底也可以。另外一个办法，外面的羽绒服长一点，下半身穿紧身裤加长筒靴子，效果真的不比秋裤要差。&lt;br&gt;作为一个女生，以上蠢事娜娜都试干过。真的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你对日本文化有点兴趣，欢迎关注我的微信号：娜娜的日语教室（id：nanaclassroom），听我讲各种乱七八糟的小段子。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26346188/answer/32555991
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
为什么每次相亲的男的吃两次饭就问我喜欢不喜欢他？
</title>
<description>
楼主不要听他们的，相亲只是多一个认识人的渠道，又不是低人一等，非要三次决胜负，从不讨厌，没感觉到喜欢有时候是要靠缘分的，如果只是例行公事吃个饭，的确许多普通人达不到对方喜欢的点。。。有些人所谓的喜欢，也就是觉得条件都差不多，凑合凑合过日子吧，其最终目的，不过是让身边的人不要再唠叨了而已，可能结婚后互相埋怨，看不上彼此，话都聊不到一块去，对着电脑比对着人脸的时间都多，彼此嫌弃彼此的亲戚，彼此嫌弃彼此的生活习惯，彼此嫌弃彼此的缺点，这时候才想认真考虑人家对你有多少感情，还来得及嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总得允许一部分人对感情先有追求再结婚是不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，有些相亲男，就和这楼里面一些心很急的普通男一样，目前的小半辈子还没有来得及被女性怎么温柔对待过，所以他们非常非常急于被肯定，又非常非常的没有经验，他们情愿自己默默地敌视女性，把对方都想成骗饭的，也不愿意等几个老老实实心口如一的姑娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉，男人们，如果一个女人见了你三次，就说喜欢你非你不嫁，你真的确定这个是发掘到你与众不同优点，从此愿意与你不离不弃的那种喜欢呢，还是无非是时间到了，你条件还带的出去，大家凑合凑合少让别人废话了的焦躁呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;口头承诺这种玩意，听着开心就好，何必与人品挂钩呢，人家姑娘老实一点，竟然怀疑别人是骗饭的……你们不想请饭你们说嘛，不要女人掏钱的时候你们要挣面子说我来我来，然后几顿饭就想找个女人包生孩子啊。这样追求价廉物美真的好吗？而且，你们是有多忙，终身大事想几次饭就搞定，一小时几千万上下吗？这个世界不等着你们来拯救啊，但是你讨错了老婆，不仅是对自己的不负责，也是对下一代的不负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡汤写完，下面提供实招，别人问你喜欢不喜欢，你自己也不知道，就回答的奸一点嘛&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不知道我喜欢不喜欢你，不过呢……每次和你出来，我都蛮开心的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20365338/answer/32555415
</link>
<author>
欧阳笠
</author>
<title>
读博士或者拿到博士学位以后经历和感受是怎样的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;最直观的感受就是导师直接决定你读博的体验。&lt;/b&gt;我的同学有导师做变性手术的，有读了几个月导师去世的，有导师造假实验室被关闭的，有导师天天F word骂得你退学的，有让你一周工作七八十个小时的，有让你7，8年毕不了业的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读博真心最重要的是导师，而不是国家，学校，专业和研究方向。读博三年多，我一直庆幸自己的导师是个好人（发卡咯）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好导师两大条件：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 有钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在研究经费越来越难拿，每年写grant都让教授们痛不欲生。记得我一年级时去找一个助理教授，他跟我说，grant的结果星期五出来，如果中了就收你。结果我现在都四年级了，他还没申请到经费，雇了一帮本科生在那儿热火朝天地干呢。而且发不出文章还好说，拿不到经费的话，tenure一般都没戏。现在回想起来，那个助理教授的话可以这样翻译：我今天去买双色球，中了就给你开工钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我导师在学术圈摸爬滚打几十年，算是拿到了话语权，几年没发paper，经费居然依然十分充足，他秘书都聘用了四个。刚去实验室，直接给我一张信用卡，实验用品随便买，单笔2000刀以下不用告诉他。而且就算没投abstract，每年我都至少外出开会2次，住的都是五星级宾馆。 我说我要修生物统计的minor，问他学费怎么办。老爷子眼睛都不眨一下就同意了。导师没有经费方面的压力，做学生的少了掣肘，才能有更多的空间施展自己的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 人品好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;遇到极品老板真心得哭死。我一个美国同学去了一个实验室，导师天天骂她。她有时候来上课时都看得出刚哭过。最后，science文章署名的机会她都没要，直接退学了。以前有个教授跟我说他们实验室每周工作七八十个小时，问我去不去他那儿。我吓得默默退散了。我不是不能每周干那么长时间，激情来了，再长都行，但我不希望是别人要求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我导师根本没时间来看我在不在实验室，所以几年来我都是来去自如，一高兴就给自己放个假。他为人也很讲究，从不对你发火或者生气。不管是我打翻了2000刀的试剂，还是弄坏了隔壁实验室的仪器，他都没说过什么。我的各种有些任性的想法（修双学位，提前毕业，实习和创业），他也都很支持。当我说我想提前毕业的时候，虽然我走了之后，实验室很可能没人接盘，他还是说：Do what you think is right. I got your back。因此，不管我做出什么决定的时候，我都知道，即使身在异国他乡，都会有个白人大爷在背后坚定地支持着。&lt;b&gt;你能切实感觉到自己作为一个人受到了尊重, 支持和理解。&lt;/b&gt;而不是被当作奴隶或实验室财产的一部分。这种感觉真的很棒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外, 我导师不仅从学术上指导我，更多的是做人方面的言传身教。他教会了我学术圈的社交礼仪，餐桌上的掌故规范, 得体穿衣的方法诀窍和为人处世的张弛节奏。读博几年，我真的成长许多。师父师父，也难怪师父二字中有父这个字。 &lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;因为有了这样一位好导师，我的博士生活过得真是很愉快。希望几个月后，我可从下图的第四位，变成前三位中的一员。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bf43247bb5b020e816602225e5248512_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢 &lt;a data-hash=&quot;7ca1f1e4249ad5c334524c16d9993f8f&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7ca1f1e4249ad5c334524c16d9993f8f&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@老豺&quot; data-tip=&quot;p$b$7ca1f1e4249ad5c334524c16d9993f8f&quot;&gt;@老豺&lt;/a&gt;邀请，么么哒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 选导师，学术水平也很重要，但学术水平不高，经费也比较难拿到，因此我的标准中并没有提到这一点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23642972/answer/32476744
</link>
<author>
kelvin
</author>
<title>
抗战时期国军和共军的战斗力相比如何？
</title>
<description>
&amp;lt;转载自海外文章&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说明，再牛的部队也不可能脱离环境。比如越南打游击打赢美帝，跟中国打阵地战就死成了鬼。德军打闪电战基本无解，跟苏联人打起城市战马上歇菜。战斗力是由人和装备共同组成的。人的因素又包括了战略、战术和单人战斗素养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这几个方面来说，日本军国主义毫无疑问是很强的，因为他把国运一直放在了战争上，装备不佳的日军仍然是世界一流的军队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人的战术极其精到（按计划打的时候），体现在细节上就是日军极为守时，该出现在哪就出现在哪。莱特湾的时候，一边引诱美帝追击，一边去屠登陆舰队，只要稍微失误，不是诱敌的先被灭掉，就是偷袭的完蛋。可小鬼子愣是玩出来了。山本五十六出去巡查，说几点到就几点到，美帝飞机本来滞空时间也就那么几十分钟，如果他上个厕所，开个party什么的也就躲过去了，可人家多守时啊，这才有了击落山本的战果。那么，小鬼子怎么就打不过土八路呢？难道真的是游而不击么？非也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在嘲笑日军的武器差，但每一种武器都是有其设计目的和用途的，说人家差要看人家怎么用，对谁用。日军的轻重机枪虽然次了些，但是射手训练极其有素，至于三八大盖，它的防尘盖虽然笨重，但是有效的防止了故障的发生。直到朝鲜战争时，我们很多军队仍然不愿意换装苏式步枪，认为三八大盖更好使。至于说它的杀伤力比毛瑟枪差，别忘了，杀伤力是以打得中为前提的。日本人的口径之所以设在6.5毫米，考虑的是国内资源不足，省一点是一点，这种作风一直影响日本军队到战败为止。优秀的八九掷弹筒就很适合丛林战山地战，九二步兵炮被称为世界最好的步兵炮，既可以当直射炮，又可以当迫击炮用，完全符合日军对战场的想定——也就是亚洲战场交通极差汽车不足人力为主蓄力为辅，三个人拉着这炮就能走。因为资源不足，所以日本陆军机械化水平很低，骡马化为主。不过二战时期这也不丢人，保卢斯的第6集团军在斯大林格勒作战时，还有10多万骡马在乌克兰草原上吃草，这就是第六集团军的后勤运输主力。日本海军方面，战列舰的设计建造是不成问题的，缺点是钢材质量不如美国，炮钢不行，打不了多少炮弹就得换，舰艇设计方面底蕴不足，性能不均衡。电子设备跟没有一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但日本人的鱼雷是世界最好的，射程最远，威力最大，因为长矛鱼雷是用液氧做氧化剂的，全世界都不敢用——这玩意儿现在就在韩国罗老号上，自己掂量吧。说他易爆，不是制造时爆炸，而是巡航返回后鱼雷没用如何保养的问题——美国人在战后问日本海军这个问题，日本海军把射程一万码的长矛鱼雷放在码头上，该放液氧了，美国人希望看看他们的技术手段，而日本所有的军官都躲到掩体里，挥手叫来了一名新兵：你，去，把阀门扭开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里很有感概，日本人也是在发挥人的主观能动性，只不过是以蔑视生命为代价的。现在中国和美国的差距和历史很相似的，发动机、电子、钢材，所以，中国人要破这个局，读史确实可以鉴今。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过武士道灌输的日本人对战争很狂热。看看小林觉的回忆录就知道，日本士兵的训练相当残酷，竟有熬不住训练被练死的；海军的炮术和操船不用说了，世界一流，因为没有雷达，日本人练就了“斜眼”——人类的眼球上，夜间感光细胞的分布在眼球侧面的比眼球正面的多，所以，斜眼能在晚上看的更加清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们回望党国，当时的中国军队，最好的中央军也只有山炮一个团，一个连能有三挺轻机枪就不错了。1938年的时候，国民政府还在从国外进口德国1888式步枪（还被忽悠是毛瑟枪），也就是汉阳造的原型。张国焘的回忆录中，还骄傲的说，红四方面军纵横四川，很重要的一点就是川军的步枪射程太差，从河这边打不到河那边——藤县的川军够爷们呀。晋造山炮，赫赫有名，不过，这些大炮都没有装瞄准镜。中国的冲锋枪和盒子枪不错，近战时让日军大开眼界，不过别忘了，当时的夜战还没有成型的战术，使用冲锋枪和盒子枪的都是军队精锐，不到山穷水尽，谁能如此消耗？冲锋枪不是突击步枪，手枪近战也是无奈之举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是装备上，从思想上说，1911年以后，中国始终是联省自治的管理系统，每一个省都有自己的军队。中央军的根据地不过是江浙沪皖鄂数省而已，战争频乃——1912年二次革命，1913年护国战争，1914年护法战争，1915年张勋复辟，1916年直皖大战……总而言之，每年都开几次party，而且，日本人在其中发挥了不少的作用，直到1935年，陈济棠广东起事，成立抗日政府，所用的资金还是来自日本，炮党就更不用说了，拿日元的典型，不光拿日元还拿卢布。日本人一方面挑动中国人内战，卖给军阀军火，发点军火财，另一方面宣传中华文化，因为中国传统文化没有民族的概念，只有改朝换代的理论，按照这种理论，谁入住中原，谁就是正统！现在回头看看国内这些文化汉奸，他们鼓吹的何其相似乃尔！所以，我们官方也认为，中华民族的民族自信和民族观念的成型，真正确立，就是在抗战之时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一支今天拥护中央，明天反对中央的军队，突然被组织起来，对抗一支强大的现代化军队。从来没见过这么多炮、从来没见过飞机坦克，而且从来没见过这么坚韧的对手（武士道也是理想啊）。弟兄们想死守，不知道敌人从哪儿过来（电台都没有，收音机放的是中央社），弟兄们想防守，不知道怎么挖战壕（国内的战壕就是一条线），直到转进台湾，国军才知道，原来防线不是挖一条战壕就行，需要有纵深防御，要多条防线交替。在这种巨大的恐惧面前，当兵吃粮的人本能的开始想家了，在黑夜的撤退中，突然有军队冲过来，长官找不着，军队只好按照传统的内战模式，一哄而散。在这种情况，一个大队击溃一个师并不奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是面对面的对抗，装备最好的中央军也不是对手。他们是按照对国内战争的理解，安排自己的冲锋队形的，日本人什么火力投送能力啊，机枪大炮直接扫地。单兵的射击水平又不行，仅有的轻机枪遭到掷弹筒的压制（日军掷弹筒反应极其迅速即使面对伏击一分钟之内必然开火——吕正操回忆录记载），调重机枪过来，会遭到步兵炮的压制，调迫击炮过来……这就是团以上的大战了，国军的协调能力不是吹的，等死你不偿命。不用等到这个时候，只挨打不还手的军队已经崩溃了，在唯长官之命是从的军队中，缺少培训思想单一的国军军官首先泄气，军队也随后泄气，那个南京的唐某就是一个极品例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国军队的万国牌武器也帮了日本人不少忙。首先口径从11.43到6.5不等，其次，七九步枪（中正式）有19种之多，他们的零件都是不能互换的，几乎所有的中国军人都没有接受过拆卸枪支检修设备保养枪支的训练（我们不排除自学成才的可能共军在抗战期间由于条件艰苦和军官素质高，自学成才的尤其多），这说明，你发给士兵们的枪，可能没打几枪就扔了。而日本人，由于武器是成制式的，人人都会这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，一些中国军队也能打，不过请记住，他们都是善守不善攻的，他们大多强在战斗意志上，有了这一点，和大多数军队相比，他们就好像来自两个星球。不过，军队是从属于政治的，腐败的政治环境很难抱有一个有理想的军队。这一点对现在也有借鉴意义。所以，对大多数国军不要抱有希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国国内，唯一有希望对抗日军的就是共军。共军最大的特点是有理想，士兵明白为何而战，因为总是处于劣势，所以他们也明白为何要撤退，士气不会受到巨大打击。共产党的军官是很能打的，因为不能打的都打死了。另外，根据埃德加.斯诺的观察，贯彻国民政府步兵操典最积极最坚决的就是红军，而这本步兵操典是抄袭德国的。林彪终日落实步兵操典，刘伯承则办了红军的高级军校。这只军队因为总是处于劣势而不会泄气，因为生存而不断的学习，当然，他们的装备比中央军差多了，平均五个人一支步枪，手榴弹的杀伤率极低。（马石山惨案中，六名被困的共产党人不当俘虏，他们抱在一起，拉响了仅有的一枚手榴弹，结果当天晚上，六个人都醒了，高举手榴弹的那位手里还有个残存的手榴弹把手）。所以，他们见了鬼子就跑，这不是缺点，关键是他们躲在了日军看不上的穷乡僻壤，坚持了八年，而且活下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万不要以为八路军总是打胜仗，其实，他们打败仗的次数数不胜数。如果日军不摧毁国民政府的统治体系，八路军很难在山西、河北、山东等地扎下根来，可他们扎下根来，就以坚韧不拔的表现坚持下去。国军至少安排了50万人在敌后打游击，要么崩溃、要么投降，而八路军则彻底放弃了决战，把大战细化为了一系列数不胜数的细小战斗。面对这一点，日本的装备优势和训练优势就SB掉了。越是现代化的军队，分工越细，后勤兵越多，土八路在山沟里蹦，你的大炮和坦克都2B了，你的快速机动也2B了，可以说，需要中佐以上官员协调的事情统统2B了。一个派出所一个派出所的安排据点，第一你人不够用的，高层还想打苏联呢，你丫漫山遍野打土八路有毛军功啊，第二，你原本训练有素士气高昂的野战兵团变成了俗不可耐的治安军。大家不要怀疑，你有时间观察一下地方警备区的军队，再和野战军对比一下就知道了，离开了战斗集体，日复一日的缺少监管和训练，和汉奸等人渣混在一起，就是变形金刚也得生锈啊。不是共军的水平提高了，而是你丫的水平降低到共军的层次了。（关于这个有兴趣的可以看萨苏的文章）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是日本华北治安战的战略困局，事实上，他们赢得了大多数战斗，有的战役还很辉煌，比如五一大扫荡，打的共军措手不及。战术上，日军的成功战例极多，他们曾经夜晚出门，冒雪翻山路四十里，歼灭了山东共军唯一的炮兵团。不过，共军判断反扫荡胜利的门槛很低，我活下来就行，我又活下来了，抢你的粮食，打击你的税收，偶尔放两枪让你不痛快。让你必须中队以上才能出门，这就是胜利。出门之外，处处敌国，这种感受是很沉重的，你像用锤子在打湖水，每一下都是胜利，但都是无用功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以时间、空间和人命做代价，八路军在与日本的战斗中锻炼起来了，低水平的战斗好像是高手在给低手喂招，八路军越打越好，虽然他们穷的没有子弹没有枪（其实八一步枪是很不错的吴云铎的枪榴弹和掷弹筒也不错），他们的战术水平越来越高，唯一欠缺的是大兵团作战能力，他们还没这个资格，这一点是战术水平低下的国军帮土八路成长起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个困局说明了日本人致命的缺陷：战略水平差。事实上，日本人在八年中也就这一个弱项了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋公的日记中说道害怕日本人直接出陕西，经四川灭中国，这是当年忽必烈的路线。不过本人认为吧，蜀道难于上青天啊，放弃海空优势，爬荒山，过蜀道，后勤补给都不知道能不能跟得上。现在哪些地方还有荒无人烟的，抢劫都找不着对象。中央红军1万人过路都得吃草根啃树皮，要是一个师团开过去，呵呵，也就英帕尔的结局。日军沿长江进攻，实际上是发挥自己的优势，说他不懂战略吧，看起来有点，但大的战略方向本来就错了，是沿江死还是爬山死没有本质区别。加上老蒋这人也还有点骨气，你丫抢了我的地盘，害我老婆送去给美国人睡，老子就不给你安生，要和谈就恢复7•7事变前的事态（还我地盘），要不免谈，老子背后有美帝呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是日本人在大陆的死结，要解决共军，就必须要大量当地政府军支持，或者野战军就地治安化，这样的话，就必须先解决蒋介石，但怎么打，蒋介石就是不妥协。正在这种状态下，日本人在诺门坎和苏联又打了一仗，目的是希望苏联断绝对中国的援助。结果苏联过于“坚硬”，不好啃，于是也就罢手了。事实上，到1940年，日本人已经发现打中国太不合算了。欧洲战争，盟军奔溃，东南亚多少殖民地啊，完全可以不费吹灰之力，比中国好啃多了。那就退兵啊？不行。为什么？大日本帝国吞下去的，就是帝国的，哪怕是一坨屎也不能吐出来。直到今天，日本人仍然是这个思维，按中国文化的评论就是，不知进退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1940年，日本人轻松进入印度支那（越南），比国军更缺乏战斗意识的法国殖民军投降，这震动了欧美。美国人一直想参战的，这个借口已经足够了。不过，日本和德国的联盟（日本的另一个战略错误）让它担心后院起火，于是，美国人决定先“测试”一下日本，要求日本退兵到1937年7月以前的状态，否则，石油禁运。那时候没有战略石油储备，禁运意味着日本联合舰队只能工作3个月，日本人又不能撤兵，又垂涎于东南亚殖民地，于是他们决定赌一赌。事实上，如果他们认输，也许日本帝国现在还在呢。可是，如果他们认输，日本帝国的国民们当时会疯了的，打了这么久，就是个零蛋？这就是愤青当道啊，愤青是什么都不管的，打，不打你就是卖国贼，谁不打杀谁，杀到有人肯打为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本和美国相差最大的是国力，包含生产力、资源保有量和人力资源。武器的劣势上，飞机上缺口最大，尤其战略轰炸机是德日法西斯共同的疼。步兵武器上差别不足以成为战略问题，虽然三支m1步枪可以压制日本的轻机枪，美国军队的火力密度更高，但这对太平洋的岛屿争夺战来说，不具备决定性价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键是生产力，要知道，美国人在支援英国、苏联、澳大利亚和中国的同时，动用上万架轰炸机轰炸德国，在大西洋反潜，与日本激战，而且，关键是而且，它丫的还用了全国四分之一的电力在搞原子弹，一个当时谁也不知道会不会响的玩意儿！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是差距啊差距，我们国家现在每年全国动员在招飞，挑选飞行员，为空军选择精英。可美国，有上百万的民间飞行爱好者，他们没事自己飞，这是空军的潜在力量！不要动不动喊打喊杀，否则你就会像日本帝国一样，把内裤输进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人偷袭珍珠港的消息传出，重庆鞭炮齐鸣，人人相互道贺，因为他们知道，美国参战，日本必败。这不是战术胜利所能掩盖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人的战斗力到底有多强？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本陆军1871年以前效法法国，他们对拼刺刀的喜爱、他们的步枪口径乃至他们的师团编制，都是法国人帮助他们建立起来的，法国是整个欧洲最爱拼刺刀的（俄国在东欧，不在日本人眼光内）。直到二战，日本的九二重机枪还是法国哈奇开斯的山寨版。1871年以后，日本开始学习德国，德国人的连排战术给日本人以深刻印象。不要以为日本人的三八式好，事实上，日本步兵的火力输出是以机枪和掷弹筒为核心的，三八式步枪手是为了保护机枪和掷弹筒而存在的，一个小队是一个完整的火力输出单元。这一点，是战术混乱的国军好久都没有弄明白的。我们说日本人拼刺刀厉害，打枪厉害，那都不是他输出伤害的主要部件。日本人的装备对欧洲列强来说，不算什么，但是，东方哲学中勇于牺牲自我的精神着实骇人，如果辅以精良的训练，这战斗力是压倒性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国殖民军的武器装备是超过日军的，别的不说，恩菲尔德步枪现在仍然在印度装备（阿三威武），这是世界上射速最快的栓动步枪，丛林中比三八式强很多，M3坦克比97式压根不是一个档次，反坦克炮，重型榴弹炮都不是一个层次的东西，可操作武器的是人。英国殖民军的素质，和日本安插在华北搞治安的百字头师团差不多，装备是精良的野战装备，人已经烂了。日本人还有点军国主义素养，英国殖民军早已萎靡，而且，他们已经开始考虑以后——也就是眼下肯定失败的，但是欧洲军团和美国人打过来以后一定赢——本着这个战略考虑，英国人决心死守新加坡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新加坡之战应该被称为亚热带作战的经典，日军速度快、作战决心坚定，用三万人打击十万英军，英军人虽多，但没有展开，单兵战斗力又不如日军，结果日军打在关节上，让英军陷入了中国古代兵法所说的“滞形”，只能挨打，动弹不得。这是一场辉煌的胜利，除了精神各方面都占优势的英国人居然守不住他们一定要守住的新加坡，这彻底改变了西方人的看法。日军的单兵战斗力一直压着英军，直到1944年英帕尔之战，几万人，每人靠着几两大米活着，硬生生压着十几万吃罐头的英军打。英军战术呆板，缺乏为殖民地牺牲的热情，完全是坐等胜利。这一点来说，就是国军有英军的装备，也会比英国人表现的好，至少东方人对牺牲的理解不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，日本人是极其强悍的敌人，特别是技术的优势被地形所抵消、人的因素发挥到极致的时候。面对同样坚韧的中国人，它又具有技术上的绝对优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越是地形限制小的地方，技术的差距就会发挥巨大的威力。比如，日本打中国人，在平原上狂飙突进，徐州会战打的几十万国军崩溃，但在太行山就不行了，硬生生被八路拖死——无他，地形限制了技术装备的使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在太平洋战场，则完全是技术制胜论者的天下，日本所面对的是一支技术至上的军队。为什么傻大木死得这么惨？沙漠也是地形简单的地方，跟海洋没太大区别，谁的火控好谁占便宜。在这种战场上，美帝一向都是屠杀的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人的战术战略源自欧洲，特别是英国给他们的影响巨大。美国军队是火力至上，一切手段都是为了更好的输出火力，训练的目的也是为了更好更快更准确的输出火力。中国军队从美国军队学到的专用战术术语就是“压制”和“盲射”，感情你丫打那么多炮不是为了消灭敌人，而是让对方趴在地上别动弹！真是太败家了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;和我们的愤青一样，当时的日本人也认为美国人怕死、爱享受，缺少牺牲精神。但在美国人看来，这些很正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，我们的任务是输出火力，消灭敌人，因此当后撤无望、后勤被切断，我们已经无法战斗，可以体面的投降。（注意这一点中国军队最喜欢穿插）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，我们有强大的后勤，老子有钱&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，投降的文化在西方并不可耻。东方的战略观是你死我活的总体战，死一个人，消耗你一发子弹都是值得的。而在工业化发达的西方，我坚持下去只是面对钢铁的洗礼，有什么意义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这一切绝对说明不了美国人懦弱！&lt;br&gt;&lt;br&gt;西洋人是从线性阵列走过来的，那是什么？就是排队立定，拿着燧发枪面对面枪毙！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在葛底斯堡会战中，两万南方美军排成方阵迎着火枪和火炮前进，爬越壕沟和城墙，全军阵亡了90%才崩溃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在索姆河会战中，他们的远亲纯正的英军（不是新西兰、澳大利亚和印度人组成的杂种）还是用这种线性阵列冲击马克辛机枪防线，一天死了6万人！尸体一层层的摞，他们怕死吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这些事例从另一个层面说明西方战术的单调，特别是连排战术方面。但我们现在讨论的是美国人怕不怕死。而我们的答案是，美国人不怕死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战中，从德国入侵波兰（1939年9月1日）到日本投降（1945年9月2日）：2433天。从1942年开始，美国平均每天损失170架飞机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战中，平均每月有6600名美国陆军航空队人员丧生，约每天220人。另有18000受伤，12000失踪，41000+被俘（被日军俘虏的5400人中一半活了下来，被德军俘虏的死亡率约10%）。总战斗损失121，867人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都是我们认为是金子一样的飞行员！而且不包括美国海军损失的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国海军的飞行员，被击落后80%都得死，因为在海水里没得救（除非在卡特琳娜基地附近）。可是你听说美国海军飞行员二战时不敢飞的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人二战时说，只要飞行员完成25次出击任务，就可以休假半年。到战争结束，没有一个机组享受到这个福利————全被击落了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术优势不是绝对的，德国人不是吃干饭的，而美国人是不怕死的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有愤青们认为，美国人轻轻松松消灭了日本人，间接证明了中国的无能。事实上，日本海军的战斗力相当过硬，不然瓜达卡纳尔群岛也不会有一条“铁底海峡”。加速日本失败的理由，是石油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本联合舰队的母港，设在南婆罗洲的特鲁克，估计很多现在的日本人想起来都心向往之，大日本帝国的联合舰队，竟然把指挥部设在接近澳洲的地方，这是何等的强盛啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，山本五十六呆在那里，只有一个理由，石油。婆罗洲的石油，可以直接灌到油箱里使用，无须精炼（国内的这些油田都得泪奔了）。这种石油，使用起来，唯一的缺点，就是容易爆炸。好多航母、军舰因此一击就沉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此，可以看出日本炼油能力的低下和后勤的无奈。说白了，就是国力。&lt;br&gt;雷达不如人、钢材不如人、石化生产不如人，这些都是国力的问题，和战术无关。日本海军的精兵，哪怕是用斜眼在晚上看，终究赶不上雷达的改进速度。日本的百炼精兵，都在美国人的钢铁生产线中被消耗掉。美国的P51号称飞行的铝块，就是这样，日本人也能打下来，可打下一架，又生产出两架。对比死人的速度，日本人培训飞行员的速度跟不上了。后期的日本，由于缺油，培训飞行员的方式是看电影————事先摆好各种模型，用电影摄像机模拟飞行的各种动作，让飞行员看，这培训出的，不是菜鸟而直接是菜！&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到了后期的太平洋岛屿争夺战中，只要美军切断了后勤线，炸弹舰炮排队推进，日本再精良的步兵，在一个岛屿上能机动到哪里去？坚守的意义只不过是加大美国物资的损耗罢了。而美国人消耗的起，他们也不缺时间。在一个岛屿上，美国人能用推土机堆起一座小山，在两天内只推进50米，5天后把精良的狙击手活埋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，战后的日本在炼钢、电子、石化、发动机等方面刻苦用功，成为世界第一，战败的教训刻骨铭心啊。好好一盘棋，就因为这些短板把日本帝国给毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本帝国原本是希望通过一场速决战击败美国的信心，然后求和，回头解决中国，享受胜利果实。但美国人把它拖进了持久战，这是必败的。为了解开这个死结，唯一的钥匙就在中国手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要中国投降，大量的资源、士兵都会转移到太平洋战场，让美国人丧失信心。——换了你，如果知道这仗要打十几年，你也要考虑是不是休战一下。至少得回去生生孩子不是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管怎么说，蒋介石看问题是很准的，他腐败、他任人唯亲、他气量狭小、他独裁无胆、他民主无量……但有一点还是可以的，他就是不投降！从太平洋开战，他就再不和日本人谈了，连虚情假意的谈都停止了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺少基本战术修养和训练的国军被打的惨绝人寰（仅有的精兵被调到后方藏起来了），一退再退。腐败如同瘟疫一样蔓延。八年里，日本人可以攻下它任何想攻下的地方，可以守住任何它想守住的地方（李宗仁语，ps，相对于国军而言），可国军高层都相信美国人会赢，国军底层又有一些忠义在苦苦的维持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在后方，共产党如同一块粘瓜糖，最大的一股力量也不过几百人，建国后的十大元帅都是带着几百人在山里转来转去，不投降，不消停。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能指责他们游而不击，他们只要活下去，让日本人不敢撤兵，就是在消耗敌人的实力。拿什么打？山东军区偶尔缴获了一门九二步兵炮，只有3发炮弹。日本人疯狂的追，共军只好把它埋到土里。日本人后来又派汉奸谈判，提出用三挺重机枪和子弹换，共产党就是不答应。无他，有了这门炮，所有的炮楼都紧张，以往几千人攻不下的炮楼，现在感受到威胁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;河北的地雷战，鬼子踩上去，轰隆一声响，然后看到踩到地雷的鬼子哇哇大叫，全身漆黑——土法做的黑火药太差了，唯一的办法是在地雷里放上狼毒和大粪，让他伤后感染而死！山东许世友那儿高级点，炸药还行，用的地雷是遥控引爆。也就是一个人藏在离道边十米的距离，鬼子经过的时候，他手动拉线，一拉一炸，线露出来了。这个人就得赶快跑，那真是玩命。敢干两次的人，肯定记功提干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1944年，上海浦东游击队（没错就是浦东金融区）缴获了一挺九九式机枪（日本仿的捷克轻机枪），激动不已，到处购买子弹（没错缴获是不够用的，得找第四师团），在战斗中发挥了巨大的威力。&lt;br&gt;知道了这些，我们就明白，那些所谓的抗日电视剧是多么的可笑可怜！它们侮辱了我们勇于牺牲的前辈！以如此可怜的装备，面对体系完备世界一流水准的强敌（讨论到现在可以这么看了吧），敢于挺身而出的，就是英雄。用绝世武功大砍大杀的，那是白痴的梦呓。许世友的功夫是公认的，可他也在胶东半岛的穷山沟里躲着，从来没听说许上将单刀赴会的。直到1944年底，许世友攻水道，歼灭日本两个小队，还费了好大的功夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管占据绝对优势，可日本人面对打不着、赶不走的土八路，产生了巨大的挫败感。这就是中国古代的“势”，打个比方，好比《倚天屠龙记》中张无忌用木剑缠倚天剑一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;歼灭战是体系作战，看似攻坚时损失大，可收获更多。好比敲开一个鸡蛋，开了硬壳，后面全是收获，而硬壳打开一个点以后，也可以庖丁解牛。而体系作战方面，在东亚战场上，日本没有对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算苏联也不行，尽管诺门坎打败日本，可苏联动了倾国之力，日本人还创下了两次战术性胜利（奇袭苏军机场、世界第一场装甲迂回奔袭战），面对铁甲洪流，日本人缺少反坦克武器，可绝望的步兵反坦克战术给连排战术粗糙的苏联人留下极深的印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在治安战中，所用到的只有步兵连排战术了，重武器不过九二步兵炮而已。我认为，世界唯一能够在连排战术上克制日本的，只有共军。这是在搏杀中锻炼出来的技巧，所谓战前诸葛亮会战后总结会，现在做成了官样文章，可当时是在讨论保命的问题，能不认真啊。总结一条经验，就能保住几条性命。共军还有一点好处，由于打惯了败仗，习惯自身的劣势，没有面子问题，说走就走。可日本人不行，你和土八路过招，竟然撤退了，你无能！这方面的典型就是阿部规秀，雁宿崖下，黄土岭上，一心报复的阿部规秀最终把自己也给搭进去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;装备精良、战术过硬、训练有素的日本人在给中国人喂招，自己的体系作战瓦解在一个个炮楼里，就是再坚定的战士，面对没有尽头的战斗都会疲倦，心生怯意。胜了，你没有机会休息，败了，结果更惨，你输不起。三十年后，美国一个国家也因为同样的原因，崩溃在了中南半岛。四十年后，苏联崩溃在了阿富汗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是人民战争的威力，毛主席的威望就这么树立起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，从战略上看，两面作战的日本已经没有足够的战略资源了，战败是定局。绝望中的大陆日军发动了豫湘桂作战，说是打通大陆交通线，实话说，他们自己都不明白自己要做什么。大陆交通线是不需要打通的，南洋孤军也不可能步行几千里回来。估计日军将领就是想做点什么，显示自己的力量，好像绝望的狗熊最后怒吼一声。然后我们的国军完美的配合了一把……&lt;br&gt;&lt;br&gt;一号会战再次显示了日军的战术水准，汤恩伯一泄千里，日军缴获了大批美式机枪、火炮（都是美国从巴拿马运河运到澳洲再运到印度然后用飞机运到云南拉到河南）、大批新出厂的掷弹筒（牛皮套装着的而此时国内大多数人饭都吃不上），从这时起，国军的装备已经优于日军，但战术水平差的很远，战斗意志更糟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;衡阳会战，方先觉死守城市，外面围城的日军食不果腹，病死的漫山遍野。更多的国军则远远在外面看，直到转进台湾，国军这种“看风景”的作风一直不改。方先觉降了，更多的国军被惊走了，日本人打到了贵州，重庆震动。高官贵人很紧张，他们知道美国必胜，发愁的是往哪里暂时逃命的问题，蒋介石很紧张，因为打成这样让他在盟国面前很难看，至少斯大林公开看不起他，拒绝和他见面，这才有了开罗会议和德黑兰会议两次会谈。只有中国最基层的平民百姓，怀着忠义之心，准备殉社稷了。“一寸山河一寸血十万青年十万军”的口号，就是这时候喊出来的&lt;br&gt;当时，《大公报》记者采访了一个年轻的军官，他是一名大学生，投笔从戎。当被问及战争信念的时候，他说，我相信我们民族必胜。当记者问他，你战后打算做什么呢？这位年轻的军官笑着说，到时候我应该已经死了，在这场战争中，军人大概都要死的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多少年以后，我看到这一段，仍然黯然神伤，我们不知道，这名忠勇的军人死在哪个战场，把缺乏训练的士兵盲目驱赶到战场上，国民政府无疑是犯罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我们中华民族坚持下来了，这就是胜利。如果这名军人没有死，有幸加入解放战士的行列，我相信在朝鲜战场上，有了精通战术的军官领导，他会把美国人打的举手投降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，日本军队是一支停留一战水平的军队，原话来自一位德国武官，固然不错，但我想反问，一战和二战有什么本质区别？&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国步兵用马克辛机枪、恩菲尔德步枪打完了两次世界大战，德国步兵用K98打完了二战，苏军到1945年才撤装莫辛纳干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战强调装甲战和运动战，可日本人也组建了坦克军团，日本人在中原的分进合击做的相当出色。日本军队在装甲纵深突击方面完全是空白，可美国人在这方面做的也不怎么样，欧洲战场基本是一条战线推过去的，巴顿不过是战线上的小箭头，考虑到德军的崩溃速度，他的推进并不是惊世骇俗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人不笨，他们的弱点就是国力。中国人与他们缠斗，打的就是这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1943年6月8日，习惯了东躲西藏的八路军在河北宋庄与日军遭遇，两个正规连对抗着二千五百拥有精良装备绝对优势的敌人。结果杀伤敌寇坂本旅团长以下官兵一千一百人之多，而自己只伤亡七十三人，战斗从白天到黑夜，整整坚持了十四个钟头，而最后胜利突围而出。网络上很多年轻的质疑者还在怀疑杀敌数字的准确性，尽管那个年代的八路很少有撒谎的习惯。放开数字不说，这场遭遇战说明了一个问题，八路军的连排战术，已经开始超越日军。其实，当时制约共军的因素已经不多了，共军正规军的战术水平可以进行一场野战了。从平型关的4:1到宋庄73：1000，这个变化是惊人的。共军被困扰的，一是缺少火炮以及压制敌方火炮的手段，导致部队的大规模机动受到限制，二是缺少组织大规模野战的能力，红军时代组织方面军作战的能力已经严重退化。这再次证明，能力不等同于知识和经验。同样，日军的野战能力也在没完没了的守炮楼的过程中退化掉了。步兵单兵战术是陆军的基础，是日本人最优秀的科目，日本人的精兵开始消磨殆尽，而中共已经在战火的磨砺中成长起来。步兵连排战术也是日本人的强项，可中共在这个科目上更加优秀，不优秀的已经死掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人有个误解，认为美械武装的国军超越了日军的装备水准，其实，很多国军的装备还是不如日军。第四野战军进攻广西，遭遇第7军，战史上特别注明：“该军全日械武装，战斗力很强”。如果日械武装没有威慑力，是不会加这句话的。解放军的战史会为某军队注明“该军装备冷兵器战斗力极强”吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，阎锡山至少留了五万日军帮他打内战，但不过是给解放军造成一些小的困扰而已，这些日军留下的痕迹，是共军战史上说某某山头或某碉堡防守的特别顽强——但是，我们还是把它打掉了。没有一支日军在战术战役中给共军形成大的威胁。共军的缺陷，全被国军帮忙补上了。战术能力低下的国军为共军送来了火炮和炮手，宽容的和共军一起演练大兵团作战，给了对方犯错的空间——你不给空间也不可能，共军的步兵战术太优良了。万家岭会战，国军歼灭不了106师团，主要就是对方步兵战术优秀，共军此时比日本人更狠。三年演练、一年休整，当共军出现在朝鲜战场的时候，步兵正处于鼎盛时期。&lt;br&gt;我认为，证明日本人面对铁甲化的欧美军队并不是渣的一个重要例子就是朝鲜战场。所有的事实都证明，联合国军不缺少坦克，共军前期基本没有坦克，共军的装备和日军相比，也没有代差。但美军铁甲部队在前四次战役中无所作为，至于第五次战役，打在志愿军旧力已尽、新力未生之际，就是德军装甲师，在后勤跟不上的时候也会很难受。至于攻击机，美军一直占据压倒性优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以日本人很渣，是因为在太平洋争夺战中，他的步兵始终是坐以待毙，海空力量和时间都在攻击方手里，这种时候，神仙也打不赢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日军战斗力比不上志愿军，是因为志愿军的连排战术更为优良，尤其擅长迂回包抄和穿插。崇尚技术的美国人认为，战斗就是火力的对比与叠加，对后勤看的极重，当后勤线被切断而又无力恢复时，突围就成为第一选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，美国人也学会了穿插，五次战役时，他们的伞兵超低空跳伞（现在也是很牛的），突然出现在志愿军身后的一个山头上，竖起了星条旗。志愿军回头看了看，派了两个岗哨，无动于衷。这让美国人束手无策，在他们的认知中，这一突然行动会让敌军大吃一惊，甚至崩溃。事实上，英军以此法“惊溃”过土耳其，德国人以此法“惊溃”法国人，可习惯了反扫荡的中国人无动于衷。最后，看看前后的红旗，美国伞兵趁夜又穿插了回去。——这完全是两种作战思维的问题。砥平里战斗是一个重要的转折点，走投无路的美国人死守砥平里，结果守住了。美国人这才意识到，志愿军的攻坚能力太弱了——自此，美国人坚守，无隙可乘的志愿军也拉开了防线，战争回到了一战模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鄙视一战思维的诸位，能告诉我1952年下半年的朝鲜战场，和一战有什么区别吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二次战役中攻击与撤退，让美国人刻骨铭心。志愿军拒绝正面进攻，“总是十几个人从出其不意的方面冲上来”，冒着严寒，美军开始了突围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要强调的是，即使在严寒的天气里，美军依旧是撤退而不是溃退，他们的殿后部队尽职尽责的挡住了志愿军的追兵，摧毁了自己认为重要的军事物资，他们的开路部队按照命令，对每一个阵地发起凶猛的冲锋——其中就包括松骨峰。在一条河边，工兵架起了一座钢铁浮桥，这是从日本空运来的。没想，志愿军的敌后侦察兵在突袭中把该桥炸毁。美国空军立刻从美国本土把另一座浮桥的组件空运过来，一天以后，美国人继续撤退。然后，志愿军的敌后侦察兵（估计还是同一伙人），又伪装成韩国人，混上桥去，再次将桥炸毁。美国人艰难的把另一座同样的浮桥从欧洲运了过来。两天以后，志愿军的这支部队只能远远的在山上看着，打几下冷枪，美国人估计，他们的炸药用完了。中国人没有记录这是那一支部队。但美国人的记录展示了两支军队的可敬可畏之处。一支部队把人的能力发挥到了极致，另一支部队则展现了赤裸裸的工业暴力之美。在桥断的时候，美国人并没有溃逃，他们的后继部队继续死守，前面的部队在等待，通车之后，他们井然有序的逃走。所以，正在人们为胜利欢呼的时候，刘伯承惊叹，美军败而不乱，有章有法，果然是盖世强军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两支军队在交手中互相学习，互相进步。美国人努力学习夜战防御，提高步兵近战火力和炮兵反应速度，中国人则练习在美式炮火下的生存技巧和短促突击。要记住，在没有绝望之前，美国人是没有主动投降的，在用工兵铲的搏斗中，美国人一样凶狠。发现M1步枪不适合近战以后，美国人装备了散弹枪和手枪。&lt;br&gt;事实上，尽管如此，1953年以后，战线依旧在缓慢而耐心的向南推进，之所以不打了，是因为苏联人不想打了，我们用士兵的鲜血，换来了苏联的援助，开始了人类历史上最剧烈的工业化进程。从1937年24支军队的集合体（共军只是其中一支），到1953年的强悍步兵，我们现在可以骄傲的说，中国人的步兵战斗力，第一。所以说，无论是日本人的侵略，还是欧美人的铁甲，都不可能击败中国人。读史者看到日本人与美国人交战两年而显颓势，感觉日本军队是渣，进而推论中国人更渣，这完全是站着说话不腰疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人的评判中，有评论日本人的战略失误，有强调日本人的战术得失，有夸大日本人的技术缺陷，却唯独没有贬低日本人战斗力的。在约翰托兰写的《日本帝国的衰亡》中，充满了对日本人决死精神的敬畏之情：“海军参谋长宇藤决定不得到最后投降的时候，由于目睹了山本大将的战死，他觉得他有义务做些什么。他来到飞机场，集合一个轰炸机中队的飞行员，告诉他们，日本决定投降，而他决定向美国舰队发起自杀攻击，宇藤强调，此次任务完全自愿，不愿意的飞行员可以退出。但是所有的飞行员都服从了命令。由于轰炸机满员，宇藤只好坐在无线电员的位置上，但无线电飞官并不愿意，地勤听到他说，你占了我的位置。我豁免你了。宇藤脸上似笑非笑的说。但这名飞官坚持挤了进去，宇藤微笑着往旁边挪了挪。四架飞机依次起飞，在飞行半个小时以后，发回了宇藤的诀别电报：飞机此去冲绳，在那里我军阵亡如樱花坠地。……&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人充满了对日军决死精神的赞叹，并为击败了这样的敌人而得意洋洋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，谈起这一段历史，我想说的是，从甲午战争以后，日本明治天皇通令全国，优待中国留学生，培养亲日情绪，支持一切可以祸乱中国的因素，挑动中国内战，消耗中国实力。直到七七事变时，在日本人挑唆下，张自忠依旧与宋哲元反目成仇，北平因此不守。即使如此，在日本投入了全部陆军精华，尽起40年之经营，甚至日军对中国地理的熟悉，都远在中国将领之上，他们还是失败了。中国人从战争中学习战争，15年内，他们的军队站在了世界的第一阵营。没有人可以低估我们这个民族的潜质。没有一种外来打击可以击败中华民族，能够打败我们的，只有我们自己。所以祖先说，生于忧患，死于安乐。强敌环视，挑战频频，对中国其实是好事。大使馆被炸、南海撞机、台海危机，每一次危机都成为中国军队前行的动力。相反，太平盛世的硝烟是打击中国军队的最好武器。当我们看到高手撕开日本人时，当我们看到狙击手杀日军如麻的时候，当我们看到所谓英雄手持机枪对天扫射的时候，我们是否想过，那是个什么样的年代？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日军一颗105毫米炮弹，可以杀灭方圆70米内一切生命，日军一颗200公斤炸弹，可以杀灭150米内一切生命，日军的红筒毒气，杀伤范围50米。7.92毫米重机枪，直射10秒钟，可以打垮沙袋垒砌的工事，把人压死在里面，三八式步枪，实战中可以穿过两具尸体，打死第三个人。而美军的12.7毫米机枪，一颗子弹可以直接把人体打成两截。日本步兵普遍精通柔道和格斗，行进中射击，300米内枪响人倒。而美国人对国共两军的共同评价是：普遍营养不良，士兵在短时间剧烈运动后会倒毙。面对这样的敌人甚至还有很狠的敌人，我们来了，我们战了，我们胜了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26340615/answer/32541230
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
如何评价锤子手机 T1 降价至 1980 元起？
</title>
<description>
很显然，来自投资人的压力，让无可奈何的锤子走下了这最后一步棋。&lt;br&gt;食言降价说明锤子的底牌已经没有了。要知道，锤子从一开始走的就是异质路线，从与众不同的ROM风格（黑色九宫格、拟物图标、种种细节）、独特的外观（实体三键、对称设计、放大的iPhone4造型）、一直标榜的情怀以及远高于同配置国产手机的定价，说明它瞄准的目标用户的就不是重视性价比的普通人，甚至不是手机发烧友，而是自我定位凌驾于「俗人」之上的群体。&lt;br&gt;这个群体里有真正的精英，但更多的是被老罗的情怀感召而成为脑残粉的人群，其中不乏只有两千块钱手机预算，又咬牙加一千买了锤子的学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子的失败并不在于它的异质。尽管我算是知乎资深锤黑（在罗永浩话题下得到了8000多赞同，锤子一有风吹草动就接到一堆邀请），但我从来没批评过它的黑色界面丑陋或是硬件设计风格古怪之类。相反，我一直持有的态度就是「&lt;b&gt;如果锤子ROM和手机都能按时保质保量地完成，它肯定会大卖，至少达到投资商的预期是没问题的&lt;/b&gt;」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但毁了这个理想局面的正是老罗自己。他显然没吸取ROM连续跳票的教训，结果在硬件生产上栽了更大的跟头。&lt;br&gt;从本质上说，就是对项目管理的失控，对开发和生产中种种困难预期的不足。或许是技术高管没有足够经验，或许是有足够经验但说了不算——在锤子公司后者的可能性略大。&lt;br&gt;因为老罗在对设计、艺术、情怀领域的大师们顶礼膜拜的同时，却并不尊重技术。和许多不懂技术的外行老板一样，认为那只是实现目标的必要步骤而已，本身没什么复杂的，只要找到专业人士就能干好。因此他会找软件工程师帮他攒几个技术名词，发条微博来嘲讽别的公司那些「没水平的年轻程序员连关机闹钟都不会」，但他绝对不会也不敢靠几个设计领域的名词就冒充高手来嘲讽「年轻美工」水平低。&lt;br&gt;有人觉得他对每个员工都很好。没错，但那是一种居高临下的好，是对人本身而不是工作的好，是「等大哥我发达了给你们这帮小弟一人分一套房子」那种豪言壮语式的激励。他对技术工作本身的轻视已经一目了然，年轻程序员可能会被情怀和美好前景蒙蔽，但有理想且热爱技术的高端人才则未必接受自己在老板心目中与设计的地位差距如此之大，仅仅因为自己的工作离情怀远了些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也正是如此，最后的问题出在他所轻视的技术和工业制造领域上也就是可以预计的了。软件还能一次次升级刷机来补救（过了半年，版本从0.1升到0.9，才算是个基本可用的ROM），但硬件的重大问题实在难以弥补，以至于四个月后才稳定产能。这段时间足以将大多数锤粉的耐心消磨殆尽——如果锤子按时出货，他们本该欢天喜地地拿到真机并炫耀，甚至从同学同事朋友那里引来不少额外销量。&lt;br&gt;老罗努力在微博营销，大浪淘沙淘出来的死忠粉就这样被他一批批亲手赶走了。从锤子首发预定数字到天猫4G锤子的几千销量就能清晰地看出这个极为明显的缩水过程。&lt;br&gt;而且爱之深恨之切，越是锤粉，被伤透了心之后越可能变成超级锤黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;堆满仓库的3G版锤子大部分都无法在3000元的价位上卖出去了。依着老罗自己的性子，价格是赔死也不会降的，丢不起这情怀。但最后还是降到了1980元，可见来自投资人的压力有多大。&lt;br&gt;但降价后的销路会如何呢？前途仍然未卜。已经骂了锤子两年的资深发烧友肯定不会买；需要逼格的人不会买；之前觉得锤子好只是嫌贵的人可能会买；重视性价比但对手机圈子的骂战不关注的人可能会买，因为锤子性价比已经提升了不少嘛。但如果不关注手机圈子，很可能根本不知道锤子手机……&lt;br&gt;从3000到1980，价格的量变引发的质变就是销售手段、目标客户、推广方式全盘变化，习惯了老路子的锤子团队是否能转变过来？如果能熬到T2推出，是否又能转变回来？这都在未知之列。&lt;br&gt;不过，营销问题总比技术问题好解决，对于锤子和老罗来说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，今天有段访谈大概能猜到老罗和投资人之间的情况：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;问： 您个人怎样看待网上的一些质疑？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;罗永浩：由于个人性格问题，我经常发一些肆无忌惮的言论，这就给我们惹来一些毫无利益关系的仇家。这些人没有摸过或者看过我们的产品，在网上不停的说产品坏话，只是因为讨厌我的性格。我去考虑一件事情的时候，只会去考虑它是不是真诚的，或者有道理的，不太考虑别人的感受，这是我一贯的性格。做企业负责人需要重新调整一下。我不会为了做企业所一些违心的假话，但是我可以选择不说话。&lt;p&gt;&lt;b&gt;问：那您是要转型吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗永浩：就是不说话，少说话。下个月我要举办最后一期理想者创业故事，这个活动很能突出我的个人色彩。但是，今年我突然意识到，对我来讲，我要做的企业品牌是要大于我的个人品牌的，所以这次创业者故事是最后一次举办，是一段时间内的告别会。以后我还会主持（锤子产品）发布会。所以说，我要调整心态，以后要做一个合格的企业负责人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;想必是「闭上你那张破嘴，老老实实把手机做好」这样的话吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道去年老罗看到我的评价之后，把「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21203867/answer/17511065&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;John Romero&lt;/a&gt;」印在自己名片上时是怎样想的，如今又是怎样想的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26340615/answer/32534644
</link>
<author>
家族游戏
</author>
<title>
如何评价锤子手机 T1 降价至 1980 元起？
</title>
<description>
个人感受放前面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望通过这次降价，我个人希望老罗能够了解：妥协与沉默有些时候并不值得嘲笑与讽刺，量力而行是一个商人最大的美德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一. 引子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天早上，打开电脑习惯性的刷微博，收到了锤子手机降价的消息。心想，最终还是降价了。点开内容发现居然降幅达到了1000元…让我非常吃惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是转过头来，仔细思考这一决定，将最近罗永浩的众多言论综合在一起，又简单的查验了一下T1各项的数据，这一决定其实并不意外。这次Smartisan 的降价，不过是为之前的错误而买单，从4G的发售那一天的0：30起，Smartisan 手机的困境就已经被彻底的摆上台面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩最近也开始反思自身的问题： &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;最近我经常在反省这件事：让我们的用户遭受了这么多的冷嘲热讽，基本上都是因为我的言谈作风。作为一个人，我问心无愧_；作为一个企业家，我太不职业。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;老罗作为一个企业家，不职业的，可能不仅仅的是那一张嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二. 锤子科技的错误&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/816e7024a71feb61e41eb7bb37c33183_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/816e7024a71feb61e41eb7bb37c33183_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;商业本身并不是一个单纯的概念或者情怀，而是一个缜密的系统工程&lt;/b&gt;。在一个企业当中，研发（设计），供应链，生产，市场营销，销售，以及售后是一个严丝合缝的整体。在商学院当中，最基本的概念就是这六个环节必须要协调发展，根据自身企业的发展现状，以及商业环境的变化，及时调整自身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而锤子科技所犯下的错误，则可能会成为一个典型的商学院案例，一个没有评估自身整体实力，没有量力而为的企业，&lt;b&gt;单纯的在设计和营销上发力，忽视其他的价值链环节&lt;/b&gt;，最终会得到怎样的下场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三. 没能”量力而行“的设计导向&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子科技犯下的一次错误，其实不在营销上，而是盲目的效仿苹果，坚持以设计（研发）为导向来定义产品，而忽略了自身的体量以及行业规模与经验积累。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熟悉苹果公司的人都知道，苹果是行业内少有的以设计来驱动整个产品的公司。 苹果黑科技的来源，许多都来源于设计师的奇思妙想，而整个公司都能够将自身的资源围绕着这一奇思妙想进行调动。 而在Tim Cook进入苹果，将苹果的供应链问题理顺之后，从研发设计到生产这一环节的障碍被陆续的打通。而且在苹果手机形成规模效应之后，苹果对于供应链和市场的掌控，能够进退自如。（[&lt;a href=&quot;http://news.mydrivers.com/1/194/194367.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2011年五月报道，苹果自购切割仪为iPhone 5造弧形玻璃屏&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） 从产品构思到最终产品发布能够有三年的空间，并且有充足的资源来为尝试失败作为缓冲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此,苹果的黑科技能够顺利的从纸面，变成一个个模具与零件，最后组装成为一部部手机，并且借此统治电子消费品界，不仅仅归功于苹果的设计。&lt;b&gt;而是由于苹果的设计，供应链，生产商，市场营销，零售，售后，每一个环节都已经成为行业翘楚&lt;/b&gt;，所有的环节都足够强大，可以支持一个设计驱动的产品，最终以一个完美的形态传递到客户手中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩也想学习苹果，然而他没有第二个Tim Cook，他没有苹果对于供应链的掌控， 老罗为了设计心目中安卓系统的iPhone，请到了苹果前设计总监Robert Bunner，而且在设计上做出了很多大胆的尝试。然而这种设计独大造成了一系列问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;设计上和供应生产商难以对接， 外包的Robert Banner造成了设计师没有从设计转化为实物的经验，另一方面后续生产时无法紧密的和原有设计师进行协同工作，试错空间非常小。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; 锤子科技是第一次将图纸上的内容做成电子消费品，对于中间可能遇到的风险，没有明确的预期，对于遇到的问题，也很少有先例可以参照。罗永浩在创业前很有可能没有意识到，一百多家供应商，每一个部件质量都必须有严格的控制，最终才能够达成设计理念，而这是需要严格的经验与积累的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Smartisan的体量本身不足以对于供应链形成掌控能力。当遇到问题的时候无法优先给予解决。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;市场留给锤子科技的时间只有一年。锤子科技没有时间去细细的打磨自身的产品，因此最终将一个半成品推向了市场，流到了消费者当中，最终造成了负面的口碑评价&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这四点原因，最终汇成了一股洪流，最终统一反映在了老罗在销售“黄金前四月”时，却因为供应链问题出现了销售的断档，最终难以为继。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果罗永浩本身不采取错误的营销方式，Smartisan本身还有辗转腾挪的余地，不会造成今天背水一战的境地。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四. 罗永浩的过度营销&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩在宣传时，以自身理想中的设计为基准，发动扭曲现实立场，进行市场营销。然而却忽略了整个团队的执行力。以及自身实际的设计执行水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说锤子手机的执行可以打 40-50分，设计蓝图本身可以打70-80分，那么罗永浩一直试图想要让观众相信，考虑到这是一家小企业，这部手机应该打200分，能够与之相比的只有iPhone.&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我不多做描述，仅仅罗列两点：&lt;br&gt;罗永浩在自身宣传当中，自称：&lt;b&gt;”我感觉再次被时代选中了“&lt;/b&gt;，而锤子科技在手机宣传当中，也继承了这一风格，称T1 为“&lt;b&gt;东半球最好用的手机“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这两句话，足以说明问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更为恶劣的是，&lt;b&gt;罗永浩本身垄断了Smartisan 的对外宣传工作&lt;/b&gt;。去年在MiuiV5发布时，与小米的论战，让罗永浩发出命令，禁止团队当中其他人代表锤子科技进行发声。造成了罗永浩的营销垄断了受众对于Smartisan形象的来源。即使团队当中有不同的意见，由于罗永浩对于营销的垄断，团队也无法对这些错误的营销方式进行制衡，受众也无法从多个角度对于Smartisan 以及锤子科技产生全面的感知，只能被动的将罗永浩与Smartisan的形象重合起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，老罗始终都在按照自身的梦想当中的Smartisan来进行营销动作，在发动扭曲现实立场的路上走的越来越远。同时，将梦想当中Smartisan与其他产品的不足之处相对比，不留情面的攻击友商来获得流量。一个外行人，如果单独看罗永浩的微博，T1应该是现在国货当中无论是销量还是质量上都属于鹤立鸡群的一款手机。&lt;br&gt;然而与现实对比，忽略自身执行力，以及经验和功底的欠缺，让Smartisan无论是在质量上，还是在销量上都处在岌岌可危的边缘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前期的产能和品控的问题不说，品控问题在四个月之后，4G 和白色版本迟迟没有推出，销量难以为继，锤子商店最火热应用的下载量只有 9w， 比起Flyme 上动辄千万，Miui商店过亿的下载量,这个数字实在是显得有些羞涩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更为可怕的是，罗永浩手机的基本盘与发酵种子，相信情怀与诚信的那一批死忠用户，也由于这种与现实反差太大的营销，加之对于友商的刻薄攻击，产生了一定的动摇。前一段时间的情怀乘以三，虽然是天猫所为，但是整个舆论铺天盖地质疑锤子科技，这本身就是罗永浩长期垄断营销渠道，过度营销，透支信誉的苦果。&lt;b&gt;当这些用户从热情的支持转到冷静的旁观时，尝试新品的前5%的用户，无法吸引并且拉动更多的人时，Smartisan 的推广路径也就彻底的封闭了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说设计主导，经验缺乏，所造成的错误决策让Smartisan本身伤痕累累，错过了最佳的销售时段。这种与自身管理水平不匹配的过度营销，本身就是在为品牌美誉度掘墓。之前的的伤口在过度营销的影响下不断发酵与溃烂，刺激着自身的受众。基本盘不断的流失，最终体现在了4G版本的销量上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五. 结语&lt;br&gt;&lt;br&gt;降价这一行为本身，本身是为锤子科技，以及罗永浩之前所犯的错误进行的买单。降价其实是Smartisan最后的杀手锏，而且以如此大的幅度进行降价，也表明了锤子科技正面迎击市场变化的决心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而更加值得注意与研究学习的，其实是锤子科技在这次挫折之后的转型。 &lt;br&gt;罗永浩最近一系列检讨自身的微博，表示锤子科技的营销方面将与过去的方式进行告别，自身将不再肆无忌惮的吹捧自身产品，以及贬低其他家产品。&lt;br&gt;而在这一次失败之后，相信锤子科技也会吸取其中供应链与产能的教训，更好的协调设计与生产之间的关系。&lt;br&gt;没有企业是不会犯错误的，在犯错误之后，如何调整自身的方向，以及相对应的市场反应。无论最终失败，还是成功，都值得后人进行思考与学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，对于锤子科技来说，消费者市场和资本市场是不等人的。 &lt;br&gt;魅族科技推出了1799 4G版本的MX4,MX Pro也即将于11月上线，小米4 4g产能问题即将解决,MIUI的生态链即将形成闭环。中华酷联也纷纷推出了自身的互联网品牌，在2000这个价位激烈厮杀。&lt;br&gt;老罗在采访当中也曾经透露，供应商以及投资者对于其相关指标有着硬性要求，一旦无法完成这些硬性要求，锤子科技之后的成长性，将不会被看好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起5月20日，锤子科技通向苹果的大门，已经关上了不少，不知道今天锤子手机这一降价与转型，能否扼住命运的咽喉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS. &lt;br&gt;此外，彭林对于T1评论，现在回头看来，让我感慨万千。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;锤子以外行的身份下场搅局，打破了行内那些条条框框，给手机界带来了一缕清风，却又因为盲目自信不重客观规律败给了严酷现实。有些评测为了明哲保身，下结论的时候都是各打五十大板，然后和稀泥，最后好坏就抛给观众自己看着办。我们应该如何下清晰鲜明有立场的结论呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子T1是好是坏要看它各项表现，哪些重要，哪些可以忽略。我们认为如今手机渐渐脱离了打电话的工具，而更是消费者对生活方式和价值理念的一种认同。优劣之争不在硬件上那百分之几的差别，一招鲜有想法的手机远比均衡中庸同质化更让人着迷。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子是不一样的烟火，让每个上手过的人都不禁联想，要是再给这货一点时间还能搞出什么猛料？如果老罗能退居幕后，如果锤子能解决质量和供应，如果能再送每人一个碎屏险的话，那么今天我要是不把锤子正名为国产精品，就是我的胆小和失职。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;对锤子的评价并非空穴来风，大家一直关心我们的后续发展，其实我们偷偷建了一个真正从使用者角度对产品进行客观评价的网站。关于锤子在我们删除水的和根本没碰过手机只是为了黑老罗的评价之后，剩下的竟然是向好的略多，那结论就很明显了。我觉得FView是为数不多有资格发动大家对产品进行客观评价的人，因为我们穷的只剩节操了，希望大家多来支持，正如宣传语中讲的，目前这里还是一片净土。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;尾巴里终于可以尽情说点自己的主观看法了，你说你一个外行，凭着点兴趣爱好就以为自己很行，知不知道行内人个个都比你懂？天天骂别人狗屁，其实自己才是最大的狗屁，以前就是一个做营销的，这辈子你也只能做营销，你要是也能成功，那这世界上就没天理了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵，这段话不是骂别人，而是——以前别人骂我的，有时也问自己，如果再次选择，还会不会放弃熟悉的工作出来创业闯进一片未知的领域？很多人可能都和我一样不知天高地厚过吧，以为凭借一腔热血就能改天换地。说过不负责任的誓言，年少轻狂的我们，在现实中迷失才发现自己的脆弱，看着亲人哭红的眼睛，想着茫茫的前程，有谁能给我点盏希望的灯火？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为这是一篇给锤子洗地反击主流骂声的战斗檄文？呸，这分明是一盏鄙视卫道士向理想主义者致敬的希望之灯！老罗滚回幕后，锤子还有救。  &lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20030834/answer/16524205
</link>
<author>
林松阴
</author>
<title>
内地与香港民众有什么矛盾？
</title>
<description>
折叠的答案全部是对香港颇有怨言的，没被折叠的几乎是对大陆颇有微词的，这就是知乎对陆港问题的指向吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;得票最多的答案，让我不敢苟同。只列举事实，可能只停留在此。港资在大陆的投资，并不是因为他们有白求恩那样的无私奉献精神。松下来中国发展，真的只是因为邓小平邀请松下幸之助来帮助中国发展一句话？我想，无利不起早罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主可能对于陆港的经济产业局势和未来发展看不明朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本回答只是针对得票最高的回答，提出一些在经济方面的不同看法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港不行的原因确实和大陆有关，但是可能却不是你那个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的繁荣富强之道，在于买办，买办的前提，是西方领先于中国大陆。可是随着中国大陆的崛起，买办这条路走不下去了，经济没有增长点，没有实体经济支撑，如果不是大陆输血，香港可能会更加难看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融在逐步被上海和深圳边缘化，港口贸易在逐步被广州和深圳边缘化，旅游只能指望大陆游客却又看不上大陆，矛盾频发，房地产让市民蜗居，产业空心化，香港长期走衰是不可阻挡的潮流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾回来不回来与香港其实没有太大关系，所谓以香港为范本做给台湾看，太一厢情愿了。事实是你给的优惠条件越多，人家越看不起你，今后还要找你要更多的特权。台湾问题不急，个人认为，其实没有现在大陆的经济红利，台湾经济状况也不会好，只是2300W人口的烂摊子太大，大陆的发展也到了转型的关键时期，顾及不过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾如果没有大陆的经济红利，年年财政赤字是可以预见的。台湾的债务已经超过GDP的4成，且台湾不是各种国际组织的成员，一旦陷入经济危机，连得到国际援助的可能性都微乎其微，只有大陆能救它。大陆的条件是什么，可以预见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦台湾经济下滑，失业率上升，债务增加，赤字严重的时候，他们怎么办？我倒是忧心台湾的民粹毒瘤如何处理，2300W习惯了民粹政治的民众，这还真是一个大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看不出香港和台湾的未来竞争力何在。香港和台湾未来被边缘化很正常，香港今后必定全面落后于大陆的一线城市，台湾则将落后于大陆的东部沿海地区，这是&lt;b&gt;地缘决定的&lt;/b&gt;。不过到时候他们也就习惯落后的事实了，当然，个别心态失衡的要出来闹一闹那是正常的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港如果公平和内地竞争，无法竞争过北上广深的。香港的经济产业空心化的问题非常突出，而人口却不少，超过700W。单单靠第三产业支撑700W人的BT高收入，原本就是不正常的，是利用了中央政府的政策红利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京上海不多说，一个是国家的政治中心，一个是国家的经济中心，单说广州和深圳，这2个城市的地理位置会将香港的物流边缘化，而物流边缘化，香港的金融就是一个空中楼阁。更何况深圳的前海已经开始在逐步抢香港的金融饭碗了。香港今后唯一的优势，将会是旅游业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从产业格局上分析的。农业不用说，香港几乎没有农业，连第二产业都可以忽略不计，台湾的农业也不强，实体经济，主要是代工加工业，位于产业链下游，捡的一些欧美淘汰的技术，且没有研发能力。而大陆虽然目前技术积累还不够，但是大陆的实体经济异常发达，随着时间的推移，进入产业链中高端是必然的趋势，加上大陆巨大的人口优势和广袤的腹地，在实体经济层面，香港台湾必定被大陆边缘化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而第三产业是依附于实体经济的，没有强大的实体经济，第三产业就是无根之木。今后整个大中华地区，金融中心必定是上海，因为上海有整个中国经济做后盾，也是长三角地区的核心；而珠三角地区的金融中心，则未必是香港。深圳的&lt;b&gt;前海&lt;/b&gt;乃是国务院的国家级规划，气魄宏大，这是要抢香港金融饭碗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的教育水平，你是指的欧美留学预科班么？香港的科研能力几何？以香港教育支撑起来的企业又有哪几个？八卦狗仔不能作为文化传媒强大的象征吧？TVB这几年也没有什么像样的作品了，而香港电影的黄金年代也早就过去了。我看见的是衰落，不是强盛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港不说，台湾实际上就是一个独立的经济体。它在世界产业链上的定位非常清晰——基础的加工代工产业。其实际效果也非常明显。此外，台湾的GDP已经被中国6个省份超越，去年人均GDP是退步，这些都是铁打的事实，你说，台湾经济的未来，在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说香港。先说房地产。香港的房地产价格泡沫严重，房价畸高并非什么新闻，甚至连香港人自己都自嘲全香港都在为房地产大亨打工。畸高的房价与人力成本，又阻碍了香港的实业发展，因为成本上划不来。而科研实力的薄弱，又让香港没法走高新产业的道路，香港的实业化道路，基本上无法走通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说贸易。香港以贸易起家，那是因为有大陆这个广袤的腹地为依托。但是，香港的港口贸易正在逐步被边缘化，这只要去看看广州，深圳，香港这3个城市的货物以及集装箱吞吐量的变化趋势就已经一目了然了。由于水运比陆运要便宜，而香港位于珠三角的边缘，地理上吃亏是必然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，广州和深圳的背后，是珠三角地区强大的制造能力，而这些货物的物流，自然就近从广州深圳起运划算，怎么会无缘无故多跑一趟路，去香港呢？香港现在的优势，不过是免税港罢了，说到底，还是政策红利。我只想呵呵，海南也要开始建设免税岛了？大陆要是开放其它城市的免税政策，香港的优势，你觉得呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说金融。香港金融的依托是什么？是香港本身的经济发展水平么？不是的，是依托的中国大陆。你去看看有多少大陆企业在香港上市就知道了，而这些企业为什么跑到香港来上市，是不是政策的原因，大家心知肚明。今后亚洲的经济中心，毫无疑问是上海，上海的金融中心地位，香港无法动摇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在珠三角地区，深圳的前海规划给了香港严重的警告，且前海的金融模式，是为实体经济服务的，这种类型，也不是香港金融所擅长的。中国一直对美国的金融虚拟产业抱有极高的戒惧心理，前海的金融中心，定位于实体经济服务者的角色，这更符合珠三角发展的需求，香港金融的优势同样在被削弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于香港的旅游业，本身就是吃的大陆的饭，有什么好说的？另外，旅游业能支撑700W人口的高收入么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（有人提出，“香港的大学的科研能力很强。文化，说的是产业，产业化水平远高于内地。”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的大学搞出什么科研成果来了？是香港政府充分利用了这些科研成果，还是香港企业充分利用了这些科研成果？光喊个口号有啥用？至于文化产业，一两个优势产业，能保持700W人口的高收入生活么？理解700W人口是什么概念么？全世界还有哪个达到和超过700W人口的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅依靠第三产业，就能维持3W美元以上人均GDP这种水准的？你找出第二个来看看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾和大陆在这一点上完全没有可比性。大陆的电子产品也好，机械也好，正在逐步向中高端产业链发力，其中不少产业，是有自己的核心知识产权的。华为中兴的专利申请数量，分别位居世界第二和第三。而机械制造业正在逐步蚕食欧美的份额。台湾的电子产业，以代工为主，几乎无法产业升级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你对大陆的经济发展太不了解了。大陆在基础理论研究上确实还稍显薄弱，但是技术应用和工程应用方面，绝对是领先世界的。可以说，大陆今后在国际产业链中的地位，极大可能是囊括高中低全产业链，将中国制造仅仅停留在低人工成本上面，已经落伍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，中国的工业产品出口，份额最大的是电子产品与机械制造设备，这都是大陆几十年实业强国的结晶。现在是全世界都被中国搞得产业空心化了，而做得多，积累得多，科研人员多，科研经费足够，要逐步完成产业链升级，是必然的。台湾早些年还喊台湾制造，这几年自己都不喊了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三星，微软，英特尔，他们哪家是属于台湾或者香港的？台湾的电子产业，在国际上份额还是不错的，请问，他们的利润又是多少，占比又是多少？中国现在在产业链上，仍然是中下游为主，这是客观事实。但是另一方面，中国的各个产业中的领军企业，也开始逐步向世界顶级翘楚发起挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这同样也是事实，这难道不意味着中国正在逐步向产业链上游蔓延么？请问与之相比，台湾和香港又有什么拿得出手的成绩，或者强胜于中国大陆的？从趋势来看，又是如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从专利数量上来说，中国已经超越美国和日本，位居世界第一，但是，从质量上来说，还存在明显不足。从论文数量，尤其是国际顶级的学术杂志上发表的论文数量来看，相比于10年前，我们的数量提高了很多，也进入了国际前5，但是，在引用数量上，还明显不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这个趋势是很明显的。专利数量和论文数量上去了，大浪淘沙，总会有高质量的专利和论文冒出来的。任何国家在科研与技术积累上都不可能一步登天，只能慢慢来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，我们出口多，但利润真心薄。这种例子很多，比如电视机，每次率先推出高端产品摄走高额利润的为什么总是别人？三星的研发能力和专利，我们的？联想的电脑业务大吧，能比微软和英特儿赚电脑的利润大都进了这两家腰包了，不过，我们要追赶还是很有机会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家要做的，就是好好发展经济，提高大家的生活水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，嫌贫爱富乃是人之常情，香港和台湾今天的收入水平仍然明显高于大陆地区，对方有优越感也很正常。（觉得港人没有优越感的我只能呵呵）&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，我并不是说否认大陆一些民众素质不够的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;输血是换不来对方的感激的，大陆给香港台湾的政策红利还不够多么？可是人家越发看不起你。政府应该停止对香港台湾的输血，让大家公平竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆人均GDP才刚刚突破6000美元而已，台湾是20000不到（去年超2W，今年退步了），香港超30000，大陆很富裕么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得楼主在将香港经济的停滞不前归罪于97回归之前，应该有必要了解一下香港崛起的历史，以及富强的原因，了解一下香港的几个支柱产业在未来的国际竞争中的竞争力，以及大陆经济的崛起会对香港现在的产业格局造成怎样的冲击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这比从意识形态，社会制度上去不着边际的列举要可靠得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港当初的腾飞，与买办的生存方式有着莫大的关系。应该要清楚的认识到，买办的生存之道，是恃强凌弱，当初西方国家强，而大陆远远落后，且被西方世界封锁，外加自己封闭，才给了香港买办的黄金机会。可是这样的机会已经一去不复返，香港还想重温旧梦，已是痴心妄想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果楼主对这方面欠缺耐心，我可以推荐楼主去读一个系列文章，YST的&lt;a href=&quot;http://www.lkong.net/book.php?mod=view&amp;amp;bookname=%E6%BC%AB%E8%B0%88%E9%A6%99%E6%B8%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《漫谈香港》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这是一个台湾人写的，用他自己的话来说，既是写香港，也是写给台湾的。楼主可以学习一下，如何从地缘政治，地缘经济，国际背景以及产业布局的角度，来分析社会的发展与未来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;邱毅说不能靠微博来判断大陆社会&lt;/b&gt;，说的一点都不过分。你看微博上曝光的各种社会问题是中国现状，我夜晚拉开窗帘看万家灯火安静祥和就不是中国现状了？你觉得四万亿造成经济过热是经济现状，可是另一方面，中国也开始从产业链的下游默默逆袭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最近的上海自贸区，难道还不算是给香港竖起新的对手吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多问题，本质上是经济问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人偏好这种思路考虑，一家之言，下面别吵得太厉害伤了和气。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
