<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22162366/answer/20502691
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
毛泽东晚年为什么要整肃周恩来？
</title>
<description>
这个问题，其实是大问题里面的小问题。说来话长，不好解释。还是建议多看些资料————墙内墙外的都要看，不可偏废。&lt;br&gt;要简单的分析，免不了粗暴和过分简化，甚至成为某种偏见。如果硬是要比较中立，而不是作道德审判的话，那么最简单粗暴的说法就是，伟大领袖试图摧毁“官僚化”和“官僚体系”。&lt;br&gt;本来伟大领袖已经建立了绝对的个人权威，但是建国后，由特别时期其变为正常的社会发展，社会分工是无法避免的，这就导致各种组织不得不细化。国家这么大，事情这么多，社会分工的细化，其结果就是延续了千年的官僚体系，从灰烬中重生（思考题1，为什么一定会导致官僚化，而不是反过来？）。这是个两难的局面，这么大的组织要运转，数量巨大的官僚体系是无可避免的。而伟大领袖的上位方式，则是政教合一的————他本身既是行政首脑，也是意识形态首脑。也就是说，他不得不面临教会式的选择：向世俗化低头（行政化）？还是强化意识形态（宗教化）？伟大领袖选择了后者，其代价就是不得不一再向他的行政体系不宣而战。以伟大领袖的威望，本来没有任何必要去打倒和防范那些已经不可能威胁到他导师、领袖、舵手N合一的至高地位的所谓战友。但是他既然选择了抵抗世俗化，就不得不削弱行政体系。试图破坏行政体系的稳定运转，而用非常时期的教宗人治来取而代之。这也是一种集权，但是和古代的集权大不相同，不再依靠和文人集团的妥协共治来管理国家，而是真正的凌驾于行政体系之上。伟大领袖自称是“马克思加秦始皇”，在学术上当然是胡扯，但在实质上精确无比，诚不我欺。表面上作为行政首脑，但实际上却不通过行政体系传达政令，而更多地走教皇的私人渠道。李斯代表的行政体系被不断的忽略甚至破坏，秦始皇反倒化身马克思来发号施令，很有趣不是么。&lt;br&gt;本来，宰相作为文官体系的首脑，天生就是皇帝攻击火力集中的的所在。古时还有些互相制约的意味，但了伟大领袖的时代，他已经天才的构筑了一个体系并占据了最高点，晚年时候甚至可以把个人意志，直接送达到底层民众，官僚体系已经无法制约他了。在这个时候，官僚体系也罢，战友也罢，看起来不但不可或缺，反而显得碍手碍脚。无限的权力，天生就不喜欢制约，哪怕是很诚恳的很现实的制约也不行。而且官僚体系意味着“否定天才人治“，意味着整个体系是个机器，即使没有天才坐镇，也会持续运行下去。实际上，无论古代儒生理想的无为而治，还是现代的立宪代议政府，都是类似的：没有大头目或者只需要形式上的大头目（甚至政府短暂缺位），社会照样可以凭借惯性运作。&lt;br&gt;问题在于，客观规律是不以人的意志为转移的，天才的也一样。越是天才，越无法回避体制化的问题————因为天才是可遇而不可求的，一代天才不等于代代天才。天才体制是无法持续的，必然要面临不再天才的普通人要怎样维持体系运转的难题，可以说接班人问题是所有的天才人治的死结。从这个角度来说，伟大领袖的局限也太普通、太常见了（理工科没学好就是容易这样）。文官体系之所以有如此旺盛、顽强的生命力，因为它确实有效，官僚化在当时是无法避免的（思考题2，如今呢？）。换句话说，固然周公自身谨小慎微、长袖善舞，数十年来都处于“打而不倒”的状态，也是罕见的人才。但是总的来讲，即使换了别人，官僚体系也一样不会被消灭。伟大领袖，固然可以翻手为云覆手雨；可以把自己的国防部长一任又一任的打倒；可以把摄政王肉体消灭；可以把宰相累死......但是他无法抗衡生老病死的自然规律和社会分工的经济规律。所以这一切，不过是夸父追日而已。&lt;br&gt;一个很拿不出台面的命令，可以间接的害死宰相，但是无法阻止猪一样的后继者面临行政体系的精英们彻底溃败。所以这一出戏，不过是给延续千年的君权和相权的争斗，再次增添不光彩的一幕而已。可是这一次的代价，是过于惨烈了。然神仙打架，民众何辜要经受此难？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22172156/answer/20521144
</link>
<author>
74LS00
</author>
<title>
各国的主流媒体是如何报道中国的嫦娥三号探月工程的？
</title>
<description>
首先twitter上基本是一片沸腾，老外们除了觉得发射很成功外，纷纷表示央视的coverage很牛逼，并且表示NASA应该学习中国在火箭上多放几个摄像头，不少老外觉得器箭分离时候的画面就像星战中的画面一样。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;主流媒体，&lt;b&gt;华盛顿邮报的比较积极，强调NASA到了应该和中国合作的地步了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;BEIJING — China took a significant step toward eventually landing a 
person on the moon with Monday’s successful launch of a rocket carrying 
its first moon rover, the “Jade Rabbit.”
						&lt;p&gt;  The rocket blasted off from southwestern China at 1:30 a.m. 
Monday, a day after India’s maiden Mars orbiter left Earth’s orbit on 
its journey to the red planet, in what some observers characterize as &lt;a href=&quot;http://www.washingtonpost.com/world/asia_pacific/india-launches-mars-mission-as-international-space-race-grows-more-competitive/2013/11/03/34f4b796-44b9-11e3-95a9-3f15b5618ba8_story.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Asia’s new space race&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  China’s rocket is expected to deposit the rover in the right eye of
 the “Man in the Moon” in mid-December, specifically targeting a large 
volcanic crater known as the Sinus Iridum or Bay of Rainbows, thought to
 be relatively free of large rocks. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  If successful, China will be the third country to achieve a soft landing on the moon, after the United States and Russia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  “We will strive for our space dream as part of the Chinese dream of 
national rejuvenation,” said Zhang Zhenshong, director of the Xichang 
Satellite Launch Center, according to the &lt;a href=&quot;http://www.xinhuanet.com/english/special/change3/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Xinhua state news agency.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  Zhang was echoing the nationalist rhetoric of President Xi Jinping, who has made the “Chinese dream” one of his key motifs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  The rover, called “Yutu” in Chinese, is named after a Chinese myth 
about a woman named Chang’e who swallowed magic pills and took her pet 
rabbit to the moon, where she has been living as a goddess ever since.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  The rover will set up a telescope on the moon for the first time, 
survey the moon’s geological structure and look for natural resources 
through a radar installed on the rover, Xinhua reported. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 
Ultimately, China aims to follow the United States by landing a man on 
the moon — although it has yet to set a specific target date for that 
mission — and to continue toward Mars.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “China’s space 
exploration will not stop at the moon,” Sun Huixian, a senior engineer 
in the space program, told Xinhua. “Our target is deep space.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  
Chinese scientists and experts frame the space program partially in 
terms of the nation’s constant quest for energy and raw materials, 
talking about helium-3 and solar power as potential energy sources on 
the moon, as well as its reserves of titanium, rare earths, uranium and 
thorite.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “Now nobody is exploiting the resources because the 
economic costs are too high,” Ouyang Ziyuan of the Chinese Academy of 
Science told Xinhua. “This is a possibility in the future, and humans 
should know what is there on the moon.” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  Chinese officials 
denied they were in competition with India or other nations and have 
offered to cooperate with other countries.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  Some U.S. scientists 
say the Chinese mission is not likely to add much to what is already 
known about the moon. In a recent article in &lt;a href=&quot;http://www.aerospaceamerica.org/Documents/AerospaceAmerica-PDFs-2013/November-2013/Feature_ChinasBoldLunarPlan_AANov2013.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Aerospace America magazine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,
 unidentified U.S. scientists said the Chinese rover design was similar 
to NASA’s Mars Exploration Rover and that, apart from the Chinese radar 
system, many instruments were similar to those carried by previous U.S. 
and Russian space missions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  However, the mission does represent a
 breakthrough in China’s space program, and it shows the country is 
making progress toward landing a person on the moon. Buzz Aldrin, the 
second man to walk on the moon, has urged NASA to cooperate with China, 
perhaps collaborating one day to land a person on Mars. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“The 
Chang’e 3 details tell me that the U.S. now absolutely must start 
communicating with the Chinese about lunar cooperation,” he told 
Aerospace America.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;b&gt;纽约时报我觉得就比较mean了，刻意指出“有言论称”中国偷 了技 术，然后自己稍加驳斥。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HONG KONG — China’s latest display of ambition in space involves sending
 a Jade Rabbit roaming across the Bay of Rainbows. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
A rocket blasted off from southwest China early Monday, carrying the 
country’s first robotic lunar rover, the Jade Rabbit, which will explore
 a plain on the moon that, despite its colorful name, is a dark expanse 
of hardened lava.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
If successful, the Chang’e-3 mission will be China’s first “soft 
landing” on the moon — which allows a craft to operate after descending —
 and the first such landing by any country since 1976, when the Soviet 
Union sent a probe. The United States is the other country that has 
mastered soft lunar landings, and the last American expedition on the 
moon’s surface was a manned visit in 1972. Chinese state-run television 
broadcast footage of the rocket’s untroubled launch and ascent into 
space, where the Chang’e-3 craft set off toward the moon.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
For China’s Communist Party under President Xi Jinping, such feats embody his rallying cry of a “&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2012/12/10/world/asia/chinese-leaders-visit-to-shenzhen-hints-at-reform.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chinese &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2012/12/10/world/asia/chinese-leaders-visit-to-shenzhen-hints-at-reform.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;dream&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;” of patriotic unity under one-party rule, supported by technological advances and rising international stature.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“If it’s all successful, it will certainly indicate that they have 
really come up the learning curve in terms of technology,” said Joan 
Johnson-Freese, a professor of national security affairs at the United 
States Naval War College in Rhode Island who researches China’s space 
activities. Professor Johnson-Freese emphasized that she was giving her 
own views.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“China’s getting a lot of prestige, which turns into geostrategic 
influence, from the fact that they are the third country to have manned 
spaceflight capabilities, that they are going to the moon,” she said.   
     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
The Chinese state-run news media has responded to the launch from the 
Xichang Satellite Launch Center with jubilation. That is likely to reach
 a climax in about two weeks, when the landing vehicle is scheduled to 
descend on the moon and release the Jade Rabbit, or Yutu, robotic rover 
to start sending back data and pictures from Sinus Iridum, or the Bay of
 Rainbows, a basaltic plain formed from lava that filled a crater.      
  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
But as well as patriotic pride, &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2011/12/30/world/asia/china-unveils-ambitious-plan-to-explore-space.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;China’s space activities&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 are generating skills to enhance the country’s science, satellites and 
military, experts said. China’s advances in space include five manned 
flights, which are intended to pave the way for a space station. The 
country is also developing an array of new satellites, including the 
BeiDou navigation system that will have a chain of 35 satellites. Many 
of the advances used for better rockets and space guidance can be 
applied in missiles.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“Simple prestige is certainly a key driver in a lot of China’s space 
programs, in particular the manned space program,” said Mark Stokes, the
 executive director of the Project 2049 Institute, a research 
organization in Washington focused on security issues in Asia. “It’s 
also a way to mobilize resources and to concentrate resources in a way 
that could result in certain types of spinoff technologies.”        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
Above all, China has been learning how to orchestrate complicated 
engineering tasks and to surmount the poor bureaucratic coordination 
that has often frustrated such efforts, said Dean Cheng, a senior 
research fellow at the Heritage Foundation in Washington who has studied
 China’s space programs.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“We in the U.S., in the West, tend to focus on the widget aspect of 
China’s space progress,” Mr. Cheng said. “But I would say that what we 
sometimes miss is how important these organizational changes are. All 
the Chinese space efforts are efforts at improving their systems 
engineering.”        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
China’s military drives the country’s space program, and that has caused
 wariness among Western governments. Suspicions have been magnified by 
allegations that China has stolen information for its space and missile 
programs. Congress passed a law in 2011 that bans the National 
Aeronautics and Space Administration from developing bilateral contacts 
with China, although multilateral contacts are not proscribed.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
But China’s program has reached a point where deeper cooperation with 
the United States or Russia would make little difference, said Gregory 
Kulacki, China project manager at the Union of Concerned Scientists. He 
nonetheless supports closer contacts to foster cooperation and reduce 
mistrust. “They don’t really need to rely on any outside sources to 
continue to make the progress that they’re making,” Mr. Kulacki said.   
     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
China established a foothold in space in 1970, when a small, primitive 
satellite beamed back an ode to Mao Zedong, “The East is Red.” From the 
1980s, the Communist Party leadership began to develop bigger plans, and
 in 2003, China sent its first astronaut into space. China has since 
carried out four more manned missions.        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
The Chang’e lunar exploration program, named after a moon goddess, began
 in 2007 with a craft that orbited the moon, and the Cheng’e-2 mission 
launched in 2010 sent back more detailed images of the moon, including 
of the area where Chang’e-3 will land. (The Chang’e-1 craft hurtled into
 the moon in a controlled, hard landing in 2009.)        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
For the Chang’e-3 mission, the rover — a solar-powered, six-wheeled 
vehicle similar to ones the United States has sent to Mars — will spend 
three months exploring and collecting data. A future mission that could 
take place in several years would be intended to bring back rocks and 
other samples from the moon. The Chinese government said in 2011 it was 
also studying sending an astronaut to the moon, but that remains a 
distant prospect. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;BBC的除了指出玉兔上没有太多新玩意来让我们了解一些关于月球的新信息以外，没有太多感情色彩。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China has launched its first lunar rover mission, the next key step in the Asian superpower's ambitious space programme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Chang'e-3 mission blasted off from Xichang in the south at 01:30 Monday local time (17:30 GMT Sunday).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Long March rocket's payload includes a landing module and a six-wheeled robotic rover called Yutu (or Jade Rabbit).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The mission should land in the Moon's northern hemisphere in mid-December.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chinese state TV carried live pictures of the launch of the Chinese-developed Long March 3B rocket carrying the lunar probe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This will be the third robotic rover mission to land on the 
lunar surface, but the Chinese vehicle carries a more sophisticated 
payload, including ground-penetrating radar which will gather 
measurements of the lunar soil and crust.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 120kg (260lb) Jade Rabbit rover can climb slopes of up to
 30 degrees and travel at 200m (660ft) per hour, according to its 
designer the Shanghai Aerospace Systems Engineering Research Institute.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Its name - chosen in an online poll of 3.4 million voters - derives 
from an ancient Chinese myth about a rabbit living on the moon as the 
pet of the lunar goddess Chang'e.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last week, Prof Ouyang Ziyuan told the BBC's science editor 
David Shukman that the mission would test key technology and carry out 
science, adding: &quot;In terms of the talents, China needs its own 
intellectual team who can explore the whole lunar and solar system - 
that is also our main purpose.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The lander's target is Sinus Iridum (Latin for Bay of 
Rainbows) a flat volcanic plain thought to be relatively clear of large 
rocks. It is part of a larger feature known as Mare Imbrium that forms 
the right eye of the &quot;Man in the Moon&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Other details of the mission are sketchy; the rover and 
lander are powered by solar panels but other sources suggest they also 
carry radioisotope heating units (RHUs) containing plutonium-238 to keep
 them warm during the cold lunar night.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The US Apollo astronauts Eugene Cernan and &quot;Buzz&quot; Aldrin have also &lt;a href=&quot;http://www.aerospaceamerica.org/Documents/AerospaceAmerica-PDFs-2013/November-2013/Feature_ChinasBoldLunarPlan_AANov2013.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;remarked in a recent article&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 that the landing module is substantially bigger than it needs to be to 
carry the rover, suggesting that it could be precursor technology to a 
human landing.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If successful, the mission, aimed at exploring the Moon's 
surface and looking for natural resources such as rare metals, will be a
 milestone in China's long-term space exploration programme, which 
includes establishing a permanent space station in Earth orbit.&lt;/p&gt;
  Assertive China
	      &lt;p&gt;Chang'e 3 is &quot;the most complicated and difficult task yet in 
China's exploration of space&quot; and incorporates lots of new technology, 
Xinhua reported Wu Zhijian, a spokesman with the State Administration of
 Science, Technology and Industry for National Defence, as saying.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But one unnamed US scientist recently told the magazine Aerospace 
America: &quot;Except for a ground-penetrating radar on the rover, none of 
many science instruments on the lander/rover are expected to discover 
much new on the Moon.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The launch comes at a time when the Asian superpower is 
asserting itself in other areas, such as control of airspace over the 
East China Sea. China considers its space programme a symbol of its 
rising global stature and technological advancement, as well as of the 
Communist Party's success in reversing the fortunes of the once 
impoverished nation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Future lunar launches planned by China include a mission to 
bring back samples of lunar soil to Earth. But officials have also 
stated an ambitious goal of sending humans to the Moon, in what could be
 the first manned lunar missions since the US Apollo programme in the 
1960s and 1970s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prof Ouyang, from the Chinese Academy of Sciences, also 
highlighted the potential for exploiting the Moon's environment and 
natural resources. With only a very thin atmosphere, solar panels would 
operate far more efficiently, he believes, and a &quot;belt&quot; of them could 
&quot;support the whole world&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also pointed out the potential riches in terms of minerals
 and metals, which could eventually be mined. &quot;The Moon is full of 
resources - mainly rare earth elements, titanium, and uranium, which the
 Earth is really short of, and these resources can be used without 
limitation.&quot;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22180851/answer/20546316
</link>
<author>
王建雄
</author>
<title>
华盛顿把奴隶的牙敲下来换自己口中的坏牙是不是史实？
</title>
<description>
好吧，这个问题激起了我的信息检索癖好，作为一个原力派的信息检索上瘾者，我来说我是怎么找到的一连串信息吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我在谷歌里面用中文检索关键词：华盛顿  奴隶  牙齿 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在第一页，我找到这个网页：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.infzm.com/content/7155&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南方周末 - 揭开华盛顿的老底&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个网页中，我得到了新的关键词：迈克尔·考德 ，但是因为要找来源，所以使用英文：Michael Coard&lt;br&gt;&lt;br&gt;在对这个关键词进行初步检索后，得到大批没用信息，于是加上Washington  teeth两个关键词：&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈，在这里！&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://avengingtheancestors.com/releases/black-eye.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;avengingtheancestors.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/releases/black-eye.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个页面中，可以很容易找到相关内容，而且表明了出处：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Wiencek, &lt;i&gt;Imperfect &lt;/i&gt;God, 112. See also Robert Darnton, &lt;i&gt;George Washington’s False Teeth: An Unconventional Guide to the Eighteenth Century &lt;/i&gt;(New York, 2003), ix-x, xiv-xv, 23.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这是两本书，作者都是历史学家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，是可信的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22164041/answer/20541406
</link>
<author>
崔飘扬
</author>
<title>
排名在前1%的高中学生主要是依靠天赋（如智商），还是努力的学习让成绩保持在前1%？
</title>
<description>
本来作为路人是不打算回答这个问题的……（一般这种问题都会演变成名校学生秀优越+囗观群众看热闹……的吧），不过看到许多人在答案中提到了高中时期的传奇人物每天吊儿郎当但还是考高分狂拉仇恨的例子，觉得还蛮有趣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实每年P大和T大的新生里面有不少人在高中时期是这类人（或者至少被别人认为是这种类型），就这几年的趋势来说新生里面传统意义上死读书巨刻苦的好好学生（典型可以参考中国合伙人里的黄晓明）比例是在下降的。在高中时期，他们的同学们大概会把他们的成功总结为智力上的优势压倒努力程度的区别吧~从某种意义上说，这种看法是正确的。然而很多人没有意识到的是在上大学之后又进行了另一次的分化过程，在更高的平台上，原本的智力优势不再明显，因此许多原本吊儿郎当也能学得很不错的人就只有转变心态，开始用功学习起来，不然就只能接受落在下风的现实。在新的平台上还能继续保持轻松领先的人只有这些精英学生中的更少数。如果你去了解一下P大T大以用功出名的学生，很多人其实在高中时期也是有过风光的，只不过到了大学就没人在乎你高中是不是轻松虐遍同学了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种事情在北美也一样，斯坦福有个很出名的说法是叫“斯坦福鸭子综合征”：在阳光明媚的加州，每个学生看起来都很轻松自在，然而就像水面上的鸭子，看起来悠闲，可鸭掌在水下倒腾，为的是能在激烈的竞争中胜出，能出人头地。这些斯坦福的学生高中时期多数也是同学中的天才人物，到了斯坦福也就只能装成天才，人前风光，背地里拼命了。在P大的时候我不止一次地看到有同学表面上装作游刃有余但实际上在人后拼命用功的事情，大概也是类似的心态，这种掩饰的心理本身恐怕也有部分缘于和高中时期的辉煌经历的落差吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Again，在学术这条路上这种筛选可以继续下去，在北清毫无压力的人到了北美一流名校后不一定还是如此风光，phd时期轻松自在的人在junior faculty不一定顺利。虽然大体上我还是认同智力本身的差距大于努力程度的区别，然而人的智力总是有极限的，大多数人不能达到人类心智的最高顶点，那么在此之后就只有再往努力这种方向上发展了，作为一个有上进心的人，这是唯一的选择，抱怨智力上的劣势也没用。你看到智力出众的人会羡慕，其实人家在相同水准的人或者更高水准的人面前也会苦恼，也只有通过努力来弥补，这对所有人都是公平的。（“人艰不拆”的事实是，智力上越出众的人，总体上也是越努力的，因为比其他人更知道智力的局限和努力的必要性。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：如果一个人长期处在能让周围人羡慕其智力的环境中，实际上是有不思进取的嫌疑，反正我是不会太欣赏的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22127471/answer/20537766
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
中国政府在引入高铁技术的过程中，是否运用了「二桃杀三士」的策略？如果有，能否详解并评价这一策略？
</title>
<description>
谢谢邀请。我觉得这个谈判过程真可以说是利用我国庞大国内市场的典范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过长期的自主研发之后，中国高铁技术仍然不能满足商业运营的要求。中华之星等自主研发的技术方案，在试验中暴露了严重的设计问题（关于这些问题，西西河的“忘情”有详细的阐述&lt;a href=&quot;http://www.cchere.com/topic/2116348&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;忘情:【原创】也谈“中华之星”的下马（1）分页 第1页&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004年时，中国政府面对日益增长的交通需求，决定不再等待本土技术缓慢发展，而决定外购。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004年4月在国务院发布了大的方针之后，铁道部启动了“时速200公里的铁路动车组项目”。该项目计划采购200列时速200公里的动车组。招标工作于2004年7月开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了谈判顺利，铁道部首先和所有国内铁路厂商约定，他们都不允许单独与外商谈判，所有谈判必须由铁道部完成。这样就给与了铁道部各个击破的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说，铁道部一开始对西门子的技术很感兴趣。后来的CRH3和CRH380B/BL都是从西门子的技术路线发展出来的。但是中国为了增强自己的谈判优势，同时引入了法国阿尔斯通、日本川崎重工和加拿大庞巴迪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始，德国西门子非常清楚中国政府的偏好，开出的价格是每列动车3.5亿人民币，技术转让费3.9亿欧元（合人民币约39亿）。并且在技术转让和生产方案中有约50项未能满足标书要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中方于首轮竞标揭晓前与西门子密切接洽，希望西门子能把整车价格降低到2.5亿人民币每列、技术转让费用降低到1.5亿欧元。西门子到揭晓前夜仍然拒绝满足中方要求，于是中方宣布西门子直接出局。西门子股票应声下跌。谈判负责人引咎辞职，整个谈判团队都被裁掉了。这已经不是杀鸡給猴看了，这是杀大猴给小猴看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来是法国阿尔斯通。中方要求阿尔斯通降价15亿人民币。阿尔斯通拒绝。中方在随后谈判中宣布由于法方无法满足中方要求，中方不得不退出谈判。然后法国屈服了，降价15亿人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这后面的谈判就容易了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里值得一提的是，这四家之中庞巴迪技术最弱，所以基本是中方要什么技术就给什么，非常干脆。它作为一个撬杆，有效地削弱了其他三家的谈判地位。而中国给庞巴迪的回报也十分丰厚：这四家之中只有庞巴迪一家在中国有生产列车的合资公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年展开第二轮竞标，是时速300公里的动车组。这一次西门子就乖多了。技术转让费用仅8000万欧元。日本在第二轮中也转让了很多技术。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22127471/answer/20541589
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中国政府在引入高铁技术的过程中，是否运用了「二桃杀三士」的策略？如果有，能否详解并评价这一策略？
</title>
<description>
你们不知道生意有多难做：&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方的优势：&lt;br&gt;1. 稳定-先进的成套高铁技术，世界上只有那么几家能做，各家有各家的卖点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 它们都知道中国肯定是做不出来的---必然会开天价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 它们的高级销售能打通的关系比你们能想到的高，搞定副部长都是有可能的--如果刘有副部长对手搅局的话；拿到铁道部的中短期规划甚至会议纪要都有可能---知道计划节点可以卡死要天价，你想做成就得出大价钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要是外资公司，光这几条就足以让相关人员喝一壶，而且这还只是开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是刘志军，你会怎么做？你今天开会，下午对方销售就知道会议内容。你的朋友，亲戚，旧部，都有可能被对方买通渗透，说情。北京那个地方，还有很多红二代，国二代，都会透过各种方式传话，施加影响---千亿大单啊！铁道部是很牛，但如果你不是core的关键关系，调职/下台不是没可能啊，至少让你升不了还是很有可能--你要不要考虑？&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是对方可以用的方式，你是不能用的---你让刘策划买通对方公司的人？开玩笑，根本不可能的事，不是这个路数，即没有这个经费，又没有能干这个事的人，铁道部的位子也没吸引力，而且---一旦泄漏是国际笑柄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对刘来说，高铁是必须干成的，而且必须按照计划干成，必须是明面上的阳谋，就必须：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 先收权，除了刘本人，谁都不能跟外国公司谈，防止被各个击破，这个口子一开就完蛋了，刘先搞定这个，然后才有让外国公司必须跟他谈。销售的关键，就是只有拍板的人才有价值。那个时期各种舆论战，各种报纸，国内的国外的本土的，都是试图破局---如果你不懂，就看看马云是如何操纵向港交所推合伙人制度就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 放的大诱饵，拿未来几年的建设大单，吸引多家竞标，多家竞标才有谈头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 开头的报价肯定是奇高，要想让这几家公司按照刘的规矩走，那么，不管对方开什么价，直接一砍到底，对方不会答应，就让它出局---敲山震虎，立下马威，挑最强的一家立威，立威之后暂停项目，让剩下几家老实点，听刘的规矩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 控制舆论，减小社会和国家对高铁的关注，然后用几年的时间慢慢磨着谈，让剩下几家相互竞争，在谈判的时候，摸清高铁的技术关键点，安排相关国内企业能做出来类似的进口替代效果，然后磨到这几家见血见肉见骨头，再签合同，而且只签核心技术和零部件，必要时谈判可以延期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;涉及到千亿大单，里面的惊涛骇浪，手段权谋，各种算计，常人是无法想象的。确切地说，如果不是做过一年签千万级别的单子的销售，其实不太有资格谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘志军是个胸怀大志的人，高铁能搞成这个样子其实很不错，已经是相当牛了，尤其是他的心腹党羽其实并不多，大部分是依靠官僚体制的力量搞定的，以官僚体制的效率来说，可以称得上是奇迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时代，只有是有利润的地方，有大单的地方，不知道有多少人在盯着，不知道有多少人在算计，一将功成万骨枯，选谁不选谁，用谁的不用谁的，明面是商业，背后不知道要得罪多少人，栽多少刺，你能把所有人都干掉吗？你是上帝？上帝不用做高铁吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘是一代枭雄，仅以身免，还要挨骂--若要论那点钱和女人，以他的权力委实不多，可以称得上了清廉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;刘志军2003年3月当了铁道部部长，2004年4月时速200公里高铁启动，2005年时速300公里项目启动，2011年2月因违纪被免职。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想动一个正部级官员不是说动就动的，要走组织流程，至少要提前半年到一年进行前期工作，所以最早应该是在2010年就开始下决定搞刘志军，也许更早---但在高铁的快速建设期间是不能动他的，处理不慎可能会导致项目混乱，甚至是数千亿的损失，要等高铁建设高峰期过去了，可以从容收尾替换的时候再动，从2005年到2010年，5年时间，时间节点真准，毫不意外，所以估计是十有八九刘在高铁项目上得罪巨头了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天，李克强总理在欧洲，中亚，南亚，推销中国高铁。&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E6%9D%8E%E5%85%8B%E5%BC%BA+%E9%AB%98%E9%93%81&amp;amp;pq=2004%E5%B9%B4+%E9%AB%98%E9%93%81%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E8%A7%84%E5%88%92&amp;amp;src=srp&amp;amp;fr=360sou_home&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;李克强 高铁_360搜索&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“放眼全球，高铁已经成为日本、法国、德国、英国等发达国家的主要公共交通工具，其扩建及升级工程也正在悄然进行。到2020年，日本高铁将从目前的4000公里增加到7000公里，欧盟高铁里程将从7000公里增加到1.6万公里。美国也提出，要在25年内建立一个覆盖80%美国人的高铁网络。”&lt;a href=&quot;http://news.sohu.com/20121129/n358963823.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国高铁建设完成规划过半(图)-搜狐新闻&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在看起来，你们觉得刘志军如何？你们觉得加藤嘉一对刘志军的结论如何？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21628333/answer/20543244
</link>
<author>
徐蕴亮
</author>
<title>
有哪些经典的戏中戏？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/2b/ac2bc17975a2b64c46461aaf0adc16f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/2b/ac2bc17975a2b64c46461aaf0adc16f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jerry Seinfeld（宋飞）是个名声在外的相声演员，多次上过Tonight show&lt;br&gt;NBC电视网相中了他，找他拍个Pilot，成功的话就变剧集了&lt;br&gt;Seinfeld想到了一个脾气古怪，可以在台上直接怒骂观众的fellow相声演员Larry David&lt;br&gt;Seinfeld说动了这位潦倒、谢顶、吝啬的朋友和他一起写Pilot&lt;br&gt;Pilot里Seinfeld演自己——上过Tonight Show的相声演员Jerry Seinfeld&lt;br&gt;他有个谢顶、吝啬的死党叫George——当然，原型就是LD&lt;br&gt;他还有个瘦瘦高高神经质常年不工作的对门邻居叫Kramer，经常到Seinfeld冰箱里找东西吃——原型是LD的长年对门邻居Kenny Kramer，一个经常到LD冰箱里找东西吃的怪男人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/e2/1ae2b3c21eb3e90cbc9075c221b9fe3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/e2/1ae2b3c21eb3e90cbc9075c221b9fe3d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再加上个灵感来源于Seinfeld亦或是LD前女友后朋友的Elaine，美剧F4天团就此成形&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/45/98451702803ec0dfed94a717f0803b9c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;593&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/45/98451702803ec0dfed94a717f0803b9c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个Pilot叫《The Seinfeld Chronicles》，成为剧集后改名叫了《Seinfeld》（宋飞正传）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/10/28102f632db85cd3e62cd28aed54192c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/10/28102f632db85cd3e62cd28aed54192c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;剧集不死不活撑了三年，有见识的媒体开始将其风格归纳为“the show about nothing&quot;，无主题、无拥抱、无长进的三无电视剧&lt;br&gt;演到第四季，剧集里有NBC高管找上了剧集里的Jerry，邀他做个pilot&lt;br&gt;潦倒失业的George主动要求和Jerry一起写本子 &lt;br&gt;”since when you are a writer?&quot; &quot;writer? this is SITCOM we are talking about!“&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/1f/5f1f0d220f90f6f3f32bec3ed9c2cabe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; data-rawheight=&quot;235&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;&lt;br&gt;是George的灵感让Jerry在pilot里演自己——Jerry&lt;br&gt;然后有个猥琐谢顶朋友叫George，对门邻居叫Kramer，还在Elaine的威逼/手腕下加了个前女友后好友的角色叫Elaine&lt;br&gt;在NBC的pitching会上，George极力维护自己的艺术原则，将此Pilot的内容归结为&quot;about nothing”&lt;br&gt;NBC：   then why would anybody watch it?&lt;br&gt;George:  because it's on TV!&lt;br&gt;NBC:      not yet&lt;br&gt;（在同一会议上，NBC白富美苏珊罗斯为乔治所吸引，走上了一条黄泉不归路，每回重看到这里都要不禁唏嘘）&lt;br&gt;经过千兜百转，这桩买卖算是谈妥了&lt;br&gt;Pilot最终摄制完成，Kramer本人甚至试镜了一把Kramer&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/7f/a77ffe17de09dc182f7cf386f59db818_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/35/ba354651ab4dc747f60148610c6d8dd3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;779&quot; data-rawheight=&quot;588&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;779&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/35/ba354651ab4dc747f60148610c6d8dd3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/a2/9aa2ddd4625c07a8d549e4fd5b4c5c14_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;779&quot; data-rawheight=&quot;588&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;779&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/a2/9aa2ddd4625c07a8d549e4fd5b4c5c14_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/a2/ffa2a77b7eefcaf3dbeb134db52d40f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;195&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/24/28244a47926c1dd0a0e2e402191e98ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一的不同是结局：&lt;br&gt;戏中的戏，pilot是拍成了，可因为Elaine几个月前一记喷嚏引发的千兜百转，这戏最后没被NBC pick up&lt;br&gt;现实中，pilot是拍成了，反响或许比戏中的戏更惨淡；&lt;br&gt;但在某NBC贵人庇护下，这个土里土气的小众剧活了下来，pilot后近一年才有了第一季的其他四集；然后又有了不温不火集数渐增的二、三季&lt;br&gt;最后在多重因素作用下，《Seinfeld》就在这戏中戏的第四季开始爆发且一发不可收，最终成了美国人的国民剧，美国梦的又一现行&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/e7/98e71ee04a822124fc62ba1e7140cbca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;280&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;280&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22164041/answer/20524072
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
排名在前1%的高中学生主要是依靠天赋（如智商），还是努力的学习让成绩保持在前1%？
</title>
<description>
我们学校每年进清华北大50个左右。高中同班同学包括我在内的绝大多数是前1%。我想我还是有资格回答这个问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上的回答我都不赞同。&lt;b&gt;这是个伪命题。能够努力学习也是天赋的一种。&lt;/b&gt;生活中不难听到这样的说法：’我很聪明的，只是不愿意努力学。’潜台词就是瞧不起努力的人，觉得人家是书呆子。殊不知，他们远远做不到别人那样努力。&lt;b&gt;学霸属性绝对也是天赋的一种！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同班的既有不怎么学习，经常考年级第一，每年都拿竞赛一等奖，早早保送北大的大神A。&lt;br&gt;也有三年如一日，每门课坚持预习（大家知道这有多难吗？），每晚复习到两点的大神B。&lt;br&gt;我实在不知道哪一个天赋更高。因为这两种我都做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有人要问能努力学习怎么也算天赋（智商）。那我解释一下，所谓的智商，无非就是大脑中的神经活动。有的人的大脑能更快建立神经通路并保持很长时间，就有‘照相机记忆力’。有的人大脑对于疲劳的耐受度高，能够支撑长时间的高强度学习，就有能力‘头悬梁，锥刺股’。有的人大脑神经细胞异常活跃，擅长天马行空的思维。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，不努力（其实是无法努力）就是注意力集中程度，对高强度学习的耐受强度，多线程任务处理能力比不上别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。欢迎讨论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22175636/answer/20536650
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
知乎上，不回答问题却对别人的答复冷嘲热讽甚至骂脏话的，为什么越来越多了？是因为知乎的门槛越来越宽吗？
</title>
<description>
看客这边的的情况是，很多人学了yolfilm的脾气，没学到yolfilm的本事；关注答案是否搞笑；专注给答案挑刺；没有对知识和分享知识的人最起码的敬意；说话阴阳怪气；不能和作者平心静气地交流。（我也有时候犯这个毛病，正在努力修正）&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者那边自然也就会有相应的变化。有些人离开，有些人沉寂，答案质量也就下来了，也会出现胡搅蛮缠讨骂的答案，反过来又影响看客的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以2012一整年，每周都有新牛人，新的好答案，大V答得不好照样0赞。&lt;br&gt;到了2013年，基本很多不是大V的答案就不能看了。很多人只是在微博上看了个知乎吐槽搞笑集锦就兴冲冲地来围观凑热闹，连最基本地游戏规则都不稍微感受一下。我觉得现在很多人已经不像我一样把感谢和赞同分得清清楚楚了，所以才有很多赞同虚高的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于他们来说，知乎就是＂打击题主＂，＂神回复＂，把餐后甜点当主食。结果赞同最高的往往只是最受欢迎的答案，最煽情/搞笑/一句吐槽流的答案，而不是最准确，符合题意的答案。（所以要我评知乎流行语的话，2012年是＂谢邀＂，2013年就是＂反对目前最高票的答案＂）（我们欣赏大神的幽默，不只是喜欢他的搞笑功力，而是震撼于他幽默背后的洞见，他超常规的思维，像亲王，张公子那样的答案，你一笑之后马上就能感受到背后有多少干货）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这我也有点偏题了，说回具体的这一类行为，&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，不回答问题。&lt;br&gt;挺好的，如果没有自己的思考和见识，如果没有对自己的答案哪怕好好排下版，减少一些错字，如果发布答案前没有想一想自己列的证据是否过于夸大其辞，是否已经过时，不发答案就是对这个社区最大的贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，冷嘲热讽骂脏话。&lt;br&gt;初期用户就没有？也很多的，看yolfilm和陈浩互相斗法就知道了，但是他们不拿这个当主要业务，yolfilm和陈浩，他们赞最多的答案，平常答得最多得一类答案，哪怕是最具争议性的那些答案，是没有干货的吐槽和谩骂么？我觉得不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，是因为门槛越来越宽么？&lt;br&gt;无法反驳，总的来说，是的。但我们想这个也没什么意思，知乎总不能再把门槛拔高，那就成倒退了，不提钱的事，把知识传给所有人，和维护一个小社区的质量，孰轻孰重？&lt;br&gt;就像前两天看到一个评论wow的衰落的答案，衰落与大幅的改动是有关系，但不改能行吗？所有人拿原来的内容玩10年？显然不行。知乎要是不扩张，最终的结果就是把原来的大V全部榨干，死得更快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像其他答案说的一样，我们的网民素质不高，想要钱要名的，就做水区、谣言和段子手的集散地取悦大众，想要曲高和寡的，就做专业封闭社区服务小众，这都很安全，但知乎选择了走一条艰难的新路，做一个高质量的开放社区，我对这个选择并不看好、深感敬佩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们作为用户，对于这些情况，不喜欢，那就离开（我最近开始也会离开一段时间再来刷，更多的操作是想了解一个话题后把这个话题下的精华全部看一遍），喜欢，那就好好答题，好好问题，好好评论，该赞同的赞同，该反对的反对，该举报的举报，不用为不值得生气的人生气，反正你也不能给他来个再教育，就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Don't panic.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21664268/answer/19008353
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
丁克是不是一种自私？
</title>
<description>
真能扯淡，我相信如果孩子可以选择投胎，大多数的家庭都不可能有孩子。生育本身就不可能征求到对方的同意。满足的自然全部是自己的私欲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生孩子总能扯出什么繁衍啊，伟大啊的玩意，但实际和动物的繁衍本能有丁点区别吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数人和家庭真的很差，有些人能将就，有些人不愿意将就，就这么简单， 至于人类的问题，多的是爱繁殖的，有点不爱繁殖的也不是问题。不爱繁殖的死了之后，自然有爱繁殖的生存下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本身就是一种简单至极的个人选择而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个判断家长是否负责还是只是繁殖的参照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果去掉血缘关系，你是否能和你家长那样的人成为至交？如果不能那除了血缘，你们之间还有什么值得称道的？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19671232/answer/20531534
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何解决年轻律师的案源问题？
</title>
<description>
分享一点经验：在管理严格的专业讨论群（或社区）中持续高质量的发言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有不少客户之前都从未谋面，仅仅是在群里看到我的发言就主动联系我。有一些领域之前我完全不懂（比如最近热门的大数据），就在群里安静潜水，先消化大家讨论的各种术语，找各种书和文章来啃。潜了三个月以后，我基本脱离小白，大概知道大家讨论的 point 在哪里，偶尔开始参与讨论。群中有位朋友开始创业，问了我一些很基础的法律问题，我就仔细和他聊这个领域内的各种“痛点”，甚至抽时间陪他见投资人或和客户谈判（至今都还没有收费），再把遇到的实际问题进行整理、研究。上个月，我在这个大数据群中总共只发言了6次，就有四个客户来找我，而且都是业内做的很不错的公司。和其他业内人士相比，我对大数据的知识只是皮毛，但我敢说比95%的律师都更了解大数据创业公司的商业诉求和法律需求，回答问题自然更有针对性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么群或社区的严格管理很重要？因为如果大家都在那里扯闲篇、发鸡汤、打嘴仗，即便提供高质量内容也很快被淹没了；如何保证发言的高质量？在细分领域聚焦，主动研究，不要卖弄和显摆，要帮其他人解决实际问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22175665/answer/20531295
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
金庸笔下出现过左脚踩右脚这样的轻功描述吗？
</title>
<description>
多年以来一直有人拿“左脚踩右脚”来黑金庸小说不合物理定律，我觉得是时候澄清一下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说流言出处吧，到底是哪一段写到了“左脚踩右脚飞上天”呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说是《倚天》里，&lt;b&gt;张无忌&lt;/b&gt;战光明顶时，拎着个胖大和尚，使出武当派梯云纵轻功，左脚踩右脚地飞了几丈高。&lt;br&gt;那我们看看原文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　张无忌左手抓着圆音，右手提着禅杖，一跃而起，双足分点圆心圆业手中禅杖，只听得嘿嘿两声，圆心和圆业同时仰天摔倒，幸好两僧武功上均有不凡的造诣，临危不乱，那两条数十斤重的镀金镔铁禅杖才没反弹过来，打到自己身子。&lt;br&gt;　　众人惊呼声中，但见张无忌抓着圆音高大的身躯微一转折，轻飘飘的落地，六大派中有七八个人叫了出来：「武当派的『梯云纵』！」&lt;/blockquote&gt;人家没左脚踩右脚，只是在空中转了个圈子而已吧？&lt;br&gt;流言1，破解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说还是《倚天》，&lt;b&gt;张翠山&lt;/b&gt;初遇金毛狮王时，用轻功飞到空中，然后在石壁上写字。&lt;br&gt;那还是看原文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　他武当派的轻功原为各门各派之冠，此时张翠山到了生死存亡的关头，如何敢有丝毫大意？身形纵起丈余，跟着使出「梯云纵」绝技，右脚在山壁一撑，一借力，又是纵起两丈，手中判官笔看准了石面，嗤嗤嗤几声，已写了一个「武」字。一个字写完，身子便要落下。&lt;br&gt;　　他左手挥出，银钩在握，倏地一翻，钩住了石壁的缝隙，支住身体重量，右手跟着又写了个「林」字。这两个字一笔一划，全是张三丰深夜苦思而创，其中所包含的阴阳刚柔、精神气势，可说是武当一派武功到了巅峰之作。&lt;/blockquote&gt;……明明用的是银钩钩住石壁吧，张翠山又不是鸟，哪能停到空中啊？&lt;br&gt;流言2，破解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人说，是&lt;b&gt;郭靖&lt;/b&gt;在《神雕》里守襄阳城时，使出“上天梯”的功夫，左脚踩右脚飞上城头。&lt;br&gt;喏，原文来了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　郭靖一觉绳索射断，心中暗暗吃惊，自己跌下城去虽然不致受伤，但在这千军万马包围之中，如何杀得出去？此时敌军逼近城门，城内若是派军接应，敌军定然乘机抢门。危急之中不及细想，左足在城墙上一点，身子斗升丈余，右足跟着又在城墙上一点，再升高了丈余。这种「上天梯」的高深武功，当世会者极少，即令有人练就，每一步也只上升得二三尺而已，郭靖这般在光溜溜的城墙上踏步而上，而且一步便跃上丈许，的确是惊世骇俗的武功。突然之间，城上城下一齐寂静无声，数万道目光一齐注视在郭靖身上。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;郭巨侠武功再高，也只能踩城墙往上跳，要是真会飞的话，蒙古人都打不下襄阳吧！&lt;br&gt;流言3，破解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还有人说过，《神雕》中&lt;b&gt;洪七公&lt;/b&gt;落下华山悬崖时来了个左脚踩右脚，又跳了回来。&lt;br&gt;这种谣言实在太夸张，为了严谨，还是拿原文来：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　原来洪七公被杨过掷出石梁，他在将要跌落之际，突伸长臂在石梁上一按，从杨过头顶跃过。只见他左手划个半圆，右手一掌推出，正是他生平得意之作「降龙十八掌」中的亢龙有悔。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;……流言4，破解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网上提及的出处大致也只有这几处了，看来金庸左脚踩右脚确实是流言，可以彻底破解了吧。&lt;br&gt;且慢，那边有同学举手说金庸小说都有三个版本，旧版、三联版、新修版。会不会是旧版里写了左脚踩右脚，修改时发现不合理而去掉了呢？&lt;br&gt;哈！哈！哈！&lt;br&gt;身为金庸资深读者，我当然想到了这点，以上四段原文，都是从&lt;b&gt;旧版&lt;/b&gt;里摘来的，而更新的两版自然也没有什么左脚踩右脚的奇幻功夫了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又有人说，会不会是金庸武侠剧里有这种剧情呢？&lt;br&gt;这个……要知道金庸小说改编电视剧版本实在太多，我也不能保证全看过，说不定哪个版本里踩过也说不定。但电视剧本来就有夸张的视觉效果，大侠满天飞、挥掌炸山头、指尖放激光都有，左脚踩右脚相比之下都不算什么了。&lt;br&gt;而且就算有，也不能安在金庸自己头上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，万事有因必有果，之所以有这种传言，那肯定是有人这么写过吧。&lt;br&gt;没错。&lt;br&gt;事实上，除了金庸之外，几大武侠名家都中过招。让我们把嫌犯挨个拎出来审审。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是老一辈的&lt;b&gt;梁羽生&lt;/b&gt;，他在《冰魄寒光剑》就写了这么一段：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　那黑面怪僧忽地哈哈大笑，凌空飞起，向桂华生撞来，桂华生身子悬空，急忙用左脚在右脚的脚背上一踩，借势转身，双掌奋力一推，大喝一声：「下去」。哪知这黑脸怪僧的掌力雄浑非常，绝不在他之下，四掌相交，蓬蓬两声，桂华生的身子竟似流星陨石一般坠下深谷。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;眼尖的诸位可能发现了，人家是空中转身，不是往上飞，所以老梁是不是冤枉了呢？&lt;br&gt;没有。不信你看《云海玉弓缘》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　冰川天女心中一凛，赶快趁着尚未给对方的吸力吸下之际，身形一屈，使出了奇妙无比的绝顶轻功，左脚脚跟与右脚一碰，箭一般的倒射回去，但听得「嗤」的一声。饶是她退得有如流星闪电，左角衣襟也被撕下了巴掌大的一块！&lt;/blockquote&gt;好神奇啊不愧是天女！简直是舞空术！换个方向不就是左脚踩右脚飞天了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过要看正宗飞天，还得是&lt;b&gt;温瑞安&lt;/b&gt;大大。&lt;br&gt;《惊艳一枪》这段直接就让我惊艳了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;赵画四冷哼一声。 &lt;br&gt;他左足忽踩自己的右足足踝之上。 &lt;br&gt;于是便升上了一步。 &lt;br&gt;然后右脚又踏在左脚足踝上。 &lt;br&gt;于是再高升一步。 &lt;br&gt;如此互踩而上，一口气升了十六八步，又凌身于追命之上。 &lt;br&gt;追命笑了。 &lt;br&gt;他右脚的芒鞋忽然松脱。 &lt;br&gt;他就趁鞋子往下坠落之际，右足足尖在鞋面上轻轻一点。 &lt;br&gt;如此一借力，他又急升一丈一！ &lt;br&gt;鞋子顿时急坠，鞋尖直钉入坚硬的地面二寸有余： &lt;br&gt;然而追命又腾身在赵画四之上！ &lt;br&gt;两人如此节节上升，离地又五丈有余，其势依然未消。 &lt;/blockquote&gt;……看来追命毕竟还是个人类，需要踢鞋才能飞起来，比起想怎么上就怎么上的赵画四还是逊了一筹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那这些夸张的段落是不是金庸躺着中枪的原因呢？&lt;br&gt;我觉得都不是，因为真正让“左脚踩右脚”和“梯云纵”联系起来的，是另一位顶级高手：&lt;b&gt;古龙&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罪魁祸首就在《英雄无泪》里：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　小高没有被她拖下去，反而又向上拔起，&lt;b&gt;以右脚垫左脚，借力使力，又向上拔起丈余&lt;/b&gt;，就看见窄巷两边的短墙后，都有一个人分别向左右两方窜出，身手都极矫健，轻功都不弱。&lt;br&gt;　　他们窜上数丈外的屋脊时，小高也落在墙头，两个人忽然全部转过身来盯着他，脸上都带着狰狞的面具，眼里都充满了凶暴残酷恶毒的表情，其中一个人用嘶哑的声音冷冷他说：『朋友，你的功夫很不错，要练成「&lt;b&gt;梯云纵&lt;/b&gt;」这一类的轻功也很不容易，如果年纪轻轻的就死了，实在很可惜。』&lt;/blockquote&gt;警察叔叔！就是这个人！&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，害金庸多年来一直无辜被黑的最大真凶，就是古龙大大。&lt;br&gt;[完]
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19849549/answer/13147471
</link>
<author>
胡维
</author>
<title>
Y Combinator  喜欢什么样的创业者？
</title>
<description>
保罗·葛兰姆曾写过两篇关于创业素质的文章。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 其一是应《福布斯》杂志邀请写的&lt;b&gt;《我们想从创业者身上找到的素质》&lt;/b&gt;，我之前翻译过发在 &lt;a href=&quot;http://Apple4.us&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Apple4.us&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，转载过来：  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《我们想从创业者身上找到的素质》&lt;/b&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=&quot;http://www.paulgraham.com/founders.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;paulgraham.com/founders&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=&quot;http://apple4.us/2010/10/what-we-look-for-in-founders.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;apple4.us/2010/10/what-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;we-look-for-in-founders.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 这篇文章是我为《福布斯》所写，他们邀请我写一篇关于「我们希望从创业者身上寻找到哪些素质」的文章。在印刷版中由于空间有限，本文中的最后一点被删去了。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、决心&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 这一点最终成为对创业公司的创始人来说最重要的素质。当我们创办 Y Combinator 的时候，我们曾经认为创业者最重要的素质是「智力」，换句话说，聪明。在硅谷人人都认为创业者最重要的素质是智力，事实其实并非如此。当然，你肯定不希望创始人愚蠢。但是只要创业者的智力水平跨过了特定的临界值，剩下的最重要的事，就是决心。你将会遇到数不清的障碍。你不能是那种轻易会泄气的人。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; WePay 的比尔·格雷禾构（Bill Clerico）和里奇·阿伯曼（Rich Aberman）是一个很好的例子。他们做的是一家金融创业公司，这意味着有数不尽谈判，与那些又大又官僚公司之间。当你创办了一家小公司，而它的成败又取决于与另外一些大公司的交易，你往往容易感到他们总是试图忽略你的存在。不过，如果比尔·格雷禾构给你打电话的话，你不妨还是按他们请求的那样做，要不然他是绝不罢休的。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、灵活&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 无论如何，你不会想要类似这种短语「千万不要放弃你的梦想」所暗示的决心。创业公司的世界是非常不确定的，你需要一边飞行一边修正你的梦想。关于你需要的决心和灵活的组合，我觉得橄榄球运动中的「掉头」是一个很好的比喻。他要有决心前传（downfield）直达，但在任何指定的时刻，他可能需要横传（sideway）甚至后传（backward）才能到达。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 当前创业公司灵活性记录的保持者应该是 Greplin 的尼尔·格罗斯（Daniel Gross）。他申请 YC 的时候，还是一些关于电子商务糟糕想法。我们告诉他，除非他能做点别的，我们才会投他。他想了几秒中，然后说 OK 。之后他又经过了两个其他的想法，最后才到达 Greplin 。在给投资者做 Demo 之前，他仅花了几天时间研究这个想法，但他最终引起了大家的兴趣。他似乎总是能大难不死。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、想象力&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 智力当然是非常重要的一方面，但想象力可能更加重要。相对于快速解决一个预先定义好的问题，能跳出框框想出一些让人豁然开朗的新主意，可能会更棒。在创业公司的世界里，很多好的想法最初看上去似乎都很糟糕。因为，如果明显非常好的话，别人早就做了。所以，你需要有那种能产生出一点看似「愚蠢」的想法的智力。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; Airbnb 就是这样的想法。事实上，当我们投资 Airbnb 的时候，我们觉得它太疯狂了。我们无法相信会有如此多的人会想呆在别人的房子里。我们投资它，只是因为我们太喜欢他的创始人了。当我们听到，仅通过销售奥巴马和麦凯恩品牌的早餐谷物食品他们就能养活自己时，他们就在我们的考虑内了。并且最终事实证明，他们的想法恰好距离疯狂还差一点点。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、顽皮&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 尽管最成功的创业者通常都是好人，但他们眼睛里似乎都闪烁着海盗般的光芒。他们不是那种假正经的好。在道德上，他们很在乎在大的事情上做正确，但并不包括遵守小节。这也是为什么我使用「顽皮」而不是「作恶」这个词。他们会因为打破规则而感到快活，但并不是多么重要的规则。顽皮这个素质看上去有些多余，但它隐含着想象力。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; Loopt 创办者山姆·奥特曼（Sam Altman）就是这种最成功的例子。所以我们问他，我们可以在 Y Combinator 的应用上放置一个什么问题来帮助我们发现像他那样的人。他说，就问对方何时曾为修炼自我而「黑」过某个系统 ——「黑」在此意为战胜规则条律而非入侵他人电脑。这句话最终也成为我们判断应用时最关心的问题。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、友谊&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 从经验上来说，只有一个创始人的公司往往很难。多数有大成的公司最初都有两个或三个创始人。并且创始人之间的关系必须要非常铁。他们必须真诚地喜欢对方，并且能一起有效地工作。创业公司之于创始人之间的友谊，就像狗和短袜一样：如果两者能分开，就成了。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;a href=&quot;http://Justin.tv&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Justin.tv&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的艾米特·谢尔（Emmett Shear）和贾斯汀·赣（Justin Kan）就是非常好的朋友一起创业的例子。他们小学二年级的时候就认识了，几乎能读出对方的脑子里在想什么。我想，他们之间也会有争论，就像所有的创业者一样，但我从未听说他们之间有什么解决不了的紧张情况。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; -  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 另一篇是张亮发在 &lt;a href=&quot;http://Apple4.us&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Apple4.us&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的、由王新米翻译的  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 《保罗·格雷姆论创业者：总搞的掂》 &lt;br&gt; &lt;a href=&quot;http://apple4.us/2009/03/be_relentless_resourceful.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;apple4.us/2009/03/be_re&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;lentless_resourceful.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 不久前，我终于将好创业者的品质总结成为了四个字： 总搞的掂（relentlessly resourceful）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 在此之前，我所做的最好的，是将其反面总结成一个词：无助(hapless）。 绝大多数词典上说无助是不幸（unlucky）的意思。但词典解释的不咋地。 一个团队，曾经击败过它的对手，却因为一个错误决定而失败的话，可以被称为不幸，但不是无助。无助意味着被动。无助者被环境击打——被动遵循规则，而不是创造规则。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 可惜的是“无助”没有反义词，因此很难告诉创业者该以什么为目标。“别无助”跟喊口号差不多。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 也很难将我们想要的用隐喻来表达。 最好的也许是“跑卫”（running back，橄榄球术语）。一个好的跑卫不仅仅目标明确，而且灵活。他们达阵（downfield，橄榄球的得分方式），但随时可能修改计划。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 可惜这仅仅是一个隐喻，并且对非美国人没啥用。 “做一个跑卫”听上去比“别无助”好不了多少。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 但最后我终于成功找到了这个品质正面说法。当时我正在一篇关于天使投资的文章，我必需解释如何寻找创业者。无助者的反面是什么样子？他们“总搞的掂”。光坚持是不够的，除了在极少数几近无趣领域，仅凭坚持无足成事。在任何有趣的领域，困难总是出人意料。这意味着你不能光犁地，因为你一开始不知道这地有多硬；你不知道你是在犁过一块泡沫还是花岗岩。 因此你必须总搞的掂麻烦。你必须总有新意。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以，成为一个总搞的掂的人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 听上去不错，但它是一个普适的成功方式吗？我不这么认为。举个例说，凭这个无法在写作或绘画上取得成功。在此类事情上，成功更需要保持绝不枯竭的好奇。“总搞的掂”意味着障碍来源于外，这在创业团队很常见。但在写作和绘画中，障碍来源于内，即自身的迟钝。[注一] &lt;br&gt;&lt;br&gt; 也许在其他的领域，“总搞的掂”也是成功的秘诀。但我认为这是对一名优秀创业者最恰当且简短的描述。我怀疑是否还有更精简的版本。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 现在我们知道了我们观察创业者时寻找的目标，但这引出了其他问题。 比如，这种品质可传授吗？经过四年的努力，我认为是可以的，而且令人惊讶的屡试不爽。这并不适于所有人，但对不少人有效。 [注二] 有些人天生被动消沉，但另外些人则有搞掂一切的潜质，只需要引导他们发挥出来。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 对于仍迷信于某些权威的年轻人来说，尤其如此。总搞得掂绝对不是在大公司、或者大多数学校成功的秘诀。我甚至不愿意去想在大公司成功的秘诀是啥，但肯定又臭又长，包含智慧啦、服从啦、抱团之类的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 明确这种品质也让我们更容易回答一个人们常疑惑的问题：最多能有多少创业公司。出乎很多人想象，这里是没有一个经济学的上限的。没有理由相信新兴消费阶层的消费能力有什么上限——一定比理论上可证明的数量多。因此，也许创业公司的数量上限只应该受限于有创业潜质的人数。一些人能成为好的创业者，另一些不行。现在我们知道了成为一个好的创业者的条件，也就知道潜在创业者人数的大小。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 这个检验标准对个人同样有效。如果你想知道自己是不是适合创业，问问你自己是不是能搞得掂。如果你想知道是否应该招某人作为合作者，则问问他们。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 你甚至可以战术性的使用它。如果我开了家创业公司，这句话会被我贴在镜子上。“提供人们所需”是目标，但“能搞得掂”是达成目标的方式。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 注一：对于某些创业公司，“绝不枯竭的好奇”才是问题的核心。的确，在某些时候，你所做的是人类前所未至的。不幸的是，这只是大多数创业公司中很少的一部分。这对研究工作同样适用。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 注二：我几乎说对于所有人都是如此，但我意识到（a）我并不知道所有人是什么样的，(b)我强迫症似的对人们改变自己的能力过于乐观了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22170597/answer/20517356
</link>
<author>
孙志超
</author>
<title>
360 为什么入股日本手游开发商 KLab，这家公司在日本本土的发展情况如何？
</title>
<description>
Klab2000年8月成立，2001年9月开始提供GSM手机的Java应用，2011年6月游戏注册用户总数突破1,000万人，2012年2月发布《真・战国Buster for iPhone》，当月取得日本App Store收入榜第1位，9月发布游戏《Lord of the Dragons》，两周后取得美国App Store免费游戏榜第1位，注册用户总数突破2,000万人。此外创造过几个历史：2000年6月发布世界上第一个在手机实体上运行的Java应用 、2001年5月在美国发表了世界上第一个Brew应用、2001年9月针对GSM手机提供了世界第一个Java应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年Klab一口气发布了大量不同类型的手机游戏，如恋してキャバ嬢（恋爱游戏）、Love Live！School Idol Festival（音乐游戏）、カタテマクエスト（养成游戏）、Grand Slam（棒球游戏）、Flyshot Golf（高尔夫游戏）、Rise to the Throne（城建+卡牌）、Age of Empires（微软授权、帝国时代手游），同时发行Kabam的Eternal Uprising，在国内梦宝谷上线了召唤仙境（召唤Arcadia中文版）。成绩都还不差，游戏用户总数超过三千万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;合作版权开发的游戏更是不可胜数，如：灌篮高手、Tales of Kizna（传说系列）、战国Basara Card Heroes、幽游白书–魔界统一最强对战等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年底到现在，Klab国内发行游戏数量40、国外数量30余。收入方面日本国内和海外接近，大约15亿日元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Klab最大的优势是可以合作获取日本本地的IP，包括漫画、动画、电影、小说、家用机游戏，都有广泛合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;KLab因为在日本和几乎所有版权商都保持有很好的关系，而且能够把一些看过时的漫画版权如《足球小将》、《幽游白书》等做成优秀的作品，所以在业界内的评价很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，由Klab出面去合作获取日本IP的版权，然后开发由国内公司进行，之后再用Klab的名义进行全球发行，再之后，你懂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果成为Klab的合作开发方，理论上（尽管Klab有很好的合作关系也不能保证一定能拿下）你可能获得的版权有：&lt;br&gt;&lt;p&gt;所有的知名漫画……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的热门日本游戏……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有动画大作，如宫崎骏电影……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名艺人如AKB48……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么，还需要解释吗？&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20488335/answer/17979593
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
为什么三国后期人才凋零？
</title>
<description>
因为罗贯中没费太多笔墨描写后三国，所以给人印象那会儿人才少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实后三国各种阴损毒辣的谋士、韬略满腹的大将、血腥残暴的政治厮杀，甚至是舍身赴死的刺客，比前三国一点不逊色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且若论政治斗争的惨烈程度，更是汉魏吴立国之初无法比拟的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论战事，邓艾段谷破姜维，两人几番抢地利夺天险，你来我往，战机的把握战场的指挥都精彩绝伦。如果姜维不是因为胡济援军失期未至，胜负还在未定之天。后来姜维自沓中闪电行军，急行将近500公里的路途，躲闪邓艾追兵，晃点诸葛绪，神速驰援剑阁，拒钟会大军十余万。如果没有邓艾兵行险着，越阴平翻景谷，偷袭绵竹，钟会大军必然无功而返。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论政争，孙吴先有孙权立储，二宫之变，全家步家仗着皇亲地位操弄权柄排除异己，孙权骂死陆逊、赐死朱据，开孙吴流血政争先河。之后孙峻图谋诸葛恪，又有孙休清算孙綝，再有孙皓屠灭濮阳兴、张布。基本是一朝天子一场杀伐，腥风血雨。更别提各地方大族互相勾心斗角，相爱相杀。没一场权谋政争，惊险刺激，丧心病狂，都远超现在任何一部宫斗戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论谋略，司马家咄咄逼人篡取曹魏，司马懿老乌龟赚曹爽，司马师杀李丰、夏侯玄，贾充钟会毒计百出，一条比一条阴损。废曹芳杀曹髦，借吕安案杀嵇康，夏侯玄和嵇康的首级吓得天下名士只敢清谈不敢清议。司马家夺权的路上，靠着计谋巧取，每一步都蹚着血，步步惊心步步要命，一步一杀人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后三国说是乱世，又是三个国家各自偏安一方的治世。说是治世，又是三个国家互相攻伐的乱世。既有治世良才，又有乱世人杰，像春秋又像战国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕在政治环境最稳定最和谐的蜀汉，也充斥了荆州人、东州人、益州人、巴氐人、南中人的矛盾，费祎打压姜维、谯周打压姜维、董厥打压姜维、黄皓打压姜维（这个其实不算），全是这些矛盾的集中体现。对益州人与巴氐人来说，做魏的一州未必坏过独立一国。后来邓艾兵临城下，谯周等人带头要求开城投降，也间接说明益州本地人跟汉政府已经离心离德了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真说人才，比前三国只多不少。唯一少的，是像关羽、刘备、曹操、诸葛亮，这种极其闪耀，在逆境中不停绽放光芒的个人魅力很强的明星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为在险恶的政治环境中，所有人都变成了政治的动物，要更加警觉，更加残忍，更加狡猾，也就不可爱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟前三国比，后三国更险恶惊悚，也更沉重。政客的故事总是不如英雄的故事好听，所以罗贯中才把最后的笔墨都倾注在姜维身上了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161006/answer/20522963
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
怎样评价魔兽争霸 3 选手 Moon？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天冰河老师动手写了他的经历之后，我想，我也应该写出我的感受来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;WEG2005，我是现场记者，亲眼见证了Moon和霸王Zacard在台上的交手。那时候我只是听说过Moon，知道他和Freedom一样，是天才的暗夜选手。在WCG2005的主舞台上，相比Zacard的外向和活泼，Moon显得内敛，羞涩，腼腆。看着当时的场景，我有这样一种感觉：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他会拿下这个冠军，张载豪。他一定会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我没有想到，Moon用一种让人瞠目结舌的方式拿到了这个冠军，开始了所谓“第五种族”的不世霸业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;++++++++++++++++++++我是BTW的分割线++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;BTW：这几天我还在想着如何以一个古代的、相似的英雄地位来在这个波澜壮阔的《魔兽争霸Ⅲ》时代之中类比Moon的时候，已经有知友用了凯撒来比喻他。（另一方面，我也是为了让更多才华横溢的知友贡献出好答案，得到更多的人赞同，以免大家都只看少数几个人的答案）&lt;br&gt;&lt;br&gt;凯撒？不不不，作为一位深谋远虑的政治家，凯撒在战争方面的天才远远没有他的治国天才来得重要。&lt;br&gt;++++++++++++++++++++我是BTW完结的分割线++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真的要比，那么从古到今，只有一个人，他的名字和战功，以及战史轨迹，可以用来形容《魔兽争霸Ⅲ》当中的Moon。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;汉尼拔。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有汉尼拔——这位战争天才的军队所到之地，处处都是前线。而且成功避开了己方的经济基础不受对方的打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这和Moon的“乱矿流”何其相像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且Moon从来不是一个张扬的、高高在上的人。他只有坐在显示器前，操纵铺天盖地的暗夜精灵族大军那一刻，才是汉尼拔君临天下、不可一世的再现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许真的是命运的安排吧，Sky和Moon的ID，充满了对立性，当然，荷兰小飞人Grubby则是例外。可是，他们三个人组成的魔兽三巨头，直接将电子竞技最美好的年代推到了我们的面前。尽管我是一个极度热爱CS的人，但在“三巨头”的魅力面前，我无法自拔地沉浸在《魔兽争霸Ⅲ》的战争世界当中，为他们的每一次碰撞而全情投入、击节叫好，或者扼腕叹息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客观地说，从《魔兽争霸Ⅲ》正式在国内大热开始，不是Moon一个人的时代，而是Moon、Sky、Grubby“三巨头”的时代——请注意，排名不分先后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;WEG2005的比赛，是我和现场观众第一次看到了近乎完美的暗夜精灵吹风流战术——这是第一次有一个人用限制性兵种，以及在此基础上实行的限制性战术，通过无穷无尽的骚扰，最后将优势在正面对决的战场上形成巨大胜势的比赛思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说这是一种巨大的战略优势，而暗夜猛禽德鲁伊的吹风术，最终为Moon的时代正名——一个韩国选手，表现出了和欧美选手等大的战略艺术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在Moon之前，Freedom曾经达到过这一高度，可惜他陨落得太快了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾和冰河老师一起，2005年在新加坡见证了Sky创造中国电子竞技历史的那一刻。随后我没有再采访WCG，但我在其他比赛上，不同程度地见到了Moon成就霸业的点点滴滴。包括WEG和后来的IEF。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon无缘WCG的总冠军，只能说是时也命也，他在非WCG的比赛上击败了太多的强敌，区区三年时间，第五种族的神话传遍了世界。我不知道有多少人因为Moon而开始喜欢《魔兽争霸Ⅲ》，开始喜欢暗夜精灵，也不知道有多少人对他的多线操作、极限保存和乱矿流叹为观止，但有一点是毋庸置疑的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon的存在，将《魔兽争霸Ⅲ》的竞技层面由战术和操作推向了战略层面，他的战术思路，永远是围绕着战略的主动而构建的，所有的细节积累，都是为了最终在战略上制胜，从而获得最彻底的胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这，才是《魔兽争霸Ⅲ》作为战争艺术的最完美诠释。也许这样的升华，落在Moon的身上，是最合适不过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而由魔兽三巨头和他们身边拥有同样天赋和辛勤努力、足以称霸一方、并起争雄的天才巨星在竞技史上进行亲身表演和争夺，带来一场场史诗般磅礴的对决，战争艺术才得以最完美的体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现实当中的Moon绝对不是一个让你感觉到他有王者之气的人。和粉丝合影的时候都带着腼腆的笑容，让人不得不怀疑他的性格是否真的极度内向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当面问过他这个问题：“和所有的粉丝合影，你都会害羞或者紧张吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“是的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“为什么呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我知道他们喜欢我，我也要尊重他们。这是礼貌。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;谦和也许是韩国选手所共有的。还记得在上海采访IEF2006的时候，当时Moon的手受伤了，但是他包着绷带和石膏打完了比赛，即使是被淘汰了，他也在下场的时候向场内观众鞠躬。那届比赛Sky和Gostop恶战连连，最终“王”Sky夺冠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赛后的晚宴上有一件小事，记者们都是分散而坐，Lucifer和Moon刚好和我一桌。我看到Moon手不灵光，拿筷子都不是很方便，于是给他和Lucifer先后盛了一碗汤。结果他们立刻站了起来，给我鞠躬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饭后我对Moon说：“真的很可惜，没看到健康的你打出好成绩。”Moon刚回头看了我一眼，还没来得及说什么，就被韩方的人叫走了，一同叫走的还有Lucifer。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，晚宴的流程都结束以后，我正准备返回宾馆，Lucifer跑了出来，叫住我，说Moon想和我聊一聊。我一愣。后来在大堂的一个角落，看到Moon，一名韩语翻译，还有叫住我的Lucifer。我这才知道，饭后我只是一句闲聊，Moon以为我要对他进行采访，但是他被叫走了，所以只好完事了来找我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一刻，我其实是很感动的。一个冠军的胸怀，在Moon身上，在Sky身上，都能看得见。也是在这次采访上，我知道了一个细节。每次关键性比赛，赛后他和Lucifer等几个人都会“复盘”最少三个小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还记得武汉光谷的IEF2008，我当时在现场，和Sky获得的山呼海啸不同，Moon只是羞涩地坐在韩国区和一批非比赛人士呆在一起，其中不时有粉丝过来签名、合影，他都一一满足。只有在韩国工作人员通知他检录和准备比赛的时候，他才会对粉丝微微鞠躬，连连说“sorry,later,later”（对不起啊，晚点再说，晚点再说）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在淘汰赛开始前，我就坐在他旁边，看着他摆弄着手机，不时地看看旁边显示器上的韩语新闻，我问他：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“要面对这么多中国的选手，你有什么样的感觉？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你的意思是？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“今年你的状态并不是很好，而这次比赛上，又有你最大的对手Sky。可以说，你们是一生的对手，可惜的是，Grubby没有来……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我只要发挥出我最好的水平，让我的粉丝满足就好了。Sky要是获胜了，我也会恭喜他。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在最后，只对他说了一句话：“Now go for your champion.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实如我所料，IEF2008的冠军，并未旁落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon赢在他的内敛，他的谦和，可惜的是，WCG这个史上最大的电子竞技舞台，始终和他无缘。并不是WCG欠他一个冠军，而是WCG这样的舞台，需要的是特定的历史性人物，这样的人物要有舍我其谁的自信，需要有超卓的实力，要有对冠军的极度饥渴，要有置死地而后生的大勇，还需要上帝的金苹果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon在自信和实力上没有问题，对WCG冠军的饥渴，他也日思夜想，但是在勇气上，性格的过分温和导致了一点点微瑕，而运气，往往是和巨大的民意相悖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个角度上说，Moon和汉尼拔非常相似。后者被称为超天才军事家，他的战略构思、作战步骤、执行力和对形势的判断，甚至民意，都沛莫可御，要不然，汉尼拔也不可能将“前线”一直推进到罗马城下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，汉尼拔欠缺勇气，在费边以他发明的战术骚扰后方时，他总是被动退守，奔赴回援，而不是第二次将战火烧到罗马城下；汉尼拔也欠缺运气，在大西皮阿直接将军队（也就是“前线”）摆在迦太基城下时，汉尼拔只能接受失败的命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，费边的智谋可比Grubby，而大西皮阿的神勇可比Sky。没有这两个人，就没有汉尼拔的征讨史和传奇战事——同样的，三巨头少了荷兰人和中国人，也就没法衬托出Moon在世界《魔兽争霸Ⅲ》历史上的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（注：一开头因为无法上网，我凭借着记忆写的，把大西皮阿和小西皮阿给搞混了，这里表示深深的歉意）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他不是WCG的冠军，但他也不会像荷兰那样，是足球界的无冕之王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位美丽女孩曾以诗意的句子总结过这段辉煌的历史：“当狼骑兵在艾泽拉斯的大陆上奔跑时，他们会停下来看向清澈的夜空，因为在苍穹的最顶端，有一轮最完美的满月，光辉沐泽所见之处。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Moon就是汉尼拔这样的英雄。他经得起多少诋毁，就担得起多少赞美，而他得到的赞美，必定远大于受到的诋毁。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;声明：本答案内容目前仅授权知乎日报刊发，严禁其他任何形式的转载和演绎。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22051715/answer/20514650
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
茶党是怎么就“绑架”了共和党的？
</title>
<description>
在Game Theory当中，Three-person Games里面有一种角色叫做“Spoiler”，这种人在游戏当中永远不会是赢家，但是他的策略会决定另外两个大佬谁会在游戏中取得胜利——&lt;b&gt;茶党在现阶段美国政治中就扮演了spoiler的角色&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来这个问题真的是一个绝好的game theory练习题。鉴于文字说明是一件有难度的事情，我就暂时建立个Game Theory的模型来讲一下这个事情~&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于美国的两党来说，从选票的角度大家都希望争取中间选民。然而这里有一个问题，那就是由于经济危机和奥巴马的上台，民主党（Liberal）变得更左了。比如奥巴马引以为傲的所有经济政策，都是倾向于政府插手更多的经济。而共和党为了迎合选民，也希望选择一条墙头草的中间路线——于是2008年，Tea Party movement就在这种情况下如火如荼的展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tea Party（茶党）的支持者和党内代表人物本来都是共和党的一部分，但是他们很不满共和党走中间路线这种没骨气的选择。所以茶党是非常右（Conservative）的一群人。这群人的出现给共和党带来了一个很严重的危机，那就是茶党如果坚持分裂共和党——比如组成第三个党派，或者在国会某些议题上坚持拉后腿——那就会导致共和党永远无法再任何选举中胜出。&lt;b&gt;请注意这个局面对于茶党和共和党是个双输的局面：因为如果共和党输了，那胜出的就是如今非常左的民主党，对于茶党来讲看着更难受&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但很显然茶党在这几年越来越看不顺眼民主党，所以他们胁迫共和党不要在做一个中间派的墙头草，在关键问题上必须跟着茶党的角度走——否则茶党完全可以拼一个两败俱伤的局面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这样一个Game里面，茶党的选择非常简单：做一个忠贞的大右派坚持自己的节操（Conservative），或者选择不胁迫共和党（Be Nice）；共和党则要考虑是否跟茶党合作（Cooperate vs. Don't Cooperate）；而民主党选择非常简单：做一个大左派（Liberal），或者走中间派路线（Middle）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出于方便起见，以下Game Theory模型我就用英文了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/29/0029e75b3bffd81f7628f8405e082d23_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;151&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/29/0029e75b3bffd81f7628f8405e082d23_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是个很简易的Game Theory模型。简要介绍一些如何解读上面的模型：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;这是一个Three-person Game。R代表共和党，D代表民主党，Tea Party代表茶党。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每个小方块的3个数字分别代表三方在不同策略组合(outcomes)下中的最终效用(payoffs)。其中第一个数字代表共和党的效用，第二个数字代表民主党效用，第三个数字代表茶党效用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;共和党有两个策略：Cooperate 或者 Don't Cooperate；民主党有两个策略：Liberal 或者 Middle；茶党也有两个策略：Conservative 或者 Be Nice（不胁迫共和党）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;茶党总是在Conservative的策略下获得更多的效用&lt;/b&gt;（请对比右侧两个大方块中的第三组数字，绿色字体表示茶党更高的效用：5&amp;gt;-1, 3&amp;gt;-2, 3&amp;gt;-5, 1&amp;gt;-3），一言以蔽之——不坚持节操不幸胡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对共和党(R)而言，如果茶党坚持Conservative的节操，那么对R而言Cooperate就是占优策略；如果茶党选择Be Nice，对于R而言Don't Cooperate就是占优策略&lt;/b&gt;（请对比Cooperate一条以及Don't一条中第一组数字，红色字体表示共和党更高的效用：48&amp;gt;46, 47&amp;gt;45, 43&amp;lt;50, 42&amp;lt;48）。这是因为如果茶党不胁迫共和党，共和党走中间路线(Don't cooperate)可能会赢得一部分中间派的支持。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对于民主党(D)而言，如果R选择Cooperate，那么D&lt;/b&gt;&lt;b&gt;就会选择Liberal；而如果R选择Don't Cooperate，那么D就会选择Middle&lt;/b&gt;（蓝色字体表示民主党获得更高效用：49&amp;gt;47, 46&amp;lt;48, 47&amp;gt;45, 43&amp;lt;47）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同时请注意&lt;b&gt;如果茶党坚持Conservative的节操，在R和Tea Party策略既定的情况下，D总能获得更高的效用&lt;/b&gt;（对比右侧两个大块：49&amp;gt;47, 47&amp;gt;45, 46&amp;gt;43, 48&amp;gt;47）。&lt;b&gt;这是因为只要茶党有节操，共和党(R)总要掉点血&lt;/b&gt;——要么是茶党的支持，要么是中间派的支持。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;于是在这样一个Game中，&lt;b&gt;Nash Equilibrium是(Cooperate, Liberal, Conservative)&lt;/b&gt;，即涂黄的小方块。在这样一个策略组合下，每一方的策略都是在其他两方不改变策略的前提下的最好回应。如果不知道如何求解Nash Equilibrium，google一下你就知道。如果在如上讲述的前提下还是看不懂模型，请阅读基础Game Theory书目……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是为什么即便茶党人很少，但还是可以胁迫共和党中的大多数。因为对于茶党而言，节操已然大于一切……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;PS: 本模型版权属于作者，任何人不得随意使用（本条目仅为防止学Game Theory的小朋友们作业抄袭神马的- -b）。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12/2补充：&lt;br&gt;好多人问到payoffs是怎么算的这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这是借用Game Theory的模型来回答为什么茶党这样一个在群众中的非主流能绑架了共和党，&lt;b&gt;所以这里的payoffs我是随手估测的&lt;/b&gt;，但大致来讲是按照三方的群众基础来估算效用&lt;b&gt;。共和党和民主党的效用主要受到选票和实现政治理想的自我愉悦程度的影响。而鉴于茶党已接近疯狂，他们不怎么考虑选票的问题，基本上只关心自我愉悦的程度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;茶党之所以效用绝对值徘徊在10以下，是因为考虑到他们可算作是极右，怎么看都跟中间选民无缘了T T。为何茶党效用会出现负数？因为目前茶党已被奥巴马刺激的抓狂了，呈现了“凡是奥巴马支持的我们就要反对”，以及摆出了宁为玉碎不为瓦全的保节操架势——“人家就是不要Be Nice嘛！”“Be Nice，不幸胡！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实上在只求pure strategy Nash equilibrium的情况下，payoffs写成序数值的形式也是可以的&lt;/b&gt;。因此这个模型只是一个非常简单和基础的模型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个模型下我们没有求mixed strategy Nash equilibrium，我们还假设模型是基于complete information的基础上的，我们没考虑现实中可能出现共和党晃点茶党的cheap talk game的情况，我们也没探讨万一这种局面持续很久就有可能发展成repeated game……&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如把该模型继续发展出以上提到的内容，我就需要再建几个模型稍微精确的估算下三方的payoffs——只是我认为仅以解决题主问题的目的下，讲的这么复杂是没有必要的……这毕竟不是在写game theory的作业&amp;gt;&amp;lt;....&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我很欢迎大家在评论里探讨一下有关game theory的相关问题和各种可能出现的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19747031/answer/20483004
</link>
<author>
eno-one
</author>
<title>
为什么客户、上司或老板都喜欢站在设计师的背后指指点点？
</title>
<description>
一看就知道提问题的这家伙是来发泄情绪的。&lt;b&gt;我同情你，但是我不同意你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我做广告的。你说的这些东西，早年我打工时都遇到过。如果一定要说是谁的问题，那么我自省责任在我居多一些。因此，我同情你，但我不同意你。另外，我讨厌抱怨的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想先做一个假设的状况。&lt;br&gt;天气慢慢变冷，你决定去商场购买一件御寒的毛衣。在这个时候，你的目的看似很简单，你只需要一件毛衣就够了。但是，你的需求实则很复杂。因为除了毛衣和御寒这两个关键词，你想不到其他的。在你不断闲逛的时候，你发现毛衣还有高领和圆领以及V领的分别。由于这些款式毛衣的出现，你的需求慢慢变的具体了。我们来总结一下。那几件你并没有购买的毛衣，发挥出了自己的作用没？答案我相信你已经很清楚。&lt;b&gt;它们存在的目的就是给你的需求当了一次靶子。&lt;/b&gt;你所遭遇的客户，其实就是那个想买毛衣的人。而你则是一个不断给他提供参考款式的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到其他的一些答案中来。有一个观点，我不反对也不同意。有人说设计不懂产品。我不同意的是，并不是所有的设计都不懂产品。就拿我来说。我做广告的，客户基本是政府和快消行业。谈到客户的行业特性与产品特点，我绝对不会输给任何一个圈内人。至于说，我不反对，那是因为的确太多的人不懂客户。他们时时刻刻只想着表达自己的情绪，只想表达自己的创意，处处把自己标榜成为一个艺术家，而不是一个职业人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题中的那一句话。改来改去还是选了第一稿。&lt;br&gt;我遇到过最普遍的情况是，设计师带着情绪去修改，比如客户说，要改个绿色的，结果设计师不假思索的，带着情绪去做事，不负责任的换了一个明显不符合审美的菜绿色。客户一看，傻眼了！退而求其次，还是选了第一稿，然后设计的人就洋洋得意的内心暗爽，心里说，怎么样，还是我牛逼吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在背后指指点点的人是谁，决定了你应该怎么来做。如果只是一个歪嘴巴的人，喜欢说一下自己的观点，很简单。离开位子，请他坐下来做，如果他心里知道自己做错了，那就会闭嘴。如果是你的客户和上级，不要第一时间就去推翻与反驳，想想他提出要求的最根本的需求是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他要你加一个边框，他的目的不是觉得加边框好看，而是觉得加了边框文字更显眼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他要你换成红底的，他的目的不是觉得红底好看，而是觉得红底更喜庆，更贴近主题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他要你把产品放大，他的目的不是觉得放大了好看，而是他既然花了钱，就要让人看到他的产品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别抱怨，冷静下来！多站在对方的角度去思考！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161006/answer/20511441
</link>
<author>
lacovic
</author>
<title>
怎样评价魔兽争霸 3 选手 Moon？
</title>
<description>
2013WCG魔兽决赛，台下为Moon加油的人，其实是在缅怀一个逝去的时代和自己的青春岁月，就像饱尝伤病的老兵在为昔日的领袖欢呼，尽管后者随着岁月变迁，也早已落寞凄凉。这种场景下，任何民族主义的观点，多少都显得有些狭隘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不夸张的说，Moon是War3冰封王座第一人。所有的魔兽选手中，只有他能长时间保持对其它顶级选手的极高胜率，在我的印象中，Moon有一段时间（WEG1后）在所有的顶级大赛中几乎保持不败。这一点，就连Grubby、Sky、Tod等人，也无法企及。他在War3的地位，就如同网球的费德勒、篮球的乔丹、斯诺克的亨德利，他就是万众瞩目的「神话」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何评价Moon？我认为应该包括以下几个方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.操作水准。操作是最容易刺激观众神经，提升观众情绪的电子竞技元素。好的选手能够在极限的零点几秒内，做出让所有人叹为观止的应变操作。但极限操作只是魔兽的一部分，详细说来，一个选手的操作水平应该从每局比赛的前期操作、中后期操作、多线操作等角度来分析。单从数据说，Moon的APM在250-300左右，不算变态快，但操作准确、稳定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon的前期操作一般，也许是整体素质太过强大，不太重视细节，Moon经常性地在前期时出现失误，比如让大树把怪拍死，拿不到经验；和对手英雄对A被干掉等等。正因为如此，Moon在同族内战这种拼细节的比赛中，容易吃亏，在和Soju、Remind这种操作狂人的对战中，Moon经常从前期开始就处于下风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中后期操作稳定，但不属于变态级别。我的印象中Moon很少和对方大兵团开战的场面，主要是因为他的整体打法飘逸，比赛中的优势一般是一点一滴积累出来的，不太愿意和对手硬碰硬的交战。当然，在不多见的大兵团操作中，Moon也是高水准的，但个人认为与Tod、Fov、Fly、&lt;br&gt;Soju相比，可能略逊一筹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多线操作是Moon的强项。NE在四个种族中，最具机动性，建筑物可以移动、攻击，小精灵可以就地采木。这些特点决定了NE的战术打法比其他种族更灵活，Moon更是将这一特点发挥到极致，他擅长双线甚至多线操作，攻击、骚扰、三陪、开矿，在地图的不同角落同时操作，声东击西，配合助其成名的乱矿流，一段时间内所向披靡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;极限操作就不多说了，好多人迷Moon正是因为他的极限操作。多少次在几乎个位数血的情况下，他将英雄传送回基地。多少次对手的死亡骑士甩出缠绕后，他让精灵就地造了口月井...不计其数的变态操作让人如痴如醉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.战术素养。新人看操作、老人看战术。极限操作看过一两次，新鲜感一过，也就罢了。某位选手对自己种族战术的深刻影响，才真正体现他的历史地位，Moon的伟大，很大程度决定于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon的标志是乱矿流和吹风流。WEG打Tod一战，就是乱矿流的经典之作。利用NE的灵活优势前期开矿，靠多线、骚扰来拖延时间，等经济优势体现后再与对手开战。这种战术观赏性极强，对选手的比赛阅读、节奏掌握、多线操作、战术意识要求很高。只可惜魔兽发展到后期，所有的战术变化都被研究殆尽，再加上暴雪削弱了NE大树的移动速度，这一战术逐渐被废弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吹风流更是Moon的伟大杰作，是多年以来NE对Orc的大杀器，在WEG第一赛季总决赛第一次使用后，Moon为自己种族的强势打下数年的基业。这一战术出现的两三年后我们回头再看，NE玩家对战兽族的主要打法还是吹风，此时我们才能深刻体会到Moon对NE的深远影响。可以说，没有Moon，魔兽史上NE对Orc的战斗，将会完全不同，他是影响了魔兽整体走向的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了大的战术布局外，Moon的战术执行层面的细节变化更为人称道，也是他让对手琢磨不透，心生恐惧，被人称为「飘逸」的原因。同样的战术，在他的手中就能玩出花儿来，这是其他缺乏灵气的选手所不能比的。记忆最深的是TS一本买撒网雇佣兵这种变态打法，直接逼迫暴雪改图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.个人荣誉，各种冠军无数，奖金无数，主要包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC Prime Leauge2 冠军&lt;br&gt;MBC Prime Leauge3 亚军&lt;br&gt;MBC Prime Leauge5 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games 2005 Season1 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games 2005 Season2 冠军&lt;br&gt;OnGameNet 3 TFT SoLo 亚军&lt;br&gt;IGE Nation Cup SOLO Week 6 冠军&lt;br&gt;MBC WarCraft League 1冠军&lt;br&gt;China Korea Cyber Game 2005 冠军&lt;br&gt;World E-sports Festival 冠军&lt;br&gt;Eastern Challenge 2005 冠军&lt;br&gt;World Cyber Games 2005 Korea 前8名&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #1 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games 2005 Season3 前8名&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #3 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #4 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #5 冠军&lt;br&gt;China Internet Gaming World Finals 季军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #10 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup Fall Season Finals 亚军&lt;br&gt;Blizzard World-wide Invitational Asia 前4名&lt;br&gt;ReplaysNet StarsWar 2 冠军&lt;br&gt;ClanBase EuroCup 2on2 冠军&lt;br&gt;99BILL-CGA Korea Warcraft Invitational Match 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2006 Winter Season #6 冠军&lt;br&gt;GGL Trans-Atlantic Showdown Warcraft3 2on2 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games Masters 第四名&lt;br&gt;The Warcraft League Season3 冠军&lt;br&gt;WarCraft 3 League Season 9 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2006 Spring Season 2on2 #11 冠军&lt;br&gt;NGL one Warcraft III league冠军&lt;br&gt;GGL DigitalLife 2006 Warcraft3 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games SuperFight II Winner&lt;br&gt;Warcarft 3 World War 2006 Season1 冠军&lt;br&gt;Lenovo Internatinal Electronic Sports Tournament 2006 冠军&lt;br&gt;Warcarft 3 World War 2006 Season2 冠军&lt;br&gt;2007年Warcraft3 World War联赛2007年夏季大奖赛冠军(2万美元)&lt;br&gt;WEG 2007 e-Stars亚军(1万美元)&lt;br&gt;WCG2007韩国预选赛冠军&lt;br&gt;2005年度韩国最佳魔兽选手&lt;br&gt;2006年度韩国最佳魔兽选手&lt;br&gt;ZoneRank世界排名第3期第一位&lt;br&gt;ZoneRank世界排名第4期第一位&lt;br&gt;ZoneRank世界排名第5期第一位&lt;br&gt;ZoneRank世界排名第6期第一位&lt;br&gt;GosuGamers世界排名May '07第一位&lt;br&gt;GosuGamers世界排名June '07第一位&lt;br&gt;WCG2009韩国预选赛冠军&lt;br&gt;2010年ESWC总决赛亚军&lt;br&gt;WCG2011韩国区预选赛冠军&lt;br&gt;2011IEF冠军&lt;br&gt;2012年WCG世界总决赛半决赛（Ted 2:0 Moon）&lt;br&gt;2012年WCG第四名（Sky 2:1 Moon）&lt;br&gt;WGT2013线下总决赛 亚军 （DK.Lyn 2:1 Moon）&lt;br&gt;WCG2013全球总决赛 亚军 （TH000 2:1 Moon）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是WEG第一赛季，一场不败，惊为天人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.关于WCG...&lt;br&gt;&lt;br&gt;WCG是魔兽的最高规格国际化比赛，也是Moon一生的遗憾。与Moon一时瑜亮的Grubby、Sky分别两夺WCG世界冠军，一举奠定了War3传奇地位，而Moon却始终未能染指冠军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon强盛的早期，韩国整体魔兽水平奇高，韩国六大鬼王（Fov、Sweet、Gostop、Lucifer、Susiria、Reign）也处于鼎盛时期，当时的韩国区预选赛水平其实远高于WCG全球总决赛，可怜Moon每年都折戟国内预选赛，非常遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到韩国UD衰落，Moon的最巅峰时期已过，虽然在韩国国内能出线，但中国魔兽水平已经迎头赶上，Moon又不得不面对诸多中国选手的围剿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两次好不容易突出重围，杀到决赛，又成就了Grubby和TH000...&lt;br&gt;&lt;br&gt;常年的世界第一和精神领袖，一次次尝试又一次次倒在WCG的终点前，甚至在War3已经没落的现在，当年的对手早已退役转行，Moon鼓起最后一丝气力，发起最后一次冲击，却又被现实残酷地打倒。你现在理解为什么观众们不顾国别，痴痴为他加油了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;王国已经衰败，但曾经的国王为了荣誉，仍然在拼命一搏。六级的DH变身，虽已倾尽全力，却难逃失败的命运。Moon在2013年WCG决赛舞台上给人留下的意象，大概就是这样吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS： Moon虽然伟大，但他并不是唯一一个另暴雪为之修改游戏，以一己之力改变种族平衡性的选手。我们同样也可以说，因为Inso，暴雪改了火枪手。因为Shortround，暴雪改了火焰领主。因为Zarcard，暴雪改了剑圣。因为Gostop，暴雪修改了蜘蛛。其实任何一种战术的发展演变，都是众多玩家的集体智慧，没有必要将其归因于一人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人荣誉，一得一失，多年以后回年看，其实并不重要，但当年这些玩家为我们带来的乐趣与激情，却永远藏在我们心里，让我们向那些曾经的英雄们致敬：&lt;br&gt;&lt;br&gt;HUM：Inso、Kua、Tod、Sky、TH000、Infi、Homerunball、Rainbow；&lt;br&gt;ORC：Grubby、Lyn、Zacard、Dayfly、Fly100%、xiaOt；&lt;br&gt;UD：Madfrog、Fov、Sweet、Gostop、Lucifer、Susiria、Reign、Happy、Ted；&lt;br&gt;NE：Showtime、Moon、Deadman、Shortround、Soju、Remind、MagicYang、Soho、Sase、Creo、Hot、Freedom
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22153036/answer/20494897
</link>
<author>
子雄
</author>
<title>
学习设计却没有天赋该怎么办？
</title>
<description>
很不客气的说：我所有见到的设计师，根本轮不到拼天赋的程度。你们就是懒而已。要提高审美太简单了，只需要多看；要提高制作能力就是多做；要学软件就看教程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们多少人能每天坚持画2个小时，看2个小时教程，2个小时闲逛收集图？并坚持了5年？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数设计师就是抱着几个会了软件局限在一个小圈子里打转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;却从未想过学习新的技法，流程。然后就抱怨天赋不够了。用art center的说法是：只要你足够努力，在墨西哥卖烧饼的都能被教成一流的设计师。art center学生做作业能做到凌晨3点，第二天9点去上课。一个月的作业量可以比国内大学一年的还多。第9个term的期末作业能灭了国内几乎所有产品设计专业（含公司）&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么做到的？就是多练多看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们太懒了，还轮不到拼天赋呢。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
