<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22202580/answer/20694432
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为何现在有很多人同情作恶者却忽视受害者？
</title>
<description>
我觉得如果一个人说别人是 “圣母” ，那就不用讨论了，这和没说话先给别人扣 “五毛” 、“公知” 帽子没什么两样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有事就好好说事，比如我觉得应该人肉摔婴女童（这是个比喻，我觉得不该人肉摔婴女童），别人觉得不该人肉——这没问题，意见不同而已，但当我开始自鸣得意地说对方是 “圣母” 时，就有不想讲道理而是开始通过定义对方来发泄情绪的嫌疑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人攻击——“能说出这种话的还是人么？完全没有人性！”&lt;br&gt;动机揣测——“你说这话无非是想赚取关注吧你还真是想出名呀！”&lt;br&gt;怨毒诅咒——楼主哈哈哈还是等你的孩子被摔了再表达爱心吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;圣母标签只是以上攻击方式中的变种活用而已啦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22217853/answer/20677417
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
人为什么喜欢攀比不幸？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我陪一个朋友，跟别人吃过许多次饭。每一次，我是说，每一次，他都会申述这一段：&lt;br&gt;“我小时候，在某某乡村长大，家里很苦啊（此处加一些感官印象鲜明的细节，让人听了吃不下饭的描述）；后来还生了什么什么病，后来工作了也不容易（此处加一些惨淡的细节，让人听了心情抑郁），现在，终于闯出来啦！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;——我和其他朋友也会说自己小时候，但大多数是当乐子说的，挑一些有趣的糗事自嘲。但如这样长篇诉苦的，少。&lt;br&gt;——每次听这朋友诉完苦，没那么多苦可诉的朋友们都过意不去，纷纷安慰，而诉苦的那位朋友就满脸泰然状，一副“都熬过来了”的半自豪状。对的，就是自豪，然后就会情不自禁开始念叨“我是看透了，人生啊就是如何如何”，大家都听得点头。&lt;br&gt;——当然，除此之外，这位朋友还挺有意思的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人的看法：&lt;br&gt;我们的文化里，很推崇天将降大任于斯人也必先苦其心志劳其筋骨饿其体肤等等。所以，对苦难的炫耀和渲染，其实是这种潜台词：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“别看我们现在差不多，但我起点比你们低得多；我经历过那么多苦难=付出的努力比你们多得多=心志也更坚毅=见识也更宽广=对人生的体悟也更深，你们应该像低难度游戏玩家对高难度游戏玩家顶礼膜拜一样对我表示尊重才是啊。我炫耀渲染的苦难越多，我游戏的难度就越大！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这类人对赞许的需求量那么大呢？有相当的因素是如下心态：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“因为起点低，我从小就缺失了一部分应得的赞许；我必须说服自己苦难是有价值的，所以你们要多鼓励我；苦难本身是坏的，但如果相信自己天生倒霉而毫无收益，就会让自己崩溃；所以我要不断的吸取赞许，来说服自己：苦难也是有价值的。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就和我一个远房叔叔，四十年前（大家明白的）倒了些霉，后来一直会反复陈述“其实那也不是动乱，我还是有许多收获的”，大人们都会听着点头，哪怕他说过许多遍，大家也会耐心倾听。&lt;b&gt;因为这是他的一种自我疗愈手段，我们给出的认同就是他的自我疗伤。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20009593/answer/20642918
</link>
<author>
陈嘉梧
</author>
<title>
iPad是否可以取代纸质笔记本？
</title>
<description>
不是什么特别高级的笔哦。。amazon上10刀三支买的粗笔头电容笔&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/c0/e9c08392cbc40d9414f406b9df551666_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/c0/e9c08392cbc40d9414f406b9df551666_r.jpg&quot;&gt;图片自动旋转了我也不知道怎么回事= =&lt;br&gt;app用的是goodnotes，付费版的，软妹币40大洋，目前觉得买的非常值。&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;这个问题必须由我来回答！！！！没图片都退散！&lt;br&gt;当然我是理科生= =&lt;br&gt;化学笔记们，随便抽了两张，画图神器好吗&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/3b/973bc9d4334196e80c71d5a86c60bb61_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/3b/973bc9d4334196e80c71d5a86c60bb61_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/ba/1fbaeb592155978de4aee107c175dc86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/ba/1fbaeb592155978de4aee107c175dc86_r.jpg&quot;&gt;还有数学的！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/5d/245d2d8c5f7d2149403b8307b9d0b2e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/5d/245d2d8c5f7d2149403b8307b9d0b2e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/59/ce5905703f20bbdecadf20fd5caaa81b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/59/ce5905703f20bbdecadf20fd5caaa81b_r.jpg&quot;&gt;平时记笔记是这样的，会有自动推进功能，直接一直写就行了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/58/5758685d337eb2f5aa4993e128cbc7b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/58/5758685d337eb2f5aa4993e128cbc7b4_r.jpg&quot;&gt;最关键是可以移动字迹！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/cd/91cddf9973b8c150b8ab49ff195cf87e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/cd/91cddf9973b8c150b8ab49ff195cf87e_r.jpg&quot;&gt;最喜欢的是可以自动输出为pdf格式自动同步到google drive!!!无压力分享给同学，无压力在各种地方通过Google drive看！还要担心哪一天笔记本不在身边看不到笔记吗？有google账号和电脑就好了啊！！&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/39/5039eef1cead1132d4c484a1b7744e18_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/39/5039eef1cead1132d4c484a1b7744e18_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22218311/answer/20665307
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
华尔街第一份关于比特币的报告有哪些重要的信息和关键数据披露？
</title>
<description>
谢邀，我作为 uninformed 的怀疑论者，其实不太适合答这个问题。这个问题请@Luo Patrick 或者@Wu Hao 来会好一点。不过大致看过 David Woo 的报告，做一下笔记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美林的报告的大致观点，其实都是很中规中矩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、比特币在设计上的特性：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;优点一：交易费用相对低廉。其主要竞争对手，是centralized clearing service，也就是 VISA, Master, Amex, 银联等，交易成本在 1～2.5% 不等（凭记忆，待确认）。但是比特币由于它的加密 p2p 特性，不需要第三方集中清算服务，结算成本在整个 p2p 网络之间分摊。同时，由于其交易门槛低，对那些有网络，但是没有 credit access 的人（对的，不是每个人都能够申请信用卡的，这个道理，去宇宙行申请信用卡之后你就懂了），这是一个方便的选择。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;优点二：安全性较高，交易记录完整，伪造难度大，然后使用起来方便。因为所有的交易记录是被分布式存储的，要伪造交易记录，需要整理一个完整的交易链，难度非常大（我想，应该还是会有漏洞的吧，这方面我不是专家，请专家们不吝赐教）。方便，这个不言而喻，作为电子支付手段，比 cash 神马的，肯定方便的多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;优点三：匿名特性。这个便于在资本管制国家进行跨境交易。这个特性你懂的。看一个图就明白了。天朝的交易量现在已经占所有比特币交易量的接近 70%，用于干嘛了，请自行脑补。这个价格图，与在中国的其他品种炒作比较类似，我十分怀疑&lt;b&gt;比特币的价格也是被中国人炒作上去的&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/62/436216bae4fe4c3bc9ce4aee030787f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/62/436216bae4fe4c3bc9ce4aee030787f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;优点四：也是大家广为传颂的优点，就是比特币的贵金属属性，供给有限，挖矿难度指数上升。作为一个贵金属的替代，比特币也许成为电子货币时代的虚拟黄金，从价格上看，貌似也已经比黄金高了。不过，黄金的挖掘成本是缓慢上升的，从供给的角度说，比特币作为一种商品，其价格是有天然的成本驱动价格上涨趋势的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;（加入黄金挖矿成本数据）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完优点，说缺点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;缺点一，政府管制。在2013年12月5日，&lt;a href=&quot;http://www.pbc.gov.cn/publish/goutongjiaoliu/524/2013/20131205153156832222251/20131205153156832222251_.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国人民银行等五部委发布《关于防范比特币风险的通知》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，指出比特币不具有法偿性与强制性等货币属性（legal tender），没有与货币等同的法律地位，不能且不应作为货币在市场上流通使用，并阻止了金融机构和支付机构参与比特币交易。 （&lt;b&gt;岔开说一下&lt;/b&gt;：这个情况，其实是意料之中，因为，作为铸币权的垄断者，政府是不会容忍一个不受自己控制的货币系统存在的。央行把比特币认定为虚拟商品，并确认比特币交易是互联网商品买卖行为，民众有参与自由，我觉得已经是本届政府开明的表现了。&lt;b&gt;岔开完毕。&lt;/b&gt;）这个监管态度，应该是大多数国家的态度，德国央行的态度并不代表欧洲央行的态度。所以，政府管制会降低比特币的接受程度。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;缺点二：交易确认时间过于漫长。虽然在熟人之间，大概在十多分钟。但是在陌生人之间，因为要确认完整交易记录。需要的时间多达50分钟，这个极大的限制了比特币的应用场景。想象一下，你去星巴克买咖啡打包带走，需要等10分钟才能确认，是不方便的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;缺点三：价格波动率太高，价格太过于波动的话，会大大降低比特币作为支付手段的可靠性。这个与第一个缺点结合起来，更放大了比特币作为交易媒介的不易用。想想，50分钟前，你收了1B，结果50分钟之后，这 1B 跌了10%，或者上午挖到的矿，下午在央行发出消息之后，跌去20%，你愿意把它作为你的主要交换媒介吗？我是不愿意的&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/56/62565d7c01ac8413a061bfb9809a1165_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;516&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/56/62565d7c01ac8413a061bfb9809a1165_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/d9/d6d9339cd5fbde46f21b8c76f6008b4a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;276&quot; data-rawheight=&quot;256&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;276&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;缺点四：比特币的平台风险。之前已经出过事的包括 Bitcoinica, BIPS 等被黑客攻击的平台，还有在香港的骗子平台 GBL。这些，都是使用和投资比特币人需要面对的风险。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;二、美林对比特币估值的方法。&lt;br&gt;美林从两个角度对比特币的价值进行了估计&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.作为交易媒介的价值（Value as a medium of exchange）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于估值，这个很主观，不多说。David Woo自己都在报告中说，有很多 strong assumption。比如对货币交易价值判断，借助了货币流通速度的概念，这个速度是通过美国个人账户余额与的美国的个人消费量进行比较得出的，同时假设，电子商务中的货币流通速度与整体交易的货币流通速度等同，再假设比特币的流通速度等同于这个速度。看到这个链条，大家就应该对这个最后的数字结果呵呵了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 作为价值储藏媒介的价值（Value as a store of value）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为价值储藏媒介，我认为是比特币未来可能的一个用途，就是像黄金一样&lt;b&gt;被挖出来然后再挖个坑埋下去&lt;/b&gt;。从比特币的交易量来看，也是这个趋势。下图所示的比特币作为货币在交易所外的交易量的下降趋势，说明大家越来越不愿意把手上的比特币花出去，而是存起来，这个一方面是因为比特币有升值预期（这个预期什么时候改变，暂时还不知道），另一方面是，投机资金的大量加入，稀释了比特币交易需求。这也是我对比特币泡沫判断的第二个 anecdotal evidence。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/a9/eaa9baad6e5c53363f51c5742d033580_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;518&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;518&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/a9/eaa9baad6e5c53363f51c5742d033580_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;三、结论&lt;br&gt;比特币作为价值储藏媒介，会稀释其作为交易媒介的作用，未来，比特币大概会成为另一个纸黄金。比特币现在的价格，也许是过高了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22222808/answer/20685945
</link>
<author>
唐青化
</author>
<title>
人类的身体有哪些不方便之处？（与其他现实生物、文学作品中的生物、工具或物品相比）
</title>
<description>
单单以人类与现实动物的比较，我觉得是个蛮有趣的问题。不过学识浅薄，我只能挑一些已知的回答。&lt;br&gt;有句人类大沙文主义的话流传甚广：人类是地球上最精密最完美的机器。但很遗憾，所谓的万灵之长实际没有那么完美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;除开工具的帮助，人类的肉体是相当没有竞争力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;大部分动物都能杀死人类，唔，包括看似憨厚的河马，可爱的眼镜猴。人类的爆发力与实际出力在哺乳动物中是出名的弱。因此，在进化过程中，古猿人是靠脱毛、更强的排汗系统、避免被晒伤的黑皮肤与长头发等特征组成强大的散热系统，来获得足以长途奔跑的耐力天赋，从而避免了灭顶之灾。&lt;i&gt;详见《裸猿》&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.人类残留的不科学的喉返神经。&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/fa/affacd1cef417675da70c9b60c637b0f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;在进化历史中，人类以及所有的四足动物，仍保留当年在江湖漂泊的鱼的特性，有着喉返神经：当大脑需要控制喉部，需要从迷走神经发出信息，绕过心脏，再到达喉部。这种蛋疼的构造对人类影响不算大，但可悲的有种8米长脖子的长颈鹿，在被撕开喉咙的时候，会先感觉到喉部皮肤的疼，再过一阵子才感觉到咽喉被咬中。嗯，呆萌地死去呢。详细见&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/38500/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;喉返神经：进化走的弯路&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;b&gt;达不到最优配置的眼睛结构&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;人类眼球视网膜，视神经，血管的排列是：最先接触光的是血管，然后是神经，最后才是视网膜。从物理结构来说，我们的视网膜前面布满血管，为什么一般情况下我们看不见这些密密麻麻的血管？眼睛在不断微调，弥补那微弱的光线，而大脑也通过特有的算法，将模糊破碎的图像变成完整清晰的样子。&lt;br&gt;也由于这种结构，血管一旦破裂，将会造成视觉阴影，而视网膜在内层没有和血管链接，只能和色素细胞随便地链接一下，导致人类很容易因为受到重击而出现视网膜脱落现象。&lt;br&gt;相比之下，章鱼眼睛的感光细胞在最外层，下面是神经细胞，神经细胞再非常牢固的和后面连接在一起，基本不会有视网膜脱落的可能性。另外，章鱼眼睛设计合理，所以也不会有盲点。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/48/f048cb916db4748762906beedfa75cf5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/48/f048cb916db4748762906beedfa75cf5_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;怪不得克苏鲁的眼睛是章鱼样&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;人类的色感弱于鸟类与部分昆虫&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;人类拥有3种视锥细胞，每种能够感受约100种色调，总颜色组合为100³种。而在人类当中，有少数人拥有四色视觉，并能看到100种难以用调色手段重现的渐变色。而这种四色视者只存在色盲症家族中的女性，不仅仅有正常的三种视锥细胞，还拥有色盲症患者的突变视锥细胞。但这些女性仍难以感受到鸟类能直接看到的紫外光线。&lt;a href=&quot;http://article.yeeyan.org/view/303292/297609&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;译言网 | 超人类视觉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;b&gt;人类等现存的哺乳动物一生最多只能进行一次换牙&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;人类等哺乳动物在进化过程早期，还具有终身的换牙能力，但似乎由于不明原因，导致牙板干细胞失去活性。相比之下，和人类牙齿结构相近，与哺乳动物相近而又能终身换牙的，大多是以美洲短吻鳄为代表的低等脊椎科爬行动物。&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/437088/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;鳄鱼为什么终生都能换牙？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为何人类必须需要工具才能飞？&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/VfqO&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人类为什么没有进化成拥有飞行的功能？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人类为何没能进化出心灵同感功能？首先，现实我们没有能够心灵通感的人。其次，即使在幻想中，完全交流模式也不是什么好事。玻璃渣的星际争霸中，星灵Protoss拥有精神链接系统，并且将自我视作为破坏纯粹之物。然而也正是这种心灵链接导致了Zerg主宰得以获取星灵Protoss所有秘密，摧毁母星Aiur的下场。而且，这也会导致负面情绪能够轻易地席卷整个种族，抹杀种族的多样性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;又说《魔戒》的精灵。牙齿的自然耗损期大概也就在60年-80年之间，如果假设精灵体质更好，往宽里说也就可能个数百年。莱格拉斯·绿叶官方设定年龄2931。从电影来看，他的牙齿洁白亮丽，不像是假牙。那么我们有三个假设：①为了应对牙齿掉落问题，迈雅们开发了牙齿增生术，并传给了精灵。②精灵其实和老鼠一样，一生都在长牙齿，所以他们每天也是时不时拿起木棒来磨牙。③精灵其实是爬行动物进化过来的呀！他们的祖先就是鳄鱼的一种！所以精灵是动物界脊索动物门爬行纲鳄目精灵属智精灵种。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/0d/350de750c193e6c8f0aee3f2e95a36b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;645&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/0d/350de750c193e6c8f0aee3f2e95a36b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/1a/811a9829fe354cb182eb795e94414963_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/1a/811a9829fe354cb182eb795e94414963_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22224453/answer/20681290
</link>
<author>
陆雨奇
</author>
<title>
英语退出统一高考，改为一年多考，这会带来什么影响？
</title>
<description>
写完发现有点长，希望大家能看到最后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;因材施教 &amp;amp; 英语无用论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 公平性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 母语和国学&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 减负&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;(5. 愚民?)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 民族主义 &amp;amp; 意识形态&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我认为高考完全取消英语几乎不可能，应该只是调整形式和/或权重，当然各地的规定可能会差很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，高考取消英语是我听过关于高考改革的最愚蠢但又呼声最高的建议。我认为英语的确是最有用，最必须，也最需要尽早打下基础的学科之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考取消英语就是标准的因噎废食，不过我们还是仔细看看有哪些认为英语“噎人”的论点，这样才能展开有效反驳（排名不分先后）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;因材施教 &amp;amp; 英语无用论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这大概是听到最多的观点了，有几个版本，我逐个反驳一下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“大多数人一辈子用不到什么英语”&lt;/b&gt;：99.9%的人一辈子用不到古文；大多数人一辈子用不到高中数学…… 这种论调对教育的理解还停留在一两个世纪以前，他们想要的不是&lt;b&gt;教育&lt;/b&gt;，而是&lt;b&gt;培训&lt;/b&gt;。如果我去新东方学厨艺，结果我学到的东西对我做厨师没有帮助，那就是差评；如果我去新东方学托福，结果对我考托福没有帮助，那就是差评。但教育，至少大学二年级以前的教育就应该是通识教育，是为之后的学习生活工作和做人打下基础，因为你永远不知道自己会用到什么，如果没有这些基础，那就是对学生（未来发展机会）和社会（各类人才资源的数量和素质）的不负责。如果你不认同，那就可以选择不上高中不上大学，去学更实用的技能和手艺，但既然上了高中，就别怪高中教育不如技校“实用”。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“大多数人学了这么多年还是不会真正使用英语”&lt;/b&gt;：这跟英语无关，跟如何教英语学英语有关，我不认为取消英语会对解决这个问题有任何好处。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“很多硕士博士因为英语没过毕不了业，教授因为英语不行评不了职称”&lt;/b&gt;：仍然跟英语无关，是政策灵活性和英语考查形式的问题。说实话，到了硕士博士教授级别，除非是什么中国特色的学科，否则英语水平不行怎么可能做研究？各类文献和前沿进展都是英文的，你若不看能做出什么研究？所以硕士以上的英语应该主要考察阅读文献之类的能力。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;2. 公平性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点说的人很少，但我觉得其实很重要。城乡之间英语水平的差异大于其他任何科目。城乡教育资源差距一直存在，但英语这个学科的特殊性拉大了这种差距。人类学习语言的天赋是随年龄增长不可逆地下降的，所以接触英语越早，基础就越好，农村孩子很多十几岁才开始学，但城市孩子一般七八岁甚至更早就开始接触了，这个起跑线就差了很多。英语听说读写中，至少听说读都对客观条件有较高要求。农村孩子可能一个学校只有一个录音机，一周听一两次英语，城市孩子每堂课都能听，能把音频放在手机里随身听，还能看各种美剧英剧电影，听各种英美流行歌，所以根本没法比。农村孩子想说英语也没人做对话，没人纠正，甚至因为考试不考而不根本不鼓励他们开口，城市孩子情况相对好一些，再不济也能背背课文。农村孩子除了课本就没啥英文读物了，阅读量不够，也不利于培养兴趣，城市孩子只要想读，就有资源，多少孩子捧着哈利波特原版硬啃，这种热情在农村是几乎见不到的。更别提城市孩子能在互联网、游戏、大街上接触到和学到大量英文词汇，日积月累差距就大了。有人觉得英语口语听力既然不考，那不学也不会对笔试产生影响。但一门语言是一个整体，听说读写少了任何一环效率都会大打折扣。英语往往不是靠学出来的，是靠听出来、说出来、用出来的，有足够的输入和输出训练，英语想学不好都难，反之，没有足够的输入输出，再怎么死记硬背语法和单词效果都不大。所以，英语的确是对农村学生非常不公平的一个学科，而他们较差的英语基础也会在他们之后的学习工作中造成各种障碍。当然，如果废除高考英语，差距可能会更大。如果高考不考，农村孩子估计就根本学不到英语了，而如果想到了大学或者工作了再学，难度就非常大，吃亏就更多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 母语和国学&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些人觉得学英语使学生中文水平下降，不重视中文学习和传统文化的传承。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;前者的问题主要是缺乏语言学常识和对语言的狭隘理解。人脑是个很牛的东西，两种甚至多种语言并存根本不算什么，不会存在学一种语言会把另一种语言“挤出去”的情况，更何况那种语言还是母语。那为什么有些人英语学多了偶尔会想不起中文词呢？道理很简单：用进废退。可以类比打字多了不会手写汉字。问题不是英语学太多或者打字太多，而是汉语用得太少和手写汉字太少的问题。解决办法（如果你觉得这是个问题的话）不应该在英语上开刀，而应该鼓励学生除了日常简单交流外，用中文进行一些相对正式的公共演讲，开展一些诸如话剧、辩论的活动，并在平时尽量克制用英文词代替中文的习惯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再来说说许多人对语言的狭隘定义。一般对语言“标准用法”的定义有两种：prescriptive （规范式） 和 descriptive（描述式）。规范式就是人为规定，中文应该这么说，A用法是对的，B用法是错的。描述式认为，现实生活中大多数人习惯的用法就是正确的用法。一般这两种定义是互补的，保证一种语言在具有稳定性、统一性的同时，也能与时俱进，保持活力。但一些人似乎只认同规范式，否认语言的多样性和变化性，认为现在的孩子说的话和自己当年说的话不一样，就认为不对，然后把黑锅扣给自己不会说的英语。但孩子们说的话，不管是朋友间的私下话语系统，还是各种网络语言，都是正常的中文。在网络时代和全球化时代，如果中文不受任何影响，没有任何改变和适应，那才值得焦虑，因为这说明中文是过时的将死的语言。大家想一下自己的&lt;b&gt;方言&lt;/b&gt;，近十年来是否还在产生新词新用法，有多少词汇和概念越来越无法用方言表达，然后再对比一下普通话的活力，就知道为什么方言正在消逝。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后者一不小心就落入民族主义陷阱了。我只想说，如果传统文化和国学因为孩子们每周学几小时英语就面临危机了，那到底是英语的问题还是传统文化和国学的问题？扣黑锅最容易了，难的是寻找自身问题，认清潮流，与时俱进。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 减负&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;又是选软柿子捏。在中国的教育现状下，哪怕是教打麻将，都能给学生带来负担，让他们失去兴趣。即使把除了语文之外所有科目都取消，学生负担也不会有半点减轻。况且英语还算是比较能教出趣味性的一个学科，放点电影、美剧，让学生排点小短剧什么的，兴趣很容易调动的，也算是一种减负和调解了。追着英语打不排除有排外情绪在作祟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 愚民（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这个只能算是吐槽...&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们都学会英语了，真相不是包不住了么。听过一句话很经典：一百年前，我们学英语是为了认识世界；现在，我们学英语是为了认识中国...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;虽然我坚持反对高考取消英语和减少英语在教育中的比重，但对高考英语和其他科目的改革和调整还是比较期待的，因为这些改变很可能会代表着更深层次教育改革的方向。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;又看了些最新文章，差点被恶心到，发现这事果然不是纯粹理性的政策讨论。以下这段主观性略强，语气略带刺，放在开头怕影响大家对后面一些相对有营养的讨论的阅读，写high了一般就容易出事，所以还是放这儿吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 民族主义 &amp;amp; 意识形态... What a big surprise...&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了一些新闻才发现，这事情到最后还是政治挂帅，为政治服务的结果。我们来看一些来自人民网、光明网、红网的一些话语：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“当英语一路狂飙的时候，中国的汉语言文化却显得有些步履蹒跚”&lt;/b&gt; 之前说了，汉语和中国文化的问题跟英语没半点关系，你自己步履蹒跚，非要把别人也拉倒？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“学不学外语、用不用外语，还是应该让市场来做决定” &lt;/b&gt;敢不敢让市场决定学不学政治和中国近现代史？义务教育、通识教育是每个社会的根基，市场有什么说话权？平时随心所欲践踏市场，要用了就甩出来挥两下，真是方便啊。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“年龄过小在学习的时候并没有自己的意识，在这样的阶段让孩子中文、英语一起学，在两种语言之间频繁切换，难保会对孩子本身应当具有的第一交流系统发生混乱”&lt;/b&gt; 这种没有半点二语习得常识的东西就别拿来误导人了。幼儿习得语言时的大脑是人一辈子语言学习能力最强的时候。真正的双语人一般都是在幼年开始接触双语的，二语学习开始越晚，成为完全bilingual的可能就越小。新加坡许多孩子3岁的时候就已经习得二语甚至三语了（&lt;a href=&quot;http://linguistlist.org/ask-ling/biling2.cfm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Ask A Linguist FAQ: Bilingual and Multilingual Children&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。按照原文逻辑，这些新加坡孩子应该什么语言都学不会。以自我为中心，把自己的认知模式想当然地套到幼儿身上，怎能不闹笑话？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“民族语言与外语的传承或学习，总该有个轻重缓急之分吧？” &lt;/b&gt;典型的“两难推理”逻辑漏洞(false dilemma)，凭什么汉语外语只能是此消彼长的零和关系？好好的语言一定要扣上“民族”这个前缀来占领道德制高点，这到底是有多不自信？怎么不说英语还是世界语言，学术界通用语言呢。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“或多或少会给孩子一种崇洋媚外的误导，无法树立正确的国家意识和民族意识。在这样的背景下，即使中国的学子们个个学有所成，却一心想着出国，甚至移民。如此享受着中国的资源，促进着外国的发展，花着自己的钱帮别人养孩子，我们大力投资教育的意义何在？”&lt;/b&gt;实在忍不了了，移民和人才流失也能怪外语？！标准的治标不治本，避重就轻，自欺欺人。难道每年几十万人出国是觉得自己英语学得太好，不出国浪费了所以才出国的么？不反思下国内对人才的不尊重、环境恶化、对知识产权的侵犯等等问题，竟然怪外语？就像说自己孩子喜欢去邻居家玩，你觉得问题出在孩子有腿，打断了就不会跑了。这种鼠目寸光，缺乏全球化时代基本常识，夹杂着排外/仇外、民族主义的反社会人格自卑心理竟然又跳了出来占据主旋律，真是令人叹息。另外，“崇洋媚外”这个词也是时候该淘汰了吧，仔细品味一下，那种天朝上国傲视蛮夷之地的气息还在。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“某种意义上说，从全民英语热到冷静对待英语的地位，谁说不是中国文化自信的一种表现呢？”&lt;/b&gt; 这神逻辑绝对是在搞笑吧，明明都已经通过舆论造势，政策打压，还祭出了民族主义大旗，就为了打倒英语这个莫须有的假想敌。这不是懦弱和自卑是什么？竟然还敢说这是自信的表现，能再不要脸一点吗？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;a href=&quot;http://guancha.gmw.cn/2013-12/08/content_9736690.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;喧宾夺主的外语教育总算归位了
_光明网评论员
_光明网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.163.com/13/1209/00/9FK48GGJ00014AEE.html?f=resysAvalid1#www_resys&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;外语退出高考也是一种文化自信&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知大家是否嗅出了一些熟悉的味道。民族主义保守派（我很不喜欢扣帽子，但这里实在不知道该怎么描述）又要定期哭闹着喝奶了。这次扔出的是语言牌，躺枪的是英语，教育体制的黑锅一次性都给英语背上了。当然这背后是否有更大的政治信号我就不随意揣测了。本以为教育部之类的是真的为了学生和教育质量考虑，但现在看来恐怕很大程度上只是个美其名曰吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的外语教育确实是有很大问题的，但如果选择性忽视背后的结构性问题，而片面认为这是过分重视英语所导致的，那就是虚伪和荒谬。甚至可以说，问题不是过分重视英语，而是没有给英语教育足够的重视：不尊重语言习得的客观规律，外行指导内行制定出僵化落后的教学大纲，把文史哲和数理化的教学方法生硬地搬到英语教学中。&lt;b&gt;对英语教育不了解，也不尊重，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这种无知和傲慢，是教育最大的敌人&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20587515/answer/15638447
</link>
<author>
Joy Xu
</author>
<title>
接吻的生物学意义是什么？
</title>
<description>
虽然题目注明了生物学的意义，但提及与此，还是需要追根溯源至人类的进化之初。那时，我们双唇的主要作用是进食，随后才用于交谈，而嘴唇最初的角色，是婴儿在妈妈的乳房上吸吮乳汁。不仅如此，婴儿还能得到触觉上的报偿，可见，这个动作本身就是原生性的亲密行为。英国动物行为学家Desmond Morris曾提出，接吻很可能起源于灵长类动物的育婴行为：母兽咀嚼食物，会口对口地喂给幼崽儿。而当食物缺乏时，这种行为就发展成安抚幼崽儿饥饿的方式，并最终用于表达爱慕之情。我们人类或许也从这种抚育喂食的动作开始 ，演变出各种各样富于情感表达的亲吻。他还区分了“臣属之吻”、“敬畏之吻”、“友谊之吻”和“性爱之吻”以及人类的四种社交亲吻动作所代表的意义。还有研究者提出，接吻也是出于对择偶的需要，事关着种族繁衍。通过对嗅觉、触觉信息以及各种体态的变化，所蕴含的信息交换元素经过进化和潜意识的机制，可以帮助我们判断彼此是否合拍，体内的基因是否匹配等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回到生物学的角度来看，接吻所表达和传递的不仅是亲密与爱恋，还会向我们的大脑、身体传递各种有力的信号。我们的基本感觉有五种，视听味嗅触，虽然没有专门用来接收性感觉的特殊神经，但它们都可以向大脑输送性信息。当然，最能激发性欲的还是触觉，几乎所有性唤醒的发生都离不开身体之间的接触。触觉信息通过存在于皮肤和皮下组织内的神经末梢接受与传递，触觉小体的分布是不均匀的，神经分布越丰富的区域，对刺激的反应就越敏感。在这些体表的敏感区域，有些部位尤其易于引起性唤醒，比如嘴唇。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/8e/0d8e7681cc34e6af6ae2939e66946af9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;808&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;808&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/8e/0d8e7681cc34e6af6ae2939e66946af9_r.jpg&quot;&gt;感觉信息在皮层上的大体表征。（source ：《Neuroscience：Exploring the Brain Third Edition》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如图所示：通过“体感侏儒人”所诠释出的皮肤触觉信息传达在大脑的初级运动皮层的表征。某些身体部位占用的面积很大，如嘴唇显得很不成比例。这是因为它表面密集着感觉接受器，使得这里成为感觉神经元最为密集的区域之一，皮层大小也与这个区域的神经末梢密度成正比，从而让其对触碰极为敏感。 同时，舌与整个口腔内壁对于触碰也存在着高度的敏感性。这些器官都是我们身体上非常精致的性感受器官，作用甚至近乎于生殖器。当人们接吻时，神经元就会将信号迅速传递至大脑和机体，从而引发出触觉感受、兴奋情绪、身体反应及亲密行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接吻也会调动味觉与嗅觉，通过对身体进行探索和发现，用来点燃身体的激情，可以激起我们无意识的回忆与想像。这也使得我们会时常被某些与性记忆有关的熟悉味道所唤起，比如某人淡淡的体味。说到这里，就不得不提出一种不为人们所熟知的化学信使——信息素，它可能促进了接吻这一沟通方式的形成。很多动植物都会利用信息素与同一物种进行沟通，并影响其他个体的行为，尤其是影响性的生理与行为。比如，当我家的母狗处于发情期时，所经之处公狗们都对其趋之若鹜。很多动物有专门的信息素感受器——梨鼻器，但对于我们人类来说，这是一个退化的器官，非常微小而且只有极稀少的神经细胞。尽管如此，我们人类的嗅觉粘膜中还包含着相似的感受器用来感知各种信息素。一个突出的例子就是：在同一寝室或同一办公室内，女性的月经周期会趋于同步。人类的信息素含有一种男性汗液的化学成分——酯酮，它能提高女性的性唤醒水平；同时还有一种与交配有关的信息素，能够提升男性的睾酮的水平和性欲。信息素对人类的性吸引发挥着作用，那么接吻就有可能将信息素从一方传递至另一方，这就验证了上面的一个观点，人类之所以演化出亲吻，是有助于寻找到适合的配偶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在人类性行为的调节机制中，神经内分泌体系的各个环节也发挥着重要的作用。下丘脑分泌的神经激素直接影响着垂体的功能，垂体再调节着性腺，性腺所分泌的性激素又随着血液流至各级神经中枢及性器官，这个过程呈现出神经-体液调节的完整回路。接吻也会促进机体释放多种化学物质，从下丘脑释放的促性腺激素释放激素（GnRH）引起垂体前叶分泌促卵泡激素（FSH）和促黄体激素（LH），这两种激素与求偶行为有关；同时还会分泌三种与生殖行为有关的激素：催乳素释放激素（PRH）、催乳素抑制激素（PIH）和催产素（OX），这些是继接吻后的性唤醒行为所激发的。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/66/306630edf93bd5aa898b3d3933e855fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;465&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;465&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/66/306630edf93bd5aa898b3d3933e855fe_r.jpg&quot;&gt;此图呈现的是大脑与性腺之间的双向效应。（source ：《Neuroscience：Exploring the Brain Third Edition》） &lt;br&gt;&lt;br&gt;接吻会给我们带来情绪上的波动，这就又牵扯到了大脑内控制动机与奖赏的两个区域——右腹侧被盖区与右侧尾状核。 同时，它也会让我们的生理做出反应：瞳孔扩张、过度换气、脉搏加快、心动过速、血压上升，以至于出汗，甚至产生红晕及肌强直。当然，这些反应在更进一步的性唤醒时，会产生的更常见及明显。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22033820/answer/20109834
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
為什麽一定要阻止想要自殺的人？
</title>
<description>
曾经自杀过，很幸运的被家人及时发现，抢救了回来。之所以匿名是因为，现在的我还是没办法坦然的面对那个居然选择自杀，懦弱的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活一直优越平顺，直到遇到一场车祸，男朋友因此去世，我受重伤左边手臂落下终身残疾。那之后的日子，每一天都成了煎熬，父母的担忧不用说了，一个左撇子要适应没有左手的日子，从前看似简单又理所当然的事情，突然变得难于上青天，吃饭穿衣洗脸这样的小事都要重新练习。这些表面的困难也许可以克服，心里的伤口却越来越深始终不见好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得刚出院回家那段时间，一天我妈做饭我站旁边和她聊天，她习惯性的跟我说：“递个盘子给我。”我也习惯性的用左手去拿，盘子哗啦一下就碎在地上了，愣了一下，突然间心里特别生气特别忿恨，伸手又去拿，一直拿，一直掉地上......疯了一样想拿起一个盘子，看着满地碎片，听着我妈一个劲儿跟我道歉，说她错了，她忘了她不对......第一次想到死了算了这样活着有什么意义呢。此后去见了心理医生，表面强撑着，但那个念头像种子一样种在了心里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小学三年级开始打网球到车祸发生，将近10年，家里原本只是想我混个二级运动员为了高考加分，顺带锻炼身体。我却意外狂热的喜欢这项运动，花了比学习还要多的时间来练球，大大小小的比赛拿了无数奖，18岁以非职业选手成为国家一级运动员。这是我的骄傲后来成为我的伤口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20年来习以为常的生活要全部推倒重建，而这个过程完全是一个人的事。父母围在身边全部的注意力都放在我身上，为了不让他们痛苦只能强装着平静，装着积极生活，去看心理医生说不出几句话只知道一直流泪。没有睡过一个好觉，闭上眼睛就觉得他站在床边，我知道那不是小说里写的思念，那是害怕。不敢关灯睡觉，一直觉得他就在那儿......&lt;br&gt;&lt;br&gt;半年的时间，1米7的我瘦到70多斤，父母能想的办法都想了，我觉得谁都救不了我，完全不认识自己了。因为芝麻绿豆的小事气急败坏，对来关心的朋友口出恶言，过后又非常沮丧，不停质问自己怎么会变成这样。这样循环往复，每一天对我来说都是看不到尽头的煎熬，折磨着我折磨着爸妈。那时候我想死也许真的是种解脱吧，这样大家都自由了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下定决心之后，突然觉得轻松了。像从前的每天一样6点起床跑步，之后去球场训练；跟爸妈一起去逛街，挑了自己喜欢的衣服鞋子；和好基友们去看电影唱K吃火锅；最后一个人去拜祭了男朋友，只是遗憾没有见到在外地当兵的哥哥最后一面。大家都以为我挺过来了，慢慢恢复了。那天的早餐，牛奶里有谷乐脆和老鼠药，我觉得这样应该不会太苦太难喝了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喝下去一瞬间，我就开始后悔了，挣扎着想要站起来，五脏六腑都绞痛起来，万分后悔！车祸那么痛苦都活下了啊！一只手慢慢就会习惯吧。不打球就不打呗别人不打也活的好好的呀!爸妈怎么办！！脑子里嗡嗡的，有什么往上涌，之后就没有意识了。得救是因为我哥跟部队请了假回来看我，正好在我喝下去几分钟后到了家。计划好了一切，以为他会坐火车回来，可以参加我的葬礼陪着爸妈我就放心了，没想到他坐飞机赶了回来。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;想要自杀的时候，不管用什么方式，在你付诸行动的一瞬间，绝对会后悔，那瞬间你开始明白其实什么问题都能解决，但太迟了。为什么我这么笃定的说你会后悔，不只是依据我的经历。后来出国读书，偶然的机会接触到一个team，大多是跟一样我曾患PTSD（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%9B%E4%BC%A4%E5%90%8E%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E7%BB%BC%E5%90%88%E7%97%87&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;创伤后心理压力紧张综合症&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的人，组成团队做义工帮助别人。其中有几人跟我一样曾经有过自杀的经历，大家一致的反应都是后悔莫及，做义工的时候接触到自杀后被救的人也都感到很庆幸。这虽然不是科学统计的数据，但我个人经验一次次验证了它的正确。所以在论坛，只要看到有人想要自杀，我一定会一直劝阻，哪怕100句他能看到一句也够了。能做的只有这么少，如果能给别人创造一个重新开始的机会，我会觉得自己的路也宽了许多。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;不知道国内有没有这样的互助小组，我觉得这对于帮助走出困境不失为一个好方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说我是怎样加入这个小组的吧。我住的地方附近，有一家健身房，每天都会过去跑步，我去的那个时间段总是有一个教练在教柔道，围观了几次觉得很有意思，教练非常幽默很有感染力那种的，大家互动的气氛特别好。每次看他们练习都有想加入的冲动，但想想自己的胳膀就只能打消了这个念头，太勉强了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来跟我妈打电话说起这件事，她说去咨询一下教练，可以最好，不行也没什么损失。去找教练，说明了我的情况，他说：“如果你不参加奥运会，一只手足够了。我会看着你，保证你不会受伤。”慢慢跟教练熟了起来，觉得他是个非常有魅力的人，乐天、幽默、善解人意、学识丰富，总之跟他在一起总会觉得很轻松。有一次练习完，手机没电了，去他办公室借电话。敲门进去，好像感觉有什么不对，看到他坐在椅子上，但是，他的腿，一只腿却放在一边，突然间意识到，他竟然装着义肢，他竟然是残疾人，我有点失态的惊呆了。他恶作剧般笑着说：“没想到吧，吓到你了吗。”我就那样呆呆的站着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天跟他聊了好久，他曾在伊拉克服役，一次任务中负伤变成现在这样。很多战友牺牲了他活了下来，那段日子特别难熬，靠酒精麻醉自己，消沉了好久。后来通过心理医生介绍，加入互助小组。意识到很多人都会遇到这样那样的坎坷，但我们不能总是沉浸在那种痛苦里，催眠自己一蹶不振，只要你愿意改变一点，总会走出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是这样被教练介绍加入互助小组，大家像朋友一样吃饭聊天，看似平淡的说着自己的伤痛，我静静的听着，觉得自己的痛苦似乎并不是那样不可逾越。我想，所有悔恨自责都留在这一刻吧，不为别人只为自己，一定要好好生活下去，更努力的生活，战胜那些痛苦。往后的日子里我总是记得在小组里听到的一句话：&lt;b&gt;Pain is the payment for each precious thing.任何珍贵的东西都需要付出代价&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------&lt;br&gt;一打开电脑，看到大家的赞同和留言真的很感谢。每说一次自己这样的经历，就有一种被治愈的感觉，所以我真的非常感谢那些倾听者。想了想还是取消匿名了，因为我也想当一个倾听者，如果有谁跟我有同样的处境，如果你想说说，我在这儿！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22219285/answer/20680300
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你们都自创过什么好吃的菜式？
</title>
<description>
三年前的八月，纽约出奇的热。站在喷射炉灶旁的我汗流浃背，一边炸鱿鱼，一边听法国大厨讲解毕业考试要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;笔试部分就是个笑话。咱们勤劳勇敢的中国人民什么考试没有经历过，还怕它区区25道单项选择？刀功、指定菜都没问题。唯手熟尔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自创菜部分却是我永远的痛。这次轮到甜品自创、且具有浪漫主义情怀的大厨要求自创菜反映自己的文化背景。当场石化。中餐甜品我真心不懂，更别说要和法国甜品相结合了。二号灶位上，马修向我做了个痛苦的表情。他也知道我麻烦大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下课。坐地铁。回到暂住的哈林区。因为杀了一天鱿鱼而被某喵星人跟踪到门口。一路思考，决定去法拉盛做调研。第二天，我很嚣张的把某茶餐厅的甜点一样点了一份，摆了一桌。服务员还很贴心的提醒吃太多不健康。鼓捣了半天，心中渐渐有了大方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我决定做红豆沙苏芙莱（Red Bean Soufflé）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏芙莱是一种蓬松，细腻的蛋糕。制作难点在于确保高膨胀，而且出炉后1分钟内必需送到客户手上。否则就萎缩了。苏芙莱是法国人引以为傲的甜品，选它也是投法国大厨所好。红豆在美国指的是美洲红豆，个子特别大。在墨西哥烹调中一般和米饭一起煮。美国人是不会把红豆做成甜品的。受到中式甜点启发，我决定将红豆沙馅与苏芙莱结合，让大家知道红豆也可以吃甜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果这个概念根本没有想像的那么简单。红豆沙传统做法不去皮。口感不够细腻、爽滑。另外红豆馅加太多或位置不对，苏芙莱会坍塌。中间的失败品太多了，一把把都是泪。马修自愿吃了好多畸形苏芙莱。这小子也刻薄的很，什么小毛病都挑。逼的我折腾了一个多星期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;考试当天苏芙莱顺利出炉了。法国大厨吃啊吃，吃啊吃，一直没说话。最后来一句：给我你的红豆馅食谱。大成功！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有图有真相。看看当天的苏芙莱：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/a8/9da86a12dc15cab31cb7cbd4f217ddcf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;699&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/a8/9da86a12dc15cab31cb7cbd4f217ddcf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;高高的个头，胖乎乎的腰 / 所谓“爱的把手” (Love Handle)，是不是有想咬一口的冲动！！（背景中是悲摧的备胎）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，马修时不时来当小白鼠吃试验菜。再后来变成天天来。所以啊，&lt;br&gt;&lt;br&gt;红豆生南国，春来发几枝。&lt;br&gt;愿君多采撷，此物最相思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王维就是预言帝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有胡子的照片ヽ(#`Д´)ﾉ：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/0b/600b9fc655d4f359ffe8cc6229555c7d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;945&quot; data-rawheight=&quot;1007&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;945&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/0b/600b9fc655d4f359ffe8cc6229555c7d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22223746/answer/20676553
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
拉里·伯德在 2010 年挑中保罗·乔治，有多少是眼光，多少是运气？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伯德1997年开始当NBA主教练。当年，重用年已34岁江河日下的穆林，重焕了32岁的米勒和31岁的斯密茨，&lt;b&gt;于是前一季39胜的步行者，在1997-98季58胜，东部决赛把公牛拖到第七场。伯德自己年度教练，时年刚过四十岁。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;两年后，大胆任用杰伦-罗斯为首席攻击手，与米勒并列第一火力点，球队带进总决赛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000年，已经在开拓者混了四年还是场均4分4篮板的小奥尼尔被伯德挑来步行者，&lt;b&gt;两年后小奥尼尔每场20分11篮板全明星。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2001-02季伯德弄来阿泰斯特，&lt;b&gt;两年后阿泰斯特年度防守球员&lt;/b&gt;，步行者东部常规赛第一——不知不觉间完成了重建。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年，步行者第17位挑中丹尼-格兰杰。&lt;br&gt;2008年，第17位希伯特。&lt;br&gt;这两位不多介绍。&lt;b&gt;只提请注意一下：17位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年，保罗-乔治的DRAFTNET球探报告承认他潜力无限（潜力定的是10），但没多少球队会优先选他。&lt;b&gt;而当时乔治和格兰杰的位置是重复的，但伯德还是第10位选了他。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;知道他潜力无限的人太多了，但敢选他的，为什么只有伯德呢？&lt;br&gt;顺便，&lt;b&gt;同在2010年，伯德第40位选了史蒂文森&lt;/b&gt;。这货当时真没人要，但去年上了首发，今年到现在已经刷了两个三双，大家已经熟悉了。&lt;br&gt;实际上，步行者的两次重建（如今和2004年），基本是靠伯德连选秀带运作弄出来的。他弄来的人，没一个是巨星身份，手头拿的都是十来位的选秀，就这样搞定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;伯德如果只有挑中乔治这个孤例，那可以说他是撞运气。但考虑这前前后后如此之多的大手笔……还觉得伯德是撞运气么？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就像一个对苹果不熟的人会问：乔布斯搞定IPHONE是不是蒙的呢？而果粉就会把IPOD IPAD ITUNES IOS MAC一起朝他扔过来让他自己体会一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓ONE OF GREATEST BASKETBALL MINDS OF ALL TIME，可不是乱吹的哟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;补充。&lt;br&gt;评论里一大堆问关于球员的选择，我本来以为这是常识了……解释一下。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所谓高潜力新秀，何为潜力？就是有极大的风险，潜力无法兑现为实力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;去看所有被认为潜力新秀（而非即战力新秀）几乎无一不是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;年龄小；体格好；有悟性；即战力一般&lt;/b&gt;（最后这点很重要，如果即战力已经够强，就不用强调潜力了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么2010年前9位不选乔治、前39位不选史蒂文森、2008年前16位不选希伯特、2005年前16位不选格兰杰？&lt;b&gt;两句话：A 球队无此需求。 B 怕培养不出来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而伯德就是有这个信心，培养出来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说几句球员选材。&lt;br&gt;有些球队，选的是“当下最强的、大家都认为该当状元的、不选球迷会打死我们”的球员。&lt;br&gt;&lt;b&gt;而有些球队，是会选适合他们体系的人物。这就要求经理和教练有框架。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;波波维奇永远会选那些不在意媒体、能和他人融合成团队的家伙。&lt;br&gt;斯隆永远会找那些善于挡+移动的灵活型内线（不惜放弃身高）和能挡切投的游走型翼侧，所以AK47还是小前锋时不中他的意。&lt;br&gt;莱利对全面型天才无比痴迷。阿德尔曼一定会找高位策应型内线+灵活敏捷的翼侧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而伯德，早在球员时期就中意这类球员：胆大包天；狡猾狠辣；团队至上；勤苦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以他对丹尼斯-约翰逊和麦斯威尔的喜欢，还在麦克海尔之上——虽然麦克海尔是他最强的助手，但在伯德看来，麦克海尔没有“把自己逼到极限”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他早先找穆林，找阿泰斯特，到后来要乔治-希尔，要大卫-韦斯特，选格兰杰、史蒂文森、希伯特和乔治，都是打这个范畴内选的人。想想这几个：哪个不是卯着劲跟人咬牙切齿打球的？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22210240/answer/20656793
</link>
<author>
王昊
</author>
<title>
留洋归来的金正恩为何在领导朝鲜时仍表现的如此愚顽守旧？
</title>
<description>
【我们低估那个胖子了】&lt;br&gt;一个30岁的年轻人，控制着一艘摇摇欲坠的破船，而在这艘船的桅杆上还坐着一大帮统治阶层与既得利益者，缓慢前行、举步维艰，这就是朝鲜的现状，金正恩毕竟维持住了，换你上...你行吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他的接班也是神速，从确认为继承人到父死子继仅仅几年，要知道其父亲金正日可是花了几十年的时间，在金日成生前长期努力下才控制住了政权。另外，几乎所有人形容朝鲜都会用到一个词：“不是铁板一块”，朝鲜的统治阶层暗流涌动，而金正日突然离世，金正恩几乎是被托孤给了几个权臣，其中的张成泽甚至堪比摄政王。在中国漫长的历史上，如此被牵制住的皇帝为数不少，而能在这么短的时间内（仅仅2年）迅速掌握权力，打破僵局，培育自己的势力，有几个皇帝做到了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在过去近2年中，他已撤换了近半的主要军事首领，并以此逐步控制了军事大权。根据韩国的统计，截至今年10月份，金正恩更换218个党政军核心要职中的97人（约44%）。值得一提的是2012年后晋升中央政府相级干部的27人中，有23人（85%）有经济背景，可见金正恩在未来对朝鲜经济工作的重视。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;另外，这位年轻的掌权者竟然没有访问过中国，太诡异了，以至于猜测四起，而其中缘由，猜是猜不准的。但总有一点是肯定的，他的执政有其个人风格，并没有一味模仿其父亲一年数次来到中国，以近于低三下四的乞求援助。可虽然如此，总的外交关系却仍然稳定，李源潮访朝依然获得了很高的接待，而金正恩又亲自给志愿军墓地献花，可见三胖不是个傻小子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若即若离，保持神秘，自成体系，攫取利益，能撑这么多年，金家整体的政治智商还是不低的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【我们低估改革阻力了】&lt;br&gt;改革者永远是高危工种，往往是身死事方成，更可怜的甚至是人亡政息。而看看中国再想想朝鲜，朝鲜没有任何的利好条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、金家去哪儿？&lt;br&gt;一旦改革，思想界剧烈震荡在所难免，而朝鲜人饿了几十年，突然一天明白过来了，总得有个替罪羊吧。中国找了谁呢？四人帮、林彪、毛，我们几乎把错误全推给了死去的领袖，才换来了相对好的环境。可是朝鲜呢，算总账的话，金家三个都跑不了，三胖不傻，玩火自焚的事他还是得想想的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、改革谁推动？&lt;br&gt;中国的改革派有着很大的合力，邓公、陈云、乃至很多名字不能提的曾经的领导高层，靠着这么一大批人依靠政治权势打压住改革阻力，才换来改革开放思想今天深入人心。三胖本人有这样的功力吗？有这样的团队吗？目前看不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、开放就好吗？&lt;br&gt;中国的改革开放能摸着石头过河，很大程度是把握住了时机，在最恰当的国际环境下，以最好的方式融入到国际贸易体系中。我们有海外华侨的无私投资，有庞大的人口红利，有西方的技术与管理援助，有大庆的油用以出口，乃至于有日本政府的长期低息贷款，这些都曾帮助中国渡过难关，在初期便维持了一个不错的增长。正是在这种增长下，新政策打消了人民顾虑，新领导稳定了社会秩序，政权在绩效合法性下反倒得以巩固，“民可以乐成，而不可虑始”，一旦国家稍显颓势，百姓就会恐慌，乃改革大忌！可是这些利好朝鲜都没有，这让人如何改革？朝鲜的货币改革就是例证，一改就乱，一乱整个社会就崩溃，最终只能枪毙了货币改革的负责人草草终结。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;据韩联社3月18日报道，有消息说，朝鲜劳动党前计划财政部长朴南基，因货币改革失败上周在平壤被枪决。&lt;p&gt;报道称，多名对朝消息人士18日对韩联社透露：“朝鲜当局于上周在平壤市顺安区的某一射击场，枪决了朴南基。”报道称，朝鲜货改失败后，朝鲜居民对此产生了不满情绪，因此朝鲜将责任推给朴南基，以反革命分子的罪名，予以枪决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道还引述消息人士的话说，朝鲜当局给朴南基的罪名是“作为大地主的儿子，潜入革命队伍，蓄意置国家经济于死地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴南基于1月中旬在中央党全部干部出席的“中央党大论争”上，受到了强烈的批评，之后被拘禁，并接受了国家安全保卫部的审讯。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;【其实朝鲜已有所变化】&lt;br&gt;相比其父几十年中就在公开场合说过一句话，三胖个人的执政风格无疑是更加亲民；而邀请美国人访朝玩篮球政治，带着李雪主陪同罗德曼一块看比赛，让人眼前一亮；火箭发射允许国际媒体进入朝鲜，即使失败也敢于承认，这可是前所未有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜现在也搞了很多开发区，平壤也多了很多出租车，电视台主播的声线变得柔和，甚至连空姐的裙子都短了。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;根据政令，朝鲜将在平安北道设立鸭绿江经济开发区；在慈江道设立满浦经济开发区、渭原工业开发区；在黄海北道设立新坪旅游开发区、松林出口加工区；在江原道设立现洞工业开发区；在咸镜南道设立兴南工业开发区、北青农业开发区；在咸镜北道设立清津经济开发区、渔浪农业开发区和稳城岛旅游开发区；在两江道设立惠山经济开发区；在南浦市设立卧牛岛出口加工区。朝鲜对各道成立的经济开发区行使主权。&lt;/blockquote&gt;这个国家在试图做一些改变，话说改革不可能一蹴而就，这小胖子才上任2年，得给他点时间，不是吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20009593/answer/20198901
</link>
<author>
Amos
</author>
<title>
iPad是否可以取代纸质笔记本？
</title>
<description>
实践了一个月左右，在某些用处上已经完全抛弃了传统的纸和笔。&lt;br&gt;我觉得判断一件事情是否可行，绝不可以依靠短时间的尝试，而必须沉下心去细细的体验和学习。因为这也不是我第一次下决心尝试使用iPad将笔记数字化了，而浅尝辄止和轻易否定的态度却真的会让一个人离各种新鲜玩意越来越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工具为：New iPad上Upad、Noteshelf＋Wacom ipad 电容笔。&lt;br&gt;原因有：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;不会有写错内容涂改难的烦恼－轻易撤销&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不会有找不到的烦恼－标签＋标题＋分类后方便检索&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不会有分享的烦恼－生成pdf后一秒钟发给自己或同事&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;画图不需要额外的尺子－各种几何图形&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;各种想得到的笔记本类型－周计划、积分表、日记、康奈尔笔记、iphoneUI设计稿&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;放大缩小后在细节进一步加工＋多种工具协同（各种色彩、荧光笔、粗细笔记）－更多信息量、更有条理&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多媒体信息采集－手写＋手绘＋图片＋录音&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;信息储存在云端，需要时任何设备随时取用和编辑&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;复制和剪切等功能使得可以将自己的笔记进行初步排版，复制任何内容甚至一页笔记以进行细微加工&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电子化信息天生的优势：协同处理－和思维导图、Evernote、Omni系列等结合起来一起使用，强大且便利&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电子化必然是趋势，家里公司里一定会电子设备越来越多，Google都已经扫描图书很多年了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;已购最新的iPad Air，这玩意逆天了&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;对比后发现纸笔的最大缺点：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;保存。纸实在是太脆弱了，太多情况可能损坏一份记载了重要信息的纸张。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;检索。这是最重要的一个问题，当我们想要找到一个记载在纸质材料上的信息时，我们首先得找到那份载体，不论是本子还是单纸，然后还要在里面过滤和寻找。其实古代的书籍也有这个问题，一直到我们发明了目录和书腰之后情况才有所改善。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有时候会没笔，或者说没墨水了等等，当然也可以说设备会没电。但说实话，基本上来讲iPad还是很可靠的，并且，我们天生带了10只笔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;涂抹。我有轻微的完美主义倾向，所以错别字、错句、甚至写得歪了的字我都希望它最好从来没有出现过。但是落笔无悔，不管怎么办，总是会留下痕迹，非常影响美观。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;使用前后想到的一些缺点：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;ipad上笔记有一个致命的缺点，就是输入速度偏慢，并且时间长了之后手指会累。这其实是一直困扰我的最大问题，直到我买了电容笔。一切问题都解决了，因为像Upad类的笔记软件并不需要识别你输入了什么文字。只要你本身字写的不错，或者要求再低一些自己能认识，那完全速度可以达到纸笔的程度，indeed。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;步骤繁琐。好吧，在我真正入门前我一直是这么觉得的，第一次打开软件时必然会觉得各种功能眼花缭乱，好担心自己学不会。但是，潜下心来用一段时间之后，当有几次你心里在想要是有这么一个功能就好了，然后你看到了一个图标，你点了一下，发现这就是你心中盼望的那个功能，感觉就完全不同了。这个时候，我对软件集成的功能只有两个字的感想－强大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当然在用之前还会有很多各种各样的顾虑的，但是用用看不就知道了吗？遇到问题再寻找解决方案不就行了吗？&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;总结：&lt;br&gt;汽车大王亨利福特曾经说过，假如你去问一个农夫希望要什么更好的交通工具，他一定会告诉你：一匹更快的马。但是到现在，我们去街上转一圈，有谁还骑着马代步的？&lt;br&gt;时代在进步，科技在发展，但希望维持原样却是我们人类的一个天性。作为一个国家闭关锁国、停滞不前的后果我们都清楚，那就是被别人强行打开国门。但作为个人，或许就是老了之后看孙儿心情好的时候去拜托他帮忙调一下家里面新买的科技产品，因为，不会用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPad和纸笔都有它本身的价值，我们也不能够为了突出一样而去否定另一样。这里我介绍的是iPad记笔记的好处，但是假若要我介绍纸笔的好处照样也是一大片文章一堆理由。根据纸和笔的特性，必然有些目的和时间我们是需要用到的，所以也不存在谁取代谁的的问题。这也是我在开头说“在某些用处上已经完全抛弃了传统的纸和笔”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：假如有问题可以在评论提出，我尽量回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/90/46908764cb095a5061e083ccf38ddeb9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/90/46908764cb095a5061e083ccf38ddeb9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/9f/9a9f3c9e82883420ff4e1a6acae2be77_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;516&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/9f/9a9f3c9e82883420ff4e1a6acae2be77_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附2，我使用的电容笔，摘自我另一个答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20840874/answer/16354449&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪些东西买了之后，会让人因生活质量和幸福感提升而感觉相见恨晚？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;1. Wacom ipad 电容笔&lt;br&gt;虽然说伟大的Jobs觉得我们有天生的10支触控笔，也就是我们的手指。但是真的要进行一些严肃的写写画画时候，却始终还是不如一支笔来的有感觉。对比了好多品牌之后，还是选择了Wacom这个牌子，不夸张地说，自从有了它，我的iPad才真正变成了一个生产力工具，能够时刻记些笔记或者是进行些思维整理。（当然还有很多其他昂贵的电容笔甚至可以感受到你的压力，根据压力改变笔迹粗细。也可以根据需要选择。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/37/1d3735f7086a79f981d508edb9a73016_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/37/1d3735f7086a79f981d508edb9a73016_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;针对提问“是否会被手磕来碰去，需要提着笔小心翼翼。”&lt;br&gt;我这里放上两个软件的解决方案截图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/63/786320fa2b8064641820ffada1b322cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/63/786320fa2b8064641820ffada1b322cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/e1/ade14841a825037673c3452c147e4a5b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/e1/ade14841a825037673c3452c147e4a5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;关于@Cheshire cat的提问，是否能写公式，特意试了下，因为所写即所见，所以，完全不存在问题：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/11/cc113c4cdfdf4abb4e8d8354657c18e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1528&quot; data-rawheight=&quot;891&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1528&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/11/cc113c4cdfdf4abb4e8d8354657c18e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;关于@蔡明关于压感的评论：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;很遗憾的告诉你，iPad不支持压感，那只是你的错觉，根据算法模拟的而已，比如书写速度模拟的粗细，真正有电子墨水效果的还是得靠电磁屏&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;本来想偷下懒，算了，放大招（别问价格了，都是¥500以上）：&lt;br&gt;&lt;b&gt;Jot touch 4.0&lt;/b&gt;－超过2000级压力感应，iPad上画蒙娜丽莎毫无压力。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/57/7e57d97ac5e477abb7dd2f80f533e3e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;359&quot; data-rawheight=&quot;167&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;359&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/6a/ca6ab5058cfe965869e1a5dcb3814c14_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;752&quot; data-rawheight=&quot;570&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;752&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/6a/ca6ab5058cfe965869e1a5dcb3814c14_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;Pogo connect触控笔－&lt;/b&gt;超过500级压力感应&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/22/1c22089f901e1c81dc287d5d2872ea08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/22/1c22089f901e1c81dc287d5d2872ea08_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;Wacom Intuos Creative Stylus 影拓CS500压感触控笔&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693904026db48e4d1a57f7b55d9c04f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;790&quot; data-rawheight=&quot;2835&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;790&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693904026db48e4d1a57f7b55d9c04f_r.jpg&quot;&gt;对于新时代的电子产品，我们怎么还能用纸和笔时代的思维模式去考虑他们呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22199570/answer/20647599
</link>
<author>
王青
</author>
<title>
如何做好一盆新疆大盘鸡？
</title>
<description>
&lt;p&gt;20年新疆人怒答，新疆大盘鸡起源沙湾，寝室有沙湾的童鞋，吃20年，已经是在吃寂寞了。在内地也见过大盘鸡店，不过去吃之后发现是土豆烧鸡块-_-||&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说说我老妈的做法吧，（我妈做的大盘鸡是20年里最好吃大盘鸡前三，不带个人感情因素）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
1.准备原料:鸡一只（切块，建议别太小了，吃起来不攒劲）红辣皮一把以上（要长的哦，晒干的哦，放在热水里泡好）八角一个半，桂皮，花椒10粒左右，土豆2至3个（去皮切块或大片）青辣椒若干，糖，葱姜蒜，老抽，最重要的啤酒一瓶（最好是新疆的乌苏，味浓又正）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.Action,首先油多放些，因为一会的土豆也要吸油，放糖（这个要看自己的口味了，多了会甜），糖化开向上翻时候，扔鸡！炒糖色，最好每块都变色，翻炒一会，颜色差不多了（颜色不够放老抽提色）。放葱，姜，蒜，八角，桂皮，花椒，红辣皮开炒，炒至辣皮变鲜红。然后上啤酒，一瓶全上，然后放盐（个人口味来放哦，有常识的都知道先少放点，不够再调）翻一翻，如果鸡没有事先焯水那就盖锅盖多煮会，大概10分钟后，青辣椒土豆丢~翻一翻，盖锅盖大概15分钟后，尝尝味，肉烂不烂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;3.出锅，第一说的放馕确实有经常这么做的，尤其是现在店面里，不过估计内地基本见不到，所以没说放馕步骤。以前新疆大盘鸡除了鸡以外最重要的并不是馕，而是皮带面，说白了就是把面拉成皮带的宽度厚度，然后下水里弄好，放进鸡里做主食拌着吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前也问过其他人做法，不过共同点就是啤酒，这是一定要的。额，流口水了…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看到这里肯定还有同学不明白大盘鸡和土豆烧鸡块的差别，好吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是精神啊少年！大盘鸡之所以叫大盘鸡，盘子一定要大！坐落在乌鲁木齐的新疆第一盘最大盘子直径1.65米！（当然平时吃不会那么大也就为了赚个噱头）不止盘子！鸡块和土豆！青椒！什么都要大！为什么？因为这样吃起来才爽啊！北方人吃东西谁还切丁丁一点一点吃啊！吃肉都是直接吞啊！鸡翅翅尖翅中翅根不分离啊！我们不叫吃叫啃啊！大盘鸡配啤酒大口吃肉大口喝酒啊！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就是大盘鸡了，它不止是一道菜，希望各位能吃出水平，吃出风格，吃出状态，吃出一片天空！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吃的时候你一定要感受到在你口中慢慢被撕裂的那只鸡，它曾经多么的向往那片广阔的天空，多么想俯瞰十万大山，然后不甘又傲娇的躺在盘中，任你翻动着它娇嫩的躯体，咀嚼着它脆弱的灵魂。你有什么理由不充满快感的去享受它！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————老子才不是分割线&lt;strong&gt;（╯‵□′）╯︵┴─┴————————————&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;插一句，放番茄西红柿什么的倒是没吃过，想创新的可以试试，顺便说说感脚如何。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20813614/answer/20591523
</link>
<author>
唐棣之华
</author>
<title>
金庸小说里有哪些不易发现却很打动人的小细节？
</title>
<description>
《笑傲江湖》令狐冲率众攻打少林寺片段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;突然之间，四下里万籁无声。少林寺寺内寺外聚集豪士数千之众，少室山自山腰以至&lt;br&gt;山脚，正教中人至少也有二三千人，竟不约而同的谁都没有出声，便有人想说话的，也为&lt;br&gt;这寂静的气氛所慑，话到嘴边都缩了回去。似乎只听到雪花落在树叶和丛草之上，发出轻&lt;br&gt;柔异常的声音。&lt;b&gt;令狐冲心中忽想：“小师妹这时候不知在干甚么？”&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时他正率众去救他未来的妻子，战事已是箭在弦上，一触即发，数千人也许生死顷刻，没人知道他心里竟是这样一点飘渺的，温柔的心事。其实最后是任盈盈还是仪琳有什么分别。从头至尾，都只有一个小师妹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------&lt;br&gt;读《笑傲》的时候还年少，更易被情节激烈的片段感动；令狐冲一路眼睁睁看着小师妹与他人相恋，成亲，最后无辜死去，虐心的表现着实不少。然而长大了才懂得，这一点无力的，卑微的想念，才是感情最悲苦动人的地方。平凡人生少有生死以之，它却无处不在。它是战场上窸窸窣窣的轻柔雪声，是深夜街道昏黄的光晕，是杯中将倾未倾的最后一滴残酒，它随时来袭，来时心口一点针刺一样的锐痛，像是一场绵延入骨的顽疾。情网情网，说到底不过就是这样一个缠在心头，时时泛起，难以遏止的念头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想做一百件事留住你，但其实我做一千件也留不住你，更让我难过的是，我连一件事也做不了。只能在平淡无味的生活的间隙里，想一想，你此时在做什么呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22219172/answer/20669174
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
怎么看待：“台湾和大陆最佳的统一（回归）时期是上世纪90年代”的观点？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;看到题目说明，我只想问，是哪个白X学者呀？（原谅我的戏谑）。&lt;br&gt;（当然，知乎上的伪专家，支持此论的，也容我使用这两字。）&lt;br&gt;（是的，你们就是白X。只因逼得民族分裂的，全是你们这些白X。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么多年来，至少邓小平先生过世之后，我所知的台湾政界学界主流意见，只相信一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「中国崩溃论」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（为什么是在邓先生过世之後，那是另个复杂的问题，略去不表。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种论点的支持下，幻想台湾会在八零年代跟大陆坐下来谈统一，根本是一个荒谬的屁话。而这样的屁话，偏偏很多人信，还有很多人，会长篇大论来加以说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样说法，其实只是在隐喻一件事：「台湾人太不识相了，以後挨打，是你们活该。」，因为有话外之意，所以，我每次看到如是的屁话，只会叫我恨得咬牙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，很多隔海相望台湾的大陆网路小鬼，你们最大的问题，就在一点。你们一直知道「维持现状」是台湾的主流意见，但大部份并不明白其中的真正原因，所谓「只知其然，不知其所以然」。能说出个一二三不？说不出来，就别当「专家」了，真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，台湾现在的中产阶级，除了少部份军公教，大多都是商人（或者是商贸公司的成员），商人是最现实的，最不讲花里胡哨的幻想，一切一切都是以「利益的最大化」为依归。那个所谓的「维持现状」，说到底，不可能长久为之，一定只是「短期行为」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然知道是「短期行为」，作一个现实的商人，还在相信那个？不是脑子进水了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现况怎麽维持？&lt;br&gt;又能维持多久？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要依我的看法，其实，「维持现状」的主流意见，内里，根本是在「期待变局」，那个支持他们（台湾人）的核心力量，就是「中国崩溃论」，因为政治问题的敏感性，所以，原谅我细节不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所认识的太多台湾人，都不相信中国体制能够维持下去，只因，至少这一代的台湾人，是亲眼目睹了「国民党的下台」。在他们眼中，国民党的下台，不是历史的偶然，而是必然。正如八零年代共产国际的瓦解，都是一模一样的理由。因为有切身经验，所以，才会「坚信」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;台人抗拒现阶段的统一，除了「中国崩溃论」，还有一点，是对「威权政治」的反感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在很多台湾人的观念中，不是不知道「威权」的好处，因为「蒋氏父子」的威权统治，我们是亲身体会到了「半封闭的政治」+「威权统治」的高效，以及所能带来的经济利益。但，也因为切身的感受，他们太明白「威权政治」所能带来的恶劣弊害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活在那样的社会中，俯仰作息，全要看「既得利益份子」的脸色，太痛苦了。叫人无法忍受。&lt;br&gt;而且，都是掠夺式的发展，环境破坏，社会阶级分裂严重，整个台岛乌烟瘴气，简直不能活人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，目前台湾岛上的台湾人，绝大部份，都已经抛弃了「威权统治」这四字金诀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在很多台湾人的基本观念里，他们为什么会认可「民主国家或地区」的选举制度？会支持几年一任的选举？而不会再去怀念「蒋氏父子」的「威权统治」？很多大陆的同胞不能理解，其主要目的，就是在於「定期释放压力」、「定期制造临界点」，让「社会的不公平」，「社会不义的利益分配」，「社会各种权利的独占」，有一个机制可以消融。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以「经验论」，表面上，「威权崩溃」後的台湾政府上是弱化了，但实际上，人民的生活提升，却不止上了几个台阶，所以，在切身感受下，台湾人眼中「威权政治的高效」，只能是句笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种「嘲笑威权政治」的信念，作为台湾人，实在很难向大陆朋友解说分明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么写这个答案，回这个题？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请理解，我不是在宣扬所谓的「民主制度」，也不是在「代表台湾两千两百万人」作答，我只是说我自己的观察和认识，试图让更多的大陆同胞，能理解台湾很多人的想法和心理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请把我的回答，当作是一个「理解」的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要理解台湾人，则，一定不能不回答下面两个问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;其一、如果「威权政治」很有效果，台湾人为什么替弃之如蔽屣？&lt;br&gt;其二、如果「维持现状」是主流意见，这个「维持现状」，要维持到哪年哪月去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个大哉问，我相信知乎上的「真五毛、伪专家」，是根本答不出来的。（所以，请相信我，这些人，确是「白X」无疑。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面第二点，我已经解释了「威权政治」被台湾人抛弃的现实，下面，容我说句实话，台湾人所谓的「维持现状」，其实，根子骨里的核心意念，就是「中国崩溃论」，这是个悲哀的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「中国究竟会不会崩溃」并不是他们关心的重点。&lt;br&gt;毋需理由，「中国一定会崩溃」，才是他们的信念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我个人之见，我见过的诸多台湾人，他们只关心两件事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「台独主义」者，只关心「在中国崩溃之前，怎么处理好邻里关系」。哪一天中国崩溃了，要打仗，就打到底，打出一个台湾国来，要不打仗，说不定大陆的新政府，就会退让，让台湾独立，这，就是他们很多人的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种，是「统派」，他们也许不相信「中国会崩溃」后，但，他们却是坚信中国大陆，一定会有「改变」（也是「崩溃论」的一种），中国大陆的政治，一定会发生「实质性的变化」，说不定，大陆也会「开放党禁」「开放选举」，也会出现一个「新局面」出来，那么，海峡两岸的「公民权利」终於能够一致化了，实现中华民族统一，不过弹指之事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的「维持现状」论者，其实，或多或少，都倾向於其中一派，表面上是「维持现状」，其实是个隐性的「台独主义者」（中国崩溃），或是隐性的「民族统一论者」（中国发生变化）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我比较担心的是，所谓的「不设前提」的「统派」，或是如我一般，相信两岸政治人物，会用政治智慧，简单解决问题的人，在台湾只会愈来愈少……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;&lt;br&gt;说我个人意见，因为在大陆太久太久了，所以，我真心反对各式各样的「中国 XX 论」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次和朋友聊天，朋友说到「中国不但要崩溃，最好还得分成七块」，那一套说法，就是李登辉和日本作家司马辽太郎最信服的「中国七块论」，我个人的意见是这样的，中国的政治，可以改头换面，去期待这个、期待那个，无可厚非，但，「期待中国分裂」，则是天大地大的罪恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然「中国崩溃」，不等同於「中国分裂」，但对很多大陆五毛、台独份子来说，这两件事是划等号的。若以他们的逻辑为准，中国假始分裂，则必然会有一番腥风血雨，因为，统一派，一定会兴兵，试图统一全国，而分裂派，一定会奋力抵抗，则到那个地步，中国不知多少人头要落地？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很少会去支持「五毛」或「台独」份子的想法，不过，在「中国七块论」这个议题上，我倒是认同他们的想法，若是为了台湾要独立，而去期待大陆死伤百千万人（台独逻辑），跟期待民族统一，海峡两岸兵戎相见（五毛逻辑），用武力反攻，或是武力解放，两岸子弟兵，在战场上撕杀，用人命来连系两岸千苦情谊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两件事，是同等下作，同等败德，同样要让子孙万代唾弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一贯的态度是，相信两岸定有和平统一的可能，因为，平和传世的中国人，不能连养出纳粹这种混蛋玩意的德国人都不如。德国能和平统一，则，中国必然也只会作的更好，不会更烂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，知乎上实在是太多嗜血五毛了，就说到战争的可能性，这些人的脑袋里，连几百年前的满洲王朝都不如。回想当年康熙皇帝要统一台湾，也知道不可以打陆战，只因陆战的代价太过高昂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，康熙隐忍，年轻气盛的他，硬是咬牙忍耐，改用「澎湖海战」来定胜负。（就是战争，也挑选了人命损伤最少，生命代价最低的方式为之。）为了打「澎湖海战」，耐心等郑成功的降将「施琅」造船，一造二十馀年，（从康熙一年，命施琅为福建水师提督，至康熙二十二年，澎湖海战才正式开打）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一场海战胜负，逼得郑经坐下来和康熙谈统一，知乎上的诸位五毛们，我冷眼旁观各位言论，说实话，你们的见识，你们的白X战争论，连数百年前的满洲鞑子都不如。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不禁好笑，放眼今天大陆的五毛，说实话，真它X的，连满洲人都比不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们眼中，对於海峡两岸子弟兵的性命，就是如此的廉价？还不如八旗和郑成功的军队了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，要问我个人意见，我相信中国一定不会恐怖地崩溃，台湾也不会崩溃，海峡两岸的领导人，一定也会像台湾的蒋经国一样，像当初的邓小平一样，一定也会设想，改变，并且携手同心，用巨大的善意作支持，用绝顶的聪明才智来解决问题，最终，走出一条「和平统一」的康庄大道出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不必凭藉环境的无路可走，不需要用到「崩溃」二字，只凭藉著领导人应有的历史责任和智慧，就能将所有的问题解决，最终，青史留名，为万代子孙所景仰。这，将会大善至美的道路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为民族统一，是我们的「主观」意愿。&lt;br&gt;主观，是「意志力」，而不是崩溃 下，「被逼的无奈」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说结论吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「什么八零年代是最好的统一时机」这种烂假设，就莫再说了。根本不存在如是的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要问我个人意见，中国统一，为了面对子孙，只有一条路可走，就是和平统一，究竟如何和平统一，是偌大命题，我非执政者，不敢胡说八道，我只是作为公民，作为一个公民的悲愿，满怀诚意地说自己浅薄的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而世态炎凉，最可悲的一点，作为统派也好，作为和平主义者也好，像我这样的人，不说在知乎，就是在台湾，也是日渐稀少……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像我这样的持论者，反而是被人攻击嘲笑，被人整天拿出来用言语捉弄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（不信？可以看页面部份答案，讨论串里的人身攻击，君不见，全是些烂货色在耍嘴皮。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，大陆也好，台湾人的人心，全都在变化。&lt;br&gt;我总会悲哀地发觉，这样的变化，并不是朝好的方向演进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怪谁呢？一怪台独份子，二怪大陆五毛，全是叫你们这些王X蛋给日弄的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们，全是违恐天下不乱，生灵不涂炭，百分之百，货真价实的中华民族败类。&lt;br&gt;想打仗，就去打吧。&lt;br&gt;希望你们的尸骨，不管是台独份子，还是统派五毛，全部一起，烂在台湾的阿里山上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会在尔等的坟头上撒尿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22215505/answer/20662407
</link>
<author>
李傲文
</author>
<title>
如何反制使用泡学的追求者？
</title>
<description>
答题申明：出于“男人都懂得”的好奇，我在过去的两年读了很多“泡学”的文章和书籍，包括但不限于迷男方法，杂耍人方法，约会倍增术等，对国内的泡学大师，诸如冷爱，Q帝，乐鱼，女语者，寒江雪……等等的理论也有一定的了解和研究，也在某国内著名的泡学网站开通了VIP网络课程，算是一个泡学入门的人。我和下面答案提到的任何个体，团体或者网站均没有利益相关 。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这应该是一篇非常长的答案。算是对我用零散时间学习一门技巧的总结吧，希望能对题主和其他知友有所帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章结构：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、我眼中的泡学是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、男生学习泡学的心态大致是什么？ 
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;三、女生可以用什么态度来对待泡学？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一，我眼中的泡学是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答这个问题前，我想让大家想想，“泡学”这门学问（可以称为学问的），为什么对男性有那么大的吸引力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我能想到大家的答案，基本上脱离不开“&lt;strong&gt;一门教唆某些心态猥琐没有妹子的屌丝妄想通过邪术来推倒妹子或者花花公子提升技术推倒更多妹子的学问”，&lt;/strong&gt;听起来吸引力就很大好吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我来说，有别的答案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;首先上两张图，可以让大家直观的感受一下泡学特点。（图片来源于网络，版权分别属于泡学网和迷男）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/8e/9d8e9a1c88e5cd46ef369b3c5d6d875e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/8e/9d8e9a1c88e5cd46ef369b3c5d6d875e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/5c/965c0ca93ee4c1f331e0f5d3b8ed895a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1347&quot; data-rawheight=&quot;3341&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1347&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/5c/965c0ca93ee4c1f331e0f5d3b8ed895a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大家仔细看这两个图，不管是第一幅看起来很简单的，还是后面的迷男的M3模型大总结，我不知道你们的最直观的感受是什么，我的直观感受很明显，&lt;strong&gt;就是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“清晰的结构”，&lt;/strong&gt;这是很重要的，这也是“泡学”这种亚文化对男士隐藏的吸引力。男性的大脑结构天生对清晰有逻辑的结构更加容易接受，只要有清晰的结构和可执行的步骤，复杂的问题对男士来说也可以变得不那么让人害怕了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不得不承认的是，对世界上的绝大多数男人来说，两性关系，是世界上最复杂的关系，女性，还是这个世界上最复杂的生物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在迷男方法诞生前，在男女关系中，除了唐璜和卡萨诺瓦这样的“天生好手”，或者西门大官人有着“潘驴邓小闲”条件的人生赢家，大多数男人是凭着自己的本能去处理两性关系，他们会办各种各样的蠢事，犯各种各样的错误，很多人还在最后与自己的真爱失之交臂，懊恼不已……但是没有办法，古今中外，有那么多华美的诗篇，优美的文章，感人的戏剧，来歌颂伟大的爱情，可是没有一部著作，可以系统的教授男人如何追求自己的真爱，得到自己的幸福，只有少数天赋异禀的人，才能从《唐璜》这种书中汲取智慧吧，而一代又一代的男人，死在了名为“爱情”的修罗场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这种意义上说，迷男真的是意义非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，迷男的伟大不在于他的方法，迷男的M3模型的确是泡学圣经，但是局限非常明显，而且像大卫杂耍人等著名的PUA他们也有自己的理论体系，现在国内也有各种各样的流派，比如寒江雪先生的自然流方法就在基本理念上与迷男背道而驰了……那迷男伟大在哪里？迷男的伟大在“提出了&lt;strong&gt;一个理念即：“两性关系是可以分解成清晰的结构的，是可以被分解为具体的步骤的，是可以被总结出具体的技巧而且效果是能通过实战反复验证的”。&lt;/strong&gt;这种思维现在看起来似乎没什么，可是当时简直是开天辟地的，这对全球的男性来说，都近乎是一次理念的更新。“泡学”“”恋爱学“把妹学”……不管你怎么叫，从不为人知到现在称为一种被大家所知的亚文化，都是这种思维的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上面是我对泡学意义的一个理解，看似和题主的问题无关，不，这很重要，大家要知道自己面对的是什么，才能更好的应对“它”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二，男生学习泡学的心态是什么？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实所有泡学的学习者，头脑中都有两条再简单粗暴不过的逻辑：&lt;strong&gt;1，爱情对我来说是必需的。2，怎么获得和经营爱情是需要学习的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两条的综合，其实就是“泡学”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一些泡学网站浏览过很多帖子，虽然没有具体的统计数字，不过在我印象中基本上有7成左右的男生是因为有了被甩，被备胎等情感挫折，才通过各种机缘巧合主动的被动的，接触到了“泡学”。先来看看@冷爱 大大的一篇宣传文章里，他的课程面对的都是些什么人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;你是否遇到了问题？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你还在为没有长期关系而怨天尤人么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否一直没有找到合适的那个她？甚至你不知道去哪里寻找？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否苦恼于同女人讲话总是鸡同鸭讲？始终搞不懂女人在想的什么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否一碰到心仪的女生，心态就失衡？甚至不知道应该对她说些什么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否深深的爱着一个人，为一个人付出了很多时间 精力 金钱。但是她却一点都不爱你，甚至讨厌你？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否一直在单身状态？你有没有想过你有可能一直单身？比单身更可怕的是你一直单身，却又不知道为什么单身等等……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如上所述，男人的情感世界面临的问题太多太多。从相识，到相知到最后的相恋。每一个环节都是你必须学习的技术。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;众所周知，经营一段好的情感生涯并不比经营一段职业生涯简单。一段完美的长期关系在这个社会一直是奢侈品。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多时候，出于隐私也好出于不便也罢，你不能和你的父母、你的朋友去倾诉；事实上，即便是倾诉了，他们大多也无法给你提供正确的意见。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中国教育从小对于情感是缺失的。大部分中国男人很少能系统的学习到与女生谈恋爱的技巧。而更不幸的是，中国目前适婚男女比例趋向于失衡，适婚男青年比女青年多了几千万之多。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;看，这段文字其实已经把很多男人的处境说的很清楚了，很多女孩觉得学习泡学的男人都是满脸淫荡的猥琐男，其实，&lt;strong&gt;这里面的绝大多数人，都是一群“可怜人”啊。&lt;/strong&gt;正所谓，“穷则思变”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们可以想象，当这么一群男生，苦求不得，成天被“呵呵干嘛去洗澡”大法折磨的遍体鳞伤的时候，出现了一门专门为男人准备的学问，&lt;strong&gt;它逻辑清晰，结构完整，流程可控，结果经过世界各地的人反复验证有一定的成效……这些男人会多么惊喜。这就是初始大部分学习泡学的人心态。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，在学习和实践的过程中，非常多的人心态产生了变化，不再以“我要得到我的真命女孩的爱慕”这个初衷作为自己学习的动力，变成了以“推倒，掌控”女性为乐的所谓的PUA——Pick-up Artist，把妹达人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里，我可以粗略的把学习过泡学的人分为三类：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，在爱情的领域不得其门而入，只想学习如何“&lt;strong&gt;洞悉女性思维，把握长期关系，参悟社交智慧”&lt;/strong&gt;的人，这部分人其实是最多的，毕竟大多数人并不是以推倒多少女孩为荣的，还是希望自己在爱情这条路上能少受点伤害，多一些主动权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2，以推倒多少女性为主要动力的“玩家”。这样的人在泡学论坛其实是最活跃的，经常发很多的FR，标题常常为“&lt;a href=&quot;http://www.puahome.com/bbs/pua-29476-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;两次白天约会TD女人流程（附带案例）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”“&lt;a href=&quot;http://www.puahome.com/bbs/pua-10792-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;欢爱总在雨夜，情人节TD8分白富美FR...&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;” “&lt;a href=&quot;http://www.puahome.com/bbs/pua-23242-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我用1天的时间来TD你。SF有图有真相。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （以上引用仅为了说明现象，不代表我对作者本人的行为认同或者不认同，版权归于作者本身）。这种玩家的极端代表是以前的泡学论坛非常火的一个ID：死囚漫步。他开创的泡学体系完全是为了操控与之交往的女性而设计的……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;3，第三种，就是国内的那些大神，我心中真正的Pick-up Artist。比如冷爱大大，刘念大大，寒江雪先生等等。为什么？不在于他们开班授课教授别人，而在于他们带有共性的理念，他们都是为了&lt;strong&gt;让男人们“成为更值得被爱的人”。这种以提升自我为核心，以尊重女性为基础的恋爱学理念&lt;/strong&gt;，我个人是很欣赏的，对于他们帮助了非常多苦苦挣扎的男同胞找到了自己的幸福，我也真心的认为这是一件功德无量的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三，女生应该用什么心态来面对学过泡学的男生？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;上面说了那么多，要回答问题了，女性如何面对学过泡学的男生？这和上面说的其实是紧密相关的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，面对第一种人，女孩们你们要意识到，&lt;strong&gt;他们不过是一群以前在爱情路上不得法而转头去求一个恋爱清晰流程的人，不要把他们想象成敌人，可恶的人，妄图操控和玩弄自己的人&lt;/strong&gt;……普通男人一生追求无非是“事业与爱情”，可见这两样东西至少是同等重要，可是我们想想，我们为自己的职业生涯付出了多少？选择专业，考取各种证书还有四六级计算机二级BEC考研GRE托福MBA司考CPA……我们都认同，职业技能是很复杂需要长时间学习和培养的，可&lt;strong&gt;是奇怪的是，世界上绝大部分人都认为与之复杂程度相当的“爱情”，就是人人天生就会不需要学习的……的确，恋爱人人都会，可是恋爱质量就天差地别了&lt;/strong&gt;——不要把泡学一棍子打死，实际上你多了解一些就知道，很多泡学的方法，不过是“&lt;strong&gt;把那些让女孩们在情感上感到惊喜和舒适的技巧和做法进行系统化&lt;/strong&gt;”了而已，不至于让很多男性在不讨女性喜欢的错误道路上越走越远罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对这样的男生，你把他的小技巧瞧在眼里，乐在心里，傻在面上，情智双高的人交往，玩的就是一个“心照不宣”，这样的男生，&lt;strong&gt;真心和你相处才是目的，泡学不过是手段……&lt;/strong&gt;他去学习一些取悦你的小技巧，其实本质上和挣钱让你花没什么区别，都是为了两个人关系的和谐，你高兴，他愉悦，只要姑娘你的情商够判断这个人是不是真心的，何苦把这小伙一棍子打死呢？如果这个人生搬硬套冷读，打压，孔雀，推拉，服从性测试，冷冻，自大风趣，进挪……等技术，让你感到和他相处不舒服了，感到遇到脑残……那就赶紧离他远远的，但不是因为这个人“学过泡学”，而是因为这家伙情商不够，不会变通。见微知著，这家伙绝对不会是一个好的恋爱对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2，面对第二种人，姑娘们应该是最害怕的了，这样的人技术娴熟，实战经验丰富，各种面具信手拈来，对女性心理把握精准，最关键的是，他们从来不付出真感情。引用楼上同学@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/leocai&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李奥&lt;/a&gt; 同学一话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综上，为什么要躲开PUA，第一，PUA是普遍不相信有真命天女的存在的；第二，他们总是冲着你的外貌来。古话说：以色侍人，色衰而爱弛。一个冲着你外貌来，又没有一颗心完全放在你身上的男人，我个人认为不是任何美女的归宿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段，实际上说的就是这种“玩家”。而不是也不应该是所有学过“泡学”的人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;对于这种人的防范，我说两点&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第一，就是“术”。&lt;/strong&gt;正所谓“知己知彼，百战不殆”，想要打到它，必须先了解它。所以我蛮建议很多女孩读一读比如《迷男方法》，《杂耍人方法》，《约会倍增术》，《现实世界诱惑术》这样的经典泡学著作的，好处也很明显，以后谁对你使用这些技术，你一眼识破，不管是心里暗暗免疫还是当面直接戳破，进可攻退可守，占尽主动~有些女孩会问，投入这么大时间成本值得吗？其实不要抱着什么别的心态去读，就是当一本有趣的休闲读物来读就很有意思，比如我读最强编剧@梁边妖 推荐的&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3742938/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《銀座紅牌馭男術》目录 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ：就感觉超级欢乐，我感觉大家有时间都看看异性写的怎么泡自己这个性别的书，真的蛮有意思也蛮有启发的，&lt;strong&gt;不仅能学到点技术，更能更好的了解自己。很多时候，那些异性比你都要更了解你自己。&lt;/strong&gt;实在没时间，也可以把楼上@朱怡婧 女士的答案看上十遍并且背诵的~也算是快捷方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二，以上是“术”方面的防范，提一点“道”上面的东西，&lt;/strong&gt;也就是女孩反制玩家使用泡学的心法。核心就是，&lt;strong&gt;姑娘，“你要把自己当做奖品，来让别人追逐”。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上话默念十遍，内化于心，即可百毒不侵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;我学习泡学不短的时间，最初是出于好奇，还是和我前女友一起学习的（奇葩吧？），因为真的很有意思，因为在我看来这门学问或者是思维方法宝贵的不是能让你短时间推倒多少妹子，而在于背后体现的&lt;strong&gt;社交理念&lt;/strong&gt;——究竟在与人交往的过程中如何赢得别人的好感？泛泛的说“要坦率真诚”和卡耐基的鸡汤文都是没有操作性的，而迷男把自己的体系称之为“&lt;strong&gt;社交力学&lt;/strong&gt;”，就是暴露的一种&lt;strong&gt;野心&lt;/strong&gt;——我可以把社交，变成一门普通人也可以迅速上手并且无往不利的学问。顺着这个思路，我也总结出了自己关于泡学的理解——&lt;strong&gt;万变不离其宗，一句话，“要把自己当做奖品”。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;引用杂耍人的方法，&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;你应当有能力去谈论你自己。不要以寻求自己身外之物来获得成功。要意识到你交流的全过程都是关于你自己。” ——《杂耍人方法》第6.10节 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;“要让把妹更多地关于自己，而不是关于她。” ——《杂耍人方法》第6.38节 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;“围绕*你自己*。用*你自己*去吸引她。” ——《杂耍人方法》第6.38节 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;“无论何时当女孩试图要了解你更多时，你就要让一切全都关于你。谈论你是何方神圣、你仙居何处。” ——《杂耍人方法》第6.38节 &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/b7/56b761d0972dacf4eb03c8f46a55b906_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/b7/56b761d0972dacf4eb03c8f46a55b906_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;杂耍人体系结构图&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;看，这也是泡学中的一个经典体系，他把“自我”这种心态，放在了自己&lt;strong&gt;体系最核心&lt;/strong&gt;的位置。同样，所有的泡学技术，“自己是奖品，是值得追逐的”都是核心，一切的技术基本都是这种心态的衍生，打压，冷读，进挪，冷冻，反撇，赋格，孔雀，猫绳理论……那姑娘的对策就应该是“他强任他强，清风拂山岗”。&lt;strong&gt;只要姑娘把自己当做奖品，秉持“自己才是世界上最重要的人”这个理念的时候，就很难有玩家可以“操控你”，乃至“摧毁你”了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这里要注意，“把自己当奖品，认为自己是最重要的人”这种心态和自大自私完全是两回事，这种思路，@谢熊猫君 在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21568734?utm_content=question&amp;amp;utm_source=weibo&amp;amp;utm_medium=zhihu&amp;amp;utm_campaign=official_account&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何让自己变成一个有品味的人？&lt;/a&gt;中排名第一的答案里诠释的很清楚了，而@张佳玮 公子在排名第二的答案里表达的“&lt;strong&gt;专注己身”&lt;/strong&gt;的思想，在我看来也是异曲同工。人，要先学会爱自己，欣赏自己，才能更好的被人爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，如果姑娘遇到了像冷爱大大或者刘念大大或者狼行天下等这样的大神PUA，并且他们向你出手的话，那姑娘你不会感受到不适感，被操控之类的，只会感受到如沐春风，因为这样的PUA他们不管是不是长情，理念基本都是“不伤害女人，反而要给她们带来最美好的人生体验”，面对这样的人，姑娘的心态如果能和徐志摩的这首诗一样，那无疑是极好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《偶然》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者: 徐志摩&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我是天空里的一片云，&lt;/li&gt;&lt;li&gt;偶尔投影在你的波心——&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你不必惊异，&lt;/li&gt;&lt;li&gt;更无须欢喜——&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在转瞬间消灭了踪影。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你我相逢在黑夜的海上，&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你有你的，我有我的，方向；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你记得也好，&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最好你忘掉，&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在这交会时互放的光亮。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我在知乎最长答案，算是对我一段时光的一个纪念。题主，祝好。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22211180/answer/20668355
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
该不该把兴趣当做事业？
</title>
<description>
1. 如果想在某个领域取得极致成绩，必须以兴趣为职业。别无他选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 如果担心工作会让兴趣枯竭，那其实应该反思下：你的这个兴趣其实不算浓厚，与其说自己真心爱好这个不如说是觉得这个东西相对好玩相对轻松，那自己到底还有没有真正迷恋、愿意投入的兴趣点？如果没有，就不是工作不好，而是或许人生不够有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 如果不想、不在意或无法在某个领域做到最好，那应该选择这个世界最需要你的工作，因为那样报酬通常最好。次之，是自己能做到相对较好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 就业是一个人一生最重要的选择之一，选错了机会成本极高，别轻易被人云亦云给蒙蔽了，还是自己想明白最好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20813614/answer/19188527
</link>
<author>
李玄
</author>
<title>
金庸小说里有哪些不易发现却很打动人的小细节？
</title>
<description>
&lt;b&gt;《倚天屠龙记》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.最煽情的无疑是旧版倚天最后，沧桑寂寞感一下就出来了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;【张三丰瞧着郭襄的遗书，眼前似乎又看到了那个明慧潇酒的少女，可是，那是一百年前的事了。】
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;很可惜，新版为了淡化张三丰和郭襄间的感情删掉了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.通读倚天最令人意夺神摇的情节我认为是赵敏在张无忌和周芷若成婚前，在大都的小酒馆中自饮自酌的情景。每当我坐在北京街边的小店吃涮羊肉时，总会莫名的想起这个情景。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【无忌对这些愚民之言也无意多听，信步之间，越走越是静僻，蓦地抬头，竟到了那日与赵敏会饮的小酒店门外。他心中一惊：“怎地无意之间，又来到此处？我心中对赵姑娘竟是如此撇不开、放不下吗？”只见店门半掩，门内静悄悄地，似乎并无酒客。他稍一迟疑，推门走进，见柜台边一名店伴伏在桌上打盹。走进内堂，但见角落里那张方桌上点着一枝明灭不定的蜡烛，桌旁朝内坐着一人。这张方桌正是他和赵敏两次饮酒的所在，除了这位酒客之外，店堂内更无旁人。那人听到脚步声，霍地站起，烛影摇晃，映在那人脸上，竟然便是赵敏。她和张无忌都没料到居然会在此地相见，不禁都“啊”的一声叫了出来。赵敏低声道：“你……你怎么会来？”语声颤抖，显是心中极为激动。张无忌道：“我闲步经过，便进来瞧瞧，哪知道……”走到桌边，见她对面另有一副杯筷，问道：“还有人来么？”赵敏脸上一红，道：“没有了。前两次我跟你在这里饮酒，你坐在我对面，因此……因此我叫店小二仍是多放一副杯筷。”张无忌心中感激，见桌上的四碟酒菜，便和第一次赵敏约他来饮酒时一般无异，心底体会到了她一番柔情深意，不由得伸出手去握住了她双手】&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;3.后记里面最后一句，金庸经历过丧子之痛，他的长子自杀，所以每每读到这句的时候都会觉得很心酸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【事实上，这部书情感的重点不在男女之间的爱情，而是男子与男子间的情义，武当七侠兄弟般的感情，张三丰对张翠山、谢逊对张无忌父子般的挚爱。然而，张三丰见到张翠山自刎时的悲痛，谢逊听到张无忌死讯时的伤心，书中写得太也肤浅了，真实人生中不是这样的。因为那时候我还不明白。】&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;4.体现父母子女、师徒之情的，比如赵敏和父兄决裂，比如张三丰在武当山救不了小张无忌时候的失态，比如张无忌假扮易三娘儿子企图混进少林时候。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【汝阳王见女儿意不可回，深悔平日溺爱太过，放纵她行走江湖，以致做出这等事来，素知她从小任性，倘加威逼，她定然刺胸自杀，不由得长叹一声，泪水潸潸而下，呜咽道：“敏敏，你多加保重。爹爹去了……你……你一切小心。”赵敏点了点头，不敢再向父亲多望一眼。汝阳王转身缓缓走下山去，左右牵过坐骑，他恍如不闻不见，并不上马，走出十余丈，他突然回过身来，说道：“敏敏，你的伤势不碍么？身上带得有钱么？”赵敏含泪点了点头。汝阳王对左右道：“把我的两匹马牵给郡主。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;【张三丰叹了口气，并不回答，脸上老泪纵横，双手抱着无忌，望着张翠山的尸身，说道：“翠山，翠山，你拜我为师，临去时重托于我，可是我连你的独生爱子也保不住，我活到一百岁有甚么用？武当派名震天下又有甚么用？我还不如死了的好！”众弟子尽皆大惊。各人从师以来，始终见他逍遥自在，从未听他说过如此消沉哀痛之言。】&lt;br&gt;【张无忌初时有些不好意思，但听她言语之中颇蓄深情，不像是故意做作，不禁望了她一眼。只见她泪水在眼眶中转来转去，知她是念及自己被谢逊所杀了的那个孩子，但见她情致缠绵的凝视自己，似乎盼望自己答话，不由得心下不忍，便道：“妈，我不累。你老人家累了。”他一声“妈”叫出口，想起自己母亲，不禁伤感。易三娘听他叫了一声“妈”，泪水忍不住流了下来，假意用包头巾擦汗，擦的却是泪水。】&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;5.赵敏困张无忌于绿柳山庄陷阱里，最妙的是这最后一句“似乎只想他再来摸一摸自己的脚”，赵敏就是这个时候开始爱上张无忌的……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【赵敏喘了一口长气，骂道：“贼小子，给我着好鞋袜！”张无忌拿起罗袜，一手便握住她左足，刚才一心脱困，意无别念，这时一碰到她温腻柔软的足踝，心中不禁一荡。赵敏将脚一缩，羞得满面通红，幸好黑暗中张无忌也没瞧见，她一声不响的自行穿好鞋袜，在这一霎时之间，心中起了异样的感觉，似乎只想他再来摸一摸自己的脚。】&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;6.赵敏和张无忌在大都小酒馆第一次碰面的情景。这一句“便见了面也永不说话”，表明了他其实还是想见赵敏的，就跟微博上前几天流行的“小学生绝交，以后每天说话不超过三句”一样令人莞尔，张无忌的闷骚形象一下子就跃然纸上了。金庸很擅长通过这种字里行间的小对话来体现人物性格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【张无忌道：“你要是杀了周姑娘，杀了我手下任何一个亲近的兄弟，我便不再当你是朋友，我永远不跟你见面，便见了面也永不说话。”】&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;7.小昭部分，《四女同舟何所望》和《东西永隔如参商》这两章的最后一句都是写小昭的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【忽然之间，一声声极轻柔、极缥缈的歌声散在海上：“到头这一身，难逃那一日。百岁光阴，七十者稀。急急流年，滔滔逝水。”却是殷离在睡梦中低声唱着小曲。张无忌心头一凛，记得在光明顶上秘道之中，出口被成昆堵死，无法脱身，小昭也曾唱过这个曲子，不禁向小昭望去。月光下只见小昭正自痴痴的瞧着自己。】&lt;br&gt;【两人之间的海面越拉越广，终于小昭的座舰成为一个黑点，终于海上一片漆黑，长风掠帆，犹带呜咽之声。】&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;8.杨不悔部分，毫无疑问最感动的是糖人这段&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【张无忌微笑道：“我骂了你么，我可不记得了。”杨不悔道：“我的脾气很执拗，殷六叔是我第一个喜欢的糖人儿，我再也不喜欢第二个了。无忌哥哥，有时我自己一个儿想想，你待我这么好，几次救了我的性命，我……我该当侍奉你一辈子才是。然而我总当你是我的亲哥哥一样，我心底里亲你敬你，可是对他啊，我是说不出的可怜，说不出的喜欢。】&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;还有这段，张无忌救不活殷梨亭的时候，杨不悔泰然自若答的一声“嗷”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【突然之间，他清清楚楚的明白了父亲自刎时心情，大错已然铸成，除了自刎以谢之外，确是再无别的道路。他缓缓站起身来，杨不悔问道：“当真无药可救了么？连勉强一试也不成么？”张无忌摇了摇头。杨不悔应道：“嗷！”神色泰然，并不如何惊慌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　张无忌心中一动，想起她所说的那一句话来：“他要是死了，我也不能活着。”心想：“那么我害死的不止是两个人，而是三个。”】&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.周芷若部分，情节发生在少林寺张无忌跑去医治宋青书一段。“倘若我问心有愧呢”这句话的惊心动魄、情意绵绵之感，更胜于赵敏在《四女同舟何所望》一章里对张无忌的当面表白：“他……谁叫他这般情致缠绵的……抱着……抱着殷姑娘。我是不想活了！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【周芷若道：“你究竟不是神仙。我知你必会尽心竭力，救活了他，以便自己问心无愧的去做朝廷郡马。”】&lt;br&gt;【周芷若冷笑道：“咱们从前曾有婚姻之约，我丈夫此刻却是命在垂危，加之今日我没伤你性命，旁人定然说我对你旧情犹存。若再邀你相助，天下英雄人人要骂我不知廉耻、水性杨花。”张无忌急道：“咱们只须问心无愧，旁人言语，理他作甚？”周芷若道：“倘若我问心有愧呢？”】&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;10.张无忌误以为赵敏夺走倚天剑屠龙刀，杀死蛛儿，后面又碰到赵敏的时候。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“你在给自己找个不杀我的原因，我知道你实在舍不得我” &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　【他走出十余丈，赵敏追了出来，叫道：“张无忌，你往哪里去？”张无忌道：“跟你有甚么相干？”赵敏道：“我有话要问谢大侠和周姑娘，请你带我去见他二人。”张无忌道：“我义父下手不容情，你这不是去送死？”赵敏冷笑道：“你义父心狠手辣，可不似你这等胡涂。再说，谢大侠杀了我，你是报了表妹之仇，岂不是正好偿了你的心愿？”张无忌道：“我胡涂甚么？我不愿你去见我义父。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　赵敏微笑道：“张无忌，你这胡涂小子，你心中实在舍不得我，不肯让我去给谢大侠杀了，是也不是？”张无忌给她说中了心事，脸上一红，喝道：“你别罗唆！我让你多行不义必自毙。你最好离得我远远的，别叫我管不住自己，送了你性命。”赵敏缓缓走近，说道：“我这几句话非问清楚谢大侠和周姑娘不可，我不敢在背后说旁人坏话，当面却须说个明白。”张无忌起了好奇之心，问道：“你有甚么话问他们？”赵敏道：“待会你自然知道。我不怕冒险，你反而害怕么？”张无忌略一迟疑，道：“这是你自己要去的，我义父若下毒手，我须救不得你。”赵敏道：“不用你为我担心。”张无忌怒道：“为你担心？哼！我巴不得你死了才好。”赵敏笑道：“那你快动手啊。”张无忌呸了一声，不去理她，快步向镇甸走去。赵敏跟在后面。两人将到镇甸，张无忌停步转身。说道：“赵姑娘，我曾答应过你，要给你做三件事。第一件是为你找屠龙刀，这件事算是做到了。还有两件事未办。你见我义父，那是非死不可。你还是走罢，待我替你办了那两件了，再去会我义父不迟。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　赵敏嫣然一笑，说道：“你在给自己找个不杀我的原因，我知道你实在舍不得我。”张无忌怒道：“就算是我不忍心，那又怎样？”赵敏道：“我很喜欢啊。我一直不知你是否真心待我，现下可知道了。”张无忌叹了口气，道：“赵姑娘，我求求你，你自个儿走罢。”】&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;11.《新妇素手裂红裳》一章中，赵敏的“我偏要勉强”也同样令人难忘。金庸写人物对话的时候很少加过度的动作表情描写，不信你翻翻上面的对话，XX朱唇轻启，XX呵气如兰之类的基本不会出现，通篇经常都是XX道，XX道，XX道，偶尔来个XX冷笑道，XX苦笑道。他的功力都体现在了对话内容上了，真可谓是字字珠玑，你看赵敏、周芷若之类的强势女子通篇都不说废话，可是说出来的句子句句像刀子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【赵敏向范遥道：“苦大师，人家要对我动手，你帮不帮我？”范遥眉头一皱，说道：“郡主，世上不如意事十居八九，既已如此，也是勉强不来了。”&lt;br&gt;赵敏道：“我偏要勉强。”】&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;12.赵敏的金句太多了，这蒙古姑娘说话一点都不含蓄，可是句句都厉害。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【张无忌心中怦然一动，先前只觉她衣饰华贵，没想到蒙汉之分，此时经她提醒，才想到她全然是汉人姑娘的打扮。只见她双颊晕红，眼中水汪汪的脉脉含情，他突然之间，明白了她的用意，说道：“你……你……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　赵敏低声道：“你心中舍不得我，我甚么都够了。管他甚么元人汉人，我才不在乎呢。你是汉人，我也是汉人。你是蒙古人，我也是蒙古人。你心中想的尽是甚么军国大事、华夷之分，甚么兴亡盛衰、权势威名，无忌哥哥，我心中想的，可就只一个你。你是好人也罢，坏蛋也罢，对我都完全一样。”】&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《笑傲江湖》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.令狐冲和岳不群在少林寺斗剑一段，我很欣赏任盈盈这种两情相悦，贵在自然的爱情观&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【任、向二人彷徨无计，相对又望了一眼，目光中便只三个字：“怎么办？”任我行转过头来，向盈盈低声道：“你到对面去。”盈盈明白父亲的意思，他是怕令狐冲顾念昔日师门之恩，这一场比试要故意相让，他叫自己到对面去，是要令狐冲见到自己之后，想到自己待他的情意，便会出力取胜。她轻轻嗯了一声，却不移动脚步。过了片刻，任我行见令狐冲不住后退，更是焦急，又向盈盈道：“到前面去。”盈盈仍是不动，连“嗯”的那一声也不答应。她心中在想：“我待你如何，你早已知道。你如以我为重，决意救我下山，你自会取胜。你如以师父为重，我便是拉住你衣袖哀哀求告，也是无用。我何必站到你的面前来提醒你？”深觉两情相悦，贵乎自然，倘要自己有所示意之后，令狐冲再为自己打算，那可无味之极了。】&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;2.仪琳给令狐冲偷西瓜的一段天人交战,类似的还有《书剑恩仇录》里面香香之死时的一番天人交战。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【脑海中又出现了令狐冲唇干舌燥的脸容，咬一咬牙，双手合十，暗暗祝祷：“菩萨垂鉴，弟子非敢有意偷盗，实因令狐大哥……令狐大哥要吃西瓜。”转念一想，又觉“令狐大哥要吃西瓜”这八个字，并不是甚么了不起的理由，心下焦急，眼泪已然夺眶而出，双手捧住一个西瓜，向上一提，瓜蒂便即断了，心道：“人家救你性命，你便为他堕入地狱，永受轮回之苦，却又如何？一人作事一身当，是我仪琳犯了戒律，这与令狐大哥无干。”捧起西瓜，回到令狐冲身边。令狐冲于世俗的礼法教条，从来不瞧在眼里，听仪琳说要向人化缘讨西瓜，只道这个尼姑年轻不懂事，浑没想到她为了采摘这一个西瓜，心头有许多交战。】&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《白马啸西风》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很多人都喜欢的最后一句&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【那些都是很好很好的，可是我偏偏不喜欢。】&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;《天龙八部》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最煽情的莫过于阿朱之死，最早看TVB的时候我还是个上小学的单纯小正太，哪见过电视剧才一半女主就挂了的阵仗啊，完全被虐哭了。不过这个算全书一个高潮就不列了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《飞狐外传》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这句话的粉丝绝对也不少。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【十年之后,胡斐念着此日之情,果真留了一部络腮大胡子,那自不是程灵素这时所能料到了。】&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;这种许多年之后回忆现今的金句很多，鼻祖当属《百年孤独》最有名的第一句。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;“许多年以后,面对行刑队的时候,奥雷良诺·布恩迪亚上校一定会想起父亲带他去看冰块的那个遥远的下午。”
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22212426/answer/20650581
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
如何评价记者报道“井居者”导致井口被封，井居者失去居所的行为？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事，经多家媒体报道包括国家主媒的报道，已经成为热点，至今未见有否认者，也未见官方出来否认。应当就是真事，而公众关切度又如此之高，记者要报道理所应当。此其一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;井口被封，也是报道内容之一。北京朝阳区丽都花园附近的“居人井”，据称是附近物业单位的用水泥封死的，又有说法这些“居人井”不知产权单位归谁，要封了再查。背后是否有政府部门在背后安排不详。毕竟这些井，不是用来住人的，为防人进去住，要封堵，也说得过去。可以想到的理由还可以有两条：出了这样的事，面子上不好看；已经公之于众了，不处理，井下还有设施，万一引发其他事故，更说不清。此其二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;查看了一些图片，这些居人井，是地下管道的出入处，如丽都花园这一处，叫热力井，里面还可见一些铁管和闸阀。现在城市各种功用的地下管道多，应当不会是下水道，下水道是无法住的。但居人井的条件很差，是肯定的。从报道上看，居住的人主要是两类：一是拣破烂的，二是在附近洗车的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这应当是类贫民窟现象。不仅是井下居，还有露宿街头的，甚至在冰雪纷飞的夜晚还露宿街头的，露宿桥洞、高架桥下的，还有城郊结合部一带拾荒者自建的棚户房集中居住区，近些年来已屡见报道。如果要把居住条件差的蚁居一族包括进去，也不算过份。查百度“贫民窟”条目可知，贫民窟是一个遍及全球的现象，目前发达国家解决较好，但在发展中国家仍是一个突出问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“井下居”的现象，因这次被媒体报道，我才第一次知道。且不要说现在已经有许多照片，可以看到其条件之差，而且仅凭想象就足以知其难以忍受的程度。这还是发生在首善之区，有的竟然已住了20年之久，而这样的人已经被统计为城镇化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;井封了，报道说居住的人不知去向了，或者市里还会借此清查一下，把“井下居”的人统统清理出来。但这改变不了“井下居”的人的生存状况，甚至会因此更差，由貎似“定居”的最差的“井下居”，变得居无定所了。而贫困仍旧，四处流浪，或者找更差的地方去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事是一把尺子，量出了城市贫富差距中处于贫的一方的底部，量出了贫的深度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如没有什么办法，能在短期改变他们的贫困状况，我猜想，在如此贫困状态下的人们，在贫困未得到解决前， 类似这样的困顿状况，就还将继续下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报道这样的事，是记者的责任。公众有权知道，至少这已经是一个无法否认的事实。至于该如何办，那是有关决策层的事。众目睽睽，这对有关方面如何施政，客观上就是一个监督和促进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是用国家主媒报道中的话来结尾吧，面对有关部门的救助，井下居的一位老人说：“‘救助我一个，一家人没吃喝’，让人心酸。只要有一个居民还没有解决最基本的生存问题，我们对所取得的成就就不能满足。只要有一个居民还不能有尊严地活在这个国家，我们的发展就不完美。”这算最温和的批评了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20200398/answer/14310267
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
人民币为什么要不定期地更新发布不同的版本？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发行新版人民币的理由既有经济原因（货币结构的需要），也有技术原因（防伪和自动化处理的需要）。让我引用一下人民银行的官方解释&lt;a href=&quot;http://www.pbc.gov.cn/publish/bangongting/82/1664/16643/16643_.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pbc.gov.cn/publish/bang&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ongting/82/1664/16643/16643_.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1948年12月1日，随着第一套人民币的发行，中国人民开始有了自己统一的货币。半个世纪以来，我国的货币制度不断发展和完善。从50年代第二套人民币开始，&lt;u&gt;发行了人民币硬币&lt;/u&gt;，自此新中国货币进入纸、硬币混合流通的时代。60年代发行的第三套人民币是我国首次完全独立设计与印制的一套货币。80年代为适应经济发展和人民生活的需要，中国人民银行适时调整了货币结构，在发行第四套人民币时，&lt;u&gt;增发了50元、100元大面额的人民币&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……经济发展的客观形势对人民币的数量与质量、总量与结构都提出了新要求。货币制度需要随着经济发展变化的实际情况进行适时调整。我国第四套人民币的设计、印制始于改革开放之初，囿于当时的条件，&lt;u&gt;第四套人民币本身存在一些不足之处，如防伪措施简单，不利于人民币的反假；缺少机读性能，不利于钞票自动化处理等等&lt;/u&gt;。凡此种种，都要求我们适时发行新版人民币。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
