<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26628171/answer/33495789
</link>
<author>
妄想家
</author>
<title>
中国人口激增是由于毛泽东时期鼓励生育造成的么？
</title>
<description>
反对一下排名第一的chenqin的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的根本结论和他的没有分歧，即题主的命题不成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是关于人口是否激增上我与他意见相左。&lt;br&gt;&lt;br&gt;chenqin的答案认为，因为同其他GDP相似的国家相比，中国的人口增长率并不算高，所以中国的人口没有激增。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这个结论是不严谨的，理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.忽视了二战后世界人口总体激增的客观事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.忽视了自然条件、体量、发展基础等客观因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.忽视了中国在新中国成立以前的相当一段时间内人口已接近饱和的客观事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;在新中国成立之前的一段时间内（晚清到民国），即使在没有战争的情况下，中国人口的增长也比较缓慢，似乎已经饱和。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1973年出版的伊懋可《中国历史的范型》一书中认为，中国农业经济在近代以前就达到了所谓“高度均衡陷阱”，即&lt;u&gt;&lt;b&gt;农业的传统技术已发展到了顶点，资源的使用也发展到了顶点，人口的增长也达到了农业耕作所能支撑的顶点，使得农村的生活只能维持在生存线水平，经不起自然灾害和战争等人为破坏&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，新中国成立以后的人口激增（不是恢复性增长），就一定是因为这几十年来做了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看人口数据（数据来源于网络，个别年份数据可能不准，但整体趋势没问题）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a52762a9d76ebd36e80a86068165b4e1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a52762a9d76ebd36e80a86068165b4e1_r.jpg&quot;&gt;由以上数据可以分析出：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.出生率相对稳定，并在73年以后逐渐下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 这可以间接证明   1）毛鼓励生育的效果不大，2）在毛时代后期已经有了节育政策或者意识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.死亡率逐年下降，在出生率稳定且趋势下降的情况下，可得出人口激增的原因就在于此，原因放在后面说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.总和生育率（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1163409.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;总和生育率_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）从七十年代初期开始开始下降，也可以间接证明在毛时代后期已经有了节育政策或者意识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.至于“那三年”，从数据上来看&lt;br&gt;增长率与总和生育率低——人们的生育意愿低&lt;br&gt;死亡率增高——非正常死亡数增加&lt;br&gt;别的就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看一组数据（人口数据与上张表在个别年份上略有差异）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5e379c4dba13b0f35601d2e233d82a1e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;781&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;781&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5e379c4dba13b0f35601d2e233d82a1e_r.jpg&quot;&gt;粮食产量的大幅提升是能养活大量人口的前提之一（人均粮食产量不断提高）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在农业的传统技术已发展到了顶点，资源的使用也发展到了顶点的情况下，粮食产量（单产)的大幅提升从表中数据来看主要是因为化肥产量的提升（实际上还有农机、水利、良种等原因），而在不能依靠进口的情况下想立足于自产，就要建化肥厂，要建化肥农药厂就要钢铁，就要先建钢铁厂。厂建好了还要原料，要“三酸两碱”，要石油天然气等等……又要建厂。还有运输问题，要建汽车厂，要修铁路公路。原料齐了还要技术工人，中国虽然人口众多但以当年80%的文盲率培训几十万工人也非易事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以我个人认为，新中国成立后人口激增的根本原因就是工业化。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而工业化需要许多条件，在外来资金不足、小农经济下没有市场、又缺乏基础建设的情况下，中共采取的办法就是建立人民公社，以农济工，这也就解释了为什么前三十年人民生活水平提升缓慢的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;除了工业化带来的生产力提高能养活更多的人以外，新中国人口激增还有一个重要原因，就是人均寿命的提高。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续放图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0b5a1ff69a644da6d4bbf3afc62dcc36_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0b5a1ff69a644da6d4bbf3afc62dcc36_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;而人均寿命提高的重要原因则是医疗保健制度的普及。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;转载一篇文章&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/30154467/?type=like&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;新中国的医疗&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;以点带面&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;新中国成立后，从50年代中期开始，随着农业合作化在全国的普及以及人民公社制度的建立，看病也成为了“集体化”的一部分，公社普遍建立了合作医疗制度，公社福利基金和社员自筹是两大资金来源。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　新中国成立伊始，中国需要解决全民看病难的问题 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　解放前的一个世纪中，中国饱受内战和反帝战争的蹂躏。中华人民共和国继承的烂摊子经济萧条、社会危机重重、民众中传染病、寄生虫疾病、营养不良疾病肆虐。在战后初期，平均寿命不到35岁。医疗卫生从业人员总数少的可怜，无力解决当时人民群众大量的健康问题。从事医疗服务的主体是传统中医和草药医生，许多都缺乏必要的培训和锻炼，无法应对和处理流行疾病和疫情。当时，全国性的预防计划和体系是不存在的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　面对这些状况，新中国必须发展医疗卫生体系，以有效解决迫在眉睫的人民健康问题。当时，世界上其它面临同样问题的国家最常用的解决途径是采取西方模式或修正的西方模式。这种模式主要的特点包括： &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、严重依赖通过昂贵财力投入培养出来的高技术的专科医生; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、非常强调较高的医疗技术水准; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、治疗为主的导向性; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　4、关注个人医疗服务，而不是建设公共卫生计划。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这种模式对已经完成工业化的国家也许适合，因为在这些国家里人口死亡率随人民生活和医疗水准的提高、卫生设施的改善而下降。然而，对于发展中国家，实践证明这种模式是不恰当的。有限的国家资源使得发展中国家无法培训足够数量的高技能的西医医疗人员，以完成当时大量的、紧迫的医疗任务。而且，一旦这些医疗人员从学校毕业了，大部分都会呆在城市里，农村居民仍然得不到充分的医疗;昂贵的医疗技术，多半也只有城市居民才能负担得起;以极少数高技能的医疗人员提供个人医疗以及个人卫生服务的方式，无法有效解决在农村贫困人口中传染性疾病蔓延和营养不良疾病充斥的问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　新中国是少数几个选择异于西方医疗模式的国家之一，它发展了具有重大革新性的公共卫生体系：主要依靠经过很短时间就可培训出来的较低技能医护工作者;发展了劳力密集而不是资本密集的医疗技术;强调预防和初级保健;集中精力实施公共卫生计划，而不是单纯关注个体健康。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　革命后很短的时间内，新中国提出了医疗卫生事业的四项指导方针。这些指导方针确定了接下来30年时间内新中国医疗卫生事业的发展框架。这四项指导方针是： &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、医疗卫生体系为工农兵服务; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、预防为主; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、中西医相结合; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　4、卫生工作与群众运动相结合。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　以预防为主，改善卫生环境 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　建国前，农民和工人在社会经济地位上处于最弱势，传染病、寄生虫疾病、营养不良性疾病在工农群体中肆虐。在建设社会主义的过程中，新中国把工人、农民、士兵作为最重要的服务对象，这一点也反映在医疗卫生体系的发展方向上。同时还强调预防为主，而不是治疗为主。在建国后的三十年时间里，与世界上其它国家相比，新中国实际上把更多的人力、物力投入到预防而不是医疗部门。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为了改善环境卫生状况，新中国发动了公共卫生运动：消灭了“四害”：老鼠、苍蝇、蚊子、臭虫;消灭了性病;控制住了疟疾、血吸虫病等主要地方病的传染源;给民众注射多种预防传染性疾病的疫苗，使人们免受天花、白喉、肺结核等疾病侵害。为了保证这些运动能取得成效，在全国范围内发展了以预防为主的基层组织。许多公共卫生工作者受到培训，传染病预防中心或防疫站也在农村人民公社和城市地区建立起来，并配置了必要的卫生设施。这些防疫站同生产队卫生站、公社卫生院以及其它医疗机构的医务人员相互紧密配合，成功地执行了公共卫生计划，发动了公共卫生运动。这些运动最为显着的特征就是：通过动员群众、发动群众来完成。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1950年代的农村合作医疗制度 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　合作医疗体系是中国农村为公社的农民提供预防性的服务、基础医疗和疾病治疗服务的筹措资金和支付系统。在1949年，大约85%的中国人生活在农村地区。在合作医疗体系建立之前，农民看病必须自己掏钱支付医疗费用。然而在农业合作化之后，这种个体支付方法同集体经济之间越来越不协调。结果在50年代中期，当时正值农业合作化高潮，很多合作社开始实验性的、为解决农民医疗保健而建立起合作筹措资金及支付体系。由于合作医疗制度在执行疾病预防计划方面非常有效，可以保证病人在早期就得到诊断、治疗，并且进一步巩固人民公社的基层卫生组织，因此，党和政府大力鼓励农村合作医疗的发展，并为之创造便利条件。从60年代到70年代的文革运动期间，合作医疗制度取得长足发展，相继在很多人民公社建立起来。到1976年为止，大约93%的人民公社建立了合作医疗制度。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　公社福利基金和公社成员缴费是合作医疗体系的两大资金来源。在不同的人民公社当中，集体基金的比例也各不相同，从30%到90%不等，平均水准大约为50%。每年公社成员从自己的收入中提取0.5%～2%，缴纳给合作医疗体系。公社成员缴费标准，以上一年合作医疗支出情况为依据进行计算，经过一段时间标准就会发生变化。在大多数人民公社里，如果农民患严重一些的疾病，合作医疗体系因为不具备相应的技术设备条件，而需要转到县医院进行治疗时，农民必须支付基本的挂号费和部分医疗费用。合作医疗体系提供卫生教育、家庭生育计划、预防注射、传染病监测及报告和其它预防性的服务，同时备有基本的医疗设备和药物。合作医疗体系的管理由大队干部、赤脚医生(虽然此时赤脚医生还没有像六、七十年代那么轰轰烈烈)和农民组成的管理委员会负责。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　由于公社是合作医疗体系的资金来源(主要就是公社合作基金和成员缴费)，公社具有非常强烈的动机降低合作医疗体系的开销。这种降低作用体现在四个方面：首先，中央和地方政府鼓励公社确保成功执行“预防为主”政策和开展公共卫生运动，以便减少公社中疾病和疫情的发生，自然而然合作医疗体系的医疗费用就减少了;其次，在病情加重以前，合作医疗体系努力为病人提供预防性的和基本的医疗服务，并提醒农民一旦病情恶化，治疗费用会更高，督促农民采取预防措施;再次，为了减少药物的花费，合作医疗体系尽量避免过度使用或滥用药物，公社种植、采集、加工、使用具有广阔前景的当地药草、药材，而减少使用昂贵的西医药物;第四，合作医疗体系限制送到县医院去的病人的推荐数量，因为县医院比农村合作医疗诊所的费用高昂得多。赤脚医生充当这些推荐病人的“看门人”，决定病人是否需要转送县医院。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;至于后来出现的一些人口问题（上山下乡、人口老龄化等），归根到底还是经济问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即，经济增长的速度没跟上人口增长的速度，导致当前生产力无法供养过多的非劳动力（或低劳动力）人口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿上山下乡举例，当年城市的工业化水平不足以支撑那么多就业人口，毛主席遂大手一挥——都去接受贫下中农再教育，于是就开始了浩浩荡荡的上山下乡运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事也就毛主席能办成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以致后来某人做个好人让大家都回城，却又不得不严打。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26763751/answer/33962005
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么看待男生看电影看到流泪这件事？
</title>
<description>
我一点都不喜欢这样的论调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是女孩子，所以你要矜持，遇到喜欢的人你要等他去追你，女孩子追人就会掉价。&lt;br&gt;你是男孩子，所以你要坚强，男儿有泪不轻弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经也会因为很好的异性朋友轻易哭泣而感到不适（10岁左右），但随着年龄的增长，十年过去了，他越来越能控制自己的情绪了。&lt;br&gt;经常是我哭成傻逼，他看我哭成傻逼。&lt;br&gt;哪怕是我因为他的事情哭成傻逼，他也能笑着安慰我。&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在我才知道，能够自由表达自己的情感是多么重要的权利。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么一个人会被剥夺表达自己情感的权利仅仅因为他的性别？&lt;br&gt;&lt;br&gt;珍惜你的男朋友，这个年龄愿意在你面前表达自己的情感真的是件不容易的事。;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个情感非常充沛的人，但我却不敢在父母以及家人面前表达自己的情感，尤其是哭泣，哪怕这哭泣的理由非常「正当」。&lt;br&gt;表白被拒绝只敢在学校里面哭鼻子。&lt;br&gt;从高中开始就在外上学，离开家的时候特别想哭也不敢哭。&lt;br&gt;看到姥姥姥爷日渐老去也不敢哭，一个人带他们去住院，临走前把一切东西收拾好，声音都在抖可是我还是不敢哭。&lt;br&gt;和父母一起看汶川地震的新闻报道，特别难受可还是不敢哭。&lt;br&gt;20年来唯一一次不是因为吵架而爆发哭泣是因为姥姥的病情，我母亲极力想要依靠宗教的力量抵制看病但我认为宗教无用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你男朋友泪点低，我不信比我还低……&lt;br&gt;要知道，我当年看《大兵小将》看哭了……看王力宏主演的《恋爱通告》也哭了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人都有表达自己的权利，不是每个人都只能公开表达自己的开心，还有悲伤和感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;希望你的男朋友永远都不会丧失当众表达自己感情的勇气。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22649743/answer/33951626
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
现实环境下警察有没有这么勇猛？
</title>
<description>
现实里警察的勇猛不是在面对匪徒一瞬间的事情，也不是电影里描述那样的枪林弹雨里的浴血奋战。现实里警察的勇猛在于时时刻刻的自我牺牲。是的，自我牺牲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一线基层民警里刑警队、经侦队、禁毒队、交巡队、派出所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刑警队，禁毒队，抓捕、审讯、熬夜、通宵，家常便饭。刑诉法规定未找到证据前，嫌疑人留置时间不能超过48小时，48小时后嫌疑人必须释放。审讯、报卷、审批、送押都需要在48小时内完成。所以，熬夜吧少年，通宵吧少年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交巡队保卫、站岗、加班查酒驾。致死率和肺结核患病率最高的工种之一。一半以上的牺牲民警就是执行任务的交警。&lt;br&gt;&lt;br&gt;派出所4~6天一次24小时全班，治安案件、警情处理到腿软。辖区大的派出所一日200警情家常便饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人一周才回家两三次。八小时工作制在警察队伍里往往是十二小时工作制、十六小时工作制。中国基层一线民警平均每天工作11~15个小时，平均3周才能正常休息一天。加班是一定没有补贴的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从小到大接触了数百名警察，就没看见基层民警能很好的去完成家庭责任的。机关得则会轻松一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周老虎上台后对警察权力大幅限制，公安从十年前可以一手遮天的恶狼，变成栓了链子的狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昆明今年据说有二百余名警察辞职，原因你们知道的。上周和昆明的缉毒警察朋友聊天，他说，从暴恐事件至七月份，单位从未放过一天假。在两个月前处理少数民族问题的时候，他面对冲来的嫌疑人鸣枪示警，事后，写了几百页的报告。从警两年不到，他就递交了辞呈，被上级挽留，领导说，你是今年第257个来递辞呈的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像忘了说，每年牺牲的警察都在400名左右，全国200万警察。平均民警寿命在50岁左右徘徊，大城市可能还更低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分警察不过是把警察看做一份工作，一份无尽加班的工作，一份收入还不错的、稳定的工作。而不是国徽、荣耀或者其他什么高尚的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大城市与富裕的沿海城市节假日往往有加班补贴。小城市和内陆城市则几乎没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来。大多数基层警察，就是一只用开水煮了十几年而不死的青蛙，被逼无奈地在岗位上持续牺牲，直到退休，或者死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实里警察的勇猛不是一瞬时的浴血奋战，而是被逼无奈下的自我牺牲。他们在浅意识里知道自己没有其他的退路，就埋头在公安里走到黑，夜以继日的加班、熬夜、通宵、不规律的饮食。十几年、几十年如一日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对穷凶极恶的歹徒的时候，他们摸着空荡荡的枪套，抽着警棍上前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有枪林弹雨，没有浴血奋战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有熬夜、通宵和烟雾缭绕的审讯室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有地板上那些将灭未灭的烟头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也或许，只有报纸上那不起眼的一角「因公牺牲」和「过劳死亡」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勇猛，且悲哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;禁止任何形式的转载。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22649743/answer/33919212
</link>
<author>
施亮
</author>
<title>
现实环境下警察有没有这么勇猛？
</title>
<description>
反对@陈耀的答案！&lt;br&gt;呵呵。被盗了5000不舍得花10w破案，作为一个办案民警，心里上讲我到是希望能有10W办案经费给我去办案，因为，又不是花我的钱，反正都是公家的钱，不给我们办案用，这些钱也不会到我们头上来。我不知道你是不是体制内的，有种站着说话不腰疼的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们是一线基层民警，没有任何实权，但是要花钱，要动用技术手段破案的话，必须一级一级领导同意，签字盖章批准。目前除了一些经济很发达的地区，中国公安是要钱没钱，要人没人，或者说是，资源有限，领导的思维是，集中有限的资源办理大案要案恶性案件。&lt;br&gt;比如，在我们单位，局下属的派出所，没有专业刑侦任何技术人员，和设备，说句不好听的，唯一的电子设备就是几台电脑。资源全部集中在局机关，而局机关那些人一般只有发生大案件，才会到下面来提供技术支持。&lt;br&gt;讲一个事情。&lt;br&gt;一个偷油团伙在加油站偷了几万的油，教导员带领民警忙活几天，跑关系通过各种侦查手段锁定了几个嫌疑人，并且知道了嫌疑人目前在广东。最后去局里申请经费出差去广东抓人，分管的副局长迟迟不同意。出差要钱啊，最后没办法，民警不可能自己出钱吧！后来在该团伙又在某地偷油被抓了，该团伙在各地疯狂盗窃加油站的油，涉案上百万。教导员非常懊恼，要是当初局里面能批下经费，这个功劳就是她的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句实话！体制内，我看到很多有能力的警察都在一线，而没能力的警察，油腔滑调会跑关系的最后却当了领导管理哪些办事的警察。&lt;br&gt;还有刑侦技术！目前被市局垄断，搭建各种情报系统，却不给我们开放，几个月前我申请了，迟迟没批下来！你求他们办事，按我们领导的话说，他们是权威部门，你一个小小的案子去找他们提供技术支持，如果这么容易，那他们就没威严了，到时候个个单位一点小案子就去找他们，他们忙的来啊？&lt;br&gt;警力问题，中国不是确，是严重的确，别看我们局有四百多人，除掉坐办公室的，人口系统的，马上退休的人，其实就一两百个人在派出所，你说协警？底下基层派出所一个四五万人口的地方就五六个警察，一个协警都没有，协警一般在城区派出所和机关。&lt;br&gt;另外就是中国警察身份问题，我很羡慕美剧那些警察，他们的任务就是专心办案，而刑侦技术手段就是他们的保姆一样为他们服务，支持就跟兄弟们打个招呼，而不需要找这个领导签字那个盖章。&lt;br&gt;可是我们呢，群众路线活动我们要开这个会，写哪个心得体会。拆迁了警察过去维持下秩序，翠花跟狗蛋闹矛盾吵架要离婚了警察叔叔你过去调解调解。街上有个流浪小孩子警察叔叔你过去看下，等等各种非警务活动就把人拖死。&lt;br&gt;什么？案子破了没有？我哪有时间啊，你理解下我啊，我的那个党的群众路线心得体会周五要交了都没写完呢，不写领导有骂死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，我们存在，大部分是为了基层的稳定，不能让赌博、卖淫、毒品泛滥，遏制打架斗殴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，其实所有的破案能手，其实他背后都有强大的技术支持，而这个确像中国的教育资源一样，分配严重不均匀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不希望你理解我们，说实话，我丢了个苹果手机，我自己都没办法。&lt;br&gt;还有，我感觉我们做的事情、工作量对得起那两千多块的工资！&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;回答题主的问题： 没有那么勇猛。说实话，以前的警察都是公安院校和部队转业的人，那批人受过专业的训练，可能能打。但是你看，最近几年，警察都是通过公务员招考进来，说实话，我和你们一样，都是大学毕业，考试进入，你别指望大学生能有多猛。。。。。。。。我们考入后，只经过三个月简单的体能，枪支训练。别指望几个月能锻炼的出什么样来。到了单位就是跟着老警察学习，如果办案，如何处理案件，办案的程序。&lt;br&gt;而执行那些特殊的任务，比如，昆明火战车那个砍杀事件，一个特警击毙五个人。对！那些任务都是武警，特警去的。他们的日常就是天天训练。所以他们才的很猛的警察。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26685611/answer/33905830
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样才算真正的在一起了？
</title>
<description>
知乎混久了，我总有种感觉，有些人为了标新立异与众不同，一定要颠覆很多&lt;b&gt;在中国约定俗成的规矩&lt;/b&gt;。我不在乎你们个别人怎么想的，但是你把答案写出来就很可能有愣头青小子当了真。大牛们，你想过你无意中种下的因会得什么样的果吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了好多这样的问题，&lt;br&gt;我们感情超级好，非要一纸婚书嘛？&lt;br&gt;女人都期待婚礼嘛？&lt;br&gt;谈恋爱在一起非要表白吗？&lt;br&gt;恋爱是两个人的事，非要让朋友们都知道吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是满满的槽点以至于不知从何喷起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你确实是比较西式，修为境界比较高，人生参悟比较透彻。但是还有更多的千千万万的初涉爱河的少男少女和平平淡淡的世俗烟火的小情侣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人一看到这种题目上来就开始白话自己的牛逼往事。我就没表白求婚没要婚礼不穿婚纱不宴请宾朋直接领证游山玩水甚至直接领证继续上班打拼现在灰常幸福。然后就是无数人点赞热捧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎真要变成故事会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;傻小子看了你的答案越发觉得身边的妹子真是庸俗，看人家女神超凡脱俗，那才是真正的爱情，不含任何杂质。&lt;br&gt;我就呵呵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;傻小子，知乎女神们的不需要，不代表你的妹子你的枕边人不需要，你明白吗？日后为你生儿育女孝养老人一日三举火的人是谁你明白吗？而且说句不好听的，女神要的精神层面的有可能你更给不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国这样的大背景下，就是需要这些仪式来确认的。不要谈西方国情不要说国外婚恋自由恩爱高尚。他们逼格也没有那么高。我们姑娘也不是缺乏安全感，只是希望恋爱的路上按部就班。谁要和你玩儿心啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最喜欢的一部美剧是《实习医生格蕾》，小梅和她老公两个人穿着牛仔裤开车去签个字就把婚结了，杨更是惧怕婚礼，临阵脱逃，觉得婚纱不如手术服畅快自在。但是她们都是顶尖级人才，行业大牛。普通人如四月，就会婚礼筹备紧张兮兮，各种在乎各种在意。这才是普通人的常态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子，要知道&lt;b&gt;所有的仪式都相当于世俗的约束力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;恋爱需要表白来确认关系，相当于宣示主权，插旗仪式。大家从此以男女朋友的身份开始交往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恋爱中需要双方朋友都知道，相当于光明正大，堂堂正正，没有备胎也没有渔场管理。我们是彼此唯一的交往对象。可以因为各种原因分手。但是别人再插进来世俗就公认是小三，是劈腿以及其他。有了这个仪式，你就要为日后的不端行为负责任。只有你们两个人知道的爱情叫做地下恋情。和学校里老师看见了就赶紧把手松开有什么区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进一步，需要结婚证，婚礼，婚纱，相当于在法律和道德的保护下，亲友的见证与祝福下结合。同理，彼此是对方唯一的法定配偶，是最名正言顺的。而且人不是孤独的活在这个世上，在亲友见证下从此你就是这个大家族一份子。也许你不向往这份热闹，甚至厌恶传统婚礼的琐碎和恶俗，但是亲朋的见证环节少不了，你们可以小而美。这些都是事在人为，不具体详说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有从始至终的，记得爱是要说出来的，不用挂在嘴边，但是也要说出来的。不要让我们妹子傻傻地上来问，为啥他从来不说我爱你啊，是不是不爱我啊。说这三个字没有那么丢人，那么难为情。就算你是五大三粗的糙汉子我觉得我也没什么，铁汉柔情你不懂吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些在恋爱婚姻但凡你犹豫的，就是你知道按老理儿本应该或不应该这么做的。你只是想说服你的妹子甚至是来这种平台求个赞同之声让自己心安理得。&lt;br&gt;千万不要听从你心里的小魔鬼小挣扎。给你妹子你能力范围内你能做到的全部。不要怕丢脸，不要怕麻烦。&lt;br&gt;当你真正的按部就班地完成了这些，给了妹子满满的爱和安全感。你就是给了她全部的世界。日后漫长的人生枯燥的岁月里，她极有可能就是看在当年的这些情分上继续无怨无悔。你所有的付出，都会化为绵长的爱将她笼罩，妹子都会在以后的人生回馈给你的。你可能现在不明白我在说什么，以后就会体察到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的“故事会”就是，我妈常常教育我，我谈恋爱了要结婚的话，她不要人家彩礼乱七八糟的，也不为难人家小伙子。但是一定要八抬大轿明媒正娶过门。现在没有轿子了，也要小汽车把我家姑娘接过去，敲锣打鼓放鞭炮。这些都是重视你尊重你，意思是我家新娶妇，欢天喜地。绝不能蔫儿不悄的就过门了，算怎么回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后祝每一个小伙子都能得到姑娘的芳心，祝每一个姑娘都能找到一个知冷知热的可心人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是庸俗的虫虫，以上是我全部的心声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我愿生活在红尘中，体味世俗而平凡的幸福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26618294/answer/33929672
</link>
<author>
方十一
</author>
<title>
如何反驳「《星际穿越》毫无逻辑是烂片」的观点？
</title>
<description>
这跟电影有没有逻辑没有直接关系！这是一种逼格伪循环！&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;吹捧小众的东西就是逼格高，所以诺兰电影、三体都有很多吹捧者&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;当它们被吹捧成相对大众的东西了，吹捧它们不再有逼格了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;br&gt;只有处于潮流末端的人还在费劲地追赶这个逼格潮流！但这群人已经被逼格之潮排在圈子外了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;br&gt;领先于逼格大潮的人开始拼命打压它们，谁不跟着打压谁就是跟风狗，就是无脑粉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、&lt;br&gt;在这个圈子内，又有更加领先的人，看不惯这些人，因为他们识破了这群人其实也在跟风，开始反打压！&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、&lt;br&gt;虽然3里追赶潮流的人以为5和他们是同一阵线的，但其实不是！&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、&lt;br&gt;很快又有人识破了5也是在装逼，开始反反打压……&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、&lt;br&gt;这个圈子就无限地被这样细分了下去：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/132d080e36e596f7371516fdc33834f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;865&quot; data-rawheight=&quot;825&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;865&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/132d080e36e596f7371516fdc33834f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;9、&lt;br&gt;咦！真爱粉/真心黑呢！他们怎么办Σ(っ °Д °;)っ！？被无视了吗！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/931769ac8275434fc75b8d29bfaa6ecf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/931769ac8275434fc75b8d29bfaa6ecf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;42、&lt;br&gt;几乎所有人都是立场先行，论点牢不可破地摆在那里，再套什么论据，都只是个壳儿，击碎壳儿有意义吗？没有吗？有吗？没有吗？有吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;528491、&lt;br&gt;回到题主问题：如何破？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：没得破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坏心一点，引诱他气急败坏，然后你高冷一点回句“呵呵，咱们求同存异吧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一下子逼格就拉开了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26755011/answer/33907023
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你是哪一刻起对父母寒心的？
</title>
<description>
之前在知乎看过一个类似话题，把一个个回答看完，几乎要哭了。那一刻的感觉就是，感谢知乎上有这样一群美好的人，善恶分明，有独立思考。至少不会对一个被侵犯的姑娘说：肯定是你不检点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;侵犯我的那个人，是我堂哥，他比我大四岁。这样的事情从我很小就开始了，他会在没人的房间里把我压倒，亲我，摸我。小时候会很怕，但是并不敢告诉家人。因为我向父母求助，一贯得到的结论就是：别人为什么打你，你又是什么好东西了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真不知道当一个父母说出这样的话时，他凭什么配得起父母这个称号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前还会想，没准是我堂哥年纪小，才犯错，我应该原谅他。毕竟他是我们这个家族唯一的男孩，我伯伯身体不好，我家又没男孩，我爸爸对他非常非常看重。但是，最后一次他对我的侵犯，是在他大学毕业回家的那天。那天的情景我记得很清楚，他从大学回来，只拿了一个双肩包，车站离我家更近些，所以他下车后就先到我家。我爸说要骑摩托送他回家里，正好我也在，就说一起吧。我爸骑着摩托车，带着我和他。回家之后，我爸和伯伯和隔壁房间说话，他突然上来抱我，我立刻转身，他摸我胸。我说你别这样，他说，开放一点嘛，又没什么。。我一股子气涌上来，回了一句，你怎么不摸你亲妹去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逃开后我气晕了，回家后闷闷不乐，我爸说，你别老耷拉着脸，学学你堂哥，学习又好，又不让家长操心。我当时回了一句，你以为他是什么好东西。被我爸狠狠骂了一顿，这更打消了我求助的念头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后我考大学，离开家乡，到很远的地方工作。偶尔会有堂哥的消息，我表现的非常冷淡，这种态度遭到了我爸妈一致指责。他们认为我没有教养，亲情淡漠，不会做人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我怀孕时，经常想起这件事，因为我极有可能生一个女孩，我一想到自己的孩子有可能也遇到这样的煞笔，就坐立不安。当时我妹妹和我同住，亲妹，她大学毕业已经工作了，比我小三岁。我对她原原本本地说了这件事，她的态度是，微笑着，皱着眉头听，不看我。然后说，都是过去的事情了，你何必小题大做，这都没什么，你现在安心养胎要紧。甚至指责我心眼小，这么多年过去了还放不下，是自苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我的憋屈，就像又被伤害了一次。但是我每次回家，都会被迫和堂哥一家吃饭，我爸是那种“一家人开开心心吃饭多好呀”的坚定爱好者。我看到他就噁心，自然也不会有好脸色，所以这成了所有人指责我的理由。我稍微给我妈暗示过几句，她也和我妹的反应一样，微笑着看向别处，顾左右而言他，根本不觉得这是个事。甚至说，你爸就这一个亲侄子，无论怎样，你都不该跳出来挑拨大家的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这件事中，我从来没想过向我爸说，他是一个毛粉，抗日剧爱好者，平时看到稍微打扮的女孩都会嫌弃的差评一两句。我向他诉说的结果就是被倒打一耙，我一点都不信任他，他曾多次打着谈心的名号，把我的话套出，过后又拿这些话来伤害我，证明我是个多么无药可救的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于我那个家庭，我的感觉就是噁心，脏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我活到30岁，做的最正确的事，就是大学毕业后来到外地工作，一年最多回去一次。他们骨子里是那种强权崇拜者，他们只会为强势的一方欢呼，羡慕，吹捧，而认为弱势是活该，自取其辱。这样的人，就是我的家人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看不起他们，但是我很开心，如今我是和他们不一样的人。我生了个小男娃，我会力争给他健康的，有帮助的爱。我不会漠视他的痛苦，让他有一个家庭，却像一棵野草一样的活着，不被爱惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道会有圣母跳出来说，天下无不是的父母，他们给了你生命。我想说，虽然我生孩子是为自己，绝不会怀着让孩子报答的心。但是你们的道理我也部分认同，所以我毕业后不管境况再差劲，哪怕自己住地下室时，也会尽力省出钱给他们买礼物，给钱。我这样做的时候心理很爽，因为我做的事，让你们挑不出理来。这就是我对他们的报复，只给钱，不走心，看上去这么可笑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26751894/answer/33920434
</link>
<author>
毕志强
</author>
<title>
很好奇男人的身体构造是怎样的……他们真的会坐到自己的蛋蛋上吗？
</title>
<description>
你们这些无知的女孩子们啊，幸亏我提前在豆瓣上保存了一篇在我的给小姑娘的讲课史厥功甚伟的文章。你看那个小狮子就好了，那个鼻子是在狮子脸上的，不是在下巴下面的。注意前方高能：&lt;br&gt;原帖转发自豆瓣：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/351116985/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/note/3511169&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;85/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;一个不愿意透露姓名的骚年教给我关于丁丁的一些事&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近发现了没有问过我就擅自转发到各种地方的人……你们特码知道要问问我愿意不吗？&lt;br&gt;特码知道转载要写出处吗？你们这样做的得起这么努力给我科普的那位不愿意透露姓名的骚年吗！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;请严肃对待&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7eb8f95565d93bba31e59bb64fb4c7ae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7eb8f95565d93bba31e59bb64fb4c7ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ead3acb88ee58f24301fd9d5ffd7bba1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;287&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;287&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e17792e3210985bdf79a0debf75a17fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e17792e3210985bdf79a0debf75a17fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1f81d010d99f26962a40b60920536384_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;811&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f81d010d99f26962a40b60920536384_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6d93aea8601bd05a6cec982db643039c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;339&quot; data-rawheight=&quot;523&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;339&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fe832abb5faec17485a7f5a0ac90305c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;738&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fe832abb5faec17485a7f5a0ac90305c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d5715cd14b97abce8631a2d308cf7e25_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; data-rawheight=&quot;172&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/303fed604032e019f60e7d2b480420f7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;778&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/303fed604032e019f60e7d2b480420f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4d5aeb8b72e6225c41e241e55f170b33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;228&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;228&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2eeed33dcf7e2993f9a2f9d48fed94e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;423&quot; data-rawheight=&quot;515&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;423&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2eeed33dcf7e2993f9a2f9d48fed94e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3470bbd08c3f446ab0ce09e6c78d586a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3470bbd08c3f446ab0ce09e6c78d586a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3daf2257fca10f35647714f4961ef189_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26712318/answer/33758301
</link>
<author>
马骏
</author>
<title>
《三体·死神永生》开篇为什么描写那个想当圣女的妓女？
</title>
<description>
第一章《魔法师之死》，是对《死神永生》整本书故事的隐喻：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 想当圣母的，其实是个婊子。想拯救世界的，其实在毁灭世界。&lt;br&gt;2. 把希望寄托在圣母身上是不靠谱的。&lt;br&gt;3. 程心执剑，迪奥伦娜执刀。她们的能力和肩负的责任不相称，都未能完成使命。失败后只会把刀/剑丢在一旁哭泣。&lt;br&gt;4. 圣母只是替罪羊而已。即使刺杀默罕默德二世成功，拜占庭帝国的灭亡也无法避免，只是推迟。太阳系人类的命运也一样，迟早会被清理。&lt;br&gt;5. 乌尔班本来想把大炮卖给拜占庭的，但君士坦丁十一世没有珍惜。人类本来有机会发展出光速飞船的，也没有珍惜。&lt;br&gt;6. 奥斯曼帝国进攻拜占庭，和三体人进攻地球一样，没有什么道义可言，就是为了争夺资源。古代几千年的战争史，和黑暗森林差不多，灭亡弱国根本不需要理由（有些甚至都不是为了抢资源，只是随手灭掉）。&lt;br&gt;7.&lt;blockquote&gt;拜占庭是古罗马拖在身后的长达千年的车辙，虽也有过辉煌，但还是终于像烈日下的水渍一样蒸发了。当年，古罗马人在宏伟华丽的浴宫中吹着口哨，认为帝国就像身下的浴池一样，建在整块花岗岩上，将永世延续。现在人们知道，没有不散的宴席，一切都有个尽头。&lt;/blockquote&gt;太阳系人类也是如此，在叶文洁发出信号的那一刻，就注定了灭亡的命运，后面的四百年虽然有起有落，一度还觉得太平盛世到来了，但终于还是和太阳系一起被二向箔埋葬，就像烈日下的水渍一样脆弱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26676611/answer/33869488
</link>
<author>
逗比艺术
</author>
<title>
姜文为什么说美国没什么好电影？
</title>
<description>
都给我看笑了，完全是断章取义啊，直接上视频和采访实录吧：&lt;br&gt;&lt;p&gt;新浪视频：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://you.video.sina.com.cn/api/sinawebApi/outplayrefer.php/vid=136351495_28_28_1_bR+1GyJpD2LK+l1lHz2stqkM7KQNt6nngXz34gapIwpbUwSGZZ+PJIRT7SjVBsxH8GhEQQ/s.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://p1.v.iask.com/336/597/136351495_2.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;视频：姜文希望《一步之遥》票房超《变4》&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://video.sina.com.cn/p/ent/m/c/2014-11-19/102764268823.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt; 其他视频戳新闻链接：&lt;a href=&quot;http://ent.sina.com.cn/m/c/2014-11-19/05034242787.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《一步之遥》姜文：会有电影赢美国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是姜文采访实录，关键内容我贴心地加粗啦：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;问：《一步之遥》为什么选择去纽约做后期？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：他们安排我去哪儿就去哪儿，制片的事儿由马珂负责。我的记忆好像是这个片子有美国的合作方，所以去了那边儿。我的所有片子中第一部是在德国混录的，第二部是在澳洲混录的，第三个是在巴黎混录的，第四个是在北京，但用的巴黎混录师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们怎么好法儿？我们这次的混录师迈尔克六十多岁，家里四代都做混录师，他们家人就干这个。混录室操作台上面有好多轨，我记得在澳洲时，有一个混录哥们儿以前是当水手的，一个指头有三个那么粗，但是推轨太细，所以老碰到其他的得重来，其实电影混录的操作台不是特别多，只有一两个厂家做，而这个混录台就是根据迈克尔的胳膊长短、手指头粗细来设计的，所以你想是不是找这个参与设备设计的人来做更方便？他三个月就能做完，还能有别人九个月的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：为什么会选择阎瑞生案这个故事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：我们电影配光时没有声音，只能看画面，但里面什么场景都有，人家美国工作人员还是觉得好玩儿，问什么故事这么奇怪有意思，我把阎瑞生的故事讲给他们听，他们说你瞎编的吧。当年一帮不是搞电影的人，有最好的摄影机器，拍了生活中的场景，就是选美活动，包含了一个凶杀案，拍那个人怎么被枪毙了，就缺一段儿怎么杀人的过程，就找原本的朋友在一起，重新把这段儿接进去了，就变成了1921年上映的第一部故事长片《阎瑞生》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：周韵在《让子弹飞》、《一步之遥》中都拿了枪，她在你心目中是不是一个很凶的女人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：有时候恰恰缺什么就得演什么，她可能是过分温柔，需要一点平衡。我自己回想了一下，我一共五个电影，里面的女的都挺厉害的。第一个是斯琴高娃，夏雨他妈也挺厉害的，夏雨追的宁静也挺坏的，周韵演的疯妈也很厉害。我觉得女的厉害点儿好，好儿子都是厉害的妈教育出来的。（主持人：我们讨论的是感情问题，不算是教育问题。）教育没有感情怎么教育啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：您和葛优再次合作有什么不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：没有不同，我们俩其实演了好几个电影了，《秦颂》就合作过，《有话好好说》也有过。我要这么说就是吹捧他，但他真是我心目中的好演员。我跟他这么熟，从八十年代就认识他，每当看他穿上角色的服装演戏的时候，仍然认为他是另外一个人。他穿什么衣服都像自己的，无论古装，还是《让子弹飞》，还是这套法式警服，永远都像他自己穿了很多年的衣服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：影片里面你演的马走日有两个爱人，周韵和舒淇，最后马走日选了谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：这我要是告诉你了，这电影还怎么看啊，原谅我不能告诉你这件事儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：那英姐和洪晃不是专业或者说职业演员，您为什么邀请他们加盟？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：你怎么知道人家不是专业的演员？谁说那英不专业了，无论唱歌还是表演，这么说对我是一个辱骂，我那么笨，会选个不专业的来演电影？不专业的，到我这儿也变专业了，比如夏雨。还有就是哪有不专业的演员，摄影机后面那个人，明儿下楼你可能就不认识了，每个人举起摄影机，坐在台下当记者问问题的时候，他就已经进入状态扮演自己的角色了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪晃也不用说，她做杂志设计感非常好，她上的那个学校在曼哈顿，原来是个女校，这个学校就有戏剧系。我们大家知道的梅里尔.斯特里普就是那个戏剧学校学习过，洪晃学过戏剧，也做过主持人，所以她的声音不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：美国同行评价《一步之遥》是二十年代最好的华语电影，您怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姜：美国人这么说的我相信，美国人一般不说瞎话，也犯不着跟我说这样的客气话。美国确实没有像这样的好电影，他们是那样的，星际里面穿来穿去，那确实也拍的很好。咱们拍那样的电影也行，反正有年轻人在拍，比如《三体》，刘慈欣这人我认识，我觉得他们有可能拍得更好。咱们有一波小孩儿在拍，行！没问题！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：马小军、马大三、马邦德、马走日，您的电影里的人物怎么都姓马？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：还真是！你说我要不拍马小军、马邦德，怎么能有后面马珂、马云、马化腾呢？这也是事实，你得给他们召唤，所以电影真的很重要啊。（主持人：还有奥巴马？）他得把马放后面，他要是叫马巴奥可能好多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：今天高仓健去世了，您知道这件事儿了么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：今天来的路上他们告诉我高仓健没了，这是一个很痛心的事儿，但我想想电影也是一个前赴后继的事儿吧，电影一直是有人在这么做着，上世纪70年代的《追捕》，我这一代和我妈妈这一代，都很喜欢，他的电影给中国广大人民认识世界起到了非常大的作用，可能超过很多其他方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问:那《一步之遥》这部戏会有什么深远影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：就是想让大家看了之后比较喜欢自己，比较每次照镜子的时候，看自己会更赏心悦目一点儿。当大家爱自己欣赏自己的时候，社会正能量就能多一点，大家就会更舒服一点儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：为什么会邀请歌坛天后那英来演这个戏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：我是这样，我一直不想暴露这个情况，但今天必须得说，我是一个敢于不知道的事儿的人。我早就说这个世界，最应该就是敢于不知道，你要什么都知道，就什么都不知道。我不知道她是歌坛天后，我要知道就不找他了。各种小道消息，我不听也没机会看。我就记得那英是我三十多年前，还是二十多年前认识的。她那时候唱歌我给他报幕，我又不知道怎么说，我就老报错，“随着感觉走，随着感觉走”，她就老在底下说：“跟着、跟着”（东北话），我说这小姑娘这么厉害。她挑衅看着我，问我多大了，我说我五十多岁了，她说这么老了，我叫你叔吧，从此变成我侄女儿了，一直到今天，咱么都长大了，我就想起我这侄女混成怎么样我也不知道，咱们这儿反正也有点吃喝，就来演戏，非常非常的火，我要是知道她是天后，我就不敢找他了。就是那句话“无知者无畏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：您和舒淇对手戏那么多，你让葛优怎么看这件事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：拆散他们，就是我的目的。葛优老说不给他剧本，也不是不给他剧本，他就不看剧本，每一个好演员都有特殊要求，葛优就是会问谁是女主角。我说是舒淇，他装得很平静，看别处，说“那行吧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：那葛优有没有抱怨或者不高兴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：（笑）葛优是个好人，当你的面儿不会说，但你看他拍完戏，今天发布会就不来了。在没有舒淇给他配戏的情况下，那是葛优的本事。舒淇和我演戏的时候，没有葛优，我俩演的更好。我不是当着舒淇的面夸她，配光的时候没有声音，那些人都特别喜欢她，没有声音你才能看一个人表演的生动和细腻，你们会在电影里看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：您的意思是你和舒淇比葛优跟舒淇更好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：我的意思是说，他们以前已经更好了，能不能再好点儿，就得上我这儿来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：姜文导演，您好，作为国内首个使用IMAX3D导演有什么感受？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：技术的活儿，得问摄影，我不是技术控。我这么说吧，电影首先是个技术活，你们要是聊太多艺术的活，那是话剧，或是文学。电影要是没有技术就不能叫电影。但他既然有技术，我们就要强调它非技术的一面儿。我们的四代混录师，我只要告诉他们要什么，他们就会去实现。具体IMAX和3D技术要多好，我觉得那是应该的，电影就该是这样的，我觉得作为导演太懂技术是没有必要的，但对技术专业人员有要求是基本的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：因为期待您这部电影能破电影票房的纪录。另外希望葛优在您的片子里，只拍一部片子就超越黄渤的票房，您能满足观众这个期待吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姜：您就这俩期待是吧？好办，我觉得不太难。既然你都有这个愿望，我觉得是非常有希望的。美国人弄电影确实弄了很多年，我必须承认他们最基本的从业人员的专业素质确实比较强，有些人干很小的活儿就能干一辈子，咱们这边很多行业都有点儿临时工的意思，大伙儿不断转换自己的身份和命运，也是很有朝气的，但是对于一个需要技术活，让这件事情需要得到保证的。四代干一件事儿的确实效率高点儿。美国的专业性还体现在，美国给我的经验是，他们很容易说“yes sir”，美国人很愿意实现你希望的东西，这是他们《变形金刚》实现的保障，我们这儿有点弱。但是，我们用三十年做了别人一百年的事儿，奇迹总是可发生的，我们总是希望一个电影能够可以赢了美国电影，这靠我一个人是实现不了的，得靠你不断有这样的希望，也有这样的行动，我想我们才能实现这件事儿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：您给我们这样的希望，我们，你有保证，我们就来。你敢做这个保证吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：我是导演，我该怎么作保证呐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：可是好剧本成就真男神啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回答：这话听上去是有道理的，有道理！努力吧，咱们共同努力。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;来源：新华网&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/ent/2014-11/19/c_127225886.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《一步之遥》预售破亿 姜文放金句：站着把钱花了&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26731132/answer/33932025
</link>
<author>
摇滚死兔子
</author>
<title>
2014 年 11 月下旬，豌豆荚发生了什么？
</title>
<description>
我是来针对「2014 年 11 月下旬，豌豆荚发生了什么？」这个问题来回答的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11月下旬，豌豆荚的食堂/咖啡厅/多功能厅正式启用了。&lt;br&gt;在文（sui）艺（xing）青（lao）年（shi）眼中它是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1ddeb3e80767a92b21925bffd652af82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3901&quot; data-rawheight=&quot;2601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3901&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1ddeb3e80767a92b21925bffd652af82_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/94fe82476c03df2ed0560e22ee85ce8b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5472&quot; data-rawheight=&quot;3648&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5472&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/94fe82476c03df2ed0560e22ee85ce8b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fe5165750a286192599f0827e4ea01dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3610&quot; data-rawheight=&quot;3610&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3610&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe5165750a286192599f0827e4ea01dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7dcc8dc856d33cf76faa414901b4ec87_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3493&quot; data-rawheight=&quot;3493&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3493&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7dcc8dc856d33cf76faa414901b4ec87_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3765d6e39031ab845d813835d002e025_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3346&quot; data-rawheight=&quot;5019&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3346&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3765d6e39031ab845d813835d002e025_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在吃货（我）眼中它是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6f69c0e3c1d04927300dc2df15975824_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f69c0e3c1d04927300dc2df15975824_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4400f8d1ddf9ce3334d78028dd430539_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4400f8d1ddf9ce3334d78028dd430539_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/680efbaf6e8b935a7c8bb9b0e8a204ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/680efbaf6e8b935a7c8bb9b0e8a204ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2ad4f575e8de33754dc400c125b03d12_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2ad4f575e8de33754dc400c125b03d12_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cb8bce3f4273b8b376e676d2cc41d3bf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cb8bce3f4273b8b376e676d2cc41d3bf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/92deb142fb207c0157877f138c96fad4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/92deb142fb207c0157877f138c96fad4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/295acfbe5a17d3a6e21270568b82da88_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/295acfbe5a17d3a6e21270568b82da88_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d25e9ec1c80988f010d7c8a76617dcc1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d25e9ec1c80988f010d7c8a76617dcc1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1a918d07507a7b27d76dba9e7bfeaa1a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1a918d07507a7b27d76dba9e7bfeaa1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道这事儿很多人根本不关心，认为这就是个食堂嘛，没什么的。&lt;br&gt;但是一个创业团队在给自己员工花钱投入人力和大量的时间精心准备食堂和咖啡厅这件事儿为每一个团队成员带来的意义在此时此刻才是真正的大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片来源： &lt;a data-hash=&quot;ea815d3379a09f596c1f241340119ca1&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ea815d3379a09f596c1f241340119ca1&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@汪超骏&quot; data-tip=&quot;p$b$ea815d3379a09f596c1f241340119ca1&quot;&gt;@汪超骏&lt;/a&gt; 老师的单反 以及 我的 Nexus5&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于「豌豆荚怎么了」我觉得我说什么都比较无力，对于那些心里都有答案的人，我觉得解释什么都是徒劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家的关心，别担心，豌豆荚硬朗的很，我们目前还需要很多很多小伙伴加入我们一起去真正的「做作品」，如果你有兴趣就知乎&lt;b&gt;私信&lt;/b&gt;我投简历吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;利益相关：豌豆荚现任员工，左手搂着期权右手搂着猫。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我偷偷告诉你们一件事儿，我们 11 条线路的班车师傅我基本都访谈过，他们一周跑六天车还这么乐意给豌豆荚拉活儿的主要原因，其实就在于豌豆荚「管饭」，按照他们的说法儿：「管大事儿了」，他们认为这事儿实在，乐意和豌豆荚走下去。&lt;br&gt;我们要做的就是这份简简单单的「实在」，不是么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后豌豆喵镇楼，欢迎来“荚”里玩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4e5d5df2c996e6b31d98d0ae6e072236_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4e5d5df2c996e6b31d98d0ae6e072236_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b56731ef344332adfced6cef9653fef6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b56731ef344332adfced6cef9653fef6_r.jpg&quot;&gt;图片来源：&lt;a data-hash=&quot;45c33fd23c2d8b5d9c76028c2c46960a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/45c33fd23c2d8b5d9c76028c2c46960a&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@辛宇轩&quot; data-tip=&quot;p$b$45c33fd23c2d8b5d9c76028c2c46960a&quot;&gt;@辛宇轩&lt;/a&gt; 摄于今&lt;i&gt;&lt;i&gt;&lt;i&gt;&lt;i&gt;天下&lt;/i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/i&gt;午。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24937466/answer/33878763
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
长远看，妻子漂亮很重要吗？
</title>
<description>
和有趣的姑娘聊天，&lt;br&gt;和聪明的姑娘协作，&lt;br&gt;和丰满的姑娘睡觉，&lt;br&gt;&lt;b&gt;和懂事的姑娘过日子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我也喜欢好看的姑娘，可是，看，这是多么奢侈的一个功能啊。&lt;br&gt;但如果只是好看，我可以看别人的老婆嘛。其实聊天这件事情也不是非要和老婆，协作恐怕是和同事更多，只有上床这件事是只能和自己老婆发生的。所以手感好和身体健康是第一位的啊，甚至腿短膀子圆下巴有肉穿衣服不好看都没关系，脱衣有肉才是最重要的，要看穿显瘦的，可以看人家的老婆嘛。如果顺带这个姑娘还聪明有趣简直生活太完美。当然最后让你决定娶她的还是懂事，&lt;b&gt;而你能判断她懂事，前提是你自己懂事。你能判断她聪明前提是你自己不笨，你能判断她有趣前提是你懂趣味。你摸着肉舒服，前提是你能吃的动。你在其中任何一方面懂得越深刻，好看对你来说就越不重要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果你这也不行那也不行，那就只有看了，那好看就是最重要的。所以政客（注意是政客不是领导）和生意人带个好看的女人在身边是很重要的，因为她的主要功能是给别人看给肤浅的大众看。对他们来说，妻子的主要功能不是过日子更不是睡觉。她们的妻子不是卧室也不是厨房而是客厅，而大多数屌丝首先要满足的功能是卧室和厨房，为了好看牺牲其它优点太辛苦。此外，我发现非常好看的姑娘，年轻时都不太懂事，尽管她们一般都很善良。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我不否认有人对视觉美感有非常高的追求，但这样的人远比我们想的要少。&lt;/b&gt;我注意过，那些很在意女友长相的男人们，其实不太懂什么是好看，经常把各种婊当成女神。而且他们自己的形象非常糟糕，自己不会打扮，也不懂欣赏艺术，也就是说他们根本不是爱美的人。他们几乎无一例外都很爱钱。大体上他们只是喜欢一切世俗认同的外露的显而易见的价值，他们特别需要别人的点赞。&lt;b&gt;如果你特别喜欢特别需要听别人夸你女朋友好看，那找一个（大众认为）好看的确实很有必要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;或者你也没那么虚荣，但你很难平静地面对别人用鄙夷的窃窃私语在你身上找优越感或者纯粹消遣你：他老婆这么难看的啊，这么普通的姑娘也当个宝一样，怎么亲得下去啊……别人会嘲笑你没本事赚钱你分分钟可以赚一笔证明一下自己，别人也会嘲笑你把不到靓妹，但你不能和人赌这口气——你闷头做学问有可能最终仍然可以向世俗证明自己，但你悄悄爱着一个别人认为平淡的姑娘，这永远不可能从世俗那里得到什么认可。面对世俗评价，你的抵抗力有多强，取决于你有多懂她多爱他，而这反映的是你有多懂你自己的趣味。而“最低陋的事情往往指向最崇高的目标”。唉，说得好悲壮啊，其实长得如此悲壮的妹子也不多啦，大多数情况下正常级别的自信就足够应付生活了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，好看这个事情是很复杂的，就像音乐书画一样，很多美是外行看不出来的。即使你娶了一个公认的美女，不懂她还是无法深爱，也无法全面享受她的美。懂就喜欢，喜欢就美。&lt;b&gt;我每喜欢上一个姑娘，我的审美字典里就多了一项对美的定义。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26718404/answer/33923889
</link>
<author>
李老鼠
</author>
<title>
新车售价 10 万元以下的车，以在市区马路上完爆保时捷 911 为目标，有哪几种购车及改装方案？
</title>
<description>
吱吱吱~谢谢小伙伴邀请！&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完了这个题目以后我有一种&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我是一个蓝翔挖掘机专业的学生，身高165，长度不想说，上课抠脚吃辣条，下课翻墙看片撸啊撸，现在毕业了，我想要在某些方面完爆同济机械系拿国家奖学金，并且有三个180的博士生！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;多数客官看到这里都会拍拍这个孩子的头&lt;br&gt;&lt;br&gt;“孩子，让妈妈再爱你一次，别再知乎这里闹了，回家玩屌吧，玩爆了你的梦想也就能实现了”&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，可是既然你邀了李老鼠了，不用爆屌也能实现你的梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想要超越对手，一定要了解你的对手，可谓知己知彼百战不殆乎，&lt;b&gt;保时捷911为什么屌？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有以下几个方面：&lt;br&gt;一、文化背景：保时捷911从1963年诞生以来，一直都被德国佬树立为“标杆”，拳击手水平对置发动机，神一样的后置后驱，这样的配置于超强的功率完爆了欧洲的多项赛事，同时也是欧洲人甚至世界范围内不可多得的“神车“，而且保时捷这个品牌提供的定制服务非常多，可以说是属于“奢侈品”的行列了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、外观方面：保时捷以费迪南德经典的青蛙式设计与配套的空气套件，低矮的车身，无论是大婶还是靓妞看了这个车以后都会感觉“嗯，这个车很高级“&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、性能方面，这个就不说了，想脑补的自己上网查911的功率、加速时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这款神车现实生活中的竞争对手其实不多，也是就GT-R和M5能和他打一打，其他能打过911的价格就闹不过了，价格和他差不多的性能又干不过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.autohome.com.cn/spec/18043/#pvareaid=1012&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2014款 Targa 4S 3.8L&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;报价168万&lt;br&gt;&lt;br&gt;实力这么强？证明去攻击肯定很难，我们再来分析以下我们有什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10万人民币TAT&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何爆？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方法：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爆一：保时捷，我叫你一声你敢答应吗？（文化方面）&lt;br&gt;爆二：你的外观酷？我看你眼睛想瞎呢！（外观方面）&lt;br&gt;爆三：跟我跑百米？你不要太嚣张。（性能方面）&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面开始了，你准备好了咩？（好久没答题了跪求20赞）&lt;br&gt;&lt;br&gt;爆一：最棒的改装是什么？女孩！&lt;br&gt;&lt;br&gt;五万块钱可以买个10的捷达伙伴了，两万公里左右车况九成新的，花1000块钱做个进口的镀晶然后让老板送一个精洗，把车闹的干收拾的干干净净的回家，打开电脑上五八赶集等网站申请一个账号，在发布职位板块发布一个帖子：“土豪公司招聘声优（现场配音方面），日薪300~500”，然后打印一些传单，在艺术院校或者有职业学校门口雇学生发传单（一天80），不用半天的时间估计就有不下100个妞给你打电话，然后约到沙县小吃或者麦当劳里面试，从这100个里面选三个，不求漂亮但求最风骚，声音一定要好听！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先给人家女孩支付一般的薪水（1000元），学生兼职不容易，约着第二天去接她们三个人，当天晚上你去汽车用品，给汽车的几个玻璃贴上防窥膜，再买上一个遮阳板，第二天把三个姑娘接上就去闹事找保时捷911，看到了一辆911你就把车停到边上，熄火，把窗户都摇起来，遮阳板把前风挡遮住，现在让三个女孩就在这里面摇，轮着叫，谁叫的声音最大就多给姑娘加钱，十分钟以后你的捷达边上就围了几圈人，绝逼没有人去关注那辆911了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26739127/answer/33923823
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
射手网、人人影视发布传播汉化字幕是否侵权？如何评价它们被查封？
</title>
<description>
我国法律界人士一直有个愚蠢（不辨是非）而又可爱（认死理）的特点，即认为任何法律条文本身都是合法合情合理的，而不考虑是否适应实际现实社会中对相关法律所限定的内容的道德伦理和合理性（或者说非罪化）需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;合法这件事，《新千年数字版权法案》的事情大家还记得么？一个版权法案，如果其宗旨是维系绝对化的商业利益（或者说得难听一点，为垄断力量服务），而违背了民主性和创新性，在米国也是被视为非法的好吗？修改后的《新千年数字版权法案》连破解iPhone和复制商业销售发行的影碟都合法，制作字幕你觉得也非法？“涉及学术、教育、娱乐等文化教育方面问题，包括制作纪录片、非商业性视频和用于大学教育的视频，为实现文本的语言功能更大声朗读故事，修改电子书阅读器”的性质是不是和无偿制作美剧汉语翻译字幕类似，可以作为司法援引？&lt;br&gt;&lt;br&gt;您如果认为，嘿，我不是为大型商业组织鸣冤，而是为创作者本人鸣冤，那你就更可爱了。我们假设无偿制作并发布未经授权翻译的影视剧文本构成了版权侵权（which is bullshit），版权侵权类事务的处理流程是被侵权方主动提出申请，相关部门再进行处理，也就是说版权是积极权利，如果版权人本人不主动维护，可视为主动放弃。大型商业组织（即相关影视剧制作方）在这方面除非有著作权人本人的授权，否则即使提出诉讼也不具备资质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这么多废话，其实毫无意义。即使这一切本身都不成立，但是贵国的法律不就是儿戏吗？最后我把昨天发的微博放这，谁爱骂随便：&lt;br&gt;&lt;br&gt;从法理角度说，如果说封禁盗版下载和要求视频网站上线前审核是广电部门应尽的职能（先别论是不是王八蛋，别装外宾，贵国本来就是操蛋），那“未经审核的外语文艺作品需要经过审核才可进行翻译工作”这就是文宣口的基础政策了，不是广电一级所能掌控和要求的（不仅超出职能范围，而且没有这么大的能力）。而应该是某党宣宣部，甚至更高的戈培尔，康生一级的事情。这个政策本质上就是“禁止一切可能产生影响的外国大众文艺作品在中国传播”的基本国策了。不知道你们是否了解普京的东正教俄罗斯帝国和各穆斯林国家在面对西方文化传入时采取什么手段，不难搜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是，（以下为在知乎电影群讨论）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考不考英语和限制翻译是连锁的，these are all connected. 这不只是打击盗版的行动，实际是遏制外国文化传播的文化政策。刁某政权在文化思想领域在向普京和穆斯林政权靠拢，其实无非就是20世纪常见的文化管控在互联网时代的新方法。20世纪的翻译更专业化更文本化，那只要禁止出版就是了。互联网时代获取外文资料的难度下降，传播难度也很低，那就得从其中相对最稀缺的资源：翻译行为下手。对付翻译行为前期是打掉现有组织和个体，未来就是把语言学习专业化，让会英语变成稀缺的商务技能。这样会英语的都去商业范畴谋生了，也就没人干这种义务的（客观上的）文化传播的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于我们这些问题解决者思维方式的人来说，这就是一个如何切断外来文化在中国的传播链条的puzzle，解决办法就是腰斩。某位群友问我，中国是连任几届啊？我说十年。当时就把她吓到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，你们想到了什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请不要转载到微博等处。谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20033513/answer/13858332
</link>
<author>
裘Benjamin
</author>
<title>
国际来看，到底什么类型的设计是可以申请专利的？
</title>
<description>
至少要新颖、解决技术问题、和有创新步骤（即中国专利法下的“三性” -- 新颖性、实用性、和创造性）。这几个要求是世界上主要工业国的专利法共同的基础，而且在多个国际条约里面都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新颖比较容易理解，就是由人创造出来的发明，包括设备或实现某种目的的方法，不能是自然存在的物体、物种、或现象。 “发明”从定义上还必须是世界上从来没有人创造过的东西，通常只要从来没有人公开过（使用、销售、出版等等都算）就满足这个要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实用性指的是这个发明必须解决一个具体的技术问题：更快、更节能、更节省成本等等。而一段让人非常愉悦的乐曲是不具有实用性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 发明性比较难理解一点，简单来讲就是，一个创造即使满足了上面两条，还是要过一个比较高的门槛才能获得垄断性质的保护，就是该&quot;发明“不能过于明显，以致于该行业的一个普通技术人员不经过动脑就自然能想出这个方案。一辆有9个轮子的自行车也许满足第一条（过去不存在）和第二条（走的更稳），但是这方案恐怕过于显而易见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，即使满足了以上三条，具体到什么类别的发明可以或不可以得到保护，各国间分歧比较大。美国最自由，有个最高法院案例里法官的著名论断“太阳底下所有人类作出的发明均可以是专利&quot;。因此，在专利的重要性上升和计算机行业兴旺的双重作用下，近年美国的软件专利大量产生，给IT行业制造了“地雷阵”。相反欧洲比较保守，那边认为软件类似自然界业已存在的计算方法和脑力活动，虽然经过多年的辩论，还是基本上不给发软件专利。中国的要求是将软件和硬件结合起来才能受保护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，发明专利的门槛其实不低，有些貌似不合理的专利，如果仔细看一下权利要求，也许其保护范围已经被限制的很狭窄。如果保护范围宽了，那也许真的是专利局审查时看走了眼，但是这样的专利会比较容易在发生诉讼时被无效掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便，有些国家还有“外观设计专利”（包括中国和美国），这些只需要新颖，不需要解决技术问题，因此审查起来比较简单，甚至只是形式审查，最后保护的程度也低（比如保护期短，而且比较容易被判专利无效）。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26755807/answer/33917939
</link>
<author>
蔡小乐
</author>
<title>
算命结果非常不好，该如何面对接下来的人生？
</title>
<description>
去年12月，我患病回家，剃了光头，心力交瘁，辞去了所有赚钱的工作，没有收入，没有健康，更没有心思打扮自己，丑到人神共愤，每天穿着一套棉睡衣，除了去医院就是在家死宅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2月份，我的男朋友在知乎认识了我。&lt;br&gt;他给我发私信，说当我女朋友吧！&lt;br&gt;我高兴的说，好呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;几天后他就从北京来我老家看我，把我一起接去北京。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在一起现在半年多了，没有吵过架，偶尔生气，大概半小时内就没事了，每天都非常愉快，超过12小时不能见面还是会互相感到思念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们互相信任，希望一起拥有更好的生活。&lt;br&gt;正在一起努力储蓄，准备一起出去度假。&lt;br&gt;价值观一致，爱好有重叠也有分歧。&lt;br&gt;感情建立在互相吹捧的基础上，我每天都赞美他帅爆了五十次，他赞美我美尿了五十次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;介绍到这里，你们一定以为我是来秀恩爱的。&lt;br&gt;其实也就是在秀恩爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这不是主要目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要说的，是另一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我20岁那年去找了个街头算命师傅算命。报上八字，看了手相，大仙掐指一算，徐徐道来我的命运。&lt;br&gt;大仙看起来仙风袅袅，说起话来头头是道。&lt;br&gt;年轻如我，被说的一愣一愣，马上心服口服。&lt;br&gt;说完人生，我红着小脸问，敢问姻缘如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大仙闭眼思考了一会儿。&lt;br&gt;说，婚姻不顺啊小姑娘。&lt;br&gt;不是当后妈，就是养小白脸的命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我如！遭！雷！劈！&lt;br&gt;哭着喊到：大仙我不要！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;大仙微笑着和蔼的说，用&lt;b&gt;五十块&lt;/b&gt;才能破解。（这句话经常出现在我以后的梦里）&lt;br&gt;我虽然有种上当受骗的感觉，但是还是抱着试一试的心态给了大仙&lt;b&gt;五十块&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;大仙拿着两块竹板在地上弄了几下，说好啦，你去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我就去了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一晃几年过去了，我成了大龄女青年。还如开头所说，没有收入，没有健康，更没有心思打扮自己，丑到人神共愤，每天穿着一套棉睡衣，除了去医院就是在家死宅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我找到我现在的男朋友。&lt;br&gt;我朋友阿绿在我准备和他交往之前，说如果我找到新男友，要给她五十块做为讨好费。&lt;br&gt;结果后来我的男朋友真的给了她&lt;b&gt;五十块&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;于是我的男友，人送外号叫做&lt;b&gt;五十块&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个外号降临的时候，我和大家一起，嘻嘻笑着说这个名字好。&lt;br&gt;但忽然，我想起多年前大仙的那句话！&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;「用五十块就能破解。」&lt;br&gt;「用五十块就能破解。」&lt;br&gt;「用五十块就能破解。」&lt;br&gt;「用五十块就能破解。」&lt;br&gt;「用五十块就能破解。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;大仙太准了！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能这就是缘分吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以爱情到底是什么，爱情也许真的就是缘分，但是缘分来的时候，你必须和我一样，即使丑，即使穷，即使生病，即使百无聊赖，也要勇敢的说一句，好呀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26719692/answer/33785868
</link>
<author>
lnbxdjh
</author>
<title>
2014 年 11 月央行下调金融机构人民币贷款和存款基准利率会带来哪些影响？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为再不宽松，实体经济就受不了了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，中国经济面临着通缩的风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是先用数据说话: &lt;br&gt;&lt;br&gt;10月新增人民币贷款5483亿元，预期6264亿元，前值8572亿元。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/01219f19e0b040cea3f7a5949fe67708_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; data-rawwidth=&quot;1074&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1074&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/01219f19e0b040cea3f7a5949fe67708_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10月M2货币供应年率+12.6%，预期+12.9%,前值+12.9%。&lt;br&gt;10月CPI同比增1.6%，徘徊于近五年低位，PPI再降2.2%，连续32个月下降，刷新历史记录。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/aebe5e5e77e8368973410552708118f0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1014&quot; data-rawwidth=&quot;1023&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1023&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/aebe5e5e77e8368973410552708118f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0527eb0158da3b76e78f00654ac8c859_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; data-rawwidth=&quot;543&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;543&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0527eb0158da3b76e78f00654ac8c859_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一周前的数据。贷款新增量和M2可以评估货币流通速度，可以看出流动性并不让人乐观。要知道央行的M2目标是13%，而10月继续下滑达到了12.6%。这与规范银行冲时点行为有一定关系，但是上个月的M2数据并没有出现大幅度回落。而且新增贷款数量也大大低于预期。而且人民币贷款也出现了大幅度回落。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;10月人民币存款减少了1866亿元，除去财政存款暴增6837亿元的影响，住户存款和非金融企业的存款数共减少了9877亿元，接近万亿。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;截至9月末，16家上市银行的银行存款总额为75.62万亿元，较今年中报的77.13万亿元，减少了1.51万亿元，降幅达1.97%。其中，有13家银行存款减少。而存款总额下降在近年来还是首次出现。在存款流失的上市银行中，交行的存款流失比例惊人，三季度高达5.93%。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一直都有一个错觉:只要CPI是正数，就是通货膨胀。这种说法是不对的。由于我们现在是纸币时代，货币在不断的快速发行。CPI低于2%就已经视为无通胀的情况了。可是最近几个月的CPI数据有进一步下行的趋势，在近五年来的低点徘徊。再加上PPI跌幅扩大，已经连续32个月下滑。这些，还有我上面提到的第一个现象，都告诉我们:通缩已经离我们不远了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而且在这个位置上降息是没有多大风险的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/efb064858ae053b9dcab0f3e6c1393e6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/efb064858ae053b9dcab0f3e6c1393e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而原因就在于我们的经济出现了大麻烦。世界上其他媒体报道的我们的GDP都不是我们统计局的这个数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/957615f34229164c76d121f9e297aeb4_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/957615f34229164c76d121f9e297aeb4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还比如彭博社的:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/149a8c4c6ec0c0bbace7db347d2edb64_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/149a8c4c6ec0c0bbace7db347d2edb64_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;近期汇丰也公布了11月PMI初值，降到50.0。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/74cc63f760cf411bf8c482d42bcd3836_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/74cc63f760cf411bf8c482d42bcd3836_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;工业生产的情况也相当糟糕。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b71e4d4b6e499406b19f8ab0e1bcce73_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b71e4d4b6e499406b19f8ab0e1bcce73_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济下行的情况已经超乎一般人都想象了。所以此刻宣布降息是绝对正确的。几天前我看到新闻，宣称央行反对全面降准降息。但央行定向降准与定向降息收到的效果是:第三季度利率比第二季度的利率还要高。这种情况，若坚持定向调控，到最后只能演变成「四面八方的定向降准」与「四面八方的定向降息」，还不如全面降息。降息可以带来更低的融资成本，对于实体经济有很大的好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照理论，降息降低融资成本，缓解企业流动性压力。但这次的降息是非对称性降息:对于贷款利率调低0.4%，存款利率调低0.25%，同时将金融机构存款利率浮动区间的上限由存款基准利率的1.1倍调整为1.2倍。这就意味着银行的利差将会被缩减。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来存款利率可以上浮到1.1倍，大概是3.3%的水平，而这次下调利率如果存款利率仍然上浮到顶，那么利率还是3.3%。&lt;b&gt;为了维持利差，贷款利率还会在基准水平上再上浮，那么这次降息对于融资困难的缓解仍然是有限的。而且对银行来讲并不是个好消息。中金公司给出报告:降息后2015年银行利润将零增长或负增长。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;银行的利差被缩减，再加上「融十条」的落实使得一部分过度依赖同业存款的银行需要补交大量的准备金，会导致银行惜贷的现象更加严重，会有更多的企业依赖民间借贷，实际利率可能不会下降。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而可不可以像日本那样无休止的降息或放水呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于中国来讲，不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先大家要知道， 美联储08年为了救自己，“在直升机上撒钱”，美国经济终于复苏。但当撒钱的时候，美元都进入到了新兴市场，光香港就流入了一万亿美元。 这些热钱趁着我们国内四万亿大放水推高房价，现在美国QE结束了，美元要回家了，中国流动性肯定要紧张很久。仅以2013年两次“QE退出演练”对新兴市场的影响就可见一斑： &lt;b&gt;5月22日美联储首次提出“ Tapering”，6月新兴市场股债双杀，中国遭遇钱荒，A股下跌20%。12月18日美联储意外宣布逐步退出QE，新兴市场股债应声而跌，Shibor再次飙涨，A股下跌12%。&lt;/b&gt;新兴市场为何历来对美联储政策如此敏感，因高度依赖外资及堆积了大量泡沫。故全退QE及加息将对新兴市场带来重大冲击。这次10月份QE3肯定全部退出，再加上美联储未来的加息， 美元回流，资金紧张。&lt;b&gt;如果美联储加息，中国央行这边降息，更会加剧资金的外流，流动性得不到宽松反而更加紧张，这也是央行迟迟不放水的原因之一。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来一段总结性文字吧:&lt;b&gt;我认为仅凭这一次降息去调控是没有多大实际意义的，解决融资难问题还得是靠利率市场化、网络金融和民营银行。经济的寒冬已经来临，自求多福吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，请不要问我类似于「还要不要买房子」「还要不要买股票」这类问题，我无法对我的建议负责。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26697537/answer/33865024
</link>
<author>
嘟嘟夫
</author>
<title>
为什么士兵会冒死作战？是因为被洗脑吗？
</title>
<description>
对不起，作为一个有着军旅生涯经历的人，上战场冲锋陷阵，就像你吃饭睡觉一样正常。这是我们的责任&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经在新兵连的时候，我们一堆新兵就讨论过这个问题：假如现在需要你去死，你会吗？大家先是集体的沉默，然后异口同声的回答，我会啊。你不会明白，身上穿着迷彩，头顶着八一军章，胸口前挂着国防服役的我们是承担怎样的责任与使命。我们在那个时候没有选择，或者是不需要选择，我们必须那样做，因为那是我们的责任，我们的使命，我们的义务。就像你在考试，无论学习怎样，你都想考好。就像你在工作，你需要把手头的工作干好一样。这是我们的责任，使命，荣誉。这是身穿迷彩服的我们所必须承担的，这是我们的命，我们的尊严。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说点现实的。今年二月份，上海有一栋大楼着火，两位九零后消防员不幸牺牲。我当时看到网络上有很多不负责任的评论：他们是九零后，没有经验，爱出风头。他们是傻，为了别人，把自己的命都搭了进去。&lt;br&gt;我当时看到了，很气愤。假如被营救的那个人是你，你希望他们怎么做？？？你会希望他们不管你的处境，为了自己，然后将你孤零零的扔在熊熊大火之中自生自灭？？我相信你不会这样想的，他们所承担的责任就是这样，已经将这些东西变成了一种本能反应，他们是真正的英雄。社会上有很多人都说九零后没有担当，不懂得责任。我现在告诉你们，现在正在服役的绝大部分士兵都是九零后，他们和你们所想的不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题中有一项是关于洗脑。我不认同，或者说，我不明白。你不可能从一穿上迷彩服你就是军人了，新兵的时候，你虽然穿着迷彩服，但是你离军人的思想标准，行为标准还差的很远。必须通过一系列的磨练与锻炼来达到军人应有的标准，毕竟你不可能天生就懂得军人所承担的使命与责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题中还有一项是说关于逃兵的。当然，我承认，林子大了什么鸟都有，总会有那么一两个人渣出现。就像现在的社会一样，有像新闻联播中两袖清风的正直官员，也有贪污上百万的人渣败类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后声明：手机党，不喜勿喷。累死我了……………
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20395761/answer/33869383
</link>
<author>
shadow ray
</author>
<title>
成长过程中，哪些道理让人懂之恨晚？
</title>
<description>
一个刚毕业了几个月的学渣怒答，大学时候应该多读书，多学习，说什么大学不用学习都是骗人的啊！就本人来说，大学浑浑噩噩过了四年，有学霸女友拖着上自习都不去，天天让妹子自己去自习有木有啊！作为一枚会计ACCA专业的汉子，大四找工作时候财务，事务所都自知之明的忽略不报的滋味岂止是蛋疼啊！大学四年就知道有借有贷，借贷必相等，别的一无所知，连什么科目是借什么是贷都不知道你敢信啊！女友今年2月份收到美帝西北offer之后没几天就变成前女友了，当时自己连个下家都没有，一副待业等死的loser像，学业，事业，爱情都崩成渣渣，窝在家里的日子不堪回首啊有木有！最后进了银行，只是因为他丫的笔试面试专业性不高，压根儿没得选的感觉简直拙计啊！现在干着苦逼小柜员，天天跪舔客户也是醉了啊！同班的小伙伴不是北京央企总部就是港资背景财务啊！要不就是中国外汇交易中心，再次点也是国税地税局啊，就算有去了浦发银行的同学那也是拒掉了天津毕马威，直接进了浦发分行，F8全球统考考的全国第一的啊！高大上的办公地点完爆吾等的透明笼子啊！每天就跟在动物园一样啊！&lt;br&gt;&lt;p&gt;时至今日都是我咎由自取啊有木有！所以说，大学里要学习啊！同学！ 大学不学以后也得学啊！生命不息，学习不止啊！我明白的太晚了有木有啊！现在每天下班了回去还看cpa教材到12点，总算知道大学里应该学的会计是个什么东西啊！明年打算考cpa也好多个职业选择啊！学网恢恢，大学不学以后也得补啊！除非就等着混吃等死混混奶粉钱，这样的生活想想都简直令人发指啊！我只是刚做完会计题刷个知乎看见了这个题怒答，写了这么久，看见的小伙伴点个赞点个感谢，人间处处有温暖啊！好了，我继续滚去学习了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分割线---------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然这么多点赞的，楼主再补一点前女友的事迹，楼主前女友家境异常优越，栗子就不举了，涉及她人隐私。学习方面，司法考试一次性过的，托福第一次考，120分满分的卷子考了116，听力30满分，阅读30满分，口语30满分，写作26分，总分116，而且没有参加什么培训班。大四的时候收到了美国乔治城（克林顿的母校），康奈尔（常青藤），西北大学等录取通知，最后拒掉了康奈尔去了西北大学，窃以为非211,985能去这样的学校是个挺了不起的事。最多的时候就是楼主大晚上的买个煎饼果子，边走边吃然后赶着晚自习结束去接她回宿舍。现在想想，好丧心病狂啊有木有！楼主越发为大学四年没有好好学习深表遗憾，不过正如风车车所说，栽一棵树最好的时候是十年前，其次是现在。开始总是好的，大学里的浑浑噩噩，更多的来自于安逸的满足，而之所以努力，更多的是来源于对现状的不满，对自身的不满也好，对工作的不满也罢。洗白本科就是楼主前女友经常挂在嘴边的啊！这里的不满，既是不满意，更是不满足！。正如我现在所坚信的，生活总不会辜负学霸！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22580262/answer/33827978
</link>
<author>
王鹤鹤
</author>
<title>
有哪些堪称神作的漫画？
</title>
<description>
波兰人Pawel Kuczynsk自从2004年以来一直投身于讽刺插画，他的插画从媒体到政治再到贫穷，见地深刻。自己对神作没感觉，只是真正反映生活的可以推荐一下。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ec3e074344232a96c91b31322495b44a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ec3e074344232a96c91b31322495b44a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/89c8e964383ae550a7ceb309cfd375cc_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;457&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/89c8e964383ae550a7ceb309cfd375cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/95cbfa1135b00be5053605855e8a5364_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/95cbfa1135b00be5053605855e8a5364_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/47f82b1ee3a00ed3abb59676f3fcc9be_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/47f82b1ee3a00ed3abb59676f3fcc9be_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6b286ed45b53c0d3d03d6dec939dd320_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6b286ed45b53c0d3d03d6dec939dd320_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1cb3d9360bfb659cde900254a758d0d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;820&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1cb3d9360bfb659cde900254a758d0d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/99ff03357bdc233132aa7fe5f02dcb61_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/99ff03357bdc233132aa7fe5f02dcb61_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/433036f35b7b7b66e4cc4ae6f9b3ec62_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/433036f35b7b7b66e4cc4ae6f9b3ec62_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2889fdbff0f80b22f64c1ef62273d56e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;447&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2889fdbff0f80b22f64c1ef62273d56e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b7c024fb9f1dfb0cbed661566e8fe4f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b7c024fb9f1dfb0cbed661566e8fe4f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d6b8cf68963262374c9b138256e1271f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d6b8cf68963262374c9b138256e1271f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dcbf6ca6e5f33d2005e09fb433682a1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dcbf6ca6e5f33d2005e09fb433682a1c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 原文选自 &lt;a href=&quot;http://news.distractify.com/culture/satirical-paintings/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;news.distractify.com/cu&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;lture/satirical-paintings/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
