<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19577635/answer/12339714
</link>
<author>
经雷
</author>
<title>
音译和意译哪种更好？
</title>
<description>
问得太宽泛，况且这个问题本身也谈不上什么原则，得有具体案例才能讨论的起来。   &lt;br&gt;我就随便说点眼前想到的吧。从我的经验来看，一些中文的专门用语（terms）在英译时常出现困扰。   &lt;br&gt;比如「京剧」叫 Peking Opera 到底好不好？一举这个例子你就会发现这不是个翻译问题，而是究竟打算怎样输出自己的文化。我记得刘伟强的《中华英雄》里有这么一段，矿场包工头为了讨好洋老板，要组织矿工唱京戏给老板看，并告诉老板说，这是「北京 Opera」，然后用美声的声腔唱了几下。在这个语境下，Peking Opera 显得非常合理。但如今再用显然就说不过去了，别的不说，那些打算来看 Opera 的老外在戏园子里就会非常迷茫。   &lt;br&gt;那该怎么办呢？当然是音译。剧就是Ju，不必担心洋人看不懂，看不懂该去学习，着急的不是我们。那么京剧就是Jing Ju（保持两个音节，也有意义），嫌不好看的话可以再想想别的方法，但「剧」的独一性不能埋没，尤其不能到西方的语言里去找对应词。   &lt;br&gt;这条路会很难，毕竟「怕外国人不明白」的心态不是一年两年就能克服的。但我们都有责任去做，至少从不说 Peking Opera 开始。Weibo 都在那边存活了，Jing Ju 没理由不行。   &lt;br&gt;反过来，有人强调中国的「话剧」不能译成 Theatre，要说 Hua Ju。这个我觉得就非常多余。因为我实在看不出中国话剧做了什么不得了的变性手术，这么多年下来始终是在西洋戏剧的圈子里转悠，没理由给它这个名分。   &lt;br&gt;所以说没原则，也不该有原则，应该逐个地权衡，有些地方必须放弃，有些地方必须坚持。唯一可以确定的是，每个人都应该在乎这个事。当你去剧院看《琵琶记》，发现开场前字幕屏上面赫然打着剧名的英译——A WOMAN LOOKING FOR HER HUSBAND WITH A PIPA——的时候 [1]，应该好好问候一下干出这种事情的人。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]：没记错的话应该是 2005 年北方昆剧院在长安大戏院的演出。剧中的搞笑翻译自然更多，因为太多，记忆体严重溢出，差不多都忘了，只剩下这个标题深深刻在脑子里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20975995/answer/16776469
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
Facebook Home 发布后下载量惨淡，同时获得大量差评，有哪些原因？
</title>
<description>
chat heads 比毫无想象力的 widget 强一万倍，但是 facebook home 似乎操之过急。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 过于颠覆&lt;/b&gt;&lt;br&gt;facebook home 是终结 Apps 的思路。问题是今天 Apps 仍然强势。无论是 iOS 或者 Android ，OS 级别整合网络服务的趋势已经展现，但是气候还未形成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apps 的模式已经深入人心，一下子颠覆，用户会觉得很不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 灰度用户太少，产品和&lt;/b&gt;&lt;b&gt;舆论准备不够&lt;/b&gt;&lt;br&gt;facebook home 设计阶段只有不到 100 个用户参与（&lt;a href=&quot;http://www.fastcolabs.com/3008397/open-company/how-facebook-did-ux-testing-facebook-home-fewer-60-people&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How Facebook Did UX Testing For Facebook Home (With Fewer Than 60 People) &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。这对于发布后迅速冲过 50 万下载的应用来说，有些太少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果可以搞搞主流博客圈的内测，放出更多评测，根据反馈做一些调整？（相机，电话这种东西是否应该更容易访问？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;则可以在 产品 和 舆论 两方面准备的更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 终端失控&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好吧，更脍炙人口的词是碎片化。 facebook home 选择 android 这个平台意味着要面临大量兼容性问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;review 中给一星的有人抱怨 GS3 的兼容性问题，还有人抱怨电力。这都和 Android 系统脱不了关系。&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.facebook.home&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Facebook Home&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 早期用户选择&lt;/b&gt;&lt;br&gt;和 Instgram 早期只有 iOS 版本比较， facebook home 只有 Android 版本。 （ iPad 版本 facebook app 里面只是支持了 chat heads，评价还不错）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Android 用户更多控制欲强烈的功能控，更多社交不多的宅男。这和 Home 宣扬的社交理念背道而驰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 “&lt;/b&gt;&lt;b&gt;慢&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”开发&lt;/b&gt;&lt;br&gt;facebook home 虽然技术简单，但是概念是颠覆性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一个颠覆性的产品，&lt;br&gt;不是网络服务，大规模灰度不太方便；&lt;br&gt;舆论准备不够；&lt;br&gt;初期开放的设备过多，兼容性测试似乎不足够；&lt;br&gt;早期用户选择上不谨慎。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都会危及口碑。而 facebook 的名声和大量下载放大了这些负面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前两天的一篇博文所说，移动网络上的产品推广，也许真的应该&lt;b&gt;＂慢＂一些&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6 时光机器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还记得用户是怎么评价 Feeds ？还记得 Feeds 取得了怎样的成功？&lt;br&gt;恶评很难说明产品不好。但是如果 facebook home 可以重来，也许应该选择另外一种方式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 在 iOS Facebook Apps 里面支持 chat heads 。&lt;br&gt;2 积累口碑后宣布一款 Android 内测机种，给主流博客圈评测机，争取话语权，教育用户。同时，收集反馈调整产品。&lt;br&gt;3 公测，限定一款 Android 机种，限定公测用户。再次收集反馈，调整产品。&lt;br&gt;4 对该款机器开放下载。&lt;br&gt;5 慢慢支持更多的 Android 机种。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19807883/answer/16780531
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
看到淘宝上有爱马仕的东西卖，价格比专卖店的便宜很多，真的假的？
</title>
<description>
怎么可能是真的？&lt;br&gt;我可以绝对化告诉你，除了少量代购，99.99%的爱马仕包都是假的。70%的代购也是假的。&lt;br&gt;爱马仕的专柜不是绝对不给你验货，她只会温柔地告诉你，今天管这个事的师傅，XX休息。或者建议你把这包送到巴黎总部验货。因为只有总部才有这个能力。至于花费的时间嘛,大约四个月以上，来回的费用大约9000-3万元不等。&lt;br&gt;在淘宝上买的姑娘们会花这价钱么？&lt;br&gt; 至于&lt;a data-title=&quot;@陈鼎&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chen-ding-81&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-ding-81&quot;&gt;@陈鼎&lt;/a&gt; 提到的超A货，是绝对不可能一模一样的，我让淘宝上卖得最贵仿BIRKIN，号称是爱马仕厂家出来的总监缝的给我看了包的照片和视频，很不幸，都是假的。所谓的一模一样，只是因为很多人没看过，没用过，当然不知道。&lt;br&gt;就算那些花了三四万买代购爱马仕的姑娘们，也很多搞不清爱马仕的细节。&lt;br&gt;比如这两只包？哪只是假的，哪只是真的？看上去右比左边的皮子更亮对不对？可恰恰右边就是假的。&lt;br&gt;因为买家在上面标注的是这是BIRKIN的倒V，即是湾鳄皮，但右边的图，是爱马仕标记两点的尼罗鳄皮。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;440&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/28/cd287418c5e79f29b9a7f2ae74a6980c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/28/cd287418c5e79f29b9a7f2ae74a6980c_r.jpg&quot;)'&gt;它们都是鳄鱼皮，在没用过的人看来，好象都差不多，但是不同种的鳄鱼皮纹是不同的。比如左边的湾鳄皮中腹鳞的格子形状，侧腹皮格子大小和中腹鳞大小的对比，有没有气孔……都是明显的标志。&lt;br&gt;说穿了，就是老外看中国人，好象都长得一模一样，是因为他们不了解。可是我们中国人自己看呢？一个广东本地人的长相和一个山东本地人的长相就会有明显的区别。&lt;br&gt;其余的，从五金的重量，蚀刻，皮子的处理，都可以分辩得出真假。&lt;br&gt;我曾经微博上大致看过，85%以上声称代购爱马仕包的卖价贴出来的图，都是假货。何况淘宝上卖的几千一万的便宜货？&lt;br&gt;至于谁会在上面买，如果你买过彩票，那么，你估计就会买。因为贪便宜的本性，很难拒绝。&lt;br&gt;有一定用途的，也会买。&lt;br&gt;“有钱用爱马仕的应该不会在淘宝买”这个，不一定对的，我就见过有女士，家里有正的BIRKIN，可是仍然出来买A货，只是拎出去的时候，不是见那些买过的人的圈子，很多人也看不出来的。轮到真的要上大场面了，才拿出真家伙。为什么？包是要被磨损的，舍不得。&lt;br&gt;还有，当你开始用了BIRKIN了，你就会进入一个新的境界：不再是买不买得起，而是有几只。&lt;br&gt;老是拿一只同样的颜色的，会被人笑的。&lt;br&gt;就象做生意的男性，开上宝马了，往往就开始犯愁第二辆车了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上言论只针对爱马仕。至于其他二三线包嘛，中国倒是有不少原厂出来的A货的。&lt;br&gt;比如COACH，原厂出来的和正品可达一模一样。&lt;br&gt;比如PRADA，因为部分加工在中国完成，但组装——比如关键的五金等辅料，不是在中国完成的，所以只能说90%的相似度。&lt;br&gt;以下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，请知友们见谅，勿私信或在评论中请我告诉淘宝正品店地址之类的信息，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20235503/answer/14434159
</link>
<author>
hiheng
</author>
<title>
假如项羽在鸿门宴把刘邦杀了，最后会取得胜利吗？
</title>
<description>
首先分析下项羽的失败原因，再看刘邦是否是项羽失败唯一因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、项羽的分封制度。&lt;br&gt;项羽自称霸王后，分封天下。 这时候的局面，实际上是群雄割据，项羽并没有解决诸侯间的矛盾，特别是以自己利益为核心的分封，激化了诸侯间的矛盾。&lt;br&gt;结果： 项羽回到彭城，第一个反他的势力并非是刘邦。而是齐国的&lt;b&gt;田横&lt;/b&gt;、赵国的&lt;b&gt;陈馀&lt;/b&gt;，没有被分封的&lt;b&gt;彭越&lt;/b&gt;。而且此时，项羽想调动原楚军主力&lt;b&gt;英布&lt;/b&gt;（被封为九江王）助战，英布却派遣老弱残兵应付了事，隔岸观火。更有像&lt;b&gt;刘邦&lt;/b&gt;这样遭到打压的人，养精蓄锐准备反扑&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;对于项羽来说，分封不但没有完成对诸侯势力的平衡，反而让局面完全失控。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、杀“义帝”。&lt;br&gt;这是项羽政治上最大的败笔。&lt;br&gt;项羽是打着复辟楚国的旗号，自己是楚将。在伐秦的路上杀主将宋义夺取楚军兵权，又在破秦后自封为王，尊原楚王为义帝。却又迫不及待的将义帝赶出首都彭城，半路劫杀。&lt;br&gt;在局势不稳，天下未定的局面，项羽做的太过急躁。 其实可以学学齐桓公的，把义帝养在彭城“尊王攘夷”。&lt;br&gt;结果：刘邦为义帝发丧，号召天下共同讨伐项羽，集合5路诸侯，56万联军杀向彭城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;各诸侯服从项羽，只是因为灭秦时，楚军势大。杀义帝让在项羽彻底成为了众矢之的，诸侯借题发挥，出师有名，刘邦不过是火上浇油。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;3、定都彭城。&lt;br&gt;项羽在咸阳时，有人建议项羽定都关中。项羽看到咸阳宫室被自己烧成一片灰烬，决定“衣锦还乡”，带着抢来的财宝美女东去，定都彭城（现在的徐州）。那个提议建都关中的人也被煮了。&lt;br&gt;定都利弊，历史讨论很多。其实没什么好争论的，彭城这个地方事实已经证明，仅仅用了一年的功夫，就被离它距离最远诸侯——刘邦，给攻破了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;虽然在彭城之战，项羽天神一般的逆转了局面。但是在局面上明显已经失势。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、杀戮太重。&lt;br&gt;前面说了，项羽不肯定都关中。一方面是咸阳宫室已经被他烧了，另外一方面他坑杀20万秦兵，关中这地方他住的也不安心。&lt;br&gt;项羽的屠杀记录，《项羽本纪》里面充斥着“屠”、“烹”、“烧”、“阬”、“残灭”。花样百出，没什么好粉饰的。有人说，项羽坑杀20万秦军是因为对秦人的恨。我就请问齐国的军民跟项羽有什么血海深仇，项王“所过残灭”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果：&lt;u&gt;百姓失望&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、项羽是个战术天才，却是战略矮子&lt;br&gt;这句话用在项羽身上很贴切。项羽是战术天才是毫无疑问的，&lt;b&gt;巨鹿之战&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;彭城之战&lt;/b&gt; 天神一般的以少胜多，“羽之神勇，千古无二”。但仔你会发现，项羽正面战场节节胜利，在局势上却潜入多线作战，疲于奔命。&lt;u&gt;西线正面战场被刘邦耗在荥阳、广武区域无法前进一步，东线被彭越骚扰粮道，南方英布反了，北方战场被韩信全端。最终被彻底包了饺子&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;项羽自持勇猛，但毫无战略眼光。刘邦在正面战场虽然屡屡失败，但汉集团充分的发挥政治、经济、外交优势，将项羽孤立。并在广武，背靠关中、汉中源源不断的资源。最终将项羽拖垮，击败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此可见，刘邦不是推翻项羽的唯一一股力量，他只是这股力量中最坚持的那个。即使项羽在鸿门宴上杀掉刘邦，对于后面的局势，只是在诸侯讨伐项羽的檄文上，多了一条罪名——杀功臣（刘邦是灭秦的第二大功臣）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20845091/answer/16780496
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
Puzzle &amp; Dragons 这款游戏有何独特之处，为什么在 Google Play 和 App Store 上面都是畅销冠军？
</title>
<description>
纯文字版贡献给知乎吧，图文版见：&lt;a href=&quot;http://games.sina.com.cn/m/pad/jpt.shtml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;games.sina.com.cn/m/pad/jpt&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.shtml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年2月14日，一年一度的情人节又来临了。在这一天里，日本大阪交易所的GungHo公司发布了2012年全年的财  报。根据财报显示，在2012年里，这家规模不大，在一年之前还鲜为人知的公司创造了258亿日元的收入，比2011年提升了2.7倍，营业利润则比  2011年提升了7.9倍，达到了92亿日元。&lt;br&gt;如果换算成人民币，GungHo公司在2012年的收入为17.1亿人民币，利润为6.1  亿，与之比较接近的国内游戏公司是史玉柱的巨人网络——2012年，巨人的全年收入为21.5亿人民币，净利润为9.9亿。按照坊间颇为流行的一个算  法，GungHo公司在 2012年的利润是新浪的3.1倍——相比巨人和新浪来讲，GungHo只是一家300余人的游戏公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在财报公布  之后，2月18日市场上便发生了大规模的股票买卖，到2013年2月22日收盘时，GungHo的股价达到272500日元，一年增长了16倍，公司市值 则达到3133亿日元，是大阪证券交易所里市值第5的公司——到了一个月之后的3月21日，GungHo的股价达到483000日元，与一个月之前相比几 乎翻番，达到历史新高。4天之后，当孙正义的软银以2.64亿美元增持GungHo股份控股这家公司的时候，这一被无数人称为奇迹的公司的市值已经达到了 5000亿日元。在同一天，社交游戏平台的领军者DeNA的市值为4050亿日元、GREE  的市值为2890亿日元，而老牌游戏制作公司Square-Enix的市值只有1277亿日元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奇迹的起源，就发生在2012年2月20 日。这一天GungHo公司发布了一款名为《Puzzle &amp;amp;  Dragons（国内普遍译作：智龙迷城）》的游戏。2013年3月，GungHo公布了《Puzzle &amp;amp;  Dragons》这款游戏2月份收入达到100亿日元，加上之前公布的该游戏1月份收入（85亿日元）和可以预估的3月份收入，这款游戏在2013年第一  季度的收入就将超过全公司2012年全年的收入。&lt;br&gt;    奇迹，仍在继续上演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Gungho的历史&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管一直以来名声不显，但是日本Gungho并不是一家新公司，并且已经有了15年的历史。&lt;br&gt;2013年初，在收购了开发过《英雄不再》、《电锯甜心》等作品的业界著名制作人须田刚一的Grasshopper  Manufacture公司之后，Gungho在游戏开发领域的力量已经不容小视。除了本社和Grasshopper  Manufacture之，Gungho还拥有Acquire（&quot;天诛&quot;系列、&quot;侍道&quot;系列）、Game  Arts（&quot;格兰蒂亚&quot;系列、Luna系列）、Gravity（仙境传说）等多个王牌游戏工作室。不过在15年前公司刚刚成立的时候，还只是一家和游戏业 务没有任何关系的网络拍卖公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1998年，电子商务的概念刚刚兴起不久。在日本，孙正义的软银集团开始进军这一领域，并与当时全球最大的网上拍卖公司ONSale合资成立了 ONSale日本公司，在日本开展网上拍卖业务，也就是Gungho的前身。不过随着2001年前后互联网泡沫在世界范围内的破灭，ONSale的网上拍 卖业务受到了很大的影响，日本的这家合资公司也已经名存实亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此之际，森下一喜于2000年创立的一家游戏软件开发公司也遭遇了一个重大的挫折。该公司主要业务是为SEGA的DC和Sony的PS2等游 戏机开发游戏，但是2001年SEGA在游戏机战略上的重大失败进而退出游戏机市场给其森下一喜的公司带来了沉重的打击，不得不将公司出售。森下一喜在韩 国看到了繁荣的网络游戏产业给这个国家带来的巨大变化，于是决定成立一个以运营网络游戏为主要业务的公司。机缘巧合之下，森下一喜结识了时任ONSale 日本公司社长的孙泰藏（软银社长孙正义的同胞兄弟），对方提议用ONSale这个公司作为新公司的基础来运作，经过多次磋商之后双方达成了协议，森下一喜 加入孙泰藏的公司，进军网络游戏领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002年8月，ONSale日本公司改名GungHo  Online娱乐有限公司，同时开始其第一款网络游戏《仙境传说》的β测试。2002年12月1日，《仙境传说》正式在日本运营。等到2004  年时年31岁的森下一喜成为GungHo公司社长的时候，RO已经在日本市场取得了成功，网络游戏拯救了这家公司。当年6月，Gungho举办了一场  &quot;仙境传说感谢祭&quot;的线下活动，吸引了18500名玩家参加，规模十分庞大，从此之后成为了惯例，并在次年起加入了RJC线下比赛项目，每一年都吸引大量 的RO玩家参加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;森下一喜就任之后，GungHo在网络游戏运营上的投入继续加强，在2004年运营了《疯狂坦克2》和颇具话题性的成人网游《A3》，并在次年 代理了《密传》等产品，但是这几款游戏的运营状况都不理想，  直到Gungho与另外两家公司共同开发的《埃米尔物语OL》（也就是国内运营的《埃米尔编年史》）投入运营才又有了一款成功的作品。2005年在日本运 营并取得成功之后，《埃米尔物语OL》也在韩国、台湾和泰国、印尼等东南亚国家展开运营，并进入中国大陆市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    不过一直到2011年，《仙境传说》的收入都  还是Gungho最主要的收入来源，在外界看来这家公司的名字往往都是和&quot;RO运营商&quot;的身份挂在一起的。在运营网络游戏的同时，Gungho也开始从事 开发工作，于2004年投资了&quot;格兰蒂亚&quot;系列的开发商Game  Arts公司进军网络游戏开发，并于次年控股该公司。2008年，GungHo收购了《仙境传说》的开发商  Gravity，网游研发的力量也得以进一步的加强。&lt;br&gt;     本世代的主机和掌机发售以后，Gungho也开始拓展日本市场最广阔的游戏机业务，从2007年起开始开发NDS游戏，制作了包括《仙境传说DS》在内的 几款游戏，但是销售业绩和反响平平。2011年，Gungho将《仙境传说》搬到了PSP  平台，发行了《仙境传说：光与暗的公主》，依然没有很好的成绩，不过2012年为PSV开发的《仙境传说：奥德赛》取得了不错的口碑和销量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    智能机的兴起和iPhone在日本的流行让Gungho看到了新的机  会。与此同时，长期担任管理职务让森下一喜脱离了一线的开发，后续多款运营和开发产品的失利也让森下对自己的工作感到困惑，于是以开发新产品为契机,趁机 改变公司制度，亲任游戏制作主管。2010年起Gungho也开始智能机游戏的开发，森下一喜组建了一支80余人的开发团队，并且有了第一款成功的智能机 游戏：一款玩法有些类似《愤怒的小鸟》的剪纸风卡通游戏 《Princess Punt》，该游戏在次年上线后也颇受好评。在《Princess  Punt》开发的同时，开发团队还有几个同时进行的游戏策划案，但是鲜有能让森下一喜满意的。就在这个时候，来自老牌游戏公司Hudson的一名游戏制作 人山本大介加入了公司，给森下一喜带来了一个耳目一新的策划案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奇迹的原点&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;山本大介出生于1978年。在2011年7月之前很长一段时间，他都是Hudson的制作人。不过这家曾诞生过《炸弹人》和著名的&quot;高桥名人&quot;系列 游戏  的老牌公司在次世代主机到来之后渐渐失去了光彩，在智能机时代到来之时也未能抓住新的机会，正在逐渐湮没在历史之中。在Hudson期间，山本大介开发了 一款卡牌塔防游戏《Elemental Monster TD》，开始为业界所熟知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    2011年7月19日，山本大介加入Gungho第三企划事业部，开始进行新游戏的项目规划。&lt;br&gt;当时，卡牌游戏在各个社交平台如火如荼，智能机平台上也出现了多款卡牌游戏，比如Konami著名的《龙收藏》就取得了巨大的成功，看到这个趋 势的山本大介决定将卡牌游戏作为业务重点发展。当时公司内部已经有一款名为《战国天下录》的卡牌策略游戏正在开发了，山本大介仍然希望做一款不同的卡牌游 戏。对此森下一喜表示同意，只是要求游戏要足够有新意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     一周之后，山本大介提交了两份不同的策划案。其中一款是一个塔防游戏，毕竟对于山本大介来讲，塔防类游戏是其更擅长的类型，其之前开发的 《Elemental Monster TD》也是iOS上早期的精品游戏之一。另外一款就是今天《Puzzle &amp;amp;  Dragons》的原型，一款结合了RPG卡牌元素和消除玩法的益智游戏。斟酌再三之后，森下一喜选择了后一个策划案。不得不说这个选择成就了今天的 Gungho，如果按照一些人所持有的经验主义，幸运的光环应该就不会降临到Gungho的头上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    8月上旬，《Puzzle &amp;amp;  Dragons》开发正式开始，初期团队只有5-6人。游戏的核心是消除与RPG的结合，这种结合早在2007年就已经出现，一家名为Infinite  Interactive的澳大利亚公司便在PC上发行了《Puzzle  Quest（战神的挑战）》，在业内与玩家群中产生了不小的影响。不过虽然《Puzzle &amp;amp; Dragons》与《Puzzle  Quest》在名字和玩法上有着很大的相似度，但山本大介在后来的访谈和演讲中提到给自己带来灵感来源的是另外一款游戏——Alex  Kuptsov开发，Fireflame Games在2011年初发行的《Dungeon Raid》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    《Dungeon  Raid》也是一款颇有影响的天才之作，游戏在iOS上线正值山本大介进行游戏立项之前，山本大介对其颇为痴迷。对山本大介来讲，《Dungeon  Raid》最大的意义并不是提供了一个借鉴的原型，而是提供了一个新的三消游戏的思路思路和益智与RPG结合的方式。在此之前，三消类游戏都是采用临近位 置的图案换位使三个以上相同的图案连在一起消除的形式，而《Dungeon  Raid》采用了连线式的消除方式，还支持斜向的连向，这让山本大介大感其设计的天才之处，于是将这个思路用在了《Puzzle &amp;amp;  Dragons》的消除模式设计上，希望制作出比《Dungeon Raid》更耐玩的更适合日本国民的游戏。对于消除类游戏的玩法来讲，《Puzzle  &amp;amp; Dragons》开创的新模式也算是天才的创意之举，因此在今天被很多游戏所模仿借鉴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     最开始的三消模式和今天相比有很大的差异。在设计之初，转珠只能上下移动，不仅没有乐趣可言，而且节奏也很差，开发团队将其改成全方向的移动后又发现过于 简单，最终加入了时间限制来保证游戏的平衡性。除此之外还有一个不同点就是最初的界面设计是横向的，而不是今天这种竖版，后来开发团队在考虑到其面向的主 要用户群的手机使用习惯（在 iPhone流行之前，日本的手机市场一直是直板翻盖手机的天下），最终改成今天这样的形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    这种对目标用户的考虑体现在游戏开发的整个过程。由于面向的主要是女性玩家，因此山本大介妻子在内的开发团队成员家属成为游戏改进意见的主要来源，这被戏称为&lt;b&gt;&quot;老婆意见&quot;&lt;/b&gt;， 而游戏的一些成功设计就来自于此，比如可斜向移动的设计就是参考&quot;老婆意见&quot;而加入的。对于消除中的转珠数量配置，开发团队也做了包括5行6列、6行7 列、7行8列的多种布局尝试，最终也是参考 &quot;老婆意见&quot;得到&quot;6行7列和7行8列的珠子太小会让人容易点错&quot;的意见，采用了5行6列的布局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    在立项之初，游戏的名字叫做《Dungeon Puzzle》，后来改为《Puzzle &amp;amp; Dungeon  》。对此森下一喜提出了自己的看法，他认为日本人在游戏领域受鸟山明的漫画《七龙珠》和国民游戏《勇者斗恶龙》等影响，对于&quot;龙&quot;这个词有着深厚的感情， 因此 建议以&quot;龙&quot;作为主题，于是改名为《Puzzle &amp;amp;  Dragons》。在游戏临上线的时候，有人提议为了更加突出龙的概念，将游戏名改为《Dragons &amp;amp;  Puzzle》，但是由于念起来不顺口，于是改回《Puzzle &amp;amp; Dragons》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    对于游戏的RPG元素，山本大介认为传  统的RPG游戏过于重度，在智能机平台上也很难展现，因此更注重游戏的休闲性。在开发时，开发团队将《Puzzle &amp;amp;  Dragons》的目标人群定位为面向20-30岁的上班族、女高中生和家庭主妇，因此参照了当时市场上大量的消除类游戏的玩法，如《宝石迷阵》、 《Azkend》、《Zoo Keeper》等。据山本大介在2012年的一场演讲中表示，为了更好地完成《Puzzle &amp;amp;  Dragons》的开发，开发团队一共研究了市场的近百款消除类游戏，而不是简单地拿几款游戏作为参照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       《Puzzle &amp;amp;  Dragons》的原画采用外包的方式，开发团队初期只有5-6人，后期临时增加到10人左右，全部的开发成本只有几千万日元。自2011年8月开始开 发，到2012年2月20  日上线，全部开发周期只有5个月，期间还根据测试反馈进行了几次大的修改。对于这款作品，森下一喜和山本大介的目标是打造成一款精品，让玩家即便&quot;花  6800日元（日本的主机游戏一般售价）买也觉得值&quot;。而最终游戏上线之后，他们的目标似乎实现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;破茧而出&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年2月20日，《Puzzle &amp;amp; Dragons》正式在日服的App Store上线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    游戏给人的第一反应是：口袋妖怪和游戏王的结合体。不得不说，《口袋妖怪》的动画与游戏以及《游戏王》已经在日本培育了  一个巨大的卡牌游戏市场，而《Puzzle &amp;amp;  Dragons》在卖相上确实将这二者结合在了一起。在成功之后的开发分享上，山本大介曾经向开发者介绍&quot;口袋妖怪之父&quot;田尻智的游戏开发书籍《新游戏设 计》，从中也可以看出《口袋妖怪》这部作品对《Puzzle &amp;amp; Dragons》开发有着巨大的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    在游戏模式上，《Puzzle &amp;amp;  Dragons》将RPG中的角色成长、卡牌收集与宠物养成，消除模式的关卡作战等有机地结合在一起，给玩家在智能机平台上提供了新鲜的体验。游戏的主要   玩法就是进入地下城战斗，获得宠物、金钱和经验值，系统通过耐力设置来限制玩家收益。游戏中的主要货币单位是魔法石与金钱，后者的主要作用是宠物的合成与  进阶，前者则是游戏最大的收益来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     魔法石可以在战斗中复活，回复耐力，扩充宠物栏和好友栏，以及抽奖：消耗一定数量的魔法石来获得获取稀有宠物，这也是玩家最大的消费点。《Puzzle  &amp;amp;  Dragons》虽然也提供了一些免费获取魔法石的方法，如每日登陆奖励、地下城全清以及一些活动的奖励，但是由于对魔法石的需求很大，多数玩家都会选择 充值购买的方式以使自己更好地进行游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    《Puzzle &amp;amp;  Dragons》的核心就是收集宠物卡牌，魔法石的消耗和关卡战斗的主要目的都在于此，玩家可以使用5颗魔法石进行一次魔法石抽奖。游戏也提供了一些免费 抽奖的方式，最主要的就是友情点数。玩家在进入地下城的时候可以选择好友做搭档，胜利后还可以获得10点友情点数，而这些点数可以拿来抽取宠物，但相比魔 法石抽奖只有很小的几率获得一些珍贵的宠物卡牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     游戏的核心是卡牌，因此卡牌的精美程度也是吸引玩家收集的一个重要保证。为了确保卡牌的质量，Gungho请来了包括日野慎之助、铃木香织、村瀬伦太郎、 池屋、安达洋介等日本著名的游戏原画师或者pixiv上的知名画手来进行卡牌的绘制工作，而最终这些设计师设计的精品作品也成了吸引更多玩家的重要因素之 一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    日野慎之助有着丰富的游戏原画设计经验，曾担任名作《魂之力量》的人 设，近年也曾担任iOS上的游戏名作《龙之力量》和Namco  Bandai卡牌游戏《Battle Spirits》的原画设定，其为《Puzzle &amp;amp;  Dragons》绘制的炎龙、吸血鬼领主、战女神、白盾之女神等角色都是颇受玩家喜爱的人气卡牌，而他本人在做这些作品的绘制工作时也殚精竭虑。比如在做 进化版吸血鬼领主的原画设定工作时，日野慎之助曾经在Twitter上表示这一幅原画光是想人物的姿势就想了一周的时间，而最终作品问世之后也成为玩家争  相收藏的人气角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    不仅原画，游戏的音乐也十分出色，GungHo请来曾为游戏《浪漫沙加》、《圣剑传说》等游戏做配乐的伊藤贤治来担纲游戏的配乐，颇受好评。近日，该游戏的原声CD也在iTunes Store上架，并且也将发售CD。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;卡牌及其带来的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为游戏中最主要的内容，卡牌的来源众多，而各种题材的卡牌不仅丰富了游戏的内容，也为游戏后期的市场合作与推广提供了极大的便利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     游戏正式上线后不久，Gungho推出了根据日本传说中的神话人物设计的&quot;和神&quot;系列，天照大神、八歧大蛇、须佐之男、素戋呜尊等日本玩家都十分熟悉的神 话 人物出现在了游戏中，颇受欢迎。在《Puzzle &amp;amp;  Dragons》中，目前已经有多个不同神话系列中的神邸出现，包括古罗马神话中的宙斯、赫拉、维纳斯、哈迪斯，北欧神话中的奥丁、索尔、洛基、弗蕾亚，   埃及神话中的太阳神、阿努比斯、猫神芭斯特、海神伊西斯，印度神话中的湿婆、帝释天、帕尔瓦蒂等。这些神话人物的加入不仅极大地丰富了游戏的内容，其卡牌  本身也构成了一定的吸引力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   游戏中的卡牌也多取自各国的神话与传说，如风之精灵希尔芙、水精灵温蒂妮、娜迦、哥布林、奇美拉、树妖、食人魔、元素傀儡等。不过游戏中数量最 多的自然是龙，几乎每一种龙也都会有不同的形态，一般以颜色和属性进行命名和区分，一些高级龙种还有自己的名字或称号，神邸有  时也以龙的形式出现在游戏中，如印度神中的雷霆龙帝释天，暗黑龙弗栗多。不仅是神话，Gungho积极地吸收各种题材来作为卡牌内容的补充，战国时代的著  名大名织田信长、羽柴秀吉、伊达政宗、上杉谦信、武田信玄也都以龙的形象出现在了游戏中，让玩家感觉比较亲切，也会产生收藏的欲望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了龙之外，构成卡牌的内容可以说是五花八门，比如有战国时期著名忍者风魔小太郎、石川五右卫门、服部半藏、猿飞佐助人的卡牌，也有海妖塞壬、魔女 莉莉丝、吸  血鬼领主等西方神话中常见中的怪物，以及亚瑟王、梅林、罗宾、德雷克等英国传说中的&quot;圆桌骑士&quot;，甚至还有圣诞老人、圣诞龙、圣诞礼物盒这种结合西方节日   制作的卡牌。在画师的精心绘制和层出不穷的活动指引下，各种不同题材的卡牌并没有让玩家产生不和谐的感觉，反而增添了很多乐趣。最有乐趣的一个是来自于群   马县的合作（日本的县在政府层级中相当于中国的省）。2012年10月8日，在游戏150万下载纪念活动中，开放了名为&quot;群马之野望&quot;的地下城。这个地下  城的怪物由下仁田葱、下仁田魔芋 、卷心菜、达摩等群马县的特产与名物组成，而最终Boss则完全是以群马县地图为原型设计的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了这些之外，《Puzzle &amp;amp;  Dragons》还有大量和其他游戏合作制作的卡牌与活动，最开始是Gungho自己的游戏，《仙境传说》中的人气宠物波利，《埃米尔物语OL》中的  ECO系列卡牌，以及《Princess Punt》中的克莉公主都先后出现在了游戏中。2012年8月13日，Gungho与Namco  Bandai的著名游戏《太鼓达人》开展合作，开放了专属迷宫并制作了一系列卡牌，大受欢迎，由此开启了与日本本土游戏公司的合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一周之后，在CEDEC 2012游戏设计大奖活动上，与Square Enix的塔防游戏《水晶守护者（ Crystal  Defender）》的合作也正式宣布开启。这一合作是由Square  Enix手机游戏部门的制作人高桥幸希提出的，双方一拍即合。最开始高桥幸希希望合作的项目是热度与《Puzzle &amp;amp;  Dragons》相当的《扩散性百万亚瑟王》，但是一些玩家认为两款游戏不太适合，同时Square  Enix内部也对两款同一类型的游戏合作有反对意见，因此选择了类型不同的《水晶守护者》。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 11月12日，《水晶守护者》活动正式开启，  专属迷宫与BGM，虹水晶以及&quot;最终幻想&quot;系列中的人气职业如黑魔导士、时之魔导士和魔界花、冬贝利甚至巴哈姆特都出现在了《Puzzle &amp;amp;  Dragons》中，而这些卡牌的设计都出自Square  Enix公司旗下《最终幻想战略版》的画师伊藤龙马之手。通过借助&quot;最终幻想&quot;人气带来的宣传，这一合作取得了空前的成功，《Puzzle &amp;amp;  Dragons》的下载人数如火箭般地攀升，到了12月31日，已经从活动推出时的300多万发展到600万（不过更主要是电视广告的作用）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;运营之路&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到2012年结束的时候，推出只有10个多月的《Puzzle &amp;amp;  Dragons》迎来了600万下载,但是仅仅3个多月之后这个下载量就又翻了一番。2013年4月11日，Gungho宣布该游戏日本区的下载已经突破 1200万——几乎占了日本全国人口的/10，成了新一代的国民游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    从推出到100万下载，《Puzzle &amp;amp;  Dragons》花了146天的时间，到200万下载所用的时间是94天。在此之后游戏进入爆发式的增长阶段，下载人数增长速度如同火箭一般突飞猛进，几 乎每20天左右的时间就增长100万，上演了一场智能机时代的奇迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     除了游戏本身的高品质和市场合作所带来的之外，GungHo在运营和市场推广上也做了大量的工作。同时，开发团队从运营中得出了大量的经验教训再反馈到游 戏进行改进，让游戏的品质获得了更进一步的提升。2012年5月，在游戏取得了初步的成功之后，Gungho就专门为《Puzzle &amp;amp;  Dragons》成立了巴斯多拉（パズドラ）工作室，由已担任第三企划事业部部长的山本大介兼任负责人，负责游戏的后续开发、运营、市场推广与宣传等工 作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    在App Store日服上线之前，GungHo将游戏的定价设置为170日元（根据App  store日服的定价设置，85日元是最小的货币支付单位，因此170日元的定价大约相当于国服的12元），不过初期为了吸引更多用户，所以宣布免费到2 月29日。在上线之后的第4天，《Puzzle &amp;amp; Dragons》就很快升至App  Store的免费游戏榜首位，同时也占据了应用营收榜的榜首，并在接下来的很长一段时间里长期保持了榜首的位置（期间曾短期被Square  Enix的《扩散性百万亚瑟王》超越，但又很快追回）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     2月28日，在上线一周之后，游戏就已经有了20万下载，因此GungHo宣布原定于2月29日的免费将延长至3月14日，而在之后由于游戏营收的良好表 现，干脆放弃了直接对应用收费的念头，以换取获得更多的用户。与此同时，官方公布了第一个升级版本的更新，修正了一些游戏中的问题，同时追加了一些内容。 此后游戏的更新也非常频繁，保证了玩家长期对新内容的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    3月14  日，因为服务器不稳定，GungHo向玩家公开致歉，并向全体玩家每人派送3颗魔法石，在此之后也开创了服务器出问题就用魔法石补偿的传统，而玩家对此也 基本满意。补偿的幅度和服务器被影响的严重程度有关，比如2013年1月14日因《Princess  Punt》合作本的活动过于火暴导致服务器瘫痪，官方补偿给所有玩家15颗魔法石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     3月29日，游戏下载达到40万，Gungho开启了第一次的下载纪念活动，大幅提升了一些稀有宠物的掉落几率和抽奖获取几率，也开启了&quot;下载纪念活动&quot; 的传统，之后游戏下载人数达到一定人数官方便开放一次下载纪念活动。 游戏的日常运营是各个地下城的限时活动。《Puzzle &amp;amp;  Dragons》的地下城分为普通地下城、技术地下城（敌人也会使用技能的特殊地下城），运营团队每日会指定地下城开展活动，包括1.5倍掉率、双倍金币 和1/2耐力等。由于玩家每天的耐力有限，能够攻略的地下城也就十分有限，所以这些活动地下城的投入产出比会十分有吸引力，能够吸引玩家每天登陆并进行游 戏。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;     除此之外游戏中还有一些特殊的地下城，主要紧急地下城、曜日限定和各种纪念活动时临时开启的地下城，不过对于一般玩家尤其是不想充值的玩家来讲想要获取这 些活动的奖励就比较困难了，其中难度最大的当属紧急地下城。游戏第一个紧急地下城是2012年4月8日开启的&quot;地狱级&quot;地下城&quot;赫拉降临&quot;，只要通关就可 以获得当时极具人气的罗马神赫拉，但这也是一场残酷的战斗，消耗了玩家大量的魔法石。在几个月后又加入了新地下城&quot;勇者降临&quot;之后，运营团队又加入了&quot;超 地狱级&quot;的地下城&quot;宙斯降临&quot;、&quot;女神降临&quot;。在2013年02月18日开启的&quot;大盗五右卫&quot;门之后，新增的紧急地下城都有&quot;地狱级&quot;和&quot;超地狱级&quot;两个 难度可选，以让更多玩家能够参与，但是想要在战斗中不消耗魔法石就取得这些最终奖励的人气宠物卡，对多数玩家来讲也都只是奢望。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;     这种不同难度设计的活动满足了不同类型玩家的需求，也使游戏的核心向玩家数量变得越来越多，而这些人多数都成了忠实用户。在游戏设计之初，原本面向的主要 用户群体是上班族和女中学生、家庭主妇，但是由于游戏的趣味性和难度设计带来的挑战，也吸引了大量核心向的玩家，这对于开发团队来讲是意外的收获。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;     在游戏运营的过程中，开发团队也根据玩家的意见不断对游戏进行修改和补充，比如初期在地下城数量偏少的情况下就一次性追加了几个分别为照顾新手和老玩家的 心地下城。运营团队还多次在Twitter上举办由玩家评选想要的三星以下宠物的投票活动，第一次胜出的是暗之魔剑士，第二次胜出的是光之魔剑士，开发团 队特地为这两个宠物分别开发了专属的问卷地下城来满足玩家的需求。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;        玩家在游戏过程中遇到的问题和所提的意见也让游戏变得更加完善。在游戏初期，因为玩家的操作失误经常发生宠物被误卖或误吃的情况，于是开发团队在1.7版 本中为宠物宝箱增加&quot;我的最爱&quot;功能，以避免这种情况的频繁发生。在2.2版的更新中，玩家在进入地下城之前需要确认，同时在游戏中长按画面上方会显示玩 家现在的经验值以及距离升级锁需的经验值以方便玩家，在2.4版本中增加了宠物的检索功能，等等，这些调整都为玩家在游戏中更方便地进行游戏提供了帮助。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;市场推广的作用&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在《Puzzle &amp;amp;  Dragons》在iOS上线的同时，iPAD版的开发也已经在进行了。2012年4月17日，在1.4版本的更新中增加对应大屏幕的iPAD版本，让游 戏的终端平台得到了进一步的拓展。之后团队开始进行Android版本的移植工作，最初计划在7月完成，不过因为一些原因直到9月18日才得以在 Google Play上线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此之后，《Puzzle &amp;amp;  Dragons》也开始向国际进军。2012年8月，Gungho成立了北美分公司，由XSEED创始人，曾任Square  Enix北美公司总裁的岩崎俊（Jun Iwasaki）担任负责人。11月9日，《Puzzle &amp;amp;  Dragons》登陆北美iOS市场。除了北美地区之外，在Gungho网络游戏业务中很有分量的韩国地区也很快迎来了《Puzzle &amp;amp;  Dragons》， 2013年1月21日游戏登陆韩国，并在几天之后上升至免费应用排行榜的第一名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年4月11日，日本游戏杂志报道Gungho还将把游戏移植到3DS平台。在扩展平台和向其他国家进行推广的同时，GungHo也在国 内积极开展市场合作来推广。与Namco Bandai、Square  Enix以及群马县的合作都是成功的案例，在此之后GungHo也有一些其他的游戏或机构与GungHo联系展开合作，通过利用双方的品牌人气实现双赢。 包括与人气动漫形象水豚君、Namco  Band销量过亿的巧克力卡牌《神罗万象》（在巧克力中附带卡牌的食玩，类似国内以前的小浣熊干脆面）等都正在进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     还有一种合作是与手机游戏杂志合作的，这和日本兴旺的图书杂志销售市场密切相关。Fami通是日本最有影响的游戏杂志，2012年7月,Gungho与 Fami通旗下的手机游戏杂志《Fami通App》展开合作，随杂志赠送参考Fami通吉祥物设计的宠物黄金米奇王，大受玩家欢迎。同时，Gungho还 在Fami通杂志上发起了面向玩家的宠物设计大赛，收到了300多幅参赛作品，最终选出了2幅作品设计成游戏的虚拟宠物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    通过与这些游戏杂志的合作，一方面通过杂志的宣传让原本的受众了解和接触了《Puzzle &amp;amp;  Dragons》，另一方面也通过赠送的虚拟宠物帮助游戏提高了销量，双方能够各取所需，因此这类合作得以不断展开，包括电击《Game  App》、《App Fan》、《App  Style》等日本大大小小的手机游戏杂志都先后与Gungho展开合作，一些随刊赠送人气虚拟宠物的杂志甚至在发售当天就断货，可见游戏在日本玩家中的 巨大影响。《Fami通App》编辑部还联合官方推出了《Puzzle &amp;amp;  Dragons宠物图鉴》以及网上连载内容的合订本《大冢角满之热血P&amp;amp;D部》，随书赠送人气虚拟宠物，也相继引发了玩家的抢购潮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    除了游戏杂志之外，Gungho十分注重社交媒体的营销，游戏先后开通了官方Twitter  和Facebook，保持长期更新的同时也积极与玩家互动，或帮玩家解决问题，在粉丝数到达一定数量时还会举办游戏内的活动，开放特别地下城。社交媒体也 成为游戏开发团队获取玩家意见的重要来源，一些玩家提出的改进或者宠物设计甚至会直接在新版本中有所体现，这也让玩家更加乐于互动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     如果说游戏从上线到200万下载更多地是依靠游戏本身的素质和运营的功劳的话，那么从200万到今天超过12100万的下载更多的是宣传推广带来的，这其 中电视广告居功至伟。在游戏取得初步成功后，Gungho开始在受众更广的电视媒体打广告，10月15日，第一个电视广告正式在各电视台播出。&lt;br&gt;     在日本这个国家，电视对于国民的生活有很大的影响，NHK、富士等电视台黄金时间段的收视人群非常庞大，有统计日本是世界人均看电视时间最长的国家。而电 视观众群体最主要的组成部分正是《Puzzle &amp;amp;  Dragons》在开发时主要面向的对象：家庭主妇。在Gungho之前，社交游戏平台GREE和DeNA就经常不惜重金在电视广告上宣传自己的游戏产 品，以吸引和回流用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        第一次电视广告播出后，游戏的下载人数急速增长，只花了19天就增加了100万的下载，达成300万下载。而在此之前，从100万到200万下载的时间花 了94天。看到电视广告带来的巨大效果后，Gungho在2012年12月22日推出了新的电视广告，继续带动了游戏下载的增长。2013年3月26日， 在游戏取得了1100万下载的第二天，第三部电视广告CM也正式在各电视台播出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北风与太阳：经验的分享&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《Puzzle &amp;amp;  Dragons》不仅获得了市场的认可，也在日本国内的多个产业评选中获奖。在成功之后，Gungho的团队也没有急剧扩张，而是保持了一个理性的增长。 目前《Puzzle &amp;amp; Dragons》的团队成员在40人左右，其中20余人专门负责游戏后续更新内容的开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     在Gungho公司办公室的墙壁上，贴着公司游戏开发的座右铭：&quot;直感的、革新的、魅力的、继续的、演出的&quot;，在今年3月末举行的GDC游戏开发者大会 上，森下一喜也做了一番演讲，对于游戏的成功，他只有一个词，那就是：Lucky（幸运），但同时也与世界各国的开发者一同分享了他们的游戏开发与运营理 念。在GDC以及在去年参加一次电视节目的过程中，森下一喜反复提到的一点是在游戏开发的时候不必顾忌KPI指标这些束缚而去全力制作一款有趣的游戏。&quot; 如果在开发游戏的时候只想着赚钱的话，那么只能制作出和以前想通水准的游戏，而不可能有什么超越。&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    在其他场合里，森下一喜和山本大介也经常与同行们分享自己的开发或运营心得。虽然很多公开场合上的发言都是很浅显的道理，但是有时候反而能给人一些启发。本专题分别挑选一个关于开发和运营的演讲内容简单介绍给国内的开发者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    第一个是在去年8月举办的日本游戏开发者大奖CEDEC  2012上，获得游戏设计大奖的山本大介分享了他的社交卡牌游戏设计&quot;不可能会输的10个开发方针&quot;  ，算是对Gungho公司开发理念的一个扩展。山本大介的这个主题源自一本他喜欢的书《我和狗狗的10个约定》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     　　1.游戏开发源自&quot;这个计划很有趣&quot;，能够在进行开发和后续开发时乐在其中。乐趣是游戏开发这是最大的原动力。在GDC 2013的演讲中，森下一喜也提到了这一点，他认为根据KPI而制作的游戏是难让玩家产生乐趣的。&lt;br&gt;     　　2.要让游戏中有趣的地方直观可见。&lt;br&gt;     　　3.在开发之前想好游戏的主要卖点，要有3-4个特色卖点后再围绕这些进行设计与调整，不过数量要适中，太多的话也会影响到游戏的开发。&lt;br&gt;     　　4.勇于抛弃会让人不想玩的一些元素，比如玩家名称重复无法登陆的限制，注册时要求玩家提供电子邮箱地址等重要个人情报，需要打开网页导致游戏无法快速启动等。&lt;br&gt;     　　5.《Puzzle &amp;amp; Dragons》一开始是计划以定价170日元上线的，最后太过火爆于是免费推出。不过即便如此，山本大介也相信游戏的质量是值当初的那个定价的。&lt;br&gt;     　　6. 不要拒绝社交元素。在日本很多开发者认为社交游戏都比较弱智，但是山本在玩过一些社交游戏后也发现了一些有趣的游戏体验，并加进了作品内。 &lt;br&gt;     　　7. 将游戏中的重要元素如地下城的生成等，交由服务器进行管理，这样方便随时进行调整，也可以降低玩家作弊的可能性。&lt;br&gt;     　　8. 避免在游戏内加入太多新手教学，以减轻数据流量和游戏容量。为了解决这个问题可以在游戏内加入攻略网站和Twitter等链接，为玩家提供可信的信息，此举甚至可以提升游戏的留存率。&lt;br&gt;     　　9. 大量吸收好友和已婚员工妻子的意见，这也是成功的一个关键：了解休闲玩家的想法和需求。&lt;br&gt;     　　10. Konami的《龙收藏》的成功带动了卡牌游戏的兴起，不过目前这个市场作品太过泛滥，因此希望能有危机感，在游戏开发时也不要抄袭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    第二个演讲则是在此之的TGS 2012上，在参加主办方组织的一个主题讨论会时，山本大介以伊索寓言中的《北风与太阳》的故事为题，分享了Gungho的运营之道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     《北风与太阳》的故事是这样的。有一天，一个行者在赶路，北风和太阳看见了，便打赌看谁能够使行者脱去裹在身上的厚重棉衣。北风用力吹着行者，想让大风吹 开行者的棉衣，可行者反而将身上的棉衣裹得更紧了。后来太阳用温暖的阳光和煦地照在行者的身上，行者越走越热，也就不知不觉地脱去了身上的棉衣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     游戏运营的道理与之相同。山本大介认为网络和社交游戏的运营基本就是逼着用户充值的&quot;犹如寒冷的北风一般&quot;的方式，设置一个不充值就无法逾越的门槛，不少 人觉得只要留下2到3成的充值用户就可以了。由于把目标设定成&quot;怎样让玩家去充值&quot;，其结果必然是有部分玩家流失，然后提高留下来的人的消费额，以此作为 运营方针的游戏数量并不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    对于Gungho  来讲，他们期待的是&quot;阳光普照&quot;的运营方式：其重心是怎样让玩家持续地玩游戏，并且在游戏设计和运营上都要用心考虑如何让人在不花钱的状态下也能玩下去。 无论是付费玩家还是非付费玩家都能玩下去，而不是开发一款不花钱就玩不下去的游戏，并且通过收费来限制游戏，这才是最好的平衡所在，当然他也希望把那些坚 持玩下去的用户最终转变为付费用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    所以《Puzzle &amp;amp;  Dragon》这款游戏对用户行为统计里最值得注意的就是每月用户的充值额。为了把玩家用户每月的充值数额控制在&quot;买一款主机游戏&quot;（日本的主机游戏售价 在4000-5000日元）的度内，当充值额有增高趋势的时候，通过举办一些高回报的线上活动来抑制用户的现金支出。虽然这种方式未免有带有强烈的个人色 彩，但山本大介认为应当重视控制用户支出的平衡，他相信通过这种方式可以做到80%以上的用户留存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       如今，《Puzzle &amp;amp;  Dragon》在日本已经成为了一种现象。2013年4月11日，在日本这样一个1.2亿人口的国家里，《Puzzle &amp;amp;  Dragon》实现了1200万的下载，覆盖了数量巨大的国民，成为新时代的游戏奇迹。游戏目前还有了线下周边，4月还将举办一场大型的玩家线下活动，对 日本游戏行业的影响也在持续扩大。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20321486/answer/14751653
</link>
<author>
王建雄
</author>
<title>
茅于轼微博发文称他赞成一块土地的归属应该看那里人民的生活怎样更好，引起广大争议，如何看待他这个观点？
</title>
<description>
我不认为在现代社会，有哪个国家愿意要你的“全部领土”，人家只会要你的资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是话又说回来，及使在“版图内“，无法控制其资源，也很难说这里就是自己的“领土”，领土本应是民众的“生存空间”，和“生存所需资源”的直接支撑，那如此说来，美国在全国范围内的资源之战，其实就是领土之战，而中国已经成为连自己领土都无法守护的国家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时又有问题在于，国家和人民，应当是什么态度，人民需不需要忠于“国家”，而所忠于的“国家”又应当如何看待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就个人来说，我觉得那些把国家利益放在个人之上的观点非常脑残，而茅的观点或许好一点，至少承认人民应当是最重要的，但是我不会因为这个观点比那个脑残的观点好一点就认为这个观点我应当接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情上，应当有更好的选择，而不是在“领土”与“人民”之间，这本来是不相干的，却都应当“争取”的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，我认为，国家应当忠于人民，同时作为人民意志的体现，国家应当保证人民的利益，领土及其资源是人民的利益，应当保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而问题又在于，这个利益现在不能保证，就算保证了，“国家的利益”已经与人民的利益形成了某种程度上的对立，也即这个利益很难成为人民的利益，那么人民有权利，放弃这种“虚假的利益”，有权利向国家表达“放弃这种虚假利益的意愿”，有权利要求国家“更加重视自己的利益，自由和生活水平”，如果这方面形成了对立，那绝对不是任何人民的错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，茅的观点无所谓对错，而只是代表一种利益选择，而反过来的观点确实是错的，所谓反过来的观点，是那种，认为人民应当放弃自己的利益，而去维护“国家的利益“，因为这一种观点，把”国家利益“置于人民自由和选择的对立面了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19816967/answer/16693427
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
星巴克就是比雀巢好喝吗？
</title>
<description>
好喝这个东西是很个人化的，有些人根本就不喜欢咖啡，当然也就不好比较两种咖啡哪种更好喝，但对于我个人而言，没错，星巴克就是比雀巢好喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也认为星巴克的咖啡比COSTA好喝，但很多人就觉得COSTA的咖啡更好喝，我一般在星巴克都点当日加三块冰，有人则热衷于拿铁加三份榛果糖浆——所以说管它的，自己喜欢就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外不要信什么去星巴克就是在装逼，不要用这种莫名其妙的思维作茧自缚并阻碍自己尝试新东西。我接受有人喜欢星巴克的咖啡的味道，也接受有人不喜欢甚至讨厌星巴克的咖啡的味道，但所有脱离“是否好喝”而讨论星巴克（比如”不就是去装逼么“）的人都会让我看不起。一杯30多块钱的东西都能被看成装逼，生活得有多失败……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20975412/answer/16779809
</link>
<author>
赵婧妤
</author>
<title>
如何成功泡上一架航班上的空姐？
</title>
<description>
一般来说，相比初见就极其热烈的追求者来说，我认为长久的好感更有信服力。&lt;br&gt;如果一位旅客在航班上主动要我电话，即便是我会心动的类型，如果来的过于热烈我可能会略微担心。&lt;br&gt;一则担心对方的感情来自外在的成分太多，二则担心他的期望太大，怕他失望。&lt;br&gt;当然，还有百分之五十的可能是与这位先生完全对不上眼。&lt;br&gt;另外，客人这种说法我完全没有听说过，除非是极个别在入航空业以前有前科的妹子，航空公司乘务员来源很多，比如本人就是学理工出身，大多数妹子都是很勤劳和纯真的。（其实要愿意有客人谁还干这行，累死累活照顾不了家庭收入也大概是那些红灯行业一半不到吧。）啊，扯远了。。。扯泡妹子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想象过一个场景，一位我三番五次遇见的旅客每次相见都会相视而笑。然后某一次他送给我一本书，里面夹着一封信和一个电话号码。&lt;br&gt;虽然看起来俗气，但是我相信诚意和缘分。&lt;br&gt;对于这个行业而言，最苦的是内心的孤独飘零，对稳定的家的渴望非常强烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果觉得打听某某空乘以及了解她的航班有点大费周章的话，一句赞扬也不失为好的办法。&lt;br&gt;哪怕追不上，好歹让自己喜欢的姑娘高兴的笑了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19816967/answer/16777789
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
星巴克就是比雀巢好喝吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;所謂的世家，便是保持著教養和禮儀的各個階層。漆匠的子弟，有漆匠的吃穿用度；大學教授的子弟們，有大學教授的吃穿用度；即便黑社會的社團家族，也有其自己的吃穿用度、交際方式。講話該如何講，起身坐立又該如何禮儀；該如何表達感謝，如何表達憤怒，如何飲茶，如何起箸，如何謙卑，如何驕傲，如何應對西洋事物，如何祭拜，如何祀祖，這些，都是教養。可是在中國，由於這樣或那樣的原因，階層消失了，世家也消失了。究竟怎樣才是有品味？不知道。什麼是教養？忘卻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;於是，只得向西洋學，向日韓學，向台港的老唐人，從頭學起，這吃穿用度的教養和品味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在這從頭開始的學習中，在這二十年來不斷富足的社會進展中，不同的富裕階層對品味產生了偏差，便集體的焦躁，彼此的看不順眼。一方證明了自己的品味後，另一方往往以「關鍵是我喜歡怎樣就好」來回應。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是品味，是無法證明的，它是一種學習來的能力。若你試圖向他人證明品味，只會讓你喪失了你自己的品味。而「你的喜好」，也並不應是沒有教養、不虛心學習的代名詞。很多時候你喜歡一樣東西，並不是因為你真的只喜歡它，而在於你可能並不知道其他的可能性。了解了更多的可能性，你才有可能知道自己真正喜歡的是什麼，是哪一個。而若以「你的喜好」來抗拒學習其他的可能性，你其實是在犧牲自己所真正愛好的 —— 因為在你喜好它之前，你已經失去了去認識它的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其實，穿衣吃飯，飲茶燕居，永遠也無法「彰顯」任何的品味和教養，因為它們原本就是品味的結果，而非原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你鍾愛的咖啡，是因為你鍾愛它的口味，鍾愛店家的用心；此外生出任何旁的批評或讚賞，通常便都是出於虛榮 —— 而虛榮，是教養徹底的反面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新約裡記載耶穌所說：「你們的話，是，就說是；不是，便說不是。其他多餘的話，便都是出自那惡者。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;一個人的教養，是他品味的底線。若你自詡為有品味的國民，有教養的階層，便不應無端指責他人的品味，也不應過高估計自己的視野；相對應的，&lt;b&gt;也不應以吃穿用度作為品味的衡量標準，無論是對於自己，還是對於他人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;關於星巴克本身，這實在是一家很好的咖啡店：它做著好咖啡，用心選料，用心佈置，當初在北美出現時，人們簡直可以用「震驚」來形容 —— 原來在美國，也可以享受這麼有品質的咖啡。而速溶咖啡，原本就是新鮮咖啡的權宜之計。&lt;br&gt;&lt;br&gt;無論如何，當你真的了解和用心品嚐了不同的咖啡後，你的選擇，才是你真正所愛的。這對於咖啡是如此，對應於人生其他的，亦復如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我的一點淺顯的看法。請諸君指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948596/answer/16770342
</link>
<author>
Rainvoo
</author>
<title>
职场中，哪些行为习惯或者细节会让你产生好感？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;1、沟通部分：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;善于倾听，能迅速理解对方表达的意思；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;懂得合适的时机发表意见，同时不卑不亢；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;话不要讲太满，留有余地；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;语言有逻辑且不啰嗦，条理清晰；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不懂就说不知道；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;2、做事部分：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;把充足的时间留给准备工作，事情做得有条理；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不仅仅停留在及格线，不仅要去买老板要求的土豆，还懂得顺便问下菜场其他产品的价格；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;超过自己权限的部分及时向上级请示；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;字迹清晰工整，一份3000字的报告错别字不超过5个；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;word会定义样式，不用空行来控制间距；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;3、职场生活部分：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;能把自己的工作台定时整理干净、整齐；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;将工具刀（或其他工具）递给同事时，把刀把（或者顺手的部位）朝向对方；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不整天抱怨；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尊重异性同事，不猥琐，不在工作场合讲荤段子；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在工作地点永远穿正装，或者至少在自己的柜子里备一套正装，即处在一种随时可以整齐精神的面貌见客户的状态上；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;以上，想起来再补充。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20953633/answer/16775534
</link>
<author>
Dave Geng
</author>
<title>
为什么美国学生学的数学比我们简单却还能做出很牛逼的东西？
</title>
<description>
私以为 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@倪大为&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ni-da-wei&quot; data-tip=&quot;p$b$ni-da-wei&quot;&gt;@倪大为&lt;/a&gt; 同学引用的答案说的是最正确的。特此赞同一下：&lt;br&gt;&lt;b&gt;＂美国给予不热爱数学的学生最基础的数学教育，而给予热爱数学的天才最高水平的数学教育。＂&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;长久以来，中国人的迷思就是，为何「美国人数学这么差，还能出这么多牛逼科学家？」这个问题的答案已经被答烂了，我综合楼上几位已经提到的「美国学生的数学一点都不简单」，结合自身的经历，系统地给大家科普一下！&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，先说「美国继续不热爱数学的学生最基础的数学教育」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的每个地区，对于，比如，高中毕业的学生，应该有何种的数学修养，大多是有硬性规定的。比如麻省（Massachusetts ），每年对特定几个年级的学生有统考，这个统考的主要内容之一就是数学，数学不过关的，高中是不允许你毕业的。所以基本上每间正规高中，也都对数学水平有最基本的要求才准毕业。据我所知，这个标准大概在会运算&lt;b&gt;简单的三角函数&lt;/b&gt;就可以了。 这个水平，以咱们大天朝的标准来看，确实不算高，而且很多人还都是勉强混过去的。（高中课很松。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种低要求的直接结果就是，美帝99%的学生（99%这个数字并不夸张，可能更高）的数学都停留在生活勉强可以自理的水平上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，到了说「给热爱数学的天才最高水平的数学教育」的部分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以高中为例，对于一些数学比较好的不安分分子，为了安抚他们，不给社会添麻烦，学校（不是每间学校都有这个条件）会提供 Advanced Placement 课程，也就是宅男们喜闻乐见的 AP课程。以数学为例，高中最高级的 AP课程，叫做 BC微积分，2005年我上高中的时候，课本是下面这个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的任务则是把这本书，cover to cover，学得通通透透。值得注意的是，只要你前面的课程成绩都好，你几年级修这个课是没有限制的，我上学时班上最年轻的同学是一位俄裔美国人，他修此门课程时才上十年级（相当于我们高一），他最后这门课的成绩是 A+ ，在我们学校，意味着每次考试的成绩，都在95分以上，实在是学校公害。（这位大哥后来去了 UPenn 学 Material Science，这里就不详细说了。。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/03/a4035c48bfc101a091d49522bd396195_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a4/03/a4035c48bfc101a091d49522bd396195_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书的内容，大家都可以查到，人家高一就学这个，你们各位自诩为学霸的，颤抖了吗？基本上到学Vector Calculus 之前，学完了这本书，你做微积分已经应已如四则运算般自如。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我作为一名合格的宅男，还选修了&lt;b&gt; AP物理&lt;/b&gt;，我们的课本是这个：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/05/580571f28ae0da078bc49a74f8e4b391_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/05/580571f28ae0da078bc49a74f8e4b391_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有兴趣的同学，也可以查查这本书的深度如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教材不是统一的，AP的任课老师可根据自己喜好选择教材。另外老师会推荐一些课外读物，供不安分的宅男们消耗能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP课修了一整年以后，就可以报考全国的AP Exam了。 AP Exam 统考的难度，个人觉得数学比较简单，物理则很难。。。（物理中，力学和电磁学分开考），当然也可能因为我抽象思维能力太差了。。。即便这样，小弟我全考了个5分也是没有压力的。（满分5分）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这就差不多了，中心思想和开始提到的一样，可能论数学物理的平均水平，美国学生确实远远不如中国学生，但是谈到「给天才的教育」时，中国的教育制度，则还停留在解放前。而到了大学，这个差距就越拉越大，到了研究生阶段，没有鄙视国内读研读博的盆友们的意思，但与美国的「高高等」教育相比，真的无法相提并论。国内的院校，资金条件，师资条件和科研硬件条件，都比发达国家相差太远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说「美国学生学的数学比我们简单」这就是个伪命题，不存在这样的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;屁艾斯：&lt;br&gt;这样的制度，从侧面看，很大一个好处就是，年轻人可以把多余的时间和精力，专注到自己喜欢做的事情上。很多比较聪明的宅男，高中最后一年基本没有什么数理课程了（全提前学完了），学学哲学，历史，艺术，玩玩乐团，体育，对成长都有帮助。前面那位俄裔学霸，还是该地区的长跑冠军，真是令人厌恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个好处就是，学霸们可以和学霸们在一起玩一起上课一起耍，不要小看这些宅男们，学霸们聚在一起的能量们是很大的，你没发现，在你们现在打工的地方，老板们年轻时都是学霸吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20762710/answer/16100814
</link>
<author>
白首川
</author>
<title>
为什么日本的地震预报能提前十几秒发布，而我们国家的要几分钟之后？是我们的电视电台发布的慢，还是地震局发布的慢呢？
</title>
<description>
日本地震频发，所以对于地震的预警和通报（注意，是预警和通报，不是预报。），他们都已经做出了一套相对成熟的系统。这套系统与电视/手机系统相连，有权利直接发出通知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以我说预警和通报，是因为目前还没有什么方法能准确预报地震。那些号称事前预报了xx地震的民间科学家，无一不是事后诸葛亮。而所谓精确到秒的预报，则是在地震发生之后的预警。这个预警的方法，就要从地震波说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地震波分两种：P波（Primary,第一波）和S波（Secondary,第二波）。地震发生之后，P波首先扩散。P波的振动方向与传播方向相同，在岩石里的传递速度约5-7公里每秒，主要造成微小的震动。一定时间之后，S波到达。S波的振动方向与传播方向垂直，是造成摇动的主要来源。S波在岩石中的传播速度约3-4公里每秒。这样，在震中20公里的地方，S波会比P波晚10秒左右到达。一般的地震预警系统，会在监测到P波的时候发出预警；这样在S波到来的时候，人类可以做好一些应对准备。另一种情况是在S波到达之后发出警报，提醒和通报其他地方的人，以及注意之后的余震。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然应对时间只有十几秒，但这十几秒里可以做很多救人的事情，包括工厂断电，火车刹车，屋子里的人找最近的掩体之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们国家的情况不太清楚，但日本还有几个特点。1，人口老龄化。老人们平时在家闲着没事，就打开电视看着。有地震的消息，第一时间可以在电视上看到。2，手机普及。2012年日本有1.24亿部手机，相当于人手一个。所以地震预警通过电视和手机，几乎可以覆盖到所有人口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我认为日本的地震预警之所以领先，关键在于“吃过亏，有经验，特殊性，科技力”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20976182/answer/16777100
</link>
<author>
赵世奇
</author>
<title>
知乎上有哪些关于地震的高质量回答？
</title>
<description>
为了让更多的人能够快速理解摘选回答的价值，我给每个回答简单做了一个小总结。但是，这些回答的作者都写得非常专业、内容丰富，个人总结恐因追求精炼而失去原回答的翔实和精彩，还请大家注意。总结若有错误，请评论斧正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【2013.04.22 10:40 分更新】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20736805&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震局有什么用？地震局的人每天的工作是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;地震局不仅负责公布地震信息，来自地震局的几位知友讲解地震局的工作。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@许屹然&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xu-yi-ran-72&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-yi-ran-72&quot;&gt;@许屹然&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20762710&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么日本的地震预报能提前十几秒发布，而我们国家的要几分钟之后？是我们的电视电台发布的慢，还是地震局发布的慢呢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;日本的是地震预警工作原理是在监控到地震引发的 P 波的时候发出预警。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@白首川&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/anvaya&quot; data-tip=&quot;p$b$anvaya&quot;&gt;@白首川&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【2013.04.22 09:10 分更新】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20971399&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是水坝地震？该说法是否有科学依据？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;水坝地震确实存在，但是并不能直接导致玉树、汶川等处发生地震。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;水坝地震一般库坝区或附近范围内，对其他地区影响很小。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@墨磊&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/morlay&quot; data-tip=&quot;p$b$morlay&quot;&gt;@墨磊&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20244720&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李四光真的说过那些地震预言吗？假如他真说过，那些地震预言可信吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;精确的预测某天某地发生地震很难，但是预言在地震带上将来会发生地震相对容易。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@程瀚&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chenghan&quot; data-tip=&quot;p$b$chenghan&quot;&gt;@程瀚&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20303440&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;DST 预测地震是否靠谱？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;地震预测不是简简单单的观察 Dst 指数就能解决的。作者：@赵世奇&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20172216&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么有的地震会引发海啸，有的却不一定？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;不同的震源机制引发海啸的几率不同。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@烫走&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/creepyoz&quot; data-tip=&quot;p$b$creepyoz&quot;&gt;@烫走&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【2013.04.22 21:40 分更新】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20466514&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;云南昭通市彝良县地震震级不到六级，却死伤如此惨重，最主要的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;不同的震源深度、震中距、人口密度、抗震结构等会导致地震造成的影响不同。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20391109&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;砖结构、混凝土结构、钢结构，哪种结构抗震能力最佳？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;可以粗略的认为：钢筒体&amp;gt;带支撑钢框架&amp;gt;混凝土剪力墙≈钢框架&amp;gt;混凝土框架……作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@猪小宝&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhuxiaobao&quot; data-tip=&quot;p$b$zhuxiaobao&quot;&gt;@猪小宝&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20067783&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;普通家庭应该准备哪些物品以备地震时使用？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在东京经历了3・11东日本大地震的知友分享了自己准备的防灾储备品。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@StarKnight&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/starknight&quot; data-tip=&quot;p$b$starknight&quot;&gt;@StarKnight&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【2013.04.22 18:09 分更新】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20969823&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在这次雅安地震中，有哪些谣言？实际真相又如何？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;雅安地震谣言辟谣总结，实时更新中。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王梦雨&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-meng-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-meng-yu&quot;&gt;@王梦雨&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20972894&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么路透社说雅安地震 6.6 级，汶川地震 7.9 级？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;因为两边使用的震级种类不同。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20263161&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;传新浪微博用户 @至诚感通GTJ 预测了 2012 年 5 月 28 日的唐山地震，大家怎么看？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;地震是长期发生的，这些准确预报地震发生的帐号并不靠谱。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@江南胡杨&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jnhy&quot; data-tip=&quot;p$b$jnhy&quot;&gt;@江南胡杨&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;救援&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20466153&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震后普通人或机构如何去灾区救灾？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;缺乏救援经验的人，参加救援反而会给救援工作带来麻烦。作者：@匿名用户&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;救援：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20466212&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何对地震灾民做心理疏导？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;心理学从业者从专业角度分析如何做心理疏导。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@动机在杭州&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;&lt;br&gt;没有专业经验的人不要进行心理干预。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@苏菲&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/su-fei-17&quot; data-tip=&quot;p$b$su-fei-17&quot;&gt;@苏菲&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20067783&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;普通家庭应该准备哪些物品以备地震时使用？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;可以准备食物、帐篷等。但如果家里破损严重，回去取备用物品很危险也很困难。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19559789&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震可以预测吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;准确的临震预测是件相当很复杂的事情，现在很多细节并不能完成。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@徐伦&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/exstasis&quot; data-tip=&quot;p$b$exstasis&quot;&gt;@徐伦&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20067471&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震的传播速度是多少？如果一个广州人在地震后立刻发出微博并让深圳人立刻收到，能给深圳人节约出多少时间做准备？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;地震体波分纵波和横波，如果及时通讯可以起到预警作用。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会持续更新该回答，欢迎评论补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20970482/answer/16776454
</link>
<author>
张涤凡
</author>
<title>
远在美国的 Google 工程师是如何对四川雅安地震进行快速反应，并及时推出了 Person Finder 寻人页面？
</title>
<description>
嗯，我来了。&lt;br&gt;地震的时候，我在美国著名的比 In and Out 好无数倍的汉堡店 Five Guys 吃汉堡。对，Five Guys 有全美国最好的汉堡，奥观海同志都去吃。看到地震的消息以后，急急忙忙的吃完了剩下的半个大汉堡，在洛杉矶下午6点钟的大堵车中硬是一路超车加塞回到了家里。这是美国的周五，下午5点时，公司已经空无一人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到家里，抓紧连接了 ＶＰＮ，拨回公司，开始研究 Crisis Response 的应急预案。根据我们的内部指标计算出了一个代表紧急程度的值，然后发出了一封到 &lt;a href=&quot;http://Google.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Google.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Crisis Response Team 的邮件，并建议上线 PF 。很快，给力的同事和我取得了联系。过了一会儿，另外几个华人同事也和这个小组取得了联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于我们有一套良好的应急预案，因此，很快的时间内，在确认了死亡人数以及受困人数之后， Crisis Response Team 做出了开放 ＰＦ 的决定，但是我们不确定在中国是不是可以访问的到这个页面，因此请求大家帮忙测试一下。很快，大家给出了很有用的反馈，我也将反馈的内容翻译给了相关负责同事。但是由于扩散到微博上，被几个『大号』发现并 rt，本来没有准备好公开的 ＰＦ 被提前公开了 -_-。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于参与人员，&lt;a href=&quot;http://Google.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Google.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 方面有几个人在 coordinate，其他的全部都是志愿者，有华人，也有美国人借助 Google 翻译提供帮助。我不清楚是否有参与 08 汶川地震危机响应的人员参与，但是我知道，不管是哪一个 Googler，他都会做出一样的事情的。Ya-ping Yee 参与了本次 crisis response。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的， Person Finder 是准备好了的东西，有需要的时候就可以上线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么这么快——这是大事儿，海外同胞很多都很关注国内的新闻。远在异国他乡，能为中国做点什么？也就只能做这些了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于 PFIF，我想说一句——晚上我发了一推，骂国内这些公司土鳖，不知道 PFIF，把数据锁在自己的平台上。第二天，不少意见领袖看到了，接着就 take my credit 开喷了。我确信 ＰＦＩＦ 几乎没人知道，我在翻 PF 的源代码的时候才看到的。吐槽一下国内的这种破环境而已。后来我在爱范儿上写了一篇文章 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.ifanr.com/280476&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;灾难面前，互联网公司可以如何做的更好？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上内容仅代表个人观点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20968771/answer/16771248
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为何武侠小说和古装剧里的人物去酒楼从来不点菜，只让酒保随便配？
</title>
<description>
有心回答这个问题，但是估计得查很多资料……&lt;br&gt;&lt;br&gt;先简单写几句吧，我认为问题的关键点在于：在早年间（一说是清朝前，一说是建国前），餐厅是不提供“菜单”这种东西的，虽然墙上一般挂着水牌（现在在一些街边的饭馆还能看到水牌，比如沙县小吃或驴火什么的），但是客人也都不太看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么食客是如何获知餐厅菜肴的呢？一般情况下就是靠堂倌来做推荐，早年间的堂倌狠辣得很，瞭高的把食客招呼进来，接下来就都是堂倌的事儿了。没菜单，所有的菜品都在堂倌脑子里，每个菜多少钱，材料是什么，怎么做的，灶上哪个师傅的拿手菜——这些堂倌必须都得知道。所以说除了熟客，其他客人都必须在和堂倌的交流中确定菜式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个步骤中，堂倌的角色很类似现在某些饭店假模假式推出的”菜品搭配师“+”服务员“的混合角色，只不过大部分知名酒楼的堂倌能耐比现在的服务员大多了。看几位老饕的回忆，大多数都记录了些很了得的堂倌，察言观色，能记住熟客的喜好，还能审时度势，看出主人手头紧就推荐些实惠的菜肴，还会提醒你今天灶上新进了新鲜大闸蟹刘师傅正拿手。总体而言，堂倌是个很值得信赖的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说拿出定额，让堂倌配菜是早期比较常见的情况，至于”挑好的尽管上“，则是大侠豪壮，花钱如流水的艺术表现了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20971952/answer/16762942
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
如何正确选择合适自己的英文学习方法和材料？
</title>
<description>
这是我在知乎上第一个自问自答的问题，看到那么多明显违反语言学习规律的答案被那么多人跟帖和顶，终于忍不住了，我都不知道他们自己有没有认真用过推崇的所谓方法和材料，真有人信了浪费时间，那真的是。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文的目的是为了让大家对自我认知和自己的语言学习有个更清楚的认识，并能使用一些较为简单的原则选择适合自己的材料和方法，因此尽管我会推荐一些材料，但不会盲目自大的认为这就是最好最佳的，非这个学不好，仅供参考罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如问题描述说的那样，英文学习方法和材料那么多，选择哪个比较好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上，不管是市面上还是网络上的，在选择时候，无非要参照这几点原则：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，虚假性原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虚假性原则几乎可以适用在任何场合，包括市面的教材，培训资料，知乎的各种回答，对本文尤其适用，但凡各种经验分享和商业宣传，都无法避免有意无意的夸大和虚假成分，读者在接触这些经验方法时，尤其要注意小心鉴别，对本文提出的方法论也最好独立思考后再看看是否适合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是一些典型的虚假性材料和方法&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种标题名为欧盟口译司或者高口通过等等，然后在帖子里留下一堆链接的，那么绝对是虚假的广告软文&lt;br&gt;那种写一堆不痛不痒的方法经验最后让你去某某论坛或者网站的，软文&lt;br&gt;那种让你留邮箱发资料的，别留，留了垃圾邮件就多了，而且资料一般没用&lt;br&gt;知乎上大部分对英文学习者的建议，比如背诵新概念可以提高英文，罗赛塔石碑适合入门之类的奇谈怪论，这些都属于典型的虚假性回答，很多明显违背了语言学习规律&lt;br&gt;市面几乎100%的培训机构，比如XX，XX还有XX，我怕他们雇职业杀手追杀我，所以不一一列举了，总之你记得大陆这帮做培训的混蛋基本都是男盗女娼没一个好人便是了，值得信赖的一般是正规高中或者大学开的一些培训班，起码师资可以保证，而且有不少研究教学法的老师，但上这些课当然很没必要&lt;br&gt;市面上绝大部分拼凑的教材，比如美剧新闻等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，情绪机制原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;外语学习过程必须充满乐趣，尽量避免枯燥和挫折感，选取的材料也一定要充满兴趣，不要强迫自己接触明明你很讨厌可是大家又公认的好材料，比如老友记欲望都市等等，比如VOA CNN等等，我都没看过，虽然他们是公认的好材料，可我英文不见得比谁差，所以记住，没有必须学的东西，只有你喜欢的东西，因为只有乐趣，才能伴你走的更远&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，循序渐进原则，即i+1原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这一条原则可以说是大家学语言原则材料时候的核心原则，你接触的任何材料，都必须是你现在的水平i基础上增加了1点难度的，过一段时间进步了再增加难度，过难过易都属于无效输入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条原则很大程度上解决了“同一个材料或者方法为什么别人都有用而我用就是没用？”的难题，比如很多人说看美剧好，有人看了一堆却未必有帮助，有人说要多去英语角，可我见到很多去英语角的英文都很烂，这些人在大肆宣扬这些所谓的英文学习方法时候，从未考虑过受众的i水平，希望大家一定要牢记这条原则，灵活的适用它来选择材料&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，播讲类材料原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;光是知道了上面那几条原则还不够，在国内缺乏语言环境的前提下，如果你想让自己学习效率和效果最大化，那么你必须谨慎的选择适合自己的播讲类材料&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个概念却从未有人提出来过，真是件无比吊诡的事情，我还看到知乎上不少强人推荐别人学习新概念VOA和罗赛塔石碑的，真不知道这些人自己到底能不能说出自己推荐的材料好在什么地方，也不知道他们到底有没有思考过推荐这些东西让别人走上弯路怎么负责。当然不是说这些东西不好，新概念也的确是好教材，但外来的经是好经，你们这群念经和尚的嘴巴却是歪的罢了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;播讲类材料是指那些不仅仅只是提供纸质或者录音和视频的学习材料，它同时还提供讲解式的文字，图片或者录音视频等等&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;一个优秀的播讲类材料堪比一位伟大的老师&lt;/b&gt;，它不仅仅只是提供你一段录音让你去模仿和记忆，它还会提供给你讲解的音频和或者文字，让你知其然更知其所以然，不至于积累了一堆词汇却不会用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;播讲类材料这个革命性的概念最早成型于96年那个时候，由伟大的赖世雄老师提出来，英文书籍或者广播不应该仅仅只是读下内容就了事的，更应该配上优质的播讲录音，像讲课一样把每个知识点都揉碎了，让所有人一听就懂，那个年代类似的还有空中英语教室，买过它们光盘的都知道，录音都是配两份，一份是单纯的课文朗读，一份是外教的讲解。那个年代赖世雄老师播讲英文几乎是万人空巷的场景，连一号首长江XX都是他的听众，学习成功者无数，后来新概念流行数十年，我就没见到大规模靠这套书学好英文的群体，就算到了21世纪，itunes上面排名第一的教育类播客ESLPOD全球超过800万次人数收听，无数国家的人写信给主播说是这个节目帮助他们学好了英文，知乎的人又不是穷的买不起苹果产品，居然就没人推荐过这个材料，动辄就是背单词背新概念，你们都是故意的吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么播讲类材料对英文学习者无比重要，无非是一个原因:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;国人的思维中，历来是忽略教练的作用，无限夸大运动员的能动性。&lt;/b&gt;得了金牌就肯定觉得运动员天赋好厉害，但如果没有教练的训练和指导，不要说有人能得金牌，一支有参赛资格的体育团队都根本组建不出来，如果没有教练一开始演示正确的动作和训练计划，运动员很容易走弯路和练伤，仅仅这一条原因，我就可以清楚的告诉你，为什么播讲类材料远远比什么罗塞塔石碑和新概念教材更适合英文学习&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;语言这种东西本来就非常不适合自学，&lt;/b&gt;现在越来越多的研究表明，浸泡式的英文学习法几乎不可能让成人像婴儿一样学好英文，必须有一位合格的老师教你，仅仅靠所谓的“模仿”，没有多少人有那个天赋能无师自通，所以英文基础不太好，对自己认知不清楚的同学，必须从播讲类材料开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;插一句，为什么辜鸿铭英文好，不是因为他背诵的东西多，而是因为他有一个精通四国语言的布朗老师！屌丝们就洗洗睡，别跟天才比天赋和条件，还到处宣扬背诵可以提高英文水平的奇谈怪论——任何方法肯定可以提高水平有效果，我们评论方法无法是看它效率高不高，有没有趣味，能不能让人容易坚持下来，明眼人一看就知道背诵是最损耗毅力的笨办法&lt;br&gt;&lt;br&gt;午餐后把我们整理好的播讲类材料推荐一一放上来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下所有材料，我们都会从优缺点双方面点评，个别有实体书的建议大家买书，其它的，用谷歌百度都可以搜到的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，赖世雄老师的《美语从头学》&lt;/b&gt;，全书包括，发音，入门，初级，中级，高级，语法&lt;br&gt;如果你觉得自己英文一团乱麻不知道从什么地方开始，压根不知道怎么做，那么这套书籍最适合你，从发音开始学完之后，挑选适合自己的级别书籍购买进行学习，全书不超过300元，不到300元，把全国最好最牛的老师请回家&lt;br&gt;&lt;br&gt;这套书尤其适合那些对英文屁都不懂的人，这里说的屁都不懂不是说你基础好基础不好等等，而是说你就没有英文学习那个意识和习惯，对自己的学习流程和进步也没有一个基本的清楚认知，凡是热爱问“英文怎么学”的人，都属于此类，你们需要的不是什么好方法和材料，而是沉下心一头扎在一个系统中，把一套教材学透之后，有了自己的独立意识和英文能力了，再根据自身的特点查漏补缺，合理的去选择自己喜欢的材料，规划自己的学习&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么在英文教材多大泛滥令人选择恐惧的今天，为什么90年代的一本老教材还是可以说独占鳌头秒杀众人呢？注意，&lt;b&gt;是最好，而不是最好之一&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单，因为它配有播讲录音，而且是最优质的播讲录音，赖世雄老师从零基础开始学习，完全自学，对发音，语法，阅读的造诣心得最深，他是完全一路从ABC自学到托福成绩满分，去明尼苏达大学留学的程度，可以说他的传奇具有相当大的完全不可复制性，但这也代表了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他个人开发的课程是最符合中国人自学英语的，而且他对中国人的国情和思维特色，心理状态，障碍，挫折等了解程度，远远超过一般老师&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎充斥着那些英文貌似很好，但对自己的学习过程没有任何思考，热爱传授经验的家伙（真心不是黑你们，因为辜鸿铭也属于这类人），他们喜欢推荐XX杂志，XX新概念，XX电影，让你去学好英语，大部分都是陈词滥调，而且他们确实那么学好了，但需要注意的是：&lt;b&gt;他们没有一个人是真的靠自学学好的，大部分人根本就离不开成长际遇中遇到的老师或者家长带来的帮助，这类丝毫没有过英语教学经验的人提出来的方法论办法会偏重于“毅力”和“坚持”，这类人给出的方法和材料，你真的敢参考么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于知乎上面会推崇的X东方的培训老师给出来的方法，先不说这群兔崽子都是纯应试压根儿没几个好东西，就算你找崇拜的偶像，起码找点厉害的行么？民国时候大家一说英文推崇的是林语堂张爱玲之类的，之后还有一代神话的“南葛北许”葛传槼和许孟雄两位老先生，再不济改革开放后英语大热，大家也是向胡文仲许国璋等老先生看齐的，最低最低的偶像级别，也得是赖世雄和旋元佑两位老师了。可是现在呢？大家先是崇拜虐妻犯李阳，然后现在到处都是X东方的狗屁老师出来传授办法，“阿姨扑过来扑过去”，真是操他妈的斯文扫地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，赖世雄老师的教材和NCE相比较起来，缺点也非常大，虽然两者的趣味性都很浓厚，但是赖世雄老师的教材最大的问题在于语言知识结构不够严谨，在教材编排方面，中国的老赖皮确实是比不上洋佬的Alexander（亚历山大早年在欧洲那边开班授徒，教学经验及其丰富，NCE确实是非常适合外语学习者的），但相比较&lt;br&gt;1）赖老师配有幽默的讲解录音，一个好老师带着你学，越学越想学，比你一个人死扣NCE效率高太多了&lt;br&gt;2）赖世雄老师的教材更偏重口语，哪怕是中级美语课本，也给出了大量的情景对话和发音练习，这点可以秒杀NCE，NCE更类似写作课本，尤其是外研社搞了一套阉割版的，把BBC的母带弄掉，自己找了几个垃圾外教来录音，非常不适合打基础，对英音的听力帮助几乎为零&lt;br&gt;&lt;br&gt;赖老师的教材缺点主要在于老头说话略显啰嗦，有些人不好接受，但瑕不掩瑜，如果你真的能听进去，会觉得非常有趣，越学越想学&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，itunes上收听人数超过800W的ESLPOD&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我可以很负责的告诉你，目前全世界最流行的英语学习材料是什么，就是ESLPOD&lt;br&gt;&lt;br&gt;但仅仅流行不代表他就好，当年轮子功也相当流行过&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我告诉你它好在什么地方&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，&lt;b&gt;主播和制作人Jeff，是南加州大学的语言学博士&lt;/b&gt;，所有的广播材料都由他来设计和播报讲解，大牛权威出品，这点从学术上保证了广播的实用性——你几乎再也找不到一个PhD为了照顾小白设计的英文学习资料&lt;br&gt;其次，要了解ESLPOD牛在什么地方，你得先了解下Dr Krashen的二语习得理论，他提出来的一些基本理论，比如情绪机制，i+1原则等等，目前已经是被证实最高效可靠的语言学习大规律，不管你什么什么千万法疯狂派，只要你想学好英语，基本上逃不脱Krashen的理论，&lt;b&gt;而ESLPOD是Krashen首肯承认，亲自向全世界的语言学习者推荐的，认定”是英文中级学习者中最好最合适的学习材料“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最后，&lt;b&gt;ELSPOD独特的结构设计和主题设计&lt;/b&gt;，注定了他会有那么多的收听者——据说目前听众已经过千万了，而贵国这里一谈英文学习，也不在乎别人的基础和目的到底如何，动辄就是推荐新概念，看美剧，听新闻等等。。。&lt;br&gt;更多介绍参见这里：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blackboyerking.blog.hexun.com/14063266_d.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blackboyerking.blog.hex&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;un.com/14063266_d.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ESLPOD的缺点当然也有&lt;br&gt;1）语速实在太慢了，而且Jeff本人不是专业声优，声音太贱，不是特别好听&lt;br&gt;2）对高级学习者帮助不大，不能涵盖所有级别的英文学习问题&lt;br&gt;3）推荐那些中级学习者使用，如果你听VOA慢速太枯燥觉得没用，听VOA快速又受不了，或者如果你只想提高英文口语的话，听这个，绝对没错&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------以上是基础水平一般的同学适用的播讲类材料，我们稍后讲讲中高级和高级的----------------------------------以及发音，语法，阅读，写作等分类的播讲类材料，但请大家注意：材料绝对不是越多越好，请根据自己的水平和兴趣以及需求，谨慎选择！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20974669/answer/16774599
</link>
<author>
高萌Goal
</author>
<title>
如果你的室友被下毒命在旦夕，你将如何证明自己的清白？
</title>
<description>
1、我本身就是清白的，我不需要自证无罪；&lt;br&gt;2、想怀疑我涉嫌杀人，请拿出证据来；&lt;br&gt;3、证实我有罪的是侦查机关的责任，不是我自己的责任；&lt;br&gt;4、只有侦查机关举出对我不利的证据时，我才有必要进行辩解和说明。&lt;br&gt;不要做有罪推定。&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;当然，上面是从无罪推定角度，公民任何时候都不得自证其罪，在侦查机关无证据的情况下也没有义务证明自己的清白。但是如果在实际中，很多都能够成为对于自己无罪的相关依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果自己确实是无罪的，那么从以下角度考虑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、自己是否具有充足的不在场证明。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如确有证据表明在案发时自己并不在案发现场，这个不需要解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、是否需要一定条件方可实施犯罪。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个标题可能不太适合，暂且还可以分成两种：&lt;br&gt;&lt;i&gt;需要一定身体条件方可实施的犯罪；&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;需要一定知识技术方可实施的犯罪。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;身体条件：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;举一个例子，比如说某一天某个具有姚明身高、壮如牦牛的运动员级人物被扼颈致机械性窒息死亡，警方怀疑&lt;b&gt;大慈大悲救苦救难千手千脚的&lt;/b&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@顾惜朝&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guxizhao&quot; data-tip=&quot;p$b$guxizhao&quot;&gt;@顾惜朝&lt;/a&gt;&lt;b&gt;顾大妹纸&lt;/b&gt;，并且我们口年的顾大妹纸恰好没有不在场证明。但是警方找来顾大妹纸一看……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/e9/8ce98eed2f5703ada47e182eed2c1e0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;376&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;376&quot;&gt;算了吧妹纸，连人家的脖子都够不着，犯罪神马的还是算了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;知识技术条件：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;就拿复旦大学的事情来看，利用毒药投入饮水机是他人中毒致死，必须要对于毒理学有一定的了解和认识，或者利用放射性元素致人死亡的，必须对于放射物理知识有比较深入的了解。&lt;br&gt;假如现在又发生了一起命案，口年的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guxizhao&quot; data-tip=&quot;p$b$guxizhao&quot;&gt;@顾惜朝&lt;/a&gt; 顾大妹纸又成为了最大的嫌疑对象，但是警方经调查发现，顾大妹纸根本没有任何的理工科知识，并且是一个彻头彻尾的吃货一枚。当警方在现场向其出示标有下列图示的证物时……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/85/eb859e5866ea4f23ab3a2ef1e9514685_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;111&quot; data-rawheight=&quot;111&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;111&quot;&gt;&lt;br&gt;我们口耐滴顾大妹纸眨巴着天真的大眼睛怯生生的问道：“警察蜀黍，这个是神马好吃的？必胜客新出的产品么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以有些犯罪需要一定的身体和知识技术条件，而对于不具备这些条件的人，其嫌疑也很容易予以排除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、是否具有犯罪动机。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;犯罪动机是侦查学中的术语，放在法学中是是否具有犯罪的主观要件和是否具有犯意。如果两个人关系很好没有任何摩擦和口角争执等，其中一人死亡时，对于另一个人的怀疑相对会小一点，但是比如说当我发生了不测，而口年的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guxizhao&quot; data-tip=&quot;p$b$guxizhao&quot;&gt;@顾惜朝&lt;/a&gt; 顾大妹纸又杯具的成为了最佳怀疑对象……&lt;br&gt;&lt;br&gt;坑爹呢！！怎么又是我？！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/dc/8fdcf9c48b5f3679956f12300128f2c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;&lt;br&gt;没办法，谁让我刚才黑你半天呢，认命吧亲。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/f5/63f5ab584333747de0ad9447ccca438d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;141&quot; data-rawheight=&quot;113&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;141&quot;&gt;&lt;br&gt;因此，从一个纯外行角度考量，有利于自己无罪的因素有&lt;b&gt;不在场证明、不具备犯罪能力以及不具备犯罪动机。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930250/answer/16650136
</link>
<author>
KillianYang
</author>
<title>
哪款键盘非常适合编程写代码？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/08/570866a39cc7441d36df54fd3a115ba2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2048&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/57/08/570866a39cc7441d36df54fd3a115ba2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;先看看这家，熟悉的Trello的logo给这张&lt;b&gt;Kinesis Advantage&lt;/b&gt;增添了一份专业感&lt;br&gt;来一张正面图&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;467&quot; data-rawwidth=&quot;854&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/78/6678bc921470d98373a3ceecbd1adcc6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;854&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/66/78/6678bc921470d98373a3ceecbd1adcc6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kinesis家的招牌是啥?自然是获得&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/10/5510638ae7b8c697428ffbaec7abf9a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;175&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;175&quot;&gt;和&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/e1/e6e1ea68b07c25d421f960605b942bb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; data-rawheight=&quot;155&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;的&lt;b&gt;FreeStyle2&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/6f/cd6f7ed288fee2cf9e92a22bea5d0bb0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/6f/cd6f7ed288fee2cf9e92a22bea5d0bb0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Advantage虽然好,但是F区始终是软肋，为了解决这个问题，有人设计了这款&lt;b&gt;Truly Ergonomic&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Xah Lee也是有过的推荐哦~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/fb/71fb1cfd9e6f0dad049c998b95d3c019_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/71/fb/71fb1cfd9e6f0dad049c998b95d3c019_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有和微软人体工学4000的尺寸对比&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/ae/45aeb94538a276ffa19ca6d35fb184a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/45/ae/45aeb94538a276ffa19ca6d35fb184a3_r.jpg&quot;)'&gt;更小的尺寸可以让鼠标更靠近中央，而减少使用鼠标带来的疲劳和损伤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过这样一说，我们要是能把小红点做到机械类键盘上该多好呢？这样就不用离开键盘去摸鼠标了。&lt;br&gt;别着急，Unicomp帮助你&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;577&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/61/9e61e87c560c9b0a3dea597e32cccb33_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/61/9e61e87c560c9b0a3dea597e32cccb33_r.jpg&quot;)'&gt;熟悉的MODEL M屈蹲式弹簧轴，再搭配醒目的小红点，必然是一只神器呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起来还有一款不能称为键盘的输入神器 &lt;b&gt;Datahand&lt;/b&gt;.不仅很创意，价格也很神。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/34/0d34257704e8b603c7e92332c47ddc8f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0d/34/0d34257704e8b603c7e92332c47ddc8f_r.jpg&quot;)'&gt;看起来是不是科技感十足？输入时靠指头向各个方向拨过去，完全不需要像传统键盘那样大范围的移动敲击了。&lt;br&gt;一般人呢，这样用&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/ac/9fac5ffe74aaa10df337f039ffc5606a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9f/ac/9fac5ffe74aaa10df337f039ffc5606a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;代码写累了可以当哑铃来做做运动&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/0b/1f0b9c29e86ed062f12db246ef070490_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/0b/1f0b9c29e86ed062f12db246ef070490_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有各种适合码字的人体工学键盘和非人体工学键盘，比如Maltron，SafeType，Cherry的神器MX-5000，μTRON等等就不一一上图了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20963753/answer/16747615
</link>
<author>
兰海寒
</author>
<title>
如何在联网的电脑上工作学习不走神？
</title>
<description>
好吧，我来推荐一个Chrome插件：stayfocusd。在应用商店搜索名字就可以找到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设置界面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/72/94721afbbd14def2644409468b3d1f49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;980&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/94/72/94721afbbd14def2644409468b3d1f49_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;主要有以下几个功能。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;添加黑名单网站，比如知乎，微博。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;添加白名单网站，比如查资料必须用到的网站。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设置访问时间和访问日期，比如周一至周五每天只能访问黑名单网站60分钟。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“核选项”，可以限制在某一段时间内，屏蔽所有网站，或者只能访问白名单网站。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设定的规则如果想修改，&lt;b&gt;在第二天才能生效&lt;/b&gt;。防止自己控制不住偷偷增加时间。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果时间用完了又一定要修改怎么办？stayfocusd会让你完成一系列很复杂的任务，比如输入一段文章，&lt;b&gt;不能按退格键或删除键&lt;/b&gt;。完成任务后，你就可以修改规则了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20970716/answer/16773515
</link>
<author>
安江泽
</author>
<title>
雅安主播着婚纱播报灾情是否作秀？
</title>
<description>
雅安地震发生后，确实很多人在第一时间赶到了现场。他们都是国有媒体的工作人员，人民子弟兵和各级公务员。不仅仅是是这位记者来不及换掉婚纱。图片中这位地方领导，在事件发生时都来不及去买或者借一款普通手表戴上，只能赤裸着腕子撸着胳膊投入到一线的救援新闻活动中去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/0b/e80bbaad43dccaa3efc77b5c07a63f75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;915&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;915&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e8/0b/e80bbaad43dccaa3efc77b5c07a63f75_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;新闻链接：&lt;a href=&quot;http://news.qianlong.com/28874/2013/04/20/5884@8643616.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;千龙网--新闻中心--李克强到达芦山县龙门乡灾区：救援要加快！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
