<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20041858/answer/13781964
</link>
<author>
魏董华
</author>
<title>
为什么「天」读作「tian」，发明它的人是怎么想的？为什么人生下来的哭声是「wawawa」不是「hahaha」？
</title>
<description>
以索绪尔为代表的结构语言学家认为，语言的音和意义是任意的，是约定俗成的，所以历史语言学才可以用比较法构拟出原始的祖语，所以天的读音也是任意的。但是现代认知语言学的发展，以lackoff为代表的认知语言学家认为，语音不完全是任意的，人的思维其实也影响着人对读音的选择。但是，根据王力对上古音的构拟，天thyən到现代华语的tian，其实还是比较接近的，只是韵母和介音有变化，但是为什么是tian这个音，这个问题本身有问题，因为最早的音已经没办法知道，构拟出来的古音也不一定是真正的读音。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20931562/answer/16658581
</link>
<author>
Julius Hui
</author>
<title>
魅族、小米和锤子发布会  keynote （PPT）选用的字体谁最好？为什么？
</title>
<description>
謝邀。撇外所有設計效果（事實上三者的發佈也很美），字體評論重磅炸彈一篇：&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----&lt;br&gt;&lt;b&gt;魅族：華文黑體＋Gill Sans&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;華文黑體承襲了國家於六十年代、委托上海印刷研究所和字模廠的老師傅設計的黑一體、黑二體的模樣，字體受傳統中國書法美學的影響，結構外弛內張，構成的字體感覺傳統儒雅，而且充滿人性，比起新派設計－負空間講究平均分佈的，在以漢字為主的文字上可讀性要勝一籌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相配的Gill Sans則是上世紀二十年代末由英國著名雕刻家Eric Gill跟Monotype Drawing Office合作設計，推出後一直受英國國內及荷蘭歡迎，更成為英國街頭上最常見的拉丁字體。Gill Sans無論大楷還是小楷也有著傳統拉丁字比例－大楷依羅馬市內Trajan Column上的羅馬大楷刻字比例設計，小楷則是依Eric Gill的石刻字符設計，比例傳統。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聽上去，華文黑體跟Gill Sans像是絕配，可是一拼之下，卻有太多問題令兩者不配合。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;漢字的結構，無論簡體或繁體，都要比拉丁複雜。要進行視覺補償的話，漢字必要比拉丁略輕才合乎視覺原則。但從圖中所見，Gill Sans的字重明顯比漢字要輕。在專業中英雙語文字設計上，我們並不建議客戶、或其他設計師這樣配搭，因為造成的錯視會令拉丁看上去比原來的更輕。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gill Sans小楷的傳統風格為它構成了一個X-Height細小的模樣，就跟Garamond、Caslon一類「Old Style」字體同樣。但華文黑體中宮再內收也好，中文字體的大小也限定在1em，如此一來中文視覺上要比西文大得多。這種視覺失衡令Gill Sans一直不是中英雙語文字設計的好選擇，也是為甚麼雙語設計普遍會選Helvetica、Times New Roman一類直挺而X-Height大的拉丁字體，以求中、英兩語較容易取得視覺大小平衡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;字重不夠。在大型幕上，我們一般要求字體較粗，原理就像造大型海報、大型廣告牌時我們選用粗字重，以求令文字「震攝」觀者－令訊息更易透過視覺刻於他們的腦海中。但由於華文黑體字重欠奉，魅族被逼使用輕字重進行設計，感覺難免顯得軟弱無力，像在講台上輕聲說話一般。道理如蘋果、喬布斯的發佈會，除了MacBook Air外，並不會取用幼字體。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;華文黑體的「喇叭頭」設計是專為印刷而設計－跟同期日本寫研的石井Goshiku（黑體）一樣，除了令黑體看上去更「精神」、更活外，也就是希望較粗的筆劃開端能夠令黑體的筆劃能夠存活在當時中國國內差劣的印刷和紙張素質之上。可是來到2013，當我們手上的視網膜屏的顯示像素比起紙張還要清晰的時候，這些「喇叭頭」已沒有需要存在。換句話說，魅族在超高科技發佈會上用上實際上跟感覺上也過時的字體，並不適合他們的公司型像。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gill Sans是依Eric Gill的石刻美學而設計，因此如a字的上弘、t字等也看到不少「斬釘截鐵」式的切割設計。但整體風格上來說它是一套工整、企理、乾淨的sans-serif，跟華文黑體的喇叭頭設計大相徑庭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「Flyme」跟「信息支持短語音」間的空間也太大（設計者鍵入了letter-space），視覺上造成兩者感覺分離，令句子看似斷成兩截。一般內文印刷上，西文跟漢字間會需要有1/8em的thin-space以作分隔；但在如此大的發佈會屏幕上，我意見是這裡並不需要任何接駁空間－英語跟中文連接起來可讀性已經十分高。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;-----&lt;br&gt;&lt;b&gt;小米：方正蘭亭黑&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蘭亭黑是方正的皇牌字庫產品，在國內很受歡迎。其結構採現代設計方式－中宮外放，空間平衡的現代設計，加上多種粗度選擇，跟日式現代黑體（如寫研的Gona、森澤的新Go、SCREEN的Hiragino等）體齊，由於國內只有蘭亭黑能夠符合現代而多字重的要求，小米用上蘭亭黑是合理，沒有驚訝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西文則是蘭亭黑的附屬拉丁字母，從Helvetica改變而來，風格大緻相同，而圖中所見9字收筆的切口跟Heveltica不同，期待看更多西文設計的圖。但這西文字感覺上大致風格上與蘭亭黑匹配，是不會錯的配合－因為現代黑體先驅、日本寫研就是參考Helvetica的概念而設計成Gona。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的想法是：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;從圖片看，設計不俗。首先「19億元」的粗度一流，設計師選好適合大標題用的粗度，達到視覺上震撼的效果。不同字重構成的「資訊層級」（Information Hierarchy）效果也顯著，看者能夠明顯分出三種不同層級，從「標題」、「內容」到「註腳」的分野明顯，可讀性十分高。但在其他圖片看，感覺上過份使用粗字重，令視覺上文字過份「大聲」－說話並不是「大聲」就有說服力，設計者需要知道這點。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蘭亭黑感覺現代、輕鬆，並不如華文黑體般傳統、硬朗，風格相對適合國內的新科技產品發佈－字體與品牌形象、產品匹配，對公司來說是最重要的事。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蘭亭黑跟其它的附屬拉丁字是保守、但不會錯的選擇。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;數字與漢字間沒加入額外空間，整體統一感加強。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;-----&lt;br&gt;&lt;b&gt;錘子：方正粗黑宋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;方正粗黑宋的由來並不光采。史上第一家設計這類「橫太明朝」（橫太明朝是日語，「橫」指橫劃，「太」是粗大，明朝就是明體、宋體的意思）的是日本Roybi公司旗下ナウ研究所在九十年代初設計而成（參考連結： &lt;a href=&quot;http://designpocket.jp/dl_font_category/detail.aspx?bid=12472&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ナウ-MU (Rg/RgP/RgK・Rj/RjP/RjKナウ-MU) Win版(ダウンロード) / タイプバンク&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ），有完整字重設計。後來台灣華康將整套字拷貝、補上需要的中文字成位華康儷金黑。不久後蒙納也推出一樣款式的設計，但所有筆劃末端的棱角也變鈍了，整套字也少了生氣。直到現在方正也來推出粗黑宋，這套字基本上就是將華康儷金黑的設計補上簡體字而成，就是翻版上的翻版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的想法是：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;選橫太明朝當標題字棒極。它是套很醒神、很吸引到注意目光、而且是為標題使用而設計的字體，相比起前兩者是大膽得多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可是問題在於粗黑宋過粗－在發佈會的超大視屏問題可能不大，但截圖上字體的筆劃卻黏在一起部份字的易認性被破壞。若果可輕一字重會解決到問題，也可令整個發佈感覺較優雅。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很高興看到有先驅科技公司取用宋體、明朝體。在國內，由於害怕傳統的關係，宋體、明體長期得不到重視，但宋體卻是最能夠體視中華文化美學的字體。我一直很期待有公司領頭帶起這風氣，現在這也是不錯的開始。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;簡報略嫌字體大小太一致，沒有資訊層級的引導，內容對觀者較難讀，也可能會較沉悶。將來可選擇再進取一點。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;-----&lt;br&gt;&lt;b&gt;總結：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;個人認為，我感覺小米的字體運用上較穩重而專業，即便驚喜欠奉，卻是十分尊業的表現；錘子大膽創新使用黑粗宋，個人十分欣賞，希望他們繼續勇於嘗試、向外界續用宋體、明體；魅族則可以做得更好，若果纖瘦的字體跟他們的新產品形像配合，請給我修正－最重要是字體應用在適合的場合、給跟公司的產品個形象相配合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;免費給了三大公司簡短顧問服務，各位喜歡的可以給我支持，謝謝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20494405/answer/15284296
</link>
<author>
王佐
</author>
<title>
「中州韻」意思是什麼？
</title>
<description>
「中州韻」、「鼠鬚管」、「小狼毫」 都來自於傳統文化&lt;br&gt;&lt;br&gt;鼠鬚管和小狼毫都是毛筆的一種，它們的共同特性是筆力勁挺、宜書宜畫，十分貼合「&lt;b&gt;輸入法&lt;/b&gt;」產品的定義。&lt;blockquote&gt;王羲之《笔经》：“世传张芝、钟繇用鼠须笔，笔锋强劲有锋芒。”   &lt;/blockquote&gt;至於中州韻，先引用一段解釋：&lt;blockquote&gt;中州韵”的意义,言人人殊。有人說“中州韵”是&lt;b&gt;河南&lt;/b&gt;的字替,有人說各剧种相同的字香或各剧种的道白里共同的抑锡顿挫的腔葫,就是“中州韵”。在京剧里又有一种“中州韵、溯广音、北京字眼”的就法。到底什么是“中州韵”,还没有統一的解释。&lt;br&gt;照个人看法,“中州韵”即是七百年前的大都字音,和现在北京音最相近。&lt;br&gt;&lt;i&gt;《上海戏剧》1961年第06期　　作者：邵曾祺&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;（輸入法設置裏的「中」讓人倍感親萌啊~）&lt;br&gt;再引用资深用户BYVoid的說明： （感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gong-chen-23&quot; data-tip=&quot;p$b$gong-chen-23&quot;&gt;@弓辰&lt;/a&gt; 提醒~）&lt;blockquote&gt;Rime全名是「中州韻輸入法引擎」，它不僅僅是一個輸入法，而是一個輸入法算法框架。Rime的基礎架構十分精良，&lt;b&gt;一套算法支持了拼音、雙拼、註音、五筆、倉頡等所有音碼和形碼輸入法&lt;/b&gt;，遠比基於碼表的各種「輸入法生成器」優秀許多。Rime默認提供了兩個拼音輸入法「朙月拼音」和「地球拼音」，兩者都可以輸入準確的繁體和簡體，而且「地球拼音」還支持聲調輸入。&lt;b&gt;Rime還支持了許多種方言拼音，如吳語、粵語，甚至中古漢語。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;個人猜測作者起名的原因應該是「中州之韻成中華之文」，側重點在於&lt;b&gt;音韻&lt;/b&gt;，也突出了中州韻輸入法最大的特色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拋磚，期待更加全面專業的答案。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20855346/answer/16410353
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
在实际工作中，审计工作的独立性曾受到过怎样的「干扰」？
</title>
<description>
独立性受到干扰，基本上就是说现代审计商业模式上的硬伤了吧。&lt;br&gt;现代的公司制度，股东是公司的所有者和利益分享者。股东选举董事会，由董事会代为行使公司管理决策权，目的是提高决策效率。董事会聘请公司管理层，由管理层负责公司实际运营。每年，由董事会聘请会计师对公司管理层提供的会计报表进行审计，汇报给股东。&lt;br&gt;这套制度看起来设计的很完美，权责清晰，监督明确。但对会计师有一个硬伤，也是这个制度的硬伤：虽然名义上会计师对董事会负责，但会计师的收入却是来自公司管理层，在这样的状况下，会计师的话语权实际上是受公司管理层影响的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体的案例我遇到过一次。当时去一个客户那里做审计，发现全是假账，不可能出具客户想要的审计报告。但是又不能明说，因为客户一直拖着，连预付款都没付。怎么办呢？一方面催着客户付预付款，一方面撤人只留几个人装样子。几经折腾，客户终于付了预付款，我们也跟客户摊牌，双方不欢而散。当然，审计服务的尾款我们最终是没有收到的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929480/answer/16636026
</link>
<author>
Soluna Li
</author>
<title>
使用疫苗可以减少人口吗？若是，原因是什么？
</title>
<description>
个人认为降低生育率的最必要条件应该是发展经济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说婴儿的死亡率和生育数量有联系的话，其联系在于他们共同被经济发展所推动。而婴儿高死亡率通常出现在经济欠发达地区，由于死亡率高，他们自然会选择多生孩子以防孩子在还未长大就得病去世。提供疫苗可能会有效降低某些传染病高发地区的婴儿的死亡率，间接促使这些家庭少生孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盖茨基金会曾经引用了Hans Rosling教授的研究来说明我们的世界正在逐步变得更好（视频如下），其中提到了婴儿的死亡率和生育数量随着时间推移而不断下降的事实。但我个人仍认为这大多数应该归功于全球经济发展的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;The River of Myths by Hans Rosling&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTEyMTA4ODA4/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100401F4651134568809705A12E602D500A66-A6AB-6D72-89AD-F80242FA7DEB&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;The River of Myths by Hans Rosling&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTEyMTA4ODA4.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;另以下是盖茨基金会2013年公开信中的关于此问题的举例论证：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在疫苗接种卡顶端的空白栏，需要填写婴儿的名字。按埃塞俄比亚过去的习俗，父母不会在孩子出生时就为他们取名，因为疾病肆虐、医疗资源稀缺，孩子常常在出生后的几周内就不幸夭折。塞布塞比拉自己就是在出生后的好几周才有了自己的名字。三年前她生育第一个女儿时，也遵循了这一习俗，因为怕女儿活不了多久，一直等到一个月后才给女儿取名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，自从塞布塞比拉的大女儿出生以后，埃塞俄比亚发生了很大变化。因为相信女儿能活下来，这次，她毫不犹豫就为女儿取了名字。在疫苗接种卡顶端的空白栏，塞布塞比拉写上了女儿的名字——阿米拉，阿拉伯语“公主”的意思。塞布塞比拉的乐观不是一个特例。近年来，埃塞俄比亚在公共医疗卫生领域成绩显著，与1990年相比，埃塞俄比亚的儿童死亡率已经下降了超过 60%，这为埃塞俄比亚在 2015 年实现这项重要的千年发展目标奠定了坚实基础。这些成绩也给了许多的父母在孩子降生时就为他们命名以自信。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;*引用内容来自 &lt;a href=&quot;http://annualletter.gatesfoundation.org/2013.aspx?loc=zh-hans#nav=section3&amp;amp;slide=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;比尔·盖茨 2013 年公开信&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929159/answer/16652036
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「战胜拖延」是个时间管理问题，还是心理学问题？
</title>
<description>
我认为两者都有。“拖延行为”对一部分人来说可能仅仅是对任务所需时间估计不足（这事儿是人类通病），觉得未来还有时间做就拖着。学习时间管理技巧有助于正确地估计时间，从而在限定时间内完成任务。但对那种明知自己进度落后还无法做事，心中的焦虑盖过了对未来的乐观的拖延者来说，就不仅仅是时间管理问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，很多仅仅是有拖延行为，却没有形成心理障碍（即所谓“拖延症”）的人，根本就无法理解拖延者内心的焦虑，还认为对方是懒惰、找借口、不负责任、⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;而“拖延症”患者们，在解决心理问题之前，是很难按照时间管理技巧去操作的。有时候，时间管理对他们起作用不是因为时间管理本身有多大用，而是他们由于拥有了时间管理的武器而恢复了部分信心，从而解决了心理障碍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929172/answer/16654766
</link>
<author>
高地清风
</author>
<title>
拖延「症」跟「懒」是一回事吗？
</title>
<description>
我的观点是：“拖延症”跟“懒”可能有交集，但通常说的不是一回事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前我们常说的“拖延症”，指的是后果消极、本可避免的推迟行为；而“懒”则是个生活化的词，而且不同文化里对懒惰的理解也不同。考虑到“懒”这个词的定义也有些模糊，这其实是道开放性的问题，我从三个角度来说一下个人看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.“拖延症”跟“懒”有交集但不重合：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;加拿大卡尔加里大学的皮尔斯·斯蒂尔教授是“拖延症”领域的研究权威之一，他有个广为接受的“拖延公式”：U=EV/ID，确定了跟大多数人的大多数拖延最有关系的4个因素，翻译过来可以理解成：信心不足、动力缺失、冲动分心和回报遥远。如果借用中文维基百科里的定义，把“懒”归为懈怠、好逸惡勞、缺乏行动的欲望等，主要是原动力缺乏，那么它的确符合公式里的“动力缺失”的标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但缺少做某事的动力，甚至因此而推迟做某事，并不必然是拖延，有时反而是一种自我保护。只有当这件事是不得不做、及时做更有利时，“懒”造成的推迟才能算是拖延。更多时候，“懒”人们可能是自得其乐的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，拖延的原因绝不限于“懒”，情绪问题、分心问题以及延迟问题（即：回报遥远），都可能引发拖延。所以不分青红皂白，直接判定“什么拖延症？不过是懒”的说法，是武断生硬的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图示意：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/7f/a47fee18c16816e21da2c36c5f9f14fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a4/7f/a47fee18c16816e21da2c36c5f9f14fd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.“瞎忙拖”跟“宅拖”都很难算是懒：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;瞎忙拖&quot;和“宅拖”是我们战拖社区中的一对描述性概念，最早应该是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@我要好起来&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/haoqilai&quot; data-tip=&quot;p$b$haoqilai&quot;&gt;@我要好起来&lt;/a&gt; 提出的。前者指那种忙了很多次要的任务，看起来风风火火、一刻也不停，其实最重要的任务却拖着不做的状况；后者则是那种外观很平静，只是困在原地不动的状况，内心往往有很多冲突和纠结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“瞎忙拖”和“宅拖”是两种很有代表性的拖延风格，但这两种恐怕都无法等同于“懒”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“瞎忙拖”本身可能做事迅速、节奏快，有不少瞎忙拖还有工作狂倾向，甚至属于成人多动症（ADHD）人群，这让人很难把他们跟“懒”联系起来，而且很多人外表看起来很成功、很干练，只有他们自己知道自己在最重要的事情上一直拖延。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“宅拖”后来经好起来本人修订，建议更改为“冲突型拖延”。引用精神分析家霍妮的经典比喻吧：“（神经症患者）就像在开车时同时踩住了油门和刹车，结果是外表毫无动弹，内心早已精疲力竭。”&lt;b&gt;不是缺乏动力，而是动力很大阻力也很大&lt;/b&gt;，所以内心才如此痛苦。“宅拖”们也许看起来有点“懒”，但他们内心很难认同自己是“懒”。甚至，他们会常常羡慕只是“懒”的人，因为觉得懒人没那么痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上定义请&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@我要好起来&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/haoqilai&quot; data-tip=&quot;p$b$haoqilai&quot;&gt;@我要好起来&lt;/a&gt; 指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.“懒”背后的道德攻击性：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一定要说的是：“懒”这个词背后有道德攻击性。这就是我为什么旗帜鲜明地反对“拖延症就是懒”的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我在微博上的观察，那些“拖延症只是懒”的说法，可能是被过分对号入座的现象，激发出来的反弹情绪。因为历史原因，“拖延症”一词的定义一向很混乱（我的定义参考这里：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20929123/answer/16652669&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;从专业角度，应当如何定义拖延「症」？&lt;/a&gt; ）不少人给自己贴上“拖延症”的标签，未必是为了改善拖延，甚至未必真属于拖延者，而只是图个好玩、凑个热闹，有时还会说“反正我是拖延症，所以……”。（背后原因，参考我的另一个回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20873103/answer/16461577&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么人们都喜欢说自己有拖延症？&lt;/a&gt;）这&lt;b&gt;在另外一些人看来，难免觉得矫情，甚至是在推卸责任，自然会有“得了吧！你只是懒”的反击&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我想强调：这种反击是从一个极端走到另一个极端，会伤害无辜。很多拖延状况严重的人，其实是承受着巨大的痛苦，而他们根本不属于“懒”。中文维基百科里提到，“在许多社会和宗教里，懒惰往往被视为道德上的罪恶”。而严重的拖延者当中，也有很多人会把“懒”看作道德问题（虽然我个人已经不再这样认为），并且因此加剧了自我谴责。而&lt;b&gt;自责不但无助于改善拖延，反而会导致恶化&lt;/b&gt;。这方面，国外的研究也提供了证据：&lt;a href=&quot;http://www.spring.org.uk/2010/05/procrastinate-less-by-forgiving-yourself.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Procrastinate Less By Forgiving Yourself&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在抑郁症的概念已经得到了普及，大部分人都不会认为确诊了的抑郁症患者是在无病呻吟。其实，&lt;b&gt;很多严重的拖延者，在痛苦程度上是不亚于抑郁症患者的&lt;/b&gt;，只因为拖延症不是个医学上的诊断名词（参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20929123/answer/16652669&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;从专业角度，应当如何定义拖延「症」？&lt;/a&gt;），他们无法得到大夫们的支持。如果连用个“拖延症”的说法都要被奚落，未免也太残忍、太不人道了。这方面，我们豆瓣组里的很多老成员都感同身受，我自己也是从那个灾难深重的阶段走出来的，所以一定要鸣不平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，如果只是平常聊天，说“拖延症”还是“懒”，可能还只是个好玩的问题，但&lt;b&gt;要是你领导/老板认定了你是“懒”，就一点也不好玩了&lt;/b&gt;。很多领导/老板把“懒”看成&lt;b&gt;态度问题&lt;/b&gt;，肯定不会满意你这么“懒”。如果大家都盲目地以为“没有拖延症，只有懒”，认为拖延行为都是出于懒，必然造成很多误伤。要特别提醒的是：不要轻易跟老板说你有“拖延症”，更不要在工作不给力时用它开脱。一类成因复杂的症状，目前没有一致而清晰的诊断标准，也无法从医生那里开到证明，到了只嫌事多不嫌事少的老板那儿：他能不怀疑你的“态度”吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;------&lt;br&gt;最后想说，“拖延症是不是懒”这个问题，可能是我这几年来回答得最“不厌其烦”的一个：拖友问，记者问，朋友也问，就连我妈也问过我 -_-||| 。这次借知乎圆桌，算是做个总结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们发现，&lt;b&gt;凡是对“拖延症”有过认真体会的人，基本不会觉得拖延等于懒&lt;/b&gt;。哪怕是只读过一本《拖延心理学》书的人，也不会觉得拖延等于懒。所以在失去耐心的时候，我们就会说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“一切分不清‘拖延症’和‘懒’的人，都是麻瓜！”&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20933852/answer/16648639
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
政府资助科学研究这一模式是怎样形成的？在此之前的科研资金来源有哪些？
</title>
<description>
好的，那就聊聊历史吧。对历史不感兴趣的同学课跳到分割线以下（我个人觉得看一看也挺好的，再说人家在图书馆查资料码字码了一下午，你们就真的不想看吗。。T_T）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府资助发明创新（研究的广义形式）的例子，最早是古埃及的Imhotep，他生活在约2650 B.C.，是埃及古王朝时期第三王朝第二位法老王的大臣（一名政府雇员）。他是第一座金字塔的建筑师，并且也是所有历史文献中记录最早的医师，有人认为是他发明了一系列用石头建造金字塔的方法（尽管他不是第一个用石头构建金字塔的人）。但他之后，埃及人的确掌握了如何移动50吨重的石板的技术。1400年后，埃及人已经可以熟练移动1000吨石板的技术。（有了科学技术，连搬砖都轻松了呢XD）&lt;br&gt;&lt;br&gt;希腊城邦时期被誉为发明创造的第一个黄金期。那时，发明创造是由富裕的个体来独自承担的，比如我们耳熟能详的阿基米德，他从某种意义上讲，也是当时君主Dionysius的科学顾问，负责给君主解决科学问题。Dionysius在399 B.C. 的时候通过高薪和奖金组建了一支科学家队伍，负责设计和制造战争机器。同时期也出现了由一位或多位老师领头的学校，学校经费主要是自筹资金，声誉则来源于科学研究成果（请自行脑补古希腊的那群哲学家）。亚历山大大帝图书馆是当时知识的集大成体，它不仅藏书，还教课，并且进行科学实验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，古希腊城邦的科研效果并不理想。首先，他们组织散乱，大多数发明都是“偶然发现”，系统的组织研究较少，并且由于缺乏有效稳定的记录方式（城陷，书焚，人亡，知识消失），相同的知识被不断地重新发现和创造，造成资源的重复浪费。并且，由于对知识和发明的奖励机制还不健全（那些能面见君主呈上有趣的发明的人是极少数，大部分人都无法通过科学研究获利），大多数人选择保密，于是知识便很容易被埋没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中世纪，约400 A.D至1400 A.D. 前期（至1100 A.D 左右）被称为科学的黑暗时期，学习主要围绕教堂、教会进行，各地也有图书馆，但图书内容却遭到严格审查，一些敢于提出“异端”学说的人都会被无情打倒（参见哥白尼，虽然这个例子晚了点）。在这段时间内，还有一些工会组织，也涉及到科学研究，如各种金属的冶炼、锻造，对历史、植物等等的研究（你一定听说过“圣殿骑士团”吧？）。但这些工会组织保密性很高，工会成员极少透露“秘密”给公众，因此公共科学领域可谓停滞不前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在约1200 A.D.后，欧洲出现大学，开始在法学、医药、自然科学领域从事专门研究，到1450年，欧洲已经有约80所大学，而这些大学，主要依靠君主的资助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1750年-1850年，即工业革命时期，各个社会已经产生了由政府保护的发明专利系统，这种专利系统保证了部分发明的合理垄断地位，为发明者提供了通过市场获利的机会。第一个专利出现在1474年，威尼斯，具体是什么我忘记了。。。第一部版权法出现在1710年，The Statue of Anne。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1700年左右，各种奖金也被政府和私人广泛设立，比如，1894年Hertz发现电波即是应了奖金的号召，我们所熟悉的拉格朗日定理也是出于私人资助。1870年前后，美国政府出于对农业研究的需要，在各州征地设立了多所大学，比如鄙人所在的University of Illinois，就是于那个时间段设立的一所州立大学，第一个院系是农学院。大学初始规模很小，一般只有十几个二十几个人，因此经费很少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1900年左右，也就是第二次工业革命期间，各种新技术新发明如井喷般出现，各种发明家开始依靠发明建立企业和私人实验室，比如GE，AT&amp;amp;T，柯达等等。这个时期，大多数发明都是以商业性质呈现，自负盈亏。与之相比，政府资助科研和大学的案例并不多，到1930年，美国只有6所大学获得每年多于2M USD 的研究经费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1930年后，由于战争的需要，美国政府开始大量资助大学，政府资助的大学科研经费由1%飙升至二战结束时的约40%，其在航海、航天、核能、电力、医疗等方面的投入都十分巨大，成果也比较显著，比如曼哈顿计划。后来美国政府也出资设立了NACA（NASA前身），专注太空领域六十年。在1946年和1950年，美国政府分别设立了NIH和NSF两个委员会，负责资助基础科学研究（任何可以算作science的东西），到1970年，美国联邦政府资助的基础研究已经占所有基础研究经费的70%。现如今，美国所有科研投入中，30%来自政府，多是支持自然科学、社会科学、人文科学等基础研究，63%来自私人企业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（抱歉，过多得以美国为讨论内容了，谁叫人家是全世界科技第一强国，科研经费投入最多的国家呢）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------历史讲完了！--------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，美国和中国等大国，其主要科研投入分四块，1，军事，不用说了；2，航天，不用说了；3，纯科学，如人类基因组图谱（为后世提供了极其巨大的应用价值）和各种粒子对撞机；4，工业（人文与社会科学投入较小）。在一些新兴发展中国家，由于基础科学、基础工业、基础农业技术的投入高、回报周期长、利润低等特性，私人很少愿意承担这部分研究，大多数这样的基础工业技术都由国家经费支持，比如我国的水稻、核电、医药，以及一些新兴能源的探索等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;应该说，国家经费支持的研究，主要是为了国家长远利益和社会整体福利着想，集中社会资源来攻克重点研究，这样做，一方面能防止分散经费造成浪费，一方面提供稳定长久的支持。&lt;/b&gt;私有企业和个人由于其逐利的本质不会把资金投入到吃力不讨好的研究中去。想想看，人类基因组图谱这个项目，对私人能有多大应用价值？核能的投资时间和投资量这么大，私人能否负担的起？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外再想想医学，目前人类对一部分疾病已经相当了解，大部分时候能根治，但也有相当一部分疾病不能根治，找不到治疗的方法。对医学和生物的投入和研究，很大程度上，不是为了赚钱，因为即使治不好，诊疗费我也收了，减缓症状的药我也卖给你了，让你回家等死对社会来说并没有危害，反正你得的是“绝症”。国家要这么说，医生要这么说，你能开心吗？所以，对这部分的投入，就是为了能更好地治疗疾病，为人民带来福祉，提升社会整体福利。因此国家经费在这些领域十分关键。但同时，私人自发地创新发明也推动了社会进步，为我们的生活提供了各式各样新颖实用的产品和服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附上一组还挺有意思的数据：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/55/7855990b8a17262fc4d7264ad68fb462_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;835&quot; data-rawheight=&quot;705&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;835&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/55/7855990b8a17262fc4d7264ad68fb462_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这组数据，横轴是各个国家在科研中投入经费占GDP的百分比（中国约1.6%，美国不到3%，日本约3.4%，印度不到1%），纵轴是每百万人中工程师与科学家的数量，圆圈大小是科研投入数额的相对多少。可以看出，科研在GDP中占比较高的国家，社会中科学家和工程师的数量较多。一个看不太出来的东西是，美国的科研经费，比欧盟总合要大，约3：2，但要比G7的综合小，约一半（也就是说他自己占了G7的一半多）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国2011年GDP约15万亿美元，中国7.6万亿美元，其他各国具体经费数据不再详细po了（写了这么多累了。。。），大家感兴趣可以去OECD或者IMF或者World Bank的网站上自己查。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20715139/answer/16655983
</link>
<author>
程志达
</author>
<title>
界面设计工具 Sketch 的使用体验如何？
</title>
<description>
大概用 Sketch 用了将近一个月，原来是一直用 Illustrator 做界面设计。&lt;br&gt;Sketch 有很多优点，但是同样的也有很多不爽的地方，大概列举一下，供参考：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;优点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;快&lt;/b&gt;，用 Sketch 好像没有冷启动时间一样，这也就是为什么 AI 和 PS 需要启动画面&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;OSX 支持好&lt;/b&gt;，原生全屏，原生的版本控制，支持 Retina&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;功能集足够，&lt;/b&gt;支持贝塞尔曲线，支持布尔运算，支持文字转曲，支持图层样式&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;功能亮点&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;原生支持 @2x 图片导出&lt;/li&gt;&lt;li&gt;保存切片时，可以选择导出的图层。如果在背景上画图标的话，不用像PS那么苦逼&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/55/675587b27aae37a467698afb51827d08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;196&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;196&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;多个图层样式叠加，一个样式可以有n个阴影，基本上用 PS，AI 做出来的效果用 Sketch 没大问题。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;方便的阵列生成，有一个图形快速生成 n×n 的阵列，有内建的功能。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;支持 CSS 样式复制&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每个顶点的圆角半径设置 (PS内牛满面)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/11/bc11b18bb873143e023cae2d0c5c3850_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;241&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;241&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;比 Adobe 好用的智能辅助线，不仅可以对齐，选中之后按住 option 还可以量距离&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sub-pixel 的文字渲染，这个 Adobe 从来没做到过。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/d8/69d8ca9add50aec28c111bb34c00bd73_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;161&quot; data-rawheight=&quot;95&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;161&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;像素对齐，这个 PS 和 AI 也是痛点，但是 Sketch 也有小问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不限制大小的画布，这也是 PS 的一大痛点。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;缺点&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;快捷键覆蓋率不高，和 Adobe 系不一样 (比如R是矩形，Adobe系一直是M)，且不好自定义。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;像素图像编辑功能弱到爆，相当于没有。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蒙板功能难用到爆，哪怕我只是想 Crop 一张像素图，也要画个路径，选中之后做蒙板。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;只支持 SVG 的导入，不支持 psd, ai 路径的导入，复制粘贴&lt;/li&gt;&lt;li&gt;群组内编辑比较弱&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;偶尔不稳定，不明原因地变慢&lt;/li&gt;&lt;li&gt;文字编辑工具属于刚刚能用的状态&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最大的缺点：Sketch 文件属于没人支持的状态。你不可能永远不把原文件给别人。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;既然一个工具能让我用将近一个月，并且有相对稳定的产出，这个工具肯定是足够一般的用途了，但是要挑战 Adobe CS 这些大块头，还是不太现实，比较适合小团队，做一些简单的界面（话说现在扁平化流行的年代，用 Sketch 倒是刚刚好）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;秀一个 Sketch 画的，并不复杂，但是比较典型的比其它工具都方便：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/20/39202caeaa485b50727c325b518d8bc9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;521&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/39/20/39202caeaa485b50727c325b518d8bc9_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20466385/answer/16652176
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
在锻炼健身方面，知友有哪些值得分享的经验或教训？
</title>
<description>
值得分享的经验或教训？那这个就是针对有一定健身基础的人了。这些之前在知乎上没说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;腿部锻炼要注重股二头肌的训练。&lt;/b&gt;股二头肌相对股四头肌较弱，大部分人练习深蹲也只注重股四头肌。脆弱的股二头肌+强壮的股四头肌最后可能导致的结果是你深蹲很容易遇到瓶颈，并且在上大重量时很容易受伤。因此股二头肌和股四头肌的力量比越接近1:1是越好的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;训练计划一定要即时更换&lt;/b&gt;，当你长时间使用某个健身计划而没有很大提高的时候，你要考虑是不是遇到瓶颈了，应该更换计划了。因为长时间固定的计划使得你的肌肉和神经已经适应了这样的训练方式，而不会再进行增长。变化计划会使得你的肌肉重新得到更大的刺激。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;训练到一定程度后千万不要教条主义。&lt;/b&gt;A.不是说一个动作一定要做4组，一定要做满12RM。4组12RM的训练计划只是对于新手而言比较普适、并且进步较快的健身计划。有一定基础后每个人想要发展的方向不一样了，训练也会出现弱项和强项，如果你想增力量，那复合动作使用2-4RM的重量。想快速涨纬度，使用4-8RM的重量，想纬度线条兼修，8-12RM的重量，想练肌肉耐力就使用15RM以上的重量。还有超级组、递减组等等健身的安排组，都可以考虑。B.也不是说一个动作一定要做满全程，对新手而言，当然是一开始做标准做满全程最好，但是有了一定基础之后，你对动作是如何刺激肌肉，如何能够更好的刺激肌肉都已经差不多熟悉了，这时候你就可以考虑将动作进行一定的变化，达到最大化刺激自己肌肉的效果，具体怎么做我就不说了，每个人不一样。C.也并不是说你定了这个计划就一定要完全按照计划来执行，可以适当变通，比如你上次练了肩部今天要练胸，但是你发现你肩部依然酸痛，所以很可能导致卧推不给力，这时候你可以考虑变化计划，今天改练腿，都是可以的。差不多讲到这里，其他东西自己注意，希望能够举一反三。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;减肥一定要从能量守恒的角度考虑，不要从质量守恒的角度考虑。&lt;/b&gt;后者变数太多。不要考虑什么「有氧运动半小时之后脂肪才开始烧，所以只做半小时的有氧运动」这种话，因为减肥其实本质就是「消耗的热量大于摄入的热量」，只要你消耗的热量多，而又没有补充碳水化合物，你的脂肪就是会减少。——当然半小时的有氧运动消耗的热量是比较少，但这不等于是「无用功」，它也会帮助你消耗掉一部分的脂肪。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20905886/answer/16562991
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一个男生可以同时追几个女生吗？
</title>
<description>
玩模拟人生的时候，可以同时泡N个妞，但是如果其中一个看到你和另外一个亲热，要挨巴掌的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;下面是附加内容，感兴趣的话看一下；&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;某人的模拟人生泡妞攻略：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;“其实创意是看你咋玩了！！！！！！&lt;br&gt;我大学起码有整整2年泡在里头！！！！！！&lt;br&gt;刚开始觉得人生没有目标，没有意思！！！！！！&lt;br&gt;于是我开始自己设立人生目标。！！！！！！&lt;br&gt;第一个人生目标是把社区里面所有的女人都娶来！！！！！！&lt;br&gt;还是有点难度的，尤其是等到家里老婆多的时候！！！！！！&lt;br&gt;如果在跟别的MM搂搂抱抱的时候被别的老婆看见，上来就是一个巴掌打跑 了！！！！！！&lt;br&gt;后来发现女人不工作确实不行。于是就把家里的老婆全打发去工作了！！！！！！&lt;br&gt;这样白天可 以继续找新LP！！！！！！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;然后基本上单身的都找完了，只剩下有家室的！！！！！！&lt;br&gt;试了几次虽然能跟人家的LP勾搭上，但是打波被甩巴掌的概率很高，求婚基本没戏！！！！！！&lt;br&gt;于是觉得应该是人家还拖家带口的缘故， 但是不晓得里头怎么才能让别人离婚！！！！！！&lt;br&gt;后来发现游戏有个漏洞的～～只要用家具把别人老公围起来，困在家里几天就会饿死的！！！！！！&lt;br&gt;死掉以后出来一个墓碑，居然还能卖1元。。。 我觉得这个游戏太贱了！！！！！！&lt;br&gt;不过这样以后MM就变成单身，然后能求婚。惊喜发现结婚后原来MM的家产就全过来了！！&lt;br&gt;一下子成了大富翁。有钱了以后就在家里挖了个游泳池，请别人老公下去游泳，自己再爬上来，移掉游泳池扶手！！！！！&lt;br&gt;结果不要多久就累死了，效率比用家具围高很多！！！！！！&lt;br&gt;而且人死在水里居然变成一个大墓碑，能卖2元。。。这个游戏！！！！！！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;后来俺的社区里面就见不到除了自己以外的男人了，女人则全挤在自己家里！！！！！！&lt;br&gt;为了保持 和LP们的感情必须定时和LP亲热一下！！！！！！&lt;br&gt;但是太挤又会被别的LP看到后果就很严重！！！！！！&lt;br&gt;试过 当众亲了一个LP，于是看到的每个LP都冲上来甩那个被亲的一巴掌，&lt;br&gt;结果被打的居然哭着打了一个小包袱离家出走了，人也就不受控制了。。。很郁闷！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是不得不扩建房子，盖了两层很大的，每个LP一个独立卧室。这才基本解决问题！！！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929126/answer/16651867
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
拖延现象（拖延「症」）的成因有哪些？如何应对？
</title>
<description>
根据自身经历，他人经验，以及各类拖延症相关书籍，我总结的拖延成因可以分为两个大的方面：自身原因和外界因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自身原因有客观的生理因素，也有较主观的心理原因。&lt;/b&gt;下面分开叙述：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;生理因素&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;对于一部分人而言，拖延和他们的抑郁倾向和注意力缺陷症（ADD/ADHD）有关。建议怀疑自己有这类问题的人&lt;b&gt;到靠谱的心理诊所/医院精神科就医&lt;/b&gt;。明确诊断，对症下药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拖延还经常被和缺乏自控力联系起来。现代科学研究表明，自控力和人的前额皮质有关。略去那些复杂的科学理论和心理学实验，几个需要了解的要点是：意志力本身是一种有限的资源（在某些事上消耗后，会影响在其他事情上的意志力），但可以经由锻炼而提高“容量”；充足的能量会让前额皮质更好地发挥作用。为了控制拖延，需要保证精力，保证营养，把容易拖的事情安排在精力充沛的时段，开始工作之前先&lt;b&gt;补充糖分&lt;/b&gt;。平时最好有&lt;b&gt;充足的睡眠&lt;/b&gt;（平均&amp;gt;7小时）和&lt;b&gt;日常锻炼&lt;/b&gt;（每天三十分钟，每周四次以上）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;冥想&lt;/b&gt;也是一个可以从生理上改善意志力，集中注意力的办法。每天练习冥想相当于精神上的锻炼。最简单的冥想就是在一个无干扰的环境中闭目静坐，放慢呼吸速度，不去刻意思考。时间可以从5分钟到20分钟。关于冥想深入进去有许多学问，在这里不探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;心&lt;/b&gt;&lt;b&gt;理原因：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;拖延的心理因素在很多人身上都可以追溯到童年时期。 童年时期接触什么样的认知并不是自己可以选择的，因此不应把拖延症完全看作是自己的错。但是，认清源头的首要目的不是为了推卸责任，而是为了挖掘那些埋藏得很深，过去很少质疑的错误认知。如“自责内疚可以促使自己行动”，事实上很多时候自责内疚反而增大压力，使拖延状态恶化。如“如果再拖我就完蛋了”，事实上事情不是非黑即白，非成功即失败。一个人在某些领域的“失败”并不能否定整个人的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果略去“童年血泪史”，仅仅看拖延症当下的表现，可以把拖延的心理成因归纳为：&lt;b&gt;低期望（即缺乏自信）、低价值感（即认为要做的事意义不大）、高冲动（即追求即时的满足和回报）&lt;/b&gt;。（据《&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://book.douban.com/subject/10600374/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;拖延心理学2&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾在一个以战拖为主题的QQ群内进行调查（一套书上的自测题）， 绝大多数成员都属于冲动型拖延，很可能和天生特质（进化心理学中的“猎人”？）和成长道路上的各种反馈有关。但是进一步的接触发现，低期望和低价值感可能已经根深蒂固  ，以至于拖延者本人都没意识到自己“低”得不正常。或者平常并没体会到低期望和低价值感，但在拖延的时候这两种特征就凸显出来，让人无法爬出拖延的泥潭。寻找应对方法的时候，要注意这些盲区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“完美主义拖延”也可以纳入这个体系——想要把事情做完美，准备工作做完美，其实是认为“不完美即失败”（低价值感）、“不完美就说明我不够优秀”（低期望），不屑于一开始的试错（低价值感），不愿面对未知的失败可能（高冲动）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了解决这些问题，拖延者需要长期的自我反省和认知调整。以上这些易酿成拖延的下意识心理活动，需要及时被发现和纠正。最有效果的，可能是&lt;b&gt;“找到自己真心想做的事”&lt;/b&gt;。然后通过不断地&lt;b&gt;取得小的进步&lt;/b&gt;来增加自信。&lt;b&gt;至少，为自己不得不做的事情增添意义，及时肯定自己的努力&lt;/b&gt;（哪怕仅仅是发现自己的前期努力是无用功）。还有一个技巧是把任务“游戏化”，给予自己&lt;b&gt;及时的奖励&lt;/b&gt;（奖励内容最好是可控的，比如一顿美餐；不要成为另一个消磨时间的黑洞），把“高冲动”这个缺陷转化成动力来源。（更详细的方法，可以参考&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/4254228/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Self-Discipline in 10 Days&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外界因素&lt;/b&gt;既有直接的诱因，他人的影响，也有宏观的社会因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;直接诱因&lt;/b&gt;包括&lt;b&gt;任务的性质&lt;/b&gt;本身，典型的如科学研究、论文，回报遥远，不确定性大。可以采用“&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5259318.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;番茄工作法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”把任务化成&lt;b&gt;可掌控的小块&lt;/b&gt;来处理。也包括&lt;b&gt;周围环境的诱惑&lt;/b&gt;，如手机上网等。可以采取一些技巧加以控制（&lt;b&gt;学会时间管理方法、限制上网、或者干脆转换环境——去图书馆等地方学习&lt;/b&gt;）。此外，&lt;b&gt;压力对于拖延者的作用是饮鸩止渴&lt;/b&gt;。有时可以让拖延者在恐惧失败中行动——引发焦虑，下次有任务时因为焦虑联想而更加拖延。更有时让拖延者逃避任务，沉湎娱乐，草率完工甚至永远无法完工。&lt;b&gt;学会放松&lt;/b&gt;，可能初看起来是愈加拖延的借口，但是如果你是真正从心态上放松 ，而不是用逃避、做无意义的准备工作等手段来放松，拖延反而有机会得到改善。实在无法通过认知调整来放松的，也可以试试冥想，或者最简单的深呼吸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他人的影响&lt;/b&gt;其实还是通过拖延者本人的认知起作用，但是心理不够强大的人很容易被长期以来的权威和所信赖的对象所左右。比如父母试图用批评使孩子进步；导师对错误和失败的容忍度低；伴侣/亲友对拖延症有误解。对待这个问题，我觉得最好的态度还是——不争论。大部分人会认为你是在找借口，贴标签；少部分会支持你，但是他们帮助你的方式可能适得其反。最好&lt;b&gt;多到积极向上的战拖社区里面寻找有共同语言，有拖延症知识的同伴，获取客观的反馈；或者至少用日记反思自己的行为和心理（不是自我批判！）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，社会压力和单一的价值取向也在助长浮躁的心态，不利于心理调整。事实上，拖延者的行为本身也在反作用于社会，以至于现在很多大事都是最后一刻赶工的结果⋯⋯但是这个可能不是拖延者可以影响到的范畴，所以就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题提得真的很大啊，我已经尽力在简明和具体之间寻找平衡了⋯⋯
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929178/answer/16651757
</link>
<author>
邹鑫
</author>
<title>
为什么在开始一个新项目之前总是习惯性的拖延？
</title>
<description>
假设被布置的事情是将散落一地的毛线缠成毛线球好了~&lt;br&gt;根据我自己的经验，通常有下面几个原因让我迟迟不愿开始做：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、因为是“被布置”的：如果老妈告诉我说：午饭前必须把这一堆毛线整理好。我就不愿意开始做，因为我是在为你做事，而看起来对我又没有特别的好处，产生不了价值感。这是一个无奈的事实，很多在职场中的人，特别是职场新人，都是这样的心态，自然潜意识里就不愿意开始，但从另外一个方面来讲，“被布置”的事情中的价值，是要我们自己去寻找的，能找到的人，就会在工作中更加积极主动，也会更早的脱颖而出。所以，有些人觉得这是习惯问题，但我觉得应该是心态问题。&lt;br&gt;2、因为无从下手：散落一地的毛线从哪里开始整理起呢？这个问题让我想想看。大脑喜欢做简单的事情，但通常又会走入另一个极端：把所有的步骤都想清楚，看清楚再开始行动。一切都能看的那么清楚不是很无聊的事情吗？所以GTD里面的方法是问自己“下一步行动是什么？”，意思就是先厘清大致的脉络，然后找到那个线头，就从线头开始做起。&lt;br&gt;3、因为找不到整块时间：“这么一大堆？估计要2个小时吧？等有空的时候再说！”我们都想一口气搞定一件事情，这是即时满足的心理表现，但是在这个碎片化的时代，连下载都支持断点续传了，工作更是如此，“断点续传”能力的前提是把工作分块儿，这是对延迟满足的训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，如果说用一个简单的方法改善这个问题的话，我推荐找到“下一步行动”，也就是找到毛线的线头，当拿起线头的时候，自然而然就会展开后面的行动。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929126/answer/16653301
</link>
<author>
warfalcon
</author>
<title>
拖延现象（拖延「症」）的成因有哪些？如何应对？
</title>
<description>
这个问题范围比较广，建议去看《拖延心理学》，&lt;strong&gt;没有什么方法能对所有人有效，最重要的是找到适合自己的方法，把拖延所带来的影响降到最小&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成因有很多种，比如：压力、追求完美、缺少技能、目标不清晰、注意力不足、事情过多、估计不足、环境、性格、习惯、生理因素、药物、睡眠等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《拖延心理学》从心理学的角度给出了一些&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的拖延处理技巧：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、 确立一个可操作的目标（可观察、具体而实在的），而不是那种模糊而抽象的目标。&lt;br&gt;2、 设定一个务实的目标。不要异想天开，要从小事做起。不要过于理想化，而要选择一个能接受的程度最低的目标。&lt;br&gt;3、 将你的目标分解成短小具体的迷你目标。每一个迷你目标都要比大目标容易达成，小目标可以累积成大目标。&lt;br&gt;4、 现实地（而不是按照自己的愿望）对待时间。问自己：这个任务事实上将花去我多少时间？我真正能抽出多少时间投入其中？&lt;br&gt;5、 只管开始做！不要想一下子做完整件事情，每次只要迈出一小步。&lt;br&gt;6、 利用接下来的15分钟。任何事情你都可以忍受15分钟。你只能通过一次又一次的15分钟才能做完一件事情。因此，你在15分钟时间内所做的事情是相当有意义的。&lt;br&gt;7、 为困难和挫折做好心理准备。当你遭遇到第一个（或者第二、第三个）困难时，不要放弃。困难只不过是一个需要你去解决的问题，它不是你个人价值或能力的反映。&lt;br&gt;8、 可能的话，将任务分派出去（甚至扔掉不管！）。你真的是能够做这件事的惟一人选吗？这件事情真的有必要去做吗？&lt;br&gt;9、 保护你的时间。学会怎样说不，不要去做额外的或者不必要的事情。为了从事重要的事务，你可以决定对“急迫”的事情置之不理。&lt;br&gt;10、留意你的借口。不要习惯性地利用借口来拖延，而要将它看做是再做15分钟的一个信号。或者利用你的借口作为完成一个步骤之后的奖赏。&lt;br&gt;11、奖赏你一路上的进步。将奖赏聚焦于你的努力，而不是结果。小心非此即彼的思维方式：你可以说杯子是半空的，也可以说它是半满的。&lt;br&gt;12、将拖延看成是一个信号。停下来问自己：“拖延传递给我的是什么信息？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;自己经常用的方法是从时间管理的角度来应对：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种应对方法无法解决所有的拖延问题，偶尔还会失控，但对我而言，努力把生活中重要事项做好，控制好精力，通过习惯来达成自律，能大大减少拖延对我的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、在精力更充足的时间段优先完成习惯清单和当天最主要的事务，努力完成主要的事情。对不重要的事，进行拒绝和拖延。&lt;br&gt;2、建立多个小系统，用来处理重复的问题，可以加快完整时间和减少出错率。&lt;br&gt;3、多记录，定期评估总结，进行实时反馈，来修正不足。&lt;br&gt;4、设定任务的最后限期&lt;br&gt;5、通过规律生活，静坐、呼吸法、睡觉、番茄工作法等方面来管理精力和注意力，了解自己的注意力边界，在溢出之前进行休息，培养自己的节奏。&lt;br&gt;6、把行动跟奖励结合，把痛苦变成享受.&lt;br&gt;7、有意识控制心态，面对意外、失控和失败时，别放弃，坚持下去，接受自己无法改变的，改变能自己能改变的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没看过《拖延心理学》的朋友可以通过下面的笔记和思维导图来快速了解一下这本书的内容：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/procrastination-psychology-mind-map-reading-notes.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《拖延心理学》思维导图读书笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/tuo-yan-xin-li-xue-si-wei-dao-tu-2.html#wechat_redirect&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《拖延心理学》思维导图（2）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/overcome-the-drag-mind-map-reading-notes-_-tang-yu-dry.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》思维导图读书笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1186-instant-habit-ten-kinds-of-tools.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（1）“即时习惯”的十种工具&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1189-3d-thinking-and-reverse-agenda.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（2）三维思维与逆向日程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1191-anxiety-treatment.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（3）忧心处理&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1197-reverse-schedule.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（4）逆向日程表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1201-reverse-schedule-11-principle.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（5）使用逆向日程表的11项原则&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929123/answer/16652632
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
从专业角度，应当如何定义拖延「症」？
</title>
<description>
改了一段以前写的东西贴上来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;拖延「症」从来就不是一个诊断名词，恐怕以后也不会是。参见高地清风兄的回答，这个「症」最开始只是一个比喻。这两年「拖延症」被炒得火热，炒着炒着，很多人就忘了它只是一个比喻而已。&lt;br&gt;当然，拖延（不是症）是一个实实在在的东西。它是一种现象，这种现象谁都有可能遇到，也可能很严重，甚至可能成为生活中最大的困扰。但是这种现象并不具有单一的心理成因。正如「缺钱」也是一种现象，「没有妹子」也是一种现象。我们可以开玩笑说自己得了「缺钱症」，甚至把名词传播开，大家一呼百应地纷纷附和：我们都有「缺钱症」！但其实是没有必要从诊断角度定义这个「症」的。&lt;br&gt;因为拖延这种现象背后的原因千差万别，没有单一的心理成因，所以也无法构成专业意义的诊断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，虽说拖延本身不是心理问题，但它很可能是其它一些心理障碍（或问题）的外在表征。举例来说，甲拖延做作业可能是因为他抑郁；乙拖延打电话可能是因为他社交焦虑；丙拖延做家务可能是因为对老公不爽……从这个角度上说，把拖延比喻为「拖延症」，提示「患者」寻求帮助还是有一定积极意义的。不过我担心消极意义也许会更大，因为如果社会文化接纳「拖延症」为一种「疾病」的话，它实际上暗示着自我掌控感的缺失，这一点可以参看我另一个问题的回答：拖延「症」跟「懒」是一回事吗？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20929172/answer/16651113&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20929172/answer/16651113&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20926617/answer/16653686
</link>
<author>
許先哲
</author>
<title>
为什么中国的门户网站们没有接受类似时间流的首页设计，难道中国人都喜欢乱糟糟密麻麻的首页设计？
</title>
<description>
反对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@刘野枫&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liu-ye-feng&quot; data-tip=&quot;p$b$liu-ye-feng&quot;&gt;@刘野枫&lt;/a&gt; 先生的答案。虽然提出来的观点很有启发性，我也很赞成挖掘东方式的排版（事实上平面设计这块日本是已经做出了典范的），但排版跟这个问题是两码事，先生提出的观点也不适用于门户交互设计的情况，我认为这是西方人对东方的神秘和文化差异的过度诠释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 门户本身的作用就是信息流的整合HUB，信息自然是越多越好，如果门户没有了多而全的信息入口，那就不叫门户了。因为门户承担了新闻综合媒体的作用，注定要给访问者展示各类新闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 在西文国家，自从google出山以后，门户已经失去了存在价值。雅虎和MSN的改版是因为互联网信息流向结构的变化，互联网入口的变化，所以他们转型了，已经不是传统意义上的“门户”了。&lt;br&gt;硅谷的探索和成就，快速的趋势发展和淘汰，英语圈国家第一时间就能受到影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 美国已经没有传统的门户了，但是新闻媒体网站还是有的，你上&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.nytimes.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这样的媒体网站，信息还是密密麻麻，也没有时间线。而在中日韩，门户依然担当着非常重要的角色，也依然承载着新闻媒体网站的作用。中国的搜狐网易新浪，韩国的naver、daum，日本的goo、livedoor、nifty等等，都是举足轻重的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.至于日本为什么偏偏在网页交互设计方面这么奇葩，原因是日本的IT产业是出了名的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8A%A0%E6%8B%89%E5%B7%B4%E5%93%A5%E5%8C%96&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加拉巴哥化&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。其背后的原因非常复杂，就不多说了，体制官僚化、对网站的认知习惯、对设计的不重视（很多项目甚至没有设计师，直接是程序员做前台）等等。很长一段时间里，甚至现在也有很多日本人认为电脑是很难懂的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 也有例外，比如：&lt;a href=&quot;http://www.naver.jp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;探しあう検索NAVER（ネイバー）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;高情景国家用户&lt;/b&gt;: 偏好大量的动画, 图片, 有很多菜单和连接, 丰富的色彩, 点击连接的方式是弹出新窗口/Tab, 弹出的视频, 图片竟然也可以被接受, ...&lt;/blockquote&gt;到2000年初期为止，西文网站也偏好大量的动画、图片、菜单和链接、丰富的色彩。现在看来都土的掉渣的设计。别说弹出的视频图片了，甚至连弹窗广告也是可以被接受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 互联网的发展，交互设计的发展，肯定是趋向简洁化的。这并非是东西方文化差异的横向问题，而是行业落后或先进的纵向问题。&lt;br&gt;当然汉字是有一点水土不服，但很多日本的优秀设计网站都提供了典范，这不会成为太大的焦点。&lt;br&gt;而网页设计的简洁化和排版的美观化，韩国在做出一个典范，尽管因为本土特色，门户依然在主导着互联网结构，他们的门户首页已经很简洁美观了。&lt;br&gt;为什么中日韩三国中只有韩国的门户在探索设计上的突破呢？这是因为韩国的互联网普及程度、大众对互联网的熟悉程度是三国中最高的。&lt;br&gt;比如拿这两个跟淘宝对比一下：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://shopping.naver.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;네이버 지식쇼핑 : 대한민국 쇼핑몰 총집합!&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://checkout.naver.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;네이버 체크아웃 :: 네이버 아이디 하나로 간편구매&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 回到问题本身，因为中日韩小白用户的接受和习惯程度比西方的小白用户落后好几年，对信息的接受习惯还是被动灌输式，而不是主动探索式，于是服务提供商为了利益最大化，依然沿用好几年前已在西方淘汰的设计，显得特没品。所以，要说乐天淘宝京东等购物网站首页为什么这么乱的话……&lt;br&gt;ebay和amazon在几年前什么样大家应该都记得吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19579323/answer/16654358
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
史玉柱是一个怎样的人？
</title>
<description>
好吧，中国互联网行业，我研究的最多的就是丁磊、史玉柱和周鸿祎了，所以不邀自答一下，个人观点，不同意请绕道。大家就当个故事看吧，有趣有用是根本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他做游戏之前，他对我来说是一个传奇。从巨人汉卡开始，他成为中国互联网行业最早的创业大亨，后来转向保健品更是名扬九州。上中学时老娘还给我买过脑黄金，没错，是脑黄金，不是脑白金，那会还有个产品叫巨不肥，减肥保健品。可惜莫名其妙就听说他的公司倒闭了。大学毕业后看了吴晓波的《大败局》才知道，他被自己搞的巨人大厦给拖死了，算是中国企业家被房地产搞倒的典型案例，由此那会对房地产行业深具戒心，不敢买房，更不敢涉足那个行业，99年就有大哥邀请我去房地产公司工作啊，觉得不保险给推了，否则也许哥现在也发达了，顿顿都吃拉条子……&lt;br&gt;&lt;br&gt;往事不可追啊，好吧其实我后来也压根没想到能和这个人产生交集。再看到史玉柱的消息是他在上海登广告买楼花，把当年巨人大厦欠的钱都还清了，算是给了当年债主一个交代。我由此很佩服这个人，他可以不理这笔债，但这行为看起来很是一条汉子，因此也对他很崇拜了一段时间，直到他忽然跳入网络游戏这个坑，开始大张旗鼓的搞网游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;史玉柱搞网游算是大手笔，大到什么程度呢？他开发布会，请记者，投广告都只盯着传播效力最强的，名气最大的，而且是针对大众的平台，什么人民日报啊，天涯社区啊，中央人民广播电台啊……我那会在《大众软件》工作，算是游戏行业内平媒第一媒体之列，不成想对方就压根看不上眼，游戏业内的平媒他都基本看不上，他从来不在乎专业向的平台怎么说他，只在乎大众，所以从来没搭理过我们。不过那会也懒得操心这些，每天忙着打魔兽世界呢，不去上海正好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来对于征途的争议开始之后，我炮轰他也很起劲，一方面的确是他的做法完全背离了行业内的常规，另一方面也有当年被人瞧不上的恼羞成怒心理，虽然有点狭隘，但这个还是要承认的。不拿我们当回事啊？给你点color see see。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骂归骂，但《征途》硬是奇迹一般的成功了。在大家都盯着《魔兽世界》，研究怎么把游戏做的专业高端宏大复杂的时候，史玉柱那种倾向小白玩家，刻意在游戏中制造对立和冲突，拉动消费的做法虽然被人不齿，但就是管用。到了这个地步，简单的抨击就没意思了，研究他这样做的原理和效果，变成了业内的主流。我那会还是有些不服气，毕竟年轻气盛啊，觉得这种做法长不了，心里还是看不上他，觉得他不过如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到终于有一次他邀请了我们,我有了一次和他面对面的机会，当着很多人的面提了一个很焦点的问题：《征途》里的开箱子，是不是赌博。他有些被激怒了，很强硬地回答了我：我告诉你，你不懂法，法律上对赌博的定义是这样的……虽然那个回答对大多数人来说未必能服众，但对我来说却是个满意的回答，因为我明白了他不像很多人只打哈哈，而是会冲动的。挑逗一个采访对象这是记者必备的技巧，让对方失控才能说出真话，虽然这样做有风险，不过有时候值得一试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会后征途的公关总监找到了我，邀请我对史玉柱做一个面对面访谈，定下了时间。我回去之后准备了一个月，研究他的游戏，他的营销轨迹，他的言辞，然后和他在上海面对面2个小时，完成了一次我很满意的采访。他向我详细解释了他对于游戏的理解，包括一些看上去浅显却很重要的技巧，例如”做游戏一定要有意外从天而降，这会严重影响用户每天上线的游戏体验情绪，好事会让他更乐于愉快的游戏，坏事会让他有冲动在游戏里找弥补。“总之如何利用人的欲望和情绪，他研究的可谓细致入微。&lt;br&gt;&lt;br&gt;限于当时的承诺，我不在此详细解释他的心得，但总体来说，他做游戏的思路是：游戏是一个白日梦，但不能是一个圆满的白日梦。你要让用户在游戏中完成一些在现实中无法完成的欲望，例如屌丝逆袭当老大之类的，但不能让所有的欲望都完满。你会得到很多，但注定也会失去很多，这会让你对游戏更加难舍难分，不仅仅因为你得到的东西，还在于你为此而失去的那些，是你更舍不得的。我回头想想我玩的魔兽世界，对此很有感。我未必是玩得很出色的，但我花了那么多时间和精力在上面，这让我离开就很不甘心。如何调整这个得到和失去的比例，是他的个人独家技巧，在于把控欲望边界。另外，他不在乎说什么游戏内公平不公平的说法，他和我说没有绝对的公平，看上去很公平的游戏可能初期美好，但很快人就会腻味了。游戏是世界的映射，社会天然有阶层存在。所以再公平的设计也很快会出现真实的不公平，倒不如在设计之初刻意确立这种态势。“你要知道大多数人不在乎公平与否，他们只在乎这个不公平的领域里，自己是站在哪一边，是吃亏了还是占便宜了。”这句话对于当时的我算是醍醐灌顶，回头看看中国社会的种种乱象，处处都充斥着这种心理，我还能说什么呢？谁能改变这种心态呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以对史玉柱研究越多，就越佩服他。他对于社会阶层和人性的洞察，的确不是大多数人可以比的。尽管很多人从道德立场出发对他不齿，但我觉得让一个商人承担过于庞大的道德义务，这是不公平的。我们从小被人教的不会独立思考，不会辨别一些基本的道德理念，人云亦云跟着风向走，回头却突然要一个商人教我们什么是公平正义道德高尚，这不科学啊。大学里老师曾经和我说“经济学不讲道德，并不是说不在乎道德，而是将道德作为一个利益因素变量考虑在整体之内，而不是把它当做一个脱离利益的单独变量拿出来，那样没法建立有说服力的模型”。放到史玉柱这里也是一样，他很清楚自己在做什么，并知道自己为此会付出什么样的代价，受到什么样的抨击。他就是把道德作为一个利益因素放在其中进行考量了。当然他在征途之后一直在为此举付出代价，口碑一直不好，但他压根不在乎，他已经在游戏行业立住脚了，这个行业只认同成功者，高尚的失败者一大堆，没人记得。游戏行业另一个老大曾经教导我：老史这个人，知道行事的边界在哪里，而且他的能量比普通老总强的是他有时候会过界，也能想办法把那条边界画到自己的脚前面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等我离开媒体，转行去做调查之后，见识到更多的的黑暗一面，才觉得史玉柱其实很不错了。一口道德文章转身衣冠禽兽，不拿普通人当人，心里冷血凉薄的大混蛋在这块土地上真是数不胜数，权力和金钱的大棒在现实中制造着远比网游更可怕的鸿沟，瞬间用暴力夺走人的全部而不给任何回应，相比之下纠缠于史玉柱利用人性欲望的弱点牟利，就如同央视放着招行信用卡诈骗不作为不管，而盯着苹果售后穷追猛打一样不要脸。并不是说不要执法，但选择性执法，让法律或者道德的审判失去了最基本的公平，到了这个地步，制度约束已经毫无尊严，我凭什么信誓旦旦去往死里道德审判史玉柱呢？我至今不赞成他的一些所作所为，但只要他并没有跨过法律的红线，那么我并无权利把他说成一个绝对的好人或者坏人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今他宣布退休，我也好几年没见他了，不知他是不是还喜欢穿着布鞋，抽点五的zhongnanhai香烟，略带不屑地回应对他的挑战。早点离开这个是非之地，对他是一件好事，去安心做他真正想做的事情吧，颐养天年也好，那么大年纪了也该休息一下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这么多，就是希望不仅仅给各位一个简单的论断，而是让各位更多了解这个人，以及他所处的那个环境。我认同“他是一个精明的商人”这个说法，但他不止于只是一个商人，只是他很小心的把自己的野心和能力聚集在商业领域而已，否则他走不到今天。其实中国企业界他这样作为的人很多，只是他更真实直观一些，敢于表达自己，而且他有他明确的底线，那个底线并不仅仅考虑利益。对于我来说，这是我祝福他退休生活安康的理由。&lt;br&gt;==========羞答答的分隔线============&lt;br&gt;有人问我对于史玉柱的保留看法是什么，这是个好追问，是我的疏忽。当时一看写太长了，就顺手结束了，其实本来想写明白的，给忘了，所以补充一下。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我对史玉柱的不赞同之处在于他过于利用人性欲望中恶的一面，贪婪，投机，好斗，懒惰……他这样做的结果是为中国网游开了一个坏的先例，大家一看这样做原来如此能赚钱，而且不违法，于是就一拥而上，结果是下限越来越惨不忍睹。虽然他未必要对此负全责，但终究是始作俑者，这是他要承担的责任。而且他也为此付出了很多，至今被很多人痛骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我记得《征途》推出绿色版的时候，在杭州他对我说了他的反思：过于重视人民币玩家是不对的，过于挑动人性中恶的一面，短时间很有效，但长期会严重破坏游戏内部的系统生态，对企业品牌和长远发展影响很大，所以才想到要反思改正。我认为这个说法是对的，我也看到他们在游戏方面的尽力改进。从这个角度来说，他承认自己的不当之处，并有改过，这证明他是一个负责的人，所以我可以说我佩服他。而且尽管很多人骂他，但他没动用别的手段让人闭嘴，在这个行业里，这算是很宽宏，至少我从前抨击他很多，他仍旧可以心平气和对着我说他的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，我始终认为商业这东西不能用道德约束，而应该用法律约束，道德太模糊，每个人又有自己的标准，若要符合每个人的道德评判，这世界上能做的事情只怕就没几件了。中国的商业环境之复杂就在于很多人习惯用道德大棒抨击别人，用圣人的标准来衡量普通人。现代社会应该是法治社会，道德最好用来律己。我见过太多的道德家对着别人说三道四，等轮到自己做的时候比任何人都更不堪，所以谁也别以为自己多高尚，你每次上完公共厕所都冲水了么？看到漂亮妹子不偷窥一下身材么？要想抨击总能找到角度，这也是史玉柱说的，人性之恶无处不在，无人例外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，游戏这事，终究是一个愿打一个愿挨，谁也没拿刀逼着玩家去花钱玩游戏。也许这游戏让人堕落，但大家都是成年人，你自己选的自己承担后果。别总是怪这世界诱惑太多。都不是三岁孩子了，还要生存在一个无菌的空间里才能活是么？所谓独立和自由，就是学会自己选择自己担当而已。别总想做别人的爹妈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========不得已的分隔线============&lt;br&gt;知乎是个好平台，这里的人多半讨论问题相对理性，重视逻辑和论点，不会做无根据的揣测和评判，所以我还能有兴趣在写稿之余，整一篇挺长的文字出来分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;史玉柱是个争议人物，我知道，我这篇文字一定有人看着不爽，我也知道。如果有人不同意，那么可以另写一个答案，说说自己的看法，有理有据就行，没有谁规定这里只能有一种看法。但我已经说明，这是个人观点，不同意请绕道，拉黑我都行，别弄一句世外高人，没头没尾没根据的话扔这里，污染这个平台的清净。我不在乎你抨击我浅薄无知，只要你有理有据。我挺重视和他人的讨论分享，每次看到这种充满了zhuangbility范儿的高人，我就觉得可惜了这么一个好地方，没能提升部分人的智商，还浪费了大家的时间。所以不同意请写周全了，不要做无谓的道德评议。有同学说的好，道德最好用来自律，少进行他律。你指责人家不道德的时候，可曾想过自己有多高尚？&lt;br&gt;&lt;br&gt;冲动了，到此为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，请勿转载
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929126/answer/16651099
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
拖延现象（拖延「症」）的成因有哪些？如何应对？
</title>
<description>
从广义的层面来讲，拖延现象的成因既可以是无穷尽的，但也可以只用一句话来概括：个人选择而已——每时每刻，面临辛苦的选项与逃避的选项时，倾向于选择更安逸的那一个。一而再再而三，就成了拖延。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说得细致一点，那就可以引入行为主义的思路，寻找刺激（任务）和行为（拖延）之间的联结，以及短期结果对行为的强化。首先说刺激（任务）的性质，如果是因焦虑而引起的拖延，这些任务通常是对自己非常重要的，不得不完成的，繁杂或困难的，不知道从何入手的，挑战自己能力的，这样一类特点。——当然这些也因人而异……就像收拾房间为什么对有的人来说算简单劳动，我这辈子都无法理解= =总之对某个特定的人而言，某一类任务就会自动引发「任务——焦虑」的反射联结，这就构成了拖延的第一步。另一种情况是因愤怒而引起的拖延，过程类似，只不过任务会触发出不满的感受（比如这件事根本不是我想做的，我只是不得不答应下来），抑郁引发的也差不多，都不再赘述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被任务引发负性的情绪体验，这种情绪往往能带来心理的（甚至躯体的）痛苦，躲还是不躲，就成了一个两难选择。就跟革命前辈面临严刑拷打时，招或不招的心路历程一样。——熬住了，你就是英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而做不成英雄的，最后选择踢开这种痛苦，扭过头暂时不看这些焦虑源。好了，焦虑（或者愤怒/挫败/沮丧/内疚/羞耻）瞬间就没了，这叫心理学中叫强化，并且是威力最强的即时强化。如果你接下来开始看漫画打游戏，那强化的作用就更强。总之，强化会导致你的行为继续维持，下次面临痛苦的时候，你多半还是会选择逃避，因为你觉得这样爽——什么？你说你在爽完了之后其实很后悔，很自责，内心经历了比爽痛苦一百倍的自我惩罚？但是没办法啊，你的惩罚并不是即时发生的，跟即时强化没法抗衡（你以为那些赌输了的人为什么还愿意再赌？），行为的结果跟行为之间间隔时间越长，效力就越差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以你每做出一次拖延的选择，你受到的奖赏会让你暂时忘记今后的代价。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句老实话，对这种选择其实也没必要否定，更没必要上赶着「应对」。否则也太不近人情了，谁说有任务就非得第一时间完成不可？（换个角度看，趋利避害本身也是一种积极的生活态度啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但既然在有的人身上被形容为「症」，情况恐怕就比上面说得更严重些。上面所讲的模型，虽然对所有人都是适用的，还确实还有一些因素，会为这个模型带来一些如虎添翼的作用——导致拖延行为在一部分人身上表现得格外强烈，固化形成一种模式，并且严重干扰了正常生活。&lt;br&gt;这部分因素当中，固然有环境方面的，比如任务的合理性、薪酬、包括大众文化的影响等等，但我更关注的还是个人方面的东西，比如缺乏情绪管理的技巧，不太能忍受某种情绪——焦虑，愤怒，沮丧，羞耻——于是没法接受在伴随这种情绪的状态下工作。又比如完美主义特质，过高的自我要求，这会导致原本普通的任务也会唤起强烈的焦虑感来。还有，如果一个人始终当好好先生，内心里却敢怒而不敢言，形成了一种人格模式（我们叫被动攻击型人格），那拖延将会成为他发泄愤怒的一道出口；另一个老好人从来不会拒绝别人的要求，于是他把各种任务堆积如山，一筹莫展。最后，抑郁和精神上的创伤也会导致注意力难以集中，降低工作效率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从认知的层面来看，重度拖延者通常会有这样一类信念：&lt;br&gt;「工作必须找到状态，工作的环境必须近乎于理想」&lt;br&gt;「我只有在自己想工作的时候才能工作」&lt;br&gt;「要么不做，要做就必须做到最好」&lt;br&gt;「我必须领先于他人，把一切事情都纳入掌控中，不能有瑕疵，否则我就会失去所有机会」&lt;br&gt;讨论这类信念的来源会是一个很有意思的治疗话题，但是在这里展开显然就有点太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，这些信念会导致它们的主人面临着工作时，满脑子都是下面的一些想法，这些想法像海妖塞壬的歌声，一旦听见就无法自拔。它们的主旨可以用一句话来概括：「我以后/明天再干会更好」。&lt;br&gt;它们的呈现形式则是多种多样的：&lt;br&gt;诱惑版的比如：太累了（歇会儿吧歇会儿吧歇会儿吧……）&lt;br&gt;诱惑的加强版：时间嘛...仍然还有不少（歇会儿吧歇会儿吧歇会儿吧……）&lt;br&gt;抱怨版：我不知道从哪儿开始&lt;br&gt;直接了当版：我不想做...&lt;br&gt;首先我要打扫房间&lt;br&gt;理性版：在压力下我会做得更好，所以我以后再做&lt;br&gt;另一种抱怨版：为什么我会有那么多任务？不公平&lt;br&gt;……&lt;br&gt;大抵如此。每一种声音，都会使你面对任务时更痛苦，逃离任务时更心安理得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面来说如何应对，这又是一个大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是要有一个目标。就本质而言，拖延只是一种选择，所以不应该把「消除拖延」设定为唯一的可能目标，如果条件允许，「接纳拖延」同样可以是一种健康的生活方式，至少从心理诊断上来看是健康的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，几乎所有受拖延困扰的人，都绝不愿意承认第二种可能性。&lt;br&gt;这是最要命的一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个「拖延症」患者都会声称：他/她自己是特别想积极高效的，想干活，所以无论如何，拜托，还是想实现第一个目标。而事实上，如果他真的只想积极高效，想干活，有那么纯粹的话，他也就不会拖延了。&lt;br&gt;所以他一定同时也想逃避，没跑儿。这时候就要说到这个自相矛盾的「想」字了。&lt;br&gt;英文里有两个说法可以表达「想」，一是want (wish)，二是feel like，可以粗略地认为一种是理智的想，一种是感觉上的想。而拖延的人，常常是want做事，但是don't feel like做事。这就导致了一组看似自相矛盾的说法：「我想学习，可是我又不想学习」。——这在治疗当中经常出现。&lt;br&gt;其实，翻译成英文并不矛盾：I want学习，但是每次一看到书就don't feel like学习，所以问题就在于这个feel，它和我的want (wish)冲突。那我必须在两者之间做个选择：要么就遵从我的wish，牺牲我的feel，要么就遵从feel，同时调整我的wish——或者，要么就两方面各让一步，做个妥协。不管怎样，这就很容易看到两方面的力量是怎么拧上的，同时抉择自己要割舍的是哪一部分。&lt;br&gt;但是中文里这两个东西都叫做「想」，这就会导致很多看似荒谬不可解的心理现象：我想学习，但又不想。我不知道是不是很多拖延者为了解决「又想又不想」这一组矛盾，他们找到了另一种说法：我是很想，但是不能，没办法！——我想学习，但不能！我没办法学习，因为我做不到！&lt;br&gt;如果你还要追问：为什么做不到？——因为我有拖延症啊！&lt;br&gt;颠扑不破的逻辑。这就如同：我挺想出门锻炼的，可就是不能。为什么不能呢——因为我缺少锻炼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在你知道为什么这个问题要命了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果能解决这个问题——我是指，拖延者承认并没有什么先天缺陷或者恶灵附体，才导致自己「不能」做事，相反，只不过是难以忍受做这件事的痛苦而已，那么剩下的事情就是选择忍受还是不忍受了。&lt;br&gt;如果打定主意，选择去忍受这种痛苦呢？&lt;br&gt;那后面的工作并不难，随便选择一种战拖技巧，下决心执行它。战拖会、番茄法、GTD，还有各种丰富的时间管理技巧，任何一种方法都不乏成功的先例。只看你有多大的决心去承担它们背后的痛苦而已。&lt;br&gt;如果面临的痛苦超出了个人的承受极限，也不妨尝试心理咨询。咨询师会辅导你做很多情感层面的工作，帮你更好地容纳和管理自己的情绪。如果是认知行为治疗师（比如我），还会陪你制订具体的工作计划，在完成实际任务的过程中进行暴露体验和观察，这些方法我用过多次，确实是有效的。&lt;br&gt;心理治疗中还有一些技术可以加强这一效果，比如设置合理的强化和惩罚，自我监管，认知重构，等等。因为并不是要做心理治疗的技术讨论，这里也不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我最后还是要说：一切方法都取决于你是否真正下定了决心。对于心意坚决之人，再普通的方法也可以是有效的；而对于那些貌似很想改变，实际对于忍受痛苦还心存犹豫的人（很大一部分拖延者属于这种），再好的方法最后也逃不过浅尝辄止，轻易否定的结局。对于这类人群，我觉得通过心理咨询去澄清自己的内在动机，还是非常必要的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20590958/answer/16028412
</link>
<author>
陈代卓
</author>
<title>
纽约成为世界第一大都市的过程中，有哪些关键影响因素？
</title>
<description>
补充一个：纽约之所以能够超越波士顿、费城等地成为美国和世界的金融中心，与有限责任制（limited liability）首先在纽约采纳有关。试想，如果没有有限责任制，公司的股东就可能会因为会因为公司的潜在风险而亏得倾家荡产，没准还要坐牢，所以投资人只敢投信得过的熟人。正是因为纽约州在1811年首先通过了有限责任制的法律，使得投资人和公司竞相涌向纽约以降低风险，让纽约的金融行业获得了空前的发展，进而大步领先于当时美国东部的其他大城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参见：&lt;a href=&quot;http://www.economist.com/node/347323&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Millennium issue: The key to industrial capitalism: limited liability&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19994013/answer/16595154
</link>
<author>
Palalin
</author>
<title>
你觉得最好用的笔是哪一支？
</title>
<description>
最好用的当之无愧的是“&lt;strong&gt;三菱 MITSUBISHI UM-100 中性笔&lt;/strong&gt;”，我曾经看过无数名人，企业在被采访的时候、开会的时候，桌上放的全都是这种笔，非常非常好用。&lt;br&gt;【缺点：摔在地上容易坏  |  原因：金属笔头较重，虽可保持笔的重心靠下部以获得良好手感，但是坠落时笔尖更容易先着地】&lt;br&gt;        绝大部分比较有名的文具品牌，比如真彩、晨光、金万年等等，或多或少的都抄袭了这支笔的设计，甚至是直接照搬，例子就不举了。&lt;strong&gt;可是说是中性笔设计的经典之作。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/5e/e25eeb9818971b04107c053c8453365d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e2/5e/e25eeb9818971b04107c053c8453365d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;UM - 100的特点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;SIGNO是颜料墨水，受光照也不易褪色，且不渗透；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可以保持线条持久鲜艳；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;双珠设计，防止漏墨；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;笔芯加大墨液存量，书写长度可达1000米。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;中国官网介绍：&lt;a href=&quot;http://www.mpuni.com.cn/index.php/Product/30.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UM-100(05) 亮彩中性笔 三菱铅笔-uni Mitsubishi Pencil&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;       不过要说最出名的笔，工作起来最稳定、最值得人信赖的笔，是&lt;strong&gt;“三菱 UB-150 签字笔”&lt;/strong&gt;，因为我们温总理在做政府工作报告的时候手里挥动的笔就是这款。（本来想搜一下这幅图的，但是由于种种你懂得原因，实在太难找到了）&lt;br&gt;       这支笔特别耐用，适合在一些特殊情况下书写使用，不容易坏，书写流利、可连续书写的时间长，不怕摔，笔迹长时间不褪色，颜料可防水（plus,  曾经还看过某跨国汽车公司在水下进行XX测试的时候，用这支笔在水下进行数据记录。）   &lt;strong&gt;可以说，几乎没有明显的缺点。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/cb/4ccbb49a34c4862d460b3eb0d3d909ff_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4c/cb/4ccbb49a34c4862d460b3eb0d3d909ff_r.jpg&quot;)'&gt;UB - 150 特点：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;“UNI-FLOW系统”确保了稳定的书写性能，直至最后一滴墨水书写殆尽；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;从墨水瓶中吸取的过量墨水能够暂时储存起来，以确保到达笔尖的墨水流量保持恒定；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钨碳滚珠，不锈钢嘴；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;采用“直注式”控墨系统；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用防水及防变色墨液；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;配有透视窗，可监察墨液存量；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;笔杆PP材料制成，提感舒适。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;中国官网介绍：&lt;a href=&quot;http://www.mpuni.com.cn/index.php/Product/15.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UB-150 直液式耐水性水笔 三菱铅笔-uni Mitsubishi Pencil&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;        UB - 150这支笔我从初中用到大一，大二开始用UM - 100.  近十年的使用让我对这两支笔有了非常深厚的感情，现在哪怕换用任何另外一只其他的笔，我都用不习惯，感觉手已经慢慢长成适合这种笔的形态了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三菱笔全球官网链接：&lt;a href=&quot;http://www.uniball.com/home/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;uni Mitsubishi Pencil Official Global Website&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
