<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22207196/answer/33810906
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在美国生活有什么烦恼？
</title>
<description>
我坐在波士顿的地铁上。地铁上人不少。我听到有一个黑人哥们在很大声的喊&quot;SIR!&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，这又是发什么神经了。别理他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他凑的离我更近了，更大声的喊&quot;SIR!!!&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我靠。你要干什么？要抢劫也得挑个四下没人的地方吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只见他掏出一个手机来交给了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，你能在我的手机上用中文拼出“当忒”这个字吗？D-O-N-T-E&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一看手机，上面还真有一个类似中文笔画输入法的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家知道，Dante就是著名的意大利诗人但丁。我问，是那个诗人？？他说，就差不多。把A换成O就行。D-O-N-T-E&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他被我瞪的有点不好意思了，想起来要解释一下。他指着自己的右胳膊说，我想搞个纹身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，天啊。波士顿果然是传说中美国的文化名城，连黑哥们纹身都这么有文化！这哥们读书读傻了吗，纹身不纹龙虎豹，纹个诗人名字？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说好吧。可是中文里没有A和O。我就给你写DANTE吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我发现我不会用这个笔画输入法。勉强输入了一个但字，可是怎么都没法输入丁字。我只好从包里找了一张纸给他写了但丁两个字。然后他还问到底哪边向上，别纹倒喽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我回到家一查，原来donte可不是诗人。这是一句俚语。意思是有巨大器官的好男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想你怎么不早说啊。你早说我给你翻译啊。不就是四个字“巨屌好人”么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（截至目前，听过这故事的美国人，包括好几个大教授，他们也没有一个知道donte什么意思。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我想，最好这黑哥们这辈子别学中文。如果他学会了中文，发现给他弄错了，会不会让我赔他。这想起来还有点小烦恼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26715982/answer/33771584
</link>
<author>
胡岚
</author>
<title>
不愿意和男友在公共场合亲密，我错了吗？
</title>
<description>
只能说这个男人还没让你爱到想去拉他的手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别人恩爱家庭和睦是因为他们已经从爱情进化成亲情了，你和他在爱情的情况下都无法在公共场合进行一些亲密的行为，唯一的解释就是你根本没把他当回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答下我这三个问题。&lt;br&gt;他先追的你吗？&lt;br&gt;他对你好吗？&lt;br&gt;他帅吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主不回答我这三个问题，那我就来揣测一下。&lt;br&gt;答案应该是，他追的你，他对你很好，他不帅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，如果是一个正常的女人，如果你真的爱你旁边那个男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你什么时候牵住他的手的，你自己都不知道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里面有支持题主的，我说几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他特别羡慕那些在公共场合牵手揽腰甚至热吻爱抚的。而我觉得那是一种非常没教养没素质的行为。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你眼中的情趣，在我看来，就像在花园里交配的小猫小狗一样，low得不像个人。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你们觉得题主需要尊重，需要理解，需要客观分析她的人生，她的过往，她的环境，还有她的内心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但题主把情侣在公众之下，一些亲密的行为，当成非常没教养没素质，当成在花园里交配的小猫小狗。且题主全篇言词充满了让人恶心的优越感，充满了所谓&lt;b&gt;“家教好的人”&lt;/b&gt;的自豪感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种不把别人当人的高贵思想，居然还有这么多为她洗白的高贵人士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;拜托你们在为她洗白的时候，好好看看她说的话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;她开地图炮轰炸全图，我只有定点狙击她要害。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;抱歉，我就是这么任性。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24089534/answer/26684563
</link>
<author>
孟小七
</author>
<title>
为什么会有「总裁文」？
</title>
<description>
-----------------------------------------终于写完了...已累趴----------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;警告：长长长长文！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------正文---------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;系统梳理总裁文的前世今生~&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、总裁文的前世&lt;br&gt;&lt;br&gt;总裁文，一言以蔽之，就是纯良妹子和总裁谈恋爱的故事。说起总裁文，就不得不提言情小说，何谓言情小说呢？度娘告诉我们：“言情小说是中国旧体小说的一种，又称狭邪小说或才子佳人小说。以讲述男女之间相爱为中心，通过完整的故事情节和具体的环境描写来反映爱情的心理、状态、事物等社会生活的一种文学体裁。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;罢特！言情小说就一定是才子佳人？一定发源于中国？你们呀，too young….&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最早的后宫种马文是哪一篇？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是起点中文网？ nonono...其实是日本的源氏物语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最早的虐恋文是哪一篇？&lt;br&gt;&lt;br&gt;发挥一点想象力~是陈鸿的长恨歌传，白居易还给他作序呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，最早的BL文发源于哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;别想啦肯定不是日本啦~ 其实3000年前的古希腊，美少年和大叔的爱情故事就已经深入人心啦~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到没，爱情是人类永恒的话题……跨越时代，跨越民族，都有文学作品在歌颂它，记录它，这类作品在中国，就叫做言情小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此一看，&lt;b&gt;言情小说到底是什么呢？ 就是人们互相谈恋爱的故事咯！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上，广义的“言情小说”太多太繁杂，小七这辈子也看不完，不过机智的我想出来一个简单粗暴的分类方法，可以让大家一目了然，那就是把它们分成三类：甜文，虐文，肉文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无关具体的细节和剧情，我所谓甜文，就是看完觉得心里很满足（虽然可能鼻子有点酸）；虐文，就是看完觉得心里很难受；肉文嘛，当然是看完生理很满足……&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么总裁文是什么文呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这，就要从宇宙的起源说起啦……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;绎史有云，元气蒙鸿，萌芽兹始，遂分天地，肇立乾坤，启阴感阳，分布元气，乃孕中和，是为人也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然天空一号上了月球，山西煤老板也把矿山险些挖通，但千百年后，这个天，地，人的设定似乎依旧没有过时，似乎…不科学啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实呢，这个设定的残酷在于，人总是摇摆于精神欲望的绝对满足和绝对失去之间，而大部分时间则是在希望和失望的中间庸碌的活着罢了。&lt;br&gt;饱暖思淫欲，在安全的活下来之后，就会想要进一步会升职加薪当上总经理出任CEO迎娶白富美走向人生巅峰，想想还有点小激动呢~&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜啊，现实中，大多数人是不能“成为那个想成为的自己”的，很多事情只能够停留在“想想”的阶段。这种精神需求催生出来的，就是当今的服务性行业（字面意思恩恩）——男生幻想大波美妞左拥右抱，女生幻想白马王子踩着七彩祥云，伤心时KTV里面点一首刀郎，疲惫时打开电视看两集爱情公寓….&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些服务性行业的作用，就是普通人的“妄想代理人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小说，尤其是虚构性小说，也是其中的代理人之一。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为被现实的枷锁紧紧桎梏，才更向往武侠世界的潇洒自由，因为无力改变当下的生活，才更像穿越去另外一个时空从头开始。这么一想，言情小说古往今来经久不衰的原因也就很清楚啦——因为无数对当下情感生活不满意的人，可以通过它满足对于爱情的妄想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总裁文的前世，就是无数言情小说乃至服务性行业做的事：妄想代理人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我知道广大文艺青年会咆哮道：你骗人！！我大卡夫卡大茨威格岂能和总裁文混作一谈！！那个…这有关小说的文学性和娱乐性的关系，知乎有问题的话我回去解释的啦，在此就不展开了，乖….&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;说回到小说，中国正统言情小说，其开端是才子佳人小说，后来明代发展成了鸳鸯蝴蝶派，70年代复兴于台湾，90年代网络兴起蓬勃于大陆&lt;/b&gt;。虽然跨过了几百年，其一心一意为妄想服务的精神可是不曾动摇，就不得不感慨真是值得倾佩&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在让我们回到唐朝，回顾中国人的恋爱妄想史吧~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;( ͡° ͜ʖ ͡°)•ॢ&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看我意味深长的眼神，就知道,我要先说肉文...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国小说史的开山之作，是唐代的游仙窟 ，也是第一篇言情肉文，可见…咳咳&lt;/b&gt;&lt;b&gt;…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（来，见识一下…盛世儿女是怎么YY的…）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　于时夜久更深，情急意密。鱼灯四面照，蜡烛两边明。十娘即唤桂心，并呼芍药，与少府脱靴履，叠袍衣，阁幞头，挂腰带。然后自与十娘施绫被，解罗裙，脱红衫，去绿袜。花容满目，香风裂鼻。心去无人制，情来不自禁。插手红，交脚翠被。两唇对口，一臂支头。拍搦奶房间，摩挲髀子上。一啮一快意，一勒一伤心，鼻里疒虎，心中结缭。少时眼华耳热，脉胀筋舒。始知难逢难见，可贵可重。俄顷中间，数回相接。谁知可憎病鹊，夜半惊人；薄媚狂鸡，三更唱晓。遂则披衣对坐，泣泪相看。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;唐代传奇小说一时风靡，到宋元大家文艺生活丰富起来，都去听戏了，话本里面的志怪和公案占了上风，爱情元素渐渐消失，铁蹄踏遍山河，大家保暖都顾不上，也没空思淫欲啦…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了明朝，皇帝变态，文人失意，于是唐代的传奇小说卷土重来，而且大家都变得重口味起来了…什么这个那个的都齐全了…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;其实到此，中国古典艳（言）情小说的分类也很清楚了，不过还没有发展出纯肉文，依旧言情艳情不分家，&lt;/b&gt;所以我根据故事内容给他们分了个类&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;甜文类&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小甜文：最主流的文章，讲述才子佳人相爱，经历各种阻挠收获美满婚姻（比如玉娇梨）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女妖文：男屌丝的YY，穷苦书生和神秘妖精的艳情故事（比如画皮）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偏肉文类：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁断文：温柔的大嫂，风骚的小姨子，娇嫩的侄儿（比如红楼梦，咳咳..）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青楼文：风流公子哥和头牌名妓的故事(比如桃花扇)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后宫文：这个就不用解释啦（比如金瓶梅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虐文类&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别离文：各种罗密欧和各种朱丽叶（比如梁祝，红楼梦）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不过！！小七要在此特别推荐一本书，那就是我国第一部长篇BL文——品花宝鉴！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;超虐超好看！！！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大家感受一下……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;却说琴言到梅宅之时，心中十分害怕，满拟此番必有一场凌辱。及至见过颜夫人之后，不但不加呵叱，倒有怜恤之意，又命他去安慰子玉，却也意想不到。心中一喜一悲，但不知子玉是怎样光景，将何以慰之，只得遵了颜夫人的命，老着脸，走到子玉卧房来。见帘帏不卷，几案生尘，药鼎烟浓，香炉灰烬，一张小小的楠木床，垂下白轻绡帐。云儿先把帐子掀开，叫声：“少爷！琴言来看你了。”子玉正在半睡，叫了两声，似应似不应的。琴言便走近床边，就坐在床沿之上，举目细细看时，只见子玉面色黄瘦，憔悴了许多。琴言凑近枕边，低低的叫了一声，不觉泪如泉涌，滴了子玉一脸。只见子玉忽然的呵呵一笑，道：“‘七月七日长生殿　，夜半无人私语时’正是此刻时候。”便又接连笑了两声。琴言知他是呓语，心中十分难受，在他身上拍了两下，因想颜夫人在外，不好叫他庾香，只得改口叫了声：“少爷　！”此时子玉犹在梦中，道是到了七夕，已在素兰处会见琴言，三人就在庭心中，摆列花果，煮茗谈心，故念出那两句《长恨歌》来。魂梦既酣，一时难醒。琴言又见他笑起来，又说道：“我当是‘黄泉碧落两难寻’呢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到此将手一拍　，转身又向里睡着　。琴言此时眼泪越多了，只好怔怔的望着，不好再叫。见子玉把头摇了一摇道：“偏这般大雨，若明日早上也是这样，可怎么好？船又隔得这么远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停了一停　，说道：“独活　、防己之下，应须添一味当归。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外面颜夫人听了，知是呓语，虽不能十分明白，也是一阵伤心，两泪交流，只管怔怔的瞅着聘才，聘才心上也觉凄楚，便说道：“玉侬你只管叫醒他。”琴言便叫了两声”　少爷　！”子玉嗤的一声笑道：“你好痴也　！”又道：“云儿，你只管叫我作什么！这么近的路怕什么！你还当是大东门外么？”琴言要高声叫，又哽咽了，喉咙叫不出来，只把手拍他。那子玉忽然睁开眼来，对着琴言道：“香畹，这回又亏了你，费了如此的心，我以后便放了心了。”琴言又往前凑了一凑，拍着肩道：“少爷！琴言在这里看你，你病可好些么？”子玉心上模模糊糊，眼前花花绿绿，看不分明，便冷笑了一声。琴言又说了一遍，子玉便哈哈大笑起来道：“你已试过了我一回，难道我还认不得你？”当下颜夫人在隔壁，听了肝肠欲断，忍不住到房门口来看，见琴言坐在床上，拉了子玉的手，只是哭，子玉只管笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜夫人道：“他认不得人，这怎么好呢？”聘才也只得走到床前，叫了几声：“世兄，你心上的琴言特来看你，我扶起你来坐坐，你们说说话就好了。”聘才叫云儿拧块热手巾来，替他净了脸，擦了擦眼睛，扶他坐起，把床锦被叠了，在背后靠着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜夫人倒不肯进来，恐怕儿子心上愧惧，魏聘才也离得远远的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子玉坐起后，精神稍觉清爽，猛然眼中一清，见琴言坐在旁边，便问道：“你是谁？坐在这里？”琴言带着哭道：“怎么连我也不认得了？”琴言见窗户未开，且系背光而坐，自然看不明白，便挪转身子向外坐了，侧了一半脸，望着子玉道：“我是玉侬，太太特叫我来看你的，不料十数天，就病到这样。”说着又呜咽起来，子玉听得分明，心中一跳，便把身子挣了一挣，坐直了，看了一回道：“你是玉侬？我不信，你怎么能来？莫非是梦中么？”琴言忍住哭道：“我是琴言，是太太叫我来的，你为何病到如此？”子玉便冷笑了一声道：“真有些像玉侬。”颜夫人听了，对着聘才道：“此话说的奇怪。”又听琴言道：“我是为着你的病来的。”子玉笑道：“你真是玉侬，如何得来？就算你愿意来，人家如何肯放你来？”琴言道：“我真是玉侬，我已来了多时，是奉太太之命，叫我来看你；又亏魏师爷带我上来。我劝你自己宽心，不必忧郁，身子要紧。快养好了病，我既来动了，就可以常来的。”说着又滴下泪来。颜夫人见子玉清爽些，便有些欢喜，叫丫鬟移张椅子在帘子外坐了，聘才就站在颜夫人背后。子玉此时又清爽了几分，便凑近琴言，细细一看，笑道：“玉侬你当真来了，不是假的？”琴言回转头来　，对着子玉　，要回答时又咽住了，只是哭。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;虐恋啊有木有…TAT&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（更正，白话bl小说明末就有《龙阳逸史》《弁而钗》《宜春香质》三部神作了，小七看过一点点，觉得是纯肉文，疏漏了，谢知友指正）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到民国，才子佳人进阶成为鸳鸯蝴蝶派小说，名字虽然改变，内容还是明清的那一套。此中的代表作，张恨水的啼笑因缘，又虐又深刻，十分好看，还有”民国言情小天后&quot;张爱玲的作品，更是文青的挚爱。接着随着解放战争的结束，大陆的言情小说的发展据此中断，言情小说的前世，到此结束。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在这整个发展过程中，言情小说虽然也有类似红楼梦，桃花扇等有深度的作品，大部分还是以满足广大人名群众的妄想为己任，其中单纯描写爱情的优秀作品也很多，比如文笔如梦似幻的玉梨魂，描写正室斗小三的醋葫芦等等，其情节之曲折，描写之细腻，不让今天的言情（看看大虐BL品花宝鉴..）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、总裁文的诞生&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说当代总裁文，首先，我们来一起鉴赏一下这段文字（考虑到很多知友缺乏丰富的言情小说阅读经验，我会用括号标注其中的重要标识，以便大家赏析总裁文的妙处）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“慢着！”老人大叫。江雨薇站住了，回过头来。老人&lt;b&gt;瞪视&lt;/b&gt;着【总裁标志1：总裁怒瞪】她：“服侍我是倒霉的吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“据以前那十一个人说﹔是的。”江雨薇坦白供认，那满脸的微笑始终漾在她的脸上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人微侧着头，斜睨着她，只一忽儿，他眼底忽然掠过了一抹狡黠的光芒，唇边竟也浮起了&lt;b&gt;一丝笑意&lt;/b&gt;【总裁标志2：邪魅一笑】，一丝近乎孩子气的笑意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他点点头，&lt;b&gt;阴恻恻&lt;/b&gt;【总裁标志3：阴森霸气的气场】的说：“好极，好极！第十二号！你想一开始就摆脱掉我，是吗？告诉你，没那幺容易！【总裁名台词1：别想躲开我！】我不需要第十三号，你留下来，我就认定要你来做这倒霉的工作！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　江雨薇微微的扬了扬眉毛，笑着注视他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“你决定了吗？耿先生？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“当然！”老人&lt;b&gt;恼怒的叫&lt;/b&gt;。【总裁标志4：总裁吼】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“那幺，我‘只好’留下来了！”江雨薇耸耸肩，做了个无可奈何似的表情。“不过，你还是随时可以赶我走，至于我呢，”她从睫毛下窥视他，悄悄的微笑。“也必须声明一点，如果我受不了你的坏脾气，我也是随时可以不干的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“啊呀，”老人怒喊：“&lt;b&gt;你又来威胁我了！&lt;/b&gt;”【总裁名台词2：女人竟敢威胁我！】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不是威胁，”她轻颦浅笑：“我说过我不是个驯服的小羔羊，假如你不喜欢我，你还来得及反悔。”【总裁名桥段1：女主被圈养】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“反悔！”老人翻了翻白眼，气呼呼的嚷：“我为什幺要反悔？我生平就没有反悔过任何已经决定的事情！所以，你休想逃开我！从现在起，&lt;b&gt;你是我的特别护士&lt;/b&gt;，听到了吗？”【总裁名桥段2：护士or奴隶or秘书or仆人or代孕妈妈…】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“好吧，好吧！我看，我只好做你的特别护士了！”江雨薇走向他的身边，抿了抿嘴唇，露出了嘴角的微涡，怪委屈似的说：“谁教我选中了这份职业呢！好了，现在，耿先生，如果我对你的病情研究得不错的话，这时间是你练习走路的时候了！”她从墙边拿起了他的拐杖：“我们立即开始吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　他&lt;b&gt;斜睨&lt;/b&gt;【总裁标志5：傲慢的睥睨】着她，带着满脸研判的神情，逐渐的，他眼底那抹狡黠的神色消失了。接着，他忽然一仰头，纵声大笑了起来，这笑声来得那幺突然，使那一直站在旁边的少妇吓了一大跳。她慌忙仆向他，急急的问：“你笑什幺？爸爸，有什幺事不对？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　老人继续笑着，推开了面前的少妇，他的眼光&lt;b&gt;定定的望&lt;/b&gt;着【总裁标志6：深情一望】面前的江雨薇，一面笑，他一面喘着气说：“好，好，好，我耿克毅是聪明一世，糊涂一时，&lt;b&gt;居然上了你的当&lt;/b&gt;！【总裁名桥段3：男主被女主反调戏】你这个第十二号！从进门起，你就在对我玩手段！好，好，好，看样子，我是无法赶你走了！但是……”他用力的拍了一下轮椅的扶手：“你这个古怪的精灵鬼！你很能使我开心，我用定了你这个特别护士了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论：虽然男主没有“刀削一般侧脸”，嘴角没有“闪过一丝鲜血”，悲伤地咆哮道：“你这个磨人的小东西，我该拿你怎么办！”or“求我 我就给你……”or“女人，是你自找的！” ，女主也没有娇躯一震，眼中”沁出痛苦的泪珠”，“紧抿起樱唇”回道:”你得到我的人也得不到我的心！”，这篇文章依旧包含了众多总裁文元素，是一篇不折不扣不算咸湿的正经总裁文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上片段节选自1973年发表的小说，严格意义上第一篇总裁文——《心有千千结》&lt;br&gt;让我们一起膜拜一下此书的作者，当代言情小说的开山鼻祖——没错，她就是琼瑶老师！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;(说一下，其实这篇文章的男主是老人的儿子，可是个人觉得后面艺术家儿子和小护士的纠葛没什么太大创新，反倒是他父亲和女主的互动是新开了霸道总裁的先河，所以从题材上讲依旧是总裁文的开山作）&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、总裁文的今生&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说完高大上的前世，小七终于松了一口气，今生什么的就随便扯两句吧…（喂！）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上回说到，民国结束，古典言情小说轰然夭折，从此沉寂，而复兴大业，就交到了金庸的远亲，著名诗人徐志摩的表外甥女，琼瑶身上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;琼瑶阿姨的第一篇长篇小说，窗外，发表于1963年，从此我们走进了言情的新时代！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本书讲述的是经典的校园爱情故事，单纯美好，阿姨的作品中小七最喜欢的就是这篇了，我们看其中的一段文字吧~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;一支烟快烧完了，康南望着烟蒂上那点火光和那缭绕着的一缕青烟出神。每次想到了家和若素，他就有喝两口酒的冲动，离家这么多年，烟和酒成了他不能离身的两样东西，也是他唯一的两个知己。“你了解我！”他喃喃的对那烟蒂说，发现自己的自语，他又失笑的站起身来，在那小斗室中踱着步子。近来，他总是逃避回忆，逃避去想若素和孩子。可是，回忆是个贼，它窥探着每一个空隙，偷偷的钻进他的心灵和脑海里，抛不掉，也逃不了。有人敲门，康南走到门边去开门，几乎是高兴的，因为他渴望有人来打断他的思潮。门开了，外面站着是高高大大的周雅安和小小巧巧的江雁容。这两个女孩并立在一块儿是引人注目的，他感到造物的神奇，同样的两个眼睛一个鼻子一张嘴，会造出这样两副完全不同的面貌。同样的两只胳膊一个身子两条腿，会造出如此差异的两个身材。江雁容手里捧着班会记录本，说：“老师，请你签一下名。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　江雁容在一个石桌前坐下，把记录本放在一边，谈话一停止，两人就都沉默了下去。江雁容把手放在石桌上，下巴又放在手背上，静静的望着荷花池畔的一棵蔷薇花，她那对梦似的眼睛放着柔和的光采，使那张苍白的小脸显得脱俗的秀气，她并不很美丽，但是沉思中的她是吸引人的。她的思想显然在变幻着，只一会儿，那对柔和的眼睛就变得沉郁了，眼光也从灿烂的花瓣上移到泥地上，地上有零乱的小草，被践踏成枯黄一片。“唉！”她叹了口气。“唉！”在她旁边的周雅安也叹了口气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　江雁容抬起头来，注视着周雅安。周雅安有一对冷静的眼睛和喜怒都不形于色的脸庞。程心雯总说周雅安是难以接近的，冷冰冰的。只有江雁容了解这冷静的外表下，藏着一颗多么炙热的心。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;文字生涩却清丽对不对? 谁能想到日后….&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;琼瑶师承鸳鸯蝴蝶派小说张恨水小说的情节布局，她笔下的人物，纠缠于爱恨情仇，加上后期越发繁复的语言叙事，故事情节从最初的纯洁爱情一路发展到生离死别的虐恋，几乎穷尽了言情小说的桥段。毫不夸张的说，琼瑶小说，是当代言情小说的教科书，包括总裁文，也是她开创的。不管你喜不喜欢她的作品，琼瑶在“言情桥段”的拓展上，真是前无古人&lt;/b&gt;&lt;b&gt;……&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;随便举几个大家熟悉的例子吧&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;情深深雨蒙蒙：第一部民国文，庶出身世梗，强暴梗（前卫到不行有木有！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一帘幽梦：第一部宠溺文，自杀梗，城堡梗，换装梗，浪子回头梗，青梅竹马PS一见钟情…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还珠格格：第一部清宫文，互换身份梗，私生女梗，宫斗虐待梗，卖艺梗，失明梗…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有车祸梗，抢亲梗，毁容梗，殉情梗……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有没有发现，现在湖南台播放的电视剧，还有各种数不尽的网文，依旧是排列组合琼瑶阿姨当年的那一套，阿姨把能玩的梗都玩了，后人还玩个毛啊！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后人在剧情上的妄想已经很难创新，只能找其他的出路——他们发现：阿姨的文，男女主人都是寻死觅活的，被抖s抖m主角搞得筋疲力尽的读者们，纷纷表示：就不能开开心心谈场恋爱吗?！！！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是新一代的言情小说诞生了，他们不再情节上下功夫，而是着力于描写可爱的人物，塑造轻松浪漫的氛围，这就是以席绢，于晴为代表的“台湾小言”。&lt;b&gt;这一批作者的文章篇幅都不长，内容沿袭琼瑶阿姨的桥段，一般以一男一女的爱情故事为主，但是却更简单欢快。&lt;/b&gt;有趣的是，当时流行一个或几个作者写一个系列的故事，共用一个世界观，或者一个主题：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于晴的西门系列，写一个家族每个人的故事&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;阎王且留人（西门恩）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愿者上钩（西门永）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聂十郎（西门庭）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;合写的“怎么回事”系列&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就爱耍心机
席绢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我抓得住你
沈亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只让我知道
镜水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么是我
于晴&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些小说，都是完美男主和圆满结局，在琼瑶阿姨基础上，开发出玛丽苏文的雏形，充分满足了当时读者对于完美人物的妄想。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;其中还有一个创新，日后改变了言情小说的格局，那就是——穿越文！！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993年的《交错时光的爱恋》，是中国第一部言情穿越文，当时谁能想到，日后，时空隧道都快装不下各色女主去穿越了啊哈哈哈哈&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回过头，海那边的香港，亦舒做出了另一种创新&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果台湾小言是极尽美化男主，那亦舒则是基于张爱玲小说的影响，开拓出女主的更多可能性&lt;/b&gt;——冷静，独立，聪慧，内敛，大家猛然发现，原来新时代的女人和不那么完美的男人也可以谈一场优雅的恋爱：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　日朗啧啧称奇，“我可以看出你的精神已经好得多了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　晨曦黯然，“强颜欢笑。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“会过去的。”日朗安慰她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“要多久？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　日朗为难，这怎么说得定？“有人一两个月就置之脑后了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可是像范立轩那样的个案，又可能是一辈子的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　只见晨曦说：“我已经有心情准备要长与失意作伴。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“你不会的，”日朗笑，“你尽管放心，你很快会找到比他更好的人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　晨曦不再追究下去，她只是说：“日朗，你还没有告诉我，你的愿望是什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“愿望？呵，对，我可以祈求世界和平，永无战争吗？”日朗存心开玩笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“那，我做不到。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“瞧你，总问人要什么，等人家开了口，又频频说办不到，咄，真无用。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“对不起。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　日朗看着她，“不用，我什么都不要，我什么都有，厨房冰箱里塞满食物，睡房衣柜里都是四季衣裳，我有三十多只手袋，六十多双皮鞋，我没有愿望。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“日朗，你真有趣。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种克制的文笔，和务实的感情观，在甜腻腻的台湾小言中，无异于一抔井水浇上头，某种意义上也是是安妮宝贝颓废风+不停换行风的前身吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;随着改革开放的推进，大陆有了榕树下，有了红袖添香，都市言情和古风言情在网络上达到了突破性的进展，代表人物藤萍，文字优美隽永，在当时惊为天人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时可爱淘，明晓溪，郭妮等一大批日韩系言情小说作者将日本少女漫画和言情小说加以融合，开发出真正意义上的“玛丽苏文”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还记得那些花哨的封面和羞耻度爆表的书名吗~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a4c21e66fcdb0706e95ab393109340ce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a4c21e66fcdb0706e95ab393109340ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/340118919b76a41e289c9239f121a2d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;719&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/340118919b76a41e289c9239f121a2d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;直到2006年，穿越文横空出世&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;梦回大清，步步惊心两部作品，让十年前忙碌的还珠格格——的爸爸的爸爸和他的兄弟们再次火了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;努尔哈赤入关，拯救了我国的电视剧和小说产业啊…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;用现代人的身份经历历史，这个设定一夜之间打开了新世界的大门! 存在的时代，不存在的时代，身穿，魂穿……&lt;b&gt;要知道，在琼瑶阿姨之后，第一次，言情界在可用桥段上有了新突破——和历史人物谈恋爱！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当时的网络简直像狂欢一样，你穿我也穿，穿穿更健康，大家一旦意识到可以和皇帝谈恋爱，就一发不可收拾——褒姒与周幽王的爱情故事，女娲和蚩尤的爱情故事，这种“赢了你，输了世界又如何”的设定，顿时俘获了无数少女心和枕边的泪水…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到……大家穿越烦了的时候&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无数言情小说作者穿越遍各种存在的，架空的朝代，和王子，皇上，王爷谈了几千次恋爱，在古代发明了扑克牌，小内内，抽水马桶，姨妈巾，开了美容院，KTV，银行，服装店….以后，终于玩腻了这个设定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可是还有什么，能比和古代的皇上谈恋爱更刺激的呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;和现代的皇上谈恋爱咯~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;脑筋一转，大家纷纷从各个朝代回来，重新瞄准的现代政治帝国和商业帝国的领袖——和他们谈恋爱&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;于是高干文和总裁文在半红不火多年后，就这样风靡起来了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不过，其玛丽苏的等级和重口程度，已经远远甩开琼瑶阿姨1024条街了，可以说只有你想不到，没有总裁做不到...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回到最开始，为什么我做了，甜文，虐文，肉文的分类呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们分别代理了我们有关情感需求不同的妄想——妄想美好的恋爱结局，妄想跌宕的情感经历，妄想完美的另一半。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大家要注意哦，并不是男猪脚是总裁，顺便谈了个恋爱就能被称之为总裁文，总裁哪有这么容易…一篇典型总裁文，必需有完美多金的男猪脚，代孕，女仆，秘书等咸湿的设定，外加车祸，坠机，失意，豪门恩怨等刺激的桥段，还有最终历经磨难在一起的结局（升级版2.0有的连娃都生了）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而总裁文之所以风靡，就在于它是这三种妄想的集合体，换句话，是言情小说目前能够妄想到的，最登峰造极的设定。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你说，如此集大成的一条龙式妄想，它不火，谁火？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;套一句总裁文的经典语录就是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总裁文要是死了，我就让整个知乎替她陪葬！！（看我绝望，隐忍，愤怒的眼神...）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;篇幅有限，小七只梳理了主流言情小说的发展，很多其他优秀的作品没有提到，他们不在玛丽苏的世界里...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，各色言情小说的兴衰背后都有时代和人性的深层原因，但题主重点在于它为什么会火，所以这次就言尽于此吧&lt;/p&gt;&lt;br&gt;听说现在新潮流是太空文，看来和地球人谈恋爱已经不能满足如今的爱情妄想了,哎...&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里还提到了耽美机甲文，硬科幻加BL的设定大家感受一下...&lt;br&gt;&lt;br&gt;太空文下最火的分类是叫做机甲文，（可能已经不是了。。但的确非常流行过）就是在未来有各种星球，每人都能驾驶机甲（大小有的和高达一样。。有的就三四米），虽然不知道怎么流行起来的但是好像写起战斗还挺带感的，和机甲文配套的就是各种未来科技，AI，星球传输轨道之类的东西。。至于末世文，就是以末日为背景的小说。。设定的发挥空间很大，有完善的病毒毁灭系统也有因此而生的人类进化出各种异能的设定，异能可以是像魔法血统，身体机能无限强化，元素控制啊之类的，如挺有名的一篇“寒武再临”。其实网络耽美小说发展的真不错。。特别有创新，每次看排行榜都有“卧槽这是什么脑洞打开的题材啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------正文结束，以下是评论回复和闲聊---------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里有知友求推荐小说，这篇答案已经很长了，小说推荐的话，小七另开了一个答案，主题是「&lt;b&gt;非文艺青年适用的高逼格小说书单&lt;/b&gt;」，有兴趣的话可以去看看，各类好书欢迎推荐~&lt;br&gt;&lt;br&gt;链接在这里：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20570636/answer/26828443&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;曾让你酣畅淋漓一口气读完的小说是哪篇？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;有关肉文的前世今生，小七初来乍到不太知道知乎的和谐度，所以...&lt;br&gt;有知友提问的话我会尽量和谐的聊一聊...&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;发现知乎喜欢用方括号，想问一下大家，有没有批量替换引号为方括号的方法呢？&lt;br&gt;小七想把这篇答案里的引号改一下，不知道怎么办...&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，基友告诉我这篇答案已经转到香港文匯網了....&lt;br&gt;&lt;br&gt;声明一下，要转的话请私信告知我一声，至少是对原作者的尊重对吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;_(:3｣∠)_
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25150607/answer/30299420
</link>
<author>
池太
</author>
<title>
有哪些城市景观堪称惊艳？
</title>
<description>
中港英三不管的九龍寨城。&lt;br&gt;香港九龍寨曾是香港政府、英国与大陆之间的三不管地带，是最富传奇色彩的贫民窟。&lt;br&gt;人口密度为每平方公里190万人，堪称世界之最。人均居住面积只有4平方米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5124bd2256be96c0238a7321cd558a99_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;1141&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5124bd2256be96c0238a7321cd558a99_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/24af8983d360077aa611a4dbb85b7f32_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/24af8983d360077aa611a4dbb85b7f32_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;各种非法建筑一层搭一层，整个寨城98%的区域24小时无阳光，正午当空也要点电灯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;电：&lt;/b&gt;港英政府对此地不供电，唯一的电力来源是偷接路灯电缆；偷接的电线经常被掐，停电成了家常便饭。建筑密度太大，白日里都是不见阳光的一线天。&lt;br&gt;&lt;b&gt;水：&lt;/b&gt;隔水系统不存在，整个寨城一年365天处处滴水。真正的自来水管只有8条，被寨城内势力强大的黑帮头目控制，为黑帮手下的各色地下工厂供水。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b1c794c664570a328cfeaf0938c9f65_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;387&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b1c794c664570a328cfeaf0938c9f65_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7eb552d1a19eddf966f5b04899939cbd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;774&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;774&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7eb552d1a19eddf966f5b04899939cbd_r.jpg&quot;&gt;杀人犯、强奸犯、毒贩等各色逃犯的天堂，妓院、赌场、斗狗场、地下食品加工厂、无照医生、非法移民的聚集地。整个寨城的卫生条件差到极致，老鼠和虫蚁与人同吃同睡。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b6c6796e4f5d068e9dd2ed7ace874dbf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;730&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b6c6796e4f5d068e9dd2ed7ace874dbf_r.jpg&quot;&gt;古老的九龍寨城已被拆除。&lt;br&gt;由于华人当时对它不感兴趣，至今留下的文献和照片凤毛麟角，且多为西方人和日本人所采。最终，九龍寨城成了一座大多数中国人闻所未闻，却享誉四海的传奇贫民窟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国漫画家Troy Boyle甚至曾说：“我宁愿他们当年拆了埃及金字塔”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5d973946518845393016d5f480fe20de_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5d973946518845393016d5f480fe20de_r.jpg&quot;&gt;上面是九龙寨城，&lt;b&gt;下面是拆后改建的公园&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5a9541533771c37c25ed14ef3d5e1848_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5a9541533771c37c25ed14ef3d5e1848_r.jpg&quot;&gt;图文来自百度百科、维基百科和网络&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------9月10日补充----------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;以九龙寨城为背景的创作：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影&lt;br&gt;《金田一少年事件簿香港九龙财宝杀人事件》（2013）&lt;br&gt;《鬼域》主演：李心洁（2006）&lt;br&gt;&lt;b&gt;《功夫》导演：周星驰&lt;/b&gt;（2005）&lt;br&gt;《龙城岁月》《以和为贵》导演：杜琪峰（ 2005）&lt;br&gt;《O记三合会档案》主演：吴镇宇（1999)&lt;br&gt;&lt;b&gt;《重案组》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;导演：黄志强、成龙&lt;/b&gt;（1993）&lt;br&gt;《省港旗兵》导演：麦当雄（1984）&lt;br&gt;&lt;p&gt;《城寨出来者》导演：蓝乃才（1982）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;游戏&lt;br&gt;《使命召唤之黑色行动》（Call of Duty - Black Ops）&lt;br&gt;《街头霸王II》（Street Fighter II）&lt;br&gt;《九龙风水传》（Kowloon's Gate）&lt;br&gt;&lt;br&gt;小说&lt;br&gt;《我们不是天使》亦舒（1990）&lt;br&gt;&lt;p&gt;《九龙城寨史话》鲁金（1998）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《九龙寨城话古今》何瑞麟（2001）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《九龙城寨烟云》林荫（1994）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《游园惊梦》潘国灵（2001）&lt;/p&gt;-----------------------------------正文到此-------------------------------&lt;br&gt;&lt;p&gt;有知友说，外人只顾猎奇，居民苦不堪言。我查找了一些记录，《香港地理》的文章：&lt;i&gt;九龙城寨 ，一个“历史失忆症”患者&lt;/i&gt;， 里面介绍潘国灵的《游园惊梦》时写到&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;“城寨其实并不只是‘黄赌毒’，它有非常旺盛的生命力，在挤迫环境下生存，牙医、猪红、砵仔糕、鱼蛋工场等都非常蓬勃，在‘无政府状态’下自力更新，是全世界城市中都少有的案例。”潘国灵试图以自己的小说来纠正一种意识的偏差，一种黑暗与暴力对历史真实性的遮蔽。他说：“这篇小说质疑的就是那种‘公园保留了城寨灵魂、记录了城寨历史’的那套官方论述，借城寨公园内的官方记录与小人物记忆的穿插并置，铺陈出一种‘小历史与大历史’的叙述，对文字书写的历史叙述提出质疑。”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;遍地的牙医无照诊所是一大特色：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8cf9f3a01b6dee659285d8b23f3b07b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;665&quot; data-rawheight=&quot;925&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;665&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8cf9f3a01b6dee659285d8b23f3b07b3_r.jpg&quot;&gt;《香港地理》杂志里面还记录一些人对拆除九龙寨城的评价。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;      “白白地把很特殊的、有吸引力的自己给拆掉了。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;　　———香港歌剧中心艺术总监萧威廉&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“九龙城寨从活的历史变成了死的布景。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;　　———《世界日报》主笔、香港大学前教授黄康显&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“从九龙城寨也可以看出香港人不关心自己的历史，可以看到一个时代真的过去了。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;　　———香港诗人秀实&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“九龙城寨其实是殖民地时代的香港历史的一个象征，它的历史和空间特色，是150年历史的完美隐喻。一个隐喻的消解，也许代表一个梦的破碎。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;　　———香港作家茹国烈&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5945d128a2dd373e897bcb14f518cef0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5945d128a2dd373e897bcb14f518cef0_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;摄影师Greg Girard 在 1986 至 1992 年踏进城寨不下百次，他的描述是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;城寨的一切彷彿都是错置，它缺乏可以定义为安乐窝的条件，但它确实是一个亲密的社区，&lt;b&gt;居民没有我们幻想的自卑，反而有股傲慢之气。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7062429b89eb81ccbe4d75bce7a92f7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7062429b89eb81ccbe4d75bce7a92f7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;八十年代末摄影师格里格杰拉德多次拜访九龙城寨，虽然寨内卫生条件依然差到难以想象，犯罪率却明显低于香港市区。杰拉德说“这里大部分人只求能继续工作和安稳的过日子。”&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1348c704674e23cd0aedc9e607faa915_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1348c704674e23cd0aedc9e607faa915_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;尽管将人们同外界隔绝的寨子的主体只是废铁和水泥，尽管大家都得为工作劳命奔波，寨子里大多数的居户却都生活的很自在。“一个寨子里的药剂师傅甚至曾经将这里的生活描述成无政府的和谐社会。”格里格杰拉德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当然居民是苦不堪言还是乐在其中都只是我们揣测，九龙寨城的历史已经伴随着拆迁一去不复返&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/361faf5d5dbef489d1dbd2ec6390c1be_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/361faf5d5dbef489d1dbd2ec6390c1be_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/96798ac95acc421f75648f48f4abe920_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/96798ac95acc421f75648f48f4abe920_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26518072/answer/33798650
</link>
<author>
野合菌
</author>
<title>
你见过的最美的手办是什么样的？
</title>
<description>
当然是这款邪神佐助。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/91dd372251a93285c0c45b74d75c72d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/91dd372251a93285c0c45b74d75c72d5_r.jpg&quot;&gt;。。。。  &lt;br&gt;。。。。。。&lt;br&gt;。。。。。。。。&lt;br&gt;。。。。。。。。。。&lt;br&gt;。。。。。。。。。。。&lt;br&gt;。。。。。。。。。。。。。。。。。。。&lt;br&gt;。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。&lt;br&gt;。。。。。。。。。。。&lt;br&gt;。。。。。。&lt;br&gt;这款手办玩法多样，并不限于形式上的欣赏，寓教于乐，提高物理姿势：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4ee6cf860fe1743896a92cd98691913a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/35077255eaa77b5fe49cd6312e638274_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1d81091e8440621d9b03dff35e73473b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cd8c034c2651b7a0e008d8221238c347_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;274&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;274&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dc057e8a7a443476f3ded50ea707761d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，这款手办还以强度和稳定性著称，有着别的手办无法媲美的多功能性，常备一两个在身边可以解决燃眉之急：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/15c30c036f4fc643136180f5f52ec4e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/11bd2136f85c4ec39f9faad12c95eba3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;193&quot; data-rawheight=&quot;261&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;193&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d734df41e5510cfa418644c7152b2137_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b764aeea0b7a010e911a2d3c48e26e48_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是物理学的美。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24607522/answer/28363151
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
家长老让我贪小便宜怎么办？
</title>
<description>
你好！看了你的描述，我想你也清楚，您的母亲到了这个年纪，想要根本上改变她的思维、言行是不可能的了。&lt;br&gt;首先我要明确我的价值观：&lt;b&gt;楼主在这件事情上的做法，是正确的&lt;/b&gt;。我们要探讨的是，如何减少家庭纠纷。其实有时事情并不复杂，就是一句话两句话的事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&quot;我说学校不让，况且老师认识我，不方便浑水摸鱼（我是班长）。&quot;&lt;/b&gt;这是您当时的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相同的情况我也经常遇到，但是最近的一次我解决的还算比较好。&lt;br&gt;当时是大三下学期，学院要决定保研名额，而我当时正做出国打算，就准备放弃保研资格。我的母亲知道后，就想让我不要放弃保研资格，先保上研，因为彼时出国还在申请阶段，尚有变数。这个想法虽然稳妥，但是第一保研名额有限，我保了再退学也不会递及给成绩后一名的同学，这样做就等于浪费；其次如果我保研到外校、外单位，但毁约不上，对我校、我院声誉有损。因此我肯定是不能这么干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时咋说的呢？我先说“好，我去跟辅导员提提。”&lt;br&gt;过了几天，我妈又来问，我说“我去找了好几趟，都不行，最后一次党委书记也在场，跟我明确说了这样行不通。每年都有人这么打算，从来没开过先例。”&lt;br&gt;其实我啥也没说，都是按流程走的，签了自愿放弃保研名额的协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然令堂和俺妈可能脾气秉性不说完全一致，但两件事情都是出自一个母亲对孩子占便宜的驱使，我想基本心态是一样的，因此有可比性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面就来说一说，您的母亲为什么会产生不满情绪。至于她当着外人贬损您，这是表达方式问题，像我妈虽然出去不说，但同样的事情会在家里大呼小叫。因此背后的情绪推动是关键，简单的总结一句：&lt;b&gt;您母亲有情绪不仅仅是因为钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想详细分析一下令堂的心理活动及相应的策略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.事实不重要，诚意才重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你的回答表明了结果：不行，还附带了详细原因：学校不让，老师认识您，您又是班长。&lt;br&gt;事实的确如此，您的做法也很正直我很赞同，但在陈述事实的方式是否可以稍作改变？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《鬼谷子》第一章谈讲话的“捭阖”艺术，捭就是开，阖就是闭。讲话要先把话说开，留有回旋的余地。而您直接抛出了事实，并决定了下一步的行动方针，这就没有往下说的余地了。从您母亲的角度来讲，&lt;b&gt;&lt;u&gt;家长对孩子的控制欲受到了打击&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这是不满情绪来源1。通俗地说，这不是钱的问题，是她感觉你不听她的话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么如果您先顺着她的意思，表示您回去跟相关的老师商量这件事，首先就稳住了局面：我想只要不是第二天马上就交钱的话，这是可行的。更重要的是表现出一种诚意，至少您是听了她的话的，后面的结果非您所能掌控。这是每一个想要脱离中央政府的地方军阀必经的一步，叫听调不听宣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.私家之内不讲公德&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个“不讲公德”不是干缺德事儿，而是不把公德问题拿到台面上来说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;占便宜的事儿，谁都知道不好。您家里有车有店，是比较成功的经营者，我想您的母亲在社会上也是有一定地位的，这个是非问题，她不可能不知道。&lt;br&gt;在您列举的事实中，有一条是基于公德的。就是您是班长（这几个字写在括号里，我不确定您说出来没有，暂且当是说了），这里有个以身作则的问题，是道德层面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是您这么一说的话，就好像带着一种潜台词：您是守公德的；相对来讲，就把自己放在了道德制高点上，有淡淡的压人一头的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信您看，妈妈当着别人说你用的是什么词？“傻”，为什么说你傻，因为她找不出别的词啊，您的做法确实是正确的，相对而言您的母亲不就矮了半截吗？她没法跟外人说，但是心里肯定觉得不爽，所以只能说你“傻”来给自己出气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;您的母亲为什么让您占便宜，而在外人面前只能说你“傻”，总不能说这个便宜就该占。因为她不拿你当外人啊，这首先是一种潜在的信任，而您摆出的姿态（我知道并非是故意摆姿态），使&lt;b&gt;&lt;u&gt;她的信任没有得到回报&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我举个例子你就明白了，比方说我有个朋友，来找到我说Kaiser啊有个买卖，能赚大钱但是缺点儿德，咱一块干一票。我会怎么回答，我可以说这事儿犯法（成本高风险高），或者说我阳痿（能力不行达不到预期），或者说我大姨妈来了（客观因素），但是惟独惟独不能抬出道德来说教人。因为人家来找我干这缺德买卖，首先是看的起我，拿我当自己人。人至察则无徒啊，您把话说的太明白，这个队伍就不好带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.适时断绝后话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;前面第一条咱说了“捭“，但不能光捭不阖，否则得话您母亲可能就得三天两头唠叨，到时候您会觉得不如让她出去说您傻。像我当时先说去看看，后面又搬出个”党委书记“，”没有先例“来，就是为了把话说死，这样俺妈以后就问的少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个地方可以灵活一些，像我保研这个事儿是个行政问题，所以我说了个官话。您这是钱的事儿，可以往钱上扯扯，比如机械制图要画图，有的错误要专业老师查图才能发现（至少我当年画设计图是这样，总以为自己画挺好但都被老师黑出翔），蹭课的没有这个待遇到时候也考不过等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.补充几点&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（1）不存在万全之策。这么暂时一怀柔，虽然可以息事，但可能您母亲听出您是诓她，当时不说攒到后面呢，这个也难说。终究还是需要靠自己的演技。&lt;br&gt;（2）我这一套说辞，有搬弄口舌之嫌。其实这全看用在什么事上，如果我是一个公务员，用这来糊弄老百姓，我就是缺德。但我一开始也就说了，您这个交钱上课的做法，是正确的，合乎规则的；我当时放弃保研，也是理应如此。是大原则之下的变通，这就是越是忠臣，越更要奸的道理。&lt;br&gt;（3）我说了这么一大堆，可并没有批评您不会说话的意思。其一您是班长，有组织活动、团结同学的经验，自然有一定的说话水平。这个事儿的问题是，&lt;b&gt;您在跟家人交流的时候，是真情流露的，没有特意去拿捏&lt;/b&gt;。我也说了只是最近这几次是处理的比较好，我大二的时候，跟我妈吵吵的也不少，并不比您做的好。所以我并没有秀优越的意思，只是我逐渐明白，跟家人相处也是要讲策略的。&lt;br&gt;（4）前面我也掺杂了一些和家人交流无关的话，且作诙谐。另外也是想说明，小到家长里短，大到军机要务，其实道理无二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝您家庭美满，早日考出机械制图证件！&lt;br&gt;我也常年使用SolidEdge，Solidworks，UG NX等机械设计软件，如果需要的话，也可以就这些问题交流！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26638779/answer/33785967
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
跟穷酸的人恋爱是一种什么样的感觉？
</title>
<description>
匿了。本人女，家庭条件一般，曾经跟比我小两岁的男生交往过。其实没有细问过他家的经济条件啦，但从平时的吃喝用度观察是非常节省的那种，所以在约会时我会想法设法巧妙地买单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是去一般的餐厅吃饭，点餐时我会霸道地说“今天吃什么我要做主，你别管，就是这么任性(￣Д￣)ﾉ”他一般会微笑地点头，吃到中途的时候我都会借口上个厕所，偷偷跑到前台把单买了。-_-#回来继续跟他谈笑风声。看他吃得差不多，拉他起来晃着他说“我想起来了，隔壁那条街，有卖小丸子诶，超好吃，走嘛走嘛走嘛^_^”然后就愉快地拉着他跑啦～&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是去肯德基类的快餐店，进门我会推着他往座位走，“真么多人呢，就快没座位啦，你快去占座，我想座窗口呢(⌒▽⌒)”他“好好好”。然后我转身去前台点餐（当然在来之前就要问清楚他今天想吃什么呀^_^）接下来就非常愉快啃鸡翅啦呀(⌒-⌒; )～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;想去看电影的话，我会提前把票买好，跟他嘟嘴抱怨，“真讨厌诶，XX （闺蜜）又放我鸽子，本来约好一起看电影，没办法只能找你来了，好不开心呦(~_~;)”他会微笑地揉揉我的头发（他是真的比较内秀，在一起都是我在叽叽喳喳）然后拉着我就去看电影啦～（≧∇≦）（≧∇≦）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候发现他一段时间比较拮据的话，会拉他到没有人的地方嘿嘿(☆_☆)邪魅狂镌地挑起他的下巴，“低头，让爷亲一个”(￣▽￣)他会笑着推开我，有人呢！“快点，亲一口一百”拽住他的衣领强吻一口，走的时候塞钱到他口袋，“你不能喜欢别人了哦，只能喜欢我！”( ^_^)/~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯。我爱他，他也很爱我。后来，我们分开了。跟他在一起真的超幸福，谢谢他陪我度过高中最黑暗也最开心的时光(￣^￣)ゞ
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24486397/answer/33671456
</link>
<author>
Livia Fang
</author>
<title>
我厌恶我平庸的父母，我该如何面对他们？
</title>
<description>
&lt;b&gt;既然你觉得他们粗鄙又可怜。为什么没想过上天对他们已经这么不公了，你去努力給她们一个不粗鄙且美好的后半人生呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================讲故事==============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经跟题主有过一模一样的心理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的情况比楼主差了很多，但同时惭愧的说又好了许多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的家庭是很滑稽的一种组合：母亲早年丧母，父亲早年丧父。两个单亲家庭的结合造就了长达十余年的闹剧。母亲为人很强势且极其偏激，并且从小因为家庭原因实质内心十分缺爱（丧母之后又找了继母导致无人管教）造成了一定的人格缺陷。并将这种强势与偏激的深深的刻入了我的童年教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从六岁起，母亲就对我要求极为苛刻。动辄打骂要我下跪，且善于用各种粗坯下流的话来羞辱我与父亲。曾经一次练琴过程中不和她意把我弄伤至医院住了3天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从很小起，父母就经常争执，到了初中时候，因为矛盾到了不可调和的地步。父亲被压力逼疯了之后离开了家里去了奶奶那，中间一度有四年我是和我母亲两个人单独住的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一个人要开始面对一个丈夫离开了她极度缺爱变得更加偏执的妈。我开始慢慢的慢慢的出现了一些问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本初中成绩不错的我在考上了本地一所不错高中的实验班后（母亲从小很抓紧一直期望我上top2我学习我自己也没落下）开始出现了一些精神上的抑郁。被母亲逼得太紧然后开始疯狂厌学。一下子坠到1000多名。校长找我谈话要我退学我都无所谓。抑郁这个事我一直很讨厌母亲，其实我不知道她当时求了多少人送了多少礼财把我留在了实验班，也不知道带我看了多少医生。这些都影响不了我对她的讨厌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但总之最后我还是好了起来，但再也没回到之前的成绩。高二的时候成了足球社的社长跟学校体育生走得很近，就非常的。。混，不过索性把社团做得了特别好。大概这时候母亲也对我无所求，觉得只要读个本地一本大学就好，总之很失望了已经。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我就认识了我的前男友，他来自某高大上的南方城市，他的出现基本上对我来说就像一束光，一下子被他的见识与视野所吸引。他也用了各种轰轰烈烈的手段让我第一次觉得有人是爱我且关心我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当时候简直觉得遇上了人生真爱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不幸的是，他是一个出国党。为此我做了一个疯狂的决定，为了他要去美国念书。为此我跟母亲吵了好多架，但最后我母亲也妥协了，但妥协的过程代价却是及其惨重的。要知道出国对于一个二三线城市的工薪不是一个小数目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟前男友在一起久了，自身成长过程的缺陷就慢慢暴露了出来。我的不安全感和偏执逐渐让我跟他越来越远，在我开始准备SAT之后。他提了分手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他提分手之后的我准备出国的一年是我对母亲的痛恨达到了顶峰的时候。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;GAP year是无聊且痛苦的，没有同届的朋友，除了没完没了疯了的准备考试，我还要面对一个每天折腾到两三点因为出国学费的问题跟我歇斯底里的母亲不停的咒骂和对我自尊心各种花样的践踏。之后的恨意在日子中慢慢的不断累积。&lt;br&gt;&lt;br&gt;失去男朋友后，我恨我母亲没有给我正常且完整的人格让我失去了我当时后最重要的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;准备考试的时候，我恨在考试的时候以久为了得到我的关注她不停的打扰我每天晚上大吵大闹至凌晨两三点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;见面面试官后，我恨我母亲没有言传身教给我一个足够好的性格和行为习惯&lt;br&gt;&lt;br&gt;被自己的dream school wl后被拒，我恨我母亲没有为我规划好的教育和人生让我走了那么多错路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;择校的时候，我恨我母亲这些年没有好好理财没有留下更多的积蓄送我去更好的私立学校&lt;br&gt;&lt;br&gt;我恨她，从来都是个小孩子，苛求着别人给她爱。却从来不顾及别人的感受&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有这么多个恨母亲的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至为了逃避她我甚至选择了自己的学校暑校，出国前一个月我跑去各地旅游就是不想跟她一块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出国后开始过属于自己的人生，也许是交几万刀的学费每天吃十几刀的饭花得实在心疼，也许她再也无法跟我面对面地争吵，也许是受到了国外人文教育的熏陶。我才开始逐渐想明白的一些事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她从来都是一个小孩子，没人教会她怎么爱人，也没人给与她足够的爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她偏执是因为童年的经历造成，她的观点狭隘是因为命运暂时没有给她去接触大千世界的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她强势是想要保护自己不受伤害。她伤害我是想获得我的关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我该责怪她还是该责怪命运给她的安排？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从来不认为母亲生我养我就算她对我做任何事我都应该爱她，并时至今日我都无法像一个娇态的女儿一样去爱自己的母亲。她对我加注的伤害无可否认，但我知道她是我的整个人生的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从我出生一开始，我便背负了她的一生，她的今世便是我的前生。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么在我眼里，她的是那么的可怜又不幸，&lt;b&gt;&lt;u&gt;既然命运没给她，为什么我不能给她一个美好的下半生。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;换了心态之后，我们的关系开始变得好了很多，母亲说我现在是超级sweet的小孩。哪怕我们之间还是会争吵会隔阂有巨大的观念差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但我知道我可以逐渐的影响她，我可以带着她去见我的朋友，来我的学校，牵着她的手慢慢来到我的世界。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我知道真正的这一天可能还会有很久也会很辛苦，但我不怕等。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：其实觉得自己也是很幸运的女孩子，从一个差点要退学的学生再到现在美帝一所top40好好念书 真的是很感激命运的安排，稍有差池可能就走上了不同的轨迹。甚至可能人格更加偏激让自己将来的后代受苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实上了大学还在受之前经历的苦，因为不是国际高中，也没有好好学理科（高中读文）现在学起理来虽好但很辛苦。因为专业不对口很想转去自己跟母亲都很喜欢的一个dream school&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在最大的梦想是让父母来美国参加我的毕业典礼，那个时候他们一定很为我骄傲~&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================讲完故事==============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;完全理解题主的恨意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实是当自身不够强的时候便是最恨父母没有给个好的教育和物质的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当真正强的时候，你不会在乎父母给你怎样的背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像李彦宏是不会在乎父母是个锅炉工的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信将来的你也不会 :)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24486397/answer/33786251
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
我厌恶我平庸的父母，我该如何面对他们？
</title>
<description>
除了&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/david-zhang-53&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;David Zhang&lt;/a&gt;的答案还算靠谱，大部分答案都给我一种站着说话不腰疼的感觉，甚至直接上来搞个大新闻把题主批判一番&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们都在千叮咛万嘱咐，要题主理解父母，那我也问你们两个问题&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们能理解题主不？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们有办法告诉题主怎么去理解父母么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我都没看到你们有过试图去理解下题主，这种情况下有什么资格大言不惭的要求题主单方面理解父母的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我毕业有点年岁了，目前工作尚可，取得的工作成绩比爹妈好，收入也比爹妈多。题主的童年经历跟家庭教育和我的非常相似，除了题主是女孩，貌美，上的是名校，我男，貌丑，上的是烂校&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在基本跟爹妈获得谅解，一家人关系算融洽，自认为比大部分答题的人要融洽。所以我觉得我能跟题主聊两句&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主的感受其实最正常不过，完全不觉得有什么心理偏差，起码人格独立，意识健全，不必理会那些无条件让你理解爹妈辛苦的混蛋们，他们自己估计连独立人格都没有，有什么资格教育你？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美剧Malcolm in the Middle里面有一集讲了一个非常有趣的故事，主人公Hal的父亲去世了，他去参加了葬礼，回来后整个人都变了，失魂落魄的，经常把事情弄错，他太太以为他是因为父亲刚去世受的打击太大，后来反复追问下，他才说了原因。原来是他在父亲葬礼上，感觉不到一丝丝的悲伤，反而更多是轻松，喜悦谈不上，但是他完全不因为自己父亲的离世而难过，只是觉得自己糟糕的过去和童年记忆都随着这个老人的去世而不再那么难受了。因为他父亲真的十分糟糕，两人关系也很淡漠。而他失魂落魄是因为毕竟那是他的父亲，他怎么能这么看待自己的父亲呢？随后他就开始反思，自己对儿子们如何，他几个10多岁的儿子在乎自己吗？自己有给他们树立起令人尊敬的形象吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人自古以来就是以孝治天下，从封建时代开始君主就被称为君父，是天下所有人的父亲，先天就具有正确性，所有臣民都必须无条件服从，忠孝从一开始就是统治工具而已，君要臣死臣不得不死，父要子亡子不得不亡&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕经过所谓各种革命各种运动了，现代社会的中国仍然秉持着“孝顺”的愚蠢思想。父母生下孩子后，仅仅因为生养，因此先天对小孩有大恩，成了孩子最大的债主，并且因为生下了小孩并提高基本生活保障，很多人一夜之间就成了什么都正确，地位绝对超然的伟大父母。对孩子来说，父母就是绝对的权威，和永远正确，万事都必须掌控在手的神&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的父母永远都是这样，一方面说孩子是爱情的结晶，一方面却要求孩子必须感激养育之恩，自己是因为爱情生子，生下来后又成了是为了要求回报才养育，实在精分的很。在这种家庭环境下长大，人人皆受孝道文化的洗脑，孝顺成为社会主流最认可的善行善举，稍微有一点点和爹妈的不合，就会被上升到道德审判的高度&lt;br&gt;&lt;br&gt;在明明已经是极度现代化，万人都要求平等的社会力，处处要求讲孝顺，长辈天然受尊重，因为普遍情况下，中国的长辈文化非常荒诞，亲子关系十分畸形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人人都在谈孝道，人人都默认父母仅仅因为生养所有先天对小孩有大恩，因为成为父母所以先天正确，成为了道德和能力楷模，而小孩仅仅因为成为子女，就必须无条件服从并尊重理解父母，每个人都在说这些&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是现代家庭中最重要的平等和互爱，又在哪里呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我帮题主分析下你现在的情况，希望能让你因为“和父母很冷淡，完全不爱他们，甚至嫌弃他们”的负罪感大大减少，意识到这其实是一种非常正常的情绪，只是大部分人都把这种family issue深深隐藏起来而已&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主的情况主要在于：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，在亲情淡漠的环境中长大，跟爹妈关系不够亲近&lt;br&gt;2，题主的爹妈不仅仅是比较失败的父母，而且是失败的人，太过平庸，不能给题主一个很好的榜样激励&lt;br&gt;3，题主自己生活很积极，很上进，但是看到家庭里的爹妈浑浑噩噩过日子，觉得很不舒服&lt;br&gt;4，题主爹妈不能给题主很好的支持帮助，题主要求并不高，仅仅是一些精神慰藉和稍稍好一点的物质条件而已，可能也就是几句表扬，口头的支持，和买两件稍微好看的衣服，稍微满足下自己的心愿而已。这些是父母完全可以做到的，但是却根本没去做的，也没意识做的&lt;br&gt;5，题主因此厌恶讨厌父母，并且因为社会的主流道德认知，“你怎么可以不爱自己的父母？！”，个人认知产生了偏差，因此而有负罪感&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/david-zhang-53&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;David Zhang&lt;/a&gt;说的方法都很好，题主可以完全参考他的，我这里无意说教，但是可以给出一些参考方案，帮助题主处理下家庭关系并且缓解自己这种负罪感&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，缺乏role model是个很严重的成长缺失问题，不幸的是大部分人都在平庸的环境中长大，都缺乏榜样，题主首先得正视这个现实（这里的role model不是世俗的成功，而是平凡和平庸的区别，有些人就是浑浑噩噩一辈子混吃等死，有些人也无法大富大贵，但是起码生活有规律，家里收拾的井井有条，工作积极认真力争上游，为人正直善良，爱好广泛有自己的一些小特长，这些人也无法给孩子特别好的物质和优质的教育，但是起码孩子会真心的尊敬并爱戴这样的父母，有一个足以参考的成长榜样。连平凡和平庸都分别不出来的人就别瞎扯淡了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，不要把父母摆上一个很高的位置，或者认为父母先天就神圣，把他们看作是普通人&lt;br&gt;国内孝道文化里，神格化父母是个非常可笑的事情，因为一旦孩子会不自觉的把父母摆在自己的榜样这个地位，而一旦父母无法承担这样的职能，在孩子心里的形象就会很不堪&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得题主首先应该把爹妈当做普通人看待，也就是，不要对他们有任何的期待，试着接受他们是普通人这个事实，明白他们也有能力不歹，渐渐你就不再会觉得他们面目可憎了，虽然不会爱戴，但起码你可以做到坦然对之，而不是咬牙切齿&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，牢记他人即地狱，不要把自己的要求加在别人身上，这个别人尤其包括父母&lt;br&gt;国内的亲子关系是最畸形也是最复杂的关系，一方面父母不断的试图树立伟大权威，一方面子女又在不断失望&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以亲子关系永远不能平等，大部分人做不到亦父亦友，而且子女仍然会习惯性的认为“你是爹妈，你必须给我好的榜样，你怎么可以这么做”，而大部分父母完全意识不到自己有这种责任，我行我素&lt;br&gt;&lt;br&gt;解决这个问题的第一步就是把他们当做普通人，然后就不要把对自己的要求加在他们身上，你也会觉得轻松很多&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，多赚钱，经济独立比什么都重要，我希望题主大学里就能认真考虑这点&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，但尤其重要的是，一定不能讨厌自己并有深重的罪恶感，你必须明白，父母为什么受人尊重？不是因为他们是你父母，而是因为他们是可以尊重的人，你想想自己的父母，在工作和生活中备受尊重吗？如果没有，那为什么你必须无条件的尊重爱戴呢？你拥有的想法其实是非常正常的，只是不要把自己的要求强加于他们，努力检视他们和你自己，择其善者而从之其不善着而改之吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，虽然我对中国特色的亲子关系一直很痛斥，但是家庭这种东西，不论怎样都是打断骨头连着筋的，无论如何你都脱离不了家庭的影响，所以带自己有能力后，还是试着改善下家庭关系吧，不要把所谓爱停留在口头上，给他们买点礼物高兴高兴，逢年过节给点钱。但总的来说，永远都不要期待父母能够改变，更不要期待父母可以理解你&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是的，没错，这是我们这一代人共有的悲哀，只能和父母做到表面的相安无事，根本不可能成为互相理解和鼓励的朋友，想通了这点，就不要对亲子关系抱太大希望了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望题主过的好
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26638779/answer/33775542
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
跟穷酸的人恋爱是一种什么样的感觉？
</title>
<description>
这个匿吧，觉得自己穷是事实，到不觉得酸。从前女友的角度来回答一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人工科男一枚，出身农村，家境贫寒，收入在本地中等水平。EX家境一般，父母也是工薪阶层，城里人，但出身大家族，祖上显赫，是“世家大小姐”。她在银行工作，收入相对丰厚，主要是福利待遇好。我们看起来门不当户不对，但因为一次偶然的缘分认识了彼此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对她感觉不错，第一次约会是在当地排名前三的一家西餐厅，花了300多，加上看电影和花，那天花了大概500元左右，那时我的月收入大概在3000不到一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穷是穷了点，但我觉得人家女孩子愿意和你个穷屌约会，总得对得起人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，她被我的真诚打动了，我们开始谈恋爱。因为都是初恋，都很有激情，我们逛街、吃饭、看电影。每次约会我都会主动掏钱，我不觉得心疼，因为她本性善良，是个好姑娘，我要对她好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起初她父亲不同意我们在一起，因为他知道我家境不好，说跟我谈以后会受苦。EX当时点了反对，说这是她自己的选择。后来他们被我的真心打动，她的父母也接受了我。三个多月后我们确定了关系，正式开始交往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就遇到了最常见的问题，买房，结婚。当她提出买房的时候，我压力很大，如果要在城里买逞趁心如意的房子我们家要借很多钱。那一段我们俩都不轻松，我想分手，因为我给不了她想要的。她说我们的爱情不能被现实打败，而她的妈妈也打电话给我让我好好谈，不要担心钱的事，父母会支持我们的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得女孩确实不错，美丽，聪明，纯洁，有气质，和家里人商量后，问亲戚借钱加上银行贷款按揭了一套房子。每月的工资有80%用来还贷，一下子从相对经济自由的状态变成了苦逼房奴。但这还不是最坏的，房子带来的问题最终摧毁了我们之间的感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从买了房子之后，我的经济一下子变得异常窘迫。每月发完工资，只能余下基本的生活费。我记得在涨工资之前的一段时间里，我每天的晚饭基本都是馒头和面条蘸豆瓣酱。但我还是会经常给她买她喜欢的零食、请她吃喜欢的美食。她也知道我的困难，基本不会要求我买什么东西，也竭力克制自己吃大餐的欲望。要知道，她是一个品味较高的吃货，海鲜西点都是她的大爱。她很少让我看出来她的欲望，但我了解她，所以发了奖金我就会请她去吃顿好的。情人节我没有落下过花。有次她的生日没给她买生日礼物（她说不用了我却当真了，情商真低，唉  ），成了我一直以来的遗憾。那时候，我逐渐开始感觉到没钱带来的副作用，对原本自由的生活杀伤力太大了，几乎把我们的感情关进了物质匮乏的牢笼里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我还是愿意为她花钱，哪怕自己天天吃一块多钱的青菜面，也要请她吃人均消费100左右的美食。我无法随心所欲地和她天天约会，但不想让她觉得委屈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一次参加公司的活动，得到一笔额外收入，我都要请她吃好吃的。她一般会说不要了，我们吃家里的吧，我觉得她真好，会过日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有次公司发了个IPAD，我第一个想到的就是她，因为我觉得终于可以送她一件有点档次的礼物了。尽管我还有个亲爱的姐姐，她从来没用过苹果，但我还是把这个送给了她，我对姐姐说了抱歉，有钱了下次一定送她一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，我尽力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但随着时间的流逝，原本被压抑的欲望逐渐躁动不安，身边的朋友都过着潇洒自在的生活，享受着有钱带来的任性。她的朋友圈更是云集了土豪和白富美，大家在热热闹闹的展示自己光鲜亮丽的生活，她却只能跟着穷一个穷小伙勒紧裤腰带过日子。她的内心开始抗拒，她的委屈日益积累，以至于在一次矛盾中爆发。哦！直到那一刻，我才知道，我用那些微不足道的物质为她倾注的情感是如此的不值一提，她真的不幸福，因为她一直在压抑渴望“有档次的生活”的本性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几次吵架时她对我说，别人都劝她重新找一个，她说不要，因为你人好。现在看来，人好架不住人穷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于我来说，感情是两个人在一起的基础，它应当超越物质，物质则是保障感情的必要存在。但是对于一些人来说，物质决定了生活幸福指数，也将直接影响感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，价值观的一致很重要。导致我们分手的，是价值观上面的分歧，而不是我穷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再穷，一周去一次必胜客还是做得到的。只是，我无法在当前满足她更高的愿望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们对优质的物质生活的追求，是值得欣赏的。我懂得了这个道理，也就知道了今后努力的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我还是相信爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在工资还在涨，还贷压力减少了许多，只是没钱结婚了，还是单个两年吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能穷，但是不能酸，男人切记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跑偏了，驾！&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：看到好多朋友的祝福和鼓励，谢谢啦！想补充一些观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、女孩和男孩谈恋爱，已经付出青春的资本了，男孩在花钱这事上应该大方，这点气度还是要有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、穷不可怕，可怕的是穷带来的偏激和狭隘。愤怒和恐惧往往来源于自身的无能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、真的要感谢EX，她依旧是我心中美丽的女神，衷心祝她找到属于自己的幸福。男同胞们要学会感恩啊，咱从前女友那毕业时多少涨了点姿势不是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是努力赚钱吧！骚年们，即使今生不能大富大贵，至少也先奔向小康吧！追求有档次的物质生活，这是人类的天性。为了给你爱的和爱你的人一个无须担忧的未来，还等什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;驾！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24486397/answer/33783157
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
我厌恶我平庸的父母，我该如何面对他们？
</title>
<description>
&lt;b&gt;题主，你现在最需要的并不是去思考如何面对他们，而是尽快地实现经济独立。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你现在面临的痛苦，最主要的原因是因为你还不得不依赖你的父母，不得不去时时刻刻的面对他们，因为这是你在这个社会活下去的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里，王小波被滥用的名言：&lt;b&gt;人的一切痛苦，本质上都是对自己的无能的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;愤怒，&lt;/b&gt;是对你的情形十分恰当的评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人是很难改变别人的，就像社会的进步一样，最主要的推动力其实是革新的下一代，而不是转变老一代人的观念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人也没有必要必须要做出什么改变去面对一个自己不喜欢的东西，不喜欢就是不喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望题主能在大学里去社会真刀真枪地实干一下，去挣出自己人生的第一笔钱，这笔钱不需要很多，也许就只是1000,2000。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你体会过烈日下的发传单，看尽白眼的推销，辛苦奔波的家教，你自然就会慢慢地的接受你的父母，也就会终于明白是这&lt;b&gt;艰辛的生活磨去了他们的灵气，砍去了他们的梦想，活着就是这么艰辛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你也更会明白砍去他们梦想的不仅仅是艰辛的生活，更是他们自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当你的能力真的超越了他们（而不仅仅是空想的所谓视野），再次面对他们，你将满怀感激和愧疚，想要伸出手，去保护，这也就是真的孝。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请记住，永远都是实践出真知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝好
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26698489/answer/33725266
</link>
<author>
墨色淌
</author>
<title>
怎么可以让食堂阿姨多打点饭？
</title>
<description>
此问题勾起了我的回忆，让我不禁感叹：回忆太伤人 ，现实太残酷&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得那年高二，我们班来了个插班生，女生，长得眉清目秀，白白净净，俨然一个小公主的模样。本来我们班女生就少，如此一枚卡哇伊女神，无疑给班上注入了生机与活力，当时她一到班上，我们班男生就争抢着给她搬桌子、搬椅子，可她丝毫不领情，自己搬着一张课桌踉踉跄跄地走进了教室，在教室第二排找了个位置坐下了。从此，我们班就成了其他班关注的焦点。也许你会觉得我有点夸大了，但现实的确如此。写到这，你也许会说这跟食堂阿姨多打点饭没有半毛钱关系。别急，听我细细道来，&lt;br&gt;在后来的日子里，大家陆续了解到小瑜同学（那个女生叫小瑜）的家庭背景，原来小瑜她妈妈是食堂打饭的阿姨，难怪她每次放学后不是背着书包回家，而是跑到食堂帮她妈妈去了。男生们经常去小瑜她妈那个窗口打饭，都希望能看到小瑜，还经常和她妈套近乎，说什么阿姨你真好，生了个这么孝顺漂亮的女儿，还说自己和小瑜是同班同学，希望她能够多打点饭，可是她跟小瑜一样丝毫不领情，从来不给学生们打多点饭，我也是后来才知道，原来小瑜她妈是下岗工人，好不容易找到这份食堂打饭的工作，由于食堂经理管的特别严，所以小瑜她妈不敢有半点疏忽，再说小瑜，小瑜她妈平时的主要工作是打饭和洗碟子，小瑜就帮忙洗碟子小瑜平时在班上看起来像个小公主，但是一到食堂穿上食堂的员工服后，她就好像变了个人似的，，一弯下腰就埋头苦干，一干就两个多小时，小瑜她妈也特心疼她，经常说她，叫她不用过来帮忙，要以学习为重，她一个人能行，但小鱼总说自己没事，依然天天过去帮忙。因为这事，班主任还亲自找小瑜谈过，因为小瑜的成绩很好，经常都是年级前十名，班主任怕她再这样下去会影响学习，小瑜哭着对班主任说，她妈得了肝癌晚期，她这样做是为了给她减轻负担，让她不用那么辛苦……，班主任愣住了，我当时也是去找班主任，但是看到小瑜和班主任在那，我就打住了在门口没进去，有意无意地偷听到了她们的谈话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我和我们班几个要好的哥们商量好了放学后一块去帮小瑜，他们几个还调侃我，说我是不是想追人家小瑜，还叫我死了这条心，我就故意装的很认真地说是，我要追她（但是个中缘由只有我自己知道），我并没有把小瑜她妈患癌的事告诉他们，我怕小瑜会受到伤害，以后在班里会抬不起头。刚开始那几天，那帮哥们还干的挺起劲，食堂经理看到我们几个男生过来提供无偿服务感到很奇怪，不过他看到我们干的很卖力，破天荒地叫小瑜她妈给我们加饭，他还说以后这种过来帮忙的学生统统加饭加菜，所以当时我们第一次吃到比平时多的饭菜，可后来那帮哥们发现我没什么行动，后来就渐渐地萎了，但是我没有，我依然一如既往地去帮忙直到高二下学期，小瑜的妈妈走了，小瑜曾问过我，问我为什么要经常去帮忙，我只是呵呵两声说：“加饭啊，为了加饭呗！我食量大！”我记得小瑜妈妈生前曾对我说：小伙子，你是我们这唯一一个享受加饭待遇的学生，也是最该享受这种待遇的，但是加再多饭也无法报答你，我只想说谢谢你！！——————————————————————————————————————————————————————————&lt;b&gt;首先谢谢大家的赞，有人怀疑这事的真实性，也可以理解，毕竟我的写作水平有限，很多细节我并没有写好，大家会怀疑很正常，不过这是真事，我不想辩解什么，至于小瑜，一个如此纯洁善良的女孩，她依旧像过去那样美丽漂亮，楚楚动人，她的曾经的一切永远留在了我的心里。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后我只想说她现在的生活真的很幸福，很幸福。。。。。她有一个特别疼她的老公，还生了一个非常可爱的孩子。&lt;/b&gt;。。。。。。。&lt;b&gt;我衷心地祝福她！———————————————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我知道大家都喜欢一个完满的结局，希望最后我和小瑜在一起，好，那我就假设我告诉了小瑜真相，小瑜感动地痛哭流涕，说要用余生来报答我，然后小瑜成为了我的妻子，但你们想过没有，小瑜要以何种姿态面对我，妻子？不！她面对我更多时候会觉得亏欠我很多，在我面前会感到前所未有的压力，试问这样的夫妻关系能维持多久？不仅我不会幸福，小瑜更不会幸福的。或许你们已经习惯了电影、电视剧的完美结局，但这是生活，真实的生活，我想说电视剧里很多情节都很难搬到现实生活中，因为真的不切实际，我知道大家的想象力很丰富，美好的东西也可以想象出来，如果觉得结局不好的人请自行脑补，反正我是觉得这样的结局很好，因为至少现在的我和小瑜都很幸福。。。。。。。再次谢谢大家&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26518072/answer/33768632
</link>
<author>
怪石像柚柚
</author>
<title>
你见过的最美的手办是什么样的？
</title>
<description>
达到宗师级水准的手办中，个人最认可的是《五星物语》。原作者永野护是在拖稿界踩在富奸头顶的家伙，30年只出了十二卷……&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/81fa6fec4d673e15e7ac49d11ad2120b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/81fa6fec4d673e15e7ac49d11ad2120b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/46f8c8c20ca2a307bba6c3ac6957e720_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/46f8c8c20ca2a307bba6c3ac6957e720_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7529adbd98424271fe58cf323865a0f7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7529adbd98424271fe58cf323865a0f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c924a7618dffcb307d73421fad0e12a7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;776&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;494&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c924a7618dffcb307d73421fad0e12a7_r.jpg&quot;&gt;原作就是这种张扬华丽到鬼畜的风格，用手办来表现实际上是很难的，但制作师们做到了。相对还原度极高的机体，价格也令人望而却步。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d56244063471692150db0123d2d37857_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;904&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d56244063471692150db0123d2d37857_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/70fbb5a55a243bb8c021d329b0fba9f2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;893&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/70fbb5a55a243bb8c021d329b0fba9f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/310773181ee928403b657b415497ebe7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;876&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/310773181ee928403b657b415497ebe7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2681403c8f1092c77921c1b8dffd5448_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;876&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2681403c8f1092c77921c1b8dffd5448_r.jpg&quot;&gt;即使是如此高质量的手办，还是难以完美还原原作设定的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4b722f25205c47597553c62453068721_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; data-rawwidth=&quot;688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;688&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4b722f25205c47597553c62453068721_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b33a8d1abd199774d0901a1f9b512c56_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;692&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b33a8d1abd199774d0901a1f9b512c56_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/62bd3838349caa0285d23759c197b824_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;876&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/62bd3838349caa0285d23759c197b824_r.jpg&quot;&gt;谈及五星物语的人设，就更为妖艳了。骨感到比例失调，脸部也显得异常。但——真的很美。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/24556d28065d55d83a97eaf99cadb293_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/24556d28065d55d83a97eaf99cadb293_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d5056156719b73831008166cc0996d89_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;566&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d5056156719b73831008166cc0996d89_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b46009662846e2889237fad69d85d73e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;628&quot; data-rawwidth=&quot;964&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;964&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b46009662846e2889237fad69d85d73e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0a0198db0f3de1dbb4e889f93e1f7743_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;964&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0a0198db0f3de1dbb4e889f93e1f7743_r.jpg&quot;&gt;这个是男主。别问我为什么男主长这样……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26666185/answer/33730715
</link>
<author>
周凉
</author>
<title>
大砍省的剥蒜小妹是个怎样的存在？
</title>
<description>
摘自网络，东北大哥的日常&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大哥点钱买单从来都是现金，而且数钱都在手包内完成，快速准确，拿出来一沓基本不差一两张，然后'啪' 往桌上一拍，说道：”就这些，看够不，不够补，多的不用找了！”&lt;br&gt;.&lt;br&gt;身为大哥，丰富的夜生活那是必须的，开着私家车穿梭于长春各大知名小吃部子，消费不高，味道还好，最关键的，知名度是必须的，你全天开门能行??必须去一天就卖一个小时的小吃部，要么就去曾经混过社会的大哥现在金盆洗手改烤串的串店，20串胸口，剩下的全来腰子，有面的大哥一般都在来俩大山羊篮子，再来半箱啤酒，然后和接下来的两位主人公噼啪的开唠江湖事，并且尤为突出重点的说说自己参加过哪场战役。&lt;br&gt;.&lt;br&gt;先说社会大哥的兵器-------------------------温泉泡澡野浴必备救生神器，神奇的大金链子，有些傻逼总在那问，你说这些驴马烂子，整个大金链子，就特么不整出颈椎病么？我再这告诉你，混社会的大哥，基本上都是高智商的，要不早鸡脖葬身二道河子和铁北了，所以说他们不会傻逼到整5斤大链子挂脖子上的，你看到的都是假象，就这帮大哥带这些链子，都是在站前黑水路买的，有几家批。。。。。。&lt;br&gt;.&lt;br&gt;在说座驾，必须是顶20万帐来的4手捷达，还得是鸡脖临时牌照，必须证明自己交警队有人，车里常备什么JB镐把、扎枪、鱼竿，有些喜欢收藏的大哥车里还能翻出半筐各知名小吃部子的logo餐巾纸啥的。&lt;br&gt;.&lt;br&gt;接下来在说说社会大哥吃串子的时候必备物品之一，穿白貂的扒蒜小妹。&lt;br&gt;这种小娘子那可绝对嘎嘎的，其原型是城乡结合部KTV的小公主啥的，由于社会大哥微服私访的时候朗朗的吹起了牛逼，然后就把这种小妹给忽悠蒙B了，先是劈了腿，然后又爆了嘴，最后弃娼从良了，跟随社会大哥从城乡结合部走到市内临时出租屋，命运好点的能混个私产大照还带土地使用证的火炕楼。&lt;br&gt;要说大哥也是人，心也是肉长的，砍人的时候不眨眼，但特么关心起自己的小妹的时候绝对噼啪的，冬天买煤烧炕的钱给小妹买件白貂，又有面子又特么暖和，多瘠薄带劲啊，你说你要是那扒蒜小妹，给你买个白貂，还把你从火坑里带出来了，你能不好好伺候这社会大哥，能不好好的扒蒜么？&lt;br&gt;日常一夜&lt;br&gt;在东北，男的都穿胸前有个瓦萨其大人头的短袖，配金链子玉佛挂坠，女的都穿那种黑色高领的短袖，下面紧身裤，长靴子，夜店存衣服的地方看着就跟皮草店似的。&lt;br&gt;大哥进门后，落座，眼神一定要牛逼的环视场子一周，掏出烟和手机，往桌上随意一扔，一扬手，贼牛逼的喊服务生，说：哎！兄弟，你来！你家洋酒套餐啥价位的？行了，别介绍了，来贵的！&lt;br&gt;跟大哥一起去的老妹儿就眼神崇拜了！大哥起身说：我撒泡尿阿。一般这情况都是追服务生去了，跟服务生说：别瞎鸡巴上阿，上芝华士就行，绿茶两瓶就够，果盘要小的。回去落座，搂着小妹儿，牛逼的点棵烟然后起身。&lt;br&gt;夜店舞池周围都有那种不锈钢的扶手，你们知道吧？这时候精彩了，大哥起身，左手把着扶手儿，右手夹着烟举过头顶，颈部放松，摇，慢慢摇的那种，表情陶醉。这时音乐高潮起，傻逼DJ肯定喊口号，dj：左手掐腰右手摇阿！大哥表情冲动，右手握紧高举挥舞回应：摇到性高潮阿！大哥hign完，回座第一件事脱衣服，光膀子，露纹身，一口干掉杯中酒，拉起老妹儿进舞池，搂腰，摸嗖，这时候基本就半场休息了。&lt;br&gt;开始节目表演时间，歌手唱爱情买卖啥的，大哥不能闲着，得装逼阿，叫来服务生：来瓶小哈啤，给歌手，算我的！歌手：感谢三号卡座这位哥阿，来，我干一个！大哥象征性的举了下杯，表情继续牛逼。喝得差不多了，大哥该说了：走，整点串儿呗？这时候需要掌握的动作要领是，叼烟，搂老妹儿（搂腰）拿手包，包得夹在左边胳肢窝，表情自豪回头看眼舞池，眼神得透露这样一种信息：哥的妹儿美丽不？今晚哥就拿下！&lt;br&gt;开车走人，老妹儿关心的叮嘱：喝酒了，你慢点开。大哥；没鸡巴事！家有人儿！这是装逼得要领：起步油门一定要踩到底儿，要有那种”呜～”的感觉。到了烧烤店，大哥还得接着装逼阿。跟服务员喊：赶紧，饿了，上串儿，上啥不用我说了吧？老妹儿一看，我操！VIP作风阿！眼神继续崇拜。老妹儿这时候不能闲着，必须懂事儿，得给大哥扒蒜，串来了，大哥咔咔造。这时候要领：千万别表现的贴心，给老妹儿拿串儿，贴心那都是小逼崽子干的事儿，大哥就牛逼，就爷们，吃啥自己拿，就不惯着。&lt;br&gt;串吃完了，接下来就是开房了，万万没想到阿，老妹儿她大姨妈来了。&lt;br&gt;友情提示：&lt;br&gt;孩子问父亲什么是黑社会，父亲语重心长的说：“手里拿着佛珠，身上挂着各种文玩 ，平时闻个香，品个茶，温文尔雅，举止得体的这叫黑社会”孩子又天真的地问：“那些烧烤店光膀子纹身，喝着啤酒、戴金链子、张口CNM、闭口NMLGB、夹个小包、烟不离手的那是什么”父亲笑了笑说：“孩子，那是傻逼”！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26530272/answer/33209753
</link>
<author>
elyn
</author>
<title>
有没有一些简单好吃又健康而且适合在家做的甜品？
</title>
<description>
谢谢 &lt;a data-hash=&quot;ceb22100ac1b975451f473732acfc345&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ceb22100ac1b975451f473732acfc345&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈半边&quot; data-tip=&quot;p$b$ceb22100ac1b975451f473732acfc345&quot;&gt;@陈半边&lt;/a&gt; 邀请，贴几个我自己做过的，我觉得都不是很难，中式、日式、西式的都有。原文发表于我自己的菜谱公众号&lt;b&gt;田螺姑娘hhhaze&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;中式的双皮奶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/eff829c24db978a116501708d69179d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/eff829c24db978a116501708d69179d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;之前做的时候用的是三元一个脂肪含量3.6的巴氏奶，后来在北京有机农夫市场买到水牛奶会更好，基本上这个对原材料的要求就是脂肪含量高点比较好吧~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;原料：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;我用了2袋奶（约500g）、3个鸡蛋清，我估计1袋奶+1个鸡蛋清应该也可以&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;糖没有具体称，抓了一小撮，喜欢甜的人自己可以多放一点&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;步骤：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;牛奶倒入小奶锅里面，煮到将沸未沸的时候关火，边缘会有点起小泡泡的时候&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;煮好的牛奶倒入小碗，让他放凉之后结一层奶皮&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;筷子轻轻挑开奶皮，把牛奶倒出来，奶皮留在碗底。以前没做过的时候觉得这步好像不好操作，其实倒的时候慢一点，奶皮就自然留在底部了&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;鸡蛋清三个打散，用滤网过滤一下，然后倒入牛奶中，加上适量糖一起拌匀&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;顺着放奶皮的碗的碗沿慢慢把搅拌好的液体倒入，奶皮自己会浮上来。这步我以前也觉得好像不好操作，不过顺着碗沿倒，也自己会浮上来，很容易&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;然后上锅蒸，如果是小饭碗大小的，我蒸了十分钟多一点。在碗中间还有一点点液体没有凝固的时候就可以关火，最后利用余热给闷熟就行。这样做出来的双皮奶口感会比较嫩，而且上面的奶皮不容易皱。火候和蒸的时间自己多试几次就能把握啦~&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;日式的抹茶铜锣烧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/95f102224af34d992fbe56b0d1a3cf08_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/95f102224af34d992fbe56b0d1a3cf08_r.jpg&quot;&gt;以前觉得铜锣烧可能做起来很麻烦，其实不会呢，只要做两个之后马上上手啦。而且小小的个头也很适合朋友们分食，比蛋糕什么的方便点儿。不过虽然加了抹茶粉，但是抹茶味其实不是很浓，可以把抹茶粉省掉，低粉酌情加一点~ 馅料也可以换成红薯紫薯什么的，有什么就用什么吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c54fd958108bf1f604235a089d733248_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c54fd958108bf1f604235a089d733248_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;原料：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;鸡蛋小个的一个，不要超过50g，否则面糊太稀&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;牛奶100g&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;蜂蜜或者枫糖浆5g&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;无味道的食用油10g&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;糖粉25g&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;低粉100g&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;抹茶粉5g，喜欢的可多加&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;泡打粉3g&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;小苏打粉1g&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;红豆沙馅料适量&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;步骤：&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;鸡蛋打散后少量多次加入所有液体，注意宁少勿多，怕面糊太稀不容易成型&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;所有粉末混合过筛拌入，混合均匀后静置一会儿，面糊会变得更浓稠&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;在不粘锅里用厨房纸巾抹一层油，但是看不到油的状态，非不粘锅不可用&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;小火逐步把面饼煎熟，烤架上放置散热后包红豆沙馅料，稍微捏紧即可&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;整个制作过程中，注意面糊的状态控制别太稀，以及舀面糊的时候少一点，不然容易摊得特别大，那就不好看了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;无国界的...酸奶盆栽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/481f38408cb09289ad516366d18131a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/481f38408cb09289ad516366d18131a2_r.jpg&quot;&gt;如果难度满分是五颗星的话，这道甜品从选材到操作的难度加起来！等级也大概只有半颗星。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;原料：&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;奥利奥饼干一条&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;酸奶&lt;/strong&gt;一杯，需要选质地比较浓稠的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;任何一种绿色植物嫩叶一小片，薄荷叶最搭&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;步骤：&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;把奥利奥扭开（请一定要用扭的，我们要尊重产品创意），&lt;strong&gt;用小刀把饼干中间的奶油刮干净扔掉&lt;/strong&gt;，只需要黑色的饼干部分。倒是也不要管浪费啦，那个奶油也不是什么健康食材&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;用搅拌器或者任何可以绞碎的工具把奥利奥饼干打成碎屑，如果什么工具都没有的话就放在保鲜袋里面用擀面杖压碎&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;盛一杯酸奶，上面撒一层奥利奥碎屑&lt;/strong&gt;，点缀一小片绿叶子就可以了&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;奥利奥没法用可可粉代替，可可粉还是会太容易融化到酸奶里面。&lt;strong&gt;酸奶要选择质地比较浓稠的&lt;/strong&gt;，这样也可以撑得起饼干碎。我的微信公众号&lt;b&gt;田螺姑娘hhhaze&lt;/b&gt;曾经写过自制酸奶，那个做法的酸奶是可以的，搜&lt;strong&gt;酸奶&lt;/strong&gt;可以找到菜谱。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6d951b25744ba7d7c4c0d141cd834963_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6d951b25744ba7d7c4c0d141cd834963_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;西式的浆果奶酪杯&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bc43e8455c336ede6f99c95df455f647_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bc43e8455c336ede6f99c95df455f647_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;原料：&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;马斯卡彭奶酪约200g，不需要特别精准&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;白砂糖一汤匙&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;自制或市售果酱两汤匙，我用的自制蓝莓果酱，顺带手熬了一点，没有专门写过菜谱，不用搜了哈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;浆果若干颗，我用的树莓&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Granola&lt;/strong&gt;两汤匙&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/111887481d5bb9b44335ff8a9c09b51c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/111887481d5bb9b44335ff8a9c09b51c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;步骤：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;烤一盘Granola备用，具体的方法可以搜&lt;strong&gt;Granola&lt;/strong&gt;看到。如果懒得做的话，就用几片全麦饼干给压成碎屑。不过我还是建议用Granola，因为Granola本身风味就比饼干要强很多，内容物也比较丰富&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;马斯卡彭奶酪加上白砂糖，用打蛋器打匀打散一点备用&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;在一个玻璃杯里面，一层Granola、一层马斯卡彭奶酪酱、淋一些果酱、放几颗浆果，重复两次就可以了&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;舀出来可以看到层次感很明显~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/485083c3f49030cbbe4f481a2dea28b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/485083c3f49030cbbe4f481a2dea28b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;西式的咖啡白巧慕斯&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/36351609ebcd2a038342f0acf9e0d0c6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/36351609ebcd2a038342f0acf9e0d0c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;原料：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;白巧克力150g，我用的DGF，其它法芙娜什么的无所谓品牌，大概可可脂含量在30%左右&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;牛奶50ml&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;淡奶油50ml&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;蛋白1个&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Expresso速溶咖啡粉2包，大概4g左右&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;用于打发蛋白和淡奶油的白砂糖各一小撮&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;开心果碎一撮，如果没有的话换成杏仁碎、榛子碎都可以&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;法芙娜无糖可可粉适量，用于最后的点缀&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/adb8ed95df7620b09f0086b93b1695d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/adb8ed95df7620b09f0086b93b1695d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;步骤：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用隔水加热的办法&lt;/strong&gt;，把白巧克力、牛奶和咖啡粉一起加热到白巧克力彻底融化，并搅拌均匀，咖啡粉和白巧要均匀混合不能有白道道。加热的时候不能图省事儿直接用明火，最好隔水加热的水温也控制在5、60度，最低限度是&lt;strong&gt;锅里的水不能沸腾&lt;/strong&gt;，否则巧克力很容易水油分离&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;融化好的巧克力放置一会儿，&lt;strong&gt;降到室温才能用&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;蛋白加白砂糖，打发到干性，放冰箱冷藏备用&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;淡奶油加白砂糖，打发到9成发&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;把咖啡白巧、打发的蛋白、打发的淡奶油一起用切拌的方式拌匀，放到&lt;strong&gt;冰箱冷藏2个小时或隔夜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;吃之前筛一层可可粉，撒点开心果碎就可以了&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个分量里面，蛋白和淡奶油的分量都非常少，可能有些人觉得打发会比较困难。我一般用一个小的不锈钢盆倒是还好，完全可以打发得起来的。如果实在是觉得分量太少很麻烦的话，按比例翻倍就可以哈。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嗯，就这些啦。欢迎关注菜谱公众号：&lt;b&gt;田螺姑娘hhhaze&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者扫这个二维码：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/09c5706bcf492f7792a33bb84c684010_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;344&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;344&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26683112/answer/33647209
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
我女朋友非常不喜欢我一个非常要好的异性朋友，我该怎么办？
</title>
<description>
一个真正意义上的益友绝不会让朋友的另一半心塞。&lt;br&gt;于是问题来了，单选：&lt;br&gt;A 你是问心无愧的，你这异性朋友很无辜→女朋友多事，嫉妒，作&lt;br&gt;B 你是问心无愧的，女朋友也不是不讲理→你这个异性朋友其实是个绿茶&lt;br&gt; C 异性朋友无辜，女朋友不是不讲理→是你享受这种爱情未满，备胎以上的感觉&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有第四种可能，自己选一个吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也有关系非常好的异性朋友。他算是我的恩人，帮助了我很多很多。&lt;br&gt;这人在事业上是一把好手，个人生活上是个巨婴，经常快入冬了还穿着初秋的单衣单裤，从来都不收拾自己，看着特别邋遢。&lt;br&gt;我就会提醒他，偶尔还给他买衣服。&lt;br&gt;然后他有时候遇到不开心的事儿，也会对我倾诉，我会认真地给他建议和提示。&lt;br&gt;但是自从他有了女朋友，我再看到他邋遢的样子，也不会去提醒去管了，也婉拒了所有单独的约见和聊天。逢年过节我会直接把礼让他女朋友转交，一口一个嫂子，我自己不再越界一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;成熟的人，自然懂得感情稳定之后，要和其他异性避嫌。&lt;br&gt;真单纯的毕竟是少数，多半是在装傻。&lt;br&gt;至于题主所言，女性密友和女朋友都舍不得……&lt;br&gt;我只能说，贪心的人，最后什么都得不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里有人说我这是“世界最深处的恶意”，可能是出于嫉妒题主“可以同时拥有女朋友和要好的女性朋友”……&lt;br&gt;笑了，那我就祝你们的另一半都有一个亲密到让你心塞的纯洁的异性闺蜜。善意而宽大的你们不会介意的，对吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24937466/answer/29672815
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
长远看，妻子漂亮很重要吗？
</title>
<description>
我30+生完小孩了，因为自身比较上心再加主要是天生遗传因素，身材皮肤仍然非常好，整体比20岁大学时代都还好很多，遇到过太多次已婚男半称赞半羡慕的评价：女人还是得会保养啊～你这结婚生完孩子比结婚前还漂亮～我老婆就不太注重这些～ 对这些言论我一律只回应一句“呵呵”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;可是我心里想说：哥们，你以为你老婆想专注当黄脸婆啊！我恋爱五年结婚五年，横草不拿竖草不动，十指不沾阳春水，到现在娃三岁每天半夜嘘嘘哭闹都是我照睡我的，娃他爹一次次起来伺候着，我老公惯我惯的连最疼我的亲爹妈都不得不服了...你行么？你肯么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分男人都这样吧，甚至很多女人自己也这样，一面羡慕别人的老婆看起来年轻漂亮身材好，可如果知道这是要怎样疼爱娇宠出来的又会立马鄙夷的说：切，真窝囊！简直不是个男人！哈哈，不过作为受益方我只能说我就喜欢这种把老婆当宝的木出息的男人～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于我老公觉得窝不窝囊嘛...至少我记得他说过，上个月我去他公司坐在大厅等他下班时，他几个年轻男同事路过看见我的都很兴奋的跑上楼回去跟他说：哎，XX，看着没？楼下有个不认识的美女哦！他故意咳咳两声正色道：别瞎说哈，那是你们嫂子...边说边掩饰不住的一脸得意，我才第一次发现，我忠厚老实的软性子老公原来也这么虚荣好面子啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;结婚五年后，三十五岁后再看，女人是养尊处优还是做牛做马，一目了然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，每个人的想法跟状况不同，怎么选择完全要看你最看中的需求是什么。只是凡事都有两面性，想要个拿的出手被人艳羡的漂亮老婆，就别介意这种老婆也许娇气懒惰需要捧着，想要衣来伸手饭来张口的大爷日子，就别嫌弃陪在大爷你身边的是黄脸粗手的大娘。要里子还是要面子，全看你自己，反正很难好事都被你占了！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23703464/answer/25577572
</link>
<author>
Kent Zeng
</author>
<title>
极简主义生活方式是什么？
</title>
<description>
---- 2014.5.13 初稿 ----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;---- 2014.5.14 更新 ----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;---- 2014.5.16 更新 ----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;---- 2014.5.17 更新 ----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;---- 2014.5.18 小更新 大结局 -----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;（提前说明：本文一点也不极简。用通俗的话讲，长文慎入。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了看这个问题的回答，发现谈极简主义“设计”的好多，谈极简主义“生活”的很少。确实目前关于极简主义生活方式的中文文章真的很少。&lt;b&gt;&lt;u&gt;极简主义生活（minimalist lifestyle）这个概念可能绝大部分人都完全没听说过。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而事实上虽然大家没怎么察觉，但极简主义生活方式其实已经开始慢慢影响国内的一小部分人了。比如“如无必要，勿增实体”这八个字已经为很多人所熟知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国，关于minimalist lifestyle的书籍、博客、文章已经快达到“泛滥”的地步了。这应该与美帝经济与商业市场长期以来都比较发达有关。老美每天曝露在铺天盖地的广告里，成天听着别人叫你买这买那，时间长了就有逆反心理了（误）……而且话说回来他们也真需要这个，因为一般的老美家里的破烂东西那真不是一般地多……&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;用个不严谨的方式来比较，在 Google（US）搜 minimalism lifestyle，得到7,880,000个结果，而在 Google（HK）搜“极简主义”（注意没有加“生活”哦），只有2,910,000个结果。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在百度搜获“极简主义”，第一页出来的百分之百全在讲“设计”和“产品”，而在 Google 搜 minimalism，第一页大部分条目是在谈 lifestyle。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;我决定来一篇长文，聊一下我理解的极简主义生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先强调一点，&lt;b&gt;&lt;u&gt;以下谈到的极简主义（minimalism）均指生活方式，与设计、与艺术、与哲学上的极简主义都没有直接联系&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，尽管它们中英文都是用同一个词表示。同理&lt;u&gt;&lt;b&gt;下文的极简主义者（minimalist）是指实践极简主义生活方式的人，而不是喜欢极简主义设计风格的人。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、为什么要选择极简主义？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你属于以下的某一个类型，大概极简主义有可能帮到你：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;打折购物狂&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。每次看到打折商品都有买的冲动，觉得这便宜不占白不占。结果买了一堆没用的或者极少使用的玩意，花的钱反而比“有需求时再买（即使是原价不打折的）”更多。最近几年出现的“APP收集癖”也属于这一种。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;山寨爱好者&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。买很多劣质山寨产品，结果常常因为东西坏掉而不爽。如一个山寨手机用1年挂了，一件便宜夹克穿一个季度就破了。（更严重的可能是与下一条的旧物收集癖结合，把这些尸体留在家里，没事时候看一眼又想起伤心往事。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;旧物收集癖&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。家里堆满了各种百年难得用一次的奇怪旧物，可能是多年积攒的破烂，也可能是只用过一次的鸡肋商品，总之就是很多东西。无论怎么收拾整理都显得乱糟糟的。看到干净整洁无杂物的屋子就舒服（可参考本问题其它关于极简主义设计的答案中的图片），看到自己家感觉就感觉很屌丝就心烦。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;整洁强迫症&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。家里很整洁，但其实你每周至少花了累计半天的时间收拾自己的屋子。你很想利用这半天时间看看书、打打球，或者去更远的地方吃好吃的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;工作大忙人&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。或许你从来不觉得自己拥有的物品有什么问题，也从不为自己花钱多了、买的东西坏了、家里太乱了而烦恼。你只是每天有太多更重要的事情要去处理，忙得不可开交，根本没功夫考虑“繁与简”的问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;觉得自己&lt;u&gt;&lt;b&gt;太穷&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。（这个时候，“大概极简主义有可能帮到你”，我可不敢保证有效。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;或许你也不烦，也不忙，也不穷，只是想尝试一下看看有没有可能过&lt;b&gt;&lt;u&gt;不一样的生活&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;极简主义可以帮你减掉一大票生活中不必要的事。这些事其实并不是某件物品本身，但却是由某件物品引起的的。比如买从来不穿的衣服花了很多钱，用很多时间收拾房间，为车坏了需要修而操心，或者看到乱七八糟的书桌而心烦等等。这些事情有可能费时间，花钱，占用你的精力，给你带来压力等等，而它们的益处却极其有限，甚至根本没有好处。（比如，有研究表明，购物带来的快感很短暂，而买到错误的东西之后的后悔与花掉的钱带来的坏处却很长久。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;极简主义就是要通过砍掉生活中一些东西，来减少这些明显弊大于利的事情，从而改善你的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，&lt;b&gt;&lt;u&gt;减少物品只是手段，减少这些生活中&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;无益的事情&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;，从而腾出时间精力来留给更有益的事情，才是极简主义的核心。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;极简主义能怎么帮你呢？说到底，极简主义可以从三个方面直接改善你的生活：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;节省你的时间&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;节省你的精力（包括缓解你的压力）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;节省你的金钱&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;你有了省下来的时间，省下来的精力，和省下来的金钱。至于你想用它们干什么，哇，那真是无限可能了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、极简的生活，真的可以吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;极简生活，奇怪的概念，似乎很罕见啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实不然，你觉得人生活下来必须的物品有多少呢？答案是少得惊人，几乎是零。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在真正关注极简主义之前，我在读龙应台的《大江大海1949》。战争年代的各种故事。动荡的年代，无论是战士还是逃难的平民，随身携带的有多少东西？别说一屋子的家具了，就连一本《古文观止》都是那么地珍贵。这仅仅是我们祖父辈经历过的生活，而且，当今世界其它一些地方的人或许还正在经历着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几十年后的今天，大家都习惯了疯狂的消费。你可能会怀疑这种“倒退”的极简的生活怎么可能让你过得比目前更好。似乎只有手机里装了四个PDF阅读app五个音乐播放器家里放着六床被子七套餐具日子才能过得舒心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，让我告诉你一个事实：&lt;b&gt;&lt;u&gt;你的生活过得好不好和你拥有多少物品毫不相关。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《乔布斯传》里说，乔帮主年轻的时候觉得各种家具都不好看，于是住在啥也没有的一件空房间里。老乔那阵子日子过得不好吗？没有，事业上他在做改变世界的事情，生活上和朋友弹吉他玩玩唱唱啥也不耽误。他的生活很好，尽管屋子里空无一物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，&lt;b&gt;&lt;u&gt;极简不代表苦行。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;相当一部分极简主义者仍然用着他们认为最好的手机（比如说，iPhone），穿着可能昂贵但绝对耐用的皮鞋。而且，你在无用的物品上省下了钱，就可以在你认为值得的地方多花一些。绝大部分极简主义者提倡花钱“&lt;b&gt;&lt;u&gt;购买体验&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;”，各种旅行与有益的社交活动都是值得鼓励的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能你觉得，多存点东西总是好的，你就喜欢搜集各种新旧物品，以备不时之需。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是，“不时之需”真的存在吗？现在商品市场太发达，没什么是临时要用而买不到的。国内大城市更是有京东三小时直达，都不用出门就能买到任何你缺少的生活必需品。或许你说临时买东西贵，但是算一算估计也知道，“按需购买”原价商品所花的钱，是远远小于你“遇便宜就囤”而购入的一大堆打折货的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，把自己家弄得跟仓库似的，既占空间，又增加自己收拾整理的压力。现在房价这么贵，一个柜子在你家放一年，租金就值大几百了。想要大房子？不妨给自己的小房子多腾出一点空间。一个堆满物品的复式，留给人的活动空间或许还不如你的小两室一厅大。少点东西，住得舒服，你赚到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再况且，如果真是遇上紧急情况，你囤的这些新旧破烂大概也没什么用。扯两句闲话，如果你缺乏安全感，请攒钱。如果你考虑的是的经济危机，请囤点金银珠宝之类的硬通货。如果你想到的是更糟的社会动荡，请储备食品药品燃油武器（当然，法律允许范围内的）。总之，无论你遇上什么样的紧急状况，你那八件衬衫九条板凳十个快递盒子是帮不上忙的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能你一切都想通了，囤积物品确实弊大于利，可你就是觉得别人都这么过得好好的，自己为啥偏要特立独行搞个“极简主义”？朋友邻居们会怎么想，感觉怪怪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不得不说，在国内这样的担心是很容易存在的。中国国内目前有很明显的“单一价值观”、“单一评价标准”存在，无形的“社会压力”会让与大众主流不符的生活方式比较难以生存。在美国这方面就好很多，老美习惯了多民族多文化的社会，而且就算美国白人各种癖好也是千奇百怪，但大家都能互相尊重，和谐共处。在国内，如果看到一个素食者，人们会不自觉得想很多：他身体有病吗？他是在秀优越感鄙视我们吗？他是被各种养生文章骗了的傻子吗？其实大可不必。在美国，由于信仰、健康、传统等各种不同的原因，素食者是在再正常不过了。而且不光有素食，还有不吃谷物的、不吃蔬菜的，成天靠巧克力和水果维持生命。大家见得多了，也就习以为常了。你只需要知道一点，&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是他（或者你自己）选择的生活方式，它不一定是最好的生活方式，只是他（或者你自己）的选择而已。各种生活之间没有优劣，无法比较，只是不同而已。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，选择了“极简主义”，也不要鄙视那些物品极多的人。大家只是选择了不一样的生活方式而已。你喜欢的，人家未必习惯。你感觉舒服的事情，人家可能会很难受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，每个极简主义者自己的标准也是不同的。你大可不必看到那些极端极简主义者的做法就害怕退缩。选择极简主义不代表你明天就得把衣柜里的物品减到33件，或者把所有家当装进车的后备箱里。或许你这辈子永远也不会“极简”到那个程度。这不重要，这不代表你的“极简主义”就比他们的“极简主义”不正宗。对于简化生活，每个人都有自己的舒适区，简到自己喜欢的位置就好。我在这里写文章介绍极简主义，只是因为在看了许多英文的关于minimalism的资料之后，以我的了解，相当一部分人都能因为适当“简化生活”而受益。如果你认真尝试了却不喜欢，大可忽略我所写的一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、怎样才能算极简主义的生活方式呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗哩罗嗦半天，终于开始回答问题了。无论你是真心发现自己被盲目的消费与过多的物品所累，还是只是好奇打算开始一段尝试，（或者干脆就是穷的），来体会一下极简主义生活都会是一个有趣的经历。除非你是天生的超级乐天派，否则你不静下心来去主动“体会”生活，你很难发现它的美好之处。即使你现在已经“极简”了，偶尔停下来体会一下自己的生活，你也能有新的发现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;极简主义生活方式的第一个特点，当然就是&lt;u&gt;&lt;b&gt;拥有比较少的个人物品&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;了。要想减少物品，就两个方法：开源和节流，哦，不对，是闭源和增流。闭源，就是很多人熟悉的“如无必要，勿增实体”。这个相对好办。增流呢，稍微困难一点。或许需要你暗暗下定一些决心，才能把多年不用的东西处理掉。处理的方法，无非即使捐赠、转售、或者直接扔。对极简主义者来说，这其实也没什么难的：我一年没碰过这玩意了，说明即使我不拥有它，我的生活也还是照常，甚至更好，因为少了东西，多了空间，少了压力。所以，如果你想开始的话，先看看自己有多少压箱底但从来不用的东西吧。或许“从来不用”并不代表“毫无用处”，但既然你不用，就不要让它继续占用你的空间和你的脑子了，果断处理掉！&lt;b&gt;&lt;u&gt;随着你从生活中拿掉的东西越来越多，保留的越来越少，你会越来越清楚什么才是你真正在乎的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;极简主义者能够欣赏“旧物”的美。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;拿我自己来举栗子了。或许是因为我学习工程的缘故，我对那些使用多年还能保持完整功能的产品都有一种天然的敬畏（大概是在敬畏其精湛的工艺和背后工程师们的努力吧）。所以我从来不在乎所谓的“使用痕迹”，只在乎它是否功能完好。所以，一台掉漆的胶片相机，或者一双磨到快无光的皮靴，只要用起来正常，在我看来都是很漂亮的好东西。年代越久越漂亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，极简主义者选购新商品的标准，就很明确了。&lt;b&gt;&lt;u&gt;耐久与实用是第一硬指标&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，剩下的才看个人喜好调一调造型啊之类的。于是首先需要考虑的问题应该是，这玩意我是否会（像我现在计划的那样）经常使用，以及它多久会需要更新换代或者会坏掉。极简主义者其实并不关心你的图标是扁平的还是拟物的，或者一台路由器是否长得像触摸板。五年后我会不会还在用它，才是最重要的标准。极简主义者不在乎你现在是否先进，而在乎你五年后是否过时（当然耗材除外）。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;除了服装、鞋帽之外，即使是电子产品，五年也是很靠谱的数字。我的MacBook购于2009年，用到现在快五年了。除了编辑高清视频略费劲（但我也照样用它做了不少），其它一切都很好。我估计还能坚持个一两年。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当然，如果你赶上诺基亚N73到iPhone 3GS这种“革命的五年”，大概东西得淘汰得频繁一些。不过，改变世界的事可并不是经常发生的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;极简主义生活方式的第二个特点，是&lt;u&gt;&lt;b&gt;减少生活中不必要的通知与打扰&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。很难想像一个物质上崇尚极简的人，会允许电子邮件、QQ之类的东西一天到晚在手机上乱跳不停打断自己的活动。在信息爆炸的时代，简化你的信息来源也是十分必要的。当然，极简主义不代表你不使用社交网络，它只是代表你不需要在社交网络上关注那些从来不在乎的奇怪账号，以及不要让毫无意义的通知出现在你的手机上。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;再拿我自己举栗子好了。我在用QQ，微博，人人，知乎，Facebook，Twitter，但是我的手机上没有装以上任何一个app。这些地方没有值得让我随时待命等待通知的内容，也不是我不得不用的和他人紧急联络的手段。每天在电脑上查看一次足够足够了。同理，只有老板发来的电子邮件才会在我手机上推送通知，其它的一律不显示。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;以上只是我的做法，并不代表标准的极简主义者行为。如果你的工作要求QQ二十四小时在线，或者有朋友有紧急的事情时喜欢上Q找你，你当然可以把QQ装在手机上。极简主义的重点是，想想假如你可以关闭这玩意的推送通知，世界会停转吗？你会丢工作吗？会导致你的家人在着急的时候找不到你吗？如果不是，减掉它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;极简主义生活方式的第三个特点，就是要&lt;b&gt;&lt;u&gt;找到你生活中真正重要的东西&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。这个目标似乎并不容易，即使完全做到了表面上的极简生活，这一步也不是那么水到渠成的。毕竟生活不是止步于简化物品减少烦心事降低压力。在去掉了所有不必要的繁杂之后，你还是得要去找到你真正在乎的事情。我们可以有很多选择：&lt;b&gt;&lt;u&gt;家庭，事业，影响力，朋友，信仰，美，帮助别人，等等&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，都很好，每个人的选择重点可能也会各不相同。但可以确定的是，这个真正重要的东西肯定不是物质与消费。极简主义能做的，就是帮你去掉这个很可能成为你生命里干扰项的东西，让你自己更容易找到你自己真正想找的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;四、能推荐一些与极简主义生活有关的资源吗？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于极简主义的英文书籍挺多的，不过我都没看过（汗），所以就不乱作推荐了。网络上有许多极简主义者的个人博客都很赞。一般来说，极简主义者一方面会倡导物质生活上的简化，另一方面则会强调生活里值得突出的部分：比如感恩，满足，亲情爱情友情，等等。个人感觉，有一些个人博客上的文章都比朋友圈里的不少“鸡汤文”要来得真诚一些（当然也有不少就是鸡汤的英文版）。如果英文OK的话，不妨浏览看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与极简主义有关的博客与网站：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.becomingminimalist.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Becoming Minimalist&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://theothersideofcomplexity.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;The Other Side of Complexity&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.theminimalists.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;http://www.theminimalists.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://unclutterer.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Unclutterer: Daily tips on how to organize your home and office.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.missminimalist.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;http://www.missminimalist.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://bemorewithless.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Be More with Less&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.everydayminimalist.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;The Everyday Minimalist&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://zenhabits.net/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;zenhabits&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;除此之外，一些大的媒体像纽约时报、或者Huffingtonpost之类在它们相应的生活板块也偶尔会有关于minimalism的文章。上述的博客与网站里的Becoming Minimalist和The Other Side of Complexity都会有Weekend Reads单元，会列出这一周以来它们看到的网络上值得推荐的文章，也很不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，推荐几篇关于minimalism的文章（里头也有鸡汤文，尤其是那些列了数字的，你看多适合朋友圈呐。不过至少它们是我觉得比较好的鸡汤文）：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://bemorewithless.com/25/?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%3A+BeMoreWithLess+%28Be+More+with+Less%29&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;25 Ways to Simplify Your Life in 10 Minutes or Less&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.becomingminimalist.com/unplug-please/?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%3A+becomingminimalistcom+%28becomingminimalist.com%29&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;7 Important Reasons to Unplug and Find Space&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.becomingminimalist.com/simplicity-saved/?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%3A+becomingminimalistcom+%28becomingminimalist.com%29&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;How Simplicity Saved My Life&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://lifehacker.com/why-were-so-materialistic-even-though-it-doesnt-make-1486081424&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Why We're So Materialistic, Even Though It Doesn't Make Us Happy&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.becomingminimalist.com/minimalist-images/?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%253A+becomingminimalistcom+%2528becomingminimalist.com%2529&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;10 Images to Help Inspire Simplicity in Your Life&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://zenhabits.net/weirdo/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Overcoming the Social Costs of Being Different : zenhabits&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;补遗：我刚刚知道豆瓣有个“极简主义生活”小组（抱歉我之前对豆瓣小组的印象一直停留在“不正常人类研究中心”那个阶段）。与之相关的还有一个“不持有的生活之道”小组。好像也都有几千小组成员吧（当然扔在豆瓣里几千也算不了什么），里面也有一些不错的内容。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/minimalists/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;极简主义生活小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/168861/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;不持有的生活之道小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;（全文完，2014.5.18）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24486397/answer/33648796
</link>
<author>
栋梁白
</author>
<title>
我厌恶我平庸的父母，我该如何面对他们？
</title>
<description>
实名反对楼上的所有答案。反对的理由是几乎所有回答在讲道理或劝说的同时没有抓住问题的实质。&lt;br&gt;问题的实质是，题主“从小在亲情淡漠的环境下长大”，所以才有父母种下女儿厌恶的因，和题主厌恶父母的果。&lt;br&gt;要知道，正是因为这个原因，才反应出题主没有被培养出正常人水平的爱的能力。表面上是大家眼中的苛求和自私，实际上就是缺爱，不懂爱，内心亲情淡漠。&lt;br&gt;可以推定，这样的题主不仅厌恶自己的父母，在人际交往中也或多或少存在一些摩擦，甚至孤高。&lt;br&gt;因此，题主你要注意自己的性格健全和心理健康了。请以大学为转折，努力改变自己，先变成一个努力且善良，学会去爱别人的人，然后在别人爱的回馈中得到滋养和解救，走向新的人生，你也会对很多事有更成熟的看法。&lt;br&gt;这很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————分割线——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;一觉醒来激增这么多赞。万万没想到。谢谢大家，欢迎大家关注我，与我交流，互相学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————再次的分割线——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了一下评论区，才发现原生家庭（父母与你组成）伤害的问题、亲子关系问题原来如此普遍，以致于大家都很关心。如果有人感兴趣，可以与我交流，或在相关问题中邀请我。当然各种问题都可以邀请我。平时工作较忙，我会尽量回复自己知道的答案。&lt;br&gt;本人出身理工科（土木工程），大学期间开始发表小说，曾是网络书评人，枪手，文学作者。对于很多事有自己的看法。欢迎进行约稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的新浪微博：@栋梁白&lt;br&gt;公共微信号：weiranxiaoshuo
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26642988/answer/33507177
</link>
<author>
储晓颖
</author>
<title>
弹性工作制的利弊有哪些？
</title>
<description>
PS.  题主是不是看我言辞太激烈所以修改了题目。。。（之前的题目里提到了阿里内网为早饭时间问题产生“大战”，公司为防止员工迟到而在9：00之后停止供应早餐）。其实题主不用改啦，这些都是事实，我又不是五毛来给阿里洗街的，我一般说话还是很客观啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;不请自来答一下，因为这事儿感触蛮深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说几个有意思的事儿：&lt;br&gt;早餐之前还有一次晚餐的事件，晚上6点之前不再享受饭补，也是搞的沸沸扬扬，大家觉得公司没诚意又小气。当时我也是作为主管，被问到对于这个事件的观点，以及我的团队如何反应。我只说了一句：咱们已经两年多没在食堂吃过晚饭了（黄龙的真的好难吃啊！倒贴钱我也不会去吃的！）；抖完机灵HR姐姐让我严肃点表达下自己的观点，我当时正在备战去年的双十一忙成了狗，我就说如果现在让我花十万块（自己的钱），能够保证双十一期间系统运行稳定，我毫不犹豫掏钱，谁TM在乎那一点点餐补？ 说这话不是因为钱多，而是我确信只要我超出预期的达到了公司的要求，这十万块年终的时候就会加倍的还给我。我当时还大言不惭的吐槽了一下这帮人是不是闲的蛋疼，如果他们都跟我一样忙成了狗、同时又确信年终的时候有一顿美味的火腿，干嘛在乎平常这点餐补？（说这话会不会得罪很多人……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是你有没有见过很多人拿着十几张工牌在晚餐的时候去刷了几十罐旺仔牛奶然后回家？少数，但是有。哥亲眼见过，所以后来加班的时候同事问我要不要带饭我都说不用了吃不下，带奶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司做出这些个决定，伤不伤感情？伤！就好像一个守法公民因为误会被推倒墙角搜身一样，丢失了归属感和信任感，而且显得小气。但是扛一箱旺仔回家的行为low不low？还是有点low的吧？不过公司的应对方式low不low？low啊！典型的不思考本质，腿疼医腿，笨啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再一个例子，是在沸沸扬扬的996期间，我“偷听”到的一段对话。&lt;br&gt;当时我坐在会议室里写代码，闯进来一批人开周会，无视我的存在，我就带着耳机继续码字。结果开完散场之后只剩下两个主管，竟然当我不存在似的在那讨论如何在项目结束之后让团队继续保持996的状态。我听呆了，你妹的你们996是因为项目进度紧迫啊，做完了项目你们下一步的规划都还没做、连干嘛都不知道，就在想着怎么折腾手下，真是为了996而996啊！给跪了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我怎么理解上述情况？我没有那么low、那么愤青，这只是两个二逼主管而已，就像我在大学自习室里呆了4年总是多多少少遇见过一些奇葩，所以在阿里这么大的环境里呆个几年也难免遇到一些奇葩。不要随便什么事情都要上升到一定高度。在阿里，多隆、鲁肃这样的偶像能凭着技术做到合伙人，这是我最看重的！但是你依然也会遇到很多奇葩，莫要贵一斑而见全豹，动不动就阿里内网“大战”了。真的埋头干活的人可能都没有登过内网（内网的URL是多少？我不知道）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再一个例子，是一段我和其他主管的对话（对不起了其他主管，要拿你做个反面教材……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他：我们组有个哥们太懒散了！&lt;br&gt;我：何以见得？&lt;br&gt;其他：每天迟到，下班准时就走&lt;br&gt;我：我貌似也是10点半来，6点就走了……&lt;br&gt;其他：…………你不一样，我知道你干了很多活~&lt;br&gt;我：你怎么知道他不干活？&lt;br&gt;其他：我看他比较闲叫他来做一些日常的bugfix和小需求，他就是赖在项目里不出来，还说项目没做完，他有很多事情，他负责的模块要随时standby。其实我了解到他负责的模块比较小，早就做完了。&lt;br&gt;我：你们这个项目PM是谁，他安排工作任务的时候，为何没有考虑到这个时间差，假如有A B C 三个模块，分别需要 10人日、5人日、5人日， 他分别安排给3个人做，会不会就导致后俩人有5日的pending？&lt;br&gt;其他：你以为项目是数学题啊，哪能这么理想？&lt;br&gt;我：如果你的员工都不是主动激情型的，那PM就只能像数学题一样死板严谨的对待项目。&lt;br&gt;其他：但是他不愿意出来帮忙做bugfix和日常维护，你说是不是价值观有问题？&lt;br&gt;我：现在有两个人，一个做了几个项目挺出彩，让你涨脸了，但是其实工作量不大；另一个辛辛苦苦累了一年做了一年的脏活累活帮你稳住后方。只能选一个优，你选谁？&lt;br&gt;其他：…………&lt;br&gt;我：毫不犹豫是第一个吧？如果是我，那我也情愿赖在项目里，说不定还能做出点出彩的小细节。&lt;br&gt;其他：…………&lt;br&gt;我：你们团队去年一共有多少个维护类的升级包？多少个bugfix？团队里每个人承担了多少？哪些同学承担了很多支持类的工作、旺旺闪个不停、每天在帮你做后勤但是他很内向没有说出来；哪些同学嘴上叫的很辛苦但是其实效率低下？你有数据可以评估吗？&lt;br&gt;其他：…………这也太难评估了&lt;br&gt;我：那是因为你用的“人治”，你寄希望于你自己的人格魅力、你团队成员的人格魅力，你相信他们有激情、有理想、有要性，你只要给他们营造环境，但是假如他们没有呢？&lt;br&gt;其他：……&lt;br&gt;我：全都没有那就算了，最难搞的是只有个别人没有，然后你的绩效考量不公平，伤了好同学的心，恶性循环，谁都不愿意做脏活累活。&lt;br&gt;其他：那咋整？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段对话是真实的，我想对他表达的意思很简单，考勤、迟到、早退，都不是最重要的，最重要的是量化的结果考评 ，（知乎里也有讨论过了 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22471467&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;谷歌 (Google) 内部考核制度 OKR 是怎样的？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;比如你定了一个目标，希望通过性能优化节省成本，那你就对结果进行量化考核即可（比如减少了1/2的机器成本就是优、减少了1/3就是合格）。作为主管，你不停的提出目标、跟踪目标、考量每个目标的权重，你的团队不停的认领、实施、反馈。最终能像“打分”一样，评估出团队每个成员的贡献（当然量化很难，这需要一定时间的摸索和修正）。分高的就晋升，分低的年终奖减少。日常维护、bugfix、升级包这类，让你的架构师、系分，去评估工作量（因为这类工作大都没有太大技术风险，实现是时间问题），按工作量计分。 在这种氛围下，聪明的成员甚至还能找到优雅的节奏（比如辛苦一阵多加班，搞定几个大目标，然后再悠闲一阵犒劳一下自己，闲庭信步的做几个bugfix）。 按这种模式，你根本不要去操心考勤问题、弹性工作制是否合理……你只要学习和摸索如何将项目和任务量化、如果将流程信息化，这样不仅能提升管理效率，还显得高大上不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于这个方法就不再展开了，若有针对性的问题我再详细回答一下。只强调一点，量化是肯定可以的，虽然很难（晓说里提到好莱坞会量化每个编剧的贡献值，就连开会讨论的时候某个编剧的一次建议也能量化出来应该给他多少报酬，这也是社会分工、专业化的一种体现吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说下我们团队的现状：&lt;br&gt;1 从不考勤&lt;br&gt;2 除非影响恶劣，否则从不请假（比如出去旅游两星期不来上班）&lt;br&gt;3 一切绩效、贡献，遵从量化考核&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有一次生病，心情也不好，我直接两个星期没去上班，在家挂着旺旺。 我的主管和HR都没有让我补申请。我团队的同学出去一天、两天的请假申请我都是直接拒绝，让他直接走不用提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么可以这样？ 因为不怕有人钻空子！因为你的团队里总有个别人是想要在30岁之前迎娶白富美走上人生巅峰的，他们不会要求加班费、不会关心餐补，他们只想要一个机会、一个舞台。当他们达到95分的时候，钻空子的人也许才30分，你可以考虑开除换血了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你效率高，你能把别人一个月的事情在一周做完，你当然可以休半个月的假（但是这样的人，一般只会休几天，再用剩下半个月做掉别人半年才能做完的事情，恩，比你牛逼的人比你还努力，是普遍存在的现象）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论——弹性工作制，必配量化绩效考核， 否则就是作死。&lt;br&gt;补充——服务类需要保持在线的工作（比如接收用户咨询、解决线上故障）另外做弥补方案；自己的会议、团队的会议，是固定的时间（别动不动就随性的开会），不来的话后果自补
</description>
</item>
</channel>
</rss>
