<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20549488/answer/17040614
</link>
<author>
程层
</author>
<title>
导购网站「什么值得买」的内容是如何运营的？
</title>
<description>
吴锋和向翔同学写得好。我补充下。&lt;br&gt;本人应该算是smzdm最早的用户了，说实在话，我更喜欢以前的smzdm。虽然我很喜欢现在的网页，很喜欢现在的氛围，很喜欢现在的晒物广场。但是归根到底，作为一个普通的消费者，更关注购买商品的性价比，想想当年208美元名士的金表，回来国内就是5倍+的利润。现在已经找不到了。&lt;br&gt;但是我们要认清楚这个事实，你抢到东西的机会是和网站的人数成反比的。假设大家得到消息时间和途径差不多，越多人关注的网站，你得到的机会就越少。这也是那么多人觉得网站信息越做越差的主因，而实际上 smzdm网站从自身的角度，已经发展成一个完善的导购网站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;br&gt;一句话概括smzdm：就是收集促销信息的。&lt;br&gt;但是他做的最彻底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从网购开始到兴旺，总是有一个趋势：那就是人变得越来越懒。还记得以前ebay的时光吗，那时候的电子商务真是。。。但是自从有了电子商务，大家已经不用出门了。到后来搜索引擎越做越好，对商铺商品的评分制度的建立，支付方式变得便捷，再到现在京东B2C电商出现，一日三送的送货制度，已经变成非常好了。但人们总会希望买到的东西最好用，最便宜，最方便。&lt;br&gt;恨不得我只需要个连接，我只需要点进去买到东西就行了!!!!&lt;br&gt;我不用太去关注商品的价格，因为网站帮我对比好了，我不用太关注网站的信誉（这也是为啥smzdm基本没有taobao的东西）因为网站帮我筛选过了。我甚至不用关注B2c到底在做什么活动，因为我只要把连接中的商品放在一起自然就有很大的优惠了。甚至我根本都没有想过要买这样东西，只不过是网站和大家说好，我发现我用的着就买了，而且毫不担心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚才好像说了一些很可怕的事情，但事实确实是这样的。如果你对比过 比价类型的导购网站（比如慢慢买），你会发现什么值得买牺牲了时效性，去把物品的性价比做到了极致（物品低价的有效时间实在是太短了，有的一两小时甚至几分钟的也有）。他极大的压缩了你的选择权，只让你选择买或者不买。他不用你去选择产品，不用自己对比差价，不用对比网站。&lt;br&gt;天啊 ，这不是一个懒人梦想的事情吗?&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是另一方面你又会发现，网站提供的商品种类是全面的。假如你用smzdm的搜索引擎，又会发现你想买的东西会在历史的某一个特定时间被推荐过。正所谓在正确的时间买正确的商品吧。&lt;br&gt;归根到底，什么值得买的用户群是谁呢，就是想要变得越来越懒的消费者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;写到这里，我越发觉得这篇文章将会变成一篇枪文。不过我接下来要说他的盈利模式。&lt;br&gt;Smzdm一直都声称自己是一个中立的网站，这是偏颇的。如果你从你的推荐中直接获得利益，那你本身发连接就是有目的性的，是为了挣钱的。不过估计smzdm的很多用户都不知道导购返利这回事。本人对导购返利也不会太反对，毕竟通过网站我获益良多。&lt;br&gt;至于返利的具体情况，比如美国亚马逊的返利普通能达到6%（没错 你没看错）。有些活跃在海购论坛的个人玩家，有时候每个月能做到上万元的返利。如果个人能做到如此，何况网站呢。这里就不继续讨论了。&lt;br&gt;广告只是网站的补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.发展&lt;br&gt;通过盈利模式我们就能知道。什么值得买最需要的是不断的开发用户群，并保持用户对网站的粘性。这样就能维持返利的持续收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是让用户参与进网站信息的发布中去，每条发布信息还能被网友进行评分，（这个评分也是很简单的，鼠标一点）。信息经过小编第一轮审批，还要经过网友的第二轮评分。保持信息的有效性。&lt;br&gt;其次，网站开始运营时是有QQ群，估计现在建的N多个群全部都爆掉了。&lt;br&gt;接着就是让网站变得更加专业，发布了很多专业性的导购文章，有针对单一产品的，也有单一主题的（比如海淘专题，跑步专题）。能学到不少东西。&lt;br&gt;让网站变得富有娱乐性。通过晒物广场，让大家能够更直接了解商品的情况。有时候推荐的商品是属于另类的奇葩物品，能够引发大量的关注和热议。还有评论模式，当一个网站浏览的人越来越多，总会出现各种各样的神回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开发周边各种的附带产品，比如免费送自己制作的月饼；还有开发手机客户端等。话说手机客户端真是太方便了，能够第一时间通知最新的促销信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;br&gt;当然smzdm还有本身的一些问题，比如说信息促销的来源，虽然说很多促销信息是网友发掘的。但是也有很多是网友直接从其他促销网站上看到的，也就是说smzdm并不是信息发布的最快的人。但是每当信息发布之后，物品很快就被抢光了。说明smzdm的受众面实在是太广了。索取的人太多，提供信息的人太少。这是一个导购网站值得注意的情况。&lt;br&gt;看到很多人点评网站的技术太水，我倒觉得这里网站技术不是成功的关键因素，即便技术稍微差点，能把握战略层面就能发展下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里我已经觉得有些力不从心了，有点虎头蛇尾了。就此结束吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21050645/answer/17057212
</link>
<author>
黄衔
</author>
<title>
吃撑有什么危害？
</title>
<description>
谢邀。专治吃胀10多年。包医好。治疗要点在最后。&lt;br&gt;那个其他知友的回答有点短了。俺弄个长的。&lt;br&gt;具体问题具体分析。&lt;br&gt;先来点基础知识：吃胀了，其实大部分食物是在胃内的。胃是我们的暂时性食物储存器。并具有运动和分泌两大功能，通过其接纳、储藏食物，将食物与胃液研磨、搅拌、混匀，初步消化，形成食糜并逐步排入十二指肠。空胃腔的容量仅为50ml，但在容受性舒张状态下，可以承受1000ml而无胃内压增高。胃扩张后胃粘液、胃酸、消化酶分泌增多促进消化，排空增强。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/9b/359b236afd967f9dae22cf6f98a0ad19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;278&quot; data-rawheight=&quot;211&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;278&quot;&gt;&lt;br&gt;其实如果是无基础疾病的一般人偶尔吃胀了，大多不会有什么影响的，就是短时间的腹胀、腹痛而已。消化系统会根据食物量慢慢运动、消化的。少部分人在暴饮暴食、大量饮酒后会出现急性胰腺炎。&lt;br&gt;但是对于一些存在基础疾病的人，吃胀了就会出现问题了:&lt;br&gt;1.患有胃炎、消化性溃疡、功能性消化不良的人：由于大量食物，故摩擦增多；胃酸分泌增多；食物混合不均匀，进入小肠后无法完全消化，产气增多。出现腹胀、腹痛、嗳气明显，并可以出现呕吐、消化道出血。消化性溃疡的患者甚至可以出现消化道穿孔，需要急诊手术。&lt;br&gt;2.患有胃食管反流病、胆汁反流性胃炎的患者：本有的反酸、烧心、胸痛、腹痛症状加重，严重的甚至可以出现食管溃疡形成。少部分人因为食物反流可以引起肺炎、咽炎。&lt;br&gt;3.既往有胰腺炎、胆石症病史或有慢性胰腺炎的人：胰腺炎发作。出现上腹部持续的疼痛，伴有恶心、呕吐、乏力等症状。如出现重症胰腺炎（内科系统四大猝死病因之一），治疗难度大、时间长、费用高。部分需手术、ICU。&lt;br&gt;4.有慢性支气管炎、阻塞性肺气肿、慢性肺部疾病的患者：胃胀大后向上压迫膈肌。肺的空间、活动减少。可以出现胸闷、气促、乏力、发绀。甚至导致慢性肺部疾病急性发作。大多需住院吸氧等治疗。&lt;br&gt;5.有冠心病、心律失常的患者：腹胀副交感神经兴奋，消化系统的消化运动需大量血液支持。可以导致心脏缺血、心律失常发作。最严重的就是心肌梗死（内科系统四大猝死病因之一）咯。&lt;br&gt;那么如果一个健康人长期吃到腹胀会如何呢：主要如下：&lt;br&gt;1.消化系统：由于长期过度消化可以导致急性胰腺炎、胆石症、胃炎、消化性溃疡、反流性食管炎的发作。&lt;br&gt;2.代谢内分泌：长期营养过剩，如果无足量运动可以出现肥胖、高血脂、糖尿病、痛风、代谢综合征。&lt;br&gt;3.泌尿系统：大量草酸摄入可以导致泌尿系结石。&lt;br&gt;4.骨关节：肥胖及高尿酸可以导致骨关节炎、痛风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;专治吃胀10多年。包医好。治疗要点在于少食多餐。&lt;br&gt;谢谢大家厚爱，不过网上看病真不靠谱，治病没那么简单的。&lt;br&gt;当然不介意回答大家的疑问，就是其实对于正确治疗帮助真不大。&lt;br&gt;诊断治疗是需要问病史、查体、检验结果再根据个人情况、治疗效果才行的。&lt;br&gt;最好的还是去正规医院找专科诊疗。谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21060901/answer/17045758
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
婚姻登记处拖延时间挽救婚姻的做法是否正确？
</title>
<description>
熊玲做得挺好，通过制造一点点小障碍，让一时冲动的夫妻冷静一下，而对于那些非离不可的夫妻，也不会造成什么影响，今天不办明天办呗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但上头这个评奖就太糟糕了。因为这会形成一种过强的导向，甚至可能把阻止离婚的次数作为一种指标，为了追求指标，掌握公权力的人会不会因为过度的干预而影响人们正当的离婚权益呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好心之下，是办的好事还是坏事，并无决然的标准，往往就在一个度的把握上，而这个把握，既要用心，也要智慧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19677318/answer/16741965
</link>
<author>
任明
</author>
<title>
你生命中的低谷是什么？你是怎样挺过来的？
</title>
<description>
婚后一年选择成为单亲妈妈，法庭调解结束那天恰逢我27岁生日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，照常努力工作、跳拉丁、自考、去我想去的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，成为拉丁舞老师，周末去隔壁县城教舞赚奶粉钱，偶尔兼职夜店Dancer；拿到自考本科文凭；练笔，偶有豆腐块见报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年三月，带着十年工龄考进了市级公司。父母和女儿都搬来这里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道走出来没有，只知道要对得起我爱的和爱我的人，以及这仅此一次的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经历的好事坏事（如何定义很难）完全不在人的预料，如果处于低谷，那就努力吧，无论怎样走都是在向上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20058290/answer/13835238
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
除了出租车和便利店，北京还有哪些地方落後于上海？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;北京有大楼，但是没什么高楼。还是上海多。当然是因为古城限高和首长安全。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京街上有各种惹不起，上海也有，少。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京的情调还赶不上上海的腔势。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京的交通尤其是公共交通感觉比上海堵、比上海频次少，虽然便宜。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上海没有坑爹的各种西直门立交，而是有很多方便的高架桥。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上海比北京真心干净不少。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京电卡的神逻辑，你们试过半夜断电飞奔在街头吗。上海电费便利店就能交。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上海人说话声音比较小。上海人喝酒不玩命。上海人装大尾巴狼的比较少。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上海妹子都爱穿裙子，感觉比北京姑娘会打扮不少。上海一朵一朵的嗲菜， 北京是一坨一坨的大妞。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京人自然带股四九城的傲气，上海人一般态度都是关我P事。（个人觉得上海好一点）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上海只要有钱就能买房买车或者干其他很多事，价值观相对单一，北京不是，北京讲究托关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同样的，北京商业氛围不太浓重，更务虚。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上海白天上班时间，公共交通就很空；北京地铁全天都是人罐头。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京周边基本没有副经济区，就北京独大，所谓全国人民供北京。江苏、浙江和上海互惠互利氛围太多。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京有很多地方用了太多不必要的人力，浪费啊，比如公交车中门那个报站的、比如赛特超市里无数的导购、比如自动XX机一般都配一个人。上海四零五零再就业人员的办法可以参考。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;楼下有人说上海地铁各车厢是相通的，北京的京港地铁都是新式车辆，都通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人感觉北京最需要改进的是一些服务上的细节，很多事情能做得更好，不见得盲目求大求一步到位，差的就是不断改进。 &lt;br&gt;比如，北京地铁里的很多电视节目没有字幕一报站就看不见了、比如12580还是李素丽热线根本不懂指地铁线路、比如京港地铁和北市地铁相互不知道对方的首末班时间。&lt;br&gt;北京老把国际都市挂在嘴上，可是做的净是少尾巴的破事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;PS。我身份证是110开头的，太太身份证是310开头的。就事论事，不是地域贴，愿北京上海更加美好。&lt;/u&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21060457/answer/17046064
</link>
<author>
kenny ff
</author>
<title>
新版手机 QQ 2013 的联系人头像全点亮，腾讯产品经理做这个决定是出于什么考虑？
</title>
<description>
首先得解释，2013版本的 QQ 头像不代表在线状态，这个最大的变化还没有被大家理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       头像表达的内容，除了代表一个好友，过去一直都通过是否“点亮”附带表达了是否在线，这是一个持续了十多年的习惯， QQ 上最重要的认知之一。这一认知带来的直接影响，就是在线即可沟通，不在线的人，就是发了消息也不能即时回复，典型的PC时代特征。因为电脑不能随身，不能随时上网。&lt;br&gt;       最近几年发生了巨大变化，每天 QQ 消息中，65%是通过手机发送的。手机大部分时候都随身带着，再加上推送能力，消息都是即时可达。 QQ 的用户也非常活跃，虽然不是24小时都在线，但使用频率高，加上手机 QQ 的推送，即使对方不在PC端前，一般也能很快被看到。对于消息发送方，内心更期待的是尽快把信息传达并且尽快收到反馈，而由于头像不亮就是离线状态的这一认知，会阻碍留言的动机，所以，整个调整的初衷，是希望让 QQ 具备随时可沟通的认知，好比短信，可靠性非常高，发之前就不会想对方有没有开手机。&lt;br&gt;      在 QQ 里，有相当多的互动，不仅仅是聊天，还有空间动态，头像所表达的，应该是一个更生动的联系人，后面有丰富的资料和动态，不仅仅是一个聊天的状态。对于联系人视图的变化，很久之前就在准备，也分析过用户行为数据，包括沟通对象数量、消息量、使用时间等等，也做过许多的访谈，日常沟通频率高的好友非常集中，沟通时候是不会在意是否在线的，会放心的留言，对于沟通较少的对象，即使是对方在线，典型的开场白就是：“Hi、在吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;QQ 上有相当多灰头像，尽管隐身也是合理的需求，但这些信息一定程度上阻碍了沟通，原本是有话想要说，因为灰头像，到嘴边的话又咽下去了，或者转用其他工具。我们的理想是提供轻松不加思考的沟通服务，保证消息可靠可送达。于是在离线消息、跨终端消息漫游做了很多的准备，但发消息的动机，还没有彻底的解决。  &lt;br&gt;       所以我们做了非常大胆的尝试，重新定义头像所表达的信息，不再表达是否在线，仅仅只是表达个人形象，因为好友都是鲜活的。在非常多的行为观察和访谈中，与密友的沟通都是非常直接发消息或者留言，而对于无聊场景，或者不常沟通的好友，才会从在线好友里挑选沟通对象，所以我们也提供了一个新的“在线好友”，直接显示全部的在线状态，解决这部分沟通场景。&lt;br&gt;       由于反馈问题的用户比较多，我们已经开始研究关于在线显示状态的优化方案，尽量过渡好用户的使用习惯。移动化和多终端是未来 QQ 坚定的战略方向，我们将和用户一起，来完成 QQ 在移动互联网时代的自我革新。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21062816/answer/17051508
</link>
<author>
李颖
</author>
<title>
「一次性筷子做笋干炒肉」这个谣言是如何传播的？
</title>
<description>
千年老谣言啊！！！！现在没人信了吧？什么？你还信，出来评论一下让我拖黑了再走……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条谣言其实是引进的……不是大陆产的，那时候大陆网民明显连造个好谣言的能力还没有，嗯嗯，一定是这样子的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很早很早以前，日本在中国进口一次性筷子，然后最早应该是2007年4月1日，这是个值得记住的日子，能检索到的，最早的关于一次性筷子做笋干的记录在日本人的炮制下诞生了，注意日期哈，&lt;b&gt;这是个愚人节玩笑&lt;/b&gt;……图文并茂哦，真有人信了哦。大家可以去瞻仰一下&lt;a href=&quot;http://portal.nifty.com/2007/04/01/uso03/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;まずは割り箸を割ります&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，谣言传入台湾，但是当时记录的&lt;a href=&quot;http://www.twbbs.net.tw/2389902.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;twbbs.net.tw/2389902&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 页面已经无法访问。不过线索没有终止，由于关于食品安全都很适合传播，所以海外广为流传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，历史性的时刻啊，有历史记录的中文版页面在网易光荣的出现了。&lt;a href=&quot;http://bbs.lady.163.com/bbs/study/65998960.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;可怕的乾 - 投票，你相信吗？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 注意哈这时候还是繁体版，这时候还有日本调料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，因为进入了网易海外版，天涯猫扑开始盛传了，不过传谣者很聪明，去掉了所有日本调料的痕迹，比如下面这种，去翻一下最早的记录，有木有发现变化，丫们传谣的时候，把配方变了有木有？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/03/0e037abbba6daa777bfe5bdc77946e16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;（注意调料，注意盆子上的刻度，再看看国产的谣言，除了删减，连原创能力都没有啊，堪忧……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着就是当年火热的校内网、开心网等等，最最后，到了微博，段子手们嘛，为了达到传播的目的，无所不用其极，但是然后居然还有人信！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概过程就是这样，恩。如有遗漏或者新发现，欢迎补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19618421/answer/16872764
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
房价何时能崩溃？
</title>
<description>
不同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@拿叔&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/na-shu&quot; data-tip=&quot;p$b$na-shu&quot;&gt;@拿叔&lt;/a&gt;的观点：&lt;br&gt;1、房价高吗？&lt;br&gt;第一，我想房价收入比大幅攀升，已经达到足以傲视全球的境界，这已是大家的共识。我不太清楚拿叔的数据从哪里来的，但这明显与事实不符。即使真如其所称，房价在这么多年都是3平米左右流行住宅的水平，那能按这个房价收入比买到的房子，距离市中心的距离也是越来越远，上下班时间是越来越长，生活质量是越来越差，房屋隐含的价值是更低了。&lt;br&gt;第二，房价现在呈现的是货币现象，而不是商品现象。因此不能以商品的供需、甚至商品的成本来讨论房价合理与否。处于卖方市场的商品，可以以成本定价。处于竞争市场的商品，可以以供需定价。房产虽然现在看起来像是处于卖方市场，但其处于卖方市场的根源是货币供应量太大，过多的货币追逐看起来很少的房产，导致房价泡沫扶摇直上。一旦货币供应量扭转，房价下跌将毫无疑问，届时所谓的房产成本、所谓的“刚需”，将不堪一击。&lt;br&gt;第三，所谓政府意愿，在市场规律面前就是个屁。如若货币供应量飞涨趋势被扭转，房价下跌的预期将自然形成，任由政府如何鼓吹，都仅仅是螳臂当车。&lt;br&gt;大家仔细想想，现在对于广大的普通民众来讲，买个房子是多大的事？举上一辈毕生积蓄，搭上自己今后数十年极度省吃俭用，才能够买下一套房产。这还不能说明房价高？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、谁在喊房价高？为什么？&lt;br&gt;拿叔说的也许没错，的确可能是只有这些人在喊房价高。但为什么他们会喊呢？他们为什么这么着急着买房呢？&lt;br&gt;是房价上涨的预期。试想，如果房价长期停滞，甚至下跌，即使房价是现在的水平，他们还会喊房价高吗？&lt;br&gt;房价上涨预期就是个美好的肥皂泡，所谓房产成本、所谓“刚需”，还有其他那些看起来有道理的“理论”，都是在给这个肥皂泡吹气。等哪天吹爆了，肥皂泡就不再美丽了，到时候连肥皂泡爆裂时的飞沫都不一定看得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、政府为什么打压房价？&lt;br&gt;这点拿叔说的部分还是在理。我梳理下我的观点：&lt;br&gt;第一，政府意识到房价上涨的预期是“过热”的，也意识到如果任其发展，泡沫破灭将会非常近。于是期望通过打压房价推迟泡沫破灭的时点。&lt;br&gt;第二，政府意识到目前靠房地产等固定资产投资支撑的GDP是不可持续的，因此期望一手对固定投资行业飞速增长进行打压，另一手扶持消费等产业，达到产业转型的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、政府现在在做什么？&lt;br&gt;房价持续高速上涨能够持续吗？显然不能。房价照现在的趋势走下去，参与其中的玩家将越来越少，越到后面，参与其中的将越是富豪，最终孤芳自赏，击鼓传花没了接手的，只能迎来房价暴跌。&lt;br&gt;政府期望的是房价收入比回到合理水平，而不是房价本身。这个比较玄妙。如果真的通过行政手段把房价降下来了，将带来房价预期扭转，后果将是灾难性的，这在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20173940?group_id=28594552#answer-809744&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如果房价一夜之间暴跌，会引发哪些连锁反应？&lt;/a&gt;中有讨论。但调整房价收入比这个普遍接受的房价泡沫指标，则可以避免灾难性的结局。一方面，政府维持房价缓慢的上涨，控制房价预期不逆转；另一方面，大幅提升大众的收入水平，达到人皆欢呼的结果。而付出的代价仅仅是通胀率略略提升，这个问题相对与房价崩盘，要好控制得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、房价何时能崩溃？&lt;br&gt;房价要崩溃，很难，需要天时地利人和。&lt;br&gt;政府现在所做的我上面已经提到了。他们无意降房价，只期望通过拔高收入水平，降低房价的相对水平。在和平稳定的环境下，这样做不难，政府完全有能力，也有时间去完成这个艰巨的任务。&lt;br&gt;但倘若有国际动荡，国际上出现大范围金融危机，就很难说了。09年政府在次贷危机中为了维持国内的增长，推出4万亿投资计划，已经大大透支了未来的增长潜力。如果经济不能如期转型，加上国际上再次爆发金融危机，再摊上国际金融巨鳄推波助澜，国内货币供应将出现大逆转，由飞速膨胀变为停滞甚至缩小。这样的情况下，由于没有足够的资金来接盘，房价势必下行，这将带来房价与经济的螺旋式下跌。届时任凭政府怎么叫嚣，甚至再推出个10万亿投资计划，都无济于事，顶多将危机推后那么一丁点。&lt;br&gt;综上，房价何时能崩溃，我无法预测，只能走一步看一步。值得指出的一点是，金融危机的本质是人性的贪婪，因此不可避免。任何人为措施只不过是将危机后挪，期望这之间的发展会将导致危机的因素削弱，甚至完全消灭。我国的房价已经达到了可以造成危机的水平，政府也在采取了措施将危机后延，并且努力削弱导致危机的因素。这能不能成功，关键看国际上有没有严重的金融危机，并且能否轻易的传导至国内。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20501846/answer/17042789
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
手机工厂是什么样的？一款手机的制造阶段都包括哪些环节？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正巧，我在组织一些业内的同行和朋友，准备在下周末，去南京参观给小米手机做代工的英华达工厂。两个月前我带了一些朋友去参观过，有朋友邀请我来回答这个问题，欠债到现在，赶紧补上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面所说的，是就我自己所知的一些记叙。了解其他手机工厂情况的朋友，如果发现我所说的有不准确的地方，请随时指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题说的是诸如富士康、英华达这样的代工厂的生产流程吧。一台手机在这之前，还都是元器件的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机厂商诸如苹果三星大索尼等，在自家干净漂亮吹着空调伺候着咖啡的办公室里把手机设计出来，并做出工程样机。一般经过两三次工程样机的制作和反复测试、修改后，就可以提交到工信部去备案申请入网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要不是山寨机的话，这之前手机要经历严格的各项测试，包括跌落、粉尘环境、活动构件的使用寿命（比如折叠手机需要反复折叠 10 万次左右），还有诸如信号强度，声音、摄像头等等涵盖手机所有功能的基本测试和寿命测试。符合标准后，就可以开始准备生产了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，正式开始题主所关心的问题了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都知道现在全球的手机生产大多都在富士康这样的代工厂进行了。这是手机成品的最后生产基地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里，首先看到的是一车车的元器件被运抵仓库。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些元器件包括我们熟知的触手可及的大件包括屏幕、外壳、电池、摄像头，还有一般我们看不到的主板，将要装配到主板上的各种电子元器件和芯片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机生产的第一步是印刷主板。楼上匿名人士已经答的很清楚了，这叫“ SMD (Surface Mount Device)”&lt;br&gt;&lt;br&gt;主板的装配是好像印刷一样。一个个小如蚂蚁大不过指甲的电子管元器件和芯片，是放置在一盘一盘的纸带上。当主板的基板经过流水线，全自动的设备就把纸带上的元器件一个一个的极其精细的「打印」到主板上，看起来好像报纸的印刷一样。下图1是主板印刷流水线。下图2是我手头拿着的一截打印过的电阻纸带。右侧圆孔是机器用来定位的，左侧的那些小方口，那里就是一个个的电阻的位置，它们已经被装配到某一台手机的主板上去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/49/614926590a5881c671ab5988a1347410_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;497&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/61/49/614926590a5881c671ab5988a1347410_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/cd/b8cd0939bf6294aeeece0900dbc3f3d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;319&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;319&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部分流水线应该是整个手机装配过程中技术含量最高的，也是自动化程度最高的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上大家都试用的是来自德国或者日本进口的机器。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/31/933113ba84b0dba9bf5c241c39c3ff83_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;567&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;567&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/93/31/933113ba84b0dba9bf5c241c39c3ff83_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;(刚刚组装好的手机主板)&lt;br&gt;&lt;br&gt;等主板装配完毕，接下来主要就是手工活儿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是大家经常在各种影视作品或者新闻影像中看到的，一排排绿色的流水线，一个个工人围坐在流水线旁边，半成品从流水线上缓缓走过，每一个工人完成一个属于他自己的工序，直到最终手机生产完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当手机的所有元器件装配完成，还要进行刷机工作，即给空空的手机安装操作系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些负责刷机流程的工人可谓第一批「发烧友」了吧，他们刷过的机器不计其数 …… 好吧，其实肯定是计其数的，否则人家怎么拿奖金呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/61/2b61e7e3618ef878fc271256f5ae9c69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;436&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;436&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2b/61/2b61e7e3618ef878fc271256f5ae9c69_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;（上图就是批量给手机刷机装系统的过程。其实没什么特别的，和我们发烧友自己线刷手机，差不多。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;真实正规的手机生产流水线里面（相对于山寨厂商来说），这个流水线里面还会加入大量的测试流程，几乎每隔一段重要的生产工序之后，就会给所有（100%）的半成品进行一次测试，以确保手机的良品率。尽早发现因为各种可能导致的问题产品，然后把它们请进返工流程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些工作精细到了几乎智能手机的每一个操作，前、后摄像头要测一下，喇叭要测一下，插上耳机要测一下，拔下耳机要再测一下。屏幕要多个手指按一下，USB 数据传输要上传下载个文件试试看……&lt;br&gt;&lt;br&gt;琐碎繁杂和重复，让人感觉在产线上的工人真是不容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还有专门的流水线把完全装配好和装好操作系统，并且完成全部功能检测的手机装入包装盒，塑封，然后装入大纸箱，这就是准备送到物流中心，最后卖到消费者手上的产品了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;代工厂是一个很复杂的地方，也很值得没去看过的朋友看一眼。开头说到的下周参观小米代工厂，本来是小米的媒体开放日活动，现在正好还有 4 到 5 个名额，我们愿意留给知乎上的朋友，去小米公司的手机代工厂去参观，看一看一台手机是怎样生产出来的，可能还可以体验部分生产环节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;业内的朋友，对手机行业感兴趣的朋友，若有兴趣在下周（2013 年 5 月 23 日 - 25 日）参与小米的媒体开放日活动，参观小米手机在南京的代工厂，可以私信我。知友优先。选中的朋友，小米公司将负担交通和食宿费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------2013年5月15日13:40 更新分割线-----------&lt;br&gt;没想到知乎的朋友这么热情，踊跃的报名让我颇感为难。&lt;br&gt;为此特别声明，已经有足够多的朋友报名参加，现在起不接受任何新的报名。&lt;br&gt;我们会从之前已经联系我希望参加的朋友中选出5位知乎朋友，来参加这次开放日活动。&lt;br&gt;稍晚些时候我会在这里更新公布名单。&lt;br&gt;谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21055475/answer/17046672
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
为什么所见即所得的编辑框已经成为标配之后，Markdown 这种轻型标记语言还能流行？
</title>
<description>
我用轻型标记语言到不是因为我是程序员，而是因为我要写 Blog 。和别人不同，轻型标记语言对我而言的优势有一下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 格式是可见并确定的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个所见即所得的编辑框，我可能根本看不出标题3 和标题4 的区别。而 textile 里面我非常确定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 更少鼠标操作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;配合 vim ，手完全不需要离开键盘。避免了鼠标点来点去的烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 更少软件上的依赖&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可以用各种形式发送。格式或内容，丝毫不用担心遭遇莫名其妙的转换或丢失。反正都是纯文本。这是一种我十分珍视的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 人的思维方式里，格式是内容的一部分&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你的思考方式，一定不是先写一篇非结构化的文字，然后在给他们标记上标题，重点，列表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你写下“更少鼠标操作”这几个字的时侯，&lt;b&gt;格式是完全确定的，你明确的知道他是标题。&lt;/b&gt;因为，你要表达不是一篇文字，而是一个结构化的思考结果，这时，&lt;b&gt;格式已经是内容的一部分了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;轻型标记语言能最自然的，用同样的手段，同时表达这两点。于是写作就像思维的自然表述一样：&lt;br&gt;标题1（ h1. ），更少鼠标操作（ 更少鼠标操作 ）。&lt;br&gt;括号里面是 textile 。你看，他和你思维的表述是完全一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 最后的话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我觉得对于所有文字／文档写的多的人，轻型标记语言都是一种技能。类似 javascript vs coffee script 。非必须，但是更自然，更高效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从结果而言，支持所见即所得编辑器的地方（比如论坛）并不比支持轻型标记语言的地方（比如 github 或者 wikipedia）出产更多高质量的文档。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，一个问题是： github 或者 wikipedia 如果用了 discuz 的所见即所得编辑器，就不会出产那么多漂亮的文档了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;理性一定会否认这种可能性，因为他们真的看似无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，在几乎所有高尔夫球教练那里，你都会学到一个违反理性的理论：&lt;b&gt;击球之后收杆的漂亮程度，也可以影响出球的好坏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;去打打就知道，这是真的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20267228/answer/17044903
</link>
<author>
天光
</author>
<title>
哪类应用的用户日活跃度最高？
</title>
<description>
一般的观点来说，刚需性应用是用户日活跃度最高的应用。但事实上，有一类应用的用户活跃度远超刚需应用。以下给一组数据：&lt;br&gt;&lt;br&gt;15W+的用户装机数量， 每日人均12个小时以上的启动停留，100%的用户每日开启率，启动频次就没必要说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人也许会说：吹牛逼吧？ 要么说：12个小时挂在上面干嘛？ 或者说：挂12个小时，电池都不够用的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我揭晓一下答案，这个应用是顺丰快递的快递员手持端移动应用，人家出门都是带着几块备用电池的。一整天都靠这个接单，接货，送货，反馈各种信息，查各种信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有人会说：这也算，这是赖皮吧，这是人家企业内部应用，又不是TO C的开放应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对，没错，这是耍赖。但是我想说的是，TO C的应用，在特定的业务，行当和场景中，一样可以有潜质成为生产力工具。例如微信，日历，to do list，我甚至见过有企业用社交软件的LBS功能作为全国连锁员工的打卡工具的。更不用说类似用药助手这样本身就带有很强专业色彩的工具。而开放式的平台，会是这类TO C应用成为生产力工具的桥梁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这个问题我觉得最靠谱的答案是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;能作为生产力工具使用的应用，毫无疑问，有可能可以产生最大最高的用户日活跃度&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21055475/answer/17039797
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
为什么所见即所得的编辑框已经成为标配之后，Markdown 这种轻型标记语言还能流行？
</title>
<description>
所谓流行，是要看圈子的，任何时候我们用『流行』这个词汇，其实都有其目标圈子，一样事物的流行一般仅限于其目标圈子，（社交圈+行动圈）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Markdown 流行不？流行。但它的圈子是什么？是 github，因为 github 是一个主打程序员社交的网站，由于其社交性决定了他能够引导一些潮流，而 github 选择 markdown 作为其缺省的标记语言，故这个语言流行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么轻量级标记语言可以在程序员圈子中流行？因为程序员的工作跟思维方式决定的，程序员本身常常具有相对的分工，通常而言，提供内容的程序员不负责管理内容的呈现方式，而设计内容呈现方式的程序员不负责生产内容。所以程序员很乐意见到这种各司其责的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所见即所得意味着什么问题？所见即所得意味着一个人需要同时关心内容本身，同时又要关心内容的呈现方式，而程序员通常都足够懒，他们认为『我可以生产优质的内容，或者设计出优质的呈现方式，但我没有足够的精力同时把两者做好』——（这句话很眼熟，哪来的？是多届图灵奖得主高德纳说的。图灵奖可以认为相当于计算机界的诺奖。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所见所得编辑框是标配吗？不，对程序员来说，纯文本标记型的编辑框才是标配，这取决于『圈子』。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20845457/answer/17035545
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如果王治郅真的早去了 NBA，诺维斯基的位置是否有可能变成他的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一切皆有可能啊。&lt;br&gt;萨姆鲍维和奥登被开拓者选中时，确实有许多人觉得他们可以上继比尔沃顿的大业呢——他们也确实有这资质，但后来我们都知道了。&lt;br&gt;希尔和哈达威在1995年，都被认为有直逼乔丹的天资，有追赶乔丹的可能性——他们也确实打得很好，但到2000年都被伤病撂倒了。&lt;br&gt;1991年，全世界都觉得蒂姆哈达威会超越刺客了——但之后，你知道了，运气不好。&lt;br&gt;NBA有太多可能性了。多少人怀着“超越某某，成为某某二代”的可能性进NBA但凋零了，多少人草根进NBA却留下来了？1996年榜眼坎比会想到那个没参加选秀的1996同届生本华莱士会比他牛叉么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，一切皆有可能，大郅也确有可能超过德克——只是可能性大小而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是：&lt;br&gt;仔细思考下这组对比：&lt;br&gt;德克，1998年首轮第9位，时年20岁。&lt;br&gt;大郅，1999年36位，时年22岁。&lt;br&gt;现在大家都会想：啊大郅如果努力点运气好点，是会比德克强的……是，有这可能性。但是：&lt;br&gt;如果把名字对换下：&lt;br&gt;大郅：1998年第9位进NBA，时年20岁。&lt;br&gt;德克：1999年第36位进NBA,时年22岁。&lt;br&gt;然后我来问：德克有没有可能超过大郅啊？大家什么反应？如果在中文论坛问，答案势必一边倒。&lt;br&gt;或者，再问简单点：如果大郅一个荷兰22岁长人，1999年第36位入选NBA，大家会在意他有多少几率超越德克，并为之列出无数优越条件么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实是：大家会在意”大郅超越德克的可能性“，有许多是出于以下情怀：”大郅是中国人“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是；如果排除掉大郅的中国球员身份，客观看这组可能性：&lt;br&gt;德克，在试训时已被伯德赞美过、七尺、可以在NBA打小前锋、跳投出色、移动迅疾、面筐步伐、运球都很出色。对抗一般。&lt;br&gt;大郅，一个七尺长人，能投篮，作为内线步伐出色手感利落，对抗一般。在FIBA赛场证明过自己。比德克大一岁。&lt;br&gt;同样在1998年前后，技巧角度，德克内线步伐不如大郅精熟，但比大郅全面，实际上他头几年确实打过3、4号位（顺便说句，KG也打过，而大郅绝对无法在NBA打3号位）。语言上，德克过关相当早。勤奋度上，德克是史上最勤奋大个子之一。他和老尼尔森的战术体系一拍即合。一切方面，德克都更有优势。&lt;br&gt;顺便补一句，如果在FIBA规则下，大郅和德克的实力差距其实可以被规则弥补；但NBA的规则，会让他们的差距彰显。&lt;br&gt;而且：&lt;br&gt;NBA并不只单靠实力说话。你得是一个好队友。你得能融入球队体系。在这些方面，德克是历史级的出色。大郅，至少在NBA这些年，似乎没有真正融入过一个团队。如果单是小牛，你可以说是小牛的问题；但如果几支球队都如此，就有问题了。当然，你可以把中国篮协那些糊涂账算进来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1998年前后，德克在许多方面——年龄、天赋、技巧全面度、融入球队程度、斗志、勤奋度——都不下于大郅。大郅跟他比，优势仅在于FIBA经验和内线步伐。如果非要YY他们在同一起跑线，那大郅当然有希望压倒德克，只是希望真的很小罢了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;顺便补一句，类似的对比对其他人也有效。比如”萨博尼斯巅峰期去NBA会如何如何“、”彼得洛维奇如果不死且没在开拓者遭冷遇会在NBA如何如何“，其实都是无效命题。命运这东西包含了太多偶然和巧合，不是打游戏时把无生命的数据掐来算去，就能当真的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19863805/answer/16999282
</link>
<author>
贾政经
</author>
<title>
什么是「伪需求」？能否举例说明？
</title>
<description>
未经解构的需求都是伪需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========“伪分割线”，应&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;大大的要求把内容贴到上面来。=========&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“伪需求”是&lt;b&gt;基于真实需求&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;业余表达&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;需求就像璞玉，需要打磨。&lt;br&gt;伪需求就是那看上去像石头的东西。不经打磨就不会发现它是美玉，&lt;b&gt;所以怎么做都是错&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓解构，就是打磨的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来一碗“&lt;b&gt;你不知道就可以去屎了&lt;/b&gt;”的陈年老母鸡汤：&lt;br&gt;有一个岛上所有的人都不穿鞋。现在岛上有一个“产品经理”，他是该设计出一种鞋子来获得大卖，还是断定鞋子卖不出去所以找别的方向？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这面临着两种情况：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一种情况，小岛居民都住在海滩边，鞋子容易进沙子（&lt;b&gt;也可以是任何某种原因&lt;/b&gt;），所以赤脚方便，所以“鞋子”在正常人看来是一种伪需求。&lt;br&gt;但经过分析，发现这里的人民的真实需求不是“&lt;b&gt;赤脚&lt;/b&gt;”，而是“&lt;b&gt;舒适&lt;/b&gt;”。于是类似凉鞋，或者不容易积沙的鞋子，就很可能大卖。在这里，“赤脚”就是伪需求，而“舒适地步行”才是真实需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种情况，这个岛上的人确实没见过鞋子，不知道鞋子有多好。&lt;br&gt;那么在这种情况下，随便设计一种鞋子，因为&lt;b&gt;新奇够酷&lt;/b&gt;，也有可能大卖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，任何“产品经理觉得有用”，但市场反馈不好的“需求”，只有一种可能——那就是这个需求并未解构到最本质的情况，而非这个需求不存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一碗鸡汤是“用户需要一匹更快的马”。&lt;br&gt;二逼产品经理会去养殖各种各样的马，挑出最快的品种大规模繁殖然后推向市场；而福特造出了一辆车子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是说“用户需要一匹更快的马”是伪需求，&lt;b&gt;恰恰这是巨大的真实需求&lt;/b&gt;，但需要放在发展趋势中理解这个需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从福特的这碗鸡汤中真正应该喝到的是——当面对日益膨胀的大众需求的时候，&lt;b&gt;面对技术革命，产品改良是杯水车薪。&lt;/b&gt;而如果没有革命性的汽车，更快的马当然一定会畅销！&lt;br&gt;iPhone的故事也是这样：用户需要更好的手机，但本质不是一台更“砖”的诺基亚，而是需要一台革命性的iPhone；而如果iPhone造不出来，更“砖”的诺基亚一定会大卖，毫无疑问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这也有&lt;b&gt;特殊情况&lt;/b&gt;——如果你面对的是奢侈品市场，福特的车子弱爆了——你得给他们一批金碧辉煌的马车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结来说，世上要么“无需求”，要么“有需求”，没有“伪需求”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需求理解的不对（&lt;b&gt;拉屎拉不出&lt;/b&gt;）不能怪需求是“伪”的（&lt;b&gt;马桶没吸力&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“人人都可以发现伪需求，但是把伪需求变现为商业产品，才是职业的产品经理，所以，并非人人都是产品经理”（哎呀，这是私货，请视而不见……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058271/answer/17041739
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
如何看待一盘水果「考倒」30多名应聘研究生？
</title>
<description>
根据DDI和KENEXA两大人力资源公司，以及我个人经验来看，面试主要包括这几个目的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1,筛选:&lt;/b&gt;任何一个职位肯定不止一个求职者,所以要从中筛选出最适合的一位&lt;br&gt;&lt;b&gt;2,评估:&lt;/b&gt;筛选中动用的手段就是评估了,看求职者的能力是否胜任这份工作——这是核心的核心，尽管筛选的时候会考虑综合素质，但最后能定夺的一条标准，其实就是谁最匹配的问题&lt;br&gt;&lt;b&gt;3,考察:&lt;/b&gt;这里主要是考察求职者的价值观和公司是否匹配,能否和部门的人合作,团队合作精神以及人际沟通交往能力是任何一个公司都看重的,但注意,这并不是最重要的&lt;br&gt;&lt;br&gt;设置水果题这种考题，无法达到和满足&lt;b&gt;1,筛选；&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2,评估；&lt;/b&gt;&lt;b&gt;3,考察三大目的中的任何一个&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，它对考生要求的是&lt;b&gt;“思想品德”和“做人方面”的考察，而不是“业务能力”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个时候，你们要牢记一点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;市面上的公司和HR容易傲慢自大自以为是，觉得了不起的很，对面试者爱理不理，无数面试指南也只是单方面强调面试者要满足用人单位要求，却忽略了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不是什么都要求职者满足用人单位要求的，因为脑残单位相当多&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以求职者在面试的时候，也在反面试用人单位，应该告诉他们，小心提防某一类企业，也就是题中提到的这类企业&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;面试这三条目的不仅仅是公司的目的，同时也是求职者自己的目的&lt;/b&gt;，你们自己手头可能有不止一个机会，所以你需要注意的也是筛选自己喜欢的，评估自己是否能胜任，避免万一以后做不了被开的尴尬，同时考察公司的价值观和自己是否匹配&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以在这里,我也可以从一个人力资源从业者的角度告诉大家，没有任何一家公司的面试官，会在面试前扔个纸团或者丢点垃圾，然后观察求职者反应的，心灵鸡汤中充斥着这类小故事根本就是对它读者的不负责任——现实情况是，办公室写字楼的卫生都是有专业的保洁员打扫的，如果你发现面试场地有垃圾，那么反过来你自己的筛选机制要开始了：这家公司连卫生都做不好，值不值得你去，如果是故意安排的实验，&lt;b&gt;说明公司的管理者重视的不是求职者的业务能力，而是“其它方面”了，这样带有虚伪性质的企业文化你是否能接受就要好好考虑了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我看了下抬头是&lt;b&gt;湖北美院下属的文化发展公司招人，砖家是华中师范大学的心理学老师，&lt;/b&gt;统统都是体制内，能用的出这样的考题，根本是玷污了“面试”和“人力资源”这几个字，他们脑袋装的是大粪，散发的是虚伪，对合理公开的商业运作缺乏最基本的常识，这样的单位，不去也罢&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后多说一句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题让我想到去年红火的现象&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，微博一公司约候选人去喝咖啡，喝完了抱怨求职者不买单，于是引发了微博一堆的大讨论&lt;br&gt;2，读者之类的杂志经常说有考官会故意丢个纸团或者摆个扫把，观察候选人的反映&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后微博和媒体有很多聪明人，给人出谋划策，包括知乎，也有很多人说出：问题放出来自然是有答案的，有何不妥？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种本来就是反映了公司店大欺人，求职者自己不知反省，反而跪舔的荒诞逻辑&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如下面&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张竞&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-jing-58&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-jing-58&quot;&gt;@张竞&lt;/a&gt; 先生所言：在吃東西這麽有愛的話題上，我們從來不用來下圈套，招聘用這個來考量，一上來就大錯特錯了，要不就真心實意的請人吃，要不就不要問。。。但是如果是真心實意的，人家不吃也可以理解，總之不要搞全套。。。還弄到招聘題目中。。。我只能說，這些HR以爲自己學了 行爲邏輯學 選修就可以玩這套，學了點形式和皮毛，太2了，還自我感覺很良好呢&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在这种虚伪，龌龊，恶心的制度和公司里，根本不需要讨论什么才是对，什么才是错，因为你做什么，都是虚伪，龌龊和恶心的！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这类公司的人几乎都是白痴，毫无任何基本的人力资源常识，只知道从心灵鸡汤中汲取营养，大谬&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为求职者，很少有人提出来过，&lt;b&gt;本来求职就是一个双向选择，很多问题根本就没有回答的必要，对于这类虚伪的公司和体制，我只能建议你，尽量远离！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20961302/answer/16731528
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
市面上的英语词典那么多，选择哪一本最适合自己？
</title>
<description>
这个问题回答起来很是有点必要性&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先把答案放开头：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不需要犹豫哪本字典最好，也不用再买纸质字典了，我相信大部分人买了字典查阅的频率并不高，那么不如省点钱，别买那种砖头了&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;手机字典目前是最好用的词典，深蓝词典（安卓）和欧路词典（苹果）是词典软件中的佼佼者，每个软件都可以加载很多本不同品牌的词典——登陆掌上百科这个网站，你可以找到目前几乎所有的品牌词典，不管是朗文当代还是牛津高阶，统统装在自己的手机词典里就可以同时对比查询收录生词本了，无比方便！&lt;/b&gt;卡西欧等电子词典都在慢慢消亡，相信不久就会被手机词典彻底淘汰&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些所有软件原型都来自Mdict，大家纪念下&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=cn.mdict&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MDict - Android Apps on Google Play&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/3c/d93c44d7f5d89f477a2eda9143747f8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;666&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/3c/d93c44d7f5d89f477a2eda9143747f8d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;如上图显示可以同时查询4本以上字典，方便无比&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么俺写这篇文章的目的只是给市面上的大部分词典做个系统的归纳和总结，并且给大家如何良好的使用字典这一有力武器来帮助自己学习提点小小的建议而已，如果您还有耐心，不妨继续看下去：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一段：在大陆市场贩卖的英文词典大体可以分为三类，英汉词典（包括英汉双解词典），ESL（外语教学）词典（即我们常说的英语学习词典）和英文母语词典，英汉词典多是中国人编著，在国外强大的出版社冲击下未来前景很不明朗，可能会渐渐消亡，ESL词典是目前国内市场最流行的一种词典，我们熟悉的牛津高阶，朗文当代等等都属于ESL学习词典，即国外出版社为了照顾外国学习者编纂的词典，收词量不算特别大，而且释义所用单词多局限在2-3K以内，所用例句结构也较为简单，优点是简单易懂，相应的缺点当然也有很多，稍后再说；至于母语词典，是指英美国家人士自己用的词典，不需要考虑使用者语言基础等问题，因此收词量一般都很大，释义所用单词量范围广，很多词典例句也很少甚至没有，类似我们的新华字典和汉语大词典等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先说英汉词典&lt;/b&gt;&lt;br&gt;英汉词典流行应该是上世纪的事情了，其中的佼佼者，如果我没记错的话，应该是两本&lt;br&gt;&lt;br&gt;一本是&lt;b&gt;《新英汉词典》&lt;/b&gt;（第一版的主要编纂者之一是当年的学界神话葛传槼老先生），另一本是陆谷孙老神仙的《英汉大词典》，这本词典极为巨大，一般人学英文基本用不到，所以按下不表&lt;br&gt;&lt;br&gt;自1975年第1版编纂出版以来，&lt;b&gt;《新英汉词典》&lt;/b&gt;以累计1200万册的销量成为中国词典销售史上的一个奇迹，但事实是，自从新世纪国外各大出版社如牛津朗文等进入中国抢占市场跑马圈地之后，国人编纂的英汉词典便是王小二过年一年不如一年，网络时代来临之后前景更加不乐观，尽管&lt;b&gt;《新英汉词典》&lt;/b&gt;09年出了第四版，由复旦大学的高永伟先生主编，打出来的口号是“为中国人量身定做”，但事实是，这本词典出来4年，并没有造成太大轰动，而且我很难想象，在我们只需要动手谷歌下就能查到各种生词的今天，真的还会有人买英汉词典么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人高中时候用的是新英汉词典的新世纪版，这本词典几乎被我翻烂了，可以说为我的英文打下基础的头号功臣，也是用起来最顺手的一本词典，但是认真来说，&lt;b&gt;英汉词典始终只能是英文学习的辅助工具，在ESL学习词典和谷歌泛滥的今天，这个辅助工具到底有没有必要都要打一个大大的问号了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;葛传槼先生驾鹤西去之后，英汉词典的前景也越来越不乐观，唉。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后说说重头戏，ESL学习型英语词典&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ESL全称是English as a Second Language，也就是把英文当作第二语言来教学，相对于你们常说的Learner's Dictionary学习词典，我更喜欢叫它们ESL词典&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起ESL词典或者学习词典，有个常识我们要知道：&lt;b&gt;ESL词典的五大品牌&lt;/b&gt;，分别是&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Oxford牛津词典&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Longman朗文词典&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Collins Cobuild柯林斯词典&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Cambridge剑桥词典&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Macmillan麦克米伦词典&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;注意以上说的是品牌，而不是各个品牌具体的词典&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ESL词典每家吹嘘的很神，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;其实说来说去，特点都一样，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;一是释义用的词汇量小，一般不超过3000。像牛津高阶的释义使用3000词，Collins高阶和麦克米伦高阶2500词，郎文现代和剑桥高阶2000词；二是例句比较丰富，这些当然都是适合入门看英英词典的，但相应的缺点也特别明显：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;释义用词简单但强制限定在3000以内，所以释义难免啰嗦或不精确，查的时候很浪费时间，有的时候理解起来还不是特别顺畅。下面&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我们就分类来说下不同品牌的代表作品和其代表特色&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Oxford牛津词典&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;牛津最出名的作品是&lt;b&gt;Oxford Advanced Learner's Dictionary牛津高阶词典（简称OALD）&lt;/b&gt;，这本词典的双解版厚达2511页，常见到英专的MM们哼哧哼哧抱着这本书去上课，内心对逼着他们买词典的老师那是一个千刀万剐啊（其实这给你们创造了绝佳的搭讪机会，兄弟们，上啊！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Oxford出版社&lt;/b&gt;出版的这本词典应该说是在中国本土销售量最好的一本词典，只有朗文当代的销量才可能和它稍微PK下，你们从小到大的英语学习过程，相比也饱受了这本词典的蹂躏，无数老师更是把这本词典推荐到令人呕吐的程度，尽管因为个人原因我非常极度十分讨厌这本词典，但还是不得不承认，这确实是本好词典&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在什么地方，以及有什么不同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;严格意义上来讲，OALD算是所有ESL词典的祖宗，它的来源可以说是根红苗正，根据大名鼎鼎的OED（牛津英语词典，算是所有英语词典的祖宗）编纂简化而成，牛津出版社财大气粗，拔根毛就能吓死另外4家出版社，人力物力财力都是最顶端的配置，那么这本词典算是所有ESL词典里面最好的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hell no！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好的是下面这本&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;朗文当代英语词典第五版 LONGMAN Dictionary of Contemporary English(简称LDOCE）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本词典是我爱不释手的词典，啊~满载着我大学时代的青葱记忆——无赖从外教家里偷的外研社的LDOCE第四版&lt;br&gt;&lt;br&gt;LDOCE5目前来看，综合测评来说，是所有ESL词典中，最强大的一本，如果只能在字典里安装一本字典，那么这本足够了，在几种学习型辞典中，收词量最大，图片最为丰富，短语、用法完备，例句也多，而且深蓝词典的词库里附带了大量的增值内容，比如同义词反义词辨析（thesaurus），词语搭配用法赏析（collocation）等等，软件高达1G，带了所有的图片和发音，比牛津好了N倍，堪称入门使用英英词典的学习者必备！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;剑桥高阶英语学习词典Cambridge Advanced Learner’s Dictionary简称CALD，目前出到第二版&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;官方给的介绍是：本词典为享誉全球的《剑桥国际英语词典》（Cambridge International Dictionary of English）的全新升级版本。它以剑桥国际英语语料库（CIC）中逾7亿词条为蓝本，并参考了剑桥英语学习者语料库（CLC）中剑桥测试系统的原始语料精心编纂而成，是中、高级英语学习者必备的权威英语工具书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但事实上，CALD2是所有英语学习入门者都必备的（词汇量3K左右必备），而不是中高级必备，这本书是ESL词典中综合实力极高的，&lt;b&gt;解释最为清楚易懂，配有大量图片，比LDOCE5还要更适合入门上手使用英英词典的人使用，而且所选用的例句统统都是整句，是从语料库中整理出来的日常常用例句，语境和例证最为清晰，可惜搭配用法和近义词讲的不够，所以一分惜败LDOCE5&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;CALD2和LDOCE5并称为ESL词典的双雄顶峰，谁用谁知道，可以说是深蓝词典中的必备词库，推荐程度五星！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;柯林斯高阶Collins COBUILD Advanced Dictionary&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书公认质量最好的是第三版，但我个人并不喜欢这本词典，对其评价也不高，&lt;b&gt;神奇的是，貌似柯林斯在国内出名一开始是因为棒子写的一本叫《千万别学英语》的书里推荐，滑稽无比，棒子自己估计都不知道柯林斯到底和其它ESL词典差别在什么地方，推荐理由到底是什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;柯林斯被冠以最简单易懂的英英词典其实不过是国人一厢情愿而已，任何一个明眼人都知道CALD才是最简洁请清晰的ESL词典&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有关柯林斯，你需要了解这几点&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）柯林斯所有的ESL词典和共国外学习者阅读的书籍统统冠有&lt;b&gt;Cobuild&lt;/b&gt;这个品牌，就如同朗文当代的那个当代一样，柯林斯本身也是出版母语词典的，而且口碑相当不错，Collins English Dictionary卖的也很好，这家公司的长处自古都是做母语词典，而不是做ESL词典&lt;br&gt;2）&lt;b&gt;事实上，所有的ESL词典难度都差不多，CALD算是排版和例句最清晰，所以我认为它最适合入门，那么&lt;/b&gt;&lt;b&gt;为什么说Collins Cobuild词典是所谓的最简单，因为它所有的解释统统都是句子，所以棒子才会以讹传讹，说什么最简单ESL词典云云，&lt;/b&gt;但这样的解释也带来了很大的一个麻烦：&lt;b&gt;解释太占篇幅，严重影响收词量——柯林斯的收词量可能是所有ESL词典中最小的一个，而且释义不清让人看不懂的情况经常发生！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3）如果你一开始学英语，词汇量低于3K，我推荐你使用柯林斯双解版，很神奇的是这本词典的汉语翻译非常好，是所有英汉字典中最好的o(╯□╰)o，因为它不是简单给出释义，而是给出语境，比如cranky和angry两个字都是生气的意思，汉语解释会告诉你在什么情况下用cranky，在什么情况下用angry，对于刚接触英文的人，用柯林斯双解是个不错的选择，词汇量升到3K以上了，就要把双解删了，从CALD2开始用起&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;顺便聊下，为什么要尽量避免使用双解词典和英汉词典？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案并不是大家熟悉的所谓培养英语思维&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而是因为一个常见的现象：可能你英文自认不错，小说看了一大堆，但永远做不到像中文那么轻松自然，翻开英语书还是白花花一片，非得用心看用力看才能看得进去，这个时候跟词汇量根本没关系，哪怕是最简单的书虫，一个生词都没有的，你还是看的有点吃力，阅读速度提不上来，做不到像读中文那样&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是因为你始终无法适应全英文的环境，想要解决这个问题，只有多用ESL英英词典，从最基本的几个小词入手开始&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，柯林斯最大的特点有三：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）柯林斯高阶和其他词典最大区别就是释义用完整的句子，而非几个词的短语，也就是给出了具体的语境，对英语学习者学会这个词的用法帮助极大，而且释义用词很简单，平时不查单词的时候当作书翻翻对提高有好处（这个只推荐热爱读字典的，一般人不要尝试了）&lt;br&gt;2）&lt;b&gt;Cobuild系列最牛掰的产品不是ESL词典，而是各类英文学习参考书！比如Usage用法词典，Grammar语法说，English Guides语法系列，这些书才是Cobuild最擅长的地方&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3）Cobuild词典有一个5级词频，囊括了最常见的15000个词汇，这个词频很好用，但可惜百词斩没有把它们做成词表用大家背诵，可惜，所以目前来说，比较鸡肋&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;麦克米伦高阶英语词典Macmillan English Dictionary for Advanced Learners&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对来讲，这本词典只能划入“不错”或者“蛮好”的范畴，个人用柯林斯，朗文，剑桥比较多，对这本和牛津不是特别感冒，接触不多，也给不出什么赏析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一一个比较大的特点是麦克米伦按使用频率标出的7500核心词汇十分有用，其他词典的核心词汇一般3000左右，太过简单，实用价值不大。而这7500词都掌握的话（不仅一两个中心意思，尽量多掌握其它义项），写作会话阅读都没什么大问题了。可惜对比牛津高阶和朗文收词量稍小&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上说的五大品牌ESL词典，统统都是英国的，美国出版社在这方面统统败落，只得硕果仅存的一本&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;韦伯斯特高阶词典Merriam-Webster's Advanced Learner's English Dictionary&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本书是有划时代意义的，北美出版公司出版的ESL词典独一份，&lt;/b&gt;《韦氏高阶英语学习词典》是美国最老牌最权威的辞书出版公司Merriam-Webster公司针对母语非英语的学习者而量身定制的英语学习工具书&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主要特色是偏重美语，所有音标都是以美语音标为主——相应也是最大缺点了，这本词典好就好在，支持短语的查询，比如我在Bill Bryson的小说中读到at length的短语，朗文，剑桥都查不到，只有韦氏高阶给出completely的解释，这点非常好用，推荐！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不过整体质量还是远远不如5大词典，感觉有点像后妈生的，地位品牌认可度都差很多，sigh~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二段话：下面就聊聊正式的开始，英文母语词典！&lt;br&gt;---------------------------------插播-----------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;先吐槽下一个巨大的谎言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;韦氏大学词典Merriam-Webster'S Collegiate Dictionary （11th）简称MWCD&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个很严重的问题：&lt;b&gt;你问一百个人MW Collegiate好在哪里，估计一个百个都会告诉你，新东方推荐的，GRE出题参考这本，因为定义很严谨&lt;/b&gt;。你再问他们，这本有什么缺点，也就是要他们说出点痛的痒的东西来，估计就没人说得上来了。最多说个根本不是缺点的缺点，MW定义用的词太难了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以首先要破除一个谣言&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ETS从未宣布GRE考试是靠MWCD11的解释为官方参考的，而且那些宣称用MWCD11的人，我很怀疑他们是不是真能看得懂这本词典&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为MWCD最大的特色是&lt;b&gt;循环解释和用大词释小词，而&lt;/b&gt;&lt;b&gt;词典编撰学发展之初就强调不能大词解释小词，这点很致命的，而最致命的在于，MWCD几乎没有例句，即便你查阅了也不太可能知道这个词怎么用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这个不是这本词典缺点，因为母语国家的大学词典本来就不需要具备ESL词典的特色，只能说它真的很不适合绝大部分人使用。对于那些动辄就给别人推荐MWCD，理由仅仅是对GRE考试有帮助的人，我只能说你们心眼大大的坏了，而且英文水平想必也不怎么样&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面正式开始详述各大品牌的母语词典，按照出名程度来分&lt;/b&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;牛津英语词典Oxford English Dictionary 简称OED&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美国传统词典American Heritage Dictionary马上第五版就出来了，但第四版的评价相当高，简称AHD4&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20578482/answer/16119941
</link>
<author>
Johnson
</author>
<title>
Tesla 电动汽车进入中国最大的挑战是什么？
</title>
<description>
第一次在知乎回答问题，心情略激动，手微抖，不周之处还望海涵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有幸参与过几个新能源汽车的项目，对其发展有些许拙见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;头回知道Tesla来源于CNN去年的一个视频报道，试驾人员在报道中对于Tesla特性的总结可归纳为三点：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;行驶安静&lt;/li&gt;&lt;li&gt;百公里加速时间短&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最高车速不输传统跑车&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;我试图从另一个角度切入，希望对你有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.我认为Tesla进入中国有别于传统整车巨头在中国的电动汽车布局，需要区别对待。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，电动汽车被领导人认为是汽车工业“弯道超车”的救命稻草虽无可厚非，但实属无奈。跳过混动和清洁柴油等过度方案有其历史成因和客观事实的限制。（有兴趣可以展开讨论，这里不做赘述）&lt;br&gt;就电动汽车本身而言，融入市场并得到认可的挑战来源于：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;政策层面&lt;/li&gt;&lt;li&gt;企业层面&lt;/li&gt;&lt;li&gt;消费者层面&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关键技术层面&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基础设施层面&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这些层面决定了电动汽车在国内市场的发展路线和发展速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tesla的不同，主要来源于其制造企业的规模生成能力有别于我们理解中的日美德汽车巨头，以及不能满足“普罗大众”对于移动性的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.Tesla选择中国市场开体验店，更多的目的在于卖吆喝、赚人气并吸引更多目光。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;现有的Tesla Model-S和Telsa Model-X汽车如果有产业化目标，其客户并不定位于那些对价格极敏感者。就我目前了解的信息来看，综合不同级城市交通格局的升级和变化以及电动汽车的应用要求，各企业以一辆A0或A级轿车作为电动汽车战略发展的第一步的可能性较大，而结合我们曾经所做的一些调研以及一些第三方咨询报告来看，电动汽车对于部分“价格极敏感消费者者”和部分“非理性消费者”诱惑最大。前者购买能力有限，后者年收入高（或为技术尝新者、或大多具备环保理念）。另一方面，汽车市场的总体格局不会因为电动汽车的进入而发生太大改变，即便是在较远的未来（7-10年），对于电动汽车市场份额的预期也不过10%。（当然，这是题外话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tesla的定位无疑是那些“非理性消费者”。&lt;b&gt;而Tesla本身进入中国市场并非存在多大难以克服的挑战。&lt;/b&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/huang-yi-xuan&quot; data-tip=&quot;p$b$huang-yi-xuan&quot;&gt;@黄轶轩&lt;/a&gt;  童鞋提出的充电桩的问题十分正确，不过这更多的意义存在于阻碍那些未来我们想要买的的那些电动汽车在国内的发展，而并非Tesla这样的“怪胎”。&lt;b&gt;因为：Tesla卖热闹的成分要远远大于他买产品的意愿。或许，与国内某自主品牌或集团成立合资公司，并用部分技术换市场才是其真正目的&lt;/b&gt;。当然，这也只是揣测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（另：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;对于充电设施的发展需要结合智能电网，也不能孤立来看。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;顺着&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/huang-yi-xuan&quot; data-tip=&quot;p$b$huang-yi-xuan&quot;&gt;@黄轶轩&lt;/a&gt; 童鞋的话说下去，在充电设备领域，仅就产品而言，目前国内做的比较好的是西门子、施耐德和GE，当然ABB之类也不错。但是外资毕竟是外资，真正到了竞标的时候又是两码事。大部分项目都会被国家电网的下属公司承揽，具体名字我就不报了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好消息是，电动汽车充电时间会不断缩短，西门子对于充电时间的中长期的目标是15分钟左右。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21034777/answer/17027716
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
一般人玩不起的爱好都有哪些？
</title>
<description>
车、表、游艇什么的估计大家都有所了解，谈点不太为人所熟知的吧&lt;br&gt;其实&lt;u&gt;什么东西玩儿到极致都很烧钱&lt;/u&gt;，随便举几个例子：&lt;br&gt;单车：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/79/8d7968dc0c14434dfea0e1c901f64e8e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;789&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8d/79/8d7968dc0c14434dfea0e1c901f64e8e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;上图一个飞轮单价人民币2k，工艺品般的做工必然有工艺品般的价格。&lt;br&gt;在发烧友眼中，5万的整车并不稀奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;音视频：发烧友们对音质\画质永远有着无尽的追求。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://item.taobao.com/item.htm?id=16935906031&amp;amp;ali_trackid=2:mm_25621290_0_0,daogou:1368446051_3k3_817036406&amp;amp;spm=2014.21384406.1.0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;prolink Cinema系列 hifi 顶级OCC单晶铜双莲花音频线 发烧信号线&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;售价人民币600余元的音频线，30天售出60笔。感兴趣的可以看看里面的评论……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/31/8c31d313bd22ebe6c93db009b007c186_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/31/8c31d313bd22ebe6c93db009b007c186_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/da/e1da507d2e83da8f90c853e154b474f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e1/da/e1da507d2e83da8f90c853e154b474f8_r.jpg&quot;)'&gt;惠威的顶级音响，20W+，注意，惠威是国产品牌&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时间再补充
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21034777/answer/17026372
</link>
<author>
王博涵
</author>
<title>
一般人玩不起的爱好都有哪些？
</title>
<description>
既然是爱好……&lt;br&gt;&lt;br&gt;高端刀具收藏：现代刀具，比如刀匠手工/半手工，动辄6、7000一把，好点儿的上万很正常；古代刀具，尤其是日本刀，更是high起来没边儿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/f3/52f309116a0fd4adb199dc21c8a3b255_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;679&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/52/f3/52f309116a0fd4adb199dc21c8a3b255_r.jpg&quot;)'&gt;（现代刀匠，手工作品，眼馋无米，跪求包养）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/bd/78bd9defad06f726a8913c8768bc3702_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/bd/78bd9defad06f726a8913c8768bc3702_r.jpg&quot;)'&gt;（古董刀剑，毋需多言）&lt;br&gt;&lt;br&gt;手表：穷玩车，富玩表，无产阶级耍电脑（请用川普），不用多说了吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/22/702231f8464f509b4fd4df5cb06c7aeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/70/22/702231f8464f509b4fd4df5cb06c7aeb_r.jpg&quot;)'&gt;（借&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ge-jin-23&quot; data-tip=&quot;p$b$ge-jin-23&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt;姐姐的图一用）&lt;br&gt;&lt;br&gt;马：最近特别喜欢看马的图片，感觉好马就跟枪炮、战列舰、蒸汽机和F-14一样是男人的G点。你看这些马很漂亮是不是？嗯，我一年的工资可能连他一个精子都买不起T_T&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/46/c446648938f4ffec8cb36f390c5eec3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;（这匹马真是美的我目眩神迷完全受不鸟啊，价格也是让我目眩神迷数了半天的零啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;游艇：我觉得也没啥可说的了吧？好吧其实是我不懂。但从好游艇高昂的价格，到现在贵的吓死人的油料、港口费、泊位费，充分证明了奢侈品不光要买的起还要用的起这个观点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/3c/593c5999eeeb2cf8b0a02f1d60d95cc7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞行：我最心仪的贝尔206，皮实可靠，性能优异；头上顶个球身上喷绿漆就能cos下OH-58；魔改之后还能cos马润的AH-1。报价呢？我听说是1500来万，不知道现在涨没涨。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/skywalkerhan&quot; data-tip=&quot;p$b$skywalkerhan&quot;&gt;@skywalkerhan&lt;/a&gt;给咱科普下呗？&lt;br&gt;至于固定翼飞机，还真没有那种“有钱了就要买”的型号。为啥呢？因为我最爱的F-14在某种程度上不算固定翼飞机。听说F-104退役后有的卖给民间，我只能一边摸着左屁兜里仅剩的5块钱盘算着明天早上该吃煎饼果子还是俩鸡蛋灌饼，一边心中暗骂倒霉催的USN赶紧把退役的F-14拿出来卖几架，毕竟中间就少了个0嘛。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/d6/8cd66b669984d8d050692fcdfac8c7b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/d6/8cd66b669984d8d050692fcdfac8c7b2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/a8/67a8d5e7f265378cd95039f3af506bb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/67/a8/67a8d5e7f265378cd95039f3af506bb7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;不知不觉又BB了这么些，充分证明了我的穷人本质。回家吃饭去。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
