<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058274/answer/17098799
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
像 Tesla 这样的明星公司，为何 2012 年市值始终在 20 亿左右徘徊？
</title>
<description>
楼主的问题描述中，有几个概念要纠正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，Tesla的出生不是含着金钥匙的。虽然老大Musk之前战功卓越，但美国硅谷在这方面很现实。几个数字就能看出来：Tesla在A轮获得的融资是750万美金，B轮获得1300万美金，这两个数字在硅谷都不算惊天地泣鬼神的金额。而Tesla上市以来表现一直也没什么可圈可点，从这一点上来看，Tesla长期徘徊在20亿美金的估值都是资本市场很给面子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，Tesla直到这次财报发出来，才成为明星公司，之前仅仅是一个大家抱着期待但又谨慎观察的“潜力股”。大家的共识是：虽然Musk有好的背景，但不代表他这次会成功。因为电动车领域的先烈实在太多了。虽然各类媒体最近的报道中把做空Tesla的人好好的嘲了一番，但这恰恰侧面说明Tesla的做空率是很高的：很多人都不看好。我没记错的话，之前Tesla的做空率是40%多，但即便现在盈利了，做空率也有30%不到 -- 很多人仍然认为Tesla就算闪亮了一下，也可能是个流星，不会是个闪耀时代的恒星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为市场在那时是比较准确反应Tesla的价值的。Tesla在2010年上市之前，一共有5轮融资，1次股权出让，1次能源局的借款，前前后后一共融了2个多亿美金，而IPO之后又融了2个亿。这么烧钱的一家公司，上市时只出了一款Roadster和937辆的销售业绩，实在不能算是很好的成绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而真正改变Tesla股价的是与丰田和通用的合作，以及由此而诞生的Model S。Model S跟之前的Roadster比，性价比的提升非常明显，更像一个车而不是一个玩具。而这次的财报的盈利，直接把Tesla的股价推上火箭。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20522923/answer/17027578
</link>
<author>
王亚樵
</author>
<title>
茅于轼是一个怎样的人？
</title>
<description>
我看到的一个轶事&lt;br&gt;金陵名人堂&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;茅于轼让他最感动&lt;br&gt;近3年来，季小乔邀请过的名人共有100多，但目前来“金陵名人堂”讲演的只有24位，其他人都以各种理由婉言谢绝了。“有的名人真的是工作繁忙，难以脱身，但更多的是因为钱。”“要钱不是丑事，但有的名人做得有点过了。”&lt;br&gt;去年下半年，经过季小乔上百次的联系，身在北京的国内一位著名经济学家答应来讲演。“当时，我非常高兴，迅速在校内贴出海报。不料，讲演前一天，这位名人打来电话，开口要价一场5万元。”季小乔说，“太突然了，而且价码太高，让人难以接受。”&lt;br&gt;“金陵名人堂”是公益性的，季小乔也是一个清贫学生，“超过千元，我就拿不出。后来学校重视名人堂，经费上给予一定支持，但也是象征性的，最多时也就几千元。”季小乔说，在邀请名人时，一般都会如实说明情况，“一些名人很能理解，来讲演的24位中，有的不仅不收一分钱讲课费，有时还倒贴钱。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;最令季小乔感动的名人是著名经济学家茅于轼。“76岁的高龄，独自一人从北京坐火车过来。”季小乔动情地说，“到南京时是凌晨4点多，下火车后，他稍作休息，就来到学校，站到名人堂的讲台上。讲演结束后，不要一分钱，还谢绝我们的安排，连夜乘火车回北京。”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我很佩服，这是真名士风骨&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dake&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘大可&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我也讲个小故事。我认识一人，读中学时自己办了一份报纸，其中需要转载一篇茅老的文章，于是辗转联系上茅老，茅老不仅授权他可以使用他的所有文章，后来还寄来了500块钱....
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072974/answer/17095963
</link>
<author>
覃里雯
</author>
<title>
菲律宾军舰射击台湾渔船事件，会给南海局势带来什么样的新变化吗？
</title>
<description>
南海这事儿，感觉现在大家都成专家了，人人斩钉截铁，搞得我很迷惑，虽然我已经写了两个关于南海的分析报告，其实迄今不知未来走向如何，因为这是个僵持的局面，如今连带东海一起搅进来了。&lt;br&gt;我只敢说几个确定的点，权当去魅：&lt;br&gt;1. 南海争端各国彼此袭击对方的“越界”（各自定的界，因为没有公认的界）渔民由来已久，死伤数目迄今是个谜（各有各的说法），此次闹大，是因为a. 电子媒体发达，消息无从遮掩；2. 台湾政府决定索性闹大；&lt;br&gt;2. 台湾政府决定闹大，因为南海问题自2009年以来在大国议程里升温，台湾多年因为不受国际社会承认，连南海的谈判桌也没资格上，闹大此事，也正好向国际社会（甚至包括大陆）大声宣张台湾对南海各岛屿和相关海域的声索权；&lt;br&gt;3. 因此，大陆目前是踩在一条很细的线上走路，既要借此机会谴责菲律宾暴行和进一步增强对争议岛屿和水域的控制力，又要注意不要一小心给台湾以可乘之机（一旦承认台湾有声索权，就等于变相承认了一中一台），所以除非“一个中国”政策有变，我们不太可能会看到大陆和台湾在南海问题上公开的合作，私下的一些合作并不改变台湾在南海协商中的边缘地位；&lt;br&gt;4. 面对大陆日增的强大武力，台湾和菲律宾都不想真打起来，让第三方趁虚而入，也不想未来没有台阶下，何况台阶旁还站着共同的朋友美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这事虽然激化了矛盾，但矛盾依然在原地打转。目前来看，最大的改变就是台湾的呼声得到了国际社会的一些反应，现在都知道台湾也是声索方之一了，岛内的强硬派支持也更强大了（原来台湾民众没几个人关心南海的）。&lt;br&gt;其次，如果以最乐观的角度来看，菲律宾自黄岩岛事件的判断错误导致中国得以加强对黄岩岛的管控，又因此次射杀台湾渔民导致台湾得以放大声音，或许菲律宾自身（或者受到美国压力）会做出一些海上政策的改变，也就是加强不那么惹事的民事海上力量进行柔性执法和维护其声索的地区，而不是动辄使用军舰和武器激化矛盾——但这只是乐观的角度。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17091301
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
本来写了一段，看到小四那个故事，觉得自己的逻辑全错，又都删了。&lt;br&gt;我是店经理还要奖励那两个姑娘呢，不是因为她们的耻笑，小四会进来让我完成40万的业绩吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从效率上面来讲，大家都这么忙，肯定是集中资源优先对待优质客户。&lt;br&gt;客户进高价店有两种情况，一种是买，一种是不买。&lt;br&gt;我们来列一下可能。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就不买的，现在更不买了。（常见，导购没付出、没收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就不买的，现在争口气也要买。（罕见，导购没付出，大收益）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就准备买的，现在不买了。（同样罕见，人家天天看人，眼力很好，没付出，没收益。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就不买的，现在还是不买。（常见，导购有付出、没收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就不买的，现在决定刷卡透支买。（超级罕见，导购有付出、有收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就准备买的，现在还是买。（罕见，这种情况下更多的客人是刚需，就算态度差同样会买，导购有付出、有收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;你是店员你选择那种方式?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有个问题。&lt;br&gt;如果我真的能随便买，比如拉面店的店员对我很不屑，她觉得我肯定买不起第二份浇头，哪怕她说出来了，我都不会觉得自己被侮辱了，我想大部分人都只会觉得好笑吧，也不可能去再买几份以此来证明自己可以吃一份丢一份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反之我们去买车，预算15万的情况下先跑去法拉利的专卖店，结果法拉利的店员嘲笑我，对我表示你个屌丝没钱过来干嘛，浪费我时间啊，买日本车去吧。其实我也真的买不起，她说的也是事实，可是我偏偏会很生气，同时觉得她很伤人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两者的行为其实没差，但为什么后面的会更令人生气呢？&lt;br&gt;仔细想一下我明显是有很大部分在气自己的能力不够啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21071875/answer/17082404
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
网易新闻跟帖是一种什么量级的产品，为什么没推动网易成为门户中的老大？
</title>
<description>
1，新闻评论是一个自娱自乐，自我YY的东西。特别是网易这种比较特别的以吐槽、BT和答非所问为卖点的新闻评论。网易新闻评论的作用是启发用户的混乱性狂欢，并通过这种狂欢引发用户对于新闻娱乐化的消费欲望。无论如何，这种娱乐化消费一切新闻的玩法，注定非主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，可以参考科技界的cnbeta，都说自古评论出CB，cnBeta作为一个老牌的，甚至N年都没有任何实质性的技术进步和界面改进的网站，之所以还能够在业内占据一席之地，重要的就是cb上拥有各种有趣的评论。但是，又如何呢？CB成为不了科技业内报道的老大级网站，甚至走不进第一梯队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，为什么评论看起来很有趣但是无法给新闻产品带上一个档次？这就是核心需求问题。虽然看起来把新闻产品通过娱乐化的方式去戏虐的玩法看起来很有趣，每一个读者也乐得欢乐其中，但是无论如何，看新闻基本需求仍然是新闻本身。网易在新闻领域相对于新浪的落后使得网易新闻在探索一条偏僻的蹊径是可以理解的，但是如果用户只是为了欢乐消费评论，而且大多数还是吐槽级评论，那么凭什么如题主所言“推动网易成文门户中的老大”？门户是什么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19720098/answer/17089618
</link>
<author>
曹政
</author>
<title>
美图秀秀是怎样流行起来的？它做的最好的一点是什么？怎样做的？
</title>
<description>
先声明：勿转发微博。请尊重这一声明。&lt;br&gt;这事要从头说起&lt;br&gt;当年吴总他们做了一款非常火爆的客户端产品，叫做“火星文输入法”，不知道大家有没有印象。&lt;br&gt;这个产品非常适合非主流的用户，在QQ聊天的时候使用，一度拥有数千万用户。&lt;br&gt;这个模式遇到了一些瓶颈，用户增长达到瓶颈，而且商业转化也较为困难。&lt;br&gt;那么就打算转型，可是基于这么庞大的用户群，怎么转型呢？&lt;br&gt;简单一个调查，你去百度搜索指数，非主流最相关的、指数最高的搜索词是什么？&lt;br&gt;非主流图片 &amp;amp; 非主流头像 强需求，与火星文输入法的用户群高度贴近。&lt;br&gt;这是一个原因，但不是全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴总是一个摄影发烧友，人生两大爱好，名车、摄影，曾经在poco上创建过一个很酷的拍车拍美女的帐号，有非常多让人惊艳的美图；做图片的修饰和处理，他本身就是一个极客，这是另一个原因，但也不是全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蔡文胜先生一直关注互联网用户人群的使用习惯的变化，他很早就预言了两个趋势，用户会从长阅读转向短阅读（博客到微博），从读文字转向读图（事隔若干年后，李彦宏才说了同样的话）。所以当吴欣鸿和蔡文胜提到转做图片处理软件，二人不谋而合，自然十分支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候，蔡文胜厦门团队规模不过20来人，却分成很多个项目，蔡老板开始大刀阔斧的裁撤和重编，最后在厦门形成了三个项目团队（2008年底，合并为2个项目团队，欣欣旅游和美图秀秀，2009年初加入了第三个项目团队，4399），说实话，回想起来我觉得很神奇，这三个项目各有特色，关键是，都很不错，其实只要有一个团队成功了，就是很了不起的成绩，但是这三个团队在一起，发展的都非常好，后来又来了飞博团队，然后创新工场的同步团队也过来了，最后一直独立发展的享联科技也迁到了一起，交流沟通的氛围就更好了，当然这是题外话，扯远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美图秀秀开始起步的时候，市场上有一个领先者、叫做光影魔术手，这个产品用户群也很多，而且专业性更强，美图秀秀走易上手，易操作的路线，通过差异化和火星文输入法的积淀，获得了自己的用户群，数据节节走高。此外在市场方面，一家家下载站，网址站谈合作，因为产品口碑好，而且具有独特性，所以基本没花什么市场费用，铺到了几乎所有主流下载网站和网址站的首屏位置。 这期间，蔡老板并没动用什么资源来支持，都是靠产品自己说话，一步步走下来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后出现了新的竞争者，可牛影像；算了，给某人留点面子，此处写完后又删除207字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美图秀秀的管理值得一说，全员产品意识都很高。&lt;br&gt;1、定期去高校现场调查，不但产品人员去，工程师也经常去，一线了解用户的使用习惯。&lt;br&gt;2、数据说话，用户的操作行为频次，变化情况随时掌控，作为优化调整的依据。&lt;br&gt;3、全员提bug，内部鼓励机制，所有员工都可以提出对产品的改进意见和建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后蔡老板的指点下，美图秀秀抓住了微博起步的浪潮，各种app都大火。&lt;br&gt;然后蔡老板的提示下，美图秀秀抓住了移动起步的浪潮，先iphone后安卓，行动力超强，实话说，作为对比，我很汗颜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;so，我看着美图秀秀一步步起来，我只想说，你们可能看到的是产品，我看到的是人家一步一个脚印从0开始做起来的，在前有阻截，后有追兵的情况下，没有烧钱，没有口水仗，没有依赖巨头扶植，硬是做到市场第一，真相只有一个，就是用心做事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看大家这么捧场，多爆几个八卦 &lt;br&gt;1：吴欣鸿外号宝马哥，并不是你买了一部宝马，or 买了两部宝马，就可以叫宝马哥的，人家用在改装宝马上的费用，足够买第三部宝马了。&lt;br&gt;2：美图秀秀最早不叫美图秀秀，叫美图大师；吴欣鸿最早不叫吴欣鸿，叫吴泽源；为什么个人名字和产品名字都改了？去&lt;a href=&quot;http://1518.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;1518.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 测试一下就知道了， &amp;amp; 这是真的改名原因，至于是不是真这么灵，您自己斟酌吧。&lt;br&gt;3：4399大厦选址的时候，是讲风水的，所谓地势高，上风上水，当时倒也不以为然；最近厦门暴雨，积水成灾，软件园里的爱特咖啡也未能幸免，4399的地下车库却和马路对面二层楼一样高，所以丝毫无损，这风水也够科学了。有人会说你扯4399干嘛，这不美图也在同一栋楼的么。&lt;br&gt;4：美图公司内装修及办公氛围明显比4399内部要好，所以很多政府要员参观访问4399，领导们直接就带美图那边去逛了。很多次，很多次。&lt;br&gt;以上请一笑了之，别跟我较真，我较不起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007990/answer/17089559
</link>
<author>
金晨羽
</author>
<title>
现行体制下，贫家子弟适合去做学问吗？
</title>
<description>
亲爱的知友们，下次碰到这样的月经帖，麻烦跳转一下。——写在前面的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得上一次讨论是&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20636077&quot;&gt;什么家庭条件的人，才适合读博？&lt;/a&gt; ，起因是小木虫上的一个帖子“穷苦孩子应该读博？穷苦孩子读博是不是“赌博”，是不是太“奢侈”了？”&lt;br&gt;再上一次是个迷茫的学弟/学妹 &lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20636233&quot;&gt;家庭条件一般甚至较差的人该不该在国内读博？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;再上一次是另一个迷茫的学弟/学妹 &lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19977359&quot;&gt;读博有必要吗？你读博士的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;知乎没赶上的还有“老张的故事”，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有人试图了解博士们的家境 &lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20844836&quot;&gt;客观来说，各位出国读自然科学phd的同志家境如何？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这样的抉择：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19569637&quot;&gt;毕业两年后 20W年薪 VS 清华大学博士 怎么选？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20845009&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;想读博又怕读不下来怎么办？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21039380&quot;&gt;去美国花五年读个博士值不值？当青春情感等等因素考虑进去之后&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者各个专业的博士们现身说法：&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20365338&quot;&gt;读博士或者拿到博士学位以后经历和感受是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20756288&quot;&gt;在美国读生物学博士的人，近况如何？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19990638&quot;&gt;生物医学博士的就业难，出路窄，待遇差的问题，原因主要有哪些？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21071602?group_id=34381276&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;读生物专业有钱途吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19662503&quot;&gt;中国计算机专业留学生在美国现在的就业情况究竟怎样？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20598371&quot;&gt;国外名校计算机女博士生的生活是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21033039&quot;&gt;我想去美国读土木工程的博士，前景如何，回国以后就业怎样？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20477687&quot;&gt;博士在读，一年多来进展甚微，我该放弃学业吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20398280&quot;&gt;读 Ph.D. 的意义是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些是我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19565943&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;博士 - 热门问答&lt;/a&gt; 话题下找到的。可能有人说“做学问”和“读博”是不等价的，我认为这是钻牛角尖，博士学位是做学问的车票，关于读博的各种讨论下，不可避免的会讲“做学问”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------正式回答分割线------------------------------------&lt;br&gt;我想请问各位两个问题：1.“贫家子弟”的标准是什么？2.你心中“做学问”的人是怎样的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个问题，从大家的答案中我能看出，这个标准相当混乱。原访谈中的标准是“父母是农村的，指望他赚钱补贴家用”，而在讨论中，变成了“非富贵人家/大富之家/贵族”，“没有人供养”......&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果在“赤贫”和“富可敌国”之间划十个级别，你认为哪个级别以上才可以去做学问？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们到底在讨论“贫家子弟适合去做学问吗”还是“中产阶级及以下适合去做学问吗”？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多人提出应该“衣食无忧”再去搞学术，那么你的“衣食无忧”标准是什么？“两套房一台车”够吗？（见&lt;a data-title=&quot;@插门胡的小背心&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cha-men-hu-de-xiao-bei-xin&quot; data-tip=&quot;p$b$cha-men-hu-de-xiao-bei-xin&quot;&gt;@插门胡的小背心&lt;/a&gt; 答案）&lt;br&gt;我会把这句话反过来说：&lt;b&gt;如果你做学问的报酬不能让你觉得衣食无忧，那就不要去做了。&lt;/b&gt;这句话中“做学问”可以替换为做任何工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个问题，大家的答案大多提到“固守清贫”“单纯地生活，对未来和经济没有很大的需求”“安贫乐道”“圣人”。合着这个问题原来不是关乎学问，而是“贫家子弟适合固守清贫吗”......那样的话就没什么讨论的余地了。&lt;br&gt;做学问一定要清贫吗？我认识的（正/副）教授/研究员们有钱多的花不掉的，有“两套房一台车”的，有在北京背房贷的，有在上海天天打出租上下班的，有给孩子找关系进好学校的......这个年代的学者们虽然不像民国时候待遇那么好，家里揭不开锅的倒也没听说过。&lt;b&gt;做学问是且应该是一份职业，一份干活拿报酬的职业。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百家讲坛兴起时，若干社科类教授借上电视和出书赚得盆满钵满，此时大家说什么呢？ “这些人不好好做学问，就知道赚钱。” 合着做学问就该饿死啊......&lt;br&gt;(是的我知道这正是&lt;a data-title=&quot;@毛奇&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/mao-qi&quot; data-tip=&quot;p$b$mao-qi&quot;&gt;@毛奇&lt;/a&gt; 老师批评的媚俗的造星运动，导致学术资源分配不公等等，但既然人民群众是我们做学问的衣食父母，群众也有这个权利了解一下我们的学问。科普可以不造星的进行，比如采用“开放日”、公众讲座等方式，但科普是必要的，是争取经费的重要活动。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于读博，就更动机多样了，有的人因为找不到理想的工作，有的人单纯想出国看看（留学咨询中我遇到的最头大的问题：“我不想做科研，就想出国，我应该去香港读四年博士吗”），有的人看中丰厚的奖学金（我记得沙特国王大学的博士生一年4-5万美金），有的人想移民（参考加拿大等国移民条件）......另外，把“贫家子弟” 和 “读博”放在一起讲，似乎也是近年的事情，再往前十几年，情况是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;虽说我们是给祖国和日本国丢脸的萎缩男，可那时国内的父母一个月工资才合二三十美元，多花的每一个美元，都伴随着沉重的负罪感。每当看到寄自遥远的祖国的照片，想到从生活费里抠出的一个个美元，化成了父母的笑容，化成了弟弟妹妹日见高大健美身躯，竟萎缩出点高尚感了。&lt;br&gt;但愿我们已经把下一代的苦吃了，也许他们会把我们丢掉的脸，一张一张的，找回来。&lt;/blockquote&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://www.cuus.org/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;action=printable&amp;amp;tid=32909&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我们刚出国时的萎缩男生活[ZT]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说不是每个走上博士/学术道路的人都能找到稳定的教职，的确，目前的经济情况下，某些学术领域的就业情况不好，比如：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4acb99210100ot5r.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;为什么化学博士失业？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://bbs.bioon.net/bbs/thread-330535-1-1.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北大未名生物版劝退贴集锦（附生物类退学改行找工作指南）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.xici.net/d112889220.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;从哈佛退学的日志--学生物的一定要看（看完这个我又蛋疼了……）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;但还有计算机博士去FB/回国创业（某知友和某知友）的例子呢？就业问题看专业和个人和运气，上次金融危机时候，一向炙手可热的金融类专业的就业前景一落千丈。有位知友说（懒得找了），如果以就业和生计为目的，读博收获的也就只有就业和生计而已。我想修改一下：&lt;b&gt;选择一条道路应该把生计列为必要的考虑条件，但&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不应该仅仅是为了生计。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------题外话------------------------&lt;br&gt;事实上，相似的内容早已出现在对大学教育的反思上（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.edu11.net/space.php?uid=2088&amp;amp;do=blog&amp;amp;id=413289&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新周刊：可怕的大学: 到底有多少人在校园里浪费青春&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），那么“贫家子弟”是不是也不应该上大学，完成义务教育就该去找工作呢？大学学费高昂，奖/助学金有限，相比之下，出国读博士还能攒下不少钱呢。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21071064&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在现在中国，家庭条件一般不上大学会有好前途吗？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20292038/answer/16948826
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么总有女生说男生「幼稚」？
</title>
<description>
看到「是因相同年龄段，男生确实更加幼稚，缺少责任心，喜欢玩乐。」我真的笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同年龄段的男女生，男生喜欢玩乐的多，但相当多的女生自以为的所谓「成熟」只不过是多出许多无用的少女的藤蔓般的忧愁，然后用这些忧愁捆住自己身边的男人。真正在所有需要做决定的时候，我没有见过一个同龄女生可以比教育、能力水平一致的男生更能作出决断并承担责任。没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，女生说男生「幼稚」的意思，不过就是「你担不起我要压给你的责任」，而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065990/answer/17080531
</link>
<author>
Jol lau
</author>
<title>
腾讯 CDC 真的解散了吗？具体原因是？
</title>
<description>
CDC在腾讯早期的产品发展中的作用是毋庸置疑的，他从产品视觉、交互上保证了“腾讯出品”的用户体验水平，以至于后来，人们看到一个打上“腾讯”LOGO的产品，看都不看就相信它的用户体验肯定是到了一定的高度。这得益于唐沐和陈妍带领的团队，更是得益于腾讯公司对用户体验的重视：CDC是个独立的部门，几乎所有产品都需要有这个部门的参与，并且，&lt;b&gt;CDC有一票否决权&lt;/b&gt;，即：无论市场和产品经理、策划、开发做得如何，如果CDC没有通过，这个产品不能上线，打回重做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这在国内交互设计尚未成熟的大背景下，有效保证了产品的用户体验。但当交互设计的理念已经深入到产品设计的各个环节、各个人的时候，&lt;b&gt;CDC的独立运作和一票否决就成了产品开发的瓶颈：因为它降低了产品开发的效率&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;以微信（又是微信，别拍砖哈）举个例子，最早PONY说要做类KIK产品的时候，分别（时间有点错开）交给移动和研究院来负责，移动部门按原来的产品流程，做了两个版本，都被PONY打了回去（当然，移动在做类KIK产品的时候，还有其他的制约因素），这个过程中，CDC一直在非常负责任地做产品交互研究，与产品经理日夜思考；但是研究院（当时因负责QQ邮箱而出名）的张小龙带着个小团队，以研究院独立的产品研究方式，以小米加步枪的方式抢在米聊发布后两个月就做出来，并获得领导的支持，先于移动部门推出市场试水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们不难想像CDC与移动的产品经理在一起研究KIK时的情形，肯定是大家都高度负责，大家都在谈用户想要什么、谈市场要什么、这产品的市场环境怎么样、目前是蓝海还是红海、还有多少发展空间、预计推出两个月后会有多少用户，&lt;/b&gt;而且产品经理非常尊重CDC同学的意见（他能一枪毙了你，你能不尊重吗？）这是一个制度化的过程，但是，产品设计和开发过程中，交互设计的环节需要这么壮烈吗？当交互设计的同学变成像百度的开发同学一样强势的时候，他就成为一个瓶颈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，当交互设计已经到了不是明显瓶颈的时候，他就不再是一个要重点关注的环节了，产品经理也就需要把精力放在其他方面上：比如效率、比如提高市场研究以发现更多新领域等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，假如CDC被调整到各个以业务为单位的产品团队下，是可以理解的。那样，交互设计就真的是产品经理带领下的一个环节，那时，交互设计也已经深入人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里没有贬低CDC的同学，他们的工作非常专业、认真、责任，做出的成绩都有目共睹，无论怎么调整，都是一支值得尊重的团队。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007990/answer/17070519
</link>
<author>
王浩原
</author>
<title>
现行体制下，贫家子弟适合去做学问吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;导读  如果对这一问题的回答与事业选择无关，请只读第一部分，如果有关请&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;          一定读完全部回答。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;================第一部分================&lt;br&gt;至少在我所了解的自然科学领域，做学术对贫民子弟脱贫确实没有帮助。&lt;br&gt;我&lt;b&gt;完全赞成&lt;/b&gt;楼上各位的对学术不利于改善经济条件的叙述。&lt;br&gt;================第二部分=================&lt;br&gt;然而，&lt;b&gt;一个值得思考&lt;/b&gt;的问题：&lt;br&gt;&lt;b&gt;按照大众的价值判断，贫家子弟适合做什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;做学问？你看到了。&lt;br&gt;做公务员？“拼爹”的概念大家都懂吧？莫泊桑短篇小说《小公务员之死》看过吧？就算好不容易当上大官，还记得大家“贪官多是贫民出身的说法”吧？&lt;br&gt;进公司？处理不好办公室政治。哦，好像这还太乐观了，考得上大学吗，就算考上了大学，北大毕业还得卖猪肉呢（这例子有点极端啊，仅以它代表贫民子弟找工作平均表现较差的现象）。&lt;br&gt;......&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果以悲观的，静止的眼光看问题，人生是没有出路的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;================第三部分===================&lt;br&gt;&lt;b&gt;这么看来，贫家子弟的出路在哪里？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;放弃学术选择其他是解决不了问题的。贫家子弟往往不只是家庭经济条件差，往往伴随父母素质一般，自身发展不全面等劣势，如在第二部分中谈到的，不管做什么职业在工作和生活中都会面临更多的困难。如果说其他职业比学术更适合贫家子弟的翻身，我只能回答“&lt;b&gt;呵呵&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;贫家子弟的出路是比别人更加努力并时时处处想法设法解放思想地赚钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以自然科学领域的重点院校本科生为例，学校的学费减免政策和奖助学金能实现经济自立，课余比别人辛苦些带个家教大约能给家里寄400元。以后研究生博士生阶段同理类推，出国读博之类不再详细展开谈，顺便吐槽一下ETH的奖学金，非贫家子弟都表示心动了。&lt;br&gt;一定有人不满，那人家贫家子弟还要带领家族奔小康、奔中产、奔资本家呢。没有任何一个职业的普通人能实现一代人使整个家族的经济地位上一个台阶，选择学术的贫家子弟没能实现这一目标不是因为他选了学术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;累了，如果读者多就继续写，否则就这样吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20000858/answer/17084181
</link>
<author>
周小博
</author>
<title>
在贝克汉姆的职业生涯中，维多利亚的影响是正面还是负面居多？程度有多大？
</title>
<description>
肯定是正面居多，占80%以上吧。理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢瓜迪奥拉最近在阿根廷演讲时说的一句话，“足球是靠踢的，不是靠说的”。贝克汉姆今时今日的影响力，首先是他在足球场上拼下来的。能在38岁高龄的时候还能在欧冠1/4决赛的舞台上面对巴塞罗那的比赛里首发，或是在球队需要进球的时候替补出场，靠的是对足球的热爱，靠的是超于常人的敬业精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而谁给了贝克汉姆如此强大的精神力量？答案是家庭的支持。维多利亚在这里伴随着很重要的角色。他与贝克汉姆生了四个孩子，前三个男孩都热爱足球，他们是贝克汉姆的后盾。维多利亚远离歌坛多年追随贝克汉姆，让贝克汉姆没有后顾之忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此强大的精神力量是如何练就的？是靠磨练得来的。人生于忧患死于安乐，贝克汉姆就是一个生于忧患的人，而他曾经是一个有着安乐前程的人。在1997年之前，贝克汉姆平步青云，到1998年世界杯他跌入谷底，1999年凤凰涅槃，之后到2002年持续保持在巅峰，2003年离开他最爱的，也是被认为是最适合他的曼联。在这些过程当中，维多利亚扮演着非常重要的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许人们只看到维多利亚的存在导致了小贝与弗格森之间关系破裂，但他们没注意到，在低估时候维多利亚对贝克汉姆的支持，以及维多利亚与小贝的结合导致小贝在名声上更上一层楼。最早听闻贝克汉姆的时候，我是通过报纸、杂志的，我想象中觉得贝克汉姆是一个很厉害很厉害的球星，甚至是球王，后来等我看球多了，仍然觉得他很厉害，但脑海里对他的定位就是次于罗纳尔多、齐达内的普通巨星。然而贝克汉姆有着超于常人的高名气，高人气，以及超越英格兰足球运动员的世界影响力。这是维多利亚最大的功劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003年之后小贝加盟皇马，2007年是美国大联盟，中途两次租借到AC米兰，最后加盟巴黎圣日耳曼并在那退役。在这些地方，小贝都证明了自己的能力，证明了他不是靠脸蛋吃饭，而是靠足球能力，靠足球智慧，靠坚强的毅力而在足球场上生存的球员。在皇马，洛杉矶银河，巴黎圣日耳曼他都获得了冠军，并扮演了重要角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲小贝的海外经历是想说明，哪怕是离开曼联，他也是金子，也会发光，也能夺得冠军。并且，他在离开皇马之后仍然能进入英格兰国家队，并被卡佩罗委以重任。而他职业生涯后10年的经历，让他赢得了更多的尊重。他脱掉了靠脸蛋吃饭的帽子，单单这一点就足以证明他的这些经历是有价值的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以维多利亚最被诟病的地方，完全不是值得诟病的，正所谓塞翁失马焉知非福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他爱曼联，可人生的爱怎能一帆风顺，有一个爱他的和他爱的维多利亚足矣，何必强求获得所有。不去谈他留在曼联会是如何，因为时光不能再来，但他不在曼联，不算失败，更是成功。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19951753/answer/13462313
</link>
<author>
Cedrick
</author>
<title>
巴西足球巨星苏格拉底，是个什么样的球员？
</title>
<description>
苏格拉底是一个有&lt;b&gt;独立精神&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;自由思想&lt;/b&gt;的球员。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 很多教练都告诫球员「踢球要动脑」，这个动脑分两种，常见的一种是机灵，比如过人要用假动作虚晃一枪，知道什么时候该摔倒讹人，会挑传挑射之类的，算是小聪明；还有一种是大智慧，通常是不世出的奇才，喜欢思考喜欢琢磨，比如克鲁伊夫，比如苏格拉底。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底是一名&lt;b&gt;进攻型中场&lt;/b&gt;，他身上既有巴西球员精湛的技艺，又有巴西球员里并不多见的&lt;b&gt;独立意识&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;大局观&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;洞察力&lt;/b&gt;，再加上他1米93的&lt;b&gt;高挑身材&lt;/b&gt;，使得他在20世纪80年代的足球场上独树一帜。他多数时间里踢球的节奏不快，经常控球分球，球风优雅，但需要突破的时候他也能&lt;b&gt;高速冲刺&lt;/b&gt;。他的&lt;b&gt;脚头也很硬&lt;/b&gt;，经典之作是1982年世界杯第一场2-1战胜苏联队的致胜球，那是一脚势大力沉的禁区外远射，挂死角。该届世界杯巴西队的华丽风格很多年后都为球迷称道，苏格拉底能够担纲&lt;b&gt;队长&lt;/b&gt;，也彰显了他的价值。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 他在足球圈内的很多轶事也展现出了他特立独行的一面。职业生涯初期，他进球之后从不庆祝。他的队友和教练并不理解，不少球迷还写信给球队反映他不庆祝的问题——在巴西狂热的足球氛围里，苏格拉底的深沉显得格格不入。不过后来他渐渐改变了这个习惯。他曾经还说过他不会为了金钱去意大利踢球，虽然后来他在1984-1985赛季短暂效力于佛罗伦萨，但在足球商业化的初期，&lt;b&gt;他对足球的理解还是相对纯粹&lt;/b&gt;。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 足球圈外的苏格拉底也取得了引人注目的成就。在80年代初期巴西军政府独裁统治之下，他积极参与诉求民主化的运动。在科林蒂安效力期间他参与建立了&lt;b&gt;「科林蒂安民主运动」&lt;/b&gt;组织，比赛之余常和队友讨论政治话题，发挥足球运动员在巴西的高影响力，号召人们参政议政。可以说80年代末巴西独裁统治的倒台，苏格拉底及其队友为之做出了不少贡献。退役后的苏格拉底仍然热衷政治，经常在报纸上写&lt;b&gt;政治专栏文章&lt;/b&gt;。利比亚独裁者卡扎菲曾经甚至建议苏格拉底竞选巴西总统。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 此外，苏格拉底的博士身份更为世人津津乐道。他在巴西还是一名全职球员的时候就取得了&lt;b&gt;药学博士&lt;/b&gt;学位，对于一名足球运动员可谓前无古人。退役后他做过一段&lt;b&gt;儿科医生&lt;/b&gt;，他还编演过&lt;b&gt;音乐剧&lt;/b&gt;，从2010年开始创作一本关于2014年巴西世界杯的&lt;b&gt;小说&lt;/b&gt;，遗憾的是他最终因病去世，应该没有完成。从他57年的丰富经历来看，苏格拉底称得上是一个&lt;b&gt;时间管理高手&lt;/b&gt;。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底&lt;b&gt;嗜烟酒如命&lt;/b&gt;。最厉害的时候一天抽60支烟，喝到昏天黑地烂醉如泥。他最终因为消化道感染去世，和他的酗酒习惯不无关系。倘若他没有这样疯狂的生活方式，或许他还会有更多更大的成就，但这和他因为没有去欧洲长期踢球，从而没能在足球界得到更多一样，他人眼中的遗憾，却可能是他自己的快乐所在。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 开头讲有思想的球员提到克鲁伊夫，克鲁伊夫把他的思考倾注于足球本身，在技战术创新上很有建树；而正如前文所述，苏格拉底把他的思考更多投射于足球之外的领域，用流行的话说就是「复合型人才」。职业足球对智力的要求并不高，很多职业球员对知识、文化和思想这些概念在心理上都有距离。而在这样一个群体中出现喜欢思考，有独立判断能力，热衷参与政治、社会、文化等议题，甚至是高学历水平的&lt;b&gt;知识分子型球员&lt;/b&gt;，极为难得。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底作为这类球员的代表人物，称他为具有独立精神和自由思想的大师级球员并不为过。而在足球商业浪潮汹涌、球员周薪动辄几十万美元的今天，回望苏格拉底，别有一番滋味。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 很多球迷在提到苏格拉底的时候会说他是一个很&lt;b&gt;酷&lt;/b&gt;的球员。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底这个名字最早是我爸告诉我的，他说「看看人家苏格拉底，球踢得那么好，当医生也当的好！」       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 而我确实是后来才知道古希腊有一位也叫做苏格拉底的大哲学家的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20540674/answer/15431081
</link>
<author>
江嘉键
</author>
<title>
石墨烯為何比晶硅更適合做電子元件？
</title>
<description>
      谢邀。&lt;br&gt;      我们把这当成一个思维游戏好了。想象一下，假如你是工程师，现在扔给你一张元素周期表，让你挑出一种元素做成导电性好，硬度强的电子元件，你怎么选？（要求初中以上化学知识）&lt;br&gt;&lt;br&gt;       首先，既然我们想要一种强度高的电子元件，首先要求这种元素能够通过化学键往二维或者三维方向延展。能向二维延展的元素至少要能够形成三个化学键，能向三维拓展的元素至少要能够形成四个化学键。如下图的球棍模型所示。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/60/0e60f43a4f611baf530a822bce9a7352_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;526&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0e/60/0e60f43a4f611baf530a822bce9a7352_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;      现在我们需要筛选出能够形成三个以上化学键的元素。回顾一下我们初中学过的化学知识，原子成键需要遵循八耦律，也就是当原子成键以后，最外层电子排布为八电子稳定结构。元素周期表第一主族有一个电子，给出一个电子后形成稳定结构，所以假定他们能够形成化学键（其实基本上形成的都是离子键），也最多只能形成一个化学键；同理，第二主族最多只能形成二个化学键。&lt;br&gt;       第三主族,第四主族最多能够分别形成三个，四个化学键。符合我们的条件。&lt;br&gt;       再来看第五主族，因为该族元素最外层有五个电子，意味着只要别的原子和它们分享三个电子，就能够形成八电子稳定结构。因此，第五族元素最多也能够形成三个化学键，符合我们的要求。&lt;br&gt;       第六主族外层六个电子，所以需要别人和它们分享两个电子，因此最多只能形成两个化学键，不符合要求；同理第七主族也不符合要求，第八主族本身就是稳定结构，也不符合要求。&lt;br&gt;       经过这样的筛选，我们就知道制备电子元件只能从第三，第四和第五主族里面选了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       第二轮筛选开始了，我们需要该种元素制成的电子元件有良好导电性。&lt;br&gt;       我们看第三主族元素，它们只有三个电子，形成三个化学键以后，就不会有自由电子了，所以无法具备良好的导电性。第五主族的元素，因为形成三个化学键以后就形成了八电子稳定结构，虽然它们五个电子中只有三个和其它三个原子配对成键，但剩下的两个电子也无法自由移动以保持八电子稳定结构。&lt;br&gt;       因此我们排除了第三和第五主族，最后只能指望在第四主族找到我们想要的元素了。&lt;br&gt;       第四主族最多可以形成三个或者四个化学键，所以可以形成二维或者三维结构。当形成的是三维结构时，排列如下图所示：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/a3/ada34d01b3413eae7d0ce2534af7f120_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;br&gt;        第四主族最上面的两种元素：碳和硅都能够形成以上的晶体结构。其中碳所形成的以上三维结构就叫金刚石（高纯度的就是钻石），硅所形成的就是单晶硅。金刚石是自然界天然形成的硬度最高的物质，为什么金刚石硬度比单晶硅要高？这是一个简单的化学规律：原子半径越小，化学键越强。因为碳的原子半径比硅小，所以金刚石的化学键就比单晶硅强。化学键越强，就越难被打断，硬度自然就越高。&lt;br&gt;       但是以上的三维结构同样有一个问题，就是里面没有自由电子了。这就是为什么单晶硅导电性能不好的缘故。&lt;br&gt;       那么如果第四主族元素形成的是二维结构又如何呢？这时它们将会把自己的四个电子中的三个用来成键，此时最外层电子数是4+3=7&amp;lt;8，所以是缺电子结构。在这种情况下，原子会想出一种办法，就是把所有电子拿出来共享，形成一种叫大π键的化学键，所有参与大π键的电子在二维的层结构间自由移动。因此我们来想象一下，用这种二维层结构组成的材料有什么性质？首先，这种二维层结构之中的原子形成的是和金刚石类似的化学键，所有它们有可以和金刚石媲美的硬度；因为层间有自由电子不断移动，所以有良好的导电性；因为层内形成的六边形，以及层间都有很大的空隙（看下图），所以对光的折射反射作用不强，所以材料会显得相当透明。&lt;br&gt;       恰好，碳元素天然存在以上的二维结构，我们叫它做石墨。所以我们终于找到能够制备我们想要的电子元件的元素了。石墨结构如下图所示：  &lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/03/0d033c28326ef66653581abdd7842fc9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;194&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;194&quot;&gt;               平面图&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/a0/05a0e73ad500b50dba38b780f7ff828d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;138&quot; data-rawheight=&quot;214&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;138&quot;&gt;截面图（黄色的就是自由电子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;石墨烯材料就是从以上的石墨中一层一层地取出来的东西。拿诺贝尔物理学奖的那群人想的办法就是用胶带反复地把这些层结构撕下来，就得到了石墨烯材料了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就解释了石墨烯为什么强度高，导电性好和透明了。不过石墨烯作为单层原子的结构，更让科学家感兴趣的其实是它们的纳米效应和量子效应。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19551648/answer/12563580
</link>
<author>
张源
</author>
<title>
创业小团队买什么打印机比较好？
</title>
<description>
 根据你的具体需求来看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人觉得小团队创业的话首先是要选择一体机，如果需要传真的话就带上传真功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是看你的具体打印量和打印要求，是否需要彩色打印。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打印量每个月在500到800页左右，就推荐买HP K209，购机成本在600-750之间，打印成本非常低，黑白的单页成本是0.2元左右，彩色的单页成本是0.4元左右，当然彩色成本仅供参考，看具体颜色而定了。这个机器不带传真功能，主要特点就是单页成本低，彩色打印效果不差。墨盒的官方售价是79元，原装墨盒，彩色黑色一个价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果月打印量在1000页以上就考虑用激光打印机了，介于购买成本的考虑建议使用HP M1136，黑白激光一体机。购机成本在1200-1300左右。耗材方面建议使用国产耗材，国产耗材至少比原装耗材便宜一半以上，当然你要会还价，差不多150左右在实体店就可以买到了，别人也要赚钱的嘛！最近在淘宝团购上看到的价格是100左右。国产的硒鼓后期可以灌粉，一个硒鼓灌粉最好不要超过三次。上门灌粉的价格具体你要咨询当地提供这样服务的公司或者个人。原装配套的硒鼓一半不要去灌粉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些知识仅仅针对于传统办公，A4幅面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是专业的图纸设计方面，需要大幅面，比如A3幅面的打印机，那就得考虑7500A这样的型号了，这种型号一般情况下很少有现货，而且购买此类机器的一般预算不怎么考虑的，卖家会觉得你很有钱，所以在购买成本上相对较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人觉得创业初期，凡是以成本考虑，然后就是公司发展的规模和速度。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20357856/answer/16913851
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
为什么大家对茅于轼争议较多？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;尤努斯获得诺贝尔和平奖的时候，茅于轼的小额信贷在山西已经做了十余年。诺贝尔奖的光环效应使得民间对小额信贷的议论急增，起初大家对茅于轼是普遍的肯定，后来则开始谩骂，网上由此形成了截然相反的两种舆论态度。一派认为小额信贷能够促进农村经济的发展；另一派则认为茅于轼20%的年利率实际上是对穷人的剥削。原本属于技术操作层面的东西，却因为后一派的天然道德优势，而在骂战中占据上风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概从这件事情开始，大众对茅于轼的认知就开始走向分裂，乃至富平学校未能符合预期都成为一部分人攻击茅于轼的理由。08年，茅于轼说他要为富人说话，为穷人做事，网上一片骂声，认为这是为既得利益者背书，我记得茅于轼曾经解释过为什么要说这话，大意是为穷人说话很容易，但是很多人也仅满足于此。后来他批评18亿亩土地红线，认为耕地保护并无必要，粮食实际上可以依靠进口，由此解放出的土地资源可以合理利用。这场争论不仅有陈志武等一批学者加入，更是点燃了整个互联网。一时人们纷纷讥笑茅于轼「粮食可以依靠进口」这句话得天真，殊不知61年大饥荒后，正是西方国家积极为我国提供援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;09年，保障房问题，茅于轼批评保障房，茅于轼认为保障房实际上是政府对市场的干预，老百姓买不起房不是因为市场失灵，而恰恰是政府在土地交易过程中设置过多障碍，影响了供需间的平衡，这才导致房价居高不下，因而他认为政府投入大量资金建造保障房是本木倒置的事情。但是，由于媒体的推波助澜，茅于轼的「廉租房不应该建独立卫生间」被单独摘出，后果可想而知。「寄生虫、汉奸、吸血鬼」，骂声不断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来大概是10年还是11年，茅于轼在网上撰文批评毛泽东，xin ziling亦一同批评。乌有之乡当然正沉醉于「反攻」的狂欢阶段，重庆唱红正裹挟全国，乌有之乡一片沸腾，大有重夺思想高峰的架势。茅文像重磅炸弹，甫一发出就引起巨大争论。由此开展了轰轰烈烈的全国公诉茅于轼的活动，茅于轼、xin ziling受到大量谩骂、攻击，流传说军队对xing本人提出严厉批评，而他的名字，至今还是敏感词，可见这件事情影响之深。自此以后，所谓左派对茅于轼恨之入骨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年，中日钓鱼岛争端中，茅于轼说钓鱼岛归属无所谓（好像是在《一虎一席谈》），这个争议挺大，我本人也不认同他的这个观点。不过话说回来，观点之争无所谓，再激烈都可以理解，但就怕非理性占上风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实讲，从08年开始，我所见对茅于轼的批评多集中于道德层面而非对其观点的反驳，从最初的天涯开始，到牛博，到乌有之乡，到整个互联网。批评他的人多是站在道德的角度，道德批评本无错，就怕道德压倒一切，要知道道德制高点未必是真相存在点，相反两者往往站在对立面。P2P小额信贷受到互联网热烈追捧，利率并不低；保障房住进去的都是有钱人，普通人还在望房心叹；税率不见降低，与民争利每天上演·····&lt;br&gt;&lt;br&gt;表面的同情不代表背后逻辑的必然，如果痛哭流涕能够使社会变得美好的话，世上早就不会存在饥馑、贫困、奴役、战乱。吴冠说：「新旧之间没有怨讼，唯有真与伪是大敌」，可是我们又有多少宿怨是因为真伪之辩？又有多少谩骂，存在新旧之间？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人提「廉租房该有卫生间」问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我也想有，最好廉租房可以配中央空调、车库、复式、电梯、精装，可是这有意思吗？好话都可以说，无所谓，钱从哪里来？说美国，知道美国政府已经退出保障房计划而主要让位于第三方参与吗？房利美的事儿才过多久？让穷人买的起房我也会说，可是最终经济危机还不是席卷全球？混合社区出发点不错，可是你知道混合社区最终结局是什么吗？上世纪出台最高房租限制政策，最后又是谁受益？说经济学和别的知识相冲突，经济学家也不想冲突啊，可资源不是你一句话说出来的好不好，穷人的确该得体，可是对于没有房子的人来说，是不是先有个舒适的家才最重要？6平米的卫生间，一栋楼节约下来够不够多安排几家人住？凭什么都是穷人就得先满足你住的舒服别人在寒风里挨冻？谈尊严、得体谁都会，总理还说让每个人活的有尊严呢，可是说完有啥用？住不上房子的还不是干着急，保障房还不是给了郭美美？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请记住，保障房、公费医疗、乃至社保，永远是保障性的措施，为的是使公众免于生命匮乏的威胁。你的愿望永远都只能够由你自己去满足，国家只保障你最基本的需求不受侵害。有一句用烂的话：通往地狱的路，通常都有良好的愿望铺就。论美好，谁都没有共产主义看起来大义炳然，可是最终结果如何？翻翻历史一目了然。好听的话谁都会说，但是有用的事并不是谁都再做。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069652/answer/17079386
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
为什么 iOS 拨号数字用横线间隔，而原生 Android 拨号用空格间隔？
</title>
<description>
我很诧异一个工业设计的学生会展现出对于细节的不屑。难道不就是一个简单的分隔作用吗？的确。不过有的公司还是很在乎，会按照每个国家的当地习惯来展现电话号码。拿起 iPhone，输入国家代码，再输入电话号码，仔细观察：&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/c1/c6c102d4a90723b30b848a4763d1ab32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/48/e548efeca3046c6e56ea51e12b88d70c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;德国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/27/7a2768fb3263e4ddfa36f63abcd5322e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;法国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/b4/bab4f35d83858a01d047463c4523c04a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;nuff said.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17075789
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
一个导购，根据识人经验，只为锁定的潜在顾客提供到位服务，并下意识地通过表现不满、懈怠、瞧不起人的态度来排挤（他认为的）非潜在顾客，确实可以大大降低他工作的劳动成本，这和任何人在自己的工作岗位上偷懒并没有本质上的不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个导购，能够拿出更好的工作态度或营销方法来把这个事儿办得更漂亮，我相信她多半不会长久地停留在这个岗位上，她可能已经去了「更好」的地方。倒不是对这个工作有歧视，只不过客观情况确实是，对比其他行业，这个行业薪酬不高、流动性大，对从业者的能力、素质也没有那么高的要求，最后，留在一些位置上的，就只能是这样的服务员了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像我们不能指望咱们工地上的工人可以给出和德国工匠一样的工作成果一样，我们要求这个发展中国家第三产业的所有从业者都能给出一流服务，其实是不太实际的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同为直接面向客户提供服务的工作人员，如老师、发型师、音乐人、律师等等，很多人也在提供着不好甚至更差的服务，我却不常见人们如此愤愤不平，为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜，原因有以下两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面，在当下社会混乱的价值体系中，最大行其道的价值判断标准，就是用一个人有多少钱来衡量他是否「成功」、是否值得「尊敬」。于是，服务员不招待你，并不仅仅是服务差而已，他质疑你的消费能力的时候，就像在说，你穷，你买不起这个商品，你「不配」被服务。当你也认同自身的价值、尊严和钱直接挂钩的时候，当然会格外敏感这种态度，会被伤到自尊。（实际上，那个服务员，也许只是不想为不给自己带来收入的路人甲浪费体力而已，未必有心思和体力去「瞧不起」你。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，这个价值体系的另一个潜在逻辑就是，胜者为王，「败者」活该被欺凌，「更失败」的人，就去当社会底层吧。于是，当一个比你更有钱、更有地位的人评价你，比起抵抗，你更容易不自觉选择接受；当一个没你有钱，你觉得还「不如」你的人给你评价的时候，你很容易愤慨「你凭什么……」。那么，一个有名望的律师对你的案子爱搭不理的时候，你可能微博说说坏话；一个小服务员也对你爱搭不理的时候，你直接就骂他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此这个题很好破的。如果你愿意认同这种价值观，那么最有力的回击方式，就是向这个导购证明你很有钱，让他拿出该有的「尊敬」来，或者用其他的方式理所应当地欺压他，反正他斗不过你的，战胜他，加油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果，你对自己的评判，牢牢建立在自己的其他原则上。有没有钱、有多少钱、老板给你开多少钱、你女友怎么看你、你女友的前男友和你前女友的现男友跟你比谁牛逼……统统这一切，全都不能决定你对自己尊严和根本价值的评判，我相信，你会很难被这类问题所困扰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导购的白眼就随他去，能正常服务就好，该拿衣服却不拿，投诉他就是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，人哪能做到那么理性强大，导购员的态度、老师的批评或表扬、上司的呵斥或鼓励，类似这种东西还是会影响人的情绪，多想想这只是他们的工作方式、办事技巧而已，就会淡定得多啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.s. 要是人们像回应差服务员那样，一视同仁理直气壮地去实打实反击烂政府、做烂产品的商家、唱烂音乐的人，该多好……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17073727
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
实名反对最高票的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王静&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-jing-39-13&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-jing-39-13&quot;&gt;@王静&lt;/a&gt; 的回答。在手机上看到这个问题，看到那个回答得到 300 多票排到第一，手机打字不方便，所以借了旁边一个帅哥的电脑来答题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;解决问题的方法有很多——比如找店长说，但排在最高的王静的做法绝对是最糟糕的一个——&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我拿过来后当着她的面撕了小票扔在工作台上（没交钱），告诉了一句她终身难忘的话“有本事就不要出来卖，出来卖就好好地卖。”走人。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;被歧视的情况或轻或重，在生活中总会不断遇到。比如你工作了，领导因为你家里背景不如你的同事，因此对你差别化对待，你会怎么做？你会不会像对待这个这个小姑娘一样，甩脸色给领导看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得那些会对店员小姑娘甩脸色的人，八成不敢对他们的领导这么做。是啊，她一个外地来的小姑娘，在大城市无权无势，即使你对她不客气，她又能对你怎么样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一点：面对生活中遇到的歧视或不公平对待，「最有种」的做法是同一视之——虽然实际做起来会挺难，但至少不应该以欺负一个做店员的小姑娘为荣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，在差别化对待领导和店员姑娘的过程中，你是不是也戴了一副有色眼镜呢？&lt;b&gt;已所不欲，勿施于人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二点：&lt;/b&gt;别人做的不对，你觉得那很不好、很让你觉得讨厌。&lt;b&gt;但不要也因此「以彼之道，还施彼身」——为什么要为了自己讨厌的人和行为，让自己也变成自己讨厌的那类人呢？真的是很不值得啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，像王静那样的做法，又会得到什么益处？我看到的只有她在事情过去这么久，仍然将这件不愉快的经历记在心上不能释怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三点：有些事情，不值得为了它让自己不愉快。生活美好而时光短暂，没必要为了一些不值当的事情浪费时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我并非说知友王静的做法就说明她的品德不好... 我理解她，也许只是那天心情不好或别的。&lt;br&gt;只是至少那样的做法我是不提倡的——至少不应当以此为荣。那样做无意解决问题，也真的没啥帮助。真的无意冒犯，见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049968/answer/17073296
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
99.99% 的生物学实验都不靠谱吗？为什么？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhuxiaobao&quot; data-tip=&quot;p$b$zhuxiaobao&quot;&gt;@猪小宝&lt;/a&gt;  引了同人于野老师的文章，说，“我从未发现 Ioannidis 说过“90%的医学研究都错了”这句话，时代周刊的报道的确是标题党。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;同人于野老师也提到 Ioannidis 在 2005 年，发了两篇影响力巨大的文章。其中一篇文章的题目叫 “为什么大部分发表的研究发现都是错的（Why Most Published Research Findings Are False）”[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这篇文章的题目跟时代周刊的没有本质区别。Ioannidis 不是标题党，为什么时代周刊是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种题目在医学文献中很常见，比如 Scott Kern 在 Cancer Research 上的这篇：Why Your New Cancer Biomarker May Never Work。[2] 其中摘要第一句就是，只有不到 1% 的 biomarker 结果最后被用于临床（这句其实就更有回旋余地，因为不能被用于临床，有可能并不是发现不对，而是有其他原因，比如 biomarker 不易直接检测，或有了更好的替代物）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来说正事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006 年，Duke 大学的一帮人研究发明了一个根据患者肿瘤的基因特征有针对性的治疗肺癌的疗法，研究成果首发在 Nature Medicine 上，后来，相关的一系列成果，共有 40 篇论文，涉及 160 余名作者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个结果显然有极强的实用价值。于是，Duke 大学为此成立了一个公司，开始收病人治病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没成想，到 2010 年，有一个业内杂志曝料说，这项研究的主要负责人 Anil Potti 涉嫌简历造假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是大家开始回头再来看这项研究，发现早在数年前，MD Anderson 癌症中心的两名生物信息学专家开始跟 Potti 吵架，就在这一年，还在 The Annals of Applied Statistics 上发表了篇文章 Deriving chemosensitivity from cell lines [3]，指出了 Potti 领衔的研究中一些匪夷所思的细节问题，并和 Potti 等人在杂志上打了一场嘴仗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再细查下去，发现 Potti 等人的结果根本就不可复制，他们的治疗方法根本帮不到病人。到最后，40 余篇文章中有 2/3 被召回，Potti 也被解职。而到这个公司接受治疗却早早去逝的病人的家属，也开始找律师打官司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，Ioannidis 不是标题党，不仅仅在于他的题目很惊悚，也在于，他研究的目题，也是对科学界非常有意义的话题，就是所谓的科学结果的 validation。因为，最终，这些结果是要被用的，不管是基于此研究作进一步的研究，还是开发一个实际药物或治疗检测方法。如果说，科研成果的可复制性不强，那对于整个医学界都是巨大的问题：大家都会浪费大量的钱在无用的研究上，最终会影响公众对医学研究的信任，对其的支持，医药公司也会降低其投入，受害者是所有人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;造成科学成果可复制性低的原因很多。Ioannidis 自己的总结，大约有&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;偏门领域&lt;/li&gt;&lt;li&gt;样本点少&lt;/li&gt;&lt;li&gt;待检假设过多&lt;/li&gt;&lt;li&gt;实验的设计和数据分析上有过多可以微调的地方&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钱，私利&lt;/li&gt;&lt;li&gt;参与团队过多&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;除此之外，别的作者也提出一些旁的原因，但基本上，还就可以分成是客观的原因（上面提到的偏门领域和小样本），技术的原因（过多假设检验和分析上的处理不当），和主观的原因（钱，个人原因，和团队）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像一些客观原因，比如对于偏门领域或者钱少，而样本点少（很多早期的小规模试验都是如此），实验的随机性是无法控制的，结果的 false-positive 率也自然会高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一般人对 Ioannidis 的这种研究的第一个反应可能都是这里面人为的主观因素很大。以我个人的经验，这种因素的确存在，也不可避免的有很大影响。当我看到几十乃至上百个作者都是 equal contribution 的文章，总是本能的心存戒备。而做大项目时，这么多钱投进去，势必要能及时的产生“有影响力”的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，前些日子，NHGRI 花了五年一亿多美元支持的 ENCODE 项目 [4]，在同一时间多个重要期刊发出相关“重大”发现，就有政治作秀的嫌疑：作为一个小院，不会像癌症所（NCI）这样是雷打不动的大头，与其说把钱打散做小项目，不如集中力量出个重磅发现，给出钱的政客们一个交待，保证经费稳定。比如 NHGRI 在 1990 年代，就曾全力支持了人类基因组测序计划，也是这个道理。ENCODE 很难重现辉煌，就要在其它方面运作，从媒体的角度把重要性拔高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这种人为的因素，具体影响有多大，很难量化。大部分研究人员不会去主动作伪，只是，的确因为人为的因素，有自觉不自觉的对实验向有利结果进行选择的倾向。而这个，很多时候是因为研究人员自己不太懂实验设计和数据分析，所以对一些原则性的问题也就很不在意。所以，技术上的原因，也是不容忽视的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点，尤其在新的技术出现时表现的尤其明显。比如，高通量的生物数据是最近二十年才兴起的，而大部分生物学家的专业训练没有此内容，他们对如何处理这样的数据也是缺少专业知识，基本凭感觉的。换句话说，以我对很多生物学家的接触，他们在统计方面的专业水平都无法让他们能成功的故意在数据分析上造假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，NIH 的 A. Dupuy 和 R. M. Simon 在 2007 年于 J Natl Cancer Inst  上发表 Critical review of published microarray studies for cancer outcome and guidelines on statistical analysis and reporting 的经典文章 [5]，分析了 2004 年发表的几十篇基于微阵列技术的生物发现文章，结果有足够细节的 42 篇文章中，发现有一半有至少一个重要的统计分析错误。既然这些错误都堂而皇之的放在文中发表，就说明作者自己不认为这样做有问题，而评审人也不认为这里存在问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;负责 Duke 事件调查的 Gilbert Omenn 就评论说，这件事让人忧心的，是这么多文章都能成功发表，没有评审者对其统计方法进行过质疑 [6]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的问题，其实不止在生物研究上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP Simmons 等人在 2011 年于 Psychological Science 上发表了一篇著名文章：False-Positive Psychology：Undisclosed Flexibility in Data Collection and Analysis Allows Presenting Anything as Significant [7]&lt;br&gt;&lt;br&gt;这文章里搞了一个实验，表明如果实验一开始没有达到预想的结果，通过不停的向实验增加新数据点和其他一些调整方法，可以把实验结果从不显著变成显著。这样，本来统计学意义上的 5% 的小概率显著事件，其发生机率可以上升至 60%！&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈佛大学的 Leslie John 就此去问卷调查了 2000 名心理学家，结果有一半的人表明自己曾经采用过这种错误的方法，有 40% 的表示自己会对结果进行筛选！[8]&lt;br&gt;&lt;br&gt;Daniele Fanelli 在 2010 年于 Plos One 杂志发表文章 “Positive” Results Increase Down the Hierarchy of the Sciences [9]，提到了在科学研究中，正面结果的比例过高，有被人工筛选的可能。Nature 杂志里有篇新闻，把原文里略显单调的图一给重绘了一下，来显示各学科文章中，正面结果出现的比例 [10]：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;380&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/35/5035374fc22a911fd09262f60fc63325_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由图可见，心理学方面，正面结果的比例最高，超过 90%，像生物医学和经济学等学科都紧随其后，航天科学最低，有 70%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和上面 Dupay 的文章一样，我有理由相信，这些心理学家故意使用并承认使用这些错误的方法，并不是他们刻意造假，而是他们自己的专业素质不过关，没有意识到其中的严重性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了半天了，回到 Ioannidis。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ioannidis 不是标题党，他关注的是很重要的学科问题，他也不是只为了哗众取宠的出新闻。这从他在 2011 年在 Science 上的一篇文章 Improving Validation Practices in “Omics” Research 中可以看出 [11]&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这篇文章里，Ioannidis 提出了一组方法，通过提高科学家的相关专业水平，建立更标准的实验和分析模式，更透明的数据分享机制，提供专门的对重要研究结果进行重复验证的专项基金这样的一些措施，来帮助科学研究提高结果的可重复机率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学研究其实跟社会上的其他很多活动没有本质区别，都是一个文化社区，也都受着社区里的人和机制的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还是引 Atlantic 杂志报导 Ioannidis 的旧文中的一段来结尾 [12]：&lt;br&gt;&lt;br&gt;〝科学是一种崇高的奋斗，但它也是一种低产出的奋斗，〞Ioannidis 说。〝我不确定是不是只能有很少一部分医学研究最终会对医疗水平和生活质量带来巨大的提高。对此我们理应相当满意了。〞&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;1. &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1182327/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;es/PMC1182327/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2. &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/23172309&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/23172309&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3. &lt;a href=&quot;http://arxiv.org/abs/1010.1092&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;arxiv.org/abs/1010.1092&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;4. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.genome.gov/27549810&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2012 Release: ENCODE data describes function of human genome&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;5. &lt;a href=&quot;http://jnci.oxfordjournals.org/content/99/2/147&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Critical Review of Published Microarray Studies for Cancer Outcome and Guidelines on Statistical Analysis and Reporting&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;6. &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/335/6076/1554.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Biomarker Tests Need Closer Scrutiny, IOM Concludes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;7. &lt;a href=&quot;http://pss.sagepub.com/content/22/11/1359&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;False-Positive Psychology&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;8. &lt;a href=&quot;http://pss.sagepub.com/content/23/5/524&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Measuring the Prevalence of Questionable Research Practices With Incentives for Truth Telling&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;9. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.plosone.org/article/info:doi/10.1371/journal.pone.0010068#pone-0010068-g001&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PLOS ONE: “Positive” Results Increase Down the Hierarchy of the Sciences&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;10. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.nature.com/news/replication-studies-bad-copy-1.10634&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Replication studies: Bad copy : Nature News &amp;amp; Comment&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;11. &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/334/6060/1230&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Improving Validation Practices in “Omics” Research&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;12. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theatlantic.com/magazine/print/2010/11/lies-damned-lies-and-medical-science/8269&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Atlantic: Breaking News, Analysis and Opinion on politics, business, culture, international, science, technology, national&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20540046/answer/15421438
</link>
<author>
侯秦瑶
</author>
<title>
历史的电梯事故中有没有发生过电梯停止开门后，乘客往外出或进入的过程中电梯下坠的？
</title>
<description>
谢谢邀请，嗯，看来以后电梯相关问题，我都可以卖卖乖了^_^&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我负责任的说，有相当的可能发生此类情况。理论上来讲，电梯能动，就是因为某些原因，抱闸松开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说一个例子，去年发生过一起事故，某电影院的电梯在楼层停稳后开门，乘客进入，但是由于瞬间进入的乘客太多导致抱闸制动力不足，电梯开始缓慢下落。这个时候，电梯里面的乘客很慌张，有两位不了解情况的乘客试图爬出电梯外，结果发生惨剧，嗯，默哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，其实相对来讲，电梯发生故障，人呆在轿厢里是比较稳妥的保护措施，因为所有的电梯保护措施都是围绕在电梯里的乘客完成的。切勿惊慌，想要爬出电梯外面，非常非常非常危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说到你说到的公司写字楼电梯常常发生坠楼事件，督促大楼管理者找电梯维保公司好好维保电梯吧。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
