<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20790679/answer/16327668
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
越来越没有耐心读书和看长段落的文字，怎么样才能克服？
</title>
<description>
如果对你的工作和生活没有造成影响，我认为没有必要去改变，坦然接受自己注意力无法集中的事就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个真事，我有个非常要好的同学，读书的时候成绩顶尖的那种，毕业之后从事金融行业，收入丰厚，结婚生子，过得很幸福。在我邀请他来知乎之前，他不关心新闻时事，不关心政治，不关心科学，所有的新闻、常识之类的讯息全部都来自于老婆，每天下班后到睡觉前，要花4-5个小时打游戏，或是刷淘宝购物，过着无忧无虑的日子。但在来过知乎之后，他忽然变得非常焦虑，怀疑自己的价值，怀疑自己的人生是否在虚度，没有心情打游戏刷淘宝，硬是买一堆书来看……后来他来找我聊了一次，算是一次不那么正式的心理咨询吧——然后我们两人共同的结论是，之前那个他才是最佳状态，根本没必要自我修炼、自我完善。于是他戒了知乎，又回到每天打四五个小时游戏的状态，于是他又变回了一个开心的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人有各种缺点是很正常的，不勤奋也是很正常的——大多数人既不完美也不勤奋，关键在于你能不能接受这样的自我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20888248/answer/16515547
</link>
<author>
彭澎
</author>
<title>
2013 年 3 月 27 日 Smartisan OS（锤子系统） 发布会有哪些亮点和槽点？
</title>
<description>
现场抓了一张老罗致敬的这12位大师：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/64/22647aa123f5ed2724384e70972d39fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/64/22647aa123f5ed2724384e70972d39fd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;认得其中几位，其余请高手补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一排：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 德国工业设计巨匠 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%BF%AA%E7%89%B9%C2%B7%E6%8B%89%E5%A7%86%E6%96%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;迪特·拉姆斯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，在博朗(Braun)设计的诸多作品都成为世界各地博物馆的永久收藏，并深深影响了乔布斯和他的苹果产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 现代平面设计巨匠 &lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%94%B0%E4%B8%AD%E4%B8%80%E5%85%89&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;田中一光&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，无印良品创始人兼艺术总监，不熟悉他的话应该知道他培养的 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8E%9F%E7%A0%94%E5%93%89&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;原研哉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B2%E8%92%82%E5%A4%AB%C2%B7%E4%B9%94%E5%B8%83%E6%96%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;史蒂夫·乔布斯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，一切介绍都是多余的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 德国现代主义建筑/家具设计大师 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B7%AF%E5%BE%B7%E7%B6%AD%E5%B8%8C%C2%B7%E5%AF%86%E6%96%AF%C2%B7%E5%87%A1%E5%BE%B7%E7%BE%85&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;路德維希·密斯·凡德羅&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 坚持“少就是多”的建筑设计哲学，与 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%BF%AA%E7%89%B9%C2%B7%E6%8B%89%E5%A7%86%E6%96%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;迪特·拉姆斯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的设计理念 “少，却更好” 相得益彰。（感谢评论里的 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/underland&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;underland&lt;/a&gt; 指正）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二排：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 丹麦家具设计大师 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Wegner&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;汉斯·韦格纳&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，被称为“椅匠中的椅匠”，一生创作了500多款椅子，其中不少融入了中国明代椅的特色，无论后续的北欧还是日式椅多少都受他设计的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 不认识，惭愧&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 日本索尼公司的创始人 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh/%E7%9B%9B%E7%94%B0%E6%98%AD%E5%A4%AB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;盛田昭夫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，Walkman的缔造者，还是与松下幸之助齐名的经营大师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 丹麦传奇设计师 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jacob_Jensen&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;雅各布·彦森&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，欧洲最顶级的HIFI音响制造商B&amp;amp;O公司几乎所有的视听产品都出自他之手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（以上三条感谢评论里的 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ashbee&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;巴别鱼&lt;/a&gt; 帮忙完善）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三排：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 日本著名建筑师 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh/%E9%9A%88%E7%A0%94%E5%90%BE&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;隈研吾&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，设计了大量日本现代建筑，风格巧妙把日式风格与东方禅意融合入现代建筑中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 芬兰设计大师 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Tapio_Wirkkala&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;塔皮奥·维卡拉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，算是北欧设计风格的开拓者了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 日本近代最活跃的工业设计师 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh/%E6%B7%B1%E6%B3%BD%E7%9B%B4%E4%BA%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;深澤直人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，最知名的作品是无印良品的 &lt;a href=&quot;http://www.japandesign.ne.jp/HTM/DCG/CURATOR/fukasawa/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;壁挂式CD机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 苹果首席设计师&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh/%E4%B9%94%E7%BA%B3%E6%A3%AE%C2%B7%E5%9F%83%E7%BB%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;乔纳森·埃维&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，乔布斯的左右手，苹果的宣传视频里频频出场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呜呼，中国的设计大师，你在哪里？……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20892557/answer/16521051
</link>
<author>
丁钰
</author>
<title>
作家如何解决 writer's block 问题？
</title>
<description>
码字工来凑个热闹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，写作中出现瓶颈，不一定是坏事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有段时间我日写三千，不间断地写了两个月，但回头看时，只觉那些文字不痛不痒，说不上差，但到底也没有什么吸引人的魅力。&lt;br&gt;这就是量产写作的结果╮(╯_╰)╭&lt;br&gt;&lt;br&gt;写作不是心血来潮，是一种深刻的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我看多本写作/编剧速成书的浅薄经验，缓解writer's block的办法大致有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「停笔休息一会。」&lt;br&gt;冥想、放空都不错。&lt;br&gt;从你的故事里走出来，换个角度看，然后再走回去，思路会变得开阔起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「在每天的固定时段写作，形成惯性。」&lt;br&gt;同类的方法还有，固定写作地点和工具，以及为自己准备一个写作的吉祥物。（笑）&lt;br&gt;总之，为写作增加一点简单的仪式，在这种神圣感的笼罩下，也许更容易快速进入创作的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「停止当前的故事，开始自由式的随机写作。」&lt;br&gt;一个作家心中不可能只有一个故事。&lt;br&gt;敲击键盘的时刻我必定心无旁骛，但其他时间，我常不去束缚自己的思绪，尽情地发散思维。&lt;br&gt;让自己的思绪跌进深深的湖里，成为活水四处流动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，能够纵容自己分心的前提是：&lt;br&gt;手要勤快。不能光在脑子里想想就算了，要整理出来。&lt;br&gt;心要恋旧。可以爱上新故事，但不能抛弃旧故事，保证能够重归旧梦。&lt;br&gt;思路清楚。各个故事之间如果没有交集，自己划清界限，否则就一团糟糕了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「即时充电，查资料，或进行文艺式的娱乐。」&lt;br&gt;有时写不出理想的内容，是因为资料查的不够多，准备工作没做好，代入感不够强。&lt;br&gt;把自己变成某方面暂时的专家，下笔就有底气了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于娱乐嘛，就是那些啦：&lt;br&gt;阅读、音乐、绘画，看文艺作品，包括广告。&lt;br&gt;活动范围在室内还是室外，这看个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于广告我想说两句。&lt;br&gt;有些人对于广告人的认知是有偏颇的。广告的确是个微妙的存在，因为它游走于创意与庸俗的边缘，很多广告都是妥协的产物。&lt;br&gt;正因为如此，在这种情况下诞生的佳作，往往非常精彩，也非常伟大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「观察。」&lt;br&gt;静下心，观察你能看到的，或者观察自己的内心。&lt;br&gt;很奇怪。坐在河边观察河水流动，这种很普通的活动，常能缓解我的写作瓶颈。也许是因为在观察河水时，我的心比较平静吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「咖啡和美食。」&lt;br&gt;吃货表示这招常有奇效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一个大招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「挺住就是一切，不管写的怎样狗屁不通，逼自己写下去。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;写作是一件痛并快乐的事，事实上我觉得痛苦更多些。&lt;br&gt;只要挺过这一关，你就获得了人生的超脱，哈哈。&lt;br&gt;友情提醒：如果心理素质欠佳，不建议经常使用此方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你耐心地看到了这里——&lt;br&gt;推荐一本写作指导书：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3070343/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卜洛克的小說學堂 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和《故事》相比，这本书略显啰嗦，但非常亲切耐用，值得细读。&lt;br&gt;此书帮我战胜了无数个纠结的瓶颈期，大师就是大师，么么哒~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20892424/answer/16527950
</link>
<author>
马明
</author>
<title>
什么原因造成李宁 2012 年巨亏 20 亿元？
</title>
<description>
试答。   &lt;br&gt;财务报表是个任人打扮的小姑娘。&lt;br&gt;先看一下李宁10年、11年、12年的主要业务数据（来源于李宁的年报）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/90/2b903672bd884fb9fa6c67e367d98339_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;391&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;620&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2b/90/2b903672bd884fb9fa6c67e367d98339_r.jpg&quot;)'&gt;1、销售逐年下滑：其实其他品牌同样有不同程度的下滑：2013年第一季报耐克有10%下滑（大中华区业绩）；阿迪逆势增长27%；2012年度安踏业绩下滑14%，361度下滑11%，匹克下滑37%，特步基本持平。&lt;br&gt;08年后，包括阿迪、耐克、李宁、安踏等运动品牌纷纷将增长率预期放在30%以上，而实际上增长率远低于预期，服装行业的供应链系统非常糟糕，应对市场反应非常慢。各公司的营销团队八仙过海、各显神通强行将增长压在了渠道中（多开店&amp;amp;经销商库存增加）。压在渠道中商品变成了品牌公司的业绩（虽然体现了应收账款的增加），一片欢歌鼓舞。经销商承载能力终归有限，于是当消费者实际消费增长不明显时就会出现负增长。11年、12年持续关的店都是低效店，低效店销售虽差，库存可没法少，这些都是前些年压在渠道的商品。&lt;br&gt;2、阿迪和耐克在11年也遇到较大的危机——经销商手中的商品太多，挤压了太多的资金，运转困难。这个时候这两家分别用回购商品和补贴经销商的方式完成救赎。事实证明阿迪回购商品自建工厂店的效率更高(加盟商毕竟短视，给的补贴直接变成营业外收入了），阿迪12年已经丢掉库存的包袱。耐克13年计划在大陆二三级城市新建50家直营工厂店。11年和12年这两家的库存清理计划对更低端的品牌挤压非常大。李宁价位跟这两家更接近，受灾最大。这也是李宁下滑最严重的原因。其实李宁还是缺少魄力啊，当时如果能跟这两家一起进行库存清理计划，这样一层一层往更低端打压，乔丹、361这样的品牌就萎了。实际上李宁的库存清理从12年下半年才看到力度。毛利率的增长情况能看出来。&lt;br&gt;3、看来我好得学习一点财务知识，我尚不清楚存货、应收、应付、坏账拨备数额的变化对利润的影响，但我们可以看到李宁12年对11年坏账拨备增加9亿（压在渠道中的商品多以经销商欠款形式);存货减少2亿；应收减少6亿；应付减少5亿。亏损的20亿就在这些数字中藏着：主要应该用在回购经销商库存&amp;amp;库存拨备。&lt;br&gt;以下是补充：&lt;br&gt;1、销售业绩欣欣向荣的时候，掩盖了大多的运营过程中的问题，销售一不景气，各种问题都出来了，不过服装行业的效率确实低到令人发指的地步；&lt;br&gt;2、12年是整个服装行业不景气，甚至是整个零售行业不景气；&lt;br&gt;3、@葛巾说的这个小细节挺常见的，08年的时候我在某品牌任职就见到刚毕业的实习生编写彩页及网页资料。这个倒没什么，只要品牌公司给出了主要科技点和买点，还有图片。只要有文字功底加上点用心，谁都能完成。反正那个文字没什么人看。貌似绝大多数人都对组织文字胆怯。&lt;br&gt;4、@半仙说的内部原因也没什么，反正国内大多数公司都这样。安踏没有么？乔丹没有么？福建品牌都还是创始人坐镇，李宁做了太久的甩手掌柜，所以李宁公司的弊端更多。职业经理人是万恶之源？&lt;br&gt;5、@岑英杰提到的换标。我还是比较佩服李宁换标的。之前的老标只对70后和80后前几年的人粘性较大，随着这部分人群的成长和老去，他们已经不是李宁的主要客户，这个时候换标以迎合90后是明智之举。无奈，遇到了这一轮通货膨胀和阿迪耐克库存清理计划一起来，年轻人全部去国外品牌了。&lt;br&gt;6、@渣科说到产品，李宁最引以自傲的系类-超轻跑步鞋12年春夏出到第九代。知乎上也讨论过耐克是最具创新力公司，体育运动服装不想其他品类，是需要科技和技术支撑的。李宁的困境终归还是没有新科技和新技术。产品更耐克、李宁差距很大。&lt;br&gt;7、李宁回归公司管理后就提出了“三个聚焦”的战略,即聚焦核心品牌——李宁牌、聚焦核心业务——回归体育本质、聚焦核心市场——中国大陆市场。&lt;br&gt;8、其实，李宁还是一家比较值得期待的公司，12年是变革第一年、今年是第二年，14年会是第三年。我看好李宁公司终会将其他国产运动品牌甩在身后。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20890139/answer/16526665
</link>
<author>
张磊
</author>
<title>
面试谈工资的时候，对方问你的期望薪资，如果反问对方「根据自己的能力能给多少」，合适吗？
</title>
<description>
我的做法是&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方hr问我期望薪资时，我会先反问对方公司的薪资结构。&lt;br&gt;此时hr需要先回答我这个结构问题&lt;br&gt;一般，答案会是&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;福利：五险一金&lt;br&gt;月度：80%基本工资+20%绩效工资+餐补+话补+车补等等&lt;br&gt;年度：12月基本薪资+n月KPI奖金+m月年终奖金（m和n不一定都有，而且多数企业都只讲出个范围）&lt;br&gt;涨薪：一年两次调薪考核，时间是每年的4月和10月。但是主要依据KPI完成情况，不保证人人普调。&lt;br&gt;期权、股票：如有会详细说明计划。说会有但没有明确计划的，都是忽悠。&lt;/blockquote&gt;在hr给出类似以上的答案之后&lt;br&gt;我已经能够判断这个公司的薪酬制度是否完善，以及具体的数额框架如何组成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;BTW：&lt;br&gt;此时可以借机了解一些非必要的信息，看沟通的顺畅程度定。&lt;br&gt;晋升制度：每年2次晋升考核，时间是每年的1月和7月。自己申请，直系leader申报，考核委员会统一面试。&lt;br&gt;培训制度：X级以上员工每年享受XXXX元额度及XX天时间的带薪培训计划，课程由公司指定也可自选。&lt;br&gt;休假制度：试用期年假3天，第一年年假7天，第二年10天，第三年开始每年+5天。产假/陪产假XX天，婚假/丧假XX天，事假/病假时工资计算标准。&lt;br&gt;考勤制度：标准工作时间早9点到晚6点，指纹考勤，弹性工作制，早晚考勤时间达到8小时即可。最晚上班时间9点半，超出算迟到。3次以内罚款，3~10次公司通报，10次以上公司有权利解聘。&lt;br&gt;加班/值班制度：加班需要申请，直系leader审批。工作日加班积累小时数可调休，周末加班双薪，节假日三薪。工作日加班到X点之后，打车费/晚餐费可在X额度内报销。值班算/不算加班。&lt;br&gt;等等。&lt;br&gt;其他福利：免费零食、公司包场员工免费的体育活动、固定组织的团体带薪旅游等。&lt;br&gt;一般，这些信息会在新员工培训时讲解，在面试阶段是非必要信息。能聊出来最好，没有也不强求。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;回接前文：&lt;br&gt;此时，我会按自己的年收入预期，做一番心算，然后告诉hr，按贵司框架来说，我的期望是如何如何。&lt;br&gt;如果hr说很难，或者好奇这个数字的来源，我会说&lt;br&gt;1、我前一份工作的薪酬水平；&lt;br&gt;2、我预期的涨幅；&lt;br&gt;3、我将入职岗位的价值；&lt;br&gt;4、我与这个岗位的匹配度，以及我在这个岗位上能贡献的额外价值以及获得的额外成长。&lt;br&gt;以上等等因素列举之后，基本上我的价值判断就已经很客观，hr无力再砍了。剩下的就是给相关负责的老板（CXO，或VP之类的角色）报批了。如果老板们还是给不出，那么果断抱歉再见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：技巧&lt;br&gt;谈薪资时，如果你手里有其他公司的OFFER做竞争，会刺激当前企业给出超出预期的好结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------&lt;br&gt;按以上方式回答的技巧在于：&lt;br&gt;1、在第一轮交火时，你先是规避了矛盾核心——谁先说薪酬的数额——而是把矛盾焦点转移到了公司的薪酬福利制度上。这个制度是hr熟知的，并且对于一个公司是属于固定制度的，密级不高的信息。所以hr会在无力反抗的时候，把这个信息回复给你。&lt;br&gt;1+、如果在第1步时，hr拒绝提供薪酬结构。那么请相信，这个公司在任何方面都不会靠谱。果断抱歉走人。&lt;br&gt;2、在你掌握了公司的薪酬结构之后，你已经能够据此判断出公司工作的完善程度了。那么你可以根据这些信息，结合自己的预期，做一个有利于自己的计算和判断。&lt;br&gt;3、此时，是你表现诚意的时候，应该把自己的计算结果坦率的告诉给hr，让hr在付出信息之后，能够顺利的获得匹配的回复。此时的任何滑头、油嘴、小聪明，都是不职业、不尊重对方的。会影响录用。&lt;br&gt;4、如果此时谈判顺利向下进行，你也不用后悔报少了，因为这就是你入职时，你的价值。如果你认为亏大了，你可以在转正时通过直系leader表示调整薪资水平的意愿，用你的试用期绩效以及当前薪资预期薪资的差距来说话，并且，说出合理的理由。&lt;br&gt;4+、如果此时你的数字高于hr的上限，那么你需要做的是让hr闭嘴，让她请老板来决定。这就是你列举自己数字来源的目的。&lt;br&gt;5、如果老板也无法给出你想要的数字，那么可以判断，这个老板也很难在工作中给你其他与你匹配的资源支持。那么，果断终结谈判会对双方都有好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------&lt;br&gt;BTW&lt;br&gt;卧槽今天中午11点有个面试，我得睡了。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20416760/answer/16526284
</link>
<author>
李牧青
</author>
<title>
如何学会吹口哨？
</title>
<description>
我吹口哨吹的巨好(不带这么夸自己的)…&lt;br&gt;说真的，我吹口哨真的吹的不错，有兴趣的同学我可以录给你们听(又开始吹牛了)…&lt;br&gt;说正经的，吹口哨首先满足几个硬件条件：&lt;br&gt;1、不缺前排牙齿&lt;br&gt;2、不戴牙套&lt;br&gt;3、没有面瘫&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开始学的时候，对大部分人来说都是往里吸气“吹”比往外吹更容易，但是不管是“吹”还是“吸”口型是一样的，所以可以先用吸气的吹法练口型。&lt;br&gt;把嘴围成一个o型(喂没有人亲你不要把嘴撅那么狠)，感觉到两侧腮帮子紧贴虎牙的位置，嘴唇皱皱的，舌尖抵住你的舌系带的根部，舌中部抵住上颚，舌两侧轻轻靠在上侧牙齿的内部。往里吸气的时候感到气流从舌中部长驱直入流向两侧。用不了一会儿你就能出声了。&lt;br&gt;好你先练两三天口型咱们过几天再说。&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到熟练吸气可以稳定持续出声音的时候(这就是俗称的尿哨er嘛)，用同样的口型练习向外吹气，是不是往外吹明显比往里吸感觉气不够使？(孩纸你的肺活量不够啊…)那就使劲吸一口气再吹~&lt;br&gt;额，不要吸的太满，吸太满会导致出气太快没有声音，除了口型，控制气流的速度是最重要的，高低音基本也是因为气流的速度不同(这点和练习管乐的道理相似)，还要配合轻微的嘴型变化。&lt;br&gt;好你再吹几天吹稳了再说。&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;稳定了？嗯这个时候你已经可以凭借一己之力练习吹音阶了。&lt;br&gt;一些小tips：高音的时候嘴唇要稍微紧一些，留给气流通过的口er会更小一些，让气流通过的速度更快又不至于太早用完你的气。&lt;br&gt;其实吹习惯了想不吹都难，常练习是硬道理，虽然一开始很难听且不成曲调断断续续还常伴有眼前发黑大脑缺氧症状…渐渐你会觉得自己摸着点儿门道er吹出来的调调似是而非(即使你的朋友并不觉得似是只感觉而非)直到完全掌握和渐入臻境…&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别注意不要忽略选择合适的曲子来练习，尤其是初学者~一定要欢快的，节奏感强的，比如国外的那些圣诞歌曲…罗大佑的童年(口哨中的神曲)…梁静茹的小手拉大手…或者歌唱祖国…&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了初学者阶段(听过的都能够直接吹出来且气息不乱熟练换气)，还可以试试跟着韩红飚高音，会虐的很爽的~&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后提醒不要在没有卫生间的公共场所吹喔~！！祝成功^o^(对就这个姿势)~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20685807/answer/15851351
</link>
<author>
易杨
</author>
<title>
如何才能知道女朋友有多爱我，我们是否合适走到最后？
</title>
<description>
分你妹！&lt;br&gt;爱你妹！&lt;br&gt;楼上的人都疯了……知乎的主流价值观已经逐渐形成了……终有一天当只剩下这个价值观的人这个水平的人在这上面，知乎就完了……&lt;br&gt;请原谅我愤青一次……&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主很敏感，敏感到我这个以前很敏感的人也感觉到你的敏感！敏感的人如果不能学会心胸开阔，如果不能学会多想想别人的好，那么就会吴人吴己！&lt;br&gt;曾经的我，往往会因为对方的一个小小态度小小话语就胡思乱想，就觉得啥觉得啥！然后伤悲然后自悲……其实别人根本就不是那样想的，而我想当然的就觉得她们是这样的人！&lt;br&gt;这就是敏感，自悲的敏感，自卑的敏感……不自信的敏感……&lt;br&gt;两个人都有两个人的个性与经历，你的敏感和不自信想当然的把自己的角度强加在对方身上，以为自己想的就是对方想的……这会造成多么的大的误解……&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主需要改变，需要不自卑，需要真正的自信，需要发现对方好的心态……然后人生总有一个过程，只是希望你经过一些事之后能慢慢改变，心胸能慢慢开阔……&lt;br&gt;格外，祝愿你们停留下来，各自体会对方的好，体会对方的美……&lt;br&gt;爱情，永远不是单方面错误。希望对方也成长起来……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20727549/answer/15983471
</link>
<author>
王怡蕊
</author>
<title>
当咨询者跟心理咨询师发生浪漫关系怎么办？这种情况容易发生吗？发生后容易自拔吗？
</title>
<description>
这种情况可能发生。咨询师在这方面的规定我不清楚，但心理学家的伦理道德手册规定，在咨询完全结束2年以后才允许心理学家和来访者产生职业关系以外的关系，比如朋友、恋人关系。在产生恋人关系之前，该心理学家必须先向资深心理学家咨询。这个规定是为了更好的保护来访者，因为在咨询过程中，心理学家和来访者的关系可能不完全对等，来访者可能很脆弱，甚至对心理学家心理上有依赖情绪，容易被利用（exploit）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另补充，这种情况在现在以认知行为心理疗法的主流心理学家身上很少会出现，因为认知行为疗法一般疗程较短（每周见面一次，疗程12周左右），对于童年过往、意识形态上等话题较少涉及。精神分析疗法相对更容易产生这种情况，主要是因为咨询师和来访者见面频繁、时间长（一周可能见面数次，疗程以年计算），移情又是治疗的一部分。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20889221/answer/16517048
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
心理学从业者怎么看待近年来在国内心理咨询和治疗中十分流行的沙盘（箱庭）疗法？
</title>
<description>
点完赞之后再多说两句。得票最高的答案先说了沙盘不少好话，才说出我真正想赞的观点。我这里就说得更直接一些吧：&lt;b&gt;我不认为沙盘/箱庭是一种疗法，也不认为它在国内的流行与其疗效有关&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于沙盘/箱庭不足以称为一种疗法，只能说是一种工具，而且是偏测验的一种工具——而且信效度方面的证据尚存疑——这个观点心晴老师已经解释得很到位了。我就不再补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我主要想说的是，这个东西的流行，首先是因为有利可图（你想想这个卖价上万的东西成本才多少），只要有利，就有逐利之人会不遗余力地推广；其次国内主流院校也有心理学教授为它背书（而且依国内的江湖规矩，你说它好，我就不好意思再说它不好，大家你好我好哈哈哈），然后这东西本身足够大（放到咨询室里够醒目），足够贵（算到硬件设备里够突出），最后也是因为它可以缓解一些经验还不够丰富的咨询师的焦虑：如果我和来访者找不到话说，我们起码还可以摆沙盘嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四川震后，很多灾区中小学被援建了心理咨询室，大概是觉得光送沙发茶几显不出“专业性”，所有的咨询室于是都慷慨地配套了沙盘。我至今仍然定期在灾区某地做督导，从我督导的观察来看，对高中生的咨询中几乎不会用到沙盘，对小学和初中生的咨询倒是常用，但我并没有看见对疗效有什么促进。没有案例概念化思路的咨询师，让来访者摆完沙盘后也还是没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最多，咨询师借着沙盘找到话题聊天，来访者也不至于那么尴尬，时间很容易就被填满，咨询关系稍微亲近了点，双方都没那么紧张了而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此就我看到的而言，沙盘即便说可以作为一种测量工具使用（此处仍然存疑），在目前使用沙盘的尤其是中小学老师当中，也并没有发挥它在这方面的效果。我觉得这种工具在国内的流行，主要是搭着各种天时地利的因素，将来恐怕还会流行下去，但效果上总是让人担忧的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20891075/answer/16523495
</link>
<author>
周汉淼
</author>
<title>
对非财会专业的人来说，《财务管理 》、《管理会计》、《 财务会计》这三本书有什么区别？
</title>
<description>
说的通俗一点，仅供非财会专业的人参考领会：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;财务会计&lt;/b&gt;中的典型问题：&lt;br&gt;某一笔业务发生了，该怎么记账（既反应该业务的经济实质，又合乎会计准则）？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;管理会计&lt;/b&gt;中的典型问题：&lt;br&gt;手上有若干内部数据（预算，产品单位成本，单位制造时间等），该如何分析它们并作出优化企业内部效率的决策？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;财务管理&lt;/b&gt;中的典型问题：&lt;br&gt;该如何控制公司的负债比率/派息比率/再投资比率....才能达到股东经济利益最大化？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一点补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;管理会计和财务管理从目标上来说是很相似的：“如何为公司带来更多经济利益。”&lt;/b&gt;不&lt;b&gt;过二者的实现手段不同&lt;/b&gt;——前者侧重于通过分析经营中的数字帮助公司内部管理者作出更优质的决策，进而获取经济利益。而后者则更多地考虑如何规划和运作企业财务资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;财务会计的目标就有明显区别了&lt;/b&gt;：“如何做出帮助外部人士（投资人，债权人，政府等）作出有质量的决策的报表。”&lt;b&gt;不过财务会计的隐藏属性其实也包括“如何做报表才能让公司赚得更多”&lt;/b&gt;，当然教科书一般不会直说啦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20624215/answer/16479525
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
亚马逊何时在华销售 Kindle？
</title>
<description>
被人邀了。但是这个必须匿！入华阻碍已经全部打通，Kindle Paperwhite「中国版」将会在4月16号开始接受预定。&lt;br&gt;---------------------------&lt;br&gt;各大科技网站已经有相关报道，不想再透露任何细节了，就再次回答一遍吧。599的价格对应的是KPW.原装皮套（旧款）只有初期少量预定客户可赠送，后期都是按照原价出售（新款皮套研发部那边刚寄过来成品，挺有科级感，但不足以期待）。其他型号的E-Ink阅读器也会同步开始预售，价格请以KPW价格做参考。平板类产品不是我们部门在跟进，抱歉不能给出准确回答。这是最后一次在这个问题作出回应，感谢大家关注。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20895608/answer/16530769
</link>
<author>
张睿
</author>
<title>
为什么 Google 决定让富士康在美国的工厂代工 Google Glass？
</title>
<description>
因为我们自己最近也把一条生产线从深圳搬回美国（当然不是富士康，而是在美国南部），我参与了其中不少的工作，感叹做工程师时候对生产了解太少。凭这个经验胡乱说几个我自己的猜想，抛砖希望生产供应链大拿出来讲讲：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Glass毕竟是全新东西，所以刚开始量产肯定不会太多，在国内生产的成本优势在量不大的时候并不是太显著，Google应该不会太把成本这个当做考虑条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 全新东西意味着生产风险大，一个产品从ECO（engineering change order）到MCO（manufacturing change order）的跨度是很多时候做研发的人低估的，怎样保证各种要求很高的研发能够落实到生产能够顺利进行，良品率，工艺，出货量等等达到一个理想状态绝非一朝一夕。我想Apple之类一定花了大量的功夫和富士康深度合作。Google经验比apple少很多，可能会面临工程师必须经常和生产线协调，在附近这个好处很大。等稳定了上量了再考虑其他。富士康的美国工厂我不了解，但是猜想也许主要是模范例子作用，难度大风险高的产品先在这里把生产线各个环节跑好做成熟，如果之后量起来了，再考虑成本因素。另外是不是Google还会有一些自己特殊的控制要求之类，比如要求监控整个生产线流程数据库这样的，这些新的配置必需先跑好才能慢慢大规模生产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 美国生产线上工程师还是不错的，善于动脑筋想解决方案,而不是一味加班解决，有些时候他们想出办法节约成本远高于人力成本的增加。google对于glass的生产可能自己都经验不足，又不像手机这种生产技术很成熟的产品，google说不定还仰仗生产线上工程师帮他们发现一些潜在风险或者做一些改进，毕竟不是apple三星这些玩生产多年的积累相当丰富资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 在国内除了成本优势（其实已经不大），另外主要在供应链上有优势，几乎在深圳周边能找到BOM上大部分合格的供应商，但是Glass这玩意BOM到底是啥大家都不知道，会不会有很多新元器件供应商中亚洲公司并不多，美国公司反而比较多（考虑到亚洲生产主要是成熟产品，可能性还是不小的）？这个只有等到之后慢慢看了。另外一个优势是国内至少不像加州有那么多法律条文限制生产的环境影响，不过glass生产毕竟不是半导体Fab这样的，估计国内这个优势也几乎可以忽略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.商业上Google Glass如果像iphone那样开创时代性产品，google究竟会不会一直自己做还是授权或者走其他OEM也不清楚，这种情况下没必要花太多力气在亚洲建立生产线。最后政治上这也是一个姿态性作为，毕竟Google要对evil说不嘛，被NYT这些爆料的深圳富士康在布林这样的前苏联人眼中肯定超级evil，是某某主义的代表。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20894875/answer/16527793
</link>
<author>
Emma
</author>
<title>
为什么很多中国女孩子不化妆？
</title>
<description>
我赞同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhu-yi-jing&quot; data-tip=&quot;p$b$zhu-yi-jing&quot;&gt;@朱怡婧&lt;/a&gt; 的回答！&lt;br&gt;但也想补充一点，中国传统文化中，女子也是爱妆容的，其精致和讲究，远非亚洲其他国家所能比。&lt;br&gt;汉唐以来的各种妆面通常都会盛行各个亚洲国家。&lt;br&gt;但是呢建国后，除了经济原因不提，经历了大家所熟知的某个文化断层之后，不爱红装爱武装洗脑了一大批人。&lt;br&gt;很多人的观念里甚至觉得化妆是“臭美”，显摆，至少我记得我小时候记得大人们对爱打扮的女性通常评价都带那么点儿酸酸的味道。&lt;br&gt;自己的父母那一辈就不爱化妆或者一辈子没画过妆，所以也没培养起化妆的习惯来。&lt;br&gt;我小时候连拿夹竹桃染个指甲都有别的小姑娘笑话我。只有表演儿童节目的时候，老师们会给画那种可怕的大红脸蛋、血红嘴唇的妆！&lt;br&gt;以至于我在中学阶段是没有审美的，没有性别区分的校服、短发，上了大学才渐渐打扮自己，也逐渐学会了淡妆。&lt;br&gt;如果我有个女儿，我一定鼓励她学保养和化妆，不见得每天都上妆，但必要的时候知道怎么把自己捯饬得靓丽、优雅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20893497/answer/16524517
</link>
<author>
林奕希
</author>
<title>
高压水壶是否可能烧出120°甚至160°的开水？
</title>
<description>
在高压条件下可以。但是打开盖子的瞬间，会马上变成120和160的水蒸气。而且很危险。&lt;br&gt;在火力发电厂中，超超临界主蒸汽能达到至少22MPA的压力，高的有大约27Mpa以上，（大气压力为大约0.1Mpa），600多摄氏度（受材料限制）。&lt;br&gt;水的沸腾温度会随压力的增高而提高，但压力达到某一水平后，会达到水的压力临界点（22.05Mpa），在该压力及以上时，水会在374.8摄氏度直接变成蒸汽，少了水汽共存的过程，所以120或者160是可以达到的，但是再高就不能达到了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20894875/answer/16529318
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
为什么很多中国女孩子不化妆？
</title>
<description>
我在朋友圈里看到一个分享：“作为女人，你必须精致”&lt;br&gt;我不评述故事的真实性，但有一句话值得一看：“&lt;b&gt;没有人有义务必须透过连你自己都毫不在意的邋遢外表去发现你优秀的内在。你必须精致。这是女人的尊严。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不分场合不合时宜的穿着，是对自己的不尊重，如果在意会见的人或约会的人，一定要展现自己最好的状态。最好的状态不是说非要化妆，画浓妆，而是要干净整洁，穿适合自己身份适合场合的服装，传达“专业”、“礼貌”、“重视”这样的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到这个问题，中国女孩子为什么很少化妆？其实女孩子都是很爱美的。年轻，青春的确是最好的化妆品，但也因为年轻，加上从小没有被鼓励打扮，很多姑娘并不了解自己的美，不会设计自己，化妆反而滑稽和丑。稍有点年龄，有了生活阅历，见过的好东西多了，就会精致起来。精致是一种奢侈品，没有物质基础哪里精致得起来，那些看起来有气质、韵味十足的女人除了举手投足合体之外，哪一个不是精致的女人呢？国外的女孩子，生长的环境物质比我们富足，精神比我们自由，从中学开始就有很多社交活动，我们呢？没有“约会文化”，更缺乏对“仪式”的认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天有一个问题邀请我，和这个挺切题：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20893623&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在社会上有哪些常识是当代大学生所不了解的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答：不职业。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从装扮的角度，见客户穿着随便，不注意自己的形象，这是坏习惯。我们代表的不仅仅是自己，还有公司形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有些机会，是由于你重视才获得的，这是我从业这么多年的经验。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20890783/answer/16528226
</link>
<author>
李锦霞
</author>
<title>
结核菌感染者和结核病患者在中国感染的人数大概是多少？结核菌感染者变成结核病患者的概率是怎样？
</title>
<description>
谢邀……&lt;br&gt;前些日子是世界结核病日，3月24日。中疾控和盖茨基金会搞了个视频，很有意思，推荐大家看一下~&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://you.video.sina.com.cn/api/sinawebApi/outplayrefer.php/vid=73739595_2682420121_OhjmHXY4DTLK+l1lHz2stqkP7KQNt6nnj2K2v1CkJAxYQ0/XM5GeYdoE6SzfBdkEqDhAQ5s4dvcj3hg/s.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://p3.v.iask.com/853/88/73739595_2.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;结核视屏&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://video.sina.com.cn/v/b/73739595-2682420121.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;好了言归正传，首先是要明确结核病对于大多数人而言都是隐形感染，当一个人超过两周咳嗽的话就有理由怀疑感染肺结核了~当然，不必恐慌，大多数结核感染都是隐形感染，自己还没感觉呢，就已经痊愈了，很多时候看老年人的肺片，会发现几个钙化灶，然后相关抗体阳性，就可以基本确定这个人得过肺结核。但确定了也没什么意义，因为已经痊愈了。&lt;br&gt;按照世界卫生组织估计，在世界人群中结核杆菌的感染率大约为1/3，少部分会转化为结核病。（&lt;a href=&quot;http://www.who.int/features/factfiles/tuberculosis/zh/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;世界卫生组织&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）我没有这找到中国的文献，但是从活动性结核发病率角度考虑，中国肯定比这个数值更高。道理很简单，我们冰山露出来的部分更大，那么水下的冰山也更大。&lt;br&gt;说说应当引起高度警觉的活动性结核，因为这个东西有活动性和播散性，可能恶化。根据2010年的调查，中国活动性肺结核的感染率大约是459/10万，老年人的患病率最高大约是1097/10万。城乡区别较大，乡村感染率是569/10万，城市是307/10万，西部地区患病率也较高是695/10万。（源自：2010年全国肺结核患病率现况调查）&lt;br&gt;当然，结核病虽然肺结核最有名，但是还包括了其他一些结核，片子里提了一下，因为我没找到研究文献，所以不能说什么~&lt;br&gt;据WHO估计，活动性结核病从发病到确诊期间大约能感染10到15个人，假如患者不按医嘱进行有效治疗的话，那么死亡率大约是在66%左右（&lt;a href=&quot;http://www.who.int/mediacentre/factsheets/fs104/zh/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;世界卫生组织&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）医院里面经常会碰到家长感染了，传染给小孩子，家长自己没什么事，小孩子发病甚至死亡的。&lt;br&gt;再说说治疗的问题。&lt;br&gt;片子中提到了耐药性结核，主要原因就是患者不进行规律的治疗。一般人可能认为在抗生素发明之后，人类有了这个buff就天下无敌了。实际上这个是很荒谬的一个想法，尤其表现在结核病的防控上。&lt;br&gt;患者经常由于各种原因不能坚持服用药物。其中原因包括：服药时间长，副反应大，服药期间不能饮酒等等。尤其是在表面症状消失之后不愿意继续服药，结果三天打鱼两天反而锻炼了结核病菌，进行了“人工筛选”，让那些更强的细菌活了下来，从而优胜劣汰，产生了耐药菌。&lt;br&gt;一旦发展成耐药菌，甚至耐多药菌的话情况就变的相当恶劣了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19580953/answer/15992415
</link>
<author>
范文杰
</author>
<title>
中医为什么会衰落？
</title>
<description>
我是一名中医学生，我来说一些自己的看法&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，现在的中医教育制度很有问题，最早先的师带徒模式可以保证出师后的学生的独立行医能力和水平，而且很多中医的技巧和经验不是学院教育能够传授的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者当下的很多中医医生技术不纯熟却急于赚钱，我每次放假时跟着实习的老师相当鄙视那些动不动就十几、二十几付药，连方都不变就开出去的医生，老师开方必4付一次去开，复诊时要仔细询问，酌情加减。除非是周围其他城市的患者来就诊（或实在不方便一周后来）才会一次开10付，而且必须嘱咐病人回去得来电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不承认，现在的中医处境相当困难。你随便找个论坛你提中医，骂的人不超过一半就谢天谢地了。很多人没有独立思考的能力，简直可以称为无脑黑，跟风力度相当大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说些题外话，我理解一些人由于不了解中医而不信任中医，但是不能不信任就一棍打死吧？你要是非得认为电视上午夜档反复播的祖传多少代潜心钻研出的啥啥啥啥丸也能算中医的话我也没什么好说的了。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说疗效的问题吧，因为我接触的临床中医医生比较有限，所以给不出一个全面的数据，但是说中医没有疗效或者说安慰剂、心理疗效（这点最让人生气了，有疗效就说是心理作用）我是坚决反对的。&lt;br&gt;因为我接触了很多临床效果显著的病例，在我实习跟的老师那经常可以听到这样的对话：&lt;br&gt;“大夫啊，我又来了”&lt;br&gt;“哎，又哪不舒服了啊？你家那XXX怎么样了？”&lt;br&gt;“他好差不多了就不来了，你帮我看看我怎么怎么怎么怎么....”&lt;br&gt;或者&lt;br&gt;“大夫你好，我是XXX的邻居（朋友、同事、家人）他不在你这看过病嘛，介绍的我来的。”&lt;br&gt;“啊，XXX啊，有印象，他最近咋样啊？”&lt;br&gt;老大夫的名声就是这么一传十十传百传出去的，医院（综合医院）里的其他科室的或医生或护士也经常来讨几付药、咨询咨询保健问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之中医的衰落有很多方面的问题，但是希望大家攻击中医、讽刺中医的时候，能够独立思考，自己究竟是因为不了解而不信任，还是你对中医的认识很深刻而否定它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：我相当鄙视那些P都不懂就大谈中医理论多么荒谬，中药如何如何，想当然的对中医进行解读的无脑黑们。&lt;br&gt;PPS：家母为心血管内科主任医师。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20866976/answer/16447565
</link>
<author>
张涛
</author>
<title>
上市公司新都酒店放高利贷没有收回，会计上应该如何处理？
</title>
<description>
公司此种做法不符合《贷款通则》，非金融企业间拆借资金是个有很大争议的问题，个人以为这类资金往来不应该出现在上市公司的财务报表中。管理层说这是“对外财务资助”，审计师也睁一只眼闭一只眼地过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若只从会计分录的角度来讲，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/norman-hong&quot; data-tip=&quot;p$b$norman-hong&quot;&gt;@Norman Hong&lt;/a&gt;说的没错；但是从合规和内部控制的角度来讲，公司这样的做法是对股东的不负责，审计师也没有尽到自己应尽的责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下节选自公司2012年年报：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;公司于2013年1月18日预计亏损3,200-3,800万元是基于对外财务资助的6,500万元除收回315万元利息外，其余本息均逾期未还，按谨慎性原则，对该逾期的本金计提了30%的坏账准备。财务资助逾期后，公司也积极与被资助单位进行沟通，被资助单位均以口头或书面形式向本公司承诺尽快偿还本息，根据这些情况，本公司对账务处理调整为：不确认外借款项的投资收益，收回的315万元利息冲抵本金，对其余的6,185万元本金计提5%的坏账准备，本公司认为这样的财务处理能更为准确恰当。本公司实际亏损25,474,075.19元，比之前的预计亏损减少25.64%-49.20%。 &lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20106709/answer/16528615
</link>
<author>
黄典典
</author>
<title>
怎么编写 Gtalk 机器人？
</title>
<description>
GTalk 采用的协议是广泛使用的 xmpp 协议，这个协议的格式是以 xml （有点恶心）为基础的，实际上所谓的消息发送和接受是以订阅和被订阅实现的，当你加了某人好友以后，你实际上就订阅了他发送给你的信息，也就是当他发消息给你的时候，你可以收到这个消息；否则，如果你没有加他为好友，他还是可以发送消息，但是你是收不到的，因为你没有订阅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是不是意味这我们需要自己写传输和协议解析呢，当然不用，如果只是为了实现一个机器人，以python为例，我们可以使用一个第三方包——xmpppy（好开心啊）,具体接口使用方法可以参考这个网站的&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://xmpppy.sourceforge.net/apidocs/xmpp-module.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xmpppy.sourceforge.net/apidocs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/xmpp-module.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面给一个很简单的一个实现消息发送的例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#!/usr/bin/env python # coding: utf8 import xmpp  &quot;&quot;&quot; 获取好友列表 &quot;&quot;&quot; def get_rosters(connection):     roster = connection.getRoster()     rosters = roster.getItems()     return rosters   &quot;&quot;&quot; 发送消息 &quot;&quot;&quot; def send(msg, contact):     acount = 'xxxxxx'     passwd = 'oooooo'     host = 'gmail.com'      connection = xmpp.Client(host, debug=[])     connection = connect(server=('talk.google.com', 5223))     connection.auth(acount, passwd, resource='my-bot')     rosters = get_rosters(connection)     for roster in rosters:         connection.send(xmpp.Message(roster, msg))   def main():     send('xxoo', 'xo@gmail.com')   if __name__ == &quot;__main__&quot;:     main()&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20880784/answer/16492169
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
用 CAD 绘图如何有效的控制精度？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;应该说，这个问题是很基本很入门的CAD操作问题，上面评论里也说的很清楚了。但是呢，细究起来，这也是个很有意思的问题。很多同行都知道，几乎所有的建筑CAD图纸里都会有碎数的存在，比如标注为600的一根线，你用di命令一量，出来的测量长度是599.8456。这几乎是建筑设计领域的一个千古之谜。到底是什么原因造成的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少在建筑绘图领域，据我所知，&lt;b&gt;几乎没有人用栅格捕捉&lt;/b&gt;。并不是说它不可以，只是平均来说，使用栅格的效率实在是太低。就像程序员编程，不同的代码可能都能达成同样的目的，但我们更倾向于那些简洁、高效、出错率低的解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有些人看来，这并不是什么大问题，实际工作中，也确实有很多人直接修改标注里的文字来控制最终效果。比如一条线，应该是600，但标注一下发现是597，那3毫米到底差在哪里，找起来实在太费劲，索性直接ctrl+1，在属性里把597这三个字人工改成600。毕竟，图纸最终是看文字标注的尺寸，而不是拿比例尺直接量取，何况差的也不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，随着协同设计、BIM技术、以及信息技术在整个行业的蓬勃应用，这个问题应该得到足够的重视。可能在不远的将来，打印出来的二维图纸就将退出历史舞台，整个行业都使用电子图纸乃至电子三维数据模型。结构计算、概预算、绿色节能计算等等后续软件也要直接读取相关数据。这样，对绘图数据精确度的要求相应就提高了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图纸中不断累积的小错误小误差总归是个隐患，何况这些并不是不可避免的。养成良好的绘图习惯，掌握合理的绘图方法，就能在不影响效率的前提下尽量减少这样的错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;明白图纸对象间的尺寸意义和定位关系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;CAD绘图不是艺术创作，也不像PS、Painter那些处理像素图片的软件，CAD的目的是矢量图，图纸只是一个表象，重要的是这个表象所承载的设计信息。画一个圆形，它可能是个直径100的管道，可能是个直径500的柱子，也可能是个直径1000的圆形窗户。不能只是大致的画一个差不多的，一定要输入100、500、1000这些数值。圆的样子不重要，重要的这些数值承载的设计信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直径500的管桩，最小间距是3.5倍桩径，也就是1750。那我复制这个管桩的时候，就要输入复制距离1750，而不是挪动鼠标，觉得距离差不多是1750了就一点左键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它的各种移动、复制、镜像、倒角、圆角、阵列等等都是如此，&lt;b&gt;每一步操作都要做到：要么鼠标点在捕捉定位点上，要么键盘输入数值，杜绝鼠标乱点&lt;/b&gt;，做到这一点准则，就能保证基本的绘图精度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/91/71915af4f00a35f8a3db38f7246a77d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;这一点也是一个设计概念的体现，就像苹果公司的标志，并不是乱画的，切线关系、圆角半径、角度关系都是定死的。反面例子就是一些很粗糙的方案设计图纸，一量平面图上的窗户宽度，有的是1795，有的是1807，一看就是用鼠标随手一点，没有最起码的对设计的控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;合理使用对象捕捉&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对象捕捉是个很有用的功能，但是要合理使用。对象捕捉中的“最近点”“外观交点”“平行”和“延伸”一般情况下都要关掉，防止计算机替你选择错误的定位点。比如你要画一条线段，线段的终点应该是某个圆的圆心。你把鼠标移到圆心附近，一般情况下会自动捕捉“圆心”，但如果你的“圆心”捕捉选项处于关闭状态，而“最近点”选项是打开的，那就无法定位到圆心，虽然看上去很接近，但其实并不是几何学意义上的那个圆心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;适当的定期检查&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;绘图的步骤很多很杂乱，应该养成定期检查的好习惯，以免错误越积累越多，最终覆水难收、进退两难。尤其是从其它文件拷贝粘贴过部分图形之后，更要做必要的检查，防止太离谱的错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;设置合理的单位精度&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照图纸的性质不同，选择合理的单位精度设置。如果要求低一些，可以设置成0，这样599.8854这样的小错误会被自动忽略；要求高的话，可以设置成0.0000，这样自己可以掌握真正的图纸精度，杜绝小错误。一个小窍门就是可以把标注的单位精度改成0.0000，这样大多数标注都是600.0000、1000.0000，极个别的那些599.8854就很扎眼，很容易就能找出错误的地方。打印图纸的时候再把标注样式的单位精度改掉，打印出来的图纸就又都是600、1000了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个东西跟其它绘图技能都是绑定的。一份图层设置合理高效、文字标注等各种样式简洁明了的CAD文件，不太可能会有很多精度不够的问题。反之，一份充斥着精度错误的CAD文件，必定没有图层、样式的概念，打开这些设置一看肯定是一塌糊涂。这两者的差距是巨大的，表达同样内容的图纸，好比同一个小区差不多的2#楼和3#楼图纸，不同的人来做，有的只有几百KB，有的动辄就上10MB。这就像写程序一样，各种变量、参数、定义等等都很清晰的，一般没有太大的bug，代码也很简洁易读。反之，概念和思路不清楚，各种定义一团糟，肯定bug也特别多，代码也极其臃肿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题目里提到的CAD插件，这又是个很有争议的问题。我个人从来不用任何插件，包括天正、理正、探索者，一概不用，纯CAD绘图。不敢说最快，但在同等质量下，不会比一般人慢。其一，CAD本身足够强大。其二，插件们太烂，不是粗制滥造就是强奸用户体验，比如各种自定义字体甚至是自定义对象类型。其三，设计协同越来越多，你有插件不代表合作设计的同事们有，数据交换很困难。其实CAD设计，重要的是存储于其中的设计数据，而不是输出的那个图形的样子。可惜很多插件的作者都没转过这个弯来，很多插件的设计目的甚至就是让你更方便的把标注的597改成600。在这种思维导向下，很难实现精确的数字化、参数化设计。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
