<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21945965/answer/19816771
</link>
<author>
zq chen
</author>
<title>
飞机上的粪便和污水会被如何处理？
</title>
<description>
不知道你想问的是哪种飞机。我就说说民航飞机吧。&lt;br&gt;其实，民航飞机上是有马桶的（是人都知道，要不谁敢坐飞机啊，~~），而且不少的，就拿737来说，有三个厕所。但是这么多乘客，一个航段下来，生产了不少的废物，都到哪去呢。&lt;br&gt;首先，飞机上的废水是分两种的，&lt;br&gt;一种是灰水，就是旅客盥洗室洗手池和小乘们厨房水槽产生的水，另外还有服务门和登机门门槛雨水系统收集的雨水。&lt;br&gt;这些水是通过飞机机身上面的一个刀状余水口，直接排出飞机机身外面的。在空中就消散了，量也不多，不会对飞机经过的环境产生影响。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/5f/6c5fd8c0405a3e412048a96125d27d69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;812&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;812&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/5f/6c5fd8c0405a3e412048a96125d27d69_r.jpg&quot;&gt;第二种，就是要谨慎对待的了，广大人民群众生产出来的肥料是不能随便排放掉的。飞机上有一个大大的污水收集箱，专门收集厕所里面的马桶旅客产生的污水啦，多大呢，应该有220多升。&lt;br&gt;当飞机落地了，就有勤务车来把污水收集箱里面的污水都抽走，好腾出空间，下个航班继续使用。&lt;br&gt;就是下面这个了，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/ec/3dec13aa27f62cd775c98a602893acb4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;PS:大家坐飞机的时候，上厕所，尽量不要把一些软七八糟的东西往马桶里扔，这样是会把马桶给堵了的。。。要知道飞机上的马桶堵了，不是用洁厕灵就行的。修理堵塞的马桶，不但靠的是技术，更靠的是一颗坚强的心( ⊙ o ⊙ )啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24006433/answer/26365756
</link>
<author>
蒋方舟
</author>
<title>
女人眼中，男人什么时刻最有男人样？
</title>
<description>
先说说我心目中的男人样吧。&lt;br&gt;男人的样子，是等待的样子。等待他人的求助，等待将要到来的机会，等待属于自己的时刻。&lt;br&gt;男人的样子，是安静的样子。不向恶劣的人显示自己的高尚，不向愚蠢的人显示自己的高明。&lt;br&gt;男人的样子，是独立的样子。不与人钩心斗角，不攀附权贵，对他人有所企图。&lt;br&gt;男人的样子，是远离的样子。远离流言蜚语、远离争吵暗斗、远离世俗名利、远离志趣不和的朋友。&lt;br&gt;男人的样子，是决绝的样子。对过去之事不后悔，对未来之事不疑虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在女人眼中，男人什么时刻最MAN?&lt;br&gt;反正不是在镁光灯下闪耀的时候，不是在主席台上慷慨激昂的时候，不是在众人面前口若悬河的时候，而是在一切的光亮与辉煌退去之后，一个人的时刻：疾驰在路上，看到小猫小狗，及时救下，妥善安顿。在寒冷的冬夜，去给无望无助的流浪者送去棉衣和棉被。在所有人都胆怯，都对日常生活的不平与邪恶习以为常的时候，他仍然保持不满，保持愤怒，保持少年一样的热血。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最有男人样的时刻，是在所有世俗冲刷之后，依然对简单的东西保持着兴趣，比如踢一场好球，一天的骑行，去登一座少有人登过的雪山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最有男人样的时刻，不是一夫当关万夫莫开的时刻，而是依然承认自己的盲区，自己的弱点，不耻下问，懂得求助。真正的强者会示弱，弱者才不断逞强。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22306237/answer/26364142
</link>
<author>
姜元昊
</author>
<title>
毛泽东是学霸吗？
</title>
<description>
毛泽东批注过《二十四史》。我相信任何一个见到过《二十四史》的人都会知道，别说批注了，就是通读《二十四史》，是怎样级别的工作量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东读过四大名著。有的“学霸”只看过四大名著“青少版”，即便是中文系的某些“学霸”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东“阅读了斯密、卢梭、孟德斯鸠、穆勒、耶劳斯、达尔文、泡尔生、斯宾塞、叔本华、尼采、罗素、杜威、康德、黑格尔等西方学者的书籍,思想一度成为自由主义、民主改良主义、空想社会主义等思想的大杂烩”（《论毛泽东思想中的康德因素》，张亚。当然，不排除这篇论文有很大的吹捧的嫌疑。不过毛泽东的的确确读过很多这方面的作品，例证多得很）。有的“学霸”可能连这些名字都没听过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东一生的写作量非常大。作品都摆在那，一目了然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东在很年轻的时候，就有了很多从事社会调查的经验。这对社会科的研究生来说是极重要的能力。据我观察，当代中国一些一流大学的研究生的社会调查能力，比毛泽东弱太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道他是不是学霸。&lt;br&gt;我猜测，如果他活在现代。&lt;br&gt;让他考高考，未必考得上清北的本科。&lt;br&gt;但是如果保研、申博或者申请直博的话，我觉得他能成为中国任何一所大学的某些文史哲方向的硕士或博士，假如他真的想申的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直很反对神话毛泽东。但是如果要黑毛泽东，请黑在点子上，比如打击异己、生活作风、偶像崇拜、思想控制、轻视人命等等。“学习”真的是他的强项。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23011004/answer/26134693
</link>
<author>
兔宝闹闹
</author>
<title>
在迪士尼乐园扮演动画角色的工作规定有哪些？
</title>
<description>
作为一个曾经通过ICP项目在奥兰多迪士尼乐园做过半年character performer（角色扮演）的人来说，我想来说说这个问题。&lt;br&gt;  在迪士尼工作的半年里，我先后扮演过米奇、米妮、唐老鸭、匹诺曹、jake等角色。首先从面试开始讲，首先要考虑的问题就是身高。以上几种角色都要求不能超过1.60米（哦…天…一不小心暴露了身高…），比如高飞什么的，就大概要1.85以上了（这个我具体记不太清楚了）。再就是一些即兴的表演，这个应面试官而异，我当时就很幸运面试官并没有让我即兴表演只是简单的问了几个问题。还有一点就是语言，毕竟当时是海外实习，面试官也都是美国人，口语肯定是有一定要求的，但是对于角色扮演这个工作，因为工作过程中，跟游客无语言交流，所以要求可能相对会低一点。&lt;br&gt;    通过面试拿到邀请函之后，你就可以知道自己的时薪，因为这个工作相对于其他基层工作来说体力消耗大，所以时薪相对较高一点，当时别人都是7.79刀我是8.65刀。&lt;br&gt;    之后到了迪士尼就是培训，最重要的就是安全，除了一些基础知识讲讲ppt之外，更重要的是实践培训。这时就会让我们穿上各种角色的衣服，教我们摆出各种拍照专用造型。对于米奇米妮，造型要求会比较严格，一般不能摆太出格的动作，基本要按规定动作来。而对于唐老鸭这样的角色，因为动画人物自身性格就是搞笑型的，所以要求也没那么严格，可以多一些自己想的动作。除了照相，还有走路的动作，以及见一组客人的流程和时间，都是会严格控制的。还有最为重要的一点，就是签名。每个角色的签名都有固定的样式，必须照样式签不允许改动，让我们先正常拿笔练，然后再穿上戏服带上手套练，一直练到熟悉为止。（其实这点很重要，我后来工作的时候有时候一个名没签好，看到小朋友拿到签名后惊呆了的表情真的很难过。）培训考核，培训员会让你出去接待游客然后在一旁录像，等你下来之后给你看自己的录像找出不足加以改正。&lt;br&gt;    经过一周的培训，就可以正式上岗了。工作时有很多的要求，从一开始的整理戏服，每个人都必须在第一个set开始前的1个小时开始整理戏服，按照list拿好今天所扮演角色（因为每天扮演的角色可能会不一样）的服装、头、鞋子手套、以及装饰。还有basic clothe，就是一些贴身的打底衫。然后要做戏服的整理工作，比如固定好角色头套里的安全保护绳，把basic shoes粘到角色的大鞋子里面等等。准备好之后，就需要扛着自己的戏服（一般装在一个黑色的大布包或是大拉杆箱中），带到今天扮演地点的后台，在set开始之前的15分钟左右，开始穿戏服。在这个过程中，要完全的把自己的皮肤全部隐藏在戏服中，包括头发，也要用发网套好，不可以掉出来。并且决不允许在后台拍照，比如穿着一半戏服或是单独给戏服拍个照或是自拍都是明令禁止的，一经发现可能会被开除。然后就由专门负责引导的工作人员把我们领到交接区，按亮就绪灯，这时台前的上一组扮演者就会知道下一组已经准备就绪，引导人员就会找一个借口让他们跟游客再见（比如一般是说米奇要去吃蛋糕之类的），等上一组也同样来到交接区，告诉下一组目前游客的一些状况，确认无误后，下一组方可上场。这一过程中，最重要的就是一定不能让游客同时看到两个米奇，因为所有的迪士尼动画人物都只有一个。上场后，就是正常的签名拍照，最重要的就是一定不能跟游客有语言交流，但是给游客kiss时可以发出“啵”声，打喷嚏也是可以的。还要注意的一点就是当游客问你一些问题时，比如“你在里面热不热呀？”这样的问题，你要做出一副不知所以的样子，因为你要让游客明白你就是米奇，而不是在里面扮米奇。对于上面有提到的出现紧急状况如扮演者身体不适，应该及时的做出一些暗示性的动作（一般都是提前规定好的），旁边的引导员会立刻将你领回后台，如果你觉得不适感及其严重且引导员并未及时发现，必要时你可以自己跑回后台摘掉头套，毕竟安全是第一位的。（这是培训的时候讲的，也是迪士尼的第一大宗旨，安全第一）。&lt;br&gt;  再来讲讲休息，其实做角色扮演者的休息时间是很多的，一般室内的话是做40分钟休息40分钟，而室外是做30分钟休息30分钟，如果天气炎热，就是做20分钟休40分钟。休息室里有沙发空调还有免费的饮料甜品，迪士尼的福利是很好的。&lt;br&gt;     最后一点就是关于发照片，如果角色扮演者在Facebook等公共平台上发自己工作时的照片，绝对不可以提到“这个米奇是我扮的”之类的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯…大概就先想到这么多～以后再想起什么～再来补充哦…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————又想到一些小的细节再来补充一下——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是后台方面的，角色扮演者在穿着戏服的时候（拿下角色的头罩之后），不可以吃东西。因为把戏服弄脏是一件很麻烦的事情…（想一下某一天你去迪士尼看到米奇帅气的燕尾服里面的白衬衣上有一大坨油渍…）所以迪士尼决不允许这样的状况发生。再者就是不能穿着部分戏服出现在游客面前，哪怕只是打底衫也不可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次就是一些台前的问题，也算是给以后想去迪士尼游玩的人的一些小贴士吧。第一个是签名的问题，一般迪士尼的纪念品商店都会有专门的签名本卖，但是也不是一定要买他们的签名本，自己带的本子什么的都可以（我还经常遇到过让我签在园区地图上的……），但是…拜托大家不要让角色签在你的身体上，比如手臂手掌后背啊都是不允许的，还有货币或是证件上也是不可以的，所以大家千万不要为难小米奇哦。第二呢就是合照，为了维护迪士尼和其动画人物的形象，迪士尼不允许其动画人物跟印有粗俗话语的服装、横幅合照。还有竖中指神马的也不可以（不过一般亚洲人都不太有这个习惯，这个问题一般出现在美国本土游客中。之前就遇到过身穿正面印着大大的“fxxk”字样的T-shirt的游客，我机智的跟他做了个探戈pose挡住了他衣服上的字才拍的照）。还有就是迪士尼的动画人物，特别是米奇这样的正面角色，如果遇到身着比基尼的游客（我第一次听也很奇怪怎么会有人穿比基尼去迪士尼但是后来发现还真有啊），不能搂其腰或肩膀，只能让她用手臂挽着米奇。另外就是一般最好不要领着大包小包跟角色合影，一般合影前工作人员会适宜游客将物品放到一边以保证合影的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后要说说做character performer的特殊福利：来自世界各地游客的小礼物。很多游客在来迪士尼的时候，会给他们喜爱的角色带来小礼物，一般会是一些小朋友自己画的画，写的信，还有糖果、小玩偶、什么的，这是常规的…非常规的有…安抚奶嘴…嗯对，就是这个，小朋友大概是想让米奇来见证她的成长，所以把这个送给米奇表示她已经长大了不再需要这个了，所以其实想想心里都是暖暖的。还有每天小朋友的kiss啦拥抱啦就不计其数啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————下次上图哦—————&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯…半夜躺床上用手机码的字…原谅我再次木有排版…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21685616/answer/25043660
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
钱学森为什么敢用党性保证人体科学（特异功能）的真实性？
</title>
<description>
目前的答案真让人伤心。果然大家都是生活在阳光下，成长在新社会，对这个世界充满了爱意啊。&lt;br&gt;下面的回答还请各位批评：&lt;br&gt;首先，他&lt;i&gt;先后担任了&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4522.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国科学技术大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;近代力学系主任，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/181348.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国科学院力学研究所&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所长、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/11575982.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;第七机械工业部&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;副部长、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/268362.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国防科工委&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;副主任、中国科技协会名誉主席、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/24083.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国人民政治协商会议&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;第六、七、八届全国委员会副主席、中国科学院数理化学部委员、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/177094.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国宇航学会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;名誉理事长、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/40976.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国人民解放军总装备部&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;科技委高级顾问等重要职务&lt;/i&gt;（摘自百度百科）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自归国之后，历经数次Politcal运动，都没有影响到他仕途的一帆风顺，上面没提的是，人家可是69年九大的时候成为中央候补委员的哦。运动运动，就是要把人给运动掉队了，这么多次运动都如鱼得水，能说他不是个好的运动员吗？&lt;br&gt;这样一个人，简简单单的把他当成一个科学家，把他的话解读成一个科学家为了维护学术界的纯洁和独立，这样合适吗？把他的行为解释成“意在反对政治干涉”，合理吗？人家本身就是政治家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，想想看，这哥们58年的时候非常及时的抛出了文章，支持亩产万斤。这桩公案不细说了。但后来大跃进破产后，连太祖都往他身上赖，硬说是看了老钱的文章才信的亩产万斤。可是你看钱自己可有过检讨反思，反口不认账过没有？&lt;br&gt;就这份政治觉悟，比好多D内摸爬滚打几十年的老家伙，不知道高到哪里去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，80年代气功盛行是由深刻原因的。这是一场自上而下的流感。最早发病的不是那群天真烂漫的街道大妈，而是饱受摧残风烛残年之际重新执掌大权的老头子们。一个又一个的大师，也正是有了这些老头子老首长的加持，才横行中国，流芳世界的。钱那些话，就像当年支持亩产万斤一样，不是对老百姓科普，是说给上面听的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================================================&lt;br&gt;补充两点：&lt;br&gt;1，我是不是要黑钱呢。不。任何一个组织，都得在中央有个代言人。下面的人负责做事，上面的这个人负责沟通协调，负责争取资源，负责背黑锅，负责给自己和团队争荣誉。这是一个十分正常合理，也同样可以称得上劳苦功高的角色。politic哪有清白的，不能因此否定一个人。&lt;br&gt;2，当然可以更加美好的把他解释成一个不懂politics的科学家，这样也是没有问题的，也是一样能自洽的解释这个世界的。&lt;br&gt;我个人倾向于认为邓稼先，于敏，更早一些，连那个小阳谋的没看破的那批人是这样的角色。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23969902/answer/26281579
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
全能神教（东方闪电）是一个怎样的组织？为何能在暗中发展这么久？
</title>
<description>
看到排名最高几个答案写的真的挺好。&lt;br&gt;我稍微补充下，抛砖引玉吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信仰是一刚性需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前排名第一的匿名人士对于自己家人的描述中有一个现象很有趣：他的外公是从之前某旧邪教跳槽到目前这个新邪教的。&lt;br&gt;这情况正好印证了我经年发现的一个现象：信的人，他不在乎信的到底是什么，他只在乎只要有个东西信。&lt;br&gt;不管现在流行信什么，他都能跟上潮流。而且不管信什么，你跟他去深谈，都会发现他信的死心塌地，结果没过几个月，再去跟他谈，他还是信的死心塌地，关键这次信的跟上次已经完全不一样了，完全没有品牌忠诚度。&lt;br&gt;甚至有的人，在两次跳槽中间，还能信个红歌。这不是开黑，这是真事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我慢慢总结出来， 信仰，对很多人来说，就像吃饭，是个刚性需求。吃面包还是馒头都可以，关键是我中午一定要吃饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来我看了几篇文章，这想法还真不是我独创，有些学者走得远多了。不但信仰是个刚需，他还拿了一堆样本和数据，大概估算这个刚需的比例。&lt;br&gt;30%。&lt;br&gt;请记住这个数，当时我是被吓到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来还看过几篇文章，有一个是估计中国到底有多少基督教徒的，目前官方数字1500万。这显然是被严重低估的。那么真实数字是多少呢？&lt;br&gt;我看过最夸张的一个估计&lt;br&gt;1个亿。&lt;br&gt;请记住这个数字，按照这个估计，中国已经是最大的基督教国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们不谈上面两个仅存在于我记忆中的数字。（等我有空把文章找到了在有理有据的谈。）&lt;br&gt;我们只谈刚需，如果你也认可信仰对于某一部分人是个刚需的话，那么我想你也能同意我的以下的看法：&lt;br&gt;考虑到中国庞大的人口总数，和一直以来对于宗教的打压。如果把信仰看成一种商品，把宗教看成一个市场的话，那么这是一个受到国家垄断的，严重的供不应求的市场。&lt;br&gt;稍微有点经济学常识的，也一定会知道，在一个受到控制的严重供给不足的环境下，一定会诞生黑市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子的话，目前官方允许处出境前往麦加朝圣者，一年大约两万五千人。&lt;br&gt;而据说有两倍于此的人数通过其他渠道前往麦加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，你看到的这些奇形怪状的邪教，不论是在这行凶施暴的，还是那些制造恐怖的极端分子，他们都是黑市商品的消费者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑市商品什么特点？不需要质量啊，只要先解决有无的问题。&lt;br&gt;所以你会看到，不论洗脑手段多么拙劣，不论传道如何粗糙离谱，都能找到一大堆人信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说到这，我先切个题：没必要关注一两个特定邪教的特定手段。它的成功传播和它的特定手段并无直接的因果关系。&lt;br&gt;越去掰开了揉碎了分析，越觉得简单，老套，陈旧。而且不能解释为何这些老套陈旧的办法还是能吸引这么多人。&lt;br&gt;你看到的是一群毫无科学素质的愚民，我看到的是一群饥渴难耐围在一个充满污秽肮脏不堪的水塘旁边抢水的灾民。&lt;br&gt;回到匿名用户的答案，他的外公一直说，你到了我这个年纪就明白了。我想他外公的意思是，等你到了人生最后几年，眼看至亲好友一个一个离开的时候，自己的剩余的时间已经可以按天来计算的时候，信的对错真的无所谓了，关键是有什么东西能支撑自己走完最后一段孤独的旅程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后再说回来，打击黑市最好也差不多唯一的办法就是放开管制。但现实就是这么个现实，供不应求长期存在，信仰黑市也会一直有人捧场。剩下的更深的意思各位自己琢磨，大半夜的我先去收个包裹然后洗洗睡了大家晚安。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22174837/answer/20529748
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
中国航天员为什么都是军人，而不是博士、科学家等科研人员？
</title>
<description>
简单说就是现在的飞船性能不理想，对身体条件要求很高，没有绝对的需要尽量避免科技人员搭乘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始我也不太理解，直到人家给我看了航天飞机的研发资料。宇宙飞船降落时的加速度也是很夸张的，于是减小再入过载就是航天飞机很重要的一个特点。据说航天飞机可以控制在3G，而联盟号好像是4G，很多科学家回来后就大倒苦水。神舟作为联盟的改型，不会差太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是20世纪的科学家，那种领了奖顺路参加奥运会的学霸，或者是一边占着足球队名额一边还占着科学院名额的流氓科学家，倒无所谓。可是现在的科研人员一般都是头脑发达四肢简单，虽然宇航中心会专门安排强化训练，但是有可能某个学科的某人一定要上去但是他的身体条件就是不允许。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的飞船落地瞬间反推火箭会减小落地冲力，而以前的飞船没这个设计，那一下也很要命。加加林的飞船干脆就没有降落，是进入大气层后再做高空跳伞的。不是飞行员根本不可能干这种事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安全性也是问题，东方一号在试验阶段的事故率居然有50%，这换到任何一种交通工具上都是不可接受的，但是加加林硬着头皮上了。搞科研的谁去给你冒这个风险啊，你要说实验事故牺牲也就认了，去实验室的路上因为交通事故死了这算怎么回事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23949101/answer/26282052
</link>
<author>
匆匆的蚂蚁
</author>
<title>
2014年在淘宝创业合适吗？
</title>
<description>
如今6000资金要在淘宝做起来很困难。
 我是2011年年底入场，3000元起家，前两年是淘宝的红利期，算是比较好做， 去年在淘宝上两家C店营业额250万左右，赚了60多万（小行业，刚兴起的时候进入，行业成熟期时毛利35%-50%左右）。目前淘宝上的业务处于收割期，库存货物十多万。上月我临时决定辞退所有员工，接下来计划是专注做1号店平台。（之前淘宝C店是1个客服，2个白班纯打包发货，加上我自己4个人，到旺季再增加2个打包的，一共6个人，这个团队结构或许有些人会觉得很奇怪，但是是实际情况。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会问我赚钱赚的好好的为什么不做了？没有理由，我凭直觉判断的，这个和股市的道理一样，3000点到5000点，的确好赚钱，从5500点上涨到6000点，市场最热闹的时候，也是最危险的时候，是时候退场了。对于大部分行业而言，现在基本上是对大小卖家都非常不利的时期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻人的创业热情不值钱，就是个屁。淘宝上的游戏规则经常在变化，说白了就是通过规则的变化在利用一波一波年轻人的创业热情在为他们服务，帮他们赚钱。你不过是他们地里的麦子，让你茁壮成长的目的就是最后收割你，收割完了一把火烧掉，灰烬变成来年新麦子生长的肥料。反正来年又有一茬一茬的新麦子长出来，生生不息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有大使命感的人都是可疑的，马云就是个大忽悠，别的不说，长得就不像一个好人。自己保持清醒，搞清游戏规则，把握好节奏，否则你就是游戏中随时被牺牲掉的那一批。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始做的淘宝小卖家容易犯的致命错误就是，雄心万丈，把创业冲动当成创业才能，幻想自己是个初入战场的小兵，手持一根长矛就冲向对方敌营，看准机会就能直取敌方大将首级，从此建功立业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看清楚周围状况好不好，你我这类淘宝上小卖家，不过就是匆匆的蚂蚁，所谓梦想其实只不过就是为了钱。首先考虑的是如何找自己的生存方式。 这个是一个慢慢探索的过程，耐着住性子，沉得住气才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一开始别太猛，别花钱开什么直通车，最好一分都不要。没流量自己想招，总之直通车是下下策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刷单？我反正是没刷过。我隔壁邻居一天猫店，请六个员工专职刷单。妈呀，我好困惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝做C店，个人感觉也不是完全没有机会。看你选的行业，关键还是进场出场的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，时间精力金钱还是应该投入到更有效率的地方去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微信平台不了解，没仔细研究过，不敢多说。个人建议你找家人借个几万块，注册个公司，试着专注做京东和1号店，对于初出茅庐的新手来说，
京东和1号店上的机会或许比在淘宝上的要多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，补充一下，我现在是3家淘宝C店，其中两家行业收割期老店，还有一家新项目新店。除此之外还有一个阿里巴巴诚信通，一个天猫分销平台，一个京东，一个1号店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的第一家C店是2011年底开张，投入3000元，没开几天就成交了第一单，自然流量加淘宝客佣金5%，除此之外没做任何推广。如今双皇冠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的另一家C店是去年4-5月开张，0信誉做到如今三冠，前期直通车投入大几百元 ，没刷。同样，自然流量加淘宝客佣金5%&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝上卖家擅长把行业作死，小而美的终点还是大而丑。游戏规则决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最新的一家C店春节后开张，目前新项目前期投了7-8万，包括4万左右货物库存，没开直通车钻展的情况下，3月成交13单。 妈呀，这是要作死的节奏啊。幸好留了退路啊，1号店没做推广没做活动头半月卖了30多单啊，毛利还比淘宝高啊。举例子说明吧，我一个主推商品，产品成本10.5元，加包装快递人工各项成本加一起16.5左右，淘宝同行同类商品价格是19.9 -29.9元。淘宝上我标价19.9元。同类商品1号店同行最低价格39元，1号店我标价29元。新淘宝店铺自然流量0 ，一号店自然流量平均每天15 。推广成本：淘宝直通车出价25元排在第八位（对，单价19.9元,利润只有3.5的产品，一个点击就是25元）。1号店，同样产品，标价29元，去掉扣点，利润10元，一点通推广出价1.7元排到第二位。转化率这个不好对比，成交太少，数据不足以支持。总体感觉，1号店的好点。客服成本：1号店和京东的顾客买东西基本不问客服啊，直接下单就买啦，买完了也不催。淘宝上买家好烦啊，什么改地址，要优惠要返现要礼物的，催发货，催快递的，妈的都被宠坏啦。20块钱的东西，一单赚你3块5你他妈的要什么优惠！！！你他妈的要什么礼物！！！你他妈的要什么好评返现！！！你他妈的要什么服务！！！！你他妈的催什么催！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做的淘宝新店的最直接感受就是，今时不同往日啦，淘宝上的卖家数量太多啦，这个月开始重新恢复金牌卖家，对大卖家流量有倾斜，小卖家分配到的流量更少了。今年新店不做直通车的情况下，基本上流量是0。淘宝的数据很好看，什么双11成交金额突破多少亿什么的，实际上有点虚，有点虚假的繁荣。这里头有多少卖家为了保持足够销量从而得到展现在不盈利和亏钱的在哪里死撑。又有多少成交量是刷出来的？ 淘宝上的总流量虽大，但分配到每个小卖家的自然流量又能有多少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你一定要做淘宝的话，耳机产品。如果不是高端产品的话，做不了小而美，那只能定位为大而丑了。做量的话，首先一步把快递成本要控制好，要不搞不好变成给快递公司打工，今年快递价格战很厉害，价格都很透明，小卖家应该也可以谈下来好价格。我在福建这里现在发全峰全国4元，韵达全国5元，圆通全国5.5元。目前主发全峰，韵达圆通少量。同区域附近发货量较大的同行那里打听到的各家价格是，韵达4.5元（三公斤内），申通4元，圆通5元。广东估计和福建差不太多，顺便上58同城和赶集搜了一下，深圳和广州基本上每天300票的量拿到的价格基本是全国4元。温州申通现在是全国3元，这个是我目前了解到的全国最低价格了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各家底价大致了解了之后呢，接下来顺便回答一下你快递价格怎么谈的问题。我个人经验的技巧介绍给你。我当时一天发到100件的时候，就把之前用掉的快递单的包装箱都收集起来。就是那种快递员送来的空白快递单的包装箱，一箱可以装1000张快递单的那种方形牛皮纸箱。没有就找附近的同行要一些用过的空箱子。在门口显眼的位置，一摞快递单空箱子摆起来。发货用的包装盒一下买个2000个，1500个可以摞起来两米高，三摞。然后500个纸盒折起来，两米多高，N摞，也是一堆门口一放，好像马上要发的货一样。很壮观。也很唬人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来第二步，上网随便买点东西，指定几个你有合作意向的快递发货，快递员上门派件的时候，你一开门，那个阵势，他先被唬到，以为那一摞快递箱子，是同行快递刚送过来的。一送就是十几箱，一万多张快递单，他们就会先入为主的以为你这里有足够的量，很快快递员和快递点的老板就会主动找你来谈。谈不了也混个脸熟&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三步，谈价钱的的时候，对方一定会要求量对不对？你就说，可以。但是我这里之前某某快递合作久了，不好一下子换掉，而且对你们时效客服各方面也不太了解，我试着发一点，没问题的话，通通再转给你们。也可以说你这里主要做分销代发货的的，快递发哪家自己做不了主，要征求一下下面分销商的意见，试着发一些，回头用不用需要和下面分销商商量。这样可进可退，还不得罪人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;价格直接谈全国通票价，不要分区，分区就是快递没诚意。全国4-6元之间，看你怎么谈了。最终确定1-2家合作，老牌圆通申通韵达随便找一家，再找一家全峰或中通。价格谈好了再补一句，提供快递袋。成本又少1-2毛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，今年快递竞争激烈，根本就是买方市场，或许压根不用这么麻烦。特别留意一下全峰快递，市场拓展期，价格很便宜。就在前一两天马云旗下基金注资数亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有重要的一点，市场价格由供求关系决定，注意库存风险，别压太多货，东西卖不掉就是垃圾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理论都是虚的，自己进场真刀真枪的干。18岁，有的是机会，尝试一下，亏了就当作交学费。上大学四年学费都几万块了，你花个几万块，摔几个跟头，学到的都是干货。你有你的优势，马云当年18岁的时候也不过是个处处受挫的呆逼，长的还比你难看！！！你的起点就比他要高得多！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再啰嗦两句作为总结：第一：成功者找方法，失败者找理由。第二：和去麻将馆里打麻将一个道理，决定输赢的往往不是因为你的技术高低，而是你是否坐对了桌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24002984/answer/26354882
</link>
<author>
yue wang
</author>
<title>
如何评价 Apple 新推出的编程语言 Swift？
</title>
<description>
有人說它相當於 C#，或是相當於 Scala 對 Java 的改進，我可以告訴大家，Swift 不是這樣的語言。它更像一種讓人快速做原型的 toy language。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要求 Apple 發佈下一代 Objective-C 語言的呼聲早就有了，每年寫數萬字 OS X 評論的 Ars Technica 兩年前就寫了 Apple 應該去做一個語言，Objective-C without C 並且使用更現代的功能和更短的 API，以及對自動類型推導的支持，文章見  &lt;a href=&quot;http://arstechnica.com/apple/2012/07/os-x-10-8/17/#objective-c-enhancements&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;OS X 10.8 Mountain Lion: the Ars Technica review&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但 Apple 顯然沒有認真對待這門語言。很明顯的，他們根本不想把ObjC給替換掉。並且按Apple的風格，如果他們把Swift當ObjC的未來來對待，肯定會有一到兩個iOS/Mac應用使用Swift改寫。（比如Apple 當年要砍 Carbon，首先做的就是把 Finder 重寫了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從語言角度，Swift 有太多的缺點：&lt;br&gt;－ 它的標準庫太差，只有Dictionary, Array 和 String及數這幾種數據結構，連個 Set 都沒有。想用別的？你還是要用 ObjC 的。&lt;br&gt;－ 它沒有任何對異步／同步編程的支持。它沒法綁定使用 GCD，因此任何正經的網絡應用根本無法編寫。&lt;br&gt;－ 它沒有任何的保護機制(private, protected)，所有的 method和 variable 都是全局可見的，這顯然不能滿足正經工程項目的需要。&lt;br&gt;－ 只能和 ObjC 互動。如果你想正經地使用C或者C++，你得寫 ObjC 的 wrapper。&lt;br&gt;－ 沒有辦法 catch Objective-C 的 exception，如果一旦出了 exception，你的 App 立馬就崩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Chris 在設計這門語言時，可以明顯地看到他的短視。這也很正常，他是一個做編譯器的，不是做語言研究的。所以這門聲稱支持函數式編程的語言，根本不是函數式的：&lt;br&gt;－ 僅有的支持在lazy，閉包，及簡單的函數語言函數（如map, filter）。這ObjC中都能做&lt;br&gt;－ 沒有pattern matching&lt;br&gt;－ 類型推導差不多和 C++11 差不多，沒有使用hindley milner。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從上面這些特點看， Apple對其的定位僅是給對ObjC頭疼的開發者降低學習曲線所推出的玩具語言。前面五條中的每一條，基本都是致命的，因此 Apple 自己的項目也不會使用。做個早期 proof of concept的 prototype 到是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以想象，實現上 Swift 是很簡單的（LLVM很成熟了，寫個新語言越來越簡單，比如只要幾步就能做個小語言： &lt;a href=&quot;http://llvm.org/docs/tutorial/LangImpl1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1. Kaleidoscope: Tutorial Introduction and the Lexer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），當然有可能 Apple 將來會解決這些問題使得其真正實用。但現在來看，Apple 並不希望 Swift 來替代 Objective C。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23985380/answer/26315358
</link>
<author>
Bruce
</author>
<title>
为什么网上卖的电影票通常比现场买便宜很多？
</title>
<description>
小白观众们被行业大牛们的坐而论道一顿强奸却浑然不觉。God！ 知乎到底怎么了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Yol叔 @yolfilm 熟悉影市的运作体系，侃侃而谈，咋听起来似乎是那么回事，却疏于对影市近年数据的调研，在论证的目标上已经偏离了事实，因而显得漏洞百出，极不严谨。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;爆米花等影院卖品的毛利率固然高于票房分账，也没有yol叔所描绘得那样夸张。&lt;br&gt;这样的问题不用着我们业余人士来臆想估算，拿出院线会计数据来说话便好。&lt;br&gt;2011-2013年，万达卖品毛利率分别为67.33% 68.00% 70.30%，远低于“（252-12）÷ 252 = 95%”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而影院真的是靠卖品来赚钱的吗？电影院靠票价分成赚钱，真的，很难？&lt;br&gt;我们来看一下万达近三年的收入结构数据吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/ef/7fef33c65059c779be58b98e8c98a21c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;703&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;703&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/ef/7fef33c65059c779be58b98e8c98a21c_r.jpg&quot;&gt;所以，&lt;br&gt;&lt;b&gt;票房分账占营业收入比三年依次为：80.8%，81.0%，76.7%&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;商品销售占营业收入比三年依次为：9.3%，11.0%，11.9%&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看到这样的数据，谁还能说影院老板靠忽悠你买东西来赚钱？&lt;br&gt;本人从外面带爆米花进影院也从没见人拦我啊。&lt;br&gt;毕竟人家是影院，赚的主要还是一份电影票的钱；零食，广告，目前而言都是些副业罢了。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;其实题主问题的答案很简单，四个字：&lt;br&gt;&lt;b&gt;薄利多销&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不仅仅针对影市，在其他行业的团购里也是同样如此。&lt;br&gt;这是团购的本质，也是它存在的核心价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影的发行方会针对不同城市规定不同的最低票价，譬如《大闹天宫》最初上映的规定的最低票价为：A类城市 40元，B类城市 35元，C类城市 30元。&lt;br&gt;影院可以在这个基础上自由定价，其定价手段自然是以利益最大化为主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，大家会看到电影票的门市价往往很高。&lt;br&gt;一来买的人少（量少便走价）&lt;br&gt;二来买的人往往是不知道团购的小白或者是Shopping完路过来看电影的情侣以及懒得去团购的土豪（此即约伯之所谓“价格歧视”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而团购价却只比规定最低价多几元钱。这不正是薄利多销，价低走量的简单道理么？&lt;br&gt;至于带来影院人流量的提升从而带动卖品的销量，这肯定是团购的作用之一，但也不至于像Yol叔所描绘的如此夸张吊诡了。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;行业分析，会计先行。切勿闭门造车，想当然矣。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NTg2MDY0NA==&amp;amp;mid=200252592&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=4480ced76b8dde377a6364baeaecb8f0&amp;amp;scene=3#rd&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【干货】电影院线公司研究笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2014.6.3  10：30补充：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一，关于票房的毛利率&lt;br&gt;Yol叔有个很有意思的阐述: &quot;票房所产生的影院利润，能有10%就算不错了&quot;.&lt;br&gt;在这里，Yol叔估算的是扣除所有人工水电场租税收成本以后的净利率。&lt;br&gt;而在卖品部分的“（252-12）÷ 252 = 95%” Yol叔估算的却是只考虑进销差价的毛利率。&lt;br&gt;有意无意中，前者被尽可能的缩小，后者尽可能地放大。&lt;br&gt;而实际情况怎样呢？&lt;br&gt;票价分给三家确实不错，只是院线和制片方分配的比例是55%和45%（比例会根据具体电影的权重有几个点的变化），而且扣税和总局的电影基金是从制片方的45%里面提取的，与院线无关。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以院线的票房的毛利率就是这个分账比例：55%&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这里的55%与是不是正常票价无关，就算这张票是28元卖出去的，院线同样能分到55%。&lt;br&gt;至此，我们可以得出2013年万达影院票房跟卖品的毛利润具体数值：&lt;br&gt;55%×3086.85=1697.77   477.75×70.3%=335.86 （百万元）&lt;br&gt;票房的顶梁柱地位依旧其他业务无法挑战的。&lt;br&gt;当然，话说回来，国外院线票房外收入占到2/3以上，国内影院也确实在努力减少票房依赖，提高衍生收入比例。这是国外现状，也是未来趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，关于“团购”与“网络售票”&lt;br&gt;统计数据显示去年团购购票比例已经贡献票房超过10%。&lt;br&gt;有人表示：你看吧，团购比例还是很小的，这都是影院赔本赚吆喝，真正赚钱的是门市出售的原价票！&lt;br&gt;这里面其实存在一个误区：不仅仅是团购才有三十左右的低价！万达自己的互联网售票网站去年出票量占据了院线整体的15%，还有QQ电影票等一大堆互联网售票渠道以及影院发行的会员卡等折扣卡都是低价销售电影票的。&lt;br&gt;相信大多数人都感同身受，看电影都得先上网上订票，极少情况会傻傻地直接去门市买原价票。&lt;br&gt;另外就算一张票只按最低价出售，院线还是能得到55%的固定分成，哪来亏钱的道理？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23880443/answer/25977689
</link>
<author>
叶日生
</author>
<title>
资深驾驶员对新手有哪些建议？
</title>
<description>
本人驾龄8年，&lt;br&gt;父亲驾龄30年，专业教练。&lt;br&gt;一点点小经验与朋友分享，想到哪说到哪，请别介意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【行车篇】&lt;br&gt;0.请一定要系好安全带，副驾驶也是。&lt;br&gt;1.变线前一定要先看后视镜，学会用镜中物体大小判断距离。&lt;br&gt;2.开车期间不要打电话！不得不接的话请靠边闪危险灯。发短信玩微信更加危险！ &lt;br&gt;3.养成打转向灯的好习惯，因为转向灯是给其他车看的，不是你怎么方便怎么打的。&lt;br&gt;4.技术还没到家就安份地在慢车道开，别占着快速道，后面快车为了超你车就会增加危险系数。&lt;br&gt;5.夜里开车能不开远光灯就不要开，对面来车会什么都看不见。&lt;br&gt;6.经过路口有意识地放开油门或者轻触刹车，以防有路人冲出来。&lt;br&gt;7.超车的切入线路不要太急，打转向灯，缓缓切入，切入后加速，切勿超车之后刹车。&lt;br&gt;8.与前车距离缩短，要提前刹车。&lt;br&gt;9.遇上路面崎岖不平，尽量让轮胎走高处，这样才不会触底盘。&lt;br&gt;10.雨天行车轮胎与地面的摩擦系数降低，刹车要比平时提前。&lt;br&gt;11.车中乘客人数多的时候，因为质量大惯性大，刹车距离增大，刹车要比平时提前。&lt;br&gt;12.不是猛踩油门车就会加速，正确的加速方式应该是踩油门（到约2000转）--放开油门--再踩油门，车子才会换挡，车速才能提高；手动挡同理，到2000转左右换挡车子会比较平稳。（此为一般情况，具体情况按不同车型而略有不同。）&lt;br&gt;13.多看地面指引线，提前选择好直行道、左转道、右转道，很多事故就是发生在临时变道。&lt;br&gt;14.等红灯时不用把档位打到P档，N档即可，然后拉上手刹。&lt;br&gt;15.注意判断前车类型，如上坡，那就请留意前车是手动挡还是自动挡，手动档的车技术不好的话一般会有后溜的现象，别跟太贴，自动挡排量不够或者坐人太多也会出现这个想象。&lt;br&gt;16.别与旁车并排行走，要不比它慢，要不比它快。一危险，二没道德，后车想超无从下手。&lt;br&gt;17.远离大型车，遇到大型车在前面别跟太贴；遇到大型车在旁边别并排走，大型车在路上就是定时炸弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【驻车篇】&lt;br&gt;1.泊车倒入库比正入库容易，而且会停得更好，请养成习惯。&lt;br&gt;2.泊车时，请对比左右后视镜跟黄线的距离，如果两边对等，那就是车子直了，如果不等那就是歪了。&lt;br&gt;3.有条件请装倒车雷达，甚至倒车影像，有一些矮的物体很难观察，特别是小孩子和宠物在车后就会比较危险。&lt;br&gt;4.倒车的要诀就是手快脚慢（方向盘要快，车速要慢），别贪心，一次停不好就向前一次再倒一次，别急。&lt;br&gt;5.停好车后下车看看是否停在区域内，如果占用了旁边的区域，请重新挺好，这是基本的道德。&lt;br&gt;6.侧方停车，如车尾对后车车尾，可以贴一点没关系，多留车头空间。&lt;br&gt;7.熄火拔车钥匙前，请检大灯、车窗、天窗等是否已经关好。&lt;br&gt;8.离开车辆，别把包包放在车上，惹贼。即便是不值钱的东西，贼也会不惜敲碎玻璃，血的教训。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【进阶篇】&lt;br&gt;1.正确的启动车子顺序是：踩住刹车--插入车匙扭到第一格（仪表台亮灯但发动机未启动）--将档位打到N档--扭动车匙到发动机启动--将档位打到D档--放下手刹--前进。&lt;br&gt;2.正确的熄火顺序是：踩住刹车--将档位打到N档--扭动车匙到第一格（发动机停止但仪表台亮灯）--将档位打到P档--拉上手刹--拔出钥匙--松开刹车&lt;br&gt;3.雨天行车请开雾灯。&lt;br&gt;4.冬天行车车内会有雾气，开空调即可，或者有些车子有除雾的功能。&lt;br&gt;5.每天第一次行车前，环绕车辆走一圈，检查车况，胎压等，以保证行车安全。 &lt;br&gt;@古罪 补充：注意检查：是否被划车、轮胎是否有瘪掉的、车牌是否被恶意遮挡涂改、汽车前后是否有不妥的障碍物、后视镜是否正常等等。这个习惯非常之好，看一下费不了多少事，但这么做了，有时有避免惹麻烦，有时真的能救命。 &lt;br&gt;6.掉头时，向反方向走一点再掉头，加大转弯半径，会比较好掉头。&lt;br&gt;7.掉头的要诀是：手快脚慢，同上。&lt;br&gt;8.（手动挡）车子驻停在斜坡的时候，如果车头上坡则驻车时上1档；如果车头下坡则驻车时上R档。自动挡汽车不存在这个问题。&lt;br&gt;9.雨天行车，如遇水洼，需要等待前车完全过了水洼再一口气过去。因为如果紧跟前车，有可能会停在水洼中，加入水位高于排气管，水倒流，车子就玩完了。&lt;br&gt;10. @尖刀特种兵 补充：行车前建议关闭音乐，听一下车子有没有杂音，如果发动机、空调、轮胎等出现异常， 声响会不一样。&lt;br&gt;11.
@尖刀特种兵 补充：夜间出行，检查车灯是否正常。&lt;br&gt;12. @尖刀特种兵 补充：定期检查车内灭火器，三角警示牌，千斤顶，备胎及换胎工具的情况，如果遗失、损坏、失效等及时购置，并在车内添置安全背心，简易急救包和小毯子。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【保养篇】&lt;br&gt;1.首次换机油可以在3000-5000公里，第二次开始就可以20000左右了，别被4S店忽悠。（备注：一般4S店可以免费首保或者二保，4S店规定在此之前用户不在4S店保养，另行换非原厂机油，将脱保，请朋友安装实际情况选择。感谢 @王颉 提醒。）&lt;br&gt;2.翻开说明书，了解车子的标准胎压，如果行车过程中感觉车子不稳，就需要下车检查胎压，以防爆胎。&lt;br&gt;3.如不需要跑长途，不建议一次性加满油，一来增加车子重量，二来增加了危险性，三来汽油会挥发。&lt;br&gt;4.翻开说明书，看车子标准的汽油号数，一般而言就是93、97、93和97兼容，别乱加，93的发动机加了97动力是会大一点，但会损伤发动机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（6.2更新第四条）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;辛烷值：&lt;/b&gt;辛烷值是表示汽化器式发动机燃料的抗爆性能好坏的一项重要指标，列于车用汽油规格的首项。汽油的辛烷值越高，抗爆性就越好，发动机就可以用更高的压缩比。也就是说，如果炼油厂生产的汽油的辛烷值不断提高，则汽车制造厂可随之提高发动机的压缩比，这样既可提高发动机功率，增加行车里程数，又可节约燃料，对提高汽油的动力经济性能是有重要意义的&lt;br&gt;一些车友对汽油的使用也陷入了一种误区，就是热衷于使用高标号的汽油。甚至一些车友把汽油的标号看成是油品纯净度和质量的标准。这是错误的。其实汽油标号的高低只是表示汽油辛烷值的大小，绝不能把标号与纯净度和质量混为一谈。用93号油的发动机硬要用97号油就会出现“滞燃”现象，即压到了头它还不到自燃点，一样会出现燃烧不完全现象。 &lt;br&gt;如果某汽车的发动机压缩比是7-9，那就要选用93号汽油。如果压缩比是10以上，就要使用97号汽油。 &lt;/blockquote&gt;5.车子如遇水淹，别试图启动车子，泡着就泡着吧，启动了车子就不能要了。&lt;br&gt;6.轮胎磨损到了警戒线就需要换了，别省那几个钱，关乎性命。&lt;br&gt;7.雨天过后，如有条件应及时洗车，现在空气不好，雨水带酸性，会腐蚀面漆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时间慢慢补全，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19695082/answer/25972900
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
为什么粽子大多是四面体和立方体？有没有其他形状？
</title>
<description>
嗯。。以前写过一个粽子的专题，这里好像用得上。。&lt;br&gt;话说这专题在过去的两年里真是被抄袭得飞起了。与其给别人抄不如我自己拿来科普用。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文略长，信息量略大。除回答题主问题之外，也涉及一些其他的相关内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/09/6b09e94cc89f1729f8793e007f98525d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/09/6b09e94cc89f1729f8793e007f98525d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【寻粽觅源】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;粽子最早称做「&lt;b&gt;糉&lt;/b&gt;」。《说文解字》中，糉字的解释为「&lt;b&gt;芦叶裹米也&lt;/b&gt;」，而「糉」字右半边有「聚集」的意思，粽子的形象于是跃然纸上。后来又有「角黍」、「筒粽」、「黏黍」、「裹粽」等不同说法，最后，「角」、「筒」这样的形容词全部略去，粽子成为最普遍实在的称呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，说粽子是民间艺术的表现形式之一，大抵没有人会反对吧。比起月饼、汤圆等其他的传统吃食，粽子无疑有着更加丰富多变的质地与形象。神州大地这从南往北一路过去，几乎各个地区都能拿出几样不同凡响又各有千秋的招牌粽子。至于口味么——姑且不论那鲜美富足的肉粽，甜蜜软糯的豆沙粽，以及由此派生来的种种其他，便是一只普通简单的白水粽，配上辣油或绵糖，那糯米融合着竹叶的清香也有万种风情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的是，在机械生产占据饮食主流的今天，仍需手工制作的食物所剩无几，而粽子则是其中之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【风情万粽】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 形状&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;出于祭祀中的动物崇拜，最初的粽子只有牛角形状&lt;/b&gt;。但在中华大地上传承发展了几千年，因着人们的不同喜好和理解，粽子的外形也渐渐衍生出诸多变化。对于这一系统性理论，说得最玄乎的要数《&lt;b&gt;齐民要术&lt;/b&gt;》了——「&lt;b&gt;盖取阴阳尚相褁未分散之时像也。&lt;/b&gt;」看来这已经上升到了哲学的高度。当然，普罗大众、饮食男女对此似乎并不以为意，重要的只是美观与结实。于是，如今流传四方的菱形、角锥形、枕头形、圆柱形、四方形等等，都是历代劳动人民自由创作的智慧结晶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（扩展阅读：&lt;a href=&quot;http://www.6eat.com/Baike/Info/201205/386695.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;粽子的形状的寓意&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/58/225857ba80be0e2ff3123f40881606f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/58/225857ba80be0e2ff3123f40881606f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（做专题的时候特自搜罗网购了各种来自天南海北的粽子，当时公司的冰箱完全被粽子塞满。。。有些形状比较不走寻常路的，在下面会一一介绍。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 粽叶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;粽叶有干制也有鲜材，新鲜叶片的碧绿色泽虽然引人入胜，但上锅蒸熟后也不复青翠年华了。关键倒不在颜色，能借得些草木清香便算好处。至于品种取材，更多则是与地域有关。北方以芦苇叶为主，华东、华南、长江流域，则更多见的是箬竹叶。再往南去，两广及福建、海南一带又有用冬叶——即柊叶，以及芭蕉叶、荷叶，无一例外的都是平展、宽阔、质地厚实的大叶片。这当中不得不提到江南的「一叶粽」，外形虽小，但也棱角分明有模有样，手法纯熟者甚至连捆缚的丝线也不用，头尾一折便可保平安无虞，可谓是浑然天成的民间工艺。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/53/aa533f8a341f5f1da936d8704ffb9952_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;657&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/53/aa533f8a341f5f1da936d8704ffb9952_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 原料&lt;/b&gt;&lt;br&gt;真正完成从「角黍」到「粽子」的转化过程，大约是在明清时代。这一阶段的粽子内容有了本质性的变化——糯米取代了原本的黍米，并一直沿袭至今。至于辅料的丰富多彩，则一直都在辗转翻新之中。甜者如枣泥、豆沙、莲蓉、蜜饯、果仁，譬如宋代就有苏东坡的「时于粽里见杨梅」这样的创意搭配；咸者如禽兽肉，板栗，火腿，蛋黄，菌菇，甚至椒盐、豆腐、酸菜，可谓无奇不有。如今食材丰富，舶来品众多，粽子的内容扩充更是不在话下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/a2/55a2b21b0358072a5c9fbf7c47571203_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;1289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/a2/55a2b21b0358072a5c9fbf7c47571203_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 蘸酱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;原料固然丰富，然而众口难调，若论最值得自由发挥的，还是该当白水粽。与之相关的蘸酱也是十分多样，各取所需。从前这方法只是简朴，多见于江南地区将小白粽子蘸白砂糖，嗜辣者则是将红油辣酱佐之。随着吃法不断翻新，蘸酱的队伍也逐渐壮大，蜂蜜、花酿、豆豉、豆瓣、果酱，纷纷上场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/ce/6fce921963f087b8723ab83fbc2e103b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;193&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/ce/6fce921963f087b8723ab83fbc2e103b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【南也粽，北也粽】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 西安   蜂蜜凉粽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;据说，现存的粽子中，资历最深的就是这样了。唐朝韦巨源《食谱》中称其「莹白如玉」，从包扎方法到内含馅料，都是干干净净老老实实，只是吃法与众不同些——煮熟放凉后，以丝线或竹刀削成薄片，浇上蜂蜜或桂花酱食用。清甜滋味，非寻常粽子所有。&lt;br&gt;（知友 @暗言 提醒，蜂蜜凉粽似乎以裹布蒸熟为多。个人了解有限，期待更多交流补充：））&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/13/07130af0bc1c39abc668212bafc4b769_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/13/07130af0bc1c39abc668212bafc4b769_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ef/b4ef36589bfcef93b6522bda774e0957_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ef/b4ef36589bfcef93b6522bda774e0957_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 贵州   草木灰粽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比起蜂蜜凉粽的洁白莹润，特产于贵州、云南一带的草木灰粽看上去一副灰头土脸相。不过也别小觑了它，灰色的成分是由一种类似香茅草的植物烧成灰后拌入糯米，不仅让粽子沾染上独特清香，对于消化也有促进和改善。此外又有类似的“稻灰粽”，灰色的来源换做去芜存菁的稻草秆。至于西南地区布依族的「灰粽粑」，也是与此一脉相承的特色食物。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/02/3b0223b7da5683c5decaf1950f57540d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;278&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/02/3b0223b7da5683c5decaf1950f57540d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/18/6a18bc79ad3f028e9fc43a2d0a8d1a40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/18/6a18bc79ad3f028e9fc43a2d0a8d1a40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 广东   裹蒸粽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;广东人爱吃是出了名的，粽子里的老大自是广式粽子当之无愧。不仅个头极大，重量普遍在一斤以上，内馅也了不得的丰富——蛋黄，叉烧、板栗、蘑菇、火腿、咸肉，颇有让人一口吃尽天下珍的感觉。这一做法也大大影响到台湾粽子，都是以丰足浓厚取胜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「裹蒸」算是广东粽子中衍生出的特色品种，以整张冬叶包扎，一煮就是大半天。不过，传统裹蒸更多是在春节期间食用，清代诗人王士祯的描述可作此证——「除夕浓烟笼紫陌，家家尘甑裹蒸香。」真是声势浩大啊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/fd/6dfd269fd016404d0b4b2a0d4fe7987e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/fd/6dfd269fd016404d0b4b2a0d4fe7987e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/9a/c49a6fe23bcc4fa0c82564c835c4c97b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/9a/c49a6fe23bcc4fa0c82564c835c4c97b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 江浙   一口粽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一口粽现在已经十分常见，但终究还是以江浙沪一带最为流行。这一粽子充分继承了江南人的精致风格，又称「一叶粽」，无非都是突出其小巧玲珑。由于形状所限，自然也容不下太多馅料，一般以豆沙粽和白棕居多。嘉兴、上海又有在其中包入小块火腿的，袖珍之中只略略提加味道。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/4c/da4cab20123dc168772ba96283b05000_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/4c/da4cab20123dc168772ba96283b05000_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/c3/88c3320c939c9abc97b2438d66ea6be6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/c3/88c3320c939c9abc97b2438d66ea6be6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 湖州   枕头粽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没吃过湖州粽，总看过《鹿鼎记》——双儿做给韦小宝的「入口甘美，无与伦比」的粽子，就是湖州粽了。与江南普通粽子相比，湖州粽的长条形状与浓郁口味尤为突出，甜者以红豆沙拌猪油为馅，咸者以酱油腌猪肉为馅。虽然每个粽子只包一肥肉一瘦肉，却十足入味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/1b/eb1b2021a01535051432593698e9d0f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/1b/eb1b2021a01535051432593698e9d0f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/07/a107562c1f6a67435b1d4627c1f2d299_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/07/a107562c1f6a67435b1d4627c1f2d299_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 云南   四方粽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;四方粽其实要算作源起越南，然而我国滇、桂、湘西一带也多有流传。比起同样大块头但物料十足的广东粽子，四方粽似乎更倾向于清雅质朴的东南亚风情。原料只是简单的糯米、猪肉和绿豆，以芭蕉叶或荷叶包裹，可直接食用，亦可切片烘烤、油煎或蘸酱料。据说正统的越南粽还分方圆两种，一以喻天，一以喻地，果然又回到开篇所说的哲学问题了 :-)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/5c/695ce6dc1bb96dcd7dabca6e916a2efa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/5c/695ce6dc1bb96dcd7dabca6e916a2efa_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/08/7c08ea8603fc979b4f60f6401fceefcc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/08/7c08ea8603fc979b4f60f6401fceefcc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;· 海南   那大粽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那大，实际上是儋州附近小镇的名字。这种粽子又名「洛基粽」，在几种海南特产的粽子中，算是最具代表特色的。那大粽呈方锥形，常见的是在其中加入咸蛋黄和五花肉，也有加入虾仁和咸鱼一类。有趣的是煮熟后的粽子表层糯米会呈现出清浅的淡淡绿色，这个就要归功于包裹用的粽叶了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了寻常粽子，海南还有一种「煎粽」，不用粽叶，将包有馅料的糯米团切成片油煎食用。相比粽子，倒是更接近糍粑一类了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/cb/b0cb7cef95e32ef1a93d80d6e1540512_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/cb/b0cb7cef95e32ef1a93d80d6e1540512_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/10/d310ee3a572a277a583c9f96e0438cde_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/10/d310ee3a572a277a583c9f96e0438cde_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;所有图片、文字、手绘内容，均归本人及团队小伙伴所有。借此向早已离散在各处的几位小伙伴致敬：）@Tautou@zhuyi&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎交流讨论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23952345/answer/26262993
</link>
<author>
于洪江
</author>
<title>
五年以上有期徒刑的第一天是什么感觉？
</title>
<description>
我原来干过监狱武警，围墙上看防止犯人越狱那种，我还记得第一次收压新犯人时当晚的情景。&lt;br&gt;       那是一个7人的犯罪团伙，年龄18-20岁，因持械打人被判一年半到两年，因为是团伙，并且犯人年轻化容易冲动（经常进监狱的老犯人惹事越狱等行为发生概率底）。所以我们开会详细分析形式，近期提高警惕。&lt;br&gt;       当天下午7名犯罪人员押进监狱大门，因为都是小孩，个个进监狱时都昂首挺胸，迈开大步向前进，个个和抗日英雄返回家乡似的，一看就是现在管理好，看守所局子里没怎么受教育，趾高气昂的进入监狱大门。因为怕新犯人惹事，也是为了他们好，都进行单独关押。&lt;br&gt;       当晚11点左右，变奏曲开始，先是听到一个小青年踹门，大声叫骂放老子出去，被管教严厉制止，（就是说几句，没打），没想到刚安静十分钟左右，一个个小青年就开始大哭起来，祈求把他们放出去，注意我的用词，祈求，不是要求或者恳求，真心听着那一个凄惨，再此期间肯定没有犯人与他们接触，或考官人员殴打吓唬他们，（新来的犯人容易产生自杀念头，所以管理上很是谨慎），并且晚饭还挺不错，比我们吃的还好些（武警和狱警不是一个系统，吃饭睡觉生活都分开，当我们看到犯人吃的有时都比我们吃得好，心里极大的不平衡）。&lt;br&gt;      言归正传，就这样几个小青年不停的哭泣了半个多小时，我们老班长忍受不住了，叫出里面狱警，骂了一顿，说我们明天必须要训练站岗，诚心不让我们休息是不。狱警低头哈腰赔个不是进了去，只听几声惨叫，安静了下来。&lt;br&gt;      第二天之后，看那几个小伙子在没有那些高傲的神态，个个老老实实的度过他们今后的刑期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外说一下，这不是个例，越是年轻的没吃过苦的，有文化的越容易在第一天情绪失控，这也是为什么犯人刚进来单独密切管理的原因。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23996910/answer/26343183
</link>
<author>
王豖
</author>
<title>
正常婚姻生活里，夫妻双方是否有同屋不同房，同房不同床，同床不同被的可行性？
</title>
<description>
我外公去世前，他跟我外婆分床同屋了两年多，他们的房间，就像酒店的标准间似的，两张床，两盏床头灯，中间一个床头柜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听我妈说，当初，这个要求是外公提出来的，因为老两口随着年纪越来越大，睡眠是越来越差，特别是外公被查出癌症后，不晓得是心理作用，还是药物反应，简直随时都会惊醒，外婆也跟着不得安寝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，外公提出了分床睡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外婆刚刚听完外公的决定，竟然半晌没说出话来，然后打电话叫我妈速回，见到我妈后，竟然孩子般哇的一声哭了出来。得知外公得了癌症，她都没这么大的反应，觉得生老病死，人生必经。可是，现在她反而感觉自己被遗弃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外公并没有多解释，只是吩咐我妈照办。我妈也只能顺从了外公的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的日子，外婆也慢慢的接受了这种方式，明显的，外婆的睡眠质量好了很多，精神也跟着好了起来。有时候，半夜两个人都睡不着，就拉开床头灯聊天，聊到对方睡着为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，直到外公开始糊涂，恶化，住进加护病房，弥留，然后，去世……&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗物中，有一封给外婆的信，那是外公在清醒阶段写的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内容很平淡，就是交代一些身后事和跟孩子们的相处方式，他不放心外婆，因为外婆是个单纯了一辈子的女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在信的末尾，内容大概是这样：&lt;b&gt;我知道你对分床这件事，一直心存芥蒂，50几年的夫妻，我还能不了解你？其实，因为我早晚要走，不如趁我还在的时候，早点让你开始适应一个人睡……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从外公去世，到葬礼，外婆一滴眼泪都没掉，看到这，却泣不成声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到现在为止，那房间里，还依然是两张床，跟原来一模一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外婆说：&lt;b&gt;“看着那床在那，踏实。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;●●●●●●●●●●&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;任何形式，都只是形式而已，最适合两个人的形式，无论如何，都是好的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果心已远，就算困于一张床，盖同张被，明明转身就可以触及对方，却始终感到中间隔着一片海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是----【&lt;b&gt;同床异梦】&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要心在一起，别说分床，分房，异地，异国，就算阴阳相隔，都依然冲不淡那份牵挂。你们彼此能够相互迁就，妥协，并且感到满足和幸福，别人的，传统的，任何形式的，都不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是----【&lt;b&gt;冷暖自知】&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23997407/answer/26341809
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
如何评价《字字如刀：一个日本留学生眼中的中国人》这篇文章？
</title>
<description>
如果文字有屌丝的话，这篇简直可以当成范文了。不在其内容如何，而在其字里行间散发着的一股土鳖气。土鳖的毛病不是土，而是试图装洋，但因为学识与见识不足，所以总是在马脚里露出一丁点内容来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如第一句：”&lt;b&gt;作为一个日本人，我想在这里和你们谈谈我对中国人的一些看法，我以前是中国人民大学的一名留学生，在中国呆了五六年了，因此我完全有资格来说说我的看法&lt;/b&gt;。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这句话，我在脑海里可以毫不费力地转译成……英文，不信你们可以自己试试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多土鳖的心目中，只有一种”外文“，即英文翻译腔，他们从来不知道日文法文德文译文有着微妙的不同。总之，如果我要模仿外国人，无论哪国人，那么用翻译腔就一定没错啦。如果是模仿日本人的话，只要加一些”深奥“的中文用词就够了，日本人不都是中国通嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：&lt;b&gt;“尤其是让我无法理解的是中国人为什么对自己的同胞那么无情，却对一个外国人却恭善有加。我刚开始来中国时，不过一个穷书生...”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，”恭善“、”穷书生“之类的中文词，夹杂在”尤其是让我无法理解的是“ 这么一个美妙的英文从句里，立刻就显出一丝丝东洋味道了——至少作者自己是这么觉得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信这篇文章就是经过这么一番心路历程而诞生的，作者是如此地得意，以至于连标点符号都神采飞扬：&lt;b&gt;”如果说中国人善良，？？？？？虚伪？？？？什么？？？？？？我不知道怎么回事”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我也不知道怎么回事&lt;br&gt;&lt;br&gt;另附一篇范文：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/link?url=hjZXEjAXEZPhm1SRc4xqpaZTUCQJmlhQLxS6YYABO4VsqqEcgFHA0n9N87c4R_B8CJTMdxoXoe9OYb3Hk3_T0HwOqOscFWi71qhkoK5dnRW&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;克林顿在99年中国使馆被炸后的秘密讲话曝光&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;刷那四个字的，一律拖黑
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23952345/answer/26330459
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
五年以上有期徒刑的第一天是什么感觉？
</title>
<description>
我爸当年39岁，副厅级 受贿45万判刑8年&lt;br&gt;用他自己的话来说， 辛辛苦苦几十年， 一夜回到解放前&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是大山里走出来的， 凭着自己考上高中，大学， 进入建筑行业， 最后混到副厅级， 也算是凡人能走到的相当高的位置了&lt;br&gt;当时我学习不好，初中要交择校费，妈妈生病退休在家，一家五口他一个人撑 每年的20万收入好像确实不那么够&lt;br&gt;&lt;br&gt;钱啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是他选择做一个项目的咨询，利用每个周末去工作， 说好酬劳50万&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后后来就是8年刑期&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是为我爸辩解， 但50万确实我爸又劳动过， 不仅仅是判决书上说的， 不是因为你的级别是不会找你的。（但是我爸是高级工程师，一级建造师，全国一百优秀项目经理，etc）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时是先进看守所， 大概待了几个月吧， 我记得第一次见他的时候我真是一句话都说不出来， 只能哭， 哭自己， 哭他， 哭我们整个家的不幸&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸从来没有说过第一个晚上他是怎么过的&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我估计除了绝望和悔恨没有其他词能够形容吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;印象比较深的几次&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我爸已经转入监狱了，我第一次进高墙内去看他， 临走时， 看守一个个点名， 然后叫到名字的人一个个排好队蹲到地上 冲击力太大了， 当时真是有¨阶下囚¨的感觉， &lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我爸在监狱里无聊， 除了白天劳动外，他坚持写书， 我又一次和母亲一起送了一大箱子书进去， 把他高兴坏了（后来他写成了两本，均已出版）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一次， 是快出狱前一年左右， 我和我妈去看他，他拿着一本歌曲本， 一首一首的唱给我们听，我记得他先唱了一首小白杨，然后又唱了一首歌，歌词有一句，¨拿什么献给你，我的父母亲¨，他竟然哭了 我知道这肯定不是他在狱中第一次流泪， 但在我面前确实是第一次， 冲击力不亚于见到他蹲在地上。 最后他和我还有我妈一起唱， 唱的是¨祈祷¨， 我也忍不住了，哭得眼泪鼻涕横流&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后就是出狱时， 当时我们去接他的人都在监狱门外不远的地方，但是是在一个盲区，大家都在兴奋的聊天，我一个小孩无聊，走到门口去看时，才发现他已经走到门口了， 穿这一件褪色的风衣，劳改头，狱中的裤子和布鞋， 经历的沧桑，却还是对我笑了&lt;br&gt;&lt;br&gt;到现在他还是留着那个¨劳改头¨&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像有点走题，但我也从来没有机会把这些说给其他人听，写在这也当给自己一个释放吧，毕竟爸爸缺席了我整个青春期啊
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23933792/answer/26326595
</link>
<author>
张斌
</author>
<title>
参加 WWDC 2014 是怎样一番体验？
</title>
<description>
谢邀，多图流水账来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景介绍：本人是「全国空气质量指数」(&lt;a href=&quot;http://air.fresh-ideas.cc&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;air.fresh-ideas.cc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;) 的作者，很幸运的抽到了 wwdc 的门票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;== Day 0 ==&lt;br&gt;九点多下飞机，十一点多到 Moscone West 办注册。可能过了高峰期，注册的人不是特别多。苹果负责接待的员工很热情。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/6b/3b6ba664470d69ab6c5e3f697e76f083_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/6b/3b6ba664470d69ab6c5e3f697e76f083_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/c1/70c1a493db458a72af1a71bd9ffdc989_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/c1/70c1a493db458a72af1a71bd9ffdc989_r.jpg&quot;&gt;挺喜欢今年的 slogan: &quot;Write the code. Change the world.&quot; 简单，直白，有力。&lt;br&gt;注意到上图背后有「12」字样的那件衣服吗？猜测那是 wwdc2012 发的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注册时打开手机上的 Passbook 扫一下，再出示一下护照核对身份就可以了，换回 badge 一个，夹克一件，以及 Apple Store $25 代金券一张，只能在 The Company Store 使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/53/f25306f41605f97110fd3d263740e2b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/53/f25306f41605f97110fd3d263740e2b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/cc/04ccafbee2d45ac9e7a22f2834fdf128_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/04/cc/04ccafbee2d45ac9e7a22f2834fdf128_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/53/5853c7ae83cdfc28c46ce43d869c4653_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/53/5853c7ae83cdfc28c46ce43d869c4653_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apple 员工本来说这张是 iTunes Store 的充值卡，我问是哪个国家的，他说是中国区的。我觉得奇怪，没听说中国区 iTunes 支持充值了，他找别人确认了一下，肯定了我的说法。唉，其实应该找他换成美国区的充值卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明天上午 10 点开始 keynote，网上找到这篇文章 &lt;a href=&quot;http://natashatherobot.com/wwdc-tips-from-experts/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;5 Last Minute WWDC Tips From The Experts&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里面说因为参加的人太多，所以如果不早点去排队的话，可能会被安排到 overflow room 里面去看视频。那跟在中国看网络直播有什么区别啊！所以我打算 4 点就去排队了…&lt;br&gt;&lt;br&gt;== 当地时间 2 日凌晨 1:45 更新 ==&lt;br&gt;改变主意了，晚上 11 点左右就到了会场外，已经有 30 人左右在排队了。到 1:45 左右，队伍长度差不多有 100 人了。没想到本人作为果粉，第一次熬夜排队的居然是 WWDC……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/fc/b8fc636c3f76920e81f7bfdd8d121f06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/fc/b8fc636c3f76920e81f7bfdd8d121f06_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/f5/6cf5c4ea8dce86308585739acf349035_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/f5/6cf5c4ea8dce86308585739acf349035_r.jpg&quot;&gt;有人带了气垫床，考虑真周到……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/f1/b7f1ecb6b354a567262956cd9bc1ac2b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/f1/b7f1ecb6b354a567262956cd9bc1ac2b_r.jpg&quot;&gt;还有放电影的…… 大多数人都三五成群的在聊天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个俄国哥们提议玩 cs，还是古老的 1.6 版本。结果当我们用他的 u 盘装好游戏以后，怎么都找不到游戏主机，只好作罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些人趁这个机会向大家宣传自己的产品。有个项目挺有意思，雇了一些人帮忙做测试，开发者上传自己的 app，可以看到这些人实际使用 app 的视频，以此来改善用户体验。这个团队还买了很多 pizza 分给大家，雪中送炭啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;(未完待续)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23988890/answer/26310047
</link>
<author>
nan wang
</author>
<title>
全能神教在境外，法轮功也在境外，为什么他们不祸害境外人民，偏偏只祸害大陆，到底是什么原因呢？
</title>
<description>
敏-感-词较多，不得已用分割线---隔开，应该不影响阅读，反正大家都懂。。。。&lt;br&gt;=========&lt;br&gt;想象一下美国有这么一个教，暂称X-教。X-教的教-义除去“每天X-教三分钟，长生不老又美容”之外，就剩下“退-出-民-主/共-和-党，全-家-保-平-安“。&lt;br&gt;X-教不远万里来到中国，做得最多的事情就是奉劝在中国的美国人-退-出-民-主/共和-党。他们常常在三里屯摆摊，只要遇到像美国人的，就冲上去说”退一个呗，全-家-保-平-安-哦，你看，我这里退掉的人已经有四个亿了哦“。如果你不愿意理睬他们，他们会继续跟着你自言自语道“师傅，退一个呗，你看你不愿意告诉我名字，要不我就叫你约翰吧，或者乔丹也行，那我就登记了啊。”&lt;br&gt;他们也经常会到人民大会堂前面摆摊，上面写着“withdrawal from the Democratic and Republican Parties, guarantee the safety of whole family”。路过的国人包括城管大多也看不懂，摇摇头走掉。偶尔有美国人经过，乐呵呵的停下来拍个照片也走了。他们还时不时向经过的路人散发“十-评-共-和-党”，里边充斥着大量共-和-党的“罪行”，比如官-员-腐-败，前总统小布什竟然潜规则了著名乡村女歌手泰勒斯威夫特。还有美国在51区竟然用X-教教-徒做实验等等。。&lt;br&gt;。。。。。&lt;br&gt;。。。。。&lt;br&gt;如果有这么一个教，你觉得中国人民会信么。。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21050791/answer/25837073
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
常戴隐形眼镜的人用什么眼药水比较好？
</title>
<description>
谢邀。我觉得我可以不谦虚的终结这个话题了，原因如下：&lt;br&gt;1. 鄙人是眼科医生。。。&lt;br&gt;2. 鄙人是国内很少有的角膜病学专业的硕士和博士学位获得者。。。&lt;br&gt;3. 鄙人每日也佩戴隐形眼镜。&lt;br&gt;掩面，似乎有些太不谦虚了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先提醒一下，答案很简单，各位不要因为答案太简单而受不了。&lt;br&gt;————————正确答案分割线————————&lt;br&gt;     答：其他眼药都不要点，唯一需要的就是——“不含防腐剂的人工泪液”。&lt;br&gt;     就去药店大喊一声要“不含防腐剂的人工泪液”就可以了。&lt;br&gt;     至于人工泪液的药物成分，有玻璃酸钠，有羧甲基纤维素，有卡波姆。可以试试不同的，再挑选出自己觉得最舒服的一种，这一类药物是模拟泪液成分，所以点上&lt;u&gt;不会有清凉感&lt;/u&gt;，很多人觉得点上没感觉，这正是因为模拟的好呀！另外，不含防腐剂的人工泪液每天基本可以说任意点，但是所有上述答案说的如乐敦的其他药物，不说别的杂七杂八的成分，光防腐剂点那么多还担心会不会药物毒性角膜炎呢。&lt;br&gt;不含防腐剂的人工泪液都做成一小支一小支，每天掰一支用。海露是我知道的唯一大瓶还不含防腐剂的，我喜欢大的，纯粹个人喜好。另外，同样的Alcon的人工泪液，国内可能只有美国的2/3-1/2价格（Alcon是美国公司，包装完全相同）。*其实药店能买到的不同成分不按防腐剂的人工泪液质量都是不错的，但是不同的人泪液缺乏的成分不一样，所以可以先少买点，觉得不大有效就试试别的成分（玻璃酸钠，羧甲基纤维素，卡波姆等）。图如下，无广告意思，第二张图主要示意的是外盒右侧的小支装剂型是不含防腐剂的人工泪液的标志。 有知友评论说有用乳汁点眼治疗干眼的，问我可不可靠。其实在没有人工泪液之前，最好的泪液替代剂就是“自家血清”，就是抽自己的血，离心获取上清，然后点自己眼睛，保质期很短。但是，在有替代商品，低价，非处方随时买的情况下，即使效果差点，大家也不愿老去医院抽自己血啊？更何况乳汁。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/85/a685c9ae409a60d7463dae46fc4eb736_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/85/a685c9ae409a60d7463dae46fc4eb736_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/26/a5266452767cdfa93e3e6c2c927efded_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/26/a5266452767cdfa93e3e6c2c927efded_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      另外，给隐形眼镜友们几条小忠告：&lt;br&gt;    1. 不要戴隐形眼镜睡觉！硅水凝胶材质可以小睡，RGP不在讨论范围。&lt;br&gt;    2. 隐形眼镜戴之前最好把上面的护理液抖干，护理液确实是杀菌效果很好，但是每天来一点也容易导致结膜炎，最奢侈又好的方法当然是捞出来后拿人工泪液小冲一冲了~码农和长期看电脑的朋友都可以长期随便次数的点，但是点的多一定要用不含防腐剂的。&lt;br&gt;    3. 隐形眼镜也是需要验配的，学问很多，不光度数的验配，不同的人角膜（黑眼珠）有的平有的凸，（大家不要问我推荐的牌子了，去医院验配）所以要选择合适松紧的，有人戴了一会就眼红眼胀头晕，那就是太紧，有次看电视剧有演员带美瞳，眨下眼就看见镜片下滑，很搞笑，那是太松。&lt;br&gt;4.另外，我想说，戴一副合适的好的隐形眼镜（叫“角膜接触镜”更好），视觉质量比带一副好的框架眼镜是绝对要好。专业和亲身体验都支持以上说法。&lt;br&gt;5.隐形眼镜也就是角膜接触镜，分硬性和软性，本文中探讨的是大家可以随意买到的软性镜，硬性是处方镜，不验配是肯定买不到的。具体介绍等我克服了拖延症在专栏里详说。&lt;br&gt;    就这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;热心的知友要求我按照评论修改一下答案，抱歉拖延到现在&lt;br&gt;借此不好意思的占用公共空间表达几点&lt;br&gt;第一，我想改名，想低调的不用实名，被 知乎管理员拒绝，有点不爽，所以好久没上。&lt;br&gt;第二，参加了知乎盐Club的聚会，被IT界意图抱网络文学界大腿的媚俗深深震撼了，有点心理反感，也导致很久没上。现在我已经将知乎网站的创始管理人员以及知乎用户分离开了，就像将政府和人民的概念分离一样，人民是无辜的。&lt;br&gt;第三，每天都会收到很多邀请和私信，绝大部分问题都是需要倾尽多年知识来回答的，很多问题很好，我也不想敷衍草率，所以想在专栏里慢慢分享。但是。。。建专栏这么久，一篇都没写，专栏简介还是“再忙也要做科普”，觉得真是piapia的打脸，也感谢那些关注一篇没有的专栏的朋友。。。对此，我是有写作计划的，但是，医学也没法治愈拖延症不是吗，何况医者不自医。。。&lt;br&gt;第四，跟学法律的朋友聊天，她说如果中学和大学把毛概政治什么的换成法律常识课，这个社会会和谐很多。我深深同意，每学期来几个课时的医学常识课，这个社会也会美好很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23969902/answer/26268845
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
全能神教（东方闪电）是一个怎样的组织？为何能在暗中发展这么久？
</title>
<description>
中午因为招远事件跟外婆吵了一架，怒答。&lt;br&gt;心中万只哈士奇呼啸而过啊，手机辛苦敲了一大段竟然没能自动保存，怒上电脑。&lt;br&gt;这事我还是匿名吧，影响不好。&lt;br&gt;我的家在云南。&lt;br&gt;我家人开始因为这个激烈冲突是在一零年后。我从小跟外婆长大，仔细想想大概零几年就开始了吧。我还隐约记得，那是一个男人，瘦，五官立体，黑，头发略长。他来过之后，外婆开始不再做礼拜。当时还有点高兴。开始外婆只是看一下书，偶尔会教我唱一些歌，我不疑。后来会用卡带听大家说的那种说教，听过之后有些会被销毁，拿给我拆开玩里边的带子。后来是用随身听录音，再后来开始出现mp3，mp4一类的。那时候我才小学，依旧不疑，只觉得新鲜。我没有注意到，外婆房间里的耶稣受难图被撕下了。&lt;br&gt;因为全能神借用了基督教的设定，以一种后传的形式出现，我的家人并不了解基督教，所以并没有警惕。&lt;br&gt;开始觉得不对味是初中，我的家人陪读搬到了市里。刚开始外婆只是闷在家里，没什么朋友，后来有了一些朋友，开始出去玩，依旧挺高兴，毕竟老人家孤独不好。后来发现外婆去的很规律，这哪是朋友，跟上课似的，而且还会藏一些东西，诸如a4打印的一些资料，一些小册子。不再是以前老旧的那几本书。&lt;br&gt;我那时候中二，对很多暗黑系的西方宗教有所了解，也有了一些基督教的概念。那时候开始发现外婆的基督教跟我在书上网上看见的不一样。那时候才知道，难怪我带外婆去本地的教会，外婆没有我意料之中的高兴。&lt;br&gt;那时候依旧没有警惕。&lt;br&gt;真正让我们警惕是汶川地震，外婆居然说那是神降下的灾难，是活该。我们一家都无法相信，那是善良的外婆说出来的话。&lt;br&gt;外婆这么多年一直想让我也信教，无奈我天生对信仰不敏感，这么多年耳濡目染竟然没陷进去，万幸。外婆会告诉我美帝和韩国已经公开了，当初世界末日谣言大火的时候，到了2012屁事没有，外婆跟我说美帝发生了。我当时就知道，外婆已经被洗脑了。&lt;br&gt;之后开始发现，这个教有反政府的内容。那时候外婆开始跟家里发生冲突，有阵子吵架很厉害，妈妈曾经一气之下说再也不让二婆进家门（二婆是外婆的妹妹，为全能神奉献了一身，倾家荡产，丈夫离去，子女对她也不太好，也是她把全能神带进了我们的家庭。）&lt;br&gt;到现在，外婆每天都会去，跟打卡一样。我曾经假装要信教潜入过他们的内部。&lt;br&gt;他们联系用假名，还有各类暗号，基本是在教友家里的进行，实际很有气氛，让你觉得热闹，大家都接纳你。会一起唱歌跳舞什么的。&lt;br&gt;而且会让每个教友记下亲友的电话，然后由一个人挨个发宣传信息。&lt;br&gt;还有拿着书讲课的环节，他们说八国联军侵华是为了把全能神传入中国，是正义的。还有反对诋毁进化论和其他的一些生物物理类学说，试卷不能答那样违心的答案什么，那时我挺想掀桌的。&lt;br&gt;去了几次被阻止了，原本我想录下证据举报，被父母跟网友阻止，父母怕连累到家里的公务员，网友告诉我让我别做，当心报复。&lt;br&gt;今天跟外婆吵架，让我感到不可理喻。外婆说这件事是政府在颠倒黑白，信教的都是善良的人，不会干这样的事。外婆说美帝和韩国已经公开了，我翻墙去美帝和韩国的一些公众网站，翻译之后让外婆看，她说我骗她。&lt;br&gt;她恨铁不成钢的说我，能不能有点分辨能力。&lt;br&gt;我恨死全能神教了，我偏偏无能为力。我也做不到大义灭亲。&lt;br&gt;今天吵过之后，外婆也会像对妈妈对姐姐一样疏远我吧，十几年带大我，原来抵不过她的教友她的神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，我不奢求什么，如果一直这样，我只希望外婆能够保持这样，对家的那点眷恋不会消失，外婆八十多了，经不起折腾了。&lt;br&gt;坦白说外婆是我心里最重要的亲人，如果外婆真的因为全能神出了什么事，我不介意让她的某带头教友也享受一下失去至亲的痛苦，这是她的神赐给她的，呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚听到一个消息。&lt;br&gt;外婆为了拉人入教，曾经劝家庭圆满的姨夫离婚，从新介绍教里的人给他。那可是她亲女儿啊， 她怎么，怎么能够这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没想到得到这么多赞同，很感谢大家的关心，看到评论里有人说没回答到问题，我决定来补充一下。&lt;br&gt;当时去他们的聚会，第一感觉是大家都很热情，一开始的不适应过后，很快就能因为他们的接纳而融入。一群&quot;兄弟姐妹&quot;就像是一家人似的，有种其乐融融的气氛。&lt;br&gt;人对于现实有诸多无力无奈，他们会说&quot;神会惩罚那些恶人&quot;这样的话，有几次发现外婆和善过分几乎受人欺负，去处理过后问她，她也说过这样的话。&lt;br&gt;我看过他们的一些电子书，有很多捏造的神显灵的事例。诸如动物园猛兽逃脱，唯独信教的人没有受到伤害。通常都是危险即将来临，主角在心里祈祷全能神，然后奇迹就发生了。&lt;br&gt;他们会用一切能利用的事告诉你，神是存在并且无处不在的，他会保佑信服他的人，并且会让那些被恶魔教唆的人死于灾祸。&lt;br&gt;有时候跟他们一起祈祷，会觉得是不是真的有这么一个神，在我闭着眼低头祈祷时在我头顶，慈爱的看着我。&lt;br&gt;我去的时候，他们会在周六或者周日早晨到某教友家进行聚会，之间手机联络用假名，约定时也不会说去聚会一类，而是去买菜，去健身什么的。&lt;br&gt;他们教我撒谎，欺骗我的父母，并且告诉我我的父母已经成了恶魔的爪牙，我这是在为父母赎罪，拯救他们。&lt;br&gt;先说到这里。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
