<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21282628/answer/17757800
</link>
<author>
王子
</author>
<title>
中国火箭发射为什么从来没见失败过？
</title>
<description>
这个问题是一个伪命题。中国火箭发射有过失败。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%BF%90%E8%BD%BD%E7%81%AB%E7%AE%AD%E5%8F%91%E5%B0%84%E5%88%97%E8%A1%A8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国运载火箭发射列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTM4MzM1ODI0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100401F4651C179DBA6CA01A881A22D0C96B5-C1B3-9D97-EECA-9E675C3F17B6&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;中国90年代火箭发射失败集锦&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTM4MzM1ODI0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=C-WtszAX2MY&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=C-WtszAX2MY&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20313818/answer/17766473
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
你认为种族有优劣之分吗？
</title>
<description>
在知乎上参与过的很多争论，虽然话题是关于 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19752430&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;物理&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20149228&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;语言&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20214570&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;演化&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20313225&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;种族&lt;/a&gt; 等等，但其实都是一句话：&lt;br&gt;&lt;b&gt;差异 不等于 优劣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这样的争论一向非常艰难。似乎人们普遍有这么一个假设：不一样的东西，就一定可以进行综合排名，定义个绝对正确的全序，判个优劣，还经常标准不明。&lt;br&gt;很难说服人们，&lt;b&gt;不一样的，就仅仅是不一样的，而已&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整数之间有差异吗？有。&lt;br&gt;整数之间有优劣吗？没有。&lt;br&gt;你不觉得偶数比奇数好？呵呵……&lt;br&gt;参照系间有差异吗？有。&lt;br&gt;有特殊的参照系吗？没有。&lt;br&gt;你不觉得实验室参照系比质心参照系好？呵呵……&lt;br&gt;&lt;br&gt;语言之间有差异吗？有。&lt;br&gt;生物之间有差异吗？有。&lt;br&gt;语言或生物在演化上有高级低级之分吗？没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;种族之间有差异吗？有。&lt;br&gt;田径成绩有优劣吗？有。&lt;br&gt;考试成绩有优劣吗？有。&lt;br&gt;社会地位有高低吗？有。&lt;br&gt;种族有优劣之分吗？&lt;b&gt;没有&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21277513/answer/17764780
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
国人歧视黑人么？
</title>
<description>
其实本来应该重定向到「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19695645&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;现今中国人的种族歧视严重吗？&lt;/a&gt;」等等题目，但是已经有这么多精彩的答案，就算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对许多不愿承认的朋友，我补充一些：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20313793&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;周围如果都是黑人我就浑身不自在，这算是种族歧视吗？&lt;/a&gt;」里提过一个判断自己是否种族歧视的方法，分了三个级别：种族影响判断，种族影响理性，种族影响行为。&lt;br&gt;针对其中最严重的歧视情况，评论中有人问「不会真的有人不回答老太太的问路吧？」我没有回答他。答案是：&lt;b&gt;真的有这样的人，很多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人种族歧视的严重，体现在中国国土内&lt;b&gt;基本就没有过种族间的交流&lt;/b&gt;。别跟我提天朝教科书上说的种族大同，那是一千年前的事，祖宗不代表我们自己。所有的种族事故，都是听别人家的故事，然后告诉自己这不对那不对，但自己根本没有经历过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问答下的许多例子，&lt;b&gt;放哪都是公认的种族歧视&lt;/b&gt;，只有在中国会有人说这是「偏见」「恐惧」「势利眼」「口头不敬」等等，不是歧视。&lt;b&gt;「偏见」、「恐惧」和「势利眼」正是种族歧视的根源，「口头不敬」和「心里鄙视」正是种族歧视的表现&lt;/b&gt;，我不知道有什么可以否认的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国要么永远保持单一种族，否则早晚有一天，目前被隐藏的歧视会暴发，产生许多社会问题（事实上已经小规模的爆发过了，但是被官媒压制）。而中国人也只能从那个时候开始，知道什么是种族歧视，正视自己的种族歧视，然后才能切实解决问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人说到「歧视和排斥」是天性。我同意。正因为是天性，种族问题是要教育，要实践的。而中国从来没有这方面的经验，彻底的没有家教。如果还要说中国人天性「热情好客」之类……希望不要光嘴上说，出去走走看看经历一下再说话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781320/answer/17763258
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
郑渊洁是一个怎样的人？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;70年代末80年代初，他写童话的风格比较朴实，就是简单把动物拟人化，有点小寓言意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;80年代中后期，郑渊洁有了三个倾向。&lt;br&gt;其一，大量描写“&lt;b&gt;某一些人变小，于是拥有了自己的庞大世界&lt;/b&gt;”，这是他不厌其烦一再出现的主题，比如《红塔乐园》等，但悲剧极多。&lt;br&gt;其二，大量描写&lt;b&gt;某类人忽然有&lt;/b&gt;&lt;b&gt;了超&lt;/b&gt;&lt;b&gt;能力，于是世界给予各类离奇反应&lt;/b&gt;。这是他后来一贯的主题，比如幻影号系列，比如《五个苹果折腾地球》系列，比如机器猴系列。&lt;br&gt;其三，大量的&lt;b&gt;动物拟人的政治寓言&lt;/b&gt;，比如《狮羊别动队》，比如马王选新闻官系列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1989年前后，郑渊洁达到——我个人认为的——第一个巅峰。那时节，《蛇王阿奔》对儿童教育问题展开了大批判。《机器猴力力士》就是一个孙悟空调戏众生的寓言。《飞马牌公共汽车》是对官僚主义的经典讽刺。&lt;b&gt;而且，郑渊洁开始用类似句法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佳玮听说女朋友丢了家里的钥匙差点没背过气去觉得这简直是地震海啸飞机失事银行被窃股市崩溃小孩子随地吐痰外星人入侵其实这些也还罢了但你怎么能丢钥匙呢真恨不得猛击一掌飞起一脚照头一拳就像对待武打片替身演员似的而且还不给报销医药费！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《蛇王阿奔》里，这类句法用到娴熟之极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;90年代初，郑渊洁达到——我个人认为的——第二次巅峰。那时他开始用短句写作童话，&lt;b&gt;分段简洁，故事流畅，有冷幽默感。&lt;/b&gt;比如《活车》，比如《五个苹果折腾地球》，比如《309暗室》。那段时间，他写的都是大世界式寓言。也是这段时间，他的《郑渊洁与皮皮鲁/鲁西西对话录》达到巅峰，完全可以作为完美的教育论述文章来发表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;90年代后半段，郑渊洁开始更多向成人方向走。比如《奔腾验钞机》，比如之后的《智齿》、《生化保姆》和《白客》。&lt;b&gt;之前的荒诞喜剧感，让给了准科幻小说的感觉。&lt;/b&gt;他的野心大了，但不再像是童话了。实际上，离开了他招牌的冷幽默和动物世界氛围后，他的故事稍微失去了一点暖色调，于是好看度下降了许多。&lt;br&gt;也可能因为我长大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大体而言，郑渊洁是个感受力敏锐、语感出色、极富幽默感的童话作家。早期他擅长用童话来对人类世界的荒诞进行讽刺，中期对政治和教育方面极为看重，但多少有些北京气——这个词很难描述，就是聪明，但对北京文化有极强自豪感——后期拓展成人化转型，更注重故事细节的编排，而且对自己的主题越发偏执和自傲（&lt;b&gt;这一点是我许多朋友慢慢淡离他作品的真正理由&lt;/b&gt;），但早期的天马行空反而有些失去了。实际上，想看他后期的天马行空，得往《大灰狼罗克》那些短篇里找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论如何，1988-1995年间的郑渊洁，几乎做到每一个中篇或短篇都是佳作的地步。那段时间他的创作力之强，对教育批判和政治隐喻之尖锐，都是我童年最好的技艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，实际上，我也是那种1989年开始看他的童话，收齐了他童话全集，到21世纪慢慢放弃的读者。我认识许多像我这样的人，有着类似的心路历程。&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21185996/answer/17467057
</link>
<author>
安雨宁
</author>
<title>
读完中共党史研究生然后读博去高层次党务部门可以吗？
</title>
<description>
你的整个一大段话，一眼看过去：&lt;br&gt;“至少市委办公室级别”&lt;br&gt;“避免下基层”&lt;br&gt;“找个清闲机构当领导”&lt;br&gt;“只能从基层的文字秘书干起”&lt;br&gt;“一定是起早贪黑的”&lt;br&gt;......&lt;br&gt;虽然很不想打击你，但是你言语里透出来的&lt;b&gt;&lt;u&gt;功利主义&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;还是让我倒吸一口冷气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你对仕途抱有如此大的期待和向往，是因为什么呢？因为“工作稳妥，收入稳定，地位显赫么”？那请问你知道现在你能在媒体上见到的所谓“高官”（我们暂且将之定义为厅局级以上）他们在20岁左右的职业生涯初期都是做什么的吗？车间工人，地质技术员，工厂工程师，普通医生，基层士兵...... &lt;b&gt;任何事情，如果在一开始的时候你就急于求成，把心思和精力全部放在对金钱、地位、名誉等物质回报的迫切渴求而不是踏踏实实做好眼前事把握住当下的机会之上，你是绝对不会成功的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的父母与祖父母以及其他旁系亲属大部分都在政府机关和地方军区任职，大部分都是厅局级干部，从小家庭里的教育熏陶和耳濡目染让我很清楚，&lt;b&gt;政治是&lt;u&gt;牵一发而动全身&lt;/u&gt;的各方利益的&lt;u&gt;博弈&lt;/u&gt;，是建立在&lt;u&gt;高风险&lt;/u&gt;平台之上的&lt;u&gt;妥协对抗&lt;/u&gt;，优秀的政治家无一不是勇于游戏于风险之上并以此获取机会而获得升迁的。&lt;/b&gt;不要以为你想去的部门是与以上这些没有关系的。各地党委办公室是党委权力中心的辅佐助手，是决策者的左右手，需要极具察言观色及深谙为人处世之道者才可胜任；政策研究室相当于智库，是具有极高智慧与极丰富的社会阅历之人才能担当的；党史研究室的作用则与政策研究室大不相同，相对来说生存环境较为单纯，现今任职于党史研究室的大多是与各级高级干部有良好（亲戚）关系者；至于省委党校和社会主义学院，那里的主要领导者基本都是来自于各高校的马哲和唯物主义学者，与前面各个部门又大不相同！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，非常明显，你如此之向往仕途，却又对中国政坛一窍不通！但这并不怪你。因为中国政治这东西，若不是家庭里从小耳濡目染或者自己亲身浸泡于其中，几乎没有人能拿捏地准确其奥妙。你提到你的父亲是“老家区人大代表”，因此你认为你父亲的“社会活动能力90分最少”。那么我还是想说你错了。&lt;b&gt;人大代表和政协委员是中国政治概念里最容易被误解的概念之一。&lt;/b&gt;普通老百姓总以为人大代表和政协委员和其他体制内官员是一个性质，甚至比许多厅级处级干部还要说话管用。&lt;b&gt;其实不然，政协相当于西方国家的上议院，人大相当于下议院。通俗来讲，就是政协委员是可以用钱“买”的，这个“买”不是指买官卖官，而是你只要在任何一个领域做出了一定成就、拥有一定的社会认知度，你都可以被提名为政协委员；而人大代表就不像政协委员那样都是“名流权贵”了，人大更多都是相对草根的阶层。&lt;/b&gt;所以你可以看到，我国的政协委员大多都是知名企业家、影视剧明星、著名歌手等等，而人大代表相对来说非常草根，甚至还包括农民工代表什么的；这些人大多不具有很高的政治常识和智慧，因此每年三月两会期间各种政协委员和人大代表总是能发表各种各样的奇葩言论引起网民公愤。不过我说以上这些的意图是为了让你明白：&lt;b&gt;在真正的“体制内”，从没有人把政协委员当回事，因为在“一党领导下的多党合作和政治协商”的我国（你懂得），“上议院”的作用是为了配合老大说话，它必须存在，但毫无实际用处；“上议院”且当如此，更何况你“下议院”？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国的官场，&lt;/b&gt;能力、学识、经验都不是最关键的因素，&lt;b&gt;最关键的因素是人脉，也就是我们通常所说的“关系”。&lt;/b&gt;这点我想大家都懂。上一段我已经解释过了，虽然我并不清楚你父亲的具体情况，&lt;u&gt;但请不要对你父亲那边抱太大希望。&lt;/u&gt;我的外祖母现任国内某军区副军级政委，老人家已七十多高龄尚未退休；在普通大众眼里看来，可能都觉得“这已经够了”，但其实这“远远不够”。&lt;b&gt;越往上走，阻力越大，对于90%的官员，处级是他们一辈子的极限；能够最后停在厅局级别退休的官员，都是极幸运的少数，都至少是有一定“家族关系”的。&lt;/b&gt;中国有多少公务员？中国实际由国家财政供养的公务员和准公务员性质的人员超过7000万人（2006年）。而中国又有多少处级和副省级以上官员？分别是180万和3000人（不算企事业单位）。这个残酷程度，一目了然。&lt;b&gt;更不要说最开始公务员考试的惨烈了，千百人中挑一个，那一个还要先到最最基层的地方干起；没有“关系”，谈何容易？！现在&lt;/b&gt;再回头看看你自己美好想象里的“统战部”“宣传部”“市委办公室”“省委党校”，真有你想象的那么容易吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻人啊，你才22岁，为什么说出来的话如此畏头畏尾而萎靡不振呢？我们不管做任何职业，包括想要在中国的政府部门任职，&lt;b&gt;为什么不是怀着为民谋福祉为社会谋发展而是一心只着想避风险爬高位拿丰禄推责任呢？！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你口口声说你“能吃苦”，那你为什么又反反复复强调着“避免下基层”还怕“起早贪黑”？那你的“能吃苦”到底体现在哪里？“博士毕业后去组织部、宣传部、统战部”喝茶看报纸么？还是“退休后找个清闲机构当领导”么？&lt;b&gt;你现在才22岁，就已经把你40年后的生活都想象好了，人生那么多未知的精彩与挑战，你就这样甘心于四十年如一日蜷缩在几平米的办公室里每天上班下班回家吃饭睡觉千篇一律地重复亿万无梦想之人的乏味生活？这难道不可怕么？！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，引用我一位现在在中国社科院政治与经济研究所工作的学长写的文章中的话：&lt;br&gt;&lt;i&gt;“过去几年，体制内的巨大吸引力是否已经磨灭了很多人的奋斗精神？有迹象显示，这个社会的风险厌恶程度似乎在不断提升。人们争相进入体制内希望稳坐办公室。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;而这种情况在上个世纪的日本也出现过。此后日本陷入了至今仍然延续的漫长通缩。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;风险厌恶高并非坏事，但社会需要不同的风险偏好。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;以金融业为例。人们拼命要挤入金融行业，愿意出巨资去镀金获取敲门砖，人们艳羡金融投行男女的高薪水。但和人聊天时，我却经常听说有比如社会学系的本科生也申请了美国的金融硕士，愿意付出十万美元进修，而在此之前她们对金融一无所知。难道是对金融突然萌发了真爱？细问之下，她们的动机在于进入金融行业，获取稳定的工资和安稳的生活。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;呜呼哀哉，金融从来是一个和风险对抗，和风险相伴相生的行业，而希翼进入这个行业的人，最渴望的却是规避风险，安度终生。海外的投行如摩根大通，高盛者无一不是通过紧紧抓住风险的咽喉来获取机会的。即使是海内的券商也逐步甩开了膀子干活；他们常常在一个政策出来后就迅速组成团队研究套利机会，对收益从来不放过。我想，即使是街头巧言善辩的房产中介也会比这样的应届毕业生更好地把握和适应风险，适应金融业。&lt;b&gt;如果这个时代里，社会环境让大学生只一心求稳而拒绝颠簸，只敢循着前人的老路走下去，那么新经济或许很难有坚实的基底。就业困难不可怕，可怕的是国人，特别是青年精神的磨损。&lt;/b&gt;”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我想文中的金融行业，与你向往的体制内公务员生活，无不有异曲同工之妙。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的青年精神去了哪里？人生有无限种可能，趁着还年轻，多去体验，多去见识，多去犯错，多去积累经验；把自己过早的局限在一个框框里面，等你年老时回首往事，那才真的是“一无所有”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271774/answer/17758749
</link>
<author>
Boraasd
</author>
<title>
在中国，少数民族人士是否更擅长于足球运动？
</title>
<description>
嗯，处女答献给这里了，潜水那么久，看到和自己有关并且是和自己喜欢的有关，有点按捺不住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人新疆的，维吾尔族。&lt;br&gt;哦，对了，从幼儿园开始，一直上汉校。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-yang-89&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李暘&lt;/a&gt;前辈已经回答了关于基因和饮食方面的，就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我再增加两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 身体协调能力，一般对我们的正面第一评价都是“能歌善舞”，确实是，在新疆会跳舞的肯定比会踢球的多。因为文化的原因，从小基本上就学会了跳舞，从高中到大学的各种PARTY，少不了我们。良好的身体协调能力，对控球及盘带是很重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 足球氛围，在新疆少数民族中喜欢足球的比喜欢其它运动的要多很多。但是因为经济、文化发展的原因，场地不是很多，设施与发达城市也没有什么可比性。吐槽一下，新疆校园内的场地很少让校外人员进的。所以经常见到的把篮球场当足球场，踢4人制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年自己踢球的水平在市里也就中等偏上，高中后离开新疆到苏州就读，进入校队，担任了校足球队队长，在暑假期间参加了市级“姑苏晚报杯”高中足球比赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/9c/f89c6118e4bcd77b441e92d90beb88b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f8/9c/f89c6118e4bcd77b441e92d90beb88b8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;7人制比赛，以新疆球员为主，还有两个苏州本地生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，开门很红，在插曲颠球比赛中拿了冠军，正式比赛开始后，掀翻了连续两届夺冠的“职教海德”，还上了姑苏晚报，但是到了最后，这批以新疆球员为主的球队只获得了第六名。进半决赛的比赛，由于本校教练的关系没对方教练那么硬，又是第一次参加该项赛事，被裁判给黑了，不是找原因，是当时的环境就那样，对，相对纯洁的高中足球比赛就已经是那样了,不解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于开头叙述的几点原因：饮食、基因、协调性、氛围，当时我一直认为新疆少数民族在踢球上要比汉族有优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来到上海上大学，彻底震惊：&lt;br&gt;场地多，踢球的人多，各类比赛多，场地你随便进，嗯，我土了。&lt;br&gt;开学后，顺利进入校队，校队除我之外全是体育特招生，除我之外都是上海的，还好苏州话和上海话有些接近，大概能听懂70%。经常是兄弟们用上海话交流，我用普通话接话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，大一结束后，木有取得前三，与其它学校比赛，还能过过招，但遇到东华、同济、上体院，基本上没戏，有时90分钟比赛，上半场就输个5：0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在意淫了一年之后，终于明白，之前因为成长的环境和个人经历，我没有见过踢球好的汉族，愚蠢的认为我们有优势。别说其它学校的高手了，在校队我开始也是勉强能踢上主力前锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来大四时体委出台新规定，高校间的比赛分专业组和非专业组进行，也就是说我们不与东华、同济、上体院竞争。当年我们就获得了上海市学生运动会高校组第二名，5人制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/f6/24f601e64e3fb25af6963f4db7cdbe1f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/f6/24f601e64e3fb25af6963f4db7cdbe1f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;嗯，现在兄弟们已各奔东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算开头提到的四点优势成立，如果没有真正的足球文化的熏陶，没有专业的指导和训练，努力的付出，全中国56个民族的优势加起来，都不会擅长足球运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想了解新疆足球的朋友可以看下《体育画报》的这篇&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sichina.com/news/201106/03/201106031622003877_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;依克萨克传奇&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21260358/answer/17759103
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中国有什么是比美国好的？
</title>
<description>
中国DotA实力世界第一&lt;br&gt;&lt;br&gt;说出这句话，尤其是在知道分子高度密集的知乎，总怕别人笑话，其实我是认真的。类DotA游戏，中国的实力要强于美国，放宽到电竞来讲，虽然比不上韩国，但近年的成绩也要好于美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;WCG2012 [1]&lt;br&gt;中国 3金 2银 2铜&lt;br&gt;美国 0   0   0&lt;br&gt;&lt;br&gt;WCG2011&lt;br&gt;中国 1金 2银 1铜&lt;br&gt;美国 1金 1银 0&lt;br&gt;&lt;br&gt;WCG2010&lt;br&gt;美国 1金  0  0&lt;br&gt;中国 0  1银  0&lt;br&gt;&lt;br&gt;WCG2009&lt;br&gt;中国 1金 1银 0&lt;br&gt;美国 0 1银 2铜&lt;br&gt;&lt;br&gt;估计有人会说，你怎么不比乒乓球跳水呢？因为一个是举国家之物力构建的殿堂，一个是政策从未照耀过的地方。中国电竞产业基础非常差，电竞节目一度被电视媒体封杀，靠打游戏根本无法养家糊口。就是这样的一群人，以「电子海洛因」之罪名，窝在阴暗的隔间和网吧的角落，用「没有握过女朋友的手的手」打出了世界水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;在产业规模有限，且职业化水平不是太高的情况下，中国民间都有用肉身填补鸿沟与世界叫板的勇气和实力。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;因为前者是「系统」的问题，后者是个体的力量，在这里不愿多说。大家可以自己去搜世界电竞产业的发展状况，尤其是韩国，去读读中国电竞人的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一群废柴就是这片贫瘠土壤上的恶之花。是的，你可以转各种微博段子来揶揄他们不务正业玩物丧志，你也可以嫌弃他们没有文化和艺术素养，甚至打法都那么粗暴实用，缺乏观赏性。但这就是他们的种族天赋，甚至可以追溯到上一代生人，在90年代，没有一块像样球场的小城里，靠一枚游戏币就能在游戏厅玩一下午的少年们。这是一种娱乐方式，也是生存技能，在同样天性好玩却因物资匮乏而培养的对于游戏规则的极度敏锐。如果不能给足球予绿茵，请给他们予理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道这个回答是否偏题，总有另一角度看到一丝光亮，从这个国家的民间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]世界电子竞技大赛 World Cyber Games
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21269095/answer/17758569
</link>
<author>
张小北
</author>
<title>
喜欢《钢铁之躯》《钢铁侠》的人，和《小时代》的粉丝，有区别吗？
</title>
<description>
当然有区别。喜欢《钢铁侠》的观众很少会在网上骂其他不喜欢《钢铁侠》的观众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是观众，他是粉丝。这是完全不同的消费群体。&lt;br&gt;观众是消费者，消费者永远是有选择的。你可以喜欢或不喜欢，你看电影是基于【主动的】消费选择。你看电影的目的是为了让自己获得娱乐。&lt;br&gt;娱乐也是一种刚需。有需求就有供给。&lt;br&gt;&lt;br&gt;粉丝消费的不是【电影】，而是【偶像】。这是两个不同的消费群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——关于粉丝消费的补充——&lt;br&gt;&lt;br&gt;【偶像】不是【银幕形象】，【钢铁侠】也不等同于【小罗伯特唐尼】。&lt;br&gt;绝大多数电影观众消费的还是【钢铁侠】这个【银幕形象】，少部分粉丝消费的是【小罗伯特唐尼】这个【偶像】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而《小时代》的观众，大多数都是在消费【偶像】而非【银幕形象】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，娱乐是一种刚需。不同的群体都有不同的刚需。不同的刚需之间没必要互相鄙视，只是口味差异而已。有需求就有供给。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21263680/answer/17754418
</link>
<author>
zhuxy
</author>
<title>
脑部训练应用 Lumosity 真的有用吗，上线不够十天获近万个五星好评，他们怎么做到的？
</title>
<description>
我硕士时期的主要研究领域是老年认知训练，之前也关注过Lumosity，可以&lt;b&gt;从心理学研究的角度&lt;/b&gt;回答一下第一个问题”&lt;b&gt;Lumosity真的有用吗&lt;/b&gt;“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lumosity提供的服务算是一种基于网络的&lt;b&gt;认知训练&lt;/b&gt;(cognitive training)。这些脑力游戏(brain games)，其实主要还是源于心理学实验里一些常用的认知任务，比如研究抑制或注意的Flanker任务（判断鸟飞翔方向的游戏）、典型的工作记忆任务N-back任务（Memory Match游戏，判断图形和前n个是否相同）。传统的认知训练研究也使用类似的任务，只是交互体验没有Lumosity这么好。正如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@江萌&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jiang-meng-15&quot; data-tip=&quot;p$b$jiang-meng-15&quot;&gt;@江萌&lt;/a&gt;和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@bqdx&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/bqdx&quot; data-tip=&quot;p$b$bqdx&quot;&gt;@bqdx&lt;/a&gt;提到的，Lumosity其实并不是什么新东西，任天堂有类似的游戏Brain Age，还有一些其他的类似产品，而且也有相关的学术研究。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在回答Lumosity是否有用前，要先说清楚”有用“的标准是什么。心理学研究上，评价认知训练是否有效主要看以下几个方面：&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;训练效应&lt;/b&gt;(training effect)：训练任务本身成绩是否提高&lt;br&gt;这个好理解，就跟打游戏打怪升级一样，反复练习一个任务之后，一般在这个任务上的成绩都会提高，这个是最容易发现的效应，也是最基础的训练效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.是否有&lt;b&gt;迁移效应&lt;/b&gt;(transfer effect)&lt;br&gt;如果训练任务A，发现不仅任务A成绩提高，另一个没有训练的任务B成绩也提高，那么就可以说产生了迁移效应，没有直接训练的任务成绩得到提高。迁移是评估训练效果的一个重要指标。也就是说，看训练效果如何，除了要看训练任务的成绩，还要找一个（系列）独立的测验，看受训者在这些独立测验上的成绩有没有改变。&lt;br&gt;在一般的认知训练研究中，研究者常用神经心理学测验来评估受训者在各个认知能力上的改变情况。Lumosity里的Brain Performance Test( BPT)扮演的就是独立测验的角色，BPT还是改编自典型的实验室任务或者神经心理学测验，比如Trail Making A&amp;amp;B就是非常常用的神经心理学测验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.是否有&lt;b&gt;持续效应&lt;/b&gt;(maintainance effect)&lt;br&gt;持续效应指的是训练停止一段时间后受训者是不是还能表现出训练效果。比如训练停止两个礼拜后，再测一次，发现成绩回落到训练前的水平，就说明训练的持续效果不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.是否对&lt;b&gt;日常生活&lt;/b&gt;有影响；&lt;br&gt;前面讲的训练效应和迁移效应都局限在实验室情境下，现在的研究开始逐渐重视训练效果能不能走出实验室、对受试者的日常生活产生影响，这也可以看成一种广义的迁移，即从实验室迁移到日常生活。比如美国一个大型的认知训练研究ACTIVE发现，接受了认知训练的老人训练后6年内的开车事故率比没训练的老人低(&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/21054291&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/21054291&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。&lt;br&gt;生活方面的改变可能是对大众最有参考价值的改变。对于病人、老人等能力受损的人群来说，常见的测量指标是日常能力（比如认路、认人等，有专门的测验测量）；对于儿童（学生），可以考察学业成绩是不是在训练后提高。对于一般的健康成年人，直接和能力紧密相关的指标不太容易找到，可以采用认知能力自评以及情绪方面的评估（这些对其他群体也适用）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.是否有&lt;b&gt;脑功能&lt;/b&gt;的改变。&lt;br&gt;这方面最常见的是磁共振成像研究，看训练前后大脑的活动是否发生改变，脑活动的结果通常要结合行为测验的结果来分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这五个方面，训练效应本身和迁移效应是最基本的，一般的训练研究都会报告这两个方面的结果（如果训练任务没记录成绩也可能不报告）。另外在研究设计上，训练研究通常会设置一个训练组和一个不接受训练的控制组，通过对比两组的前后成绩变化来检验训练的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============Lumosity效果研究==================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://hcp.lumosity.com/research/bibliography&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lumosity - Bibliography&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;列出了现有的关于Lumosity的学术研究，大部分是poster，只有4篇是学术期刊文章。其中三篇的研究对象是病人，一篇研究的是健康成年人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重点看一下研究健康成年人的这一篇&lt;a href=&quot;http://www.lumosity.com/blog/lumosity-cognitive-enhancement-research-published-by-mensa/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lumosity Cognitive Enhancement Research Published in Mensa&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，对一般人可能更有参考价值。&lt;br&gt;被试：训练组14人（平均年龄57岁），控制组9人（平均年龄50岁）&lt;br&gt;训练内容：四个Lumosity游戏(Birdwatching, Speed Match, Memory Match, Monster Garden)，目测分别训练的是注意、加工速度、工作记忆和空间记忆；训练约5周共30次，每次20分钟&lt;br&gt;训练效应：没有报告训练任务的成绩&lt;br&gt;迁移效应：训练组在空间工作记忆测验和分散注意测验上的成绩得到明显提高，控制组前后测变化不明显&lt;br&gt;持续效应、对日常生活的影响、脑功能：没有涉及&lt;br&gt;吐槽点：（1）被试人数太少了；（2）统计方法：居然没有用方差分析，而是前后测配对t检验和效应量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说下其他几篇peer-review journal papers：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.clinical-breast-cancer.com/article/S1526-8209(13)00049-9/abstract&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cognitive Training for Improving Executive Function in Chemotherapy-Treated Breast Cancer Survivors&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（没看全文只看了摘要）：乳癌幸存者接受执行功能训练，认知灵活性、言语流畅性和加工速度能力提高（有迁移效应），训练组对自己执行功能的自我评价提高（算是对日常功能的评估）。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://journals.cambridge.org/action/displayAbstract?fromPage=online&amp;amp;aid=8495377&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Computerised Cognitive Training for Older Persons With Mild Cognitive Impairment: A Pilot Study Using a Randomised Controlled Trial Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：轻度认知损伤病人接受一系列认知训练（6个游戏，涉及的能力目测包括工作记忆、执行功能、注意和计算），有明显的训练效应，迁移效应只表现在持续性注意(sustained attention)上，不涉及持续效应和脑功能。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/21714745&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/21714745&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（没看全文）：患有Turner Syndrome的儿童在Lumosity上练习算数游戏，一系列基本数学能力得到提高（迁移效应），顶区和额区等和计算相关的脑区活动发生变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;posters里有几篇也涉及训练效应（主要是对网络用户数据的分析，样本量很大），概括一下也是报告了训练效应和迁移效应，希望未来可以看到完整的报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;直接证据总结&lt;/b&gt;：使用Lumosity游戏进行训练，&lt;b&gt;可能&lt;/b&gt;有训练效应和一定的迁移效应（都是近迁移，即只能迁移到和训练任务相似的任务上），对于日常生活的影响还不清楚。而且&lt;b&gt;现有的直接证据非常有限&lt;/b&gt;，尤其已发表研究很少，还不足以得出结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============其他脑力游戏效果研究==============&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管对Lumosity的直接研究还很少，但之前提到还有一些与Lumosity类似的脑力游戏，对这些游戏的效果的研究对评估Lumosity的效果也有一定参考价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nature 2010年有篇文章（&lt;a href=&quot;http://www.nature.com/nature/journal/v465/n7299/full/nature09042.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nature.com/nature&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/journal/v465/n7299/full/nature09042.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）很有意思，研究的就是和Lumosity类似的网络脑力游戏是不是有效果，研究者通过BBC一个科普节目的网页收集数据，最终分析了11430被试的数据，发现脑力游戏训练只有单纯的训练效应，没有表现出任何迁移效应。这个节目的网页上有这个研究的介绍和结果讨论，有兴趣的可以看一看（&lt;a href=&quot;http://www.bbc.co.uk/labuk/results/braintestbritain&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BBC - Lab UK&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个研究（&lt;a href=&quot;http://www.plosone.org/article/info%3Adoi%2F10.1371%2Fjournal.pone.0059982&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PLOS ONE: Putting Brain Training to the Test in the Workplace: A Randomized, Blinded, Multisite, Active-Controlled Trial&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），被试是澳大利亚的白领们，训练组做认知游戏（一款叫HappyNeuron的认知训练软件，&lt;a href=&quot;http://www.happy-neuron.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.happy-neuron.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），控制组看纪录片。结果发现训练组的认知成绩（注意和言语能力）没有比控制组更好。好玩的是，训练结束半年后，控制组比训练组生活质量(Quality of Life)更高、压力水平更低、主观幸福感更高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有对象为健康老年人的两个训练研究，一个用Wii做训练（&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/20822257&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20822257&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），一个是自编的和Lumosity类似的脑力游戏（&lt;a href=&quot;http://www.frontiersin.org/Human_Neuroscience/10.3389/fnhum.2012.00221/abstract&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Frontiers |  Online games training aging brains: limited transfer to cognitive control functions&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），结果都是有训练效应和少量迁移效应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;间接证据总结&lt;/b&gt;：&lt;b&gt;训练效应易得，迁移效应不好说&lt;/b&gt;，对日常生活的影响仍旧不清楚&lt;br&gt;&lt;br&gt;================Lumosity到底有用没用？=================&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面说了这么多都是在谈研究，从一般人使用的角度，Lumosity到底有用没用？这可能需要结合每个人的期望来看。&lt;br&gt;如果关注的是游戏成绩和Lumosity提供的BPT成绩是否提高，那么只要坚持练习，提高成绩应该是很有希望的。&lt;br&gt;如果期望玩Lumosity有助提升大脑能力提高工作效率提升工作绩效——不好意思，现有研究还远不能回答这个问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21260358/answer/17759035
</link>
<author>
斗战胜佛唐伯虎
</author>
<title>
中国有什么是比美国好的？
</title>
<description>
2个人，要互相比较一下彼此优点，那至少要有一个双方都信服的标准吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说我家乡话说得好，这不是废话么，你难道家乡话就会说得差了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说我的菜做得好，因为我越吃越爱吃，我隔壁邻居都说好吃。 这算什么理由？&lt;br&gt;你也可以用同样的方法论证自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，要是我提一条我的优点，对方都觉得这点确实是比他好，那才是真的好。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;这就叫共识。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，我觉得为什么@hans 的答案被&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt; 喷，也是这道理，他提的每一条理由，几乎都是意淫式的自豪感，而不能成为共识性的结论。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如，我觉得中国人口多，这就是个事实性的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使一个国家人口多也会有人口多的劣势，但当人口多作为一项优势来评价的时候，就是不可回避也是无法争议的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTW，这个例子，在本问题下特征特别明显，呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我想说，如果一个答案90%都是删掉也丝毫不走题的废话，那不叫答案，叫秀存在感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种废话高票的现象，叫群体性事件。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19643809/answer/12923218
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
做一个摄影工作室的前期准备工作和流程大概是怎样的？谢谢了
</title>
<description>
 以我自建影視基地的經驗來說，捨去工商執照一類必要的過程外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建設一個studio，重要的事項有幾部份：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、充足的電力供應。我的基地是九十萬瓦供電，這樣大的耗電，是需要特批的。一般的小型攝影工作室也許不需要，但，自已裝備變壓器，申請大瓦數的電力供應，絕對是不可或缺的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、包括地面及天片燈，以及線材。這部份的投資巨大，而你最早的決定，會影響這個studio未來長期的硬體維修難易，所以，找一個穩定的供貨商是絕對有必要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、品質良好的天片，大型的攝影棚，或是小型的攝影工坊，都離不開天片，這會是一筆偌大的開銷，而且，天片的折舊速度，遠大於其它器材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、當然，最重要的，是整個sudio的硬體建設。包括防火、隔音，和無聲空調，每增加一樣，都會讓你的影棚建設費用，暴增數倍至十數倍以上。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21277513/answer/17738696
</link>
<author>
丁勾
</author>
<title>
国人歧视黑人么？
</title>
<description>
我曾经在某处看过这样一句：“中国人是数量最大的种族歧视主义族群，而他们却不自知。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;何止黑人，国人还歧视印度人（阿三）、韩国人（棒子）、东南亚、南美人，乃至藏人、维吾尔族人等少数民族。对日本人，他们也带着一种潜在的歧视（小日本），但由于日本的经济地位，国人只能在身高上找优越感了。而这种优越感，随着日本人均身高的提升，存在感也越来越稀薄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目。我有一个朋友，说她非常害怕黑人，每当有黑人蜀黍经过她身边，她都会寒毛倒竖动弹不得。在她发现她的外教老师是一位黑人时她差点打算去退课。我说她这是种族歧视，她反驳说“这不叫歧视，这是害怕”。我想这是一种“不适感”，而这种不适感，国人在与很多外国人打交道时都会产生，尤其在和上述外国人打交道时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多国人在称呼“阿三”、“棒子”时自称这只是一种昵称，而并非种族歧视。很遗憾，这就是不自觉的种族歧视。而对外国人（比如黑人）的“不适感”也来自不自觉的种族歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P个S：国人听见“支那人”便暴跳如雷：“麻痹你这是种族歧视！！”但他们可以心安理得的称呼“阿三”、“棒子”，啧啧，“不自知的种族歧视主义者”...&lt;br&gt;============================无耻的分割线========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;随手一答，引起楼下很多人的义愤填膺。我就补充说明一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于多年的教育，中国人对政治正确有深入骨髓的认识，“种族歧视”当然不对，但如果认为黑人“头脑简单、四肢发达、生育力强悍、器大活好”，那又怎么样？这是特点描述嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近看了《哲学俱乐部：美国观念的故事》一书&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1960299/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;哲学俱乐部-美国观念的故事 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，其中谈及美国南北战争前各种观念的纷争。美国的科学家从科学角度出发（准确的说是头骨分析学，那时是一门科学），论证了黑人具有的种种特点——看起来很理性客观中立对吧？——进而论证奴隶制是合理必要的，黑人得了自由反而会不习惯。强烈推荐各位看看此书“第五章 阿加西”章节，颇令人感慨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有趣的是，时至今天，上述观点还有中国人重复，比如关于生育力强悍，有人说：“欧美国家要小心了，过不了多久白人要成珍惜物种了！”历史真是毫无进步啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，二战时期德国在政治漫画中将犹太人画成“大鼻子”的形象，这看起来也只是特点描述，但联想到集中营、大屠杀、“拥有高贵血统的雅利安人”...让人笑不起来啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们想想印度人，你会想到什么？懒散的性格、低下的效率、诡异而奇怪的宗教习惯和社会风俗，哦，还有最近引起很大反响的强奸案。印度人和印度这个国家快被妖魔化了，那些可笑的行为和思想，太衬“阿三”这个称呼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看韩国人：整容流行、超强的电竞势力、八点档撒狗血的偶像电视剧或者节奏慢得让人睡着的家庭剧，以及“什么都是韩国人的思密达”。搞笑的是，最后一点其实是很多中国人编得段子，按在韩国人身上。但是也没人在乎，正因为如此才叫“棒子”嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论认为“中国自古为开放平等之国家”，此乃谬论。我简单阐述一下我的看法：平等、开放之观念产生，依托于商业的兴起。因为商业要求契约自由、自愿，双方地位平等。而在中国古代，除唐朝勉强能论（比较悬乎），没有这种环境，因为中国自古不是商业社会。中国政府对外族看法，不是“万国来拜”，就是“师夷长技以制夷”，没有将外族视为平等地位的。这种影响直至今天，所以各位就表从过去找论据了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼下回答认为应该将“成见”和“歧视”分开，成见为观念，歧视为行为。我嚼着有道理。我这里的歧视是做广义解，包括了“观念”和“行为”。南北战争后美国废除奴隶制，但种族隔离政策持续了百余年。即使到今天，观念的歧视依然难以消除。但我嚼着，只要不真正损害他人利益，“种族歧视”神马的也不能勉强，毕竟改变一个人的观念是极难之事。楼下诸位也不用跳脚了，总之，什么时候“阿三”、“棒子”称呼能从网上消失，我就真的相信中国不存在种族歧视主义了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外贴上&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%AB%98%E9%BA%97%E6%A3%92%E5%AD%90&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;高麗棒子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/104220.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;印度阿三_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。“棒子”、“阿三”的释义，抱着良好的愿望，我相信以后会有人放弃这样的称呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================又是无耻的分割线==========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的妈呀，评论里的人轮番上阵，累死我了....&lt;br&gt;&lt;br&gt;承认种族歧视怎么了？我自己都没自信否认自己是“不自知的种族歧视者”（这句话要加大标黑！）。以我这可怜的阅历和活动范围，我嚼着我这辈子没机会和外国人打交道了，所以即使有观念歧视，也不会伤害外国友人的切身利益，更不会为天朝的外交事业抹黑，对此鄙人甚感欣慰（抹泪~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于评论中哭着喊着“被代表了！”、“你歧视中国人！”的各位，首先我没说这其中就包括你，不用急着对号入座；其次作为“中国族群”的一员，我没资格歧视中国人...大家就表激动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我呢，一向是“对方客气，我就客客气气；对方骂我傻逼，我痛戳对方屁眼”。所以，好了好了都表激动了（潜台词是“你明知道不能说服我还在这里费什么口舌呢？”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================我要无耻多少次的分割线======================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一次认识到“不自知”（或曰无意识）的力量，并非与外国人接触，而是....吃蛇肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我承认我对蛇这种动物有成见，就是...很害怕（小时候动物世界看多了？）。虽然我极少见过真蛇，更没有被蛇咬过。实际上，我对“吃”并不挑剔，狗肉于我是种美食，可谓大快朵颐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来某次聚餐，点了一份蛇汤。当我把蛇肉放入口中，虽然我的大脑告诉我：“嘿，这是无毒无害美味的蛇肉！你可以咽下去的！”但是我的喉咙不受我的控制了，它本能的抗拒这块蛇肉。我虽然没有呕吐感，但那种喉咙拒绝蠕动的不适感...真是记忆犹新。我带朋友品尝厦门特色小吃土笋冻，她也遇到这种“咽喉拒绝蠕动”的不适感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，也许我的比喻不适当，我的意思是，你的理性会告诉你：“世界人民是一家，黑人并没有区别，我特么怎么会是种族歧视者！”但当实际接触时，也许是因为陌生、也许是因为害怕、也许是因为...歧视（虽然你嚼着“头脑简单、四肢发达、生育力强悍、器大活好”不是歧视），那种不适感就在那里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21265375/answer/17705784
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
哈尔滨有哪些不能错过的美食？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我很久都没想明白，为什么大丰收，杀猪菜，小鸡炖蘑菇会成为东北的招牌菜，仿佛我们做菜的方式，就是把一大堆乱七八糟的东西放到锅里，然后炖，炖，炖。其实，除了小鸡炖蘑菇，其他两样我在哈尔滨生活了这么长时间，几乎没吃过。但当我见过大中华其他地区的一些食材，比如细长条的茄子，种类屈指可数的菌类，和鹅蛋差不多大的土豆，我明白了，这些菜之所以成名，是因为这几道菜，是对本地顶级食材：土豆，玉米，茄子，大辣椒，酸菜，猪肉，笨鸡，榛蘑的一次集体展示。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;拥有好的食材，接下来的问题就是如何保持食材的原始特色。哈尔滨在前几年有一种特别著名的菜式，名曰“压锅菜”。顾名思义，压锅菜就是对食材不进行炸炒等预制作，直接放入高压锅中“压”熟，保持食材的营养和原味。这种烹调方法在哈尔滨红极一时，出现了不少专门做压锅菜的菜馆，排骨，鱼，土豆，玉米，豆腐，几乎无所不压。然而，由于饮食内容的狭窄，这股风潮在火了两三年就归于沉寂了，不过好在这种烹调方式已经融入的哈尔滨老菜的制作方式，现在哈尔滨很多菜馆的菜品都能见到压锅菜的影子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在我印象中“刘氏知音酒楼”是还在做压锅菜的，这家店主要是做家常菜，在哈尔滨一共有两家，汉广街和花园街都有店。店面很大，但屋子里永远是闹哄哄的，非常“有气氛”。味道虽然算不上出类拔萃，但我仍然要推荐这家店：在本市菜码无限变相缩水的情况下依然保持巨量实属不易，并且，如果你想要攒6个人以上吃一顿饭，这家店是为数不多让你不用担心空间问题的饭店之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这几年有一家比较有名的做豆腐的店铺，名叫“奇滋豆味”，从本质上说是一家概念餐厅，豆腐做的确实不错。也卖压锅菜，但名字起的着实奇葩，看名字我好长时间才猜出来是什么东西。另外，他们家的炒饭非常好吃，在这片普遍不重视米饭质量的城市可谓是特立独行。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我不经常吃杀猪菜这种东西，但是我仍然可以推荐哈尔滨一家口碑不错的菜馆，名叫“老六杀猪菜”，这家店可以满足大家对“赵本山式的东北”的所有印象，血肠，猪肉炖粉条，以及这家店最具特色的——二人转表演。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老道外有一家专门做鸡的店铺，名叫“春香鸡馆”，如果专门想吃鸡的话可以去尝尝。他们家的鸡分红烧和清炖两种，吃不出特殊的味道，也不存在秘制酱料之类唬人的玩意，是普通的家常做法，但是鸡的味道确实不错，鸡肉烂，鸡汤浓，鸡块一股肉香味。另外，这家店菜码极大，三个人去吃点一个鸡也就差不多了。另外，和哈尔滨很多小馆一样的缺点：他们对饭完全不讲究，我去的时候饭有点凉，还结块……大米再好吃也不能这么做啊。以前这家店只是个一层小铺子，现在再去看已经是个二层小楼了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到米饭，其实五常大米是非常有名的，以至于很多在外地的哈尔滨人回家乡时要专门买几袋大米带回去。口感特别好，颗粒饱满。不过哈尔滨本地菜馆做米饭的粗糙也是众所周知的，毫不用心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外，在众多“土菜”中，有一项不为人熟知，却在哈尔滨地区最广泛的范围内流行的菜，这就是“蘸酱菜”。蘸酱菜，就是白菜叶，生菜叶，黄瓜，水萝卜，干豆腐，还有老人常吃的山野菜，小蘑菇，等等等等，配上满族特产的大豆酱。当然，现在有不少人愿意用大豆酱炒出来的鸡蛋酱蘸着吃，也不错，不过这种浓咸的豆渣味不是一般人可以吃得惯的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;粘豆包。老哈尔滨家家冬天都买粘豆包吃，易于保存，粘糖味道好，粘牙，也算是本地特色小吃之一。不过近年来的趋势是：粘豆包以亚沟产为最优，不过有一次专门去那里尝鲜，品质确实不错，但哈尔滨本地卖的粘豆包也不会差很多，这也算是个品牌优势吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不知道有没有人听过冻梨，冻柿子这种冬天才能吃到的美食。所谓冻梨，冻柿子，顾名思义，就是把梨和柿子放到外面冻上，经过一段时间的低温处理后，梨和柿子的口感会发生奇特的变化，那个甜味非常不一般。另外，柿子还能用来做柿子饼，也是极其美味的甜品。在这多说一句：柿子是柿子，番茄是番茄，两种东西是不一样的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨的美食里，烧烤占有极其重要的位置，这并不是说哈尔滨有那么一两家顶级的店铺树立形象，而是因为哈尔滨市的烧烤遍地开花，整体实力其他地区难以望其项背。最早的时候哈尔滨有著名的“革新烧烤一条街”，街区改造后往日的繁华不复存在，六顺街烧烤又异军突起，成为新的烧烤核心区。应该说，烧烤是一项技术含量并不复杂，但是极拼食材手法的品类。在哈尔滨，烧烤店都有专门的烧烤师傅，而且工资比普通厨师丝毫不差。每到晚上，街上总会看到一个大老爷们站在炭火炉前，拿着塑料板使劲扇风，这种专业劲头我很少在其他地区见过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很奇怪，我在其他地区从来没吃到过哪怕是接近哈尔滨水准的烧烤，无论是西安三五毛的那种“小串”，还是上海摆放的各种半制成品的“铁板”，我都想对着他们大吼：烧烤他妈不是这个味儿的！但后来我想明白了，对于这种不是特别靠技术的食物，最重要的决定标准其实是：食材。哈尔滨能吃到的肉简直是太棒了。另外，烧烤和疙瘩汤是绝配，如果吃烧烤不点一碗疙瘩汤去腻，那可是不专业的表现。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不知道什么时候开始，人们开始用“撸串儿”来形容这项豪放的饮食。对于哈尔滨人来讲，烧烤往往是续摊的最佳选项，烧烤店一般都会开到后半夜供客人喝酒消遣，“老板，先来200羊，一箱哈啤”是豪放的哈尔滨人永远的象征，板筋和腰子的魅力我们又怎能抵挡？另外，吃羊肉串的时候别忘了让师傅多撒点绵白糖，我不知道为什么其他地方的食客现在还不知道白糖对于羊肉串的重要意义……一声叹息。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到烧烤，就不得不说大名鼎鼎的“大全烧烤”了。其实大全烧烤除了排骨串之外并没有特别好吃的东西，事实上，烧烤这玩意在哈尔滨只要是家店水平就不会太差。之所以要提到大全烧烤，是想说说他的发迹之路。最早的时候大全烧烤只是一家几张凳子的小店铺，但是由于口碑不错，也就慢慢做大了。值得一提的是，这家店的旁边就是当时全国派出所学习的典型模范：东莱派出所。大全烧烤和东莱派出所之间发生了什么我们不得而知，但是在那个小摊贩受欺压严重的时代，大全烧烤从来顺风顺水，没出过任何问题。后来他们盘下了附近的店面，后来他们把店铺加高了一层，再后来这块地重新拆掉，盖起了4层气势恢宏的大店面，开业的时候，各种庆贺开业的条幅上赫然挂着东莱派出所的名字。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外一家有名的店铺是六顺街的“160烧烤”。之所以单独拿出来，是因为这家店是本地最早做涮肚的店铺，涮肚这项菜品已经推出，立即风靡哈市，简直到了“来哈尔滨必吃烧烤，吃烧烤必吃涮肚的地步”。这家店的火爆也立刻引来了中国式的跟风效仿，一时间“16X烧烤”“1X6涮肚”遍布哈尔滨，简直让人无法分辨哪一家才是真身。前一段时间我去了一次160烧烤，品质依然在，而且新加了诸如“涮牛肉”的新菜品，主要的感觉是有点甜，但烧烤和涮品的口味都还不错。总之，是一家值得去尝试的店铺。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还是那句话，哈尔滨的烧烤很多都不错，大店未必好，小店反而值得探索，比如我知道的一家四张桌的小店铺，漂亮的老板娘和勤奋的小伙子开了一家夫妻店，味道绝对的顶级，与此同时，一街之隔的另外一家烧烤店则门庭冷落，这说明哈尔滨人民还是很识货的。具体地址我肯定是不能说了，这是我吃了一个街区才吃出来的，怎么能这么快就被别人毁了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说说哈尔滨几家开的比较大的店铺吧。“阿里巴巴新疆大串”，味道一般，店里自己弄了个用肉酱做的秘制料汁刷素菜，味道依然一般，价格偏贵，但是串够大，并且以买100送50的卑劣方法拉拢顾客，所以生意还算火爆。老板是个矮胖的小黄毛，一次去那吃饭就看到他仰着头训几个比他高几十厘米的小伙子，样貌十分令人不爽。“正阳河烧烤”，那的烤鱼烤小鸽子吊炉烤鸭脖烤乱七八糟的什么东西都还可以，但是烧烤不行，因为就在江边，所以吃过几次。“宋记烧烤”，这家味道算是不错，不过其最大优势是离居家菜馆比较近，续摊方便，其实对比复兴三道街的几家小店面没有明显的品质优势。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到鸭脖，我忽然想起了工大附近的烤鸡脖子……一字一泪。虽然说没多难吃吧，但真没好吃到让人专程吃一顿的地步，光今年我就去过三次了，每次都是一样的故事：“老板要俩烤鸡脖子。”“还要别的吗？”“那就再来10个串吧。”“就这点啊？”“是啊。”“那这人多，你先去那边等一会吧。”于是我和朋友蹲到了繁华的街边，然后像服务员一样来回端凳子，端盘子，拿蒜瓣……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除去烧烤之外，朝鲜菜（韩餐）也是哈尔滨值得一尝的美味之一。虽然我知道很多人鄙视韩餐，但是韩餐真的是治愈良品，南方不常吃朝鲜菜的朋友一定不要轻易否定，在哈尔滨吃朝鲜菜绝对不是其他地方可以与之相比的——当然了，延吉的狗肉冷面肯定是名气更大，不过在哈尔滨吃韩餐的美好享受是令人难以忘怀的。比如说我现在还记得高中学校门口那家狗肉馆卖的辣白菜，太好吃了，简直达到了小学校门口1毛钱一袋的甜辣小菜的水平——可惜的是，后来我再也未曾尝试过那种人间美味。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;韩国菜里唯一让我“惊为天人”的食物是传说中的“部队火锅”，是传说中退伍的韩国大头兵为了纪念青春时光反复回味的一道菜，具体来说就是辛拉面，年糕，辣白菜，午餐肉等食材放进火锅里一勺烩——这也算火锅？简直令人发指。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于狗肉这事我得多说几句。狗肉是哈尔滨传统的强档美食之一，但是如今吃狗肉的确多有不便。道德与否这事暂且放下不提，最重要的是有安全隐患。有一段时间哈尔滨的偷狗贼十分猖獗，他们的手法大致如此：开一辆小面包车四处巡逻，发现哪个狗主人看狗看的不严就立马下手，往狗前面扔根香肠，等狗过来一个大袋子直接罩住，扔进面包车，关上车门开车就跑，反应都来不及。一则宠物狗不是肉狗，口感多多少少有点差距，二则这种狗来路不正，安全很成问题，我们没必要为了那点口腹之欲拿生命犯险。最后就是陪着人家一块生活的朋友就这么被一口一口吃了——虽然仅仅是可能，就算是再好吃，心里也多多少少会有点不舒服吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;韩国人总自夸他们的泡菜好吃然后被中国网友一脸兰州拉面一脸沙县小吃的扔，但泡菜确实很好吃嘛，尤其是桔梗和牛板筋，简直是贯穿我生命始终的小咸菜。现在韩国泡菜在哈尔滨已经十分普及，很多超市都能买到。如果嫌麻烦的话可以去家名叫“升元韩国辣菜”的小店买点吃，那个拌干豆腐丝还是很不错的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在哈尔滨我吃过味道最好的店算是“老朴朝鲜风味”了，但很奇怪，我有一个爱吃韩餐的朋友对这家店并不感冒，我猜原因大概是这家店缺少了朝鲜菜标志性的甜辣味道。几年来这家店做的不错，算是开了不少家分店。几个传统菜都不错，荞麦冷面是肯定要吃的了。尤其是夏季，清凉解暑的佳品——当然，小心面条韧性太强咬不开。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;必须要说的一家店铺是“杀猪天”，在哈韩国人的小据点。位置永远要预定，人永远是满的，五花肉是必点项目，总体来说口味不错，处于哈尔滨韩餐的中上游，泡菜汤倒是一般。记得我去杀猪天的时候，灯箱上“猪”和“天”两个字已经没有任何亮光了，只剩下雪地上红彤彤的映这一个血色的大字：“杀”！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨工程大学的居民区里有两家没名字的小店对着开，其中一家比较好吃，老板是个朝鲜族老太太。鸡蛋卷做的很不错，鸡蛋很嫩，而且能做出稍微焦糊的感觉，口感恰到好处。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;下面一个话题是韩国炸酱面。说到韩国炸酱面，我以前一直以为它是和老北京炸酱面口味差不多的，毕竟我吃的炸酱面一直是这种。但两种炸酱面确实不一样，韩国炸酱面的卤比较稠，并且带着点甜味，相比较来说还是中式炸酱面和打卤面更合我口味。但是如果吃习惯了的话，韩国炸酱面还是非常不错的，就比如学府四的“韩国炸酱面”就可以一试，虽然说最开始觉得这种味道不怎么样，但是一段时间不吃，还真有点馋了。另外哈工大附近有家叫“韩流热风”的店，味道也可以，但一看就是类似工作餐性质的店（还卖炸猪排……），就不多说了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;烤冷面这种东西是将未泡开的冷面放在铁板上烤，然后两面贴鸡蛋，陪以各式辅料，是朝鲜冷面，铁板鱿鱼和煎饼果子的另类结合，哈尔滨地摊饮食的最新成果。这绝不是朝鲜小吃，而是勤劳勇敢的哈尔滨劳动者的智慧结晶，这种地摊美食每隔一段时间就会在乐松广场的车站上，师大背后的那条苍蝇街……等等不同的地方冒出来，没有来头，但令人难以忘怀。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现代哈尔滨的历史不过100余年，中间留下了不同人群迁徙的痕迹，中东铁路时期和十月革命之后的俄国人，逃难的犹太人，日占时期的日本人，还有更早一些时期迁来的满回汉，构成了哈尔滨不同的饮食文化环境。在哈尔滨日本文化被清理的一干二净（去方正也许感觉会好点），俄式西餐倒是作为城市历史的一部分留下来了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一个要说的自然是中央大街上作为哈尔滨西餐代表的“华梅西餐厅”了。华梅的菜谱基本上代表了哈尔滨俄式西餐的标准菜品，罐虾，大马哈鱼，红汤，都是比较有代表性的菜式。不过华梅由于牌子比较大，做菜的味道也自然一直没什么变化，体验一下老派的环境很合适，不过如果吃味道的话，“波特曼西餐厅”可能是更好的选择。另外，我记得西大直街北京街附近有一家俄式西餐厅，印象很好，不过后来大概老板不做这个行当了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说说格瓦斯这种饮料。格瓦斯是一种老式的俄式饮料，但实际上也就是最早的时候老俄带来的东西，没做到全城广泛的流行。后来随着国家改朝换代，这种饮料在哈尔滨也就基本绝迹了。不过最近十年，大概是由于“秋林”这个品牌被私人收购，格瓦斯也就作为哈尔滨特色饮料的一种被挖掘了出来，也获得了不小的成功。目前哈尔滨市面上有售的格瓦斯有两种，一种是秋林，一种是得莫利，我一般都和秋林的格瓦斯。至于娃哈哈的格瓦斯，不知道是不是因为对口味做了一定的修改，一股甜腻的味道，和秋林格瓦斯根本没法比。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨不少老菜都拥有酸甜的口感，这主要是因为这种酸甜味道比较符合俄罗斯人的口味。锅包肉稍后再说，更具有代表性的俄国小吃是酸黄瓜。并不是所有人提到俄国菜的时候都能想到酸黄瓜，但这个小菜在哈尔滨相当普及，甚至我家里做冷面的时候，我都就着酸黄瓜吃。虽然说风格不同，但效果很不错。必须要说的是，市面上的酸黄瓜有大有小，但是味道最好的酸黄瓜应该是用指头大小的小乳瓜制作，口感更爽脆，如果是用普通的大黄瓜做酸黄瓜，口味就要差上很多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;红肠是同样是俄罗斯人带来的食品，也是哈尔滨最著名的“外带土特产”。但据我所知，南方人对这种东西不太适应……因为蒜味太重，实在是很重。如果你在一个封闭的环境内打开装红肠的袋子，掰下来一块，浓重的蒜香味会充满整个屋子。但不得不说，红肠的香味非常特别，和大列巴非常般配。另外，哈尔滨人还发明了不少本土吃法，比如说尖椒红肠：锅里下一点点油放红肠炒出焦糊感，再放进尖椒快炒，不用放任何佐料，齐活。红肠肥瘦相间，如果不喜欢吃肥肉的可以吃儿童肠，也就是红肠的瘦肉版本，但是我还是建议吃红肠，这东西就像狮子头，四肥六瘦口感才够丰富，况且红肠的肥肉可比狮子头少多了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于红肠的品质，哈尔滨人已有所共识：红肠上品当属商委红肠，目前依然只有一家店面，年节买红肠通常要牌很长时间的队。另外，如果没空去折腾一趟，秋林和肉联的红肠也都是不错的选择，我个人比较喜欢吃肉联红肠。哈肉联厂是由一个英国人始建，也最早将红肠这种食品引入哈尔滨，历史要比秋林更加悠久。红肠先有肉联，后有秋林，这是我从小时候开始就形成的印象。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;红肠一类，本地人通常叫“副食”，其种类远远不止红肠。比如干肠，松仁小肚，茶肠，粉肠，鸡丝卷，肉饼等等，都是本地人常吃的副食品，口味各有特色，出游时带点这些东西再合适不过了。副食品很多地方都有卖，不过大大小小的店铺中以“奋斗副食”最为著名。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到副食就不得不说说正阳楼。“正阳楼”是哈尔滨历史悠久的老店，但是绝不是你们如今看到的那个样子。如今的正阳楼已经开了很多家分店，不过幸运的是，我前一段时间去江边，发现那里还保持着正阳楼的老店铺，那其实就是哈尔滨人的一种生活状态的写照之一。正阳楼老店是一层铺开的店面，不卖热菜，只有副食和啤酒。每到夏天，哈尔滨人都会跑到江边消暑。人们在门外支开一个桌子，要点花生米，切点肠啊肚啊什么的，再来上一扎啤酒——实在是绝妙的享受。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我对于面包这类食品并不感冒，但大列巴我确实经常吃。和很多外卖面包店不同的是，大列巴能够保存非常长的时间，而且能够保持那种纯粹的烘烤出来的面包香气，带着一点发酵出来的微微酸味，配上鱼子酱，红汤或者红肠，味道非常地道。只是外地人未必吃得惯就是了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨有一样非常好吃的东西是大马哈鱼，个头非常大，肉质很韧，一般都煎着吃，如果能炖上整条马哈鱼，还能一大口一大口的吃鱼里面的鱼籽，非常爽快。一般来说西餐厅都会有做好的鱼子酱，价格稍贵，如果觉得味道好可以去副食品店买罐装的鱼子酱带回去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多人不理解为什么哈尔滨人冬天那么冷还要吃冰棍，其实我也不理解，但是我就是很习惯在冬天吃冰棍，多冷的天都吃……真的是很好吃嘛。如果想尝尝本地特色，当然是要吃中央大街门前的马迭尔冰棍。如果想换换花样，那就得去老鼎丰吃点冰点和冰砖了。另外，不用怕太冷，哈尔滨已经没有从前那种动辄零下30多度的天气了，况且我看到的所有外地游客，都裹的跟狗熊似的，比本地人穿的厚多了，不吃点冰棍估计有可能会中暑吧……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接下来这个勉强算得上是西餐，但是这个和哈尔滨的历史没多大关系。在工大附近，有一家台湾人开的简餐叫“快乐窗”，这家店是我的挚爱。这家店里最著名的要数总汇三明治了。无论是面包，芝士还是培根，做工都十分讲究。虽然说哈尔滨这种地方不太适合吃这类食品，但是这家店的三明治真的是我所吃过的最好吃的三明治。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨有一道举足轻重的名菜——当然是锅包肉。哈尔滨的万国鼠疫研究会（迟子建曾以傅家甸鼠疫为背景写过《白雪乌鸦》一书）上，为了满足与会的俄国人的口味，这道鲁菜改制的“锅爆肉”应时而生。周恩来到哈尔滨参加会议时还曾专门点过这道菜。最早的锅包肉配料是当季的水果，不过随着时代变迁，这些细节就从简了。锅包肉是一道难度极大的菜，火候，调汁，挂糊，一样做不好最后的成品出来都会打折扣。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;理论上做锅包肉最权威的饭店是“老厨家”，这家店借了“滨江膳祖”的名头，也算是哈市饮食文化的一部分。这家店有专门的锅包肉师傅，但是从我个人的感觉来说，这家店的锅包肉并不算最佳，味道不在肉里，分得太开，葱姜丝胡萝卜丝等配料也几乎看不到。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈市食客中口口相传的“哈尔滨最好吃的锅包肉”是一家江边的小店，名叫“春饼小吃”，虽然名字是这个叫法，但只是因为老板盘下了店面懒得换牌子了，实际上并不做春饼。曾经专门去过几次，第一次过年，厨师早早回家了，第二次过节店干脆没开，所以一直没有缘分，也不敢乱评论。和老板聊过一次，那家店的厨师是一个河南小伙子，做菜很有天分，也就一直在这家店干了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实“玉氏滋味馆”的黄桃锅包肉就已经算不错了。之前说过，最早的锅包肉是靠水果提一部分甜味的，用黄桃做锅包肉，算是创新，也算是一种复古。而且黄桃和锅包肉配在一块，味道很自然。值得一提的是，近年来哈尔滨老菜馆如雨后春笋般出现，有不少小馆子通过对传统菜的创新赢得了不小的名声，有三家民间菜馆在这股风潮中声名鹊起，“玉氏滋味馆”就是其中一家。此外，玉氏滋味馆的锅烙也是具有相当水准的，老昌现在也做锅烙，但是总的来说不如玉氏滋味馆的好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;既然提到锅烙，就必须多说点饺子这事。“东方饺子王”当然是比较方便的选择，到处都有店面，而且味道也不错。但是作为一个热爱哈尔滨美食的吃货，当然要推荐些不一样的东西。首先要说的当然是老道外的“范记永饺子”，本地食客更习惯叫“老范记永”，这是哈尔滨的老字号，虽然几易其主，但依然是有资格和“张包铺”放在一块说的名字。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一家必须要说的饭店是大成街附近的“百年蒸饺”，虽然不是伴随着哈尔滨一块成长的饭店，但也算是历史悠久了，在老一辈的食客中非常著名，很多老人现在依然愿意来这里吃饭。虽然说很多菜已经不比从前，但蒸饺依然是这家饭店的必吃菜。有一种蒸饺名曰鲅鱼蒸饺，非常鲜嫩，但要早点去，否则去晚了就不新鲜了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不在哈尔滨能吃到的老菜不止是锅包肉——地三鲜，三丝爆豆，家常凉菜，尖椒干豆腐，炸蚕蛹，溜肉段等等都是值得一吃的菜肴，当然，有些菜在其他地区也可以吃得到，也有很多家常菜平时吃的多了，饭店反而不常见。并且，随着东北菜的更新，很多新式菜品也已经开始走向大众，比如说上面提到的黄桃锅包肉，我已经见过很多饭店学去做了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说到老菜创新，“居家菜馆”当属其中翘楚，居家菜馆是之前提到的三家民间小馆的其中一家，也是我最喜欢的一家。这家店卖的不少菜都有自己的创新，虽然说为了保证出菜速度，很多菜都是提前做好，等临点再过一下热，但依然值得推荐。居家菜馆的老店位于下夹树街，由于不挂牌匾，所以不算太好找。从外面看，这家店很像是公共厕所。不过如果你走进去，会发现这家店比拟所想象的要大很多，老板盘下了附近的店面，室内蜿蜒伸展如同老鼠洞。应该说居家菜馆菜谱上的菜都不错，当然最值得推荐的是黄蘑扣肉，入口即化，非常少见。桂花大排相对一般，我觉得主要是因为排骨这种东西放凉后会显得干，倒不是制作问题。另外酥鲫鱼和白卤猪手我觉得也都不错，平时酱猪手吃过不少，白卤的很少见，而且会更清淡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后一家名叫“杨家妙味品”。他家最拿手的菜是山楂排骨，虽然说山楂能让排骨变得更烂，但由于他们卖的排骨都是做好放凉摆到台面上的，所以会显得很干，效果有点像沪上的糖醋小排。不过我没想到的是他们家的蚕蛹和干炸丸子居然不错，丸子外表酥脆，内里鲜嫩可口，很见功夫。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实到了东北，主要就是吃肉。除去烧烤，哈尔滨人还有一样经常吃的食品，就是酱骨棒。和烧烤有点类似，到了夏天，每家饭馆都会做酱骨棒，配上啤酒毛豆花生米做为消夏之用。所以，酱骨这样东西分布非常广泛，并非只有大店做的正宗，有的时候小店反而做的更有滋味。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果想吃酱骨的话，“吴记酱骨”和“薛府酱骨”都是不错的选择，店能开的大，自然要有一定的功夫。不过我想推荐另外一家店，名叫“明泉特特”，名字起得诡异，价格也算不得实惠，但是酱骨做的确实软烂。另外需要提醒的是，酱骨有骨架和骨棒之分，部位不一样，口感也当然不同，建议都尝尝。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提到酱骨头，不禁想到了“德顺楼老太太大骨棒”，心情分外沉重。这家老道外的小店专门做熏酱坛肉，在春香鸡馆和红光包子铺中间，生意非常好。店主人是个80多岁的老太太，抚养了7个孤儿长大，钱都花在他们的身上，自己没享受到，店面也从来没变过。结果前几年老伴死了，几个孩子每一个去看过，大概是一年前吧，我看报纸才知道，老太太也去世了，现在店面不知道归谁，也不知道在不在了，想想这世道，真是令人唏嘘。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;终于令人欣喜的过渡到老道外美食了。但之前必须要说的一点是，随着道外街区改造，很多的店面都已经不在了，另外反而有不少新开的店铺借着“老道外”的名号卖钱，位置虽然说是对了，但是味道完全不是那么回事。我对老道外的很多饭店其实是有些不满的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“张包铺”是老道外最有名的包子铺，历史悠久，说是老道外最具标志性的美食也不为过。张包铺老店的地址在张包铺胡同，和范吉永饺子面对面，不过现在已经搬迁到附近的旅游街了。搬迁后我去吃过一次，包子都是早就做好的，感觉不好。北方包子和南方不同，南方的包子讲究皮薄馅厚，但是在东北，吃包子是要吃面的，包子皮一定要“喧腾”才算是好吃。所以，包子肯定是要吃刚出锅的才最好，如果吃放凉后重新加热的包子，效果要差上一大截。吃起来还不如大安街边一家叫“东东包”的饭店——我不是说这家店的包子好吃，事实上，这里的包子馅料太少，肉味也不够浓厚，但起码总是能吃到刚出锅的包子，即使味道差一点，吃起来感觉也不会太差。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;六道街是扒肉的聚集区，目前开得最大的要数“张飞扒肉”，很久就换了店面，非常令人失望。要一盘蒜苗炒肉明显能感觉油不太干净，还能多说什么呢，算了，说到品质问题，小店也没多少敢拍着胸脯说一直没用陈油的。另外一家有名的店叫“武刚扒肉”，只卖肘子，猪手，扒肉，凉菜，外面对着家花圈店，不多评价了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;武刚肘子不是哈尔滨唯一只卖几个菜的饭店，这种店实在是很多。而且，在哈尔滨的老菜馆吃饭，必须得赶上饭店的饭点儿去，早了晚了都不行，有些硬店，吃什么你说了都不算。点菜不要忘记来一盘家常凉菜——这是哈尔滨饭店里出镜率最高的菜，怎么做全凭随心，每家味道都不一样——再加上瓶大白梨，这就是非常完美的老哈的饭店了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;离武刚扒肉不太远的地方有一家卖肘子的名店，挂名叫“盛安小吃”，但实际上根本没有牌子，只能按门牌碰。这家店同样也只卖几个菜，其中最知名的要数“冰糖肘子”，每天定量，晚了没有，早了也没有，就几张桌子，店铺不算太干净，但肘子是真是烂乎。另外滑溜里脊也不错，可以尝尝。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;松花江边临近港务局的地方每到夏天就一片一片的大排档，片区整顿前一片一片的大老爷们光着膀子喝酒吃肉——滨江一景。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;下面应该说说清真名店了，虽然位置算不上是回疆聚集区，但是由于历史原因，哈尔滨的回族人是非常多的，有名的回族菜馆一般聚集在道外清真寺附近，每家都有不同的特色，而且由于变化发展，有了自己的风格，和其他地区的清真有很大的区别。说“老仁义”这种做出名堂，成为哈市标志性饭店的清真馆就不多说了，烧麦和扒羊肉条是一定得吃的，下面我挑几家比较特别的说说。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一个要说的是“老万七个菜”，哈尔滨最著名的下水店。老万不是店名，而是老板的称呼。这家店挂的牌子是“天润炖菜馆”，老板把店盘回来之后懒得改名字就一直挂在那了。这家店只有七个菜，都是下水，食客多了，也就都不叫那块牌子，直接叫“七个菜”了。下水的做的算是一绝，老万脾气不太好，收过一个徒弟，后来拉出去单干了，名字叫“三子下水馆”味道也不错。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之前说到清真寺区域有不少老店，这里面有不少饭店都是大有文章的，之前说过的“老仁义'，又或者是“大红梅”（要说一下，现在有好几家，不太好认），这些清真馆里面保存着很多传统菜肴，你如果去其他店，要么是没听过，要么是不会做。平心而论，这些老菜有些是不符合现代口味的，但是如果就这样被社会所遗忘，就非常可惜了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;临近道台府有一家店叫“庆增回民饭馆”，是那个区域挤在众多清真牌匾里的一家。这家店老板说他们做的最好吃的是水爆肚，我当然不感冒，水爆肚做的好的店有很多，咱肯定得吃点不一样的不是。当时我点了一个东坡羊肉，是个传统菜，算是道甜品。老板脸上写着100个不乐意，估计制作比较麻烦，也不是店里的小帮厨会做的。等了很长时间，菜算是做出来了，风格奇特。另外，这家店的羊汤非常棒，得来一大碗的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实老道外的美食还有不少，比如“荣华炸鸡”，“红光馄饨”都是比较有名的小吃，这些店面都是老字号，不过饮食业竞争日趋激烈，很多老号的口味优势已经不再，是推陈出新还是保持原有口味，这是个很大的问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨的饭店有“挂幌”的传统，由于哈尔滨冬天寒冷，店门没法打开，小二也不方便在门口招呼客人，所以门口要挂个幌子，代表饭店还在营业。久而久之，幌子变成了一种行业标准：红色幌子是普通餐馆，蓝色是清真，黄色是斋菜；一个幌是普通小馆，两个幌可办酒宴，四个幌客人想要什么店里就得做什么，如果做不出来就只能摘幌，说明饭店没这本事——至于三个幌……没有仨幌，因为“仨幌”就是“撒谎”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;刚才说过“老厨家”的锅包肉算不得最佳，但是如果说老菜馆，还是绕不过这家店。因为我想讲一个有意思的菜，叫“拔丝冰棍”。从前老厨家的店铺是挂四个幌的，一次有人来砸场，非要吃拔丝冰溜子（就是房檐上的冰柱），这种菜从来没有过，当时的店主郑义林在厨房里折腾了一阵子，居然把拔丝冰溜子做出来了。那人只好悻悻离开。这个故事后来被引用，加到了《闯关东》的故事里。现在老厨家把这个菜做了些改动，变成了“拔丝冰棍”，起码也算是个有食用价值的菜了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;目前哈尔滨的饭店对于“挂幌”的概念已经十分不清晰了，继承的比较好的只有清真馆，比较现代的饭店基本上不会看到幌子，毕竟象征意义已经大于实用价值了。不过遵守传统的饭店还是有些的——当然，你看到挂四个幌的饭店时，也别想着什么菜都能做出来了。现在哈尔滨还有哪家店是挂四个幌的？我的第一反应就是“鲁福楼”。这是哈尔滨为数不多的专做鲁菜的饭店，门口挂着四个标准的红牌大幌，颇有气势。鲁福楼的鲁菜做的真是好吃到想唱歌，尤其是溜双段，可以说是镇店名菜。不夸张的说，我从来没有吃过比鲁福楼做得更好的溜双段。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;准确的说，鲁福楼做的好，但不算是哈市老菜。本地还有不少虽然做的菜不来自本地，但依然做得有声有色。最忍不住说的要数“皇城老妈”了。虽然说我一直对火锅抱有偏见，一直觉得这种遍地火锅的趋势会让饮食文化堕落，但是这家火锅店，真的是非常非常非常好吃。底料调得好，菜品也新鲜讲究，虽然说价格稍微贵那么一点点，但是绝对是物有所值的火锅。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再多说一家火锅吧，“宏鸣火锅”，大众消费，水平一般，但也算是老店了，开了这么多年，虽然说没什么特点吧，但是不管怎么说口味也算习惯了，火锅无非是吃肉，肉给足了还有什么要求呢？现在这家店似乎是不赠送冰糕了，很难过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一座城市，可以没有粤菜，可以没有淮扬菜，也可以没有西餐，但是绝对不会没有川菜。我吃过的比较好吃的川菜馆叫“老四川”，四川菜和老菜做得都很好，上学的时候就在那吃过，算是有一定年龄了。这家店有个不好说有点还是缺点的特点，就是新菜推出很快，这家店火锅能吃，炒菜能吃，不久之前又退出了麻辣香锅。我吃过次麻辣香锅，里面的小麻花非常好吃，整体不错，比我以前在其他城市吃过的那种不讲究的麻辣香锅味道好多了。另外，“李家小馆”也做川菜，味道也可以，就在“知音酒家”旁边，但是开店的时间不算长，所以就不多推荐了。多说一句：看川菜做得好不好，点一道鱼香肉丝即可，老四川的鱼香肉丝就很好吃，看来是考过级的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨有着长期的国营传统，以至于现在还能看到不少计划经济的遗迹。位于顾乡的“新乡饭店”就是这么个例子，饭店还保持着国营饭店的痕迹。既然是国营饭店，服务员自然不会给你好脸色看，当然你去这家店的乐趣之一就是寻找这种国营饭店被冷眼的受虐感，去这家店要趁早，晚了菜就没了，不过这家店只要是做出来的菜，味道都可以，由于位置较偏僻，我没机会亲自去一趟，以上评论来自我所信任的饭搭子小伙伴。不过馅饼我倒是吃过凉的——虽然是凉的，但味道也算很不错了，要是一口都没吃过哪来的勇气推荐。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外一家“开封国营灌汤包”，打着国营的牌子，估计店早就租给个人了。他家的包子很一般，唯一的优势就是挨着中央大街。在中央大街转累了可以考虑在这里果腹，但想吃点好东西就算了。哦对了，这家店的服务倒是国营特色。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“老昌春饼”。“老昌”这块牌子也有不少年了，现在虽然也做锅烙，但还是春饼最好吃。春饼这哈尔滨人最爱香椿芽炒鸡蛋，炒三丝这类。老昌的香椿芽估计应该是没有了吧，估计也就在专做山野菜的店能吃一吃，但是吃个炒三丝应该还是没问题的。另外，在老昌也别光顾吃素，老昌的肉丝也还是很好吃的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外一家有名的店铺叫“榆林镇春饼”，这也是一家从门店开成连锁店的春饼铺子。如果以个人角度来讲我觉得还是老昌好吃那么一点点，但榆林镇既然能做大，肯定也是有好吃的原因的。而且它和亚沟粘豆包相同的一点是：知道有了这么样食品出现，我才知道哈尔滨附近还有这么个地方。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“毛毛熏肉大饼”离中央大街不远，顾名思义，当然是要吃熏肉大饼，谁不爱吃肉呢？和老昌春饼一样，非常值得推荐。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老哈有一道名菜叫“得莫利炖活鱼”，发源地位于方正县得莫利村，出于尝新鲜的观点是应该吃吃的，但实际上完全不是那么回事：你想想，一个小渔村，每年能产多少鱼呢？松花江近年来的水质已经变得很差，产鱼量也完全不行了。其实政府放鱼苗在松花江养鱼也有不短的时间了，但是上游有人放鱼苗，不远处就有人直接捞着玩。至于“三花五罗”，哈尔滨的本地名鱼，就更为稀有了。江北很多吃鱼的馆子卖所谓的三花五罗，但是给你捞条草鱼什么的你根本吃不出来。如果想吃鱼的话，还是往北去三江口试试吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我相信饮食文化很大一部分是要通过市民文化体现的，两类文化有一个共同的接口，就是早餐。哈尔滨人吃早餐是讲究的（至少在我这是这样），包子配稀粥，烧饼配馄饨，油条配豆浆，砂锅油饼坛肉则是一套组合拳。现在我们能吃到的早餐里，前面都还在，但是砂锅和油饼是越来越少了，虽然很多地方有卖，但总感觉不是那么回事。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;比如说我家附近有一家名叫“兴茂远”的老店铺，开业也有20多年了，店面一直保持着原来的陈设，砂锅也是用老的，我也算是个老主顾。但是最近去发现店里做东西依然粗糙，油饼用凉的直接加热，小菜也不是很新鲜。但很多砂锅店甚至还不如这家，不少伪称“老道外砂锅”的店铺味道都比不上口号，以至于我现在想去哪吃砂锅，第一个想到的居然是“老上号”，真是令人难过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一般来说，每到一地，必吃当地小吃，但是就目前来讲，已经没有只在一地流行的小吃了，在一个地方火了，其他地方也必然火速铺开，城市既然千篇一律，小吃当然也没什么面孔。也许这些小吃叫“城市小吃”更为妥当。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当然，有些东西还是能吃出些性格的，比如麻辣烫，北京吃干，上海加汤，但哈尔滨的麻辣烫完全不同。抓几样主食材，加上各种调味料配以麻辣糖大烩一碗，虽然粗犷，但有滋有味。哈尔滨的麻辣烫里，“杨国福麻辣烫”算是做得比较好的了，但是也不必拘泥于这一家，麻辣烫这种东西没什么技术含量，随便挑一家就可以了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈尔滨虽地处北疆，但并不符合南方吃米，北方吃面的传统。在哈尔滨，吃米是常态，但也有很多面食可供选择。不同于南方的细面和西北的拉面，东北吃面更贴近山东风俗，最好的面都是手擀的。现在很多店铺图方便，直接用机器压，口感多多少少是打了折扣的。粉面馆遍地都是，很多不错的店铺都没法一一点名，但好在吃面这种东西最重要的就是混个饱，所以倒也不必太在乎某家店是“非去不可”的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;乐松附近小巷子里的“兄弟手擀面”就是其中之一，店里专卖麻辣面，但是我最喜欢的是他们家的打卤面，过凉尤其筋道。汤就算了，但仅仅是吃面也是可以去试一试的。另外，比乐街近大成街的地方有一家手擀面店铺，高粱面撒匀擀细再刀切，论面的口感甚至高于兄弟面馆，只是我吃了这么多次，居然忘了这家店叫什么名……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三姓街上有一家“羊杂面”，面条虽然说是机器压的，有些硬，但是那羊杂的香味实在是很重，小菜撒了芥末，价格实惠，吃起来味道也好。老板对他们家的面特别自信，我去吃面的时候她总不忘了说有空帮他们家推荐推荐。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老哈尔滨人大概没有不知道“老鼎丰”这个牌子的，这是哈尔滨做面点冷饮最有名的店铺了，冷饮大概只有早已关张的老“三八饭店”可以匹敌。之前说过，冰点和冰砖都是老一代的传统冰品，长白糕当然也是不能不吃的名点，每到中秋节老鼎丰的月饼总是最受欢迎的，虽然说干了点，面也有点多，但是我从小到大都是吃这种月饼，吃别的反而不习惯。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21164162/answer/17545183
</link>
<author>
知闻Rogue
</author>
<title>
「言叶之庭」那样极为写实的画面是如何制作出来的？
</title>
<description>
全是一笔一笔画的，虽然肯定有原始照片视频素材，但绝对不会发生拿视频转制这种低级的事情，其他几位请不要不懂装懂好黑我动画好吗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要知道这40分钟的动画是多少人再画啊。&lt;br&gt;比较重要的原画部分有11人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/24/f92492f4a1681b7139e96175e92e8439_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f9/24/f92492f4a1681b7139e96175e92e8439_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;你们惊叹的动画场景有34人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/9d/049d731b62a159da9ab7d71cef7a434d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/04/9d/049d731b62a159da9ab7d71cef7a434d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;动画部分有61个人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/bb/c8bbdeadea0cdd070902840c1ee12f9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c8/bb/c8bbdeadea0cdd070902840c1ee12f9d_r.jpg&quot;)'&gt;就不要说还有其他人了，这就近乎上百人的努力请不要用“肯定是视频转的”侮辱好吗？&lt;br&gt;这种水平每张我也能画出来，但你敢让我动起来我就敢去死……&lt;br&gt;&lt;br&gt;附赠两个彩蛋，新海诚大神也是会犯错误的……&lt;br&gt;在5分38秒到39秒，大神居然丢帧了，丢帧在动画里是相当低级的错误啊……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/90/4b90311bc23919c848cda616ff1c45ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4b/90/4b90311bc23919c848cda616ff1c45ae_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/74/f174328237577fbae8289c4a426acd86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/74/f174328237577fbae8289c4a426acd86_r.jpg&quot;)'&gt;在3分17秒左右这个镜头，下暴雨水面却没有涟漪……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/25/4925b4c073c9d15297547ee35063ddde_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/49/25/4925b4c073c9d15297547ee35063ddde_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21282758/answer/17759014
</link>
<author>
周凱旋
</author>
<title>
维港投资（Horizons Venture）当初如何发现 15 少年 Nick D'Alosio 的项目，并决定投资 30 万美元？
</title>
<description>
一篇文章，與你分享 編按：尼克達洛伊西奧（Nick  D'Aloisio）在Yahoo公布收購Summly新聞摘要app當天，成為谷歌搜索引擎第三個最多人查詢的題目。Nick  15歲時，已經成為全球最年輕得到風險投資的創業家。他的故事上周登上了全球各大傳媒的頭版（包括《華爾街日報》、《紐約時報》、《金融時報》、彭博、電 視名嘴Charlie  Rose電視訪談節目等等）。在英國長大的他，激勵了無數少年躍躍欲試創業。科技世界、風投世界裏充斥不可思議的神話故事。成功，真是這麼容易的嗎？且 看創辦維港投資（Horizons Ventures）的周凱旋，道出一段鮮為人知、趣意盎然的「湊仔」經驗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直認為，以英國詩人奧 登（W.H. Auden） 的「如果我能告訴你」（If I Could Tell  You）來形容「風投世界」裏的尋尋覓覓特別合適，「時間只會說，我早告訴你；只有時間知，我們的代價。」（Time will say nothing  but I told you so. Time only knows the price we have to pay.）&lt;br&gt;&lt;br&gt;還記 得收到我們公司的「機會探子」對小Nick（Nick  D'Aloisio、尼克達洛伊西奧）的通訊記錄後，我確沉吟了一陣子，因為對「湊仔」的興趣實在不大。在風投世界的死亡谷裏，好的科技「創意」屍骸遍 野。儘管小Nick的人工智能撮要方法，在廢話泛濫的資訊大海內應用面可十分廣，但是押注在只有15歲的未成年人身上，風險豈是輸掉25萬美元這麼簡單？ 諾貝爾經濟學獎得主、行為經濟學大師卡尼曼（Daniel Kahneman）的「損失規避」決策理論的計算研究提醒我們，商譽的損失往往倍強於收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而今問題是：小Nick值不值得我們投下資金和心血?&lt;br&gt;&lt;br&gt;「維港投資」的經驗法則是：「當有疑問，聚焦技術。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;自然語言處理和機器學習的撮要有兩個主要的挑戰：其一是如何確定文本關鍵詞的相關性及建立一個內部的語義表達庫？其二是機器學習系統能否學判斷文句的邏輯，俾能重排有意義的句子，成為清通簡明的摘要？&lt;br&gt;&lt;br&gt;本 以為，和小Nick開Skype會議，這小子必定把自己的技術吹噓得天下無雙，沒想到，他是這樣一個意外的驚喜。15歲的小Nick比社會上的「政要」或 「企業大腕」的思維邏輯更成熟、更清晰。他先把自己的科技缺點和產品化的艱難一一細說，再而「一輪嘴」滔滔形容他理想的文字世界應是如何的模樣。結語是： 「我認為TLDR （英文「太長未讀」的縮寫）將是手機內很大的商機」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我無發問，默默聽。直覺告訴我，這小子必非池中物，但紀律告訴 我，這是要下工夫、費時間的「投資在人」項目。我邊盤算，是否以「即時撇賬」的入賬方法投資，邊回應小Nick說:「你的意思是，你對撮要技術普及的難點 有新解決方法，但技術未成型，你的『公司』實只有你一個人，你估計18月後可應用時，將可改變手機閱讀的內容銷售模式，這偏離我們的選項原則，我得請示才 能定案。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;掛線時，這小子還開我玩笑，說你撮要得挺不錯嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然決定投資，最為重要的是找法律顧問，讓他列出和未成年人商業合作要注意的事項，好給所有同事參考。同步進行的，則是物色有經驗的營運高手和願意當小Nick綠葉的新公司主席，有大型關係網絡的顧問當「導師」，有耐心的「保姆」陪同他出席各地會議。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信不信還須信，小Nick有令人震驚的洞察力、游說力和領導力，知道有能力的團隊才可事半功倍。他通過電郵和Skype成功組織他心中的網上夢幻團隊，和新加入的主席並肩遙遠控制軟件設計和編碼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;與 此同時，小Nick馬不停蹄地周遊大型科技會議，推廣他的技術和拜訪能助他發展的「天使」押小注在他身上。「公司」是他的「陽光空氣」，他愛其事業的程度 令人動容，碰到難題時坦誠地不恥下問，經得起逆境的衝擊，不沮喪地尋找解決方法。兩月間，他的「友情客串導師團」全是科技行內赫赫大名頭牌人物，而傳媒也 愛報道這「天才小子與企業大家」的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;於我，這18個月的「湊仔」經驗，絕對是個有趣的回憶。Summly方程式在  Appstore大熱推出時，每分每秒都收到他興奮澎湃的捷報。小Nick急着乘勝追擊，聯絡下一輪發展資金。適逢我正前往拉斯維加斯參加電展會議的一個 閉門飯局，他拚命游說我向主持人爭取把他「擠」入內。飯桌上，他出盡渾身解數，不厭其煩地對有興趣的同行推銷他技術的未來。回三藩市45分鐘的夜機上，應 他要求，我把他安排坐在風投名家Marc Andressen身旁，好繼續他的「推銷工作」。但未起飛，疲累的他卻靠在Marc的肩上呼呼睡着了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 眾多有興趣者中把Summly售出給Yahoo，也是小Nick對自己前途的理性選擇。他對Marissa（Marissa  Mayer、梅麗莎．梅爾、雅虎行政總裁）充滿仰慕，期望在Yahoo的日子裏，能學習到更大型的技術發展管理。他還說，日後有意參政，19歲再歸學堂時 已是有彪炳商績、有領導團隊經驗和有理念的未來政星。若真如此，我熱切祝願他成功。兼有非凡能力和謙卑心的人，今天已「瀕臨絕種」，社會迫切需要有真能力 的人服務未來，不要禍患積於忽微；盲人騎瞎馬，終局只是無方、無策、無果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小Nick說，要在Yahoo上班前到香港一天，親口對我和維港團隊的同事說：「你改變了我的一生」。其實，有機會見證15歲小Nick 的成長傳奇，我們深感榮幸、與有榮焉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21263001/answer/17714208
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
在大陆，正式场合“梁”姓翻译成“Leung”可行吗？
</title>
<description>
理想情况下，名从主人。&lt;br&gt;所以，如果你一定要把自己的名字拉丁化为非汉语拼音的形式，没人能拦着你。多正式的场合都是这样（也许除了护照之类的法律问题）。&lt;br&gt;但是你要考虑到包括以下几条在内的种种问题，你将要承担这些成本：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这和通常的习惯不一致，你需要不断向他人解释，也不便于他人记忆。（刚才我在 Facebook 收到一个好友申请，那人用了一种我不熟悉的拉丁化方案，完全看不出来是谁。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你社会地位足够，那么所有人都会尊重你的意愿。但如果你就是个路人，那么，别人凭什么费心处理你这种个人习惯？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这和你的护照等（根据国家标准使用汉语拼音的）官方文件上的姓名拉丁化不一致。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你不是粤语区的人，这会让别人误解你来自粤语区或海外。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;别说粤语拉丁化了，你要是喜欢，用威妥玛拼音、国语罗马字、北方拉丁化新文字……闽南语拉丁化、吴语拉丁化、日语拉丁化、韩语拉丁化、越南语拉丁化……乃至自创拉丁化规则，都没人拦着你。但你永远要考虑和上面几条类似的问题。&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;很好，你问的是「可行」与否而非「正确」与否。这种思路很好。&lt;br&gt;「Leung」不是威妥玛拼音，这是粤语的拉丁化。威妥玛拼音的「梁」和汉语拼音一致（当然，标注声调时，声调记法不一样）。汉语拼音是目前汉语拉丁化的事实国际标准，中国大陆、台湾、联合国、ISO……以汉语拼音为官方标准的国家或国际组织太多了。威妥玛拼音的确曾经常用，但今天很少有人再用了。&lt;br&gt;那篇咆哮体的答案看了一点实在看不下去了。而另一篇满口胡言的答案，哈——把各种非汉语拼音的汉语拉丁化文本众人皆醉我独醒地指认为威妥玛拼音（其实却从来都不知道威妥玛拼音的方案是什么样），这是对汉语拉丁化毫无了解却又自我感觉良好的酱油人士最擅长做的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20034166/answer/17734091
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
免费真的好么？
</title>
<description>
我对免费与收费服务的区别和界限困惑过很久，然后看到了一句令我茅塞顿开的话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果商家为你提供免费服务，那你就不是他们的客户，而是他们的产品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看明白了这句话，再看那些免费服务，就豁然开朗了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;谷歌和百度做搜索服务，使用搜索服务的几亿人就成了一个成功的产品，广告主花钱实际是在购买这个巨大“产品”面前的曝光率；&lt;br&gt;&lt;br&gt;电视台做各种各样的节目争夺收视率，观众就是产品，用节目吸引人气并划分出观众的年龄、性别、爱好，然后同样将这些分门别类的观众卖给合适的厂家，让厂家在他们面前展示自己的商品；&lt;br&gt;但是如果你收看付费频道，那你就成了客户，首先不必被广告困扰，其次，电视台对你的态度从“吸引、分类”变成了“服务、满足”；&lt;br&gt;&lt;br&gt;网游的免费玩家，只需要给他们一些很初级的乐趣就可以，然后通过对乐趣的限制，吸引他们中的一小部分升级为付费玩家（客户）。而大部分始终免费的玩家，实际是被打包成一个巨大的“陪太子读书”的团体，供付费玩家们杀戮、领导、指挥；而且，付费少些的人同样要陪付费更多的大太子们读书；&lt;br&gt;&lt;br&gt;对大型商场而言，顾客不是直接客户，商铺租户才是，顾客实际是他们提供给各商铺的产品，招揽到适合商铺类型的顾客才是他们的目的。所以，找准商场定位、招揽合适的商家进驻、针对定位进行宣传、甚至免费冷气、班车、座椅、公厕这种小事，都是为了尽可能给商铺提供更多客源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目中来。免费是好事吗？这个无所谓好坏，免费是种商业模式，关键看免费的目的是什么。&lt;br&gt;如果希望免费用户升级为真正的付费客户，那就会提供有限的免费服务，同时采取各种方法筛选出愿意付费的用户，并吸引他们升级；&lt;br&gt;如果免费用户只是纯粹的产品，真正的客户是另一群人，那就会通过免费服务尽可能多地吸引“真正客户们”想要的人，筛选掉无用的；&lt;br&gt;如果两者兼有，就要分别考虑，如何能达到两者的平衡；如果营销方式有误，可能会赔了夫人又折兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，某个免费服务好用还是不好用，大部分情况下取决于商家希望你们这些用户怎么做：&lt;br&gt;如果觉得不好用，但付费就能变得好用，那就是商家希望你付费；&lt;br&gt;如果觉得不好用，你选择离开，那就是说你属于商家希望筛掉的那部分用户：不愿花钱，同时也没有作为产品卖给真正客户的价值；&lt;br&gt;如果又免费又好用，那你和商家其实是各取所需的双赢关系，也正是他们期望的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21260358/answer/17758510
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
中国有什么是比美国好的？
</title>
<description>
怒答。&lt;br&gt;看到@Hans 的答案被顶到七百多票，而&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt;老师适当的批评却被反对，真是让人寒心。&lt;br&gt;“连理性、客观、求真的精神都没有，只知道猛拍胸脯打包票的行为，不是爱国，是误国。”我觉得这句话非常客观的代表了我看到第一名答案后同样的感受。而既然有同学希望采铜老师同样拿出“喷”第一名的客观与理性来，不烦劳采铜动手，我倒要答他一答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然不愿意多说废话，但是为了避免一些同学对我的观点产生谬误，特此先说明几点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，我对Hans同学的答案持疑问态度，并不同意其中大部分内容。但是这并不代表我对Hans同学抱有仇恨或者全盘否定的态度。相反，只要是在知乎上认真答题的人，我觉得都是值得尊敬的，我只是不同意答案的观点，提出自己的意见而已。更何况Hans同学的态度一直很谦逊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，一切认为“当前的xxx已经够黑暗了给人一个相信美好的理由啊！”“我们憧憬正能量，期盼美好，怀有一颗美丽充满爱的心灵，难道有错吗？”以及类似观点的人，请直接反对+没有帮助，不要发表类似评论。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，请不要讨论任何爱不爱国，什么样的行为是爱国，什么样的行为是不爱国的问题。因为你我都是中国人，这身份，这联系此生难改，谈论爱国就跟谈论爱母亲一样莫名其妙。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，在此仅反驳Hans同学答案中我觉得不符合事实的地方或者无法判断孰优孰劣的地方。挨条列举，针对Hans的答案讨论。我的观点不是“美国比中国好”“中国一无是处”。请再次阅读上一句话。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，Hans同学的答案中，我赞成到不能再赞成的是这一点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国菜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在本答案的评论中，我表示中国菜一个大的菜系足以完爆欧洲加美国，或者亚洲一个国家。&lt;br&gt;在全球目前还没有任何一个国家的饮食文化可以优秀到和中国比拟。中国菜在全世界的风靡也正是证明了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在Hans同学的答案中我首先持疑问的有以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;“&lt;b&gt;二、艺术&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;我们有汉字书法、水墨卷轴、建筑木工、青铜器上的饕餮纹，等等等等。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;这就是中国的美。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;日本的文化、设计在现阶段超越中国，但是我很相信有朝一日中国做的会比日本更好、更加具有文化色彩，更好是因为，中国的设计师要比日本多得多，而且水平也在往上迅速提高，更加具有文化色彩是因为，我们确实拥有比日本更为多样、更为好看的东西。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;只是现在的中国国民并没有深入了解。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;当然，除此之外，还包括传统民乐、戏剧等等。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;三、汉字与汉语&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;恭喜你，正使用着世界上唯一一种非字母文字，并作为母语。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;汉字的起源可以追溯到商朝（有可能更早，只是无从考证），经过几千年的发展，至今仍然作为国家官方语言在个体之间架起沟通的桥梁。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;英语、法语、德语，到俄语、阿拉伯语，甚至是日语、韩语，无一不使用表音字母（日语倒是有汉字）。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;最「悲哀」的是越南语，大家百度吧还是。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;关于这一点就不赘述了，美国人吐槽中文难学的材料真的不在少数。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;汉语难学，但是十几亿中国人都在用。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;汉语的优势不再于其他，在于可以短小精干、可塑性强。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;汉语可以以最短的时间表达最多的意思。”&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两点，我认为毫无疑问，&lt;b&gt;中国是非常优秀的。古老的文明让我们积累了厚重的文化财富。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是，“中国是否优于美国”这点有待商榷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个判断，首先要依赖一个定义：什么是美国的？&lt;br&gt;如果你觉得，欧美文化的根源在欧洲，美国人说的英语不是美国人的，而是欧洲的。那么毫无疑问中国是优于美国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次一个定义：什么是艺术？&lt;br&gt;艺术并不仅仅指古代，也包括现代的成果，而美国在现代艺术中，有着杰出的贡献。包括现代艺术画派，波普艺术等等。直到现在美国也是全世界艺术的中心和活跃点。而中国的近现代艺术在全世界的地位和贡献却少得可怜（除去吃老本的，本来就属于中国古代的那一部分艺术）。&lt;br&gt;从这个角度，我们是无法判断两个国家的艺术孰优孰劣的。不能因为你懂，你喜欢，你就分析说中国的艺术博大精深，高于美国，是不是？？&lt;br&gt;说日本的那一段，更是假大空。既然您已经承认了日本的设计，艺术优于中国，为什么还要来个“我相信？” 这个问题的题目是要求事实。我也相信，大家都相信，全中国都希望相信，但这未来，谁都不能保证一定实现，并不足以成为论点。仅仅是煽动感情的话语罢了。中国的设计师多，水平在提高这样的话，逻辑上就更不通了。日本的设计师很少吗？日本的设计师水平没有在提高？欧美的设计师水平没有在提高？“我们确实拥有比日本更多样，更好看的东西”这一点根据是从何而来的呢。还是拿古代来吃老本吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看第三点，汉字与汉语。&lt;br&gt;汉语与汉字的确优美，拥有复杂的优美。尤其是古诗词，韵律等，我也经常感叹它的精深、伟大。&lt;br&gt;可是我们真的能说，“汉语比其他语言优秀”吗？&lt;br&gt;一门语言优秀与否，是如何判断的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我们拿能否高效率的学习，并且传达自己的意思的话，英语或许比汉语优秀得多。&lt;br&gt;如果我们拿规则、严密来当做语言优秀的标准的话，德语完爆中文。&lt;br&gt;如果我们拿包容性高，词汇扩展空间大，语法简要明了来做标准的话，日语的片假名易识易认。举个例子，日本的各种外来语，只要会全部50个左右片假名，就能畅通无阻的读出来并且猜出意思。但是中文要学多少汉字才能明白星巴克，可口可乐，玛丽莲梦露的意思呢？&lt;br&gt;如果说中文诗词优美，那么日语有俳句，英语有诗歌，都有自己独特而美丽的艺术形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么非字母文字就比字母文字高级呢？因为复杂难学吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉语与汉字是优秀的文化，但是我们并不能因为它是母语就判断它一定比其他国家的语言高级、优秀，对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是Hans同学几个让我觉得有点糊涂的观点，强烈希望能给出证据和进一步论述：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;四、文学&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;我们国家的文学可以在世界上独当一面。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请给出中国文学优于欧美文学、日本文学的具体论据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;五、道德与国学&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;五千年的文化积淀不是说着玩的。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;道德？你是跟我说着玩的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;国学？&lt;br&gt;“国学，一国所固有之学术也。一般来说，国学一般是指一个国家的传统历史文化与学术，因此也可以称为是国家的文学或学术。国学是&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/40254.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国传统文化&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;与学术，也包括了医学、戏剧、书画、星相、数术等等。国学以学科分，应分为哲学、史学、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/54511.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;宗教学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、文学、礼俗学、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/541804.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;考据学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/42653.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伦理学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、版本学等，其中以&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/51931.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;儒家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;哲学为主流；以思想分，应分为先秦诸子、儒道释三家等，国学以《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2903.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;四库全书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》分，应分为经、史、子、集四部，也有学者分为小学、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/121121.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;经学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、史学、诸子和文学。”   ——百度百科&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，现在让我们按学科看：哲学、史学、宗教学、文学、礼俗学、考据学、伦理学、版本学（这是啥）等。&lt;br&gt;如果光论美国200年文化的东西，那么显然是不如中国几千年的积淀的。如果我们这么定义，那么显然中国胜于美国。无需讨论。&lt;br&gt;但是我对这里的“美国”的定义，其实更倾向于理解为“欧美文化在现代社会的成果”。如果跟欧洲，或者说整个欧美文化比，看来这些学科我们还真是不相上下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;八、国民性&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;十、日常生活&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;您是随便写着玩的吗？&lt;br&gt;我就不吐槽国民性了免得众同学说我“不爱国”；只是就算我们忘掉当年鲁迅吐过的那些槽，国民性这东西有什么可比性？&lt;br&gt;中国人自由不拘小节，日本人保守而追求细致，每个国家的国民性都是双刃剑，必然带来优点和缺点，怎么就能说中国人民的国民性优于美国人民了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日常生活就不吐槽了……跪求举例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;十一、公共交通（应&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/inclear&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;@Wayne Lee&lt;/a&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;北京的地铁两块钱随便坐，公交一般四毛钱一路，也有分段计价收费。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;多伦多地铁没信号，而且地铁的卫生环境不如中国。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来多伦多在美国。。。我孤陋寡闻了。&lt;br&gt;不过姑且可以认为Hans同学在比较整个欧美与中国了，欧也。&lt;br&gt;我去过美国的地方不多，让我们看看波士顿：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mbta.com/fares_and_passes/subway/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MBTA.com &amp;gt; Fare and Pass Information for Subway Service&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;查理卡，你值得拥有。&lt;br&gt;办理查理卡两美元；坐地铁一次1.7美元；老人学生一次1美元；11岁以下孩子免费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京：申办一卡通押金20元。哪尼？？？&lt;br&gt;坐地铁，两块钱。哪尼？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧波士顿地铁环境的确不如北京先进。可是人家是1897年建的好吗。&lt;br&gt;另：波士顿05年的平均工资为4166美元左右；北京2011年为3000元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旧金山的BART卡，根据买的面额不同，卡钱为3-4美元左右。做一次地铁根据距离1.5-8美元不等。市内移动在1.5-4美元左右。&lt;br&gt;好吧这的确挺贵的，可是旧金山的平均月工资在5000美元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说事要有根据。北京应该是全国交通费最便宜的地方了吧？&lt;br&gt;不知道现在北京上海坐地铁还需要安检吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;十二、航空服务（应&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gao-shang-lin&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;@高上林&lt;/a&gt; ）&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;准备内容。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常坐飞机的都知道国内航班晚点的顽疾吧。而涉及国外的航班很少晚点。当然在国外坐飞机也会遇到晚点，但都不这样频繁。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.airgz.com/news/001/2005/015/45.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;记者蹲守记录8小时　250航班平均晚点半小时---光明航空服务有限公司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2012年，国内航班共飞行714万架次，超过百分之四十航班延误。&lt;br&gt;也就是说有百分之四十你乘坐的飞机会晚点。&lt;br&gt;And  &quot;Flight delays have become so common that more than 20 percent of all flights in the U.S. run late year after year.&quot;&lt;br&gt;&quot;The overall percentage of flights arriving on time was 78.6 percent—that’s worse than 2010, when 79.7 percent of all flights were on time. But it’s still better than the 76.1 percent of 2009. &quot;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.travelandleisure.com/articles/best-and-worst-airlines-for-delays&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Best and Worst Airlines for Flight Delays&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;十三、父母（早先应&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wen-xiao-li-49&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;@温小力&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;你是说中国的父母比美国的父母好吗？&lt;br&gt;还是说中国因为有&lt;b&gt;你的父母&lt;/b&gt;而比美国好呢？&lt;br&gt;那么如果你的父母有一天去美国定居了，那么美国就突然比中国好了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了Hans同学意思是说父母在的土地永远是最好的。可是对人家美国同学来说也是这样的啊……&lt;br&gt;我们当然可以说，能和父母团聚的地方什么都好，但这是否太流于感情了？与其说这是中国和美国的好处，不如说是“和家庭团聚”的好处对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我想吐槽这一点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;七、未来&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;没错，中国的未来是最为广大的。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;中国有很多资源（自然、人文、历史、经济等等）没有被利用，它们在等待一个新的时代。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;中国人的国民素质一代比一代高，我想这一点没有人会质疑吧？&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;而人是国家的根本。&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;那么我请问大家：&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;在这样一个地大物博的国家，上至国家主席、下至平民百姓都会一代一代提高素质、学问、阅历，并且是以赶超世界的速度，那么成为世界第一强国，我们还需要什么？&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点其实很难吐槽。因为&lt;b&gt;越是出于强烈纯粹的情感而不是出于理性的东西，就越是无法证明它的不合理性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;举个例子，你完全无法用理性去反驳的一句话就是“我爱你”。&lt;br&gt;而且反驳这种话很容易说错话，很容易得到“你怎么就不希望中国好呢”“你怎么知道中国不会越来越好？”“你是什么居心你希望中国越来越差吗滚粗” 以及类似的评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我个人的看法，我是一向觉得中国会越来越好的。&lt;b&gt;因为世界整体都是在发展的，而中国还是一个发展中国家，有很多不足，所以可以发展的地方，赶上脚步的余地还比较大。&lt;/b&gt;我有个朋友说过，现在的中国，问题很多，但是每一个问题，都是一个庞大的机会。对，我们就是拥有很多这样的机会。但是同时这些机会也的确是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的确有很多资源，但是Hans同学列举的人文，历史，经济这几个词未免让人觉得太假大空，仿佛是随意列举的。也有我没能理解的可能，所以我希望能具体说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然会越来越好，但是到底我们能不能真正在弥补了差距之后仍旧赶上其他国家的脚步，成为第一。这一点我觉得谁也无法预言。&lt;br&gt;或者说，“成为世界第一强国”这个想法，本身就有问题。一个人民安居乐业，过着充实人生的民族，是不会去在乎“第一不第一”这件事情的。&lt;br&gt;为什么未来这一项，中国就比美国好呢？我看美国人成天过的也很开心啊？失业，经济危机，这些中国也有，日本也有。对各个国家的影响，都是差不多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，我估计看到这里，或者只看了我答案的头几句话，就有人要说话了：你这人怎么这么不识相，人家就是想展望一下美好的未来，给大家一个好的愿景，传播点正能量，你跟着来认真较什么劲，真没意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是来获取正能量的，那我这篇答案你大可以看做shit一笑了之了。人生多苦难，寻求信仰和希望是大家的本能，不是什么坏事。&lt;br&gt;但总有些人，不满足这些。他们想思考真相，追求理性、客观、求真。我只是提供一些自己知道的，或许并不理性、客观、求真的信息和看法。供这些人甄别，思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为唯有自省，方能告诉我们哪里需要为之努力。&lt;br&gt;唯有客观，能给一个民族以蒸蒸日上的谦逊。&lt;br&gt;唯有追求真实的精神，才是能长久滋养内心的恒定正能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而包容我们自己认为的不成熟、不自省、不客观、不真实并认真切磋交流，方是所有人走向成熟、自省、客观、真实的第一步。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21263953/answer/17757062
</link>
<author>
田吉顺
</author>
<title>
医生为什么不搭理未挂号的病人？
</title>
<description>
我出门诊的时候，对待挂号和没挂号的人，态度是不一样的。原因很简单，挂了我的号，你是我的病人，我的角色是你的医生，我们之间的关系是医生和他的患者。所以，我要以医生对待患者的标准要求自己。没挂我的号？那你不是我的病人啊，那我的角色就不是你的医生了，穿了白大褂也不是你的医生，坐在医院的诊室里也不是你的医生，我&lt;strong&gt;没有义务&lt;/strong&gt;回答你的任何医学咨询。因为我正在工作，已经挂了号的病人是我的工作对象，所以，&lt;strong&gt;他们比你更重要&lt;/strong&gt;。那么医生不搭理没挂号的人就很正常了。&lt;br&gt;所以，如果在门诊发生口角，只要说一句“这是个没挂号的病人”，那就没什么好说的了，你只是个路人甲，我是个路人乙，我的角色不是你的医生，我和你没什么关系。&lt;br&gt;当然，如果是曾经挂过号看过的老病人，那就不一样了，因为已经建立过关系了，还是要处理的。但是会让他再补挂这次的号，虽然只有区区3块钱，那也是我的劳动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;已经关闭评论了，如果觉得我说的是歪理邪说，请点反对+没有帮助，不要评论反驳。因为你的评论丝毫不会改变我的行为，纯属浪费时间。下次碰上没挂号的病人，还是一样，我不是你的医生，要看病，先挂号去！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19803481/answer/17756666
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
《古惑仔》系列害了人么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;年轻时，因为喜欢打通宵工，跟帮派走得比较近（营业到天亮的，通常都是帮派生意）。&lt;br&gt;加上後来进了社会，写东西，常要跟兄弟来往，找素材，所以，帮派之事，多少见了些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不斤斤计较，不患得患失，不疑神疑鬼，不装腔作势，不锱铢必究，不逞强斗狠，不偷鸡摸狗。&lt;br&gt;不把活生生的性命，当作刍狗，不把杀戮，不把坐牢，当作是人生必修的功课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你就作不成黑社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑社会讲规矩，规矩，不是义理。&lt;br&gt;黑社会讲阶级，阶级，不是情谊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;义理、情谊，都是小说家、剧作家之笔，真实世界是不存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古惑仔一类的黑社会电影，最可笑的一点，就是看的叫人热血沸腾。&lt;br&gt;真正的黑社会，只会叫你寒电流窜背脊，随时随地，都要打寒颤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大过来拍你的肩膀：「准备家伙，晚上干活。」一句话就能让你嘴唇发青。&lt;br&gt;看没看过四十岁的老地痞流氓，睡个午觉，因为厄梦，把床给尿了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;认识的流氓中，印象最深刻的老哥，名字叫「牛僮」，背上三道刀疤，最短的也有四、五十公分长。&lt;br&gt;只要天要下雨，提早三四小时，他就开始叫疼，最疼时，要疼到地上打滚。&lt;br&gt;怎麽治呀，没药医，就只能吸毒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时看他，只觉得人生活到这种份上，绝对是遭罪。&lt;br&gt;所谓遭罪的人生，几乎没见几个日子好过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我常跟人形容，每一个兄弟，都像是破坏粘合的瓷杯。&lt;br&gt;身体，心理，都有太多的残疾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，才是我亲眼得见的黑社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，古惑仔的电影，是假的。假的不能再假。&lt;br&gt;要我说，害人不浅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人在讨论串中说，我上面举的例，不是黑社会，而是暴力团伙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说别的，我举的「牛僮」老哥，隶属的那个帮派，&lt;br&gt;当年掌握全世界某一种「室内运动」器材生产，百分之八十以上份额。&lt;br&gt;旗下，光是运动器材公司的一年流水，九零年代初，我知道就不少於十数个亿新台币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说非法经营了，正规生意，都能到这种企业规模。&lt;br&gt;（其实，该组织最大生意，全靠恐吓暴力经营的，是建筑营造业，尤其是消防防火工程……。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;若他们还不是黑社会，不知道，怎样才能够格称为黑社会？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
</channel>
</rss>
