<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21122811/answer/17250411
</link>
<author>
徐慧琳
</author>
<title>
怎么看可口可乐的「卖萌」新包装？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/85/9385f34c9a357ed9ae504d6c49b19611_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/93/85/9385f34c9a357ed9ae504d6c49b19611_r.jpg&quot;)'&gt;应该&lt;b&gt;不是山寨&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;最起码的，那几十个可口可乐的字体设计&lt;b&gt;成本多高啊&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;若非官方投资，谁有那么大的闲钱、闲心来逗这个乐子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我理解为可口可乐在做&lt;b&gt;小范围的测试&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;先放点风出来探探群众们的态度。&lt;br&gt;（各大媒体有报道，但可口可乐&lt;u&gt;官方没有播放这则新闻&lt;/u&gt;）&lt;br&gt;（5月28日晚补充信息：很多大号都在发广告推了，这次活动宣传费用不低啊O(∩_∩)O哈！）&lt;br&gt;如果大家觉得“可口可乐你低俗”，那么官方马上出来辟谣，损失不大。&lt;br&gt;如果大家觉得“可口可乐你好萌啊”“我要集齐一套”，那么官方马上可以在全国渠道推出（这个系列）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从目的性来看。可口可乐此举在于&lt;b&gt;探索社交营销策略转变&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;（文案：“&lt;b&gt;分享这瓶可口可乐与你的喵星人、天然呆、高富帅&lt;/b&gt;”）&lt;br&gt;大家可以参看可口可乐公司CMO——Joe Tripodi于2011年4月在哈佛商业评论的文章Coca-Cola Marketing Shifts from Impressions to Expressions。可以清楚的了解到可口可乐如何从品牌战略的高度来看待社会化，而非仅仅从战术层面讲如何进行社会化营销。其中的核心观点，&lt;b&gt;从消费者印象(Impressions)到消费者表达(Expressions)&lt;/b&gt;，很清楚的诠释了社会化对于品牌带来的本质性变化，在无处不在的社会化对话中，可口可乐需要扮演的是一个主持人、协调人的而非主导者的角色。&lt;br&gt;可口可乐最纠结的问题在于：&lt;b&gt;究竟如何让社交网络提高销量&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;据可口可乐内部数据，尽管可口可乐在全球范围内有着数千万的社交网络粉丝、激发了大量网络讨论，也只能将短期销售数据提升0.01%。“我们并&lt;u&gt;没有看到网络讨论与短期销售数据间有任何统计学意义上的显著关联&lt;/u&gt;”，营销战略及洞察部门高级主管埃里克·施密特（Eric Schmidl）表示。 &lt;br&gt;因此，我们再回过头看“&lt;b&gt;分享这瓶可口可乐与你的喵星人、天然呆、高富帅&lt;/b&gt;”这句文案。其中&lt;b&gt;将社交传播效果拉向销售的意图十分明显&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、这些新包装估计是可口可乐社交营销探索中的一个区域性试验。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、目的是为了将社交网络讨论转化为销售刺激。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、附世界范围内Share a Coke With a Friend主题、形式不同的各种活动：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（不是一个人在战斗哦）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/99/c999fbb79c3fb19cae9b2281f759aaed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;319&quot; data-rawheight=&quot;158&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;319&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/81/6381983f57b29813b726a1af07c37009_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;260&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;260&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/4e/b24e705f81c409f2ca71eee8d95bd828_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;628&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b2/4e/b24e705f81c409f2ca71eee8d95bd828_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年，可口可乐在澳洲推出了名为Share A Coke的宣传活动。在超市便利店货架上放置了大批改了名的Coca Cola。正当大家（尤其是榜上有名的朋友们），都开始在Facebook或其他的社交网络讨论着究竟Coca Cola葫芦里在卖什么「可乐」时，他们才施施然地宣布，这个不是恶搞，而是Coca Cola最新推出的Share A Coke的宣传活动，印在可乐瓶/罐上的名字，正好就是澳洲全国最常见的150个名字。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/e8/9de8221d7002996866d8f56c5a31e52e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;546&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;546&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/e8/9de8221d7002996866d8f56c5a31e52e_r.jpg&quot;)'&gt;如果你的名字不在这150个之列，Coca Cola也会照顾你，到澳洲某些指定商场的可乐自动贩卖机，你就可以印制拥有你个人名字的特别版可乐罐。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/c6/72c6b390cadd8c115350c65a17a88ed4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;435&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/c6/72c6b390cadd8c115350c65a17a88ed4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我私下拜托可口可乐公司：&lt;b&gt;能否给我发一个印有“女汉子”的易拉罐？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;          撒娇求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————5月29日更新——————————&lt;br&gt;现在可口可乐官方正式发图片证实啦。这个确确实实是官方营销行为呀。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/8b/438b9e38fe493dce1f62f593be307e6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;1277&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/43/8b/438b9e38fe493dce1f62f593be307e6a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;稍稍帮大家整理一下时间线：&lt;br&gt;5月27日，各大媒体发“北京科技大学一食杂店内……卖萌换包装”的软文报道；&lt;br&gt;5月28日，微博开始讨论，到下午和晚上的时候各大V纷纷展示可口可乐赠送的定制版可乐礼品；&lt;br&gt;5月29日，&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1795839430/zyVIH2AmT&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;11:08&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，可口可乐官方微博正式证实此事&lt;a href=&quot;http://e.weibo.com/1795839430/zyVIH2AmT?ref=http%3A%2F%2Fs.weibo.com%2Fweibo%2F%2525E5%25258F%2525AF%2525E5%25258F%2525A3%2525E5%25258F%2525AF%2525E4%2525B9%252590%3Ftopnav%3D1%26wvr%3D5%26b%3D1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;可口可乐的微博 新浪微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140614/answer/17314135
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
在爱范儿上认真回复，结果被作者喷了怎么办？
</title>
<description>
对于作者，这事情很简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1&lt;br&gt;如果评论的态度不好，或内容外行激怒了你？&lt;br&gt;那是作者的涵养不够。&lt;br&gt;别人的家教不好，你何必替他父母着急呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2&lt;br&gt;如果评论的内容专业激怒了你？&lt;br&gt;那是你的文章不够有说服力。&lt;br&gt;老老实实去改的更好吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3&lt;br&gt;偶尔有内容专业到位但是态度夹枪带棒的。&lt;br&gt;比如像我这样的~&lt;br&gt;那你把文章改好，就可以参照第一点处理了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4&lt;br&gt;最后的话&lt;br&gt;你看，无论何种情况，无论读者或作者，谁都要为自己说的 sb 话买单 - 而别人说了 sb 话，其实和你无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;言之有物的内容，面对脑残言论，根本没那么容易被伤害。&lt;br&gt;有时我想，在互联网上动辄就喊&quot;诽谤&quot;，&quot;舆论暴力&quot;，&quot;网络暴民&quot;的那帮人，在&quot;心理脆弱&quot;，&quot;言论苍白&quot;，&quot;法律知识贫乏&quot;这三者中，至少居其一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，只要你的文字靠谱，评论又能把你怎样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他强任他强，清风拂山岗。&lt;br&gt;他横由他横，明月照大江。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21139258/answer/17326055
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
一个老板的一天、一个月、一年的生活大概是什么样的？
</title>
<description>
直接向 CEO 汇报，较多机会一起聊天吃饭，所以会比较了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，是布局&lt;/b&gt;&lt;br&gt;布局的基础是内外部的现状。&lt;br&gt;对外，未来的市场状况，下一步的增长点，我们是坚守现在的价位，还是走高或走低等等，都需要很多预判。&lt;br&gt;对内，现在的企业状况是什么样的？市场份额，出货，盈利状况如何？采购，生产，开发，渠道，营销，售后等环节的问题在哪里？同样需要听取大量的反馈才能了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在了解现状的基础之上，要为未来的发展指明方向：&lt;br&gt;是加大营销投入？&lt;br&gt;还是拓展新的销售渠道？&lt;br&gt;抑或加快产品迭代速度？&lt;br&gt;下大力气改善售后？&lt;br&gt;甚至裁人上自动化系统削减运营成本到一个合理的水平？&lt;br&gt;&lt;br&gt;方向定了之后，布局仍然没有完成：还需要投入人和资源去落实。&lt;br&gt;为了实现方向，现有人才中谁可以胜任？配套什么样的职位和资源？&lt;br&gt;是否需要招新人？给他现有的团队，还是让他放手去招？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，是评估和调整&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一般来说，大的布局一定设涉及新的人员变动和资源投入。&lt;br&gt;这些代价带来的效果如何？ &lt;br&gt;见效快的，比如拓展销售渠道，真的带来了更多利润足以支持公司进一步扩张？或者还无法弥补新增的运营成本和更高的渠道成本导致的利润损失？&lt;br&gt;见效慢的，哪些重要的长期项目推进状况不给力在浪费公司资源？&lt;br&gt;这些在新布局的落实规程中的新问题，哪些是致命的必须纠正？哪些可以容忍？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三，是仲裁&lt;/b&gt;&lt;br&gt;各个部门的 VP 之间要经常聚在一起商量些事情，意见不统一怎么办？&lt;br&gt;高层的职位调整，经常会出现各种反对的声音。怎么样平衡各方面意见，给个最终的决策。&lt;br&gt;推进比较重大的事情，往往要面临一些风险，一旦过于重大，大家意见不一致怎么办？否企业要去承担？还是放弃市场机会？抑或交给董事会判断？&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上，个人以为一个 CEO 能做好以上三点，就是合格的了。如果能再舍得抛头露面，为企业做些宣传，或者关系过硬为企业争取到各种行业和政府资源，都是加分。&lt;br&gt;上面的事情听起来很难，但是其实，事情也都是人做的。  CEO 也并非就不能犯错误，缴学费是正常的。事实上只要一些最关键的决策把握好（比如现在的运营状况是否适合大规模扩张？），有些错误并不是致命的。而且在这个级别，出了问题，调整的机会和资源都更丰富。&lt;br&gt;另外， CEO 也不是独自完成这些。多招一些靠谱的人，用好外部的咨询猎头公司，其实真正的工作强度，要比普通员工轻松的多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21137641/answer/17322671
</link>
<author>
叶明
</author>
<title>
一张照片中最能体现摄影功底是什么？
</title>
<description>
回答这个问题之前，先讲几句题外话吧。&lt;br&gt;曾经有幸担任过一些摄影比赛的评委，负责帮组委会挑选出优秀的作品。因为个人水平有限，所以也不可能去做高水平比赛的评委，都是一些业余爱好者的比赛。&lt;b&gt;比赛水平虽不高，但筛选图片的过程我觉得还是有一些价值，可以与大家分享一下。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一步：先看照片美不美，不美的直接PASS。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;也许你们会说，美不美这么主观的东西怎么能做第一轮的筛选呢？我这里的&lt;b&gt;不美指的是对焦不实，曝光不准确，色彩不自然，后期粗糙等明显缺乏美感的照片。这类照片第一轮直接PASS掉。&lt;/b&gt;当然在高水平的比赛中，我前面说的这些状况出现的几率可能就小得多了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二步：照片主题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一张照片要表达什么，你想要传达什么是照片的核心价值，&lt;/b&gt;如果一个人看了一张照片十几秒都不知其所云，这张照片很可能就是失败的。&lt;br&gt;对于那些不知所云或者有所云但味同嚼蜡的作品将在第二轮淘汰。&lt;br&gt;大部分作品都不会在这里被淘汰，因为主题十分出彩的照片不多，但主题十分差的也不多，大部分都是中规中矩，需要下面的步骤排除。对于出彩的照片会单独拿出来。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三步：构图。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这一轮同上一轮，不会淘汰很多人，但对于构图十分出彩的也会单独拿出来。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四步：用光。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这一轮同上一轮，不会淘汰很多人，但对于用光十分出彩的也会单独拿出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过以上四步，虽然可能淘汰的作品不是很多，但是出彩的作品也不是很多。这时候我们要做的就是将出彩的作品（主题或者构图或者用光三者任一出彩）进行计算，看一下大概有多少张，与总共的获奖名额之间是否存在差值。一般情况下，这时候都是照片大于获奖名额的，如果小于，再从没被淘汰的照片里面选，也就是说，你如果想要进入最后的挑选阶段，主题，构图，用光三者一定要有一个出色的。&lt;br&gt;针对以上被选出来的照片，再进行以下步骤：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一般能够进入最后阶段的照片，都属于那种画面很有表现力，画面非常漂亮的作品，你让一个没有接触过摄影的人来分辨好坏已经处于分辨不出来的状态了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以下的步骤，是需要有一定摄影经验的人才能运用起来的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;第五步：技术难度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一般而言，追焦摄影，变焦摄影，光绘等特殊摄影手法的拍摄难度大于普通拍摄手法，比如一张曝光二分之一秒的追焦摄影，如果能够在营造出动感的同时，还能让运动主体保持清晰那就需要相机平稳的移动和恰当的速度，其难度自然上升了。再比如，在白天拍出如丝流水的难度自然要大于普通流水的难度，因为前者要加滤镜还要根据光照条件考虑不同的滤镜，其难度自然也上升了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不玩摄影的人自然看不出其中难度的差距，所以这需要一定的摄影经验。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第六步：稀缺性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;两张同一个角度，同一个地方拍九寨沟的图片，一张万里无云，一张云雾缭绕，哪一张更好？很显然，&lt;b&gt;物以稀为贵，摄影亦是如此，无论是风光摄影还是人文摄影，你的作品独特性越强，价值就越高。&lt;/b&gt;你拍的照片可能的确很美，构图，用光都无可挑剔，但是其他任何一个人只要有相机然后到你拍的那个地方去按一下快门，就能和你得到一模一样的照片的时候，你的照片价值将会大打折扣。所以，风光摄影靠天气吃饭也是有一定道理的，越极端的天气营造出越美丽的风景，越极端的天气让别人越难捕捉到与你同质的风景。&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么如何判断照片的稀缺性呢？这也需要摄影经验的积累，那些摄影大师一年四季到处奔波，走遍了祖国大江南北，在一个地方一待就是几周甚至数月，他们自然知道什么样的作品才是具有稀缺性这个属性的。&lt;/b&gt;而对于没有摄影经验或者摄影经验不多的人来说，这自然也就难以判断了。&lt;br&gt;反观历史上的著名照片，无论是星条旗插上硫磺岛，胜利之吻，非洲饥饿儿童，邱吉尔肖像等享有盛誉的作品，无不具有稀缺性，这些历史时刻正因为无法复制，所以才倍显珍贵。&lt;b&gt;如果一张照片集稀缺性与主题性于一体，那无疑是一张优秀的作品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第七步：创新性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果两张照片经过以上六个步骤都还不能决一雌雄，或者在伯仲之间的话，那就从创新性这个角度来评价。&lt;b&gt;创新有很多方面，题材的创新，拍摄角度的创新，主题的创新，创意的创新，拍摄手法的创新等等。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;比如大部分人拍花的时候，可能都不会想到用长曝光，心想花就是要对焦清晰，如果长曝光不是糊了吗？实际上，突破这样的思维才能得到不同的结果，而下面这幅作品无疑会因此加分不少。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/d6/ecd69c3ca43404d1dbfdb20a5962a466_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;538&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;673&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/d6/ecd69c3ca43404d1dbfdb20a5962a466_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面举一个例子吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ce/b4ce634e0a18f166722e66c65deaa11a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/ce/b4ce634e0a18f166722e66c65deaa11a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/a9/6ba9045a98f1d6d7331d16ad58d55c2f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6b/a9/6ba9045a98f1d6d7331d16ad58d55c2f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这两张照片，让大家来选一张你认为更好的，你选哪张？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是我的话，我会一步步的来。&lt;br&gt;首先，前四步可以省略了。&lt;br&gt;这两幅作品主题，构图，用光都各有出彩之处，都是能够进入最后决战阶段的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看技术难度。&lt;br&gt;因为我没有EXIF信息，所以只能从画面判断。&lt;br&gt;第一张是一张追焦摄影，体现出了捕捉猎物的速度感和力量感，难度蛮大。&lt;br&gt;第二张是普通摄影，一个长焦镜头不需要特殊的技术处理就可以拍出这样的画面，难度相对较低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看看稀缺性。&lt;br&gt;第一张是捕捉猎物的场景，此类场景大多出现在草原，且转瞬即逝，稀缺性较高。&lt;br&gt;第二张是雨天+蜻蜓，最难的部分应该是如何控制快门速度体现出雨的速度和它与蜻蜓翅膀撞击的动感，稀缺性相对较低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过这么一比较，似乎结果出来了，第一张更胜一筹。&lt;br&gt;但是，我其实更喜欢第二张，如果让我在二者之间选一个更好的，我会选择第二个。&lt;br&gt;为什么呢？是的，第一张可能技术难度和稀缺性都相对更高，但你认为第一张表现出的主题是什么呢？&lt;b&gt;作者是要表现猎物被逮捕的无奈感和凄凉感，还是为了表达猎豹逮捕猎物的飒爽英姿，战无不胜的霸气呢？另外，可能由于运动速度太快，导致主体的对焦并不是特别清晰，当然你可以说这是一种动态美，不过二者是可以兼顾的，也就是说在技术上还是有改进的空间的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;反观第二张，&lt;b&gt;我想每一个看见这张图片的人都能看懂作者传达的意图吧，风雨之中，翅膀被雨水击打溅起一滴滴水珠，脚上也挂满水滴，但它却紧紧抓住一根细细的树枝，顽强的与恶劣天气做着斗争，传达出一种坚强与勇敢。另外，构图也十分完美，雨的动，蜻蜓的静，雨的击打，尾巴与雨水相一致的方向等等构图都十分完美！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当然，以我的水平可能无法正确的评价这两幅作品，不过，我是有权利评出这两幅作品在我心中的分量的。另外，不同的人有不同的审美观和侧重点，同一届摄影比赛，不同的评委结构就会导致不同的比赛结果，这很正常。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;写了这么多，回到题目吧，上面讲了这么多的影响因素，那么一张照片最能体现摄影者的摄影功底是什么呢？&lt;b&gt;我认为是这张照片的主题，其他的一切手段包括构图，用光，创新，技术性都是为这个服务的，再具体一点儿，就是你看拍摄者是怎样合理运用构图，光线，拍摄手法等条件来表现自己的主题的，一个高水平的拍摄者必定能很好的将这些元素糅合到一起向大家展示他想要表达的东西，而这糅合的能力，一定程度上能够反映他的摄影功底。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;比如这幅作品，简直就是张力十足！拍摄者的功底可见一斑。他成功糅合了前景构图，三分构图，引导线构图，正确曝光，低角度拍摄，渐变灰滤镜等多种手段，向人们展示了一个摄影者拍摄日出而作者又在拍摄摄影者的场景。你作为一个读者，先看到近处的沙子，然后顺着沙子的纹路看到了摄影者，再由摄影者延伸到了天空（天空的云也是呈现一种引导状）和升起的太阳，作者用他的功底引导着你看完画面的每一个角落，向你传达拍摄日出的画面，哪怕只看到这样一张图片，我也可以看出摄影者的功力应该不菲了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/fe/7dfe3f873a28680f350523dcd21e2876_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;1009&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;673&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7d/fe/7dfe3f873a28680f350523dcd21e2876_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外，一张照片好，不代表拍摄者水平高，想要真正了解一个人的水平，要看他的整体作品的水平。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141618/answer/17319828
</link>
<author>
角马
</author>
<title>
获三千多个五星好评，新闻应用 Circa 好在哪里？
</title>
<description>
Circa 的新闻处理理念是独创的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;新闻读者获得的是经过资深主编整理好、确认无误的新闻资料，读者并不需要费力在既有的海量新闻源中自行筛选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里可能会引入主编团队对新闻的导向与偏见。Circa 是这样回避这个问题的：只有事实。并且，app 的上方有一个查看来源的选项，一般默认是隐藏，触摸后能看到所有事实性摘录的 reference。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体操作：&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个新闻事件在发生后，被看作一个新的 topic，出现在 app 首页。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主编团队把新闻事件的前因后果以及所有值得一提的相关报道整理成 bullet point 逻辑性地罗列出来。亮点：从事件发生后的任何一个时间点开始关注这个事件的人，都不会掉队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，在订阅 topic 后，在未来的任何时间，如果新闻有更新，Circa 会提醒你。&lt;br&gt;这样打破了媒体的局限性：许多有了更新的旧新闻，会因为要让位给新发生的新闻，不被媒体重视。如是读者也会被迫「遗忘」。而 Circa 给了每一个新闻事件平等的机会，关心它的人，依旧能听到它发出的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实，Circa 潜力无穷，目前实现得不是非常好：&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人是新闻系学生，于上一年 Circa 推出时就兴奋地下载了下来，认为这种新闻理念对于播报战线长的大事件特别有用（例如：叙利亚战争）。但或许因为主编团队精力有限，进入 Circa 后默认的 Top Stories 页面上大多还是……具体到美国各州的，不国际化的美国「小事」。（当然，可以右滑拉出菜单进入世界新闻页面）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，最新消息是，Circa 刚雇佣了 Thomson Reuters 的 Anthony De Rosa。他专职 Social Media Journalism（纽约大学新闻系教职员介绍页面：&lt;a href=&quot;http://journalism.nyu.edu/faculty/anthony-de-rosa/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Anthony De Rosa&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。很看好 Circa 的前景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附，我在 Circa 上都 follow 过什么主要新闻：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;美国最高法院就同性恋婚姻的听证&lt;/li&gt;&lt;li&gt;波士顿马拉松事件&lt;/li&gt;&lt;li&gt;得克萨斯州化肥厂爆炸&lt;/li&gt;&lt;li&gt;俄克拉何马州龙卷风&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141543/answer/17321407
</link>
<author>
刘德安
</author>
<title>
如何看待中国父母「买得起豪车，不买儿童安全座椅」的情况？对此有惩罚措施吗？
</title>
<description>
这个问题我需要认真回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先声明，在现行交通法规并没有强制要求家长/司机使用儿童安全座椅的环境下，作为家长/司机，无论是否使用安全座椅都是合法的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时我们也知道另一个事实：作为有民事责任能力的成年人，明知违法的行为，也是可以选择“做”或者“不做”。比如，现行交法51条明确规定“ 机动车行驶时，驾驶人、乘坐人员应当按规定使用安全带”。基于平常生活的观察，坐车不系安全的乘客比比皆是，开车不系安全带司机也比比皆是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，我也明了如下事实：我花自己的业余时间写这个帖子，只能做到：&lt;b&gt;1.我选择了什么？2.我为什么这样选择？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虽然寄希望客观上能为帮助儿童安全座椅的普及尽微薄之力，但主观上万万不敢由此念想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能会跑题，因为我确实无意去分析别人为什么不这样做，我只能写出来：我为什么这样做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且，这个话题下，我们理应是推动更多家庭使用汽车安全座椅，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于儿童汽车安全座椅的作用、不使用儿童汽车安全座椅对儿童在车祸中的伤害等知识、视频，麻烦自行google/baidu之。就不搬砖了。&lt;br&gt;发达国家对儿童安全座椅使用的法律也不搬砖了，有兴趣自行查询。&lt;br&gt;这件事情上，别人（国）怎么做根本就不重要，重要的是“&lt;b&gt;我自己怎么做&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;＊＊＊＊＊年纪越大越啰嗦的分割线＊＊＊＊＊＊＊&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.我和我妻子，一致选择了从出生就给孩子使用婴儿安全提篮的做法。&lt;br&gt;1.1 在北京，我们需要非常频繁的使用汽车，比如：出院。&lt;br&gt;1.2 但一开始我们并没有做到。因为孩子出生后，海淘的婴儿安全提篮还在从美国运回中国的路上:(&lt;br&gt;1.3 所以出院那天，我们如同绝大多数家庭一样，由家长紧紧的抱着，我小心翼翼的开着车。最后平安到家，&lt;b&gt;&lt;u&gt;但我知道：这是侥幸。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1.4 终于，2个月后安全提篮到了，这2个月，我们还是有几次带孩子坐汽车的经历。虽然都是非常短距离的，我仍然知道：这是侥幸，是有重大安全隐患的，是赌博。&lt;br&gt;1.5 再解释下为什么要海淘那个安全提篮。&lt;br&gt;其实国内儿童安全提篮、睡篮、座椅，据我所知，非常多渠道有销售。除了好孩子、丽家宝贝、乐友这几个垂直母婴渠道，京东、当当、淘宝、天猫上也非常多的产品可选。品牌也非常多，从纯进口到纯国产到合资，完全可以做到丰俭由人。&lt;br&gt;我们当时定了一个电动推车，这个推车只能搭配另一个品牌的一个型号的安全提篮，但这个消息是我们在定了电动推车后才知道的，而且国内没有这个型号的安全提篮（不知道现在有没有）销售，所以才海淘的，而且比推车晚到好几周:(&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.我们为什么选择使用婴儿/儿童安全座椅/提篮？&lt;br&gt;2.1 对无序行车环境的恐惧&lt;br&gt;是的，我可以紧握方向盘，小心翼翼的开车，避免事故。是的，所有司机都认为主动安全——我开车很棒呀，我开车很小心呀——才是最安全的。事实上，10年来，我也只出过2起轻微追尾，还都是在拿本的第一年。我妻子开车就更棒了！从未违章。所以我经常被她骂。&lt;br&gt;但，这么多年来的行车经验告诉我，马路上的危险来至别人。因为你无法预知、别人的行车状态、行为。&lt;br&gt;所以我们从来都是上车就扣上安全带，我并且会规劝乘我车的人扣安全带。作为被动安全措施。&lt;br&gt;显而易见，我们在有孩子后，顺理成章的为她选择了婴儿安全提篮，来作为她乘车时的被动安全措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.2 对物理规律的尊重&lt;br&gt;看了诸多碰撞视频既知：在物理规律面前再强大的精神力量都是浮云。&lt;br&gt;我不相信在可能存在的诸如追尾等市区常见行车事故中，大人可以抱紧孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.3 来至身边的惨痛教训&lt;br&gt;一个朋友在4年前发生一起轻微车祸，同车的大人都没事，只有抱在手里的孩子出大事了。现在是高位截瘫，除了毁掉这个孩子健康的身体，还把这个家庭给毁了。&lt;br&gt;这不是网上常见4大神人，“我同学”“我同事”“我朋友”“我亲戚”，这是目睹的血淋淋的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.4 如果不这样做，我会深深的自责。&lt;br&gt;因为我知道，如果这事我不坚持不作为，就会让我的女儿身处“可预见的风险”之中，而这个可预见的风险，只需要我花800多块买一个婴儿安全提篮，然后正确的安装上，每次带她出门都让她使用，就可以消除的。&lt;br&gt;我必须这样做。&lt;br&gt;上文已经提到，当时因为提篮没有到货，我赌了几次，我已知是侥幸，自责不已。一旦到货，就再也没有出现过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4月我们去云南休假，租车公司不能提供儿童安全座椅服务。为此，我从北京背一个过去。当然，我也给租车公司提了这个建议，希望不远的时间，能提供这样的服务，给有需求的父母提供便利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.一些常见的担心和问题&lt;br&gt;3.1 占地&lt;br&gt;没错，一个提篮/座椅要占一个座位。但和消除安全隐患这件大事比起来，一个座位的空间还能拿出来说事么？何况本来就应该占一个座位的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.2 孩子不坐&lt;br&gt;从小就让ta坐，反复训练，即可。有朋友把安全座椅搬回家，在家训练坐。出车时就很顺利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.3 坐的过程中哭闹&lt;br&gt;我的做法是，短途就让她哭，反正马上就到目的地了。长途就会找安全的地方停下来，把她抱出来，哄哄她。安静了继续放回去，继续开车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.4 家人反对&lt;br&gt;主要是老人。这个我知道。&lt;br&gt;每个家庭都有自己所不能触碰的底线，如果把行车孩子就必须坐安全座椅这条放到你家庭的红线内，反复几次，其它人就会遵守。&lt;br&gt;当然，实现方式每个家庭自己找合适的方式沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.5 不知道有这个东西&lt;br&gt;第一，现在，看完这个文章，你就知道了。&lt;br&gt;第二，每个婴幼儿用品店里，汽车安全座椅都是和推车放在一起的，我相信每个家庭都有推车，那就马上去店里看看汽车安全座椅吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.一些我知道的婴儿/儿童汽车安全产品小知识&lt;br&gt;婴儿/儿童汽车安全装置，这个行业非常成熟，有极多品牌和规格/款式/价位可选，安全认证也早有规范，不放心国标认证，可选CE认证产品。价位从几百到几千都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初生儿就可以使用安全提篮和安全睡篮。每个品牌、型号对使用月份、体重有上限和下限要求，可按说明书要求选购。&lt;br&gt;安全提篮/睡篮还可与推车组合，强烈推荐这种做法！孩子在车上使用安全提篮，下车后把提篮安装在推车上，方便行动。当然，选购的时候需要问清楚是否匹配，或者如何匹配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般而言，9个月后应该使用儿童安全座椅了。这个可选就更多了。可自行查阅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上的产品的安装方式请严格按照说明书，总得来说，安装非常简单。不能安装在副驾，需安装在后座，婴儿产品需反向安装，儿童产品推荐反向安装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;＊＊＊&lt;br&gt;非常乐意在这个话题和新父母们交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;配上几张有真相的图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/79/0179bbd322887b5f939dcdde42004bd7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1936&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/79/0179bbd322887b5f939dcdde42004bd7_r.jpg&quot;)'&gt;这是在家当摇篮时拍的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/43/7a436c68efd2d49844c5ff7ff0687b1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1936&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7a/43/7a436c68efd2d49844c5ff7ff0687b1d_r.jpg&quot;)'&gt;和推车组合起来使用&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/75/1c756bb11dbe65a9b9f67af5d4537760_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1936&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/75/1c756bb11dbe65a9b9f67af5d4537760_r.jpg&quot;)'&gt;在车里睡着了，又安全又舒适：）麻麻不累，粑粑放心开车&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/11/9e11b7606c6f724f18790ccc4e15f2f7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1936&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/11/9e11b7606c6f724f18790ccc4e15f2f7_r.jpg&quot;)'&gt;大理回昆明的路上。360多公里，中间我们休息2次。她很乖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;＊＊＊＊＊广告的分割线，下面3个是我的提问，但没人回答＊＊＊＊＊＊&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20524959&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你开车系安全带吗？要求乘客系安全带吗？你乘车系安全带吗？要求司机和其它乘客系安全带吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21091511&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;奶爸们，如果现在从电脑里挑出一张拍娃的照片，会是哪张？为什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20601811&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在医患关系日益紧张的今天，作为患者，我们应该做些什么来改善这个局面？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21139484/answer/17311682
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
叶海燕是一个什么样的人？
</title>
<description>
先占坑，目前手头的资料不够，也没有直接接触过叶海燕。但是周围的一些朋友曾经是叶海燕工作室的志愿者，所以对其人其事还是有所听闻。&lt;br&gt;2010年叶海燕被驱逐出武汉。2012年，朋友以为风头已经过了，在叶海燕的资助下，重开工作室。开始征志愿者并发起募捐。柜子还有靠墙摞起来的凳子是在二手市场买的。茶几和沙发是租房时附带的。我们自己买涂料亲手粉刷墙壁。当时，觉得我们可以在这里呆很久的。后来才知道我们是多么的天真。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/ac/51acaf4fbcb67b7951f6cfa690b3e08f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/ac/51acaf4fbcb67b7951f6cfa690b3e08f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是工作室开展后不久。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/58/165899fb28483d85a5c123fa69ad08df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;625&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/58/165899fb28483d85a5c123fa69ad08df_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;i&gt;中间那位橙色衣服的女士，我们称她为游姐。她曾经与叶海燕女士共事。一家一家的给城中村的性工作者，普及健康知识，派发安全套，她们称之为“外展”。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们以武汉同行LGBT小组的身份进驻新的工作室。5月20日，在新工作室开战后不久，第一次培训以“反歧视”为主题，我们邀请了武大的法学博士和华中师大性学研究生来做分享。完全是室内的活动，结果被国安警察敲门。警告我们活动要停止，工作室要搬走。&lt;br&gt;之后，村委会，房东要求我们搬走。停我们的水电。反复交涉，无果，带着我们刚刚买的家具，搬离雄楚大道陈家湾，我们待了不到半个月的地方。&lt;br&gt;我们意识到，叶海燕和他的工作室是多么遭忌讳。之后搬去板桥村，租用一间小仓库，存放我们的资料家具。果然，XXX没有那么容易放过我们。我们和其他房客并没有差别，房东和村委不知道从哪里听到消息，要求我们搬走。趁工作人不在，好吧，看看图片&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/db/67db7e98d60adebd584b691e342a04ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;1554&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/67/db/67db7e98d60adebd584b691e342a04ff_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;再后来，我们不敢借用工作室的名义了。在国内做女权公益比做同志公益还要难。而叶海燕女士，这么多年的坚持，多么大的阻力，真的很不容易。做同性恋公益，至少室内活动是没有太多政府干预的。但是女权尤其是，像叶海燕女生这样的比较激进的女权还是很艰难的。她为了事业牺牲了个人幸福。最大的心愿就是希望女儿健康成长。&lt;br&gt;不管有多少人对她和她的事业进行污名，历史会还她一个清白。不管多少人对她的事业搞破坏，她所追求平等和正义，终将会到来。&lt;br&gt;她是一个伟大的女权运动者。======================================================================&lt;br&gt;想邀请一些朋友来说说他们眼中的叶海燕老师。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140895/answer/17313226
</link>
<author>
插门胡的小背心
</author>
<title>
女人为何会有「作为一个男人，你应该…」的心理，并且拿来绑架男人呢？
</title>
<description>
这就是我反对男权社会的原因之一，它不但损害女性，也让男性也自食恶果。&lt;br&gt;只是它对女性的损害比较显而易见，比如胎儿性别选择，教育机会，工作机会，劳动报酬，等等方面都可见一斑，但对男性的限制就比较被人忽视，不过我们很容易发现男性的压抑之处：难过不能哭，因为你是男人，遇事不能逃，因为你是男人，赚钱必须比女人多，因为你是男人。。。往大里说，你瞧，国家兴亡，匹夫有责，没女人什么事儿。&lt;br&gt;所以我觉得还是要提倡男女应该平等，因为一旦我们认为男人就是应该比女人强，男人是强者，女人是弱者的时候，接受了这种思想的女性就会坦然躲在你身后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目，这是女性对男性的绑架么？&lt;br&gt;不是。&lt;br&gt;这是男性绑架着男性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天看到一句话：这是个女人的世界，但规则，是男人的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140984/answer/17313569
</link>
<author>
yaryarTc
</author>
<title>
国内 ICU 目前病人待遇如何？
</title>
<description>
首先暴力对待病号这个就有问题，为了及时检查患者的昏迷程度或者镇静深度，是需要压眶反射等疼痛刺激来判断的。但这并不能和暴力画等号。（打脸的我真没见过）&lt;br&gt;就我们医院来讲（等级：三甲），每日进出患者很多，病种复杂，病情危重。重症病号住上半年多的也不少见，为避免不必要的感染，家属只允许在下午同一时间探视15分钟。为避免患者产生压疮，护理上要每两个小时给患者翻一次身，病号吃喝拉撒都是看他的护士一人承担（遇上拉肚子的昏迷病号更要命了），应该说ICU的护士要比普通病房的护士多干很多活。而科里的小护士最小的都是90后，经常要面对90多公斤的昏迷状态的护理对象，只是翻身一样就得要四个护士一起进行，忙完了就得擦大便，之后加药执行医嘱，忙一会就2小时了，需要再翻身，不断循环，并且包括晚上夜班时也是如此。不同于普通病房，ICU病房值夜班需要1个大夫，却需要基本和病号数达到1：1.6的护士，科里很多护士小小年纪却已经是重度腰肌劳损的患者了，所以，其劳累程度可想而知。有点跑题，做为一名ICU的大夫，只是很愤愤不平，常常想换作是我干护理的活，八成要哭出来。&lt;br&gt;我们科的护士对待病号都十分细心，说句实在话，护理上对患者的关心甚至会超过家属，很多家属只是下午来看一会就走了，或者干脆不来，这个时候面对失望的躺在病床上的老人，我们真的不忍心。真正陪清醒患者聊天，让他们放心，给他们洗头剪指甲的还是护理。我们会安慰产妇你的孩子很平安，老公在外面等你；我们会安慰老人说你儿子太有出息啦，太忙，他明天会来看你；我们会安慰小朋友说等你好了，爸爸妈妈马上就带你回家；我们会抱着插着气管插管的小宝宝，让他安静入睡。&lt;br&gt;我们真的很不易！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142081/answer/17317867
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
把衬衫领子翻在西装外的穿法，有什么讲究？
</title>
<description>
这种其实不应当单纯叫“穿着方法”，而是一种衬衫领型。&lt;br&gt;衬衫中有几种领型的衬衫是可以翻在西装外面穿的。&lt;br&gt;强尼德普穿着这种领只是其中一种，叫做&lt;b&gt;Barrymore collar 巴里摩尔领。&lt;/b&gt;得名于当时的大牌演员John Barrymore（没错他就是甜心Drew Barrymore她爷爷）这种领型曾经在1930-1940年左右非常流行。70年代在美国又来了一次轮回，特点是长而尖的领型，一般穿着配西装时要把它外翻。等到传到港台时，也是在70年代中期，所以我们可以在港台电影中看到大量这样的例子。而现在这么穿则是一种复古的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;260&quot; data-rawwidth=&quot;192&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/5a/135a49f721cfe1fee3dcd5c68e59cbc9_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;192&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;299&quot; data-rawwidth=&quot;249&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/70/5d7063f466fd3e530076a458c25a476a_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;249&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/c2/24c264e69152d3797e57e11b4b370749_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;&lt;br&gt;生活中还有一种常见于职业女装的Upturned collar，即上翘领。这种由网球装流行起来的衬衫领型，在80年代因为美国时装指南《权威预科生手册》的大力推广而变得很受欢迎。它的特征就是上竖而翻起的领子，很多人穿POLO衫也这样穿。原本这种衬衫只是用来单穿的，但是后来引用到女性西服上，由于其领型比较能传递强势的风格，所以也常常被女性这么穿。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/21/f221093dac3b5eac088a9cd487a8c362_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;279&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/e6/55e63b00376fd03e500c47f0d771bdc0_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面是例牌专注三十年黑芮成钢时间，高能警告，不喜者请勿下拉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;Upturned collar的穿着是有其潜规则的。&lt;br&gt;一般Upturned collar 衬衫，只能由女性来穿，而且领子要比一般的稍宽大。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;144&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/dd/12dd302d2a3cfcaec9e7567f7b082c42_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;男性只能穿Upturned collar的POLO衫。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;231&quot; data-rawwidth=&quot;218&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/72/e3728a013f8506fd7533d5f9a279048b_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;218&quot;&gt;&lt;br&gt;如果你要象我们芮主播这样，把普通领形的衬衫竖起来穿，会有什么效果呢？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;403&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/74/6b74591478e19054bdccf094072326a3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;据Jean Paul Gaultier先生说，这和左耳上戴耳环是差不多的意思。&lt;br&gt;所以，为了避免引起不必要的误解，请自由地………………
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142023/answer/17317688
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
哪些细节会让一款手机总给人产生「山寨感」？
</title>
<description>
我認爲主要是尺度（scale）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Robert Bringhurst 在《文字設計風格概論》（&lt;i&gt;The Elements of Typographic Style&lt;/i&gt;）裡寫過，字號這種東西最初數量有限。在鉛字時代，多一個字號就是多一塊鉛塊。十六世紀的歐洲排字師傅造了這些字號：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/ee/94ee7886946bcce04714535dd139e210_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;132&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;565&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/94/ee/94ee7886946bcce04714535dd139e210_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;這裏有十六種字號，也就是每個字符有且僅有十六個鉛塊。如果你想用 15 號字，除非自己多做一塊，不然是沒辦法的。這就是一種尺度，一種事先約定的優化比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;電腦改變了這一點。我們可以隨意填寫數字來使用任意字號。跟所有的自由一樣，這一種也帶來了很多麻煩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Scale 在音樂裡是音階的意思，這跟字號很像。音階中兩個音的音高差別是固定的。在鋼琴上按下 do 和昇 do，你可能會想知道音高介於兩者之間的聲音是什麼樣。但鋼琴發不出那個音，因爲鋼琴是按照一種叫「十二平均律」的尺度調的。而上世紀有個「微音程樂派」（Microtonal music）就是將聲音擴展到了十二平均律以外的聲音。如果十六世紀的歐洲有排字師傅造出 13、15、17、19 號的鉛字，就跟這微音程音樂差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尺度 = 秩序。秩序是爲了規訓人類，讓能力不平均的各種人能夠達到儘量一致的水平。所以 Bringhurst 對排版人員的建議是：Don't compose without a scale（雙關：選定音階再寫曲子，選定字號尺度再排版）。舉例來說，你寫簡歷要選字號，套用上面的字號尺度是相對安全的做法。如果你是高手，可以發明自己的尺度，但不能在沒有尺度的情況下亂試。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多山寨產品的問題就在於沒有尺度。甚至，將沒有尺度視爲創新、勇氣，視爲「不跟隨西方那一套」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141241/answer/17315830
</link>
<author>
梁欢
</author>
<title>
在创作歌曲《欢乐多》的过程中有什么欢乐的有趣的事分享吗？
</title>
<description>
很高兴能分享《欢乐多》这首歌的创作过程，它跟一切歌曲的来历一样——无关才华、努力、青春、梦想，更不神秘——其实就是一点灵感配上科学的方法写出来的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、词分了两次才完成，第一次只写出了主歌。因为主歌的思路很明确，尽可能的描绘「能让人真心感到欢乐的场景」即可。比如那段时间我日均睡眠时间不足 4 小时，所以会有「八小时的睡眠，睁开眼发现是星期天」这句；再比如那段时间北京持续大雾，所以会有「打开窗又看见，空气新鲜、天空也蓝」这句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、主歌写完后副歌卡壳，《欢乐多》首歌就放下了（类似这样的歌还有不下 20 首）。过了一周多的时间，4 月 23 日下午，我和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/daguo&quot; data-tip=&quot;p$b$daguo&quot;&gt;@大果&lt;/a&gt; 在创作另一首歌时不太顺利，两个人都精神萎靡，我随口说了句：「我们需要点乐子，多点乐子」。然后就是「念念不忘，必有回响」之类的「被击中」桥段（参照每一集《豪斯医生》的临近结尾处），《欢乐多》的副歌就出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、歌词出来之后，整个作曲只花了 2 个小时就完成了，我把和弦也顺手编好了（当时编的 C 调的）。编完之后觉得很像李宗盛的《爱的代价》……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、整首歌的器乐演奏部分，除了贝斯是大果真人弹的，其他所有乐器都是用鼠标画的。没签公司，所以没钱请好的乐手，所以没办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、整首歌没有吉他，原因是……我不想被任何人说成「有摇滚元素」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、混音是大果用耳机混的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、总结一下，就是用各种家用级别的设备，努力想做一首工业级别的单曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;编曲方面的趣事，可以邀请&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/daguo&quot; data-tip=&quot;p$b$daguo&quot;&gt;@大果&lt;/a&gt; 来回答一下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21108019/answer/17237364
</link>
<author>
梁德健
</author>
<title>
世界上有哪些惊人的毕业设计、毕业作品、毕业论文？
</title>
<description>
黄霑于2003年获香港大学亚洲研究中心颁发哲学博士学位，论文题目为&lt;b&gt;《粤语流行曲的发展与兴衰：香港流行音乐研究（1949─1997）》&lt;/b&gt;，当时港大无人敢审。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇论文，比任何关于流行音乐研究的书籍都要详尽以及权威，因为它熔铸了作者半个世纪的岁月以及付出，他创造并见证了这个时代。次年，黄霑先生因肺癌去世，他用生命最后的六年时间，记录了他的一生以及一个时代。有评论形容，黄霑的离世，为香港的黄金年代画下句号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下引自维基百科：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BB%83%E9%9C%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黃霑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;与娱乐圈名人不同，黄霑是少数凭研究而被颁发博士学位的人物。自他病逝后，论文内容被一再转述，成为2004年年底香港文化界一个热闹的话题。他的博士论文导师、香港大学教授刘靖之形容黄霑是一位严肃学者，当大学考试评审委员为他举行博士论文质询会时，他没有受到多少怀疑已能顺利过关。大学认为整篇论文行文畅达、资料厚实、独具个性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《香港经济日报》早前整理黄霑论文的部份内容时指，由《世界真细小》到《沧海一声笑》，他一手把岭南文化的精髓重新包装，成就响遍全球华人的粤语流行曲文化，但他临终前的博士论文上却写下一个极其悲观的结论：粤语流行曲已完全失去从前的优势，未来或许只能像粤曲一样，“成为古董式的精英文化，在高级文化场所变中国曲艺来演出。”他希望藉这篇论文，呼吁港人重新认识香港文化的位置，成为探索未来的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论文现藏于港大图书馆，并可供读者在网站下载 [1]，题为《粤语流行曲的发展与兴衰》，以法兰克福学派以及伯明翰学派等各种社会学的方法，加上作者自己的经历以及对众多音乐人士的访问，分析粤语流行曲兴衰，上溯至满洲没落，文学革命崛起，一直论及1949年天安门广场响起《义勇军进行曲》，直到1997年香港金紫荆广场响起同一首歌为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与今天的乐坛人不同，黄霑认为两岸开放，令香港昔日的海外市场，变成竞争对手，才是对香港音乐产业构成最大冲击。其次是唱片业不肯培训新人，只求现卖现买。至于常被音乐人挂在口边的“盗版”问题，在十多万字的论文中，只占半个标题，以数百字交代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高级软件令未受训练的人也能担当演唱人；唱片市场只定位在青少年，而香港生育率又低，令唱片业消费群减少；香港未能消化欧美的新风格如Hip Hop、Euro Pop、Techno，只留下一堆不伦不类的作品；歌手不务正业；产品沦为卡拉OK上的发泄音乐。黄霑指这正是导致港曲没落的核心原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位巨匠寄语，眼看香港音乐由盛而衰，心情沉重。他说：“每个时代都有自己的声音…香港因缘际会，创造了划时代的普及文化高峰”，不过主权移交后“声音会随时间湮没，除了存在人们的记忆和几张尘封的唱片里，下一代未必再有人惹起共鸣了…回归后香港，纵然偶有独唱，也只是大中华合唱的单一环节。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;论文以罗文《强人》一曲（同名电视剧主题曲），写下一个可堪回味的结语：“莫记此中得失，不记恨爱相缠，只记共你当年，曾经相识过！”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;掩卷之际，我为黄霑先生伟大的人格魅力所深深叹服，文章引述文献之细致，语言之优雅，结构之精巧，无愧于“香江四大才子”的美誉。任何对流行音乐感兴趣的读者都不应错过这一篇传世之作，其对流行文化之观察更是见微知著，引人深思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://hub.hku.hk/handle/10722/31835&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The rise and decline of cantopop&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140614/answer/17315448
</link>
<author>
周昶帆
</author>
<title>
在爱范儿上认真回复，结果被作者喷了怎么办？
</title>
<description>
还真有人邀请我回答问题呀。&lt;br&gt;今天早上起来想想，向折蚤道歉，也在爱范儿评论上说了一句。因为说这明显是软文的不是折蚤，就这一点道歉。但主评论说收钱、软文、吹捧和水的，我生气呀。那文章绝对不可能是软文。&lt;br&gt;但他说文章水的观点我仍然不同意和不接受。大家去看看就可以了，我觉得还是说了些其他媒体文章没捅破的东西。&lt;br&gt;以后我会更加心平气和地回复的，仅就事实，不带情绪。或者就私下交流意见了。&lt;br&gt;也向爱范儿表示歉意，编辑们是不能这么任性地回复读者的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅就文章内容讨论我有情绪激动的过失，但就文章内容和职业操守讨论，我是不能忍的。&lt;br&gt;再次向折蚤说声对不起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140857/answer/17314359
</link>
<author>
雕爷
</author>
<title>
雕爷牛腩开业初期的营销效果如何？
</title>
<description>
《给雕爷牛腩降降温》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我承认，雕爷牛腩第一阶段，也就是“劈开脑海”阶段——我估计很多人更乐意将之称为“炒作”，呵呵，我也不反对——反正，已顺利结束啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直把品牌建设，分为三个阶段，分别是“劈开脑海”，“补充记忆”，“品牌升华”，这些陈词滥调，以前我也谈过的……但我和我的团队，一直以来，都津津乐道于：赚到很多钱，甚至上市，都根本不能令我们激动，最令我们兴奋的，是成为“教科书般商业案例”，不夸张的说，雕爷牛腩在“劈开脑海”阶段，完美收官，就算未来写不进O2O的成功案例，写进虎头蛇尾失败案例前100名，还是绰绰有余地~~哈哈哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做任何一个品牌，第一阶段最难。几乎99%的品牌，还没能令消费者知道是干嘛的，就倒闭破产了。只有极少数品牌，能熬到第二个阶段，而只有凤毛麟角的奇葩，能够安享第三阶段带来的荣耀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，我认为现在是一个千载难逢的阶段，就是互联网改变传统地面生意。想想看，实体生意，在以前得熬多少年才能令消费者“劈开脑海”知道你是干嘛的？而现在，以雕爷牛腩为例，这才短短半年多时间“封测”，就已经至少令几千万人知道了，“噢，这帮家伙卖一碗500万元神秘配方牛腩的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这离最终的成功还很远，但不可否认，我们至少在目前的两个商场，北京朝阳大悦城和颐堤港，首战告捷，人满为患。人们不惜在大悦城等位两三个小时，就为一尝新鲜。而颐堤港因为是个新商场，别的成名已久食肆，例如中8楼、越南妙等都门可罗雀之时，我们居然门口在排队！&lt;br&gt;&lt;br&gt;更令人欣慰的事，我们开始有死忠了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且中国人外国人都有，哈哈。颐堤港因为挨着奔驰中国的总部，一群老外，现在把我们这里当食堂了，中午宁肯排队也要吃，还反复吃，还带着老外朋友来吃！抱歉，你们觉得我崇洋媚外？我倒不这么认为，你能欣赏iPhone之美，老外也能理解中餐之妙。我能认为生蚝那叫一个鲜，老外也能理解我的牛腩那叫一个爽。所以，多多少少，这解释了我一个判断：美食，是应该具备普适性的，即使刨开地域、文化、传统、童年烙印，依然可以被“海纳百川”的舌头所接受并赞美。就仿佛无数小时候听着京剧、豫剧、昆曲、河北梆子长大的中国人，开始喜欢上歌剧后，即使听不懂意大利卷舌音，仍然泪流满面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，回到中国死忠，这才是我们大本营，起码近10年都会是。我喜欢伺候他们，就像我们和小王子70周年版权合作的阿芙精油限量版——别想了，都卖光了，4天之内，就卖光了——只有我们的死忠，才能发现“那只小羊藏在哪儿”，心中最柔软部分被戳中。同样，只有雕爷牛腩的死忠，才会发现，拌咖喱牛腩的空碗，是烫的，这仅仅为了吃咖喱牛腩时，能延迟温度被降低，虽然，仅仅延迟一两分钟而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这，跑个题，我们每天都在微博监测，居然评价分布是：“70%好评，20%中评，10%差评”。这个比例，太令我诧异了……我是惊讶于好评率之高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对外营业前，比罗永浩童靴3月27锤子展示会时还是乐观一些的。他预估自己至少有10的好评率，我是预估对半开，一半挺我一半骂我。但我毕竟是收费的，而且还不算太便宜，在两个购物中心的餐饮层，都是第一阵营的价位，就算不是最贵，也是最贵那一拨的，锤子OS起码还免费呢……&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人问了，原来你丫那么没自信呀？呵呵，这种“没自信”其实也源于我自己的经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次，和菜头、羊羊羊，魔教教主，J哥我们几个小聚，忘了谁了（那天我因为打网游到晚了），拿来一瓶30年茅台，菜头和教主，都是白酒“酒腻子”，一致鉴定绝对真酒，什么微黄色、挂杯、还一堆我听不懂的名词，总之，他们丫爽得呀，滋溜儿滋溜儿的一口口抿，不亦乐乎。我禁不住诱惑，也陪他们丫喝了几杯——抱歉，我仍然认为，难喝死了！呵呵，我的味蕾，就是天然不接受白酒，咋整？想当年，和菜头裸奔来北京，行李被托运到内蒙，就剩一箱没贴牌的军队特供五粮液跟随到京——据说菜头用童贞换来的——我陪着喝了两天，也依然觉得，中国白酒，就是臭的！一点不香，噎在嗓子咽不下去，然后打嗝都是臭的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一次，我老爹过大寿，讨他高兴，餐酒选的30年塔牌黄酒。席间，我也跟着喝了——我冬天的时候，还经常喝口黄酒的。但是，我不得不说，我就是瞎喝，我完全区分不出这30年的和3年的有何区别……对我来说，最好的黄酒和普通黄酒，就是一个味儿。我能接受，我也喜欢，但就是分不出好赖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个经历，是我参加一次富隆酒窖的酒会。那次，富隆把法国玛歌庄的庄主请来了，法国人也好面子，每桌提供了一瓶30年玛歌。我那桌都是老相识，全都是红酒“酒腻子”，但平时也没机会尝这种极品的东东——据说胡锦涛同学去法国访问，不去拉菲庄，只去玛歌庄，但是，他也顶多也就喝这款30年到头而已。如果你问我到底味道如何呢？我据实回答，确实好，如果你让我盲品，我都几乎能辨识出来——但是，但是，但是，也就是好那么微妙的一点点而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题之初，我的这三次经历，使我认识到，真正能大赞雕爷牛腩的，可能也就三分之一而已。一部分人你做出大天来，他们也不喜欢，就像我天生不爽白酒一般；一部分人觉得还行吧，但怎么行，也说不出个所以然来，所以并不是高度重复消费的核心顾客，一如我喝黄酒；只有最后一部分，真能品评出优劣来，但告诉大众的也应该是，哥们，这仍然是牛腩，别想象成玉露琼浆，绝不会和《食神》里那个女评委一般，躺在饭上打滚，“天啊，这辈子以后吃不到这碗黯然销魂饭，我还怎么活下去呀？！”——恰到好处，好似我对30年玛歌的态度，真是好酒，但你得懂，才能品评出细微高妙，然后，日子该怎么过就怎么继续过下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我们接下来呢，就是每天扎扎实实苦练内功了。现在，品牌劈开脑海，已然不是优先事件了。传统餐饮的扎实功底，才是。——当然，我认为，我们优点缺点都在这里：我们是餐饮行业门外汉，所以，我们创造了大量新鲜玩意儿。比如，有谁听说过，中餐厅，每天服务员下班前分小费的么？店员们都High死了……我们的服务质量，不每天微小改进才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出差在外，乱七八糟写了点，最终一句话收尾：互联网改造实体店生意的“潘多拉魔盒”已经打开，顺之者生，逆之者亡。这次变革不会出现纯互联网那么明显的马太效应，几个寡头垄断。这次，是千百个全新的、有个性的、提供消费者与众不同价值的……至于我们，我们不赚顾客的钱，我们赚粉丝的钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141241/answer/17316306
</link>
<author>
大果
</author>
<title>
在创作歌曲《欢乐多》的过程中有什么欢乐的有趣的事分享吗？
</title>
<description>
有趣...？&lt;br&gt;&lt;br&gt;雖說是 Legend 33 Studios 的一名 co-founder，但在 Legend 33 Music Studio 這個（是不是顧名思義在這兒本來應該我說了算啊的）支部組織里，我是不折不扣的乙方，梁永直發來的需求大約是：再歡樂點兒/再給我整好聽點兒/再處理得溫柔些/這裡太硬了/太突兀了要改掉/要像高山流水一樣/要讓人如沐春風...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/4c/d64c0ba3f96de964bdf860ac033b982e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;60&quot; data-rawheight=&quot;59&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;60&quot;&gt;&lt;br&gt;────分割線────&lt;br&gt;&lt;br&gt;為了取得良好的宣推效果，一會兒還要答 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21141150&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么评价梁欢的新单曲《欢乐多》&lt;/a&gt;，這裡隨便說說算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我們設備很糟糕，與國內大大小小各種檔次的 home studio 相比，這些設備恐怕遠不能達到平均水平線。除了一台 MacBook Pro，我只有一塊 MobilePre 音頻接口──跟「沒有任何設備」沒有區別。幸好我有一把還不錯的 Epiphone Dot Studio（她錄過 &lt;a href=&quot;http://t.cn/zjX2Rt5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;A Love Song&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - Demo）、一把 Martin（他錄過 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/1182590854/xEoMo4um0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;執迷有悟&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - Demo）、一把很好的 Squier Tele，但甲方竟然說不要任何吉他，原因是「不想被任何人说成『有摇滚元素』」...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/4c/d64c0ba3f96de964bdf860ac033b982e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;60&quot; data-rawheight=&quot;59&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;60&quot;&gt;&lt;br&gt;────分割線────&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到不少朋友關於製作水平的微詞，我想說──你行你上啊！──呃我想說──在這個設備條件下工作，我的產出物水平是最好的之一。不過我也痛下決心，今後絕不再吐槽別人音樂的製作水平，以積口德，免造口業反噬自身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下圖是我的 home studio，《歡樂多》這首歌基本就是在這裡磨出來的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/a3/afa375865c26a80e4de123eb17bcb8ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2272&quot; data-rawheight=&quot;1704&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2272&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/af/a3/afa375865c26a80e4de123eb17bcb8ac_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;基本上，這就是「Legend 33 Music Studio」與「愛和音樂」HQ 的真相。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21137877/answer/17314186
</link>
<author>
张竞
</author>
<title>
快递不送上楼怎么办？
</title>
<description>
真受不了上面答案中自以为是假装大度的答案，怒答！&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先， 服务需要达到的标准是以购买/付费时讲好的条件来执行的。 答应了送到门，就需要送到门。&lt;br&gt;其次，安全问题，是客户做决定的，客户可以要求送到楼下，也可以要求送到门口。 说好是那里就是那里！很多问题，都是客户自己决定的，而不是速递员！！&lt;br&gt;第三，问题的关键在于物流公司的执行和基层服务。 而不在于政策。如何处理基层投递不执行的问题才是题主关注的问题。&lt;br&gt;第四，请注意，有不少客户都自己下去拿了， 但是自己去拿，互相帮忙是情分，要求速递员拿上去是本分，没什么可指责的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人真的不知道，是不是被折磨的麻木， 反而替不好的服务找理由。提出一些，诸如货物容易丢失，走不开人。。。实在滑稽！ 此处省略粗口XXX字！&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============答题主的分割线=============&lt;br&gt;以我常年的经验， 帮助题主见招拆招的一些应对招数&lt;br&gt;&lt;br&gt;借口1：货物放在楼下不安全。&lt;br&gt;答复：请把车子放进楼道。 请把车子放到门口传达室。&lt;br&gt;做扬眉吐气的顾客，不被道德绑架：拿这个说事完全是把自己的保管职责转嫁给顾客，是耍流氓！&lt;br&gt;物流应该采取的解决：京东快递现在加盟的都是三轮小货车了，直接小门一锁，根本不问这种问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;借口2：小区保安不让我进去&lt;br&gt;答复：把电话给保安，我和他说。搞定保安。&lt;br&gt;不被道德绑架：保护小区没错，但是小区住户的利益也包括享受服务。按他们的理论，什么都取消，那是坐牢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;借口3：公司规定&lt;br&gt;答复：你们公司没这种规定，上次来的就送上来了。进阶：把你的工号告诉我。&lt;br&gt;不被道德绑架：地址上写的很清楚的递交位置。是双方都承认的了。门到门可以有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------如果我们不坚持-----------------&lt;br&gt;1，如果我们不坚持，以后你可能需要跑很远去接快递。&lt;br&gt;2，如果我们不坚持，以后你可能会空等一整天都拿不到快递。&lt;br&gt;3，如果我们不坚持，物流公司不会进步不会改进服务，他们所有的问题都会推给顾客。&lt;br&gt;4，如果我们不坚持，需要解释需要请求的情况会越来越多&lt;br&gt;5，如果我们不坚持，连正当的权益都不去争取，我们再也不懂得争取自己应得的合理权利！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，那些假大方，烂大度，看似为人着想的烂好人们，你们现在享受的正是我们这些敢于提出要求，争取权益的‘坏人’争取来的服务。 你们情何以堪啊！shame on you！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---补充一点题外话----&lt;br&gt;答案1小时内升至第一，我想大家都已经忍受足够多了，作为一个市场管理从业者，且一个在总部服务的人，我认同事情的发展需要时间和步骤，服务也有一些切实的难度，但是对和不对是鲜明的，我们的妥协也不是一成不变的。实际上，很多基层的情况往往并非出于管理层的本意，很多视而不见和纵容也是根据顾客反映而做出的。 行业的进步，企业的进步，都需要客户的投诉，意见，不满，抱怨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我承认，现在还缺乏有限的渠道和机制， 这对于客户的回馈以及做出回应就要求产生大的基量，才会引发变动，所以我真诚的希望，有能力的有条件的顾客可以‘较真’一点，为达到可以产生质变前的量变做一点贡献。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我非常理解采取妥协的顾客，非常理解在各种服务中不得不妥协的顾客。 但请不要阻碍为此花费时间和精力的抗争着的顾客。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20515680/answer/17047482
</link>
<author>
York Cheung
</author>
<title>
为何西方老年人与中国老年人外在表现如此不同？
</title>
<description>
还真有一堆人在一本正经的回答这个问题，而不是去质疑这个提问的前提假设？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种以偏概全的问题只能说明题主在西方待的时间太短，见过的市面太少了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有没有见过布鲁克林街边垃圾箱捡拾食物的老人，眼神浑浊无光；曼哈顿街头公园里的老人，眼神空空荡荡，仿佛灵魂被挖空了一样；切尔西市场的搬运工，满头白发，一身油污，满脸的倦容但又不得不继续工作~&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你没见过，但对不起，这些我都见过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键问题是这种主观的感受有个毛用啊。题主提这么主观性问题，然后就一堆人上来凑热闹附和，拜托有点思考。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTW，美国论坛里也有人问，来中国旅游一趟，发现为啥中国的年轻人眼神中总是充满了积极向上的精神，但回到自己社区，却发现周围的青年脸上却总是表现出无所事事的颓废。。。你们也帮着解释一下呗
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20723489/answer/17312775
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
草莓为什么叫草莓？不叫红莓？
</title>
<description>
呵呵，正准备做一个莓类的专题呢（所以不准盗用！！）。系统地归纳一下好了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先明确几个概念——&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 莓：&amp;lt;名&amp;gt; [植] 某些果实很小、聚生在球形花托上的植物。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 浆果：由子房或联合其他花器发育成柔软多汁的肉质果。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. berry：n.浆果；莓。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，“莓”是一类水果通用的字眼，翻译成英文，基本可以与berry对应。&lt;br&gt;而浆果——我们所吃的葡萄、番茄、猕猴桃之类，都可以算浆果，从植物学角度来说，是比“莓”更大的一个概念。包含但不仅限于莓类。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国原产的莓类并不多，而且早期也并不以“莓”称呼，譬如raspberry，称&lt;u&gt;悬钩子&lt;/u&gt;。蓝莓又称&lt;u&gt;越橘&lt;/u&gt;。我私心地判断，“莓”最初带有一种细小低贱的意味在里面，譬如&lt;u&gt;蛇莓&lt;/u&gt;。黑莓和草莓发迹晚，基本是国外引入的成为主流。&lt;br&gt;可惜桑葚早早有了自己的专属名字，文化太久远，不然我觉得很有可能会被叫做“蚕莓”“桑莓”什么的。。&lt;br&gt;扯远了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么再说一下几种带“莓”字的水果——草莓，红莓（树莓/山莓），蓝莓，黑莓，蔓越莓，蛇莓：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 草莓 strawberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;草莓为蔷薇科草莓属，学名&lt;em&gt;Fragaria × ananassa&lt;/em&gt;。这个属的植物，&lt;strong&gt;典型特征就是匍匐地面生长，无主茎干。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其他几种“莓”都是木本植物，普遍为小灌木。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;植物学里向来很重视“草本”和“木本”的概念，而中国人在赏鉴植物的时候，更加在意“草”“木”之分。所以相比其他几种木本的莓类，草莓的“草”性非常明显，而且“straw”本身就有“稻草”的意思，所以想来就有了此名。&lt;br&gt;它的别名好像有“洋莓”“地莓”，综上所述，都还好理解。&lt;br&gt;至于说草莓的别名是红莓，我觉得其实是大家扯淡扯出来的。。。&lt;br&gt;匍匐而生的草莓君↓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/6e/706ee5b349f2894b0439954e10042e2d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; data-rawwidth=&quot;237&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;237&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 红莓 raspberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;红莓与草莓几乎是对应存在的。&lt;br&gt;此君在中文植物志里的学名为山莓&lt;em&gt;Rubus corchorifolius&lt;/em&gt;，是蔷薇科悬钩子属的一大当家花旦。rasp的英文意思好像就是“粗木”一类的，而红莓本身的确是长的比较高大粗犷——枝干多刺，株高可达1-2米。野生山间，遂“山莓”“树莓”之名也很好理解。&lt;br&gt;红莓这个名字用的不多好像。。。&lt;br&gt;下图已经可以看出是直立挺拔生长的小灌木了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/fa/e3fa420706bae167483a4131eaca0543_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. 黑莓 blackberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我是说水果，不是手机。。。（不过不知道为毛手机叫这个名字，求业内人员科普）&lt;br&gt;这个名字好像就没什么好解释的了。。。黑色的嘛。&lt;br&gt;依旧蔷薇科悬钩子属，学名&lt;em&gt;Rubus caesius&lt;/em&gt;。此君和桑葚略像，但为小灌木，偶尔懒得动也会呈现攀援状态。但并没有草莓那样完全以匍匐茎生长。&lt;br&gt;我以前念植物学的时候有个老师就是研究这个的。不知道是不是品种缘故，感觉味道比山莓草莓都差些。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/57/5a57e43f70db3d7105d4799bdffdaf56_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;233&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4. 蓝莓 blueberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;终于有个不是蔷薇科的了。&lt;br&gt;理论上来说杜鹃花科越橘属的所有蓝色浆果&lt;em&gt;Vaccinium spp.&lt;/em&gt;，基本都可以被算作蓝莓。都是灌木。&lt;br&gt;（以前隔壁课题组就是做蓝莓的，一到夏天，排山倒海的蓝莓果子用卡车拖来，大家吃到最后都不想吃了。。。哈哈哈）&lt;br&gt;它的外形和中文里定义的“莓”略有不同，非聚生。但是非常典型，也非常美好的浆果。&lt;br&gt;其他略过不表。&lt;br&gt;下图可以看出非常明显的木质茎干。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/08/38081cd3664b652383b0df99abe6f24a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/38/08/38081cd3664b652383b0df99abe6f24a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;5. 蔓越莓 cranberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;小红莓乐队（Cranberries）大家都听说过吧。。。&lt;br&gt;它和蓝莓同属——杜鹃花科越橘属。但果实为红色，属红莓苔子亚属，也是小灌木。&lt;br&gt;它和红莓raspberry形象完全不同。我们吃的糕点中的“蔓越莓干”就是它。有兴趣的同学可以观察一下其外形。&lt;br&gt;蔷薇科的莓果普遍是不适合做干果的，容易损坏水分又多。但越橘属的“莓”就好一些。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/d2/92d267bee991dcdf014498a02bc943ce_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;6. 蛇莓&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这个原产中国的小东西，相信很多人在野外见过。可惜连个像样点的英文名好像都木有。&lt;br&gt;蔷薇科蛇莓属，&lt;em&gt;Duchesnea indica。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;是非常常见，也非常“低贱”的草本。也是这几种之中唯一自古以来便以“莓”命名的植物。&lt;br&gt;花黄果红，细小鲜艳，相传蛇很喜欢吃。&lt;br&gt;有小毒。加之果子太小，所以一般不到荒灾年岁一般不会拿出来大家吃。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/ce/36ce1927b6ad19ac844e26e86b50a7e8_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; data-rawwidth=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;299&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 综上，“莓”作为水果的一种，其命名时的前缀字与水果本身的特质有非常大的关系。这也是一般植物命名的普遍逻辑。&lt;br&gt;草莓在粤语中又称士多啤梨——完全音译，其实根本不是梨，可见民间命名这回事也非常无所谓，反正都是能叫的开的。&lt;br&gt;最后系统地回答一下大家评论里的问题——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;1. 红莓rapberry=树莓=悬钩子=覆盆子，这是中国植物志上的官方记载。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2. 几位同学说的关于南方常见的另一种“蓝莓”，我在苏州一带也见过，但是没有仔细观察过。。。如果是“稔子”的话，猜测是桃金娘的果实。。。待考究。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3. &lt;/u&gt;&lt;u&gt;@刘赛&lt;/u&gt;&lt;u&gt; 君说的枸杞，不甚了解，但我觉得跟berry的关系似乎不大？西方人对于几种berry的印象似乎已经非常稳固确定，在提及时并未涉及wolfberry。当然也有可能是因为枸杞的主要产地是在东方。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;写了这么多累死我了，谢谢大家关注。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140614/answer/17312712
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在爱范儿上认真回复，结果被作者喷了怎么办？
</title>
<description>
作者喷人当然是不对。&lt;br&gt;但是楼主你留言的姿态和内容确实洋溢着一股优越感。恕我直言，喷你也是。理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我觉得动辄称呼网站作者为「小编」是一种言语上的侮辱&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;动辄喷「软文」同上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「对于一句话就能说清楚的文章，请放在观察栏目中。」—— 西游记用一句话来讲就是4个不人不妖的玩意儿去取经的故事。（此句略傲娇）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;还有这两句话：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;「如果从这个角度来看，微信和手机qq应该如何演化？腾讯有没有思考过这个问题？有没有其他的互联网牛人思考过这个问题？」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「作为科技媒体工作者，你们拥有那么好的资源，上面这些问题求证一下，就可以写出一篇截然不同的文章，为啥非得发这么水水的文章呢？」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;当然这样评论是你的自由。但是好为人师的姿态，反问句的用法，还有把如此宏大问题抛出，期望一个「科技媒体工作者」解答。我觉得挺2的。&lt;br&gt;周是 CBNweekly 的记者，非 ifanr 作者。或许你应该感觉得到，平日 ifanr 作者是比较少去互动。其实原因就是害怕掐起来。但周本人不受这个约束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以事情很简单。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;你跟周是平等的。不是因为你是读者、周是作者，姿态上就是作者必须跪舔，「读者SAMA，请教育我」。&lt;/li&gt;&lt;li&gt; 既然你在教育作者如何去写好一篇文章，潜在台词就是「作者你不如我」，那我觉得只要不爆粗口，作者理论理论还是没有问题的吧？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我再好奇的问一句楼主。如下这些话，哪里算喷？&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;某个叫折蚤的少装大尾巴狼。给我来长篇大论。你咋不向我求证下，收没收钱吹没吹捧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那个叫折蚤的你要是有问题直接找我，别跟这装。论战打过，就烦你这样不认真看，还污蔑别人劳动的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;利益相关：&lt;br&gt;曾经 ifanr 作者。现实中见过周一面。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
