<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22304993/answer/20958104
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果有人天生就是耳聋，那他在心中自言自语时，讲的是哪一国语言？
</title>
<description>
心理学将人们日常使用的语言分为四类，分别为对话语言、独白语言、书面语言和内部语言。如题干所言的这种“自言自语”，就是&lt;b&gt;内部语&lt;/b&gt;言的一种。&lt;br&gt;在第三版《普通心理学》中，对内部语言的定义是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;内部语言（inner language）是一种自问自答或者不出声的语言活动。内部语言是在外部语言的基础上产生的。内部语言虽不直接用来与别人交际，但它是人们语言交际活动的组成部分。当人们计划自己的外部语言时，内部语言常常起着重要作用。因此，一方面，&lt;b&gt;没有外部语言就不会有内部语言&lt;/b&gt;，内部语言的发展离不开外部语言的发展；另一方面，若没有内部语言的参与，人们就不能顺利地进行外部语言的活动。&lt;/blockquote&gt;换言之，要探索聋人的内部语言如何，就得看看他们对外部语言的掌握到了什么程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道，语言的结构包括四个部分：音位、语素、词、句子。&lt;br&gt;词是语言中可以独立运用的最小单位，句子是可以独立表达比较完整语义的语言结构单位，这个大家一定都知道，需要解释的只有音位和语素——&lt;b&gt;音位&lt;/b&gt;是指能够区别意义的最小单位，例如在英语中单词“home”包括三个音位：/h/,/o/,/m/。&lt;b&gt;语素&lt;/b&gt;也称词素，是语言中最小的音义结合单位，是词的组合要素。例如汉语中的“人”，可以独立成词，也可以和别的语素组成“人格”这样的词语。&lt;br&gt;如果与健听者进行对比的话，我们就可以发现，对天生的聋人而言，在习得语言之后，他们的语言中唯一缺失的就是音位。在语素、词、句子方面，聋人除了掌握和理解的年龄较健听人群晚3~5年，其他地方基本无差异。也就是说，聋人对于语言的掌握，唯一的不同之处就在于不可发声，而在字词的结构、涵义、句子的逻辑、文章的脉络或宗旨上，他们都可以正常领会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我认为，&lt;b&gt;聋人的内部语言就是无声的思考&lt;/b&gt;，他大可以运用他想要运用的语言，唯一不同的只是他不知道那些词汇那些句子都是怎么个念法而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我还有一点补充。&lt;br&gt;因为在一开始看到这个问题时，我的第一反应是关于语言的神经基础——布洛卡区和威尔尼克区。天生的聋人是没有有声语言这种东西的，也就是说，他们的语言神经中枢接受不到声音刺激，如果是这样的话，那么这些脑区还会不会起作用？为此我去找了找相关文献，果然发现了有趣的事情。我们知道，健听人群交流的时候使用的语言是口语，而聋人用来沟通的语言是手语（手语通过手、胳膊、上半身和面部传递语言信号，是一套完整的交流系统），而一部分认知神经科学方向的心理学学者，则通过各种脑成像技术，来探测聋人在使用手语与旁人沟通时的语言脑区使用情况：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;除了聋人手语者, 一部分健听者也会手语，从而成为健听手语者。针对健听手语者的研究相对较少。在手语加工的神经机制上， 聋人手语者与健听手语者之间既有较大的相似性， 又存在差异。&lt;br&gt;相似性表现在进行手语加工时，聋人手语者和健听手语者都会引起外侧裂经典语言区相似的激活。其差异性则表现在， 聋人手语者在观看手语词汇时,，比健听手语者完成相同任务激活更多的左侧颞平面。颞平面是组成颞上回威尔尼克区的一部分，一般被认为接受来自听觉传入系统的信号是单通道的听觉加工皮层。通过视觉呈现的手语激活了该脑区, 说明&lt;b&gt;聋人的颞平面由于缺乏听觉信息的输入，可能发生了可塑性变化, 转而参与对视觉信息的处理。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;这一段文献概括一下的话，大意就是，健听者脑子里有一块地方是用来分析那些“听”到的语言的，而聋人因为不能听，所以这一块地方渐渐变化，最后变成了用来分析那些“看”到的语言的。作为健听者，我们可能难以想象那种只能“看”，而完全不能在心中发声的思考方式，但是我猜想，这也许是因为健听者无法体会那种看着看着就能思考的感觉吧，天生的聋人在脑区上也会进行相应的改变，以应对听觉的缺失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里我突然想起那个教我“特殊群体心理学”的老师，在课上他反复叮咛我们，要牢记那些特殊群体与我们其实并没有什么不同，可能因为种种缺陷的关系，他们会在沟通上显得有些笨拙，在相处时显得有些敏感，但不管怎样，他们的心理与我们无异。有好多关于他们的事情我们无法理解也不能想象，不过天生万物各有不同，爱总是相通的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考&lt;br&gt;彭聃龄.《普通心理学》.第三版.289-296&lt;br&gt;李俊宏, 丁国盛. 手语和口语理解及产生的脑机制对比[J]. 心理科学进展, 2013, 9: 005.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22387475/answer/21194816
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
日本也曾经攻击过美国，参拜靖国神社有没有伤害美国人民的感情？
</title>
<description>
美国人是不怎么记仇的，因为他们一般当时就报了。当场不把对面打个生活不能自理，光靠事后嘴上有的没的不是他们的风格。无论是战争的发起者东条英机等人，还是袭击珍珠港的海军的执行者&lt;br&gt;山本五十六、南云忠一，以及大部分陆海军普通士兵，都是美国帮着送进那个神社的。他们惹着我了，我就把他们全料理了，家属要拜？爱咋咋地，反正人被我杀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外作为老牌发达国家，确实无论是政治精英阶层还是普通大众，思想更加成熟，能更理智和本质地去看待解决一些事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且美日之间的二战，大部分还是你出航母群，我也出航母群，在浩瀚的太平洋上展开的硬碰硬的战斗，涉及的平民特别是美国平民很少，最后较大的平民伤亡又是美军在杀日本平民，所以这个事情上美国相比中韩不怎么在乎。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22374817/answer/21180933
</link>
<author>
devil缠
</author>
<title>
有哪些不常被关注的人群，其实人数非常多？
</title>
<description>
第二个答案说的是我！&lt;br&gt;是的，在当下网络环境下，盲人这一特殊群体的确遭到了“歧视”！无论是几大门户，还是知乎都不重视无障碍的优化，其实也就是在代码里加一个accesskey么，加强代码的规范化而已，对于你们就那么难么？么难么？难么？么么么么！&lt;br&gt;我们的障碍源于以下几个方面：&lt;br&gt;1、如上代码的不够规范化！由此导致的结果是无法浏览到一些内容，比如知乎的私信。读屏软件在读出标题栏有一条私信，但死活就是找不到私信内容，谁发的别怪我没回呀！要怪就怪知乎程序员吧。。。。哈哈哈。。。。&lt;br&gt;2、网页锁定tab，结果就是机tab跳过网页元素时，总在原地踏步！&lt;br&gt;3、无力吐槽了，就这样吧，说再多也无法改变，这需要几代人的努力，就如同不搞“特殊”教育一样！这！是！我！的！中！国！梦！！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22380248/answer/21191804
</link>
<author>
David Chang
</author>
<title>
iOS 越狱之后，沙盒安全保护机制就被完全移除了吗？
</title>
<description>
很多人有误解，所以我问了这个问题，写了这个回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;iOS 越狱不代表沙盒（sandbox）的移除，至少现在的越狱方案都不会做这样的傻事（不同的越狱方案对沙盒会有所不同的影响）。但可以肯定：通过 App Store 渠道下载安装（在路径 /var/mobile/Applications/ 下面）的应用依然会被困在自己的沙盒内，即便是越狱环境，那么它们也不能非法未授权访问沙盒以外的文件，譬如说短信（/var/mobile/Library/SMS/sms.db）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然沙盒未被移除，那越狱的风险是什么？是安装的应用并不需要经过 App Store 的证书校验。就是说安装的应用可以自己选择安装路径，譬如说跟 Apple 的预装应用一样安装在 /var/stash/Applications/ 下面，那么它便不受沙盒控制。它可以访问的文件就太多了，不限于你的短信、你的联系人、你的邮件、你的设置等等...&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里，你或许已经知道，为什么我们不推荐，甚至极力反对大家在越狱之后于 App Store 以外的渠道安装 iOS 普通应用（指那些 IPA 后缀的常规应用），即便你说这些应用不是盗版，它们是免费应用，并且是获得开发者授权才于这些『商店』上架云云...... Hey，你知道我不是跟你说什么盗版（这还需要再费口舌吗）。而是，我们无法清楚了解它们是否跟 App Store 上面分发的那个版本一模一样，还是说『加过料』的。譬如说，会安装在它们不应该在的路径下面，跳出沙盒的控制，又或者说带了其它数据收集的组件。（同时，据我所知，很多应用会在『PP 助手』和『91 助手』这些第三方『应用商店』推出所谓的『越狱版』，号称 『功能更强大』...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，越狱之后，请还继续在 App Store 安装应用。在 Cydia 上面只安装你信任的 tweaks，通常我不会建议安装国内公司开发的任意软件，也不要添加他们提供的任何 Cydia 源。你知道，有时候 App Store 的条款和限制都绑不住这些流氓，放出来怎么得了？再进一步，如果一个国内公司开发的应用取得跟 Cydia 一样的地位，譬如说『太极助手』... 后果我不敢想象。当我们选择越狱，一定程度上，是因为我们信任解决方案背后的越狱社群，信任 Cydia，信任 saurik，也相信这个社群的人会相互监督。但如果你把这种信任放在错误的人身上，那么... 我只能说你要对自己负责，别人对你说『活该』的时候也认了罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是否 iOS 越狱之后，从 App Store 安装的应用就一定安全？也并非如此，上面说了不同的越狱方案对 sandbox 的影响会有不同。但通常都会使其变得更『虛弱』，譬如说越狱之后这些应用可以 ‘fork’ 沙盒外的文件。当然，危害就没有那么大，也无需太过紧张。App Store 上面的应用并没有坏到假设你的设备已经越狱，然后针对开发出坏坏的功能，隐蔽躲过 App Store Review 然后上架，看能不能对已经越狱的设备作点坏事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;__&lt;br&gt;延伸阅读：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/16026920/why-sandbox-in-ios-6-1-1-still-exists-for-app-even-after-i-have-jailbreak&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Why SandBox in iOS 6.1.1 still exists for App even after I have jailbreak?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/15968845/once-jailbroken-will-ios-apps-run-with-root-privilege/15970080#15970080&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Once jailbroken, will iOS apps run with root privilege?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (no)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=4127801&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Did you forget about the Cydia marketplace &amp;amp;#38; jailbroken iPhones?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/15893849/will-fork-in-ios-app-likely-be-rejected-by-apples-vetting-process/15897505#15897505&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Will fork() in iOS app likely be rejected by Apple's vetting process?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22374817/answer/21159043
</link>
<author>
Lenka wong
</author>
<title>
有哪些不常被关注的人群，其实人数非常多？
</title>
<description>
同妻，维基百科上说中国有1600万&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;想起一些事情，和大家分享一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学时就这个课题做过小小的研究，还混进过一个同妻的QQ群，当时有一个例子给我留下了非常深刻的印象，她说结婚后，丈夫总是不愿意和她亲近，并以各种理由嫌弃她（这位男主相当残忍），为此她一直感觉自己很糟糕，同时也为自己无法成为一个讨人喜欢的妻子而陷入自卑中，一直到很多年以后，她得知了丈夫是同性恋才明白过来，原来所有问题都不在自己，但那又如何呢？所有美好及青春的岁月都已经错过了，那些本该享受溺爱的年纪里，她却独自承受了这么多的苦涩。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的情况太多了，有些一起生活了十几二十年才知道真相的，真是哭都没眼泪了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;为此我旗帜鲜明地&lt;b&gt;支持&lt;/b&gt;&lt;b&gt;同性恋婚姻立法&lt;/b&gt;！只有更多人接受了同性恋，这种惨剧才会少一些！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20801202/answer/21056728
</link>
<author>
七叔
</author>
<title>
怎样看出电影是剪辑的功力还是导演的功力？
</title>
<description>
第一次在知乎上回答，是因为实在忍不住了。&lt;br&gt;各位高大上的回答，都没有直接解决问题：&lt;b&gt;怎样看出 &lt;/b&gt;是导演的功力还是剪辑的功力。&lt;br&gt;我下面的话，只是针对华语电影剧情片的剪辑。国外电影工业系统、电视剧以及纪录片新闻等等不在此列。&lt;br&gt;一部电影上映后，经常会在豆瓣等地方看到许多充满智慧的评论，当然有时也包括对剪辑的评论。&lt;br&gt;如“剪辑凌厉有力”“剪辑混乱而碎片化”“剪辑节奏拖沓”等等。&lt;br&gt;但这种评价方式是很不科学的，或者说是很粗暴的。不了解这部片子导演和剪辑的合作方式，是无法就此下决断的。以下有几种情况以及看出来的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、理想的情况下，是导演与剪辑在价值观上方向一致，审美水准也在同一阶层，并且在沟通上非常默契，那么结果将会是一加一大于二。举例说明，《风声》的剪辑风格和影片的类型、质感、气氛配合得是非常丝丝入扣的，不仅完成了说故事的功能，在气氛和情绪上也是相得益彰。这个电影你不需要了解内幕，就能知道，这是一个导演和剪辑配合得非常默契的项目，它的内在是一体的。这类导演和剪辑师的组合，可称之为“灵魂伴侣”型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   当你看到一部让你让你忘了剪辑的亮点而只被故事紧紧吸引的影片，当你在影院成为最单纯的被吸引的观众，而不是影评人的时候，你应该遇到的是这样的神仙眷侣组合。当然，我说的是这俩人水准都够高，若是两个low咖水乳交融，那也会有一种奇妙的和谐，具体例子可参考《午夜出租车》等国产惊悚片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、其次的情况，是导演对自己的项目非常有把握，影片的完成度也很高，而剪辑师技术过硬，对于技巧运用熟悉，对于类型理解到位，即便和导演的方向不能完全从内心契合，也可以充分完成导演的想法。这样的例子，比如《无人区》、《银牌车手》、我们能从画面上看到一个非常强势的导演——大部分场景和情节都能看出前期设计的痕迹，而剪辑把他的意图还原得很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  这样的片子看起来你也会很投入，但会缺少一点点全身心代入的感觉。原因无他，是少了导演和剪辑思想碰撞上的化学反应。但这也是难得的好组合，可称之为“夫唱妻随”的五好家庭型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、第三种情况。导演对自己的影片不太确定，完成度不算太高，但也不算强势，会接受剪辑师的建议，对前期的错漏查遗补缺，甚至重新在大结构上编排故事。这类影片，举个例子……还是匿名吧，有一部关于自行车的影片，前期素材十分丰富，但在取舍上有问题，整条故事线是在后期重新搭建起来，甚至改变了人物的许多对白，调换了许多戏的场次，人物的背景故事也重新写了一遍，最后成片在普通观众看来依然不错——把一个故事还是讲的有声有色，只是和原来剧本的设计有许多出入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   你看到一部还不错的片子，但你总觉得，好像有点什么不对——“导演为什么不把这场戏再说深一点呢”“要是那个女人走远的背影再长一点情绪就更饱满了”“他说这句台词的时候很感人，可为什么画面切到了别人的脸上”——你就是遇到了这样的片子。那些小遗憾，就像是打得很好的补丁，虽然还是一件合身的衣裳，但总在仔细较真的时候发现了是被补过的。这样的组合，可称之为“半路夫妻”型。虽然也是和谐的家庭，但总是有遗憾的前事，恨不相逢未拍时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  今天先更新到这里。后面还有几种奇葩组合，必须养足精神，要不然写出来会顿感人生艰难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================================================
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22374817/answer/21158290
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些不常被关注的人群，其实人数非常多？
</title>
<description>
既然跟互联网有关，那我就谈谈跟互联网有交集的人群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年数据，中国有600万左右的盲人群体，加上有视弱等情况的其他一些视力障碍者，在当前这是个在数量上相当可观的群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这部分人往往是对技术产物粘性非常大的群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拿我姥姥说一下。&lt;br&gt;我姥姥很久很久以前就瞎了，具体原因我也不知道，我知道的就是从我记事开始她手里一直都有一个收音机。&lt;br&gt;想想看啊，盲人，每天没啥事儿好干的（我姥姥好歹还能烧火做饭什么的），大部分时间就是在消磨时光，但总要有点儿意义才行啊，所以各种辅助设备就成了必不可少的。&lt;br&gt;她用那一款收音机，因为看不到，所以手指的肌肉习惯特别强。收音机差不多两年左右坏掉，坏掉以后我们就会给她买一个同一款同一型号的收音机，因为她已经习惯了按那几个按键，换别的她就不习惯了。&lt;br&gt;——这对互联网人来说，该有足够的吸引力了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说一下我工作后遇到的视力障碍群体。&lt;br&gt;他们现在当然不会再用老旧的收音机了， 而是用智能手机，而他们不会下载各种软件，所以基本的网络生活都是靠浏览器来完成——没错我是做浏览器的——然后有一天一个人加我QQ跟我说，他们有一个视力障碍者QQ群，大家都是用智能手机的，经常会一起用一款软件然后给一款软件提意见。当时用到我们的浏览器，说体验还蛮不错，但还是有很多地方不够好，所以希望我们做一下优化。&lt;br&gt;当时我直接给项目组提这个需求的时候，其实蛮多人不理解为啥要做的，大头的用户还照顾不过来，为毛要照顾这么个小群体？而对我来说，大头的用户很少有这么耐心跟我一条一条说哪儿不好用、希望可以改成什么样子的，我觉得他们虽然生理上比常人缺了点儿东西，但在心地善良上要好过不少正常人，我就死活过不去自己心里那个坎儿，不做的话就感觉真的没脸面对他们。&lt;br&gt;于是项目组的一个开发GG偷偷拿出两天自己的时间来把它做了。&lt;br&gt;然后为这个，我们发了一个AppStore版本，打个广告吧（这广告打得有些硬，大家不好这一口就直接无视吧），就是当时的4.2.1版（现在到5.0了）。——加个背景：当时手Q和微信都没有对iPhone上的VoiceOver做优化，我们算是常用APP里第一个对VoiceOver功能进行完美支持的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/cd/aacde5afec6bb326e3294ddac1c38817_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/cd/aacde5afec6bb326e3294ddac1c38817_r.jpg&quot;&gt;当时的AppStore文案是我写的，你们知道的，大公司一般都要求文案什么的官方化书面化，可写那么官方谁他妈看啊是不是，于是我硬写了这个发出去了，有些语句不通顺，各位将就着看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但现在有个事儿我很羞愧，前些日子刚发布的5.0版本，因为赶进度仓促上线，所以还没来得及重新对VoiceOver做一遍优化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得那是我工作以来，身为一个产品经理，做得最有意义的一件事儿。我承认我做的其他Feature都很烂，但这不妨碍我号召别人来做一些有意义的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，一个同事叫rockywen 发起了一个『无障碍信息联盟』，号召互联网开发者多多关注无障碍设计。&lt;br&gt;再后来，微信、网易新闻等APP也都做了优化。&lt;br&gt;倡议各位开发者也都关注一下无障碍设计，iOS系统自身的VoiceOver功能已经提供了完整的功能库，适配还是挺简单的，Android上我就不是很清楚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个群体算起来蛮大的，而且他们对于技术产品的态度和依赖性都非常可观。他们把自己当正常人，希望能享受到跟我们一样的生活，但生理缺陷让他们只能做一些让步。他们并不是像平常人想象的那样是一个什么『弱势群体』云云，因为他们做的很多事情并不比常人差。虽然失明，他们却获得了比我们更加敏锐的触觉、嗅觉、听觉，比我们更加擅长记忆。所以我们能享受到的技术，他们也是可以享受到的，只不过是方式不一样而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，做产品总要考虑商业。其实对这部分人来说，他们的亲人好友会为了他们能享受到一份好的生活而更有意愿去购买更加高质量的服务，所以要说商业机会这里也多得是。只是不要像某些公司那么太贪婪就好，适可而止，你能赚钱，人家也能享受到生活，两全其美才好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，最后补充一句：&lt;br&gt;&lt;b&gt;千万不要借着善良之名去做恶事。&lt;/b&gt;别人可能看不出来，但你会带着良心的谴责进坟墓。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22246458/answer/21170951
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
Doom 面世 20 年来，第一人称射击 (FPS) 游戏有了怎样的发展？
</title>
<description>
这个答案可能有点长。但身为一个FPS游戏爱好者，且基本玩过这20年来所有著名FPS的玩家来说，必须借助这个机会总结一下。下面提到的有些内容，其他回答者其实已经提到，谢谢大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们以时间线来看：（既然题主提到了Doom，那我们就从Doom开始）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Doom&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1993.12.10： &lt;br&gt;这是游戏史上非常非常重要的一款作品。在发行的头两年里有超过1000万人玩过这款游戏。Gamespy在2001年的一次面向游戏开发者和媒体从业人员的票选中，《Doom》获选有史以来最好的游戏。2007年，《纽约时报》一篇文章里讲它列为有史以来最好的10个游戏之一。而且是其中唯一的FPS游戏。&lt;br&gt;技术上看，John D. Carmack开发的Doom引擎有这样一些新鲜特性：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;引入地形高度差（可以爬台阶了，有木有）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;墙壁不再是只有垂直的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所有表面实现材质贴图&lt;/li&gt;&lt;li&gt;实现光线层次（怪物可以从黑暗处跳出来吓唬人了）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;游戏引入了大量武器，从近战用的电锯到终极武器BFG 9000（几乎成为之后诸多跟风者的模板）。而且那个时候，游戏就加入了LAN中的合作模式和DeathMatch。虽然不是真3D，且图像有浓浓的像素风，但Doom提供了那个时代最好的沉浸式游戏体验。&lt;br&gt;Doom还做了另一件事，卡马克大神模块化了其文件结构，使得第三方开发自定关卡成为可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Duke Nukem 3D&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1996.1.29&lt;br&gt;这个2.5D的游戏已经可以做到对环境的破坏了。当年作为一个心智还不成熟的少年，因为找路找不到，我一怒之下用操作台命令调出喷气背包，于是你控制的角色就可以飞了。你看，那个时候FPS的角色就可以在三个纬度上移动了。作为正太的我，当年在游戏中所热衷的另外一件事情，就是找隐藏的裸体舞娘，然后撒美钞给她。乐此不疲乐此不疲啊。&lt;br&gt;在那个时代，基于TCP/IP协议的对战是没有的。Duke Nukem 3D可以在基于IPX协议的局域网中进行合作模式或者对战。而Kali软件的推出，也使玩家可以在互联网上模拟出IPX网络，从而实现在英特网上对战。&lt;br&gt;（这款游戏的续作Duke Nukem Forever号称跳票王者，有兴趣的可以看看&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4728065.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;跳票公爵_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Quake&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1996.6.22&lt;br&gt;怎么强调这款游戏的伟大性和重要性都不为过。它是后来一系列游戏的基石和标杆。FPS这个游戏类型是一定会受欢迎的，但Quake的出现真正地让这个游戏类型成为了一个繁荣的大类。而它本身也成为游戏史乃至PC史上最重要的一个存在。&lt;br&gt;作为第一款完全实时渲染的3D FPS游戏，游戏的引擎Quake引擎用多边形建模取代了预渲染的贴图，用全3D关卡设计取代了2.5D的地图，实现了预渲染的光影，还允许用户用QuakeC编写自己的Mod。Quake也使了In-Game Film成为可能，让玩家可以利用Quake引擎制作动画电影。&lt;br&gt;Quake还开启了多人游戏的新时代。它允许玩家联入互联网上的服务器，或者别的玩家用自己的电脑建的主机。游戏模式包括了DeathMatch(DM) 和 Capture The Flag (CTF)等多个模式。而游戏引擎引入的几种高难度移动方法，比如Bunny Hopping (超级跳)和Strafe Jumping (平移跳)一下子提高了游戏对战的激烈程度，且拉开了一般玩家与高玩之间的差距。（这里得提一下平移跳。。。这个本来是Quake引擎的程序Bug。但是因为其实现难度高，且利用的好会使玩家在对战中占优，以至于最后成了对战中的高级技巧保留了下来）&lt;br&gt;Quake甚至揭开了电子竞技的序幕。1997年5月，玩家Thresh赢得了微软赞助的Red Annihilation，而他的奖品是卡马克大神的法拉利328 GTS。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;GoldenEye 007&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1997.8.23&lt;br&gt;这个黄金眼是N64平台上的作品，我并没有玩过（我相信绝大部分中国玩家都没有玩过）。但诸多媒体和游戏研究者都认为其为一款里程碑式的作品。它的出现，第一次证明在游戏机平台上，用手柄也可以带来不错的FPS体验。另一方面，和当时PC平台上大红大紫的Quake不同，这是款“现实”题材的作品。它带来的一些元素，比如多任务目标，狙击步枪的放大瞄准，潜入元素，成为日后FPS的标准设定。&lt;br&gt;这款游戏已经可以根据着弹点的不同来计算不同的伤害了。“爆头”的概念很可能就是这款游戏最早引入的。（也有一说是Team Fortress在96年的一个Patch之后引入了狙击枪的爆头机制。想想几年前的Doom，它连准星都没有）可以说，除了画面，GoldenEye基本具备了今天我们玩到的优秀FPS的所有要素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Delta Force&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1998.11.1&lt;br&gt;我可以说这款游戏是军事战术类FPS的先驱吗？@护士衫下 提到Halo开启了主副两把武器的先河，其实真正开先河的，是Delta Force。DF的主武器的选择包括M4+M203, M249 SAW, H&amp;amp;K MP5, M40A1 sniper rifle和Barett Light .50 cal。单人战役模式也已经开始设计多样化的任务，而不是仅仅找路和杀光敌人。类似护送，暗杀，伏击，夺取等等任务开始出现。&lt;br&gt;在2D时代，DF几乎是当时多人军事对战FPS的唯一选择。借助类似浩方这样的对战平台，尽管没有原生支持，小伙伴们也可以在Internet上实现DF对战。&lt;br&gt;虽然因为穿墙Bug（后发布补丁修正），脑残的固定（顺序固定）复活点机制以及武器的不平衡（SAW太强），DF并不适合作为竞技游戏。但在当时在中国的网络里，还是产生了好多DF战队。而团队夺旗模式以及在对手背后捅刀子也的确给大家带来很多欢乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Half-life&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1998.11.8&lt;br&gt;首先吐槽脑残翻译“半条命”。&lt;br&gt;使用经过深度改造的Quake引擎开发（据说70%的代码被重写）。利用脚本事件，Half-life基本上算是开创了FPS的叙事时代。在此之前FPS就纯粹是个枪枪枪。单人战役游戏模式是：找路，杀敌，到关底，进入下一关，如此循环。讲述剧情基本就靠光卡间的过场动画。&lt;br&gt;于此不同，Half-life彻底抛弃了过场动画。它甚至抛弃了关卡的概念。从一开始，玩家就可以控制那个后来以撬棒砸人著名的物理学家。只不过将活动范围限制在了一截轻轨车厢里。玩家一边听着广播一边看着窗外风景，不知不觉就被带到了那个故事发生的破地方。然后这个模式后来在Half-life 2的开头又玩了一遍。&lt;br&gt;由于没有关卡，没有过场，没有任务，玩家的游戏体验是无缝式的。本来打FPS的单人，我习惯过了几关就放下，隔天再打。而玩Half-life很容易就会让人忘记时间。我总是会想要再往前走走看，这种代入感和沉浸式体验要比同期的其他FPS要强很多。这些特点和创新使Half-life收到了大量赞誉。有媒体甚至称其故事模式为Doom以来最好的FPS。&lt;br&gt;我只简单玩过Half-life的多人对战。而后来Half-life的对战Mod大放异彩，以至于基本没有人去玩它的原生多人对战。说到这里，不得不提一下Mod这件事情。之前提到，这件事情从Quake开始就有人做了，而Half-life的出现和Valve对于Modders的支持，让诸多超高素质的Mod涌现了出来。这其中最著名的有Counter-Strike （反恐题材，团队竞技），Team Fortress （团队竞技，多职业），Day of Defeat （二战题材），甚至还有个龙珠Mod（龙珠题材真是挺受欢迎的，如今的老滚5上都有人做出了龙珠mod）。 （CS是如此流行，其实可以拿来单独讲一讲。但该说的大家都说过了，先放下。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Medal of Honor系列&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1999.10.31&lt;br&gt;Medal of Honor系列也有着超过10年的历史，其首部作品是PS平台上的。我玩到的第一部作品则是2002年1月22日首发的Windows平台的MoH: Allied Assult （系列第三部，Windows平台的第一部）。这部斯皮尔伯格参与编剧的作品复刻了D-Day的抢滩登陆战。在从1999年到2010年长达11年的时间里，MoH在各种平台上推出了一共12部二战题材作品。然后在2010年又用MoH这个名字（没有副标题）制作了一款现代战争FPS。然后在2012年的Medal of Honor: Warfighter惨败后，EA于2013年宣布不再开发MoH后续作品。（EA把宝押到了BF上。）&lt;br&gt;关于MoH其实没什么好说的，它就是这么一个中上品质的系列。曾经有巨大潜力，但却一直缺乏创新而跟风其他作品，最终也由于自身的平庸而消亡。（EA在2013年宣布搁置MoH系列以集中资源投入BF系列）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Unreal Tournament（及Unreal系列）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1999.11.30&lt;br&gt;Unreal的开发商Epic其实更专注于引擎的开发。它甚至把Unreal初代的关卡设计外包了出去。而UT作为拿来与Q3A竞争的产品，其Hardcore倾向也分量十足。&lt;br&gt;作为一款竞技向作品，UT后续作品开始用年份命名，以跟风一些运动游戏（如FIFA）。UT的初代（UT99）也成为了WCG2001和WCG2002的竞赛项目。在2000年的榜单上，UT99仅次于Q3A成为排行榜上的榜眼。&lt;br&gt;既然专注于多人对战（其单人模式和Q3A一样，是和Bot打，但UT99好像是“第一个在DeathMatch”模式中引入Bot的游戏），UT把快速移动这个概念做了进一步的发挥。它引入了一个闪避动作，快速按方向键两下可以让角色往相应的方向上飞速跳跃，以实现躲避子弹和快速移动（甚至还有蹬墙的三角跳）。另外，它的武器系统也与众不同（区别于Quake系列）。所有武器都有两种完全不同的开火模式（同一把武器两种模式的弹道，特性几乎完全不同），大大增加了武器的掌握难度。因为这些特性，UT对于我来说实在是太难掌握了，所以我几乎没有怎么玩过，而更多的投入了Q3A。&lt;br&gt;Unreal的引擎后来也大获成功。被用来开发了诸如彩虹六号（Tom Clancy's Rainbow Six），细胞分裂（Splinter Cell），美国陆军（America's Army），乃至现在的一些手游等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Quake 3 Arena&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1999.12.2&lt;br&gt;一个没有单人战役的FPS。虽然你可以和Bot对打，但是它完完全全是为多人对战设计的。多人游戏模式分为Free-for-All (FFA), Team DeathMatch (TDM), Tournament (1v1)等。&lt;br&gt;Q3A是个纯粹的Hardcore游戏，90%以上的玩家甚至打不过Nightmare级别的bot。2000年的时候，我花了大量的时间在Q3A上，因为这是唯一能让我肾上腺素飙升的游戏。&lt;br&gt;
一开始的时候，我以为这个游戏比的是枪法。玩了一段时间之后，我觉得这游戏比的是对各种武器的了解，它的武器设计的如此平衡，以致于没有没用的枪，也没有通吃的枪。你需要在合适的时机切换出合适的枪。又过了段时间，我发现这个游戏你得有很强的时间感。因为你得在各装甲弹药刷新后第一时间把他们抢过来。最后发现你还是得跑的够快，火箭跳那是最简单的，各种各样的跳（从Quake就开始了，但Q3A才开始发扬光大），练到手抽筋都掌握不好。&lt;br&gt;Q3A首创了第三者旁观模式，它做的如此适合竞技，以致于WCG，ESWC等国际著名电竞赛事都曾经将Q3A选为竞赛项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Tribe 2&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2001.3.28&lt;br&gt;部落系列我相信国内很多人没有玩过，甚至没有听说过。但它的概念真的是非常超前的，尤其是系列的第二代。&lt;br&gt;Tribe 2没有故事模式，是个团队竞技游戏，最多支持64 vs 64的对战（你没看错，128人的战场）。有载具，有喷气背包。&lt;br&gt;这个喷气背包与Duke Nukem 3D中的背包不同。Duke Nukem 3D里那个是个赶路用背包，而部落2里的喷气背包对于战斗中的移动至关重要。由于引入了这个喷气背包，与别的FPS不同，部落2不仅需要在水平方向上快速移动，而且需要考虑在垂直方向上的移动。&lt;br&gt;举个例子，游戏中的中程主力武器是一把飞碟枪。这把枪有点类似Q3A里的火箭炮，子弹飞行需要时间。Q3A里有个“空炮”的概念，即用火箭炮击中跳至空中的对手。而因为部落2里在垂直方向上的大量移动，对这种“空炮”的掌握尤其重要。这要求玩家在短时间里综合判断双方的运动方向，速度以及自己射出去飞碟的弹道、速度。总之，非常不容易。&lt;br&gt;在CS盛行的年代里，部落几乎是缩在了一个普通玩家不知道的小角落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Halo 系列&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2001.11.15&lt;br&gt;Halo这个游戏能如此畅销，后面围绕游戏出现了诸多周边（小说，漫画，电影，手办），以致于形成了Halo亚文化。主角（说到这我就想吐槽台式配音，“士官长”。。。）作为一个无名无脸男，能出名到这份上也真不容易了。&lt;br&gt;Halo的特性包括：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;引入了多种载具&lt;/li&gt;&lt;li&gt;特性完全不同的武器&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可以恢复的能量盾（这在当时是独树一帜的）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;只能携带两把武器&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不用切换武器就能扔手雷和近战&lt;/li&gt;&lt;li&gt;两种不同特性的手雷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人物语音&lt;/li&gt;&lt;li&gt;高AI敌人&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Halo的多人模式获得了很多赞誉，超过了之前的主机游戏标杆GoldenEye。可这货在Xbox平台开卖的时候，Xbox live还没上线。想要对战，要么在同一台电视上分屏，要么把多台xbox连到同一个局域网里，非常不实用。&lt;br&gt;我不是在第一时间玩到Halo的，而是在2003年玩的PC版。可能是因为晚了1年多，中间又玩了好多其他别的优秀FPS，所以有些偏见。但是，我真心不觉得Halo有多好玩啊！！！没错，它是款素质很高的作品，但是真的没有“那么”高。当时心里想的就是：“主机玩家们，你们太没见识了吧！”&lt;br&gt;战役的故事线其实蛮曲折的，但环形世界的概念之前就已经在其他科幻小说中读过。游戏中的敌人人设（星盟），与其说是凶恶的敌人，不如说都是些萌货。武器设计对于我来说过于女性化（尤其是星盟的武器），玩具化，完全没有那种致命感。战斗不没有紧张感，你可以远远的，慢慢的，一个一个的把敌人敲掉。（这里说的是战役模式）&lt;br&gt;但不管怎么说，Halo以大准星，辅助瞄准等特性，使FPS用手柄玩也能玩得爽了。&lt;br&gt;Halo的系列作品每一代都能卖的不错，也会引入一些新尝试。比如双手持枪（其实挺狗血的）等等。但我本人对于这个系列总是缺乏热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Battlefield 系列&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2002.09.10&lt;br&gt;战地系列在10多年后，成了当今两大FPS系列其中的一支（另一个是CoD）。从初代BF1942起，该系列以其与众不同的多人模式脱颖而出，赢得了一大票粉丝。&lt;br&gt;BF系列受欢迎的“征服”模式始于二战题材的BF1942。作为一个主打大地图，多职业，载具驾驶，多人对战（PC版最多64人）的游戏，BF1942领衔了FPS从个人英雄主义到团队协作的风潮的转移。BF系列以“伪”军事模拟为风格，兼顾了爽快和拟真，十年来培养了很大一波拥趸。从BF2开始，系列开始引入成长系统。随着军阶、绶带的赢得，带来更多武器的解锁。类似的系统后来被广泛使用。因为这个系列的大卖，EA后来砍掉了原本也很看好的MoH系列，专心扑在BF上。今年BF4的推出，也给广大游戏喷子提供了弹药去喷到底是BF4更好玩还是CoD:Ghost更好玩。（最新消息，不出意外的，BF4被天朝禁掉了。）&lt;br&gt;我本人并不是很粉这个系列。一方面是因为系列的故事模式乏善可陈，另一方面可能是因为本人水平不够，在对战中总是在长途奔袭后被冷枪撂倒。这种经历多了以后，难免让人觉累不爱。&lt;br&gt;我并没有认真玩过BF1942。一是因为对二战题材不太感兴趣，而是因为没有时间真的去“团队协作”。野队对战的话，根本没有合作可言。相反，你很可能被一个菜鸟开车带到沟里去。不过我的确花时间玩了BF2142。这款游戏核心未变，但其近未来的武器和载具（有二足机甲哦）设置还是很有趣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Call of Duty 系列&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2003.10.29&lt;br&gt;关于这个系列，估计只要是个FPS玩家，就都能说出一二三来。我应该是一个不差的玩过了系列的每一款主要作品，平台包括PC和Xbox360。&lt;br&gt;CoD初代是个惊艳的登场。1998年7月24日，《拯救大兵瑞恩》上映。电影一开头的那段D-Day登陆战堪称战争片中的经典。MoH:AA复刻了这段场景。而CoD初代则复刻了斯大林格勒保卫战。&lt;br&gt;CoD系列的出彩在于它故事模式的叙事能力和多人模式的爽快感。就初代来说，和其他同题材游戏中的“独狼”风格不同（如MoH），故事模式在大部分情况下，玩家有了AI队友。及时他们很菜，但多少会让人有在真实战场的感觉——你不是一个人在战斗。此外出色的脚本事件，POV的叙事方式，震晕的视听效果，举枪瞄准等等设定，会让大部分玩家有一种耳目一新的沉浸感和史诗感。如果一定要问到底是什么使这个系列成了有史以来最赚钱的系列之一，那么我会用一个装逼但是还算准确的词——“电影化叙事”。&lt;br&gt;CoD的几乎每一代游戏都采用这种叙事方式，虽然有的成功有的不怎么成功，但总体来说这个系列一直保持了相当高的水准（即使中间因为版权等等问题开发商换来换去）。&lt;br&gt;设定上，CoD系列只能携带2、3把武器，大胆的取消了血槽（这个也被其他作品“抄袭”，当然，你也可以说CoD抄了Halo的护盾设计理念）。到现代战争后经常可以开开直升机，AC130以及各种特殊战斗器械（Ghost里都可以军犬同步了）什么的，着重加强游戏内容的建设。&lt;br&gt;我其实对二战题材不是非常感兴趣。可能是受诸多现代特战题材电影影响，我总觉得越战（包括越战）之前的武器都太屌丝了。所以当CoD:Modern Warfare 推出的时候，我很激动。事实证明，现代战争故事线将系列作品推到了一个新的高度。我至今记得双人狙击那一关卡的神设计，这才是我想玩的特战游戏啊！！现代战争成功后，后面无数跟风。包括BF: Bad Company以及MoH都开始学习CoD的单人关卡设计。很可惜的是，总是差那么一点点。&lt;br&gt;CoD系列的多人模式一样可圈可点。其风格非常清晰，对战模式追求爽快感。玩家可以积累经验，解锁武器和Perk。Perk的引入并和武器搭配使用，为FPS游戏增加了变化和风格。不同的玩家会使用不同的组合，而这种组合又不至于严重破坏平衡。另外连杀奖励的引入也使游戏不同于其他FPS。CoD的连杀奖励可以让你招来空中打击等诸多大杀招。总之相对较小的地图和快节奏总是让CoD的对战显得异常激烈。&lt;br&gt;而合作模式也一直在变花样，包括最近的Special Ops, Zombies, Extinction，游戏性都做的都非常高。虽然今年的CoD:Ghost也大卖了。但个人感觉这个系列已经有了衰老的迹象，很难说今后它是否还能像以前那样受欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Planetside&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2003.5.20&lt;br&gt;这是少数几个较为成功的MMOFPS之一。一代作品国内曾经有过一段短命的代理时间（国内名为《星际Online》），并且于2012年发布了二代作品（国内由第九城市代理，目前貌似正在内测）。初代最多支持399人同一地图战斗，二代这个数字上升到2000。游戏中玩家加入三方势力中的一方，与其他两个势力不停的争夺地图上的战略点，从而实现领土控制。&lt;br&gt;PS引入了大量载具和武器，并配以复杂的角色成长系统。玩家需要在战斗中积累经验，解锁证书以解锁新的装备。其实PS的整个设计概念我们可以从部落和战地这两个系列中看到。只是PS更进一步的把整个战斗拉长到7 x 24小时并设置了更大的战场。&lt;br&gt;说实话我并不认为MMOFPS能获得很大成功。长时间的跑地图枪枪枪是件很容易让人疲劳厌烦的事。所以这个类型一定是只能在小范围Fans中受欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Bioshock&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2007.08.21&lt;br&gt;当人们以为FPS的故事模式已经很难有什么创新的时候，而且认定FPS这个类型不善于讲故事时，Bioshock出现了。&lt;br&gt;Bioshock（包括系列后续作品）讲述了一个个反乌托邦的故事，其内容深度甚至超过了普通人的理解能力和知识范畴。各种媒体和评论家给予这个系列以大量的溢美之词。尤其是今年推出的新作Infinite （我刚刚完成了游戏的开头部分），其美轮美奂的画面，内涵深刻的剧情与高明的叙事手法结合在一起，产生了一部艺术品级的作品。&lt;br&gt;Bioshock的出现，也让人看到了FPS这个游戏类型还可以有怎样的可能性，也为日后的作品树立了一个新的标竿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Borderlands&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2009.10.20&lt;br&gt;我一定要提一提这个游戏，即使有人可能会说这货根本就不是FPS。&lt;br&gt;首先，我认为这是个绝对的FPS游戏。它是第一人称视角的，它是个拿枪射击的游戏。我知道有人会说，它根本就是个暗黑like的打宝游戏。的确，我不否认，但是我还是得强调，它是个FPS游戏。&lt;br&gt;估计在Borderlands出现之前，没有人会想到有一天，FPS游戏里的怪物掉落会分白色，绿色，蓝色和紫色。刷地城爆装备这种事还能用枪枪枪来干？可以的。你去玩玩Borderlands就知道了。&lt;br&gt;这么新奇的游戏，我在第一次玩的时候，就被吸引了。多职业选择，开放世界，任务导向，RPG式升级，装备分等级，技能树。。。怎么看怎么是个ARPG的设定，除了，它是个FPS。难怪游戏开发商称其为“角色扮演射击”游戏。&lt;br&gt;Borderlands让我们看到了FPS这个类型还能有怎样的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他上面没有提到的著名作品还有：&lt;br&gt;Serious Sam系列，F.E.A.R.系列，S.T.A.L.K.E.R.系列，Metro的两代，Farcry系列，Crysis系列，KillZone系列，American Army系列，Flashpoint系列，Armed Assult系列，Left 4 Die系列等等，Rage等等。&lt;br&gt;*******************************分割线************************************************************&lt;br&gt;&lt;strong&gt;总结：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;纵观FPS的历史，我们可以看到这个游戏类型的进化轨迹。&lt;br&gt;随着计算机技术的发展，一方面，图像引擎越来越接近于完美还原现实中的色彩，光影，在个人平台（PC或游戏主机）实现照片级的画面质量的实时渲染指日可待。游戏在这个过程中，画面越来越出色。想想Doom那2D像素风，再看看BF4的画面呈现，20年的进步一目了然。另一方面，物料引擎也越来越能真实的再现虚拟物体的物理特性。我们在电影里看到的，比如班用机枪一点点的摧毁一辆汽车、一幢建筑的情形也已经能在今天的个人设备上实时演算出来了。再现现实对FPS来说是如此重要，因为FPS这个类型擅长的是提供沉浸式的体验。玩家越相信游戏中环境的真实性，越能沉浸其中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看游戏叙事能力，20年前的Doom基本只有设定，没有故事。今天Bioshock: Infinite的故事线糅合了宗教，反乌托邦等等哲学式的思考。各个不同的游戏展现了一系列不同题材的故事，有的科幻，有的军事，有的恐怖。此外，大部分FPS采用线性故事结构，其中的杰出者可以实现电影式叙事（如CoD）。但还有还有诸如Farcry，Rage这样创造开放式环境，强调玩家的主动性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而20年的发展也让FPS这个类型再游戏性上出现了一些分支。比如前面提到的角色扮演式的Borderlands，比如追求模拟真实的Armed Assult系列。FPS不再是只有枪枪枪，而是会继续的从其他类型中汲取灵感，创造出新的形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看FPS的另一重头——多人模式。“与人斗其乐无穷”。不过现在似乎不再推只有对战模式的游戏了，像Tribe, Q3A, UT这样的纯竞技游戏已经有些日子没见到类似大作了（Titanfall将是新的纯多人大作）。而“单挑”这种模式也基本上不再受欢迎。FPS的对战基本上从Hardcore模式的单挑，转向相对Casual模式的团队竞技。再也见不到类似Q3A和UT上的高难度精彩对决无疑是一种遗憾，但CS，BF也的确能带来不一样的乐趣。（我个人其实希望看到硬核游戏的回归，但在如今游戏越来越“轻”的趋势下，估计不太可能。）不过多人游戏还有别的可能性，比如Left 4 Life这种爽快的合作求生游戏。以及让人惊悚的DayZ这种对抗求生游戏。（有个好消息是这个原来Armed Assault 2的Mod如今要出独立版了，这个是最接近The Walking Dead的多人末日求生游戏）而MMOFPS如今唯一能看到希望的是Planetside 2，但出于我之前提到的原因，我个人不认为它会广受欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如上所述，20年来FPS这个类型发展蓬勃。这20年里，经典PRG衰落了，RTS衰落了，日本游戏衰落了（很奇怪日本人没有做出过精彩的FPS游戏，看来他们以前真的不喜欢这个类型），但FPS还是能大卖（CoD和BF都是杀手级的）。虽然游戏整体越来越呈现轻量化的趋势，而且原创的新作品相比以前也数量大减。但我相信FPS这个最能激发肾上腺素的游戏类型一定会长久发展下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;未来：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;就未来的发展看，2014年的大作将会有：Destiny，Titanfall。其中的Titanfall会是我比较期待的。虽然其卖点（喷气助跳，机甲载具）不是原创，但如果节奏和平衡性做得好，很有可能会是一款新的联机对战标竿作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我想说的不是这个，我想说的是：&lt;strong&gt;2014将是消费级VR设备爆发的元年&lt;/strong&gt;。我很看好图里玩家戴着的这个东西：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/d5/cbd514a043f1289683a84a6e90aba185_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/d5/cbd514a043f1289683a84a6e90aba185_r.jpg&quot;&gt;和@金远 提到的头戴显示设备不同，VR设备远远不止头戴显示那么简单，它必须结合动作捕捉（手势或头部运动）。Doom之父卡马克大神目前正在开发这个玩意的公司做CTO。有兴趣的可以去他们的官网看看&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.oculusvr.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Oculus Rift - Virtual Reality Headset for 3D Gaming&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;想想它和FPS结合会是什么场景。我相信用不了几年，虚拟现实设备将是AAA级游戏的标准配备。游戏引擎的进化，结合VR设备将让玩家从视觉上区别不出现实和虚拟。第一人称的游戏将成为主流（RPG都向老滚靠拢，ACT向Mirror's Edge, Dying Light靠拢），FPS将成为最受欢迎的游戏类型。不为别的，只为它所带来的独一无二的沉浸式游戏体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，奉上时间线排序的画廊一份。&lt;br&gt;1993&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/64/ba64e4447528040ea49e0c9879431ba3_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/64/ba64e4447528040ea49e0c9879431ba3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1994&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/f3/5bf3156b52b0a9f1541c4798e9d156af_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;562&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/f3/5bf3156b52b0a9f1541c4798e9d156af_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1995&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/52/8652537396b174516a590963424a378f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/52/8652537396b174516a590963424a378f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1996&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/b1/4eb1a90a66780c1bb1501b0fb0f21b1e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/b1/4eb1a90a66780c1bb1501b0fb0f21b1e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1997&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/ea/38ea8712021901965bb65267bd28df10_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/ea/38ea8712021901965bb65267bd28df10_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1998&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/dc/62dc287d561d7f84844c466a62a10bbc_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/dc/62dc287d561d7f84844c466a62a10bbc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1999&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/49/b749257d01a093c6849465ccad2eb704_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/49/b749257d01a093c6849465ccad2eb704_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2000&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/a5/eda5e53ced33f0dc521db66846498f58_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/a5/eda5e53ced33f0dc521db66846498f58_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2001&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/29/1c297d89cdb2892fe94eec776e5a169b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/29/1c297d89cdb2892fe94eec776e5a169b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2002&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/9a/c89aeb5cfdcd6e2e5640b0b77c4d0643_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/9a/c89aeb5cfdcd6e2e5640b0b77c4d0643_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2003&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/86/7286f5e568202ea49c5245ba97dcabd5_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/86/7286f5e568202ea49c5245ba97dcabd5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2004&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/93/ba934525d9d8897a98f3d80cc2ab35cf_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/93/ba934525d9d8897a98f3d80cc2ab35cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2005&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c4/f2c429d6d8ef486ed7c6f8bdc197a8b4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c4/f2c429d6d8ef486ed7c6f8bdc197a8b4_r.jpg&quot;&gt;2006&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/f7/9df7891abea70a7570aa3ca33cd75020_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;675&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/f7/9df7891abea70a7570aa3ca33cd75020_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2007&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/01/d101fa799a2544ed1e3ffbc3b22e1259_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/01/d101fa799a2544ed1e3ffbc3b22e1259_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2008&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/0c/db0c57f6844eef150626acb60c82c282_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;899&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/0c/db0c57f6844eef150626acb60c82c282_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2009&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/43/7a436149c669c90397d9d6f4c892f320_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/43/7a436149c669c90397d9d6f4c892f320_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2010&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/14/b214f92c835cf220eb64778cafb08f10_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/14/b214f92c835cf220eb64778cafb08f10_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2011&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/9e/499ebcde8bba54e37cc05aaffe02a531_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;742&quot; data-rawwidth=&quot;1320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1320&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/9e/499ebcde8bba54e37cc05aaffe02a531_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2012&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/de/bfdec851a08070fef3cce563772ffff6_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/de/bfdec851a08070fef3cce563772ffff6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2013&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/89/7689081881ddc279d729ded6964bba3f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/89/7689081881ddc279d729ded6964bba3f_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22185889/answer/21148036
</link>
<author>
式微
</author>
<title>
为什么狗有各种样子，而猫看起来都一个样？
</title>
<description>
&lt;b&gt;预警：多！图！！手机慎点！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁说喵星人都一个样！你们人类才全都一个样！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（大概介绍这五十多种，肯定不全，但是我只能答到这了眼睛都快瞎了T T&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================&lt;br&gt;&lt;br&gt;沙猫（Sand Cat）是最小的猫科动物之一，体重一般只有2.3千克。腿短，头部比例大，耳大。皮毛柔软浓密，体色接近于沙的颜色，腿部有黑色的带状条纹。和大多数沙漠食肉动物一样，沙猫脚底的肉垫很厚，而且有浓密的毛，适合它们阻隔热得发烫的地表。沙猫曾在以色列沙漠地带广泛分布，现在已没有野生种群。世界自然保护联盟已将沙猫列入濒危物种。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/72/237237f9dbd6731dd7668a2926bd0c1f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/72/237237f9dbd6731dd7668a2926bd0c1f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;渔猫有点象灵猫，有壮实的躯体，强有力的爪，宽厚的下颚，粗的脖子，短的腿，又粗又短的尾巴，小耳朵。体色为灰棕色，并有暗褐色的斑点。渔猫非常凶猛，有赶跑狗群的纪录。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/a2/72a283cb1d943acba0ea7e0a93c12205_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/a2/72a283cb1d943acba0ea7e0a93c12205_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;金猫（学名 Catopuma temminckii；英文Asian Golden Cat）也叫亚洲金猫，现在的分类学一般把它归入金猫属。金猫是一种中等体型的猫科动物，体长90厘米，尾长50厘米，体重在 12-16公斤之间。圈养条件下寿命可达20年，但野外种群的平均寿命要短得多。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/39/6739b005d50dce86fc1aa617be2d452f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;726&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/39/6739b005d50dce86fc1aa617be2d452f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;呵叻猫，又称为考拉特猫。呵叻猫生性活泼，表情丰富。它的智商很高，稍加训练就可以学会拣拾玩具或用双腿走路。呵叻猫与主人的关系亲密，是完美的伴侣动物。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/b8/a0b8719716ff2ee5e55fe61dba660706_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/b8/a0b8719716ff2ee5e55fe61dba660706_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;狞猫，有时被人称作沙漠猞猁或非洲猞猁。因为和猞猁一样，它们都长着又大又尖的耳朵，大耳朵上都有长长的黑色丛毛。但狞猫和猞猁并不是类似的物种，从体形上比较，狞猫的个头略小，约60-95cm长，且身形瘦长，四肢纤细，它们的尾巴也比猞猁长，约有身长的1/3。狞猫的毛色一般是浅黄棕或深红棕色，腹部、眼睛四周以及下巴的毛发则是白色的。眼角还有一条细细的黑线，一直延伸到它们鼻子的地方。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/4d/894d5b8d591d513c1647e512f903b26d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/89/4d/894d5b8d591d513c1647e512f903b26d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;暹罗猫（泰国猫）暹罗猫又被称之为泰国猫，体型修长柔美的它，被誉为是猫世界种中的芭蕾舞孃，如果要用几何学图形来形容暹罗猫，应该就是细细长长的叁角形，身体部分是圆筒型，由修长的四肢支撑着，后头还衔接着一条如同鞭子般的尾巴，流畅的体型，让它们走起路来如同跳着滑步般轻盈，正面观之，从额头到鼻尖还可归纳出几条优美的体线，依照暹罗猫的体态标準，也可以有复面头的面相。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/c7/6ac7f854fc6bcafd48b6f37c140e92d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/c7/6ac7f854fc6bcafd48b6f37c140e92d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;金吉拉，英文名chinchilla，属于新品种的猫，由波斯猫经过人为刻意培育而成，养猫界俗称「人造猫」。原意是一种绒鼠的名称。是最早纯人工育种，经过多年精心繁育而成的一个特色猫种。金吉拉四肢较短，体态比波斯猫稍娇小但显得更灵巧。金吉拉全身都是浓密而有光泽的毛，在欧美等国家的金吉拉猫以单色系较为普遍，经过多年的人工培育，目前色系已衍生出许多样。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/2b/9c2b5a7c0de5c6143ba3f4fc030487c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1228&quot; data-rawheight=&quot;747&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1228&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/2b/9c2b5a7c0de5c6143ba3f4fc030487c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;虎斑猫，昵称Tabby。原产美国。铜棕色的底色，夹有纯黑色的斑纹图案，且有一圈较浅的铜色呈环状包围。颈略短，肌肉发达。毛型：短而厚、质地生硬。个性独立、活泼、机警。捕鼠能力强，深受百姓喜爱。带有古典虎斑图案和深浅不同的红色玳瑁色斑玟，两者都须清晰可见。资料：虎斑是黑色，体毛基色为铜棕色，玳瑁色也清晰可见，掌垫是红色或黑色。品种特征：玳瑁色虎斑猫或“玳虎虎斑猫”很可能只有母虎斑猫。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/16/631624a2d95ae901f151604d4cc19eeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/16/631624a2d95ae901f151604d4cc19eeb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;黑足猫，食肉目、猫科动物。黑足猫平均重1.6公斤，是最细小的猫科之一。雌猫平均重1.3公斤，雄猫重1.9公斤。体长36－52厘米，尾巴长13－20厘米，肩高25厘米。相对于身体来说，其头部很大。毛色是肉桂色至茶色或近白色，有黑色的斑点，肩上有黑色斑纹，脚及尾巴有黑环。它们的脚底如其名是黑色的。栖息于非洲南部的戈壁、半沙漠等干旱地区。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/94/f8944ef4053e18523773f09fcee0fef1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;636&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;636&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/94/f8944ef4053e18523773f09fcee0fef1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;曼赤肯猫，又名曼基康猫，俗称腊肠猫/短脚猫，原产地美国，长毛及短毛皆有，体形中等稍胖，毛色有黑、白单色或黑白双色、斑纹等，性格开朗活泼、友善、易与人相处、对周围反应敏感。一般猫腿长大约在15到20公分之间，腊肠猫则只有7.8公分。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/79/4179941f51e4852d93400e5520d3511f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/79/4179941f51e4852d93400e5520d3511f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;山东狮子猫又称临清狮子猫，俗称中国大白猫。山东狮子猫为白色长毛，也有黑白相间毛色的品种，颈、背部毛长达4～5厘米，站姿犹如狮子。其中以山东省临清市的长毛狮子猫最为名贵，所以又名「临清狮子猫」，临清猫除了全身披着厚厚的雪白长毛外，有的还长着一黄一蓝的鸳鸯眼（人称阴阳眼），与波斯猫很相似，但没有波斯猫的短脸和上翻的鼻子。山东狮子猫身体强壮、抗病力强、耐寒冷、善于捕鼠。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/78/a478758a2bfbfd8c1a8eceae98a4182a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;260&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;260&quot;&gt;&lt;br&gt;四川简州猫是一种家养猫，因其产自简州（今四川省简阳市）而得名，传说中的四耳。其体形高大强壮，动作十分敏捷，在狩猎方面是一个特别优秀的好手，在广大农村饲养量较大，主要用于捕鼠。在明清朝的时候，是给当朝皇帝上贡的全国四大土特产之一，因此作为皇家贡品的简州猫声名远播。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/f4/81f452de7ce373720f11a00d2e508e52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/f4/81f452de7ce373720f11a00d2e508e52_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;中国云猫，在我国已属渐危种甚至为濒危种。体型略小于豹猫，体重约900-1500g，体长460-630mm，尾较长，为450-560mm，其长度接近等于体长或略短于体长。体背具大理石圆形或卵圆形斑块，黄黑相间。头、四肢和尾均有黑色斑点或小斑块，尾形粗圆，尾毛蓬松，尾背有模糊环纹和小斑点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/9f/ca9fabe124fe6ac12e57cbff29b50eaa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/9f/ca9fabe124fe6ac12e57cbff29b50eaa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;红虎斑异国短毛猫——加菲猫原形，属于波斯猫的一个分支，是为了那些喜欢波斯猫又懒得打理长毛的人而专门人工培育的。 加菲猫是短毛的波斯猫。 价格：就总体来说，波斯小猫，宠物级里最差的1000起，赛级4000起，带血统证的赛级8000起，品相特别好的或者冠军后代15000这样。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/a0/01a07c20657447efc23ba39b76427ec3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/a0/01a07c20657447efc23ba39b76427ec3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;阿比西尼亚猫（Abyssinian）又称埃塞俄比亚猫、又因步态优美被誉为芭蕾舞猫。而阿比西尼亚猫的毛色同野兔相像，英国人亦称它为兔猫或球猫。阿比西尼亚猫仪表堂堂、尊贵、庄严、天生一副帝王之相，加上它红黄相间、深浅不一、变化莫测、华丽动人的被毛，使不少爱猫者为之倾倒。阿比西尼亚猫是短毛猫中的贵族，也是世界上最流行的短毛猫之一。但是阿比西尼亚猫的繁殖率不是很高，所以也非常稀有而珍贵。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/12/07123cd23d1db552765cc5dd4060c7ca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;&lt;br&gt;爱琴猫（Aegean）是希腊南部基克拉泽斯群岛土产的一种猫，一般是二色或三色披毛。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/1e/591ebc4a006e7e2538be92dd61b0f740_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/1e/591ebc4a006e7e2538be92dd61b0f740_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;澳大利亚雾猫（Australian Mist）是在澳洲第一个土生土长的猫种，学名为Spotted Mist，塬本被称为斑点雾猫，因为牠们身上会出现细微的斑点，不过这些斑点必须一年左右的时间才会发展成熟，而细緻的条纹会营造出如水雾一般的效果，微微的朦胧感使澳大利亚雾猫的毛皮更加匀称柔和。等级界定方式为性格越为温顺的评价越高，但普遍此猫种都有一颗先天爱家的心喔！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/45/ef45027376c26c5eb4d3349a667f1924_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/45/ef45027376c26c5eb4d3349a667f1924_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;美国多趾猫（American Polydactyl）是一种先天畸形而产生多于正常趾数（一般是7指）的猫。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/dd/b2ddf5e0f97fae1dd442827eb074cb5b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/dd/b2ddf5e0f97fae1dd442827eb074cb5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;美国短尾猫（American Bobtail）是一种大中体形，自然形成的短尾猫；一种引人注目的好动的动物，肌肉发达，有强有力的外形。在猫儿处于警惕状态时，它的尾巴应该是清楚明显的在背上。最好的尾巴是明显的几乎全直的，只有极其细微的弯曲。美国短尾猫拥有强壮的，宽阔的缓和楔形的头和独特的额，它位于杏核形的发出猎手般的注视的眼睛的上方。美国短尾猫以它野性的外形，特异的性格倾向和适应能力著称。（@刘竹溪主席家的美短特别可爱！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/40/9b40a46a7f284885c6665e193a6d633c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;728&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/40/9b40a46a7f284885c6665e193a6d633c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;美国卷耳猫（American Curl）很好照顾，只需要特别帮猫咪清理耳朵卷曲凹处，因为容易藏污垢。另外，在帮猫咪清理耳朵的时候，要温柔小心，不能过度弯折耳朵，否则容易伤到耳骨，也不要灌洗耳水，因为容易积在耳朵内造成发炎，所以用棉花棒沾水小心帮猫咪清理为佳。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/2f/d32fd0eccf68ebc81285c0d472df665b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;941&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/2f/d32fd0eccf68ebc81285c0d472df665b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;美国卷毛猫（American Longhair）是美国短毛猫与波斯猫杂交实验之下的错误产物，但已经被接纳为一种新型品种。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/7a/ce7a0ac2e197ac961be4966ad31a663d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/7a/ce7a0ac2e197ac961be4966ad31a663d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;美国短毛猫（American Shorthair）是坚强好动的工作猫，不但有健美的体魄，更有极为发达的运动神经。拥有独立沉稳却又同时兼具友善开朗的绝佳EQ，与孩童相处更是温驯且毫无攻击性，鲜少有爱猫族能够抗拒牠们的风采，此种容易教养的特徵，相当适合作为家庭式的同伴宠物。由英短和美国原生短毛猫培育而成精致化的它们，可是美国爱猫协会最初做猫咪品种认证时排行前五项的猫品种之一。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/34/b2345c16dbdd0625c6183ec7487b4f25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/34/b2345c16dbdd0625c6183ec7487b4f25_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;美国刚毛猫（American Wirehair）1966年，在美国纽约州的犹地加农场所出生的小猫中，毛色出现了黑白相间的突变种。养猫爱好者以这只猫为基础，审慎地加以繁殖，又加入了美国短毛猫的血统。大约经过10多年的选育，培养出了今日的美国硬毛猫。性格温顺、活泼好动、聪明伶俐，好奇心很强，胆大，不怕陌生，容易与人相处。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/09/5109be935b6520bd1e422ddecc52396c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/09/5109be935b6520bd1e422ddecc52396c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;亚洲半长毛猫（蒂法尼猫、蒂凡尼猫）1940年代由暹罗猫与安哥拉猫配种。蒂法尼猫最初只简单的被称为长毛缅甸猫。在早期于美国并不太引人注意，但最近在英国，却成为培育亚洲短毛猫，如波米拉猫的取代者，目前蒂法尼猫为数并不多，但为着颜色的增多，知名度可能提高。因为有着不同的缅甸猫血统，欧洲的蒂法尼猫较北美来的体态优美。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/b0/1db00bf26b029dd2063b84f5d00b2f3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;&lt;br&gt;巴厘猫（长毛暹罗猫、长毛阿密丝猫）20世纪50年代，美国几位暹罗猫饲养者得到几窝带有突变个体的仔猫，这些突变的小猫一改暹罗猫的短被毛，而生长着丝状长毛，这就是新品种巴厘猫的雏形。巴厘猫被毛光滑漂亮，体态高雅，像是印度尼西亚巴厘岛上的舞蹈家，故得名巴厘猫。聪明热情，交际广泛，有杂技演员的跳跃本领，小步快走时，步态优美，叫声具有乞求的声调，酷似其祖先暹罗猫。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/93/7c93948e0cfaadaa1962a53a18b522c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/93/7c93948e0cfaadaa1962a53a18b522c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;孟加拉猫是由亚洲山猫与埃及家猫交配而产生的猫种。孟加拉猫虽然看似狂野，但个性活泼聪明，自信、机警、敏捷、聪明、好动、好奇和友善，不带攻击性。孟加拉猫的个性和行为还真的是比较像狗，如果你喜欢养一只充满野性的猫咪，除了类似美洲狮的阿比西尼亚外，孟加拉猫也是一种不错的选择！由于隐藏着野性的血统，勉强让它黏在身边只会惹来反感。必须给它一定的自由度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/8f/a88fc51884074e49e01096a90f5e7a24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/8f/a88fc51884074e49e01096a90f5e7a24_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;伯曼猫（波曼猫、巴曼猫、缅甸神猫、缅甸圣猫） 起源于缅甸的伯曼猫有四个变种：海豹色重点色伯曼猫（带深褐色重点色的淡乳黄色猫）、蓝色重点色伯曼猫（带蓝灰色重点色的浅蓝－白色猫）、朱古力重点色伯曼猫、浅紫重点色伯曼猫。伯曼猫温文尔雅，非常友善，叫声悦耳。温顺友好，渴求主人的宠爱，喜欢与主人玩耍，对其他猫也十分友好。它们一旦在新的环境中感到安全，便会流露其甜美及善良的性格。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/07/b607ba5b80db5b535606299f55189c0d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/07/b607ba5b80db5b535606299f55189c0d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;孟买猫（Bombay）一身漆黑发亮的体毛成为它的金字招牌，由毛根至毛尾全部为黑色，这样的色泽更加衬托出它闪闪发光的昀金色双眸。夜晚来临时，孟买猫宛如一只小型黑豹，具有一种与众不同的肃穆之气。它们发达的肌肉以及敏捷的速度，更是叫人嘆为观止，于东方国家中或许仍有人深信充满神祕感的黑猫，代表不吉利的象徵，然孟买猫的高贵美艷感，一问市就即刻破除了刻板印象的束缚，席卷着爱猫族的心。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/d3/49d360823646369aaf09d1534459c764_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;波米拉猫（Burmilla）不但生性随合极为友善，更是小朋友们的最爱猫种，凹凹的鼻樑让波米拉猫看起来多了一分无辜感。又长又细的尾巴是此品种最想追求的特征，虽此特征的基因已经渐趋稳定性，但偶尔仍是会出现尾巴又短又粗的个体，因此培育者目前正积极设法消除此项缺陷，波米拉猫集合了两大名猫的光环，外型也独自发展出一套绝无仅有的特征，至今受到许多爱好纯种猫的饲养者爱戴，被誉为品质极佳的纯种猫后裔。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/49/97492f946060f8a33f8106aff1fbe4b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/49/97492f946060f8a33f8106aff1fbe4b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;加州闪亮猫（California Spangled）是隻活泼好动又喜爱社交的公关猫咪，那婀娜多姿的窈窕体态，使它身着的豹纹礼服更加闪耀，结实的体态，迷倒了所有参与盛宴的群猫们，这股闪闪发亮的星味，震煞了所有争奇斗艳的小动物，它们有独一无二的霸气，也有小鸟依人的骄态，总是那样令人捉摸不定。加州闪亮猫是近几十年才培育的新品种。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/43/6d43512ab735359b1d8c68b6124f782a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/43/6d43512ab735359b1d8c68b6124f782a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;卡尔特猫（Chartreux）这只身着灰蓝色礼服的小猫咪，可是隻身藏不露的高人喔！但性情温和的牠，总是不爱炫燿自己，偶尔还会有惧怕羞涩的情绪出现，但身体强健、鲜少有家族疾病的牠，忍耐力极强又能适应各种环境的变化。因为数量极为稀少，秉着物以稀为贵的塬则，卡尔特猫的价格飙涨，受到人们的精心照顾，名气甚至远播至他国。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/c8/e3c8612c1207bf24546c9de6a320295b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;586&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/c8/e3c8612c1207bf24546c9de6a320295b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;狮子猫（Chausie）繁殖史较短，留有较多的野生血统。性格也较为野性，但绝不会攻击人，相反还相当黐身呢。身手敏捷、聪明、是野性和温驯的混合体。 狮子猫是大型和充满肌肉的猫种。雄性通常比雌性在比例上较大。繁殖非洲狮子猫的目的希望有一种拥有丛林猫(JungleCat)美貌，但更驯良又适合家居饲养的猫咪。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/ea/47eaebc78037c34adebce8edee599d63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/ea/47eaebc78037c34adebce8edee599d63_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;柯尼斯卷毛猫（康沃耳帝王猫）柯尼斯卷毛猫品种始于1950年7月21日的英格兰康瓦尔郡(Cornwall)的博德名摩尔。一只普通的红白花农场猫刚刚生完一窝小猫，其中的一只红色虎斑公猫具有从未出现 英国国内的猫通常较沉重、健壮，但是这只小红公猫具有细长的身材和柔软的尾巴，巨大的耳朵和狭长的头部。而且他的紧身卷毛向丝一样光滑，波浪般铺满身体，就联短短的胡须也是卷曲的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/52/775207acb29344d5fd10ecf893ff31a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/52/775207acb29344d5fd10ecf893ff31a0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;希姆利克猫（威尔士猫，长毛曼岛猫） Cymric猫起源于曼岛，是美国选种培育的结果，故又称长毛曼岛猫。生活在爱尔兰曼岛上的半长毛的被毛性状是爱到某个基因控制的。20世纪60年代，加拿大育种专家Blair Wright和美国育种专家Leslie Falteisek决定稳定曼岛猫的特征，在此过程中，一种长毛变种Cymric（Cymru在盖尔语中的含义是威尔士）诞生了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/10/bf104a682cf6b58a91a7d8e959ced702_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;561&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/10/bf104a682cf6b58a91a7d8e959ced702_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;德文卷毛猫（Devon Rex）拥有特大的耳朵，阔阔的放在头顶两旁。椭圆形而大的眼睛，短小的嘴、凸出的颧骨和猫须肉垫，构成一个小妖精般的样子。而它的卷毛柔软而卷曲，卷曲程度以背部及尾巴最为明显。德文卷毛猫的另一特点是易于打理，洗澡后只要用毛巾轻抹或晒晒太阳即可。它的脱毛情况相当轻微，甚至不容易被发觉，适合一些对猫毛敏感的朋友。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/ba/2cbad16a85d0047134bd2031017b274e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;538&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/ba/2cbad16a85d0047134bd2031017b274e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;顿斯柯伊猫（俄罗斯无毛猫） Donskoy又称Don Sphinx或Don Hairless，是三种有名的无毛猫里的俄罗斯品种。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/eb/eceb9aacce44eee12576db7a6ea81268_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;507&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;507&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/eb/eceb9aacce44eee12576db7a6ea81268_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;终于轮到我们中国的唯一一种土产猫，狸花猫。&lt;/b&gt;国际学名就叫Dragon Li，这可跟李小龙没有任何关系哦。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/f1/7df169f9e6b2df87e4de23ffcdbfc377_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/f1/7df169f9e6b2df87e4de23ffcdbfc377_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;埃及猫（Egyptian Mau）这只充满野性美的小猫咪，是所有点状虎斑种的猫咪中，唯一不以人工繁殖，而是自然形成点状花样的猫种，埃及猫在古埃及当地笼罩着许多神秘的传说，被赋予浓厚的仙神色彩，人们认为埃及猫即是女神的分身。在此种神话的包装下，埃及猫的名声在民间中很快的远播出，再加上此猫种的体态动作极为优雅，如同女神般的崇高气质，更让它们受到人们的爱戴！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/09/7309b59f7a00057da3fa0fbc5bbaba02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/09/7309b59f7a00057da3fa0fbc5bbaba02_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;日本短尾猫，又名日本截尾猫。这种猫是由于基因突变而产生的品种。日本短尾猫中以三色猫最为受欢迎，但红白猫、白猫也很多。招财猫的样子即来自于日本短尾猫。日本短尾猫也叫花猫或短尾花猫，是日本土生土长的猫种。日本短尾猫坐着的时候往往要抬起一只前爪，据说这种姿势代表吉祥如意;玳瑁色-白色花猫则被认为大吉大利。三色猫常出现在一些国家的文艺作品和绘画中。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/e8/1ce87685d789cfaa1c8538cb08423535_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/e8/1ce87685d789cfaa1c8538cb08423535_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;爪哇猫（Javanese）短毛类，「巴厘/爪哇」属，产于美国，出现于1940年，皮毛裹着疲削的身体，尾端呈卷巧克力色。原产：英国 祖先：阿比西尼亚猫/暹罗猫混种。特征：体型中等，但比暹罗猫重。身体修长，长四肢型，优雅但有肌肉感。爪哇猫有着和东方型猫一样的性格特征。它外向而好言，声音带乐音。它专一，像小狗一样喜欢尾随主人，而且它很懂得怎样得到主人的宠爱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/df/b9dfcdec75de9144549f66999f7fb68d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;380&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/df/b9dfcdec75de9144549f66999f7fb68d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;缅因猫（缅因库恩猫） 缅因猫产自美国的缅因州，是北美自然产生的第一个长毛品种。原本是工作猫的缅因库恩猫，结实且刻苦耐劳，能忍受恶劣的天气，它最特别的是以拥有一身顺滑，而浓密的披毛。头形中等阔度，嘴部呈方形，高的颧骨。下巴强壮结实，与上唇及鼻子成一直线。耳朵大而且长满毛，大大的眼睛，两眼距离宽。中至大的身型，强壮，胸部宽。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/5f/e05f546e676f63d0cd70baa9586e7f97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/5f/e05f546e676f63d0cd70baa9586e7f97_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;曼岛猫（Manx）原产于英国和北爱尔兰之间的曼岛。曼岛猫的被毛多加梳理，可以帮助它的新旧毛更新。可爱的曼岛猫体型中等，最大的特徵就是没有尾巴。它们属于短胖型，脸型与四肢身材都呈现圆圆的质感。它们的脊骨较短所以身体自侧面看呈弧线型。它们的后腿比前腿长，臀部比肩部高。被毛柔软有如绵花，看起来也很蓬松好摸，骨骼壮硕，肌肉也十分发达有力。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/24/7e2442337933e01d1f3af0fa7932d882_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;518&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/24/7e2442337933e01d1f3af0fa7932d882_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;曼切堪猫一双特有的短脚是由家猫常染色体的显性基因而得来的。性格友善、聪明，很快便能学会一些小把戏。它像一个长不大的小孩子，终生都保留着小猫的天真活泼的特性。曼彻堪猫很适合那些希望自己的猫咪永远长不大的人们饲养。注意曼切堪猫只是有一种比较明显的短腿特征，具体个体的毛色毛长甚至面部都可能有差异。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/ce/a7ce211cb058914f22645162043abe72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/ce/a7ce211cb058914f22645162043abe72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;挪威森林猫（Norwegian Forest）外貌上和缅因库恩猫一模一样，但主要区别是：其后腿比前腿稍长，被毛双层。它们聪明，速度快，趾爪强健，是爬树和捕猎的能手。 如丝般飘动的毛发，耳朵内的毛可长达3-4吋，一直沿耳边伸出。尾巴壮丽，若梳理得宜的话，毛发可展开达12吋或更长。稍硬有光泽的保护毛的前端油脂，可用来避风雪。骨骼是属于肥大型，特别是胸部周围的筋肉更是发达。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/96/c596daf09dbb4ce874d5377f30b80e0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/96/c596daf09dbb4ce874d5377f30b80e0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;欧西猫（Ocicat）拥有健壮的身体配上美洲狮的脸孔，在可爱的表情中隐藏着野豹凶悍的模样，闪闪发亮的披毛上，点缀着充满大地气息的花色，这般具有野性风味的豹纹斑点。它个性很活泼、好动、尤其是好奇心很强，超级贪玩的它，总是不能忍受孤独，感情很丰富，爱跟人们示好，对主人的感情很专一，真的是少见忠心又温柔的猫种，而它的另一面则是常表现出冷静且沉稳的样子，只能说非常的具有大将之风！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/85/08852f64d606263f53e03894c3d07eec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/85/08852f64d606263f53e03894c3d07eec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;彼得秃猫（Peterbald）作为三种无毛猫品种之一，与原种斯芬克斯猫（Sphynx）及俄罗斯产的Donskoy的不同之处是，彼得秃猫是Donskoy与一种东方猫混种后诞生的东方型无毛猫。1998年彼得秃猫第一次出现在美国。虽被称为无毛猫，但它们并不是完全无毛的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/fe/37fe350bef34a99688e28e3487f09d72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;褴褛猫（Ragamuffin）首次出现于1994年，以其友善的个性以及兔子一般的毛色而有名。这种猫肌肉发达，一般要到约四岁才能完全成熟。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/2c/862c8e64b0cf6207fafb2b09cc1144a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/2c/862c8e64b0cf6207fafb2b09cc1144a7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;布偶猫（Ragdoll）是猫中体型和体重较大的一种猫。原产地于美国，祖先为白色长毛猫与伯曼猫，于1960年开始繁育，1965年在美国获得认可。布偶猫全身特别松弛柔软，像软绵绵的布偶一样，性格温顺而恬静，对人非常友善，忍耐性强，对疼痛的忍受性相当强，常被误认为缺乏疼痛感。非常能容忍孩子的玩弄，所以得名布偶猫，是非常理想的家庭宠物。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/e9/54e97ed4d7199bc54e04ad532436edb8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;494&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/e9/54e97ed4d7199bc54e04ad532436edb8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;俄罗斯蓝猫（Russian Blue）即使处在阳光普照的炙热夏天裡，身旁那只静悄悄滑步靠近的可爱大蓝猫，瞬间就发挥出两台冷气的功力，消灭的大半的暑意，它可是一只内在、外在兼具的小猫儿，这只自然生成的猫种名为俄罗斯蓝猫，有着十分出众的迷人外表。塬产于苏俄北部霍斯堪地那维亚半岛的一种极地猫种，被誉为「冬天裡的精灵」，有着短而密的双层披毛，披毛的末端呈现闪闪发亮的银色。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/ac/afac0ba14f4aee8443d5795aee007d44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/ac/afac0ba14f4aee8443d5795aee007d44_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;热带草原猫（萨凡猫、萨凡娜猫）的弹跳力非常厉害，可以沿地跃起达2米以上，在家中，它们会随时一跃而上，便到达柜顶。大部份热带草原猫都很喜欢玩水，有的甚至懂得游泳。热带草原猫十分聪明，只要加点耐性，便可以教晓它们作一些基本动作如坐下、躺下或俾手等。一般家猫的成长期约为两年，而热带草原猫则长达三年，在首两年主要是骨骼成长，而肌肉发展则会持续至第三年。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/99/2499995feb78738fb14c600ba225156e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/99/2499995feb78738fb14c600ba225156e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;苏格兰折耳猫（Scottish Fold）刚出生的时候耳朵并不是折着的。大约三到四周大的时候，它们的耳朵才开始下折…… 或者就干脆不下折！直到小猫11周到12周大的时候，繁育者才能大致判断出它们的品相（宠物级，繁育级还是赛级）。目前，只有耳朵折下来的折耳猫才能参加比赛，当然，每个繁育者都希望繁育出能参加比赛的猫。但是立耳的折耳猫在繁育过程中的价值却是无价的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/59/86596486d85a07a1b1648d26e61e6218_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/59/86596486d85a07a1b1648d26e61e6218_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;塞伦盖蒂猫是孟加拉猫（Bengal）与东方猫（Oriental）的混种。系由加州Kingsmark猫舍的Karen Sausman于1994年所创出。此品种至今仍在发展阶段，但最终目的是要创造一种看着起来像薮猫（Serval，非洲山猫）但又不使用任何野生基因的猫种。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/2d/ff2d015206ec5fb35cc516dd464e9f51_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/2d/ff2d015206ec5fb35cc516dd464e9f51_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;西伯利亚猫（Siberian）可能是西伯利亚及乌克兰地区的家猫和当地的野猫的杂交后代。它丰厚而保温的被毛非常适应当地严寒的气候。西伯利亚猫于严寒的俄罗斯北部诞生，所以身上长有浓密的被毛。虽然它们充满野性，但因样貌温驯而给人一种平易近人之感。这种猫安静而有力，他们也颇为活跃，甚至非常活跃。尽管个性很强，它对其它的猫非常友好。他们贪玩，和孩子相处甚欢。感情丰富，对主人非常依恋。声音柔和。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/43/6443f8d09bb6e174b6bf8d803953eb92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/43/6443f8d09bb6e174b6bf8d803953eb92_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;新加坡猫（Singapura）是一只安静优雅的猫种，对主人非常的忠诚，至今它们所演化出的体型与性格皆为选择性压抑而成，拥有着如黑雕刺鼠般的毛色，披毛上的花纹还可在阿比西尼亚猫、松鼠及地鼠身上发现，早期为东南亚地区的野猫，有新加坡下水道猫之称。新加坡猫的体型娇小、自然又淳朴，被唤为训练猫的一种，这般刻苦耐劳又温驯的可爱猫咪，正是源自于新加坡本土的新加坡猫。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/a0/09a0e3d5877403601f746aac70969b9a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/a0/09a0e3d5877403601f746aac70969b9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;索马里猫（Somali）拥有大如圆杏的双眸，炯炯有神的视线，让它随时处于精神百倍的机伶模样，是一种突变产生的长毛猫种。有优雅的半长体毛，给人一种野生狐类的观感。行动敏捷的它，至今还具备着古代狩猎的天性，有些许的戒心，运动神经极发达，时常处于紧张的状态，算是怕生的猫种，但对主人个性温驯，也喜欢向主人撒娇，千万不要让它呆在狭窄的空间，否则将会看到一只神经质的索马利猫！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/2a/b42a24cfcf1d3a0266e6d660ae6f3e85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/2a/b42a24cfcf1d3a0266e6d660ae6f3e85_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;斯芬克斯猫（加拿大无毛猫） 斯芬克斯猫又名斯芬克斯无毛猫。斯芬克斯猫不仅以一身弯弯皱皱无毛的外表著称于世，而且以性情温顺、聪慧谦逊、感情细腻、笑容可掬的面孔和一双表情丰富的大眼睛而深受欢迎。这种猫除了在耳、口、鼻、尾前段、脚等部位有些又薄又软的胎毛外，其它全身部分均无毛，皮肤多皱，有弹性，和别的猫相比，多汗。头部呈楔形，耳朵大，眼睛大成圆形，稍倾斜，多为蓝色和金黄色。尾长且细。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/37/3037f3fe1215023551f6b75d7ca90446_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/37/3037f3fe1215023551f6b75d7ca90446_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;安哥拉猫（安卡拉猫） 安哥拉猫是最古老的品种之一，源于土耳其。此猫全身有丝般的长毛，有褐、红、黑、白四种毛色，通常认为白色的安哥拉猫最纯正。动作敏捷，性格特立独行，不喜欢人抚、抱。安哥拉猫会生仔，一窝有4仔，小猫出生后就能睁眼，而且顽皮可爱。该猫最逗人之处是特别喜欢水，能在小溪或浴池中畅游且憩态可掬。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/90/e3908a2904e3b126db265cd40ef95e61_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/90/e3908a2904e3b126db265cd40ef95e61_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再也不说你们都一个样了T T&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22260598/answer/21083709
</link>
<author>
长歌
</author>
<title>
一线名校和普通本科学校有本质区别吗？
</title>
<description>
半夜看到这个题目，深夜手机党从床上弹了起来，决定回答这个问题。&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;在《交大生存手册》开篇是这么写的：各位同学们，在本书的开始，我不得不遗憾地告诉大家一个消息。国内绝大多数的本科教学，&lt;strong&gt;不是濒临奔溃，而是早已崩溃&lt;/strong&gt;，在此，我无意争论是否复旦、中科大、或者清华、北大是否比我们奔溃得更少一些——这种争论是没有意义的。我只是看奥了无数充满求知欲、激情、与年轻梦想的同学们，将要把自己的四年青春，充满希望与信任地交给大学来塑造，这使我心中非常不安。&lt;br&gt;&lt;u&gt;这也是我在这段偏激片面的回答之外想要表达的。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;是，大学最重要的目的当然是成为想成为的人，追求你的梦想，规划自己的将来。而不仅仅是学习。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;所以，推荐看完这个回答的人去看看@Abigail Zhou 的答案。&lt;br&gt;说实话，她的回答在一定程度上给了我冲击。&lt;br&gt;确实是，在不同的坏境里，眼界和想法有差距。&lt;br&gt;确实是，大学不能只追求学术，而是要追求自己想要的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并无孰是孰非之分，只是提供不同的角度和思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只谈学术方面的区别，当然，前提是，不能以学术论英雄。&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;区别么？当然！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人今年大一，也是一个曾经有名校情节的妹子，因为高考的挫败，虽然过了湖南一本线20多，但是因为想要理转文及来北京所以现就读于北京一所普通二本（具体是什么就不透露了，毕竟是我的学校）。来北京第一个去的是故宫，第二个北大，第三个清华……平时对各大学也比较关注，所以，我来深入浅出地谈谈我的想法好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.浅层的区别：学风、环境。这也是我比较不待见自个儿学校的一点，周围的人，大部分都没有什么想法和追求，碌碌无为地混日子，男生们讨论游戏、妹子、吃穿等等。女孩子们讨论穿着、打扮、汉子、电视剧等等。平常朋友圈里的主流是各种秀美食，秀吃穿，秀去哪儿玩了。点赞数非常。（并没有说这样不好，只是只发这种就不对了嘛~）难以找到有共鸣的人，发个“你好哇，李银河”没人知道，分享各种学习资源也没有人看。而且最近学校要求早读，招来骂声一片，好吧，好歹实行了。结果每天早晨来的人稀稀拉拉的，最让人不爽的是，来的人往往是——左手拿着早餐，右手拿着手机，一边吃一边悠悠地看。早读没有任何声音，除了间或有微信的通知声或者振动声。……你们能想象吗？一个大学，早读，没有任何声音除了微信的提醒声或者手机的震动声……因为大家都不读书，真正想读的人只敢很小声的读，我每次也都是冒着被歧视的危险大声读，企图声援那些想读而不敢读的人......那真是我对自己的大学最绝望的场景。自习室里真正认真的人很少，很多人带着手机来这玩，或者带着电脑来这里看电影……来自习室只是为了图个心里安慰。前阵子举办英语单词竞赛，我高三基本130+英语底子尚可，题目挺难，看着题目，基本上百分之三十的词不认识，考完一阵发虚，毕竟此前从未被英语虐过，结果后来100分的题目考了60多居然还是二等奖。哎，竞争力何在啊。只能默默告诫自己不能跟学校的人比了。。。反观清华北大，一直有关注一个上北大的文科状元，微博上发图说，复习到很晚出自习室，发现对面的楼里全是人，想起了高三时光。〒_〒这才是好大学啊T_T，我眼泪流不干了……&lt;br&gt;2.人。其实这个点和环境有重叠部分。不过还是说说好了。我的同学基本不关心将来，无论是家里条件好的，还是家里条件差的，有的一天到晚只关心打扮各种淘宝化妆，有的可以天天不出门看各种剧，有的甚至可以在寝室睡一整天……我想用四年时间走遍北京，好好领略百年帝都的风华，于是计划每周花半天从北京任意一个地铁站下来，然后到处瞎逛，都没有人愿意陪我去（所以我只好自己去了）……她们宁愿在寝室半天觉=_=……清北的学生我就不说了……整体素质差别很明显啊……&lt;br&gt;（更新：这一点有人批评我judge我的同学，而不是伸出援助之手。我必须解释一下，我并没有看不起钻研学术以外的事业的人，学习真的不是唯一的路（但是是一条相对好走的路），而是我所在的这个环境，事实就是大部分人都没有什么追求，只是在混日子而已。所以当我在没有任何声音的早读只能稍微小声一点儿读英语的时候，当我想和别人讨论专业知识却没人愿意的时候，当我发个关于学习的资源却被人嗤之以鼻的时候……我的心情确实是很悲凉的。如果我的同学真的是找到了比好好学习更好的事业的话，我绝对会伸出援助之手的。现在我每次看到知乎上的好的资源都会分享到班群，也不管有没有人看。比如我还会把澜心关于化妆的回答分享给我的舍友。就是这样。有时候集体的活动我会很乐意参与，也玩得很开心，譬如大家陪我在寝室里过我的18岁生日，虽然没有家人在身边，但是还是觉得很开心。然而大部分时候我还是只能一个人背着书包在校园里穿穿行行。我也并没有抱怨环境的意思，而是实实在在地说本科之间的差别，最大的差别还是环境和人）&lt;br&gt;3.这个只是说学习这一单方面：学校学业要求程度及老师的客观水平。就这个而言，我们学校课很少，我大一，基本有三个下午没课，加一个早上不上1.2节，再加双休没课，作业也很少……真是闲到家了，（不过可能也跟专业有点关系），然后我同济土木系同学基础知识要学理化生英外加记混凝土类型和绘图bulabulabula……北邮的同学作业一堆，有时周末也要上课……北大就更不用说了，前阵子光华管理周六从早到晚连着上了13节数学课（不愧是北大-_-||）……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.视野。这个是因为环境和人的差别所导致的最终后果。&lt;br&gt;这一点，@Unistar的回答显然说得比我更好。他的回答真是让我有“边哭边赞”的感受（心里流泪啊~）&lt;br&gt;一流学校和普通本科学生之间眼界的差距真的是太大了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，就是实实在在的普通本科和清北的区别。&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;然而，以上所说的这样都不是一个大学最重要的东西。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;私以为，最重要的是人，是你周围的同学，是教你的老师。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;你的同学追求什么。你的老师教给你什么，他们对你的影响才是最重要的，也是一个大学的意义所在。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;PS：其实很多普通本科都有牛人。我执意来这个学校就是知道有一个高我几届的学姐在这个学校就读，参加过哈佛尼森模拟联合国，参加过CCTV希望英语风采演讲大赛还获得了成功，大学参加游学计划申请到了最高奖学金去过了五大洲，大四以全额奖学金去瑞士交换，出来直接在跨国公司百万年薪。&lt;br&gt;再者，好的学校也有渣渣。&lt;br&gt;所以，大学的坏境对一个人的影响不可避免，但是无论如何还是要靠自己。&lt;br&gt;永远不要被“同化”，这真的是个很恐怖的词。&lt;br&gt;与诸君共勉之。&lt;br&gt;———————————&lt;br&gt;@孙雅君学姐评论里指出了我回答的一些问题。确实提得非常好，所以我现在就着学姐的问题来补充一下我的答案。谢谢学姐。也祝学姐平安夜快乐~一起努力哦~&lt;br&gt;第一，不该主观地从表面看来就认为别人不努力。&lt;br&gt;我的解释：嗯。术业有专攻。每个学生都有很棒的一面，有的人擅长主持，有的人唱歌进了全国级的比赛，有的人写小说发表在网上，有的人做兼职养活自己不哪父母一分钱……这些人，每个学校都会有。这些句子也是常见的励志文章里会出现的道理，当然懂。我所说的是普遍水平。&lt;br&gt;第二，不要抱怨学校。&lt;br&gt;我的解释：嗯，我还是发自内心爱我的学校的，毕竟它给了我栖身之所，也让我遇到了很多友好的同学和老师，给了我实现理想的平台。而且，我们学校的图书馆真的很棒啊~&lt;br&gt;回答问题的时候我确实挺喷，但是这是在一个客观的角度分析我们学校差的地方，事实就是如此啊&lt;br&gt;也请大家不要猜测我的学校，我会内疚的，总之是普通本科就对了&lt;br&gt;第三，大学的好坏和成就不是以成绩来衡量的。&lt;br&gt;我的解释：嗯。我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21961126/answer/20517663&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样让自己每天被考试上课玩电脑充斥的大学生活变得充满色彩和希望？&lt;/a&gt;这里是这么描述我的大学生活的:&lt;br&gt;&lt;p&gt;大学生活真的可以很精彩啊。&lt;br&gt;以我为例，本人来自湖南，现在北京读大一。&lt;br&gt;我是过了湖南的一本线20多分但是读的是北京的二本，因为专业选择和一心想来北京。所以我的环境和你很像。早自习基本没人来，来的人也只是坐在座位上一边吃早餐一边看手机，基本上没有书声琅琅的时候。女生们关心的除了电视剧就是购物和美容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我在这样的环境里，一直在努力着不被“同化”，你知道“同化”么？一个极其恐怖的词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我每天认真的学习专业课，立志拿一等奖学金。我加入了系和院学生会，经常有活动忙得不亦乐乎。我加入了勤工俭学项目，每周有固定的时间查宿。我参加了文化遗产保护协会，文学社，学生电视台心理社，话剧社（因为耽误的时间太多退掉了）。除此之外我喜欢文学和电影，每天都因为看书的时间太少而发愁，因为毕竟学习是第一位的，看电影更是奢侈的享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还给自己订了一个瞎逛北京计划，每个周末花半天一个人瞎逛北京，希望四年把这个城市看遍，第一次出门就认了一个妹妹，第二次碰到了很不错的旧书摊等等……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我周六上午还有选修课，公关礼仪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外我还订了《南方周末》和《文苑》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还在想办法为了做交换生学好英语每天早起晨跑晨读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还得抽出时间练字，写日记，看新闻，看微博知乎上空间……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还想兼职什么的暂时没找→_→怕签了协议又没时间就惨了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偶尔也参加玩的活动（参加过模联也参加“寻宝活动”，前者拿了最佳立场文件，后者拿了第一名收获一辆自行车），和室友出去吃自助，和室友半夜唠嗑……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我现在最大的感受就是——时间不够用！！&lt;br&gt;希望能尽力度过有意义而开心的生活。现在觉得还好……所以，我真的无法理解你说的大学生活，无聊？&lt;br&gt;你看我即使没恋爱也还是过得很精彩啊……&lt;br&gt;生活这种事啊，乐趣多的是，要靠自己发觉。&lt;br&gt;有趣，也是一种本事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PSPS：大学对个人的坏境影响绝对是潜移默化的，这不可否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但怎么过，绝对靠个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就是这样，只要选择好一条路（可不仅仅是学习~），然后尽力走下去，活出自己的精彩就好了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，我还觉得学校的好坏有利有弊，就像“宁做鸡头，不做凤尾”一样。即使是在一个不那么优秀的学校，一旦你出挑，就很有可能享受到这个学校最好的资源。而在强手如云的高校里，资源争夺就激烈多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以这种事，还是看淡一点，随缘吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;所有的发生都是最好的安排。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望将来回忆大学四年的时候，不因虚度年华而悔恨，也不因碌碌无为而羞愧。&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;插播一个广告：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22366720&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;普通本科的文科生如何做科研立项、paper、论文等？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;求大神解答我的问题&amp;gt; &amp;lt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20390261/answer/21079836
</link>
<author>
徐孝天
</author>
<title>
茅于轼对于「18亿亩耕地红线」的抨击有没有道理？
</title>
<description>
&lt;p&gt;作为一名经济学的学生感觉这个问答里面误解很多，实在是把经济学黑惨了啊，这样是不行的。排名第一那个市场原教旨主义者不能代表经济学界啊！！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;首先，“市场经济”和“经济学”是两个&lt;b&gt;&lt;i&gt;不可以混淆&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;的概念&lt;/u&gt;！经济学是研究有限资源最优分配的学科，包括&lt;b&gt;但不限于&lt;/b&gt;市场分配。“市场经济”很多时候是最优的分配方式，但不是&lt;b&gt;&lt;i&gt;所有时候&lt;/i&gt;。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;第二，经济学不是&lt;b&gt;&lt;i&gt;反常识&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;的&lt;/u&gt;！恰恰相反，经济学是社会科学中对自然科学研究方法使用最多的学科，所以经济学中的量化分析和模型建设非常多，所有模型的最终标准是要&lt;b&gt;符合现实，&lt;/b&gt;任何在实际验证中失灵的模型(比如预测失业率的菲利普曲线)就会被学科所淘汰。基于上述理由，和常识相悖是经济学的一大忌讳，所以将常识和经济学二元分割是很险恶的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;第三，经济学最优的政策最优不等于事实最优的政策&lt;/u&gt;！恰恰因为经济学是一门自我限制的学科，所以它不能指导一切政府政策，因为经济学关心资源的效率化，但是不关心资源的&lt;b&gt;合理分配&lt;/b&gt;，而这是哲学家和政府应该关心的事。在经济学最优化的情况下没有国家有必要有&lt;b&gt;国防工业&lt;/b&gt;或者是&lt;b&gt;税赋&lt;/b&gt;，因为他们带来的经济效益是负的，但是政府存在的一部分目的是分配资源，&lt;b&gt;劫富济贫&lt;/b&gt;，所以这些政策还是有存在的必要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Ok，现在进入喜闻乐见的反驳（吐槽）环节。对象当然是排名第一的Nover。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1、有关粮食安全的幻觉，本来就是统治者刻意编造出来的。这种幻觉跟随了中国人几十年。&lt;br&gt;首先为什么中国历史上因为粮食短缺（非战争原因）而导致的饿死人惨剧频发，而欧洲则几乎没有过几次大规模饥荒的历史事件呢？简单回答：体制问题。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;欧洲历史上真的没有饥荒么？？&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_famines&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of famines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;百度百科没有维基一下不行么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;随便举几个里面的例子1601-1603俄罗斯饥荒死了200万，1694-1694法国饥荒死了200万，1845-1869爱尔兰大饥荒死150万人，200万人移民。这些地方人口可是比中国&lt;b&gt;少很多&lt;/b&gt;的，可见饥荒有多严重。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;“体制问题”&lt;/blockquote&gt;。。。。。。亚当斯密的国富论是1776年写的，难道那之前欧洲有&lt;b&gt;市场经济&lt;/b&gt;么？？
&lt;blockquote&gt;去看看明清皇帝的食谱就应该知道，中国人的食物（包括各种资源）实在是被集权统治集团占用了太多，同样再去看看同时期欧洲农民的日常食谱，这种对比应该分外醒目。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;所以欧洲那个时候是民主制么民主制么？那时候欧洲的皇帝们正打得开心吧？他们也是想怎么剥削怎么剥削，想怎么规划经济就怎么规划的吧？&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;尤其是玉米和土豆的传入，基本上可以彻底消除由于天灾等原因造成的大面积粮食危机。另外，中国的庞大面积，从地理学的角度来说，全国范围内的天灾病虫害同时发生能成为现实的话，那地球估计是冰河世纪了，所以，那三年的全国性饥荒，自己去琢磨吧。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;ok这些主食的传入的确很好用，但是耕地少了种得再丰富也是白搭吧？&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;最后，朝鲜这么让人讨厌的国家拿着美元世界上都能随随便便买到粮食，甚至绑架俩人质都能换来粮食，中国居然在自己国家粮食不够吃的情况下，全世界对天朝断供？那这个国家得多么令人发中指的遭人唾弃！你觉得你的国家比朝鲜还不怎么样？&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;朝鲜的粮食需求和中国没法比，中国的粮食需求上升是会引起&lt;b&gt;市场动荡，价格飙升&lt;/b&gt;的，之于为什么“市场经济”解决不了这个问题我下面会讲&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2.任何一个市场，只要政府试图介入（无论其打得旗号是管理亦或是监督亦或是腾笼换鸟、防止XX过热或过冷等等）绝大部分可能是与民争利。一定要慎之又慎。尤其是刚性的制度性介入，更是对市场的伤害，对市场的伤害就是对消费者的伤害，如果消费者是全体国民的话，那自然是对全体国民的伤害。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这个&lt;b&gt;&lt;u&gt;市场=消费者=全体国民&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的混淆简直让经济学者都要哭了，经济学的一大课题就是研究政策对于&lt;b&gt;市场各方&lt;/b&gt;的影响，&lt;b&gt;消费者&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;生产者&lt;/b&gt;各自的收益，很多政策都是将一方的收益分配给另一方！政府补贴农业就是为了保护农民不受市场波动的影响，虽然要花纳税人的钱，但是农民是&lt;b&gt;弱势群体&lt;/b&gt;，所以还是需要做啊！&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;欧美近些年航天技术突飞猛进，为什么？政府不再花大量的财政支出搞航天研究，而是交给市场来办，SpaceX一定比美国政府干的有性价比多了。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;spacex是一个NASA（政府机构）的&lt;b&gt;&lt;u&gt;承包商&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，帮助科研的，他的经费和收益还是来自于&lt;b&gt;政府的财政支出&lt;/b&gt;，这个例子可以说明自由市场的有效性么？如果是自由市场的话，会有公司愿意投入到周期长，产出少，买家少的航天产业么？这是市场经济的反例吧亲&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;只有防疫之类的具备负外部性的状况才需要行政干预&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;防疫具有的外部性和粮食安全比起来差太多了吧！6.7亿粮食生产者和13亿粮食消费者都指着粮食活命，这个外部性不够大？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
2、&lt;b&gt;我不认为两个真正的民主国家会爆发战争&lt;/b&gt;。这点我非常认可拉梅尔教授的研究。我也说了，粮食危机只会发生在世界级的战争状态下，所以，要想避免战争，最好让自己的国家真实的民主化。不过，当下虽然不民主，但是鉴于权贵们的正常生存逻辑，也不会发动任何战争，这点可能让各类希望中X必有一战的同学们失望了，不过事实基本如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/6b/916bef4a1e8e669c7d5c790f9255ce16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是&lt;b&gt;联合国粮食安全委员会&lt;/b&gt;对于粮食安全的报告（信不过中国专家外国的总可以信吧？），里面明确指出08年以来世界粮食价格上涨，营养不良的问题&lt;b&gt;日益严重，&lt;/b&gt;特别是在&lt;b&gt;发展中国家。&lt;/b&gt;第二段明确讲了粮价上涨和波动是不会让农民收益的，因为农民也是需要&lt;b&gt;买粮食&lt;/b&gt;的，而且农作物的转换对于农民而言&lt;b&gt;风险很大&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;综上所述这位答主真的有民科风范，观点置于事实之前，市场原教旨主义不可取也。各位看官请不要再黑经济学了，经济学是很好用的好吗。。经济学家也有很多很好用的。。。。。。。啊啊啊啊啊啊。。。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;由于篇幅的缘故无法再详细讨论茅于轼的观点了，毕竟他对于开放土地使用方式的看法也是很有借鉴意义的，下面就只讲一下为什么要保护耕地吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;为什么需要保护耕地？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;简单来说就是为了保护口粮。&lt;/u&gt;前面有人详细描述了粮食产量和价格之间的关系，我就不赘述了，简单来说就是：粮价&lt;b&gt;波动&lt;/b&gt;是很大的，&lt;b&gt;产量对于价格&lt;/b&gt;影响也是很大的，中国是个发展中国家+人口大国，进口粮食是&lt;b&gt;不靠谱&lt;/b&gt;的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里不得不提到上面写到19世界的爱尔兰大饥荒，就是在&lt;b&gt;市场经济&lt;/b&gt;的欧洲啊。我们经济学第一课就讲了市场平衡（卖出=买入）不意味着&lt;b&gt;想买的&lt;/b&gt;人就能买到想要的东西，而是&lt;b&gt;想买并且有能力&lt;/b&gt;的才能买到。当时因为英格兰地区工业化进程较快，购买力强，所以土豆出口到英格兰比自己国家消费更有利可图—“市场经济”，但是买不起&lt;b&gt;土豆种子&lt;/b&gt;的爱尔兰农民没有得吃也没有下一年的生计，只好移民或者&lt;b&gt;饿死&lt;/b&gt;，这个时候“看不见的手”是不会来救命的。这就是为什么前面有人说粮价上涨德国美国都不愁------&lt;b&gt;因为他们人均收入高，就是买的起&lt;/b&gt;！到时候&lt;b&gt;饿死&lt;/b&gt;人的一定是发展中国家。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同样的在20实际初的中华民国。。。。呵呵呵呵。。。。粮食市场由富绅和商人垄断，因为大米保质期长，就长期收购囤积，然后在饥荒的时候在高价卖出，&lt;b&gt;买不起的农民&lt;/b&gt;只能饿死。毛泽东的父亲毛贻昌就是这样的一名商人，结果毛泽东眼看诸多乡亲饿死就开仓放粮，被他爸一顿毒打（留下了革命的火种= =）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;为什么？为什么粮价高涨的时候农民不选择种粮食来逐利呢&lt;/u&gt;？因为信息的&lt;b&gt;滞后性&lt;/b&gt;和农民的&lt;b&gt;低风险承担能力&lt;/b&gt;。今天大米涨价，我种水稻，结果等收割的时候米价大跌，我怎么办？一次两次还好，多来几次农民就是要破产（饿死）的啊。这就是为什么政府开设农村合作社，稳定价格规划，收购粮食，就是为了确保收益的&lt;b&gt;稳定性。&lt;/b&gt;自由市场的前提是要有充分的信息，风险承担能力和转变生产的能力，这些对于农民来说都是很难的啊！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;为什么保障耕地等于保障粮食生产&lt;/u&gt;？虽然因为利益的驱使，地方政府很多都打擦边球造成了很多无法生产的“耕地”，但是&lt;b&gt;大部分情况&lt;/b&gt;都是会有政府补贴来保障耕地的。因为地方政府通过卖出工业和居住用地的可以获取巨大利润，所以很容易就使耕地面积大幅度下降，而因此造成的&lt;b&gt;粮食减产&lt;/b&gt;要长时间才能体现。如果政府不作干预，工业化进度过快，很容易造成粮价上涨的经济危机，而&lt;b&gt;主要受害的是食品支出比例巨大的贫困人口&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然政府的腐败有时会导致问题，但是这不能否认政府保护弱势群体和经济安全的&lt;b&gt;基本职能。&lt;/b&gt;我们不需要冷战思维就知道依赖进口的国家是&lt;b&gt;受制于人，并且极度危险的。&lt;/b&gt;市场不是万能的，现在这种古典自由主义的奥地利学派在哪里都不受待见了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;重点是。。。请不要把这些民经和经济学家等同起来好么好么。。。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22374817/answer/21162264
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有哪些不常被关注的人群，其实人数非常多？
</title>
<description>
跟我一样的跨性别者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很苦的知道吗！！&lt;br&gt;怎么过来的知道吗！！&lt;br&gt;大家都在关注同性恋啊！！我们还曾经无辜中枪被骂过啊！！！！&lt;br&gt;注：跨性别者喜欢同性 异性 不一定&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/4c/2b4ceafd79f0dc8aeef3b98a76429b90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;683&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;683&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/4c/2b4ceafd79f0dc8aeef3b98a76429b90_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;T T一个隐秘的人群，一把辛酸泪&lt;br&gt;&lt;br&gt;LGBT,性少数群体&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/52/4c5216468057970ecfa843fadf503acb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;897&quot; data-rawheight=&quot;231&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;897&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/52/4c5216468057970ecfa843fadf503acb_r.jpg&quot;&gt;维基百科&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/LGBT&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;LGBT&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，T指的就是我们跨性别者。我们一样是性少数人群，目前同性恋尤其是男同受到了很大的关注，但是很多人不知道我们的存在，就我个人而言是久而久之懒得解释了，因为解释了一般人都不理解，觉的你在秀逗，哈哈笑几声，或者直接问“你干嘛不变性？”很少人真正理解。不止群体外部有歧视，群体内部也有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面那个【救救男孩】的新闻，cctv官博也发了一样的贴。我真想骂人了，真是拜托了，比如我，我本来就不是女人，你让我玩什么玩？救什么救？唉。家里父母其实也是一样的态度。不是不想变性，只是变了以后问题太多。而且很难找对象。没有那个条件。能变谁不变？？谁敢啊。社会，家庭，环境，各种压力，不难理解群体内部那么多自杀和抑郁的，我大一也快自闭。和几个妹子一起住四年，有时候晚上睡着，看着对面妹子萌萌的花床罩，感觉到无比的孤单，因为知道这不是自己的世界。我个人比较不爽的是，总有人说你这是心理问题。就算是我也不要治好-   -人只活一次 让我按照我想要的活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得当年上过跨性别的小组，我想起来都觉得难受，还有打激素的，真的奉劝大家不要碰那种东西，难受是难受，其实看开就好，倒霉也得继续下去，不要硬碰硬伤害自己身体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转个漫画。转自新浪微博@清浅Der&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/6a/f56ab9ad2383103f6e72a4d806de0e07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;6286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/6a/f56ab9ad2383103f6e72a4d806de0e07_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/1e/de1e3a775e733a1180597a36e33dfe90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;9807&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/1e/de1e3a775e733a1180597a36e33dfe90_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/99/09997c6c1401308bc131499c03979317_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;3562&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/99/09997c6c1401308bc131499c03979317_r.jpg&quot;&gt;我不是原作者，大家看清楚水印喔。我是ftm,也就是生理女心理男。（其实我也是看了这妹子的漫画才知道还有ftm和mtf的差别...-   - 其实群体自己也要更清楚的认识自己才对，这方面的信息平时大家说的少，不自己上网看也很难知道。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这个转自微博 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/2235151692&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@AnotherBettisia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;原文链接与此题无关，未贴全。【侵删致歉】&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/88/a58824b269f3fc601440c31831dfc3c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;411&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;411&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还在网上找到一个大概说明了国内跨性别者惨淡现状的。&lt;a href=&quot;http://news.sdchina.com/show/2498950.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;跨性别者生存压力大 取得社会认同尚需时日&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   有兴趣的朋友可以点击一下下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们是个庞大的群体，只是你们不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面第一个发图的妹子，我也是今天才搜索到她的漫画。或许像她说的那样，我们应该站出来好好解释。我自己现在真的勇气还不够，暂时可耻的匿了。我确实在这个问题上不是一个很坚强的人，现在我已经少了很多出柜的冲动和勇气，很多事不敢说了。&lt;b&gt;但是我还是真诚的希望大家能够更了解我们这个群体，能够看到我们，并且以宽容的心态对待。&lt;/b&gt;我只能活一次，我想选择属于我的那个地方。这辈子不行，还有下辈子。&lt;br&gt;谢谢大家。有需要还会补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21978488/answer/19930623
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
这次香港航空的技术失当，对与乘客是否真的很危险？同一个老板的海航是不是也差不多呢？
</title>
<description>
当然是很危险的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       文章里列出的几种所谓“失当”在大陆民航，轻则叫严重差错，重则叫事故征候，这是仅次于事故的等级。而事故就意味着飞机有较大损毁或有人员伤亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在空中有时候两架相近的飞机的高度差只有300米，或是横向间隔只有不到十公里，这个间隔对于高速飞行的飞机来说也就是几秒之差。所以，如果飞错管制员指挥的高度，或是飞错预定的航路，就会存在空中撞机的风险，如相撞，那几乎肯定是无人生还。（当然若是出现危险接近，飞机还有一个叫做TCAS的系统来提示飞行员做出避让，让相撞风险减到最小）&lt;br&gt;&lt;br&gt;       文中还有一个案例是误入跑道，这是指飞行员未收到管制员的许可就擅自进入跑道。试想这时候如果正有一架飞机准备落地，而能见度不是很好，等落地飞机看清跑道上有另一架飞机的时候可能复飞已经来不及了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       这些事件大陆的航空公司也曾发生过，但都没有造成大的后果，只是当事的飞行员会受到严厉的处罚。正因如此，飞行员都会很严格的按照管制员的指令来执行，而各公司的SOP(标准操作程序)能把出差错的可能性降到最低。所以，通常，在航班运行中这种事情发生的几率很小，香港航空这个数量是有点太频繁了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22371043/answer/21157551
</link>
<author>
尹词
</author>
<title>
强奸对女性的伤害有多大？
</title>
<description>
1.&lt;br&gt;四年前，我认识了一个女孩，她有过一段非常惨痛的被强暴的经历——你们没看错，是一段，不是一次，因为是熟人。还曾经因此打过胎。&lt;br&gt;后来她终于逃离到了一个新的城市，本以为可以开始新的生活，但实际上，没有她想的那么简单。&lt;br&gt;这些年她一直在做噩梦，几乎大部分的晚上睡觉时都会做噩梦，常常半夜惊醒，然后发现是做梦，心有余悸。&lt;br&gt;她觉得自己不干净，虽然理智上知道她自己才是受害者，但就是忍不住认为自己很脏。&lt;br&gt;有过自残甚至自杀的经历，虽然没有“成功”，但会很消极，对人生很悲观。&lt;br&gt;她有一个男朋友——我觉得她在这点上非常非常幸运，因为男朋友知道了她的过去，仍然坚定地站在她身边，只是她自己觉得自己完全配不上又高又帅名校毕业工作优秀的男朋友，男朋友越是对她好，她越是自责，想把他推开。然后不无忧虑地跟我说，她很害怕自己这样时间长了，会让男朋友失去耐心，真的离她而去，可是又控制不了自己的情绪，整个人非常痛苦。&lt;br&gt;她只是一个普通的女孩子，但是在她身上，我看到的是，这种悲惨遭遇，毁掉的是人的一生。&lt;br&gt;如果有人居然能猜测这“很爽”，我只想说，他们是傻逼+禽兽。（不好意思我也不想骂人，恕我词穷实在不知道怎样表达更为贴切。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;大学三年级的某一天，回宿舍时，我们突然发现门口贴了一张告示，提醒女同学晚上注意安全等等。&lt;br&gt;后来，听说是某系的一个女生被几个民工强暴了。&lt;br&gt;我们当时的反应是，害怕得要死，甚至晚上不敢出门。&lt;br&gt;再后来，那个女生离开了学校。&lt;br&gt;什么？你说保研？&lt;br&gt;我不知道那个女生后来有没有继续读书，或者去了哪里读书。&lt;br&gt;我只知道，能把一个年轻女孩的悲惨遭遇和“为了保研”联系起来的人，根本不知道什么叫人的尊严。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;两年前，要离开一个城市，临走前和四个女生一起去唱歌。&lt;br&gt;因为大家兴致很高，所以出了KTV已经凌晨1点多了。&lt;br&gt;那天很冷，也不好打车，终于等来一辆车，我让她们四个人上了车，决定自己走回去。KTV距离我家只有10分钟的步行路程。&lt;br&gt;没想到，半路上我被一个中年男人拦住了，他拉着我的胳膊要往旁边的小胡同里走。&lt;br&gt;当时头皮一阵发麻，真的觉得灵魂从头顶飞出去了一样。&lt;br&gt;我一边向他说好话，主动把自己的包包给他，一边挣扎着不跟他走。&lt;br&gt;这样僵持了大概1分钟还是2分钟？我事后回想起来应该时间不长，但当时的感觉就有半个世纪那么长。那个男人大概不耐烦了，骂了我一句，狠狠地推开我，我一个趔趄差点摔倒在地上。&lt;br&gt;不过转身撒腿就跑，甚至顾不上自己还穿着高跟鞋——看电影时女人为了跑得快常常停下来把鞋脱掉，经过那次我才知道，其实根本没有时间停下来脱鞋，穿高跟鞋都能跑得飞快，因为完全是拼了命在跑。&lt;br&gt;我那时候住6楼，没有停歇，一口气跑上6楼，途中摸出钥匙，迅速开门、关门，然后马上瘫倒在地上。心跳快得真的好像心脏要从口中蹦出来，腿脚完全是软的，过了半天才爬起来，然后还担心对方有没有尾随我，不敢睡觉。&lt;br&gt;此后很长一段时间，我白天在路上碰到单独一个男人走对面或者身后，都会特别紧张，其实人家就在好好地走路，但我会不由自主地害怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经在果壳上有一次讨论关于强奸判刑重不重的问题，有懂法律的男生冷静地分析之后说，我国目前针对强奸的刑罚是合理的，因为受害者到底受到了多大的伤害是很主观的事情，所以只能更多以“客观标准”来衡量。&lt;br&gt;不过，我猜可能很多女生会和我一样——承认国家法律制定的那个标准，但是，如果真的发生在自己身上，只要有机会，就去杀了那个罪犯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21411692/answer/21148265
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
樱花对于日本文化是怎样的一种存在？
</title>
<description>
这是我写过的答案里耗时最长的一个了。一部樱花在日本的发家史。信息量暴多，有人想看的话搬个板凳拿好零食再进来啊~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;。。。全文原创，转载请注明作者出处，或联系我。盗用必究。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 引子：喜马拉雅的恩赐&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们平时所说的樱花，可以通称蔷薇科樱属（&lt;i&gt;Cerasus&lt;/i&gt;）的绝大部分物种&lt;/b&gt;。根据《中国植物志》的记载——“本属植物广泛分布于北半球温带地区，亚洲，欧洲与北美洲均有记录。&lt;b&gt;主要分布于我国西部和西南部，以及日本和朝鲜。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;植物志上的话大部分属于官话，一定要说得严谨全面才行。但无论现代科学还是古代文献，我们有足够的理由相信，中国西南部才是现代樱花发迹的重要根据地；霓虹国相关资料也承认，当地的原生物种其实并不多。所以，&lt;b&gt;很大程度而言，樱花其实是国货&lt;/b&gt;。。。当然，他们如何走出大山迈向霓虹国，那就是后来跨地域文化交流的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/ad/2cad90510d24125fcc985ea670b4d47d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; data-rawwidth=&quot;784&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;784&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/ad/2cad90510d24125fcc985ea670b4d47d_r.jpg&quot;&gt;（图：12月，云南的冬樱花。我总觉得在我们翘首以盼玉渊潭、武汉大学、鼋头渚、玄武湖、太子湾……还有11区的樱花节的时候，西南腹地总有一群娇笑的声音：“你们这些后来居上的少年啊，图样图森破~”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 奈良时代&lt;/b&gt;（710-794）&lt;b&gt;：初露芬芳&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人挖化石的时候说，樱属植物在当地已经有百万年的历史。&lt;b&gt;但它们并不是最早让日本人推崇的花朵。&lt;/b&gt;对日本文化略有了解的同学，或许会知道《万叶集》——它有点类似于中国的《诗经》，是现存最早的日语诗歌总集。这里面，有好事者统计过，关于梅花的诗有118首，而樱花46首。在“万叶集描写的花卉top10”中，只够排第四。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 梅花（也就是梅子）也是从中国引过去的。我不记得是在哪本书里看到的，说是在奈良时代，由东渡的中国僧侣带去作为礼物（是不是鉴真和尚我就不清楚了 ）；而樱属植物，好像就是在此过程中非重点的夹带。。。&lt;br&gt;《万叶集》收录的诗歌年代，是在4-8世纪之间。可见&lt;b&gt;早期日本人吟咏花木的审美，很大程度上受到了盛唐文化的影响&lt;/b&gt;；就连梅花的学名&lt;i&gt;Prunus mume&lt;/i&gt;，种名“mume”也是来自日本人对中国人“乌梅”发音的讹传。直到今天日语中“梅”还念做“ume”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。扯远了。一言以蔽之，这时候的日本人，虽然也觉得樱花不错，但。。。也只是不错而已。有组织有规模有预谋的樱花文化，还完全没成型。至于在日本民间，提到“花”，一般指的都还是梅花；“花見”（赏花）的说法，也是指赏梅，而非赏樱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;平安时代&lt;/b&gt;（794-1185）&lt;b&gt;：含苞待放&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一本不能不提的书是《古今和歌集》。它的成书年代比《万叶集》晚一些，据说是在914年前后。&lt;b&gt;到了此时，日本的风物文化已经有了更加丰富的层次、更加季节化的感受，而和歌、俳句里的“花”，也不知不觉地开始从梅花变成了樱花&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;数量上也呈现出后者压倒性的优势。&lt;/b&gt;关于这一点，日文wiki中有个很明显的例子——&lt;br&gt;（1）《古今集》：難波津の咲くやこの花冬ごもり今は春べと咲くやこの花。&lt;br&gt;          中文翻译 ：花开难波津，寒冬闭羞颜。今春满地堂，花开香芬芳。&lt;br&gt;          此处的“花”，寒冬吐香，自是梅花无疑；&lt;br&gt;（2）纪友则：ひさかたの光のどけき春の日にしづ心なく花ぞ散るらむ。&lt;br&gt;        中文翻译：今朝春日里，本拟共芳尊。无奈樱花落，纷纷乱我心。&lt;br&gt;        这里的“花”，春日散落，就是樱花了。&lt;br&gt;  注：纪友则为三十六歌仙之一，活跃于平安时代前期（845？-907）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为对四季以及节气文化的关注，樱花开始成为春日的重要象征&lt;/b&gt;。日本民间据说有“田打樱”的习俗，我私心推测，有点像中国以前的“春社”，只是把樱花作为界定这一习俗的标志。至于后来的“花见”，也有人认为是来自“田打樱”——这就是政治和宫廷层面的事情了。&lt;br&gt;随着平安时代的到来，&lt;b&gt;政治风向上的转改也影响到了民间对于梅花、樱花审美的变化&lt;/b&gt;。为什么说政治转向很重要呢，因为这里面出了一个很重要的人：嵯峨天皇（809-823在位）。虽然说在这之前，身为女性的持统天皇（690-697在位）好像就有爱樱赏樱的习惯，但真正把“赏樱”仪式化，并且在宫廷里种满樱花的人，却是这位嵯峨天皇。&lt;br&gt;因为君王的喜爱而严重影响民间流行文化的行为，我们应该见过不少了吧。当然，我觉得这与渐渐脱离盛唐模式，开始自己发展成熟的日本文化仍然有着很大的关系；从梅花到樱花，某种程度上是否也算东瀛文化崛起的一个标志呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/26/9826c9cb86810826303e36e7d7d16cb8_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; data-rawwidth=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;496&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/26/9826c9cb86810826303e36e7d7d16cb8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（图：日本晚樱&lt;i&gt;Cerasus serrulata&lt;/i&gt;，即日本人所谓“八重樱”。繁复华丽的重瓣出现，多半意味着一种植物成为供观赏的重头戏。平安时代后期的大才女紫式部，在她的《源氏物语》里，就用娇艳的八重樱来比喻紫姬“几乎完美到无可指摘”的容貌品性。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 从镰仓幕府到丰臣秀吉：花吹雪&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这期间好像没什么关于樱花的新闻。。。可能是因为战事多些？但无论如何，赏樱的活动规模的确在慢慢扩大化，从宫廷贵族之间才有的仪式，到武士家臣之间的团体活动，仿佛“花吹雪”一样纷纷扬扬地扩展，到了后来的江户时代，就已经变得非常全民化了。&lt;br&gt;至于为什么提到丰臣秀吉？嗯，因为醍醐寺的700株樱花据说就是他种的。在此举办的“醍醐の花見”，声势浩大，登峰造极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/8c/f58c2c195d08eeb95c88fd538ce7664e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;685&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/8c/f58c2c195d08eeb95c88fd538ce7664e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（醍醐寺的樱花。图来自flickr。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.  江户时代&lt;/b&gt;（1603-1867）&lt;b&gt;：十万樱华入梦眠&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（这句话原本是“十万狂花入梦来”，说黄永玉老先生的。但我实在喜欢这个篡改后的版本，故而借来一用。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;江户时代的到来，带领着樱花正式成为日本主流文化的标志性象征。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这里面有两个重要的东西：（1）武士道精神的确立；（2）东方花卉文化在世界范围内的普及与推广。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“欲问大和魂,朝阳底下看山樱。”先讲武士道。&lt;br&gt;武士出现得早，但“武士道精神”这个词，好像出现得并不是很早诶。wiki是这么说的：&lt;br&gt;&lt;u&gt;……武士道真正完成于德川幕府（即江户幕府）时代。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;……在江戶初年，由古學派的始祖山鹿素行汲取了中國儒家思想的養份，對日本的武士道精神，進行了全面的闡述。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;……經過12世紀晚期的發展，武士道在16世紀成為成文的準則。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此之前，樱花的形象还偏向于女性化，比如木花开耶姬，还有各种爱情故事神马的。但当武士道精神介入之后，一切就变得立刻光芒四射、气势磅礴起来，樱花的地位瞬间就拔高n个能量级了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;懒得描述。。直接把词条内容删改修缮一下拿过来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;（1）看过樱花的人都知道，一朵樱花微不足道,满树樱花就蔚为壮观。这和日本武士的集团精神是很相似的。（可以称之为集体意识么？）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;（2）日本人认为樱花最美的时候并非是盛开的时候，而是凋谢的时候。这是日本武士崇尚的精神境界，在片刻的耀眼的美丽中达到自己人生的顶峰发挥自己最大的价值，之后豪无留恋的结束自己的生命。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;（以上来自&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/subview/60876/5112073.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;武士道_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多军事政治背景我就不展开谈了。。。总之一句话，它的风靡，和背后的势力有很大关系。大部分国家的国花确立，其实都这样，有着很深刻的政治文化原因。当然了，如果从美的角度来说，这当然也不够。&lt;br&gt;所以我们再跑回来谈谈植物学范畴的事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;江户时代所处的17-19世纪，实际上正是西方园林文化蒸蒸日上，并为东亚地区的花卉植物几欲疯狂的年代；在这样一个大环境下，日本人的樱花品种得以层出不穷，也就非常好理解了。&lt;/b&gt;如果你愿意去看一下现代的日本樱花名录，会发现其中很大一部分被冠以“江户”的名字，非常重要的一个栽培品系就叫做”江户彼岸系“。&lt;br&gt;江户末期，樱花的栽培品种已逾300。这个是什么概念呢，就是我泱泱大中华区，牡丹最发达的唐宋时期，培育出来的牡丹花品种是120+。&lt;br&gt;有这么多品色可以看，又这么有内涵，不受欢迎简直就没有天理了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发展到这一步，我觉得基本上就没什么好说的了。。。整个樱花文化的体系，已经完全确立，接下来的不过是一层层的丰富润色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/69/d5690c75069f30cd6d1d9133ce888096_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;426&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;426&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/69/d5690c75069f30cd6d1d9133ce888096_r.jpg&quot;&gt;（图：染井吉野樱，目前最为广布栽植的早樱品种。出现于江户末期。目前中国、日本的观赏樱花普遍以此为主。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 番外&lt;/b&gt;&lt;br&gt;樱花还渗透到了日本人生活的哪些角落，请参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20729372&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;樱花是什么味道的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;P.S. 吃的樱桃也是樱属植物。只不过以结果为目的称樱桃，以开花为目的称樱花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. 总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（1）日本官方给出的说法，国花是象征日本皇室的菊花。但是作为整个日本文化风土的象征，毋庸置疑仍然是樱花。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（2）早期樱花文化的形成，很大程度和中国文化有关。但和梅花最大的区别在于，樱花既有传承，又很独立创新，故而在后来日益成熟的日本民族文化中，占据了重要地位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（3）武士道精神的加入，为樱花从“物哀”正式升格为“民族精神”，算是一个很关键的推动。日本文化的精气神，几乎都可以在它身上看到缩影，你看我们的十大名花，做不到吧。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（4）日本国目前的樱花资源的确是举世无双的，就更不用谈樱花的相关衍生品。作为一个传统文化风俗保存得非常好的国家，这个当然算是一种理念上的贯彻和传承。你还见过哪个国家为了一场花事举国狂欢？除了日本，真没了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要小看这一朵花啊。它折射的是这千百年来的世间众生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日语水平有限，部分表达或许不一定到位。高手轻拍，欢迎交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考阅读：&lt;br&gt;日文wiki：&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B5%E3%82%AF%E3%83%A9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;サクラ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （樱）&lt;br&gt;英文wiki：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Cherry_blossom&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cherry blossom&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lunwentianxia.com/product.free.10005179.1/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;樱花文化浅论-免费硕士博士论文&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;《樱大鉴》&lt;br&gt;《樱花图谱》&lt;br&gt;《中国植物志》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22361114/answer/21132414
</link>
<author>
刘石舟
</author>
<title>
井上雄彦的浪客行绘制如此精良,如何才能满足连载的要求?
</title>
<description>
&lt;b&gt;泻药，关于您的问题，请看NHK这部关于井上雄彦创作的纪录片《&lt;/b&gt;&lt;b&gt;井上雄彦-创作的秘密》 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjg2MDgyNTc2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464E23B4CCAF9A04F0E54B53FBFB52-D10D-609D-61A0-C17B185147D7&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;[纪录片][井上雄彦创作的秘密] 中文字幕&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjg2MDgyNTc2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;1998年，井上雄彦开始在讲谈社的《周刊Morning》上刊登《浪客行》，从这部漫画开始，他决定做纯粹的东方的漫画，他的助手青木未央曾说井上经常反复揣摩日本的浮世绘和中国的水墨画，努力依靠纯粹的线条来表现画面和明暗，并借鉴了泼墨留白等很多传统的水墨创作技巧，创造了日本漫画技法的高峰。另一方面，井上从佐佐木小次郎和钟卷自斋的创作开始，逐渐从吉川英治的原著故事中脱离出来，开始了另一条主线的创作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部作品在精神层面也是一个日漫的高峰，有别于原著所宣扬的进取和磨砺精神，井上更加注重对人性明暗两面的刻画，不断地反思不断地斗争不断地破茧，2004年，因为无法与自己的作品沟通，井上休刊一年，之后继续开始创作，但2010年时再度休刊，直至2013年3月才开始继续连载，节奏放缓为每月一次的连载。接近15年的时间，创作了320话的神作。周刊连载时，平均每周都要绘制二十页左右的漫画，而现在每月连载都需要一次更新40页之巨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;井上连载生活：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.考虑剧情，画分镜，编写对白   时间：周六周日&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这部分工作，一般的畅销漫画家会有专门的编辑来协助创作，但井上为了保证作品的独立性，是拒绝第三者参与的，这也使得作品孕育的过程分外漫长和痛苦。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/22/2722f4a954294730d87d8f953fcde8b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;848&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;848&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/22/2722f4a954294730d87d8f953fcde8b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.铅笔画草稿   时间：周一周二&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/6c/c26c44bc1ad68af8bac3dd8b04e31efa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;857&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;857&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/6c/c26c44bc1ad68af8bac3dd8b04e31efa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.用毛笔勾线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/14/dd14c09e3c8224a51ba55bedd314e7b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;854&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;854&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/14/dd14c09e3c8224a51ba55bedd314e7b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4.背景的创作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/7e/4e7eaea0459ad72b99d2149cd279c93e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;858&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;858&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/7e/4e7eaea0459ad72b99d2149cd279c93e_r.jpg&quot;&gt;直至这部分，助手们才参与进来，描绘背景，贴网，修正。井上的常规助手有4-5名，最忙时曾有过11名助手，当然助手们也绝非庸手，田中亚希夫、原泰久都曾是他SD时期的助手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.&lt;br&gt;井上出道之初曾经当过北条司的助手，后来因为SD开始连载以后才自立门户，我曾经努力在CityHunter里面寻找井上的笔迹，终于找到一些…&lt;br&gt;第33卷 第一话，在机场为米克安吉送行，那个被米克勾走女朋友的可怜男子，多半就是出自井上之手&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/ba/8fba9635a563374d878f5d521187f703_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; data-rawheight=&quot;231&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;537&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/ba/8fba9635a563374d878f5d521187f703_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;篮球和背上的“井”字&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/af/b5af861a12e3d970ef9427bcb72ffb00_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/af/b5af861a12e3d970ef9427bcb72ffb00_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;行李上的“井”字...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.P.S.&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然井上早已过上富裕的生活，但长时间的昼夜创作和对于作品的拼命思考，让他老得也很快&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/0a/ab0ae193d0c759c2bf4f7a2d6f1a9dd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;338&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;338&quot;&gt;出道时&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/40/3b40f09a530e71c4eb0e2f329c9fb7a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;SD连载时&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/16/ab162a6bd32be001902db92eb99fd0c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;浪客行中...&lt;br&gt;&lt;br&gt;谨祝井上大神健康。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22212388/answer/21163203
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
第一次坐飞机，怎样装作经常坐的样子？
</title>
<description>
亲身经验，不装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当然不是空中飞人，坐飞机的频次基本属于正常了，我总是选择坐最后一排，因为那里有可能人少。&lt;br&gt;某次和朋友同行，一路在聊天，聊的内容一会说。&lt;br&gt;过了一会，一个美丽空姐走过来，怯生生的说：“对不起，我是本机的乘务长，请问您是做什么工作的？”&lt;br&gt;我顿了顿说：“啊，没什么，航空有关。怎么了？为何问此问题？”&lt;br&gt;乘务长：“刚才听你们在说CRM。”&lt;br&gt;哦，我明白了，我一直和朋友在聊一本单位书架上的书《世界民航事故调查跟踪》，其中提到“机舱资源管理CRM”一词，主要讲述机组，乘务员如何利用自身资源处理应急情况的事情。&lt;br&gt;对机组乘务员来说，我们说汉语他们不敏感，说了三五次CRM这几个英文缩写，他们就敏感了……&lt;br&gt;后来，我们有开始聊CFIT（可控飞行撞地），他们顿时紧张起来，于是乘务长挺身而出……&lt;br&gt;乘务长满脸都是笑：“请问您对本机的CRM什么建议？”&lt;br&gt;我当然胡诌一通了……&lt;br&gt;接下来我就开始享受头等舱服务了，我估计他们当我是民航飞行安全检查员之类的哈哈哈（其实我不是民航的，只不过感兴趣而已）……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，准备几个这样的词汇，在乘务员耳边随意说起……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22212388/answer/21078100
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
第一次坐飞机，怎样装作经常坐的样子？
</title>
<description>
1、准备工作&lt;br&gt;永远不带需要托运的行李，像你这样优秀的人士可不会把时间浪费在办理托运手续和等行李上。&lt;br&gt;永远不要带超过膝盖高度的箱子，像你这样优秀的人士一年飞一百多趟，每重1kg对身体都是极大的摧残。&lt;br&gt;提前办好值机手续，但不要提前打印登机牌，像你这样优秀的人士是没时间提前打印任何东西的。&lt;br&gt;提前选好座位，靠过道最好，靠窗也能忍，绝对不坐夹在中间的位置。&lt;br&gt;如果航班人多，就选前排，因为方便。如果人少，就选倒数第三排，因为没人和你挤着。最后两排气味儿你受不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、到机场&lt;br&gt;到机场比登记时间提前30分钟最好，最早不要超过40分钟，提前60分钟以上整个人生都会毁了，没见过你这么闲的成功人士。&lt;br&gt;尽可能自助打印登机牌，实在不行了去值班主任柜台办手续。记住，你是一个一辈子没有托运过行李的人。&lt;br&gt;紧急出口建议不坐。坐紧急出口的人必须提早到机场，你这样的成功人士根本没那个时间。何况现在的飞机普通座位也很宽敞了。&lt;br&gt;安检只走加急柜台。如果稍微早了几分钟，等待，直到时间可以走加急柜台。&lt;br&gt;永远不要越过排队黄线。对插队的人表示不屑，但如果插队的是妇女儿童则很礼貌的说OK。&lt;br&gt;盖章的时候，自觉抽出4秒钟左右盯住柜台后面（或者桌上）的摄像头，不要让工作人员催促你抬头照相。&lt;br&gt;过检时自觉掏出电脑及平板电脑，绝对不要安检人员提醒。&lt;br&gt;身上不可能有打火机、超过100ml的液态物品，安检标准你在娘胎里就背熟了。&lt;br&gt;如果安检堵塞，表情可以略微不耐烦，但绝不惊讶、绝不出口抱怨——你是一年坐100多次飞机的人，哪怕首都机场被恐怖分子攻陷这样从没发生过的事情你也见过很多次了。&lt;br&gt;走路速度稍快，表示你忙。必要时可以小跑，但不可快跑，否则代表你时间管理太差，这不是你这样优秀人士的习惯。&lt;br&gt;自己买一瓶水，饿的话随便买点儿什么零食，快餐也能忍。因为你一会儿可不会吃飞机上的东西。&lt;br&gt;永远不要排队登机。必须等到其他旅客全部登记完毕后2分钟，才来到柜台从容登机。你这样的人是不会把时间浪费在排队上的。如果掌握不好2分钟的时间，大约在第二次叫到你名字的时候起身。也不要弄巧成拙等太久，飞机不会等你，错过飞机会让你的人生都毁了，一年坐过100多次飞机的人不可能犯这种错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、飞机上&lt;br&gt;不要拿机舱门口的报纸，China Daily也可以不拿，你怎么会看人民日报社的报纸。看环球时报？你为什么不从三万英尺的高空跳下去呢？&lt;br&gt;不要带拖鞋换拖鞋，你这样的商务人士不带任何非必须的物品。但头等舱不受任何限制。&lt;br&gt;找空姐要一条毯子。时机不可太早，空姐忙着上人没空离你，显得你很不重要。太晚也不行，毯子会没了，显得你对飞机上的情况完全不了解。建议掌握在机舱门关闭但还没有开始安全广播的时候。&lt;br&gt;根据自己的喜好，可以坐稳后立即陷入沉睡，一直睡到落地。但如果安全广播开始时你还没有睡，代表你一开始就不打算睡，那就干脆不要睡了。等起飞以后无聊才睡的人显然是第一次坐飞机。&lt;br&gt;起飞降落阶段无论想不想睡都要睡觉，千万不要看窗外。&lt;br&gt;平飞后根据自己的喜好也可以读点什么，阅读英文、繁体书籍或者专业资料均可，纸质或者Pad均可（Pad仅限于iPad、Mini和Nexus，你该不会买个国产品牌吧）。如非必要不要用电脑写作，你这样的成功人士好不容易有一点点阅读学习时间，不要让自己还陷在在日常工作中。&lt;br&gt;当空姐提供饮料时，不要露怯等待空姐的询问，主动打断空姐的送餐节奏，说“一杯XX，谢谢”。但也不要提前两排就喊……细节更显示出你掌控局面的能力。&lt;br&gt;可以喝白水，橙汁是底限。咖啡、红酒？你喝飞机上的咖啡和红酒？你是这一辈子第一次喝吧？&lt;br&gt;送餐时拒绝接过餐盒，你对生活品质有要求，但也懂得珍惜不浪费。确实想吃可以接过水果吃掉，其他的东西不能动。&lt;br&gt;除了上厕所，整个过程中不可以解开安全带。你不是那种冒失的土鳖，可不会为了装英勇去冒折断脖子的风险。&lt;br&gt;可以和空姐聊天，但这是略高阶的技巧，这里不讲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、落地&lt;br&gt;落地后尽快打开手机，因为你就是有这么繁忙。&lt;br&gt;落地后系好安全带一直坐着，不要跟着别人起来匆匆忙忙的取行李。你这样一年坐100多次飞机的人，比别人更懂得站起来的最佳时机。&lt;br&gt;停稳后，机舱门开启，前面的队伍不堵了，站起来取行李，走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后纠正两个小问题：&lt;br&gt;不要抱怨飞机晚点，作为一年坐100多次的高级犯，飞机晚点48个小时你都不会觉得奇怪。&lt;br&gt;不要在行李箱上帖标签，一个都不要，别忘了你是一辈子没托运过行李的人，你等不起。&lt;br&gt;行李箱可以砸几个坑，严重磨损也行，有些磕磕碰碰更像高级犯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22372412/answer/21162685
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
飞机在飞行过程中能“超车”吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;昨天飞虹桥青岛。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
前面一架同去青岛的某航733在7500米慢悠悠的飞着，我们在8100米，和他只有10公里纵向间隔，一旦进入青岛管制区域肯定会要我们减速跟着他进近。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“正点小王子”怎么能忍受到达时间因此而比原计划晚了三分钟呢？&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我:“xxx的，前面飞机飞得真慢啊”（还不赶紧增速超了他）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
右座:“是的呢”（敢不敢不要用这么萌的语气词？）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我挠了挠头:“他们是按实际飞行时间拿钱的吧，太慢了”（md，我们可不是啊，超丫的啊）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
右座摸出一根烟点起来:“是的呢”（。。。）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我默默地打开了通风口:“咱们节油奖根本就不管你有没有按管理速度飞，选个大速度也不会扣钱吧”（这暗示你还不懂吗？）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
右座若有所思半秒:“是的呢”（。。。。。。）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我去！跟你费那事干嘛！直接上手把速度干到330节。右座恍然大悟:“超他前面去啊？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我不看他，直视着前方刺眼的夕阳，在烟雾的包围中，缓缓的说道&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“是的呢”&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20545147/answer/15441360
</link>
<author>
海洋
</author>
<title>
《Yes, Minister》和《Yes, Prime Minister》中有哪些令你印象深刻的对白或金句？
</title>
<description>
对白里的段子太多了，可谓俯仰皆是。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The &lt;i&gt;Mirror&lt;/i&gt; is read by the people who think they run the country&lt;br&gt;镜报的读者是自以为在统治国家的人&lt;br&gt;The &lt;i&gt;Guardian&lt;/i&gt; is read by the people who think they ought to run the country&lt;br&gt;卫报的读者是自以为应该统治国家的人&lt;br&gt;The &lt;i&gt;Times&lt;/i&gt; is read by the people who actually do run the country&lt;br&gt;泰晤士报的读者是真的统治国家的人&lt;br&gt;The &lt;i&gt;Daily Mail&lt;/i&gt; is read by the wives of the people who run the country&lt;br&gt;每日邮报的读者是统治国家的人的夫人&lt;br&gt;The &lt;i&gt;Financial Times&lt;/i&gt; is read by people who own the country&lt;br&gt;金融时报的读者是手里攥着国家的人&lt;br&gt;The &lt;i&gt;Morning Star&lt;/i&gt; is read by people who think the country should be run by another country&lt;br&gt;晨星报的读者是想把国家交给别国统治的人&lt;br&gt;The &lt;i&gt;Daily Telegraph&lt;/i&gt; is read by people who think it is&lt;br&gt;每日电讯报的读者是觉得我们正被别国统治的人&lt;br&gt;The &lt;i&gt;Sun&lt;/i&gt; reads don't care who runs the country as long as she's got big tits&lt;br&gt;太阳报的读者不在乎谁统治这个国家，只要她前凸后翘就行&lt;br&gt;&lt;br&gt;J:我什么时候才有时间回复这些信件？&lt;br&gt;B:其实不用回，大臣。要是不想回就不用回，可以草拟一份官方答复。&lt;br&gt;J:官方答复是什么意思？&lt;br&gt;B:就是回复：「大臣感谢您的来信」，再说些「正在考虑当中」之类的话。当然您也可以说「正在积极考虑当中」。&lt;br&gt;J:有什么不同？&lt;br&gt;B:「在考虑当中」意思是文件已经丢了；「正在积极考虑当中」意思是我们正在找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;H:如果我们停止节约运动，关闭监察办公室，那就可以立即发布新闻通告，说您砍掉了800个职位。&lt;br&gt;J:但没人担任过这些职位，还没认命过谁呢。&lt;br&gt;J:这样节约就更为可观，我们还节省了800份裁员费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有四个词能让大臣采纳提案，快捷，简单，时兴，便宜。&lt;br&gt;还有四个词能让提案被大臣否决，复杂，耗时，昂贵，争议。&lt;br&gt;要彻底排除被采纳的可能，就得说这决定有魄力。争议只表示会失去部分选票，魄力表示会失掉整个大选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;W:你对我的提议怎么看？&lt;br&gt;H:很有独创性，富有想象力。&lt;br&gt;W:你支持？&lt;br&gt;J:这两个词是最严厉的批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;J:幸好多数记者素质低下，大概连今天星期三都不知道。&lt;br&gt;B:今天星期四，大臣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;J太太:这个职位怎么样？(指英国驻欧共体官员）&lt;br&gt;J:惨透了。跟英国政治完全隔绝，比领爵位还惨，永世不得翻身，要想回来除非自己建个党。&lt;br&gt;J太太:这工作具体干什么?&lt;br&gt;J:身处恐怖的欧共体官僚中心，进了保险箱，每年薪水5万磅，报销2万磅，香槟，龙虾，周游列国， 高级酒店，豪华轿车，私人飞机，午休时间，比利时海滩度周末。&lt;br&gt;J太太:我们去看看吧？&lt;br&gt;J:……好啊，偶尔失败一下也不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;J: 这就是公务员的问题，论资排辈，好的人才就要赶快提拔。&lt;br&gt;H:没错，只要轮到他们。&lt;br&gt;J:一派胡言，拿破仑30岁就统治欧洲了，亚历山大20岁征服世界。&lt;br&gt;H:他们做不了副秘书。&lt;br&gt;J:他们没有论资排辈。&lt;br&gt;H:看看他们的下场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;J:军火卖给恐怖分子是不对的，你不懂吗，汉弗莱？&lt;br&gt;H:不，大臣，军火要么卖要么不卖，卖的话总会落到出钱的人手里。&lt;br&gt;J:恐怖分子不行吧？&lt;br&gt;H:我想我们可以在枪托上贴政府健康警示，「枪支严重损害健康」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;H:我们国防政策的目的是什么？&lt;br&gt;B:保卫英国。&lt;br&gt;H:不，是为了让人相信英国受到了保卫。&lt;br&gt;B:让俄国人？&lt;br&gt;H:不是俄国人，是英国人。俄国人知道没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;J:外交部应该亲欧洲吧？&lt;br&gt;H:是，也不是。外交部亲欧洲，实际上是为了反欧洲。我们团结在这一理念之下，保证共同市场不能形成。所以我们打进去。英国的外交目标500年来没有变过：创造一个分裂的欧洲。因此，我们联荷兰制西班牙，联德国制法国，联法国和意大利制德国，联法国制德国和意大利，分而制之。一贯效果很好，为什么要改变？&lt;br&gt;J:这都是老皇历了吧？&lt;br&gt;H:对，也是现行政策。我们得打进去，从内部攻破。我们施加过外力，没有成效。现在可以从里面把它搅成一锅粥了。挑德国反法国，挑法国反意大利，挑意大利反荷兰，外交部高兴坏了，光辉岁月又回来了。&lt;br&gt;J:但我们都忠于大欧州理念吧，不然为什么要增加成员国？ &lt;br&gt;H:一个道理，就像联合国，人越多，嘴越杂，就越发鸡毛蒜皮。&lt;br&gt;J:这也太世故了吧。&lt;br&gt;H:是的，不过我们一般称之为外交。大臣。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
