<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24308475/answer/27450067
</link>
<author>
Haochen Liu
</author>
<title>
有哪些文化，源于中国，却在日本得到了更好发扬？
</title>
<description>
这不撞枪口上了吗？！这不是专挑答主的强项问吗？！有人问这个问题，答主难以掩饰内心的鸡动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答案是围棋啊！！！！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国是围棋的生母，日本是围棋的养母。木有中国，就木有围棋；木有日本，就木有现代围棋。拿一句流行的话说：日本人重新发明了围棋。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;答主简单介绍一下围棋的历史。&lt;br&gt;围棋发源于中国，相传尧为教子丹朱，发明围棋。围棋不晚于唐代传入日本。在唐代，日本曾王子来中国挑战，被中国第一国手用“三十三手镇神头”击败。这件事说明唐代围棋水平至少不落后于日本，但要说领先，也微乎其微，只能用这种精心准备的秘密武器打败日本高手。&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS： @洪称颂 知友认为用飞刀在布局阶段就把对方灭了，说明差距还是挺大的。这种说法不无道理。仅仅一盘棋也说明不了太大的问题。水平差距究竟有多大，这就是见仁见智的问题了。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而后在织田信长的支持下，日本成立名人棋所，从此出现了日本职业化制度和四大家族，日本围棋水平突飞猛进。后来有算砂废座子制，出现了道策、丈和、秀策这样不世出的天才。而中国的围棋仅仅停留在文人雅士的休闲上。虽然也出现过水平高超的国手，但毕竟是宛若流星，天才陨落，一个时代也就结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间走到1909年，当时中国的段祺瑞段大大是围棋爱好者，养了顾水如这样一批中国顶尖棋手陪他下。但是中国棋手也听说日本有人下围棋，但是没人觉得日本人水平比中国人高。当时中国人觉得自己虽然比不上前辈先贤，但是总不可能比日本人水平低，甚至当时也有棋手认为，就算比古人，也不差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是捏，就在1909年，一个在日本混得不太好的四段棋手高部道平来到中国，让两子把中国的高手虐遍了。这是个悲桑的故事。可是但是高部道平跟本因坊秀哉，是要被让两子的呀。当时高部道平跟段祺瑞说了，段祺瑞还将信将疑。后来段祺瑞花了六千现大洋请秀哉来中国，果然让三子把中国人虐遍了。又一个悲桑的故事。后来中国第一高手顾水如被段祺瑞派到日本学棋，屡受打击，你懂的。直到被一个女棋手让二子还被干翻之后，回国了。。。人生真是一个杯具接着另一个杯具。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候看到日本人几百年的积累了，只有跪服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁发明的小目定式？本因坊算砂，一世本因坊，日本人。中国人还下座子棋呢，哪来的小目定式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁发明的现代段位制度？本因坊道策，四世本因坊，日本人，人称“前圣”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁发明的秀策流？本因坊秀策（即便不懂围棋，看过动画片也应该知道。。。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁出的死活题最难？《发阳论》是举世公认的围棋死活方面的最高经典著作。它成书于1713年，原作者是著名的棋家桑原道节（四世井上因硕,名人）。死活题，居然也有全局题。正解图需要黑167手才能达到。三观碎了一地。&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS： @洪称颂知友认为那个167手正解的题并不那么难，也有一定道理。因为计算深度虽然变态，但计算宽度只有1。但这只是个例。《发阳论》的题目平均计算深度在20-50。一本《发阳论》，多少后人研究。在日本就有4个解析版本，在中国，程晓流写了《围棋发阳论新解》、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《围棋发阳论新解续编》、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;《围棋发阳论研究》三本书。每出一个新版就更新一些最新研究的变化。就算这样，可以肯定还有一些题目没有完全研究清楚。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;称《发阳论》为围棋死活方面的最高经典著作，名副其实。如果有一天，我流落到荒岛，只要给我一本《发阳论》，我这辈子就不会觉得无聊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁把围棋推广到西方？日本人。现在围棋术语在英文中的翻译，都是日语（可能除了天元是中文）。围棋（Go）、劫（ko）、先手（sente）、后手（gote）、小目、大场。以前连“交换”都是日语，现在逐渐变为trade或exchange。我原本以为，“模样”肯定是中文，意思是大模大样啊，其实这也是日语翻译过来的。我在美国买了一副围棋，里面附了一张instruction讲简单规则，第一句话就是围棋起源于日本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;切切切，答主你胡说，别以为我不懂，围棋不是也有“中国流”吗？&lt;br&gt;素的。。。但是为什么会有中国流这个东东呢？因为中国棋手中盘计算还不错，但是布局官子，因为理论水平太低，吃大亏。所以六十年代陈祖德搞了一个“中国流”，速度很快，可以很快进入中盘战斗，让日本人不适应了一下。搞完“中国流”，日本人觉得挺好，拿回去下气力研究。然后中国就进入史无前例的十年XX了，你懂的。今天你学习“中国流”，还得看加藤正夫的书。&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：感谢 @洪称颂知友的纠正。“中国流”是安永一第一个下出来的，然后以陈祖德为代表的中国棋手集体研究拿来对付日本棋手取得不错成绩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：有人说，我们中国有个吴清源啊？你是不知道，还是故意不说啊？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答主曰：答主当然知道，答主故意不说的。因为说了更丢人。自己查查吴清源怎么成为吴清源的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的事情数不胜数。总之水平就是差这么多。前三任中国棋院院长，全都懂日语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是礼失求诸野啊。如果世界上木有日本，那么今天世界围棋水平，只能呵呵。虽然今天日本围棋是弱鸡，但是日本围棋界对围棋的贡献，至少至少至少，可以和中国比肩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你让一个喜欢围棋的人怎么脑残的反日？钓鱼岛是钓鱼岛，围棋是围棋啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21882653/answer/27484224
</link>
<author>
张雩
</author>
<title>
数量庞大的黑人对广州的发展会产生什么样的影响？
</title>
<description>
等了好几天，结果还是没有一个能够有力反驳排名第一的打着“我不是种族主义的旗号”实则宣扬“种族主义无错”的好答案出现啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在往下看之前，请确定你不是一个&lt;u&gt;赞同双重标准、宽于律己严于待人&lt;/u&gt;的人。&lt;br&gt;如果不是的话：&lt;br&gt;所有说中国坚持种族主义没错的人，请你在美国欧洲日本受到歧视的时候面带微笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开头放个地图炮，所有说中国是“民族国家”，美国是“移民国家”的人，你们确定你们懂得什么叫做民族国家吗？&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%9C%8B%E5%AE%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;民族國家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，英文nation state，泛指“一种&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%8B%E5%AE%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的形式与&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%84%8F%E8%AD%98%E5%9E%8B%E6%85%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;意识型态&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”，是近代才出现的概念，可追溯到殖民主义时期。这个词可以用来代表当今所有加入联合国的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先反驳“政治正确的装B犯“一说&lt;br&gt;看排名第一的答案说&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;很多人为了表明自己政治正确 装 B无下限的 &lt;br&gt;比如知乎的问题 因为香港台湾美帝代表了更民主自由 所以要说两个凡是 凡是大陆及来自大陆的 都是错误的 凡是美帝香港台湾的 都是正确的 &lt;/blockquote&gt;的确，很多人都在说，种族主义在美国是个很严重的行为，是违宪的。说实话，我看到这个论据我都着急。很多这么说的人，他们认为种族主义是错的，但是又举不出很好的论据，就&lt;b&gt;诉诸权威（美国）&lt;/b&gt;。这是比较经典的逻辑错误，我替我的队友们跟你道个歉了。但是你直接扣上“装B”或者认为这说明了“凡是美帝的都是正确的”，就是明显夸大其词，也是逻辑错误，开地图炮夺人眼球罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我们来说说这个&lt;b&gt;政治正确&lt;/b&gt;。我不认为很多在这里坚决反对种族主义的人仅仅是为了显得政治正确罢了。为什么政治正确会被认为是个贬义词？在中国，因为某些不可说的原因加上那十年的文X运动，政治正确就被认为是违心的，该反对的。&lt;br&gt;所以你们的逻辑就变成了：&lt;br&gt;反对种族主义=政治正确&lt;br&gt;政治正确（文X时期）=违心+装B&lt;br&gt;结论：反对种族主义=违心+装B&lt;br&gt;不觉得很可笑的逻辑吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先来反驳那些列举黑人犯罪率高，黑人做出成就的人少，黑人在上层社会基本看不见这些说法。&lt;br&gt;你们听过一个词叫&lt;b&gt;结构性压迫&lt;/b&gt;吗？&lt;br&gt;为什么黑人犯罪率高？为什么美国有种族薪资差距？&lt;br&gt;你以为黑人被解放了之后，他们就收获了平等吗？&lt;br&gt;黑奴被解放的时候，一无所有，完全没有受过多少教育。他们除了做辛苦的劳力，还能做什么？他们怎么可能攒够钱去让他们的后代受到和白人一样良好的教育？&lt;br&gt;&lt;b&gt;直到1954年，美国最高法院才裁定学校种族隔离违法&lt;/b&gt;。戳&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh/%E9%9D%9E%E8%A3%94%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E4%BA%BA%E6%B0%91%E6%AC%8A%E9%81%8B%E5%8B%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;非裔美國人民權運動&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。美国学校的种族隔离闹出来的冲突甚至导致美国政府出动过军队。&lt;br&gt;&lt;b&gt;当大部分黑人受不到好的教育，只能从事低等工作的时候，你跟我谈黑人犯罪率低是人种问题？！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是活脱脱的黑人在美国社会被整个社会结构给压迫得无法翻身啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就算在一个白人控制的社会，受过好的教育的黑人，向上爬有多难？出了名的”玻璃天花板“，亚洲人不也感同身受吗？&lt;br&gt;诚然在广州，素质低下的黑人很多。&lt;br&gt;但是，请看清楚了，非洲是一个受了四百多年殖民统治蹂躏的大洲，资源被欧洲殖民者肆意掠夺。直到二战结束才相继独立。从殖民统治到独立几乎是一夜之间的事情。教育资源，医疗设施等等根本没跟上。&lt;br&gt;&lt;b&gt;国家刚独立的时候，根本没有可用之才和完善的体系&lt;/b&gt;。于是才造成了贪污腐败，经济发展疲软。&lt;br&gt;这是因为黑人人种差吗？不是吧。&lt;br&gt;黑人犯罪率高，黑人做出成就的人少，根本就是&lt;b&gt;社会问题&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;历史问题&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;你把这两个因素给我去掉了，再来谈黑人犯罪率高能证明黑人基因低劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来我们来说说，&lt;b&gt;为什么这次要“政治正确”，要坚决反对种族主义&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;你知道种族主义最猖獗的是什么时候吗？&lt;br&gt;如现在排名第二的答案所说，是&lt;b&gt;欧洲国家殖民时期&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;种族主义，被用来论证欧洲人就是该统治非洲亚洲美洲大陆的黄种人和黑人，因为他们是&lt;b&gt;劣等人&lt;/b&gt;，甚至不算是人。&lt;br&gt;他们会说，“你看啊，这些黄种人和黑人多蠢，智商多低，还在用冷兵器。哪像我们白种人，进行了两次工业革命，所有我们该统治全世界！”&lt;br&gt;（如果你&lt;u&gt;坚持种族主义并且不是一个有双重标准的人&lt;/u&gt;，请听到上面那句话的时候面带微笑点头称是，拍手称快。）&lt;br&gt;最高票答案居然说&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;之前美国白人和黑人不混居 一个原因是白人害怕混居导致白人女性的大门向黑人敞开导致种族的灭亡 &lt;/blockquote&gt;开玩笑。这种说法是最近才形成的，在欧美对穆斯林的看法。&lt;br&gt;种族隔离的真正原因是，&lt;b&gt;白人认为黑人不配跟他们住在一起，平起平坐&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要反对种族主义，是因为种族主义的背后是&lt;b&gt;对实力的绝对崇拜&lt;/b&gt;。为什么我们有能力歧视黑人？因为我们经济强过他们。所以他们想来我们这里挣钱的时候带来了麻烦（再次强调，教育没有跟上！不是人种问题），我们可以拒绝。&lt;br&gt;如果欧美跨国公司来投资，我们高兴死了吧。因为他们有钱有技术不惹事。&lt;br&gt;为什么他们不惹事？&lt;br&gt;因为他们的教育水平高啊。整个体系都是他们建立的啊，玩法律玩不过他们啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种对实力的崇拜，可不止对黑人这么简单了吧。口口声声声讨走后门裙带关系的人，转头就对更弱势的黑人露出的獠牙。我相信，你对弱小的农民，怕是一样的态度吧。&lt;br&gt;哎呀，这么说来，好像我们离“更自由和更民主的社会”越来越远了呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大量非法移民对哪个国家都是有坏处的。&lt;br&gt;比如纽约的中国非法移民，躲在Chinatown用家暴等等理由骗取绿卡。前段时间很多纽约的中国律师因此被查。&lt;br&gt;再比如穆斯林，在欧美都是被恨的对象。说要杀光穆斯林的可不止一家哦。&lt;br&gt;发现什么特征没？都是发展中国家。&lt;br&gt;非洲人，作为欠发达国家，往发展中国家大量流入时一回事。&lt;br&gt;再次提醒一下，非洲乱成这样民不聊生艾滋横行，是历史原因。&lt;br&gt;想解决这个问题／&lt;br&gt;的确中国方面的监管很重要。&lt;br&gt;但是，更好的解决办法是让非洲的经济也发展起来。这样，必然会少很多非法移民。另外，更多黑人受了更好的教育，来中国自然遵纪守法，人见人爱。&lt;br&gt;你可以说我圣母心，希望所有人都过得好，这是不可能的。&lt;br&gt;但是当我在向着这个目标努力的时候，希望你们这些种族主义者不要挡道，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;治理现在广州的黑人，尤其是非法滞留人员的确是个难题。违法者（比如贩毒）自然要依法处置。&lt;br&gt;看到有黑人冲击广州派出所的报道。发现广州的黑人问题和欧洲的穆斯林问题何其相似。&lt;br&gt;导致黑人不满情绪增加以致大规模冲突的，政府和我们的歧视也有一份“功劳”啊。&lt;br&gt;广州的黑人问题，会一直存在。不是歧视和驱逐可以解决的。相反，会恶化局势。&lt;br&gt;最好的状态是共存。不要强求融合。20万黑人，会对拥有14亿人，5000年文明的中国造成毁灭性打击？&lt;br&gt;取非洲文明的精华，对我们也是一种提高。&lt;br&gt;所谓创新，一直是跨文化带来的观点碰撞。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24326344/answer/27476839
</link>
<author>
李盆
</author>
<title>
怎样抓住一只狂奔的鸡？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/sunny-chan&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;@SUNNY CHAN&lt;/a&gt;邀请，在我人生的长河中，的确曾经抓到过一只鸡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有时候鸡和爱情一样，是盲的。&lt;br&gt;所以鸡在天黑的时候是最好抓的，它们肋下发烫，心跳密集，小眼睛完全看不见，有的原地扑腾，有的软绵绵，有的不卑不亢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯独不存在飞奔的情况。至少以前的鸡都是不飞奔的，现在的鸡说不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以随便抓它们，用两只手，用单手，用兰花指，一大大二大大七擒七纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些，我见多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自己下手抓，只有一次，那是在93年暑假的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前鸡都是要打针的，一到夏天，省防疫站的鸡医就出现在地平线上，他们穿着白大褂，提前两天就放出风声，“大鸡瘟，空前绝后大鸡瘟。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家只好都拿出几毛钱准备给鸡打一针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天一黑，鸡医就背着红十字药箱，从西向东，有条不紊严肃推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远远地能听到此即彼伏的鸡叫，哎呀哎呀，哎呀哎呀哎呀，哎呀哎呀哎呀哎呀……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫声越来越近，终于到了这条街，大家赶紧开门，医生拉拉套袖开始逮鸡，拿出银色的大针筒，在每只鸡翅膀下面飞快地来一针，一针两毛，两针四毛，三针六毛……这时候要是给他倒杯水，他一定皱着眉头摆摆手，“看病要紧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时候忽然有只鸡挣脱了，医生一看它慌里慌张的样子，就喊住准备下手的婶子，“不用追，你冷落它，你冷落它就行！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;婶子就看着天，背对着鸡，看起来像是要结束这段养殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;僵持了一分钟，这只鸡无助了，只好怯怯地走回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生告诉我，小伙子你把它拿过来。我走过去，在我人生的长河中，抓到了第一只鸡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以要做一个心灵捕手。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21882653/answer/27475789
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
数量庞大的黑人对广州的发展会产生什么样的影响？
</title>
<description>
目前大家一致赞同，合法的我不赶，把非法居留的非洲人都赶走还不行嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像还真不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的老师梁玉成是国内对广州非洲移民问题研究最早的人，从2009年开始用RDS（同伴推动）抽样法，对700多个散落的广州非洲移民，进行了实证研究，得到一个大家未必想到的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;往往警察对非法移民越打击，非法居留的人数增加速度越快，也就是说，从1-59%的打击覆盖面下，都是越打击，非法居留的趋势越强，打击对居留的增幅影响直到60%，曲线斜率才会变成零。&lt;/b&gt;简单来说，就是多难兴邦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原理是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像最早中国很多人移民美国，一辈子都窝在Chinatown中，英语也不会几句，一辈子洗盘子，勉勉强强活了下来。广州的非法移民一开始都是保持松散的与社会结合的态势的，但是因为遭到打击，产生了危机感，这种危机感给他们的第一反应不是回非洲，相反，是促使他们开始抱团，开始形成社区文化，从而形成内生性更强，更紧密结合，应对警察更团结，更有方法的黑色移民社区。同时，非洲人在本地的社会资本累积能力大大加强——这大大降低了新的非法移民在广州的居留难度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有对非洲移民的打击覆盖面达到60%，这个曲线才开始出现拐点。而这个打击强度，是不可能达到的。不要问我为什么，犯罪打击能力都达不到这个水平，像是一般盗窃更是只有两三成的比率，当然，建议像当年美国颁布排华法案，或者第三帝国鼓励全民排犹的纳粹法的逗比，可以复习一下这两个法案达到的效果，以及历史结局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么有什么办法呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老师的结论是，这是大势所趋，没辙，也没必要做什么，他研究2005-2011年来在广州的非洲裔外国人迁移（非法居留）行为，发现黑人来中国跟十九世纪末华工去美国一样，呈现出国际移民早期阶段的发生特征，移民社会资本的累积因果效应不断加强。只要中国的经济继续发展，社会稳定，非法移民必然不断拓展。唯一能做的，就是设法抬升来华非洲裔外国人的社会阶层，鼓励高收入非洲裔居留，抑制流入者的阶层下降速度和规模。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有兴趣的可以看看，具体数据记得可能有偏误，不过大致意思是这样。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sociology2010.cass.cn/upload/2013/03/d20130319151347985.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sociology2010.cass.cn/u&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;pload/2013/03/d20130319151347985.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22006772/answer/27463455
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何得到暴雪娱乐公司的工作机会？
</title>
<description>
怒答。&lt;br&gt;写paper写到脑袋浆糊，写个知乎答案顺顺气。我知乎的第一个长答案。&lt;br&gt;没图说个锤子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/4e/c84e10d0d200af5e399df579e57393ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/4e/c84e10d0d200af5e399df579e57393ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/ee/27ee6376ffe256b2be2fe3a68e275792_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/ee/27ee6376ffe256b2be2fe3a68e275792_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;个人背景：在加州读博士，机器学习方向，暴雪summer intern job listing海投。从小学的时候开始迷暴雪，从星际到War3（我喜欢操作感，所以不玩WoW）。写了一封巨长cover letter，表达对暴雪的热爱和我的专业背景介绍（HR后来给我说这信很关键），收到面试。面试过程奇葩，后面详表。实习干的不错，下一个的暑假又被邀请回同一部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题问的是“如何去暴雪工作”，我认为提问者是想了解暴雪比较看重应聘者的哪些素质。&lt;br&gt;首先，暴雪是一个完整的公司，各个部门都有，员工是干活的，所以&lt;b&gt;与job description的匹配+强大的专业背景当然是头等重要&lt;/b&gt;。程序猿职位，当然你独立开发了游戏越有影响力越好；美工职位，你的online portfolio展示越强大越好；Business Intelligence职位（我就是这部门），招MBA和数据挖掘方向PhD，当然是项目越多，工作经验越丰富越好。学校好当然加很多分，这是明摆着的，我们组里的人，学校基本都是美国top20。当然也有例外，搞安全的那帮人里就有很多奇葩：比如有个哥们儿之前是个黑客，一直黑暴雪，risk team被黑的烦了，就干脆给招过来反黑；还有个哥们儿大学貌似都没有毕业，但是之前一直在NASA做事，人巨聪明。这种属于已经有点名气了，换工作是不用愁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同等重要的是公司文化&lt;/b&gt;&lt;b&gt;匹配&lt;/b&gt;&lt;b&gt;和team fit。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 公司的文化匹配。&lt;/b&gt;大家都可以猜到的就是&lt;b&gt;你要喜欢游戏&lt;/b&gt;，不光是暴雪的游戏。一个游戏公司，成天讨论的都是游戏，在这方面一定得geek，要不然你会感觉不属于这里。很多人喜欢玩游戏，那是把它当做业余时间的消遣；但是真正要他们拿游戏当工作，一天到晚都讨论游戏，而且关注游戏这个行业，很多人是无法适应的，我其实就有点排异反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴雪的文化之一就是”&lt;b&gt;embrace your inner geek&lt;/b&gt;“，让自己的特殊爱好在公司得到满足，于是工作也就更加努力，忠诚度也更高。想当创业当boss的人，看到这里有没有顿悟一下呢，其实高薪留人真的只是短期之举，如果员工干的不爽或者看不到未来，那铁定跳槽。暴雪的工资就给的很低，公司的牌子响亮，很多人愿意去是一点，更重要的是员工在里面确实爽。具体怎么爽？接下来详细表表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先讲讲我的排异反应，算是让大家对公司文化有个更直观的体会吧。新员工入职，一堆人被组织在餐厅里，一上来当然是要求自我介绍。有个特殊要求，介绍的最后要说说各自的inner geek是什么。于是大家就开始肆无忌惮的跑火车，有星球大战看过10遍的，有卡牌收集超过一个书架的，大家自行脑补生活大爆炸里的孩子们的爱好吧。奇葩的是，每个人介绍完之后，共鸣声总是此起彼伏，跑火车的人强烈感到”不是一个人在战斗“，于是工作动力瞬间加成，这buff加成多，持续时间长，多叼。我其实是篮球geek，从小受父亲影响开始打球，各种校队啊街球啊什么的。NBA比赛虽然不是场场看，但是集锦天天过，数据是天天刷。在美国，大家基本都接受的观点是，体育好的人不咋学习，成绩一般不行，但受女孩子欢迎，是亲戚朋友的焦点；这跟Geek的特点几乎完全相反，所以大家没有办法把这两类人的特点加到一个人身上（其实按上面的标准我不算geek）。于是在我说完我对篮球的特殊爱好之后，四周一片寂静，大家神情木然，仿佛在说”这哥们儿没走错吧“。最后是HR连连说了三遍”that's cool“，这话用她当时的语气说出，潜台词就是咱两没啥共同语言。关于这点，当天我感到很颓。但待久了就发现其实还好，暴雪里还是有很多运动健将，每周2、4下午的篮球聚会，健身房里的各种牛人。我的卧推就是在一名曾在海军服役的哥们儿的指导下有了长足的进步（没图我说个啥）。这哥们儿有多叼？引体向上两手斜上举45°的那种姿态，身上要用20磅的链条绑一个45磅的杠铃片。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/d1/99d122787eaf44b4653412693f3b2e72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;1306&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/d1/99d122787eaf44b4653412693f3b2e72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;公司文化中，&lt;b&gt;暴雪比较看重的是对员工的培养&lt;/b&gt;。因为知道员工忠诚度高，大部分人都会长期待的，这种情况下公司投资员工绝对是稳赚不赔。比如&lt;b&gt;暴雪的内部流动其实很频繁&lt;/b&gt;，员工可以尝试自己没有干过的工作，只要你想去的团队答应要你。我几乎一个月就会收到一封关于内部流动岗位的邮件。这种流动的容易性其实对个人的长期发展好的没话说，之前BI的头就是一路换岗位，在暴雪待了十几年，几乎各种岗位都刷了一遍，各种技能点想不被加起来都难。现在自己出去创业带团队做游戏，一堆牛人愿意跟随，想不成功都难。这点和互联网公司大相径庭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴雪的培训主要是关于专业技能的，当然也不乏奇葩的给员工加鸡汤buff的。比如有一次的培训项目是如何自己酿啤酒。这种吊炸天的活动当然是有人数限制，需要抽签决定的，我有幸抽中。于是就在下午的工作时间学习了我喜欢的生活技能，并且品评了十多种不同口味的啤酒，居然还有巧克力味的，擦。培训完后我们部门有个哥们直接准备quit了自己开酒厂，这是真的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/97/4797d6848414155fef2329187731fd25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/97/4797d6848414155fef2329187731fd25_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 团队文化的匹配。&lt;/b&gt;员工的大部分时间当然是和团队一起的，于是团队的头在招人的时候绝对要招和自己团队搭调的人，于是就有了很&lt;b&gt;奇葩的面试问题&lt;/b&gt;。我的电话面试就非常值得书写。面试共计一个小时，头20分钟是专业问题，后40分钟全部扯team fit。team fit的第一个问题就是你玩过暴雪的什么游戏，属于什么水平。这算问到我的G点上，我打的一般，但是手速比较快，所以非常适合War3这种游戏，吹了半天。后来又问玩什么别的游戏，那当然是大学时候鏖战过的dota了。面试官居然问我擅长几号位，再一次打中G点。我因为参与dota比较晚，所以一般打打辅助，包鸡包眼，勤勤恳恳。当然手速快有时候也玩玩沙王这种ganker，跳刀躲vs锤，埋杀躲骷髅王锤，然后再穿刺躲流浪锤，我会骗你？闹太套！非dota玩家请自动忽略上面一小节。其实喜欢助攻跟我的性格有关，我打篮球也是打后卫（1米8几打后卫也不容易，经常被人鄙视，或者被叫去防中锋），喜欢助攻的感觉，于是就照实给面试官讲了，没想到也打中了他的G点，就这么被招了。后来组里每周五的dota大混战，总是叫我选carry。他们跟在中国读过大学的选手完全不是一个档次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们组的气氛非常好&lt;/b&gt;，让我流连忘返。大家都在专心工作，时不时的会有人冒一句笑话（经人点拨，得知英文管这叫&lt;b&gt;troll&lt;/b&gt;），然后就大家开始互相调侃；有时候WoW论坛里又有人写帖子骂出了水平，然后就被念出来，大家哄笑。这种气氛我在湾区互联网公司面试的时候基本找不到。也许有人会说影响工作效率，我觉得见仁见智。我们组各人之间的合作非常频繁，所以这种气氛带来的正面影响绝对大于负面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是办公室&lt;b&gt;进门小吧台的各种酒&lt;/b&gt;，每天5点之后是可以喝shot的。右下角的汾酒是我带去的，有两个人非常爱喝。还有就是&lt;b&gt;每天中午12:00-1:00以及下午6点之后的游戏时间，每周5整个下午的团队游戏时间&lt;/b&gt;。那时候炉石和Blizzard Allstar都在内测，当然high的不亦乐乎。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/c2/3bc21a955a53d4333297c6812c695e7c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1306&quot; data-rawheight=&quot;980&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1306&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/c2/3bc21a955a53d4333297c6812c695e7c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;写了这么多，主要为了来点干货，来点直观的感受。如果你是一个喜欢游戏，并且愿意以游戏作为职业的人，那在暴雪会让你爽翻天。至于怎么进去，see if you are geeky enough.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20783745/answer/27467088
</link>
<author>
王不二
</author>
<title>
看很多人弹唱吉他都会用到高把位的非横按和弦，那些和弦是怎么推导出来的？
</title>
<description>
我想我能理解题主提出这个问题的动机，题主想必会扫弦，会弹唱，一定程度上熟悉适用于弹唱的基本和弦指法的「形状」，既所谓&lt;b&gt;CAGED System&lt;/b&gt;，这个CAGED System是以 在0把位的C A G E D这五个大三和弦的指法为基础（注意下图中M为大写，表示major，既大三和弦），另外两种弹唱时经常碰到的「小三」和「属七」和弦是可以通过这五种指法的变形而得到的。但是要注意的是，这个系统的设计实际上是作为对熟悉吉他指板的一种方法，而并非仅仅让你记住这几种和弦的指法。这是题外话。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/a9/50a91111dc32495f76c6b1af85b9b38e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;595&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;595&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/a9/50a91111dc32495f76c6b1af85b9b38e_r.jpg&quot;&gt;（图片来源：网上一搜一大把）&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为在吉他弹唱入门阶段，音乐老师通常会先教这几种和弦的指法（大横按是E和A这两种指法的扩展），并且这几种指法确实能解决大部分以弹唱为目的的吉他伴奏了，因此会给初学者带来一种印象，既一个和弦就是一个方块，在弹奏这些和弦的时候，我只要左手按住这些方块，右手或扫，或拨就能得到这个和弦的音响效果了。又因为大部分和弦在0把位都可以解决掉，因此题主在看到有人在高把位弹奏超出这五种指法的和弦时，便会产生原来和弦还可以这样按的想法，但是不理解，这些高把位的指型是怎样得到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要回答这个问题，我首先想让题主明白，之所以几乎每个吉他初学者会在一开始学到这五种指法，是因为他们实在太容易掌握了。因为你要在弹吉他的同时唱歌，所以手上的注意力越少越好，这五种指法能够保证你把更多的注意力放在唱歌上，学习者的进步也会很快。但是这种弹奏方法有它自身的问题，它简化了音乐的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个三和弦是由三个不同的音组成的，一个很简单的问题: 你怎样让六根弦一起发出三个音？ 答案是它必然有重合的音。你在第一品扫出一个大横按的F和弦，你制造出了六个音(从低到高) F C F A C F，你可以看到F出现了三次，C出现了两次。你也许会问， 这又有什么问题呢？问题在于，你学到的这个指法让你每次扫一个F和弦都是以这样的&lt;b&gt;Voicing&lt;/b&gt;出现的。有问题的不是这个Voicing，而是你不能控制它，你没有其他的选择。你缺少这些选择的能力，就是缺少对音乐细节的把控。关于Voicing我会在下文中说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的说明是为了让题主理解，为什么弹伴奏仅仅学会低把位的那些「方块」是不够的，原因是&lt;b&gt;细节&lt;/b&gt;，上帝存在于细节。下面正式回答「高把位和弦的推导方法」。题主想知道的不是高把位的那些大横按，小横按是怎么推导出来的，因为这个太简单了, 为了让其他还不理解其中的原因的初学者也能看懂，还是简单说明一下：同样的指法，你的手向右移一品，和弦的每个音都升高一个半音，比如A#大三和弦，你把E指法移到第七品，食指在第六品做大横按就可以得到。「推导」二字并不准确，和弦就在你的指板上，只是你不认识它而已，你不需要推导，你只需要发现它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三和弦（Triad）&lt;/b&gt;：三和弦有三个音，分别叫：根音（Root）, 三音（3rd）, 五音（5th）, 分别用这三个音作为这个和弦的最低音，既是这个和弦的原位（Root position），第一，第二转位( inversion )。很容易想到，在吉他上，你需要弄响三根弦才能得到一个三和弦，我们在这里只谈相邻三根弦上的三和弦(Close position)，非相邻的三根弦上的三和弦(Open position)，你可以自己归纳。一个三和弦由于有三种组成形式，因此在特定的相邻的三根弦上，也有三种指法。吉他有六根弦，很容易得知只有四套「三根相邻的弦」的组合：654,543,432,321. 由于吉他空弦音层关系的特殊性，—— 2-3弦间隔一个大三度，其他弦间隔纯四度 ——，这四套组合实际上只有三套不同的指法，既654和543的指法是相同的，但是由于按的弦不同，我们在这里还是认为它们是不同的指法。所以，弹奏一个Close position的三和弦，你至少要掌握3×4=12种指法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如图 ，归纳了四种类型的三和弦原位的4种指法，（图片来源：The Complete Jazz Guitar Method Vol.1, Jody Fisher )：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/2c/b32c8b3d0ee5f521e704203cf8ec18d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;129&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/2c/b32c8b3d0ee5f521e704203cf8ec18d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/09/bb09bf23aa60163d9d19ba639831a2d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;567&quot; data-rawheight=&quot;128&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;567&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/09/bb09bf23aa60163d9d19ba639831a2d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/bc/35bcf523bf3580fd41a6edf0f6d4bbda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;120&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;565&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/bc/35bcf523bf3580fd41a6edf0f6d4bbda_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/b3/6eb3b9fa3e25ae17fe40b9243e84dbea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;564&quot; data-rawheight=&quot;134&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;564&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/b3/6eb3b9fa3e25ae17fe40b9243e84dbea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如下是第一转位：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/17/361796393d5608d89697c9839050ef4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;618&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;565&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/17/361796393d5608d89697c9839050ef4c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如下是第二转位：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/40/ee4098d33da844aa592370eb0cc89a1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/40/ee4098d33da844aa592370eb0cc89a1d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图中没有黑点的弦要制音，或者不要拨到，不能让它们发出声音。以上是C调四种三和弦Close Position在吉他上的所有指法，没有例外。至于为什么原书作者要在原位的指法的第一行用F调来举例，有点匪夷所思。但是你应该可以理解，无论是F调还是C调，你要做的只是保持这个指法，在吉他纸板上移动就行。在练习这个的时候，一定要记住这三个音分别是这个和弦的哪个音。（根音，三音还是五音，it really matters.）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Voicing&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在继续解释七和弦的指法之前，我想稍微解释一下Voicing的概念。（这个词台湾人译为「声位」？不知道大陆的音乐学院是不是也这样翻译的？）维基百科上对Voicing的定义是：the manner in which one distributes, or spaces, notes and chords among the various instruments and spacing or &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Simultaneity_(music)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;simultaneous&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; vertical placement of notes in relation to each other. 意译过来就是一个人在编曲中对于音符和音符之间的空间的安放的习惯。既然说是习惯，那么就会有因人而异之说。但是，在吉他上，Voicing是有一定限制的，因为你只有五根手指在按弦，并且手指有长度限制，吉他没办法和钢琴比，与交响乐团更没可比性。所以在吉他上，有人总结出了一套指法，来套用几种常用的Voicing.&lt;br&gt;&lt;br&gt;吉他上常用的Vocings有两种，&lt;b&gt;Drop2&lt;/b&gt; 和 &lt;b&gt;Drop3&lt;/b&gt;，还有一种不是那么常用的&lt;b&gt;Drop2&amp;amp;4&lt;/b&gt;，至于为什么这三种比较常用，其他的比如Close position不常用，是因为这些指法实在是难按到令人发指的程度了，有兴趣可以自己把它们在吉他上找出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的&lt;b&gt;Drop2&lt;/b&gt;，就是把Close position的和弦中第二高的音下翻一个八度变成最低音。例如：七和弦第二转位 5th 7th R（← 第二高的音） 3rd, 把R下翻一个八度，变成 ：&lt;br&gt;R（←下翻了一个八度） 5th 7th 3rd，这便是一个Drop2 Voicing, 要注意的是，现在这个和弦现在是原位的了。 吉他上七和弦的Drop2 Voicing有四种形式，分别为：&lt;br&gt;原位:  R-5th-7th-3rd&lt;br&gt;第一转位: 3rd-7th-Root-5th&lt;br&gt;第二转位: 5th-Root-3rd-7th&lt;br&gt;第三转位: 7th-3rd-5th-Root&lt;br&gt;&lt;br&gt;以此类推，&lt;b&gt;Drop3&lt;/b&gt;就是把Close position的和弦中第三高的音下翻一个八度变成最低音。吉他上七和弦的Drop2 Voicing的四种形式，分别为：&lt;br&gt;原位: R-7th-3rd-5th&lt;br&gt;第一转位: 3rd-Root-5th-7th&lt;br&gt;第二转位: 5th-3rd-7th-Root&lt;br&gt;第三转位: 7th-5th-Root-Third&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Drop2&amp;amp;4&lt;/b&gt;是把Close position的和弦中第二和第四高的音下翻一个八度变成最低音，其中第四高本身就是最低音，它被下翻一个八度还是作为最低音，第二高的音下翻一个八度变成第三高的音。&lt;br&gt;吉他上七和弦的Drop2&amp;amp;4 Voicing的四种形式，分别为：&lt;br&gt;原位: R-5th-3rd-7th&lt;br&gt;第一转位:3rd-7th-5th-Root&lt;br&gt;第二转位:5th-Root-7th-3rd&lt;br&gt;第三转位: 7th-3rd-Root-5th&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七和弦（7th chord）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;七和弦有四个音，要同时弄响四根弦。和三和弦不同的是，这里的指法有「在四根相邻的弦上」和「不在四根相邻的弦上」之分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在贴出指法之前，我想帮你理清一个思路，这里谈到的三种Voicings和其他的没提到的Voicings在其他乐器上同样适用，之所以我在这里只解释这三种，是因为它们在指法上更容易在吉他上弹出来。以下是七和弦在吉他上的指法，请竖向看，四列分别代表原位加三种转位，圆圈中的数字代表这个音在和弦中的位置，其中三角形代表major, p代表perfect, R代表root：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Drop2：请记住这种Voicing一定是在四根相邻的弦上&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Maj7 &lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/8a/9d8a8618a0f6afed2ea0db9a27536470_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;568&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;568&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/8a/9d8a8618a0f6afed2ea0db9a27536470_r.jpg&quot;&gt;dom7&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/4d/de4d866f30c0bd5cba971a0058d6902c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;618&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;639&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/4d/de4d866f30c0bd5cba971a0058d6902c_r.jpg&quot;&gt;m7&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/4d/994dee7207d7f19ec37f0267dd3ff9d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;604&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/4d/994dee7207d7f19ec37f0267dd3ff9d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;m7b5&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/6f/566fea6665475bfaf824c55edd857de1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;614&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;631&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/6f/566fea6665475bfaf824c55edd857de1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;突然觉得如果把图全贴出来你可能会看的头晕，下面我就直接贴网页链接吧，人家网站上归纳的很好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Drop3：请记住这种Voicing一定不是在四根相邻的弦上，而是最低音和上面三个音中间空了一根弦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mattwarnockguitar.com/guitar-resources/chords/drop-3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Drop 3 Chord Inversions for Jazz Guitar&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Drop2&amp;amp;4：请记住这种Voicing一定不是在四根相邻的弦上，而是2+空一根+2的形式&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mattwarnockguitar.com/guitar-resources/chords/drop-2-and-4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How to Play Drop 2 and 4 Chords&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议练习的时候，按照Drop2, Drop3, Drop2&amp;amp;4的顺序一个一个来，不要企图在短时间内掌握这一切，这是一个长期的过程。同样要注意每个音在和弦中的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你看到别人在高把位弹非横按和弦的时候，用到的肯定是上面提到的某一种指法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，我想这个答案应该能解答你的问题了，如果还有疑问，可在评论中提出，我可以继续更新这个答案。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22704592/answer/27472466
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
电影院紧挨着的座椅为什么共用一个扶手？有没有什么好的改良办法？
</title>
<description>
如@Todd Lii 所说，上图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/30/e630f4e31562973e17066c7f1fe600be_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/30/e630f4e31562973e17066c7f1fe600be_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;===============================================================&lt;br&gt;    呃……可能有些人有误会。回答这幅图是因为看到 Todd Lii 的回答，然后想起来看过这个蛮有创意的设计。就去找了这图，算是补充他的回答吧。所以这种座椅的设计者不是我，什么软件做的我也不清楚……&lt;br&gt;    以及，评论里有人说失去了一起看电影的乐趣【我去看电影真的是为了看电影好嘛！】，这话其实分两说。自己和朋友去看电影的时候，特别喜欢吐槽。自己很爽，但是别人的观影体验受到影响。其实也是蛮讨厌的。自己也在努力克制。而这种座椅的错位设计会减少一些类似行为的发生吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24184152/answer/27469808
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在 Valve 工作是怎样一番体验？
</title>
<description>
《新员工手册》由 Valve 出品，中文版刊载在《大众软件》， @CaesarZX 老爷翻译。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请点击后放大图像阅读：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/fd/80fd91c193f525bb136a63f097a6ea4c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/fd/80fd91c193f525bb136a63f097a6ea4c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/21/4221a8ca6c5383c93916968162bad07c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/21/4221a8ca6c5383c93916968162bad07c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/0c/8f0cc7f7b4f9356fda056c54b5aa09ed_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/0c/8f0cc7f7b4f9356fda056c54b5aa09ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/fd/d5fd686a21c63a75510e2d720e2fd33d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/fd/d5fd686a21c63a75510e2d720e2fd33d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/a2/10a2e08014be03922c509cc9a293b9b5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/a2/10a2e08014be03922c509cc9a293b9b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/8c/0e8cf77ba45e6ba851f53ea90c59959f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/8c/0e8cf77ba45e6ba851f53ea90c59959f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/28/0828d8e246dd26b17977badf9d1c2966_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/28/0828d8e246dd26b17977badf9d1c2966_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/48/21487b4ef6fc14843bde8ce4e0bff48f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/21/48/21487b4ef6fc14843bde8ce4e0bff48f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/03/3e0347a836e691a0b1b4c581cbb57c50_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/03/3e0347a836e691a0b1b4c581cbb57c50_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/9e/3b9e49ed76e278031ba655e9c14b3967_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/9e/3b9e49ed76e278031ba655e9c14b3967_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/34/ee342e29d71023b6de766eebb2fabf8f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/34/ee342e29d71023b6de766eebb2fabf8f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/22/aa22d65563561be693306cf3113cef4b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/22/aa22d65563561be693306cf3113cef4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/ec/a5ec09821feef553530ae931d3212322_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/ec/a5ec09821feef553530ae931d3212322_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/df/d0df3906c7a9b057b7fba6f6b9e3717a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/df/d0df3906c7a9b057b7fba6f6b9e3717a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/f0/a5f013e2179c257b1fdb224b12c8a1ef_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/f0/a5f013e2179c257b1fdb224b12c8a1ef_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3035&quot; data-rawwidth=&quot;2149&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/8b/d88b0c47b2c17971207d5512c088a0f3_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2149&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/8b/d88b0c47b2c17971207d5512c088a0f3_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22084163/answer/27471680
</link>
<author>
孔祥舟
</author>
<title>
在欧洲骑行（自行车）是什么感觉？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 写在前面&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多骑行者都是冲着山去骑行的。正好前些天在东阿尔卑斯山区做了一次骑行，依次途径意、瑞、奥、德四个国家，精确的路线见下图（蓝色点为每日骑行起终点；红色标注为主要山口及海拔）。当然，除了经过山区，这条路线也经过了不少平路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/ca/05ca6f926596005a801196824b4efc8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;709&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;709&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/ca/05ca6f926596005a801196824b4efc8d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我回答时就基本基于这次骑行的经历来说了。当然除此之外，我也在荷兰以及德国的其它一些地方做过一些稍短的骑行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我尽量避免提及和骑行有关但没有欧洲特点的，或是有欧洲特点但是和骑行关系不大的。并且既然题主问的是长途骑行，关于短途骑行或是通勤的我也尽量不提及了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里发游记感觉营养不大；重点回答问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 地形和天气&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尔卑斯山区的很多山口还是很陡的，一些山路连续保持着 15% 以上的坡度。我在西藏时翻越过海拔 5500 米的山口，但面对 Stelvio 这这一个海拔只有其一半的的东阿尔卑斯最高山口，还是吃了很多力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候翻山要在一天之内从四五百米的海拔爬到两千四五百米的海拔，再下坡回到四五百米的海拔——再爬上去。因此体力的消耗还是挺不小的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骑行时已是盛夏，平原地区算是蛮热的了；但是山上依然有厚厚的积雪；骑行时也不止一次遇到下雪的情况。我显然没有料到这一点，没有备足保暖衣物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地形陡峭带来的一个好处就是能够在较短的路程上感受地表自然景观明显的垂直分布：从河谷的富庶田地出发到森林再到雪线以上的冰川带这样的变化，竟能在一天之内经历多次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/df/bedf5b82ad0eab489011c6e88c2b03fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/df/bedf5b82ad0eab489011c6e88c2b03fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/31/47310b55af48a0f8654fdd614d8327e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;634&quot; data-rawheight=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;634&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/31/47310b55af48a0f8654fdd614d8327e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/e8/3ae810c87b33c5e816046d55d7287e41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/e8/3ae810c87b33c5e816046d55d7287e41_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/9b/b49bce07d6a95e62e3de6b88dbd5ced9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/9b/b49bce07d6a95e62e3de6b88dbd5ced9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 山口的建筑&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻越山口的都是所谓 high alpine road（Hochalpenstraße），因此都是一般行车道路，与汽车同行。但是和国内不同，很多山口都显并不荒凉；大约就是考虑到会有不少骑行者，因此山口常常都有总有商店、餐厅、咖啡馆；很多地方还有专门供骑行者合影的标牌…… 显然是当地骑行者众多，所以有了才相应的店家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Stelvio 山口就是典型：各种骑行器具的商店、修车店；还有出售无数画着 Stelvio 地图或山路的形状或是大大的“2760”数字的骑行服。一路上自然也见到无数骑行者在翻越 Stelvio 山口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外也有很多骑行摩托车翻越各个山口的旅行者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;实用信息：查询阿尔卑斯地区可供骑行的山口列表及相应骑行路线信息，可以前往下列三个网站：&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://www.passzwang.de/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;passzwang.de&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://www.montivagus.de/liste.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;montivagus.de&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cyclingthealps.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;cyclingthealps.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/bd/dbbdb6ad0301c66507a914b14bb19082_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/bd/dbbdb6ad0301c66507a914b14bb19082_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/4b/da4b1b118c606fff7cb7ad1c93636522_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/4b/da4b1b118c606fff7cb7ad1c93636522_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/5d/955d045ad8f5d02321e0dfb5879e8089_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/5d/955d045ad8f5d02321e0dfb5879e8089_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 骑行者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一路上的长途骑行者很多；尤其在在 Bernina 或 Stelvio 这样的山口，骑行者绝不比 318 来得少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和国内很不同的是：在这些地方，几乎所有骑行者都是穿着专业的骑行服，骑着昂贵的公路车前进。几乎没有挂载着行李或是背着包的。也就是说，大多数骑行者并不是把骑行作为一种交通方式，而是纯粹地作为一种体育运动。很多时候他们是驾车到达山脚，然后换上骑行服，拿出自行车开始爬坡；爬到坡顶后又原路返回，或是从另一边下山后再反向翻越一遍山口回到出发处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然人家是作为体育运动，速度就非常快。我原本以为自己不算慢，因为我在西藏都是一路超越着其它骑行者在骑行；但是在阿尔卑斯常常是其它骑行者以两三倍的速度超过我并且很快消失在前方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;沿途和其它骑行者聊天也才发现，欧洲有出版很多专门针对骑行的地图和路线手册。与我基本靠 Google 查找路线资料不同，许多骑行者都是带着一本骑行路线手册，其中涵盖有各个山口的地图、高程图、预计耗时和食宿情况等等资料，比国内论坛上的川藏骑行攻略看起来要更加专业和翔实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然另一方面，在人口稠密地区，很多人就是把自行车作为一种交通工具而非体育运动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/e0/7ce0d17b078b321572ac88f2c4236bc7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/e0/7ce0d17b078b321572ac88f2c4236bc7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 骑行道路网络&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是最让我感动的部分。因为和欧陆的骑行基础设施相比，中国大陆的骑行基础设施几近于零。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我骑行路过的大多地方，都有着完善的专门铺设骑行道路网络。这样的话就不必和汽车在道路上通行了，安全并且安宁很多。骑行道路网络设计得常常很好，比如在 Südtirol 地区，汽车行驶的 strade statali 都是从小村镇绕过，而骑行道路则会从小镇中间穿过，途径小镇的教堂、钟塔脚下；骑行道路也会从森林中穿过、在小溪或小河边行进，这样比起车行道路来说，可以多领略很多风光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在很多地方，骑行道路的完善程度已经到达了任意两个城镇之间都有骑行道路相连的程度；也就是说，临近的两个城镇间除了有汽车行驶的道路相连，也一定会有一条窄窄的骑行道路相连。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骑行道路的建造也非常用心：凡是岔口处都能见到地面上有画线标明方向、路边亦有竖立标牌标明骑行方向。很多岔口都有标牌表示通往各个城镇的骑行方向和距离。除此之外，骑行道路上有不少专设的桥梁，甚至专设的照明完善的隧道！其中的投入想必是很大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时城镇之间甚至还有不止一条骑行道路。我在 St. Moritz 城外就见到有路标写着骑行通往同一个地方有不止一个方向：仔细看才发现是有一条公路车的骑行道路（柏油铺装，相对平坦）和一条山地车骑行的道路（土路，多些起伏和趣味）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/e3/7ce36b7a97dc84e6280c01c6c98972a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/e3/7ce36b7a97dc84e6280c01c6c98972a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/20/d2207fed98f0fbd095fb07c237158921_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/20/d2207fed98f0fbd095fb07c237158921_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/25/f02597840725ee3422959ad9eaf128f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/25/f02597840725ee3422959ad9eaf128f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/8d/088db395492ac369faf6470fd1e48eb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;634&quot; data-rawheight=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;634&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/8d/088db395492ac369faf6470fd1e48eb7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/57/4557864d3f51003a2d665cdbb8239305_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/57/4557864d3f51003a2d665cdbb8239305_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/47/9847ee5f07ccc2e46a48366abbfa97e4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/47/9847ee5f07ccc2e46a48366abbfa97e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/36/9936fa77693f139c04390c36b1eeb90b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/36/9936fa77693f139c04390c36b1eeb90b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/1e/b41ed0c73b7ccfcc120060e4afca31c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/1e/b41ed0c73b7ccfcc120060e4afca31c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/09/ac091416943a4625f9f93a44bde1e2cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/09/ac091416943a4625f9f93a44bde1e2cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 在普通道路上的骑行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了在专门的骑行道路上骑行，有时也会在汽车通行的普通道路上骑行。有时是因为那些区段没有专门的骑行道路；也有的时候为了节省时间，两个城镇间虽专门骑行道路相连接，却依然选择走普通道路（其实蛮多骑行者这么做的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高速公路自然是不允许骑行的。但是一般的城际道路，若无特别标识，是可以骑行的，也有不少人骑行。而且普通道路在设计时其实也是有考虑骑行者的。不少道路在途径隧道时，都会有一条小道从隧道外面山上绕过，并有标识提示骑行者从隧道外面的绕道骑行，不要走隧道。也有的隧道里专门为骑行者用隔离栏分隔出一条骑行通道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一些翻山的 high alpine road，由于地形条件所限，就没有铺设专门的骑行道路了。但是骑行条件依然非常友好。这里想提到奥地利最出名的 Großglockner-Hochalpenstraße。虽然骑行时没有专设的道路，但是进入山区的收费站却有一条专门的通道供自行车通行。那条通道有一个闸口拦着，闸口左侧贴有不少骑行安全告示和实用信息，最下方有一个按钮，按下按钮方打开闸口，颇有种“I've read and agree to the terms of use”的感觉。Großglockner 公路对于汽车收费 34€，摩托车 24€，对于自行车却是免费的。但是它在建设时却为骑行者考虑了不少，途中有位置合适的休息处、海拔进度标牌，以及接饮用水的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最令人感动的是沿途公路上的驾车者。在沿两车道的国道骑行骑行武汉-西安的区段时，同向的汽车基本上是一路按着响到震耳欲聋的喇叭，从我身边不到半米的距离呼啸而过，令人烦躁不安、精神紧张。而在欧陆骑行时，同向的汽车都会默不作声地在我身后慢慢跟着前进，直到对面方向没有来车，他们才拉出去并留出超过两米的间隙超越过我。顿时感叹另一个答案里的那一句话：“骑自行车要想在中国受尊重，这辈子恐怕都看不到那一天，能在欧洲享受一番也是好的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/0f/290fad8e53f631dfd1d2d069e0ce41c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/0f/290fad8e53f631dfd1d2d069e0ce41c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/9d/c99dd7f239a34c536c8153d8dd4c08fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/9d/c99dd7f239a34c536c8153d8dd4c08fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 乘搭火车&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧陆各个国家携带自行车乘坐火车都是很普遍的，政策也都相似：&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于高速列车，直接携带整辆自行车是不允许的。但是可以拆下下前后轮并且装包后作为行李携带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于长途列车（譬如 InterCity、EuroCity），直接携带整辆自行车需要提前订位。尤其是国际列车上自行车位置相对紧张，一般时候如果只是提前几天去订，可能已经订不到位了；节假日更加难订到位。但是似乎拆卸装包后携带是不需要提前订位的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于区域列车（regional），直接把整辆自行车推上车就可以了，无需订位。不过有少数区域列车不允许携带自行车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;携带自行车乘坐火车是需要单独购票的；基本都是以日票的形式购买，并且常常可以上车后购票。我所买过的自行车日票从 2.5€（省内）到 10€（国际）不等。另外提前订位也是需要再额外付费：每个自行车位订位费在 5€ 上下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;实用信息：德铁的具体票价在其&lt;a href=&quot;http://www.bahn.de/p/view/service/fahrrad/mitnahme/preise_fahrradmitnahme.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;官网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上有；&lt;/i&gt;&lt;i&gt;查询全球各个国家携带自行车乘坐火车的相关规定和政策，可以前往 &lt;a href=&quot;http://www.bikeaccess.net/bikeaccess/Select_db.cfm?Query=Train&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;bikeaccess.net&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/b5/eeb52a8dbcc5773d8e466a2cede2c41d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; data-rawheight=&quot;648&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/d0/f4d06a33b7442784e5af0edb9847fcf7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/d0/f4d06a33b7442784e5af0edb9847fcf7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/f1/e1f1a6cdbd95102b87142c280bb775d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/f1/e1f1a6cdbd95102b87142c280bb775d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 租车骑行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧洲买一辆自行车还是不便宜的；能在二手车商店里买到的旧旅行车也都要将近 200 欧；并且携带自己的车乘坐火车还要购买自行车票，乘坐飞机更不易。因此对于相对短途的骑行者来说租车骑行也是一个方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在德国、瑞士、荷兰、丹麦、奥地利等国的大多数城市都有很多出租自行车的店铺。价格还算能接受，一般根据车种不同，租一天在 6€ 到 15€ 之间；如果租的时间更长一些的话每天的价格也会更便宜。租到的车可靠性是完全过关的，常常都配备不易出故障的内变速系统和皮实昂贵的防扎外胎。租车的手续也很简单，我租车时不须缴纳押金，不须信用卡，不须登记护照，直接交了一天的租金就骑走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 增补：Sylt 寻访灯塔的骑行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面的大多都是基于我在阿尔卑斯山区的骑行写的。昨天刚刚从德国西北角的 Sylt 岛骑行回来。在 Sylt 骑行寻访灯塔是另一种体验：它和在山区的骑行不同，亦和在人口密度大的繁华地区骑行不同：荒芜烂漫的野草，绵延的海岸线，漫长的白昼，和孤独的灯塔。选几张图你们感受一下，这一种自由而孤寂的浪漫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/f8/83f8107af3a8cba096b058d90c1b1bf9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/83/f8/83f8107af3a8cba096b058d90c1b1bf9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/9d/809ddf82cde03b9405fd976cb050db7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/9d/809ddf82cde03b9405fd976cb050db7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/57/1f57d1b4e5989a32187117fe5e86b642_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;634&quot; data-rawheight=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;634&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/57/1f57d1b4e5989a32187117fe5e86b642_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 写在后面&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;整体来说，在欧洲骑行是非常愉快的。不输给西藏的山脉风光，别有特色的小镇，完善的骑行基础设施，还有一路上友善的人。当然每日的 expense 是在西藏骑行的十倍以上，毫不夸张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上的骑行都是我一个人独自去的。而所有照片都是用手机或相机随手拍的，我感觉并没有呈现出旅行中最美的瞬间。在山区里每一个小村镇各有特点的的教堂和钟塔其实也很赏心悦目，只是和骑行关系不大，所以就不发图了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧洲骑行本身是如此美好，对于热爱骑行的人来说几乎是不可错过的；并且在欧洲的公共交通如此昂贵的情况下，骑行很多时候也能作为一种相对便宜并且足够灵活自由的旅行方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多年后我一定还会再来欧洲骑行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24185159/answer/27070668
</link>
<author>
黎寒
</author>
<title>
作为教练，勒夫和克林斯曼最大的区别在哪？
</title>
<description>
不请自来，不同意 @李凤朝 的答案。自从2006年世界杯之后，总有那么些人爱说克林斯曼不懂战术，只靠着助手勒夫，就好像他们在德国队的更衣室里装了个窃听器，知道教练组怎么安排战术怎么训练似的，这种没根据的话就跟莱曼在世界杯上扑点球靠提示一样，一传十十传百，居然还信者众了，十分荒谬。&lt;br&gt;&lt;p&gt;看到这个问题，本人感慨万千，虽然仅有10人关注，但我还是想认真回答一下，比较长，慢慢写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想先从第二个问题开始回答。&lt;b&gt;题主的第二个问题是，为什么一个在位时间短一个在位时间长。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要回答这个问题，首先必须回顾一下克林斯曼执教德国队的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家都知道，自1998年世界杯之后，一代巨星纷纷伤或者退，德国足球陷入了一个低谷，人才青黄不接，2000年和2004年的欧洲杯战绩都很不如人意，前锋荒延续到今天也没完全解决。但2002年世界杯上成绩还不错，部分得益于那一届的混乱，德国队进入了决赛，其实这不算什么好事，很多问题被掩盖了，以至于后来一败涂地。在2004年欧洲杯上，德国队被荷兰逼平，输给捷克，小组赛未能出线，此前的预选赛上，甚至被法罗群岛这样的业余球队羞辱，不客气的说，德国足球跌落到了谷底，已经到了和欧洲二三流为伍的地步。欧洲杯之后，沃勒尔黯然下课，明眼人都知道，失败不能归咎于他，但沃勒尔也好其他人也罢，他们都不足以临危受命，无法带给德国足球重新崛起的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;克林斯曼就是在这个时候接手了德国队，他面临的是德国足球史上最糟糕的成绩和大环境。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里我必须要回顾一下克林斯曼当时面临的艰难局面。熟悉德国足球的德迷们都知道，德国足球并不只是意味着稳定的成绩、璀璨的明星、热闹的联赛，还有无休止的权力争夺和盘根错节的关系，而成绩不佳的时候，争夺和内斗更是愈演愈烈，2000年欧洲杯期间，一群球员甚至在更衣室闹事要求驱逐马特乌斯，2004年欧洲杯之后，德国足协迟迟决定不了主教练人选，主席沃尔费尔德受到各方面批评，最终竟然和茨旺齐格同时担任主席，德国足协内部的混乱可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将国家队交给一个从未担任过教练的前巨星，不能不说，很多人心里大概是想着死马当活马医的，也不乏有人幸灾乐祸等着看克林斯曼的笑话。只有贝肯鲍尔本着对曾经弟子的了解（贝皇曾这样评价克林斯曼——是注定会获得成功的那种人），表示了支持。当时的环境决定了，必须要有一个威望足够，手段强硬的铁腕人物，才能顶住压力，摆平各方面势力，领导德国足球，除了真正为德国足球立下过汗马功劳的巨星和功勋教练，根本没有人能够胜任。其实，要说当时还有一个人也很适合，那就是有“奥托大帝”之称的雷哈格尔，但他那时在执教希腊队，根本不甩德国足协的媚眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，那两年，德国足球的大权最终落到了克林斯曼手里。个人感觉，在克林斯曼执教期间，一直在钢丝上游走，足协从未给过他全面的信任，前主席茨旺齐格在回忆录中披露，他们曾经打算最多“忍受”克林斯曼到06年世界杯结束，如果成绩不佳，马上就请他下课，甚至连继任人选都准备好了，就是萨默尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乱世出英雄，如果熟悉当年的一些事，我想知友们对贝肯鲍尔评价克林斯曼的那句话，会有更深刻的感触。克林斯曼十分清楚自己接手的是怎样一个烫手山芋，因此，在和足协进行合同谈判的时候，就提出了各种各样的条件，比如要求最大的主教练权限，要求国家队设立领队一职（甚至连人选都准备好了，就是比埃霍夫），要求插手青训工作，要求自己挑选教练组成员，完全剥夺足协的发言权，甚至还有到了比赛期间没他同意连足协主席都不能进训练基地的霸王条款。这些以前根本没法想象的条款，足协的头头脑脑们不爽归不爽，还是都一一答应了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你熟悉克林斯曼，就应该知道，此人性格强硬，从来说一不二，踢球的时候是这样，教球的时候更是这样。可以这么说，从他上任的那一天起，德国国内的非议和谩骂就没有停止过。当年在国际米兰效力的时候，意大利媒体曾讽刺的称克林斯曼为“女高音”（暗示爱耍花腔），从这个不友好的绰号就知道，他从来就不是个好说话的人，而德国足球的改革势在必行，在他的大刀阔斧之下，多少怨念和敌视都集于一身。贝肯鲍尔那句话其实没说错，克林斯曼的个性说得好听叫充满自信，说得难听叫刚愎自用，这种性格的人，成则万千荣耀，败则万劫不复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，短短两年，克林斯曼就颠覆了他球员生涯里好孩子般的形象，得罪的人数都数不清。国内曾有位足球记者对我说，采访了克林斯曼一次，从此粉转黑。我当时就很想对他说，克林斯曼不是一个对白痴问题很有耐心的人，他对不在一个档次交流的人的不屑其实表现得挺明显的，从他不多的几次自己回应批评就可以看出来（为什么这么说？因为大多数时候有人帮他回应），真是一张嘴就拉仇恨。在这点上，穆里尼奥倒是和他惺惺相惜，2006年初，友谊赛上德国队惨败意大利，穆里尼奥就对他表示了坚定的支持，很有意思，那正是德国队面对强队持续不胜，克林斯曼被各方面骂得体无完肤的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种事情那两年之内完全不新鲜，由于不停的提拔小将，试练阵容，改革青训，训练体能，世界杯之前战绩一直不佳，媒体、名宿们几乎天天都在骂，甚至有国会议员要求他去接受质询——&lt;a href=&quot;http://sports.sina.com.cn/g/2006-03-04/21142083261.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;耻辱性失利惊动德国政府 克林斯曼将遭“三堂会审”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，真不知道该称赞德国人的认真呢，还是讽刺他们的逗比……足协内部要赶他下台的声音一个比一个大，就连他最坚定的支持者，足协的费主席也快顶不住了，最后你们猜是谁出面他才得以勉强留任？总理默克尔！（翻了一下，以前的新闻链接还在：&lt;a href=&quot;http://sports.163.com/06/0316/09/2CATU1AQ00051PPN.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;支持执教路线 德总理默克尔为克林斯曼撑腰打气&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个最简单的例子，克林斯曼上任不久，就把卡恩的队长袖标给了巴拉克，在世界杯之前，他甚至把主力门将的位置交给了莱曼。不要小看这个动作，马加特在拜仁呆了一年，无数次说要唯才是举看状态定主力，到最后还是不敢动卡恩的位置。决定世界杯大名单之前，鲁梅尼格等拜仁帮轮番出面向克林斯曼施压。可以这样说，没点魄力的教练，根本不敢这样做。其实克林斯曼对门将的选择并不是出于对卡恩的状态和年龄的考虑，更多的是因为他的战术，后防经常压上，需要门将更多的出击，莱曼显然比卡恩更加热爱主动出击。当时莱曼在阿森纳，记得当克林斯曼宣布主力门将人选时，枪手的论坛上一片欢腾，用某位拜仁球迷的话来说——“跟庆祝二战胜利似的”……事实证明，公正的选拔并不影响队内团结，世界杯上莱曼的出色表现大家都看到了，质疑的人也多少用了自己的小人之心，去度卡恩的君子之腹。今年的世界杯克林斯曼率领美国队参赛，又干了件类似的事，把头号球星多诺万踢出了国家队，暂且不评论结果，首先他敢这样干，就独此一家别无分号了。（突然觉得，他如果执教西班牙队，搞不好都会先换了卡西利亚斯？哈哈开个玩笑~）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在克林斯曼毕竟够明智，他一上任就给德国队设置了领队一职，让比埃霍夫处理公关事务，说得难听点，就是专业挡口水。要是没有比埃霍夫游刃有余的外交手段，估计他的日子更难过一些。后来克林斯曼在拜仁短暂执教的时候，比埃霍夫第一时间表示要跟去拜仁追随他，只怕大比同学比他自己更清楚，没有人帮忙这家伙有多拉仇恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单回顾了克林斯曼作为德国队主帅的故事，再看他的整个球员生涯，除了暮年有点不如意之外，可以说是少年得志风光无限，混迹四大联赛，得过世界杯欧洲杯，曾是国家队队长和德国足球的标志性人物，不说人见人爱花见花开，至少除了马特乌斯，特别烦他的人还是不多。而那短短两年的教练生涯，他收获的口水只怕比十多年的球员生涯都要多，所以，完全可以这样说，生性高傲、性格强硬的克林斯曼，如果不是为了德国足球的复兴，干嘛要忍受那些白眼、敌视、侮辱和攻击？还要忍受夫妻两地分居？一份工作让自己干得辛苦加痛苦，为什么还要继续干下去？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，赛前并不被看好的德国队表现出色，但在全德国的呼吁下，克林斯曼仍然没有选择续约（参见当时的新闻：&lt;a href=&quot;http://2006.163.com/06/0706/06/2LB004AF00321VKB.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;请不要走！  全德国都在等待克林斯曼续约_2006德国世界杯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），记得我也曾去凑热闹到网站上投了一票，&lt;b&gt;其实，我觉得他不想干了的原因很简单：第一，真的受够了；第二，德国足球已经走出了低谷。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉德国队的球迷们都知道，2006年这一年，是德国足球的分水岭，正因为强势的克林斯曼在和足协的多次周旋对抗中始终不改初衷，坚持了正确的改革之路，使得青训大有起色，人才不断涌现，内斗被成功化解，训练技术逐渐革新，从此德国队重回列强行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，克林斯曼当时还是回家歇息去了，这才是他执教时间短的根本原因。很有意思的是，2007年，穆里尼奥离开切尔西之后，阿布给克林斯曼开出了一千万欧元的天价邀请他执教，虽然克林斯曼拒绝了，但也足以看出他在老板们心目中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来说说勒夫。当年，勒夫借着克林斯曼打出的巨大威望继任为主帅，看看那个领队和整个教练班子，克林斯曼也未尝没有垂帘听政的意思，但是后来，2008年在拜仁的惨淡收场给了他这种想法当头一棒。其实他大概没看清楚情况，德国足协肯拉下脸来请他，答应他那一堆霸王条款，忍受他的独断专行，那是因为德国队已经退无可退了。而拜仁，最多是欧洲赛场上不尽如人意，国内联赛还是称王称霸，没输到掉裤子，指望三巨头容忍他大权独揽指手画脚？甚至牺牲成绩换取未来？怎么可能！吃了这个闷亏，不知道克林斯曼的情商长进了多少，但是从他后来选择美国队来看，应该还是有想法的。说起来突然觉得很好笑，据说当年阿布邀请他的时候表示价钱或者权力什么的不是问题，只求他别像穆里尼奥那样到处树敌，如果阿布老板真正了解克林斯曼，就该知道这家伙给自己树敌的本事比鸟叔只强不弱……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也不太明白德国足协为什么一直留任勒夫，也许是没有更好的选择？毕竟一次次大赛成绩虽然令人不满，却也还过得去。对这个不思进取的德国足协，勒夫还有用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说克林斯曼可以化腐朽为神奇，那他就是化神奇为腐朽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如今的德国队，这个优柔寡断，缺乏主见的主教练已经成了最大的软肋。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国队现在拥有正值当打之年，表现出色的一批优秀球员，再也不会被嘲笑除了老就是小，但德国队坚韧严谨的作风也荡然无存。也许场面好看，善于控球，能尽情的捏软柿子，却再也不是我深爱的那支德国队。曾经的德国队，哪怕是被嘲笑老迈的战车，也能在0比2落后的情况下顽强扳平南斯拉夫；哪怕是青黄不接的队伍，也能坚持战斗到终场哨响。&lt;b&gt;过去那支擅打硬仗，令对手畏惧，领先两球三球都不敢对其掉以轻心的德国队，已经不见了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续三届大赛，面对强队西班牙和意大利，竟然三次在关键时刻掉链子。而这三次的失利，基本上都是完败，德国队仿佛从未把自己摆在强队的位置上，指望的是被动挨打加偷袭！曾经被视为世界足坛最坚韧顽强的德意志战车，竟然成了一支欺软怕硬，只会打顺风球的队伍，让多年的德迷情何以堪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以，让我来回答克林斯曼和勒夫作为教练的区别吧，首先，最大的区别就是风格。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主教练的气质决定了球队的气质，克林斯曼曾是德国足坛的领军人物，德国足球的顽强和严谨，在他身上体现得淋漓尽致，这是一个从来不惧风险，敢于承担责任的人。而勒夫，我可以说，他不思进取。克林斯曼的球队，无论面对何等强大的对手，也会奋力一拼，而勒夫和他的球队，一遇上强队就先怂了，往往被打得没有还手之力。我们就说近的，这回由于同组的德葡之战太抢眼，我想很多人都没怎么关注美国和加纳的比赛。面对个人能力更强的对手，美国队打得异常顽强，艰苦的防守加上被扳平，也没有磨灭斗志，充满了主教练和过去那支德国队的风格。而德迷们叫勒夫勒娘娘，各位知友感受一下吧……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第二个区别，是对全局的掌控，简单的说，这是司令官和参谋长的区别&lt;/b&gt;。勒夫其实是有能力的，要没有两把刷子，当年克林斯曼也不会一力提拔他成为助理教练，尤其是在他负责的训练方面，但是一个主教练，应该是三军统帅，而不是一个负责训练的指导员。主教练应该要选拔人才，制定战略，鼓舞士气，领导队伍，临场指挥，而这些，统统都不是勒夫所长。勒夫更适合当青年队教练，或者当助理。最简单的例子，当年的德国队，还有谁比卡恩更大牌？门将之争克林斯曼都能摆平，而勒夫与巴拉克交恶就不说了，面对着还算不上大牌的青年军，竟然能让德甲最佳射手基斯林公开指责他，不能不令人怀疑这个主教练处事的公正性（写到这里，又想起“基斯林偷了勒夫的高压锅”的笑话，只能苦笑）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第三个区别，战术和指挥的高下之分。&lt;/b&gt;毫不夸张的说，克林斯曼的足球智商，足以和顶级名帅们媲美。当年执教德国队，大家都很清楚，如果2006年打不出像样的成绩，不但他要下课，只怕他主导的改革也就此玩完了。但是人才匮乏，青黄不接，前锋乏力，中场过度依赖巴拉克，这些问题岂是短短一两年就能解决的。克林斯曼因材施教，果断加大体能训练，针对性制订战术，收到了奇效。不知道还有多少球迷朋友记得，当时阿根廷队的主教练佩克尔曼在友谊赛后讥讽德国队“只能踢七十分钟的好球”（还是只能踢半场？原话记不清了，反正就是那个意思），但到了世界杯上，体能明显进步的德国队就和他的阿根廷队缠斗到了最后一刻，最终点球获胜。克林斯曼临场指挥的出色在那场比赛上也有体现，面对已经被拖疲了只想保住胜果的阿根廷队，克林斯曼果断换上了奥东科和博罗夫斯基，马上在边路打开局面，仅仅三分钟就为克洛泽的进球神助攻。如果有人不信，非要说克林斯曼的指挥靠助手，那么请看本届世界杯美国和加纳的比赛，最后时刻的比分反超，就是来自于先后替补出场的布鲁克斯和苏西的配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而勒夫我就不想说了，他根本就没什么清晰的建队思路和严谨的战术，看着克洛泽还算全面，就全靠他一个人，看着拜仁成绩好，就跟风打控球，在战术上，只能用一个词语形容他——教条！因材施教四个字，估计他根本没概念。至于临场指挥，简直是德迷的心头之痛，八年了，我完全想不起来勒夫在大赛上有什么精彩的指挥，2008年欧洲杯曾有人讽刺的说，德国队打得最好的一场比赛，主教练在看台上……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到一写写了这么多，每当回忆往事，总免不了感慨万千……我从1994年世界杯开始关注足球，一直是德国队的忠实支持者，我为胜利欢呼过，也为失败哭泣过，在德国足球最低谷的时候，我曾和朋友们一起建了当时国内唯一的德迷论坛，我们有过争吵，有过快乐，一晃多年过去，物是人已非，老朋友们分分合合，很多都已经不再联系了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，我依然关注着世界杯，但已不再视德国队为主队，就算现在是最大的热门，他们的风格却不是我的菜。衷心祝福德国队走到最后，甚至得到冠军，只是我已经无法分享这份喜悦。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22517342/answer/27156191
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
日本政府为什么想解禁集体自卫权？
</title>
<description>
正好毕业论文写了这个话题，就来简单谈一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本想要解禁集体自卫权其实不应该算是新闻，因为从日本战败后开始民主化改革的那一刻起，这一过程其实就已经开始了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在谈日本为什么想要解禁集体自卫权之前，我想先谈谈集体自卫权是什么。严格来说，虽然历史上的诸多国际条约中都有集体自卫权的影子，但使这一权利真正明确的是二战时期诞生的《联合国宪章》












第2条第4款 ：












“&lt;b&gt;各会员国在其国际关系上不得使用威胁或武力，或以与联合国宗旨不符之任何其他方法，侵害任何会员国或国家之领土完整或政治独立。&lt;/b&gt;”



《奥本海国际法》将这项权利解释为












：“联合国一会员国，不但在其本身成为武装攻击的对象时，而且在这种攻击是针对任何一个或几个其他国家而这一个或几个国家的安全和独立被认为与对侵略者进行抵抗——或参加武力抵抗——的国家的安全与独立有重大关系时，就被允许诉诸自卫行动。”



（












劳特派特修订：《奥本海国际法》（下卷）（第一分册），王铁崖、陈体强译，北京，商务印书馆，1972年版，第111页。



）&lt;br&gt;&lt;br&gt;通俗地说，比如A和B是好朋友，有一天A被C欺负，如果没有集体自卫权，B就只能眼睁睁地看着A挨揍，而不能上去帮忙，如果有了集体自卫权，&lt;b&gt;在A被C欺负的情况下&lt;/b&gt;，B就能上去帮着A一块儿揍C。朝日新闻对“个别自卫权”、“集体自卫权”和“集体安全”三个概念有过形象的表述，鉴于现在是一个死了都要贴图不耗光流量不痛快的社会，所以就把朝日新闻的图在这儿也贴一下，当然了，图中表述的只是理想情况，而且现在日本是不能像图二那样出手相助的（&lt;b&gt;2014年7月1日更新：目前已经可以&lt;/b&gt;）：&lt;a href=&quot;http://www.asahi.com/articles/photo/AS20140303000106.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;asahi.com/articles/phot&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;o/AS20140303000106.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;501&quot; data-rawwidth=&quot;263&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/7e/767e8f74267395c8e2883d0f98395200_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;263&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;501&quot; data-rawwidth=&quot;262&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/37/9437209d71c59b53d9208f775277ec6a_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;262&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;499&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/59/aa5908c16649d34566f650851cad3c50_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《联合国宪章》之所以明确提出“集体自卫权”这项权利，本意是为了维护国际社会的集体安全。学过历史的都知道，部分国家奉行的绥靖政策是导致二战爆发并扩大的重要原因，因此联合国希望借助这项权利，并利用安理会对国际社会的不稳定因素进行制约。&lt;b&gt;但规矩是死的，人是活的&lt;/b&gt;。事实上，在我看来，二战后集体自卫权真正发挥作用的情况只有一次，那就是伊拉克入侵科威特后安理会授权多国部队采取行动，制止伊拉克的侵略行为（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.un.org/zh/documents/view_doc.asp?symbol=S/RES/678%281990%29&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;联合国正式文件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），也就是众所周知的海湾战争。但是，这并不是集体自卫权在二战后首次得到运用，在1956年匈牙利事件（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.un.org/zh/documents/view_doc.asp?symbol=S/RES/120%281956%29&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;联合国正式文件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）、1983年美国在尼加拉瓜水域布雷（&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.icj-cij.org/homepage/ch/files/sum_1948-1991.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;icj-cij.org/homepage/ch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/files/sum_1948-1991.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）等大国欺压小国的事件中，美苏都曾向安理会提交过要求行使集体自卫权的文件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于非战公约得到了世界范围内绝大多数国家的认同，早期国际关系中国家合法拥有战争权的观念已被否定，在二战之后，一国可以合法发起战争的途径其实大致只有自卫、安理会授权和同盟条约这几种。所以，在这些有限的“合法”选择中，&lt;b&gt;集体自卫权就成了变相的战争权&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈完集体自卫权是什么，就再来谈谈日本的集体自卫权问题是怎么一回事。鉴于很多人读文章比较懒，我就先把结论抛在前面：&lt;b&gt;日本最后必然能够行使集体自卫权&lt;/b&gt;。日本需要的不过是一个契机而已。当然了，我在论文里不是这么写的，在导师的强烈要求下，我把“必然”一词换成了“极有可能”。在此推荐一篇应景的文章：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://cnpolitics.org/2014/06/china-international-relations-research/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国的国际关系研究：有病&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论已经抛出来了，剩下的就是证明。证明的思路也十分简单，像日本这样政治发展相对成熟的国家，国家的大政方针也是具有连续性的，所以，只要仔细研究它二战后至今在此问题上的种种行为，就不难猜出它今后想要什么。要研究日本的这个问题，倒是有一个很便利的条件，那就是日本国会有一套十分完善的检索系统，里面详细记录了1890年至今日本国会各次会议的发言：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://kokkai.ndl.go.jp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国会会議録検索システム&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;

				
			
		
	
，所以借助这套系统，可以很便利地查阅日本政府历史上在集体自卫权问题上的态度。接下来，要证明“&lt;b&gt;日本最后必然能够行使集体自卫权&lt;/b&gt;”的观点，需要做的不过是说明“&lt;b&gt;日本一直在追求行使集体自卫权&lt;/b&gt;”的过程而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在历史研究中，很多人喜欢抽丝剥茧，整理出完整清晰的一条脉络，但我个人并不认同这种方法。比如一个美国的议员在国会投了反对票，导致一项可能改变历史的法案未获通过，这人投反对票的原因必然是多种多样的，可能是他真的反对这项法案代表的理念；可能是他本来就立场摇摆，结果早上突然发现隔壁老王送了他一顶颜色鲜艳的帽子，于是他就愤而怒投反对票。这些只是打个比方，但是在真正的历史中，很多事情追根溯源，就是由一系列旁支事件构成的。很多人到了大学学历史觉得三观被各种刷新，我个人认为就是以前学的历史是经人抽丝剥茧的一条清晰脉络，它有着一条清晰的逻辑，但是一旦把真正的图景展现出来，也许有人会开始细细品读，但在现实世界中更多的人却因为受到惊吓而陷入晕厥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上上段提到：“要证明“&lt;b&gt;日本最后必然能够行使集体自卫权&lt;/b&gt;”的观点，需要做的不过是说明“&lt;b&gt;日本一直在追求行使集体自卫权&lt;/b&gt;”的过程而已。”我需要打一下自己的脸，因为日本在二战后并非一直追求行使集体自卫权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把日本政府战后“集体自卫权”政策简单分为三个时期，第一个时期是1946-1950，第二个时期是1951-1989，第三个时期是1990-今。划分的依据是这样的：1946年日本战败、盟军占领日本、日本开始民主化改革；1951年朝鲜战争爆发、《旧金山和约》签订、警察预备队开始组建（自卫队前身）；90年代初是海湾战争爆发，日本变相参战，变相行使“集体自卫权”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是打脸环节&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1946-1950：日本政府完全否定“集体自卫权”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据《波茨坦公告》第 6 条“欺骗及错误领导日本人民使其妄欲征服世界者之威权及势力,必须永久剔除。”和《联合国宪章》第 107 条“本宪章并不取消或禁止负行动责任之政府对于在第二次世界大战中本宪章任何签字国之敌国因该次战争而采取或受权执行之行动。”的规定，盟军最高司令部（SCAP）开始对战败日本进行民主化改革。由于美国单独占领日本，所以这场改革也可以说成是美国对日本进行民主化改革。美日两国在二战中结下的血海深仇尽人皆知，被日本人打得屁滚尿流跑到澳大利亚的菲律宾美军司令麦克阿瑟也兑现了“I Shall Return”的诺言，来到日本成为盟总的最高司令。在占领初期，麦克阿瑟甚至放过狠话，说要把日本完全拆成农业国，让它再也翻不了身（抱歉这句话的具体出处我暂时想不起来，我印象中是约翰.W.道尔写的《拥抱战败》，回头把书找出来翻翻，也望看官补充）。这一思路的后果之一就是日本某研究所用于科学研究目的的回旋加速器被拆，引起世界各国科学家的极度不满。美国国内也给SCAP传过不少指令，其中比较有代表性的是J.C.S.1380/15 号文件《投降后初期对盟国最高司令官占领及管理日本的基本指令》（&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.ndl.go.jp/constitution/e/shiryo/01/036shoshi.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ndl.go.jp/constitution/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;e/shiryo/01/036shoshi.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）、SWNCC150/4/A 号文件《投降后初期美国的对日方针》（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.ndl.go.jp/constitution/e/shiryo/01/022shoshi.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;U.S. Initial Post-Surrender Policy for Japan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）和SWNCC228 号文件《日本政府体制改革》（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.ndl.go.jp/constitution/e/shiryo/03/059shoshi.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Reform of the Japanese Governmental System (SWNCC 228)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。文件中都提到要对日本进行民主化改革，其中包括修改宪法。

				
			&lt;/p&gt;&lt;br&gt;之所以特意提到了修改宪法，是因为日本宪法是造成日本集体自卫权问题现状的重要原因。由于战后日本国内鱼龙混杂，各种战时受到压制的政治势力在经过一段长期的压抑后纷纷出现。当时日本国内的政治势力包括极端保守派、共产党、各种民间思想，当然还有太上皇SCAP，各种势力围绕宪法改革展开角力，其中的具体过程不一一赘述，有兴趣的可以找些书来看看（书单见最后）。这里就提其中一个例子：日本政府最开始提交的宪法改革方案中有个松本草案，该草案十分保守，与《明治宪法》一对比，瞎子都能看出草案简直就是换汤不换药，例如，松本草案将《明治宪法》规定的天皇“神圣不可侵犯”改为“至尊不可侵犯” 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以想象，接到了前文所提三项文件的SCAP显然无法接受这样的改革方案。因此，SCAP添油加醋地召来日本政府官员，拿“原子能阳光”（无疑指的是广岛长崎的两颗原子弹）和天皇制的存废问题向日本政府施压，但是，SCAP又不能直接插手干预宪法的改革问题，因为前文提及的SWNCC150/4/A 号文件《投降后初期美国的对日方针》（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.ndl.go.jp/constitution/e/shiryo/01/022shoshi.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;U.S. Initial Post-Surrender Policy for Japan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）中明确提到，“美国希望日本变得尽可能地民主自治,但这种意愿必须由日本人民自由表达,而非盟军的强制。”所以，最后经过一套复杂的操作（自己看书去）。裕仁天皇终于在1946年11月3日明治天皇诞辰94周年之日颁布经过修改的“和平宪法”。在这样一个日期颁布这样一部这样一部宪法，可以说是日本保守派的胜利。但是，“和平宪法”之名来自宪法第九条：“1.日本国民衷心谋求基于正义与秩序的国际和平，永远放弃以国权发动的战争、武力威胁或武力行使作为解决国际争端的手段。2.为达到前项目的，不保持陆海空军及其他战争力量。不承认国家的交战权。”（引自：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.cn.emb-japan.go.jp/fpolicy/kenpo.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本国驻华大使馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。可以说，“和平宪法”在放弃战争的表述上是十分清楚和坚决的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1946年6月26日日本国会众议院的答辩中，时任日本首相吉田茂提出：&lt;b&gt;虽然宪法第9条没有直接否定自卫权，但是由于第9条第2款不保持战争力量，不承认国家交战权，&lt;u&gt;其结果也就等于放弃发动自卫权战争和交战权
&lt;/u&gt;
				
			
		
	
。&lt;/b&gt;（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://teikokugikai-i.ndl.go.jp/SENTAKU/syugiin/090/0060/0901006000610626.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;O‹c‰@‘æ90‰ñ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）这种说法当然在日本朝野内外引发轩然大波，不少人对这种说法提出反对，其中便包括通常被中国教科书认为是进步力量的日本共产党。在1946年6月28日（吉田茂提出上述说法的两天后）的日本国会众议院答辩中，日本共产党领导人野坂参三把战争分为正当战争和不正当战争两类，他认为不正当的战争应该废止，并从经济、政治、教育等各个角度提出杜绝战争的方法，但他并不赞成废止正当的自卫战争。吉田茂抓住这个机会，抛出&lt;b&gt;“自卫权有害论”&lt;/b&gt;。他在答辩中回应:“基于国家正当防卫权的战争，似乎是正义的，但是我认为,承认这种战争，将是有害的。&lt;b&gt;近年来，许多战争显然都是在国家防卫权的名义下进行的，因此我认为承认正当防卫权，是引起战争的原因。&lt;/b&gt;”（&lt;a href=&quot;http://teikokugikai-i.ndl.go.jp/SENTAKU/syugiin/090/0060/0901006000810628.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;O‹c‰@‘æ90‰ñ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）
吉田茂所言的确没错，因为从日本国内的视角来看，日本在近代发动的种种侵略战争的确都是以“自卫”的名义打响的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在战后初期，吉田茂长期担任日本首相，因此他的观点可以说也代表着日本政府当时的观点。1949年11月8日，吉田茂在日本第6届国会上发表施政演说时提到:“&lt;b&gt;我相信，没有军备才能保障我国国民的安全幸福，才能维持世界各国对我们的信任，而且才足以作为一个和平国家夸耀于世界。&lt;/b&gt;”（吉田茂:《十年回忆》(第四卷),阎静先、王维平译,北京,世界知识出版社,1964 年版,第 154 页。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，结论就是，1946年-1950年，日本政府根本就不承认日本拥有自卫权，更遑论集体自卫权了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这是不是代表日本政府当时的真实态度呢？是，也不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“是”的原因如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，当时的日本亲身经历了战争的恐怖，战争后期盟军对日本本土的高强度轰炸、广岛长崎的两颗原子弹、日军在海外犯下的暴行开始被国内知晓、盟军占领军及相关犯罪问题和社会问题的到来、战后海量军备的消失和令人绝望的黑市交易体系……这些都是日本国内和平主义生根发芽发芽的土壤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，作为一个被盟军占领的战败国家，日本政府当时根本就不配思考国防领域该何去何从。一是SCAP的存在使得日本政府根本难以插手这些问题，二是当时的侨民遣返、物资短缺、无产阶级运动、占领军问题等种种社会问题已经让日本政府忙得焦头烂额。至于集体自卫权么，这个国家连能不能看得到明天都是个未知数，你还跟我谈集体自卫权？去学学马洛斯的层次需求理论吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，虽然吉田茂是一个老辣的政治家，但是他在一个问题上很傻很天真，他认为以联合国安理会为核心的集体安全体系是日本将来国防的依靠。（吉田茂:《十年回忆》(第四卷),阎静先、王维平译,北京,世界知识出版社,1964 年版,第 104 页。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不是”的原因如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很简单，在前文的日本宪法改革历程中已经提到，SCAP都拿天皇制的存废出来跟你讨价还价了，你敢不答应？&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外还有个原因就是盟军将在日本民主改革完成后才会结束占领。因此当时日本国内流传着一个连吉田茂自己都拿来自嘲的笑话：每当吉田茂想到盟军总司令部(GHQ),他心中的念头都是:“快点回国吧!(Go Home Quickly)”

				
			
		
	

				
			（道尔:《拥抱战败》,胡博译,北京,生活·读书·新知三联书店,2008 年版,第 201 页。

				
			
		
	
）事实上，吉田茂在自己的回忆录中也承认，希望早日结束占领是他极力推动“和平宪法”的重要原因。（吉田茂:《十年回忆》(第二卷),阎静先、王维平译,北京,世界知识出版社,1964 年版,第 12 页。

				
			
		
	
）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1951-1990 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;年:日本政府部分接受“集体自卫权”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;待续&lt;/b&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便列一下我在写论文时用到的参考文献，供有兴趣在学术层面深挖这个问题的人参考，毕竟一千个读者心中有一千个哈姆雷特：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中文著作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;[1] 渡边洋三:《日本国宪法的精神》,魏晓阳译,南京:译林出版社,2009 年版。&lt;br&gt;[2] 道尔:《拥抱战败》,胡博译,北京,生活·读书·新知三联书店,2008 年版。&lt;br&gt;[3] 大畑笃四郎:《简明日本外交史》,梁云祥、颜子龙、李静阁译,北京,世界知识出版社,2008&lt;br&gt;年版。&lt;br&gt;[4] 吉田茂:《十年回忆》(第二卷),阎静先、王维平译,北京,世界知识出版社,1964 年版。&lt;br&gt;[5] 吉田茂:《十年回忆》(第四卷),阎静先、王维平译,北京,世界知识出版社,1964 年版。&lt;br&gt;[6] 劳特派特修订:《奥本海国际法》(下卷)(第一分册),王铁崖、陈体强译,北京,商务印书馆,&lt;br&gt;1972 年版。&lt;br&gt;[7] 宋成有、李寒梅:《战后日本外交史(1945-1994)》,北京,世界知识出版社,1995 年版。&lt;br&gt;[8] 邵津:《国际法(第三版)》,北京,北京大学出版社,2008 年版。&lt;br&gt;[9] 世界知识出版社编:《国际条约集》(1945-1947),北京,世界知识出版社,1959 年版。&lt;br&gt;[10] 世界知识出版社编:《国际条约集》(1948-1949),北京,世界知识出版社,1959 年版。&lt;br&gt;[11] 世界知识出版社编:《国际条约集》(1950-1952),北京,世界知识出版社,1959 年版。&lt;br&gt;[12] 商务印书馆编:《国际条约集》(1960-1962),北京,商务印书馆,1975 年版。&lt;br&gt;[13] 五百旗头真:《战后日本外交史:1945-2010》,吴万虹译,北京,世界知识出版社,2013 年版。&lt;br&gt;[14] 肖月、朱立群:《简明国际关系史(1945-2002)》,北京,世界知识出版社,2002 年版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中文文章&lt;/b&gt;&lt;br&gt;[1] 联合国正式文件:《1956 年 11 月 4 日决议案》[S/3733], &lt;a href=&quot;http://www.un.org/zh/documents/view_doc.asp?symbol=S/RES/120%281956%29,2014-05-01&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;联合国正式文件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[2] 联合国正式文件:《1990 年 11 月 29 日第 678(1990)号决议》, &lt;a href=&quot;http://www.un.org/zh/documents/view_doc.asp?symbol=S/RES/678%281990%29,2014-05-01&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;联合国正式文件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[3] 崔志楠:《日本谋求“集体自卫权”的动向、动因及影响》,《和平与发展》,2009 年第 4 期。&lt;br&gt;[4] 国际法院:《国际法院判决、咨询意见和命令摘要》,&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.icj-cij.org/homepage/ch/files/sum_1948-1991.pdf,2014-05-01&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;icj-cij.org/homepage/ch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/files/sum_1948-1991.pdf,2014-05-01&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[5] 金熙德:《日本安全战略面临十字路口》,《日本学刊》,2002 年第 2 期。&lt;br&gt;[6] 刘江永:《日本在海湾战争中扮演的角色》,《世界知识》,1991 年第 4 期。&lt;br&gt;[7] 栗硕:《论日本自卫队海外派遣与相关法律体系建设》,《国际论坛》,2012 年第 1 期。&lt;br&gt;[8] 李秀石:《日韩关系的现状及其走势》,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cssn.cn/gj/gj_gwshkx/gj_zhyj/201310/t20131026_589283.shtml,2014-05-01&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cssn.cn/gj/gj_gwshkx/gj&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;_zhyj/201310/t20131026_589283.shtml,2014-05-01&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[9] 李秀石:《“行使集体自卫权”与日本防卫转向》,《现代国际关系》,2003 年第 6 期。&lt;br&gt;[10] 门洪华:《集体安全辨析》,《欧洲》,2001 年第 5 期。&lt;br&gt;[11] 孟雨:《论自卫权及其行使》[硕士学位论文],北京,中国政法大学国际法学,2007 年。&lt;br&gt;[12] 日本国驻华大使馆:《日本国宪法》,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cn.emb-japan.go.jp/fpolicy/kenpo.htm,2014-05-01&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cn.emb-japan.go.jp/fpol&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;icy/kenpo.htm,2014-05-01&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[13] 孙伶伶:《修宪预示日本未来政治走向——解析日本众参两院宪法调查会修宪报告书》,《日本&lt;br&gt;学刊》,2005 年第 3 期。&lt;br&gt;[14] 孙伶伶、高洪:《新世纪中的日本改宪:从宪法调查会走向宪法审查会的政治过程》,《日本研究》, 2007 年第 3 期。&lt;br&gt;[15] 宋长军:《关于日本国宪法几个问题的探讨》,《日本学刊》,1996 年第 5 期。&lt;br&gt;[16] 吴怀中:《日本“集体自卫权”问题的演变和影响》,《日本学刊》,2007 年第 5 期。&lt;br&gt;[17] 谢丹、陈星宇:《国际法视野下的日本“集体自卫权”问题》,《法学杂志》,2013 年第 7 期。&lt;br&gt;[18] 徐万胜:《论“集体自卫权”与日本的安全保障》,《国际论坛》,2004 年第 5 期。&lt;br&gt;[19] 徐万胜:《论战后日本的“专守防卫”政策》,《解放军外国语学院院报》,1995 年第 3 期。&lt;br&gt;[20] 中国日报中文网:《2013 年中日关系舆论调查研究报告》,&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.chinadaily.com.cn/hqzx/2013-08/05/content_16872036.htm,2014-05-01&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;chinadaily.com.cn/hqzx/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;2013-08/05/content_16872036.htm,2014-05-01&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[21] 曾探、汤传文:《冷战后日本自卫队的海外军事活动及其影响》,《法制与社会》,2008 年第 33&lt;br&gt;期。&lt;br&gt;[22] 朱海燕、刘凤华:《日本“正常国家化”及其影响》,《国际论坛》,2013 年第 5 期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中文网站&lt;/b&gt;&lt;br&gt;[1] 国际法院: &lt;a href=&quot;http://www.icj-cij.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cour internationale de Justice&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] 联合国: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Welcome to the United Nations: It's Your World&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;:&lt;br&gt;[3] 日本国驻华大使馆: &lt;a href=&quot;http://www.cn.emb-japan.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本国驻华大使馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] 中国日报中文网: &lt;a href=&quot;http://cn.chinadaily.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国日报网-热点新闻实时发布,涵盖国际,时政,财经,图片,娱乐等新闻资讯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5] 中国社会科学网: &lt;a href=&quot;http://www.cssn.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国社会科学网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;外文著作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;[1] 木下道雄:『侧近日记』,东京,文艺春秋,1990 年版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外文文章&lt;/b&gt;&lt;br&gt;[1] 阪田雅裕:「集団的自衛権の行使はなぜ許されないのか」,『世界』(日本),2007 年 9 月号。&lt;br&gt;[2] 参議院:「自衛隊の海外出動を為さざることに関する決議」,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sangiin.go.jp/japanese/san60/s60_shiryou/ketsugi/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sangiin.go.jp/japanese/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;san60/s60_shiryou/ketsugi/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 019-57.html,2014-05-01。&lt;br&gt;[3] 京都产业大学:「警察予備隊違憲訴訟」,&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.cc.kyoto-su.ac.jp/~suga/hanrei/91-3.html,2014-05-01&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cc.kyoto-su.ac.jp/~suga&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/hanrei/91-3.html,2014-05-01&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[4] 鈴木尊紘:「憲法第 9 条と集団的自衛権」,『レファレンス』(日本),2011 年 11 月号。&lt;br&gt;[5] 日 本 弁 護 士 連 合 会 ,“ 64th JFBA General Meeting - Resolution Opposing the Approval of&lt;br&gt;Exercising the Right to Collective Self-Defense”,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nichibenren.or.jp/en/document/statements/year/2013/130531.html,2014-05-01&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nichibenren.or.jp/en/do&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;cument/statements/year/2013/130531.html,2014-05-01&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[6] 松山健二:「国際法及び憲法第 9 条における武力行使」,『レファレンス』(日本),2010 年第&lt;br&gt;1 号。&lt;br&gt;[7] 西川吉光:「集団的自衛権解釈の再考と日本国憲法」,『国際地域学研究』(日本),2008 年 3&lt;br&gt;￼24&lt;br&gt;月第 11 号。&lt;br&gt;[8] 小森義峯:「「集団的自衛権の行使」 合憲の法理」,『憲法論叢』(日本),2002 年 12 月第 9&lt;br&gt;号。&lt;br&gt;[9] 星野光一:「憲法第 9 条改正問題」[博士学位论文],日本东京都八王子市,创価大学法学研究&lt;br&gt;科法律学,2007 年。&lt;br&gt;[10] 朝日新聞デジタル:「集団的自衛権に関するトピックス」,&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.asahi.com/topics/word/%E9%9B%86%E5%9B%A3%E7%9A%84%E8%87%AA%E8%&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;asahi.com/topics/word/%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;E9%9B%86%E5%9B%A3%E7%9A%84%E8%87%AA%E8%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;A1%9B%E6%A8%A9.html,2014-05-01。&lt;br&gt;[11] Martin Fackler,Japan’s Elder Statesman Is Silent No Longer,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2010/01/30/world/asia/30nakasone.html?_r=0,2014-05-01&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nytimes.com/2010/01/30/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;world/asia/30nakasone.html?_r=0,2014-05-01&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;[12] Martin Fackler,Japan Ends Decades-Long Ban on Export of Weapons,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2014/04/02/world/asia/japan-ends-half-century-ban-on-weapons-exports.ht&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nytimes.com/2014/04/02/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;world/asia/japan-ends-half-century-ban-on-weapons-exports.ht&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;ml?_r=0,2014-05-01。&lt;br&gt;[13] Martin Fackler,Japan’s Public Broadcaster Faces Accusations of Shift to the Right,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2014/02/01/world/asia/japans-public-broadcaster-faces-accusations-of-shift&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nytimes.com/2014/02/01/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;world/asia/japans-public-broadcaster-faces-accusations-of-shift&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; -to-the-right.html,2014-05-01。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外文网站&lt;/b&gt;&lt;br&gt;[1] 裁判所: &lt;a href=&quot;http://www.courts.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;裁判所トップページ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] 参議院: &lt;a href=&quot;http://www.sangiin.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;参議院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] 帝国議会会議録: &lt;a href=&quot;http://teikokugikai-i.ndl.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;帝国議会会議録検索システム&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] 防卫省: &lt;a href=&quot;http://www.clearing.mod.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;防衛省 情報検索サービス&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5] 国会会議録検索: &lt;a href=&quot;http://kokkai.ndl.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国会会議録検索システム&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6] 国立国会図書館: &lt;a href=&quot;http://dl.ndl.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国立国会図書館デジタルコレクション&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[7] 京都产业大学: &lt;a href=&quot;http://www.cc.kyoto-su.ac.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;京都産業大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[8] 日本弁護士連合会: &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.nichibenren.or.jp/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本弁護士連合会│Japan Federation of Bar Associations：HOME&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[9] 首相官邸: &lt;a href=&quot;http://www.kantei.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;首相官邸ホームページ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[10] 外務省: &lt;a href=&quot;http://www.mofa.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Ministry of Foreign Affairs of Japan (MOFA)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[11] 朝日新聞: &lt;a href=&quot;http://www.asahi.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;asahi.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[12] The New York Times: &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nytimes.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;转载请注明出处，抄袭请自戳双目。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.: 鉴于知乎的运营已经做成这个德行了，强烈建议在个人设置中加入“&lt;b&gt;永久删除&lt;/b&gt;知乎账号”功能。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24184152/answer/27376570
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在 Valve 工作是怎样一番体验？
</title>
<description>
说几个大家可能关心比较多的：&lt;br&gt;1-薪水远高于同行，大概高50%至少吧。&lt;br&gt;2-没有明确的等级体系和汇报制度，但是每个人都有义务将自己收集到的对所在项目有用的信息第一时间共享&lt;br&gt;3-一般项目分工是这样的：一个主策划，担任大脑工作，负责汇总处理信息并给予反馈，排列优先度；若干程序，负责日常代码编写维护和debug，一两个美工（Valve人真的太他妈少了啊），负责所有美工；一两个市场（我们叫business team），负责社区经济构建，游戏内物品定价，对外发言。核心团队基本如此，当然公司里其他资源和人员你要用你也可以去找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意的是，没有人会告诉你做什么，你必须自己想到一个事情，这个事情对你的项目是有利的（需组内讨论），然后自己想办法去做好。哪怕你是个程序员，也要求你有全局思维（所以信息共享很重要）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4-信任的力量。公司内部相互之间在工作上绝对信任，你也绝对不想辜负同事的信任。&lt;br&gt;5-每年一次公司度假，夏威夷，可以带上你想带的所有亲属。要请假只需要发一封邮件，标题：OOO(out of office)，内容：原因。无需他人批准&lt;br&gt;6-和一群天才一起工作，你也会变成天才的&lt;br&gt;&lt;br&gt;匿了，公司公关条例要求，见谅
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24303670/answer/27414270
</link>
<author>
Lachel
</author>
<title>
为什么一些生活中很外向开朗的人会喜欢孤独，经常独来独往？
</title>
<description>
因为他是一个内向的人。&lt;br&gt;不要怀疑，很多人都是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内向的人，通过独处来恢复精力。&lt;br&gt;所以他们不是喜欢孤独，而是，&lt;b&gt;孤独才是他们的常态&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;他们跟别人交流、相处，其实都是在&lt;b&gt;消耗精力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面详述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;心理学上有一个模型，叫「&lt;b&gt;五因素模型&lt;/b&gt;」，又叫「大五人格模型」。是目前公认比较全面的人格分析模型。&lt;br&gt;这个模型中，把人的性格用五个维度来区分。&lt;br&gt;分别是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;经验开放性（Openness to experience）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;负责性（Conscientiousness）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;亲和性（Agreeableness）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;神经质（Neuroticism）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;外向性&lt;/b&gt;（Extraversion）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;在「外向性」维度量表上，高得分者被认为是「外向」的，而低得分者则被认为「内向」。&lt;br&gt;这里的「外向」和「内向」是有一定描述的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;外向：倾向于人际交往，热情、爱说话、充满自信、喜欢交友。在社交聚会中感到快乐。大都&lt;b&gt;愿意与他人共处而不是独处&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;在其他人面前精力充沛，而在独处时变得平淡或感到无聊&lt;/b&gt;。更愿意与别人交谈而不是独自思考。等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内向：倾向于安静的、低调的、深思熟虑的，很少参加社交活动。他们&lt;b&gt;在独自的活动中感到快乐&lt;/b&gt;，比如阅读、写作、绘画、编程，等等。典型内向的人&lt;b&gt;大都愿意独处而不是与他人共处&lt;/b&gt;。习惯在一个时间只专注于一件事情。更愿意独自思考而不是与别人交谈。等等。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;可以看到，区分「外向」和「内向」，最关键是，是&lt;b&gt;看他是更愿意跟别人在一起，还是一个人独处&lt;/b&gt;。而不是开朗、活泼、健谈，这些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为：&lt;b&gt;内向的人在跟亲密朋友相处时，也能表现出如上特质。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更深入地说，外向与内向的差异，主要在于下面三点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;经验的广度和深度&lt;br&gt;&lt;br&gt;外向的人倾向于广度。&lt;br&gt;他们喜欢了解很多事物，对很多领域都抱有热情，喜欢交很多朋友（但也许都不够知心），喜欢尝试不同的东西。对他们而言，生活就是积累尽可能广泛的经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内向的人则倾向于拓展某一方面的深度。&lt;br&gt;他们同样会对许多领域和事物抱有兴趣，但与外向的人不同，他们大多不会浅尝辄止，而是会深入钻研下去。他们的朋友不多，多数人跟他们只是点头之交，但他们会对朋友交心。&lt;br&gt;&lt;b&gt;对他们而言，太多的经验会造成压力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对刺激的反应&lt;br&gt;&lt;br&gt;外向的人喜欢体验各种不同的刺激，并对刺激有较高的适应值和较高的恢复水平。也就是说，他们乐于接受刺激，并且对刺激有较高的适应能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内向的人内心活动水平较高，对他们而言，任何进入大脑的刺激，都会引起紧张水平的迅速升高（相对于外向的人），引起「刺激过多」的不舒服感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;精力的来源&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是重点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外向的人会从外部世界获得精力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;对他们而言，聚会、聊天、一起做事情，都是获得精力的方式。而当他们独处时，亦即切断了他们的精力来源，很快就会感到精力耗尽和无聊疲倦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;内向的人，则是自己制造精力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;对他们而言，聚会、聊天、一起做事情，&lt;b&gt;都是在花费他们的精力。&lt;/b&gt;他们只有在独处时，才能恢复精力。所以有些人跟别人在一起时很容易疲倦，自个儿待着反而神采奕奕，就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，内向的人绝非都安静、低调、不善言谈，当他们精力充沛时，他可以跟你聊上几个小时，眉飞色舞。&lt;br&gt;同样，外向的人也绝非一定开朗活泼。当他精力耗尽时，同样会一蹶不振。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键只在于精力的水平，以及恢复精力的方式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这里给一张图，帮助大家理解。&lt;br&gt;（翻译来自果壳网Ent）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/06/590651fd66fe5a2c8316b4972912fa9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;592&quot; data-rawheight=&quot;3946&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;592&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/06/590651fd66fe5a2c8316b4972912fa9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大概就是这样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20078215/answer/27463954
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
奥黛丽·赫本为什么离了两次婚？她性格中有什么缺点导致婚姻问题吗？
</title>
<description>
如果单纯用婚姻失败，或结过几次婚做证据推测当事的女性有什么性格缺陷，我觉得这种思想有些封建落后，且不尊重女性。赫本尊重婚姻，努力维系婚姻，一旦破裂也有决然离开的勇气，她是个现代女性。&lt;br&gt;-&lt;br&gt;她的第一次婚姻，维持了14年，赫本是梅尓费勒的第三（或第四，记不清）任妻子，离婚原因据推测，主要是事业发展差距太悬殊。他丈夫梅尓费勒的事业不太成功，担任了类似赫本经纪人、赫本作品制片人的角色，全面干涉她的事业，有时粗暴武断。赫本的同事朋友都受不了梅尓的性格。同时，经常被媒体称为“赫本先生”让梅尓非常有压力。矛盾日积月累。所以两人离婚很不愉快。赫本当时36-38岁，已经不够年轻美貌。丈夫已经有了其它女人。赫本在53-68年最黄金年华主演了13部电影，这在当红女星里堪称最少之一（她与梅尓的婚姻是54-68），她因为家庭推掉了希区科克，推掉了《西区故事》，可谓努力经营婚姻，然而还是失败了。&lt;br&gt;-&lt;br&gt;第二段婚姻直到到80年代初，也维持了10多年。结婚后她发现自己丈夫是罗马城有名的花花公子，各种偷腥事件层出不穷地称为小报头条，让赫本疲于担任“灭火队长”。赫本为了经营第二段婚姻，宣布息影，10多年来定居罗马，还为了与丈夫有共同语言自学其丈夫的职业：心理医学，可谓付出不少。&lt;br&gt;-&lt;br&gt;赫本终生都没有原谅第一任丈夫梅尓，却在第二次离婚后和第二任丈夫多缔保持了友善。可见梅尓伤她最深。&lt;br&gt;-&lt;br&gt;在演艺圈，难免受各种诱惑，不排除赫本与个别戏中男演员产生火花的可能，但这大多是捕风捉影，真假难辨。如果横向对比大多数同时代的其他女星，可以负责任的说，赫本对婚姻的态度是相当严肃认真的，而且她结婚的对象来看，从来也没把金钱地位放在首要位置来考虑。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24282601/answer/27278200
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
胶原蛋白应该在饭前吃还是饭后吃？
</title>
<description>
我是胶原蛋白专家&lt;br&gt;我可以负责并遗憾的告诉你，口服胶原蛋白和吃猪皮没有任何区别。&lt;br&gt;外用胶原蛋白还不如用凡士林（矿物油）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胶原蛋白溶解于胃酸，在胶原蛋白酶的作用下分解为多肽，胰酶进一步分解为小分子多肽和氨基酸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场上除了胶原蛋白植入物和胶原蛋白相关医疗器械，其余医疗相关的胶原蛋白保健品都是骗人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胶原蛋白，特别是食品用胶原蛋白成本低廉，售价昂贵。甚至就连实验室用的高纯度胶原蛋白都很容易制备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/70/2e70dc0dc76acf8c514f9814102e6e9c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1009&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1009&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/70/2e70dc0dc76acf8c514f9814102e6e9c_r.jpg&quot;&gt;这是2007年Nature Protocol上的一篇Protocol，关于胶原蛋白制取。一只大鼠尾巴可以制取100毫升高浓度胶原蛋白原液，而如果不需要提纯，有能力有条件的人在自家厨房就能进行。&lt;br&gt;实验室如果有设备，不算工资，基本可以免费大量获得。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;此外，如果你的产品为液体，胶原蛋白溶液需要存放在4°C，pH&amp;lt;4的状态下。&lt;br&gt;如果你的产品为冻干制品，需要存放在-18°C的环境下&lt;br&gt;离开特定环境，胶原蛋白分子会纤维化，更是和猪皮无异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很遗憾你浪费了不少钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24308495/answer/27414864
</link>
<author>
无码喂羊
</author>
<title>
现在化学还有什么重大的未解问题吗？
</title>
<description>
如Smile Zhu所说，化学方面的理论基本都是坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打个比方，物理的研究成果是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=F%3Dma&quot; alt=&quot;F=ma&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=F%3D%5CSigma+Fi&quot; alt=&quot;F=\Sigma Fi&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而化学成果是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;皮球不推不会动，推了会向力的方向移动，越动越快，但是快到一定程度就到极限了。&lt;br&gt;木球有类似的表现。&lt;br&gt;塑料球有类似的表现。&lt;br&gt;铁球有类似的表现。&lt;br&gt;铜球有类似的表现。&lt;br&gt;铅球有类似的表现。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;我们发现了【推球定律】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;氢气球的表现不一样。氢气球是个例外。原因不明。推球定律不适用于氢气球。&lt;br&gt;类似地，推球定律不适用于氦气球。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;我们发现了【反推球定律气体】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皮球放在水里表现不一样。水是个特殊因素。推球定律不适用于水中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁球在水中的表现符合推球定律。&lt;br&gt;铜球在水中的表现符合推球定律。&lt;br&gt;铅球在水中的表现符合推球定律。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;我们发现了【推球定律普适材料】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;……&lt;br&gt;……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21882653/answer/27444126
</link>
<author>
Siyu Yang
</author>
<title>
数量庞大的黑人对广州的发展会产生什么样的影响？
</title>
<description>
给大家讲个故事吧。&lt;br&gt;答主现在在华盛顿DC实习。DC开车的司机很多都是非洲难民。因为个人比较关注非洲政治，所以常常跟他们搭话聊天。&lt;br&gt;有一次搭Uber进城，开车的是一个黑大爷。塞拉利昂人，内战的时候逃出来。一路逃到马里，又辗转逃到中国。在广州生活了四年。&lt;br&gt;我说：你在考度（塞拉利昂第二大城）原来是做什么的？&lt;br&gt;他说：我曾经是一个银行家。&lt;br&gt;我说蛤？？&lt;br&gt;他说：在内战刚刚开始的时候，有人到了他们银行说要XXXXXX（原谅我听不懂法式非洲英语）。我说XXXXXXXX不行XXXXXXXX，然后那个军火贩子拿出一沓钱说，如果你XXXXXXXX那么这些都是你的了。他说XXXXXX是真的不行XXXXXXX把钱退回去了。他经理在桌子底下踢了他一脚，说，你傻啊，快点拿钱。他拿了钱，做了最后一票生意，用这笔钱把他和他家人送到了马里，又辗转到了中国。&lt;br&gt;我说，卧槽。那你在中国做什么？&lt;br&gt;他说，我在中国什么都做不了。谁会给一个黑人工作呢？到了美国好一些，我现在开Uber能见到很多有意思的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事的道理在于：&lt;br&gt;我们对于黑人这个群体，了解的实在太少。我们知道他们背负苦难，我们也知道他们常常怠工。我们知道他们能歌善舞，也知道他们冲动暴力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这算什么了解？这就像短短60年前白人眼中亚洲人都是这样的，愚昧，未开化，随便来个白人大妈都能点化一个国家。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/23/e323c57bf1c220cb535d96344c66577e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;445&quot; data-rawheight=&quot;342&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;445&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/23/e323c57bf1c220cb535d96344c66577e_r.jpg&quot;&gt;《the king and I》1956&lt;br&gt;&lt;br&gt;“黑人导致暴力事件是因为他们本身就暴力”这种简单粗暴的逻辑是一个很不负责的思维方式。我觉得现在需要的应该是群体之间的交流和了解。个人认为现在对于一个媒体工作者来说，深入探访一下黑人群体是很必要，也会是很有意思的。人在谈到自己故事的时候都是健谈的，黑人尤其。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们从哪里来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们为什么要来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们想要什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们愿意做什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们背负着怎样的逻辑、怎样的文化、怎样的历史？&lt;br&gt;（说黑人没有历史没有文化的欢迎来战。三局之内铁的事实枪挑你无知的人头。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于非洲黑人的移民对于我国长期影响，暂且很难估测。从现在的角度看，基本上融合度还是很低；黑人有相对独立的群体，除了基本的维生、生意以外很少和本地群体有更深入的接触。随着中国和非洲贸易的深入，非洲形式的持续动荡不安，这种情况只会更多，不会更少。但是光靠民间接触，移民群落的spillover effect （溢出效应）还是很低的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果非洲移民和中国人民的矛盾加剧，非洲政府逐渐关注非洲在中国的diaspora（没有一个特别合适的翻译，如果不懂的话自己查），以及他们的生活问题，要求政府直面国内的种族歧视问题。中国作为一个基于民族主义建国的国家，对于种族歧视传统一直温吞甚至鼓励，导致国内歧视泛滥。中国政府从来没有形成过一个成体系的种族政策，特别是对于移民等弱势群体的保护基本还是空白。如果这样的事情发生，那么对中国来说是一个新政策的触媒，一个好的移民政策的触媒。大国不可能没有移民；好的移民政策能够帮助中国做好准备做一个真正的大国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这个发生的可能性很小。现在除了东南非略微算稳定以外，整个非洲还处于内战状态。估计非洲国家领导人没这个精力。前几天听到乌干达副总理在DC的讲座，他们对外政策最大的关注还是贸易问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22879609/answer/23727475
</link>
<author>
福尔蘑菇
</author>
<title>
已工作的儿子提到我以前对他实施家庭暴力，我该怎么办？
</title>
<description>
老话说，如人饮水，冷暖自知。亲子关系太复杂了，不在其中，你很难知道这是一个凶横的父亲，还是一个不知道感恩的儿子。很多回答看似很有道理，但其实是把自己的经历投射到题主的问题中。&lt;br&gt;题主给出的是一封信，我只能从这封信推测儿子的想法，算是提供题主理解儿子、解决问题的一个参考吧。没时间的可以直接看黑体。&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我在家门外期间，对门的邻居经过。他们十分好奇，为什么会有小孩挂着眼泪站在外面。外人的目光让我非常难堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我当时仍然以为，您不会放我不管的，只要我坚持，您就会心软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，几十分钟后，您开门出来了。我相信您搞清了事情的原委，来解救我了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我太天真了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您是来问我是否改变主意，答应倒垃圾的。&lt;u&gt;当听到否定的答案后，您暴打了我一顿，然后再次把我关到了门外。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;接下来的两个小时内，您每隔几十分钟就出来一次，暴打我一顿。一共打了我三顿&lt;/u&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;挨打。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;等待。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;挨打。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;等待。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;挨打。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;绝望。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我屈服了，给您倒掉了垃圾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三顿。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;如果儿子叙述的是事实，那么，这是个有个性或者说赶反叛的孩子，所以才会宁肯挨打三顿也要试着反抗，而这个父亲更加强硬，可想而知父子平时尖锐的冲突。问题在于，题主是成年人，这些对抗中占有绝对的优势，因此，这些事情对他而言也许不算什么，这也是题主会觉得自己完全不记得的原因。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在我12岁以前，我胳膊上，有时有两处淤青，有时有三处，但几乎没有好全过。您知道为什么吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当母亲带我去她的同事家中做客时，要是我手贱去摸摸别人家的新奇东西，就会挨掐。掐完了母亲会&lt;u&gt;神色自若的&lt;/u&gt;继续和同事聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我从来没有因为成绩考砸了而被掐过。而我只要不听话或是让母亲丢了面子，就会被掐。也就是说，我是否被掐，取决于母亲的心情，而不取决于我的对错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，这不是体罚，这是虐待。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这段的关键不在于掐，而在于“神色自若”。记得是谁写过“&lt;b&gt;爱的对面不是恨，而是冷漠&lt;/b&gt;”。对儿子伤害深的，恐怕不是什么体罚，而是母亲在情感上表现的漠然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看出，题主夫妇的教育方法，是想教给孩子道理，或者是儿子表达的，让他按照父母的意思做。&lt;b&gt;但却很少表达过爱。不管是语言还是行动。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;爱无能的父母，是很难培养出会爱的孩子的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;这个可怕的观念，在2014年以前，真的行得通！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸好，2014年以后，行不通了。&lt;u&gt;当母亲骗我说（此处删除若干字），以及违背自己（此处删除若干字）的承诺时，我没有遂了她的意。&lt;/u&gt;如果是以前，母亲会掐得我手臂乌青，但现在她只能自己痛哭，慢慢认识到自己过去的可怕观念再也行不通了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;所以，我看到母亲哭，我高兴极了。当然，您也应该高兴。&lt;/u&gt;因为，我为母亲培养一些正常人的正常观念，能改善您将来的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;母亲的哭，是报应。现世报。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;题主省略的内容，可能是隐私，所以不方便说。可从儿子的叙述中，可以这件事是一个分水岭，看出儿子将这视为自己对父母的第一个胜利，是自己有能力对抗父母的标志。对于一个工作几年的人来说，现在才觉得自己能自己决定人生，不得不说，这是一个悲剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当看到母亲哭了，他非常的高兴。这是他期待已久的报复。可想而知，儿子对父母的情感，充斥着恨意。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;这报应并非来自我。&lt;u&gt;我不会因为您们对我的虐待，而惩罚您们。&lt;/u&gt;放心，我和您们的血缘关系不可能断绝，&lt;u&gt;我也会尽到任何法律上的赡养义务&lt;/u&gt;（尽管您们不配）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这报应来自母亲自己。母亲过去的错误行为养成了她错误的观念，而错误的观念让她现在吃到了苦头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我觉得，做人还是要讲良心的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您虐待我，只有一次。这一次，比母亲的每次虐待都严重百倍。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;在儿子心中，他选择了父母对待自己的方式：&lt;b&gt;物质上供给，情感上冷漠&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“你生我养我，我的回报是赡养你；你给我的是冷漠，我还给你的也是冷漠。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这就是我心中的公平。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————和这位父亲说几句——————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知乎上关于是否能打孩子的争论已经很多，我不想在和您讨论。亲子关系是双向的，您绝不是个完美的父亲，同样，您的儿子已经是成年人了，选择这样一种方式来&lt;b&gt;惩罚您，&lt;/b&gt;可见也不是一个足够成熟的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所有的情感关系中，感受往往先于事实。因此，那件事到底是什么样的，并不重要。重要的是，你们要开始学习用更好的方式沟通，&lt;b&gt;先从反省开始，要道歉，要告诉他你的爱，你的关心，少些强势，多些理解。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果这封信里的儿子能看到，我想说。&lt;b&gt;在亲子关系里，所有的惩罚最后都会指向自己&lt;/b&gt;。如果说，因为父母的疏忽，你们错过了可以相伴的童年和少年，那么你还想因为自己的固执，失去陪伴父母的最后的机会吗？如果你期待父母改变，能不能先从改变自己开始。他们也许是因为无知而做错，而你却是在有心的惩罚。那么，到底谁错的更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;人生很长，你们还有机会改变；人生又很短，别在恨意里浪费时间。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;子欲养而亲不待。别到最后才明白。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24162166/answer/27452012
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
如何评价电影《变形金刚 4：绝迹重生》？
</title>
<description>
《变形金刚1》的编剧是Roberto Orci和Alex Kurtzman，这对搭档是好莱坞科幻大作金牌编剧，写过一堆A级科幻大作（到处可查，我就不列了），对于A级科幻要什么样的故事可谓驾轻就熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但当《变1》获得巨大成功之后，《变》系列真人电影就开始变味——变成了一桩很赚钱，但是很复杂的生意，各方利益代表开始提出诸多要求。你会注意到，从《变2》开始，电影加入了一个叫做Ehren Kruger的编剧——我猜测，只是猜测，Roberto Orci和Alex Kurtzman大概比较有底线，也比较大牌，不肯为了各方利益糊弄烂剧情，于是Ehren Kruger来接手，他大概是个比较好搞定的编剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不出意外，《变2》斩获当年金酸莓奖最差剧本，但依旧票房大卖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《变3》干脆由Ehren Kruger一个人来写——Ehren Kruger不是个差编剧，他写过《无懈可击》、《冒名顶替》、《万能钥匙》等不少悬疑惊悚片，还写了美版《午夜凶铃》，以及好几部《惊声尖叫》，但是这哥们擅长的是身份怀疑、逆转、背叛的那一套，他用自己熟悉的套路写了一部《变形金刚》电影，我能看得出编剧对于故事还是试图有那么一点点追求的，但是用屁股都能想见，他想写的那个本来就有点别扭的故事（变形金刚搞阴谋背叛），被更大的咖再一插手，会变成什么样子。无意外，《变3》再次提名金酸莓最差剧本——没关系，票房大卖，各方利益赚钱赚得都很HIGH。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这一部开始，大概迈克尔.贝已经开始失望了，因为电影开始失控了——他曾一度宣布拒绝再导《变4》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但没有什么是钱摆不平的，最后，制片方还是说动贝回来带领大家再赚一波钱——谁会跟钱过不去呢？剧本依然由Ehren Kruger这个“总能让所有人满意（当然不包括观众）”的编剧执掌，但我想他其实对故事怎么安排没什么发言权。于是，我们看到了一部彻底被放弃，纯为了赚钱来的《变4》——中国电影频道（和它的美国小伙伴家赋）说，我要中国元素，要中国演员；Digital Domain说，我要特效特效特效（小马奔腾曾收购了给《变》系列做特效的公司Digital Domain【D2】，记得吗？经知友提醒，小马已经把D2的股份卖给香港人，我依然不知道贝现在还是不是D2的老板之一，但他至少曾经是大股东，好莱坞大导演好像都得做各种项目，像剧集、特效什么的，养活自己的公司，D2的另一个股东Reliance MediaWorks和贝关系很好）；盘古氏（就是造盘古大观的那家公司，他们代理《变4》的植入广告）说，我要广告广告广告（好像因为植入广告缩水，还打了官司），派拉蒙当然不管啦，你们切好蛋糕，最大的那块留给我……&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是端给我们看的就是现在这样一泡屎一样的东西——但是没关系，大家继续赚钱赚到HIGH就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ehren Kruger，故事烂成这样，不怪你，因为我知道这不是你的错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是迈克尔.贝，作为男人，说话要算数啊混蛋！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24286058/answer/27425296
</link>
<author>
刘瑷语
</author>
<title>
陈丹青说的没有被欺负过的脸是什么？
</title>
<description>
反对 @綦鲁彬 的回答，排 @Mav As 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006年，我们家多事之秋。7月的某天，我待在家里看着电视，我爸的司机在楼下门禁喊我，让我赶紧跟他去医院。我飞奔去楼下，拖鞋跑掉了一只。到了医院，看见我妈刚做完检查，一只眼睛被打得充血，已变成紫黑色，不敢睁开眼睛，微弱地睁开一丝，能看到眼球已经变成紫红色。鼻根内某小片骨头骨折，轻微脑震荡。我妈一边惊恐地问医生她会不会瞎掉，一边跟我说事情的经过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小舅舅开着一辆破富康车载我妈在路上，突然从旁边冲出来三辆车，如果不是小舅反应及时，必定翻车无疑。但这三辆车竟然嚣张到把小舅的车堵停，拉出小舅就要打，我妈慌忙去拦，结果被一个二十岁左右的混混迎面一记拳头，差点晕过去。小舅说这三辆车里全是十几二十出头的混混，浑身酒气，车里扔着成捆成捆的钱，应该是一帮放高利贷的刚收完钱，喝了点酒在大街上撒欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我妈住院的一星期里，打人的男孩以及其他几个主犯被拘留，他们的家人通过各种关系来找到我们家要求私了。要求私了不是因为他们酒醒悔过，不是因为他们认怂，而是因为我爸是我们当地的公安局局长。我妈说要送那帮混混去劳改坚决不会私了，混混的家人不知道什么路子把我爸的同学、战友都翻了出来，一拨拨的说客来游说我妈说私了。而我在混混的家人最后一次来医院道歉时，把礼品扔满了走廊，叫嚣着让他们等着去坐牢，这家人竟然通过关系把市局局长挖了出来，不知道前后用多少钱去疏通层层关系，最后市局领导找我爸谈话，还是私了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是第一次对我的家乡充满了深深的恐惧和失望。以我父母的社会地位，我都充满了恐惧感，那那些不在权力阶层的人呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的被打事件，那时候我的家乡还有另一桩。一个老头走在路上，被混混打了，直接打死。举村告状，才赔了两万块钱，混混什么事也都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈以前希望我能是个公务员，最次也要有个事业编制，那样才够安稳，才够有保障。后来对我做公务员无望后，她又想我的结婚对象是个公务员。在我的家乡那样的三线城市，职业分成两种，一种是公务员，另一种是其他职业，而公务员是最高贵的职业。公安局大院的老太太们乘凉凑一块最喜欢聊得是，楼上老胡的儿子考到了卫生部；贾局长的女儿做了选调生；张处长的侄子一进检察院就和XX首富的女儿结婚了。我姥每次乘凉回来看着我都是深深的落寞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前我不明白，你们这些人究竟对生活是有有多恐惧，才把一辈子的无限可能搭给一份钉死的职业，以换取那可怜的安稳和保障，如果这样还要人生做什么？不来这个世界岂不是最有保证？我记得若干年前看到许小年说过的一句话：中国的大学生都在争相从事公务员——这样一个不是劳动价值创造者的工作，真是让人担忧和失望。是的，全中国的父母都希望自己的儿女有一份有保障的工作，那怕它枯燥哪怕它要对权上者点头哈腰；全中国的父母都希望自己的儿女到了年龄赶快结婚不落人后，要有稳定的职业、房子车子，那怕这个人你没有什么感情。中国人越来越富有，可中国人越来越恐惧，我见过我的家乡那些彻彻底底的富二代，回家后不是继承家业，而是被父母求人花巨资塞在某事业单位做着合同工的工作，他们觉得这样有面子，好办事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人嘲笑理想和爱情，因为追求这些会让人生滑向任性失控的深渊。这样的源头从何而起？陈丹青说的对，是因为中国人是一直被欺负的（损害的）和被侮辱的。领导之上还有领导，领导之下有生意人，生意人依附于当权者生存，我见过一个中年生意人在一位年龄大不了多少岁的领导面前磕头喊干爹，我心里是深深的酸楚和厌恶这个世界，包括那些混混的父母也是生意人，依附权贵做事，却欺负社会妇孺。在这个除了机关事业单位之外就没有大型国企和私企的三线城市，那些小生意人、小商小贩、打工者全在夹缝中战战兢兢的生存，他们不仅要受权贵阶层盘剥，还要谨防社会势力的欺辱，还有多少骄傲、勇气和尊严可剩下？这个城市只是中国数千个城市的缩影。在其他的城市每天上演都是一样的桥段。只有不被麻醉的那一个才知道自己就是被侮辱和被损害的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许小年还说过：年轻人向往公务员是欲用腐败来实现人生。是的，人怎么会只贪图公务员这个职业带来的微薄的稳定，必然有别人可臣服的权利和可腐败的机会，还有犹如“免死金牌”的保障，当你在街上被暴打，你待被赔偿的尊严的价格取决于你是一名当权阶层还是一名蚁民。而在中国从南到北不分地域地追逐稳定和权利，来自于人们内心深处的牢固的恐惧感，这种恐惧感就是被欺负过才会被牢牢记住。这个例子在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24247605/answer/27270118&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;现实可以有多残酷？&lt;/a&gt; 已经有人拿自己的例子讲过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以 @綦鲁彬 ，这就是可以代表14亿中国大多数，这就是制度的原因，可以说这不是一朝一党的原因，可以说这是中国数千年下来的积习，但这绝不是什么“林子大了什么鸟都有的最好例证”，不是陈丹青“不谦卑”，而恰恰是你太愚蠢！&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;以上喷完，回答正题。&lt;br&gt;我觉得我爸在他的领导面前不能任由做自己家事的主就是受欺负；&lt;br&gt;我觉得叫领导干爹的中年生意人就是受欺负；&lt;br&gt;我觉得看着自己的父母海样的钱花出去疏通关系救自己的混混也是受欺负；&lt;br&gt;我觉得我的美容师因为是外地人孩子在北京上学办手续被指挥的团团转，心情焦躁夫妻互相指责就是受欺负；&lt;br&gt;我认为我的上任设计师男友，从香港来内地工作，被逼着喝下一杯杯的白酒还是没有拿到项目就是受欺负；&lt;br&gt;我认为我就看个牙，在医院左排右排俩小时才知道不可以现场挂号就是受欺负。&lt;br&gt;生活在这个体制内的脸哪个不是被欺负过的脸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有绝对没被欺负过的脸，就算在欧美的体制内，人生也会有被侮辱的和被损害的，只是相对，相对来说那世界，人生是用来体验的，不是用来追求那薄若蝉翼的稳定的；&lt;br&gt;婚姻是用来升华爱情的，不是用来追求那薄若蝉翼的稳定的；&lt;br&gt;爱好和读书是为了欢愉的，不是用来为那薄若蝉翼的稳定加分的；&lt;br&gt;迎接挫折是为了更好的体验美好，而不是破坏你那薄若蝉翼的稳定的；&lt;br&gt;追逐理想的坚持是让人感动的，不是因为别人拥有了稳定而你就受到嘲笑的。&lt;br&gt;公务员的工资是纳税人供给的，所以他们应该做的是服务而不是剥削和威风凌凌的；&lt;br&gt;权威是可以去质疑并大声辩驳的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些固执得单纯、那些无畏得单纯、那些勇敢质疑的脸&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
