<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22714387/answer/22509756
</link>
<author>
郑晔
</author>
<title>
如何评价王垠的《程序员的心理疾病》？
</title>
<description>
如果初读王垠的文章，尤其是有过类似经历的人，很容易认同他的观点，因为他遇到的很多问题是初入门的程序员经常会遇到的，而大家基本上都是从初级阶段走过来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但把王垠的文章都连在一起看，你会发现一个很有趣的现象，他在很多地方待过，但待的时间都不长，离开一个地方的理由又大多是类似的，别人不能很好的理解他，不能让他发挥出最大的价值。离开后，往往他又会成为老东家的喷子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王垠是有能力的，这一点通过他待的许多地方可以证明。但他显然在情商上算不上多好。以文章中的一段叙述为例：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在 IRC 的聊天室里，由于隔着网络的屏障，这种对提问者没礼貌的现象就更加嚣张。我曾经有几次去 Java 的聊天室问一些貌似基础，而其实很深入的语言设计问题，结果没有一次不是以收到像“去读 API！”这样的回答而结束。API 谁不会读，然而我需要的是一个有血有肉的人对此的理解。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;他认为自己问了一个很有深度的问题，而别人认为他问了一个基础的问题。这中间存在分歧，我们暂且认为他的理解是正确的。但是，他所做的，并不是尝试让回答问题的一方理解自己真正的意图，而是就此得出结论：对方不理解我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从他之前的一些文章中，我们已经看到类似的模式，当他说的内容对方不赞同或不理解的时候，他不是想办法沟通，而是利用自己在网络上的影响力，写一篇抱怨的帖子，把自己打扮成一个受委屈的小媳妇。而网络上这种虚假的影响力让他有一种一呼百应的错觉，加重了他对于自己行为的认可，但这种影响力是无法带回现实的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有能力的人特别容易高估自己，王垠也如此，他以为自己能力强，到哪都应该被人高看一眼。但他并没有想过，他待过的几个地方，他真实的角色是“菜鸟”。换位思考一下，如果你身边有一个菜鸟，你多大程度会高看他一眼呢？恐怕即便很谦逊的人，内心也不会多看重菜鸟。而一只菜鸟要想在一个环境下生存下来，自我证明是一个必需的过程，别人的尊敬都是赢得的。正是这种自我定位偏差，造成了王垠的心生不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;存在这样的心态，某种程度上也是心智不成熟的表现。他把得到对方认可的希望都寄托在别人身上，而不从自己身上找原因，所以，他的苦恼很难得到真正地解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;断断续续看王垠文章很多年了，也认为王垠是个不错的潜力股。但说白了，潜力就是没有做出什么成绩的代名词。希望王垠能够把更多的精力放在真正做出一些成绩来，而不仅仅是成为一个喷子，否则，很多年以后人们想起这个名字，只能一笑了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王垠写了这篇《程序员的心理疾病》声讨别人，却忽略了自己的心理疾病。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22779469/answer/22603020
</link>
<author>
Evi1m0
</author>
<title>
使用 HTTPS 的网站也能被黑客监听到数据吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;谢邀。&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;刚好这两天想要发布公共号关于这篇文章，“L”告诉你的？ 那我就简单的说说（随后同步到公众号和专栏）另外如果有人说有AD或者其他嫌疑，那你就当没看见关闭网页吧，用心去看。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、背景描述&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最近波兰CERT一篇名&amp;lt;Large-scale DNS redirection on home routers for financial theft&amp;gt;为的文章引起我们的注意，原文地址：（&lt;a href=&quot;https://www.cert.pl/news/8019/langswitch_lang/en&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cert.pl/news/8019/langs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;witch_lang/en&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），报告中写到：“很多家用路由器存在未授权的远程修改配置漏洞导致了这次事件的发生。黑客通过在网上银行页面中注入了恶意的javascript代码欺骗用户输入账号密码和交易确认码，最终窃取了用户银行里面的钱。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天微信公众号网站安全中心（&lt;i&gt;wangzhan_anquan&lt;/i&gt;）发表消息：近日波兰遭遇大规模DNS劫持攻击，黑客通过修改家用路由器DNS配置从而劫持用户请求，最终窃取了用户银行里的钱！类似DNS劫持手法应该会很快便延伸到国内，危及网民安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多朋友收到此消息后给我们留言抛出这样的疑问：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这个和去年的有什么不同？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;修改路由器dns劫持，国内已经有好多了，但是没听说过洗钱的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我只听说过能够dns劫持我的HTTP请求，HTTPS也不安全啊？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;More...&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/88/9b88e71bd1445184e8748ee539ea4cbf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/88/9b88e71bd1445184e8748ee539ea4cbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;更多朋友所不知道的是，HTTPS加密请求也能嗅探到？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;什么是HTTPS：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;HTTPS是以安全为目标的HTTP通道，简单讲是HTTP的安全版。即HTTP下加入SSL层，HTTPS的安全基础是SSL，因此加密的详细内容就需要SSL。句法类同http:体系，用于安全的HTTP数据传输。https:URL表明它使用了HTTPS。这个系统的最初研发由网景公司进行，提供了身份验证与加密通讯方法，现在它被广泛用于万维网上安全敏感的通讯，例如交易支付方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以大家都认为不能嗅探HTTPS请求的原因是来自对加密SSL层的信任，那么黑客是怎么做到的嗅探HTTPS？&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单的说黑客为了绕过HTTPS，采用了SSL层剥离的技术，黑客阻止用户和使用HTTPS请求的网站之间建立SSL连接，使用户和代理服务器（攻击者所控服务器）之间使用了未加密的HTTP通信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、攻击细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;黑客（攻击者）使用了一款工具来实施攻击-SSLStrip，他能够阻止用户和使用HTTPS请求的网站之间建立SSL层连接，进行中间人劫持(类似于&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=rtf--S3fUxebvBo6UnNBi9jLPbrwreV6Y6RkfR_hb20GucLgI_-PJqzXofRIBh2H&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ARP欺骗_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/3a/fb3a1ec1a208a2891216bedcf263c3cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;938&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;938&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/3a/fb3a1ec1a208a2891216bedcf263c3cc_r.jpg&quot;&gt;上面就是我使用sslstrip进行嗅探内网某设备的截图，当然这只是一张图：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;SSLStrip的工作原理：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;进行中间人攻击来劫持HTTP请求流量。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;将出现的HTTPS链接全部替换为HTTP，同时记录所有改变的链接。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用HTTP与受害者机器链接。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同时与合法的服务器建立HTTPS。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;受害者与合法服务器之间的全部通信请求经过代理（攻击者服务器）转发。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完成劫持请求&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;攻击的流程原理可用下图表示：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/c5/3ec57b331603a05a8ce87e8084c73b94_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;718&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;718&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/c5/3ec57b331603a05a8ce87e8084c73b94_r.jpg&quot;&gt;有关波兰遭遇大规模DNS劫持用户网上银行的事件中，因为使用SSLStrip会提醒用户连接没有使用SSL加密，黑客为了迷惑用户，重写了URL，在域名前加了“ssl-.”的前缀，当然这个域名是不存在的，只能在黑客的恶意DNS才能解析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/21/8021efe69ef039cd2848e745fa189eb2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/21/8021efe69ef039cd2848e745fa189eb2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这件事情的源头是因为ZynOS路由器出现漏洞，导致的大批量DNS劫持，有关ZynOS漏洞利用攻击代码已经在Github上有人放出来了，整个流程如下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;攻击者批量劫持用户DNS&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重写URL迷惑用户&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用SSLStrip进行请求劫持&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完成劫持&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;波兰这次事件主要是黑客利用路由漏洞进行了大范围DNS劫持然后使用sslstrip方法进行&lt;b&gt;嗅探&lt;/b&gt;，这次方法要比之前单纯的DNS劫持有趣的多，当然危害也大的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;解决方案&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种攻击方式马上会在国内展开攻击，这种攻击往往不是基于服务端，特别是SSL Stripping技术，其攻击手法不是针对相应固件也不是利用固件漏洞，所以大家有必要好好看一下解决方案，真正的把DNS防御杜绝在门外！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;检查DNS是否正常&lt;/b&gt;&lt;br&gt;拿TP-Link举例，浏览器访问192.168.1.1（一般是这个，除非你改了），输入账号密码登陆（默认账号密码在说明书上都有）-&amp;gt; 网络参数-&amp;gt; WAN口设置-&amp;gt; 高级设置-&amp;gt; 看看里面DNS的IP是否勾选了“手动设置DNS服务器”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;* 如果你没有人工设置过，但勾选了，那就要警惕是否被黑客篡改了。&lt;br&gt;* 如果没勾选，一般情况下没有问题。&lt;br&gt;* 检查DNS IP是否正常：在百度上搜索下里面的DNS IP看看是不是国内的，如果是国外的则需要警惕了！除非是Google的8.8.8.8这个，看看百度的搜索结果有没有谁讨论过这个DNS IP的可疑情况，有些正常DNS IP也会有人讨论质疑，这个需要大家自行判断一下，实在没把握就设置DNS IP如下：&lt;br&gt;主DNS服务器：114.114.114.114，备用DNS服务器为：8.8.8.8&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;关于其他品牌如何修改查看或者修改DNS的话，和上面步骤也差不多，实在找不到的话就百度一下，多方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果发现被攻击的痕迹，重置路由器是个好办法，当然下面的步骤是必须的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;修改路由器Web登陆密码&lt;/b&gt;&lt;br&gt;路由器一般都会有Web管理页面的，这个管理界面的登陆密码记得一定要修改！一般情况下默认账号密码都是admin，把账号密码最好都修改的复杂点儿吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的步骤都是人工的，我们另外准备了工具（建议结合使用）：&lt;a href=&quot;http://zhanzhang.anquan.org/topic/dns_hijacking/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;DNS劫持恶意代码检测&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;开启计算机防火墙以及安装杀软也能有效的防御此类攻击。当然https还是安全的，只不过登陆相应https网站或者涉及敏感隐私/金钱交易网站时候&lt;b&gt;注意网址左侧的证书颜色，绿色黄色红色分别代表不同级别！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/cc/73cc8cb340359fa464a884649040bb97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;63&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者你还不了解DNS劫持？：&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/mp/appmsg/show?__biz=MjM5NTUzMzMwMQ==&amp;amp;appmsgid=10001149&amp;amp;itemidx=1&amp;amp;sign=f591e4d7ceb21a3f06e292cdfafeaa74#wechat_redirect&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;DNS劫持那些事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22774748/answer/22581737
</link>
<author>
北溟客
</author>
<title>
历史上真实的秦桧是个什么样的人？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一个凭借无任何道德底线、足够心狠手辣和辅佐的皇帝（宋高宗赵构）够奇葩够无耻而胜出同辈，最终成功掌握了南宋朝政大权还差点干掉宋高宗黄袍加身的、非常成功的间谍。古今中外带路党之楷模。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而且至今生气犹存后学不绝恩恩。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体说的话，我觉得比较重要的，大概有这么几条：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、历史上的秦桧不是主和派，而是金人安插在南宋内部的内奸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;主和派是说战略主张保守，但秦桧绍兴七年（公元1137年）二次为相后的所作所为，主观动机和实际效果都是要彻底破坏南宋国防力量，后期甚至还起了篡位之心（这条附一下证据：《三朝北盟会编》卷220、《建炎以来系年要录》卷164：王循友乞加秦桧九锡，虽不行，俄自知镇江迁循友知建康府，识者不敢言，惟以目相视；《会编》卷168：元圣之称、九锡副车之请、秦城王气之献，彼固欲以媚桧也，桧乃忻而受之，其何为也？邪桧而不死，则中兴事业未可知也。《要录》卷170：（赵构对大臣语）此乃大臣（指秦桧）所为，不欲朕知天下事耳；当然最知名的还是《朱子语类》卷131和其他一些史料中所载的赵构在秦桧死后对自己后期惟一心腹、殿帅杨沂中说的那句掏心窝子的话：朕今日始免得膝裤中带匕首（有的版本记作“朕今日始免靴中置刀”）。），这已经不是战略主张激进和保守的分歧了，而是干脆要把国家玩完的节奏（南宋初年的主和派代表是赵鼎，没有秦桧什么事儿。而且主和主战两派之间也不到水火不相容的地步）。&lt;br&gt;可能有人接着会奇怪：秦桧脑子抽了么为什么非要替金人办事儿？&lt;br&gt;&lt;b&gt;答案是秦桧如果不替金人做事，就做不了宰相，也就没有做宰相期间的荣华和权势了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;南宋开国之初人才济济，几任宰相中，李纲战略眼光宏大手段果决是栋梁之才；吕颐浩老辣干练通晓军事；张浚年少有为主战坚决而且名望很高；赵鼎持重圆融善于协调人际关系，而且为人颇为厚道。其他级别的文臣也有一大帮能人。而秦桧这人并没什么特出的才干，还有靖康之变后被金人俘虏了好几年的交代不清楚的历史，本来怎么也轮不到他出头。之所以后来还能挤进中枢，只是因为宋高宗一心要求和，需要有人和金国搭关系。而秦桧恰好在被俘期间成了完颜昌的亲信（完颜昌攻打楚州时秦桧就在其军中），自己的一些亲戚故旧如郑亿年也作了金国、伪齐官员，所以就他能说上话。&lt;br&gt;简单点说，如果主战，那当时南宋全国上下不分文武贵贱南人北人都主战，秦桧又没什么特殊才干和资源，自然也就出不了头；但是如果主和，那除了他别人都干不了这事儿，地位和相应而来的权力也自然就有了。 所以他如果要保住自己的权位，就只能顺应金人的要求走，否则就要面临舍弃荣华富贵的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、脾气暴虐，涵养很差，得罪人很多，是性格非常急躁外露没什么城府的一个人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;具体的例子如建炎初年他刚回南宋的时候，就和自己的故交好友翟汝文、当时官职也很高的一位官员吵翻了，而且是在政事堂也就是总理办公室隔着办公桌互相对骂。这在当时是很没品很出格的事情，一度传的沸沸扬扬并被视为士风日下国之将亡的表现；&lt;br&gt;绍兴年间二次为相的时候他又和张浚、赵鼎陆续交恶。向来以涵养好人缘好著称的赵鼎在离开临安时和他公开冲突，而且又是非常失读书人礼仪的当面对骂互吵；&lt;br&gt;他自己独擅相权以后，连自己的党羽都时常清洗更换，张俊万俟卨等人或废或贬，很多到他死了才重新被召回来。始终没有交恶的只有一个勾龙如渊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;被他害的最惨的其实不是武将，而是文臣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;武将里面秦桧其实就害了一个岳飞一个韩世忠，其中韩世忠还因为岳飞保护没害成。再就是害死了两个中层将领牛皋和邵隆。&lt;br&gt;真正被他害的惨是文官们。直接下狱杀害的有胡舜陟，流放岭南最后逼着自杀的有赵鼎，其他流放出去很多到死都没翻身的包括李光张浚胡铨王庶等等等等，可以拉很长一个名单。这里面很多人都是宰相副宰相的级别，受到这样的对待，在当时是非常不可想象的事情。——宋代搞政治斗争比较温和，就算真。谋反也就是流放了事不搞人体消灭，没有像秦桧这么玩的。&lt;br&gt;而流放编管的这帮中最倒霉的大概还是洪浩。号称宋代苏武，在金国关了十几年都没死，绍兴第二次和议后归国，就因为跟秦桧说了一句“你在金国的故人向你问好”就被贬黜致死。原因无非因为戳了秦桧的痛脚~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、宋体字不是秦桧发明的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;宋体字是明代才出现的印刷字体，毛笔写不出来。而秦桧的字有存世的真迹，网络上就有图片，搜着一看就知道和宋体字没任何相像之处。&lt;br&gt;顺便以此答案求“宋体字是秦桧发明的”这个谣言到底是打哪儿出来的。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、有个很坑爹的老婆而且怕老婆怕的要死，怕到搞出了私生子都不敢认。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;秦桧的老婆王氏是北宋真宗朝宰相王旦的后代，但实际嫁给秦桧时家道已经中落，没什么政治能量了。但即便如此秦桧也非常怕他这个老婆，可能是因为秦桧自己幼年丧父，家境也不好，最后中了进士被王家招赘还是有自卑心理的缘故，怕王氏怕到即使王氏不能生育也不敢纳妾的地步。不过后来他还是憋不住和一个丫鬟搞出了一个私生子。但是王氏不但不允许他认这个儿子，还连孩子带妈一块儿撵出了家门。秦桧最后名分上的儿子秦熹是过继的王氏的哥哥的私生子（王氏她哥哥也是怕老婆怕到不敢认私生子。。）秦桧很膈应这个便宜儿子，晚年时看到秦熹看戏时笑的声音太大都会拉着脸郁闷半天。但是也没办法，只能忍到死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、和宋高宗的关系很不好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个其实第一条就说到了。赵构本人是在第二次绍兴和议缔结的时候意识到自己看走眼了的——秦桧不是能安心给他当鹰犬的人，否则金国不会在和议条款里说“不许以无罪去首相”。但是生米煮成熟饭后悔已经晚了，所以只能提心吊胆的忍着，末期甚至到了要“靴中置刀”的地步。&lt;br&gt;秦桧最后挂掉宋高宗是长出了一口气的。只是为了维护议和的路线正确，不能明着说，只能憋在肚子里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，暂时想到这些，实在不想再敲字儿了。。。其实真对这个人物有时间和兴趣的话，推荐直接看韩酉山的《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1064195/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;秦桧传&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。是专业学者写的研究著作，史料论据很充分文笔也不错，很好读。网上应该有电子版可以下。&lt;br&gt;==============================20140218二次更新==========================&lt;br&gt;没想到关注这个问题的人还不少。。那就就着昨天的再更几条：&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、个人一直觉得秦桧干的最让人拍案叫绝的一件事儿是篡改历史毁档案。杀多少人贬多少人和这个比起来都是毛毛雨。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;被这事儿坑的最惨的还是岳飞。本来秦桧二次为相之后，就开始试着隐瞒岳飞等抗金将领的战功，“辄湮没其实”；第二次绍兴和议杀岳飞之后，更是直接任命自己的便宜儿子秦熹任史官，大肆篡改起居注，销毁岳飞、岳家军的相关记录（比如档案和战报），同时严禁私人修史。这种行为导致若干年后南宋朝廷为岳飞平反时，明明都知道岳飞功居中兴诸大臣第一但正式记录全找不着了，只能重新搜集；而南宋史学家李心传在编纂《建炎以来系年要录》时，也屡屡抱怨秦桧当政期间编纂的实录错误太多根本没法用。&lt;br&gt;当然谎言总是有破绽的，已经发生过的历史也不可能人为删除。很多档案和私人著述秦桧还是没删干净，比如皇帝的诏书秦桧就不敢毁只能放在仓库里收着；他的党羽比如张嵲亲自撰写的一些岳家军部将因战功转官的制词也没毁掉，而是存在了这些人自己出的文集里；还有一些零碎的程序手续记录忘记删了，最后一对改过的材料就能对出来，比如绍兴六年岳飞幕僚李若虚的转官记录就是这样对出来的，等等等等。。&lt;br&gt;但也有没法复原的部分。比如现存的岳家军绍兴十年颖昌大捷的战报就明显是不完整的；岳家军很多将领比如牛皋的战功具体是怎么回事儿现在也不知道了，只有宋史中一句笼统的“（牛皋）战汴许间，功最”和牛皋在此战后一跃升为四厢都指挥使的升官记录。&lt;br&gt;&lt;b&gt;与此相应的是秦桧也很注意销毁自己早年间的黑历史&lt;/b&gt;。例如他二次为相后，就立即想办法收缴自己第一次被罢相时的制词，伪造自己曾经上书存赵的光辉事迹。同时还是说，他非常痛恨知道自己早年底细的人，以至好几个从金国九死一生回到故国的南宋使节结局都很悲惨。&lt;br&gt;换句话说，历史上真实的岳飞，可以确定比我们根据目前已知史料建立的起的认知还要光辉N倍；同样的，&lt;b&gt;历史上真实的秦桧，也基本可以确定要比我们目前建立的认知还要黑N倍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以历史研究有时候确实需要一些建立在已知史料和常识逻辑之上的、合理的想象力。&lt;b&gt;但很可惜的是，我目前见的绝大多数有想象力的历史发明家们，一般都把劲儿使反了~&lt;/b&gt;有时候这真是让人看得很捉急的一件事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8、出身很低各方面品味都很差。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;秦桧家就是个南京的普通读书人家庭，也不富也不贵；父亲早死；&lt;b&gt;老师是北宋南宋之交第一个坑爹卖国宰相汪伯彦&lt;/b&gt;。早年作的是教授、太学学正一类的清水穷官，作教授时曾经自己写过两句诗言志，说“若得水田三百亩，此番不作猢狲王”。进京作了太学学正以后也没有什么佳话轶事，倒是同事认为他因为出身寒微而“善于鄙事”，也就是乱七八糟的杂事比如排办酒宴之类的都略懂；但是随后又写他好“嚼齿动腮”也就是磨牙，“号长脚”，听着也不像好话。&lt;br&gt;总之秦桧在诗书文章上没有什么才气和水准，除了特别会整人特别能罗织罪名之外，也没有什么特出的吏才。&lt;b&gt;他的得势是因为变节投靠+逢君之恶+张浚和赵鼎绍兴七年抽了，互相乱斗不说还援引秦桧二次入朝。总之是个历史的巧合，偶然性很大，跟他本人的素质没什么关系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不过话说到这里，有件事情我也一直很奇怪，——为什么我老感觉很多人都喜欢把秦桧想象成一个学问很大、才干很高甚至早年也有过光辉经历的人呢？给一个巨奸大恶危害群体安全的人脸上擦一些粉，会显得错误和屈辱不那么难堪么？还是说中国人大部分还是太善良，老觉得一个人坏透气儿了总得有些原因有些委屈？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9、不过不管之前混的怎么惨，秦桧第二次当宰相以后混的很开心。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;绍兴和议以后秦桧一开始为了显示“天下太平”，减了一些税，只是可惜，减的都是收不上来的税。&lt;br&gt;而且越往后越穷奢极欲巧立名目，外加宋高宗也很能作天天不是游西湖就是跑张俊家喝酒，导致第二次绍兴和议之后到完颜亮南侵之前，南宋的赋税负担远比天天打仗的年月重。&lt;br&gt;而越到后来秦桧的生活水平越和皇帝不差什么了。感兴趣的可以百度一下“秦桧 王氏 青鱼”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10、以上黑材料的出处：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了昨天安利过的《秦桧传》，不介意读文言文又对这个人物感兴趣的知友还可以看一下王明清的《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2348230/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;投辖录》和《玉照新志&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》以及《挥麈录》。王明清基本可以算是秦桧的同时代人但是活的比他长，也是少年时起就立志进行史学研究的学者，写史时多方求证考订严格，不是寻常私家野史可比。他的记载后来大量被李心传主编的《建炎以来系年要录》采信，所以暂时没工夫翻要录的话，可以先看看这三本~&lt;br&gt;再有空就可以翻《三朝北盟会编》和《要录》了。黑段子满满，其实比小说好看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22418107/answer/22581906
</link>
<author>
赵小芳
</author>
<title>
你见过最心酸的事是什么？
</title>
<description>
我妈从工厂刚下岗那会儿编制改到环卫所扫马路，回来就问我和我弟弟：“妈以后就是大马路上扫垃圾的环卫工，会不会丢你们的脸啊”？我想都没想就说：“不会”！男孩子脸皮比较薄，我弟没说话。自从我妈做了环卫工人，我有时刻意放学回家路过我妈扫的那条马路，隔着老远就喊我妈，记得那时候我妈那表情笑的可欣慰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去，赞同都到两百多了。谢谢各位的鼓励哈。那都是十几年前的事了，现在的我也是个成年人了。就觉得我那个时候这么做还真是对的。现在也超级爱我妈，就是老太太别一天到晚逼婚啥都好说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22418107/answer/22580638
</link>
<author>
卞云
</author>
<title>
你见过最心酸的事是什么？
</title>
<description>
去年，我十五岁的堂妹被检查出尿毒症，身体各系统均已损坏，饭肯定吃不下去，我当时并不知道她这么严重，对她说：“多少吃一点，你爸爸才会高兴。”她听完，立马懂事地勉强地硬吃了两口，然后对她爸爸说：“爸爸你也吃啊。”她爸爸拿起筷子装作津津有味地大口吃了几口，边吃边对我堂妹笑，那笑容的背后是什么样的滋味我不敢想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;堂妹知道她爸爸守候她两天两夜特别辛苦，就让他回家休息。她爸爸不答应，她就哭起来，她爸爸只得转身走出病房。过了好大一会儿，一直在走廊叹气的她爸回来了，摸摸堂妹的头笑眯眯地说：“今天没回家的车了，爸爸明天再回去，你的病快好了，没几天也可以回家了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我堂妹被医生拉去透析，过程中不断大口吐血，满眼的泪，死死拉住我叔叔的手，我叔叔紧绷着脸没敢哭…堂妹当晚便去世，去世前冲我们所有人笑，出声地笑……直到现在，打出这些字我仍热泪盈眶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有印象深刻的一回。那时我外婆家在一个穷山僻壤的地方，她邻居家有个比我大的男孩子，名叫路生，之所以叫这个名字是因为他是在父亲送临产的母亲去医院的路上生下来的。他的母亲生下他便去世了，由父亲带大，家境困难到连大门都盖不起，羊都养在自己吃饭睡觉的黑屋里。&lt;br&gt;我和妈妈每次去外婆家都会给他带一包我不穿了的衣服，由于发育不良，比我大三岁的他穿我的衣服倒正合适。而他每次都很高兴，我也很高兴。&lt;br&gt;后来有一次过年后，路生穿着我刚带给他的衣服跑来带着炫耀的神色对我说：“我穿着这身衣服去了亲戚家。”&lt;br&gt;刹那间，我差点哭出来。那是我早就嫌难看丢弃不穿的衣服，而他却只舍得过年的时候穿。那年我六岁。第一次懂得了心酸。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22418107/answer/22581102
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你见过最心酸的事是什么？
</title>
<description>
爷爷肺癌，去世前几天几乎不能说话，和我妈去医院看他，他所有的儿子都在，他看到我来了，挥手让所有人都出去，我留下；我很惶恐，凑近问他是不是有什么话要跟我说，他一个字一个字的说，我一个字一个字的听，因为有些字实在听不清，还要重复一下问他，错了他就摆手重新说，那句话是“以后有一天你爸也像我这样躺在医院里了，你一定要像他照顾我那样照顾他”；当即哭成泪人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到评论里有知友问是不是我太不让人省心，我想还是解释一下：爷爷的病拖了很久，俗话说久病床前无孝子，他4个儿子，老四长期在国外，老大和老三在最后几个月几乎没怎么管过他，只有我爸，每天早上下了夜班后就去医院照顾他
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22745558/answer/22592333
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
《变形金刚》里单体战斗力谁最强？
</title>
<description>
Update02181640:增加了问题解读和部分角色图片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先得说，这是一个类似于“金庸小说中谁最厉害”的问题，即典型的“同题材不同作品下的武评”问题。不可能存在标准答案，权当抛砖引玉。&lt;br&gt;因此我们在一个设定好的参考环境中，遵循以下情况，然后进行评估：&lt;br&gt;1，以Marvel后时代的漫画设定为准，主要参考DW-IDW的G1设定；&lt;br&gt;2，参考角色对抗时的胜负成绩和一般标准评估战力标准破坏力指标；&lt;br&gt;3，战斗力有极大波动表现的、主角光环和开挂的情况酌情考虑过滤；&lt;br&gt;4，遵循基本设定：较大体型意味着较高战斗力；&lt;br&gt;5，遵循基本设定：区域战斗升级后投入的战斗力为更强的部队；&lt;br&gt;6，遵循非基本设定：双方阵营中对应职位的战斗部队战斗力相仿；&lt;br&gt;7，遵循非基本设定：双方领袖前后代基本处于同一战力水准&lt;br&gt;8，不考虑严重缺乏逻辑，参考价值趋近0的电影变形金刚系列&lt;br&gt;9，不考虑近期几部低龄向动画作品系列&lt;br&gt;10，未考虑日系几部作品，如Beast War，Ninja Warrior&lt;br&gt;&lt;br&gt;变形金刚是一个很大的生命体族群，其个体差异巨大，所以我认为应该根据其个体的分类来进行分门别类的评估：&lt;br&gt;首先很遗憾的，不得不排除排除创世系，使徒系——元始天尊，宇宙大帝，十三使徒因为这一系根本无从评价起，他们的设定在不同系列中的差异，客观地说太大以至于没法评估，老实说到现在13使徒人头都没凑齐。&lt;br&gt;这一系动辄开天灭地，制造和穿越平行宇宙，修改现实扭曲因果，往返于生死两界，实在是也不好评估，Marvel时代神棍太过的恶果造成这系列的强者们已经超越可以评估的量级了。&lt;br&gt;（武评这种事情啊，就好像您非要说封神榜里面战斗力最强的是鸿钧老祖，错是应该没错。但是我们一般说战斗还是得考虑”到底闻仲有没有杨戬能打“”三仙姑能不能打过十天君“，一旦拔高到开天辟地，生灭创世，万物之祖，就没得评了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;超巨型（？）金刚级别：雷翼Thunderwing，它能够破坏整个行星，在Marvel时代向下都是隐藏Boss级别（但还是远低于创世和使徒这个层级），从作品表现中（参见IDW StormBringer）来评估，他的战斗力达到了在星球表面战斗这个层级中的最强。最终霸天虎和汽车人不得不联手才能击败他，他的火种状况似乎并不够稳定，甚至无法判断他有没有独立人格，但是毫无疑问，强到破表就是雷翼的本身属性。此外就是——没有人有和雷翼正面只身对抗的战绩，我想应该是没人能活下来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/16/0b1627ce6209cfdbcbc99ebddd225ef0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;457&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/16/0b1627ce6209cfdbcbc99ebddd225ef0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在Base基地级金刚中，Metroplex猛大帅从战绩看，较Trypticon铁甲龙战斗力略高（我认为很大程度上是铁甲龙只能吐火，猛大帅能使用各种兵器），以实际的战斗力论，很显然Base级因为体型的原因是最高级别。作为城市大小的战斗基地，无论人形的战斗力，还是护甲火力的综合考量，显然都超过任何合体金刚。猛大帅可以抗下核弹无恙，合体金刚大无畏就会被轰碎。&lt;br&gt;Base级战斗单位作为战略武器，在战斗升级前不会被投入到地面战斗。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/5a/1f5a052d2a1bc08c13b54bb5cdff1b17_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/5a/1f5a052d2a1bc08c13b54bb5cdff1b17_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Guardian层级中，已知有独立火种的，仅Omega Supreme大力金刚一人，因此也只可能是他战斗力最高，在合体金刚时代，也几乎无人能正面抗击大力金刚（参见IDW Spotlight）。大力金刚在地球时代，几乎不参与常规战斗，仅作为隐蔽的基地，在合体技术开发之后，双方的战斗迅速升级为开发更多更强的合体金刚的军备竞赛，同时大力金刚回到后方基地进行长期维护。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/1f/ce1f73ee12016b6d9880290fc51dcc10_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;748&quot; data-rawheight=&quot;1067&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;748&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/1f/ce1f73ee12016b6d9880290fc51dcc10_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大型运载器（？）级别：Sky Lynx天猫号需要独立评估，因为它非常独特，是三变金刚，同时体型和大力金刚接近，而且狂派没有对应的大型航空器级别的角色，战斗力要高于合体金刚的平均水平，略低于Base级的大家伙。实际上以战绩来看，合体金刚最强之一的冲云霄，也是无法单独战胜山猫号的。山猫号在战斗中出现的次数很多，作为大型运载设施也频繁参战。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/2d/022dee5a5b160915f4151ec3bcb5d899_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/2d/022dee5a5b160915f4151ec3bcb5d899_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;合体金刚中，单独论战斗力，可能是Predaking冲云霄最强，但实际上更多人认为Computron计算王的战绩表现更好——是的这家伙过于完美了，而且又是博派，你看同级别博派总是比狂派表现好的。（如果不算上第三方的DionKing，恐龙合体修罗王的话，这个战力破表，属于楞造Bug）所有的合体金刚，在整个G1时代都大幅活跃，是双方的主要战术兵器，通常选择分体隐蔽，甚至曾经被投入到未升级之前的地区冲突之中（参见IDW 行动三部曲）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/b1/31b11814922019ae427ac04d477793d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;876&quot; data-rawheight=&quot;1185&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;876&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/b1/31b11814922019ae427ac04d477793d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Duocon，二重金刚：两个火种源合体为一个金刚，数量极少，属于震荡波开发的幸存品，其中应该以Flywheels飞轮，Battletrap斗阵为代表，战斗力大概不相伯仲。样本太少，参考价值极低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在独立战斗单位（普通大小的，独立火种源的变形金刚）这一个层级中，虽然还可以细分，但实际上大家的战斗力在同一系列中不会出现太巨大的差异，但是确实有一个例外：&lt;br&gt;那就是Sixshot六面兽，作为忍者战士的头领，在单挑方面最强应该没有异议，具体可以参见DW-IDW一系中忍者战士的设定，和六面兽的独立篇章（见于IDW Spotlight），以及毁灭行动（IDW Devastation)还有早年的六面兽专辑（Mavle Hexatron）。当然，就算以实际表现来讲，六面兽也有以一敌七而不落下风的战绩，其中包括大哥和通天晓这样的硬点子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/84/4b848ee752ed644dabcbc5e74f3e3ebc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1081&quot; data-rawheight=&quot;1650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1081&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/84/4b848ee752ed644dabcbc5e74f3e3ebc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从某种意义上讲，六面兽是所有&lt;b&gt;单体金刚&lt;/b&gt;中最强的那个，也是清扫者Reapers团队试图拉拢他的原因——他是一个纯粹为战斗而生的家伙，火种中跳动的除了战斗就只有杀戮和毁灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/fd/97fdb746b58ec63e7d6ba9d578609754_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1278&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1278&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/fd/97fdb746b58ec63e7d6ba9d578609754_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;顺便一说，从新设定来看，博派的最强战士，多半是阿尔茜Arcee没跑了，简单来说，因为是从普通（男性变形金刚）被改造成第一个女性以后，性情大变（常态就是暴走状态）。以被有偿释放的赏金猎人身份，一个人干掉整个（旧）战车队这种战绩，让人能说什么？只能说屌爆了。&lt;br&gt;至于折磨哲拉萨斯，和老顽固对抗惊破天三巨头之类的反而看起来不如以前屌了。（参见IDW Spotlight系列）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/1b/eb1bd958ee18fdd1835f20ab28a14c68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;1132&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/1b/eb1bd958ee18fdd1835f20ab28a14c68_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于一般的变形金刚，其实大家职责分野很大，战斗力差距肯定是客观存在的。非战斗部队和战斗部队战力有差异，精英战斗部队又要胜一筹，汽车人的回收救援队Wreckers，霸天虎的冲天敢死队Mayhem Attack Squad这种队伍的成员，一般都是能打中的最能打 ——除了那些刚进去的菜鸟。&lt;br&gt;特种部队如果被投入一线的直接对抗，通常意味着该地区的冲突升级到至少第三阶段（参见IDW 行动三部曲）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/fd/b7fda5c83d8d1901f8f1277f8fb357ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1035&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1035&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/fd/b7fda5c83d8d1901f8f1277f8fb357ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/c6/9bc6f8db94220591b3084d77a5ab83f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;另外从特种部队的构成来看，可以看出三变金刚的实力较普通金刚普遍较强，忍者战士啊机械昆虫这些虽然也较强，但是各自有独立组织，通常不加入特种部队。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; They are the best and the toughest die-hard fighters&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;再往下就是头领战士的头部，迷你金刚和磁带战士这个层级了，不好排，意义也不大了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22774142/answer/22578305
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何在大学自主招生中显得自己看了很多文学书？
</title>
<description>
&lt;p&gt;最后一次更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然题主这么夹枪带棒的觉得我这叫做显摆，那我就删掉这个定语，免得伤了您的玻璃心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生长于斯，从未觉得有什么「牛逼」可言，只不过想跟你说，我所说的是有强有力的根据的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忍不住反讽一句：我亦是第一次见，想投机取巧的伸手党，竟可以如此理直气壮。今日题主令在下大开眼界。&lt;br&gt;====================================&lt;br&gt;我明确的告诉你，没戏的。老师不傻，真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说一句，家父是参加自主招生面试环节有4年了。绝对的经验之谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一能帮你的就是，别不懂装懂。&lt;br&gt;======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉，有这么多赞觉得有些惭愧……那，我就多说一两句吧，希望有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你，要表现的有「修养」。说话要利索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给几个家父随口说的栗子吧。（家里的交流）&lt;br&gt;「这小孩儿，一张嘴就吞吞吐吐的。」&lt;br&gt;「说话一点逻辑没有，车轱辘话来回讲。」&lt;br&gt;「没有观点。」&lt;br&gt;「完全没有礼貌，话没说完就打岔。还抢话。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上失败的栗子，题主可以斟酌一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，最最悲剧的，还是不懂装懂。原话如下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「一看就不知道，还自己那儿瞎编，当我们是傻子吗？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;唔，这孩子直接被刷掉了……怎么说呢，老师嘛，多少都有些傲气的，这里不评说这种傲气好不好，这是一个客观事实，那就是，表挑战老师的智商啊……除非你自信完全正确并且可以碾压。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================&lt;br&gt;我不是很明白，为什么我提供信息，非要有人出来质疑我的身份，那我就不匿名也罢。我也不明白，为什么有人喜欢打听你是不是谁谁谁，我是谁又与您何干？我可曾骗过各位伤害过各位什么，要如此待我，真是费解。我说的话，各位信也罢，不信也罢，我也只是言尽于此，不乐意参与什么争执。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以后这类问题，我绝不会再动手回答，该说的已经写明了。不必为这个关注我。以后我的所有答案，也不会再开放评论区给我没有关注的各位了。我相信善意的人依然是大多数，但是即使是少数人，也让我疲惫不已了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对那些善意的人说声抱歉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20993491/answer/20026544
</link>
<author>
北溟客
</author>
<title>
真实的岳飞是什么情况？
</title>
<description>
&lt;b&gt;说岳飞过于刚直以致不知变通、政治敏感度低、情商低，不会处理人际关系，和同僚关系不好，大概是现代人对岳飞最容易有的误解之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我不太清楚这种误解到底是怎么来的又是怎么眼看着越来越流行的。也许很多人在敬仰一个卫国英雄、特别是最后结局是悲剧的英雄的同时，也会自动凭着想象给他打上“脾气太直”“不知变通”的标签——不然他怎么就死了呢？也许是这个年代袁腾飞这号的“良青历”太多了，而一个误解一旦在公共媒体平台上说出，就如同墨汁落入水中一样，花多少力气都不可能再完全澄清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但实际上，如果真的肯翻一翻史料，真的愿意把目光从岳飞这个焦点人物身上移开，去认真了解一下其他同时代抗金名将和大臣的生平的话，&lt;b&gt;就很容易发现岳飞的情商和政治水平是当时大臣中最高的，非常善于协调各方面关系，包容性远比今人凭传统印象想象的高，与同僚的关系也是所有大臣中最好的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，历史上真实的岳飞是文武双全，战功卓著，军事才华突出，为人刚正，私德近乎完美；但绝不是“不容小人”，更不狂傲，政治敏感度也不低。相反他政治眼光远大，政治嗅觉也极为灵敏；善于协调各方面关系；独立领军后更是温和、恭谨而且谦逊低调到了几乎有些自我压抑的程度，所谓的“循循如书生”“时人至今号为贤将”。——这是当时人对岳飞的评价，也是迄今为止主流的对于岳飞为人的评价。只是不知道什么时候开始，这种本来是主流的观点俨然要成了非主流了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我估计上述观点和描述恐怕会有&lt;/b&gt;&lt;b&gt;很多人怀疑甚至觉得可笑，大概还免不了逆“还原真实历史”“把神变成人”的大潮而动“神话历史人物”的嫌疑。所以诚心&lt;/b&gt;&lt;b&gt;希望抱持这样态度的人，在笑过之后，也能有一点耐心把下面的证据看完：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;说到情商，当然主要看人际关系。历史上的真实岳飞，基本是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;各方面&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的人际关系都协调的很好。&lt;/strong&gt;——&lt;strong&gt;比如在和武将的关系上&lt;/strong&gt;，岳飞和方面大帅如&lt;strong&gt;吴玠&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;韩世忠&lt;/strong&gt;的关系都非常好，甚至和二线将领，如&lt;strong&gt;刘光世&lt;/strong&gt;手下的悍将郦琼关系也非常好。——这一方面是因为他和郦琼是同乡同时岳飞本人又有勇名，郦琼作为武人容易对之有好感，另一方面也是更重要的，是因为在1134年岳家军收复襄阳六郡的北伐行动中，刘光世本来是被朝廷诏令配合岳飞作战的，但刘光世发挥向来的光荣作风，直到诏书已经下了一个多月、岳家军已经收复襄阳六郡后，才打发郦琼带着人马姗姗而至。&lt;strong&gt;然而岳飞不但不计较，反而上书请朝廷在犒赏此次军功时，优先奖赏刘光世军。&lt;/strong&gt;于是刘光世觉得挺有面子，郦琼也从此对岳飞心服口服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便注解一下：所有这些和岳飞交好的武将，本身基本都是性格强硬脾气暴烈，从来不怕得罪人的主。搞好和他们的关系也决非易事。比如据史料载是当时武人中罕见的州学生出身的&lt;strong&gt;郦琼&lt;/strong&gt;，其实在当时已经属于和上司和同事都处的不错的武将了，但是和同为刘光世左膀右臂的同事&lt;strong&gt;王德&lt;/strong&gt;却斗的水火不相容，最终在张浚、张俊的乖张措施催化下，于绍兴七年发动了淮西军变、带着刘光世军数万人马投敌；&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有&lt;b&gt;吴玠&lt;/b&gt;，他和岳飞一样算中兴诸将中的后起之秀，加上本人所处的川陕战区远离南宋中枢，自己的性格也是城府极深脾气不小，所以和其他同时的名将没什么交往，但唯独对岳飞青眼有加。——如果说一般的书信往还属官往来，还可以解释成战区邻近、或者岳飞本人习惯经常致书各大帅问候致礼的话，那么因为自己派去的属官回来报告说岳飞军中没有歌女侍妾，宴席冷落的难以忍受，便立马给岳飞送身价创了南宋一代人口买卖最高价格纪录（两千贯）的士家出身美女外配丰厚嫁妆，就只能理解为本人也风流倜傥的吴玠对岳飞的盛情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转变比较明显的&lt;strong&gt;韩世忠&lt;/strong&gt;，一开始因为岳飞三十二岁就达到了自己四十岁的成就（建节，也就是获封节度使的荣衔）一度很不爽岳飞，岳飞每次给他写的问候信都统统不回复，直到岳飞平杨幺后主动送了他一艘车船才哄好。不过送车船之前他跟岳飞的关系，也已经算老韩的人际圈中不错的了，因为他和&lt;strong&gt;刘光世&lt;/strong&gt;的互相看不顺眼已经到了要领兵开片、然后劳动皇帝和百官亲自出面劝架、劝和了还要宰相带群臣拜贺的地步。而和他是双重儿女亲家的&lt;strong&gt;张俊&lt;/strong&gt;，与他芥蒂深到在绍兴十一年陷害他谋反的时候可以连眼都不眨一眨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是这么一帮神仙都犯愁的大爷，岳飞却能与之保持良好的私人关系和公事上的合作关系（岳飞给韩世忠送过&lt;strong&gt;李宝&lt;/strong&gt;、给吴玠送过本部二次北伐时攻下的陕州，绍兴十年和吴玠的弟弟吴璘也有过军事上的良好合作），这个人人际关系处理能力到底怎么样，不言自明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS 说到和武将的关系，有人也许会说同为中兴四将之一的&lt;b&gt;张俊&lt;/b&gt;岳飞不是就不能搞定么？这个人岳飞确实是没搞定，但是岳飞搞不定的人，别人也不可能与之相处好。——前面说了，张俊和韩世忠是双重儿女亲家，但绍兴十一年秉承秦桧的意思下手诬陷韩世忠谋反、破坏楚州城防的时候，他干的非常起劲没有任何心理负担。而出面搭救韩世忠使之免于被诬陷的，是当时还在秦桧拉拢之列的岳飞；另外张俊和另一位中兴名将、同时也是赵构宠臣的刘錡关系也极差。原因是绍兴十一年两人同赴淮西作战时，张俊因为不爽&lt;b&gt;刘錡&lt;/b&gt;，竟然派部下士兵化装成土匪去劫掠刘錡的营寨，刘錡识破后当着张俊的面手刃了他的部下，并声言“有话去朝廷上说，我是朝廷官员，怎么能和你手下的刀笔吏对质！”两人公开撕破了脸。还有绍兴七年其实算被张俊提拔打捞过的王德，最后也和张俊反目成仇，独立领军后对张俊毫不客气，张俊求他办事儿连点都不点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;——然后再看岳飞和文臣的关系。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;说到这点儿前需要先要说一下当时武将和文臣的关系。其实当时的重要将领，大多都属于“我上面有人”的。&lt;br&gt;比如赵构登基之初的重要将领&lt;strong&gt;辛道宗辛永宗兄弟&lt;/strong&gt;，是赵构早期的宰相&lt;strong&gt;范宗尹&lt;/strong&gt;的人；&lt;br&gt;三衙宿将&lt;strong&gt;解潜&lt;/strong&gt;，是高宗朝两度为相而且官声人缘都不错的名臣&lt;strong&gt;赵鼎&lt;/strong&gt;的人；&lt;br&gt;而战功仅次于岳飞、雄镇上流的川陕战区主帅&lt;strong&gt;吴玠&lt;/strong&gt;，是同样两度为相的重臣&lt;strong&gt;张浚&lt;/strong&gt;的人。如果没有张浚及其心腹幕僚刘子羽的赏识和支持，吴玠大概早就被自己的顶头上司、吴玠之前的西军宿将曲端玩死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，“上面有人”也从来是把双刃剑：&lt;strong&gt;上面的人在位自然是一切顺风顺水；但是一旦“上面的人”下台甚至被清算了，那么属于其班底或者说圈子的将领也不免跟着吃挂落。&lt;/strong&gt;——吃挂落这事儿辛氏兄弟和解潜都没跑掉，但最明显的还是吴玠：绍兴七年淮西兵变后，宰相张浚及其亲信、同时也是吴玠好友的刘子羽都被追责处罚，吴玠当时的权力也已经受到了来自朝廷的削弱和限制，但仍上书请求以缴还节度使的荣衔为交换，保刘子羽免罪，却被朝廷驳回。吴玠自己也解读出了朝廷如此行事的弦外之意，加上看到第一次和议将成，高宗无意恢复，所以心灰意冷纵情酒色，很快自己把自己玩死了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而起自卒伍、本来没有任何官场后台的岳飞在这上面却是个例外。&lt;strong&gt;例外就例外在他一直的“上面有人”“朝中有人”，但从来没因为宰执大臣的更换而受到影响。&lt;/strong&gt;原因倒也很简单：&lt;strong&gt;因为从朱胜非、吕颐浩开始到张浚赵鼎，再到也是宰执大臣级别的王庶，绍兴初年南宋的几乎所有中枢重臣，全都对岳飞极为赏识和信任，&lt;/strong&gt;都把他看做是未来举国北伐最合适的统帅，也都在他进行军事行动甚至政治建言的时候，给了有力的支持，当然也替他在赵构面前说了不少好话。&lt;b&gt;比如岳飞绍兴初赴江西平定内乱，有薛徵言等人举荐的功劳；绍兴四年要求出兵收复襄阳六郡的建议被采纳，是赵鼎大力支持的结果；绍兴五年平定杨幺，如果没有张浚压下幕僚吕祉的非议，也会有麻烦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而所有这些大臣看重岳飞的原因，一方面固然是因为他本人才干出众，经常能给统御他的文官挣脸（比如张浚绍兴五年带着岳飞平定了南宋数次围剿都未能搞定的杨幺）；但更重要的，是岳飞基本是当时所有大将中最“三好学生”的。——不但所有的朝廷诏令都不打折扣的立即执行，叫干什么干什么，而且也不骚扰地方，也不和屯驻地的地方官乱掐架相反还处的挺好；也不和其他大将打架；也不虚报战功；也不替自己的亲信和亲属乱要官职封赏（当然更不替自己要）；率军征战时朝廷给予的便宜行事的权力，一旦军事行动结束也主动缴还；甚至给朝廷上报说我的属官名额多了，请考虑裁减一下人太多了不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些举动也许在现在看起来没什么，因为大部分人印象里的“名将”好像就应该是这么个范儿，天经地义一般；但在当时，宰执大人包括其他文臣们可不会这么看，他们会觉得这些举动岂止是三好学生，简直就是天上掉下来的宝贝。因为当时的历史情况，是大将们打着滚为自己讨赏就算了，吃空额也算了，最要命的是需要打仗的时候调不动或者找借口避战（&lt;strong&gt;比如刘光世和张俊&lt;/strong&gt;），一旦没粮的时候就跟地方官和财政官员打架（&lt;strong&gt;比如吴玠&lt;/strong&gt;&lt;b&gt;曾经为钱粮紧张的问题，一口气杀过数个负责钱粮转运的官员。甚至还想杀掉中央任命的转运使，后来被幕僚劝阻才罢手。&lt;/b&gt;）甚至直接挥军攻城抢钱抢粮，以及为了互相看不顺眼的私人恩怨就领兵开片（&lt;strong&gt;比如刘光世和韩世忠&lt;/strong&gt;）这三条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过这里需要强调一下的是，以上这些行为，虽然让宰相大人们大感头疼，但在当时、甚至在整个的古代中国，都是非常常见的状况。——现在的人往往因为对历史细节了解不够，就拿现在的制度约束去想象古时状况，总以为现在的军队有纪律约束，和民事民政系统界限分明，古代就应该也是这样；如果不是，那么这些大将就是军阀这些军队就是私军。实际的情况却并非如此：军队是军阀部队还是中央统御，要看制度架构和执行情况，要看钱粮甲仗、包括重要职位的人事任免权力在谁手里，而不是看军纪具体如何和军头之间乱不乱斗。——否则拿后两条卡的话，你会发现从上古时期直到民国，中国的军队基本都是私军都是军阀~ 这就乱了套了。另外，古代的通讯条件远远不如现在，所以很多制度的执行力度到底怎么样，也不能简单的和现在比。&lt;br&gt;总而言之，文官们最头疼的事情，基本都是没有啥明文规定可以执行，或者已经司空见惯管都不知道从哪儿管起的事情。所以当岳飞展现出完全不同于其他将领的素质时，这些在战乱年代被武将们折腾的够呛的文臣们对岳飞会是什么态度，也不难理解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然岳飞拢住这些大人们的手段也不仅仅是这两条。比如当领导tz或者平级的同事表示岳飞啊我这有个人不错想放你那儿锻炼锻炼的时候，岳飞也基本是毕恭毕敬照单全收。收了以后发现有的人特别能干（&lt;strong&gt;比如后来长期负责岳家军钱粮转运的王良臣，本来是赵鼎的人，后来被赵鼎支配给岳飞&lt;/strong&gt;）当然给予信任和重用；但如果发现是人渣，也一般不会明着出头打击，而会让自己认识的台谏官员出面把他弹劾下去（&lt;strong&gt;高宗朝宰相之一朱胜非大力推荐非要塞给岳飞不可的卢宗训就是这么被搞下去的~&lt;/strong&gt;），免得直接开罪人。&lt;br&gt;对了，说到弹劾人的话，岳飞当时在朝中结交的也不止朝廷大员，还包括谏官系统的很多人（其中比较重要的就是岳飞的重要幕僚薛弼的弟弟&lt;strong&gt;薛徵言&lt;/strong&gt;。薛徵言在当时称得上言官领袖，对岳飞助力极多。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完情商的问题再说政治觉悟——&lt;strong&gt;岳飞本人在政治上也是极为谨慎的，&lt;/strong&gt;&lt;b&gt;而且还有着高度的政治敏感和极为准确的判断力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;关于政治敏感，&lt;/strong&gt;最经典的体现当然是岳飞对待“迎还二圣”这个口号的态度上——当金人有了扶立“丙午元子”也就是钦宗之子、动摇赵构统治合法性的图谋后，岳飞不但从此在公开场合和奏章问对中绝口不提“迎还二圣”，而且连对钦宗的称呼也成了“天眷”。他对政治的敏感性、乃至对君主也就是赵构的心态之认识有多深，明白人自能由此窥斑见豹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;而岳飞在政治上的谨慎、低调和包容性，则主要体现在三件事情上：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;一是岳飞绝非耿介刚正到不能容人的愣头青，更不是只知道喊打喊杀、听到任何持重态度就要发火跳脚的“鹰派”；恰恰相反，具体意见、方略上的不同，从来不会影响到他和别人的私人关系。——&lt;strong&gt;比如和岳飞私交最好的宰相赵鼎，实际在当时是主和派&lt;/strong&gt;（这里特别提一下，赵鼎这样的才能算主和派，秦桧不能算。他正确的标签是带路党。秦桧本人及其亲戚比如&lt;b&gt;郑亿年&lt;/b&gt;与金人、伪齐的密切关系，以及由此而来的和议渠道，是秦桧在南宋朝廷立身的惟一资本。否则以秦桧的资历和才干，他本来根本不可能进入中枢）&lt;strong&gt;，而不是主战派。&lt;/strong&gt;即便不论绍兴七年、八年间突然反对北伐、甚至支持秦桧联络和议的举措，赵鼎在战略上也是主张持重、相对保守的。但岳飞恰恰和他私交很好，可见岳飞并不是毫无包容性的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是岳飞对朝廷的大政方针其实从来都是尊重为主，即使提意见，也是在重大事情上、在朝廷主动征求意见时才有所表达，并且极其注意表达方式。这一点对集中的体现在岳飞在1138年第一次绍兴和议中的表现上：当时岳飞确实在朝见时当着赵构的面表达了不支持和议的立场，最后还上了一道其实是表北伐决心的贺表，并且力辞和议后赵构给予大将们的封赏。但是如果把目光放宽一点儿，看一下当时其他大臣的表现，就会发现岳飞的反应其实已经相当温和了。——在连赵构的亲信、向来八面玲珑见风使舵的&lt;b&gt;杨沂中&lt;/b&gt;都忍不住当面对秦桧表示反对和议的情况下，岳飞没有像&lt;strong&gt;韩世忠&lt;/strong&gt;一样直接准备派军士扮成土匪劫杀宋金使臣以破坏和议；没有和&lt;strong&gt;很多文臣——比如胡铨、李纲、&lt;/strong&gt;&lt;b&gt;胡庄、朱松（朱熹父亲）、张扩、凌景夏、常明、范如圭、&lt;/b&gt;&lt;strong&gt;方庭实、贾庭佐&lt;/strong&gt;一样指着赵构和秦桧的鼻子骂的他们狗血淋头；&lt;b&gt;甚至没有&lt;/b&gt;&lt;strong&gt;直接、公开的指责过秦桧。&lt;/strong&gt;只有一句措辞其实很温和的“宰相谋国不臧，恐贻后世讥议”，根据王曾瑜先生的分析，也是冲着当时地位比秦桧高、和自己的私交也比较深的赵鼎说的。——实际上，大概上世纪80年代的时候，还有学者&lt;strong&gt;写论文论证岳飞的“忠”是愚忠时，摆出来的主要论点之一就是指责他在绍兴八年宋金第一次议和时没怎么抗议&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;和胡铨这样公开要求斩秦桧公开说赵构负天下苍生，还有韩世忠这样要以实际行动破坏和议的一比，太不给力太“明哲保身”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三是绍兴十一年岳飞被罢兵权任枢密副使后，赵构曾特地下诏令他朝见立班时站在当时的副宰相（参知政事）王次翁之前，“诏参知政事王次翁序位在岳飞之下，以飞阶官为少保故也”，&lt;b&gt;但岳飞却主动上书“请班王次翁之下”。&lt;/b&gt;——为什么？因为王次翁不光是副宰相，还有个身份是秦桧的心腹党羽。岳飞当时谨小慎微到了何等地步，对秦桧等人的认识又如何，看要录里这一条记载也能看出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不必奇怪，当绍兴十一年秦桧开始秉承金人旨意着手摧毁南宋的国防力量时，&lt;strong&gt;他一开始找上的不是兀术指名要清除的岳飞，而是韩世忠。&lt;/strong&gt;——因为就像真。人渣张俊，把韩世忠、刘錡甚至后来的薛弼、王德都掐了一圈得罪了一圈，也找不出岳飞什么岔子，只能在心里默默嫉妒怀恨一样，秦桧同样也找不到岳飞明面上的把柄。但是韩世忠绍兴八年想玩暗杀毁掉他的议和大业，还有不久前上书反对和议、等秦桧质问又栽给解潜的滑头，秦桧倒是印象很深。而对于岳飞，&lt;b&gt;秦桧当时最深的印象，&lt;/b&gt;&lt;strong&gt;大概不是后世人眼里天经地义的“恨之入骨”&lt;/strong&gt;，而更可能是“这小子居然在绍兴八年的时候都没跟风骂过我”，是“兀术信里的条件还没说死，官家到底怎么想的也还没定，我先试试这个人能不能为我所用能不能彻底转性，然后看兀术和官家的态度再说”。&lt;br&gt;所以当秦桧准备诬陷韩世忠谋反时，他在明知岳飞和韩世忠关系很好、而张俊则一直嫉妒岳飞的情况下，仍然派了岳飞和张俊一起去巡视楚州。而如果不是岳飞坚决不肯参与陷害韩世忠，也不肯阿附和议；如果不是他的军事才华和年龄优势（岳飞是当时中兴诸将中最年轻的，即使杨沂中、吴璘这样的小字辈二线将领都比他年长一岁）已经严重威胁着金国的生存、以致当时实际秉持金国军政大权的兀术要点名清除掉他；如果不是他的君主赵构是个古今中外历史上都少见的奇葩、一定要放着大好局面不要只求偏安江南还一定要得到金国的册封才觉得安心的话，那么这段历史，岳飞这个历史人物的最终结局，十成九的可能会是另一种样子。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上贴了一段旧文。稍微改了些行文，略有删节。文中列举的所有事实均可在《建炎以来系年要录》和《三朝北盟会编》等史籍中找到原始记载。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后忍不住再说一遍：历史上真实的岳飞，确实有着中国文化传统中所理想的君子人格，但绝非刚直耿介到不知变通的迂腐之人。如果历史上的岳飞真的如此，那么他根本不可能从一个出身河北普通农家的最底层的士兵&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“曾不十年位至将相”，更不可能组织出四次北伐立下不世之功。——因为无论什么时代什么环境，即使是战争频仍的乱世，仅凭武功和私德就想坐到这个位置、做出此等功业，都是不可能的。上文论述时所提到的郦琼、曲端等人，或者还有王彦、刘錡、韩世忠等其他南宋中兴名将，就都是某种程度、某些方面上的反例。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19979377/answer/22571656
</link>
<author>
Arikid
</author>
<title>
为什么通常播放器中用「▶」表示播放？
</title>
<description>
是因为这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/cf/c0cf9331b66172edd88401a948359aec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/cf/c0cf9331b66172edd88401a948359aec_r.jpg&quot;&gt;iPad 画的草图，不太精准，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是录音带还是录像带，如果要从头播放，都是左边的轮盘剩余磁带更多，结构上很像一个向右三角形；播放时左边轮盘将磁带传送至右边轮盘，方向上也是指向右的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以快进是两个向右的三角形（表示加速传送），快退则是方向相反的两个三角形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;一开始忽略了题主还问了停止键（■）的来历，现在补上。&lt;br&gt;停止键实际上是一个block，大致可以看做是这样来的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/56/d456aff43fa94c4649e7fa9b98d1922d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;171&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;（图片来自互联网）&lt;br&gt;这是卡带录音机的卡带仓内的构造（真是暴露年龄啊）。看到两个转轴正下方的那个金属的方方的东西了没？那个是卡带录音机的回放磁头（左边那个白色的是录音磁头）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回放磁头的放大图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/3d/f13dcb0accb9265fe2b0d9f055fb845e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;（图片来自互联网）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果开始播放，磁头会提上来接触磁带。停止播放时，磁头会退下，离开磁带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这个block标志（■）表示播放停止还是蛮形象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说说暂停键吧，暂停键是两条短粗竖线(the &quot;double pipe&quot; sign)，起源于诗歌和乐谱结尾的停顿标志 Caesura。 Caesura 在乐谱里是倾斜的两道，在诗歌里是竖直的两道。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/3b/5f3b3976cbcc3fe0bd1e39a0a4cca8ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;579&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;579&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/3b/5f3b3976cbcc3fe0bd1e39a0a4cca8ed_r.jpg&quot;&gt;（图片来自Wikipedia：&lt;a href=&quot;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/73/Music-caesura.svg&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;upload.wikimedia.org/wi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;kipedia/commons/7/73/Music-caesura.svg&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22757156/answer/22572066
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
到 2014 年 2 月，「来往」的发展状况如何？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://www.huxiu.com/article/23155/1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马化腾三小时讲话实录：千亿美金这个线，其实很恐怖&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如马化腾所说，&lt;b&gt;打败微信的，不可能是另一个微信。肯定是另外更好玩的，就是它用掉了你的所有时间，所以就打败你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;过年回家，身边的七舅八姨都要加我微信，着实震惊到我了，要知道他们可都是50岁以上的人群呐。我看他们的微信好友， 除了我们小一辈的年轻人，就是他们同辈的同事朋友亲戚什么，微信居然在中老年人群中这么深入，真的给跪了。说好的腾讯只懂90后呢。这不科学。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观来往，身为厂内人，我回家不自觉的就给身边的亲戚朋友推荐下来往，十个有八个问来往是什么，我就语塞，只好说，跟微信类似的，那我用微信就好了啊，亲戚朋友也表示无语。这就是来往真实的困境。我厂员工都是马总的脑残粉，不用说一人拉100个来往好友，就算1000个也不是没有可能，这总有办法搞到的。再用年终红包压着你，没100就没红包，大家纷纷加了好几百个。那时候应该很多卖家都被阿里小二骚扰过，为了拉满100个，进各种群大吼：厂工求粉！   这有什么意义呢。&lt;b&gt;不是基于真实社交需求而增长的用户和活跃度都是耍流氓！无非只是又成了某些场内人年终述职时候PPT上的那些好看数字而已。无非只是又成了某些厂内人晋升的台阶而已。这些虚假数据百害而无一利，只会制造虚假繁荣蒙蔽高层。掩盖真实的需求和场景。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是，这些其实都不是大问题，最大的问题是：这些有点搞笑的政策居然是从公司的最高层下达的。就像六七十年代大跃进放卫星一样，觉得人有多大胆地有多大产。这严重说明，阿里的高层根本不懂社交。相反，看完上面马化腾的讲话，才发现，马化腾真懂产品，腾讯是一家多么务实的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;评论的筒子们这是逼我匿名的节奏啊。。求如何改成匿名。。&lt;br&gt;筒子们不要怀疑我的价值观，因为爱的深才会痛恨比不过人家腾讯啊，筒子们你们懂么。。摸摸大。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19842630/answer/22559608
</link>
<author>
chino
</author>
<title>
交通摄像头拍到的违章车牌，是人识别还是电脑识别？
</title>
<description>
&lt;p&gt;刚好从事这个行业，说说当前这个情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实题主说的这两种在我遇到的项目中都有用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;
1.人肉识别。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个在我们地区一些地方还是挺常见的，多用于非机动车道上的违规抓拍。监控中心一票监控员啊，专职看车乱跑车道。一旦被发现有违章车辆就进行抓拍，然后识别出来，记录下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/e5/d5e53ab52055eca83d1492a63dfcc2e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;221&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;221&quot;&gt;&lt;br&gt;这种方式一般是模拟球机设备搭配硬盘录像机，可实现远程控制角度变焦变倍，几乎无延迟，又可迅速的抓拍记录。当然，拍下的就是通过人眼去OCR咯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过我告诉你啊，别以为这样识别率低，每年在这个设备下面的中招的车，可不少呢，你当监控员只是临时工？不，不人家可都20岁左右的妹子，都是职业的呢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;
2.机器识别。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/ea/54ea8259a2f4e2a5bab4a4774bca5175_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/ea/54ea8259a2f4e2a5bab4a4774bca5175_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;
这个设备就是一般安装在L型杆子上，一个设备可以对应多个车道，搭配频闪灯和闪光灯，用过地感线圈或者视频检测之类的手段触发，从而实现对来往的车辆抓拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍完后，这些设备就自行分析了，不光识别符合“GA36-92”（92式牌照）和“GA36.1-2001”（02式牌照）标准的民用车牌照和04式新军车牌照与07式新武警车牌照的汉字、字母、数字、颜色等信息&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且可以提供车牌号码、颜色、车辆单帧或多帧图片、车牌小图、车牌二值化图、车辆类型、时间、地点、车道、行驶方向、车速等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是很霸气呢？哇咔咔&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;
目前来说，只要设备安装角度合适，城市道路内车速不是很高的情况下，识别率都是比较高的，一般可以到95%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随便贴一个设备参数：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;检测方式&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频检测&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;监控范围&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1~2车道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;图片压缩方式&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;JPEG&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;输出图像大小&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1600×1200（200W像素）、支持自定义尺寸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;卡口记录模式&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1~2张/车（具体可调）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;车辆检测率&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;99%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;车牌字符识别率&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;99%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;违章检测率&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;99%（压线）、90%（逆行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;智能分析&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;85%（行人检测率）、80%（非机动车检测率）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;适应车速范围&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0~220km/h&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;
单纯的只分析完整车牌，准确度已经可以到99%了。 &lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22759179/answer/22573250
</link>
<author>
陈彬彬
</author>
<title>
《纸牌屋》中提到的深网如何进入？
</title>
<description>
&lt;b&gt;答案仅作为介绍的用途，使用时请遵守当地法律。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中文一般将其翻译为“暗网”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它是指互联网中无法被搜索引擎抓取到的那部分网络。（但其实现在谷歌上已经能搜到一些暗网里比较有名的站点地址了，只是需要用特定的软件访问）。这部分网络中人气比较高的是 Tor（洋葱网络，The Onion Router）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/3c/0d3c2fc1c3b0009633f8c65e5dcdbdcf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;799&quot; data-rawheight=&quot;547&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;799&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/3c/0d3c2fc1c3b0009633f8c65e5dcdbdcf_r.jpg&quot;&gt;图示中海平面以下的部分都可以被称作“暗网”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tor 网络可以由 The Tor Project 提供的软件 TOR 访问。（访问 The Tor Project 的官网以及 Tor 网络本身都需要 VPN；TOR 这款软件最初是由美国海军开发的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tor 网络上面有许多可能是非法的交易网站，比如销售半价的苹果设备，出售信用卡账户信息、Ebay 账号等，甚至还有枪支武器、处方药品、毒品（这两项的市场最大，一般都有非常详细的品种分类，飞行员们，cheers =P），你甚至还可以看到雇凶杀人的...... 一般通过比特币交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tor 的网络是完全匿名的，比特币也是匿名的，交易信息他们会用 PGP 加密所以也可以保持匿名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tor 网络里有一些索引性质的网站，比如人气比较高的 The HiddenWiki（地址：kpvz7ki2v5agwt35.onion.to/，这个站点就可以在 Google 上搜到地址），上面列出了一些经常被访问的可靠的交易网站，也列出了一些 scam 网站，所以可靠性看似有一些保障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TOR（未连接状态）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/eb/b4eb05f19fb0938baacd0422dc9c23e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;412&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;412&quot;&gt;&lt;br&gt;TOR（已连接到 TOR 网络）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/10/731097d30cff9d374b976ebd483ffd55_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;413&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;413&quot;&gt;&lt;br&gt;The Hidden Wiki 主页&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/43/db438222767ee2f524d337a8c6fa0220_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1052&quot; data-rawheight=&quot;777&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1052&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/43/db438222767ee2f524d337a8c6fa0220_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;The Hidden Wiki 收录的一些“金融服务类”网站&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/ea/a9eae8f1e26c169432e2b4adc47ec115_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/ea/a9eae8f1e26c169432e2b4adc47ec115_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;The Hidden Wiki 收录的一些“商品交易类”网站&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/8d/9c8d1a86ad12319d8c678d9999856068_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;866&quot; data-rawheight=&quot;661&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;866&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/8d/9c8d1a86ad12319d8c678d9999856068_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22771360/answer/22568488
</link>
<author>
陈健
</author>
<title>
离职员工对公司打折发放的年终奖金不满，在微博等平台发布传言，对公司造成负面影响，如何处理这公关危机？
</title>
<description>
做薪酬hr要厚道，尤其对要离职的人，或者可能造成离职的行为，要厚道。&lt;br&gt;因为这属于典型的省小钱恶心人的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是道德问题，员工已经为你创造完了价值，你反过来克扣；&lt;br&gt;之后是价格衡量问题，所有的公关行为都是要有成本的，尤其是初级公关更需要媒体来覆盖，策略来支撑，内容来传达。这个价格反观省下来的3k，实在是不会算账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这类“危机公关” 毫无兴趣；&lt;br&gt;&lt;br&gt;非要应对怎么办？&lt;br&gt;加送离职红包！依工作年限还有创造价值而定。既要避免造成鼓励离职的现象，又在合理范围内满足离职员工的小心思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记住，所有公关应对的核心，都是要超出受众需求，有意外之“喜”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22527465/answer/22563906
</link>
<author>
Cat Chen
</author>
<title>
为什么在美国留学的女生找男朋友要求都特别高？
</title>
<description>
因为女生在留学过程中独立性会变得越来越强，男生作为男朋友的附加价值会变得越来越低。对于曾经指望过可以在关键时刻依赖男生，但发现男生完全不可靠的女生来说，这是必然结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TL;DR&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在美国工作，但不曾在美国读书，所以只能借身边曾经在美国读书现在留在美国工作的女生做分析。她们当中当然不乏开心读完博士又结了婚的，但也有不少一边担忧自己嫁不出去同时一边认定身边所有男人都不合适的。我们来讨论后者，结合我最近在读的这本书：《&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Attached-Science-Attachment-Find--Keep-Love-ebook/dp/B0049H9AVU/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Attached: The New Science of Adult Attachment and How It Can Help You Find-and Keep-Love&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》*。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人的依赖风格有 3 种：安全、焦虑、回避。最初心理学家是在幼儿身上发现对母亲的依赖风格差异的，后来又发现这套理论在成年的恋人之间适用，从而推广到成年人当中来。先说幼儿版本吧，当初是在一个叫做 Strange Situation 的实验里面观察到人的依赖风格差异的，这个实验最重要的部分就是让母亲在幼儿玩耍的时候离开房间然后过一段时间再回到房间。3 种风格的幼儿分别会：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;安全：母亲离开后会开始找母亲，找不到就开始哭，母亲回来安抚一下后就继续玩。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;焦虑：母亲离开后同样会哭，但母亲回来后会表示抗议——继续哭闹不止，需要母亲更努力地安抚。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;回避：母亲离开后克制住不哭，母亲回来后假装什么都没发生过，但生理特征检测表明母亲离开后其焦虑反应跟其它人没有区别。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;什么样的母亲会导致这 3 种分隔的幼儿？我们先来考虑人为什么需要安全感。作为幼儿，安全和探索是人生两件大事。如果不安全，那么下一分钟还能否活下去都是个问题；但如果不探索，大脑发育落后了成年后同样是个劣势，最终可能一样活不下去。于是人类就进化出一套这样的模型来——在安全的情况下，应该尽可能地去探索；在不安全的情况下，应该优先保证安全。对于幼儿来说，母亲在就是安全，所以应该去玩耍；母亲不在，就需要通过哭声来呼唤母亲，保证自己的安全。所以：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;安全：只要幼儿表现出安全感不足，母亲总是放下手上的事情去满足其安全感的，幼儿的依赖风格就是安全。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;焦虑：母亲有时候满足其安全感需求，又有时候不满足的，幼儿的依赖风格会变成焦虑，当安全感得不到时就会表现出各种抗议行为。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;回避：母亲从来都不满足其安全感需求，幼儿的依赖风格就会变成回避，尽管内心缺乏安全感但又很清楚无论如何安全感都不可能得到满足。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;现在我们可以把这 3 种风格映射到成年人身上了。过去心理学家以为幼儿时期的风格决定了成年后的风格，后来才发现成年人的依赖风格是可变的，只是需要一个漫长的过程而已。这 3 种风格对应到成年的恋人当中变成了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;安全：不介意两个人靠得很近，同时也不害怕失去对方，敢于表达自己真实的感觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;焦虑：觉得两个人要再靠近一些，总是害怕失去对方。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;回避：觉得两个人要再疏远一些，拒绝牺牲自己的独立性。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;成因的话，对照上面幼儿的看很容易就明白了。至于留学的女生为什么容易变成回避风格，这时候也就很显而易见了——在需要有个人满足安全感的时候，那个人不存在或者没有能力去满足其安全感需求，久而久之就不再需要一个这样的人存在了。其实内心深处还是需要有一个这样的人的，但既然过往经历表明没有人能够提供安全感，那就假装不需要这个人好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;钱和车不是重点，GPA 和自负也不是重点。她可能曾经幻想过自己如同大多数人一样开车去买菜，但在经历过无数次自己搭公交去买菜之后，尽管辛苦但心理预期已经变得不一样了，没有车也一样过，没有你也一样过。你 GPA 好她就不用去买菜了？等你 GPA 真好到那个程度再说吧。况且，当她在回避风格的路上越走越远之后，你就很难把她拉回来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 这本书有中文版的，但不知道翻译质量如何：《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/11442509/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;读懂恋人心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22769152/answer/22570990
</link>
<author>
Evi1m0
</author>
<title>
乌云于 2014 年 02 月 17 日爆出支付宝登陆漏洞，该漏洞会对用户余额宝产生怎么样的影响或者是危害？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;今天（2014年2月17日）下午，互联网安全警报被Wooyun平台上一则名为《淘宝认证缺陷可登录任意淘宝账号及支付宝（我的余额宝撒）》的漏洞一炮打响，一时间各BBS、微博、微信、QQ群展开火热的讨论，很多人表示关心自己支付宝是否安全？有的白/黑帽子则更是关心漏洞的细节以及漏洞利用情况。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;首先回答大家最关心的问题，网络支付还安全吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然今天所看到的只是某个漏洞提前曝光在了大家眼前，至于支付是否安全，我觉得这得需要服务提供商（公司）和用户共同来铸造，单方面安全总是不行的。密码全部是&lt;u&gt;弱口令、123456、iloveyou123、qq123123&lt;/u&gt;的账户，你怎么样守护他的安全？系统打好补丁，别上小网站下载乱七八糟的应用，先保证自己电脑以及安全意识没有那么低下，剩下的安全就交给服务提供商来做吧！好在近几年国内厂商安全意识有所提高。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个问题只是网络安全漏洞世界中的冰山一角，为什么大家会那么关心这个问题，好多朋友甚至私信、短信我问这个问题？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实说起来也很简单，因为这个问题&lt;b&gt;威胁&lt;/b&gt;到他的个人财产了。国内网民安全意识普遍低下的今天，你不拿出点能够威胁到他们金钱利益的东西他们是不会害怕的，比如他的论坛密码泄露？通知他说：“你某论坛密码泄露了，修改一下吧”他会很无所谓的告诉你：“泄露就泄露吧，反正没多大事，实在不行重新注册一个”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;爱财之心，人皆有之。这个漏洞引发了不少人的恐慌，好在我支付宝没绑定银行卡，余额宝更是没有钱，索性好好的分析一下这个漏洞的详细情况。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;漏洞详情？威胁究竟如何？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2014-02-17下午14:20 Wooyun平台上爆出这个漏洞，截止到16:00已经修复，当然大家不知道这个漏洞也许存在并被利用很久了，前面说过了，只是浮出水面的一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14:25分的时候我收到一封来自这里姑且称之为“L”的邮件，提供给了我漏洞详情，称漏洞快被修复了让我拿来研究一下，看完之后真是娇躯一震。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/7d/c17d783a567ef9f77615f66bf3f367f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1323&quot; data-rawheight=&quot;205&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1323&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/7d/c17d783a567ef9f77615f66bf3f367f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;邮件内容只有一句话：&lt;i&gt;&lt;b&gt;site:&lt;a href=&quot;http://login.taobao.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;login.taobao.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; inurl:login_by_safe, about wy. L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是就是这样一句话，想必就是白/黑帽子梦寐以求的东西，现在漏洞已经&lt;b&gt;&lt;u&gt;Fix&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，当然这篇文章全文都是我编的，不用太在意。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后面就好办了，于是我们进行的简单的GoogleHack：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/47/eb478d4b564c2e39bd309910dabd291c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;811&quot; data-rawheight=&quot;602&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;811&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/47/eb478d4b564c2e39bd309910dabd291c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;https://login.taobao.com/member/login_by_safe.htm?sub=&amp;amp;guf=&amp;amp;c_is_scure=&amp;amp;from=tbTop&amp;amp;type=1&amp;amp;style=default&amp;amp;minipara=&amp;amp;css_style=&amp;amp;tpl_redirect_url=&amp;amp;popid=&amp;amp;callback=jsonp97&amp;amp;is_ignore=&amp;amp;trust_alipay=&amp;amp;full_redirect=&amp;amp;user_num_id=*********&amp;amp;need_sign=&amp;amp;from_encoding=%810%851_duplite_str=&amp;amp;sign=&amp;amp;ll=
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上面就是结果页的URL，写到这里我有点儿编不下去了，便把user_num_id的值打了星星符号，这个漏洞是这样的，搜索出来的结果我们点击进去之后会自动进入对方的淘宝账户，再从淘宝可以跳到支付宝，当然不需要登录。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/5d/6a5d791e408434a75ada8be52d097b95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;855&quot; data-rawheight=&quot;555&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;855&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/5d/6a5d791e408434a75ada8be52d097b95_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是后面我又把这个URL进行了“分解”：&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;https://login.taobao.com/member/login_by_safe.htm?
sub=
&amp;amp;guf=
&amp;amp;c_is_scure=
&amp;amp;from=tbTop
&amp;amp;type=1
&amp;amp;style=default
&amp;amp;minipara=
&amp;amp;css_style=
&amp;amp;tpl_redirect_url=
&amp;amp;popid=
&amp;amp;callback=jsonp97
&amp;amp;is_ignore=
&amp;amp;trust_alipay=
&amp;amp;full_redirect=
&amp;amp;user_num_id=*********
&amp;amp;need_sign=
&amp;amp;from_encoding=%810%851_duplite_str=
&amp;amp;sign=&amp;amp;ll=
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来又对比了几个，发现其中不同的仅是callback与user_num_id，callback不用理睬，也就是我们可以通过遍历user_num_id便能登陆任意账户。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/79/8e799f276ce7e725a2600653f44c9ba7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1021&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1021&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/79/8e799f276ce7e725a2600653f44c9ba7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实一旦支付宝账户像这样的方式泄露，用户的物理位置、手机号、姓名以及很多隐私都会大量泄漏，哎，这事又怪不得用户。不过阿里这次能给国内网民提个醒，注意注意安全！当然有好多朋友提出这样的疑问：“他又不知道我的转账密码，所以还是没问题啊，一点儿表示不担心”。像遇到这种人只能笑而不语，其实支付宝是有个小额免密的功能的，那么大数据用户面前来几百万个小额免密的用户，黑产小伙们就笑了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;哦，对了，不知道黑产小哥们玩了多久这个漏洞了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;类似的漏洞有没有？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下午redrain（信息安全爱好者）和我聊天中说想起去年2月份左右支付宝出现过类似越权限的漏洞，但没有今天如此严重，还好留下两张历史图片：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/41/4941aa6bf82057dc4f2fc8d00fcdb3bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;682&quot; data-rawheight=&quot;539&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;682&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/41/4941aa6bf82057dc4f2fc8d00fcdb3bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/f5/09f500c83f25747842a22dc7e825d3a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;546&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;546&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/f5/09f500c83f25747842a22dc7e825d3a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实这种漏洞在某些地方还是蛮多的，如果你认为所有漏洞都会披露到互联网水面上，那就&lt;b&gt;太天真了&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;支付安全中另外一种很常见的攻击手法就是&lt;b&gt;钓鱼&lt;/b&gt;了，这种钓鱼普遍发生在&lt;b&gt;高档&lt;/b&gt;咖啡厅，黑客采用定点攻击，搭建WIFI热点让其用户连接监听用户所有流量包进行劫持，这两天会发表一篇关于DNS劫持的文章，他们之间有异曲同工之妙的联系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;官方表态&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;16:40分时，淘宝网壕风雄震在新浪微博致谢漏洞挖掘者5W元人民币：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/73/c873b71e689d35c695e1e1d471cc9342_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;556&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/73/c873b71e689d35c695e1e1d471cc9342_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;甲方公司这样的态度令人称赞，让我们共同呼吁铸造安全互联网！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最终结论&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说到底，用户怎么样才能保证自己的支付安全？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;1、开启短信验证码支付&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、手机支付的话开启手势支付&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、绑定数字证书&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、不链接陌生的Wifi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、使用复杂密码（重要网站使用独立密码）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、没有必要的话手机不要越狱或者Root&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、...&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;安全是一个整体，单线安全注定不安全，这就需要服务商与我们共同的安全意识。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对了，刚刚“L”发给了我一张图：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/63/05632dd643aaa2afe0f35fefd141e90a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/63/05632dd643aaa2afe0f35fefd141e90a_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22751909/answer/22558983
</link>
<author>
何敏
</author>
<title>
你看过最落寞的眼神是？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/6b/d36b7509c76af4994c63989e6bb15d4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/6b/d36b7509c76af4994c63989e6bb15d4d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;《纯真年代》里，男主角爱上了未婚妻的表姐。两个人兜兜转转纠缠许久最终还是没有在一起。电影的最后，事隔经年，表姐早已嫁作他人妇，两人都已垂垂老矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男主来到表姐家的楼下，就那么遥遥地望着那个熟悉的老妇人走到窗户边，关上窗户，离开窗户。&lt;br&gt;望了很久，然后走开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起一个类似的故事，说作者的爷爷年轻的时候曾经跟邻村的一个女性私奔。私奔被抓回来之后俩人被彻底拆散，各自成家立业。过了很多年，两个人都是爷爷奶奶辈的人了，各自的家族也非常庞大。&lt;br&gt;有一天，那个奶奶过世了，奶奶的孙子特地来“我”家请我爷爷去看看。两个人寻到爷爷书房的时候，发现爷爷早就已经得到了这个消息出去散步了以避开邀请。爷爷还在书桌上留下了一句话“老来多健忘”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来作者上大学，看一本关于唐诗的书籍，才发现原来那句话出自一首唐诗。原诗是“老来多健忘，唯不忘相思”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“唯不忘相思”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;初得知，唏嘘不已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;经知友提醒找到了原文，附如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《老来多健忘》&lt;br&gt;　　 叶倾城&lt;br&gt;　　在我的印象中，祖父不过是一个喜欢打麻将、练太极、浇花钓鱼、爱提当年勇的普通老人。而我也没有想过，会在十八岁的一个夏夜，与祖父的少年时光劈面相遇。&lt;br&gt;　　那晚，是一位亲戚来通知，祖父的一位表妹去世了。在所有人还没有来得及反应之前，祖父已经霍然站起：“死了？怎么会？怎么会！”蓦然觉得自己的失态，旋身回房，家人尽皆偷笑。于是那夜我才知道，祖父与表妹青梅竹马的童年，情窦初开的年少，他俩私奔六个月的石破天惊。到最后，他们还是被找回来了。表妹远嫁，祖父仍然不得不接受指腹的姻缘。这些，都已经是六十年前的事了。而来人是请祖父参加葬礼的。&lt;br&gt;　　第二天早上，父亲想和祖父商量的时候，祖父却已经练太极去了。祖父的房门洞开，桌上薄薄一张纸，上面墨色淡淡的五个字：“老来多健忘”。&lt;br&gt;　　既然祖父已经健忘，那又何必帮他想起？父亲便回绝了来人，从此家中不提此事。&lt;br&gt;祖父过世的时候我已上大学，主修中文，大二时在图书馆里看白居易全集正看得兴味盎然，突然，彷佛惊雷般的一瞬，我看到了祖父当年写下的那句诗，而那句诗的全貌竟是：“老来多健忘，唯不忘相思。”我僵在当场，没想到竟然会是如此。&lt;br&gt;　　原来祖父一直记得，六十岁的烟尘岁月，抵不过初恋女子的一抹笑容。而爱情究竟是什么？竟让八十岁的老人仍然在刹那间动容，忘了时光的远走，只以为是红颜弹指老！&lt;br&gt;　　当祖父写下那句诗的时候，他是多么希望他的儿孙们能够读懂。今日，我终于懂得，可是一切都已经过去了。我只能在心中一遍遍念着：“老来多健忘，唯不忘相思。”好像是念给天上的祖父听。&lt;br&gt;===============&lt;br&gt;我个人大概是两年前在一本杂志上看到的这个故事，很多细节有出入。。真心不好意思。。望各位见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22757156/answer/22569905
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
到 2014 年 2 月，「来往」的发展状况如何？
</title>
<description>
阿里的运营，就像程咬金，就是三板斧。&lt;br&gt;一板斧：发动所有阿里的人都参与，上纲上线，道德与政策双导向，不拼不是男人；&lt;br&gt;二板斧：拼命的想借用淘宝的优势，导入卖家，导入野鸡小模特；&lt;br&gt;三板斧：必杀技，发红包，逼着小商家搞活动，承诺流量导入；&lt;br&gt;三板斧用过，再无其他方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客观的分析，老马说的对，来往确实不是易信，而是来往还不如易信。易信扎扎实实的搞校园营销，搞免费通话，搞快递合作，都是在挖掘实在的用户场景。而来往根本没有沉下心去挖用户需求，依然是运营淘宝、天猫的电商方法来运营用户产品。依然是KPI导向，会火才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里收购的纯粹面向用户产品，哪个有好的结果？口碑、PHPWIND，紧接着的应该是新浪微博。当然，新浪微博的倒掉，跟他们自身的努力也是分不开的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么多年，阿里巴巴、支付宝、淘宝、天猫，这几个成功的产品，做的其实不是产品。做的是是左手进，右手出的买卖。而产品经理，更多意义上而言，是功能经理，是配合运营需求以及解决买卖需求激增下带来的不便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里社交想要起来，最重要的，是让老马一边玩儿去，让组织部的高官意见一边玩儿去，让阿里老运营一边玩儿去。 这样，兴许社交还有点机会。&lt;br&gt;社交不是交易，社交是人性。&lt;br&gt;社交需要有着一定理想，对人性有一定理解的人来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，阿里的砖头拍死我吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;================&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远一点，阿里为什么就不放开社交，把购物做到极致？君不知，手机淘宝、pad淘宝的体验，实在是烂到极致了吗？不知道这完全是PC打法在打移动端吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们就放着自己的优势不去优化，让微信慢慢追吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22751052/answer/22504879
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
二战中国战场上最好的照片以及它背后的故事是什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;图片只是时光的凝固，让图片引领我们管窥那个时代，体会那个瞬间人物背后的悲欢和历史的声音。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：1，本回答没有任何鼓动民族情绪的意愿和倾向，只是在离我们不远的那段历史里，有那么一群人，不论是将军，士兵，平民还是第一夫人，中国人日本人还是国际友人，每个人都被历史洪流裹挟着前进，而留下的这些照片，就是我们回望历史，反思战争最好的窗口。&lt;br&gt;2，所有莫名其妙出现的标点符号都是为了避~免~审~核。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;最美抗~日少女&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1938年4月，日军占领安徽和县，抓到国军女战士成本华。面对日~本兵，她双手交叉胸前，昂然挺立。日~本《支~那事变画报》注解：“在中国战场上俘获的中国军队女战士成本华，24岁，对于我军的刑讯，她始终面露微笑毫无惧色，将自己的青春献给了国家。” &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/16/60164fe1f26e5fbf335c4b7801339aea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;593&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/16/60164fe1f26e5fbf335c4b7801339aea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2，1939年12月22日，浙江前线受伤的中国，军人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/41/c5416da61e91ca2cfb9e82c6c1578d01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;613&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/41/c5416da61e91ca2cfb9e82c6c1578d01_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3，美籍华裔陈瑞钿，“九·一八”事变后归国效力。&lt;br&gt;1937-1939年，他共击落敌机8架。在空战中，他的座机曾三度被敌机击落，但都跳伞幸运生还。最后一次被击中时，由于油箱起火，这位空军中著名的混血儿帅哥被大面积烧伤后毁容，送往美国医治。伤愈，仍旧回国参加艰险的“驼峰飞行”，至抗~战胜利。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/3c/d73c323ffd7fd132f790ad087488536d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;602&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;4，国破山河在。&lt;br&gt;这张照片是日~本人拍摄的，前面是严阵以待的日本士兵，所有的枪和炮都对准了一辆孤零零的国军战车，这辆孤零零的中国战车，正在冲向日军的阵地……旅日作家萨苏看到后第一反应是：&quot;国破山河在&quot;！一张令人潸然泪下的旧照，让我们想到国家危难时，那种视死如归的豪情！历史的星空里有他们的灵魂在闪耀。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/94/2c94b53bd6749b5ba4eb1f4529212df7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;5，大名鼎鼎的“死字旗”&lt;br&gt;四川，请缨出征的王建堂，得到父亲王者成的嘱托，竟然是一面“死字旗”：白布正中写了个大大的“死”字！&lt;br&gt;“死”字右边写着：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“我不愿你在我近前尽孝，只愿你在民族分上尽忠。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;左边写道：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“国难当头，日寇狰狞。 国家兴亡，匹夫有分。本欲服役，奈过年龄。幸吾有子，自觉请缨。 赐旗一面，时刻随身。伤时拭血，死后裹身。勇往直前，勿忘本分&lt;/b&gt;&lt;b&gt;！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 短短数字，抵得上雄文万丈。寥寥点墨，淌开了血泊中的生路。带着死字旗的王建堂，出生入死，几次负伤，都用这面旗帜裹缚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/2d/762d8876a463a31843c361ab5c4fb218_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/2d/762d8876a463a31843c361ab5c4fb218_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;6，宋美龄亲自为伤兵包扎&lt;p&gt;当年的10月22日，宋美龄亲自从南京赶往上海抗战前沿慰问，当时上海的抗日军队大多都集中在淞沪前线，而日本军用飞机每天仍然还在不停地向前线投弹，对抗战军队进行狂轰滥炸。宋美龄来到上海的第二天，就决定亲自去前线慰问抗日将士。当天下午，宋美龄微服轻装，打扮成普通民众模样，然后在外籍顾问端纳和几位女侍和副官的陪同下，乘坐一辆普通的小轿车，在战火中驰往前线，这时突然几架日本飞机从天而降，然后对宋美龄乘坐的小轿车开始疯狂地扫射，小轿车在乱箭似的弹雨中突然失控，不慎在战地跌进了一个弹坑里，她的腰部受到了扭伤。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/32/913229d23a05b7e8a2a7d009eb1de617_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/32/913229d23a05b7e8a2a7d009eb1de617_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7，台儿庄大捷掳获的日~军机枪。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;看看最左边那位国军，手已经断了，但是再看他脸上灿烂的笑容……&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/23/a023f7d72aaa5fedbc8a2339111cfdb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/23/a023f7d72aaa5fedbc8a2339111cfdb7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;8，七七卢沟桥开战。&lt;/p&gt;管窥当时守桥国~军的装备之简陋。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/75/30751b3f7576ab5fdb80fd43f9756cad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/75/30751b3f7576ab5fdb80fd43f9756cad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;9，赴东北援马抗~日团&lt;br&gt;上海青年300多人组成的“赴东北援马抗日团”。张少杰团长在火车站向欢送人群致诀别词：“除非我们死，我们决不回来！（注意旁边的棺材）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/01/960134d7af6f4707f96818fcd5511152_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;234&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;234&quot;&gt;&lt;br&gt;10，新兵朱文海。&lt;br&gt;朱文海是一位参军仅半年的新兵,被日军侦察兵击中（1939年），历史凝固了他牺牲的一瞬间。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/95/e395faf881a9690f38ee4896933c647a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;293&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;293&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11，重庆大轰~炸&lt;br&gt; 重庆大轰炸指中国抗日战争期间，由1938年2月18日起至1943年8月23日，日~本对战时中国陪都重庆进行了长达5年半的战略轰炸。日本对重庆实施的空袭，是继德国在1937年4月西班牙内战中对格尔尼卡(Guernica)平民实施轰炸之后，历史上最先实行的战略轰炸。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/ac/43ac9add70da5ae3cf618ec752bbf6bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;589&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;589&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/ac/43ac9add70da5ae3cf618ec752bbf6bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/2e/c42eb85468fd11421f00e28c931318f7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/2e/c42eb85468fd11421f00e28c931318f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/30/5f30c116913db3e8c15454fd64b9e16a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;764&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/30/5f30c116913db3e8c15454fd64b9e16a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;12，毁家纾难&lt;br&gt;1938年，“七七”周年前夕，国~民政~府在武汉发起献金活动，这个孩子把自己的扑满也捐了出来。（扑满，为我国古代人民储钱的一种盛具，类似于现代人使用的储蓄罐。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/e1/a5e1d7535bc9d4be94d2007ea71abbf3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;730&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/e1/a5e1d7535bc9d4be94d2007ea71abbf3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;13，坠毁&lt;br&gt;一架在上海郊外与日~军作战中不幸中弹坠落的中国空军战斗机。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/a1/baa1a0c793e00dc09a45d3773e869e06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/a1/baa1a0c793e00dc09a45d3773e869e06_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;14，飞虎队。&lt;br&gt; 中国军队的飞行员&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/10/a310abd6cf2784184cd4a8924d41b2d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/10/a310abd6cf2784184cd4a8924d41b2d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/3f/e23f6761e1f2f62945f0c664d4eefb9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;462&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;462&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/3f/e23f6761e1f2f62945f0c664d4eefb9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/f2/97f26afb3434c3f195a888cd00c25df1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/f2/97f26afb3434c3f195a888cd00c25df1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;15，躲避&lt;br&gt; 日~军飞机在江阴江面轰炸中国海军平海号巡洋舰，画面中可以看到平海舰在全力加速避开日机投掷的炸弹。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/54/b154555772fc1c4db491ebb16bc0fc46_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/54/b154555772fc1c4db491ebb16bc0fc46_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;16,5000头，盖，骨&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/7b/2b7b14cffdbd315cbe525936a38cbb92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;298&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/7b/2b7b14cffdbd315cbe525936a38cbb92_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;17，免炸&lt;br&gt;抗战时期外国机构一度使用纳~粹旗以避免日~军飞机的轰炸。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/cc/6fcc5e5712b56e87e53c5fb2accbdf29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;389&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;389&quot;&gt;&lt;br&gt;18，错位。&lt;br&gt;杭州，穿中国军装的日~军战俘。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/24/6524c1038054dac22e1a4269cff03604_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/24/6524c1038054dac22e1a4269cff03604_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;19，二胡&lt;br&gt;侵~华日~军军官和正在拉二胡的中国女孩&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/a5/83a50c1569223d842341cbb715da78c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;543&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;543&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/83/a5/83a50c1569223d842341cbb715da78c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;20，骨~灰&lt;br&gt;胸前挂着骨灰盒的日军士兵&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/07/9c0749974e08304050d0cf867ca53b9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;717&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/07/9c0749974e08304050d0cf867ca53b9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;21，鸠占鹊巢&lt;br&gt;入~侵广州攻占广州民国市政府的日~军&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/be/45be41652f418e1998377136998ac29d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/be/45be41652f418e1998377136998ac29d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;22，扫~荡&lt;br&gt;扫~荡完中国村庄的日~军~部~队&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/51/cd512c002b3dc796cdf68f006e8f459b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/51/cd512c002b3dc796cdf68f006e8f459b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;23，长城&lt;br&gt;进攻长城的日~军。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/30/0730f18e02f76a29223afd270a3bc22c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/30/0730f18e02f76a29223afd270a3bc22c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;24，生~化部~队&lt;br&gt;臭~名~昭~著的日军生~化部~队&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/3b/953ba2de6b3a5a771dfdf6fcb4d4fba8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/3b/953ba2de6b3a5a771dfdf6fcb4d4fba8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;25，真实历史？&lt;br&gt;战~争时期日~本的杂志&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/b5/9db505105966c04079aaef44f90d6de8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/b5/9db505105966c04079aaef44f90d6de8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;26，抗~日名将赵登禹将军牺牲现场&lt;br&gt;&lt;p&gt;1933年3月10日，日~军逼近喜峰口。赵登禹奉命率第109旅夜间急行军40华里，在日~军之前抵达喜峰口孩儿岭，并击退日军先头部队，战斗中，赵登禹腿部被炸弹炸伤。入夜，赵登禹利用日~军警戒疏忽的机会，率3000人自两翼迂回到日军侧后包抄，日~军措手不及，死伤惨众，赵登禹部缴获大批武器弹药。激战数日，日~军多次进攻未果，中国军队取得喜峰口大捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1937年，日~军起先获得汉奸潘毓桂的出卖和日军收买的参谋周思静的密报，进行埋伏。当天中午，赵登禹乘轿车指挥部队向大红门方向撤退途中，遭遇埋伏在此的日~军袭击。赵登禹当场阵~亡，享年39岁。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/d4/23d4299b69d303bdcc09522324bd4426_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;27，不灭倭~寇，誓不生~还&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第5军开赴前线支援19路军。这是参战前，第261旅的全体官兵在“不灭倭~冠，誓不生~还”的誓辞上签名　&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/ec/3dec32b9be282a18bc6037e86c985ed8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;28，战地拍摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一•二八”淞沪抗战中美国电影界到国~军作战前线拍摄有声影片　&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/72/1e7288a472155cc5e45c78c941cefdcb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/72/1e7288a472155cc5e45c78c941cefdcb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;29，来，回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一•二八”淞沪抗战中&lt;b&gt;日~军总司令白川义则&lt;/b&gt;乘舰而来，躺棺材而去。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/6e/4d6eeed07806248be6504946e6503540_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/6e/4d6eeed07806248be6504946e6503540_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30，抗~日殉国首将——佟麟阁&lt;br&gt;佟麟阁：（1892－1937），原名凌阁，字捷三，河北省高阳县边家坞村人。七七事变时，指挥29军浴血抗战，喋血南苑，壮烈殉国，是全面抗战爆发后捐躯疆场的第一位高级将领。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/4a/b24a9212f748eaf59c3c45f28e3b9542_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/4a/b24a9212f748eaf59c3c45f28e3b9542_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;31，太~原~会~战&lt;br&gt;1937年10月，中国军队步出太原古城，赴前线杀敌。晨曦里，战士的钢盔泛着寒光，身影凝重而坚毅，苍凉而悲壮。11月初，北路日军进攻大孟、阳曲，东路 日军在鸣谦、鸣李一带阻遏中国援军。7日，两路日军逼近太原城郊，从东北西三面猛攻城垣，并以飞机猛烈 轰炸，中国军队只好向西南突围。9日，太原失守。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/5a/725a133ad17a73f80c057ea24bb30a1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/5a/725a133ad17a73f80c057ea24bb30a1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;32，精锐&lt;br&gt;1937年8月，淞沪战役爆发，拥有德式武器装备的中央教导师整装待发，准备奔赴前线，与日军精锐部 队一较长短。过去受到日本外交压力的影响，中国始终无法由美、英、法等国取得新式武器，也缺乏技术建 立相应的国防工业，不过由于新崛起的纳粹德国也受困于国际孤立，无法取得战略原料，在此偶然的历史条件下，中德两国同意进行军事合作。中国供应稀有金属原料给德国，德国则派遣军事顾问团来华，协助中国 建立国防工业，提供大量新式武器，装备近二十万的兵力，并协助制定中国抵抗日本入侵的中长期作战计划。 德式装备的中国精锐部队，在淞沪战役中成功地抵挡了日~军的猛烈攻势。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/b7/acb7565f3e7501c2273eef814bc8b1ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/b7/acb7565f3e7501c2273eef814bc8b1ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;33，士兵&lt;br&gt;国民党士兵(老照片)&lt;br&gt;这一张不知道是在什么状态下拍摄的几乎看不清楚，但可以看到的是中国军人的一种精神。（请注意，当时德式钢盔上耳朵边应该都有青天白日国徽，而我国一些抗~日剧中的钢盔中没有相应标示，不知道是道具失误还是……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/fe/2efec6abfcf6198df43da854910fdfc8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/fe/2efec6abfcf6198df43da854910fdfc8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;34，壮烈&lt;br&gt;照片上的中国军人壮志未酬，死不瞑目，枪犹在怀，弹犹在手。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/e8/a0e83209480ea1bfd1dfafd786fc44d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/e8/a0e83209480ea1bfd1dfafd786fc44d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;35，国旗&lt;br&gt;（女童子军杨惠敏）&lt;br&gt;在四行仓库战斗（也就是“八百壮士”的战斗）进行得最激烈的28日午夜，女童子军杨惠敏把一面国旗裹在身上，冒着生命危险，冲过火线，游过苏州河，把国旗献给八百壮士，其无畏壮举震撼中国。当杨小姐献上浸透了汗水的国旗时，许多壮士激动得热泪盈眶，谢晋元激动地说：“勇敢的同志，你给我们送来的不仅是一面崇高的国旗，而是我们中华民族誓死不屈的坚毅精神！”　&lt;br&gt;29日早上，上海市民发现四行仓库楼顶升起一面中华民国国旗。由于杨惠敏只带来了国旗但仓库内没有旗杆，因此守军用竹子和草绳临时制作了旗杆。守军中只有一小部分人参加了升旗仪式。而苏州河对岸聚集的群众据说超过三万人，他们欢呼“中华民国万岁！”（一说“中华民族万岁！）。日军开始对中華民國国旗发动空袭。由于防空炮火密集，同时顾忌误伤公共租界，日军飞机没能摧毁中国国旗就撤退了。经过两天战斗，四行仓库外防御工事和仓库本身都遭到破坏。&lt;br&gt;PS：当杨惠敏问及守军的作战计划时，守军回答誓死保卫四行仓库。杨惠敏十分感动并向谢晋元索取所有守军的名册，并将其通告全国。但为了迷惑日军同时又不使楊惠敏失望，谢晋元让人根据原五二四团的名册伪造了一份800人的名单。另据杨瑞符回忆，之前送出就医的伤员也被告知，若外界问起仓库中有多少守军时要回答有800人。这就是“八百壮士”的由来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/59/21599e7902b50cf55d60d7d802f6a785_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;234&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;234&quot;&gt;&lt;br&gt;37，助威&lt;br&gt;四行孤军坚守期间，每天都有许多市民不顾危险，挤在苏州河边为我军助威&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/32/aa3289bf10a92344fb7ff7af8921cd9f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/32/aa3289bf10a92344fb7ff7af8921cd9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;38，坚毅&lt;br&gt;闻名于世的中国士兵肖像出自于卡帕之手，并成为当年《生活》杂志的封面人物。让美国及世界了解了中国抗战的决心，赢得了民众的广泛支持&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/95/1c95af4cd06fb002f90267672a777db5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;317&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;317&quot;&gt;&lt;br&gt;39，军~事会议&lt;br&gt;卡帕回到汉口，到汉口几小时后就与伊文斯和费恩豪特一起参加了蒋介石的最高军事委员会召开的一次会议。这样的会议以前从来不向媒体开放的，结果，卡帕拍摄的有关中国抗战统帅的相片在世界各地转载&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/fd/defd4a0ca978e0b1ff42821573c8047f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;434&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/c0/4ec0683d450646c70de09597efa1e6a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/fa/defaf1e96993978e77906d07c14a0a43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;381&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;381&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;40，武汉会战&lt;br&gt;国际友人聚集武汉，给中国人民以道义上和物质上的重要支持和支援，武汉会战历时4个半月，战线长达数千里。武汉保卫战毙伤日军近4万人，大大消耗了日~军的有生力量，打破了日本妄想中国屈服、早日结束战争的计划。　&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/64/a464ca21fcd13b5c6c3dabcf467f083e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/64/a464ca21fcd13b5c6c3dabcf467f083e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/42/6542346a6aefbd3a2df2b5b0a699d9d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/42/6542346a6aefbd3a2df2b5b0a699d9d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;41，英姿&lt;br&gt;空军第14中队队长徐焕升&lt;br&gt;1938年5月20日夜，中国空军出征日~本并投撒下传单100万分，上图为率队远征日本胜利归来的空军第14中队队长徐焕升。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/da/32da439515cc099846210a3da2182a12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/da/32da439515cc099846210a3da2182a12_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;42，中山舰&lt;br&gt;1938年10月24日，中山舰在湖北金口与敌机激战后沉入江中，舰长萨师俊等24名官兵阵亡‘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/08/8908e838795501dc8c5cd97dbeb979ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;43，集结&lt;br&gt;大批部队源源不断地向台儿庄集结，以完成对日~军矶谷师团的包围&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/b1/16b1e887e5282dc82f22277a498cfb88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;505&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;505&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/b1/16b1e887e5282dc82f22277a498cfb88_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;44，敢死队&lt;br&gt;敢死队员在台儿庄的反复争夺拉锯中，发挥了奇兵的作用，他们的夜袭收复了很多丢失的阵地。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/b7/72b723a469c4c717a3dc3e350919919b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;45，大堤&lt;br&gt;蒋介石为了阻挡日~军的进攻，在花园口炸开了黄~河~大~堤。大堤决口造成惊人的效果，但日军的进攻仅仅停顿了几个星期，然而，数百万中国人却因此而无家可归。（拍摄于罗伯特卡帕）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/97/049706a254ece730f76a8e9f6bf452fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/04/97/049706a254ece730f76a8e9f6bf452fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;46，四亿人。&lt;br&gt;卡帕同意随约里斯·伊文斯前往中国拍摄一部纪录片《四亿人》。与中国结下了一段不解之缘。（罗伯特卡帕拍摄宋美龄）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/09/9e09f13ca1575135984efb369455ea1e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;47，家。&lt;br&gt;1938年7月-9月的高温与日本战机的轰炸，使汉口如同炼狱一般，一名妇女守在已经成为废墟的家门前。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/29/03295021598197a8764159ac621b3a34_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/29/03295021598197a8764159ac621b3a34_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;48，乞讨&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/b5/cdb567dfd527ca6e24a14c0b2f22ec4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/b5/cdb567dfd527ca6e24a14c0b2f22ec4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;49，轰~炸&lt;br&gt;日~军加紧了对重点城市的轰炸，战略重镇武汉成为日机常常光顾的目标。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/4c/c34c794c4535ace9e3f18aaf973b5042_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/4c/c34c794c4535ace9e3f18aaf973b5042_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/1b/f71bb89f1b59cfbe48acfde92abcf0da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/1b/f71bb89f1b59cfbe48acfde92abcf0da_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;50，战损&lt;br&gt;中国军队也蒙受了巨大的损失，图为第二集团军孙连仲部，战损高达百分之七十&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/33/53337ab0d2291d545d1f5d6456494292_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;505&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;505&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/33/53337ab0d2291d545d1f5d6456494292_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;51，战地记者&lt;br&gt;罗伯特·卡帕是二十世纪最著名的战地摄影记者之一。1938年，罗伯特·卡帕来到中国，目睹日寇对中国的侵略，拍摄了许多揭露日本侵略军罪行的新闻照片。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/c9/8ac92ed7046d771f905b4f3940ff4305_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/c9/8ac92ed7046d771f905b4f3940ff4305_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;,52，苦守藤县&lt;br&gt;苦守滕县　五千川~军尽亡&lt;br&gt;一二二师师长王铭章中将，挥军血~战，城外堡垒尽毁，即继以守城，城破继以巷战，十荡十功。直至(一九三八年三月)十八日午后，王师长以下全师殉城，至为惨烈。城破以后，除有机会跳城归队者外，其中城中残留官兵，均战至最后，以手榴弹自戕，无一被俘投降。奉命之忠，死事之烈，克以保障徐淮，奠定抗战之基，睢阳之后，一人而已！&lt;br&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　——台儿庄战役总指挥李~宗~仁&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/7c/c47ce80041f9ea30babf9dbc86ae22ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;270&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/7c/c47ce80041f9ea30babf9dbc86ae22ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;53，不死&lt;br&gt;不死的精神在这一代少年身上扎下了根&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/59/aa595e9bda60ab6c99b342cc0d87f8d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;54，立志&lt;br&gt;立志当空军，保卫属于自己的蓝天　&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/2c/6c2cc73fe191a6ce06f957099894fd63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;422&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;422&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/2c/6c2cc73fe191a6ce06f957099894fd63_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;55，毒~气&lt;br&gt;日~军对中国军民使用的日制九三式持久性毒气罐。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/b9/33b9f8843135bb3abd5261001e961ab7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;56，哥哥&lt;br&gt;父亲被日~军杀死，哥哥抱着弟弟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/e3/e6e35dcd057a77cd22b78343e1fcfa99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;323&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;323&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;57，猛张飞——张灵甫&lt;br&gt;关中将士中的抗~日救国的民族英雄中，我们不能不提的一位黄埔精英，就是在八年抗~日战争中被视为“常胜将军”的张灵甫。&lt;br&gt;张秀甫的绝笔家信——家书曰：“此次对日之战，为国家民族争生存，兵凶战危，生死难卜。家人当认我已死，绝勿似我尚生。予果死，堂上双亲，请兄奉养；膝下诸子，望兄抚教；余妻守嫁，听其自然。”　&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ec/6aecae8ce1f10e58ab18888b765c1ede_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1108&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ec/6aecae8ce1f10e58ab18888b765c1ede_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22748364/answer/22537936
</link>
<author>
王义之
</author>
<title>
如果《纸牌屋》成功是因为大数据，为什么 Netflix 自制的《铁杉树丛》《女子监狱》等其他剧集却没有大热？
</title>
<description>
我之前的文章里零散的说过这件事情，现在完整的复述一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概在2008-2009年时，曾出品过《巴别塔》的独立制片公司MRC（Media Rights Capital）准备进入电视圈。这家公司是2004年之后那一波影视基金热潮的产物，其两位创始人都不能算是影视行业中的资深人士，与相对论传媒、传奇影业、师门影业的创始人一样，他们的背景都是来自于金融界，只有Modi Wiczyk（右方）有过几年好莱坞从业经历，以前曾在顶峰娱乐和奋进人才中介（一家好莱坞经纪公司，2009年与威廉莫里斯合并）待过，他是哈佛商学院的MBA，在娱乐界时主要负责的也是融资业务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/0c/580cb785b020cf8c2ba733011b5c5b5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/0c/580cb785b020cf8c2ba733011b5c5b5d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和好莱坞大部分制作公司一样，进入电视行业，他们首先要解决剧本的问题。于是，某年某月的某一天，他们和往常一样在内部开了个会，探讨如何执行他们的想法，即用电影导演来拍电视剧，从而打造更具轰动性的电视剧集，避开竞争更为激烈的电影业。此时，一名实习生跳了出来，推荐了英剧《纸牌屋》，对的，你没听错，一名实习生，不是大数据。因为这名实习生刚刚在一趟航班上看到了1990年版本的英剧《纸牌屋》，并且这位嗅觉敏感的实习生已经主动联系了版权方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，MRC如愿以偿的签下来《纸牌屋》的改编权，然后去找了CAA（好莱坞最大的经纪公司），组成了纸牌屋的核心孵化团队，导演大卫·芬奇、编剧埃里克·罗斯、凯文·史派西都是签约在CAA，按照好莱坞的习惯做法，将团队和剧本打包，经纪公司将可以获得总预算10%的佣金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在完成了剧本孵化的工作之后，MRC和CAA在联系了HBO、Showtime、AMC的同时，也去找了Netflix，起初MRC是准备让Netflix买断《纸牌屋》的线上首播，但是Netflix提出了自己来投资制作的想法，并且开出了优厚的条件，比如不用试播便一次性定制两季，总预算超过1亿美金，制作团队可以保有最终剪辑权等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本着在商言商的态度，MRC和CAA以及其他的小伙伴们愉快的接受了Netflix的提议，这就是《纸牌屋》最终能在2011年花落Netflix的主要原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年，乔纳森·费兰德(Jonathan Friedland)开始担任Netflix的首席联络官(CCO)，此人之前是在迪斯尼工作，同一年，凯利·梅里曼（Kelly Bennett）加入了Netflix，这位原负责华纳国际业务的高管担任了Netflix的首席营销官。正式通过他们两个人的包装，Netflix在大数据和《纸牌屋》之间建立了联系，就像我们所看到的那样，Netflix成功的被定义为HBO和Showtime未来的榜样，而不再是作为Youtube和Hulu的竞争对手，Netflix的股价因此飙升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Netflix近两年来的成功，说明了在好莱坞，资本和关系仍然是最重要的砝码，如果不是付出比HBO等有线电视台更高的预算，如果不是因为乔纳森·费兰德还有凯利·梅里曼在媒体公关方面的经验，Netflix可能不会那么快的走出之前的经营困境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后提醒一下，Netflix第一部原创电视剧不是《纸牌屋》，而是《莉莉海默》，这部因为和大数据没办法扯上关系的电视剧，后来被Netflix在对外的信息中有意无意的回避了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于大数据在影视产品中的价值和意义，我在其他的一些文章中都有过分析，这里不多言。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
