<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22727289/answer/22490171
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
飞机在高空突然失控有没有应急措施？
</title>
<description>
&lt;p&gt;来来来，你想整个哪种“失控”？&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
客舱快速释压？氧气面罩能供给12至15分钟的氧气，飞机从万米高空下降到安全的高度只需要四五分钟。所以除了可能耳膜会受不了，器官可能会有损伤，不会有生命危险。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
电气系统失效？发动机的发电机完蛋了还有APU的，都完蛋了还有应急发电机提供基本的供电，要撞大运全都没了，还有电瓶能够保证三十分钟的飞行。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
液压系统失效？一共三套液压，总不能衰到三套都同时瓦特了吧？只要有一套好用就能保证飞机的基本操纵了。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
导航系统故障？不久前刚有机组自己把导航玩坏了，最后目视加雷达引导安全落地了我会乱说？&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
发动机失效？双发飞机一台失效那都不是事，处理起来基本上就是模拟机上最easy的科目了。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
其实我一直梦想着有一天飞机出现什么主要故障，让我有为国家为人民立功的机会。可是多少年过去了，这飞机它……太特么的安全了！偶尔出个小故障，重置一下跳开关就恢复了……&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
当然，空中出现以下问题，等死的可能性还是比较大的：&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
飞行机组全部失能（关于模拟飞行爱好者能不能在指导下落地，我就不多说了，爱好者们首先得知道怎么发话是不？）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
飞机机翼／垂尾飞没了&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
所有液压系统油都漏光了（这个和上一个都是飞机没法操纵了）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
所有发动机都失效了（您想拥有一段绝对安静无噪音的旅程吗？）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
飞机被雷劈解体了……（这个连等死都不用等了……不过，有机载气象雷达，妈妈再也不用担心我被雷劈了～再说一句题外话，雷雨天流控砸柜台必须要飞的人，不作死就不会死你造吗？？？）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
最后，请相信我，如果你买彩票没得过五百万以上的奖，想遇到这些情况？你没那种命呐，轮也不会轮到你～（这句唱出来的请自觉点赞 ♪～(´ε｀　)）&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22742889/answer/22488201
</link>
<author>
Siyu Yang
</author>
<title>
你在大学期间学过的最有实用价值的课程是什么，收获了什么？
</title>
<description>
国际关系导论。&lt;br&gt;这节课是很有名的Peter Katzenstein亲自授课。Peter是我至今见过最睿智的人；精瘦精瘦，满头白发，德国口音，目光犀利。&lt;br&gt;以下是这节课上给我留下最深印象的三件事情。&lt;br&gt;一，&lt;br&gt;开学第一节课，Peter对全班200人发问：“What's going on in the world?&quot;&lt;br&gt;一个学生说，中国和日本在争夺一个岛屿。&lt;br&gt;Peter说：“Tell me what is on those islands.&quot;&lt;br&gt;我说，有石油！&lt;br&gt;Peter说，啊，你一定是一个马克思主义者。&lt;br&gt;我说啊？&lt;br&gt;Peter说，马克思主义者认为，一切国际矛盾都是经济矛盾。你觉得这是经济矛盾么？那些去抗议的人会的到经济利益么？&lt;br&gt;我说不是因为岛就是一个大石头上面什么都没有。但是如果不支持钓鱼岛是中国的，别人会觉得你不爱国。&lt;br&gt;Peter说，哦，原来你是一个建构主义者。&lt;br&gt;就这样他把学生的答案归为国际关系上的几大主义。&lt;br&gt;至今为止，这是我听过的最well-paced的讲座。很多教授试图把主动权交给学生，最后自己经常失去演讲节奏。Peter每节课都是这样back and forth完成的，每节课都严格按照syllabus完成。&lt;br&gt;德国人的严谨可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，&lt;br&gt;Office hour的时候，Peter问我，你是什么专业的？为什么喜欢这门课？&lt;br&gt;我说，数学，因为我喜欢逻辑和规律的东西。或者说，我受过的教育让我听没有特别fixed的规律的东西很难受，所以我受不了一些心理学和社会学。但这门课化繁为简，从复杂的国际事务中找到规律，很有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Peter说，有规律有逻辑确实让人舒服，但是不合逻辑不代表是错误的。毕竟我们生活的这个世界是一片chaos。国际关系的学者是从无序中寻找有序，但是真理常常藏在无序里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我膝盖一软差点跪下。这一句话刷新了我整个价值观，击破了我作为一个理科生从小建立的对绝对规律的喜爱。理科生太容易被绝对规律吸引 -- e=mc2， 市场经济带来财富，自由带来好政府等等。但是这些规律是世界的很小很小一部分；用他们去涵盖整个世界，是非常无知的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三，&lt;br&gt;Peter递给学生一张绿色的纸，说，撕了他。&lt;br&gt;（嚓）&lt;br&gt;Peter递给另一个学生一张价值5USD的coupon，说，撕了他。&lt;br&gt;学生犹豫了一下，撕了。&lt;br&gt;Peter拿出一美元，说，谁想撕掉他？&lt;br&gt;后排有人喊，撕钱违法！&lt;br&gt;Peter说，是我授意你撕的，我律师很好的你不要担心。&lt;br&gt;一个学生接过来一咬牙撕掉了。&lt;br&gt;Peter掏出5美元，说，继续撕。&lt;br&gt;学生当场吓尿了，说什么都不敢撕。&lt;br&gt;Peter自己撕掉了。全班哗然。&lt;br&gt;Peter掏出100美元，说，谁要撕掉他？&lt;br&gt;有人说，我撕完可以自己留着么？&lt;br&gt;Peter说，不行。你要把它撕成非常小的碎片。&lt;br&gt;学生说为毛啊！&lt;br&gt;Peter说，这不过是一张绿色的纸，和一开始那张没有什么区别。唯一的区别是，有无数家银行，公司，商店，学校，经济学家，无数的无比复杂的系统给他建构了100美元的价值。&lt;br&gt;而他真的有价值么？没有的。所有的价值都是人为建构的，是100%纯概念。&lt;br&gt;而你像这样（嚓）撕开他（嚓）的过程，不过是毁灭他的附加价值的过程。&lt;br&gt;他举起绿纸的纸屑和钱屑说，现在他们一样，都是绿色的纸屑而已。&lt;br&gt;然后他在200个瞠目结舌的学生面前说，今天我们讲建构主义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22740031/answer/22471686
</link>
<author>
吴易
</author>
<title>
为什么三国人物中戏份不多的郭嘉却有很多粉丝？
</title>
<description>
老郭嘉粉来答一记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不能否认，奉孝的人气有相当部分缘自“场外因素”。从演义中把他当成曹家谋主重加渲染，到光荣三国志游戏中的突出，再到三国杀、火凤，甚至是亲王小说的一再厚爱，都重重抬高了郭嘉在人们心中的地位。所以，这也成为某些“正史控”们重点攻讦的地方，他们的口头禅是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“一个军师祭酒因为三国杀被捧到这么高，真是太搞笑了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“郭嘉算什么啊，历史上给曹操出谋划策的是二荀、贾诩，郭嘉的地位还不如程昱这些人好不好。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;应该怎么看这种论调呢？打个比方，就像科比的球迷说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“一个没带队突破首轮的人因为35秒13分被捧到这么高，真是太搞笑了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;”艾弗森算什么啊，那些年统治联盟的是奥胖、邓肯，艾弗森的历史地位还不如帕克这些人好不好。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些话说的对不对呢？也许对。但它能不能说服别人呢？显然不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，如题主问的一样，一个人戏份多不多，这是当时的地位。而这些和他今天的地位，就像题目说的，有多少粉丝，真的是两码事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要忘了，张良最后在功臣排名中也只排六十二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家可以想一下，到底是郭嘉凭空被历史之外的东西捧上了天，还是因为郭嘉具备某些令人激赏的特点，才被演义、游戏一再铺陈渲染这些特点？恐怕很难说全部是前者的原因吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，下面只说历史上的郭嘉，不牵涉任何其他因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史上的郭嘉，有一个重要的特点，那就是纯粹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做一个纯粹的人，这谁都会说，但是要做到这一点，并不简单。尤其对于曹操麾下的谋士团，终身做到这一点的，也就只有郭嘉一人而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和二荀一样，郭嘉是颍川人，他从袁绍那里跑回来后，就是被荀彧引荐给曹操的。在三国时期，颍川是个冠带林立之地，除了荀家，还有陈家，钟家……在曹操帐下，颍川的策士们组成了一个庞大的利益集团，家族利益错综复杂，但是，这一切好像都和郭嘉无关，我们从未看到他牵扯到政事之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荀令君堪称谦谦君子，把一生奉献在政治之中，却为高门利益与汉室去留终于与曹操交恶，仰药而终，晚节不保。荀公达号为曹魏谋主，却过于玲珑剔透，面目模糊了，没有人说他半句坏话，但除了同出颍川的钟繇之外，也没人能进入他的封闭的内心。他的叔叔荀彧在政治上遭到打击时，史册中也没有记载他的只言片语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和二荀比起来，郭嘉的地位没有那么崇高，但作为一个人，他足够简单。这也许有点矛盾，谋士怎么可能简单？郭嘉的计谋的确精巧百出，但是，从史册上的记载来看，他设计好像仅仅是为了计谋本身，而不掺杂政治、家门这些杂事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在为人处事上，和八面玲珑的二荀相比，郭嘉实在算不得成功。同出颍川的陈群都看他不惯，总是廷争他生活不检点，要知道，陈家是多么深厚的一个家族啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人猜测郭嘉的“不治行检”包括男女作风方面的问题。这无法考证，但饮酒作乐，放浪形骸之类的，应该是题中应有之义。这可能过早地消耗了他的身体，对于此，他自己也有清醒的认识，生前，他常常把这样一句话挂在嘴边：“吾往南方，则不生还。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，他为什么要这么做？为了回答这个问题，我想起了另一个人，比他多活一年，终年四十岁的魏文帝曹丕曹子桓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建安二十二年，邺下大疫，建安七子中，尚存的六子有五人在这次席卷北方的大瘟疫中去世。与他们在东宫饮酒、浪游的曹丕一个个送走他们。事后，他在给王朗的信里写道：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“疫疠数起，士人彫落，余独何人，能全其寿？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这看上去不像是魏国的储君这么尊贵的人发出的喟叹，但它确实出现在曹丕的信里。这就是建安，人们朝生而暮死，无法掌握自己的生命，这是血色浪漫。仅凭这十六个字，曹丕就无愧于和父亲、弟弟一起作为建安风骨的代言人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不只是曹丕意识到了这一点，郭嘉也意识到了。甚至，不仅是他们，荀彧、荀攸、贾诩，还有很多人，全部都意识到了。但是，只有郭嘉选择了一条独特的道路来面对它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在残酷的时代面前，大多数人选择的道路是节制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荀彧在节制之外还抱着回到旧时代的梦，于是他被时代碾过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贾诩彻底和这个时代妥协，“阖门自守，退无私交，男女嫁娶，不结高门”，于是以高龄寿终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董昭、陈群们则足够聪明地顺着时代的潮流走，开创了一个新的时代。至于后来的华歆、王朗们，都只是这个时代的附属品罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而郭嘉，与他们都不相同。他选择了在这个时代里真正燃烧自己，于是到了最后，他真正地躺在时代的洪流中，休息了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们从来没有看到郭嘉在政治上向曹操提建议的记载，他的每条计谋，都完全出自纯军事方面的考虑。在这些人中间，他的智慧最为纯净，有的人说，做谋士要既谋国又谋身，二荀显然践行了此道。而郭嘉，谋身肯定是没有的，就连谋国，也很难说有。有人说郭嘉不长于战略，其实不是，他的长期预测都非常准确，只是他好像对长期的战略规划没什么兴趣，仅仅像学霸做数学题一样，拆解具体战场上的一个个难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最了解郭嘉的，毕竟是曹操。回忆他的时候，曹操描述他，“见世事无所凝滞”。“无所凝滞”，就像山间流下的水一样，该是多么清澈的人，才当得起曹操这样的评价啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清澈而有能力的人常常被人欣赏，因为他们能建立不朽的功业，又不会在这一过程中沾染污浊的东西。从单纯的楚霸王，到《心灵捕手》的男主角，一以贯之。郭嘉，也是他们中的一员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，我们看到这个清澈的人在前三国的浪潮里一次次燃烧着自己的智慧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;征吕布时，曹操粮尽欲还，“嘉说太祖急攻之”，于是抓住了天下第一猛将。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙策欲袭许，郭嘉说，“以吾观之，必死于匹夫之手”。小霸王死在了刺客手中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官渡之前，十胜十败之论振聋发聩，“袁曹虎争，势倾山海”，北方的两大巨人的正面碰撞在郭嘉看来只不过是走向胜利的必经过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹操想出击在后方的刘备，又惧怕袁绍的反攻，郭嘉判断道，“绍性迟而多疑，来必不速。备新起，众心未附，急击之必败”。一代枭雄望风而逃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;袁绍死，诸将请求急攻袁谭、袁尚，郭嘉说，“急之则相持，缓之而后争心生”。最后，两个人的首级摆在了曹操的案头，盛极一时的袁家绝后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，便是兵贵神速，千里袭破辽东。而自己，也燃烧殆尽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简直如历史老人的隐喻一般，郭嘉的死，紧随着曹操的南征，正标志着前三国的终结。那个充斥着飞扬的梦想，却又填满了鲜血与白骨的年代，一去不复返了。大家的家业做的越来越大，可是，他们却变得越来越无趣。汉中王大人不会再和关羽、张飞睡一张床了，而郭奉孝的主公，魏王大人，则再也写不出下一首《蒿里行》了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一拨能充分燃烧自己的人，是阮籍嵇康们，只不过，除了刑场与竹林，他们已没有燃烧自己的舞台了。不知道他们是否会想起，曾有一个军师祭酒，以天下为舞台，燃烧着自己的智慧与生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故军祭酒郭嘉，忠良渊淑，体通性达。每有大议，发言盈庭，执中处理，动无遗策。自在军旅，十有余年，行同骑乘，坐共幄席，东禽吕布，西取眭固，斩袁谭之首，平朔土之众，踰越险塞，荡定乌丸，震威辽东，以枭袁尚。虽假天威，易为指麾，至于临敌，发扬誓命，凶逆克殄，勋实由嘉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再见，奉孝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20265435/answer/22473251
</link>
<author>
七叔
</author>
<title>
飞机上如何跟空姐搭讪？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;True story. &lt;/b&gt;想了想还是不匿了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;12年夏天一个夜晚，北京直飞深圳。暴雨天气，晚点6个小时。困顿疲乏，饥肠辘辘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;候机厅里只剩下我们这一个航班的乘客。登机前我和旁边的人说：“我们好走运，是一天的最后一班机。哦，当然，其实也算是第二天的第一班机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人不到累的困的不行的时候，是不会知道，那种想去找个位置坐，去找个东西靠的渴望，能大到什么程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以也只有到了又累又困的时候，才知道位置就在前方五米，过道却有人拦路挡道叨叨叨叨，后面一队人愣是不得动弹这种情况有多惹人厌烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个感悟代表着故事的开始。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;案情很无聊。中年大妈嫌机舱空调太冷，而机组表示温度已无法再升高；大妈又要求毛巾被，结果前几排已经发光了毛巾被。然后大妈怒了，和最后一位回复她的空姐吵起来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;错过（也可能就是忘了）前半部分，不记得一开始两人的对话，记得的只是那位空姐从开始微笑道歉转变到强硬解释的部分，还有她说那句“&lt;b&gt;我不是生来就让你随便叫唤的，我也有工作我也有尊严的！&lt;/b&gt;”然后便哭了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我又想说“我们好走运”，结果发现登机时我旁边那位仁兄座位在案发地点前面，而他早已落座，正在包里翻眼罩准备歇息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“麻痹，他才是真走运。”我心想。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我认为，一般到了这时候，处于那位大妈的立场，即使机组人员确实有失职的过错，也该差不多便行了，说到底，又不是一件大得让人哭着还给你下跪的事情。就好像有时在餐馆吃饭买单时，自己去下前台付账也无不可，并非一定就要打个响指或招个手唤来服务员，自己坐在位置上，一副不必躬行的大爷模样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;助人自助&lt;/b&gt;嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貌似很多航班上，都只会准备少量的毛巾被，所以往往只有少数人能要得到。我也是这方面吃过亏的人，但说实话，自己干脆再准备件衣服以备不时之需，这样更有意义，毕竟，我一点都不怀疑，我的任何“提建议”的行为都是白费力气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，大妈没这么做。她选择的是那刻我最不想见到的“提建议”。自然而然的，她骂的更起劲了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为已经过去太久，我已经忘记了为什么这整个过程大妈会堵在过道上而不是坐下来和机组讲理讲个不停。反正结果就是，我就这么被堵在这，真是很累。或许也没真的太久，毕竟乘务组长很快就来了。但我真的太不想站着看戏耳朵起茧，终于没忍住来一回不带有多少侠义心肠纯粹是嫌聒噪的拔刀相助。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“这位阿姨，你知不知道你很烦啊。”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我完全相信，这句话是把整个机舱的焦点拉到了自己身上。而且，如果我在这句与下一句之间多留点停顿，当时场面还能再维持一下落针可闻的安静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是不是真的就要这位小姐哭丢掉工作然后下周还给你摆桌和气酒，整个电视直播给你谢个罪才消气？还是你觉得骂上两小时，机组就服软了，就不起飞特地再花上两小时去给你调二十条毛巾您老人家一个人用？你现在说再凶，毛巾被不够不还是不够吗？你要真气不过等一会到了深圳落地你再去慢慢投诉，造福大众，可好？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我从包里拿出自己准备的衣服，“呐，我这件衣服，要不嫌臭，你先将就着，到时落地再还我，或者你去投诉的路上找个垃圾桶扔了，行吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大妈大概要说句“你这小伙子怎么这样说话”之类的话，我机智啊，不让她说完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还不满意啊？行，衣服你不要算了，你继续吵，后面这队人啊就先原地不动看你吵，我呢，就麻烦你借过一下，去座位上打个盹养精蓄锐，两小时后起来替补上场，陪你吵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说完，我挤了过去，终于，可以，落座。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我这么一插足，算是差不多可以结束。我当然没贡献自己衣服，我可真怕她扔垃圾桶去。别的乘客将毛巾被让给了大妈，她也就没再叨叨叨叨了。空乘空姐们再次道歉，各自散去到各自岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合眼歇息前，我突然想到，那位仁兄找眼罩时，腿上放着毛巾被。擦，我唱白脸，他唱红脸！？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“麻痹哦，他真走运。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;落座就睡，醒来时自然错过了就餐。想了想，还是按了头上的键，叫来了乘务，想要杯喝的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“麻烦一下，能不能给我杯橙汁？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好的请稍等一下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谢谢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谢谢你。”她对我笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时我才意识到她就是之前被骂哭的那位空姐。我发誓，我这时才第一次真的注意她的样貌（你们知道我的意思吗！！我想说我一开始助人自助真的没别的意思！！真的！！）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她将橙汁交给我。这一次她在我之前说谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一点都不怀疑，我拿过那杯橙汁的时候，我的眼珠转了转。因为那刻，我在想一件事情。一件很严肃的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;要！电！话！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终我还是没这么做，虽然我100%确信要到的成功率是100%，甚至在之后很多事情我会受到优待。也许换个时候，遇上这样的菇凉，我也就从了哈哈…不过难得一回行善积德，就好人做到底吧。虽然好像不见得哪里善哪里德，助人成分有限自助倒是居多，但将就也算是日行一善嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以拿过橙汁，点头笑了笑，说，“没事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事发展到这结束，我觉得就挺有感的了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但事实上，还没结束。最后这位空姐仍然成了我女朋友，我们已经交往了一年多。嗯。羊入虎口，I feel happy for her.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为落地下机，我是最后一个离舱的乘客（个人习惯！！！再发誓！！！）。出舱前，门口的另一个乘务塞给了我一张纸条，上面写了她的号码。这位哭的时候颇霸气的空姐这次却不知在哪脸红着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊哈，菇凉请自重啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我转身走开时的表情，应该叫做“我得意的笑”吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而同时心里有些许惋惜，那位眼罩君走得早，不然他要目睹此情景，一定感慨——“麻痹哦，他真走运。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我曾经和她说，我像不像《重庆森林》里的梁朝伟，成功在二万五千尺的高空追到了个空姐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“才不像呢，你路见不平时，飞机还没起飞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那起飞了之后，我也才完成了对你愉快亲切用心用力的追求过程中的第一次交谈嘛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哼，不是‘橙汁’就是‘谢谢’，一点都不浪漫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好吧，那《春娇与志明》的为空姐作证...…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就知道你会说到这个！不过好歹你确实做了件好事，勉强算你神似咯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谢谢！不过其实我是想问，那里面说的摸空姐三次才会被抓有没有根据的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来我知道，那次之前半个月，她刚经历分手，职业原因聚少离多导致。这倒也解释了作为空姐她会这么轻易败下阵来（我指的是败给那位大妈哭出来！！！）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么想来，作为一位绝对的美女，那个时候她也确实防守羸弱。而我好人有好报的用助人自助拔刀相助的方式完成了不浪漫的搭讪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;话说，今天又要大出血，每次都是到春节就穷了到情人节就更穷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻痹哦，我真走运，花卖的一年比一年贵！！！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS：说到头等舱的问题，我这情况显然——不是啊。要是头等舱，大妈就堵不了我道了。但我确实相信，头等舱在常规情况下才有真正的成功率。我这非头等舱的，显然特例。当然，我这连算不算搭讪我自己都怀疑，我看都算是特例的特例了。不过我也没机会尝试下常例的成功率了，毕竟..——————————————————一个情人节就能让我明天买不起早餐了这辈子都得经济舱了————————哈哈玩笑玩笑。Happy  Valentine's Day！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22741446/answer/22464403
</link>
<author>
史嘉宁
</author>
<title>
索契冬奥会短道速滑抱团摔倒的事情罕见吗？李坚柔夺冠全凭运气吗？
</title>
<description>
李坚柔运气很好？这种情况很罕见？错错错！！速滑本来就是一项变数很多的运动，如果要真说运气好，下面这位老兄才是幸运之神的化身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002年盐湖城冬奥会上，一名澳大利亚票友级运动员参加比赛，只是为了邀请世界纪录保持者阿波罗为自己的冰上用品店剪彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在预赛中，他排名最后，但是因为同组选手犯规、成绩作废，他以第二名身份挺进半决赛。半决赛中他在前四圈中又是排列最末。然而，在最后一圈中，他前边的选手们集体摔倒，他又以第二名进入了决赛！这很像李坚柔的剧情，然而决赛发生了更戏剧性的场面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参加决赛的有五名选手。其中有世界纪录保持者阿波罗、韩国新星安贤洙、中国名将李佳军、加拿大短道王者加农...还有这位幸运的老兄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;决赛几乎是半决赛的翻版，他从一开始就被远远落下，并在前四圈被甩的不成样子，落后小半圈。然而，在最后冲刺中前四名选手集体摔倒，他轻松摘金！！而且其他选手都是靠着惯性爬过重点线的，他是唯一一个站着冲线的人！！赛后他高兴地说他已经不用邀请阿波罗为他剪彩了，因为他就是世界冠军！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一刻究竟发生了什么？首先中国名将李佳军脚下一滑，飞了出去。然后韩国人也跟着滑倒了，他拉倒了阿波罗，又绊倒了加农。三个人默契的抱团飞了出去...于是离大部队足够远、没受到波及的这位老兄慢悠悠，慢悠悠，慢悠悠地滑过了重点线！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位老兄的名字叫布拉德贝里。记住他吧，幸运之神的化身，盐湖城冬奥会上的奇迹！&lt;br&gt;&lt;br&gt;（评论和其他答案里有知友指出他并不是票友，而是有硬实力专业运动员，不过在决赛被甩了小半圈至少说明他不是很擅长1000米这个项目）&lt;br&gt;&lt;br&gt;电脑不能插b站视频，自己点开看吧~绝对不会让你后悔浪费了这三分钟！~不过据知友反应这段视频有让人上瘾的功能，不循环个三遍五遍根本停不下来！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bilibili.tv/video/av608775/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bilibili.tv/video/av608&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;775/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20462974/answer/22475353
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
电影的「完片担保（保险）」在中国怎么实现？
</title>
<description>
这个题目值得认真写一下，因为现有的答案都是聚焦于“中国有没有完片担保”、”中国现阶段能不能直接上完片担保“和”中国为什么没有完片担保“这些角度上，其实并不切题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是做金融（保险）的也不是做法律的更不是做电影的，在完片担保领域，我是个野路子，但曾经花了很多时间研究（别问我为什么，我所在的这个想象力丰富的公司经常会遇到一些奇奇怪怪的项目）。下面我分享一些关于完片担保可能路径的心得给大家：&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意：本篇回答禁止转载传播，包括但不限于微博、SNS、其他论坛和网站、新闻客户端、知乎日报等APP。我不匿名，我和你们一起赌一把知乎人的信用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、完片担保是什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 概述与背景&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英文为Completion Bond 或Completion
Guarantee，Completion Guaranty，中文可译成完片担保，或 “完片保险”、“完片保函”，完片担保公司可以称为“Completion Guarantors” 或 “Bonders”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完片担保是担保合同协议（而不是保险合同）的一种，是担保人向一部电影的投资人（如银行或其它金融组织）提供的保证。它有别于大多数传统的保险，&lt;b&gt;完片担保是一项实际操作性很强的电影产业专业服务业务。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完片担保最先出现在20世纪50年代初，是担保一部电影或电视制作，能够按照剧本预定时限及预算拍摄完成，并送交发行商。它允许独立制片人在融资过程中使投资者放心地来资助他们的电影。完片担保向投资者承诺按期完成电影制作，并保证不会超出议定的预算成本，任何拖延或财务超支由担保人承担。并且当制作无法完成时，将退还他们的投资。&lt;b&gt;完片担保&lt;/b&gt;&lt;b&gt;从根本上为影视投资者确保了项目能在指定时限内完成。&lt;/b&gt;制片者通常会应项目投资人的要求获取完片担保。传统上来说，一些独立制作的电影通常会申请完片担保，因为他们无法从好莱坞的主流工作室得到财政支持。不过，近年来，随着主流工作室与独立制作人之间合作的增多，主流工作室的作品也开始采用完片担保。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 服务内容&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在为一个项目提供保证前，完片担保者将对脚本、预算、时间安排和筹资计划进行全面审查。完片担保者还会会见关键主创人员以了解该项目。完片担保者必须要考虑主创团队的背景，经验和个性，因为这些因素都与影片按时交付有关。在审查完毕并签订担保合同之后，完片担保者的主要服务内容为：&lt;b&gt;在拍摄过程中，完片担保者通常会根据定期提交的进度报告和费用报表来监督拍摄进程，也可能会去片场或外景地视察。拍摄完成后，完片担保者同样也会要求定期提交最新进展报告以及产生的费用报表来监督后期制作过程。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当影片交付给发行者时，完片担保者的担保义务即告终止。完片担保者确保制片者完成了合同中所有的交付要求后，发行机构才能确认影片制作全部完成。有时，发行机构由于优先事项发生变化或承诺太多，而试图免除自己验收制成品的义务。需要指出的是，&lt;b&gt;完片&lt;/b&gt;&lt;b&gt;担保者不负责从发行者手中取得付款。这仍是制片者的义务，除非制片者购买了应收账款保险。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 完片担保者的盈利模式&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完片担保业务本身是一种专业服务业务，是靠向电影投资人收取完片担保费用而赚取利润，从而实现赢利。即使会中途解雇制片人，然后自己接手电影的制作和发行过程，完片担保公司也不会参与电影利润的分成。（不过，一旦在拍摄过程中出现完片担保公司接管，在发行收入产生后，担保人会最先获得超过预算部分花费的补偿）完片担保应尽量避免接管一部影片，更应该在制作的各个阶段及时监控，发现问题并及时调整，来达到影片在预算和预定拍摄周期内及时完成。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国际范围来看，&lt;b&gt;对于投资方来说，担保费用一般会是预算的5%-6%&lt;/b&gt;。（此预算概念为：电影总预算扣除10%超支准备金之后，线上和线下预算相加的净制作预算），如果你看明白了上面我说的服务内容，就会明白，&lt;b&gt;只有总投资超过1000万美元的电影项目，才具有进行完片担保的可能性。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而面对制片方，在实际操作中，完片担保保费设置会有两种情况可供制片方选择：&lt;/p&gt;&lt;b&gt;

1）Rebate bonds （返点担保）

&lt;/b&gt;&lt;p&gt;指得是担保公司在前期向制片人收取较高百分比保费，如果制片人可以及时在预算内完成影片的制作并对发行公司交片，担保公司将从保费里按提前谈好的返点返还一部分给制片人（可能会按总预算1%-3%返还）。投资方也会同意制片人收取这个返还保费作为对制片人及时完片的奖金（通常当实际制作最终费用低于总预算时，省下的预算将按投资比例退回给各投资人）。这个做法对制片人既有利又有弊，一方面对制片人个人或制片公司在按时按预算完片的情况下很有利；但另一方面因为要预付高额保费给完片担保公司，会减少拍摄过程中的现金流。在面对第一次合作或风险评定危险性高的制片人时，完片担保公司一般都会采取这种保费形式。&lt;/p&gt;&lt;b&gt;2）Regular bonds（标准保费担保）&lt;/b&gt;&lt;p&gt;是指完片担保公司收取的全额保费将不会返还给制片人，即使该电影在预算及拍摄期内完片。但该保费费率会较 “返点担保”低些。有良好纪录的制片人通常会获得这样的标准保费，而较低的保费会增加拍摄预算的现金流。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 业务流程&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，一个较完整的完片担保将包括以下流程：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1）制片人向完片担保公司提出申请&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2）完片担保公司对选中项目要求制片人提供详细材料，进行全面评估&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3）对通过的项目立项，签署法律文件，收取保费&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4）对制片过程前期进行拍摄计划，拍摄人员的最后确认&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5）拍摄期每日监控财务现金使用状况，影片后期制作的监控&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6）当超支不可避免时，全面接手制片环节，完成影片拍摄和后期制作&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7）如项目停止，对投资人索赔进行全额退款&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;具体来说，是这样的：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/01/ff0186ec5612e5b6b21f03f0b8f163e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;453&quot; data-rawheight=&quot;670&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;453&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/01/ff0186ec5612e5b6b21f03f0b8f163e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/fd/79fd43eccbbe36dedb5853b17d6798cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;906&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;632&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/fd/79fd43eccbbe36dedb5853b17d6798cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5. 国际知名的完片担保公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1）         Film Finances Inc

&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成立于1950年，伦敦。分公司已遍布美国，加拿大，丹麦，意大利，法国，印度和日本。并在香港和澳大利亚设立代表处。共为6000部左右的电影，电视剧，纪录片甚至光盘制作的拍摄提供完片担保。所担保的单部影片预算在100万-7500万之间。而其担保业务又通过伦敦的Lloyds of London and Underwriters 保险公司再担保.&lt;/p&gt;&lt;b&gt;

2）         International Film Guarantors

&lt;/b&gt;&lt;p&gt;1990年成立，是Fireman's Fund Insurance Company 的全额子公司，而Fireman's Fund Insurance Company又是世界最大的保险公司之一的Allianz AG的控股公司。其与电影行业相关的保险业务可以回溯到默片时代，而在1990年成立International Film Guarantors 完片担保公司后，已为470部电影提供了价值总额为95亿美元的完片担保。单片的最高完片担保额为2亿美元。其提供完片担保的影片拍摄地包括美国，英国，奥地利，澳大利亚，缅甸，加拿大，法国，德国，希腊，匈牙利，冰岛，印度尼西亚，爱尔兰，以色列，意大利，卢森堡，墨西哥，摩洛哥，纳米比亚，荷兰新西兰，菲律宾，南非，泰国和越南。&lt;/p&gt;

3）其它公司还有很多，比如：

&lt;p&gt;Cinema Completions International （承保“卧虎藏龙”、“英国病人”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allen Financial Insurance Group&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Completion Bond Company of CenturyCity,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CineFinance (HK)LLC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First Australian Completion Bond Company Pty Ltd&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Film Solutions （Japan）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asia Entertainment Finance Associates Ltd&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你是一位正在为制作的影片寻找完片担保公司的土豪，可以按照顺序来联系上面这些公司，不过有些公司的业务范围有区域限定，至于联系方式，请让手下人自行GOOGLE即可。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、完片担保的特色，以及如何区别于其他保险&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然提纲里面是这么列的，但是我写到这里觉得，尝试用非常简练的文字来总结所谓完片担保的特色，以及区别于其他保险业务的不同点，反而容易会丢失信息，造成理解上的不便（正如其他的几个答案）所以我干脆把箱子底的研究成果都拿出来，从头梳理一个典型的完片担保的全部流程，读完的人，自然就明白这个东西是什么，特色是什么，和其他保险的区别是什么（因为总的来说，电影的完片担保或者说完工险是和其他一般电影保险并行而不是从属或者矛盾的关系，甚至很多完片担保公司会要求制片方已经具备完善的电影一般保险）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 制片人提出需求

&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有完片担保公司会派业务员为他们的业务做广告，通常他们会等在办公室，等待全球的电影项目招上门来。完片担保公司会有标准格式的申请表，可以提供（应付）给大量制片人填写，以搜集最初的电影项目信息。制片人要提供：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1)
电影拍摄剧本梗概&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(2)
预算（包括10%的超支准备金）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(3) 拍摄计划&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 完片担保公司对选中项目的评估&lt;/b&gt;&lt;p&gt;如果恭喜你，你的影片中选了，完片担保公司会要求制片人提供更详细材料，然后由公司内部的资深制片人员进行全面评估。评估项目包含很多种内容，但该项目制片人，导演和制片主任过去的“预算内完片历史”将称为最重要的评估标准之一。评估结果可能需要和该项目相关人员进行很多次会议而取得。在评估过后，完片担保公司会制定完片担保费率，并以意见书等书面形式告知制片人该保费费率及相关意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个阶段，制片人需要提供给完片担保公司的详细资料包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1)
准备选用的剧组重要成员简历，包括导演、演员、第一副导演和制片主任等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2)
剧本拍摄权利的各项相关法律协议书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3)
制片人合拍协议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4)
导演和制片公司间的协议书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5)
主要剧组成员协议书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6)
合拍融资协议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7)
各种保险协议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8)
已签署的制片人和导演间关于选取演员，预算内拍摄及限制费用的协议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9)
导演签署的在预算，拍摄期内和预定胶片卷数内完成拍摄的承诺书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10)主要演员的协议书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11)后期制作时间计划表（不得晚于拍摄结束两周前提供）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12)已签署的音乐和肖像使用权所需费用均在预算内可完成的承诺书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13)音乐使用协议或作曲协议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14)已签署的关于发行协议里提到的，在制作过程里而产生的全部公关宣传费用会被计入发行营销费用，而非拍摄费用的承诺书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15)与画面和声音、以及特效后期制作公司的合同或意向书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16)已签署的法律费用不能超过制片预算中规定数额的承诺书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17)已签署的发行和预售协议。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 法律文书阶段&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在制片人接受保费费率和其它条款后，完片担保公司将起草提案，并和相关公司及人员签署一系列法律文件，具体如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1)
“The Bond”“Completion Guarantee” “完片担保保函”是完片担保公司与所有实际投资者之间签署的担保协议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个协议是系列协议中最重要的一个，主要列清了担保公司如何监管和接管电影制作的明细条件，还包括了如果接管制作后，如何帮助投资者履行原来已签署的发行和播出协议。每家完片担保公司都会有这份协议的模板，但细节都不尽相同。对于发行协议中出现的制片人对发行公司的所有承诺，比如细到制片人承诺给发行公司的录像带拷贝和宣传材料，都应列入协议，完片担保公司要保证所有交片的承诺都可以实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2)
“Producer Bonder Agreement” “完片担保公司与制片人或制片公司协议”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份协议主要列出了完片担保公司对制片人的要求明细，费率，以及接管条件和接管细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3)
“Producer Control Letter or Obligation
Letter”“Takeover Agreement”“制片权转移协议”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由完片担保公司和制片人签署，这份协议赋予完片担保公司即刻生效的制片接管权力。但是这份协议通常都在签署后暂时搁置，直至制作过程中 完片担保公司必须接管制作的那天，才会被完片担保公司取出生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4)
 “Bank-Bond Agreement” “银行与完片担保公司协议”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当银行成为制作的贷款人时，款项一定会按条款分批划入该电影项目银行帐户。此协议明确了完片担保公司对于该帐户使用的相关权利和条款。此协议由银行、完片担保公司和制片人共同签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5)
 “Lab
Access Letter”“完片担保公司对洗印厂或后期公司底片监管协议”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制片人授予完片担保公司到洗印厂或胶转磁等后期公司接触检查底片的权力。制片人对该胶片有所有权，但完片担保公司对底片有监管权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6)
“Director Agreement”“导演承诺书”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演承诺他/她有能力在投资商通过的预算和拍摄周期内完成该影片的全部制作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7)
 “First
A.D. Letter”“第一副导演承诺书”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些完片担保公司也会要求负责电影拍摄计划实施的第一副导演签署承诺书，表达其个人对于已批准的拍摄计划可行性的认可。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 在拍摄筹备前期对拍摄计划及人员雇佣进行最后确认&lt;/b&gt;&lt;p&gt;如果完片担保公司对于拍摄计划或已经被雇佣的剧组人员，或对制片人建议的但尚未雇佣的任何剧组成员的完片能力产生了怀疑，完片担保公司在开拍前将向制片人建议，对拍摄计划进行修改或变更人员。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;

5. 拍摄期随时监控拍摄是否按拍摄计划和预算进行

&lt;/b&gt;&lt;p&gt;在拍摄期间，完片担保公司为了能够随时了解拍摄过程中预算使用状况，会要求制片人每日提供详细的各种状况报告，包括日制片报告、电话单、日费用表、月费用表等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完片担保公司不仅要监控费用，更重要是对现金的使用进行预测。因为即使每个拍摄日结束时完成了计划规定数目场景的拍摄，不一定意味着电影没有超出预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常完片担保公司的制片代表会一直留在拍摄现场，观察制作过程，在发现问题的同时制定解决问题的方案。任何在现场出现的会导致不能按预算及时“完片”的因素都将被汇报，完片担保公司也会准备很多方案，以便随时解决拍摄变缓或超支的问题。从艺术的角度考虑拍摄对完片担保公司是不重要的，完片担保公司可以询问制片人或导演，为什么要以某种方式拍某一场戏或有没有必要拍一场戏。个别情况下，完片担保公司会对导演，第一副导演，摄影师，制片人，制片主任或制片会计中的一些人进行更换。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;

6. 当超支不可避免时，全面接手制片环节，完成影片拍摄和后期制作

&lt;/b&gt;&lt;p&gt;在电影最终花费预测将超过“strike price” / “production price”时，制片公司会认为超支已不可避免，这时需要立即接手电影制作（&quot;strike price&quot;是最终预测预算，包括以下四项的总和：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1)
线上和线下费用，包括额外费用和保险费&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2)
财务利息费&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3)
完片担保费 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4)
10%的超支准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完片担保公司可能将按法律程序接管电影的制作。这一过程将会快速完成。随着“制片权转移协议”生效，原制片人将自动离开该项目。完片担保公司将会在最短时间内对导演、第一副导演、摄影师、制片主任中的一个或几个进行更换，因为在拍摄期内，完片担保公司已经充分了解了制片环节的软肋所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完片担保公司接管后，随着发行收入的产生，担保人会最先获得超过预算部分花费的补偿。因此当完片担保公司接管一部电影后，他也会与发行商重新谈判，以搞好关系。在这种情况下，制片人将失去获得附加收入的资格，并对电影公司所蒙受的损失负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完片担保公司一般很少接管一部电影，但并不是没有过。Film Finances 曾在预算为2500万美元的影片‘The Adventures of Baron
Munchausen’ 费用达到3100万美元时接管了这部影片，而最终Film Finances又花费了1500万美元完成这部电影。 另外 “Malcom X” 也曾被Completion Bond Company of
Century City 公司接管，到主要镜头拍摄完成时，这部电影的耗资已超出预算500万美元（从2800万美元到3300万美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完片担保公司在利用自有资金对投资人提出的索赔进行偿付的同时，也会利用之前与其它的保险公司所签署的再担保协议降低自己的损失，当然这样做会使利润下降一些。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（警告，以上是干货部分，欢迎大家补充指正，以下是私货部分，仅提出自己的观点，不接受别人的指点，你有指点和修正我观点的功夫，做点什么有意义的不好啊）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、中国实现完片担保的可能路径&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个话题我想从两个方面来说：理论上和实操上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 理论地讲，中国，和任何一个国家的任何一部电影，都有实现完片担保的可能，包括很多的以中国资金为主的合拍片也曾实现过或部分实现过完片担保这种服务。所以说&lt;b&gt;，理论上看，没有任何一个人说过，中国人拍的电影就不能接受完片担保服务，&lt;/b&gt;至于找谁担保，为什么没有中国的担保机构这些事情，都不是这个问题要讨论的，请自行和国际知名的完片担保机构去洽谈即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，理论地讲，&lt;b&gt;完片担保企业的服务内容类似于“企业级别的资质认证”+运营战略咨询+运营结果对赌，这些服务内容即使在目前中国的法律范围内也是可以做到的。&lt;/b&gt;本楼中有几位答主说中国无法实现完片担保，我认为并不妥当，只不过并没有企业在中国市场上，或者专为中国的电影项目提供这一种专业服务而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 实操地讲，很遗憾，不仅从没有中国纯本土电影取得过完片担保，没有现有的金融机构提供类似服务，甚至所有在中国建立这样一种产业领域，或者这样一种业务模式，甚至这样一种业务&lt;b&gt;案例&lt;/b&gt;的努力，全部都告失败了，写到这里，我激愤地把提纲撕了，单拉一章来说说为什么实操上不可以。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四、中国实现完片担保的难点&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（警告：本章是私货中的私货，非战斗人员请回避，对任何不同意见都保留爆粗的权利）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 令人发指的电影工业化程度&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个没有完成工业化的产业细分领域，是奢谈金融的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也就是为什么，在中国，挖煤采矿可以卖信托，盖楼房可以做抵押，修高速公路可以拆分上市，绑架地方财政可以发债券，更别提互联网产业中的那些天使、VC、PE、ABC轮、海外上市BIUBIUBIU这些了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是 ，电影就是没有办法建立一个普适的融资体系，永远是圈内人的游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而完片担保，实际上就是将一部影片纳入一个圈外人也能玩的融资体系的最重要一部，完片担保的所有意义和目标，都是为了吸引融资。即使你是一个名不见经传的制作公司做的第一部电影，只要你能拿到我上面列过的公司的完片担保合同，那么全世界任何一家靠谱的融资机构都会愿意坐下来和你谈。在中国，这可能么？除了某些土豪暴发户，谁敢真金白银贸然往自己不熟悉的影视圈砸钱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切，都是因为我们电影产业的工业化程度，低的令人发指。并不是说技术上、投资上、人才上的低，而是工业化规则和准则和行业自我管理能力低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从策划到前期到后期到推广，谁能说说我们电影产业的哪个环节可以算的上是一个成熟的工业化环节了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于电影产业工业化程度怎么低，为什么低，那是另外一个话题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重复一遍，一个没有完成工业化的产业细分领域，是奢谈金融的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 缺少一个可以计算，并在某种程度上预测的市场环境&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你以为我要说大数据？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是，我要说的是电影市场的不靠谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么样的卡司一定带来（或者很大几率带来）好作品？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么样的电影项目一定会按期完工？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么样的电影会被人追捧？什么样的会票房惨败？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个不靠谱的市场环境，能把所有进场的人玩死，把没进场的人吓死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被吓死的融资机构，谁还有心思想想完片担保呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管在美国还是法国，都是走过了一个电影制作工业化==&amp;gt;融资模式成熟==&amp;gt;小制作公司开始展露头角==&amp;gt;市场需求倒逼完片担保出现的这么一个过程，我们在第一步上就拌蒜，第二步说不定已经跌倒一批了，就不要想跳到最后一步了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 在天朝，任何“成熟”或者“有文化”的领域的国际化和靠谱化，都格外艰难&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么互联网产业发展的快？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;因为没有一些陈腐的人、事、物、规则、力量来做拦路虎。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩，我觉得我说的太多了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 还是说点靠谱的吧&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要在中国营造一个成熟的完片担保市场，我觉得以下的路径是必不可少的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1）更加成熟的电影工业化程度&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2）电影一般保险制度的完善，不仅包括保险产品的完善，还包括制片人一定会给电影买很多保险这种正确的消费习惯。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3）一个面向金融更加开放，更加鼓励中小型制作方来制作电影和圈外人投资电影的融资环境。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4）上面一条是废话，因为如果没有一个更加靠谱的市场环境和进行市场分析的可能，上面一条根本达不到。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5）即使有了一个更加靠谱的市场环境，如果这个市场的发展一定要面对现在它所面对的这些限制的话，那么第四条也变成废话了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6）我觉得我废话太多了，就此打住吧。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;谢谢大家！能看到这里的都是好人！祝大家2014年的元宵节和情人节快乐！MUA~~~~&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22467220/answer/21459250
</link>
<author>
王之予
</author>
<title>
女生减肥，为什么要进行力量训练？
</title>
<description>
&lt;p&gt;目测题主是个在健身房浸淫了有一阵的姑娘，知道一些健身和减脂的知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的教练让你进行力量训练，并不仅仅是因为他想赚你的钱。确实，力量训练是女生减脂路途上不可以也不该绕开的一条绿色大道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       现在关于有氧运动的知识已经比较普及了，大多数人都认为有氧运动是减肥利器，且基本人人都知道几个tips：比如，心率不能太低，也不能太高；时间一定要长，否则没用；每周至少要三次......等等。最常见，也是目前普及率最高的有氧运动就是——跑步。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       总而言之，在你的认知中是不是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       力量训练（无氧运动）=增肌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       心肺训练（有氧运动）=减脂&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       事实上，这种认知是形而上的，如果偏执于这种观点，甚至是有害的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;减脂的本质是产生热量差，即：摄入&amp;lt;消耗，身体便会动用存储着的脂肪来提供热量。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;p&gt;所以最好的减脂方法就是双管齐下，既减少摄入（管住嘴），又增加消耗（迈开腿）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     （管住嘴是另一个话题，这里暂时不表，&lt;u&gt;总之绝对不能绝食或者过度节食，应该合理健康地饮食，热量适中，营养搭配着吃。）&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      来谈消耗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      热量消耗一般由三个部分构成：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;      基础代谢&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;（维持身体基本机能：如呼吸）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;          +&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;     日常消耗&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;（无意识的日常运动：如家务、工作）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;          +&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;     运动消耗&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;（有针对性的额外运动）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      现在要告诉你的是，&lt;u&gt;&lt;b&gt;力量训练是同时增加这三个方面消耗的最佳选择。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      首先，如你所说，力量训练是锻炼肌肉的，它的本质是撕裂肌肉，补充营养，充分休息，肌肉得到生长。&lt;b&gt;&lt;u&gt;肌肉多的人，基础代谢高；做同样的事，消耗更多；运动效率更高。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       这点其实不难理解，比如，为什么说腿部训练最累，最消耗？除了因为腿部有我们人体的大动脉这个原因外，还有就是腿部肌肉是人体最大的肌群，所以力量训练中，腿部训练最累，而大多数有氧运动都是腿部运动，比如跑步、单车、椭圆机等等。这些都是【肌肉越多，运动消耗越大】的明证。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       其次，&lt;u&gt;&lt;b&gt;力量训练本身，能刺激身体分泌激素（甲状腺功能），增加你的基础代谢。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       再次，肌肉体积小，紧美弹；脂肪体积大，松垂软。有氧运动固然可以帮助你减少体重，但是&lt;b&gt;&lt;u&gt;想要拥有凹凸有致的傲人曲线，只有力量训练能做到。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（看过维多利亚的秘密的模特们的训练视频就知道。另外，野模和超模的区别也在此，前者是虽瘦但松，体脂并不低，甚至有橘皮组织，俗称&lt;b&gt;skinny fat&lt;/b&gt;；后者是既瘦又紧，体脂较低，俗称fit beauty）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看图：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/6c/e86cbc0dc19d24003596b5a26be6acd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;388&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;388&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山寨维密VS正版维密&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/78/5f786290b86d64702d6df05b0377746e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/78/5f786290b86d64702d6df05b0377746e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多评论里的妹子让我推荐不需要器械的在家中可以进行的无氧运动，其实在我的微博中都有，搜一下就行。这里仅以Victoria's Secret的模特的家中腿臀训练为例：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       (要补充说明的是：这类自重无氧训练，强度很小，大家主要看动作，动作学会和规范后，建议负重锻炼，在家中的话，可以在要锻炼的部位绑上小沙袋，或者举小哑铃等。)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNjQ0MTQ0NjI4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【维多利亚的秘密】米兰达可儿臀部训练！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       另外，传统认知中的所谓有氧运动才能减肥，其实更多是针对【减重】这个概念，而不是减脂，这也是很多女生减肥容易陷入的误区。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       减重=减脂吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       错。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       为什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       因为体重≠脂肪。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       事实上，减重这个概念，并不是针对健身和减肥提出来的，而是专业竞技运动员，比如健美运动员、举重运动员、摔跤运动员等，在比赛前，为了使自己符合某个斤量级的最低要求，而进行的竞技性的短时间冲刺，它包括掉肌、脱水等环节（因为肌肉密度很高，而水分在身体中占比很高）。某种程度上来说，减重甚至是不健康的，因此，我们普通人更要明确【减重不等于减脂】这个最最最最最基本的概念。&lt;b&gt;&lt;u&gt;肌肉密度大，体积小，脂肪则相反。你说你一个礼拜通过过度节食和疯狂有氧能掉个3、4斤的那掉的都是什么呢？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     （这确实是个很难更改的认识误区，说到嘴皮子干了，大家还是要纠结于体重这个数字，若不是亲身经历，都很难相信【体重其实是浮云】这个理论。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      请看下图：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      P.S.这女孩中间那张和右边那张上面腹部的好看线条，就是俗称的&lt;b&gt;&lt;u&gt;马甲线，这是体脂低的最好表现。所以体重低不代表瘦，你要牢记。图中女孩肌肉多，脂肪少，所以体重高，体型瘦，线条感好，紧实饱满有弹性。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/f8/ccf8fbdeed390b14288ad82ceb35f84d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/f8/ccf8fbdeed390b14288ad82ceb35f84d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       脂肪君在你进行有氧运动&lt;b&gt;特别是长时间的有氧运动&lt;/b&gt;时，是一个狡猾的坏蛋，它东躲西藏，常常会拉着小伙伴帮它垫背，这个小伙伴往往就是我们最宝贵的肌肉，如果你还在进行过度的节食（连自己的基础代谢量都吃不到），那么随之而来的就是身体素质的下降和基础代谢的减慢。&lt;u&gt;&lt;b&gt;最后你欢欣鼓舞地发现自己体重掉得好快，其实那都是肌肉君在哭泣，而脂肪君则依旧傲然挺立着做东方不败状，如果你同时还在节食，那么此时你哪怕多吃一点点，它们都会立刻加入脂肪君的阵营，从此进入恶性循环。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       而无氧运动中，肌肉君正在被蹂躏，等到你的糖原耗尽时，脂肪君则开始变软和分解，也就是说，脂肪君牺牲了自己，来帮助肌肉君被蹂躏，训练结束后，你吃下高蛋白的食物，它会变成什么呢？会变成肌肉君，也就是说：&lt;b&gt;&lt;u&gt;脂肪君死伤了，肌肉君强大了，于是，你的基础代谢变快了，你就更加吃不胖了，然后就进入了良性循环。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       我曾经自己亲身实践过，在做力量训练的同时，为了加强减脂效果，每周做三次有氧运动。结果，十天后，体重掉了两斤，但通过身体检测，发现其中1.8斤都是肌肉，于是，体脂率反而上升了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;而大家一定要牢记的一点是：同样体重的人，体脂率越低，基础代谢越快，越不容易肥胖，看上去越瘦。&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        因此，建议所有想要减脂塑形的妹子们：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       1、按照以下公式计算一下自己的BMI&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/75/f575cb9d96babe6437c07734fd7bfbfc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       2、利用体脂仪、自捏皮脂或者目测腰部脂肪（不要以四肢为主，那个不准，腹部参考最准确），来估测一下自己的体脂率（当然机器也不是完全准确的，但至少有个参照）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/44/3744ace4720a6903c99ce802069e7138_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;1468&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/44/3744ace4720a6903c99ce802069e7138_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;        结合这两个数据，然后分析：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;A：如果你的BMI已经超过了25，体脂率也很高，那么建议你以20分钟无氧+40分钟有氧为宜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;B：如果你的BMI低于18，体脂率与之相比却并不低（女性高于20，男性高于15），则不适宜做大量有氧运动，因为你的肌肉君已经在反复的【节食+有氧】的循环中所剩无几，并且正处在稍微多吃点就要反弹的【储脂】状态中，你应该以无氧运动为主，有氧运动则尽量少做，一周二到三次就足够了，每次也不宜时间太长。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;C：如果你的BMI低于18，体脂率也极低（女性低于18，男性低于12），那么你应该少做甚至不做有氧运动，因为你需要增肌，争取提高BMI，但保持体脂率。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;总而言之，我们锻炼的终极目标应该是：健康合适的BMI（22左右）+较低的体脂率（女性20到25，男性低于15）。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;最后来辟个谣。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        有些小伙伴，尤其是姑娘们，一听到力量训练就觉得接受不了，口口声声害怕自己练成汉子，对此，真的要说一句：你...想太多了...除非你去打针和吃药，否则&lt;b&gt;&lt;u&gt;以女性的睾酮素水平，是决计练不出勇猛的肌肉。女性的生理属性决定了她们为了生育的需要，天生比男性体脂高，这点，看上图便可知，同时，跟男性相比，她们也更容易堆积脂肪，而不是生长肌肉。（所以在大饥荒的时候她们也比男人能活得更久一些...）别总把腿粗怪罪在肌肉上，女人能有多少肌肉？觉得腿粗，说到底还是体脂不够低，肌肉外包裹的脂肪太厚。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       更有甚者，问，多跑步会不会跑出肌肉腿，OMG！说了一万遍了，长时间有氧是分解肌肉的！有哪个马拉松运动员有健美腿的你找一个我看看，你那个不叫肌肉，是脂肪！脂肪！谢谢。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;       当然了，跟【低BMI+低体脂率】的竹竿腿比，有肌肉的【正常BMI+低体脂率】的姑娘腿肯定要健壮些，这就涉及到个人审美口味的不同了，我只想说一句：想要翘臀+竹竿腿，出门左拐垫硅胶。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       哈哈！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       好吧，其实，这样的姑娘才配得上sexy这个词吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       皮埃斯：这样的妹子还不必节食、不容易松弛下垂、还能生擒色狼、搏击歹徒......咳咳，最重要的是——还有傲人翘臀！（胸大靠基因，臀翘靠自己）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/49/bb49d270c16423169c314daa7d8c5c19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/49/bb49d270c16423169c314daa7d8c5c19_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22732584/answer/22431086
</link>
<author>
陳建翔
</author>
<title>
为什么小米和红米在台湾也会受欢迎？
</title>
<description>
大概有幾個點讓紅米在台灣受歡迎，這個大概是大陸人沒有辦法想像的&lt;br&gt;身為台灣人來補充一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一。送給長輩&lt;br&gt;你去看大部份的在台灣最大的電子3C論壇mobile01和PTT(台灣最大的ＢＢＳ）中，買紅米的很多人都是為了送給家中長輩，大概有幾個因素，第一，長輩可能不需要那麼多的儲存空間玩遊戲或是聽音樂甚至看影片，他們要的可能是一個可以用LINE(台灣人最常用的通訊軟件），字體大，操作起來順手的機器，紅米本身是安卓的機器，基本上的ＡＰＰ都可以用也可以讓長輩覺得自己跟平輩沒有距離，MIUI中的老人桌面或是說老人模式的開啓大概讓許多家中長輩得以滿足這些需求（字體大，好閱讀，好操作），第二，台灣的長輩不喜歡自己的子女買太貴的東西給他們，台灣的老長輩們普遍經歷過日治時代的影響，在用錢方面較為節省，紅米的價格絕對會讓老人覺得ＣＰ值很高，物超所值&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.5i01.cn/topicdetail.php?f=423&amp;amp;t=3630424&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;让智能手机一秒变老人机！孝亲专用老年桌面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二。備用手機&lt;br&gt;對台灣人而言，擁有兩到三個門號是一個非常平常的事情，原因有很多，例如台灣的3G網路可能月付台幣1349甚至更便宜就有無限制的流量套餐，但是這個門號可能在某些情況下打市話，聊天可能在資費上會比較貴一點，這時候台灣人可能會用另一個門號去負責做這些事情，或是說早期類似亞太電信或是威寶電信可能互打免費月租費很低，甚至公司提供的門號，這些都讓台灣人通常擁有兩個門號，因此很多人買紅米，有些作為第二個門號的備用手機，有些作為wifi分享器，都是很常見的事情&lt;br&gt;&lt;br&gt;三。話題的推波助瀾（成功的營銷啊啊啊啊）&lt;br&gt;紅米在台灣跟遠傳電信合作，但不管是遠傳電信或是紅米本身所販賣的手機都有飢餓行銷的感覺，在台灣 一開始可能是真的需要的人搶了手機，但是台灣是個非常小的地方，新聞媒體的新聞有其局限性，因此我雖然不在台灣但是我都可以想像台灣的新聞一定在每次紅米搶完之後開始報導紅米這次花了多少時間搶完啊，紅米的ＣＰ值又創造了什麼樣的奇蹟啊，這種沒營養的新聞會在台灣的電視台一再重播，導致了一種洗腦，很多人可能一開始並不理解紅米，但看到大家都會搶就會想試試，搶不到就出現了需求渴望覺得這是個好東西，因此越來越多人開始搶紅米。也越來越多人關注小米（第一家報導小米新聞的台灣論壇是mobile01，印象沒錯應該是在2011年的時候，但現在小米已經有了自己的分區也屢屢上熱門討論的行列）&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上大陸人應該比較沒有辦法想像這點，舉個例子就像你看到ＣＣＴＶ1~5台隔三十分鐘跟你講次紅米又創造奇蹟一樣的感覺&lt;br&gt;&lt;br&gt;四。高ＣＰ值&lt;br&gt;紅米是一款“高配置”，但卻“低價“的手機，在同價位的安卓手機中，確實是又便宜又好用，如果我印象沒錯的話在台灣目前大家比較喜歡用的品牌可能像是ＨＴＣ或是三星（蘋果當然也是但不在安卓的範疇），後者現在在台灣，尤其在網路上非常的不被台灣人喜歡，具體原因可以參照&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.5i01.cn/topicdetail.php?f=568&amp;amp;t=3284729&amp;amp;p=89&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TaiwanSamsungLeaks&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;ＨＴＣ基本在中低端的手機定價很有問題，三星的黑暗行銷又傷害了台灣人的民族情感，在這種情況下，紅米的高ＣＰ值恰恰好填補了這樣的一個區塊，況且部分台灣人喜歡支持台灣製造，紅米用的是臺灣友達的面板又交由鴻海代工，台灣人總歸覺得最終需求和羊毛回到自己身上。心理情感加上紅米的高ＣＰ值創造了紅米的銷售奇蹟&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，紅米的高ＣＰ值不止體現在紅米一個產品上，小米行動電源，小米盒子，上述問題提到品牌，小米的其他產品在台灣也是引起熱潮的，也幫助了小米品牌的形象&lt;br&gt;&lt;br&gt;五。可玩性高&lt;br&gt;這是小米的一個重要特質，軟體出現問題可以藉由公開的社區解決，刷機不會喪失保固，ＭＩＵＩ的可用性跟ＨＴＣ ＳＥＮＳＥ比起來有過之而無不及，這個相信大陸人比我更瞭解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概想到這些，有再多想到再加&lt;br&gt;&lt;br&gt;再補充一點，渠道和付款方式很台灣化，台灣的電子商務沒有中國大陸這麼發達&lt;br&gt;但是台灣是全世界便利商店最密集的區域&lt;br&gt;且台灣人生活多所依賴所謂的便利商店&lt;br&gt;所以小米也提供了便利商店的付款方式&lt;br&gt;在地化做的還是挺成功的。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22341844/answer/22466698
</link>
<author>
电子骑士
</author>
<title>
人类历史上有哪些事件是属于开挂才可能发生但是影响历史进程的？
</title>
<description>
有一本书全在讲这个呢，叫《人类群英开挂时》，是一个叫茨威格的奥地利人写的，可好看了！&lt;br&gt;什么？书名不叫这个？应该是《人类群星闪耀时》？&lt;br&gt;哦，我没文化了。^-^&lt;br&gt;我再没文化地介绍一下这些开挂时间：&lt;br&gt;默罕默德二世久攻君士坦丁堡不下，结果一个小bug（预留的后门）让土耳其大军占领了基督教圣地，改变了历史进程……&lt;br&gt;西班牙探险家巴尔沃亚无意中找到了前往黄金之国的道路，成了第一个发现太平洋的欧洲人……&lt;br&gt;江郎才尽的亨德尔忽然有如神助，创作出了不朽之作《弥赛亚》……&lt;br&gt;一个啥都不是的小军官鲁热神灵附体创作出了《马赛曲》，成了法国大革命的军歌……&lt;br&gt;由于格鲁希固守成命，结果拿破仑在滑铁卢大败，历史进程再次发生改变……&lt;br&gt;列宁登上了从瑞士过境德国回俄国的列车，奇迹般安然回到国内，结果资本 主义的大敌社会 主义国家苏联就此诞生，历史进程这个莫名其妙的家伙又一次被改变了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22731735/answer/22469467
</link>
<author>
莱特
</author>
<title>
苦艾酒是不是真的有致幻的作用？跟大麻等药品有何区别？
</title>
<description>
     谢邀。这个问题其实我并不是完全有资格回答的，我虽然专营苦艾酒，但我对真正的致幻药物并没有研究，只有几次大麻的吸食经验，在飞客眼里，我就是个陌路人。我只能从苦艾酒本身来谈谈，其他药物效果无从对比。&lt;br&gt;     苦艾酒确实是有致幻效果的，浸泡苦艾草会释出的致幻化学成分叫侧柏酮，我的朋友，学化学的吴博士查过资料兴奋的告诉我侧柏酮与大麻的致幻成分分子式是相似的，所以苦艾酒的致幻绝对不是传说。&lt;br&gt;     苦艾酒的致幻传说要从古时候说起了，在20世纪初苦艾酒被欧洲许多国家取缔，据说取缔的理由是苦艾酒的致幻、成瘾以及堕落。还有个说法是当时苦艾酒影响了欧洲部分国家的葡萄酒销量，但我一时找不到这个信息的来源，但是若这个说法成立，说明当时苦艾酒的价格肯定相当低廉，低廉到能够影响遍地庄园的欧洲葡萄酒市场。当时也没有技术手段限制苦艾酒中侧柏酮的含量，由此可以推算，当时饮用苦艾酒是获得酒精快感与致幻快感的低廉手段，怎能不流行？&lt;br&gt;    但是苦艾酒重新合法上市后已经是2000年前后了，这时科技手段已经相当发达，苦艾酒里的侧柏酮准确含量已经可以检测出来，于是在欧洲，合法的苦艾酒的侧柏酮含量每公升酒不能超过35mg。在我店里的数十款苦艾酒并不是每款都有明确表示侧柏酮含量，这可能是不同出产国有不同要求，有部分高档的捷克苦艾酒都会标明侧柏酮含量，经验上，有标明含量的苦艾酒底气比较足质量也不错。&lt;br&gt;    在我们的苦艾酒饮用经验里，再高档的苦艾酒都很难让人达到吸食大麻等麻醉药物那种明显的致幻体验，因为一般人的酒量，还没来得及摄入足够致幻的侧柏酮就先醉倒了。但是也有例外，下图的这款金梵高的瓶子上标示的侧柏酮含量为100mg/1L，远远超过了常规的苦艾酒，有个DUB电子乐队一伙四个，在我店里指着那瓶金梵高说他们喝过，他们四个人曾经在一个午后把整瓶一口气喝完，飞了。我顿时五体投地，因为那瓶酒市价2000多，而且他们四个也得有相当的酒量，金梵高酒精度有70%，换算成40度的威士忌，大概有1.22升。所以要从苦艾酒里获得致幻体验成本极高，不是一般人办得到的。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/c7/17c7e89ef5da63ff04fcdb5a276ec08c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1925&quot; data-rawheight=&quot;1812&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1925&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/c7/17c7e89ef5da63ff04fcdb5a276ec08c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       苦艾酒确实没有直接的致幻效果，要不然我们也不能大摇大摆的在酒吧里公开贩售了。但是常喝的人都能感受到，苦艾酒有不同于其他酒类的饮用体验，饮用苦艾酒不会像其他高度白酒那样致人狂躁，苦艾酒可以使人放松，情绪舒缓，而且不同的苦艾酒是有不同的情绪曲线的，所以我们评测苦艾酒不止提口感，还会把情绪考虑入内。通常酿制苦艾酒的基酒质量都不差，就算过量饮用，第二天也不会有糟糕的宿醉反应。&lt;br&gt;      苦艾酒是一种很有趣的酒，听过传说的人都会有尝试的念头，遗憾是在中国，苦艾酒并不能为多数人所接受。正统的苦艾酒都会含有茴香茴芹和甘草等香料成分，在中国这些香料不是做菜就是做药，混在酒里无法被容忍的。有大料味道的酒对中国人来说是不可思议的，但是去过欧洲的人都知道，他们连糖果都有茴香味的，身为苦艾酒吧老板我常被误解拿了一些奇怪味道的酒坑客人。希望打算品尝苦艾酒的人能通过阅读我的文章先做好心理建设。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      附：我之前的答题     &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21390309/answer/18849972&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;喝苦艾酒有哪些讲究？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22727051/answer/22455673
</link>
<author>
冯黎明
</author>
<title>
大学期间宿舍六人合伙买了一口汤锅，毕业了这锅该怎么分？（请看补充说明）
</title>
<description>
&lt;p&gt;这种情况应该在散伙前再用这口锅做一锅汤（菜，火锅），然后六基友留着眼泪吃着饭，喝着啤酒唱着歌。事后再把锅埋在学校的树林里，有空就回来看看。顺便把这一天定为鸡（基）汤日，以纪念你们逝去的青春。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我才发现我跑题的厉害啊....小伙伴们就别赞了。昨晚认真写了两个答案，一个是关于为什么走上健身的邪路的，一个是关于足球的.....结果赞同最多的是这个拿手机随手一写的...总是感觉怪怪的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22718598/answer/22457871
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
出生在三国时候的历史人物是不是很幸福，因为可以流传后世？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恰恰相反，他们非常不幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三国时代，如曹操诗：&lt;br&gt;&lt;br&gt;铠甲生虮虱，万姓以死亡。 &lt;br&gt;白骨露于野，千里无鸡鸣。 &lt;br&gt;生民百遗一，念之断人肠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如王粲诗：&lt;br&gt;亲戚对我悲，朋友相追攀。&lt;br&gt;出门无所见，白骨蔽平原。&lt;br&gt;路有饥妇人，抱子弃草间。&lt;br&gt;顾闻号泣声，挥涕独不还。&lt;br&gt;未知身死处，何能两相完？&lt;br&gt;&lt;br&gt;身为百姓，甚为痛苦，不必多提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;身为名垂青史的人们呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘备奔波半生，五十岁才有了基业，六十一岁称帝，夷陵兵败而死。你觉得他这一生快乐吗？&lt;br&gt;孙坚三十七岁。孙策二十六岁。周瑜三十六岁。吕蒙刚过四十。鲁肃四十五岁。都是辛劳困苦，死掉。&lt;br&gt;荀彧终年五十，死前已和曹操失和。&lt;br&gt;诸葛亮出师未捷，不必多提。&lt;br&gt;关张和刘备一样苦，最后死于非命。马超满门被诛，入蜀后也没伸大志。&lt;br&gt;袁绍刘表死前，儿子们都还没搞定，面临基业被侵占的恐惧。&lt;br&gt;姜维在逆境里奋斗了一辈子。钟会年少得志。邓艾也是垂老功成。什么都没享用到，一天里都死掉了。&lt;br&gt;司马师因为眼睛的问题，死得痛苦不堪。&lt;br&gt;陆逊的最后人生，是被孙权凌辱詈骂的人生。&lt;br&gt;羊祜到死都很惆怅，”人生不如意事十之八九“就是他说的。&lt;br&gt;等等，等等，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勉强算得上幸福的，也就只有贾诩——但三国聪明成他这样，懂得如此自保的阴谋家，也只有屈指几人而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乱世的人们，绝大多数是不幸的。他们恰好落在那个时代，悲怆莫名。至于身后声名，那是我们的事，跟他们毫无关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三国最超逸拔群的人物是曹操，但他自己也说过，最初自己的理想，也就是做征西将军而已，之后满怀理想讨董卓，终于发现诸侯没谱后愤慨不已：&lt;br&gt;“今兵以义动，持疑而不进，失天下之望，窃为诸君耻之！”&lt;br&gt;奔波一生，虽然得了三分之二天下，但也算是叛离了最初理想，到最后也功未遂。&lt;br&gt;慨当以慷，忧思难忘。何以解忧？唯有杜康。&lt;br&gt;你觉得他这一生快乐吗？未必吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李白诗曰：”且乐生前一杯酒，何须身后千载名。“就这个意思。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20922273/answer/22446915
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么用手机拍出精彩的照片？
</title>
<description>
普通爱好者，不是专业摄影家，希望可以帮助到你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为用手机拍出精彩的照片关键点如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.留意发现周围美丽有趣之处。&lt;br&gt;2.拍摄时注意光影、构图。&lt;br&gt;3.后期调整+文字或创意发挥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下：手机Htc One S拍摄，Instagram调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/cd/c7cd252f4f1541742cc5bb7b6a2b0867_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/cd/c7cd252f4f1541742cc5bb7b6a2b0867_r.jpg&quot;&gt;在某餐厅二层看到外面的彩色很美，天将要下雨，有淡淡的白晕，就拍下了这张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/12/d51257eb849f43f46efe703d1a9d222a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/12/d51257eb849f43f46efe703d1a9d222a_r.jpg&quot;&gt;坐火车时偶然经过一汪安静的湖，隔着车窗抓拍了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/ba/51ba1d5344660cce18d1684db88f51a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/ba/51ba1d5344660cce18d1684db88f51a2_r.jpg&quot;&gt;坐大巴看外面路过一对夫妇，颇有浓厚的人文感，动作也很有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/7e/517ed868ea189384344bf5b2f1dfc11f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/7e/517ed868ea189384344bf5b2f1dfc11f_r.jpg&quot;&gt;去扎什伦布寺，恰遇起风了，风吹帘动，飘逸，有红白对比，就拍了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/77/c377a7f4c20671e98c54398aaace5d02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/77/c377a7f4c20671e98c54398aaace5d02_r.jpg&quot;&gt;五色经幡纵横，壮丽，有宗教的神秘感，就侧身一拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/e4/91e48bc1efe146299a17d48e5e50944a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/e4/91e48bc1efe146299a17d48e5e50944a_r.jpg&quot;&gt;路边偶遇两只小狗，觉得很可爱，随手拍了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/82/d282b678c3825f6a9b0bce9fb5c11838_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/82/d282b678c3825f6a9b0bce9fb5c11838_r.jpg&quot;&gt;惊鸿一瞥，看到了彩虹，抓拍下来，下面的屋顶使画面不会太空旷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/00/2600a5f96fecb79d9070304c53bc0cb0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/00/2600a5f96fecb79d9070304c53bc0cb0_r.jpg&quot;&gt;向远方眺，层层云朵和绿地很美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/12/1212e808e7ebc10916386539f2b0a3e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/12/1212e808e7ebc10916386539f2b0a3e8_r.jpg&quot;&gt;感动我的是老婆婆的背影和袅袅的烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/e5/a5e5e2341cbe37b35e9364e4c4e4b540_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3840&quot; data-rawheight=&quot;3840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3840&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/e5/a5e5e2341cbe37b35e9364e4c4e4b540_r.jpg&quot;&gt;在纳木错，浑然一体的蓝和白，湖和天空都大美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/56/bb5649b62e4c0a79c2a93eb17d642b7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;1836&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/56/bb5649b62e4c0a79c2a93eb17d642b7f_r.jpg&quot;&gt;发现柜上突然多了一抹红，有色彩的冲撞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/01/0f015b78d6a0b45d65175fd6923bf98e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/01/0f015b78d6a0b45d65175fd6923bf98e_r.jpg&quot;&gt;洒脱的村民，成群前进的小羊，觉得有趣又有生气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/42/6242274217e0dccc8884be7947d74d26_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/42/6242274217e0dccc8884be7947d74d26_r.jpg&quot;&gt;想起名为   一枝独秀  。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/83/7383544fe22fc39601fc4164c01ac50f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/83/7383544fe22fc39601fc4164c01ac50f_r.jpg&quot;&gt;仍是坐在火车上，看到外面的景色，大片大片的油菜花田，颜色层次分明而浓烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/cd/7ecd2e7479a25f76c95e4f4196661ba5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/cd/7ecd2e7479a25f76c95e4f4196661ba5_r.jpg&quot;&gt;离开寺庙时，回头一看，发现低沉的乌云和独自行走的僧人，起名为  山雨欲来 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/3c/d43c35ff8357f040aa7de1631768abb1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;1836&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/3c/d43c35ff8357f040aa7de1631768abb1_r.jpg&quot;&gt;藏族婆婆和后面的绿山，有远，有近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/93/549343787851bfa8f3fd5ba385f751c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1836&quot; data-rawheight=&quot;1836&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1836&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/93/549343787851bfa8f3fd5ba385f751c4_r.jpg&quot;&gt;因为喜欢右边那道光，就拍了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/fb/70fb9813f6885180156a43389dddf9f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/fb/70fb9813f6885180156a43389dddf9f2_r.jpg&quot;&gt;小僧人在上晚课，不忍打扰，偷偷拍了张照片，起名为   Red and Young&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/96/7d96db46fbee2d4059e8503462df1cda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/96/7d96db46fbee2d4059e8503462df1cda_r.jpg&quot;&gt;不经意间走到经幡底下，发现仰拍是惊喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/ef/e6ef97187fe628bce9cc29547ef39770_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/ef/e6ef97187fe628bce9cc29547ef39770_r.jpg&quot;&gt;觉得等待接圣水的小孩子很可爱。 起名为  「阿，有圣水耶！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不只用手机拍照，还用它记录自己的心情、生活、所思所见和美好之物。&lt;br&gt;道是：善于发现，不断尝试，多拍多看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐后期App：Snapseed,Instagram,Pixlr Express,VSCO.&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望以上内容对你有所帮助   : )&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Instagram: &lt;a href=&quot;http://instagram.com/yiidiii&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;yiidiii&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20265435/answer/22460361
</link>
<author>
陈开心
</author>
<title>
飞机上如何跟空姐搭讪？
</title>
<description>
我身边有几个要好的朋友是空姐，在平日的吐槽中聊过关于搭讪的问题。&lt;br&gt;空姐也是普通女孩子，只是她们在得到这份工作的培训中就已经被婶婶的植入了“对于搭讪的乘客要面带微笑的解决问题”这种思维模式。&lt;br&gt;所以当你想要变化姿势技巧试图搭讪时，她们的下意识也是&lt;b&gt;如何机智的拒绝。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个真实的故事。&lt;br&gt;一位男士直接诚恳的对空姐说，“你好，请问能留一下联系方式吗？”&lt;br&gt;这时她笑的百转千回，对其说：“&lt;b&gt;下次吧，如果有缘再见&lt;/b&gt;。”这属于空姐的拒绝搭讪的典型例句。&lt;br&gt;大部分男士在甜蜜的笑容中遗憾，并祈祷再次遇到时，与她四目交汇电光石火，便是一场回肠荡气的爱（yue）情（pao)故事。&lt;br&gt;而这位大哥，真的就放弃了此次的行程目的地，飞机去哪我买哪，请给我你的联系方式。&lt;br&gt;跟着飞了两趟，空姐自然是给了自己的联系方式。&lt;br&gt;经过这位男士的不懈追求，修成正果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个真实的故事。&lt;br&gt;一位男士按下呼叫铃，拿出自备茶叶对空姐说：“你好，请帮我泡下茶。”&lt;br&gt;空姐在送茶时说道，“先生，您这金骏眉汤色真正。”&lt;br&gt;这位男士自然接过话来，聊到关于自己企业生产的茶叶，并送了空姐一些。&lt;br&gt;“很少遇到喜欢茶的女孩子，如果你不介意，留下联系方式，我有更好的茶叶送给你。&lt;br&gt;然后也是一段佳话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一下，以上故事均发生在头等舱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20172892/answer/22446985
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
东莞为什么会成为性都？
</title>
<description>
如果在狄更斯、雨果的笔下，那一定是个孕育孤星泪的悲惨世界，如果在吴宇森、杜琪峰的镜头里，那一定是个欲望与暗战交织的罪恶之城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;东莞是一个奇迹之地。&lt;br&gt;仅仅在二十年前，1993年左右，大概还没有几个中国人听说过东莞这个名字，或许连“莞”字怎么念都还分不清。&lt;br&gt;彼时的中国，风头最劲的，莫过于浦东的大开发，深圳的特区事业也正搞的红红火火。&lt;br&gt;时针再往前拨动十年，那时的东莞，仍然是一派渔歌晚唱、插秧种稻的农田景象，而旁边的特区，有赖于邓爷爷的大笔一划，香港人开始了热火朝天的搬家运动，大大小小的制衣厂、玩具厂、电子表厂从九龙、新界的村子里搬过来，自己摇身一变，华丽转身为金融中心，进入了上流社会。&lt;br&gt;十年光景，深圳人也小康了，罗湖、福田的地皮租金扶摇直上，也要往高科技产业的上流社会挤了，可怜那些依靠低劳动力价格维持生计的小工厂啊，只能继续往更遥远的郊区搬家了。搬着搬着就搬到了东莞地界，这时候大家才发现，这真是一块福地哦——&lt;br&gt;你看，这里的租金好便宜，全是大片大片的农田，盖工厂基本不需要花什么钱，这里的农民伯伯好热情啊，暂时没有厂房，居然就把祠堂宗庙里的祖宗都请出来，给我们当车间宿舍。&lt;br&gt;这里距离香港也很近呢，工厂的货品做出来，不到一个小时就可以拉到香港的集装箱码头，迅速发往全世界的百货超市。&lt;br&gt;这里的农民工也超级多啊，不像深圳特区，搞了一个二线关，证件不全的农民兄弟想来混口饭吃都不给进。就是这道关，让深圳成了白领的世界，东莞成了农民工兄弟的终极奋斗圣地。&lt;br&gt;最重要的，这里还是一个无主之地啊，跟北上广深不一样，那里的市 委 书 记，都是政 治 局、省 委 常 委的大人物，中 央 领 导看得紧。东莞算什么啊，一个三线小城，中 南 海的大老爷打着望远镜都看不见。&lt;br&gt;1990年代的东莞，连一个像样的城区都没有，有的只是接近30个镇区，各地村长地头蛇山大王说了算，他们见钱眼开啊，为招商引资展开了疯狂的价格战，为小老板们提供了最优惠的地租、最好的工业区配套服务。于是，在深圳大力向高科技产业奋进的年代里，那些被抛弃了的小工厂开始了新一轮的搬家运动，这场运动的声势越来越浩大——&lt;br&gt;不仅深圳人，香港人的工厂搬过来了，连台湾人也来了，全球最大的PC电脑代工厂台达将基地安在了东莞，员工数达到了3万人，全球最大的制鞋代工厂宝成也将基地搬到了东莞，员工数20万人，这里的台湾人之多，以至于很快就成立了大陆第一家台湾子弟学校。&lt;br&gt;跨国公司也被吸引来了，诺基亚的生产基地搬到了这里，三星、日立、尼康、施耐德、杜邦、雀巢源源不断的进入。很快，这里就成了中国世界工厂里最重要的那个生产车间，机器的轰鸣声日夜不停的响彻云霄，连贵州、甘肃的农民兄弟都久仰大名，心生向往之。&lt;br&gt;你在东莞乡间的大街上走一走，你一定会被眼前的景象所震撼：那些密密麻麻的集装箱大货车在公路上川流不息，连绵密布的低矮五金厂、电子厂、制衣厂，清一色的蓝色工作服的来自五湖四海的年轻人……恍惚间，你一定像来到了工业革命时代的曼彻斯特、伯明翰，那些被马克思强烈诅咒的资本主义肮脏土地。&lt;br&gt;是啊，仅仅十来年光阴，东莞就从一个只有几十万人口的农业小县，大爆炸般发展为超过800万人口的大城市。在这片鱼龙混杂的无主之地，资本主义的劣根性表现的淋漓尽致，为榨取利润而不择手段的刀光剑影故事每天都在上演，混混古惑仔依靠赤手空拳打出一片天空的传奇随便就能抖出一箩筐。&lt;br&gt;娱乐业是黑道大哥最喜欢的行当，无他，利润高而已。香港的影视娱乐业很发达，大家都知道，向华强、新义安、陈浩南的大名也早已传遍江湖。&lt;br&gt;但即使是在这个资本主义的自由发达社会，香港，也没有繁殖出这么枝繁叶茂的地下娱乐业，甚至连AV大国日本，在地下娱乐业上同样向东莞俯首称臣，为何？&lt;br&gt;东莞这片无主之地，博得今日“性都”之大名，主要来自以下几个关键原因：&lt;br&gt;1，从1990年代中期开始，大量港台代工厂的进入，形成了港台中层派遣干部的聚集，这些干部两地分居，孤独寂寞，又有钱有闲，形成了庞大的市场需求；&lt;br&gt;2，东莞的娱乐业价格便宜，同等服务比香港、台湾、日本的价格低了一大截，吸引了周边有钱阶层的组团式消费；&lt;br&gt;3，无主之地，自由竞争，产品技术创新、升级，逐渐成为了全球的行业龙头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个名头不是吹的，东莞娱乐业的ISO9000标准服务，早已成为地下娱乐业的最高服务标准，驰名中外，其花样之繁多，技术之高超，服务之体贴周到，能让每一个男人找到帝王般的快活，即使是无能的老头也可枯木逢春。&lt;br&gt;哦，不好意思，咱这里不讨论技术细节，大家百度即可……&lt;br&gt;这里要跟大家分享的，是为什么东莞能够成为地下娱乐业的龙头老大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自改革开放以来，地下娱乐业蓬勃发展，有男人的地方就有需求，广大三四线小城市，霓虹灯闪烁的桑拿、洗头房遍地可见，那些地方同样是无主之地，但是那些娱乐场所仅能满足农民工兄弟的低层次消费，打一炮就走，水平太次了。&lt;br&gt;东莞之所以成为东莞，自然是有其不可复制的独特性。&lt;br&gt;东莞的地下娱乐业，和所有其他二三线城市不同的是，他的主体不是赤裸裸的桑拿房、洗头房，而是酒店业。这里拥有着全国最为发达的民营酒店产业。&lt;br&gt;我们都知道，中国的五星级酒店，大多聚集在北上广深一线城市，还有三亚的度假酒店产业，那也是相当发达，但她们大多由外资品牌控制。只有在东莞，由于外资的大量进入，商务需求频繁，但是外资顶级酒店品牌又暂时无暇顾及，于是就给本土民营酒店产业留下了大发展的空间。&lt;br&gt;自1996年，东莞第一家民营五星级酒店开业，短短的十几年间，这里就生长出了仅次于上海和北京的五星级酒店数量，在2006年就已拥有21家五星级酒店，7000间客房，其他三星级、四星级酒店数量更加犹如繁星般，布满东莞的各个镇区、街道、乡村工业区。&lt;br&gt;每逢广交会、家具博览会、鞋业展等业内盛会，来自五湖四海的客商就挤满了东莞的大大小小酒店。以至于后来，东莞的酒店业声名远播，很多跨国公司的年会也安排到东莞举行。&lt;br&gt;&lt;p&gt;2010年1月，全球最大制药公司辉瑞药业在东莞厚街镇召开年会，该公司总部4500名中高层管理人员汇聚于此，会开了一个星期，厚街十个酒店参与接待，几乎把整个镇都包了下来。据当时媒体估算，这场年会给厚街带来的相关收益，相当于在小镇上空撒下3000万元。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;东莞的顶级酒店一年接待的会议数超过数千场。而诸多的商务会议中，“年会”又成了各家酒店的重中之重。高星级酒店拼的就是高端市场，也就是会议接待。像高尔夫球会、宝马亚洲销售年度会议等，利润都高得惊人。据统计，一般东莞本地企业的年会比重只占20%，而另外80%的年会都是来自外地慕名前往的企业。&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些公司为什么千里迢迢要把年会安排到东莞的小镇上呢？当然是因为这里平均比周边城市低30%的接待价格和相当令人赞赏的服务质量了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是东莞民营酒店业的繁荣，和大量资本的涌入竞争，带来了东莞酒店整体服务质量的提升，这里的服务，不仅是娱乐业，还包括接待服务、房间装修、餐饮美食的出品等等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;“若外地客人需要乘飞机或前往酒店，一般我们都会提前问他们大约在什么时候抵达酒店，并按照其抵达的时间准备好工作餐，确保会议团队就算在非就餐时间，也能吃到热腾腾可口的饭菜。”&lt;br&gt;“有些企业的女员工对东莞有抵触情绪，我们就为她们提供去香港深圳购物的导游安排。”&lt;br&gt;这样的细节，这样的私人订制服务，还有哪个客户能够拒绝呢？而娱乐服务，只是整体竞争较量下的一个分支而已，当然，由于她们在这个领域的锐意创新，使得整体服务的竞争力更加的强大。&lt;br&gt;一个行业的发展，大多数时候总是由业内龙头企业推动的，就像硅谷的强大，是由于谷歌、苹果、英特尔这些企业的技术创新，好莱坞的强大，是由于迪士尼、华纳兄弟、20世纪福克斯等电影巨头的制片能力。&lt;br&gt;你可以想象，广大城乡结合部的桑拿洗头房，大多服务于中低档层次的消费者，陷于价格战的泥淖之中，利润微薄，又何来技术创新的能力？而东莞不同，这里的娱乐业以高档酒店为平台，重点服务于港台跨国公司的上流社会人士，客户财力之雄厚，品味之高端，见识之广博，要求之挑剔，都不是其他三线城市的娱乐业所能比拟的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，东莞娱乐业的繁华，大多数是由那些业内驰名的顶级酒店在巨大竞争压力之下的产品和服务创新所带来的。&lt;br&gt;东莞28镇，几乎每个镇都有一家享誉业内的顶级酒店，本次扫黄风暴中不慎中箭落马的黄江镇太子酒店，就是其中之一。&lt;br&gt;太子酒店，1996年开业，曾经是TVB的电视剧《酒店风云》的拍摄地，幕后老板梁耀辉，绰号太子辉，曾经连续多年上榜胡润富豪榜，江湖传言因为搭上了中石油大佬康师傅，在中亚哈萨克斯坦有十几个油井，混的风生水起，唉，只可惜成也方便面，败也方便面，不说也罢。&lt;br&gt;三正半山酒店，在塘厦、桥头、樟木头几个镇，和海南、福建、安徽都有分店，幕后老板莫浩棠，是世界莞商大会的会长。&lt;br&gt;金凯悦酒店，在寮步、凤岗、石龙几个镇都有分店，幕后老板莫志明，江湖人称莫老爷。&lt;br&gt;虎门东方索菲特酒店，上海佘山索菲特酒店，幕后老板郑强辉，2014年春节档大片《大闹天宫》的投资者，其儿子也在里面演了一个哪吒的角色。&lt;br&gt;东莞龙泉国际大酒店，幕后老板张佛恩，江湖人称“老佛爷”，担任东莞总商会总顾问，2009年胡润富豪榜说他身家50亿。&lt;br&gt;常平汇华国际饭店，悦莱花园酒店等5家酒店，幕后老板刘柏权，拥有4架私人飞机，2010年7月15日，刘柏权路遇抢匪，抢夺路人挎包，于是见义勇为，先是开着保时捷跑车一路狂追3公里，接着出动直升机和汽艇，海陆空出击抓贼，一举轰动全国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，所有以上这些，都只是一方豪强。在东莞的娱乐业，地位最尊崇的，自然是厚街四大家族。&lt;br&gt;厚街，位于东莞城区和虎门之间的一个小镇，在业内以家具之都驰名，但是更令人惊诧的是，在这个小小的六线小镇，莞太路的一段公路上，星罗密布着一百多座星级酒店，其中又以康帝俱乐部酒店、喜来登酒店、嘉华酒店、厚街国际大酒店、富盈美爵酒店这五家顶级酒店最为声名显赫。而过不久，还要有一座希尔顿酒店即将开业。&lt;br&gt;这几座酒店全部属于厚街四大家族的旗下资产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘学斌家族，旗下拥有8家富盈酒店，2009年胡润富豪榜显示拥有60亿资产。2005年还开了一个叫粤晖园的4A级旅游区，号称“集观光度假、休闲娱乐、艺术鉴赏、拓展培训为一体，是中国最大的古典私家园林。”兄弟们，来东莞，你不仅可以晚上住在富盈酒店，白天还可以来粤晖园游览观光，真是吃、住、玩、乐、游一条龙服务啊。&lt;br&gt;陈礼明家族，旗下拥有厚街喜来登酒店为代表的十几家酒店，最NB的还是投资20亿建的东莞地标建筑：66层的东莞国际金融贸易大厦。又是喜来登，又是国际金融中心，陈老大真是高端大气上档次啊，一下子就把前面刘老板的“富淫”土豪气给踩在脚下了。&lt;br&gt;不过前面出场的两位，遇上后面的两位，就又要甘拜下风了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王金城家族，号称东莞首富，虽然从未上榜胡润富豪榜，但是那些在榜上的人物，只要听说大哥城的名头，莫不拜服。&lt;br&gt;公开的资料，王金城担任东莞市政协常委，厚街商会会长，旗下资产遍布石材、化工、航运、码头、医院、加油站、家具、木材、酒店、娱乐、房地产等多个行业，身为东莞银行第二大股东，财富估计超过300亿。&lt;br&gt;江湖传言，大哥城农民出身，曾经沿街叫卖咸鱼，在菜市场里卖过菜，两把菜刀打天下，如今厚街一半的地产物业，都是其家族所有。他之所以从来不上富豪榜，只是因为实在低调，胡润根本查不到他到底有多少真实的财富。据胡润说，他每次去东莞，东莞的当地富豪都要提及大哥城的名号。&lt;br&gt;大哥城生性大方、豪爽，是那种振臂一呼、应者云聚的英雄。有一次，大哥城开车来到一家游艇公司，兴致冲冲的说要买一艘游艇，招待人员只带他参观了十分钟，他就定下了其中一艘。临走时，他在一张纸条上签下名字，说“这个就是我的定金。”在东莞，谁人不识王金城？！&lt;br&gt;&lt;p&gt;两天后王金城又来了。这次他手上提着一个塑料袋，里面全是一沓沓港币。100万港币的订金。后来，游艇公司只收了98万，退了2万给他。他笑着说：”这两万块，下午我可以拿去打麻将了。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;作为东莞娱乐业的第一代龙头老大，位于厚街镇中心的康帝俱乐部酒店，就是王金城的开山之作。康帝酒店集团旗下有20多座酒店，而如今，王氏家族娱乐业的旗舰，当数东莞城南的那座号称“东莞之门”的康帝国际酒店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/58/3958439dba4ad5e5825c24c95232b75f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/58/3958439dba4ad5e5825c24c95232b75f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大哥城虽牛，终归早逝，2007年已经驾鹤远去。据新闻报道，大哥城的葬礼上，送花圈的有原全国人大常委会副委员长吴阶平、黑龙江省 委书记钱运录、中央人民政府驻香港特别行政区联络办副主任黎桂康、广东省人大常委会副主任李近维、东莞市委、市政府、市政协、市中级法院、市委统战部、湖北武汉市委市政府、安徽黄山市委市政府、加拿大总商会等800多个单位。可谓备极哀荣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大哥城死后，东莞娱乐业的第二代龙头老大开始浮出水面。&lt;br&gt;这位老大之低调神秘，更甚于大哥城，网上甚至连照片都没有，从公开资料上我们能调查到的是——&lt;br&gt;林干能家族，旗下拥有嘉华酒店集团，厚街莞太路上就有两家顶级五星酒店：东莞嘉华大酒店、厚街国际大酒店，惠州海岸线上的金海湾嘉华度假酒店、大亚湾黄金海岸嘉华度假酒店，广州增城嘉华温泉酒店，除了这些顶级休闲度假酒店，还有广东现代国际展览中心，家居床垫界的高级品牌慕思寝具，在建中的以102层480米的高度刷新东莞地标记录的名家居世博园。&lt;br&gt;嘉华酒店的娱乐服务水平，代表了东莞娱乐业的最高荣誉，那本在天涯网上点击量排名第一的小说《80后—睡在东莞》，（作者甚至被厚街警方跨市抓捕），传说中的故事发生地，正是以嘉华酒店为蓝本。&lt;br&gt;前文中那场被称为“史上最牛公司年会”的接待场所，同样是嘉华酒店。据说这场年会，由于人数太多，其将会议场所搬到了位于嘉华酒店边上的广东现代展览中心。当然，无论是酒店，还是会展中心，无论是玩的服务，还是睡的高级床垫，这些所有的产品和服务，林老大都可为你一手包办，让你宾至如归。&lt;br&gt;&lt;p&gt;而那座新近落成的嘉华系厚街国际大酒店，楼高49层，47层有停机坪，有全市最高的旋转餐厅，设计费耗资千万元……奢华张扬的硬件设施，更是成为了东莞娱乐业的新旗舰。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/28/772880c24f275f7cd6375afefe7f42cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;840&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;840&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/28/772880c24f275f7cd6375afefe7f42cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;江湖传言，很多去东莞长期消费的男人，无论玩过多少新奇刺激的服务，只要去过一次嘉华，最终都将被她征服。因为别人的莞式服务始终过于追求技巧，而嘉华的重点在于情感。在她那里，男人们会有一种遇见初恋情人的感觉，这份以情动人的极致，才是东莞娱乐业的巅峰体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方情人，莞尔一笑，流连忘返，惟有东莞。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;声明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，作者并非东莞娱乐业内人士，也从未去过东莞任何一家娱乐场所消费，所有资料来自百度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，作者是百度粉，不是谷歌哦，详情请点击&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22447908/answer/21508881&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;就搜索技术而言，百度和 Google 一个量级的吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22731470/answer/22436748
</link>
<author>
王豕
</author>
<title>
狗狗有社交压力吗？
</title>
<description>
我从不养狗，也不了解，但是，情况转变于我爹给我娘养的那只萨摩耶。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/99/ad993ecfa1fbde61b9a714947f872c9c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;392&quot; data-rawheight=&quot;519&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;392&quot;&gt;&lt;br&gt;这货的爹是10几年前坐飞机从欧洲来的纯种，妈是个美女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这二货，长得相当帅气和呆萌，除了每天能在外面玩10个小时这个可怕的巨大能量和热情外，从来不咬东西，不破坏，不乱叫，不热爱斗殴，对谁都很温和，毫无不良嗜好和习性。总之，是一只非常可爱和温顺的狗狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爆两张皂片吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/f4/fef4610ebb76d7896db0eb90a47809ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/f4/fef4610ebb76d7896db0eb90a47809ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/52/fb5225169c2eecd9aae4eb6c094d4640_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;826&quot; data-rawheight=&quot;735&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;826&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/52/fb5225169c2eecd9aae4eb6c094d4640_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我妈每天都在外面遛他至少4小时，这四小时的社交狗生，简直就是一部血泪史。至于什么社交压力，乃们自己慢慢体会。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;娱乐休闲问题：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家二货是一只大狗，已经50多斤了，大狗按理说应该和大狗玩耍，因为体型的相似，无论是追逐还是打闹，互动起来都比较带感，不会有那种力不从心的忧桑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想，叶孤城对面不是西门吹雪，而是西门庆，那还玩个屁呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，无奈，小区里的狗，大部分是小狗，神马泰迪京巴博美比熊，每次这货遇到一群小狗围上来，都会有下图的即视感。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/fc/00fc644c505855106dace0276261f84a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;709&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/fc/00fc644c505855106dace0276261f84a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;爱情和性生活问题：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二货已经一岁多了，春心早已躁动。但凡见到个姑娘，兴奋的毫无形象可言，各种卖萌鸡冻不能自已，坚决贯彻死缠烂打，还动不动就尾随人家姑凉许久，任凭我妈如何呼喊，死都不回头。毫无逼格可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽说是十里八村最英俊排行榜前三甲的二货，但是，毫无帅哥应有的高傲和节操，见到异性必然显现不可自拔的淫贱和猥琐，高帅富的形象尽毁，简直让闻者伤心听者流泪。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次，我娘的疏于监管，导致他随便找了个金毛破了处，最后，还陪给人家女方家500块的打胎费。从此对于二货找对象这件事，我爹娘简直就是严防死守，不让他有半点越轨行为，还同时唏嘘，还好家里就我一个让人闻风丧胆的女儿，真庆幸没真生个随意当爹的脑残儿子，那就不是500块的问题鸟。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;一边是友情，一边是爱情：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从当了新郎，二货对异性的热爱简直成立方的趋势增进。二货有个好基友，叫什么我不记得了，是个什么品种，我也不记得了，不过，不要在意这些细节！你们自行脑补吧！二货很珍惜和基友的友谊，每天都要认真的和他玩上个把小时，态度很是温柔，小心翼翼的维护着友情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到有一天，小区来了个阿拉斯加姑娘，那个貌美呀！虽说二货是个不挑食的没品男，丑的要死的异性也要调戏和纠缠，但是遇到极品，还是显出超出平常的热情，激动万分。他的好基友也很开心，两个狗用小流氓围观良家妇女的阵势像阿姑凉压进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁知，故事还没发展到需要描述阿拉斯加的反应，他们兄弟俩就已经内讧了。我家二货，仗着狗高马大不要脸，迅速的把好基友咬了一顿，好基友还没反应过来，就被自己的兄弟出卖，败下阵来，悻悻的离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二货重色轻友的龌龊行为，引起了巨大的反响，顶着群众的指责声，二货依然坚挺的采取胜利者的姿态，想要跟姑娘继续发展，结果发现，阿拉斯加不见鸟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这真是个忧桑的故事。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天，果不其然，好基友完全不理睬二货，我家二货也算是能屈能伸，极不要脸，用了整整2个小时低三下四的赔罪卖萌，这才换得好基友的原谅，冰释前嫌，大家又过上了开开心心的狗生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;主人们的社交衍生问题：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人在狗群里遛狗是必然需要跟人交流的呀，没见过可以全程保持缄默的狗主。再加上，我妈是个善于观察，沟通和传播的大妈，简称八卦，于是，短短两周，她老人家不但熟练掌握方圆百里之内的所有狗的种类名字性别年龄爱好有没有节育等，甚至连人家主人的各方面情况都也差不多了如指掌了。。嗯，没错，大妈的小宇宙，八卦心和无聊程度是永远超乎人类想象滴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了了解，自然有喜恶和偏好，像我娘这种价值观朴素的中老年妇女，怎么能意识到众生平等的大爱？满脑子就是：哪个狗不好看啦，哪个狗的主人不好看啦，哪个狗太呱噪啦，哪个狗的主人太呱噪啦，哪个狗没洗澡啦，哪个狗打不过啦。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，经常人为干涉和阻止我家二货和那些她看不上的狗玩耍，怂恿和鼓励其跟她喜欢的狗亲近。二货很是不解，但是碍于要给主人面子的心态，每每相当顺从。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包办友情害死狗呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;别的狗和狗主估计也是一样的心路历程，于是，小小一个社区，区区几十只狗，也洋洋洒洒的有了宫斗戏的即视感。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;自尊心问题：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家二货，二归二，可是是个很有自尊心的骚年，别问我怎么知道的，反正我就是知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于他是个萨摩耶这个可怕的本质属性，和他酷爱打滚这个悲催的特质，导致，基本上，洗完澡前两天，还勉强是个白狗，第三天开始变色，趋向颜色要看他最近活动的范围和活动内容，如果是草丛马路，就是灰，如果是土地就是黄。最终一周后，所有过程颜色都不重要了，结果最终尘埃落定为，一只黑狗。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会发现，前三天，二货是趾高气扬的四处显摆，生怕别人不知道他的外貌优和气质佳，跟姑娘买了新衣服就会迫不及待的上街溜达是一个心情。从第四天开始，就会略显谦虚和低调，到了一周后，就是完全溜着墙根走路，夹着尾巴做狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起这事，二货还有个心酸的故事。有一次，在街上偶遇他前丈母娘牵着他前妻，二货正欲上前寒暄再续前缘，他前丈母娘一声大吼：“你远点，我家的刚刚洗过澡！你辣么脏！” 二货真的原地愣住，眨了眨无辜的有大双眼皮的没有眼白的乌黑的眼睛，低下头，转身回家了，任凭我妈在后面咋叫也不理。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我俨然听到玻璃心破碎的声音。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：看到大家热情似火的求照诉求，经过一番激烈的思想斗争，我决定出卖我家二货，没错，为了赞！我什么都干的出来！豁出去鸟！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爆黑照！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/42/e442a6f47ada759853e517a76835c81b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;507&quot; data-rawheight=&quot;729&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;507&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/42/e442a6f47ada759853e517a76835c81b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========内外的分割线=============&lt;br&gt;&lt;br&gt;对外社交大抵如此，对内的人狗际关系，也是错综复杂滴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这货简直是个狗精，修炼的就是【溜须拍马见风使舵欺软怕硬势利眼大法】。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对我爸，唯唯诺诺，毕恭毕敬；对我妈，呼呼喝喝，随意甩脸；对我，简直【谄媚】。因为他森森的感知到，我在我家不可撼动的牢固的至高无上的地位，咩哈哈哈哈哈，哈哈哈哈，嗯，跑题了，拉回来。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始养他的时候，我并不在国内，而且许久没回国了。这货第一次见到我，竟然主动凑上来跪舔，各种摇头摆尾和曲意逢迎，我爹妈当时就震惊了，因为一般情况下，他是傲慢的面对初次见面的“陌生人”滴，别说亲热了，连正眼都不多看一眼。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;迄今为止，只有我喂他东西，他会老老实实坐下，乖乖的吃。还没发现第二个能命令他坐下的人。他从一个听不懂命令的二，到屈服在我的淫威之下，学会坐下，大概历时10分钟之久，这事情让我爹久久不能释怀，感慨其无以伦比的势利眼才华，称其为拍马屁界的翘楚！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========结束的分割线=============&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;要得到万千宠爱，尽量不得罪人和狗，还要讨好所有有利益输送关系的人和狗，还要维护自己的尊严，压力能不大么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;男默女泪呀卧槽，这年头，当个狗都这么艰辛。。。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：忽然发现，有个收藏夹叫【美食】是几个意思？？？？？？？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/ba/10baca36242854d3c08213fdd6ac4b0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1353&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1353&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/ba/10baca36242854d3c08213fdd6ac4b0a_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22717359/answer/22432660
</link>
<author>
何鑫
</author>
<title>
为什么被江河穿过的城市多数河两岸发展不均衡？
</title>
<description>
其实这个问题是本末倒置的&lt;br&gt;因为从历史上将，河流穿城的城市最初都不过是在河流的一岸发展起来的。这个可以参考中国古代的历史地理，南京、长沙等等你列举到的城市，以前的城墙都只在河流一侧，在河流的另一侧只不过是小村落。不但如此，上海、巴黎、伦敦这样的大都会也是如此，本来就是在河流的一侧。&lt;br&gt;后来，由于城市不断发展，土地的需求增加，过河开发就成为了必须，将河对岸并入了城市，于是就造就了河流穿城的现象。但是原来的河对岸由于发展晚，自然在发展程度上要相对落后。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20436327/answer/22448970
</link>
<author>
黄一孟
</author>
<title>
长时间坐着工作，如何选择舒服的椅子？
</title>
<description>
看了下几个热门答案，质量实在不高……&lt;br&gt;说实话这个问题我还是挺有话语权的，因为我为自己的公司买了五百多把Aeron Chair，两百多把World Chair。在工作椅上的花费近五百万元，在购买前当然也做了非常缜密的比较和分析，至少亲自长时间坐过比较过Herman Miller、Humanscale等大牌的几乎所有办公椅产品，我的建议肯定会比单纯摘录网上资料的信息靠谱得多&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说下我觉得区别一把工作椅好坏的3个关键点，这3点也通常是一般椅子完全做不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 扶手&lt;br&gt;新手最简单判断一把椅子好坏的方法，就是看椅子的扶手是连接在椅背上的还是座垫上的，扶手连接在椅背上的椅子，当后仰时，扶手能和人的背保持同样的角度，获得舒适的手臂支撑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/af/b7af7352c41544ba8cfba710fe407f52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/af/b7af7352c41544ba8cfba710fe407f52_r.jpg&quot;&gt;图为扶手与椅背相连的Aeron&lt;br&gt;&lt;br&gt;而差一点的椅子扶手是连接在座垫上的，而当后仰时，座垫倾斜的角度和椅背也就是人的腰是不一致的，导致后仰时，手臂无法很舒服的摆放。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/64/1064f74196e1aaff972a59c959ba46fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;282&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;282&quot;&gt;&lt;br&gt;图为宜家的马库斯&lt;br&gt;&lt;br&gt;扶手的结构在舒适感上可能还没有那么的重要，但确是检验一把椅子好坏最简单的一个方法，因为这一个简单的设计足以表明椅子制造商的态度。而从这一点上，很多答案里提到的DXRACER赛车椅啊，宜家的马库斯啊，都是第一步就不及格的椅子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 腰托&lt;br&gt;说到椅子的舒适感，最重要的应该就是腰托，岁数越大对这个越敏感，我以前年轻的时候对椅子完全无所谓，不带靠背的木板凳都可以坐半天。现在30岁了腰就开始不行了，没好椅子真心坚持不住。&lt;br&gt;腰托这个要看起来就不是简单有和没有的区别了，因为虽然很多椅子都会放一个大大的腰托，但是坐起来一点感觉也没有。其实腰托可能是整把椅子技术含量最高的一个部件，一定有复杂的机械机构与整把椅子相连，当然最真实的检验方法还是要靠自己来坐，不论各种姿势，椅背是否能够完整的把背部包裹起来托住。&lt;br&gt;另外高级一点的椅子例如Aeron是可以腰托前后调节的，更容易调整到自己舒服的位置。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/89/4189b5cfaea0141f0ace8ee66e91703a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5472&quot; data-rawheight=&quot;3648&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5472&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/89/4189b5cfaea0141f0ace8ee66e91703a_r.jpg&quot;&gt;图为Aeron的Y字腰托&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 椅背倾斜力度&lt;br&gt;不同的人之间体重不同，所需要的椅背倾斜力度其实是不一样的。而普通的椅子的倾斜力度是固定的，导致体重轻的人靠不下去，体重重的人则一下子就靠到了底，不但没有承托感还容易坐翻掉。&lt;br&gt;而Aeron的解决方案是可以通过手动精细调节倾斜力度，让每个人都找到合适自己体重的力度，所以每把Aeron都是很有量身定制的唯一感的，坐习惯以后，换其他椅子都会坐不惯。但是同时也带来了其他问题，例如我的椅子我老婆就完全坐不了(靠不下去)。而且Aeron的这个功能特别不方便调节，所以特别不适合会议室，或者24小时换班的客服等需要换人坐的椅子。&lt;br&gt;从这点上 Humanscale 的 World Chair 解决得比较好，通过巧妙的设计让座垫承受的体重成为靠背阻力的一部分，让不同的人都可以舒适的体验，所以我们公司会议室和客服区选的都是 World (是的，我们客服坐得也是几千块的椅子，熬夜的工作更需要好椅子)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他&lt;br&gt;以Aeron为例，他的功能可能是最全的，扶手高低、内外可调，座椅可前倾(对很多人没用)等；滚轮的灵活性远好于宜家之类的椅子，即使人不坐在上面轮子也能获得很好的抓地力；可选地板轮方便在木地板上使用；透气的网眼材料让长时间使用都不会觉得闷(这点对长时间办公非常重要，椅背网眼很容易、座垫网眼则很少有椅子做得好，Aeron和World在这点都做得很好)&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，差不多就是这些，本来只是想简单的说一下那些高富帅椅子好在哪里，没想到一不小心写了那么多。椅子这东西确实是一分钱一分货，反正目前我还没找到价格1000以内符合我这些要求的好椅子。如果要推荐的话我还是选择 World Chair，性价比会高许多(两千多)，而且不需要Aeron那么复杂的设置(在我们公司那么久实际用下来，不少同事还是完全不懂如何调节的)。家里或者公司人多可以方便轮流坐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/5a/b55a98d8690cc9bbd51fcfec9e3ae9e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1824&quot; data-rawheight=&quot;2736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1824&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/5a/b55a98d8690cc9bbd51fcfec9e3ae9e1_r.jpg&quot;&gt;图为我们公司会议室的World Chair
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22735608/answer/22440958
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在校女生意外怀孕，作为男方该如何负责任地处理？女方又该做些什么？
</title>
<description>
恳请大家不要以任何方式进行分享或转载，谢谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;很苦逼的是，这种事情真的发生在我的身上。那是2001年底，我的大四上学期。那时候，我跟男友已经不在一个学校，暑假里在一起呆过几天。由于我一直例假不太准，而且没有相关的知识。等到发现三个月没来的时候，其实已经怀孕四个月了。&lt;br&gt;那个年代，不像现在，可以很轻松的找个医院偷偷做掉。学校里要是发现这种事，很可能会被开除。我先是让闺蜜陪着去大医院，那里给的答复是：月份太大，必须引产，直接办理住院手续。我不可能找到正当的理由请假，而且那样的话，身边的人都会知道。&lt;br&gt;后来，男友赶过来后，陪我去了妇幼医院。当时那位医生说：可以尝试着流产，但是会有危险，你愿意试试吗？我毫不犹豫的同意了。当时我们都是穷学生，男友凑了所有的钱，选择了最贵的无痛人流。&lt;br&gt;我清晰记得，做手术前，需要吃好多药，然后一次次的去厕所，看着血不停的往下流。手术的时候是全麻，医生很和蔼的告诉我，一点都不痛。我知道她能看出我是学生，但是她没有半句责怪我的话。&lt;br&gt;手术时间不太长，就像做了个长长的梦。那天我请了假，在宿舍睡了一下午。第二天，我又坚持去上课。除了闺蜜，谁也不知道这件事。与此同时，男友在附近帮我租了间房子，他请假陪了我一周。每天放学后，我就去那边休息，因为害怕宿舍的姐妹会看出些什么。&lt;br&gt;后来，不知道是不是手术的后遗症，我发了十几天的高烧，直接影响了一月份的考研。再以后，我们因为其他原因分手了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要说点什么经验教训，首先，女孩子要了解自己的身体和必要的生理知识。明白什么是安全期，明白孕期是从上次来例假的时候开始算起。如果男友愿意的话，尽量还是带套比较安全。偶尔的冒险，可以吃事后药。&lt;br&gt;如果不幸还是中招，就赶紧找个正规大医院去做手术。因为你犹豫耽误的时间越久，手术的风险就越大。男孩子这时候就不要想着省钱了，选择最贵的手术，去给她买医生开出的所有保健品。有条件的话，帮她找个房子住，避免外人的非议。&lt;br&gt;最最主要的是，你要更用心去爱她。体谅她为你付出的一切。那段时间，我时常会做噩梦，梦见一个看不清楚的小孩子。我算是个性格相当大大咧咧的人，但是，时隔这么多年，我还清晰记得当年的情景。所以，意外怀孕这件事，真的对女生很有影响。&lt;br&gt;最后说的是，女孩子出了事不要怕，千万别告诉爹妈，相信你的男友，找个靠得住的闺蜜，悄悄的去处理干净就好。而且，永远不要因此觉得自己低人一等，我现在不也过得很好吗？还能轻松把这件事情讲出来给你们听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直认为，所有的经历，都是上天赋予我们的财富，无论它披着快乐或是痛苦的外衣。最终，它只会让我们变得更加强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------&lt;br&gt;我关闭了评论，是因为我这个年龄，已经不需要接受外人关于价值观的质疑了。每个人有不同的人生，不求大家相互认可，但求能够互相体谅。&lt;br&gt;有妹子私信我，关于以后如何跟老公相处，我再补充几句。&lt;br&gt;我家是个例外，因为跟老公一见钟情，而且他的性格很好，关于婚前的事情，他没那么介意，他更喜欢的是我这个人。&lt;br&gt;如果没有这么强大的感情基础，我个人不建议向老公坦白之前的事情。这年头，估计很少有人去介意处女不处女的问题，但是流产的事，能不提就不提。他问起，就说之前有过男友，含糊过去最好。&lt;br&gt;有妹子担心以后怀孕了，会不会被发现。说实话，有经验的大夫是一眼能看出来的。但是，你可以提前私下里跟她沟通，拜托她不要提这个。通常，女人都会体谅女人，她们不会多说什么的。&lt;br&gt;最后，祝大家都幸福！&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;有好友私信我，说这种事不适合拿到大庭广众来说。其实，我倒是觉得，正是因为我们太过避讳，才会觉得这种事很丢人。说实话，流过产的女生远比你们想象中要多。她们需要的更多的是谅解，而不是诸如评论区那些人，貌似站在道德最高处来批判别人的所谓圣人。一个巴掌拍不响，如果每个男人都足够爱惜自己的女人，这种事便不会发生。单纯站出来指责女人的男人们，你们有资格吗？&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;谢谢所有提醒我改成匿名的姐妹。&lt;br&gt;说实话，当我们必须要匿名才能谈论这个话题，当我们不断接受陌生人对此事的评头论足和指责，这事儿本身就挺悲哀的。&lt;br&gt;最后，我的答案主观性太强，还需参考其他答案的做法，比如有些情况下，与父母沟通最好。至于那些点名批评我的，呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20202027/answer/22440025
</link>
<author>
何明瀚
</author>
<title>
如何看待“流川枫终于懂得传球了”？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;u&gt;----------------------多图全面解析流川枫的篮球能力-------------------------&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实就流川枫的传球能力而言， @陆无双 同学已经回答得很全面了。&lt;br&gt;只是这个问题可以引申出一个非常宏大的问题：&lt;br&gt;&lt;b&gt;流川枫的篮球能力究竟如何？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;敝人一时技痒，想挑战一下这个命题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------正式开始了怎么能不割一下呢----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;流川枫给人的印象，一直是球队进攻核心、投篮无敌的吐槽神将、睡梦罗汉。&lt;br&gt;相比不断进步的樱木花道，流川枫似乎从出场之后一直就是神一样的进攻核心。在领悟三威胁之前，除了学会保存体力之外，个人能力没有任何成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能力有没有成长，咱们说不清楚，因为原著里没有相关内容。每次流川枫拿出一件新武器，我们都感觉他是“早就有了，只是现在才拿出来用”。&lt;br&gt;不过他现学现卖，跟沢北偷师了一招低手抛投是肯定的。除此之外，我们似乎找不到他“曾经不会XX，经过苦练终于学会了这门绝技”的证据了。&lt;br&gt;也就是说，流川枫这个角色的全部成长，就是那一句“学会了传球”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么？为什么学会传球是这么牛逼的事情？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他以前也会传球啊！传过很多好球啊，还有个空接呢！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/6e/9c6e9fa4943a021a48c1cd19c59e7685_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/6e/9c6e9fa4943a021a48c1cd19c59e7685_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;为什么一看他传球了，安西教练会高兴成这样？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/28/222824639d31d8949d28c5ae1a5b8bf5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;到底这个成长在哪里？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说成长，必须要说手术前和手术后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------下面是对原始版流川枫的分析-------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要承认的是，流川枫的确很会投篮各种角度各种距离出手各种快进得各种不讲理。&lt;br&gt;快攻也是一把好手，上篮扣篮补篮分球都有，而且都玩得溜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是——进攻核心？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论原著中怎么大肆渲染，流川枫其实并不是湘北的进攻核心。&lt;br&gt;的确，他的单打成功率很高，高到湘北很多时候不需要跑战术，只要“把球交给流川枫”就可以了。但是他的单打，除了得分之外没有别的作用。既不能吸引包夹，也不能组织和策应。&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了得分，他在进攻中几乎毫无作用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;观点一：流川枫并不是湘北的进攻核心&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;现在免不了要说一说“进攻核心”。&lt;br&gt;进攻核心有两种，一种叫得分核心，例如牧绅一；另一种叫组织核心，例如藤真。&lt;br&gt;不论哪一种进攻核心，都必须起一个最重要的作用，叫做&lt;b&gt;“大幅度强行改变对手的防守策略”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这个作用，流川枫完全没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;组织核心就不多说了。藤真一上场自带光环，通过对球的调度和分配，使所有队友都能在最合适的时候得到球，&lt;b&gt;对手的防守策略则会被完全打乱，不知从何守起&lt;/b&gt;——这就是组织核心的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;得分核心则是靠一己之力撕破对手防线，逼迫对手放弃原有的防守阵型，转而使用更多的人手去应对他的进攻。&lt;br&gt;&lt;b&gt;换句话说：包夹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/b1/96b1070beb45ce9544aa0b50830bc779_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;722&quot; data-rawheight=&quot;490&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;722&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/b1/96b1070beb45ce9544aa0b50830bc779_r.jpg&quot;&gt;（上图：练习赛，仙道面对双人包夹）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/9d/349d6d159d0abf24f5451c7405536df5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/9d/349d6d159d0abf24f5451c7405536df5_r.jpg&quot;&gt;（上图：对海南，牧绅一面对四人包夹，四人哦）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/42/dd427a196517a8a6c1c4b91a23723dbd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;693&quot; data-rawheight=&quot;491&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;693&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/42/dd427a196517a8a6c1c4b91a23723dbd_r.jpg&quot;&gt;（上图：对山王，又是双人包夹沢北。好吧这个包夹不是非常标准……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/6b/486b77a681657d06fd935336e14b1882_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;655&quot; data-rawheight=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;655&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/6b/486b77a681657d06fd935336e14b1882_r.jpg&quot;&gt;（上图：对山王，深津背打，吸引到包夹。此后助攻河田暴扣）&lt;br&gt;大猩猩被包夹的次数就更多了，随便截两个图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/a6/aaa6073df2c1618a4ed21048594b16b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/a6/aaa6073df2c1618a4ed21048594b16b4_r.jpg&quot;&gt;（上图：对丰玉，遭受三人包夹后分球给樱木中投命中）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/af/00afd9cf924445bfbbe120d1f9e8bdc3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;654&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/af/00afd9cf924445bfbbe120d1f9e8bdc3_r.jpg&quot;&gt;（上图：对岭南，旁白配图中遭到双人包夹）&lt;br&gt;&lt;br&gt;流川枫呢？&lt;br&gt;显然不是组织核心。&lt;br&gt;但悲剧的是，他也不能算一个成功的得分核心。&lt;br&gt;&lt;b&gt;整部著作中，流川枫都没能享受哪怕一次阵地战中的包夹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;即便是在打海南把清田虐出了翔、打陵南跟仙道抢分、打丰玉独眼破南烈的时候，也不曾见到对手使用包夹。&lt;br&gt;一次不包夹也就罢了，始终不包夹，为什么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;答案是：不值得。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;流川枫的进攻，有球时更接近早年间的科比（为了不拉仇恨，我强调一下，是“接近”），无球时更接近现在的詹姆斯哈登。长时间持球在手，中距离单打和外线干拔为主，无球移动少且不喜欢利用掩护，反击快下非常积极。&lt;br&gt;&lt;b&gt;单看他的集锦&lt;/b&gt;，感觉这货简直无敌了，投篮无死角且抗干扰能力强，总之各种硬来，各种不讲理。&lt;br&gt;可是平均的命中率，却依然处在&lt;b&gt;“让对手有点疼但是还算可以忍”&lt;/b&gt;的程度上。这个当然我给不出数据，纯粹是从对手的防守策略上看出来的。&lt;br&gt;对手确实被打得挺疼，但是为了这点疼痛，就使用包夹，给对手放出一个空位？&lt;br&gt;不值得。&lt;br&gt;忍忍就过去了，反正他体能很一般，不可能长时间保持高命中率。&lt;br&gt;只有这样去理解，才想得通为什么这么牛逼的一个得分手，却从未享受过包夹的待遇。&lt;br&gt;因为不值得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是练习赛时的仙道值得。赤木值得。沢北值得。牧绅一更加值得。&lt;br&gt;以上这些人，是货真价实的&lt;b&gt;“不放弃原有的防守阵型去限制他的话就疼得受不了”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;流川枫则还没达到这个档次。所以他&lt;b&gt;只是得分尖刀，不是进攻核心&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;湘北的进攻核心，有且只有一个：大猩猩。&lt;br&gt;不过本文主要不是分析大猩猩，所以赤木的内容就点到即止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;观点二：流川枫无球时的作用非常小&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;接着说流川枫。&lt;br&gt;纵观全书，流川枫仅使用过一次掩护。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/c8/30c8dc24f9880a647e4a1707e9ac5897_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;721&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;721&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/c8/30c8dc24f9880a647e4a1707e9ac5897_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（上图：对陵南，绕赤木掩护后接宫城传球后上篮得手）&lt;br&gt;&lt;br&gt;他超强的个人单打能力使得他根本不需要通过大量的无球跑动和绕掩护来摆脱防守，只需要队友拉开，让他在合适的位置（从各角度的中距离到各角度的三分线外）站稳了要球就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在非快攻中的接球，一般来说只有两种情况。&lt;br&gt;1.大量的三分线外要球。然而这个我竟然没能找到直接传球的图……等我下次更新看看能不能找一张。我是从他大量从三分线外发起进攻，推测这种情况是很多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.比三分线外更多的，是中距离要球进行单打。这个图就多了，我随便选两张上了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/25/c7253ad5b87f49029d623572794956fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;726&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;726&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/25/c7253ad5b87f49029d623572794956fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（上图：对海南，上半场结束前的一波流：罚球线背身要球，此后直接转身跳投投进）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/89/8089eec86ad5c1f1b90ba9892c144185_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;653&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;653&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/89/8089eec86ad5c1f1b90ba9892c144185_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（上图：对海南，上半场结束前的一波流：腰位背身要球，此后假动作接内转身突破得分）&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了以上两种方式之外，很偶尔的，会有赤木吸引包夹或抢下进攻篮板、樱木抢下进攻篮板或无主球后直接分球给空位的流川枫的情况。这个基本属于计划外的接球，可以忽略不计。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/86/f786edba60912c1ce5811ddd554f1e24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;646&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;646&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/86/f786edba60912c1ce5811ddd554f1e24_r.jpg&quot;&gt;（上图：对海南，大猩猩进攻篮板后分球）&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，流川枫在无球的时候，极少通过自己主动的移动或跟队友的配合来给己方制造机会。&lt;br&gt;这样做的缺点就是：在他无球时，防守球员在一定程度上敢于离开他去协防。&lt;br&gt;例如：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/a9/7ea9f4f2a42c3c6a689dad0faffb6cdb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;705&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;705&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/a9/7ea9f4f2a42c3c6a689dad0faffb6cdb_r.jpg&quot;&gt;（上图：对海南，清田在阵地战中协防大猩猩）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/fb/72fbbfe36eb846a4cf3fe9e41458735f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/fb/72fbbfe36eb846a4cf3fe9e41458735f_r.jpg&quot;&gt;（上图：对岭南，包夹赤木的是仙道。流川枫哪去了？）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/bf/9abfb92c23849586d1fe507ed13774ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/bf/9abfb92c23849586d1fe507ed13774ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（上图：对陵南，樱木连续篮板球后仙道协防篮下。不过反正樱木也不会传给流川……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为对比，同样是侧翼球员，你什么时候看到对手放弃了无球的仙道或者沢北，跑去协防别人的？&lt;br&gt;&lt;b&gt;也就是说，无球时的流川枫，威慑力更是不如以上得分核心们远甚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无球跑动形式单一的结果，首先是容易被预判。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/a1/f8a1f4ea2df0e5aa7aa813ba86ea63b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;646&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;646&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/a1/f8a1f4ea2df0e5aa7aa813ba86ea63b0_r.jpg&quot;&gt;（上图：对陵南，被仙道预判传球路线抢断得手）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，在出现被预判的情况之后，紧接着发生的就是：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/d6/bdd6b2ed3618cdc58d7a2b958cd87850_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;391&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/d6/bdd6b2ed3618cdc58d7a2b958cd87850_r.jpg&quot;&gt;（上图：紧接着的一个回合里，由于担心被抢断，队友就不敢随意传球给流川枫）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这里可以为大家解答一个疑惑&lt;/b&gt;。一直以来，很多人都会觉得奇怪：为什么一对一跟仙道打平的流川枫，在这段跟仙道的关键飚分大战中，怎么就没打赢呢？&lt;br&gt;当然不是因为流川枫的投篮更差。&lt;b&gt;关键，就是这一次失误、一次不接球&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;分差就此从9分变成了4分。&lt;br&gt;&lt;b&gt;而这两次失败，原因就是流川枫的无球跑动太差，导致自己球都拿不到&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;进攻核心？球都拿不到的进攻核心？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为对比，仙道的接球方式就多种多样了，甚至还有这么一个标准的勒布朗式挡拆错位接球：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/8c/6d8c315fc79ab46250962505b472dee6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;666&quot; data-rawheight=&quot;422&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;666&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/8c/6d8c315fc79ab46250962505b472dee6_r.jpg&quot;&gt;（上图，对陵南，仙道一个标准的勒布朗式挡拆错位接球，紧接着造了宫城的第四犯）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才是进攻核心该有的实力。&lt;br&gt;不论有球无球，都能形成持续的、全方位的进攻威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下上面这几段：&lt;br&gt;1.流川枫在无球状态下，威慑力很小。&lt;br&gt;2.流川枫的无球跑动少且形式单一，所以无法形成持续的、全方位的进攻威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;观点三：领悟三威胁之前，流川枫在进攻中的战术意识很差&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;今天就先写到这里，明天再更。&lt;br&gt;放一张图，让大家初步感受一下什么叫“游离在战术体系之外”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/ed/b5ede4abbc5062021aeadb3c4a7f24d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;694&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;694&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/ed/b5ede4abbc5062021aeadb3c4a7f24d1_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
