<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21179607/answer/30366117
</link>
<author>
王麟
</author>
<title>
听万青的人品位比听凤凰传奇的人高么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;普通人只在乎好不好听，文艺青年只看中逼格。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20758990/answer/29048770&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么周围朋友都觉得万能青年旅店难听？&lt;/a&gt;这个答案其实已经说啦~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;判断事物的好坏，为了不得罪人，只好&lt;strong&gt;和稀泥&lt;/strong&gt;。这是大多数人的做法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“各有千秋”就是一个和稀泥的词。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;题主特别强调  听万青和听凤凰传奇 这两个人的收入相同。假设一个煤老板和一个高级金领的收入相同，你觉得他们的品位是不是一样的？显然不是啊。因为见识、学历、文化程度、价值观各不相同了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尽管经济基础决定上层建筑，但渠道还是很重要的。一个收入不高的博士和一个金链汉子，虽然前者的收入不如后者，但品位还是一目了然。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，品位还要拿到一个群体范围来说。比方说在广大农村地区，听凤凰传奇已经是一种品位很高的象征了，许多听凤凰传奇的农民工心里也认为他比那些还在听山歌的人品位要高得多了。但在年轻人眼里，听凤凰传奇和听山歌的人基本都是一个品位阶段，没什么区别。听周杰伦王力宏的打工仔也觉得比那些听冷漠、许嵩的人品位要高。但对于听万青、二手玫瑰的歌迷来说，听许嵩和周杰伦的人的品位也在一个档次。你不承认这个事实就是不客观。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同样的道理，那些在微博上转发李铁根、留一手、天才小熊猫的人可能也觉得自己比那些只知道赚翻冷笑话精选和爱情经典语录的人品位要高。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结论是，品位这个东西是存在，但是最好别拿出来说事儿。大家心照不宣就好啦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，为了我的歌迷，我还是要说一句，听《伤不起》的人品位最高！！！！。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25152251/answer/30363477
</link>
<author>
王帝彼得
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 9 日苹果的产品发布会以及新产品？
</title>
<description>
&lt;p&gt;“摄像头凸起，不美，为了摄影而妥协。你就不能挑战光学极致？差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“背后白带，为了信号而妥协，不去挑战金属质地极致。差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“iWatch续航呢？买了个表天天充电？就不能突破电池技术的瓶颈？差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你是苹果，你是Apple，你是Steve Jobs留给全人类的珍贵遗产，所以你必须极致，必须突破，必须革命性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;真难为Apple了，牛逼了几把就得代表全人类去挑战各种物理定律了。&lt;p&gt;“处理器、像素、屏幕……这些都是常规升级，没有革命性突破性创新，差评。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说好的蓝宝石呢？害得老子满仓的概念股一泻千里，买了个表，差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“毫无惊喜，苹果已死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有了乔布斯，‘现在的苹果，是一家巨型乡镇企业，伤感。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;真难为Apple了，全球70亿人一年卖出2亿iPhone，42%出货量把第二名甩得尾烟都看不见的市场占有率，就这样还要被追赶者（我不认为iPhone有竞争者，至少目前为止，括号内为私货不服不辩）和消费者鞭笞着：你要创新，你要带领业界前进，你要推动世界的发展和进步……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这么一个充分竞争的市场环境下，如果行业领先者还能有超过一代的技术储备，只能说明竞争者的无能：我都没出全力，你就倒下了。Apple没有拿出更革命更震撼的产品和技术，是因为不需要这些，就已经可以成为行业标杆，在每一年的秋季引领整个世界的潮流。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当在全世界最大的电子产品消费国只靠性价比、秀下限、水军和情怀都能卖手机的年代，你让Apple去挑战人类理论物理、材料化学、工程设计、制造工艺和成本控制的极限？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我特别愿意相信，Apple、Google、Qualcomm、SXC、Sony等这些公司都有一些特别珍贵的东西，真正的“情怀”：用自身的努力，让人类世界变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但首先，我们得让自己配得上那个愿景中，更美好的世界。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215357/answer/30362746
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
如何评价留居日本的中国男子穿旭日旗 T 恤登泰山受到抗议？
</title>
<description>
&lt;b&gt;民主也好，自由也好，博爱也好，并不是无底线的，也不是无义务的。一味强调一方的权利，置另一方的权利于何地？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;依照以上某些答案的说法，民众遇到这种挑战公众行为准则底线的做法，就只能看着，谴责，报警，但任何&lt;b&gt;“不友善”&lt;/b&gt;的行为都不能有，上前指责，围堵，喝骂都不行，因为要“尊重”这个人的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这样的逻辑，请这样的兄台，提个猪头到国外的阿拉伯人区溜达一圈，体现一下他的自由和勇气，看看会有什么报应。或者挂一个“i hate Negero”的牌子去黑人区溜达一圈，看看啥结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就是这种人，前些时间在山东招远事件的时候，怒斥周围群众不作为，“冷漠！麻木！毫无人性！一定要等到警察来了管么？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;瞧，话都让这种好嘴说完了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;危害公共利益，挑战公共道德的行为，民众有权利进行制止，甚至采用暴力的行为，法律上有个名词对此进行了描述，叫做“见义勇为”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是有人又蹦出来嚷嚷了，一个日本海军军旗和一句口号嘛，有啥违法的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;去日本靖国神社前面看看，打这种旗子的都是什么人，这个旗帜和口号是有典型的象征意义的，不是日之丸，不是天下布武，是日本联合舰队从对马海战就一直肆虐太平洋的标志，外圈辐射的日光，是日本军国主义对外扩张的野心。所以这个标志和SS的闪电标志一样，是被认定为军国主义象征，是邪恶的符号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这一次我无条件支持围观群众，何况他们并未有过分的暴力行为，有何不可？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没人喜欢战争，但面对魔鬼一味退让，那就去读一下马丁·穆尼拉牧师的那段话吧，看看最后谁替你说话。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20743692/answer/28344438
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
相恋四年的男友家境贫寒，来自农村，家人都劝我分手，怎么办？
</title>
<description>
我劝那些天真的不知世间险恶的城市姑娘们，在评论我这个答案之前，先去看看下面这些东西，了解一下“凤凰男”这个群体。&lt;br&gt;但如果看完这些你的观点是：&lt;b&gt;”这些全都是虚构的真实生活中怎么会有这么荒唐的事情发生？“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那后面的你也就甭看了，我只能劝你去找个凤凰男，跟他谈一段恋爱，然后嫁给他，看看这个世界的真实面目是什么样子的。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://hn.qq.com/a/20140821/021631.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;长沙婆媳为蒸鱼放姜争吵 儿护母杀妻被判无期&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/23569943/?author=1#sep&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【转播】嫁了农村“凤凰男”，我打掉了6个月的孩子...&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/31010105/?author=1#sep&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【完结】悲惨的教训，和凤凰男在一起七年的惨痛经历。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/18661302/?author=1#sep&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【已完结】奉劝各位JM，不要嫁凤凰男&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/2368387985?pn=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刚住进去一个月的新家被对面怒天级凤凰男抹屎！你&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-funinfo-2905674-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;嫁凤凰男的终极悲剧：被婆婆斩首（后续：凤凰男已开始四处相亲）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那些玻璃心凤凰男们（知乎明显是这类人的聚集地），我劝你们要反驳就丢点干货，别丢一句什么“答主的水平也就这样了”，或者什么“给人贴标签是耍流氓”之类的自取其辱&lt;br&gt;对于这种连直面自己身上存在的问题的勇气都没有的凤凰男，&lt;b&gt;我看不起你们&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;楼下那位要数据支撑的 &lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/86af07c9489705dd01ba72e1bbb569b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;723&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;723&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/86af07c9489705dd01ba72e1bbb569b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec8b7ee216d63c455f749e8b965e007f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ec8b7ee216d63c455f749e8b965e007f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;数据来源：&lt;br&gt;风笑天. 青年婚配类型与夫妻关系——全国五大城市 1216 名已婚青年的调查分析[J]. 社会科学, 2012 (1): 87-94.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;孔雀女嫁给凤凰男就是有更大的概率不幸福，谢谢&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是原来的答案，是转贴。在这个对凤凰男的批评的文章后面还应一些人的要求加入了关于&lt;b&gt;“凤凰男应该如何自我救赎”&lt;/b&gt;的内容，同样是长文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-free-970792-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;谁败坏了水晶凤凰精英男&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是我从天涯贴过来的几年前的热帖，有兴趣的看看好了，原作不是答主，是一个农村人&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这几年，水晶凤凰精英男几乎成为过街老鼠：一则人人喊打，二则他们总能找到适合自己的土壤生存繁衍。&lt;br&gt;　　若说十几二十年前还有不少女孩子会在爱情的催发下，本着献身精神，义无反顾地投入水晶凤凰精英男的怀抱，现在这个群体已经大大减少了。甚至一些二十岁不到的女孩子，在谈到水晶凤凰精英男的时候，都会嗤之以鼻。至于网络上针对水晶凤凰精英男的批判嘲讽之潮，更是数年保持坚挺状态。&lt;br&gt;　　原本以为考出农门就可以平步青云水晶凤凰精英男们，恐怕是很难接受这种状况的。他们始终想不明白，为什么自身如此优秀，在婚姻家庭问题上却一再受挫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　要看清楚他们的婚姻问题，首先得看清楚他们是一种怎样的人。他们的人格特征价值理念之中，是否具有共同的要素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、贫瘠之罪&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　水晶凤凰精英男往往从贫瘠的地区拍着翅膀向城市飞过来。有人见了说是凤凰，有人见了说是鸟人，这不重要。&lt;br&gt;　　重要的是，贫瘠是一种具有强大反噬功能的邪恶力量。&lt;br&gt;　　别跟我说什么穷人家的孩子早当家之类的屁话，“早当家”的孩子没有完整童年才是真的。也别跟我说什么贫穷能孕育智慧道德财富，贫穷就是贫穷，是一种让人处于缺乏安全感、稳定感状态和力量感的元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　水晶凤凰精英男的成长环境中就充满了这种元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　物质的匮乏，往往是他们童年最深刻的印象。&lt;br&gt;　　食物是匮乏的，蛋白质也是不够的，衣服也是匮乏的，文具也是匮乏的，住所是破败的，劳作是辛苦的，家庭是被人鄙视的……和水晶凤凰精英男谈话的时候，只要稍微进入一点，他们就会开始告诉你，从前家庭是如何的贫困，父母是如何的艰辛，伴随着几滴眼泪，他们接着就会充满自豪地说“他们好不容易供我读了大学，我要回报他们。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　长期物质匮乏的煎熬，使得他们几乎把所有的精神力都集中在与贫困作斗争上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是他们没有想到的是，精神的贫困比物质的贫困来得更加彻底，也更加无法摆脱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　长期贫困所形成的精神创伤，往往是常人难以理解的。如果一下子无法想明白，倒不妨去想想我们的父母辈。他们超乎寻常的节俭、饮食的苛刻，不是个别行为，而是一种群体症状。在经历了极端贫困之后，在他们内心留下的对消费、消耗的极度恐惧。甚至我们中国人对“吃”的推崇，也是绵延于整个民族发展过程中的饥饿感所导致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当然，贫困造成的精神创伤，远不止于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　其实大家也不难发现，当我们围绕水晶凤凰精英男现象进行讨论的时候，总会有些人出来说一些很有趣的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　比如：&lt;br&gt;　　城里人有什么了不起，老子有钱，天天玩城里妞，而且要玩处女大学生，想怎么玩就怎么玩！&lt;br&gt;　　你们这些女人别太嚣张，等你男人赚了大钱，上了高位，一脚就把你蹬掉！&lt;br&gt;　　你要是在**地方，老子揍得你爬都爬不起来！&lt;br&gt;　　你凭什么看不起水晶凤凰精英男，开国元帅里头，不都是水晶凤凰精英男吗？&lt;br&gt;　　往上数三代，谁家不是种地的？&lt;br&gt;　　农民是纯洁的淳朴善良的，城里人自私狡诈恶毒无耻下流。&lt;br&gt;　　……当然还有一些更等而下之的滥骂，就不再一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　能不能看出他们的问题所在？&lt;br&gt;　　对，仇恨，对异己言论者的仇恨。&lt;br&gt;　　这种仇恨直接绕过谈话的理性逻辑和情感逻辑，针对发言者进行想象式的人身攻击。他们对言论本身的情理，并不关注，他们仅仅关注自己有没有被维护被赞同。在这种极端行为下面埋藏的，是恐慌和无助。&lt;br&gt;　　他们对自己的“道理”其实是毫无信心的，对自己捍卫自身观念的能力也是充满怀疑的，甚至他们连听完别人阐述的耐心也没有。长期的贫困生活告诉他们，道理是没有用的，沟通也是没有用的，当你处于劣势，你的一切都会被剥夺，你会一无所有并无处申诉无处辩解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然道理是无效的，那么，在他们的生活经验中，什么才是有效的呢？&lt;br&gt;　　从我前面列举的句子中已经给出答案了——金钱、权力、暴力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在涉及水晶凤凰精英男的所有案例中，几乎都有这三者的妖娆身姿。&lt;br&gt;　　在农村里，一个人有钱，就可以让全村人羡慕你；&lt;br&gt;　　有权，就可以让全村人巴结你；&lt;br&gt;　　有暴力，就可以让全村人畏惧你。&lt;br&gt;　　而这三者对于周围人的伤害力量，也是可以看到的。你可以侵占别人的土地，可以任意欺凌别人，可以欺男霸女。被损害和被侮辱者，不仅不会获得公正，连同情也不会有，有的只是落井下石和幸灾乐祸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　作为从未离开过农村的人，我可以无比清晰地看到，所谓的“朴实”，常常是一个面具。这种朴实，更多时候，只是作为被剥削到无力反抗的麻木面目出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那些父母之所以热衷于勒索水晶凤凰精英男，倒不是因为他们蓄意恶待这个儿子。而是他们迫切需要儿子通过金钱资助、权力展示（找工作、找门路）来显耀自己的力量，通过周围人羡慕的眼光、巴结的表情来证明自己的价值。他们在长期的压抑中，等待的就是扬眉吐气的这一天。他们砸锅卖铁让孩子去读书的目的，除了养老需要之外，更加需要拥有这种力量的快感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　悲哀的是，儿子其实是认同父母的。他们会忍耐会巴结会看人眼色，只是因为他们渴望发达，他们对金钱权力和暴力的敏感和迫切，是很多人难以想象的。他们眼中盯牢城市女，倒不是因为城市女更加可爱，而是她们的家庭和她们自身的能力，会让他更加容易地实现自己的人生目标。只是他们没有料到，这些女人会如此难以控制，这是后话，暂且不表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在他们尚未得到金钱权力和暴力的满足的时候，他们会低眉俯首，同时在心里暗骂：等老子发达了，一定要……请相信我，他们拥有这些之后，不是去做慈善，也不是帮助别人，而是努力获得欺凌别人压榨别人歧视别人的机会。甚至也说不清，他们真正需要的，是拥有更多资源，还是拥有奴役他人的力量。&lt;b&gt;只是，他们就是在这种环境中长大的，人活着，不是奴役他人，就是被他人奴役。他们没法想象第三种状况。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这是精神贫瘠的症状，他们被自己困在结界之中。&lt;br&gt;　　除了他们自己，任何人都无能为力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、其次，是男人的大家族观念。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　怎样才算是一个家庭？&lt;br&gt;　　女人会说：孩子、丈夫和我&lt;br&gt;　　丈夫会说：我爹我娘、我兄弟姐妹、我叔伯姑婶舅姨堂表兄弟姐妹、我孩子、妻子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　瞧出问题来了没有？&lt;br&gt;&lt;b&gt;女人心中最重要的，在水晶凤凰精英男的心里，是最不重要的。女人倾尽心血培养的，只是精英男用来向人炫耀的资本。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　杨德昌在与蔡琴十年柏拉图婚姻之后，用“十年婚姻，一片空白”来评价自己和蔡琴的婚姻。&lt;br&gt;　　而蔡琴的回应是：“我不觉得是一片空白，我有全部的付出。”&lt;br&gt;　　婚姻在精英男的眼里，其实并不重要，顶多不过如同衣衫一样重要。比婚姻更加重要的，是自己的大家族，是自己父亲的家。&lt;br&gt;　　这是他们打心眼里认同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　竭尽自己的资源，满足父母的要求，表达对大家庭权威的服从。精英男们打心眼里认同“服从”——小家庭服从大家庭，儿女服从父母，妻子服从丈夫。&lt;br&gt;　　所以，父母要钱，服从。&lt;br&gt;　　父母要更多的钱，也服从。妻子反抗，就想办法压制妻子，让妻子服从自己。&lt;br&gt;　　父母要入侵自己的家庭，还是服从。妻子反抗，就想办法压制妻子，让妻子服从自己。&lt;br&gt;　　父母伤害妻子，干扰妻子，妻子只能忍耐，妻子反抗，就想办法压制妻子，让妻子服从自己。&lt;br&gt;　　父母要狸猫换太子，照样服从。妻子反抗，就想办法压制妻子，让妻子服从自己。&lt;br&gt;　　…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　到最后，所有的压力都集中到妻子身上。&lt;br&gt;　　所有的痛苦也在妻子身上迸发出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　她除了做好一个妻子之外，还要担负起替丈夫尽“孝道”的责任。她的时间她的精力她的社会资源，一下子就变成了丈夫家族的公共物品，没有拒绝的可能。&lt;br&gt;　　如果拒绝，就会被戴上“你看不起农村人”“你是势利眼”“你太现实了，太不孝了”之类的帽子。或者也会被讥讽为缺乏长远眼光，或者缺少家族归属感，更加严重的是——“你不接受我的那些亲戚们，就是不接受我。如果你爱我，你就一定会包容我的亲戚，比我更关心我的亲戚”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　诸多的道德指责，无一例外将矛头对准妻子。本来作为一个男权家族来说，也是正常的：如果要维护家族的利益，那么肯定是选择先损害媳妇的利益。因为她对于家族来说，是最不重要的，她媳妇是外姓人。同时还有所谓的妻子如衣服之类的言论，更加甚嚣尘上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　关于水晶凤凰精英男“歧视女性”和“大家族”这两种观念，还有一个非常奇妙的结合点。&lt;br&gt;　　他们会发表言论一：现在的女人都是垃圾……（类似的话，大家各自揣摩）&lt;br&gt;　　接着发表言论二：除了我妈妈我姐妹我家里的亲戚和我老婆……（延伸名单，大家各自揣摩）&lt;br&gt;　　他们说这番话，真是显得非常非常可爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　因为歧视女性和家族观念发生冲突的时候，他们朦朦胧胧地去维护自己家族的女人的权益，就像个三岁孩子维护自己的玩具一样。但是他们的智力和见识又无法让他们完成这项艰巨的任务。所以接下来，他们就要开始攻击不同意见者的家人了，一般从下半身开始攻击。因为在他们看来，这是最具有侮辱性质的，而且侮辱的不是受害人本身，而是受害人所在的家族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、问题成为问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　水晶凤凰精英男在以前还不算一个问题，为什么会在现在成为一个问题呢？&lt;br&gt;　　我相信大家跟我一样，都曾经怀有这样一个疑问：&lt;br&gt;　　以前水晶凤凰精英男问题为什么没这么突出呢？&lt;br&gt;　　原因如下：&lt;br&gt;　　1.以前的“大学生”含金量高，工作待遇、住房等方面都有保障。而且这些福利都无法折现，难以转换，不方便流通。&lt;br&gt;　　2.以前是普遍贫困，大家都穷，谈不上谁拖累谁。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.以前女性更少得到教育、工作和晋升的机会，在经济上受制于人的现象更为普遍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　4.以前人们没有不结婚的自由，也没有离婚的自由。&lt;br&gt;　　5.以前交流平台少，人们获得的往往是单方面信息。在男性普遍掌握媒体的条件下，不服从的女性，往往是被妖魔化了的。不幸福的女性不但得不到同情，也得不到帮助。女性争取幸福的行动，也无法得到舆论的支持和现实的支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　有这样一个命题：&lt;br&gt;　　信息决定价值判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　意思是说，一个人在成长过程中获得的信息，会决定这个人的价值判断。这是历朝历代专制君王都要实行愚民政策的心理学基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在前网络时代，女性的记述往往作为男性欲望的投射而出现。每个女人都成为一座孤岛，她们所承受的耻辱委屈和痛苦，是别人看不到的。出现在人们眼前的，往往是被妖魔化、面具化了的女性，连女性自己也无法看清自己痛苦的原因。&lt;b&gt;所以，“婆媳矛盾”这个伪问题取代了夫妻矛盾这个真问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一旦这个取代成功实现，那么女性——无论是婆婆还是媳妇——就必然成为牺牲品。而作为问题根本的男性，却可以逍遥在外，甚至可以博取一些同情。&lt;/b&gt;在“孝道”面前，爱情是不堪一击的，夫妻情分也是微不足道的，甚至骨肉亲情也是纤薄如纸的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　女性在开口讲述之前，就已经被打到了，她还能有什么言语？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　也就是说，问题一直都存在。&lt;br&gt;　　但是由于双方势力太悬殊，弱势的一方被打压得连喊疼的力气都没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是大家纷纷说，啊，以前好啊，以前的女人多么贤良淑德，温柔体贴。&lt;br&gt;　　靠，这种贤良淑德，得有多少内伤？这种温柔体贴，得吐多少鲜血？&lt;br&gt;　　既然美德如此之美，怎么不见哪个大老爷们去贤良一把，去体贴一下？&lt;br&gt;　　简直就是谋财害命杀死了人还说，啊，人家多么伟大，把钱给了我，把命给了天！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　已经存在千百年的水晶凤凰精英男现象，到今天才成为一个“问题”，其实也是非常有趣的。&lt;br&gt;　　因为女性的成长，到了这个程度，揭露水晶凤凰精英男给家庭带来的不幸，也就成为顺理成章的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　自古以来，女性只是作为男性的附庸和男性欲望的载体而存在，男人就是她们的全部，而她们的苦难无人书写。自从女性接受教育，拥有属于自己的工作和财富，她们的精神世界才开始变得不一样。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　应当感谢独生子女政策，它让众多女孩子拥有了和男孩一样的教育资源。她们的示范下，人们发现原来女孩子也可以做得这么好，原来女孩子也可以这么骄傲。而越来越多的开明家庭，在平等中与孩子进行沟通交流。这些女孩子们拥有足够多的爱与奶，在精神物质上都充分满足。她们会有小脾气，会倔强，也会任性。她们自我中心，关心自己的感受，关注自己的幸福与自由。她们读书学习，不断成长，她们汲取精神养分时候的积极与热情，常常让人感到讶异。她们的精神是开放的，总是愿意接纳新鲜观念。她们所接受的教育和她们周围的人让她们更容易接近爱与和平。&lt;br&gt;　　她们相信爱情，相信爱能超越一切。当她确信自己不是这个男人的最爱，她们不会有太多忍耐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　这些女孩子会在爱情的旗帜下，作出很多让步很多牺牲。&lt;br&gt;　　她们可以不要聘礼不要彩礼不要房子。&lt;br&gt;　　她们可以放弃刁难别人的机会。&lt;br&gt;　　她们可以宽容一个伤害自己的人。&lt;br&gt;　　她们可以为一个自己并不认识的人做很多事情。&lt;br&gt;　　她们可以担负起工作和家庭两头重任。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是在她的人生中，有些事情是无法接受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　她们无法接受欺骗和背叛&lt;br&gt;　　她们无法接受男尊女卑&lt;br&gt;　　她们无法接受奴役的规则&lt;br&gt;　　她们无法接受家庭暴力&lt;br&gt;　　她们无法接受不再相爱不再关心&lt;br&gt;　　她们可以没有男人，但是不能没有自我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一旦遇到这种情况，离婚几乎是她们唯一的退路，也是最有效出路。&lt;br&gt;　　而且，她们会说出自己的遭遇，会让自己的人生经历变成故事，留在这个世界上。&lt;br&gt;　　而这个故事会引起无数心灵的震颤和共鸣，她们在寒冷中相互激励，相互支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　她们在思考，在行动，在言说。&lt;br&gt;　　她们用一切的可能去打破沉默，挣脱枷锁。&lt;br&gt;　　她们自己向着自己的幸福一路飞奔，没有什么能够阻挡她。&lt;br&gt;　　也许她们失败过很多次，但是她总还想再试一试。&lt;br&gt;　　她们挖苦水晶凤凰精英男，不是因为他负心，而是因为他悖时而行，不思进取。&lt;br&gt;　　她们嘲笑水晶凤凰精英男，不是因为他贫穷，而是因为他落后，且固步自封，自以为是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的一位老师曾经感慨，这十来年，女性飞速成长，而男性却好像被宠坏了的孩子，依然躲在古老的怀抱里面，不愿面朝未来的阳光。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　写下此文，绝非为了与水晶凤凰精英男“斗争”，而是探究如何建立更适宜于现代生活的家庭关系。&lt;br&gt;　　健步如飞的女性群体，绝不是男性的恶意竞争对手，而是一种相互促进相互激发的生命力量，可以在对方身上照见自己的理想，更可以在理性和智慧的引导下，发掘彼此的潜能，从而使得双方的生命体验更加悠远、深邃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　没有人可以败坏水晶凤凰精英男。&lt;br&gt;　　如果他们能摆脱自己身上的桎梏，去寻求生命更为本质的内涵，只要能承受痛苦，成长也是必然的。&lt;br&gt;　　只是世界上没有捷径可走，更也没有无痛的成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当我们离开母腹，曾经呱呱大哭；&lt;br&gt;　　当我们练习走路，曾经无数次跌倒摔伤；&lt;br&gt;　　当我们学习恋爱，曾经身受挫折；&lt;br&gt;　　当我们学着成为妻子丈夫、母亲父亲的时候，同样也要经受种种疼痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一个人可以选择不进入婚姻，&lt;br&gt;　　也可以选择放弃生育权利，&lt;br&gt;　　然而一旦选择之后，&lt;br&gt;　　便应当对此负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人应当为自己的选择负责，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------------------------下面是关于凤凰男应该如何自我救赎的文章&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;应一些人的要求，再贴一个关于&lt;b&gt;凤凰男应该如何自我救赎&lt;/b&gt;的文章。作者同样是农村人&lt;br&gt;&lt;b&gt;转自：百度贴吧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/1869390864&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【关于凤凰男问题】谨以此贴献给要在城市安家的原农村学子；&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;什么是凤凰男的问题。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　纵观这吧中的言论，真是仁者见仁，智者见智。有说案例的，有谈文化的，又专事谩骂的。更有些闲着没事的主来‘斗人玩’的-----这种人没什么明确观点，他不发帖，只跟帖，不把道理说明、他只是见贴就贬，见人就斗。他擅长‘逗斗---飞---’。把进此吧当成了幼儿时的娱乐活动。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　其实，关于凤凰男问题，本是个比较严肃的社会问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　随着中国城市化进程的发展，和各大学的扩招。大量的农村学子和能工巧匠进入城市，是他们自己想告别‘新农村’要留在城市发展，并结婚生子，繁衍子孙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　应该说他们这愿望是好的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　应得到原当地城市人的理解和接纳-----将心比心、朔本求源，现在大多数城里人的祖上也是从农村来的。只是因地域生活的转化，谋生
方式的改变，此时此刻的这代城里人的；生存规则和处事观念已明显区别于农村。这点，凤凰男们必须率先搞明白。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　城市人，已经没有了，农村那种主要以宗族为群体的村庄居住模式，在城市你再也见不到什么事实上的‘张家庄’‘王家洼’‘范家窝’了。清早一出门也很难碰到‘俺那亲大爷，慈祥的三婶子，强健的堂哥哥，以及那丰乳肥臀的嫂子了’。血缘关系这块，在城里人来说其范围已经变得很小了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　因此来说，被农村人所诟病的‘城里人缺乏亲情观念’。这不是城里人不重亲情，而是因生活环境的不同，所重视的亲情范围或目标发生了变化，也许城里人，更重视和自己有工作生活关系的‘张叔，李哥，王老弟’。尽管这些外姓哥弟，和自己毫无血缘关系。这点让风凰男很纠结。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　比如；我的凤凰女婿就很不理解，我姑娘在过年期间可以探望本地有关系的的外姓长者，而不回山里农村去探望本姓本族的堂叔大爷。他丫天然的理解为这是‘瞧不起农村人’了。其实，谁他娘的还有闲心去做‘瞧起、瞧不起’的思量啊，大家都挺忙的。关键是亲情观念发生了变化啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　农村人，是以‘血缘关系’的远近，依次划分亲情厚薄的。城市人，是以‘生存关系’的远近划分亲情厚薄的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在农村血缘关系和自己的生存成长是有关联的，是有互助义务的。但在城市，除了直系之外，其他渐远的血缘关系已经和自己的生存没关联了，更不存在互助义务。这也是孔雀女容易纠结的地方，她总不理解凤凰男‘为啥执意要帮助和接待那些遥远农村的父老乡亲呀。’&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　一个原来的农村娃要脱胎成一个完全的城里人，是需要 一个过程的。这不是他本人的素质和能力决定的。而是他内在的观念和外在的羁绊造成的。他总不能一进城，就抛弃那些陪他从小长到大的‘叔叔大爷，堂哥嫂子们’吧。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　还有，让他马上信任和接纳外姓的城市‘张哥，李姐’并形成新的亲情关系，他还是有点局促。第一他和人家也玩不到一块，第二更不知道和人家如何形成互助关系，他们处理与‘外人’的关系，以及评价别人的孬好，很容易局限于眼前的‘吃亏赚便宜’。这点若在单位同事之间，这些农村娃，很容易让城市娃看成是‘精明和善算计’，而不容易交心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　因此，他们在城市的‘人脉’关系，也总停留在‘双方还有用处’的这个层面。一旦自己或对方暂时没用处了，他们赖以交往的纽带便中断了。他们缺少因着爱好和兴趣及人格魅力而形成的人脉关系。最可怕的是，他们把这种结局，往往又固执的归纳成‘瞧不起俺农村出来的娃’。此时他们只是在浪费脑细胞琢磨‘谁好谁坏’的问题。而不是去反思自己是否有‘不能融入’的缺陷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但是，他们的‘出人头地’的理想是执着的。他们把‘被人认可和喜欢’的希望寄托在‘混好’上。坚定的认为‘这年头，要想被人喜欢，只有混好’。所以他们只是很在意‘外在的文凭收入地位’上。而显得坚韧不拔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　虽然，城市的青年也在意‘外在的文凭收入地位’，但是他们之间的区别还是有的。最明显的特征是；-----在人前他们在刻意彰显什么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　城市青年，可能善于彰显自己的所谓品味，爱好，甚至公子哥式的小资情调，生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在城市已经驻留的农村娃，可能更善于彰显自己的成就，文凭，收入和地位。显得比较务实。但也。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　老夫我见过的大学生青年多矣，我能从第一次见面就能判断出他们分别不同的出身。以上所说是其中不同之一项。到底谁更好呢，城市青年能很快被人结为朋友，而农村青年则需要个过程。就是说，但从对外交际速度效率来说。城市青年占优势。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　农村孩子----凤凰男，的确比城里孩子更坚韧不拔，更吃苦耐劳，刻苦努力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但这些优良品质，为什么总是付出大于回报呢。我认为主要的原因，是基于他的发展环境是在城市，而不是他如鱼得水的农村。处理城市的人脉关系，是他们天然的弱项。在当今这个除了拼实力的同时/还要拼人脉的时代，他们单一的强项，已经就像伤了条腿的壮汉，不能健步如飞了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但他们或多或少的却在固执己见。不愿认识自己的短板、。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我在给他们献这篇文稿的同时，我能判断到他们其中的佼佼者，正在撇嘴。他们会举出大量农村学子的成功的案例来驳斥我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　得。算我没说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我理解，他们本身的心理状态。他们就像我年轻时候一样。首先关注的不是别人所说的道理，而是关注别人的动机-----因为他们初入这座城市，太担心来自别人的歧视和指摘了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　到底有没有歧视呢，肯定是有的。正如纯洁如茶女士所说‘那个群体也有好人坏人’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在这个非极乐的婆娑世界上，本来就是好人和坏人共存。不过，这些不是咱一介凡人该鉴定并试图改变的。咱没有那么些宏图大愿和改天换地的能力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我所希望的是，像我的出身一样而又学业有成的现代凤凰男，能明白咱想打拼的环境。并合理解决摆在自己面前的种种问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我不赞成个别的凤凰男跳出来；通过自己的成就说事。你的成就只能代表你付出和努力。但绝对不能代表你现在就可以有理由改变这座城市的人了。就可以以你的成就来说明，城市人比农村人更恶劣了。一个人，要想发展除了自己特别努力之外，就是要适应并认同所在的所在环境了。有道是；‘你改变不了环境，就要改变自己’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　何况，实事求是的说；农村的那一套搬到城市来，是绝对不对路的。你纵然把家乡那一套描绘得再美妙如画，把自己描绘的再优秀，也白搭。原因就是，你已经不准备在那边生活了。你需要的是尽快明确城市和农村不同的生活规则，和人家关系的处理方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，关于凤凰男的问题，到底有哪些内容呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　就我所知有；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、
凤凰男的如何择业创业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、
凤凰男的如何处理婚姻恋爱的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、如何解决农村父母养老及其他兄妹的发展的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、如何报恩乡亲，并处理和自己有关的亲情关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、如何认识和协调城乡亲人的观念习性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、如何建立在城市的人脉关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　从我的人生体验中，我认为，只有这些问题，才与一个农村进城娃有关系。其他，诸如谁好谁坏，谁该更牛B的问题，对他本人来说，是毫无意义的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我要是，天天来这里赞美农村娃，赞美农村的父老乡亲。怕是就彻底毁了人家这娃。毕竟人家娃已经拿定主意在这座城市安家落户了。我满嘴颂扬农村，只能动摇人家驻留的决心，和窒息人家的改变和进步的愿望。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这个吧里。有部分孔雀女在诉说自己的遭遇。并得出了普遍的结论-----凤凰男不能嫁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　面对这种状况，很多农村娃，或同情农村娃的人，均义愤填膺的，针锋相对。他们的反应就是；这是城市女在污蔑凤凰男女。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但遗憾的是，这些凤凰和同情凤凰的人，并没与针对人家所说的案例。讲出个‘本应该如此对待孔雀女，的天经地义的道理。’只是简单的说‘人家不能一概而论，人家不能一竿子打翻’，这就显的太无力了吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这就如同，我说‘今天天气太糟糕’，你丫就驳斥我‘不能一概而论，并不是全球天气都糟糕’。你丫又说对了，不到世界末日的那一天，肯定不会全球天气一并糟糕。但这并不代表你说的有道理，只能代表你在抬杠。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　站在凤凰男要驻留的城市来说。那农村人到底有没有毛病呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　毫无疑问，肯定是有的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　肯定是不适应城市一般人心目中的生活规则。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这点上，希望凤凰们，无需否定。你否定了的话，你将无法融入你心目中这‘可恶’的城市。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　当然，假定站在农村的环境中，说城里人，那城里人也是有毛病的，也肯定难以融入这‘美好’的农村。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但今天，已经不是40年前要动员‘知识青年上山下乡’的时代了。一切农村的美好环境和‘大有作为的广阔天地’已经不需要孔雀凤凰去重新认识了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　而恰恰相反，他们是要到城里来择业、就业，意图大有作为了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这就是问题的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　到底我们该抛弃农村的观念习性呢，还是固守农村的观念习性呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　到底咱们应该不应该反思咱【包括我自己】原有的陈规陋习，和行为模式呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　答案显然是：应该的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　因为我们将要在城市安家落户了、谋生求存了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这不是背叛农民，也不是歧视农民。而是‘到那山，唱哪歌。入城随俗’。你再也不能用农民的家庭生活模式来要求你未来的媳妇了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　看看我这帖子；到底是在‘倒凤’还是‘挺凤’。到底是支持谁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　实在话，在我眼里的凤凰男也不值得‘倒’，也不值的‘挺’。他们不过是些需要引导教育的小屁孩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　说他丫是‘小屁孩’，可能有人不愿意了。认为我藐视了他们十冬寒窗所取得的学业成就。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这不错，也许我真的是藐视了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我绝不可能像他身在农村的父母一样，把他凤凰儿宠为‘国家栋梁，状元秀才，’那样的话，就太搞笑了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　为什么，作为凤凰男在我眼里，和在他亲爹眼里，价值就不一样了呢。这就透视了一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么问题呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;农村人是‘论亲不论理的’。明明他的孩子和我的孩子一样，都是一些普通大学生小屁孩。需要继续打造。但正因为其中一个是他儿，他老爹就会坚定的认为他的孩子是最聪明最懂事的才子，。他框里似乎永远没有‘烂杏’。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我说我姑娘这大学生是滥竽充数是不懂事的毛丫头，他相信。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我说他儿子是充数的滥竽也同样四六不懂，他老伙计绝对会和我急眼。因为他一路看到他的儿子是过五关斩六将在农村脱颖而出的聪明孩子，天才嘛。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;什么逻辑啊。往好处想，这是见识问题，往孬出想，这就是论亲不论理。奥，论到自己孩子就是天才了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这种，见识的差距，很可怕。假定两家人联姻。一定就会使凤凰男，感觉他的岳父很混蛋，永远不如亲爹更懂得欣赏自己。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　是这样吗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我原来说过。凤凰男本人不是问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　凤凰男本人，不过是个青年，其可塑性是很强的，只要他不固执己见。只要他不怀疑别人的点评都是对自己的攻伐，他是能够明白事理，提高见识，改变观念的。也很容易融入所在的城市。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但凤凰男父母，就很难沟通了----尽管他们在农村也许是些聪明的种地能手，处事的精英。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　他们和城市父母由于所处环境的不同，对些很简单的问题，往往会做出不同判断。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我在其他几个帖子也说过，贫苦农民尽管是社会的底层，但他们可比的标杆，往往却是高官富商。张口就拿一些和自己八竿子打不这的亲戚，名人，说事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　拿那些同样处于社会底层的；城里小市民和贫苦农民相比，他们有以下几大的区别；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1，农民缺乏对政策规则，行为规范的正常敬畏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　大到计划生育政策，中到交通规则，小到公共场合行为规范。他们都缺乏基本的敬畏。他们敢于违规超生，敢于骑车逆行，敢于公共场合随地吐痰，大声喧哗。但一般小市民是没这胆量的。比如我，老了老了，气管不好，嗓子有痰吐在手绢，也不敢吐在地下，道不是旁边有人监督，而是出于一种对规范的敬畏，和违规后的羞耻感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　最有说服力的是，根据国家计生委的统计，超生严重的人群，就是农民，这可不是我胡编乱造的，请有心者，可以在网上查阅有关资料。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　2，喜欢大家庭‘合居’，儿子媳妇结婚后，公婆喜欢介入并一块生活。这在城里的小市民看来，是件很荒唐的事，现在纯小市民家庭，一般都是在儿女结婚后，给他们提供一个独立的空间，尽管各自家庭条件不同，但不论购买的婚房大小，总是设法给孩子们个‘独立空间的，一般都忌讳和孩子们在一块生活。这点上，农村婆婆尤其接受不了，她们总想当孩子们的生活总监，而去介入并指手画脚。而凤凰男本人也喜欢让家人介入。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　3、关于养老。农村人一般指望‘养儿防老’，所以他们特别强调‘孝顺’这种美德。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但城市小市民，不管是有儿或有女的家庭，现在一般都指望‘自我养老’了。在城市，不论是有工作的，还是无工作的，仰或是指望耍手艺或做商贩的底层市民，都知道在能劳动期间，给自己买下份‘城镇养老保险’。但农村这种自买保险的人数还是很少。关于这点，也不是我胡编，有心者，可以查阅我国养老保险的购买现状。即使这几年国家推出惠农政策----号召农民参加【新农村养老保险】并给与每月55元的国家补贴。但农民兄弟们依然不积极。他们还是更倾向养儿防老。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　农村的父母是这样，就连凤凰男本人大多数，也不关心这个‘父母参保’的问题。他们很少有在谈婚论嫁前，先攒钱给父母买下份养老保险的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　他们在客观上，就等于是指望将来‘找媳妇后帮着他养老’了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　4，农村的亲情关系，是以血缘关系的远近，依次排列亲疏厚薄的。在家庭内部，是以父母--兄弟---姐妹---然后是媳妇这个顺序排列的。为了父母，为了兄弟姐妹，他们甘愿伤害媳妇的利益。还美其名曰这就是‘贤惠’媳妇的道德规范。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在家庭外部，他们以血缘的远近来排列亲情关系。对此，他们论亲不论理。只要是自己的亲戚，不管是什么混蛋，当这混蛋和外人发生矛盾时，他们都维护这混蛋的利益，而不讲公道。他们也甘愿帮助这混蛋，总认为自己是有这个义务，张口就是‘谁叫他和我是一个老爷爷来’‘本族本姓的，一笔写不出俩X字’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这和小市民的亲情观念是不一样 的。农村人说‘城里人是关死门朝天过’，其实是不对的。相反，城里人的朋友更多一些。只是城里人是以‘生活关系的远近来排列亲情’，而不是凭血缘关系排列。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　5.具体到婚姻上，农村人重男轻女，嫁姑娘时候，更多考虑的不是姑娘的幸福，而是对家庭的利益影响。他们信奉‘嫁出去的姑娘泼出去的水’。娘家是‘儿的江山，闺女的饭店’。在未来父母遗产分配上也基本不考虑闺女的份额。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　不过，他们嫁姑娘的时候，所陪送的财物----即嫁妆。也视为是对女儿和男方家庭的赞助，娘家不再持有所有权。这一点很重要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　故而，当他们的儿子，找了一位城市姑娘，并且城市亲家提供了房屋----偌大财产。他们也视为是儿媳妇娘家‘陪送的嫁妆’----成了儿子的财产。对方不再持有所有权。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　就是鉴于这一点。很多落后的农村父母，才大言不惭的认为是自己儿子超优秀，亲家是甘心情愿嫁姑娘搭上房屋的。有点像商品的大减价‘买一送一’的意思。‘既然是陪送给俺的房屋，自然就是俺家的，只要俺儿子愿意，俺全家就可共用’。就是这么个逻辑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　当然，这逻辑是错误的，不论从法律上，还是公平道理上说。这房屋怎么着也不会成了他们‘X家的’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在城市小市民看来，孩子结婚是两家的事。共同投入财力物力，只是给了这小两口享用。与男方的大家庭概无关系。并且应该给孩子个独立空间。双方父母谁也没有介入的必要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但农村凤凰家庭，不这样想，认为这孩子是家中投巨资培养的人才，父母没生活来源，应该随他生活，并要儿子媳妇孝敬养老。而凤凰男也这么认为。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　故而形成，矛盾。让孔雀女感到纠结。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　以上我说的5点，主要还不是说凤凰男。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　主要是来自凤凰男父母的陈旧观念和陋习。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但是，对于这些观念和陋习，作为凤凰男本人，是无力改变的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　他不可能限制他父母当年的‘超生’----也许这超生的孩子，就是凤凰男他本人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　同时也不可能限制他父母重男轻女，也许正因为他父母的重男轻女，才牺牲了他姐妹，集全家之财力供他读到大学。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　至于，他给父母买下份养老保险这事，也许他临时没有这个财力。或者说他还没有这个意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在这个凤凰男吧，已经大半年了。但我迄今为止，还没有看到有那一位‘成功了的凤凰男’说过。‘我已经投入我全年30万的全部年薪，给父亲买下了份养老保险，可以保证他年老后，每月有多少养老金可拿’。也不知道他们是不信任国家的养老制度呢。还是舍不得拿出他本年的30万工资。但我相信，他绝对不是没钱，若没钱他就不在这里亮摆了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我们单位曾算过笔帐。假如我60退休，活到中国人的平均寿数73岁的话。以我每月4000元的退休金计算，就等于，我此生，退休后还有60万元钱可拿，加我太太的退休金，我俩就等于年老后有100万元钱可拿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　当然，我这还是少的，是微不足道的，人家那些公务员或干部，可能将是我的数倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就凭‘父母都有养老金’这一点，凤凰男和孔雀女，就有了100万甚至更多的负担差距。这还不算各自家庭当前的资产存量呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　基于这一点，试问，那个凤凰男能在结婚前，甘心把这份差距抹平呢。能给你父母买上份养老保险不。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　你不买，这在客观上，就等于是说；你在等待将来的‘媳妇帮你养老’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　说那些传统美德没用。玩点实际的最好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　如果不玩实际的，而总喋喋不休的唱高调，说美德。就有点是揣着精明装糊涂了。就显得咱过于诡诈了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　说到这里，可能有人会问，你文章的主题是要说【风凰男问题】呢，怎么说起了【凤凰难】了呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我说这些，是基于我看到；很多凤凰男，没人承认并直视这种负担差距。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我认为。一个人和另一个人结合----不论是合伙做生意，还是婚恋过日子，都应该直视双方的差距。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　那些诸如；‘讲义气，还是讲钱财’‘讲爱情，还是讲车房’的话。只能由人家优势的一方自己去说。绝然不能有弱势受惠的一方，来说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　你受惠的一方，和人家率先‘谈义气、谈感情、的重要性’，那就是非坑既骗带忽悠了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　那么到底凤凰男怎么做呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我认为，凤凰男也是些好孩子，若不是好孩子，也不能苦读进大学不是。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　毕业后，想在城市发展，也是个正常的愿望，那个阶层的人不想更上一层楼啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　想在城市，选择城市姑娘----孔雀女，更是英明之举。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　若不选择城市姑娘，难道回去选择村姑吗。花钱多少暂不说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　就是将来下一代的户口都是个问题。总不能让孩子的户口再回农村去吧。那样的话，入托上学怎么办----在城里的借读费也不是个小数字啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　要想把村姑的户口转到城市，你现在不在这城市拥有固定的房产，你往哪个小区居民委员会转啊，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　而一套房产，在那个那个2线城市不是过万一平了。三线城市也得7千左右，你没一百万，或30万首付，谈的起吗。也许村姑可以和你慢慢创业攒钱买房，但你未来的孩子不能等啊，他下生就要落户口。试问，你先将他落在那个小区，谁家名下呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在城市买房，这对于农村暴发户和村官的儿子，也许是小菜一碟。但对于广大真正的以种地为生的农民来说，就是个天文数字。你好意思伸手问父母要吗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　若找，凤凰女----农村考出的女大学生。由于，农村普遍重男轻女，本来考出的凤凰女就不多【此比例也不是我臆测，而是你有资料可查】，而这些不多的凤凰女，根本不把婚恋目标对准凤凰男。即便有个别愿找凤凰男的，将来俩凤凰的家庭，同时承担4位老人的养老负担加购房还贷，也不是你们一月那2万元工资可能应付的，何况还未必保障一月每人赚一万。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　所以说。农村学子----凤凰男，找孔雀女，是最明智的选择。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　为什么这么说呢，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1，孔雀女本身的户口就在本城，即便你婚后不买房，将来小孩出生落户也没问题。【现在的户籍政策是；小孩户口跟女方走】。这一优势，首先就可缓解了，你购房的迫切性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　2.孔雀女，或多或少，在城里有点资产，人家大都是独生女，其父母大都有养老金。将来的岳父母就是天然的义工。而不是雇工，更不是负担。甚至你还能沾光。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　3.孔雀女，或多或少，在本城都有点人脉。这对凤凰男来说，无论是事业发展，还是意外事件的应对，都能起到点作用，哪怕件最小的事----你骑电动车在街上出事故被扣。人家托人走后门要车都比你地道。上医院救治都比你门儿清。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　4，城市人，你眼里小市民的观念，是愿意在姑娘身上投资的，即使现在投不多，将来也会因是独女的缘故，会慢慢投入，岳父母去世，你们都有遗产可继承，城市的小市民再穷，随便一套住宅可能就几十万，上百万。、、、、、、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　总之，不论凤凰男怎么咬牙，怎么跺脚。表现的对城市女怎么深恶痛绝。事实上他们能找孔雀女的现实利益和未来利益是明摆着的。我还没有见过‘坚决不找城里女孩的凤凰’。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　我身边的农村大学生帅哥多了去了。他们都在忙着谈当地城市姑娘，真的没有回乡找小芳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是，在网上吧。我看有几个个青年在咬牙，在谩骂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　但现实生活中，他们还没有一个对我说‘老师，我坚决不找城市姑娘，我要回乡找村姑，’。相反，他们倒是想借助我的人脉，找到合适的城市姑娘，---哪怕这姑娘形象比自己差点都行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　总之，我认为，作为农村孩子，没必要急着反对我。急着喷我。你在网上赚个口舌之快，有什么意义呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　倒是，认真看看我的帖子。或许，你能找到在城市，谋生，安家，落户，娶妻生子的、有效办法。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20743692/answer/16043131
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
相恋四年的男友家境贫寒，来自农村，家人都劝我分手，怎么办？
</title>
<description>
和你一样的情况，硕士在读，男友农村，遭到家人反对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    你认为他是潜力股，我呢，我男友是不是潜力股，真的很难说。他有他优秀的地方，他也有他的局限性。这些局限性跟他从小生活的环境是很相关的。在潜力股的问题上，我给自己的是这样的答案：&lt;b&gt;即使他不是潜力股，即使他一辈子只拿和现在一样的只够温饱的工资，我也愿意和他共度一生。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我男友也是农村，我去过他家，现在农村生活条件还是可以接受的，相比城市还是有很多不同。我非常赞同 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-hash=&quot;f7d9ab248e447ce5a8db5e8c8cd6a3ad&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f7d9ab248e447ce5a8db5e8c8cd6a3ad&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Simon Chen&quot; data-tip=&quot;p$b$f7d9ab248e447ce5a8db5e8c8cd6a3ad&quot;&gt;@Simon Chen&lt;/a&gt; 的回答。&lt;b&gt;复杂的亲戚关系确实是非常值得慎之又慎去考虑的问题&lt;/b&gt;，这点一定要了解清楚，想清楚。我自己的情况是，男友家亲戚关系比较简单，只有一个弟弟，挺能干的。男友父亲只有一个哥哥（就是男友大伯），他们家的孩子做生意，经济实力还是相当不错的。所以我不存在男友插枝变凤凰，救济七大姑八大姨的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    第三，跟Simon观点一致，&lt;b&gt;对方父母是否通情达理&lt;/b&gt;。这个重要到跟嫁谁一样重要，关系到一生的幸福。关于婆媳关系知乎也讨论了太多太多了，题主一定要留心。农村也有通情达理的父母，比如我男友的父母。我男友妈妈有一次，我们坐在客厅看电视，她转悠转悠转到我背后，从背后抱住我，在我额头轻轻亲了一下。我的心都化了。我自己父母都没有这样直白地表达对我的爱。她还抓着我的手说摸啊摸，说，手真软和，掐他不疼（指的我男友）。她又乐观又活泼，什么都不计较，人很豁达，我感到有个通情达理的好婆婆真是我的幸运。希望我们结婚以后，我还会一直对她有这样的赞誉，这个回答我一定要保留下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    有能力的情况下敦促男友给父母&lt;b&gt;购买保险&lt;/b&gt;。老人&lt;b&gt;生病&lt;/b&gt;会是很大的开支，会打乱生活的，农村老人不像城市职工都有医疗保险和养老保险，晴备雨伞，饱备干粮是十分有必要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    另外我还想说说，关于&lt;b&gt;和父母沟通&lt;/b&gt;的问题。我不知道你现在是不是和我一样痛苦。一边是从小把自己抚养长大的父母，一边是和自己思想能够沟通，身体能够亲近的男友。我妈妈做了恶人，在我男友去我家的时候直接躺床上不起来招待，还放狠话说不会再让他进门的。我也做了不孝子，将近半年没给老妈打电话僵持着。想到这个问题我都能立刻大哭一场。但是我还是相信，我们会有一个很好的结局。最让我欣慰的是，我男友一点都没有因此记恨我妈妈，他还是会对他们很孝顺的。&lt;br&gt;    说的太混乱了，其实我想说的是，&lt;b&gt;如果认定要和男友在一起，父母那边，时间会解决一切问题。&lt;/b&gt;只有时间，能让父母了解你们感情的深厚，而不是孩子气过家家。也只有时间，能让他们了解男友的涵养和气度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    希望能给你一点帮助。希望我的回答可以积攒一点rp。希望这次过年回家，妈妈可以慢慢接受男友。希望今年可以结婚，裸婚。好多希望...&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------2014.9.9更新-----------------------------&lt;br&gt;突然收到好多赞好多评论吓坏我了。谢谢你们给我的鼓励和祝福，谢谢大家带来了这么多的正能量，也祝福曾和我面临同样困难的情侣们获得幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在的状态时，已领证，已提亲，下个月办婚礼，双方父母都真心祝福我们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;搞定这一切并不是靠抗争靠赌气，也不是像我当初想象的那样靠时间来拖。而是多！赚！钱！！自从毕业了开始赚钱了以后，我过上了我梦寐以求的，每天都幸福的想哭的生活。我们一步一步买了车，领了证，买了房子，结束了从前合租的生活，在等待交房的日子里，租了一个两室一厅的小房子，终于有了自己的厨房，周末自己做做饭，开车出去郊游，真的是太幸福啦！哈哈，反正都匿名了就得瑟一下吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人问起从背后怎么亲额头，我来解释一下。我当时坐在一个很矮的矮凳子上，她走到我身后，俯下身来环抱我。我感觉到她的拥抱，抬起头来看她，她在我额头轻轻亲了一口。即使是在两年后的今天回想起来，也很暖心。我并没有因为这一个吻就傻乎乎的以为她爱我超过我父母爱我，我也不是为此反抗父母投靠敌军:) 我只是仗着自己是独生女儿，我的父母不会离开我，他们需要我而已。从某种角度来讲，他们为此做出的让步，是我无法偿还的债。不过买了房子之后他们态度的180度大转弯，有时候又让我觉得，我可能也没必要想的太多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19616530/answer/30322669
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果当年希特勒赢了，历史书会怎么评价盟军？
</title>
<description>
&lt;b&gt;转一个老帖子：《沉痛悼念我党第一代卓越领导人希特勒同志逝世60周年》，最早的出处不记得了，如果有人知道请指出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;我党第一代卓越领导人希特勒同志已经逝世60年了。在他老人家生前死后，一小撮跳梁小丑一直没有停止恶毒攻击和污蔑他老人家。什么践踏人权啦、专制独裁啦、种族灭绝啦、战争狂人啦等等，一系列颠倒黑白的不实之词，充斥着各种媒体和书籍。一大批不明真相的国内外群众受到蒙蔽，严重败坏了我党及我党领导人的声誉。今天，作为新一代的民社党员，我查阅了大量历史资料，特写此文，逐条批驳，以正视听。另外，对那些造谣诬蔑的书籍文章，我也正和律师商讨，准备追究它们侵犯我党及我党领袖名誉权的法律责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、天才的经济家&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　20世纪30年代初的我国内忧外患：在美、英、法帝国主义国家的压迫下，国内经济萧条，民不聊生，百废待兴，失业大军达到七百多万人。面对这样一个烂摊子，我党领袖希特勒同志挺身而出，毅然接过总理重任，顺应民意，对我国的政治经济结构进行了彻底改革。谁也不能否认，那时的人民是完全拥护希特勒同志的改革的。&lt;br&gt;　　　“经过战争几乎被打翻在地、在战后年代里由于一种盲目的政策预愈来愈被削弱的民族，现在成立了一个以战时最高统帅（兴登堡）为首、以最强烈的民族主义的伟大运动的缔造者为总理的政府……可以想像，它是最具有民族主义思想的政府，也就是一个奄奄一息的民族最迫切需要的政府，是复兴的伟大保证。[1]”&lt;br&gt;　　 事实证明，人民没有看错，希特勒同志也没有辜负全国人民的厚望：振兴经济，恢复国家主权。那时的希特勒同志，年富力强，锐意创新，勇于打破各种条条框框。不到三年时间，德国的失业问题就基本解决[2]，而且在“从萧条转入小康水平过程中并没有发生通货膨胀，工资和物价也始终保持稳定[3]”，当今世界各国哪个能够做到？这足以说明希特勒同志是经济学的天才。他使德国人民都能吃上面包加黄油。人权首先就是生存权，在希特勒同志的领导下，我国人民摆脱外来干涉，重新有了饱饭吃。连肚子都填不饱，何来人权？这说明，我党及我党领袖希特勒同志是最重视人权、最保护人权的。所谓希特勒同志“践踏人权”之说，完全是彻头彻尾的谎言！希特勒同志是我党我国的英明领袖，是我国千年不遇的领导天才，德国人民跟着希特勒同志走，绝对没有错！&lt;br&gt;　　从我党的名称——民族社会主义德国工人党，可以看出，我党是德国工人阶级最先进的代表。我党说得到，做得到，不仅关心工人阶级的疾苦，解决他们的失业问题，而且也非常关心农民的利益。在希特勒同志领导的改革下，农民收入普遍增加，生活水平大大改善[4]。农民同志无不打心眼里称赞我党的农村政策。农民同志由衷地歌颂道：&lt;br&gt;　　　　　　　　唱支农歌给元首听，&lt;br&gt;　　　　　　　　我把民社党比母亲。&lt;br&gt;　　　　　　　　母亲只生我的身，&lt;br&gt;　　　　　　　　民社党光辉照我心。……&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、维护国家主权，完成祖国统一大业&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　人活着，不能只为吃饭，还要活得有尊严。面对英、美、法帝国主义，利用不平等条约，对我国领土的非法侵占，希特勒同志义正词严：东普鲁士一定要和祖国连接在一起；但泽港一定要回到祖国怀抱；德国人民的军队不能在德国领土上驻扎，这是全体德国人的耻辱。1936年，在希特勒同志的亲自安排下，我们自己的军队采取果断措施，重新进驻莱茵兰地区[5]，维护了国家主权，显示了德国军队的威武雄壮。那里的德国百姓唱啊、跳啊、笑啊，热烈欢迎国防军的到来。老百姓激动地对部队指战员说：“我们盼星星，盼月亮，盼着深山出太阳，盼着自己的军队，眼睛都快盼瞎了。要不是元首的英明，祖国的强大，我们到死也看不到自己的军队啊！来，请喝下这扎啤酒，这可是莱茵河人民的一片心啊！”这充分说明，强大的国家和强大的军队是人民最大的保护神，没有德国人民的军队就没有德国人民的一切。把德国国防军重新进入莱茵兰地区，说成是德国复活军国主义的开始，完全是颠倒黑白，别有用心。请问，当年美国军队驻扎在菲律宾，德国军队只是进入自己的国土驻扎，德国却被说成是军国主义，天下有这样的道理吗？&lt;br&gt;　　　需要指出的是，《凡尔赛和约》是彻头彻尾的不平等条约。它把德国大量领土割让给波兰。使东普鲁士同祖国分割开来。任何一个国家都有维护自身统一的权利。在希特勒同志的领导下，1939年9月1日，德国人民的军队开始了统一祖国的神圣战争。经过广大官兵浴血奋战，东普鲁士终于回到祖国怀抱。这时，阴险的大独裁者斯大林派兵侵占了波兰东部。我们只是要讨回属于自己的领土，并不要波兰一寸土地，面对斯大林的武装侵略，德国人民与波兰人民占在一边，德国军人以自己的血肉之躯保卫着波兰的西部领土。后来，波兰竟忘恩负义——这条白眼狼！&lt;br&gt;三、对我国工业和国防建设的贡献&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　工业水平是到一个国家综合国力的根本基础。希特勒同志下工厂，下车间，同工程技术人员和工人同志们亲切交谈，鼓励同志们多多创造新产品，提质量、压事故，为国防建设添砖加瓦。在我党的正确领导下，我国工业水平突飞猛进，达到世界先进水平。这说明我党是先进生产力的代表。不仅如此，希特勒同志深知民用和军用的关系，创立大众汽车公司，在满足未来军用需求打下良好基础的同时，为德国人民生产优质的汽车产品，另外，还能出口创汇，增进国际友谊。事实证明，希特勒同志具有远见卓识，大众汽车公司现在仍然在为德国人民乃至世界人民奉献着精品汽车。例如，大众在中国的汽车市场占有率居于绝对优势，为中国普及汽车，贡献着自己的力量。做人要讲良心，中国有句俗话：吃水不忘挖井人。我们完全可以说，对于所有开着捷达、桑塔纳、奥迪、帕萨特的中国人来说，希特勒同志就是这个挖井人。希特勒同志是中国人民的伟大朋友！&lt;br&gt;　　　美、英、法帝国主义亡我之心不死，设下重重关卡，不让我军走向现代化。希特勒同志冲破重重阻力，作了大量工作。在军队建设方面，希特勒同志大胆选拔年轻干部，密切关注新的军事思想，加强部队思想建设，以民族社会主义思想武装官兵的头脑，确保党对军队的绝对领导。此外，希特勒同志还鼓励官兵们积极演练新战术、熟悉新装备，保证军队能打赢未来机械化条件下的全面战争，永不变色。古德里安、隆美尔等一大批军队优秀人材脱颖而出，极大地丰富了人类的军事思想。希特勒同志作为伯乐，功不可没。&lt;br&gt;四、加强思想教育，清除精神污染&lt;br&gt;&lt;br&gt;　西方，尤其是美国的腐朽思想，加上斯大林的社会帝国主义思想，无时无刻不在腐蚀着一部分德国人的灵魂。我党及希特勒同志深感忧虑。&lt;br&gt;　我国拥有灿烂的文化，德国人是优秀的种族，这些腐朽思想阻碍着德国人大干民族社会主义的干劲。没有统一的思想，什么事也干不成。不能让一小撮耗子屎坏了一锅粥。当然，思想问题可不是轻易能解决的问题，这需要长期的斗争。教育，关键是教育，除了对青少年的体、智、德三方面的教育，还要加强全民教育。希特勒同志敏锐地意识到了这点。&lt;br&gt;　　1933年5月9日，教育部长弗里克同志在各州部长关于新教育问题会议上的讲话，阐明了希特勒同志的教育理论：“培养有政治头脑的人，他的全部思想和行动都应以为人民大众服务和献身这种精神作指导并扎根于人民大众之中，他应在内心深处和他国家的历史和命运完整地结合在一起，永不分离。[6]”看！我党的教育方针从根本上与人民的利益完全一致，这绝不是空话。&lt;br&gt;　1935年4月25日，德国作家协会主席指出，我们的文艺创作要“纯洁，摆脱一切有害的和不受欢迎的作品。[7]”这说明，我们的文艺作品只有为德国民众服务，才具有生命力。&lt;br&gt;　为了坚持正确的舆论导向，主管新闻工作的戈培尔同志，把措施落到实处。什么新闻该发布，什么新闻要扣下，什么新闻怎么写和如何拟标题，什么运动要取消，什么运动要开展，当天需要什么样的社论，戈培尔同志都亲自过问，绝不让一条不利于社会稳定的新闻流出[8]。每天，各报纸的编辑、记者在聆听戈培尔同志的亲切教诲后，满怀信心，投入到新的战斗中去。他们大量报导了在民族社会主义建设时的新人新事，以正确的思想引导人，以循循善诱的话语激励人，以善意的讽刺鞭策后进的人，在整个德国社会，高扬主旋律之声，有力地配合了我国的各项建设工作。&lt;br&gt;　　此外，在音乐、绘画等艺术领域和科学领域，大力推行德国特色。只有是民族的，才是世界的，德国人民要想对世界有所贡献，就必须把民族意识贯彻到每一件文艺作品、技术发明、科学理论当中去。对于反动的、颓废的、误导人的一切理论和表现形式加以彻底清除。对那些拒不悔改的反动学术权威，如爱因斯坦等败类，将其彻底打倒并驱逐出境。政治上不合格，知识越多就越反动，对国家的危害就越大。这纯洁了德国的知识分子队伍，为开创具有德国特色的文化艺术和科学技术，打下了坚实的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　　　五、《我的奋斗》是全体德国人的思想武器&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　众所周知，希特勒同志具有非凡的理论才华。他所著的《我的奋斗》成为全体德国人民的强大思想武器。这本书的发行量也创了当时的世界记录，30多年后这个记录才被打破。&lt;br&gt;　　在这本书里，什么扭扭捏捏、伤感悲情的小资产阶级情调，你绝对看不到。你所能看到的就是：斗争—胜利—再斗争—再胜利，直到彻底胜利。这本书博大精深，我现在仍然每天研读它，它是我分析问题解决问题、鼓舞斗志的主要工具。如，书中说：“如果民族社会主义运动的确想要在历史面前为我们民族获得一个神圣的伟大使命，它就必须……无视传统和偏见，敢于把我们民族及其力量聚集起来，奋勇向前，走出这个民族今天的狭隘的生存空间，走向新的土地，从而也永远摆脱在这个地球上消失或作为努力民族不得不为其他民族效劳的危险。……德国要么成为世界强国，要么什么也不是。[9]”&lt;br&gt;　　“德国要么成为世界强国，要么什么也不是”！听，多么让人激动的话语啊！只有对民族具有最深沉爱的人，才能发出这么动人心魄的、民族自强的最强音。我可以肯定，在往后一千年的民族主义运动中，再也不可能有超出这句话的民族主义口号出现。&lt;br&gt;　　“生存空间论”是本书的精华所在，虽然这不是希特勒同志的首创。人权首先是生存权，连生存的空间都不够，谈什么人权？美、英、法等帝国主义大造不平等条约，所有一切不合理的国际政治经济秩序都是它们造成的。它们还舔不知耻地说什么“人权”，在民社党看来，讲人权首先就要讲民族的集体人权（也有称“族权”的）。没有集体的人权，何来个人的人权？！国家间一切不平等的根本，是生存空间的不平等。只有取得足够的生存空间，才有资格谈人权。但德意志民族的生存空间显然远远不够。生存空间问题仍是当前德意志民族的主要问题。&lt;br&gt;　　另外，书里对激发民族自豪感和爱国主义热情也有大量的论述说明，如，“我们今天所看到的一切人类文化、一切艺术、科学和技术的果实，几乎完全是亚利安人的创造性产物。[10]”这使德国人民的信心倍增。50多年后在某国，该国的几位同志在一本《Ｘ国可以说不》的书中借用了这段话，只不过换成“世界上的一切解放运动，无一不沐浴着Ｘ国思想的阳光。世界上的一切和平进步，无一不得惠于Ｘ国的功德。”没有标明原来的出处，有点令人不快。后来我想，也许是一切我们的同志（不分国家），在这上的见解都略同吧，剩下的这点不快也就烟消云散了。现在我正尝试着用它去分析当今“全球化”给我国带来的负面影响。所以，我要高唱：&lt;br&gt;　　　　希特勒同志的书，我最爱读。&lt;br&gt;　　　　千遍那个万遍呦下功夫。&lt;br&gt;　　　　深刻的道理，我仔细领会，&lt;br&gt;　　　　 只觉得心眼里面热乎乎……&lt;br&gt;　　　　 好像哪，旱地里下了一场及时雨呀，&lt;br&gt;　　　　 小苗见到了露水著啊，&lt;br&gt;　　　　 希特勒的语录指引了我呀啊，&lt;br&gt;　　　　 我……&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、整顿社会秩序，严厉打击敌对势力的颠覆行为&lt;br&gt;&lt;br&gt;　  我党领袖希特勒同志早就指出，俄国的布尔什维克主义是犹太主义的“怪胎变种[11]”，它所谓的“社会主义”与我们的“民族社会主义”根本毫不相干。它凭什么挂羊头，卖狗肉，玷污“社会主义”这一神圣字眼儿？后来有人把苏联称为“社会帝国主义”，这个叫法很贴切，我在第四部分把它借用过来。&lt;br&gt;　　当时德国GC党受境外敌对势力（主要是俄国）控制，是破坏我国社会稳定的不安定因素，是新生德国政权的最大敌人。他们散布一系列歪理邪说，造谣生事，蛊惑人心。1933年2月，他们精心策划“国会纵火案”，妄图颠覆德国政府。之后，还混淆是非，向我党栽赃，愣说“国会纵火案”是我党操纵的。按中国的一句古语，真是“生可啃，熟不可啃[12]”。他们就是想搞乱国家，以达到乱中夺权的险恶目的。这自然遭到我党的坚决反击。&lt;br&gt;　　这里需要着重说明的是，民社党和希特勒同志根本没有反犹。事实是，当时德国的经济领域，相当多的犹太资本家，残酷剥削工人，偷税漏税，扰乱了德国的经济秩序，使国家蒙受了重大损失。清理这些背叛国家民族的蛀虫，没收他们的财产，对他们进行劳动改造，合理合法！&lt;br&gt;　　所以说，我们根本没有排犹反犹。民社党和希特勒同志只是打击那些违法犯罪的犹太人。当然，由于基层个别干部政策水平不高，错抓错杀了一部分犹太人，造成了令人痛心的悲剧，破坏了我党的声誉，令人遗憾。但这绝不是主流，而是支流，小小的支流，况且那些犯错误的同志出发点是好的，动机是好的，只不过方式方法有些问题而已。不能以偏概全，全盘否定我党及希特勒同志整顿德国经济秩序的艰苦工作。成绩是主要的，缺点也不避讳，这再次说明我党的光明磊落，人民根本利益的唯一代表当之无愧！&lt;br&gt;　　说什么我党破坏法制，一派胡言。法律是人制定的，人民的利益高于一切，在法律与人民利益发生冲突的时候，人民利益必须优先考虑，“凡是对人民有利的就是合法的[11]”。我党另一位优秀领导人戈林同志也曾说：“我们并不认为法律是第一性的，第一性的是并且始终是人民。[12]”看！铁一般的事实证明，我党才是人民利益的唯一代表，在我国，只有我党才能把人民的利益放到最高位置。什么对人民最有利，就作什么，这是我党一切工作的出发点和着眼点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、保护宗教信仰，抵制外来宗教干涉&lt;br&gt;&lt;br&gt;　民族社会主义反对一切宗教。但宗教问题由来已久，处理它时最忌简单粗暴。我党首先明确提出了“公众生活非宗教化[13]”。当年，天主教梵蒂冈教会反对希特勒同志参加政治活动，粗暴干涉我国内政。希特勒同志担任领导工作后，不计前嫌，同梵蒂冈达成协议，保证天主教徒的信仰权利，同时也排除外来干涉。而广大新教教徒本来就支持希特勒同志及我党的领导。他们争相表示，要作一名爱国爱教的好教徒。希特勒同志表示，完全尊重他们的选择。既尊重宗教信仰，又维护了国家主权，充分说明希特勒同志的博大胸怀和过人智慧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、充分保护人民的权利&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　鉴于只有我党才是人民群众利益的唯一代表，“同国家不可分割地连接在一起[14]”，所以德国只有我党是整个国家的唯一政党是理所当然的。我们绝不搞什么参政党、在野党、三权分立等无聊玩艺儿，那些全是资产阶级糊弄人民群众的把戏。一个国家要有统一的意志，这个意志就是人民的意志，在我国，具体表现为党的意志。相对于国家来说，个人利益必须服从国家利益，否则就没有存在的必要。一小撮敌对势力以此为借口，恶毒攻击我党剥夺人民的结社权利，这完全是扯淡！看看我们的群众组织吧：&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义大学生联合会&lt;br&gt;　　　　　　青年义务劳动军&lt;br&gt;　　　　　　希特勒青年团&lt;br&gt;　　　　　　德意志少年团&lt;br&gt;　　　　　　德国少女联盟&lt;br&gt;　　　　　　德国劳工阵线&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义大学教师联合会&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义法学家联合会&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义医生联合会&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义汽车司机团&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义妇女联合会&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义福利会&lt;br&gt;　　　　　　“力量来自欢乐”组织&lt;br&gt;　　　　　　德国粮食协会&lt;br&gt;　　　　　　德国文化协会&lt;br&gt;　　　　　　德意志妇女协会……&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁敢否认德国人民有结社权利？&lt;br&gt;　　　有人问，为什么要取消罢工权利？这是因为，我党领导下的德国已经彻底消灭了不劳而获的寄生虫，我党就是德国工人阶级的政党，除了国家利益和人民利益，我党没有任何私利。工人同志们的劳动完全是为了国家，工人阶级具有最高的觉悟，他们已经成为国家的主人，在我党领导下，再也不会有罢工的必要性和合理性，罢工现象在我国已经消亡，罢工权利对于工人来说已经毫无意义。从根本上来讲，只有先进的社会制度，罢工现象才会消亡。当年的我国正满足这一条件。这是一个国家的特殊国情，没有普遍性。&lt;br&gt;　　还有人指责我国当时只有一种声音说话。废话！如果一个国家，允许人们今天说这个，明天说那个，争吵不休，那它就一事无成。全国人民只有拧成一股绳，以一种声音说话，国家才可能生机勃勃、充满活力。一个人的声音是微小的，全国人民的声音才是强大的。这正是一个民族社会主义强国应该具有的基本特征。美国那种变态的犹太国家怎么能和纯洁的德意志相比？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　　　九、热爱和平&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　德意志民族是爱好和平的民族，我们从来不希望战争。但战争强加到我们头上，我们也不怕。&lt;br&gt;　　希特勒同志曾在多种场合表示，德国不想进攻别国，只谋求安全，德国愿周任何国签不侵约，德国愿意销毁有限的军备，只要周边国家都这么作。希特勒同志反复强调：“德国需要和平，希望和平[15]”。但英、法帝国主义置若罔闻。国家的安全不能寄托于别人的恩赐上，历史总是在军刀上前进，这个世界就是弱肉强食的世界。要生存、要尊严，就需要有强大的军备。&lt;br&gt;　　整个30年代，捷克、波兰等国的资产阶级与英、法资产阶级相勾结，一直从事颠覆我国政府的罪恶活动。我国政府毅然决然，采取果断行动，一举粉碎了他们的阴谋诡计。同时，让所有的德意志人回到祖国的怀抱，也是我党、我党领袖们的宿愿。水流千条归大海，这是一切民族的当然选择。这个选择权利就是所谓的“民族自决权”。&lt;br&gt;　　但是，捷、波等国的资产阶级不愿看到一个强大的德国，它们拼命搞破坏，甚至不惜武装挑衅。希特勒同志在认真分析了国际国内形势后，作出英明决策。一举收回了被波兰侵占的领土。英、法帝国主义以此为借口向我国宣战。　“人善被人欺，马善被人骑”。德国军队对这种侵略行为进行最坚决的反击，彻底动摇了西方（尤其是法国）资产阶级的统治地位。苏联社会帝国主义认为有机可乘，派兵侵占了大量东方领土。为了防止苏联的侵略，我们的军队先发制人，有力地打击了斯大林的嚣张气焰。&lt;br&gt;　　为了德国的国家利益，希特勒同志不惜有毁灭世界的决心。这正是民族魂的核心所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十、德国人民的伟大领袖，德国人民的合法代表&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　希特勒同志是德国人民的伟大领袖，德国人民的合法代表。希特勒同志一切重大决策，都经人民表决。&lt;br&gt;　　1933年11月12日，退出日内瓦裁军会议和国联，经全民公决。96%的德国选民参加投票，95%赞成。[16]&lt;br&gt;　　1934年希特勒同志当选国家元首，也经过全民投票。合法选民有95%参加了投票，其中90%赞成。[17]&lt;br&gt;　　这充分说明，希特勒同志就是德国人民的合法代表。什么独裁专制的恶毒攻击，全是谎言！有人说，喊“希特勒万岁”，就是制造个人崇拜，那么，我可以告诉你，“希特勒万岁”是发自我内心的呼喊，是个人崇拜又怎么样？世界各国领袖，哪个不搞个人崇拜？我就是要喊，我就是要痛快痛快：“希特勒万岁！万岁！万万岁！……嗨！希特勒！嗨！希特勒！嗨！希特勒！……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　德国人民的大救星，天才的政治家、军事家、经济家、思想家，坚定的民族社会主义革命者，德意志民族的伟大领袖：阿道夫·希特勒同志永垂不朽！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　　　　　民族社会主义万岁！&lt;br&gt;　　　　　　德意志万岁！&lt;br&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　民族社会主义德国工人党党员&lt;br&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　海因茨·伦德施泰因&lt;br&gt;注释： &lt;br&gt;[1]见《德意志史》P277-278，迪特尔·拉夫 &lt;br&gt;[2]莎·贝特海姆：《民族社会主义时期的德国经济》（幕尼黑 &lt;br&gt;1971年） &lt;br&gt;[3]《德意志史》P287，迪特尔·拉夫 &lt;br&gt;[4]同上 &lt;br&gt;[5]1936年3月7日，希特勒下令德国军队开进莱茵兰地区，《凡 尔赛和约》形同废纸。 &lt;br&gt;[6]见《德国政治文献》第一卷，保·迈埃尔—贝内肯施泰因 [7]见《民族社会主义的艺术政策》，希·布伦纳，赖因贝克 [8]见《第三帝国的兴亡》，威廉·夏伊勒 &lt;br&gt;[9]见《我的奋斗》，希特勒 &lt;br&gt;[10]同上 &lt;br&gt;[11]同上 &lt;br&gt;[12]WindMind：疑为“是可忍，孰不可忍”。 &lt;br&gt;[13]见瓦·霍费尔《民族社会主义》P128 &lt;br&gt;[14]1933年12月1日，《保卫党和国家法》 &lt;br&gt;[15]见《第三帝国的兴亡》，威廉·夏伊勒 &lt;br&gt;[16]同上 &lt;br&gt;[17]同上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25164476/answer/30310548
</link>
<author>
邹小樱
</author>
<title>
读书是否已经成为了一种效率低下且成本过高的获取知识的方式？
</title>
<description>
刷刷微博朋友圈，订阅了几个流量主的公众号，便以为自己能通天下，岂不知这发展下去不过是眼高手低之辈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有苦读，方成大家。只有苦读，才能真正构建自己的知识及价值观体系。这是没有捷径的。每天刷一百条微信号精选，抵不过认真读一本原著。看知乎上讨论萧红为什么没有广泛获得认同、毛姆是不是被高估等问题，从里头的答案中获得茶余饭后的谈资，这也决定了其境界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是技术工还是从文者，要获得最大的功利性，苦读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——与时俱进的分割线——&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问题的人更新了描述，主要是细化了“信息”的定义，把信息圈定在偏向实用类的范畴。在这样的语境下，比较从互联网检索或Q&amp;amp;A（百度贴吧求种 / 知乎求安慰）来说，书本依然有天然的优势。这个优势，还是一样：系统性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，内外事不绝，只需要问google（被墙后baidu亦可），譬如“怎么煎牛扒”。但即使是这么一个问题，在知乎上也有纷繁芜杂的答案，公说公有理，婆说婆有理。对于求知者来说，其目的是得到答案，但在只言片语中，却还要去自动筛选答案——可是我明明不知道答案是什么啊，我怎么分辨到底哪个是对哪个是错呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，书本出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你手头有一本法国料理全书，里头有涉及牛扒的段落，当然它或许事无巨细，就差教你怎么庖丁解牛了，但他能够告诉你，牛肉各部分各适合怎样的料理，到底雪花牛肉是啥玩意，牛肉的等级，最终才会告诉你，煎牛排最正确的方式。然后，你终于恍然大悟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是书本的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网的出现确实便捷，但便捷的后果是，知识支离破碎，无法成为系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，中国人讲究磨刀不误砍柴工，也是系统的论证。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25152251/answer/30356620
</link>
<author>
underland
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 9 日苹果的产品发布会以及新产品？
</title>
<description>
恰好昨天在看凯文凯利一篇旧文，讲人类和智能机器人之间的关系。他说了个意思是，要真正洞悉智能机器人会如何影响我们的生活，人类需要破除一些固有的思维定势，不要对其外观及工作方式有着先入为主的观念。飞机不需要像鸟儿一样必须煽动翅膀才能飞行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为这个观念也同样适用于苹果此次发布的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这个演讲如果是乔布斯来做，他会强调一种更个人化因而更自由的生活方式，而非几件产品。生活方式这个词已经用得泛滥了，但是在苹果的这次发布会上，并且是到了苹果手表出来之后，我才逐渐看到这些产品的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早上醒过来再回味一下昨晚的发布会。觉得苹果仍然是伟大的公司。在竞争对手仍然把注意力放在单一产品能够提供的体验上时，苹果已经在逐步实现一种整体的生活体验（这话是我一同事说的，深以为然）。手机还是手表都已不再重要，他们都是个人化智能终端的组成部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果最初研发iPhone时，有人建议他们直接收一家手机制造商，他们说：我们不是要做手机，我们要做的是软件硬件和服务，然后加上一点儿电话的功能。在很多厂商仍在致力于把一件产品变得更复杂的时候，苹果开始想办法把人类的生活变得更简单，更个人化，更智能，更健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果手表应该被视为是iPhone向外延伸的终端设备和感应器，它与iPhone的互联才是关键所在，它让你不必随时掏出手机来完成你需要完成的工作，并且能够做到更多。移动支付，健康监测，实时通讯，未来应该还会有与智能家居，智能汽车，智能商务的关联，是的，这些一部手机都可以做到，但是十几年前你也想象不到手机能做这么多。在未来，手表也许可能会被重新定义，而苹果手表最终可能会变成一粒纽扣甚至植入你视网膜上的一块芯片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终端的形式在变化，但互联的核心不变。人类的智慧之处在于，能够在科技进步的基础上再进步，在这个意义上，苹果仍然走在前面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25164476/answer/30355528
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
读书是否已经成为了一种效率低下且成本过高的获取知识的方式？
</title>
<description>
求知的三个层级：信息、知识和技能。战五渣只接收信息，贪多求杂，泛泛之辈学习知识，以记住为要津，高手磨练技能，只求日日精进。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;信息、知识和技能本不冲突，只不过技能是终点，前两者不过是迈向这个终点的路与桥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;获得技能的本质是你拥有了改变世界的能力，哪怕微弱得只有一分一毫。拥有了这种能力，你才变得有价值，哪怕一丁一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人每天刷微博、微信公号、各种新闻头条，像一台超市购物车一样吃进很多东西。可这些东西，到底给你造成了何种改变？有，当然有，不过这种改变，可能就像沙滩上的脚印，被新的一天冲刷后就消失殆尽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信息是最易得的，所以也最容易消逝。我们当然可以热烈地讨论如何高效率地获取信息，但这种讨论，必须以你知道何种信息才是对（短期和长期的）你有意义的为前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读书就很不一样了。在书的星球里，没有「信息」这个概念，因为信息只有数量单位（比特），没有深度单位。书的信息无法被度量（《道德经》有几个比特？），却可以很大程度上改变一个人的心智，尤其是，提升人们对深刻、复杂的事物的感受力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是止步于阅读，远远不够。阅读仍旧只是，你对自己头脑的浅层次改造。Peter Thiel 说：Your mind is software. Program it. 读一百本书就像看一万行伪代码，你依然写不出可以运行的程序，把你的头脑program掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以保证，如果仅仅是阅读，即便你书读得再多，也写不出像梁边妖这样风骚的文字，他能写出那些东西，靠的是技能，反复打磨过多年的技能，而远远不只是，信息，或者知识。所以他有了改变世界的力量，只接七位数的单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写作是一种技能，玩牌是一种技能，炒股是一种技能，表演是一种技能，歌唱是一种技能，创意是一种技能，设计是一种技能，说服是一种技能……这些技能都跟阅读紧密相关，都离不开信息和知识，但又远远不止于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意识到这一点之后，最近我开始写诗。我爱诗，但我发现读诗远远不够，我还要写诗。而当我写了诗后又发现，我对原先读的诗的理解前所未有地更深了。读诗是一种爱好，写诗是一种技能，是一种重塑自己头脑，也是改变世界的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我写的，都是很烂的诗，但我对写烂诗并不感到恐惧，反而感到欣喜，因为我知道我在践行一种有效的学习方式，我的写诗技能正在一点点前进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最近写的一首诗，叫《中秋节》：&lt;br&gt;&lt;br&gt;                    中秋节&lt;br&gt;&lt;br&gt;中秋节&lt;br&gt;并不被所有人喜欢——&lt;br&gt;这浅灰色的夜，&lt;br&gt;不同以往的天空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我怀疑，&lt;br&gt;夜雾中滑行的斗篷，&lt;br&gt;是否可以依然&lt;br&gt;隐身？&lt;br&gt;例行的酩酊大醉，&lt;br&gt;是否可以永远&lt;br&gt;不被陌生的人群庆贺？&lt;br&gt;我为自己精心雕饰的墓地，&lt;br&gt;是否可以将&lt;br&gt;每一只无知的喜鹊&lt;br&gt;驱逐？&lt;br&gt;我为你剪的海绵，&lt;br&gt;你用了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦你看，&lt;br&gt;昨天就这样嗷的一声&lt;br&gt;消失了。&lt;br&gt;今天却格外&lt;br&gt;缓慢，&lt;br&gt;留住了&lt;br&gt;几乎所有人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可在这个怪里怪气的夜晚，&lt;br&gt;我将如何找到你呢？&lt;br&gt;我无法在这香甜的空气中嗅出&lt;br&gt;那近乎无味的你；&lt;br&gt;我更无法，&lt;br&gt;在无数根聒噪的琴弦之间&lt;br&gt;撬开&lt;br&gt;你相互依偎的唇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只能收缩&lt;br&gt;在漆黑的硬纸盒里，&lt;br&gt;思念你&lt;br&gt;和每一个不被&lt;br&gt;思念的人，&lt;br&gt;在今晚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，在这首诗里，你看不出什么信息和知识，但其实是有的，只不过融化在诗的技能里面了。论仅以时间来衡量效率，则写诗太低效了，这首诗我就改了十多遍，写了三个小时。但若以头脑改造的结果计，则太高效了。我正在掌握一种可以温暖世界的技能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以知乎上有很多原本就问错的问题，例如本问题，例如「如何提高信息的转化率」（你得先回答你要转化成什么？）。很多人为学习的问题感到困惑，却不知道问题到底出在哪里，所以就问出了很多浅表和错误的问题。就像阿奇舒勒所说，当你在一座迷宫里困住时，你只能就把你困住的那一节死胡同提问，却无法提出关乎整座迷宫的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，所有有关获取信息以及读书或者荐书的问题，都应是在你回答了你要掌握哪种技能（或者如何改变自己或者如何改变世界）这个根问题下引申出来的子问题。信息或者知识，不该是你要追逐的终点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若你以追逐尽可能多或新的信息为终点，互联网、社交媒体当然是最高效的。问题是，你为什么要以此为终点？&lt;br&gt;&lt;br&gt;若你以学尽可能系统和有深度的知识为终点，那么你当然要多读书，读很多书，问题是，你吸收这么多知识到底要干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;若你以要成为一个与众不同甚至无法替代的人，可以改变现实世界为终点，那么你不仅要了解时兴的信息，还要阅读古老的经典，更要把这些信息和知识整合到你对技能的磨练之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以以后，我不仅要写诗，还要写小说、画画、演戏……这些都是我学习的方式，都是我试探着，可以如何改变自己也改变世界的方式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22116620/answer/30318144
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女孩能判断出男生追自己时用的是技巧还是真心吗？
</title>
<description>
作为类似经验的男性，我想，我该来局部的反对你。&lt;br&gt;--------------&lt;br&gt;我曾经追过一个妹子，6个月，很喜欢她，第一次知道什么是喜欢别人，晚上真的会严重的失眠，我尽一切可能去照顾她，每天给她打电话，每天发短信，每天等她，看见她，就会不自觉的紧张，不会说笑话，不会放松，只会傻傻给她打饭，她感冒了，给她买水果买吃的，颤巍巍的放到她门口，第一次给别人跑好远去买东西，第一次想怎么买买什么她才喜欢吃，但她把东西扔了出去，电话从来不接，短信从来不回。我就那么傻傻的用最原始的最直接的方法想接近她，我感觉自己就像动物世界的公狮子一样对一个母狮子好，旁白说，这是求偶。我也是求偶，为了约她，我在风里等了两个小时，最后完全没有消息，我当然知道她可能喜欢我可能不喜欢我，可能是她还不了解我，我说你可以拒绝我，但不要拒绝了解，我希望用我的真心告诉你，我值得你去了解。如果你不喜欢我，请你一定要坚定的告诉我，我绝不纠缠。她总是若有若无嗲嗲的说我不喜欢你，然后又看着我，我一如既往。直到有一天，我打电话过去，被一个男人接到，那男人说她在洗澡。&lt;br&gt;---------------&lt;br&gt;然后我删了她电话，从此再无关系。&lt;br&gt;三年后，我遇到同事她闺蜜，问她有没有喜欢过我？她说可能吧。我问，她男朋友是不是就是某某（我同事也在追她，我和他聊过，能力长相绝对比我差，他经常去嫖妓的。），她闺蜜说是。我沉默，心里被锥子扎了一下，阵疼（真的疼，生理疼，不是比喻），说哦，也挺好，当时我的工作已经高出他们一个阶级了。他们还在原来的地方。然后说，你不要告诉她你见过我。为什么？因为一切都不重要了，我追她，跟她没有关系。我知道我没什么技巧，但是我当时觉得她是世界上最好的，我希望全力照顾她对她好，我对她一见倾心，义无反顾。我拒绝了一切诱惑，当时很多人都知道我这么追她，真不是追着玩，我是真喜欢她，我不知道怎么表达，就这么追了。然后很多女的都来安慰我，还有两个条件和她差不多的，我也没有动心，我现在觉得有点愧疚。当天晚上，她闺蜜要和我去小旅馆，在阴暗乌黑的巷子里，找地方，我说我头晕，回家吧。回去后，疯狂的翻她qq，她说，爱情需要征服，她觉得我太容易了，仅此而已。&lt;br&gt;----------------&lt;br&gt;-----------------&lt;br&gt;--------------------&lt;br&gt;为什么会这样？&lt;br&gt;当你看到一个心怡的女人的时候，你喜欢她，你愿意为她做一切事情，那种倾心感，信任感，愿意为他提供食物和爱，愿意用生命来保护她，就是那种把自己的赤身裸体灵魂掏出来给这个人，你会有责任义务，你有崇高感，你觉得自己是深爱她的男人，你会不自觉把她当做你的人，自己人，她生病了，你会不辞翘班辛苦千里迢迢来照顾她，这是什么勇气？再往前一步，你愿意和她生育子女富裕后代，一生一世。&lt;br&gt;这就是最单纯最直接的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，如果你用技巧，手段，欺诈，你会看不起自己，对自己的情感的侮辱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【紧张一个人，一件事，就是因为你在乎。有多在乎，就有多紧张。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说我傻，其实，不是我不知道，是不愿意，用技巧。回答答主，其实当时我已经知道泡学了。泡学的最基本的核心心态是，不要一上来就喜欢她，因为不喜欢，就不在乎，不在乎，就可以天马行空，任意发挥，就可以吸引，等她喜欢你，你再喜欢她。其实，和所有谋略一样，包括下棋，军事，政治，都是如此，一开始不能想着赢，要想着不败，心态才会好。富贵权利的获取也是一样，你越是不在乎这东西，你越是能够获取这东西。所有的宗教，儒释道都是要人首先摒弃欲望，只有不在乎不需要这个东西，你才能得到解脱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答主说，真心和技巧可以统一。&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;5769ac4a7eec56b2f147253499170122&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/5769ac4a7eec56b2f147253499170122&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@林橙&quot; data-tip=&quot;p$b$5769ac4a7eec56b2f147253499170122&quot;&gt;@林橙&lt;/a&gt; 我反对，绝对不可以统一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅仅是男女关系，世间万物都一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一心求胜的人，必败无疑。一心求财的人，几个有财？一心求官的人呢？一心求爱的人，最后哪个不是伤痕累累？&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是技巧？&lt;br&gt;只有放弃你要追求的东西，你才能谈技巧。&lt;br&gt;也就是说，什么事情都要做好放弃的准备，你才可能得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙子兵法有句话说，不可胜在己，可胜在敌。胜不可为。也就说，不是你想打赢就能打赢的，就得首先放弃赢的心，才有可能赢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，男女关系就更加是了，想喜欢妹子，首先就得放弃喜欢她。更别说真心，一上来就真心，妹子说你傻。虽然喜欢一个人只需要千分之一秒（眨眼睛的多少分之一去了，科学论证的。）这时候确实是真心喜欢的。但你要告诉自己，不能真心，真心就会陷进去，心不动，则不痛。因为真心不能换来真心。你得使用技巧，最重要的是做好失败的准备，因为你根本没把握赢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一场战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么当喜欢一个人的心，变成了策略，技巧，智勇，攻守，选择，优劣的时候，那么事情就变得复杂，你考虑的不再是喜欢她，而就是成本，精力，投资的收益比，难易程度，这方面男人的智慧可不比女人差，从家庭，学历，外貌，性格，都能精确的估计出来，不差分毫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么这时候，如果你感冒了，他就会说，多喝点开水吧，再也不可能千里迢迢跑到你身边端茶送水了，因为没必要，成本太高，不划算。你有事情，他首先考虑的是自己的利弊，火烧到身上了掉河里了先救谁？，妥妥的是先救自己，这是最理智的选择，因为你不可能比他自己还重要，也只有庄聚贤才会挖自己的眼睛给阿朱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为一切都不是真心。&lt;br&gt;喜欢你，追到你，上省到恋爱，婚姻，本身就是一个策略选择，博弈游戏，在这个游戏中，每一步都要精打细算，每一步都要小心翼翼，一旦真心，一旦不防备，一旦把你当成比自己还重要的人，一旦生死相许不离不弃，一旦信任，换来的可能就是跟追的那个妹子一样，百搭了，被傻帽了，人心隔肚皮，你根本不知道你的真心在她那里也许就就是个笑话。夫妻本是同林鸟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到如今，谁还会为了等一个不相干的女人，站在风里傻傻两个小时了，我是不会了，不论她是谁，只是一个笑话。生病了，谁还会跑那么远贴心贴心的买东西，还满满的高兴，不会了，也就是走个形式，多喝点开水啥的。谁还会想着这个女人是世界上最好的，不会了，谁还会为了她不顾自己的面子勇往直前，天天打电话发短信？不会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是技巧，策略，真心只是策略的一种，没有人会真的真心。&lt;br&gt;真心和技巧，不可能统一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后发现对带自己的父母，亲人，朋友，子女，概莫能外，但凡你真心真意的心，都是受到误会的，懂的技巧的，都是懂得各安天命，天要下雨，娘要嫁人，随他去吧，妥妥的看开了，放弃真心，才是真心，才能使用技巧，才有耐心，才能理智。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25217319/answer/30288326
</link>
<author>
林雨君
</author>
<title>
现在如何建立一个国家？第一步该干什么？
</title>
<description>
好兴奋喵，说说我亲历亲为的建国大爷吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年夏天我10岁，上四年级。&lt;br&gt;现在回忆起来，初衷应该是看了机器猫里某个长篇，看见野比康夫他们建国了如何如何，各种小雀跃，于是对自己说走，搞起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要找到同盟，上学路上我找了死党小胖纸，许诺他可以做丞相或者总理，他不干。。。他要做财政部长，我靠，这是我自己预留的好吧！考虑到他能歌善舞，又和我一起在六一庆祝活动搭档讲过相声，我们一番商议后决定由他出任文化和宣传部长。满意妥妥的。&lt;br&gt;然后我们俩一起找到体育课代表，一个大胖子，一番斗智斗勇后他拿走了国防部长，幸福的飘然而去。&lt;br&gt;然后我们分头行动，大约上午第三节课间休息时，我们的政府领导班子算是基本齐全了，一个7个人，覆盖内政外交农业卫生科技国防等大部分领域，其中还有个马尾辫的漂亮小丫头，貌似主管卫生人口和教育⊙_⊙但核心的是我和两胖纸同学，我们组成了内阁小组，我很自然的就任小组长一职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中午回家吃饭，父母明显发现我愁眉不展，因为有几个问题深深地困扰着我：&lt;br&gt;第一是国名。作为一个机器猫迷，我本来想叫小叮当共和国的，但是这在回家的路上遭到了胖纸门的反对，堂堂一个国家，名字霸气那是必须的。他们提议的什么圣斗士王国、天龙帝国听着又很傻帽不接地气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后下午体育课开始前，我们终于达成一致，鉴于大家共同喜欢童话大王，我们决定从中选一个名字，皮皮鲁和鲁西西的性别倾向过于明显，舒克和贝塔容易陷入天党地党之争而分裂队伍，最终我们收敛到一个意想不到的名字上--臭球，我个人是很欣赏的，不羁不凡，简单粗暴耐操，两胖也出于某种原因接受了这一动议，于是最终国号确定了：大臭球宇宙联邦共和国。宇宙两个字是表明我们的志向。共和，呃，我们也不甚了了，但大部分现存国家都是这样叫我们也姑且就这么叫着吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后当天下午我们七名政府要员参与了总动员，利用自己平时在一起上学、抄作业、传纸条、蹭零食、跑腿等活动中积累的人脉，终于在放学前发展了20名国民的自愿加入。&lt;br&gt;人数虽然离我预期的差几个数量级，但万事开头难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期间我还解决了一个大问题，如何区别本国国民和外国人？我最先想到的是制作一批类似值日生的袖标，上书&quot;臭球&quot;两个大字，旋即意识到这会掏空我的零花钱，最后机智的我想到了一个绝妙的主意，用一个雕刻着机器猫头像的橡皮图章，作为玉玺，凡是我大臭球的国民向我宣誓效忠，我就在他们手心上来一发，呃就是盖个戳。白嫩的小手，血红的印章，feel倍儿正。后来我意识到这可能跟我昨天跟妈妈去菜市场买过肉有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到目前为止还挺顺利的不是？&lt;br&gt;放学时一个突发事件让我意识到作为一国元首要操多少心。&lt;br&gt;国防部长带着陆军大将和空军大将找到我，暗示我找个角落商量，于是我挥挥手解散了排队等我盖章的小国民，来到教室最后一排，国防部长很不好意思但是明确无误的表达了他的问题：&lt;br&gt;元首，我军的军饷呢？&lt;br&gt;说实话我当时有点儿愤怒但更多的是惊讶他居然还先于我想到这个问题。&lt;br&gt;怎么办？我自己的零花钱已耗光在昨晚的漫画书摊了，征税？劫富济贫？剪刀差？抱歉我当时只是个10岁的孩子啊！贸易？我想了想那二十多个游手好闲不事生产的国民，呃。。。&lt;br&gt;我的小脑筋飞快转着，国防部长沉不住气开始抛出一连串的问题，隔壁三班的也建国了，而且总统是百货店老板的儿子，那家伙的实力啧啧…刚才放学大扫除，他们趁我们边境部门没注意，把一大片墙皮和粉笔灰扫到我们的国境线内…而且据我们的卧底空军司令的堂弟描述，他们很快就要准备接管二班和一班的防区，并准备明天下午空袭楼下三二年级的小盆友并占领校广播站，再下一步就差统一世界了！！&lt;br&gt;我感觉自己被深深的敌意和毁灭包围着，世界的存亡在我手中。这责任太大，我握着图章的手在轻轻颤抖。&lt;br&gt;我没有立刻回答他，转身走了，我不敢回头，他们看着最高统帅的目光里，一定充满着惊讶和鄙夷吧。&lt;br&gt;第二天早上我来到学校，没和任何人交谈，如果有人注意的话，会发现我的书包比平时鼓了不少。&lt;br&gt;第一节我正常上课，没有行动，我感觉到后排的窃窃私语。&lt;br&gt;第二节我正常上课，没有行动，我听到国防部长和几个军团司令在说笑。&lt;br&gt;第三节课快上课了，卫生部长跳着小快步跑到我面前，丢下一个纸条走了。&lt;br&gt;纸条上写着：元首同学，臭球共和国最危险的时候到了，你如果不能马上处置，军队将会内hong，内战一chu ji发。我们商量过了，吃职将是你最好的选择。&lt;br&gt;落款，紧急zhuang况委员会。&lt;br&gt;匿名的纸条，但是这字迹潦草的样子就算他妈不认识我也认识，我瞅了死党小胖一眼，哼叛徒！亏得我一直帮你抄作业！他的头埋得更低了。&lt;br&gt;第三节下课了，我听见后面三排挪椅子的声音，听见大胖呼哧喘气的走过来，我的手慢慢伸到桌下书包里。&lt;br&gt;嗨！XX！我咪了咪眼，大胖没叫我元首？&lt;br&gt;我腾的一下站起来，一只脚踏在椅子上。他和另外两人下意识退开一步，喊到：啊你，你别咬人啊XX！&lt;br&gt;我一声冷笑，顺势站到椅子上，从书包里抓出一把东西举到空中。&lt;br&gt;所有人都瞪大双眼看着这一幕，危难关头的共和国元首，一手擎天，明晃晃的日光灯管下，强光从缓缓旋转的吊扇叶片之间倾泻下来，在纷扰流动的气流中，一样东西从天空轻轻飘落。&lt;br&gt;所有人的眼睛跟随着落到地上，大胖脚边。&lt;br&gt;大胖晃了晃，看了看左右，又看了看我。&lt;br&gt;拿吧！我说。&lt;br&gt;他俯身，够不着，又单膝跪地，侧着身子把那东西捡起来。&lt;br&gt;在此时此刻，在这个小小的教室里，在臭球共和国元首、首届中央委员、全体28名公民眼中，惊慌、诧异、震惊、狂喜的情绪从国防部长大胖同学的脸上浮光掠影地流过，他大喊了一声，随即这一声回荡在教室里，许久。&lt;br&gt;钱！&lt;br&gt;短暂的寂静后，教室沸腾了。&lt;br&gt;我把手放下，把手摊开，花花绿绿的纸张飘落下来。&lt;br&gt;有一毛，两毛，五块，十块的。&lt;br&gt;有100，10000，1000000…的。&lt;br&gt;有美元，英镑，港币，日元，越南盾…&lt;br&gt;钞票纸质极好，颜色鲜艳，整洁干净，哗哗作响。&lt;br&gt;唯一的问题是只有一面。但当大家发现这个问题，并带着狐疑的表情翻到另一面时，看到的是纯白色的底，&lt;br&gt;以及上面鲜红的机器猫图章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到昨夜，&lt;br&gt;在我想破脑袋也想不出有什么办法时。我抬头看见了墙上的挂历。我家里有很多这样的挂历。那是因为前几年我爸一个同事下海做生意，倒腾印刷品，其中年底主要就是挂历。我爸在他撺掇下，也拿出积蓄进了好多挂历，有些卖掉了，但更多的没卖掉，也不可能再卖掉了。我爸说这多好的纸啊，卖废纸真是糟蹋了。于是留给我，让我做手工，包书皮，学剪纸，练画画。就算这样，也还有好多，好像永远用不完的。&lt;br&gt;这些挂历里有很大一部分是各国纸币，在那个年代，它们和上面那些陌生的文字、漂亮的图案让人了解并向往到外面的世界看看。&lt;br&gt;妈妈说我爸花了真金白银，花了给我买肉吃的钱，换了一堆废纸。&lt;br&gt;我拉开积灰的壁柜，取下来一卷挂历，靠裸女(´⊙ω⊙`)放一边，再取一卷，是了，展开，掏出剪刀。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忙完之后我给它想到一个名字：臭球宇宙币，简称臭币。然后我开始在背后写臭币臭币…哎呀好累，干脆写个C再加两横算了。呃，怎么防伪，对了，我有玉玺啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;等向大家展示完我国新的货币，并从大家眼中看到期盼后，&lt;br&gt;接下来就是我向大家公布财政政策，包括&lt;br&gt;1、所有臭球共和国内的交易结算一律用臭币。&lt;br&gt;2、所有臭球共和国内的服务，如大扫除、抄作业、代买零食、跑圈、送女生回家，都要以臭币结算。&lt;br&gt;3、所有臭球共和国公民，每个月上缴一定的臭币作为公民费。&lt;br&gt;4、当前我们需要筹集足够的粉笔头和弹弓，10个粉笔头可以跟我换取10臭币，1把弹弓换取100臭币。之后随行就市。&lt;br&gt;5、零食、纸笔、漫画书等可以换取一定量臭币，但钱不可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;效果惊人的好。&lt;br&gt;在下午大战开始前，我们筹集到了二十多盒粉笔头，6只弹弓，还有一把砰砰枪！零食一堆，还有一堆作战无关的漫画书和作业本。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中午的骄阳下，两个新生国度之间的一场大战，酝酿已久，即将爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纯手机打字饿死了。绝对自己亲历真人真事，记忆细节稍有演绎。每个名词都是原汁原味的。&lt;br&gt;结局？你们真想要知道么⊙_⊙&lt;br&gt;赞够500俺就再写完(*'▽'*)♪
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25263335/answer/30321903
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
维修工修 15 个公用电话亭，主管说在前 8 个中有 5 个需修理。维修工听后直接走向了 8 号电话亭。为什么？
</title>
<description>
这是一个有意思的问题。因为，在逻辑和数学的表象下，这其实是一个心理上的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;私以为，&lt;b&gt;人们在表述一个问题的时候，都在刻意或者不经意地把问题从&lt;u&gt;看上去严重&lt;/u&gt;的角度来描述，从而吸引别人的注意。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例说明：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一个老师斥责学生：&lt;b&gt;前三道题，你竟然只做对了一道！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;表面上看，好像仅仅从这句话来判断，前三道题的每道题，学生做对的概率都是三分之一，至于第四道以后的题目的对错，就完全无关了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，从数学和逻辑角度来说，是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但实际上，更可能的情况是：&lt;b&gt;学生做错了第三道题，但做对了第四道题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，如果学生做对了第三道题，老师会说：&lt;b&gt;前两道题，你TM一道都没做对！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果学生做错了第四道题，老师会说：&lt;b&gt;前四道题，你竟然只做对了一道！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你看，是不是显得问题更严重了？老师斥责学生，其主要目的是为了让学生意识到问题的严重性，所以，必须要选取对学生最不利的数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一个例子。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;刚看到一个新闻 &lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/world/2014-09/05/c_1112368249.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伊拉克多起爆炸袭击致８０余人死伤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这个新闻的含义是，伊拉克多起爆炸袭击，死亡和受伤的人数加起来有80多个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我看到这个新闻，第一反应是：嗯，顶多死了20多个人，剩下的都是受伤的。因为一旦死了30人甚至更多，新闻很可能会是这样说：伊拉克多起爆炸袭击死亡30余人……&lt;br&gt;&lt;br&gt;点进去一看，果然，15死69伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题主的问题 ，“主管说在前8个电话亭中有5个需修理”，根据之前分析的原则，我可以得出这样的结论：&lt;br&gt;&lt;b&gt;第8个电话亭一定是坏的，而第9个电话亭肯定没坏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这无关数学，而关乎人性。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20792008/answer/30297565
</link>
<author>
关毅
</author>
<title>
国内的旅行社行业是如何做烂的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;旅游业从业者，涉及行业内幕，慎入！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前旅游业的乱象，让我无限次浮现出这幅画面：“you jump,I jump.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扑通一声，杰克纵身跳入了海中，肉丝却说水冷，我等淡季奥巴马下台后再跳吧，杰克卒。（钱谦益与柳如是的画面感，好一曲南明悲歌）。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d605b3dd4cfad76ed078d978c2ff96b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;451&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1d605b3dd4cfad76ed078d978c2ff96b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;北京市场，云南6天5晚（双飞机票+景点门票+房+餐+车+导游）跟团游居然才400元/人；广东市场，海南4天3晚（景点门票+房+餐+车+导游）还要倒贴（-50元/人）。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上是部分地接社（提供某些地区专线旅游的供应商）给组团社（游客报名门店的旅行社）的结算价，地接社cosplay杰克，组团社饰演肉丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真有这么低价？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这已不是跳水，都升级为仙人跳了，游客以为已说好了568包钟，868包夜，出团后到了目的地脱了裤子才发现哪有妹子，直接几个彪形大汉贸然闯了进来，欲暴力敲诈，至于大汉夹不夹手就不知道了。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/637273fb9d113b3fe0a8a12005a995a8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/637273fb9d113b3fe0a8a12005a995a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;科普下：线下旅游的产业链从上游到下游依次为：酒店（景点or饭店or航空公司）——地接社——地接社（不一定有，但也可能从上到下有多层级）——组团社——游客。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扫了下之前的答案，很多只是停留在表象上。真要追本溯源深入分析，旅行社烂到今天的程度，深层原因是产业结构和游戏规则的先天硬伤所致。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.作为中间商，手头的牌（采购的旅游元素）都一样，只能对其进行简单的组合，无法真正差异化，竞争到最后只剩下了畸形价格战。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅行社是中间商（地接社）+终端门店（组团社），并无原创产品，只能对各旅游资源进行简单的整合（房、景点门票、餐饮、车、大交通、导游），就像玩积木一样，每个玩家手里的积木基本相同，来来去去不外乎几种组合，你是怎么拼的，我看后依葫芦画瓢马上复制，所以盗版之快之猖獗令人发指。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cad787ec3ab17363da3fd9394f0dcff8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;910&quot; data-rawheight=&quot;558&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;910&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cad787ec3ab17363da3fd9394f0dcff8_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当双方产品雷同时，要如何竞争？在比比谁更无耻地剽窃对方的产品外，就是简单粗暴的开始打价格战呗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内有个很不好的习惯，当A社刚做出一条热卖的新线路，竞争对手B社看后开始眼红，但根本不去考虑做出更好的产品，而是5分钟内把其中的元素肢解出来核算成本，1小时内就能做出自己相同的线路以更低价反击，然后价格战的潘多拉魔盒打开，陷入了A社反击——B社再反击——A社再再反击……价格战开始启动向下螺旋（当年美苏军备竞赛的即视感有木有！有兴趣者可以带入《第五项修炼》中动态博弈后双输的相关模型）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当A社B社终于打到了成本价，然后呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前大家都还是为嫖客，不，游客创造正价值的东莞式ISO服务，还是有服务保障的，现在就只能仙人跳入购物点或加点开始宰客了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先打着ISO的旗号用低价吸引游客，进来后直接放彪形大汉仙人跳（前面的云南双飞400+，海南-50）。什么，说好的568，868呢？——你都进房间了，要钱要命？游客：要命，要命。那不就结了？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cef689e3ec8119ba7a20fbdde30123e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cef689e3ec8119ba7a20fbdde30123e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.被迫追求跟团游的规模效应点后导致的囚徒困境&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟团游花在每个游客上的成本跟收上的游客数量存在强负相关，在刚好达到成团人数时有个成本骤降点（一般为10人，成团后每人成本几乎可以减半），而且人越多成本越低，所以呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;达到成团人数成了旅游业兵家必争的战略制高点。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，各方争夺制高点的优势策略后形成的纳什均衡，是否就是行业的帕累托最优呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;你会为了竞拍一张20美元的钱付出超过20美元的现金吗？没听错，你肯定会！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先看一个有趣的经济学实验，引用自巴泽曼的《管理决策中的判断》：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我准备拍卖这张20美元的钞票，你可以参与竞拍或旁观别人竞拍。每次报价必须是1美元的倍数，如果没有人继续报价，报出最高竞拍价的人将按自己的报价付给我钱，并赢得这20美元。这次拍卖与传统拍卖唯一的不同，在于报出第二高竞拍价的人也要将自己的报价付钱给我。例如，A报价3美元，B报价4美元并成交，我将给B16美元（20-4），但A依然要付我3美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我与本科生、研究生和公司高管都玩过这游戏，结果成交价一般都在20到70美元之间，最高甚至有204美元，我靠这个游戏总共赚了30000多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚开始大家玩命报价，当报价到了12和16元之间，其他人都退出了，只剩下两个报价最高的人，他们被套牢了，A报价16元，B马上报价17元，这时A要么损失16元，要么加价到18元。继续竞拍带有一定的不确定性（一旦对手退出，自己便可获利），但相比退出后的确定损失，这种不确定的赢利似乎更有吸引力，就这样玩家双双轻松突破20元。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;荒谬吗？但愚蠢的人类真就是这样决策的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6c061869e67a655954fba12e8158707b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6c061869e67a655954fba12e8158707b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;在还没达到成团人数时，地接社也在玩着相同的游戏，当他们按照成团价格加上利润给组团社定好结算价时，游戏就走到了A社报价16美元，B社加价到17美元的情况，这时，A需要继续跟进报价吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它是用更低报价跟客户（组团社）把人头争取过来，以达到最低成团人数（20美元现金），还是放弃这承担一个确定性的损失？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——结果呢？为了争成团人数制高点，往往双方报价都超过了20美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，中国第一大岛专线的某家全国市场份额数一数二的地接社就是如此，已连续一年在亏钱收客，公司资金链断裂后只能坑自家导游的钱——连规模最大的公司都在亏钱，为什么？既然亏钱，为啥还要继续？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自行对照巴泽曼的实验——而且这种老大亏钱的病态，业界中还并不在少数。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0c112d28b57bf8ff2ae353bb3734c68d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;709&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;709&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0c112d28b57bf8ff2ae353bb3734c68d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.成团压力导致的贩卖人头与斗鸡博弈&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若不成团，其实还有几种解决方法：（1）调整日期（把原定9.6出发的2个人推迟到已有8人报名的9.8日出发，拼成一个团），（2）同行间互相倒卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如说，A社收了2人，B社收了4人，那么就由AB两社沟通，比如卖一个人头给我我给你50元，然后由一方统一发团，而双方对游客和组团社的说法，还是由两家社分别发团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是有点像偷渡中蛇头在卖猪仔？没错，就是这个熟悉的配方，这个熟悉的味道！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在互联网中，免费用户也成了产品的一部分，被卖给了网站的目标客户（广告主等）。与此对照，旅游业的无良从业者肯定会露出会心的淫笑，你们IT业真是弱爆了，旅游业才叫用用户的鲜血筑起新的长城（我绝不敢黑国歌，只是想到了孟姜女）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，若不同的社行程稍有不同怎么办？跟游客沟通，软磨硬泡啊，先让他先从了再说，游玩归来后的不爽，那是后期擦屁股的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于互相倒卖时，是A社收B社的人头还是反过来，有时双方是有单向流入的明确协议的，有时是要看具体的团、机票和相对人数的多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最过分的是，这种倒卖人头有时还不只一两个层级，它可以逆天地多到四五个层级，从A地接社，经过BCD，一直层层加码卖到E&lt;/b&gt;&lt;b&gt;社。（政府工程码层层转包层层加码的即视感有木有！&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带来的问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层级过多，新增了很多无谓的沟通成本。更要命的是，跟政府大桥倒塌类似，一旦出事（行程中写明的服务没到位，游客不满等），追究的责任主体过多而且层层推诿，解决起来根本遥遥无期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，某些时期会出现A社B社的斗智斗勇。出团前，是看哪一方能死撑到最后一刻，扛不住的就把自己的人头给对方，这就很像斗鸡博弈（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/429403.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;斗鸡博弈_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）了，也可参考大胃王吃汉堡比赛，双方都吃到撑得快不行了，还要打肿脸死撑，只求对方先倒下）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0f268bc94dc3f8a75b23d344b91e6258_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0f268bc94dc3f8a75b23d344b91e6258_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.渠道混乱（无比淫乱的上下游关系）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在家电业与快消品中频频出现的窜货，在旅游业中极为普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在地接社之间，只有同行，并无所谓绝对的上下游，或者说上下游时时在变，有时你在上面，有时我在上面（你肯定已经想歪了，我要的就是这效果，么么哒）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这导致了什么问题？乱伦，不，乱价！——这可是毁灭市场的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渠道不可控，正常销售体系如何建立？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个市场上每家地接社，几乎都有自己优势的酒店和景点，然后开始互相倒卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正常的扁平化渠道应该是这样的：酒店——地接社——组团社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前畸形的业态是：B地接社要采购一家酒店时，不直接向上游采购，而是向跟A酒店关系好的A地接社采购，甚至是跟A地接社关系好的C地接社，这样就变成了A酒店→A地接社→C地接社→B地接社→组团社→游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样凭空将产业链给认为拉长了，却比扁平化时采购价更低，OMG，这种反渠道扁平化的反社会行为，真心值得10086个赞哦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而换到B地接社有优势的B酒店，对A地接社来说这个采购链可能又会换过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，每家酒店（景点）基本都有一种地接社之间的上上下下，上下游关系混乱得如此跌宕起伏，勾魂摄魄，整就一《罗马帝国艳情史》嘛，来，向巴拉斯老爷子致敬下。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c4101b6e337ae886e5ce79bd1c67d01b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c4101b6e337ae886e5ce79bd1c67d01b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;渠道一乱，价格体系就失控了，就失去了先天预防乱价的免疫系统，只能靠事发后救火队员般地差屁股，如同患了艾滋病的身体，一个小感冒都有性命之忧，剩下就只能等死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OTA进入旅游业改变规则后，某家不直接跟酒店采购的地接社就可以无视酒店的低价限价协议，直接将低价在携程、艺龙等OTA上满天飞，这样就把行业利润压缩到最低，也摧毁了了整个产业链的生态，遵守规则的玩家被逼出局，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当违规成本和违规收益发生逆转，逐利的商家也会自行变动自己的道德底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在没了免疫系统，酒店销售可忙坏了，整天就盯着各大网站和线下渠道查乱价，跟打地鼠一样，冒出一只打一只，效果不能说没有，但毕竟有限，但看起来还真挺带感的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3fcdf43a220fd21e96e73272f8410861_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3fcdf43a220fd21e96e73272f8410861_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.酒店与旅行社间的一夜情乱象（上下游间缺乏长期战略合作）。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒店（或景点）与地接社间的合作，根本就谈不上长期战略层面，连半年以上都很少，眼光之短视只想着旅行社这两个月该怎样帮卖房，就像皇帝在后宫里的翻牌，今天临幸下华妃，不爽后明天就试试珍妃，再不爽，再换郑妃，直到爽为止，然后一段时间后，等她容颜不再，再换个更年轻的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好淫乱！所以，想想还是一夫一妻好，还是少生孩子多种树吧。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d044cef0ff3ad405cb06c8679fe683bb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;494&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d044cef0ff3ad405cb06c8679fe683bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上游的酒店（不只普通小酒店，连三亚某些国际顶级酒店销售都如此）的协议约束力不高，说改就改说取消就取消，契约精神之淡薄简直让人发指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有长期合作，谈何战略上的双赢经营，都是一锤子买卖，这不是作死吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;旅游业这么多病，怎么治？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互联网OTA的进入部分改变了行业规则，互联网天生的信息透明基因是由信息不对称发家的旅行社的天敌，这是好事，但也只是一部分，那么剩下的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很难！国家再怎么颁布《新旅游法》等硬性法规也没用，上有政策，下有政策，跟那点几可忽略的违规成本比，违规利润实在是太大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是那句话，行业结构和游戏规则的先天不足是硬伤，你要把天生丽质如凤姐的整成林志玲，怕是玻尿酸用量超过王献之的18缸墨也不一定能办到啊。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/14f098089b971222e01052a1d8716661_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;513&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（实在是太多了，一时黑不完啊，先挖个坑，有机会再补充）&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25152251/answer/30349855
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 9 日苹果的产品发布会以及新产品？
</title>
<description>
平心而论， iPhone6 的很多槽点有其理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如后背的绷带是为了天线信号可以有效穿透手机。&lt;br&gt;而摄像头凸出是因为光学的进步太过缓慢，做到 7mm 前后又要求一个好的镜头组，那凸出真的很难避免。智能手表其实也玩不出什么花样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone6 在各方面都会是一个更好用的手机：屏幕终于赶上时代。 20 纳米 cpu 配合更大的电池带来不错的续航提升。非常有诚意的厚度保证使用更大屏幕时候的手感。 18k 金的 apple watch 出现的时候，你甚至隐约可以嗅到卡迪亚旗舰店里面的香水味。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使如此，你不觉得作为一场新 iPhone 的发布会，少了一点什么吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果在没有 iPhone 初代重新发明电话的勇气，也缺少 iPhone4 不锈钢加双面玻璃的全面革新，也不见 iPhone5 竟然使用了金属后背却保证信号，同时铝合金给我们带来多彩和轻薄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作为一款真正的换代产品， iPhone6 并不缺少实用主义的利好，却少了些理想主义气息。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这种对全世界的成规说 No 的精神，才是我们真正认同苹果的精神内核。光学进步虽然小，但是我们要漂亮的挑战他，信号穿越金属很难，但是苹果总有奇思妙想（比如从 apple logo 穿出的 wifi 信号）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这就是所谓： think different。这就是之前的新 iPhone 具备，而这次的发布缺少的东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过反正苹果已经把自己的口号改成了 be better - 正好可以诠释 iPhone6。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实他可以诠释任何一款新手机。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25152251/answer/30348010
</link>
<author>
陈晨
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 9 日苹果的产品发布会以及新产品？
</title>
<description>
1.经常玩大型游戏推荐买4.7寸的iPhone 6而不是5.5寸的，不然你会发现还不如用5s玩流畅。GPU可能是6450，对比A7的GPU提升并不像以前恐怖，但是5.5寸的全高清像素点提升太多，表现恐怕对比5s会退步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.手表等你买了iPhone再考虑吧，演示的时候看到有比较严重的掉帧现象，估计是性能不足的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.这次最大的亮点不是手机，而是Apple Pay，以前一直在给移动支付铺路，从5s加入指纹解锁就一直在铺路，全新的支付体验，移动支付市场前景广阔，非常有意义。具体参考以前我的回答，有空我再补链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.这次发布会还没WWDC2014精彩，看的我昏昏欲睡，大概是因为我能从WWDC上看到水果未来想计划做些什么，从产品发布会上看都不用看就知道水果想干什么的原因吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.这次A8处理器集成度恐怕又爆表了，上次A7集成度仅次于英特尔，这次在A8里塞了二十亿晶体管，直接是A7的两倍了，但是但是，CPU提升25%，GPU仅提升50%（GPU原来是成倍提升），恐怕水果也触到了一些瓶颈，有空详细说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.发布会上演示的游戏画质逼真吧？震撼吧？WWDC上说的最多的Matel结果第二天媒体都没怎么报道觉得相比swift语言很不值一提，现在应用了估计明儿报道会很多，科技媒体总是抄来抄去都不知道重点是啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.顺便说一句，水果这次还用1G ram，水果你难道不知道你家iPad mini with retina的Safari开几个标签之后切换，每一次切换标签都会自动刷新网页么，明显是ram不够用，还不加大ram还坚持用1G。不要跟我说水果优化好不用飙硬件，水果不是神，照样会面临瓶颈问题，良好的体验基于强大的硬件，具体参考我的MX4回答。&lt;br&gt;实在撑不住了先睡了，有空更新
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21094902/answer/30333912
</link>
<author>
許先哲
</author>
<title>
有哪些政治正确的东西是错误的？
</title>
<description>
问题不成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓政治正确，并不是很多人误以为的思想理念方面的正确，&lt;br&gt;而是&lt;b&gt;语言措辞方面的正确——不歧视不贬低某特定群体。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;9ab4f21a5ad7305f4ebaad5dc1e659dd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/9ab4f21a5ad7305f4ebaad5dc1e659dd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李依隆Jimmy&quot; data-tip=&quot;p$b$9ab4f21a5ad7305f4ebaad5dc1e659dd&quot;&gt;@李依隆Jimmy&lt;/a&gt; 说答案是民主，&lt;br&gt;这位朋友首先没搞清楚政治正确的概念，其次也没搞清楚民主制度的体系，而宣扬无知的这种答案居然还获得700多个赞同，实在令人不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望大家在回答或赞同问题之前随手查一查基本的概念，政治正确的含义我下面来讲解，而民主的概念比较庞大，感兴趣的朋友也可以读几本关于民主的相关书籍，提高自己的认知水准，不要有人提出新鲜观点就认为是有道理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;政治正确的含义，是在面对一个问题的时候，不代入主观偏见和歧视辞汇，以中立辞汇来描述。美国是个多民族国家，从80年代开始发起政治正确的社会运动，便是为了化解群体间的矛盾，其中最大的问题便是种族歧视。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;政治正确涵盖的主要对象包含种族、国家、性、宗教信仰、思想、职业、患者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如一个人或机构、媒体在公开发言时，把日本人称为小日本，将韩国人称为棒子，中国称为支那，将同性恋称为变态，都是违反政治正确的。因为该措辞很明显地歧视和侮辱特定群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;歧视性的疾病俗称，也有很多政治不正确的说法。&lt;br&gt;比如老年痴呆，将老年人患上的认知障碍疾病称之为痴呆，明显是侮辱性的措辞。正确的说法是阿兹海默症。&lt;br&gt;&lt;br&gt;职业上也是如此，性工作者称之为妓女或卖淫女，也是带有歧视性的，属于政治不正确。所以官方媒体才将名称委婉称为失足妇女。（虽然失足妇女也是政治不正确，表明歧视性工作职业，但官方媒体本身就不是政治中立的媒体，所以也没什么可说的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，如果一个辞汇具有歧视性含义，在公开场合使用时要慎重审视，并且对自己的每一句话负责。现代文明社会是基于彼此尊重个性和多样化的理念之上，而当你有意或无意的使用某种歧视性辞汇时，已经表明自己不尊重该群体，引发不必要的问题，你自己自然也得不到尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，政治正确是不会有错误的。因为不偏向不歧视的措辞必然正确。如果你认为歧视的措辞才是正确的，那是你自己的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，过度热衷于用政治正确的措辞来纠正别人，便是政治正确所产生的另一种问题。原本是为尊重多文化而产生的运动，却演变成单一化的集体主义，着实为讽刺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一点，便是针对违反道德的行为和恶人的政治正确。因为政治正确基于尊重和包容，所以，便令人产生了一种疑问，明显违背道德的恶人，也需要用政治正确的委婉辞汇来描述吗？过度委婉的措辞描述，会不会在无意间达成包庇恶的效果，从而纵容世间的恶？此为难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但政治正确的这些负面问题，在中国这种环境里，还远远没有资格来批判。因为在中国，从上至下，根本没有达到遵守政治正确的地步。因为官方媒体并不认同多文化，甚至有意煽动民粹主义意识，也没有系统性地指导民间使用政治正确的措辞来替代歧视性辞汇，自然是现在这种状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治正确的遵守与否，最直观的差异可以参照维基百科和百度百科之间的措辞差异。这也是代表国际民间和中国民间对政治正确的接受程度了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国跟美国一样，也是一个多民族国家。且因为庞大人口，群体的划分更是多样。在群体间的矛盾尚未化解的今天，从你我做起，尽力使用政治正确的措辞来代替歧视性俗称，至少从形式上尊重每个群体，自然会让这个世界变得更美好，而不会变得更差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S：笔者在知乎的回答，基本遵守政治正确的措辞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;－&lt;br&gt;&lt;br&gt;从理念上中立性的看待和描述问题，不偏向任何一方则称之为&lt;b&gt; NPOV&lt;/b&gt;（Neutral Point of View）。&lt;br&gt;俗称“不谈政治”。这跟客观和折衷又不一样。&lt;br&gt;比如每个人的政治和信仰都不同，彼此无法妥协，自然要以去除政治性质的观点来交流或描述。这种中立性观点，除了媒体和媒体性质的开放平台以外，并没有强制遵守的必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说进化论和创造论，主张进化论是客观，主张两者都可能是折衷。&lt;br&gt;中立的观点，是单纯描述说，有进化论和创造论这两种观点存在，而没有主观性的主张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维基百科就是基于NPOV的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者说的［政治正确］，准确描述的话应该是［共识］。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24981269/answer/29951407
</link>
<author>
胡新斌
</author>
<title>
相比国外，为什么中国大牌演员的地位那么高？
</title>
<description>
&lt;p&gt;看完这个相信你就完全明白了，有些长，也可以直接看黑体字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;============================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;乔佛里扮演者杰克.格里森演讲&amp;lt;为什么我讨厌名人文化&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;能够受邀在牛津学生会讲话是我极大的荣幸。我的许多偶像都曾在这个社团面前发言。一想到这些曾经的发言人，我的喜悦与骄傲很快就被担忧与焦虑所取代了。我能说些什么呢？我从未在世界范围内促进过人们的同情之心，从未反抗过强权压迫，也从未探索过宇宙当中的奥秘，无论这奥秘存在于量子层面还是女生的心里。迄今为止我所做过的无非是在一部电视剧里演了一个熊孩子而已——而且还是为了钱（笑声）。在最糟糕的情况下，我原本打算拿上我心爱的十字弩，用一箭两孔的威胁来恐吓未加防范的学生们与我苟且一番，可惜学生会不同意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接到邀请之后，我想起了几周之前前我参加过的一次很类似的问答活动。活动时长一个小时，但是在二十分钟之后，作为问答双方的我与观众们都没词了，但是活动时间还剩下四十分钟，如同榨干饮料的包装袋一样没有价值。我只能干坐在那里，看着台下无数略显尴尬的面孔。终于有人举手问我，当天早饭吃得是什么。这时我意识到，在过去波澜不惊的21年生活之后，我实在不可能花费整整一个小时的时间来谈论自己，至少不可能一直说出有意义的言论而非胡言乱语。因此我希望在本次问答环节开始之前尽可能地浪费一点时间。我希望我接下来的演讲不会预先回答任何问题——因为每一个问题都有占据时间的宝贵价值——同时又能足够有趣且与我拍摄《权力的游戏》的经历有一定关系。我要为这段演讲的无聊性质而道歉。这份讲稿是昨晚才写好的，内容可能有些无趣，我会尽可能读得有趣一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《权利的游戏》开播以来，我以局内人的视角窥见了一个无孔不入却又神秘莫测的社会侧面，也就是名人文化。街头的陌生人都会叫我杰克。粉丝与互联网将我的个人形象传遍了千家万户。也正是因为如此我才能得到今晚在此讲话的机会，如此机会可谓毕生难逢。我觉得自已一方面是当代名人文化的组成部分，另一方面却又难以真正融入。这使得我对于自己在名人文化中的地位产生了诸多反思。在这样的语境下谈论名人文化未免有些讽刺，我希望大家对于这其中的讽刺意味持保留态度。由于我本人目前处境特殊，横跨学生与名人两界，一边是书本与烟卷，另一边是可卡因与妓女，所以我的想法应该还是有独到之处的。（笑声）&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从七岁那年我妈妈将我送去周六表演学校开始，我就想要成为一名著名电影演员。我很想凭借演技打动观众，但是更想让自己的表演才能得到承认并且听到观众们为我喝彩。我后来陆续拍了几部短片，其中最主要的角色是八岁那年在学校基督降生演剧里扮演约瑟（笑声）。当时评论家们评价我所扮演的约瑟“真情外露、引人入胜、对于这个角色的理解达到了后来者无法超越的水平”（笑声）。后来我在2005年的《蝙蝠侠：侠影之谜》里扮演了一个小男孩，并且在很大程度上将我饰演约瑟的经验代入了其中。那个小男孩就像约瑟一样充满感情、动力与韧性，更重要的是他也深爱着自己怀孕的妻子（笑声）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管我在《侠影之谜》当中只是个小配角，但这却是我第一次窥见了名人的世界。电影上映之后，我就成了“那个演过蝙蝠侠的孩子”。家里的亲戚在社交场合也经常拿我来引起话头。我本人对于这种贴标签的做法倒是并不反感，不过同时也感到很不以为然。当时我万没想到的是，五年之后，我将会更加强烈地再次与这种社会性梗阻不期而遇。青葱年华十七岁的我参与了HBO的《权力的游戏》，人生第二章就此揭开（笑声）。老实说，尽管听到自己受邀出演乔佛里一角的消息很令我感到高兴，但是当时我实在没想到接下来将会发生的一切。成功出演这部电视剧之后，我也预料到了自己将会受到怎样的关注，预料到了自己将会参加各种大小活动，自然也预料到了可卡因与妓女正在拐角处恭候（笑声）。但是就像本剧其他演员一样，我也没想到我们究竟会有多么成功。不管怎么说，我突然意识到自己在无意之间签署了一份步入某个奇怪社会阶层的隐形合约。街头的人们想要与我合影，记者想知道我穿什么颜色的袜子。与同龄人相处时，我的笑话似乎比其他人的更加好笑。这可能是因为当时我正在恶补喜剧书籍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，自从我接触到这种氛围以来就一直想要抽身而退。我厌恶这种肤浅的抬升、商品化以及奇型恶状的自以为是。我发现，作为面目模糊的公众的一员远比摇摇欲坠地站在立柱顶端供人观瞻要舒服得多。我的名人地位其实已经遭到了稀释，但是依然微妙地将我与他人隔绝了开来。这一点令我十分尴尬。在我看来十分奇怪的是，许多人——以及过去一段时间里的我自己——都将名人视为成功的极致。而且持有这种观点的人还如此之多。社会体制以及日渐增长的粉丝团体对待名人文化的态度几乎就像对待宗教一样虔诚。如今对于名人的神化已经不限于电影演员、流行歌星、运动员乃至于真人秀参与者了，我们还有名人厨师、名人作家、名人政客、名人知识分子、名人科学家乃至于名人企业家。他们频频在杂志上、访谈节目当中以及广告里面亮相。但是越来越多的公众对于这种侵入行径却听之任之甚至欣然接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这让我不由得不想到这一切的背后原因以及可能会造成怎样的危害——他们只不过是人而已啊。&lt;b&gt;名人文化的起源可以追溯到浪漫主义兴起的时期&lt;/b&gt;，例如塞缪尔.约翰逊这样的人就是当时的名人。但是名人文化真正大行其道还是在二十世纪。摄影、广播、电视以及其他大众传媒尤其为运动员、电影演员与歌手的得势打下了基础。他们成为了对于文化有着举足轻重影响的公众人物。这种趋势促成了所谓 simulacra文化——simulacra即毫不指涉真实世界的意象。有史以来第一次，全体公众可以同时听到并看到当时的著名人物的表演，例如查理.卓别林与葛洛丽亚.斯旺森，于是公众们就无意识地将演员本人于他们的影像等同了起来，而上镜的演员们也就无可挽回地遭到了商品化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是正如有人提出的那样，名人文化兴起的根本原因与其说是大众传媒的广度与影响力的增加，倒不如说是西方世界从生产型社会向消费型社会的转变。&lt;/b&gt;美国资本主义打造了一个消费社会,在这样的社会里，消费成为了彰显个性的行为。小报、访谈秀与真人秀使得人们痴迷于商品化的名人形象，并且在榨干其消费价值后将其抛弃。名人为各种产品进行促销，包括音乐卫生棉、薰衣草味牙齿增白剂以及其他许许多多可能会颇具讽刺意味地比代言人的名声更持久的商品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这种食人式名人消费乍一看去似乎并不会对消费者造成明显伤害，但是对于充当炮灰的名人本身来说却可能造成深远影响。&lt;/b&gt;正是因为这个原因我经常回避采访。将某人的形象乃至生活全民化也就等于剥夺了此人的人性并将其物化成为娱乐产品。在公共目光的窥探下年复一年地生活许久之后，一个人对于自我的估值还能有多高呢？恐怕只剩下一副空皮囊了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;达勒姆大学的杰尼.特兰尼对于名人文化的来源提出过一项听上去有些疯狂的理论，认为其根源在于进化心理学。他这项理论的核心在于人类学意义上的威望或者说高等社会地位。具有特殊技能——例如特别高超的狩猎技巧——的人们也就具有威望，而他所在的社区则会通过模仿他的行为来习得他的技能。但是在模仿的时候，社区成员也可能错误地模仿有威望者的非生产性行为。例如一个成功的猎手可能会在狩猎开始之前一边念咒一边磨箭头，而模仿者们则会将念咒与磨箭头的做法全都学去。特兰尼相信，在我们的社会中名人具有名气，因此也就具有威望，所以我们在进化心理的层面上会本能地模仿他们。我们会关心运动员或者歌手穿什么衣服开什么车。进化过程的一点转折就这样使得名人成为了现今的社会与道德榜样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是假如这种模仿本能促使我们仿效当今具有威望的个人的非道德性特质，那又将如何呢？我们可能会因为一位醉汉很久以前取得过成功就模仿他的酗酒。根据特兰尼的理论，可能会发生一种非常可怕的现象，即自我实现型名声。过去十几年这种现象尤其显著。名声不再需要以任何技能为基础，一个名人可以因为出名本身而愈加出名，而威望也节节攀升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个很不错的理论。但是在我看来，关于当代名人文化以及我们对于这种文化的痴迷的最具说服力论述来自麦克斯.菲布尔。他的理论也以榜样与模仿为基础，但是用“天授权力”的概念代替了特兰尼的“威望”。菲布尔相信，对于任何形式的权威来说，合法性的分配都是至关重要的。他称之为“合法性统御”。合法性要在一定程度上得到人们的情愿接受。他认为先知、巫师与占卜者的权威与众不同。这种权威基于人们对于权威者所具有的特定特质的倾慕。他将此类权威称为“神授权力”。神授权力的所有者游离于社会之外，而真正的神授权力则是天赐的。很容易就能看清当代名人如何完美地体现了这种野蛮人心目中的神授权力权威观念。这些名人并不具备先知那样的英雄特质，但是作为曝光度极高的社会榜样，他们也成了模仿的对象。他们的公开化个性与个人特质成为了类似神授权力的存在，一方面吸引他人的注意，另一方面又使得名人自己成为了独立的社会阶层。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因此就像经典的神授权力角色一样，名人为人们提供了认同的焦点。&lt;/b&gt;但是与经典神授权力角色不同的是，名人缺乏英雄先知的神秘超验特质。名人同样还具有合法性统御的特质。例如警察与政客这样人们每天遭遇到的权威经常受到挑战，因为人们感到自己遭受了权威的压迫。相比之下，名人加诸于我们头上的权威却得到了接受甚至欢迎，因为人们认为这种权威并不以实现权威者的私利为目的。因此其他形式的权威都很重视采纳神授权力。例如想要在公众眼里获得合法性的政客们会寻求名人的支持或者干脆将自己打造成名人。政治权威与神授权力权威的结合被菲布尔称为“超凡魅力”，例如奥巴马与黑眼豆豆乐队的歌手Will.I.AM拉关系就是个好例子（上次我还投了他的票呢，真可笑）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲布尔的神授权力式名人与特兰尼的威望个人具有相同的危险。模仿某个个人的倾向几乎总会有负面效果，尤其是在被模仿的榜样不认为自己有责任或有义务表现出值得采取的有价值行为的时候。神授权力名人还有一个令我着迷之处，就是所谓的名人崇拜综合症。莱斯特大学的研究人员发现36%的受试者都在不同程度上罹患这种疾病。在最为极端的症状表现当中，患者相信自己的崇拜对象知道自己的存在，声称自己愿意为了自己的偶像去死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我相信这一切不仅是古怪的社会反常而已，而是表明了为他人作嫁的自我彻底解体现象，几乎就是宗教性歇斯底里的另一种表现形式。无论是出于从众心态还是渴求被更高一层权威所控制的欲望，这些案例都表明神授权力可以取代自我。陀思妥耶夫斯基在《卡拉马佐夫兄弟》当中说过：“只要人是自由的，他就会一刻不停且竭尽其能地寻求崇拜对象，此外无他。”也有人持有相反论点，试图找寻名人化的益处。城市大学社会学教授克里斯.罗夏就曾经为这种集体模仿行为辩护，认为名人是非正式的生活教练，通过观察他们，人们学会了如何打扮自己，如何做头发，开口应当如何说话，什么样的行为才算时髦。名人就像胶水一样起到了凝聚社会的积极作用。（我本人并不相信他的理论，不过为了平衡起见也在这里说一下）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;目前为止我已经提到了三种关于名人的理论，分别在经济、心理与社会方面阐述了我们之所以敬仰名人的原因。&lt;/b&gt;不过接下来我想谈一下成为名人的欲望。自然，最切近的动机是获得财富与钦佩——乃至于谄媚，但是还不仅如此。这方面有哪些隐藏的负面因素呢？看待成名欲望的视角之一是我们目前以个性为中心的文化，这种内向文化与十九世纪到二十世纪初以外在性格作为评价某人标准的做法大相径庭。个性成为了将我们自己与大众区别开来的手段，出名也就成了衡量成功与否的新尺度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我最近遇到一篇好文章，作者名叫尤里.格萨摩。文章题目是《大都市对于心智生活的影响》。文中他分析了现当代人对于籍籍无名的恐惧。&lt;/b&gt;乔治.贝克莱的名言“存在就是被感知”遭到了过分的发挥，人们极度关心自己与他人相比究竟要多么出众或者多么不出众。我们对于自我的坚持以及一切以自我出发的思路在二十一世纪的喧嚣与日渐激烈的竞争当中吸引着人们成为名人。通向不朽的金券正在发售当中。《名扬四海》里面学生们在纽约艺术高中楼顶上不就是这么唱的吗？“名扬四海，我要永生…&lt;br&gt;…”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想要成为名人的第二点动机在于，还有什么事能比拥有一个想你之所想、急你之所急的固定受众群体更能使人感觉良好呢？从很多方面来看，名人与受众的关系都很像奴隶主与奴隶的关系，其中奴隶主积累了动员奴隶的强大权力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么成为名人的危险之处又有哪些呢？首先就是自我的丧失。导致这一点的原因是名人遭到了过饱和的大众化与爱护。没有内在指针的引领，自我很容易痴迷于自身，只顾得像仓鼠那样转动转轮，既不能停步又无法将任何实际事物与自我联系起来。这也是商品化的问题所在，对于人的商品化其实就是一场啮噬自我的狂热盛宴，以至于事主最终完全要依靠被人啮噬的外在能力来定义自我。例如从心理学的角度来说，名人更容易陷入自恋，习惯了众多他人的目光却懒得回视。因此出现了诸如妄想、自高自大、易怒与冷漠之类的问题。我们现在隔三差五就能看到某个名人精神崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进一步说来，名人与日常生活隔绝了开来，躲入了自成一体的社会阶层（反正这个阶层本来就比日常生活更高一等）。但是不管怎么说，想要成为名人的欲望都彰显了非人化的倾向。名人与受众之间的相似性越低，受众就越容易虚构这个名人的形象，对其加以评断乃至消费也就更加容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还有经常出现的隐私问题。我们为什么如此关心名人生活当中鸡毛蒜皮的末节呢？因为名人是当前时代背景下的社会榜样，代表着生活各个方面的理想典范，无论是在职业道路、奶酪口味还是在毒品选择方面。我们总想将名人同时安置与日常与抽象这两个不同平面当中，这或许是因为我们想要回收一点我们赐予他们的不朽。通过移情于名人并且将他们人性化，我们短暂地分享了名人的荣光。我们可以安慰自己说，假如他们能做到，那我们也能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，名人成为了一个容器，容纳着经济、进化或者社会层面上的消费欲望与模仿杰出社会成员的本能。我们已经看到了崇敬名人可能给名人与受众双方带来怎样的深刻影响（往往以负面影响为主）。我相信，社区对于个体成员的崇敬对于社会有益，一方面推进了普遍的道德原则，另一方面也主张了特定行为的道德性。然而只有在名人自身代表着值得有道德理性人加以模仿的价值观时，名人文化才能发挥正面效应。我们在选择榜样的时候要多加小心，否则又会走上模仿醉汉的老路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们还要调节自己将某人捧成名人的冲动，主要原因自然是为了保护名人本人及其自我价值，但是也是为了我们自己。正如我们所追捧的对象可能会沦为空壳，被过度崇拜所摆布一样，崇拜者也可能会牺牲自我的个体性与自主性，将其拱手交给更高一层的权威。我们要尽力克服神化榜样以及在此过程中压制自我的人类本能。凝视星光是最为深刻的人类行为，但是也许我们应该时常将目光从头顶上美丽而神秘的群星移开，用更大的精力来检视、钦佩与培养内心的道德法则。谢谢大家。&lt;br&gt;2014/8/31&lt;br&gt;===========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案我已经分享了快半个月了，可是只有很少的人点赞。直到张小北老师看见了，并且认真看完了，然后赞了。接着是汗青，接着是朱炫。看来大V总是能耐心的看完这些优质（至少这个文章废话没有多少）的文章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心希望今后这样的优质的，没有搞笑插图，没有搞笑文字的长篇大论能得到越来越多的人认可。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25103867/answer/30158578
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
读书注重量的积累还是深度的挖掘？
</title>
<description>
我先解析一下题主那个《拖延心理学》的例子，再扩展开来，讲一般性的原则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主在问题说明里讲，《拖延心理学》这本书，看了以后感觉囫囵吞枣，于是求教是否有深度阅读的方法。这个问法颇有点奇怪的，因为像这种书，湛庐文化的系列，本就是面向大众的通俗普及类读物，已经掰开来揉碎了跟你讲了，还怎么个深读法呢？可谓无深可读也。但题主遇到的这种情况，从心理学的角度看，我又非常能理解，我猜测，题主的问题出在，他很可能对心理学的基础知识是空白的，之前读过的心理学类的读物非常少，对书中提及的即便是非常基础的心理学概念不能完全理解或理解出现了偏差，才出了这种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知识是相互联结在一起，互相启发促进，如果一个人「心理学体系」的知识储备接近于零，立即就要读一本某个专门领域的心理学读物，即便是通俗读物，出现不能完全理解的情形，也是正常。读书如登山，你不可能山脚的路都没踏过，直接就跳到山腰上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以扩展开来讲，宽泛的谈读书的数量和深度何者重要，没有意义，你要审视的，是你的知识体系的搭建，现在处于何种阶段才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像题主所处的情况，还谈不上深浅，着力看几本公认的最佳入门读物，是事半功倍之举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对于读书到一定境界的人士，方可考虑数量和深度相权衡的问题。而这个问题，又没有一定之规，而是关键取决于书本身的价值以及与你自身趣味和目标的关联度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;概括的讲就是：&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得你深读的书就深读，不值得你深读的书就不要深读，甚至不读。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看上去是废话，但就是这么个道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熊十力先生讲过读书二义，我们这里就看他第一义：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;每一种学问皆有甚多著述，唯则专家名著而详加玩索，其余可略，此一义也。博学者，非无书不读之谓，乃于不可不读之书，必须熟读耳。（《十力语要卷二·复性书院开讲示诸生》）&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而专家名著又是何其多也，况且深度一本书，必定意味着深入的思考，而思考一深入，疑惑也就自然多起来，而要解这些疑惑，则必定要参研其他相关书籍才行。所以&lt;b&gt;一个习惯于深度阅读的人，也必定会泛览更多书籍，这样自然而然就渐渐走向博览群书了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;一个读书不博、不深的人，按我个人的偏见，是无法从读书中有大成的。而做到这一点，就大多数年轻人来说，是先打好知识的基础，然后去找几本名家名作来，从阅读本身中收获乐趣，而不是为了完成任务或与人攀比，然后顺着自己的兴趣和疑惑，拓展开来，一步步读深、读广。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲到深读的方法。金克木先生有妙语，他先自谦说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我读书经验只有三个字：少、懒、忘。我看见过的书可以说是很多，但读过的书却只能说是很少；连幼年背诵的经书、诗、文之类也不能算是读过，只能说是背过。我是懒人，不会用苦功，什么“ 悬梁”、“ 刺股” 说法我都害怕。我一天读不了几个小时的书，倦了就放下。自知是个懒人，疲倦了硬读也读不进去，白费，不如去睡觉或闲聊或游玩。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;然后他笔锋一转，又写到：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;现在比以前还多了一点，却不能用一个字概括。这就是读书中无字的地方比有字的地方还多些。这大概是年老了的缘故。小时候学写字，说是要注意“ 分行布白”。字没有学好，这一点倒记得，看书法家的字连空白一起看。一本书若满是字，岂不是一片油墨？没有空白是不行的，像下围棋一样。古人和外国人及现代人作书的好像都是不会把话说完、说尽的。不是说他们“ 惜墨如金”，而是说他们无论有意无意都说不尽要说的。 越是啰唆废话多，越说明他有话说不出或是还没有说出来。那只说几句话的就更是话里有话了。所以&lt;b&gt;我就连字带空白一起读，仿佛每页上都藏了不少话，不在字里而在空白里&lt;/b&gt;。似乎有位古人说过：“ 当于无字处求之。” 完全没有字的书除画图册和录音带外我还未读过，没有空白的书也没见过，所以还是得连字带空白一起读。这可能是我的笨人笨想法。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;他这个读空白的深度法，唐君毅先生在《&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/thinkers/19826775&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;说读书之难与易&lt;/a&gt;》一文中是这样写的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;见文字平铺纸上，易；见若干文字自纸面浮超凸出，难。见书中文字都是一般大小，易；见书中文字重要性有大小，而如变大或变小，难。顺书之文句之次序读书，
易；因识其义理之贯通，见前面文句如跑到后面，后面文句如跑到前面，平面之纸变卷筒，难。于有字处见字而知其意义，易；心知著者未言之意，于字里行间无字处见出字来，难。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而你若要再讨教读书的方法，把唐先生的这篇文章读透也就差不多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22365988/answer/30301593
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何从专业角度评价马丁·弗瑞曼（Martin Freeman）的演技？
</title>
<description>
呃，显然不符合题目「专业」的要求但还是厚着脸皮想回答一下，草稿存了好久了……不敢说评价，权当是描述一下自己眼中他表演的一些特点，也算给自己一个机会总结一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 优秀的喜剧天分 + 绝对懂得如何&lt;/b&gt;&lt;b&gt;表达&lt;/b&gt;&lt;b&gt;严肃的情感&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Martin 最早获得声誉应该是2001-2003年在《 the Office 》中扮演 Tim ，这是一档在英国很有口碑的情景喜剧，获得过金球奖、英国电视学院奖，以及艾美奖提名，Martin 本人也凭借此剧获得学院奖提名。他凭这部剧在英国被观众熟识，之后又主演了《 hardware 》、《 The Robinsons 》等喜剧剧集。我觉得逗人笑实在不是件容易的事，而你在看这些剧集时，可以充分感受到 Martin 的喜剧功力，许多场景他的语调神态拿捏恰到好处，多一分嫌浮夸，少一分不够味，那些荒谬、尴尬、自嘲的微妙情境，在他看似无害的表演中能被自然精当地传达出来。（下图为《 the Office 》中的 Tim）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6614f2ef777d5bde34d4a07fbdefcb0d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;Martin 本身就是一个非常英式的家伙，他表演中对英式幽默的绝佳把握，与演员自己具有的 dry sense of humor 是分不开的，这一点在他各类访谈中完全看得出来。与他合作神夏的 Benedict Cumberbatch 称 Martin 是他「喜剧表演的 Master」，而霍比特人剧组的矮人演员们说：「剧组里有很多天生的喜剧演员，但目前为止，他是最逗的。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;他表达严肃情感也很有一套，这里仅举一例。似乎没有太多人关注到他在《 Nightwatching 》中演的伦勃朗，但我觉得这是他的角色中被低估的一个。导演 Greenaway 用舞台剧的方式拍摄这部电影，因此 Martin 在台词、形体上也更贴近舞台表演，却不显做作；有时剧中人又会直接面对观众讲述，常有面部特写，表情细腻；戏剧冲突强烈时他用情感爆发式的表演，愤怒咒骂的台词有很多是他的即兴发挥；跳下妻子墓穴那一幕，几分钟的长镜头，他的表演包含悲痛-迷失-狂怒-尴尬-悲凉的变化，层次分明。泰晤士报这样评价 Martin 在夜巡中的作用—— he is the raw, fulminating heart of a project that could have been dryly academic or self-conscious without him.（下图伦勃朗）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/37f877baa5c9b789023803a812d272b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;所以我们能够明白，《 The Hobbit 》的导演 Peter Jackson 和编剧为什么坚持 Bilbo 这个角色必须由Martin来演，甚至这个耗资上亿的大制作不惜调整拍摄档期，只为 Martin 在拍完神夏后能加盟剧组。编剧 Philippa 说，他们需要的是一个「不仅演得好喜剧，也能真实地演绎严肃的感情，同时还得让人能一眼就喜欢上」的演员，只能是他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于这一点，在后文还会有体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 表演的技术细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（1）表情和眼神&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得面部表情是 Martin 表演中最为闪耀、惊人的部分，比他的台词和形体动作都要优秀。他靠眼周肌肉的轻微拉伸就能在瞬息之间表达多种感情，而且往往颇具层次感，让观众能明白每一种情绪是什么、发展过程是怎样的。《 Sherlock 》的编剧 Mark Gatiss 、制作人 Sue Vertue 都曾提到，Martin 会删减自己的台词，因为「那句话用一个眼神就能代替」（you know this line here, I think I can do that with a look），而且他没在吹牛（Gatiss: And he is always right. ）。比较突出的例证？单看S301中侦探回归与华生首次见面那一场戏，我觉得足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（2）台词表现力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他演的很多角色都是像华生医生那种普通英国人使用的英音，容易令人产生他口音毫无变化的印象。不过看过他在《 Ali G Indahouse 》中的表现就知道，街头混混少年那种又二又彪的口音和发声方式，他是能驾驭的。在《 Boy Meets Girl 》中，他扮演一个困在男子身体里的女人（灵魂互换梗），我们还能听到他略带女性化的阴柔嗓音。《 Fargo 》热播以来，Martin 在剧中的明尼苏达口音备受争议，媒体方面大多给予很高的评价，观众中就褒贬不一了，上节目的时候很多主持人都会给他的明尼苏达口音点赞，不过没准儿人家只是客气呢，个人感觉他在剧中口音是不稳定的，大部分时候不违和，但偶有英音破绽。至于台词的语调、节奏控制，不得不说他表演强烈情绪时那种极为自然的哽咽、句子中间某处突然转为气声的处理方式，每每最能触动我心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（3）肢体语言和习惯性的小动作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;少年时期曾是壁球国家队的选手的 Martin ，按说身体协调性应该不错，我们在《Bruiser》的片头、《The Hitchhiker's Guide to the Galaxy》（《银河系漫游指南》）的试镜片段中，都能看到他欢快自如的舞蹈。但肯定也有观众注意到他略显特殊的走路姿态，常常以脚跟为轴转身或前后摆动，上身略显僵直，不知道这是否与他曾经接受髋骨手术有关，但这的确会影响到肢体语言的表达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他有一些属于个人的习惯性小动作，总在表演中不自觉流露。除了前述的步态问题，还包括思考时撅嘴、面颊向里收、快速眨眼，紧张犹豫时手指在身侧攥拳头，下定决心或者需要自我鼓励的时候下意识点头。这一点不太好，也是他常常被不了解的看客诟病为「演谁都一样」的原因之一。他是以自身全情进入角色的演员，让自己成为角色，这样的表演状态把握人物心理会很准确，但欠缺一些抽离到人物之外的控制和观照，或者说「方法派」的东西少了一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段时间 Martin 正在伦敦主演莎翁的舞台剧 Richard III ，根据一些观众的描述，他的表演已经慢慢丢掉了这些小动作，演这个阴狠暴戾的君王「完全不同于以往的任何角色」。希望他能逐步获得突破。（下图理查三世）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2d70b6d96296c27a5d92c5291f0a629f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; data-rawheight=&quot;676&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;638&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2d70b6d96296c27a5d92c5291f0a629f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 细腻动人的内心戏&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面已经提了不少，但这真的是重点。Martin 演过一些挺平凡的片子，说是爆米花电影亦无不可，就电影本身而言并不出彩，而 Martin 在其中的大部分表演也中规中矩，直到某个情感爆发的点，他会让人眼前一亮。当《 Nativity! 》中抑郁不得志、不苟言笑的老师被孩子们的天真善良感动，压抑住一声猝不及防的哭腔；当《 Swinging with the Finkels 》中以为自己已经无法挽回婚姻的丈夫看到妻子手上那双婴儿鞋，震惊、狂喜、忐忑、不确定之外还极力开着玩笑——这些时候我会觉得他让片子有了闪光点，终究值得一看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《 The Hitchhiker's Guide to the Galaxy 》这样的片子，亮点是英式幽默，是哲学和解构，他扮演的平凡地球人也主要是逗趣儿卖蠢。但我看到他被老鼠们套上滑稽的头罩，在生死攸关，他说着那句「唯一一个我想知道的问题：她是那个人吗？」，我还是觉得温情动人，觉得再不用在意什么狗屁的终极答案42。（下图为《银河系漫游指南》中的Author）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fd1ae5ab4a8a7772cb35e0de489ee88b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fd1ae5ab4a8a7772cb35e0de489ee88b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;霍比特三部曲中饰演甘道夫的 Ian McKellen 爵士跟 Martin 有挺多对手戏，他把 Martin 的演技比作色彩细腻的调色盘，无法预料他下次将要展示的颜色；评价他能清晰地展现出同时在思考两件事的样子，并且让观众知道这两件事是什么。Ian 说：「他的表演丰富而细腻。我想这是一种我未曾见过的、全新的演技。我不是片场唯一一个希望能做到像他那么好的人。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 用不同的方法阐释同一镜头&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点曾被与他合作的许多人提及，是他表演方法中鲜明的特色之一。为了得到好的效果，电影拍摄时同一个场景会拍很多条，而 Martin 不喜欢重复相同的表演，他会做很多种尝试，总是在探索、实验，用不同的呈现方式挖掘角色的特质，给对手戏演员以及导演很多种选择。《 The Robinsons 》中与他合作的演员、《 Fargo 》中饰演 Molly 的 Alison 妹子，都曾在幕后访谈中称赞这一点。Ian 爵士说，他用不同的方式演绎相同的镜头，能够呈现角色性格的不同侧面，而作为对手戏演员也要做出相应的调整来使整个场景更加契合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演 PJ 更是表示：「Martin 是梦寐以求的演员。我每个镜头个能要拍8到9条，而他每一条都风格迥异，但都品质优良。有时候我就坐在那儿抓脑袋，心想，天，这四五条都太棒了，又都不一样，该选哪条放在电影里啊。我想让大家也看到其他的版本，因为都很有趣，也都很真实。」（这一段话出自视频霍比特人 DVD 的花絮部分，其中有 Martin 与 Ian 在袋底洞门前的一段对手戏，展示了大约5条左右，每条他的变现都有差异。遗憾未能找到在线的视频，找到了我会补上。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;人物塑造的共同点与差异性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于来到这个部分了。演员的外形条件是会束缚他的角色类型的。演啥像啥仿佛外星人一般的演员很难得（梅丽尔斯 · 特离谱？），对于裸高170cm 、笑容堪称甜美的 Martin 来说我比较难以想象他去演个邦德什么的，下面这张从时光网搬来的图感觉是他最接近大佬形象的角色了，气场还是……蛮够的。说到这个，想起有天在 imdb 上看到一个用户评价他演的角色全一样，说：「他为啥不去演个，比如说，纳尔逊 · 曼德拉之类的角色呢？」真是笑昏了，不带这样强人所难的。（下图为《狂野目标》中的杀手）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/52f2e862d2bcb7e2349ea982255e13e6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/52f2e862d2bcb7e2349ea982255e13e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不可否认，Martin 最为知名的几个角色具有一些共同点，Tim 、Author 、Watson 、Bilbo ，都是平凡的、接近观众视角的「观察者」角色，通过这样的角色，影片中怪诞新奇的旅程、高高在上的那些角色变得更加可爱、可接受了了，这是这类型角色的意义所在。同样的，这些角色往往在温和外表下隐藏着一点点的易怒、危险或是黑暗气质，这些则不一定能为粗略一看的观众所发现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅凭他最有名的数个角色和对他表演不那么深入的品评，就判定他演什么都一个样、只能演平凡的普通人，这是有失公允的。一方面，前面举的很多例子也可以看出，像恶霸少年、艺术家、独裁者、从懦夫爆发转变为心狠手辣的杀人犯，他有能力诠释多样的角色；另一方面，他的「普通人」角色也绝对是各不相同的。援引一下Empire 杂志对 Bilbo 一角的评价：「This isn’t just Tim-from-The Office or Watson in pointy ears, but an actor at the height of his prowess finding every layer to a character it now seems he was born to play. 」&lt;br&gt;&lt;br&gt;Martin 自己似乎对被贴上荧幕「普通人」的标签倍感冒犯，访谈中一提到就炸毛儿。不过我觉得，抛开这个评价的不正确性不谈，他对平凡人物的成功演绎是一项了不起的成就，因为这样 everyman 的角色并不是谁都能演的，那种相当平民化的气质，不那么「学院气」的亲和表演方式，不是每个演员都能准确捕捉的。而 Martin 用自己本人的生活经历、情感体验来塑造人物，融于其中又隐与其后，是很难得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唔，基本就是这样了，欢迎指正、讨论和补充。才发现今天是 Martin 的43岁生日，按我国演艺界标准，这还算青年表演艺术家（？）哈，祝 Martin 生日快乐！祝大家中秋快乐！&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 中英文混排的标点和格式简直太心塞了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://www.theguardian.com/culture/2013/dec/06/martin-freeman-sherlock-the-hobbit-the-desolation-of-smaug&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Martin Freeman:  from Slough to Smaug&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://www.telegraph.co.uk/culture/theatre/10920472/Martin-Freeman-interview-Shakespeare-invented-Gollum.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Martin Freeman, interview: 'Shakespeare invented Gollum'&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%AC%E4%B8%81%C2%B7%E8%B2%BB%E9%87%8C%E6%9B%BC&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;馬丁·費里曼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] 部分翻译援引了@ MF吧WTF字幕组 发布的译文版本，感谢字幕组的辛勤工作！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20835631/answer/30315788
</link>
<author>
赵行德
</author>
<title>
旅行的意义是什么？
</title>
<description>
作为一个周游世界的人，我要非常诚恳的说&lt;br&gt;我不能告诉你旅行有什么意义&lt;br&gt;或者，我可以更干脆彻底的告诉你，旅行没有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于身处银河系荒凉偏僻的旋臂上，微小的太阳星系中，一颗渺小蓝色星球上，尘埃一样微不足道的我们，在这个狭小的世界上旅行能有什么意义？&lt;br&gt;在宇宙的时间长河里，我们不过百年的一生又有什么意义？&lt;br&gt;（超多图预警，都是我拍的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，你可以在旅行中看到很多前所未见的东西&lt;br&gt;那些曾经只在电视上出现的动物，非洲草原上优雅的长颈鹿，熊孩子式的小狮子&lt;br&gt;他们很漂亮，拥有远超你想象的活力，震撼人心&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6ea9924e241b46f9d1f30f6f5f89b6d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6ea9924e241b46f9d1f30f6f5f89b6d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/934b682df6f9bf72a85bf5bf64a6fe73_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/934b682df6f9bf72a85bf5bf64a6fe73_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也可以在吴哥窟看到层次鲜明的日出&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9239d5fb54ed6f1e570cee5349ecad4e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9239d5fb54ed6f1e570cee5349ecad4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在墨西哥的雪山下感受平静温暖的黄昏&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3c0aca29fa678a4b83946234a14ad693_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3c0aca29fa678a4b83946234a14ad693_r.jpg&quot;&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在海边沙漠里悠闲的躺着&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d2fe7da616fd5625a3fd7c3018467a80_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d2fe7da616fd5625a3fd7c3018467a80_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在乞力马扎罗累得快晕倒在地&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/08e2802773757cbd2eeff352f573f407_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/08e2802773757cbd2eeff352f573f407_r.jpg&quot;&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在荒无人烟的50号公路穿行&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/820c5c4475d93a0a3277f252f6a1eae7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/820c5c4475d93a0a3277f252f6a1eae7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在加尔各答热闹的公园看猴戏&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/800a44eae3dd315e9f74f0d6f663878e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/800a44eae3dd315e9f74f0d6f663878e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在古巴的大街上看到40年前的汽车还在行驶，恍惚自己穿越到了过去&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/498905973e10ffbb48f7676c36b50da3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/498905973e10ffbb48f7676c36b50da3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也能够在美国航天博物馆里感觉已经达到未来&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bcd1e5aa1486097c35282ec09921e762_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bcd1e5aa1486097c35282ec09921e762_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在耶路撒冷哭墙前看到虔诚的信徒&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/caf181a864f8e49c0cf4c012f0b0ae55_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/caf181a864f8e49c0cf4c012f0b0ae55_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在恒河边上看到苦行者的聚会&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/259a1a143862da97f9c5911970eca260_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/259a1a143862da97f9c5911970eca260_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在非洲看到警醒、令人不敢接近的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bb29def701d41b1286fd0dc9767792e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bb29def701d41b1286fd0dc9767792e0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在柬埔寨看到亲近的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/44644514ecc839e290acb95f52324d13_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/44644514ecc839e290acb95f52324d13_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以看到公路旁拖家带口的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/be114899eb8b450bfc9b9b3c4a719d33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/be114899eb8b450bfc9b9b3c4a719d33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在死火山里看到千里独行的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4c9ce5748eddffa0b7843311bc0b141d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4c9ce5748eddffa0b7843311bc0b141d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还可以看到遗世独立的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/11a5234cd65ac1ceacf19e7b73d6abdf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/11a5234cd65ac1ceacf19e7b73d6abdf_r.jpg&quot;&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在企鹅面前成为巨人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d1e9be59089bbc16e84b38835c8114bd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d1e9be59089bbc16e84b38835c8114bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在乌尤尼盐湖变成蚂蚁&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fc11294f120df5ac7838b40705bf140d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;684&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;684&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fc11294f120df5ac7838b40705bf140d_r.jpg&quot;&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以看到世界上最富裕的地方&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a4f96cddd9b8b2ec30c56866e0d070bf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a4f96cddd9b8b2ec30c56866e0d070bf_r.jpg&quot;&gt;（纽约时代广场）&lt;br&gt;也可以看到断垣残壁和贫穷的罪恶&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1382b24b9697207b0082ff2bf34f8253_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1382b24b9697207b0082ff2bf34f8253_r.jpg&quot;&gt;（巴勒斯坦的隔离墙）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1769b28dfac4484b898a4e8253330bc4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1769b28dfac4484b898a4e8253330bc4_r.jpg&quot;&gt;（加尔各答的儿童卖艺者）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在河内看到幸福的新人拍摄结婚照（好像朴素的80年代呀）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/78d2293dcb933f0f710963cae6dda7aa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/78d2293dcb933f0f710963cae6dda7aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在哈瓦那看到肥胖的外国人和清瘦的本地姑娘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c44f713ab1068d22fca5342f9c987a23_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c44f713ab1068d22fca5342f9c987a23_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在越南拿着越战时的M16狂扫&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9347c5d9733911eb4dbce8ced8eba23f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9347c5d9733911eb4dbce8ced8eba23f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在美国开着老式螺旋桨战斗机飞行&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2867ecf6a2cb2f62b5f4075a3f8c6c77_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2867ecf6a2cb2f62b5f4075a3f8c6c77_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以去到遥远的南极洲，祝你的朋友新年好&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf457cffda342df838089ccd47d27556_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf457cffda342df838089ccd47d27556_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在那里骂你的仇家是大傻逼（其实差不多是同一群人）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d194e109a8a26899206bd1e6cdc82498_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d194e109a8a26899206bd1e6cdc82498_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义（其实最有意义的就是这个好吗！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以看到陌生荒凉的世界&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/952b38268fbc2d06f8c9537f7d2999c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/952b38268fbc2d06f8c9537f7d2999c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也能看到每天都有的熟悉&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/795dec085ddd06924d3af160faa8ee3f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/795dec085ddd06924d3af160faa8ee3f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e3cda28c3e0401f3c2944ce029b68526_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e3cda28c3e0401f3c2944ce029b68526_r.jpg&quot;&gt;但是，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以把朋友的致敬带到布宜诺斯艾利斯的博尔赫斯纪念馆&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/47b2c176823103bf78b2324078d0efee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/47b2c176823103bf78b2324078d0efee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以在玛法达的塑像前祝另一个朋友生日快乐&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8aecdd83a947dbf82be4c73db5115c20_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8aecdd83a947dbf82be4c73db5115c20_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以带着你妈妈去完成她的梦想（我妈学英国文学，梦想是去莎士比亚故乡看看）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c8c1e86d1bbed737f7fc9404d81c55ed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c8c1e86d1bbed737f7fc9404d81c55ed_r.jpg&quot;&gt;也可以让她对信仰有个交代&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d89180221d3c6686aa9408067ff4a41_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7d89180221d3c6686aa9408067ff4a41_r.jpg&quot;&gt;（老共产党员前往伦敦马克思墓地）&lt;br&gt;也可以鼓励她撒点野&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/14222869db64a58a4c343e87b7157638_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/14222869db64a58a4c343e87b7157638_r.jpg&quot;&gt;还可以给她拍一张和金字塔的合影&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/05ef6fca58d434e636ebeb7d7f4151f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/05ef6fca58d434e636ebeb7d7f4151f3_r.jpg&quot;&gt;（然后她非常生气……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这也谈不上有意义（照片都拍砸了，当然没意义了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以带着你的宠物去看那些伟大的艺术品&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6e3d9ff65badadad228c824522b455b1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6e3d9ff65badadad228c824522b455b1_r.jpg&quot;&gt;（莫奈、维纳斯、毕加索、梵高）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b591d6ac5cb5d6aec03ad09118f9e256_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b591d6ac5cb5d6aec03ad09118f9e256_r.jpg&quot;&gt;（梵高、里维拉、蒙克、拉奥孔）&lt;br&gt;&lt;br&gt;也可以去寻访最宏大的古迹&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/492eb567d40c4659e63d62c1166bf73d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/492eb567d40c4659e63d62c1166bf73d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还可以把朋友的宠物也带着周游世界，骑在他身上作威作福&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/505961951b311ce8a11ae2a8c9510318_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/505961951b311ce8a11ae2a8c9510318_r.jpg&quot;&gt;不过，这也谈不上有意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以实现自己的梦想，在一切你想得到和想不到的地方踢上两脚球&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ee8c27ddc39c2c5cce9beb26a49c7238_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;806&quot; data-rawheight=&quot;1836&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;806&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ee8c27ddc39c2c5cce9beb26a49c7238_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以和世界各国的人切磋一下球技，以球会友&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/662289971c8e500d6d0e9a5137787630_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/662289971c8e500d6d0e9a5137787630_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（巴西里约，阿根廷布宜诺斯艾利斯，德国柏林，肯尼亚内罗毕，还有20几个……）&lt;br&gt;但是，这也谈不上意义&lt;br&gt;（其实这才是最有意义的好吗，我连续晃过三个阿根廷人，和巴西职业队配合打入两球！中国国家队都做不到！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以做很多别人想得到或想不到的事&lt;br&gt;也可以做很多别人不喜欢但你很喜欢的事&lt;br&gt;还可以做你从来没有做过的事，连想都不敢想的事&lt;br&gt;但是作为一个周游了世界的人，我不能告诉你旅行有什么意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于身处银河系荒凉偏僻的旋臂上，微小的太阳星系中，一颗渺小蓝色星球上，尘埃一样微不足道的我们，在这个狭小的世界上旅行能有什么意义？&lt;br&gt;在宇宙的时间长河里，我们不过百年的一生又有什么意义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们太渺小了，不仅仅是旅行没有意义，连我们所有的行为，我们整个人类的行为，可能都没有意义&lt;br&gt;但是，在这荒凉偏僻的星系中，在我们这短短的一生中，在这仅有一次的生命中&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;做你想做的事，成为你想成为的人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这就是最大的意义&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
