<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21866998/answer/19794682
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
星际争霸 2 为何如此低迷？是游戏本身的问题，还是暴雪推广策略失误?
</title>
<description>
游戏做坏了。另外比赛推广上也出了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/9f/479fef8e2a37469ef4b27a407aea2e2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;674&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;674&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/9f/479fef8e2a37469ef4b27a407aea2e2d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;  首先为了说明星际2现在的情况，用google trends 截了张对比图。蓝色是Starcraft的搜索热度推移，黄色是World of Warcraft,魔兽世界，红色是电竞市场的主要竞争对手LOL，League of Legends. 2010年发售时是星际2关注度的最高峰，之后迅速走低，2013年资料片上市的影响已经小了非常多，还不如2007年第一个星际2的宣传片放出的时候。反观LOL，2009年以前是0，2010年时还无法与星际2相提并论，2011年完成反超，之后非常扎实地继续成长，目前已经比星际2的人气多出大概一个数量级。这还是在国外的情况，用百度对比中文的星际争霸2和英雄联盟更加惨不忍睹，前者大概只有后者的千分之一。韩国曾经是星际争霸的王国，星际1和母巢之战资料片在韩国卖出了500万份，真正的国民游戏，但星际2在韩国一直没多少人气，LOL韩服一开更是在极短的时间内将韩国玩家揽入怀中，韩国网吧占有率超过第2名到第20名的总和。不客气地说，过去的一两年里，暴雪和它的星际2在电竞市场中全面溃败。从十多年前开始虽然电竞这个行业有过高潮低潮，星际1到WAR3，到星际2，包括魔兽竞技场，暴雪系游戏一直都是关注度最高的电子竞技项目，但现在不是了，以后想翻盘也非常困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  有句话叫做“没有无缘无故的爱，也没有无缘无故的恨”，每种情况背后总是有它的原因的。星际2被玩家抛弃当然也是因为它自身和运营商策略上存在的不少问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  最根本的原因在于暴雪自WOW取得巨大成功以后，一跃成为世界顶级游戏公司，再也不是卖一份游戏收一份钱的光景了，源源不断的巨额现金流让它数钱数到手软，时间长了自然就不会再把卖CDKEY的这几个小钱放在眼里了，暴雪开始变得自大和狂妄，不再把游戏品质和玩家感受看得那么重，星际2和D3就都成了这种心态的牺牲品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   星际2作为RTS游戏的品质上的失败主要有两个，一是观赏性太差，二是留给选手发挥能力的空间太小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   RTS游戏的魅力在于资源的计算和分配，兵种的调度与微操，时间与空间的反复争夺和比拼，玩家与观众由此得到满足。暴雪给星际2配的光头设计师原来是个做红警的，只觉得酷就是好，不理解星际1诸多要素的重要，给星际2做了太多违反RTS基本原理的设定。比如：神族可以直接传兵到前线，无视战略纵深，让空间概念不再存在。虫族可以喷卵存卵，30秒前的部队规模和构成和30秒后的可以完全不同，大大影响了侦察和判断。有不少单位设计得既有强大火力移动又非常方便，经常导致一方在早期被严重打伤，胜负失去悬念。取消了高地优势，使得防守方极难做出有效防守，往往被一波打死，限制了策略选择的可能性。留人追人的兵种和技能过强，部队野外接触打不过的一方很容易被全歼，最后两边都害怕接触， 各种在家里憋。农民数量和资源采集率的曲线被做成了毫无弹性的线性关系，48个农民以下随便你分几矿采不比三矿采多一分钱，限制了扩张打法。攻防克制关系单调，不足以体现兵种克制。碰撞体积小而圆导致的抱团移动的特性以及过高的移动和攻击速度使得战斗场面既不好看，没有星际1那种200人口大军绵延几个屏幕的张力，也容易使得一方军队瞬间灰飞烟灭，比赛崩盘。。。。。。。。。。。光头设计师为了跟星际1不一样而不一样的种种“创新”事实证明大都是败笔。这些加在一起让星际2的比赛看起来非常无聊，玩起来更无聊，双方运营N分钟，然后10秒钟里一坨碰赢另一坨，比赛结束。如果有一方运气不好，没几分钟一波来了没防住，游戏结束，看的次数多了真心的累感不爱。而且由于这是游戏底层机制有问题，不是调整兵种数值或是加几个兵种可以解决的，资料片也毫无改观就是证明。大卫金和他的平衡性小组是想做点什么，但大方向错了，做什么都是瞎忙。LOL在观赏性和节奏上反倒是和星际1更接近的，比赛总能打到20分钟以后，整个地图上不停地发生战斗，每个地点上多种小操作，逐渐积累优势最后拿下比赛，韩国和其他国家观众喜欢的就是这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   由于上述原因，星际2留给选手发挥个人能力的空间小了很多，差不多的选手都很容易接近本族极限，比赛的胜负很多时候成了类似于“抽一张比大”的运气成分很大的东西。星际1是个没有上限的游戏，即使是公认的略有优劣势的种族对抗，也会有水平高出众人的选手出来教育优势种族做人，也正因为这样比赛才有看点。而星际2是把三个族的天花板做得一样高，选手包袱剪子锤，平衡性调出来的50%胜率，非常地无趣，也不利于商业造星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   星际2的战网很不友好，在星际1和WAR3里还都可以进入别人建立的游戏观战学习，星际2基本上只能上天梯傻打，社交性太匮乏了。而天梯本身的设定又很打击积极性，升降级没有一个明确的标准，你哪怕打到100人组的前八带上星，再打个二三十盘，四五十盘也未必能升上去，打着打着就没动力了。LOL在这点上做得就很好，排位赛等级细分，点数看得见，目标很明确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   星际2的画面做得不必要地华丽精细，兵种动作也过于流畅，代价就是对电脑要求高，画面设置全调成低又很难看。就算是国外用户显卡价格完全不是问题，也不是人人都喜欢用有中端以上独立显卡的台式机好吧？更别说国内和网吧用户了。 LOL的模型比较粗糙，动作不够自然，但人家集成显卡就能跑啊。脱离用户条件和需求去设计产品怎么普及？&lt;br&gt;&lt;br&gt;  暴雪在赛事运营上也很失败。为了职业选手群体的壮大和生存，战队是必不可少的，只有以战队为单位，才能为选手提供稳定的薪资和参赛机会，才便于进行商业包装和拉赞助。如果不重视战队建设，再高奖金的比赛都是没用的，一天三顿面包不会饿死人，一年一顿满汉全席会。而在国际赛 事的管理上，又没能像Riot一样注意限制水平高的地区的选手跨国抢食，保护各地区良好的生态，放任韩国选手一遍一遍 一遍一遍 一遍一遍 一遍一遍 一遍一遍 一遍一遍 一遍一遍 地虐欧美选手，严重打击了当地粉丝的热情和赞助商赞助当地战队和选手的欲望。一开始还能看个热闹，差不多次次都是8强以后韩国内战，回回大同小异，鬼佬的兴趣又能持续多久呢？韩国原有的星际1战队试图转型星际2，OGN电视台也给出了足够的转播时段，无奈游戏本身做得观赏性不足，比赛乏味，又赶上LOL韩服开放，观众有了更对口味的替代品，星际2联赛最终落到门可罗雀的境地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  如果星际2的设计师不做出根本的改变，虚空之遗就算出来也很难改观，很可能比虫群之心更加冷清。从第一的位子上跌下来容易，想翻回去可就难了。目前看来想让刚愎自用的光头和暴雪改变主意也很难，那就由它去，反正游戏有的是。哪天等WOW不行了，暴雪不再有旱涝保收的巨额收入时，大概才会重新重视这些类型的游戏吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22313551/answer/20965860
</link>
<author>
俞亚强
</author>
<title>
美国大学生集体围攻教授是怎么回事？
</title>
<description>
事件本身并不是针对这个教授&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事发生在俄勒冈大学，是由橄榄球队的外接手Josh Huff 在twitter上邀请大家来打雪仗&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ec/b4ec82a114ae37aa54ae410f320c0956_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;165&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;470&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ec/b4ec82a114ae37aa54ae410f320c0956_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后由队友纷纷转发，oregon是橄榄球传统强校（我会说我也是他们的球迷吗），所以队员影响力也很大，很多人都参与了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/02/28023d03c40033049807073f7d29d770_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;854&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;854&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/02/28023d03c40033049807073f7d29d770_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;被围攻的教授Sherwin Simmons是一个已退休的艺术史教授，据学生反映他是一个很和善的老师，所以肯定不是针对他本人的攻击。当时prof Simmons正驱车前往艺术馆捐赠几件艺术作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教授的原话&lt;br&gt;“Someone started banging on the car and it was like the snowballs were fists hitting the car,” Simmons said. “Then I was blinded by people both tossing snow on the window and racking snow off the roof. They were out of control.”&lt;br&gt;&lt;p&gt;“I decided maybe if I get out, they’ll see that I’m 60 years old and I’m a human being,” Simmons said. “I was disoriented and all I wanted to do was ask why they were doing this and to please stop.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“People were cheering when snow was thrown into my car,” Simmons said. “I don’t think people do that except under some sort of psychological mechanism that comes with people feeling they have permission because other people are doing it, and to act in a way they maybe wouldn’t act individually.”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“I have confidence that the reaction of the university given what has happened will be proportional,” Simmons said. “It will consider these young people and their futures and will also, I hope, suggest to them that they need to rethink behavior like that.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见教授事件过程中一直保持着理性，即使在他下车后有人在他座椅上撒了一把雪，即使在他试图与参与者讲道理的时候，大家纷纷选择逃避责任。所幸他所要捐献的亲手绘制的画儿没有遭到破坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来学校警方参与了调查，教务处参与调查。橄榄球队总教练，学生会主任也纷纷发布声明谴责这种行为。YouTube视频在网络上越来越火，NBC也报道了此事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网友普遍便表示愤怒，其中不乏oregon的学生&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/67/7567196ea1a682378e36682e2bcee68c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;828&quot; data-rawheight=&quot;178&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;828&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/67/7567196ea1a682378e36682e2bcee68c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;球队队员也纷纷站出来表示这种行为不责任并且可耻&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/20/2020c8d3a5d142750510406c85787518_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;176&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/20/2020c8d3a5d142750510406c85787518_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以下是学校校长Michael Gottfredson的声明：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Members of the Campus Community:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On Friday, a short video was posted to YouTube depicting an incident in which several individuals inappropriately interfered with two vehicles attempting to drive through a snowball fight on our campus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The UO Police Department responded to the situation quickly, and in concert with the Office of the Dean of Students and other campus officials began an immediate investigation of the incident. We have identified several of the individuals involved as UO students and are determining appropriate disciplinary actions to be taken in accordance with the university’s established policies and protocols. In cases where those involved are student-athletes, additional disciplinary action is being carried out by the Athletics Department.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over the weekend, the UO Police Department, Dean of Students Paul Shang, and Coach Mark Helfrich spoke with the motorists seen in the video, an emeritus faculty member and a current staff member. Dean Shang issued a public statement on Saturday that read, in part:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“The University of Oregon takes the conduct of its students seriously. Consequences are clear for those whose actions reflect poorly upon the university or violate its standards for student behavior. However, until the facts of the snowball-throwing incident are sorted out, it would be premature to speculate about any potential outcomes in this case.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dean Shang’s full statement, as well as other statements regarding the university’s response to this incident, will be posted on the UO Communications website as they become available.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As president, I assure you that the University of Oregon will not stand for behavior that threatens the safety of our campus or violates our code of conduct. This unacceptable incident is not being taken lightly, and we continue to take swift, appropriate action to address the matter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regards,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Gottfredson, President&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;视频中往车窗撒了一车雪的球队队员二年级近端峰Pharaoh Brown被禁赛&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/72/c972532f48cf22e2d3875c275b471407_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/72/c972532f48cf22e2d3875c275b471407_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/9d/5f9d3a32cf93e3d13742b6a5d5ad020e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/9d/5f9d3a32cf93e3d13742b6a5d5ad020e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Pharaoh Brown公开向教授致歉：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“I was one of the many UO students involved in the snowball fight on Friday and my actions escalated to an inappropriate level and for that, I sincerely apologize,” Brown said.  “We never should have engaged innocent people and I deeply regret my actions and will accept the consequences.”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;=============================================================================&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（不知道以下内容为啥不符合社区规范）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/eb/51ebc3c091fa2457dc494ca4b10cb0d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;655&quot; data-rawheight=&quot;204&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;655&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/eb/51ebc3c091fa2457dc494ca4b10cb0d9_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22308264/answer/20963004
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
华谊兄弟邀请基金经理和分析师看《私人订制》是否违反交易规则？
</title>
<description>
和几位证券律师讨论了一下，同行普遍的观点是根据现有公开报道，并不构成内幕交易或选择性披露。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题核心在于组织提前观看影片是否属于《证券法》和《上市公司信息披露管理办法》中的信息披露？和财务数据不同，电影本身的质量见仁见智，和票房也不存在完全的对应关系，如果提前观看电影等同于信息披露，则探班、试映和点映这些全世界电影行业通行的惯例都会存在问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一个例子，某上市科技公司将其生产的产品在正式上市前寄给大V试用，获得一片叫好或一片骂声，引起股价波动，是否属于内幕交易或选择性信息披露？&lt;br&gt;&lt;br&gt;部分人拥有信息优势是不可避免的，但不意味着都构成违法行为，必须要看披露的信息是否落入法律规定的范畴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（另外我要吐个槽，大家克制一点好不好，如果不了解交易规则就不要出来回答问题了。请和我一起对知乎上这类答案点“反对+没有帮助”！）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22310390/answer/20962296
</link>
<author>
小岩井
</author>
<title>
我们应该更关注日本的历史还是现实?
</title>
<description>
事实上，绝大多数人既不关注日本的历史，也不关注现在的日本怎么样，他们只知道有动漫就看，有AV就撸，有抗日片就骂，有日本出现的地方就发泄，而从来没想过去了解更多更全面的信息，他们只看符合自己偏见的片段和支言碎语就已经满足。&lt;br&gt;要说应该更关注哪个，其实很没意思，真正对日本感兴趣的人，现实和历史是不可分割的，二战前的日本为什么会那样，二战后的日本又为什么变成现在这样？日本的新一代年轻人是怎么生活怎么想的，以及中日文化上如何在互相渗透？这些其实都是可以挖很深的内容，但你对一个抱有偏见的人说这些，徒增不愉快而已。所以无论是崇拜日本文化还是仇恨日本的曾经，都有失偏颇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次有学生跟我谈这类主观性很强的问题，比如日本是不是怎么样啊，日本人是不是怎么样的时候我都会平和地告诉他们。多去了解，少下评价。如今没有人逼着你表态，少作自以为是的判断。你遇到的日本人不能代表全日本，一个国家的历史也很难完全代表现在这个国家。但是，这些都可以作为你认识这个国家这个民族的一个直接依据和入口。我在日本遇到一个狂热毛崇拜者老人，问我中国年轻人如何看待wenge。我摇摇头，我没经历过不好说，但我认识的经历过的人都不愿再回到那个年代。而欧美的朋友有时候会开玩笑问我，你们中国竟然会有wenge这种历史，太可怕了!但是那十年再错误，是我们这一代人的错误吗？&lt;br&gt;其实对日本国民，何尝不是如此。我最敬爱的一位日本老上司滨崎先生有次喝酒流泪跟我说，二战后家里饿死了一个哥哥一个姐姐，天杀的战争！&lt;br&gt;滨崎爷爷80多了，存了很多钱，生活很淳朴，他死了以后准备全部捐给慈善机构，里面也包括了中国的希望工程。&lt;br&gt;活在历史仇恨中的人，只能不断输出仇恨。&lt;br&gt;反思历史悲剧的人，却能因为懂得而慈悲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只能说，老活在过去的人连现在都过不好。但不了解过去的连现在都盲目。&lt;br&gt;我知道你的题目是哪个更重要，那我问你，你认识一个可爱的日本妹子然后她很喜欢你，你会说你们日本曾经怎么样怎么样，所以我不喜欢你吗？&lt;br&gt;抛开国家的概念，我们都是活生生的人，珍惜现在。 &lt;br&gt;但我还是要政治正确一下，当日本威胁到中国利益和主权等问题时，以及对历史问题的不良态度时，身为中国人当然要表达愤慨，这是无可厚非的，只是要把握一个度，别没事砸人车什么的就好。&lt;br&gt;而对于绝大多数只会愤怒不会思考的青年，我也很无可奈何。&lt;br&gt;这就跟我在日本看到那些上了年纪对这个世界固执己见的老右翼们开着车大声制造噪音时，年轻人们皱眉走过说，蛇精病。 &lt;br&gt;一是个人的意向无法左右，二是大方向我们无法改变，可惜的就是我们在网络时代明明有很多方法去了解这个感情最复杂的邻居，但大家还是选择表达情绪。&lt;br&gt;没有了解基础上的所谓更关注哪个，都是假命题。&lt;br&gt;了解了之后，无论你是喜欢还是讨厌，是关注历史还是现在，都是一种独立思考的体现，无可指责。&lt;br&gt;只是真正了解过一个国家也好，一个民族也好，甚至一个人也好，我们肯定会看到更多自己以前没想到的东西，放下我执和偏见的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，既然全球化已经势不可挡，作为世界的年轻人，逐渐学会独立思考后的包容与多元化的价值观才是一个健全人格的体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与诸君共勉。&lt;br&gt;晚安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;12.19 早上&lt;br&gt;昨晚睡前匆匆写就，忘了这类问题应该关闭评论的。果然早上起来就看到了很多人义愤填膺，其实我完全理解你们，我也不会反驳，表达出自己就好，因为你我经历不同，感受不同，我也有我的局限性和狭隘。而且因为几年前我自己就是个无可救药的易愤怒份子。&lt;br&gt;不过如今我不喜欢看到争吵，心累，所以关闭评论了不好意思，这种问题要吵铁血凤凰有得吵就别在我回答下面了，大清早的多糟心啊，我不就希望大家更温和而理智地看待世界吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过很多人不知怎么归纳我的思想就是说日本好了，我对日本右翼也是极其反感的，我研究中日战争也是同仇敌忾的，毕竟我们都是炎黄子孙，怎么可能遗忘历史。&lt;br&gt;而且以我本人对日本的感情是，我承认日本很多地方做得非常优秀，但我越了解越喜欢不起来，这无关好坏，跟我个人性格喜好有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你别愤怒，咱心平气和聊天，别坏了心情，这只是一个可以讨论的问题而不是定论。我绝不会因为你的意见跟我不和而讨厌你的，参差百态，世界才精彩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22142814/answer/20959896
</link>
<author>
徐慧琳
</author>
<title>
薰衣草小熊为什么火了，忽然看到很多人最近都代购起来了，而且价格不菲？
</title>
<description>
定位于&lt;b&gt;成人玩具&lt;/b&gt;，也算&lt;b&gt;空白市场&lt;/b&gt;，很好啊；&lt;br&gt;&lt;u&gt;明星代言，事件营销，微博推广&lt;/u&gt;，这些套路都很熟练。&lt;br&gt;因此，&lt;b&gt;单从营销技术上评价，是老手，是成功的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;（以上是回答题主问题的内容）&lt;br&gt;&lt;br&gt;美中不足，根据相关关键词搜索英文网站，基本上&lt;b&gt;看不到老外“热衷薰衣草小熊”的任何资料&lt;/b&gt;，唯一找到老外和薰衣草合影的就是厂家里的那位老太太拿着熊的摆拍。我又仔细查看了相关广告视频，也仅仅提供了所谓XX薰衣草庄园的场景（从视频内容看，该企业以生产植物制品为主，小熊只是其中一个衍生单品，与&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/song-min-16&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;宋敏&lt;/a&gt;提供的信息相符）。&lt;b&gt;没有任何证据证明薰衣草小熊是一个在海外也很流行的产品&lt;/b&gt;（欢迎澳洲居住的朋友补充相关资料）。&lt;br&gt;有意思的是，微博上已经有网友扒出来&lt;b&gt;所谓“澳洲工人正在加班”的照片有假&lt;/b&gt;了，呵呵，“澳洲工人”，是东莞澳洲玩具厂的工人吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/51/c351082b9f27162b374149f664061315_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;434&quot; data-rawheight=&quot;551&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;434&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/51/c351082b9f27162b374149f664061315_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;换句话说，&lt;b&gt;这玩意儿很可能是类似当年达芬奇家具的那种假洋鬼子&lt;/b&gt;。所谓“澳洲直购”不大靠谱，几十所谓”正品“，也不排除刚从某个保税港待了两天回来的（或者留最后一道工序在国外做）。&lt;br&gt;（备注：此处“假洋鬼子”不代表此产品不具有外籍品牌授权）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算薰衣草小熊是个假洋鬼子，如果产品好，咱也无所谓。但是推敲这个&lt;b&gt;产品的设计&lt;/b&gt;，还是&lt;b&gt;有相当大的问题&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;首先作为毛绒玩具，说外形设计，傻子都能一眼看出来，薰衣草小熊的外形设计&lt;b&gt;粗暴抄袭&lt;/b&gt;了泰迪，只是染成了紫色。唉，我说，你们在外面抄袭泰迪，你们家里人知道吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/54/fe5435aa28ce82a9ced77a985a910271_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;760&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;760&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/54/fe5435aa28ce82a9ced77a985a910271_r.jpg&quot;&gt;仅此抄袭一项，它作为毛绒玩具已经没有任何收藏价值了（&lt;b&gt;大品牌怎么可能干这种山寨的蠢事&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;很糟糕的是，它在使用中，不仅达不到宣称的治疗功能（毛绒玩具宣传治疗痛经，这已经违反广告法了亲），甚至有很大的&lt;b&gt;健康隐患：&lt;/b&gt;枕头、被褥、以及作为床上毛绒玩具的小熊实际上都是需要非常注意清洗替换的；试想你天天抱着这个小熊睡，什么汗水、口水、睡眠面膜、晚霜油脂、新陈代谢的皮屑，都一一沾污在毛绒玩具上了。这种&lt;b&gt;毛绒玩具在这种温度适宜、潮湿温润还有机物丰富的环境下，真是各种霉菌和细菌滋生的超级大温床啊&lt;/b&gt;。（别忘了，&lt;b&gt;薰衣草小熊内部填充的是薰衣草干花，作为有机质芯料，霉变的概率更是大大增加&lt;/b&gt;！）可怜的小美女们，平时不知有多在意防止螨虫什么的，而如今却要被忽悠得掏大把银子购买如此藏污纳垢的一个玩意天天搂在怀里多睡，多可怕！&lt;br&gt;想必产品设计者也是相当清楚这个产品缺陷的，所以在产品说明里煞有其事的加了这么一段话“&lt;b&gt;每个月可恶的姨妈敲门的时候, 将小熊放在在微波炉中微火加热1-2分钟可以更加激发馥郁香气，就可以当暖包用了&lt;/b&gt;”，废话，没少淌口水，&lt;b&gt;一个月不烘干一次可不是要馊了吗&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;在广告文案中夸大其词的我见多了，但是&lt;b&gt;像薰衣草小熊这样楞是把痦子当黑珍珠吹嘘的功力，我还是第一次见呢onz&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天大家热烈讨论林志颖和他艾碧丽口服液的事情，大家三观挺正，都坚决抵制林志颖这个大骗纸。话说，这个薰衣草小熊的骗局也不亚于艾碧丽口服液吧？人家一盒口服液卖1000多，是暴利，那么这个薰衣草小熊呢，也是卖1000多，搞不好全算下来成本还比艾碧丽便宜——薰衣草小熊是不是暴利呢？人家艾碧丽还好是胶原蛋白，喝多也不死人的；而这个薰衣草小熊呢？在编故事骗钱的时候，有没有想过，&lt;b&gt;你们的顾客有可能是患有哮喘、过敏、皮炎、湿疹的女孩子，你们忽悠她们花这么多钱去购买一个对健康可能产生隐患的产品，你们心里面难道没有一点恻隐、愧疚吗&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个不和谐的回复触动相关人的利益，或许会招致折叠；那么我只有拜托各位公平的知友，如果觉得我以上说的都属实，&lt;b&gt;帮忙手勤顶一顶，多一个人看到，也就少了一个无辜受害的妹纸&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，夹带私货说点私人感受：真挺烦这个薰衣草小熊的设计，紫得阴阳怪气，特像《卑鄙的我2》里中了毒的小怪物。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/2e/d52e3c603d9c78a52f50baf4bd48f542_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/2e/d52e3c603d9c78a52f50baf4bd48f542_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20957940/answer/20933540
</link>
<author>
吴遇安
</author>
<title>
为什么越来越多大学生沉溺于游戏中？
</title>
<description>
&lt;b&gt;实力，一切斗争的胜负，都取决于实力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个臭屌丝，约女神总是被呵呵呵，眼看着高富帅每次都能成功约到女神。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他不去反思是不是自己的实力太弱（丑，穷，矬，对女人的心态把握力弱）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而是在那边惊恐的大叫，啊，一定是我上次给女神发的万字长信里出现了一个错别字，所以她不喜欢我。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这是何等的愚蠢。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个问题本来是懒得答的，因为码字好烦呀。。。但是昨天写了个回答，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22281006/answer/20870934?group_id=133904368#comment-51464075&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;跨界营销的界，是什么？&lt;/a&gt;，居然受到了那么多人的支持和喜爱，为了回（zhuang）报（bi）大家的支持，决定今天再向同志们放送一份真正的大干货，质量保证比昨天更高，不夸张地说，可能很少有人能把这个问题研究地比我更透彻了，是我历时许久的用心之作，请诸君品尝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下内容，非商业用途可以转载，注明产地和作者即可，但是请不要抄袭去投稿论文，这会让我觉得恶心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么正文就此开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;长久以来很多人都被这个问题所困惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么当代的大学生，越来越多地投入了游戏的怀抱，只要在学校里呆过的人，几乎都明白寝室里那种氛围，好多人都抱怨过周边的同志们不学无术，我曾经在@采铜 哥的回答里不止一次的看到过对这个问题的探讨，普遍观点是认为我们的中小学基础教育虽然严苛，但是优点也同样突出，但是高等教育渣化趋势明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个现象里有三个主体，大学生，游戏，课堂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据辩证法，几乎所有现存的研究，都是从这三个方向出发，或者彼此结合，基本上是&lt;b&gt;“游戏结合学生”和“课堂结合学生&lt;/b&gt;”两种派系，现在摘录其中有代表性的一些，按宏观至微观的顺序列举。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;游戏结合学生&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最宏观 多元化价值观的冲击，西方生活方式和理念普及，现代人社会竞争激烈压力较大等等（&lt;b&gt;从社会高度&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;次一级 学生大多自制力不强，学生容易陷入群体盲从之中等等（&lt;b&gt;下降到人的高度&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最微观 游戏中的许多设计符合学生心理需求，例如即时回馈，成就感获得等等（&lt;b&gt;下降到游戏的设计细节部分&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;课堂结合学生&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最宏观 基础教育太紧张，大学氛围宽松，或者“读书无用”观点的毒害等等（&lt;b&gt;整个教育系统的高度&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;次一级 大学课程设计有问题，使得学生目标感不强烈（&lt;b&gt;从大学的制度设计高度&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最微观 教师薪酬制度设计不合理，偏重科研，教学热情不强，逃课成本低等等（&lt;b&gt;到达具体教学高度&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基本上，上百条的各式观点都可以用这种三层式的分法，打个不恰当的比方，专家们几乎已经把“课堂”和“游戏”的衣服（从外到内）扒了个精光，从里到外仔仔细细把他俩每一个不同点都列了出来，放在显微镜下细细地研究，试图探求这个问题的解释。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这些说法，大致是对的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些说法每条都有道理，都没错，而且我可以负责任地说，许多研究者对于游戏甚至进行了相当深度的试玩，这些结论确确实实是从游戏和课堂身上扒下来，新鲜的还在冒热气，绝非生搬硬造的假冒伪劣产品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;但是，大都没用。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些说法至少有两个明显的大缺陷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先，&lt;b&gt;这些论点的数量不是多，而是太多&lt;/b&gt;，如果我们做研究的目的是为了提出一套优秀又可行的改革方案，那么，任何一个上位的决策者面对这么多乱七八糟的建议都会直接疯掉，然后丢进垃圾桶，如此大量的论据，&lt;b&gt;却没法抽象出一条至高的哲学原理贯穿所有的观点&lt;/b&gt;，导致在制定策略时缺少基本的指导思想，这是第一个大缺陷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二，&lt;b&gt;研究的实践价值太弱&lt;/b&gt;，一个乡下工厂尚且知道生产要标准化，但是素质教育喊了这么多年，还只是停留在“概念”层次上，没有一套可以标准化，量产的操作体系，更过分的是，许多专家学者，根本没有做实事的信念，&lt;b&gt;只是为了批评而批评&lt;/b&gt;，在微博和报刊上抨击当局固然是爽，可是不能应用于实践的理念，最终也只能沦落于街头巷尾的杂谈，&lt;b&gt;做个球评家和下场踢两脚，完全是两回事&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很长的时间之内我一直被这两个问题所困扰，但是又苦于没法提出更好的，陷入深深的矛盾之中，为了打开思路，我又研究了大量和游戏有关的资料，按照@孙志超 老兄&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22269913/answer/20889142&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有哪些是游戏设计师必须看的书籍？（中英文都可）&lt;/a&gt;里的提示，研读了十几本游戏设计方面的书籍，把著名的游戏邦论坛泡了个遍，脑子里塞满了星际争霸和魔兽世界的编年史，又试玩了三十多个游戏，从最无脑的 temple run 到纯凭智商互相对抗的EVE，甚至做了个三百人规模的调查研究，采访咨询了几十个业内人士，陷入了极度的纠结之中。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到，顿悟的那一刻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十月份epic game发布了它的著名ios动作游戏系列“无尽之剑”的第三代，作为该系列的忠实粉丝，我也在第一时间就下载进行了试玩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;简要介绍一下这个著名的动作系列，infinity blade，玩家可以将同一轮关卡无限次通关，取得更高的等级与装备，从而抗衡世界各地的其他玩家，以其精致的画面和独创的操作手势著称，是苹果平台上动作游戏的标杆之作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一轮的难度是最高的，玩家需要从一级开始，慢慢探索剧情，获取等级和装备，而通关第一轮之后，接下来就进入无限“刷”的环节了，在大约两个小时之后，顺利通过了所有剧情，游戏进入了“感谢字幕环节”（感谢家人朋友同事，XX人担纲XX职位），不知道是不是为了让玩家们充分感受Epic game团队的团结友爱，还是仗着玩家们花了四十五块买的游戏不舍得随便删掉，&lt;b&gt;这个过程竟然没有设置“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;skip&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”键&lt;/b&gt;，这就意味着玩家必须耐着性子看完所有字幕，才能进入第二次轮回。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好慢啊，怎么这么多人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;怎么这么多人。。。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;怎么这么多人？？？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;怎么这么多人！！！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;砰，那颗苹果掉到了我的头上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;让我们现在重新回到主题，大学生热爱游戏胜过课堂，我们想象一下，&lt;b&gt;把“游戏”和“课堂”作为两方势力，在争夺着一种名为“学生注意力”的有限资源&lt;/b&gt;，我们问题就是研究，为何在这漫长的斗争之中，“课堂”总是处于下风。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么把这个问题抽象至更高的高度，&lt;b&gt;在整个人类的历史上，一切形式的斗争，从长期来看（即刨除偶然和运气等不可控因素），取决于什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当然是实力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一切形式的斗争胜负，从长期来看，一定取决于实力&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以结论就是这样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那张名单真的是很长，我粗略地数了一下，人数接近两百人，Epic game 是业内相当出名的工作室，成员几乎都是经历了第一代和第二代开发的老人，也就是说&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;将近两百名，高智商，接受过高等教育，而且经验丰富的工作人员，花费了八百多个日日夜夜（第三代开发历经两年多），投入数以百万美金计的资本——来娱乐我两个小时。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果同样要占用我两个小时，老师只需要申请个教师，把去年的教案翻出来，改写一个PPT模板即可。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我忽然想起一些事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在我阅读的大量游戏设计书籍里，对于如何吸引用户注意力，提出了无数的法则和解释，加起来足足有数百万字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;游戏邦论坛每天至少刷出几百张帖子讲述自己的游戏设计心得。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想起那张名单里的分工已经细化到了“&lt;b&gt;士气鼓舞队长&lt;/b&gt;”这一级。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想起我采访的那么多个南边的大大小小游戏公司的工作者——程序员，运维，美工，客服，他们告诉我，开发的时候一周至少工作六天，每天十二个小时，噢，听说新的GTA（侠盗飞车）开发成本是350000000美金，相当于我们全校一整年所有的经费。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;试想这样一种情形，同学们面前有两个姑娘，一个整天大吃大喝，且从不运动，从不打扮，肥的要死，满脸痘痘，另一个天天健身，肤白貌美气质佳，书读得多妆还画的好看，啊，应该选哪一个呢，这真是一个“困难”的抉择啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就是这个问题的解释，课堂总是输给游戏的真实原因，&lt;b&gt;囊括了所有的论点论据，贯穿了一切的哲学原理，不管是“即时成就”，还是“小惊喜”，游戏的一切一切优势，每一分，都来自于无数的时间，金钱，和人力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;很简单，在这场战斗中，游戏比课堂，认真太多了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如此而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在上文中，作者已经解释了游戏为何总是胜过课堂的原因，实力决定斗争的胜负，而游戏的实力压倒性地赢过课堂，但是仔细思索之下，这条原理其实还有很多不完善的地方，在这一部分将由我继续深入地解释。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先，这条原理的适用是有一个基本假设的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;类似经济学中的供求模型，供求模型假定价格是影响供求的唯一要素。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同理，在我的理论模型中，我假设&lt;b&gt;“吸引力”是影响学生选择的唯一要素。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这个模型中，我针对的&lt;b&gt;是绝大部分学生，没有很大的生活压力，也并不具备高强的自制力，智商才干均属中层，因此，除特殊时期之外（考试前），“吸引力”是决定他们选择的最重要要素。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是这个结论却指向一个很有趣的推论，&lt;b&gt;资源投入决定实力，而实力决定胜负，那么由于游戏业的投入永远大于课堂，因此课堂想要击败游戏获取“学生注意力”就是不可能的&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在此需要先厘清一件事情，因为“游戏的资源投入永远大于课堂”这句话可能不会被所有人认同。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为我国每年投入教育业的庞大资金足以匹敌成千上万个“业内标杆”的游戏，高校里的新讲师至少是硕士毕业，还有无数的经验丰富的教授授课，资源投入似乎并不少，似乎无论如何也不至于“永远小于”游戏。所以在此需要引入两个新概念，“分享成本”以及“力的方向”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;分享成本。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一家游戏公司调集一亿资金开发的游戏，本身的品质达到了“一亿”的级别，无论是一个人玩还是一百万个人玩，每个人享受的都是价值一亿的娱乐产品，事实上，如果是网游，随着人数的增加，每个玩家体验到的游戏价值还会上升。而教育则不同，投入一亿购进的新设备，也只能供给一部分人使用，再优秀的教师，也不能给所有人授课，，换句话说，就算政府于北大投入了一百个亿，作为一名身在杭州的学生我也享受不到一毛钱的好处。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;力的方向。一家游戏公司的每一部分，程序员，策划师，剧作家，运维，广告，数据平衡师等等等等，这个庞大的系统在不断地运转，他们的敲下的每一行代码，画出的每一张图片，更新的每一个数据，全都是为了“同一个目的”，即“取悦玩家”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而高校则不同，例如我们拥有优秀的教授上课，但是根据许多学生的反映，教授上课往往懒懒散散，对课程的准备也并不认真。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人告诉我说，一本简简单单的物理学课本凝聚了许多聪明绝顶的大师一生的心血，怎么能说“投入少”，其实这很好解释，我想请问，这本物理学课本上凝聚的大量心血，其“目的”是否是“取悦学生”？如果方向根本就不是取悦学生，我在之前提过了，这个模型中，决定学生选择的唯一要素即&lt;b&gt;吸引力，&lt;/b&gt;那么凝聚的再多心血，只要对吸引力的提升没有作用，在这场斗争中便无意义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这样解释过后，读者应该能明白我的推论了，由于分享成本和方向的存在，“&lt;b&gt;游戏的资源投入永远大于（甚至远远大于）课堂”&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大前提，资源投入决定实力，实力决定胜负&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小前提，游戏资源投入大于课堂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结论，游戏永远胜过课堂（在对于“学生注意力”的争夺之中）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这简直是摆明车马告诉所有教育界的仁人志士们，不用再抗争了，蚂蚁再强壮也是挡不住人类一脚的，大家还是洗洗睡吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而这个答案明显不能让人满意。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也正是在这矛盾的时刻，笔者由于另一个契机，发现了这个模型中的一些问题，从而提出了修正。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;资源投入决定实力，听上去似乎没错，资源无非就是人力物力时间三项，从长期来看这是无法作假的，但是仍然会存在这样的现象，&lt;b&gt;例如修行二十年空手道的黑带&lt;/b&gt;&lt;b&gt;N&lt;/b&gt;&lt;b&gt;段被一个入伍三个月的新兵一枪击毙什么的&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;实力，不仅仅由资源投入决定。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再次引入新概念，转化率。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;转化率，即“资源”转化为“实力”的程度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;举个例子，我们把“课堂”和“游戏”当作两个产品，那么现在老板下达了命令，他需要一个让用户觉得“活泼”的产品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“游戏方”的工作人员要怎么办呢？他们必须重新绘制所有的原画，重建所有模型，全部改为卡通Q版的那种，而策划师则是要熬上很多个通宵，尽力把游戏中每一段NPC的对白都埋下段子，广告部门竭尽脑汁，试图在小小的广告版面上尽力表达出轻松的风格。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而老师要怎么做呢？他只需要在上课的中途讲几个笑话就行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为了达到同个程度的实力，游戏“需要”投入的资源要远大于课堂，这就是转化率。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以实力因该等于“资源”X&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“转化率”，&lt;/b&gt;游戏占有的资源高，而转化率低，课堂的资源投入虽少，但是却拥有极高的转化率，这才是“对峙”的真相，也是课堂面对游戏时的胜机。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;出于结构严谨起见，我将会在解释为何“课堂”的转化率要高于“游戏”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是由于课堂相对游戏，占据了两个绝佳的优势。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一是“认知高度”，由于我们“出色”的中小学教育和来自整个社会的价值取向，就算是最恶劣的学生，也知道&lt;b&gt;上课是件正经的事情&lt;/b&gt;，而打游戏，是件不正经的事情，因此，学生们不去上课，不是排斥“课堂”的本身属性“学习”，只不过是由于这个“产品”设计的太烂太丑，不如吸引人罢了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二是“封闭”，进入一个学校之后，退学或者转学的几率低之又低，绝大多数人也没有条件（或者欲望？）去体验不同学校，甚至学院的授课风格，在某门课的两小时之中，通常只有一位老师在台上发言，学生们根本没有对照组，只能默默接受，&lt;b&gt;就算选课的时候同一门课会有七八个老师开，可是这与“游戏”中任意类别动辄成千上万的相似产品来说，实在是不值一提&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;由于这两个优势的存在，学生们对于课堂的阈值很低，如果偶然能上到不错的课，他们便会痛哭流涕，四处奔走相告，而面对游戏，则是吹毛求疵，只要大爷不满意立马转身就走，反正外面还有几百家店面任选呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有另一个问题，如果游戏的实力如此之强，吸引力如此之高，以致于学生们纷纷投怀所报成了“天经地义”的事情，&lt;b&gt;那么如何解释在“普通学生”群体中，还有很多人对游戏并不感兴趣，包括一部分的男生和绝大部分的女生，这是否与我的理论相矛盾了&lt;/b&gt;？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个问题很好解释，在普通学生的群体中，同学们确实是有不喜欢游戏的，而且数量还十分庞大，但是不喜欢游戏的人——&lt;b&gt;难道就没有别的爱好了？&lt;/b&gt;不把时间花在游戏上，他们会花在&lt;b&gt;电视剧上，小说上，化妆品上，八卦新闻上，音乐上，电影上&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;据说起点上有十万作者，其中许多疯子可以一天更新五六万字留住自己的读者，这意味着他们必须每天在电脑前坐十个小时。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;电影圈子的竞争几乎已经到了杀红眼的地步，上千万上亿的投资不要钱一样扔出去，制作周期一年两年三年，演员在大冬天敢往江里跳，只为了娱乐大伙一个多小时。@梁边妖@yolfilm两位最有发言权&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而音乐的产业链之庞大，我就不用描述了吧@邹小樱&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为了吸引用户的注意力，这些广告人简直丧心病狂@eno-one，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19577036/answer/20625934&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;平面排版时，突出中文的美感有哪些方法？&lt;/a&gt;就一个图片配文字的破事，居然也被他们分解到了这种地步，你们可见过教授在那边担心我今天的PPT做的是否符合了学生们的美学需求？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些娱乐产品，他们每一个，都适用于我的理论模型，他们的实力，都远远强于课堂，因此，在这篇研究中，“&lt;b&gt;游戏”只是被我取出来作为“娱乐产品”的代表而已，你可以把它替换成任何一个别的词，毫无关系。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;实力，才是决定斗争胜负的决定因素。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我现在再回头看过去专家们的那些结论，觉得十分可笑，他们把游戏设计中的每一个细节都扒出来说个不停，画面好剧情好心流体验社交元素blah blah，认为这就是游戏胜过课堂的原因了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个臭屌丝，约女神总是被呵呵呵，眼看着高富帅每次都能成功约到女神。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他不去反思是不是自己的实力太弱（丑，穷，矬，对女人的心态把握力弱）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而是在那边惊恐的大叫，啊，一定是我上次给女神发的万字长信里出现了一个错别字，所以她不喜欢我。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这是何等的愚蠢。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;呼，终于写完了，这是我的研究的上半部，着重于解释，还有下半部分，我提出了一个有趣的解决方案，不到千赞我是不会拿出来的～～如果看完这一篇，同志们有所启发的话，欢迎一起讨论，有需要我提供咨询服务的，欢迎私信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;@骆启明 还请骆兄指点一二&lt;br&gt;&lt;br&gt;@何明瀚 你看我这不是@ 你了咩
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22266820/answer/20840489
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
男人的魅力到底是什么？
</title>
<description>
吊诡的是，男人的魅力恰恰是和女人无关时：他完全沉浸在他自己领域里，并游刃有余时，反而让旁边的女人觉得魅力无穷。&lt;br&gt;===========================&lt;br&gt;补充一下吧，有人说是不是这样的魅力只能够吸引到工作或者所擅长范畴里的人呢？&lt;br&gt;我觉得有这种想法，是因为好多人尚未认识到，生活时时处处是修行，擅长领域内的专注会让人着迷，拥有一颗初心，用专注的神情去浇一株花，去看一本书，甚至去洗碗洗衣服，都会是魅力，是美。&lt;br&gt;全情投入当下，不仅仅在擅长时。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22310453/answer/20957932
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
想在元旦的时候带父母去她家吃顿饭?
</title>
<description>
-&lt;br&gt;生意场上，很忌讳一种情况，就是「挖坑让人跳」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，你和一个老板谈得很顺利，要人家的资金挹注，未来公司的作业计划，未来的资金投入方式，一切一切都已拍板，就差临门一脚，签约，盖章，资金到位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，你好得意呀，你未经对方同意，把你们的合作计划向市场公开了，比如，找来报纸电视访问，又比如，跟本地的政府官员，得意洋洋地报告了。就这，商场上，就叫作「挖坑让人跳」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方会如此认为：「你妈的，到这份了，还不信我，得搞这小动作，赶鸭子上架？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信我，你若太著急，或是太小看了这些「动作」，到头来，你只会「得罪」你的投资商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你和你女朋友的情形，大体也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种事，只能叫女方（老板）开口了，你才能去作，因为她是整个合作案（结婚）过程中，最重要的，点头的那一环，她，才能决定时候见报，报官（双方父母见面），她才能决定，啥时候你能作「重大的举措」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方父母见面，绝对是一件非常大的大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（且不说，你安排了你父母，上人家去？那种见面，一般就是去提亲的呀。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，你失之太急，听我句劝，这种事要开口，得正而八经地来商量，别用「元旦放假」来偷渡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真诚认错，乖乖道歉，努力挽回吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说不定元旦去不成，春节就去了……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22291884/answer/20931256
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
怎样和庸碌的人相处？
</title>
<description>
人际关系这种弱者才需要的冠冕堂皇的东西不管是在校园还是社会，重要性都被远远夸大了，呵呵&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟同学处好关系就那么重要？值得浪费自己时间和前途？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的问题不是说人际关系完全不重要，而是说，如果你连“择友”，“人际相处”，“浪费时间”以及“我自己的目标项目跟社交如何平衡”等等很多简单的事情都理不清，那也离庸碌不远了&lt;br&gt;&lt;br&gt;对题主来说，一个稍微有点志向的人，往往只在乎自己的目标，只会瞄准自己的上升渠道，不会有太多时间和精力去考虑别人的平庸的，尤其是在学校这种青年人自己的积累期和上升期，&lt;b&gt;而他的生活状态，大部分时间必然是孤单的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;流川枫整天早起去学校打球，当年他初中部的篮球社就靠他一人独支，赤木更是痛苦，你看他在高中两年，郁闷不得志，身边都是猪队友，如果没有木暮，恐怕更郁闷吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现实跟漫画的唯一区别就是，你在奋斗的时候，真的就只是只身在奋斗了，樱木军团？湘北伙伴？木暮？这些都是不存在的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有点志向，往往等于孤独&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说舍友都处不好你怎么走上社会这种鬼话，我只能说你是真没跟庸人相处过，我大学时候跟同学室友都处不好，仅仅因为我做事太认真，扣死理，团队合作有我在就是噩梦，而且我也特别不喜欢跟别人合作，因为他们永远都无法按时完成任务，永远都没用，整天嘻嘻哈哈，还笑别人做事太积极&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我毕业了，混的也还算可以，而且目前的生活状态几乎是如鱼得水，有很好的朋友和可以信得过的伙伴，这时候我才领悟到，&lt;b&gt;在一个糟糕的环境里，你做事稍微认真些，你就是异类，当你挣扎着出来到了个层次更高的环境里时，你的努力和认真，说不定只是刚满足同伴们的基本要求罢了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主加油！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22303587/answer/20956358
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2013 年 12 月 18 日世俱杯广州恒大 0:3 拜仁慕尼黑？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恒大本场比赛输得无话可说。实力差距如此，没有办法。但是，细细看比赛，还是有很多东西值得商榷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，队员对于这场比赛的认识，对于对手的认识，对自己的认识，到底是怎样的？足球毕竟是11个人的运动，我相信里皮没少给队员灌输好的理念，但这场比赛，大部分恒大队员，我没有看到他们对于比赛、对于对手、对于自己，都有正确的认识——我个人认为可能只有一个人例外，那就是孔卡。这个稍后说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不仅仅是一场世俱杯的半决赛，而是和王者拜仁的对话。里皮说了，寻找百分之一的赢球可能性，这意味着王者的破绽只有那么一点点。相对的意思就是，恒大在拜仁眼里，因为能力不足，有可能在场上都是破绽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，拜仁如何认识这场比赛呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/cb/41cbac65002d55fac6184fcff40e039b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;529&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;529&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/cb/41cbac65002d55fac6184fcff40e039b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是一开场仅仅1分钟的时候，出现的逼抢局面。看到这样的场面，也许很多人会认为搞错了攻守方——恒大的右半场竟然聚集着7名拜仁队员，这更像是拜仁的半场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是：瓜迪奥拉很聪明，他已经找到了恒大的命门所在，那就是张琳芃镇守的右路。如果开场这样明显的上抢还不能让恒大队员认识到三冠王的威力，那还要怎样？拜仁的信号已经很清晰了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/10/471000ddc302fd67b96f8767cf10c150_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;537&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/10/471000ddc302fd67b96f8767cf10c150_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是开场3分钟之内，拜仁的局部进攻。可以看到里贝里的位置在哪里——肋部的接应点，而不是突击手。拜仁的试探不是没有理由的，以局部的战术寻求恒大右路防守能够承受的极限。这个底限有可能出现在很多种情况下，然而拜仁最终还是找到了，而且找到得非常早。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从前三分钟的场面看，恒大开场对这一侧的防守还是有应对的，里皮的三后腰思路很清楚，问题出在队员的执行力上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/89/6a8900b0ba19eb6157f87d48f7889169_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;530&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/89/6a8900b0ba19eb6157f87d48f7889169_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图，是拜仁在4分钟以后，开始在右路做文章，恒大的阵型很紧凑，但是拜仁通过快速的转移和传递，最终还是在打左路。此时恒大的三后腰根本无法跟上拜仁的节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，拜仁两次三十米区域的连续控球之后对恒大右路的穿透，都获得了战术性的成功，这让拜仁对恒大的整体实力已经有了非常直观的了解。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e2/87e25e4ccdd243e52c0207ea89434579_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e2/87e25e4ccdd243e52c0207ea89434579_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是在第五分钟时出现的震撼性场面。拜仁的十名队员早就压过了半场（里皮的白发也出现了），这不是最重要的，而是恒大左路的一大片空当。三后腰的思路没有错，可惜的是恒大队员没有认识到，自己的防守始终缺少弹性，另外就是位置感。这样的压迫力，是国内任何一支球队不能给到恒大的；&lt;b&gt;和王者过招是荣幸，但需要的更多是自信和勇气。特别是勇气（这非常重要）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，恒大的国内球员和后防中坚金英权，在王者的压迫下，各方面都开始慢慢暴露不足。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/e2/ede2529e72cc6bd4a4513d02b1a0b344_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;549&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/e2/ede2529e72cc6bd4a4513d02b1a0b344_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是5分钟以后的恒大右路第一次大空当。整条防线左移，同时拜仁三名攻击手密集在中路和恒大左肋，压力奇大，导致三后腰回收中路——特别是赵旭日。而恒大右路的张琳芃为了保持阵型紧凑，已经无法顾及这个空当。对方插上的还不是里贝里，而是博阿滕或者阿拉巴。恒大三后腰能力上的问题就反映出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得让埃尔克森、穆里奇深度回收可以，但里皮的反击重任放在他们身上，开场不到十分钟就开始练折返跑，这无疑是不太现实的。所以右肋的问题，要求三后腰当中覆盖右肋的赵旭日要有更大的奔跑面积，可惜赵旭日没有做到。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/17/9717dbe09dac7f0b934520389df7e417_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/17/9717dbe09dac7f0b934520389df7e417_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是第二次右肋被打透。此时恒大的底限已经被拜仁摸透了，而恒大的各方面差距暴露得更多。由于心态波动和紧张，恒大队员的发挥也打了折扣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，本场比赛恒大大部分球员的执行力不好。请注意，不好和很差之间有着巨大的鸿沟，但在拜仁面前，不好和好之间的鸿沟同样巨大。此时防守已经出现了大问题，那就是位置感不好、三条线之间的空隙太大、跑位的幅度不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，这些执行力的缺陷，是相对于欧洲超一流球队拜仁慕尼黑而言，最致命的地方，是这批国足精英要意识到自己执行力的差距在哪里，这个学费才没有白交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人会以为恒大抵抗拜仁一直到40分钟才被破门，已经很了不起了。而李欣老师和吴金贵指导的解说也是“恒大如何如何”、“恒大整体怎样怎样”，到底怎么样，看下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/3b/b03b57aadc1a71b25b70c33fa44c1326_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/3b/b03b57aadc1a71b25b70c33fa44c1326_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;上图（称为图000）&lt;/b&gt;是恒大由守转攻，拜仁由攻转守的一刻。相比博阿斯带着热刺玩高位逼抢，拜仁上面的跑位才叫真正的高位逼抢。可以看看拜仁是怎么盯人的。中间接球的是37号赵旭日，他身后有孔卡、埃尔克森、张琳芃三个出球点，但是他能转身吗？左路边线的孙祥是他接球能看到的唯一合理出球路线，要么就是回传门将。中路伸手要球的郑智或者黄博文（此君本场比赛是典型的大脑一片空白）根本没有意识到自己身后跟着拉姆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，拜仁是全力了，全力的结果就是瓜迪奥拉要演练“tiki-taka和德国足球有机结合的新战术体系”，而此时恒大为了搏那百分之一的赢球希望，阵型都是散的，更别说三条线。依靠整体推进、多几个传球点出球，才有可能为前场的外援三叉戟创造进攻机会，这样的跑位效率和位置感，真不像是中国的双冠王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/52/3252f96c5b40a2e90f69f2882c32903d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/52/3252f96c5b40a2e90f69f2882c32903d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是16分钟以后拜仁的一次进攻。大问题出现在6个地方。1.整条防线缩得太后（这个还不是最大的死穴）；2.三后腰和后防线之间形成开阔地（这是要命的）；3.中路冯潇霆和金英权不盯人（这也是要命的）；4.三后腰防守没有强度和侵略性（前30分钟贴身的次数都不多，眼神防守咩？）；5.又被阿拉巴从对方左路溜上来；6.郑智身前一防二（裁判脑袋上方那位）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/1f/db1f6d57ae1dc68ec535a3b2592ec125_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;541&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;541&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/1f/db1f6d57ae1dc68ec535a3b2592ec125_r.jpg&quot;&gt;上图是拜仁看到恒大防守的问题之后，中路进攻的状态。后卫线和三后腰之间的开阔地依然存在，特别是郑智和赵旭日，只盯着对方持球队员，这是高度紧张的表现。拜仁的里贝里和克罗斯在恒大三后腰身后打穿插，却没人贴身盯防，这样的防守体系也未免太脆弱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出现这样的局面，里皮没有责任。面对如此强大的对手，上两张图出现的过程可能只有3-5秒钟，越能抓住这稍纵即逝的机会，越说明是强队。而且很明显，恒大的防守没有侵略性，更说不上弹性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a4/b2a485617d65ee88d40823cb7c373cc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a4/b2a485617d65ee88d40823cb7c373cc4_r.jpg&quot;&gt;这一张图才说明恒大的防守是有水平的，虽然后防线退得很靠后，但拜仁在禁区一带基本没有好的出球点。如果能保持整个上半场，那必然非常高光。很遗憾，比赛没如果。附带说一句，右路又漏人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/57/c05785019b90f3611c6ad9fbb798be08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/57/c05785019b90f3611c6ad9fbb798be08_r.jpg&quot;&gt;这是克罗斯击中横梁之前的跑位截图（笔记本电脑太烂，截图有重影，凑合看吧）。可以看到中后场的开阔地给克罗斯做墙的拜仁队员（应该是曼朱基齐）有多少时间和空间处理球。这个时候三后腰在哪里，中路的盯人防守又在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/27/3c27ffa34e8f05ba07d8f523049a8ce3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/27/3c27ffa34e8f05ba07d8f523049a8ce3_r.jpg&quot;&gt;恒大由攻转守做得也不好，因为没有做到层层推进，在拜仁反击时，三后腰的回防很仓促。另外，上半场三名后腰居然没有任何一人进行战术犯规，防守强度之弱，可见一斑。另一角度来说，可能是恒大球员过分紧张导致没有清晰的思考余地；也有可能是没有摆正位置，觉得凭借个人能力可以形成有效的一对一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我觉得后一种判断不成立，因为三名后腰基本没有机会和拜仁进攻球员有过有效的贴身。也就是说拜仁球员根本不给你这个机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/e5/69e5079e368cee46c87542b88363cd24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/e5/69e5079e368cee46c87542b88363cd24_r.jpg&quot;&gt;上图是恒大的进攻，问题很明显，执行力缺乏，应变能力也缺乏。在没有快下的机会，无法形成反击的时候，四名恒大球员（包括左边路的那一位）没有及时回撤，和对方后卫线重合。里皮在场边可是看得很真切的，为这个角度可以清晰地看到拜仁的三条线，距离相当好。这就是执行力高低的证明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/b7/2db74eca10b7ae322208bd72c53f5645_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;572&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;572&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/b7/2db74eca10b7ae322208bd72c53f5645_r.jpg&quot;&gt;上图是拉姆发起第一个进球的瞬间，关键还是后腰对禁区前沿的保护做得不好。冯潇霆和金英权都没有盯人，也不造越位，这是第二大的问题。张琳芃的补位给了里贝里自由发挥的余地，这是第三大的问题。最大的失误，是两名后腰赵旭日和郑智，给了拉姆从容起脚的空间。由此看来，里皮的三后腰思路虽然对了，但是战术执行却全然不是那么回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/39/77390f286d21323e00d71fb4c06919d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/39/77390f286d21323e00d71fb4c06919d8_r.jpg&quot;&gt;张琳芃不能责怪没有队友协防，就算是一对一防守，他也没扛住曼朱基齐。恒大的防守在中超和亚冠没有问题，是因为对手给予恒大防线的压力，从来没有面对拜仁这么大。退一步来说，就算冯潇霆和金英权能防住曼朱基齐，张琳芃能防住里贝里吗？在整体的防守执行力上，恒大要做的太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/7f/c27fe46c4ef708c969f97430b996dc97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/7f/c27fe46c4ef708c969f97430b996dc97_r.jpg&quot;&gt;这是第二个进球之所以发生的原因。有几点值得密切注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.蒂亚戈没有回收，为什么？因为他和拉姆（从位置上看更像是里贝里）、克罗斯三人包夹黄博文。这和&lt;b&gt;图000&lt;/b&gt;的防守是一样的，提前预判，提前移动，阻断恒大持球队员可能出现的传球路线，这样压迫而且有质量的防守，巴萨能做到，但强度没有拜仁那么大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.曼朱基齐的位置太好了，因为恒大禁区内还有一名后卫（金英权还是冯潇霆实在看不清楚），而他身边的两名恒大队员根本没有注意到他可能产生的威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.黄博文背身拿球根本没有机会转身，传球给他的后卫明显是不懂得变通。在拜仁面前打控球，是要建立在队友跑位幅度比拜仁队员更多更大的基础上，可自己的队友分明没有加强跑动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.恒大不接受教训。&lt;b&gt;图000&lt;/b&gt;的形势说明恒大已经领教过拜仁高位逼抢的厉害了，这里拜仁故技重施，恒大居然犯下同样的错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.拜仁抢黄博文是蓄谋已久的，就像打张琳芃的右路一样。第一场黄博文和张琳芃把自己的底都交代出去了，瓜迪奥拉必须不是傻子。第二个进球才是说明拜仁战术执行力的最佳例子。要说张琳芃真的有好的阅读比赛的能力，那也只是相对国内同类球员罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，恒大本场比赛尽力了没错，但自己的特点的确没打出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上下半场，孔卡在中场的拿球还是很有威胁的，他分别被范比滕、拉姆、拉菲尼亚盯防，并且被前者抢前放铲，但技术特点和跑位都是正常发挥，可惜的是，他在向前之前没有得到队友更多的支持。这就是我为什么说孔卡对自己、对比赛和对对手都有正确认识的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孔卡不是没有回来要过球，而是队友没法把球交到他脚下。一个是自己被重点盯防，另一个是拜仁整体的高位压迫，导致队友根本出不来球。孔卡被重点照看之后，也需要其他人更多跑动，保持人数优势，跑出更好的传球路线，阿根廷人才能有处理球和组织进攻的空间，但队友并没有那么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时要说的是范比滕对孔卡的防守，这才是恒大球员需要反思的，是有侵略性、有强度、有硬度、有阻断的防守。从这个角度说，范比滕的执行力，本场比赛仅次于拉姆和里贝里。而他的防守质量，为拜仁最佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而从此可以看出，拜仁的防守针对性非常强：割裂恒大前场三叉戟和其他队友的联系，三叉戟的威力，呈几何级数的减弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里皮定下了防守的基调，但并没有让队员放弃防守强度；里皮摆出了三后腰，但并没有让赵旭日过分密集中路，也没有让黄博文在推进的时候过分压上；里皮说了要寻找百分之一的赢球机会，但并不是为了进攻就可以让整个团队三线脱节。归根到底，还是恒大球员阅读比赛的能力，和执行力的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拜仁打恒大表面上看，是巨人把矮子打得满地找牙，细一深究，其实能给中超和亚冠很多球队提供很好的战术范本。然而可惜的是，孔卡过几天就回巴西了，他的离去，给恒大的整体带来的损失是不可估量的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22288588/answer/20917904
</link>
<author>
蓝桥
</author>
<title>
「在中国受欢迎的日本五大卖国贼」的新闻是假新闻吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;”苍井空等5人被日媒评为卖国贼”真相&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本AV女星苍井空&lt;/p&gt;&lt;p&gt;★导语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，中国媒体纷纷报道、转载了“苍井空等五名日本人被日媒评为卖国贼”的消息。然而，日本媒体却在日本国内“查无此事”。那么，这条假消息是怎么来的呢？说出来有些让人啼笑皆非——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、最初，大陆军事论坛上有人总结“五大背叛日本的日本人”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月8日，中国大陆军事网站《铁血网》上有网友写了一篇帖子，总结了“五大背叛日本的日本人”。这五人分别是这两年在中国“淘金”的AV女星苍井空、在中国专演“鬼子”的演员矢野浩二、认为钓鱼岛属于中国的历史学者井上清、推出反战新作的动漫家宫崎骏、去南京大屠杀纪念馆参拜的前首相鸠山由纪夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇帖子不但是中国人写的，而且显然是以中国人的视角写的。实际上，这五人中除了宫崎骏之外，在日本都是非常过气、过时、小众的人物。特别像矢野浩二，在日本根本没几个人知道是谁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是这样一篇论坛帖子，在随后被新华网军事等网站转载了几次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、然后，多维新闻网上刊出了经过添油加醋的改写文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天后的8月11日，海外中文媒体《多维新闻网》在军事频道刊出了《五位“背叛日本”的日本人》。这篇文章显然是以上述帖子作为蓝本，但是进行了一番添油加醋的改写。比如其写道“（苍井空）在中日钓鱼岛争端期间，其支持钓鱼钓属于中国更是受到中国人的赞誉，称其‘德艺双馨’，不过日本右翼却不买账，称其‘亵渎了日本，背叛了日本’”。并配上了苍井空持有“钓鱼岛是中国的”书法的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，那个照片是中国网友PS的（原图写的是“李娜加油”），苍井空也从没有“支持钓鱼钓属于中国”。当然所谓“日本右翼对苍井空不买账”就更无从说起了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如，其写道“（矢野浩二）曾参与大量中国抗日片而名声大噪，但日本右翼大肆攻击其为‘卖国贼’”。实际上，矢野浩二至多也就是在中国“名声大噪”，在日本默默无闻，更谈不上什么“日本右翼对其大肆攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇《五位“背叛日本”的日本人》几乎没有得到什么转载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯新闻&lt;br&gt;
被称为“鬼子专业户”的矢野浩二&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、一名日本博主转述了多维新闻网的文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《多维新闻网》的这篇文章，被一名关注中国消息的日本博主宮崎正弘看到了。宮崎正弘在10月23日发表博文，称根据多维新闻网军事频道的报道，五名日本人被中国视为英雄。他列举了这五个人是谁，还说这篇报道指出“这五人被日本右翼诬为卖国贼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过宮崎正弘显然对这篇报道有些不屑，于是在末尾调侃道“一个谁都不认识的男演员，一个早就被历史遗忘的左翼历史学家，现在却被中国媒体捧得飘飘然。可能因为中国人找不到其他像这样的日本人了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、日本博主的转述被相关艺人的经纪公司大做文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁也没想到宮崎正弘这篇博文，最后竟被拿来大做文章。这要从12月13日讲起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月13日是什么日子？是南京大屠杀纪念日。这天上午11:54，矢野浩二发表了一条微博——“今天是12月13日，我们应该共同缅怀逝去的人，同样应该正确的面对历史。和平友好才是共同进步的基础”。到下午3:34分，某门户网站娱乐频道刊发《矢野浩二再被日右翼媒体谴责 当选&quot;五大卖国贼&quot;》（这篇稿件就是后来众多媒体转载传播的基础），这篇报道里面引用了矢野浩二上午发的微博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疑问来了，上午矢野浩二向中国示好，下午媒体突然报道他被日本国内攻击，这是不是有点巧合？在娱乐业内人士看来，这当然不是什么巧合，而是惯常的炒作手段。在娱乐媒体行业，有个不是秘密的“行业秘密”——艺人的经纪公司写一篇炒作艺人的稿子，俗称“通稿”，然后发给各大娱乐媒体。这些娱乐媒体当然不会见“通稿”就发，不过，艺人的经纪公司都有“关系好”的几家娱乐媒体，或者说，娱乐媒体都有几个“合作好”的艺人。所以“通稿”一般会被和这个艺人关系好的媒体发出来。据知情的业内人士介绍，这篇《矢野浩二再被日右翼媒体谴责 当选&quot;五大卖国贼&quot;》，就是一篇“通稿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇“通稿”以宮崎正弘的博文为蓝本，不过删掉了“一个谁都不认识的男演员”；又把来自北美的多维新闻网改为“日本多维新闻网”，把军事频道改为“日本综合军事媒体”；还把原文中位列第三位的矢野浩二提到了第一位；最后半胡编乱造半改头换面的写了个新闻开头“近日，日本右翼多家媒体频繁发出报道，谴责在中国倍受欢迎的五大名人为‘卖国贼’”。于是，一篇彻头彻尾造谣的稿件就出炉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样以造谣“通稿”的方式炒作艺人，已经不是第一次发生在矢野浩二身上。早在2007年，娱乐媒体就刊发过《日本演员矢野浩二回国被打 经纪人不谈细节》的“通稿”，称“日本演员矢野浩二在回国探亲期间在街头被一群日本激进分子殴打，全身多处软组织损伤，所幸护住头部未被破相”。如果仅从炒作能力来看，矢野浩二的经纪公司也算“有两把刷子”，很懂得利用中国人的心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、炒作艺人稿件被众多媒体视为猛料，苍井空就这样成了“卖国贼”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来，这篇“通稿”虽然列出了五个人，但主要是为了炒作矢野浩二，把主要篇幅都给了矢野浩二。但是在一般媒体眼中，苍井空显然才更能吸引“眼球”。“苍井空被评为卖国贼”，在中日因为“防空识别区”闹得不可开交的背景下，无疑算一条猛料。于是类似《日媒评卖国贼 苍井空上榜》的报道便像野草一样蔓延开来，该话题也成了中文微博上的热门话题。中文媒体上还刊发了好多“评论员文章”，对“苍井空的遭遇”大发感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是日本媒体开展中国业务多年，它们的记者看到这条消息后大概“伙呆”了，一追查之下发现日本国内“查无此事”。于是发报道质疑，惹来日本网友好一顿冷嘲热讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;★结语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条“出口转内销”的消息，经过层层加码和别有用心的利用炒作，变得面目全非却耸人听闻，浪费了国人无数感情。这不禁让人感叹，别管什么左翼右翼、左派右派，还是先讲讲“事实派”吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上内容引自腾讯新闻。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22305993/answer/20942651
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
参与知乎众筹出版，美团上的订单忘记填写或错误填写了配送信息怎么办？
</title>
<description>
下单太急联合出版人变成我了吧？哈哈哈哈哈哈哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提供图解：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.点右上方我的美团-我的订单&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/ae/6eae3f071ec853f7d1dd8303a9f9d51d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;138&quot; data-rawheight=&quot;92&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;138&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.找到这本书，然后点击订单详情&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/15/9f157e281667a60732994808c29e27b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;135&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/15/9f157e281667a60732994808c29e27b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.点击修改配送信息&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/9e/239e4ffd45a093d3618685aafcde990b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;439&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/9e/239e4ffd45a093d3618685aafcde990b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.修改配送说明，如果你真的，嗯，说真的大家都有一颗匿名用户的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------看下面-----------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;切记，修改时记得重新填写一遍手机号码，否则不生效&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;@xiaozi&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-----------------看上面-----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/a0/9ba051397c5668666b6283cd42a96460_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;647&quot; data-rawheight=&quot;234&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;647&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/a0/9ba051397c5668666b6283cd42a96460_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道怎么填配送说明的，看下面：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/b7/efb76da6482362013ae35fd1896a1cff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/b7/efb76da6482362013ae35fd1896a1cff_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22302894/answer/20944361
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
中国人选择加拿大国籍和中国国籍有何利弊？在中国创业，就业，居住等有什么区别？
</title>
<description>
因为我同事加拿大籍较多，我说一下我看到的情况：&lt;br&gt;&lt;br&gt;好处：加拿大护照可能是全世界最好的护照，只要你不来中国和朝鲜，那你几乎不用签证，全世界大多数国家对加拿大护照免签，香港可以停留90天，我同事的护照上除了中国签证之外其他基本看不到签证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坏处，或者说在天朝你很不方便的地方：&lt;br&gt;关于潜在的双重国籍问题：你入了加拿大国籍，意味着你法律上你不再是PRC的人。但如果你没被查出来之前，你依然可以使用你的身份证买火车票，机票什么的，也可以办信用卡什么的，但如果被查出来了，那你只能放弃中国国籍，下面我说的就是你只有加拿大身份遇到的各种不方便：&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说衣食住行医疗什么的：&lt;br&gt;1. 最不方便的就是出行、消费和保险：&lt;br&gt;     出行你都需要用护照购买火车票和机票，火车票你得去窗口领取，自助机器不支持护照领取。消费方面你基本办不了信用卡，除非你在国内的工作单位帮你申请工作签证。&lt;br&gt;    另外，兑换人民币和外币极其麻烦，特别是兑换外币，中国对外国人在中国境内兑换外币有限制，所以我同事经常找我帮忙换欧元和美元&lt;br&gt;    外国人的社保也会比较麻烦，如果你的落户单位这方便服务不周全，你会受很大的损失&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 创业投资：外国人控股的公司在中国收到的限制和融资难度是很高的，如果外国人投资的企业，所占股份也是有限制的&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 买房结婚的话，你在加拿大领的结婚证明在中国是无效的， 我说的无效指的是计划生育部分，如果你在加拿大娶了一个中国妹子结婚，如妹子没有办理国内的准生证，你们要面临超生罚款（这个描述不够准确，准确说法是，如果 孩子身份是外籍，则不牵涉到超生问题，如果随母入中国籍，则需要准生证）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 最麻烦的就是居住身份：如果你持有的是旅游护照，一般会给你1年签证，有的还是半年或者三个月的，就算是一年签证，你也得每三个月至少去一趟香港或者韩国的中国大使馆办理手续。如果你太忙把这事忘了，那你就等着被罚吧。而且旅游护照是不得进行打工的，被抓到公司也要被罚&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果 你想踏踏实实工作，最好有工作签证，但能帮你申请工作签的公司着实不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下我身边的各种状况：&lt;br&gt;A：UOT Rotman 本科毕业，初中即移民，无中国身份，目前拿工作签证，瞬间考上北大的MBA，无中国信用卡，还收到枫叶国交通违章传单一份，追杀到中国要求交罚款&lt;br&gt;B：UBC毕业，初中即移民，无中国身份，曾经因为北京暂住证问题一天跑了五六个窗口，累到死，无信用卡，租房也很麻烦要交一堆证明，无中国信用卡&lt;br&gt;C：芝大本科，IVEY MBA，30来岁入籍，北京人，目前回中国照顾父母，老婆中国人，儿子中国籍，在中国出生，未来可能会回加拿大，把老婆儿子都带走，无中国信用卡&lt;br&gt;D：IVEY MBA，30来岁入籍，女儿加籍，赞助借读中&lt;br&gt;E：自己是枫叶卡，老婆和孩子都是加拿大籍，目前广州创业中，很麻烦，还好拿钱开路，全国际学校&lt;br&gt;&lt;br&gt;我倒真没看出来纯外籍在中国混有什么好的，实在是太麻烦了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，林林总总，我深刻觉得出去混个护照回来工作，其实真的非常麻烦
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20915604/answer/19227464
</link>
<author>
张翼
</author>
<title>
身材纤细的女子是怎么拥有大胸的？
</title>
<description>
哈哈哈哈哈哈哈哈哈烟酒人员又刚好写了个PPT准备讲这个可以附赠几个图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说一句，乳腺和脂肪量的关系，回答赞同最多的几位同学您们都搞错了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明一下，以下除特别说明外，所有图的来源是金力今年发在Cell上的文章（&lt;a href=&quot;http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0092867413000676&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sciencedirect.com/scien&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ce/article/pii/S0092867413000676&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;乳腺和乳房大小的关系，如图（图中为耗子的乳房）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/f9/0df97d9f08b5fdf14838f58a780c1e6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1006&quot; data-rawheight=&quot;751&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1006&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/f9/0df97d9f08b5fdf14838f58a780c1e6a_r.jpg&quot;&gt;红色的是乳腺组织，白色的是脂肪组织。直观可见，乳腺越发达，脂肪越少。右侧的统计也说明了这一规律（E panel是乳腺的密度，F panel是脂肪面积）&lt;br&gt;&lt;br&gt;烟酒人员相信，这是一个普遍的规律。（所以不要再说什么胸小没奶吃要买洋奶粉，绝逼够吃，不然中国人怎么活到了今天）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么为什么会产生这样的分别呢！难道是天生的么？金教授的研究组发现，乳腺发达程度，受到一个基因EDAR的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;EDAR在人群中存在丰富多彩摇曳生姿的多态性。换言之，每个人身上携带的EDAR基因，都不一定是相同的。其中，又以370位氨基酸的多态性最为有趣。这个氨基酸，在中国人中一般是A（alanine），在世界各地人群中，一般是V（valine）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当这个氨基酸是A时（上图D），与V型相比（上图B），如图所示，我们可以看到，乳腺组织比较致密发达，而乳房脂肪相应减少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据金教授的统计研究，世界上EDAR 370基因型的分布是这样的：（红色为A型，蓝色为V型，淡蓝/深蓝都是不同的单倍型，不影响370位点的状态。白色是不知道什么型，由于实在太罕见可以忽略不计）&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意这里选取的可都是原住民，所以美洲那取样的都是原住民印第安人的基因型，不是移民欧洲白人的基因型。俄罗斯那一大块现在居住的也是欧洲白人，不是取样中东西伯利亚的鲜卑人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/15/2a1585504704b8d2b160a95bfcb81c24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1413&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1413&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/15/2a1585504704b8d2b160a95bfcb81c24_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;网上搜索可得全球平均胸部大小分布图如下（来源&lt;a href=&quot;http://www.targetmap.com/viewer.aspx?reportId=5285&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;targetmap.com/viewer.as&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;px?reportId=5285&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）绿色是平均A杯，蓝色B黄色C橙色D红色D往上（。。。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/9c/139c969f605bd84267523032b33bead4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1139&quot; data-rawheight=&quot;582&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1139&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/9c/139c969f605bd84267523032b33bead4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大家有没有觉得这两幅图很相似！（说到这里我都要笑得喘不上气了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;简而言之，携带EDAR 370A基因型的人群，基本为A罩杯，而携带EDAR 370V基因型的人群至少是B往上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此我们可以推断，EDAR基因影响了乳房的发育。当不幸地携带EDAR 370A基因时，这位女性的胸部乳腺组织会更加发达，而乳房脂肪会减少，所以胸会小。注意最后一句属烟酒人员杜撰，无科学研究证明，当然这个实验你们可以做我是不会做的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，乳房的大小不仅取决于脂肪含量，还取决于韧带、肌肉等其它因素。这里显示的只是决定乳房大小的众基因中其中一个，还有许许多多影响乳房大小的基因，等着对探索人体奥秘有着强烈好奇心的您去研究！&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，金力这篇文章很搞笑。他把人的基因突变等位地搞到老鼠里面去，为了证明老鼠上看到的表型就是人上看到的表型，他每个图里面都配了一个鼠的结果和一个人的结果，只有这个乳腺组织的图，只有鼠的结果（。。。自己想这是为啥LOL）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPS ，好像这个回答偏题了，本来问的是为啥体型纤细的女孩也有胸大的。。。其实呢，EDAR基因只影响乳腺、汗腺等分泌腺的发育，不太影响脂肪的发育。乳房脂肪减少，只是乳腺发育更加发达的一个结果。所以，携带EDAR 370V基因的女孩，不管体脂含量高不高，相对来说乳房脂肪量还是会大一点的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPPS，那么有不脱衣服就可以推算实际乳房大小的方法么？烟酒人员表示，有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;EDAR 370A基因型，除了造成乳腺比较发达、乳房脂肪量减少的表型以外，还造成以下两个显而易见的表型：&lt;br&gt;&lt;br&gt;汗毛增多变粗，汗腺发达。（不要打我，有问题，找金老师。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/d7/f2d7fa865c901b00dcbf5b92aa2df346_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1660&quot; data-rawheight=&quot;1660&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1660&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/d7/f2d7fa865c901b00dcbf5b92aa2df346_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21092484/answer/20934752
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
二战时美国为什么帮中国？
</title>
<description>
因为民心所向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1938 年的民调，85% 的美国民众支持中国抗战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战前夜，美国国内对欧洲战场是持矛盾态度的。虽然有相当多的人支持英法，但支持德国的也不少。美国中西部的德国移民相当多，国内反犹势力也很强大（罗斯福救助两万犹太儿童难民的计划就死活没通过）。天主教会坚决反对涉入欧洲事务，在西班牙内战时更是直接支持佛朗哥-德国联盟。大公司和欧洲的瓜葛太深，像 GE 在 1934 年就被德国政府下属的公司买下了，当然不支持干涉。结果美国在 35-39 年通过一连串的《中立法案》，力图不介入欧洲战场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有在亚洲战场，罗斯福获得了国内近乎一致的支持。一方面美国的外交政策，从 20 世纪初，就认为中国应该是太平洋地区最重要的盟国。像胡佛这样的总统，曾在中国工作，会说不错的中文。另一方面，美国的媒体在此时对中国也相当友好。比如美国当时销量最大的杂志，《时代周刊》和《生活》的老板 Henry Luce，就生于中国。Luce 是坚决反日，支持美中联盟的人。据估计，《生活》杂志一期能有上千万销售，数千万人阅读。像在中国长大，以中国为背景写作的赛珍珠，也是在此时走红（31 年 Good Earth 畅销书，32 年普利策，38 年诺贝尔文学奖）。而美国人就喜欢看弱者抗击比自己强大的侵略者（好莱坞就知道这个）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，《中立法案》说，美国不得向交战方卖武器，罗斯福就敢宣布中国和日本不在交战中，并以此向中国提供援助。同时，知道必然会参战，罗斯福也利用国内的支持，借机默默的开始的武装军备的过程。（为了不让民众反感，主要选择了开动资源投入巨大，但征兵人数极少的海军。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，让美国人毫无保留的参战的，是珍珠港事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从一定程度上说，让美国最终放弃了它坚持了两百年的孤立主义，成为世界警察的触发点，正是中国人的抗日战争。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21856067/answer/20915777
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么向孩子吹嘘自己以前打游戏的成就？
</title>
<description>
&lt;b&gt;开一盘DOTA：&lt;/b&gt;让他明白什么是影魔意识盲压三连杀、什么是Puck跳刀风杖推推臂章调戏天灾5槑、什么是&lt;b&gt;扛着你妈电话微信的压力&lt;/b&gt;完成牛头A杖逆天跳大的！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/0a/b50affa2ee152187fade9413df4b0574_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/0a/b50affa2ee152187fade9413df4b0574_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/85/b4859647199be61cfd5bd57e6d836574_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/85/b4859647199be61cfd5bd57e6d836574_r.jpg&quot;&gt;开一盘魔兽争霸3：&lt;/b&gt;让他明白什么是四线操作（MF+开矿+农民侦查+英雄骚扰），天鬼围杀、农民补刀抢经验、空血击杀回城、飞艇救红血单位、闪烁躲山丘锤子、白牛虚无躲跳劈、小精灵卡位石头人减速..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/5c/325c221660938231fa1e9ea5f5dbfe49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/5c/325c221660938231fa1e9ea5f5dbfe49_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘反恐精英1.6：&lt;/b&gt;让他明白什么是LongJump 254、让他明白什么叫O4炸空盲穿B洞、让他明白什么是管道跳小刀爆头、让他明白如何1V1刀战屡战屡胜、让他明白拿着鸟狙比拿刀跑的更快、让他明白弹跳比走路快很多、让他明白你玩的CS地图是你爹当年做的、让他明白你爹的枪法不是玩CF练出来的..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/cd/4dcd986ed2746d6dc93aaef2043c77fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/cd/4dcd986ed2746d6dc93aaef2043c77fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘FC 超级玛丽1：&lt;/b&gt;让他明白什么是二段跳、无敌BUG、钻砖BUG、踩乌龟加速过一关、让他明白什么叫最快通关、让他明白原来不用吃蘑菇一样可以调戏BOSS...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/7f/f07f02a9dd441dcc14eebc888e9ac2ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/7f/f07f02a9dd441dcc14eebc888e9ac2ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘FC松鼠大作战：&lt;/b&gt;让他明白什么是开一个2P依然独立操作不死命通关...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/8b/1c8ba4b085c927f71147e51b6cb9ac4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/8b/1c8ba4b085c927f71147e51b6cb9ac4c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘雪人兄弟：&lt;/b&gt;让他明白当年你是怎么一个雪球秒一轮怪救公主的...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/91/669124f344bd7d0714320f205dacdb4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/91/669124f344bd7d0714320f205dacdb4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘台球：&lt;/b&gt;让他明白什么叫一杆清..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/c4/a1c4cdfa5a0d985318d475a159ce1bd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1018&quot; data-rawheight=&quot;689&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1018&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/c4/a1c4cdfa5a0d985318d475a159ce1bd2_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘热血新纪录：&lt;/b&gt;让他明白你可以拿所有项目的冠军..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/39/7b39e034f3fbc28791347949353f8b89_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;934&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/39/7b39e034f3fbc28791347949353f8b89_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘实况足球：&lt;/b&gt;让他明白你是怎么用中国队调戏巴西的..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/33/aa3373e3201b3431f026198a76f611d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/33/aa3373e3201b3431f026198a76f611d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘NBALIVE：&lt;/b&gt;让他明白你是怎么用姚明戏耍詹姆斯的...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a5/b2a50c6addc96d935a67b74a2f737451_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a5/b2a50c6addc96d935a67b74a2f737451_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘拳皇97：&lt;/b&gt;让他明白什么是KYO MAX的task over、让他明白什么是猴子空中←→D无限、让他明白原来玛丽的426C是可以取消无限的、让他明白玛丽B可以逆向目押40+hits连必杀的、让他明白什么是八神的无限葵花、让他明白原来陈国汗克拉克也是有鬼步的、让他明白神乐千鹤的无敌Bug、让他明白什么是大门五郎的无限86C...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/ae/6eae938ba44862800024a9701af00746_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/4d/3d4de57a9da3271d9746320f5322e0bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/8a/1a8aa50c3a0fe28a8aa9b192a9f83b1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/5b/8d5bca956bbec161b9c21ea33adfc9c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/d6/bfd6585798bd6ac133563ef34e9aead8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/2d/472dd9ee270086513ea9e49cbb1e3769_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/36/35368888a9cd246ef77112a63187f93c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/d9/5dd9316e5423a2c193099a83506f2eba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/b9/ccb9cc7220330b0b768f02951813af15_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/38/ac38c0c75dd45c18471f5c040e5fed2a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/43/49432b48f8c1b02bbc45f34f38ef7ea0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/a3/32a3e393887ee8881c3d15cfba51c70c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/43/0c43724cf3074ad9a79b1099ca66ad21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/7d/7c7d65c8596d32f5478cc1dcb13dd670_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/4d/804df89e9b0c7911d2bea839ac4916a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/a0/37a00ba1a36f8ad22f5fe2fbb2bd42f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/9a/839a9c3566e178317d349336e1a4c6fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/72/3a728ee7831d9f1dbb413345dde2fb83_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;（&lt;b&gt;知乎不支持GIF么？？？&lt;/b&gt;@黄继新@周源 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;开一盘泡泡堂：让他明白什么叫开局就把你堵在家门口欲哭无泪的赶脚...&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/a2/68a2c66c06e7ed57716455141bbf3e67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;601&quot; data-rawheight=&quot;523&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;601&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/a2/68a2c66c06e7ed57716455141bbf3e67_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘劲乐团：让他明白你爹的手速不是靠LOL撸出来的！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/5d/f35d83d7dc867c4e105cb5e053cf3777_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/5d/f35d83d7dc867c4e105cb5e053cf3777_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;开一盘扫雷：小手一挥，一片，过了..&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/44/c5443718ac8910685fc37a0b4446a666_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/44/c5443718ac8910685fc37a0b4446a666_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爸爸：“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;儿子，你老爸牛逼不？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;br&gt;儿子：“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;爸爸好牛逼，爸爸去哪儿？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;br&gt;爸爸：“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;爸爸一会看知乎这答案能给多少赞&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;装逼指南--分割线&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有朋友怕没玩好露馅了，教各位兄弟哄小孩的一招：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、如果是魔兽争霸3（DOTA）的话，下一盘高手的Rep，然后你就装疯卖傻故弄玄虚，小孩绝对看的一愣一愣的。（仅适合7岁以内 现在小孩智商太高  比较容易识破）&lt;br&gt;2、如果是CS1.6，下几个跳跃或CS个人pub刷屏秀的DEMO，这个逼相对魔兽3还是很好装的。&lt;br&gt;3、此外，KOF系列、FC系列、劲乐团系列，都是可以播放RC和录像的，将装逼进行到底，树立一个“爸爸好牛逼”的游戏大咖形象。&lt;br&gt;Ps：虽说这是我建议的装逼指南，但是有机会尽量提前练手，以防被熊孩子破招。（暑假和外甥玩KOF，被各种虐啊）&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;装逼指南--分割线&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————————&lt;br&gt;补充&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;超玛是80年代的游戏，至今仍然有大批玩家粉丝，30年的游戏，包括现在移动端依然有超玛的版本和身影。&lt;br&gt;CS1.6有十多年的历史，魔兽争霸有十年整的历史，拳皇系列也有二十年的历史了，DOTA已经是目前最火热的游戏类型，从电脑和互联网进入中国后，目前网吧仍然有魔兽争霸和反恐精英两款单机游戏，当然也包括实况和模拟器。我就不信你孩子生出来的时候，实况和NBA会消失？就算你30岁没孩子，那这些游戏还是存在的，说到底你得赶紧生孩子先，早生早体验。现在看孩子一个人玩IPAD手机太孤单了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你热爱过这些游戏，一起加油生个孩子，让他赶紧领略你当年驰骋游戏界的风采和糗事，&lt;b&gt;你大可以敞开心扉的和你孩子讲：“爸爸当年玩魂斗罗惨死第一关，多亏了你舅舅借我一条命..”或者“爸爸当年玩超级玛丽，每次跳旗子都是满分，现在老了，都是走上去的。。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爹是1P，孩子是2P，那种红白机局域网的乐趣，怎是iPad手机能诠释的了的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当然，玩的时候得小心了，那个拔电源催你们吃饭的肯定就是孩子他妈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让孩子和自己一起享受当年经典至极的游戏，并且可以脱离“网游的依赖”，一个局域网，让爹当秘籍，让儿子当徒弟，儿子的每一次升级都是又爹带领的，不仅促进了父子关系，而且你逼也装成了，孩子会认为“我老爸好流弊啊”，成就感和逼格瞬间提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多游戏之所以经典，是因为它可以永葆独有的乐趣，让你无法摆脱那种脱离“网游概念”的竞技精神，享受纯粹的竞技和技巧的比拼，在家里没有作弊和喷子，只有1P和2P。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答案里所说的，都是纯粹的公平的，没有金钱等级虚荣的单机竞技游戏（泡泡堂和劲乐团有单机版），如果你们愿意让孩子&lt;u&gt;迷恋上网游&lt;/u&gt;？呵呵，不说了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;让快乐延续，让经典延续，让情感延续，至少我未来会这么做。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20132218/answer/20928188
</link>
<author>
邓若虚
</author>
<title>
为什么『听书』不流行？
</title>
<description>
&lt;p&gt;听书或许只是暂时没有流行起来。因为：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1，缺一个朗诵明星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听书没有流行起来，就跟多年前看电子书没有流行起来的道理一样，体验不佳。我才不愿意听一个声音没什么特点的陌生人给我朗诵一本书呢。这就跟电子书刚刚出现的时候，你不愿意面对那些糟糕的字体，麻烦的翻页设计一样，以为这就是电子阅读器的末日。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;体验不佳的原因是你习惯了用自己的语气去阅读。每个人在看书的时候心里都会有一个小声音（哪怕你没有注意）在念，那是你自己的语气，没有人可以替代。如果一个普通的声音为你朗诵——十分钟还行，一个小时可就受不了了。因为别人的声音会完全打乱你心理默认的那个节奏，你会感觉睡了十年的床垫突然被人换了一样，不舒服。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除非这个别人的声音非常迷人，能够创造出你想象不出来的化学反应，能够在让你感到无动于衷的段落里表现出完全不一样的感情，你会觉得不一样。这样一来，什么阅读节奏、想象空间，无所谓，只要你信任朗读者对文本的理解，听书就可以让人变得舒服。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我觉得听书是需要一个明星的。就像表演一样。这个人需要够酷，声音够有感染力，够深沉性感，就在电影或话剧演员里找嘛，英国演员汤姆·希德勒斯顿（《雷神》里“洛基”的饰演者）就是一个很好的有声书朗诵者，他有死忠的有声书听众。（&lt;a href=&quot;https://audioboo.fm/boos/1422648-octopussy-read-by-tom-hiddleston-sample&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Audioboo: 'Octopussy' read by Tom Hiddleston: Sample&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果为你朗诵的是奥黛丽·赫本，那就太赞了。请听：&lt;a href=&quot;http://www.xiami.com/song/1769731544?spm=a1z1s.6659513.0.0.nvHRQR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Enchanted Tales&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果做一个听书网站，那应该是首先以朗诵者分类的。如果说“《顾城的诗》出有声书啦，”那大家多半在想：那行，是时候找本书翻翻了。如果说“梁朝伟的有声书《顾城的诗》出来啦，”那就不一样了。当然，嗯，只是打个比方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找到合适的人去念，以及怎样让有声书变成一个明星产业，也是个问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但即便这样，诗歌、散文、小说（按适合程度排名）比较适用于听书，因为比较容易注入感情色彩，至于听别人朗诵一本《长尾理论》？除非是克里斯·安德森本人亲自来朗诵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2，“我看过这本书！”比“我听过这本书！”听上去要牛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这同样可以用电子书和纸质书做类比。偏执的想法仍然让人们觉得，出版一本纸质书比出版一本电子书要牛，尽管后者的受众群体可能比前者要大。同样，人们更愿意认为自己看过某本书，而不是听过某本书。所以，完全放弃看书，投入到听书中去，还需要克服一个心理障碍。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3，听书并不快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听书是节省不了什么时间的，效率也不高。你希望一目十行的部分，他硬是要给你逐字念。除非以后的听书软件听得懂用户指令，听到你说“这段别念了，下一段”可以直接略过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且听书不允许走神，走神是看书时候消化内容的过程，万一你听到一个笑话，不得停下来先笑个几秒钟啊？人性化的听书软件在这个时候应该提示：你先笑吧，我待会儿再念。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然一直在打纸质书和电子书的比方，但我认为既然节省不了时间，那么在效率方面听书比起看书来反而是个倒退。但这并不意味着它没有流行的价值，如果做好，它会是一件比看书更“艺术”的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后说说我最近用的听书软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个是Umano，Umano专门邀请专业配音演员来朗诵他们精心挑选的文章。我经常听，是因为文章是精心挑选的，我平时浏览网页不大能看到它们，所以有价值。而且它多半是新闻性质的文章，就跟平时听新闻一样，还多了一个精心挑选，不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一个叫做“快读”，这其实不是听书应用，但是这款应用可以设定用各地方言来朗诵新闻标题，很爆笑，所以也有意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐茶在《唐诗三百首》里的中古汉语朗诵也很好玩，但这不属于听书了，这又是关于读书的另外一件有趣的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，我觉得听书应用只要在某一方面做得非常出色，它就有流行起来的可能。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;车上看书我以前也头晕，后来练出来了，不过有一个缺点，就是经常看书坐过站。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22248752/answer/20902686
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
捐献骨髓真的对人体毫无损害吗？
</title>
<description>
在我男朋友得白血病那年，我加入了骨髓库，至今已经五年了，没人联系过我。如果有，我一定会去的，即便之后需要很长一段时间修养身体。因为我见到了太多等不到合适的配型离开的人，知道一个合适的配型会给患者一家人带来多大的希望。&lt;br&gt;献完造血干细胞，你的使命基本结束了，但是你不知道对于患者，重生的历程才刚刚开始，脱胎换骨也不过如此了。&lt;br&gt;还记得献干细胞给我男友的那个台湾人写给他的贺卡，他感谢我男友给了他帮助别人的机会，祝愿他能康复。&lt;br&gt;在这里，很想谢谢他，让我懂得了付出的幸福。&lt;br&gt;那个人和我男友是全相合，真的是极低的概率了。我也愿意相信，流淌着这样血液的人，一定都是善良的人。&lt;br&gt;我没有从医学的角度来回答你，因为这个到底对身体有没有影响，有多大影响，谁也没办法给出一个量化的结果。但换做我，我真的愿意用一时的孱弱或减少几年的寿命来换取一个生命，即便我们从未相识，也不会相识。&lt;br&gt;希望你给了别人希望，就不要再让他绝望。谢谢你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19792275/answer/20928276
</link>
<author>
杨小曼
</author>
<title>
遇到女孩求六元回家路费这种情况，怎么做才好？
</title>
<description>
看到这个问题，心砰地跳了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概一年前吧，寒假。北方的冬天非常冷&lt;br&gt;我回家的那趟车夜晚11点左右开，进站的时候突然发现车票不见了。检票员让我到售票厅挂失补。&lt;br&gt;没想到挂失补是要重新买一张票，到站了凭车长和接站员的签字再把挂失补的票退掉。&lt;br&gt;我找出来所有的零钱，还差八九块。&lt;br&gt;当时是在新建的火车站，荒郊野岭，没有自动取款机。&lt;br&gt;半夜11点，一个女生，不敢到处乱跑。&lt;br&gt;离我的车次开车只剩不到30分钟，找朋友帮忙已经来不及。&lt;br&gt;非常窘迫。决定找陌生人借钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和大家想的一样，火车站是骗子高发区。大家都是高智商的人，都非常警惕。&lt;br&gt;所以我根本没打算找旅客，直接找的火车站工作人员。&lt;br&gt;工作人员也很聪明。他们不相信我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然身份证学生证一应俱全，据说也可以造假不是么&lt;br&gt;而且他们不知道也不相信挂失补是需要自己先垫钱的- -&lt;br&gt;其实我能理解他们，&lt;br&gt;不想找麻烦不愿花时间也不想被骗被别人当傻瓜&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时距离开车还有大约20分钟吧，&lt;br&gt;我偷偷冲到工作人员的办公室&lt;br&gt;里面应该是有某级别的领导 和别的众人&lt;br&gt;直接说明紧急情况，只借十块钱，回来就还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;领导大人云淡风轻地说，我们有规定。不能借钱。&lt;br&gt;我也很坚决，“我把我的手机给你，我只要10块钱。”&lt;br&gt;在物质层面以暴制暴&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，终于借到钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;等我像流星一样不知第多少次，再一次冲到遥远&lt;br&gt;的售票厅。&lt;br&gt;善良的排队买票的人们让我先买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能你们没见过半夜的火车站。&lt;br&gt;开的窗口很少，有很多不会上网不会电话订票彻夜排队的农民工叔叔&lt;br&gt;我哆哆嗦嗦地把零钱摊了一窗口&lt;br&gt;数钱的时候想，要是弄错数了就完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，这个时候&lt;br&gt;我后面的几个人，&lt;br&gt;背着书包的男孩子&lt;br&gt;还有农民工叔叔们，&lt;br&gt;非常担心地问  钱够不够？我给你.. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时真的很想哭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们目睹我在售票厅一次次跟工作人员理论&lt;br&gt;在火车站飞奔&lt;br&gt;我没有想过要跟他们借钱。&lt;br&gt;我没有给他们看过学生证。&lt;br&gt;我在候车室和工作人员斗智斗勇。&lt;br&gt;…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上有很多聪明人&lt;br&gt;世界上也有很多善良的傻子&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;愿你曾被这世界温柔相待。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22299328/answer/20927433
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
卡农背后的爱情故事是假的吧？
</title>
<description>
#我又来毁小清新啦&lt;br&gt;&lt;br&gt;原先不知道这个故事，看到这个题目去搜索了一番，全程大笑看完。把这个流传甚广的故事贴来供大家一乐 : D&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;D大调卡农的来历：Pachelbel（卡农的作者），德国人。在他10几岁的时候，战乱使他沦为孤儿。流浪到英国的他被英国一个小村庄的天天在教堂弹琴的琴师收养，之后他天天听那个他弹琴，耳濡目染也学会了钢琴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他们旁边的镇上上有一个女孩子叫Barbara Gabler，家里有钱有势，Barbara Gabler也是镇上最漂亮的女孩，自从到教堂听了Pachelbel弹的曲子，就爱上了他。很多有钱人上门向Barbara Gabler提亲都被拒绝了，因为Barbara Gabler心里只喜欢Pachelbel。但女孩子嘛，都比较害羞，从小被宠到大的Barbara Gabler一直不敢向Pachelbel表白，后来Barbara Gabler就找了个理由，说要去Pachelbel那里学钢琴，她对Pachelbel说自己热爱音乐，希望可以拜师学艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pachelbel很高兴的收下了这个徒弟。但Barbara Gabler她的目的并不是弹琴，所以几乎不把经历花费在钢琴上，遭到了Pachelbel一再的责骂。Barbara Gabler心里委屈，但还是一直跟着Pachelbel，希望Pachelbel能明白自己的心意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有一天Pachelbel对Barbara Gabler说：“你走吧，你真的不适合弹钢琴。而且你也不喜欢钢琴。”Barbara Gabler听后，对自己说：“不要说我不行！Pachelbel。我回去一定要好好弹琴，半年后我要拿到本地的钢琴第一名的！”（在镇上每年都会举行一次女孩钢琴大赛。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;半年里，Barbara Gabler天天练习，饿了就叫家里的用人送些吃的，困了就趴着睡一会。 半年一转眼就过去了，Barbara Gabler参加了比赛，果真的拿了奖。Barbara Gabler想拿这个奖杯去找Pachelbel并向他表达自己的爱意，但当她去找Pachelbel的时候，Pachelbel已经不在了。当时正值战乱，Pachelbel被征去打仗，Barbara Gabler知道后说：“好，我等他回来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样Barbara Gabler等了Pachelbel整整3年多，在这期间村长的儿子看上了Barbara Gabler ，村长的儿子很清楚Barbara Gabler已经心有所属，就叫人从前线运回来一具碎尸体，说那就是Pachelbel。Pachelbel没有父母和亲戚，没有人可以对证，Barbara Gabler相信Pachelbel真的已经死了，趴在&quot;Pachelbel&quot;的尸体上哭了3天3夜，那时，村长的儿子买了很多的礼物去找Barbara Gabler提亲，Barbara Gabler没有理睬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在3天后的晚上，在当时Pachelbel教Barbara Gabler钢琴的教堂里，Barbara Gabler割腕自杀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而Pachelbel在Barbara Gabler离开的半年里，他发现没有Barbara Gabler在身边，自己少了很多很多的快乐，其实很多事情就是这样失去了才知道珍惜。Pachelbel在Barbara Gabler离开后才发现原来自己已经不知不觉的爱Barbara Gabler，只是因为她学琴不努力所以就埋没了对她的喜欢。当时他准备写一首歌，做为向Barbara Gabler求婚的礼物，当他完成了卡农的1/3的时候。他被招去打仗了，在战乱中，自己的生命多次都是九死一生，每当心中不舒服的时候都会想到Barbara Gabler，想到教她弹琴的日子......那段时光真是值得怀念啊。之后他完成了卡农剩下的2/3。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在Barbara Gabler自杀后了第2个月，Pachelbel回到了村里。他从村民的口中知道了Barbara Gabler的故事和她为自己做的所有事后，他咆哮着，放声大哭。他找到了Barbara Gabler的家人，问她现在葬在哪。她家里人都不肯告诉Pachelbel，随后的一次礼拜，Pachelbel招集他们村和Barbara Gabler村上所有的人，他坐在钢琴前强忍着泪水，弹出了卡农“Canon(D Major)”弹后，在场的所有人没有一个没有落泪的。&lt;/blockquote&gt;-------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个故事当然是假的&lt;/b&gt;，且槽点多到可爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，在 Pachelbel 的时代，是没有现在的这种钢琴的，只有古钢琴。但 Pachelbel 最常用的应该也不是古钢琴，而是管风琴—— Pachelbel 是巴洛克早期的作曲家和管风琴师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，像「流浪到英国的他被英国一个小村庄的天天在教堂弹琴的琴师收养，之后他天天听那个他弹琴，耳濡目染也学会了钢琴。」这样的话显然也是有悖于常理的。首先钢琴不是这么学的就不说了，再者  Pachelbel 关于作曲和乐器演奏的知识是通过在学校学习的。（也就是说，人家是科班出生。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; Pachelbel - Canon and Gigue in D major 的创作肯定不是像故事中说的那样。这整个故事从头到尾都是胡编乱造。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为史上最有名的半曲天王（为什么是半曲天王而非一曲天王，后面会解释）， Pachelbel 一生致力于教会音乐的写作，J.S.巴赫的哥哥曾是他的学生。不过比较遗憾的是，他最传世的作品却是这样一首小曲，不知道  Pachelbel 地下有知的话，是否又会高兴呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在网上所讲的这首「卡农」，正式的名称为 Canon and Gigue in D major。如今大多数人听到的都是卡农的那部分，吉格的那部分现在很少有人听。所以我说 Pachelbel 算是「半曲天王」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，&lt;b&gt;卡农其实是曲式的名称&lt;/b&gt;。它是用对位法写的一种复调音乐，一个旋律在数个声部依次出现，交叉进行，互相追逐，到最后的和弦合在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送上经典视频——《我恨帕海贝尔》，我知道你们一定会喜欢的。=D&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDIyNzk5NzM2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464FF17B91EC0F0270040DFBA31FD9-FF45-B583-27AD-AF325AA33B2E&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;我恨 帕海貝爾卡農！&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDIyNzk5NzM2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
