<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24368902/answer/27675272
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
工资不高还花钱大手大脚的人是什么心理？
</title>
<description>
我随便问问啊，如果一个年轻的姑娘，在这个地方发帖，说自己男人家里有点贫困，不买房，不攒钱，每个月就几千块钱，每个月都花个精光，自己想好好过日子 ，觉得经济压力有点大，这样下去怎么办啊？难道真有那么多答案回答说，人嘛，年轻的时候享受有理，人家男人花自己的钱你管他干什么？你是不是女人啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案不会都这么一面倒吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;工资不高还花钱大手大脚，如果只是偶发性事件，比如说今天拿了钱，一时爽一把，那爽了就爽了吧。或者说，过半年月光的日子享受享受，那也不是什么大事。但要是月月如此，年年如此，周而复始，几年如一日，那的确不是一个年轻人，或者说，不是一个与爱人消费观有分歧的年轻人可以不当回事的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时代不行了，男女都一样好不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，有许多消费的确就是廉价的，他们制造了某种营销手段让人得到一些肤浅的快感，便宜的确无好货，但贵的还真不一定是好货，如果一个人的钱，总是在同一个非反复消费的地方花了又花，比如无数无数的包，无数无数的鞋，无数无数的衣服，甚至追求人生必定要看的十本书，人生必定要去的二十个地方，人生不能错过的五十场电影……每一种体验，无非是为了打一个勾，而为了各种各样别人名单里的勾，花掉了自己的钱，甚至花掉应该投资在自己未来的钱。什么所谓享受当下，这属于被卖了你还帮他们数钱的营销大法，而且说句政治不正确的话，女人尤其要了解并识破这种营销大法，如果一个商家在卖你东西的同时给你说一个故事，这个故事只不过包括租了一线城市最豪华的地段，请了目前一线的明星笑出一脸奥斯卡奖的笑容，那这个故事仍然是一个廉价的故事，他带给你的除了金钱的进进出出，不包括任何金钱以外的幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生的幸福，是一个多元化的东西，幸福绝对不是在某个年纪一定要过上某种享受才会拥有的东西，幸福怎能可能是那么肤浅的东西。自己出去吃顿好的是幸福，为孩子买件礼品看见她的笑脸也是幸福，慵懒的喝个下午茶，头的浮生半日闲是幸福，但在江湖里厮杀，寻找到一个不负如来不负卿的办法也是种幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人宠爱是幸福，有人监督反省也是幸福，如果觉得女人的幸福只是支持，纵容，完全说不得，那也是一种歧视。幸福本来就包括了一种自控能力的反省，猪可以幸福，但哲学家，一样也能幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么有些女孩子，在读书的时候成绩不错，但在社会上跑，五年以后，十年以后，不靠男人，不靠啃老，基本上养不活自己的孩子？养不活自己的孩子，还觉得理所当然。当然了，因为男女不平等，但这个男女不平等可不一定在工作上歧视你，这个男女不平等很有可能在你年轻的时候，整个社会告诉男人你应该吃苦，你应该负责，你应该有手撑起一片天，而却告诉女人，你应该享福，你应该找个好男人，你最大的成功，就是可劲可劲的乘年轻好好爽一把。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人，应该被保护，女人，应该被宠爱，女人，就应该对自己好一点，女人，就应该爱自己，女人，不能受委屈，女人，要来一场说走就走的旅行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多少一个月才赚两三千的女孩子，不加班，不读书，不学车，不买房，找工作的要求是环境好，工作安稳，找男人的要求当然也无非是对我好，人靠谱，在二十来岁的时候，她们说，我这个人真的不图什么平平淡淡就是福，我不要坐在宝马车里哭，说的好像开宝马的男人随便她挑似的，她们找了一个也许老实的男人，看着她花钱没算计，也不敢说，问别人几句，周围小姐妹都噎死你：你一个大男人，管我们女人花钱嘛？你是不是男人，你是不是男人，你是不是男人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这些女人，没准到三四十岁的时候，比谁的老公又给谁多买了一个包，比谁又多去了一次欧洲，比谁看起来比自己年轻了几岁用了什么护肤品，比谁的孩子功课好，拼了命地给报着学前班——她们什么都比，就是不敢为自己的能力、自己的发展和自己的趣味而骄傲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么女人的价值到底是什么呢？&lt;br&gt;女人的价值是她背过的包吗？&lt;br&gt;女人的价值是她睡过的男人吗？&lt;br&gt;女人的价值是她年轻时候去过的地方嘛？&lt;br&gt;女人的价值是她生出来的孩子嘛？&lt;br&gt;女人的价值是永远的十八岁嘛？&lt;br&gt;女人就没有责任嘛？女人就不需要计划嘛？女人就没有保护他人的资格嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人的价值，难道不该是不管多少岁，我们和男人一样，我们有智慧，我们自我反省，我们不怕吃苦，我们不断成长，我们敢正视阴暗的一面，我们除了年轻和美丽以外，仍然会努力让这个世界美好一点点，温柔一点点嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;私货写完了让我喝口水&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了那么多，希望不要歪题，楼主你没必要计较女人怎么想，你们自己都在成长期，她刚刚工作，花钱也需要学习，就目前，人生刚刚起步，就我们这个物价，月光才正常……未来会怎么样呢？你不用想太多，你只要自己坚持做一个靠谱的人，相信对方是一个值得沟通的人，自己去问她，也说出自己的想法，对她多关心一点，但也不要抑制自己在她面前撒娇，彼此鼓励做一些投资，不单单是金钱上的，但也绝对不是只有享受型的，设定界限，放开心胸，互相学习，共同成长。希望下次遇见问题经常去问问对方为什么，而不是来公众论坛问为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然来了就来了吧，也给大家一个发挥的借口，总之，我的鸡汤完了谢谢大家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21445963/answer/27624842
</link>
<author>
宋小玉
</author>
<title>
为什么护士带怀表而医生却可以带手表呢？
</title>
<description>
        以一名护士的身份看了所有答案～无奈的发现难怪国人不尊重护士！因为不了解！&lt;br&gt;        包括排名第一第二的的答案！第一名貌似是大夫写的？大夫不了解～可悲的是第二名还问过护士朋友！护士自己也不了解！这要人家怎么尊重我们啊姐妹们！&lt;br&gt;       我来给出标准答案：形象什么都是次要的！带护士表除了方便工作之外还有更重要的理由就是要防止交叉感染！&lt;br&gt;       原因：护士接触病人的机率要比医生大得多！这点排名第一的貌似大夫先生还是说对了！职能决定一切！医生负责开医嘱，护士负责执行操作！因此这双手不允许佩戴饰品，尤其是戒指，手镯之类的。&lt;br&gt;每接触一名病人要洗手！&lt;br&gt;做完无菌操作后要洗手！&lt;br&gt;接触完病人体液后要洗手！&lt;br&gt;等等等等…&lt;br&gt;而洗手的时候手上佩戴饰品很明显是不易清洗干净的！&lt;br&gt;等等…有人举手说手表不完全算饰品也&lt;br&gt;算功能性物品？而且手表在手腕上而不是手上！额～的确！不过正因为手表的位置在手腕所以做操作很容易被污染到～因此其实之前非典期间推崇的六步洗手法应该是七步，最后要洗手腕！&lt;br&gt;        除了防止病人之间的交叉感染，也是对自身的一种保护！因为手表往往不是只有工作时才佩戴的！&lt;br&gt;        这就是最完整的答案啦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;        除了不能佩戴手部饰品，还有长发必须盘起，短发不能过肩，刘海不能过眉遮挡视线，不能涂指甲，不能化浓妆…护士形象要求其实很严格的！但这些都是有理由的！都是为了方便工作，避免交叉感染，更适合我们的工作！&lt;br&gt;&lt;br&gt;       话说回来,你知道护士上个班要洗多少回手么？想起这个问题,姑娘我就内牛满面ing…要知道当年多少人看过我的手都说世间少有的漂亮啊～不当手模都可惜啦！后来因为经常做操作加家务～唉～不提啦～&lt;br&gt;       有护士女友的兄弟们可以买好点的护手霜送她们哦！她肯定会特感动的！&lt;br&gt;        有护士老婆的要多做家务心疼人家啦～唉～中国护士真的不好做啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22908189/answer/27631312
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
壁画修复是怎样一个工作？
</title>
<description>
手捧这个问题，我泪流满面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还是那句话，回答这个问题只为说明保护工作的实际情况，让更多的人了解和关注这些问题，所以时间、地点、人物，所使用的试剂、材料一概隐去，同时所有图片和文字谢绝任何形式的转载和引用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就存在位置而言，古代壁画可以分三种：石窟寺壁画，最典型的是敦煌的壁画；建筑壁画，例如永乐宫的壁画，就是古代绘制在建筑墙面上的壁画；墓葬壁画，例如唐章怀太子墓、永泰公主墓内的壁画，这类壁画存在于墓葬的墓室或墓道之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过我们的不懈努力，壁画又有了第四种形式，馆藏壁画。就是通过各种方法从原位揭取下来的壁画，例如从敦煌盗取的壁画，墓葬里无法原位保存必须揭取保管的壁画等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述环境和位置的不同，使得壁画面临的环境压力和存在的问题也各不相同，所以世上没有两幅壁画具有相同的保护方法。但保护壁画有一些标准的工作流程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/3f/fa3f44da9adb357488aae19f650d1a88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1248&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1248&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/3f/fa3f44da9adb357488aae19f650d1a88_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上面的流程是一个大的框架，以文物保护的几项原则为指导依据，每一个步骤内会结合壁画的实际情况来填充具体的操作方法。如果展开来讲是一件痛苦的事情，如有具体问题可私信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果涉及到揭取壁画，还要添加另一套严格的流程，就不细讲了。以下是简要的说明一下不同的步骤，一看就明白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 前期调查与资料提取+保护方案的确定&lt;br&gt;这一步的目的很明确，了解壁画的现状和记录壁画的原始状态，方法多的很，可能涉及到，颜料分析，病害分类统计、原始资料的留存啊，保护现场环境啊，blahblah的。然后依据这些工作制定如何进行保护的方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/d8/77d8ffd340447e8eeb867fce07705b50_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1353&quot; data-rawheight=&quot;1052&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1353&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/d8/77d8ffd340447e8eeb867fce07705b50_r.jpg&quot;&gt;上述大部分的工作都会在右边的病害图中反映出来，图上不同的色块斑点线条代表不同的病害类型，你瞧这张病害图画面多么清丽疏朗，所以已经算保存比较好的了。实际上你还可以搞一些数字化的玩意儿，但目的都是一样的，让你了解壁画的现状是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就是制定一个保护方案，这我就不贴了，大体内容就是，说明要保护修复的东西现状如何，面临哪些问题，如何逐步解决，要达到什么样的效果，最后，钱咋办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.前期保护与样块实验&lt;br&gt;保护过程本身也是一种外界干预，不可避免的带来一些接触、摩擦、震动（尽情的想歪吧），这对壁画来说都是有害的，要最大程度的避免这些损害；同时壁画画面也好、地仗也好，情况都比较复杂，你所使用的主要试剂、方法合不合适靠想象来肯定或否定是不靠谱的，需要找个不显眼的地方做个预先的实验，保证所用的方法本身对壁画无害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/d8/24d81d409bc3f35a3eb23570e668b31d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1213&quot; data-rawheight=&quot;656&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1213&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/d8/24d81d409bc3f35a3eb23570e668b31d_r.jpg&quot;&gt;还是前面的内货，侧面一看你就明白了它已经变形很厉害了，这不是壁画自己要变的，是过去使用的木龙骨框架变形造成的。因此想要保护处理前面的画面，就得先把后面的支撑体全部去除。这需要把壁画翻过来背面向上来处理，所以必须考虑这个过程中画面层和壁画整体结构的安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么做呢，首先是清理画面，对脆弱的地方进行加固，然后对画面层进行封护，对壁画整体添加保护措施，图片太多了都略去（我才不要告诉你们是怎么做的），右下图是壁画包裹上保护套装后的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;装备后绑定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防御+2000&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使你的体积增大10%，并免疫自然和暗影伤害，持续168小时，同时降低火焰抗性15点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;“完美无瑕,无懈可击。你根本无法理解这身行头是如何制造出来的”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就要把这包裹的严严实实的货翻过来。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;……&lt;br&gt;总之piu的一下就翻过来了，然后就是各种锯啊，切啊，烤啊，铲啊，finally大刑伺候之后有没有觉得世界都变平顺了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/1a/c41ab0734eed9a2c18a50f6889f6e78f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1388&quot; data-rawheight=&quot;917&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1388&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/1a/c41ab0734eed9a2c18a50f6889f6e78f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后，piu的一下再翻回去（我不会告诉你用砖头作支撑体的壁画是怎么翻的）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/89/ef8918fc01ae7611eeb68edd819a63f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;再然后脱下之前的纯源质套装，开始修画面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;stop！样块实验呢？&lt;br&gt;不做了...&lt;br&gt;为毛！&lt;br&gt;做不做我都要用这个XX水...&lt;br&gt;多选几种材料，各配5个梯度的浓度，都试一下，记住你的身份！&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之样块实验、颜料分析、病害机理研究啥的都不展示了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 病害处理与修复，加固封护&lt;br&gt;这才算进入正题。古代壁画，无论是哪种类型，所呈现出的病害类型都非常的复杂，有结构性的如裂隙、空鼓、画面甚至支撑体的脱落；有环境引起的，如颜料的变性，各种霉菌，动植物生长代谢造成的污染、损坏，地下水可溶盐的损害；有壁画自身工艺或老化带来的问题，如画面层粉化、起甲，重层壁画；有人为的因素，如过去的修复材料的老化、小屁孩乱画等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有一个整体解决方案让你拿来就用，同一墓葬里不同区域，同一壁画不同位置的病害可能都千差万别，所以真没办法给出详细的针对每种病害的处理方法。举一个例子了解下就得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/a3/f2a3f6e283587209b17e4f7535e6cd35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1299&quot; data-rawheight=&quot;952&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1299&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/a3/f2a3f6e283587209b17e4f7535e6cd35_r.jpg&quot;&gt;鼓凸里面还填着乱七八糟的东西，所以先把鼓出的部位加固好，然后通过不懈努力.....鼓的就没那么厉害了，填充加固，最后做旧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来个修复前后的对比吧（这个壁画修它的主要目的是为了替换后面的旧背衬，因为严重影响到了壁画的安全，画面层以前是经过清理修复的，这次只作小规模的加固，所以重点在背后）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/e2/98e23614633726fb78e33ab955d5cb1f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1209&quot; data-rawheight=&quot;701&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1209&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/e2/98e23614633726fb78e33ab955d5cb1f_r.jpg&quot;&gt;看，替换过支撑体并作保护修复后的样子，背衬换成铝合金的了呦，结实不变形，还轻了许多，看着都觉得心情舒畅，更重要的是壁画在结构上稳定了。当然后面还有一系列工作。就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，看起来真不怎么振奋人心（你们都被ccav探索发现哄了好吗）。因为有一些基本的原则在，比如保证基本的风貌，尽量少的干预自作主张修补重绘，能用简单可再处理的安全的传统试剂材料工艺方法就不用复杂高科技不明来路的方法等等。总之安全第一，文物修复不是修的越漂亮越好而是够了就好，做人要留有余地，这事也一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 展储设计&lt;br&gt;修复好之后是安置在库房还是放到展厅供大家参观，需要一个规划。壁画对环境的要求还是比较高的，温湿度、光照、空气质量都有影响，要做全面的考虑，马虎不得。具体做法实际就是对上述的几个因素进行控制，就不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/8a/9b8a173c5aacc0934ed8d1b18aa4e3be_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1129&quot; data-rawheight=&quot;678&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1129&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/8a/9b8a173c5aacc0934ed8d1b18aa4e3be_r.jpg&quot;&gt;上个打个酱油的图，实际上整个展厅已对温度、湿度作了控制，部分展厅对游客数量也会作相应的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 修复报告&lt;br&gt;这个活挺无趣的，但也很重要，保护材料会自然老化，同时若干年后没准出现了更坚固轻便性能更优良的材料，这就牵扯到去除已老化材料更换新材料的问题。在这个过程中，过去存留的详尽的修复报告就是最重要的参考依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上这就是壁画保护大致的流程，存在一个在文物保护诸原则指导下的总体的流程，但具体的工作非常的琐碎凌乱，这几个字也不可能把这件事说的明明白白。大家了解了解就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------努力工作的分割线--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;此处回答 @闻易同学的问题：美学修复这一步骤，怎样确定配色呢？一般用什么颜料来修补？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个很重要的问题。美学修复在壁画保护修复中是重要的一环，实际的操作中要以文物保护的原真性原则（authenticity）为依据，authenticity这个词的意思很多，大体可分为两个方面，一是真实，二是原初。其在文物保护中的涵义在《威尼斯宪章》中被阐释为三个方面：&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.） 修复要以历史真实和和可靠文献为依据，反对一切形式的伪造；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.） 要保存文物在各个历史时期中的信息；&lt;/p&gt;3.） 修补时保证整体协调，同时修补部位与文物本体要有明显区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这一原则，配色的依据就是使画面协调并与原有的画面相区别。过去这个工作凭借的是修复人员的经验判断，现在越来越多的修复案例提到影线法，当然仍然要依据画面整体的色调。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/6a/5a6a8913d83c05bc5513fd0cbf498f36_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1126&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1126&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/6a/5a6a8913d83c05bc5513fd0cbf498f36_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;三色影线法&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/c6/72c6e748f89bf5a03f015474a25d05bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;733&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/c6/72c6e748f89bf5a03f015474a25d05bc_r.jpg&quot;&gt;单色影线法&lt;br&gt;&lt;i&gt;三色、单色影线法图片来自&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;侯晓斌. 现代修复理论中的影线法在中国古代壁画残缺补全中的思考与应用[J]. 文博,2012,03:83-88.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是针对画面上有脱落且有补绘依据的部分，如果没有依据的大面积脱落部分基本上绘制成略浅于画面并接近地仗的色调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于颜料，一般使用普通的国画颜料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------被迫再次努力工作的分割线-----------------------------------------------------&lt;br&gt;Anthony的问题，我是答还是不答呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问，把壁画揭回家，统共分几步？&lt;br&gt;丝啽步！&lt;br&gt;第一步，用水溶胶把布贴在壁画上；&lt;br&gt;第二步，从后面用铲子把壁画铲下来；&lt;br&gt;第丝啽步，把壁画背回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要明确的一点是，把壁画从原位揭取下来是不得已而为之的，因为壁画脱离了原来的原位环境，损失了很多信息，位置的迁移对脆弱的壁画来说又绝对是个噩梦。但大多数情况下又必须揭取，比如：&lt;br&gt;&lt;p&gt;1. 原址环境恶劣或壁画病害严重，不适合在原址保存。如永泰公主墓，章怀太子墓的壁画；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 配合基建抢救性发掘；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 古建筑的搬迁，壁画随之揭取。最有名的就是山西永乐宫的壁画；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 重层壁画，例如敦煌莫高窟220窟，表层是辽代壁画，下面压着唐代的，为再现唐代壁画的历史原貌，要对表层壁画进行揭取。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;具体怎么揭就大概描述一下。首先你得了解壁画的结构，中国古代壁画大体上分三层：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 支撑体&lt;/b&gt;，顾名思义这是壁画的承载结构，对石窟壁画来讲是各种岩体，对建筑壁画来讲是墙体，对墓葬壁画来说是墓室的墙面；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 地仗层&lt;/b&gt;，也叫灰泥层，是颜料层的载体，花鸟走兽小娃娃就是画在这层上的。这一层的情况实际非常复杂，因为它所用的材料和结构随地域和时代的不同是有差异的，比如：墓葬壁画早期一般直接刷白灰，唐以后会加黄泥和麦草；建筑壁画在宋代《营造法式》中的的规定说起来是壁面→粗泥打底→麻→沙泥→中泥→细泥→抹平，而元代的永乐宫壁画分三层，粗麦层，细麦草泥，沙泥层；至于石窟壁画，以敦煌为例，它的地仗层在唐代为粗泥+细泥+带胶石灰水，五代时则在掺麻石灰水上作画（当然石窟寺的壁画一般不揭取）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 颜料层&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;揭取壁画，实际面对的是如何在保证画面绝对安全的情况下，在什么位置剥离壁画的问题，是地仗和支撑体之间还是地仗颜料层之间，还是连砖墙一块儿背回家。我太罗嗦了，下面直接列步骤吧（这里面有非常非常多的细节和注意事项，现场有非常非常多的特殊情况，需要在实际操作的时候注意，这里只列个最大路化的步骤）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 前期准备。&lt;/b&gt;各种文字、影像、测绘记录就不说了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a. 首先要做的就是画面的清理及临时加固。包括清理积尘，处理一些病害什么起甲空鼓裂隙啊之类的，对脆弱部位进行加固等等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;b. 涂布，就是用胶和布把壁画的正面紧贴起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c. 画面分块，壁画大小形状大多数情况下不允许整块的切割揭取走，所以要分块，大小么当然尽可能分的次数少，但是你得运的走，好操作，太大就搞笑了。一般高度约2-3米，宽度最大不超过2米，每块面积一般为2-4平米，不超过5-6平米；分块位置则要考虑画面艺术的完整性，找裂隙、破损或空白的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;d. 然后就是准备工具，例如各种前壁板、木框、后壁板，包装箱等等。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 开始揭了哟&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般由下向上，拿铲子铲，不要怕，贴布和画面已经紧密贴合，比较安全，请温柔而坚决的下手吧。也有由上向下铲的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 事后&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a. 清理画面背部；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;b. 加固画面背部；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c. 制作地仗衬底和隔离层。衬底是用来加固地仗的；隔离层可以用来充当支撑体，方便以后的搬运，展览，多采用不锈钢、铝合金、蜂窝铝板、木材；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;d. 去胶，揭取衬布。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;筒子们，现在开始给我揭这幅画...&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/90/a090fdaa9095fff19fb604eafcfc47b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;155&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;155&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等等...这画只有颜料层....&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/8a/978aa1bc6d84b2060ce92b3837684db9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;我就知道！！！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这问题忒大了，写几本书都不为过。只能简单的扯一扯...图的话有空补上。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22614212/answer/27682771
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为什么现在很多年轻人愿意到北上广深打拼，即使过得异常艰苦，远离亲人，仍然义无反顾？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人体验说话吧。&lt;br&gt;先说下经历。&lt;br&gt;我是江苏无锡人，上大学去了上海。最初不过是随波逐流，并未细想——无锡老一代人普遍觉得，去上海最好，然后是苏州、杭州或南京。要北上，除了北京和青岛，别的都不那么靠谱。&lt;br&gt;我大学毕业后，当自由撰稿人，留在了上海，每个月回一次无锡——无锡和上海很近，火车一小时便到。&lt;br&gt;2012年到巴黎，现在暂居此处，每年夏天回无锡过暑假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于我而言，大学毕业后留在上海，其实并无其必要性。自由撰稿人，到哪里都能写。回无锡，或住在家里（地方也够），或住在别处房子里（我是长房长孙，老宅是可以住的），都很方便。我跟父母感情非常好。&lt;br&gt;而在上海，租房住，物价亦贵，三餐得自己打理，还多了无数琐事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我留在上海的缘由是：&lt;br&gt;女朋友还在上海读书（她小我四届）。&lt;br&gt;刚获得独立的感觉，可以自由自在。虽然在无锡家里父母也不拘束我，但总归会有些顾忌。李安《饮食男女》里就说了，有顾忌才是家。&lt;br&gt;以及：回到无锡，就会觉得太舒服了，不想动弹，觉得这一辈子每天吃吃馄饨汤包玉兰饼，在家写写东西，平时出去逛逛，也就够活了——人会不由自主的变懒。到上海，会紧张一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来在上海呆久了，慢慢的，有了些新感觉。&lt;br&gt;&lt;b&gt;习惯了上海后，会觉得全国其他许多城市，“现代生活便利度”太糟了。所谓“现代生活便利度”，在日本住过的大概会有点感觉：无论鸟取这种小地方还是横滨东京，基本上出门超市转角医院宠物美容手机数码一应俱全，你可以一天不说话不跟人打交道满足一切生活需求——这方面，上海就是，只要你收入不尴尬，可以生活得很自在。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;细节对生活，是很重要的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而回到无锡，在家里确实舒服，确实自在。但就在2013年夏天，我在无锡想买个手机（lumia，嗯），买不到；想买张ps3的游戏，不方便；没有地铁，必须打车，诸如此类，就不那么舒服了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概可以这么归纳：&lt;br&gt;&lt;b&gt;我跟家乡的矛盾，是我日益增长的物质/精神需求，和家乡不那么先进的境况的对比，虽然无锡已经算是中国相对富庶发达的城市了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我到了巴黎之后，其实“现代生活便利度”方面，并不比上海强——上海遍地的宵夜外卖和便利店太霸道了。&lt;br&gt;但巴黎有相当发达的地铁交通。&lt;br&gt;随时有展览可以看。&lt;br&gt;住在小巴黎基本可以在半小时内靠地铁到达任何一个苹果店（嗯，卢浮宫和老佛爷各一个苹果店）。&lt;br&gt;任何时候去看电影都有十来部可以选。去年5月我看《了不起的盖茨比》时电影院在同时播23部电影。&lt;br&gt;散步圣地。&lt;br&gt;因为多国移民的存在，可以买到任何国家的食材用来做饭。这话一点都不夸张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年5月我回了趟北京。吃烤鸭吃爆肚吃涮羊肉吃得不亦乐乎，物价实在太接地气，与此同时，会觉得北京交通实在不甚方便，空气质量就不好意思多说了，而且，在”现代生活便利度“方面，还是不如上海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做个小结吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;离家越近，家庭生活的舒适度、亲情的慰藉、生活的压力越小。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;离大城市越近，”现代生活便利度“、可以享用的物质/精神财富、视野开阔度就越大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而科技的发展，让亲情的慰藉，有更多的形式得到沟通，比如我妈是在习惯跟我FACETIME后，才对我去巴黎松口的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人是被环境所塑造的。各人有各人的取舍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在故乡的人，会比在大城市的人，生活得快乐温和些，没压力些，但也狭窄些。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;昨天我陪几位汉堡来的朋友吃饭。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;某汉堡的朋友，感叹汉堡整洁但乏味，巴黎比较热闹有趣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们则感叹巴黎脏乱差杂，汉堡多靠谱有序啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而一个欧洲重庆两头跑的阿姨总结说：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;她每次在欧洲呆久了就想回重庆吃串串喝夜啤酒吃小面，在重庆呆久了又想跑去欧洲散散步喘喘气。这就像烤脑花吃多了渴，水喝多了又嫌淡一个道理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人总是这样。在大城市希望有家庭的温暖，在家庭希望有大城市的热闹。永远不满足，永远都是别的地方好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大城市和小地方并没有高下之分。各人喜欢就行。但你得承认的是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从大城市回到小城市，难度相对低一些；从小城市再去大城市，就会难一些。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以大家去大城市，去那里拼命，无他，只是在大城市立足，能够多一点选择的余地。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说到底，每个人的安全感和快乐，也就是多一点选择，而已。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24381754/answer/27622982
</link>
<author>
Rolleima
</author>
<title>
腾讯地图街景工作人员的工作是怎样的？
</title>
<description>
作为一名腾讯地图街景团队的成员，为大家介绍一下腾讯地图的街景工程师的工作是怎样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;腾讯地图的街景工程师分为两类，一类我们称之为&lt;b&gt;车采工程师&lt;/b&gt;，负责街景采集车的相关采集工程，一类是&lt;b&gt;步采工程师&lt;/b&gt;，主要负责一些车辆无法采集的项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说说车采工程师&lt;/b&gt;&lt;br&gt;腾讯地图的街景车采工程师基本来自于以下几个专业：测绘、GIS、土木工程、建筑及相关工科专业，他们经过严格系统的公司内培训后，被派往全国各地，进行街景采集&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于车采工程师来说，主要的工作内容就是按照街景采集的相关规范，和街景车司机配合采集道路街景，随时监控采集成果和设备运作，每日需要将轨迹和数据抽样发回公司。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/19/cb19a3ce5a370109fc4d5b5c1734a98d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/19/cb19a3ce5a370109fc4d5b5c1734a98d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/e4/aee4f674f1bac61a000c78ed5b9b914b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/e4/aee4f674f1bac61a000c78ed5b9b914b_r.jpg&quot;&gt;如图，这就是腾讯地图的街景车了，正在安装设备的就是腾讯街景的车采工程师。这是我们在采集香港街景的团队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车采工程师每天早上要和司机一起先安装设备，调试好后开始采集，下午采集完还要把设备拆卸下来，这是每天相对重体力的劳动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，腾讯地图的街景采集规范应该是国内最为严格的，对于天气和能见度的评估要求非常高，像北京这几天这种PM2.5超过200的天气，妥妥是无法采集的，那采集工程师就无法正常工作，更不用提阴天下雨的了。对于在外地城市的街景工程师来说，遇上连续阴雨，就比较虐了，一方面不能工作宅在酒店，看似清闲，实际压力比较大，因为采集规划放在那里，一天不能采集，完成就顺延一天，遇到好天气，就得加倍工作，尽可能多地完成任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于待遇，腾讯地图车采工程师，相较于百度地图（CITY8)、高德等竞争对手来说，已经确定是收入最高的了（根据他们从我们这边挖过去的工程师给的反馈）&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说说街景步采工程师&lt;br&gt;腾讯街景的步采工程师，顾名思义，区别于车采工程师，交通主要靠走的，主要工作是针对街景车无法采集的区域，使用其他设备进行人工采集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前在腾讯地图上看到的酒店街景、房产街景、景区街景以及一些特殊地区的街景，基本都是步采工程师采集拍摄的。而其实腾讯地图许多车采工程师，在经过相关培训后，也都能够采集很高质量的步采任务数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为腾讯地图步采方面最早的工程师之一，我主要负责的是腾讯地图街景方面的口碑项目（区别于传统城市街景项目），比如滇藏线街景、三沙、长江三峡等等，而楼中的这张照片，就是12年我在西藏江孜采集宗山古堡（电影红河谷故事的发生地）时的工作照一张，在高原上背着设备还是比较苦逼的哈&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/57/dd578a0b515699b3ad4d2aaf8a7f3062_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/57/dd578a0b515699b3ad4d2aaf8a7f3062_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过更多时候我们是用单机进行街景拍摄，高精度，高质量，也比较轻松&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/41/454140449468fb4a0d5c84b2c254b62d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/41/454140449468fb4a0d5c84b2c254b62d_r.jpg&quot;&gt;在珠峰大本营 &lt;a href=&quot;http://map.qq.com/?l=201308748&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;腾讯地图&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/a4/8ba41c1ecf8f43eb41d9af0b30b70787_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/a4/8ba41c1ecf8f43eb41d9af0b30b70787_r.jpg&quot;&gt;在三沙采集街景之余，在海边浮潜拣贝壳，还是很好玩的哈 &lt;a href=&quot;http://map.qq.com/?l=201309699&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;腾讯地图&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;看完排名第一的答案，实名给了反对，从第一名 @杨羽帆 杨宇凡 的答案中，可以知道他其实不怎么懂街景，但是居然忽悠了那么多人点赞&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“采集这一块，主要是开车到处跑，车上有全景照相机和gps定位系统，车走得很慢，大概是50米停下来拍一次，不仅仅在主干道拍，小道也会拍得很详细。工作时间一般是白天9点到下午四点，光线必须好，阴天下雨会停工的。照片尺寸很大，一张大概40兆，不是工科的，不太懂原理。全景照出来的照片是有缺陷的，接合处会有偏离，这会在下一步中一起解决。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这是google街景外包团队，只能说这家公司根本不是做街景的，街景的数据从来都是自动化采集和处理，开50米就停下来一次，这不开玩笑呢么，而且40M一张真不算大，呵呵，可见确实是不懂街景&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“他们在这一步用的软件是一种简化的图像处理软件，阉割版ps，这么说好像不太合适，反正具有强大的打码功能，可以打圆的方的矩形椭圆的红的黄的蓝的绿的……那种大招牌，可以直接抹掉，类似于ps里面的印章工具，反正还是蛮强大的。这个软件叫啥名字我忘记了，据他们主管讲是找什么公司委托定制的。最叼的是读取图片的速度，几乎是秒读，40多兆的图片，在win7下啊，那是2013年的时候吧，电脑是i7的处理器，内存8g，两人共用一台电脑一起处理一点问题没有。经常看到工作人员换硬盘，硬盘数量真的可以用堆来形容。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里简直满满是槽点，街景车采数据不管是google 腾讯百度，早就实现了自动化识别和隐私处理，且不说google被天朝整的没法在国内作业，就算能作业，也不会按照这么土逼的方式作业，所以排名第一的作者瞎猜和胡扯的成分较多，看官自判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“但是腾讯使用的似乎不是连贯的全景相机，不知道是现在技术进步还是怎么回事，我居然找不出拼接痕迹，而且腾讯是不支持360°旋转的（也就是你动一下方向就会切换到另一张照片，百度是一个点一张，而腾讯有可能一个点四张或者三张），这点来看，未免有些粗制滥造，也难怪腾讯可以在短期内搞完这么浩大的工程。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑腾讯我就不说了，许多人也喜欢理直气壮地认为“腾讯除了会抄袭什么也不会”，但是说腾讯街景不支持360°旋转这就不大对了吧，根据我们的评估，腾讯街景的采集质量在国内是当之无愧地头牌，除去部分早期数据目前看起来质量偏低外，现在的新数据不仅有传统街景，还有激光采集，这点国内的竞争对手目前应该都还没有。而且腾讯在街景上砸钱的力度毫无疑问是国内最高的，一个庞大的数据采集处理团队在外面拼命干了3年多了，才有了今天的数据规模，而百度高德都是从去年才开始集中采集街景的，这个时间差完全不考虑吗？粗制滥造的是你的答案，而不是腾讯的街景数据。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24326030/answer/27664570
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
你都是用什么渠道获取一般人都不知道的知识和信息？
</title>
<description>
最近看了不少科普和社科佳作，开始慢慢感到自己的姿势水平的巨幅提升，正在逐渐恢复到了自己人生中知识储备的巅峰阶段，即高中时期的知识水平，对此感到心情激动，久久不能平复，特地借贵宝地和贵题目，个人把自己收集资料的一些办法分享下，以后有人跟我要资料我甩这个答案就好，大家有兴趣可以有空试试（现在文史社科知识略微超过了高中时候的储备，理科知识已恢复到初三毕业时候数理化都能考满分的水平，还有待继续提高，作为常年艺盲的我高中阶段艺术常识就是0，现在得到了巨大的飞跃，大约是0.1的水平）&lt;br&gt;&lt;br&gt;原题问的是&lt;b&gt;用什么渠道获取&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一般人都不知道的知识&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般人这个定义就不好定义，一般人都不知道的知识就更不好的定义，我就只说说用什么渠道获取&lt;b&gt;自己感兴趣的知识&lt;/b&gt;——如果你对每个人的人生巅峰高中时期不感兴趣，可以选择某个方面用这渠道来&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我利用的都是网络的盗版资源，有道德洁癖的人可以责骂，但对我个人来说，这其实是没办法的事情，先给各位版权公司深深道歉，一鞠躬，二鞠躬，三鞠躬&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先搜索工具：&lt;br&gt;kickass&lt;br&gt;btdigg&lt;br&gt;libgen&lt;br&gt;上面这三大网站地址我放评论里，自己有心搜搜其实也可以搜搜&lt;br&gt;迅雷会员，必买，不管是扩大知识，提升精神境界，还是愉悦身心（kan A pian, da feiji），都是居家旅行之良品&lt;br&gt;如果有能力VPN的话，最好上下，选备&lt;br&gt;电脑里面要装everything，话说上次我帮一位女同学装好了everything之后，一时手贱，顺手打了个RMVB和AVI的关键词，一秒钟之后得到的结果令我震惊的下巴都脱臼了&lt;br&gt;&lt;br&gt;工具齐全了开始上资源推荐&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，首先看这个博客&lt;a href=&quot;http://cfsxhdkd.blog.163.com/blog/static/625374201292410530496/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【介绍汇总】全部儿童教育资源（解决网易博客无法搜索问题）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（网盘地址最好花十块钱买下，没弹窗不限速，非常方便实惠）&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然非常猥琐的写着这是&lt;b&gt;儿童教育资源&lt;/b&gt;，但绝对是&lt;b&gt;提高知识水平的良药&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;儿童教材的知识储备其实相当大，里面有不少百科，其中的GK-G6是指幼儿园到小学六年级的水平，大约相当于英文母语国家人士4岁-13岁的知识储备，其中比较知名的牌子有：&lt;br&gt;加州（Treasures是语文课本，大部分是绘本，可以略过不看，Math跟Science都是科学小常识，津津有味的）&lt;br&gt;Scott Foresman跟加州类似，GK-G6是较为传统的语文课本，主要用来提高阅读能力和词汇量的，需要关注的还是数学跟科学&lt;br&gt;Harcourt跟Harcourt Journeys是两个最全的，也非常推荐&lt;br&gt;至于国家地理儿童百科也是很推荐的&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望大家不要瞧不起这种少年儿童百科知识，虽然很简单，经常解释为什么天是蓝的，海是蓝的，为什么总是先看到闪电后听到雷声之类的小科普常识，但我相信成年人不是每个人都知道这类故事的，尤其是自己家有了娃，怎么顺利应付他们的十万个为什么？这类图书乃是必备良药啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外上面的图书觉得太简单了，可以读教师用书，难度高了几个档次，也很涨姿势&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，比较精深的：&lt;b&gt;加州中学教材&lt;/b&gt;&lt;br&gt;加州中学教材是目前网路上流传的唯一一套中学课本，也是唯一一套涵盖了全部的从G6-G12米国全日制整个高中阶段的学科知识的书籍，中国高中教的他们也教，中国高中不教的他们也教，比如各种政治社科常识，艺术常识，各种小科普。数学物理生物化学课本写的相当难，带了不少习题，正儿八经的要提高考试的，其它的相对要简单不少，属于&lt;b&gt;通识类作品，&lt;/b&gt;历史，科普，生理健康，艺术，新闻，财经等等，都建议看看&lt;br&gt;&lt;br&gt;质量很硬，印刷也极其精美，不管是不是真正的美帝高中课本，都有一读的必要，截图G10的文学课本Reader's Choice举例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/ee/32ee9d55c63a8503110cec6778173210_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;471&quot; data-rawheight=&quot;606&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;471&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/ee/32ee9d55c63a8503110cec6778173210_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/a6/61a63889325bdb9d5325ca4569ec75c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/a6/61a63889325bdb9d5325ca4569ec75c3_r.jpg&quot;&gt;我一闺蜜好友属于大书虫，常年拿着Kindle看书，觉得ipad没必要，我甩了两本加州中学课本的pdf给她之后，她几乎是飞奔而出当天下午就买了个ipad迫不及待的看起来了&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，博客中的国家地理百年，虽然动物世界和人与自然的主题比较多，但是主题比较多广，很是推荐，mkv格式画质高清，字幕都是中英双字幕，提高姿势水平的同时增加词汇量，有助托福GRE等阅读，何乐不为？&lt;br&gt;&lt;br&gt;由国家地理百年推出来的：科教类纪录片，注意不是普通的观光片和动物星球片，而是科教片，非常涨姿势，看着也不累，BBC质量最高，地平线作为科普系列好到飞起，美国的PBS电视台的科教片质量也非常高，而且这两个电视台官网几乎都能找到脚本，强烈推荐&lt;br&gt;&lt;br&gt;首推的是世界百大发现，虽然是Discovery拍的，囧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/9e/3e9e8c6aba282ecddbf43a63ef1e421a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/9e/3e9e8c6aba282ecddbf43a63ef1e421a_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.verycd.com/topics/115267/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《DHDT 世界百大发现》(DHDT 100 Greatest Discoveries)3月27日更新完毕&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;TLF做过一个纪录片的大合集，都是超级精品，mkv，字幕可调，体积小，画面清晰，覆盖广，强推&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ed2kers.com/%E7%BB%BC%E8%89%BA/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87/371446.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《TLF-MiniSD纪录片之BBC专题》(TLF-MiniSD BBC)[MiniSD]_ed2kers电驴资源下载网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ed2kers.com/%E7%BB%BC%E8%89%BA/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87/371422.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《TLF-MiniSD纪录片之PBS专题》(TLF-MiniSD PBS)_ed2kers电驴资源下载网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ed2kers.com/%E7%BB%BC%E8%89%BA/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87/371426.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《TLF-MiniSD纪录片之探索频道专题》(TLF-MiniSD Discovery)_ed2kers电驴资源下载网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ed2kers.com/%E7%BB%BC%E8%89%BA/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87/360474.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《TLF-MiniSD纪录片之国家地理专题》(TLF-MiniSD National Geographic)_ed2kers电驴资源下载网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ed2kers.com/%E7%BB%BC%E8%89%BA/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87/371420.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《TLF-MiniSD纪录片之其它专题》(TLF-MiniSD Other DOCU)_ed2kers电驴资源下载网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ed2kers.com/%E7%BB%BC%E8%89%BA/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87/371421.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《TLF-MiniSD纪录片之其它频道及合拍专题》(TLF-MiniSD Other Channel)_ed2kers电驴资源下载网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;自己挑选喜欢的看就好，BBC和PBS都有英文字幕，探索频道和国家地理大部分只有中文字幕&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们还出了个ted演讲合集：&lt;a href=&quot;http://www.ed2kers.com/%E6%95%99%E8%82%B2/%E4%BA%BA%E6%96%87%E7%A4%BE%E7%A7%91/330239.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《TED演讲集》(TED: Ideas Worth Spreading) [TLF出品, 简/繁/英字幕](不间断更新)[HALFCD]_ed2kers电驴资源下载网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC的一些：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.verycd.com/topics/219255/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《美术的世界系列》(The World of Art Collection)7月25日添加《48 西方艺术史》EP07&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.verycd.com/topics/253004/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《BBC 地平线 1964~2006》(BBC Horizon 1964~2006)更新:《Message.In.The.Rocks 》[TVRip]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.verycd.com/topics/2877152/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《英国广播公司：地平线2011合集》(BBC: Horizon 2011)更新完毕/MVGroup+FTP+ANGELiC+BARGE/英语无字幕[PDTV+HDTV+720P]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都是宝库，个人根本看不完&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此以外，可以看看Discovery的造物小百科跟流言终结者，属于有趣的小科普&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，成系统的系列视频教学&lt;br&gt;有家公司，叫The Teaching Company，出品了N类别的教程，深入浅出，人人都可以上手，主题无所不包，从高数到天文，从地理到历史，从艺术到宗教，尤其是他们的哲学，文学，宗教，历史这些课程，简直多如牛毛，而且非常系统，教授功力都极其深厚，网上流传的各类教程，起码得有三四T，能够全部看完是不可能的，选择自己感兴趣看的就好&lt;br&gt;&lt;br&gt;口碑比较硬，比较推荐的有这些：&lt;br&gt;The Fall and Rise of China（和谐）&lt;br&gt;A Brief History of the World&lt;br&gt;From Yao to Mao: 5000 Years of Chinese History&lt;br&gt;Understanding The Brain&lt;br&gt;Argumentation - The Study of Effective Reasoning,&lt;br&gt;The Joy of Science&lt;br&gt;Building the Great Senctences&lt;br&gt;&lt;br&gt;TTC的官网有所有list，自己感兴趣可以试看，然后在BT站搜，如果觉得看视频太浪费时间，可以直接看guide book&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里有个精华集合，看着也不错&lt;a href=&quot;https://btdigg.org/search?info_hash=6f2533e5eb7f5c25854a9678e8a05c6d7f4f132c&amp;amp;q=the%20teaching%20company&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Teaching Company (my favorites)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了TTC的教程之外，还有很多免费的资源，比如各类MOOC学院的视频教程和练习，各类名校的公开课，这些就不多说了，期待大家补充&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://btdigg.org/search?info_hash=5e51b33a696834f9bb9475561dbbd85ae1ed26d8&amp;amp;q=the%20teaching%20company&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;btdigg.org/search?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;info_hash=5e51b33a696834f9bb9475561dbbd85ae1ed26d8&amp;amp;q=the%20teaching%20company&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，综合性的普智图书&lt;br&gt;首选的是这套：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/68/41685fc4b6b3825c7abfd744cf3ad502_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/68/41685fc4b6b3825c7abfd744cf3ad502_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;DK的书不止这些，有500多本，猥琐脸，覆盖了方方面面&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://cfsxhdkd.blog.163.com/blog/static/6253742012927111716671/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;最强DK(Dorling Kindersley)百科全书 560本精美英文PDF绘本 儿童英语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://cfsxhdkd.blog.163.com/blog/static/6253742012927111815787/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;DK(Dorling Kindersley) 精美英文绘本 PDF文档 儿童读物&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后还有这两个系列，相对要深入一些，尤其是后者：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/de/71de8117a56dce17b0eead8fa816bea7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;324&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;324&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/5c/685c4dc5747b5bcf88d386036413b674_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;288&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;288&quot;&gt;&lt;br&gt;除此以外还有微软百科全书kids版做的也相当不错&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的就是我个人比较喜欢而且一直在看的所谓知识，没能全部看完。除此以外，一定要养成勤搜索，勤百度，勤维基的好习惯，多搜多看，时间长了自然记住&lt;br&gt;&lt;br&gt;学无止境，大家共勉~&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝好！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20247718/answer/15722642
</link>
<author>
Ivony
</author>
<title>
中国政府为什么要求 Android 至少免费开源五年？
</title>
<description>
我一点儿也不觉得这是形式，反之，中国政府充分的表达了对于这一次收购的担忧，&lt;b&gt;这一担忧其实是整个Android产业链中所有厂家的担忧&lt;/b&gt;，实在看不出有任何好吐槽的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谷歌作为一个商业公司本身就是不值得信任的。不信任任何人，用合同和法律来保护自己的利益，这TMD不就是法治精神么？&lt;b&gt;怎么这事儿中国政府来做就成了故作姿态了&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Android是基于Apache协议开源的，不是GPL，Apache是不具备感染性的，所以理论上谷歌完全可以在下一个版本（在开源Android版本上的改进）不公开源代码并作为商业软件出售。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人总认为中国政府啥都是错的，&lt;b&gt;这是病，得治&lt;/b&gt;。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的回答已经说的很清楚：有些人&lt;b&gt;总认为&lt;/b&gt;中国政府&lt;b&gt;啥都是错的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是有人非要偷换概念成：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;居然寄希望于政府做对的事情&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只是指出，政府&lt;b&gt;这一次&lt;/b&gt;做的&lt;b&gt;并不是错的&lt;/b&gt;，没有值得吐槽的地方：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我一点儿也不觉得这是形式，反之，中国政府充分的表达了对于这一次收购的担忧，&lt;b&gt;这一担忧其实是整个Android产业链中所有厂家的担忧&lt;/b&gt;，实在看不出有任何好吐槽的地方。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;并不是认为，&lt;b&gt;政府做的都是对的&lt;/b&gt;，就像我这个问题下给某人点了赞同，不代表我认为这个人所有的答案都是对的，这个问题下给某人点了反对，不代表反对这个人所有答案一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种概念的偷换，我觉得不是敏感词问题就是立场问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于有人说，每个公民&lt;b&gt;都有质疑的权利&lt;/b&gt;，我不仅&lt;b&gt;举双手赞同&lt;/b&gt;，而且还可以扩大化，他们还有&lt;b&gt;吐槽的权利&lt;/b&gt;，政府不应当因为一个公民的质疑和吐槽而把他抓起来，这就是所谓的&lt;b&gt;言论自由&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是别忘了，这种言论自由，仅仅只是&lt;b&gt;约束政府&lt;/b&gt;不能动用&lt;b&gt;公权力禁言&lt;/b&gt;。却不能&lt;b&gt;阻止&lt;/b&gt;我对这种&lt;b&gt;无脑黑深深的BS&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至于，&lt;b&gt;寄希望于政府做对的事情&lt;/b&gt;，本来也是一个正确的态度，&lt;b&gt;政府本来就是人类社会创造出来的一个组织&lt;/b&gt;，创造这个组织的目的本来就是&lt;b&gt;寄希望于政府做对的事情&lt;/b&gt;，来保障每一个人的权利。某种意义上来说，正是因为我们&lt;b&gt;希望政府做对的事情&lt;/b&gt;，所以我们才要去&lt;b&gt;质疑&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;去影响政府令其做对的事情&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19813278/answer/27638173
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国变成一个拼爹拼关系的社会了吗？
</title>
<description>
以下为转载：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/1e/051e16e1cf775a208197a05065142e8b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/1e/051e16e1cf775a208197a05065142e8b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　新浪财经讯 “了不起的盖茨比曲线”由加拿大经济学家迈尔斯-克拉克提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图像的横轴是以各国基尼系数表示的社会不公平程度，其中基尼系数越大，表示社会越不公平；纵轴为“代际收入弹性”，即父辈的收入水平对下一代收入水平的影响，该数值越大，表示收入的代际流动性越低，子女处于父辈的经济阶层的可能性就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从图中21个国家的数据可以看出，“社会不公平程度”与“代际收入弹性”基本成正相关关系(一条直线)，即一个国家的社会不公平程度越高，其“代际收入弹性”越高，代际流动性越低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总结一下可以看出，这条向上倾斜的直线说明了这样一种社会经济现象：高度不平等的国家具有较低的代际流动性——社会越不平等，个人的经济地位就越由其父母的地位决定， 子女处于父辈的经济阶层的可能性就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美国，这条曲线更多地用来讨论“美国梦”的幻灭与否；在当代中国，或许论证了所谓的“屌丝逆袭”到头来或只是一场黄粱美梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于为何将其命名为“了不起的盖茨比曲线”，当然是源自小说《了不起的盖茨比》，或许迈尔斯-克拉克认为，这条曲线和小说异曲同工，都说明了一个道理：理想太美好，现实太无情，冰冷的现实容不下缥缈的梦。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23284170/answer/26053049
</link>
<author>
Mitty
</author>
<title>
如何优雅地穿情侣装？
</title>
<description>
58岁生活在日本秋田市的Tomi是个喜欢搭配 喜欢到处看展游玩的老太太，他有个结婚了35年默默陪着她文艺的老伴，两人的装扮都非常的优雅有趣，我想若是论优雅的情侣装，那便是这样的了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般情侣装相当于将一个人的搭配糅合在两个人身上，改变的无非是颜色款式和材质。&lt;br&gt;慢慢看下去才能琢磨出味道的装扮便是成功的搭配了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）&lt;br&gt;选择款式材质不同 但是颜色相近的搭配，可以女士从男士身上提取装扮的颜色，或再添加一种颜色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/95/fb95f1d48491b2c275716eaacf31ae0d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;585&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/95/fb95f1d48491b2c275716eaacf31ae0d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/1b/cb1ba7324d4d2b7cb354ff103e3e54bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;652&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;&lt;br&gt;2）&lt;br&gt;多数情况下，两人全身色调一致，想要优雅不那么引人注目可以选择黑白或者单色系 ，女生可以在配饰上花一些小心思，一点亮色就足够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/56/ca56e468625f9a06848cbda5d3108b3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;431&quot; data-rawheight=&quot;539&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;431&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/56/ca56e468625f9a06848cbda5d3108b3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/8d/c38d46a7c052c44c614a372eba16193a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;373&quot; data-rawheight=&quot;488&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;373&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）&lt;br&gt;若今天我穿了衬衣，你也打算穿衬衣。相近款式的衣服又有可以给你们搭配的空间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/b8/48b8285619d83b8aa2a70c10679b2af3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/b8/48b8285619d83b8aa2a70c10679b2af3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/8a/4a8affe1752fa9fcc5a8980f4ab43693_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/8a/4a8affe1752fa9fcc5a8980f4ab43693_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4）&lt;br&gt;使用相同材质或者搭配起来不会显得突兀的材质，雪纺和棉质亚麻在一起怎么都不会好看吧。&lt;br&gt;选择图案花纹近似的类型，若我穿件点点衣服，今天你就可以穿条纹衫啦。&lt;br&gt;女生想要悦目，就可以从配饰上面下功夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/fc/ebfc59aa11af4867fadcde3e2ce36e8e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;585&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/fc/ebfc59aa11af4867fadcde3e2ce36e8e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;5）&lt;br&gt;图案的选择千万不要是一样的，那样一眼被看穿的情侣装就没有意思了。&lt;br&gt;老太太的宽幅条纹的T恤和颜色相同的几何拼接外套，这套搭配真的特别有意思，从很多地方不难看出来两人品味甚佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/ba/62bae2251e404c3c70f2675facb047a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;588&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/ba/62bae2251e404c3c70f2675facb047a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）&lt;br&gt;在对方身上找自己的颜色，但相同色彩的范围一定不要过大，两人身上相同颜色区域也最好不要是相同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/9f/949fd7c1368354f11db1414a27e98288_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/9f/949fd7c1368354f11db1414a27e98288_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;博客地址：&lt;a href=&quot;http://dosuru40.com/category/saitekikai/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Tomi*さんの最適解&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到有人提起亦舒 当年真是有被《烟花》中那句话浪漫到&lt;br&gt;“爱哪位小姐,就请那位小姐把缝旗袍剩下的料子，给他一点去做&lt;i&gt;领带&lt;/i&gt;。” &lt;br&gt;真希望到了晚年，也有个不嫌弃我麻烦的老伴陪我一起捣鼓这些事情呀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20395852/answer/27638988
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
想成为一名真正的设计师而非美工，三年的工作经验和研究生文凭哪个价值更大？
</title>
<description>
实实在在的三年积累更重要，无论是三年工作，还是读研。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文凭或者学历本身并不重要。在一开始入行时可能成为敲门砖，前几年的确也是这样，因为设计师普遍都不太成熟，实践经验都差不多的情况下，可能会偏向研究生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是现在行业越来越成熟，真正具备高水平设计能力的团队，往往只注重设计师本身的实力，不会看重文凭。这里说的不是那些看起来有光环但设计上一塌糊涂的企业，特别是某些知名企业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计能力的磨练，需要自身的努力，也需要有良好的团队和产品环境。如果三年时间在一个不健康不成熟的环境里，停步不前，那和读几年同样熬时间的研究生，没什么区别。这一点初学者特别需要注意，国内的用户体验设计整体并不成熟，捣浆糊偏多。我见过不少工作了两三年的设计师，在知名度很高的公司，能力和工作时间非常不匹配，在职业生涯的初期被耽误了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内的设计专业研究生，所谓「研究能力」、「开拓视野」，大多是自欺欺人。一般有朋友要读研究生征求我的意见，我都会告诉他们，找一个实习机会多的、时间充裕的。千万不要局限于学校内的学习，视野一定要开阔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样也面试过不少在国外读书的设计专业学生，很多学生的学习和实际工作需要的基础能力仍然相去甚远。通常我给大家的建议，都是挑学校挑地点，争取在读书期间参与一些实际的、高要求的项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些都只针对希望在互联网公司发展的设计师，不同行业/领域会有差别。互联网行业的设计，是产业界领先学术界/教育界的典型例子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24387815/answer/27639481
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待罗永浩对于产能不足的感激和致歉？
</title>
<description>
这有什么好说的，没钱了呗，拿生产工艺复杂当借口就是扯淡，良品率影响的是成本而不是出货量。打个比方，T1的良品率是50%（老罗不要做手机了，赔的裤子都要卖了），那么为了维持5000台/天的出货量，富士康只需要1W台/天的生产线，这对于富士康的生产能力就是小case，何况良品率根本不可能这么低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1里面是高通一体化解决方案，富士康生产起来简直不算个事儿，外形制造工艺难度只能算一般，比小米难，比HTC M7、M8，Sony Z系列甚至国产机里的U2都简单不少，全金属、阳极铝、三防、一体成型这些手机制造的难点和T1都没啥关系，所以老罗真是个大忽悠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么T1前期出货量这么少？没钱！做手机这事就是在烧钱，用户在拿到手机之前不可能先把钱垫上让你先买配件、做设计、生产出来。以首发1W台算，就是2千万先扔进去了，就老罗辛辛苦苦忽悠那点钱即使不算前期投入，不出1个月就造光了。日产千台T1为的是加快现金流转，资金链断裂有多可怕本人深有体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了维持T1产能和后续产品开发，大把大把扔钱是必须的了，随着年底Android 64位系统成熟和高通、三星64位CPU产量爆发，Android手机要大量出新，留给T1的生存期也就半年多点，就这点出货量想卖十几万台？老罗还是洗洗睡吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24387815/answer/27627756
</link>
<author>
周小旭
</author>
<title>
如何看待罗永浩对于产能不足的感激和致歉？
</title>
<description>
上面有网友贴出了相关微博。&lt;br&gt;我突然想到为什么讨厌他了。&lt;br&gt;比如之前他说手机屏幕最好的尺寸是3.5，结果做出的手机是5寸的。这没问题，毕竟市场需求在变化。&lt;br&gt;但是他每次发表观点的时候都说的如此坚决，如此鄙视他人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就好像一个女生，经常换男友，这没问题。但是每一次恋爱都说非他不嫁，同时还鄙视不专情的女人。&lt;br&gt;时间长了，次数多了，就让人恶心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他以前评论小米，魅族产能问题的时候，有没有想过今天自己会碰到同样的问题？说话给留点余地吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别老拿小公司说事，夸自己的时候怎么忘记自己是小公司了？&lt;br&gt;就像中国移动说4G多快多快，有人说房子没了的时候，又说这是理论速度。&lt;br&gt;一样恶心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎破百赞竟然给了老罗，看来答案真是道出了人民群众的心声啊。&lt;br&gt;不过大家还是淡定点，心平气和地看表演即可。下半年智能手机战场可是厮杀的很激烈呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19839863/answer/27628905
</link>
<author>
丘小鱼
</author>
<title>
为什么土豆优酷等视频网站的要禁止中国以外的访问？
</title>
<description>
就题主的问题，我想澄清一下，土豆优酷等大型视频网站并不禁止海外人员访问其网站，其要禁止的仅是海外人员访问和观看其网站上的某些特定视频资源（主要是其从视频资源提供商处获得信息网络传播权的电影和电视剧），&lt;b&gt;而这样做的主要目的是为了遵守其与视频资源提供商之间签署的内容授权协议，以免违约&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常，视频提供商会将其视频资源进行分国家/地区的许可，如在中国大陆的信息网络传播权授权给一家或多家中国视频网站，而在其他国家或地区（如港澳台）的信息网络传播权则许可给不同国家或地区的不同网站运营商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网的一个重要特征是无国界，这即意味着在不采取技术措施的情况下，一个国家的自然人只要能够接入互联网即可收看其他国家网站上的视频内容。互联网的这种特征与以上提到的视频提供商分国家/地区许可其视频资源的商业安排是相冲突的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为解决这种冲突，视频提供商一般会要求某一国家/地区的网站运营商采取技术措施将其取得授权的视频资源仅开放给该国家/地区的IP地址，并屏蔽来自其他国家IP地址的访问请求。这也就出现了海外人员无法访问优酷等视频网站的某些视频资源的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种分国家/地区的授权模式在网络游戏进口中也很常见。例如，进口国外网络游戏的中国网络游戏运营商通常会要求游戏权利人保证该款网络游戏的境外服务器将屏蔽所有来自中国的IP地址，游戏权利人也会要求中国的运营商屏蔽来自其他国家的IP地址。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24376016/answer/27617947
</link>
<author>
曾不才
</author>
<title>
为什么娇滴滴的女生更容易被宠爱？
</title>
<description>
姑娘，相信我，当一个男人足够强大，足够成熟，胸怀足够宽广，他就会迷恋那种势均力敌的关系。他会喜欢女人在温柔妩媚的同时，和他自己一样干练、睿智、勇敢、大气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种关系没有谁统治谁，没有谁征服谁，只有彼此由衷地相互欣赏。&lt;b&gt;本来，真正美好的关系，最重要的基础就是欣赏，而不是占有、统治和压制。&lt;/b&gt;那就像两边都一样重的跷跷板，有一种美妙的均衡。两人就像同行的旅伴一样，关系淡淡的却有一种无需言语的默契。知己是镜子，反映出我们天性中最优雅的一面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;娇滴滴其实不是问题，问题是如楼下所说的，依赖撒泼没有自我的伪娇滴滴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘，如果你漂亮温柔又睿智、独立、勇敢，却没有人喜欢你，那只能说明周围那些男的都没有你强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外强中干的男人，当然喜欢娇滴滴依赖性强的女人。太强大的女人难免让不够成熟的男人自惭形秽。而她们在丰富的阅历中历练出来的美好品质，不是那些阅历浅薄不够成熟的男人所能欣赏的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;欣赏是需要能力的。好的女人常常成熟又不失可爱，那就像一本富有内涵的书一样，读多少次都有新的发现，让人欲罢不能。又像陈酿的美酒一样，舌尖触碰的瞬间，你分不清酸、甜还是辣，只觉得各种况味圆润地交缠在一起，回味无穷。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;又如果，你觉得这个世界大部分男的都喜欢那种“伪娇滴滴”的女生，那也许，是我们这个社会，正在面临男性危机。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24387815/answer/27622470
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待罗永浩对于产能不足的感激和致歉？
</title>
<description>
感受一下罗永浩当年犀利的吐槽……&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一条&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1640571365/zfEvTD8Qs&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/48/2a4846e43cb9e49327a7a2945547267c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;674&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;674&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/48/2a4846e43cb9e49327a7a2945547267c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;第二条&lt;a href=&quot;http://t.cn/RvrdUiZ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/78/4478adb6d40d5356c438ac1b8512f478_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;705&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;705&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/78/4478adb6d40d5356c438ac1b8512f478_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上转自微博 @&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1586429724&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚀肉骑士&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的评论
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24387815/answer/27650165
</link>
<author>
董超
</author>
<title>
如何看待罗永浩对于产能不足的感激和致歉？
</title>
<description>
伪专业人士怒答一记。&lt;br&gt;利益相关：前三星通信研究院硬件工程师，目前已离职，等待入学攻读硕士研究生。&lt;br&gt;先说日产能1000部，最好1800部：&lt;br&gt;要知道在研发阶段为了生产研发用样机的生产量也有每天2000左右，这都不算试生产！试生产阶段更可以达到3000-5000部。目测富士康只给了一条SMD线一条PBA线一条Mainline线而且SMD用一个班PBA用一个班Mainline用一个班其他时间必须给主要机型。&lt;br&gt;为什么只给这么多？要么是富士康嫌这个机型给的人工费太低，组装难度大，亏本买卖不愿意给生产线，也可能是老罗根本不想生产那么快。为什么不想那么快呢？呵呵。&lt;br&gt;再说质量控制。&lt;br&gt;老罗把出货量低的原因归结为良率太低。但是良品率低是研发不到位的最主要表现。君不见因为研发的某一个地方设计多出0.5mm而被产线工人对着硬件工程师骂“这是什么破鸡巴手机这么难装”。研发流程就是提高良品率的过程。不注重研发而把良品率低归结为“我们对产线要求高”绝对是装逼。老罗肯定不敢把这句话在产线上说出来，会被工人打死的。&lt;br&gt;老罗把良品率低的责任都推给了产线，要知道现代的生产线对于同一批产品的质量一致性控制的很好，检测出的不良一般不是产线的问题，研发的问题更大。举个例子，因为电路板上某个器件的位置不好或者走线不好，导致整个手机辐射性能不好。导致最后的检测过程其实不是挑不良的过程，是挑良品的过程。矬子里面拔大个，这个设计已经注定了性能不良，上下留出的margin只有更不良和勉强良。老罗说自己对QC多么严格，实际上很可能性能连工信部的认证合格线都过不去。即使它已经用研发阶段千挑万选出来的好容易合格机器送到北京做了认证，但是最后的产品还是一团糟。&lt;br&gt;你们可以折叠我了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24387815/answer/27649751
</link>
<author>
判官
</author>
<title>
如何看待罗永浩对于产能不足的感激和致歉？
</title>
<description>
1.廊坊富士康的产线排期要提前多久预定，老罗说说呗？开新的产线，到底由客户还是代工厂决定？目前锤子T1开了几套结构模具？&lt;br&gt;2.做工和良品率有什么关系？质检标准和做工又有什么关系？&lt;br&gt;3.产能爬坡阶段的目的是修正装配工艺问题以及放大并解决质量不稳定，任何一款新机型都如此，和新老厂商有毛关系？&lt;br&gt;4.生产工程师驻场是常规，硬件工程师驻场说明设计出问题了要修正，不值得说事的好不好？ &lt;br&gt;5.贵厂内存物料的交期是多久？八周？十周？&lt;br&gt;&lt;br&gt;呼唤更多资深业内人士来回答这个问题，外行的答案除了盲目的喷或者挺，真的没啥建设性&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：发布会前两三天锤子手机通过工信部CTA认证，而CTA一般都是用PR1（第一阶段试产）手机来送交，时间约为二十天到三十天，可以推断锤子手机的PR1启动时间约为四月上旬（我假设P1先走，省去SMT时间，然后进入PR1跑线一周组装出样机，一周到两周调测加ART然后马上拿3C认证并送测CTA，时间很紧张哦）。按照六周一个Pilot Run的平均周期而言，到六月底，锤子刚刚跑完PR2，接着就进行准量产的爬升，到七月初发货开始，这个时间点是差不多的。根据老罗前两天微博放出量产包装照片来看，正好可以吻合我计算的时间节点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充2：我自己回答一下我提给老罗的问题。不做手机好几年，如有出入请业内朋友指正。&lt;br&gt;1.富士康这样的工厂，手机产线的排线周期至少提前两个月，也就是说产能不是说提升就能马上提升的，但也不是由富士康单方面说了算。客户愿意掏钱加产能，富士康当然没意见。顺便说下，廊坊富士康应该没有代工苹果产品，其他答案里有人提到苹果的产能挤压，我觉得没什么关系。开多条产线如果要保证满负荷运转，手机的模具一般一套是不够用的，但模具这东西很贵，我不信老罗有勇气开多套模具（这里的模具是泛指，包含但不限于结构件、结构电子件、屏幕模组、摄像头模组、屏蔽罩、产线夹持具，测试夹持具）。另外，试产产线和量产产线一般都是分开的。&lt;br&gt;2.做工是一个非专业词汇，我们姑且认为老罗指的是设计、用料和工艺，这些因素有定性有定量，但没有绝对标准。良品率则是QA pass达到出货的比例，一般看直通率，不包含rework，和原始设计以及生产工艺都有关（注意，仅仅是有关），但这里没有提到是整机良品率还是某些结构电子件比如摄像头模组或屏幕模组，所以也是个虚化的概念。至于质检标准，我不是做QA的，六西格玛啥的更不懂，但富士康一般会提供QA标准供客户执行，除了苹果这种大爷，一般客户执行的都是富士康QA体系。我上边的意思，其实是表示我实在没看懂老罗原文第二段话想表达啥 ^_^ （做工好导致良品率低？质检标准和产能有关？我已经晕掉了）&lt;br&gt;3.任何一款消费类电子产品在量产时，产能都有一个逐步提升过程，我们以前是用2K，5K，10K阶段来标识，这个阶段走完基本也要一个月以后，不知道当代的手机代工厂效率如何。但无论如何，这个爬坡过程，与是否是新公司，一毛钱关系都没有。&lt;br&gt;4.不知道老罗公司的硬件设计部门和生产工艺部门是否分开？如果不是，那当我在放屁（摩托的人建团队，会不区分HWD和TSD/TOP部门？我反正不信），但工艺工程师或者结构工程师去工厂跟进试产和量产爬坡是手机行业研发过程中的常规情况，不是只有锤子这样做。拿这个说事，纯粹忽悠外行。如果他们竟然是同一个部门，硬件工程师（基带，射频，layout这类工程师）on site干活，一定是设计出了问题。恩，在“tuning”&lt;br&gt;5.手机元器件的订购需要时间，CPU，内存（RAM，eMMC这些都算上）这种核心电子器件，我们称之为长周期物料，交期至少八周，动不动就十二周。老罗你这么快就能根据订单做出不同内存机型的排产，你牛。难道哪家代理商在挺你么？我觉得以锤子手机的公司实力，采取富士康代工代料的可能性较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上所有都在讨论硬件研发和生产，锤子T1的软件成熟度我们不得而知。按照锤子对于GUI和交互做的很多全局修改来看，也许坑还在后边。类似典故，不知道是否还有人记得大明湖畔的OMS。顺便说下，锤子从OMS的研发公司播思挖了很多工程师。这并不是在黑锤子，没有这些人，锤子ROM还会是去年三月份那个水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机行业固有的研发和生产管理风险，用情怀真的很难搞定 ^_^&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：本人曾从事手机产品、销售等手机行业相关工作八年
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24387815/answer/27630243
</link>
<author>
家鸽
</author>
<title>
如何看待罗永浩对于产能不足的感激和致歉？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;雷老大&lt;/strong&gt;：各位米粉啊，额……因为我们对做工的一丝不苟，所以现在只有十几万台可以给你们抢购了。爱卿们要体谅啊！&lt;br&gt;A：楼上傻逼鉴定完毕&lt;br&gt;B：呵呵&lt;br&gt;C：傻逼米粉，傻逼雷布斯&lt;br&gt;D：%……&amp;amp;*&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;罗教主&lt;/strong&gt;：我的信徒们，我简直太自豪了，即便我们对做工&lt;strong&gt;一丝不苟，精益求精，同时我们还有猪队友富士康，&lt;/strong&gt;我们依然能够每天生产一千台！吊不吊！&lt;br&gt;A：教主万岁！&lt;br&gt;B：教主万岁！&lt;br&gt;C：教主万岁！&lt;br&gt;D：你们这些喷子，活该你们一辈子用不上好手机！教主万岁！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;strong&gt;真相就是&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;订单太少了，如果一次性生产就要断生产线了……一千台应该是&lt;strong&gt;生产线的最低运转量&lt;/strong&gt;，罗永浩也&lt;strong&gt;不敢压货&lt;/strong&gt;，就只能维持着最低转速。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他妈的就算是&lt;strong&gt;vertu&lt;/strong&gt;的做工要求富士康也不至于才一天一千啊！你当我傻逼啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;strong&gt;补充&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;讲了一个不怎么好笑的笑话，拿了那么多赞，诚惶诚恐，屁颠屁颠地回来补充~&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;首先我和排名第一的答主骂娘的&lt;strong&gt;根本&lt;/strong&gt;原因&lt;strong&gt;&lt;u&gt;不是&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;“&lt;strong&gt;日产一千&lt;/strong&gt;”，而是他&lt;strong&gt;死不要脸地赖在富士康头上&lt;/strong&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;看到不少为罗永浩开脱，甚至搬出四年前小米1刚上市的时候的产能来反驳。&lt;br&gt;但问题是，那是四年前的小米啊，四年前的小米其规模能和今天的锤子比？那时候根本没有什么米粉，就只有一些miui的使用者而已，能和今天罗教主座下千千万万的粉丝相提并论？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且&lt;strong&gt;当时的小米&lt;/strong&gt;是怎么卖的？2000元的手机，4000的配置（我写得不清楚，我的意思是“&lt;strong&gt;在2011年要买小米1那样的硬件配置，你的所有选择都要4000，当时的市场就是这样。没有考虑做工和品牌溢价的问题&lt;/strong&gt;”）+顶多1500的做工…&lt;br&gt;&lt;strong&gt;现在的锤子&lt;/strong&gt;呢？3000的手机，3000都不值的配置+2500的设计做工（假使忽略它对iphone4的无限“致敬”）。而且你罗永浩还收了粉丝&lt;strong&gt;几百块血汗钱的定金，&lt;/strong&gt;不少人还给了全款（真是人傻钱多速来……）！空手套白狼拿了&lt;strong&gt;千万的定金&lt;/strong&gt;以及多轮融资，你他妈给我一天一千台？&lt;br&gt;但最让人气愤的是，你各种困境只能少量供货就算了，好好说一句“&lt;strong&gt;我们公司小，订单小，在富士康上开不出那么多生产线，如今只能少量产少量出。”&lt;/strong&gt;我想这样大家也最多是抱怨两句。&lt;br&gt;但你个不要脸的竟然诿过到富士康头上，还想借“对质量要求严格”来&lt;strong&gt;掩饰产能不足和自己当初吹过的牛。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我说过了，这一千台就是用来维持小定单上生产线最低运作的，说到底就是怕压货和没人买而已，要是真心销量够，开多几条生产线富士康多谢你都来不及呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有从5月20的发布会到现在都两个月了，原来这两个月啥都没干？&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩最恶心的一点就是明明是自己的问题，非但不承认，反而忽悠无知者来抬高自己。把消费者当白痴，还死不要脸地赚白痴的钱。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;从说相声的角度来看，这不是一个德艺双馨的艺术家……&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24008135/answer/27626473
</link>
<author>
周佳声
</author>
<title>
上司经常在微信朋友圈分享“莫言最经典的十句话”，感觉很脑残，怎么办？
</title>
<description>
我爹也是个脑残。&lt;br&gt;他朋友圈里每天必转一个脑残帖子，例如：“别人为什么愿意和你相处？太经典了！”  “麻将桌上看清一个人，超准！”  “什么样的女人才可以把男人引向成功？？？”&lt;br&gt;他从来不看书不读报。&lt;br&gt;他阅遍所有抗战谍战大戏，对手撕鬼子大呼过瘾。&lt;br&gt;他酷爱新闻联播和中央台新闻频道的晚间栏目，尤其喜爱看张召忠将军对国际热点话题的分析。&lt;br&gt;他的大多数观点在我看来都低级、狭隘到完全没有必要去争辩，每次他对时事发表偏激言论时我都呵呵一笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是他是一个努力的脑残。&lt;br&gt;他有一个自创的十分搞笑的观念：人生三段论。男人的一生可以分为三个阶段，考学，找对象和拼事业，每个阶段都必须专心去做该做的事。&lt;br&gt;他在年少时挑着煤灯忘我地读书，那个时候放电影对村里来说是一年也没几次的盛事，每次放映时都是万人空巷，每次他都会忍住不去看而是一个人在家里苦读，最后在中专统考中脱颖而出，名次比教他的老师们都高。要知道那个年代的中专可是能够包分配并解决户口问题的，是需要早早赚钱养家的农村孩子的首选。&lt;br&gt;他年轻时又矮又穷又搓，进了城后，找对象过程中屡屡受挫，到了28岁还是光棍一个。终于他总结出了一套科学方法，靠软磨硬泡骗到了当时堪称白富美的老妈，生生把一个年少时励志当一名图书管理员的文艺女青年栓在家里给他做饭洗衣生儿育女任劳任怨了二十多年。（说多了都是娘亲的泪，各位女神一定要小心这种潜伏在你身边处心积虑想娶你的屌丝。。。）&lt;br&gt;他成家后家徒四壁，为了赚钱养家他常常24小时连轴转地工作。他不爱读书，却在还只是一个技术工人的时候就去书店蹲着看管理类的书籍充实自己。没有资本创业，到处借钱欠了一屁股债。超强的抗压能力，生意上数次绝处逢生。&lt;br&gt;他情商不高，脾气暴躁，却凝聚了一个甘心跟着他多年并且技术过硬的班底。&lt;br&gt;他是个急功近利的小商人，却用对客户的诚信和对产品的精益求精赢得了业内的美誉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以前中二的我总以为出了他擅长的那个赚钱的圈子，他是个一无是处的人。可是长大后越来越发现，他那些看似狭隘的观点却往往能穿透迷雾直切要点，他那些生活中无处不在的小机智让人佩服的五体投地，他那对人的心理风骚的把握让人叹为观止，他时不时冒出一句的犀利评论仔细品来像是凝结着50多年爬模滚打的生活智慧。相比之下，读了这么多年书自视甚高的我，却很难从繁复的知识中提炼出真正有益于生活的营养，遇到困难时意志薄弱，这才更像是一个没有用场的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;菲茨杰拉德说：“当你试图评价他人时，首先想想不是每个人都有你那么优越的条件”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我觉得这句话在这里也是恰当的。我猜测题主的上司踏入社会的时间一定比题主长吧，这也就意味着他离开学校的日子也比你久远，多年商界的爬模滚打和生活的柴米油盐也许让他离智性的生活越来越远了，网络文化和知识层面上也许已经过后你很多，从这点上看，他也许是个脑残。但是，也许他比知识满腹的你更懂得如何在酒桌上不冷场，在你眼里他那些浅薄谄媚的糙话也许更能打动客户的心，就算你的回答是否定的，我想在他在工作中也一定有其他过人之处。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一时心生鄙视是正常的，但是如果一直拿自己的长处去比较他人的短处就未免狭隘了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回想起老爹下班回到家中的样子，打开电视切换到播抗战大片的频道，坐在沙发上抽烟，眼神迷离不知在品味那狗血的剧情还是在思索工作中的琐事。我总是想到他们这一代人，在夹缝中求生，在层层困难中破冰而出，他们的理想整齐化一，他们的目标简单明确，他们的时代就要落幕了，我们这一代的出路又在哪里？&lt;br&gt;烟雾缭绕中，他瘫坐在沙发上，像是一头缀耕于垄上的老黄牛，正如他的属相一样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24387815/answer/27622423
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待罗永浩对于产能不足的感激和致歉？
</title>
<description>
跪求罗永浩要点脸伐。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发布会5月20号开始，7月8号开始发货，每天1000台，合着你们一个多月一台手机都没生产，合着你们就是拿发布会后那点预付款去生产手机啊，你丫这不是空手套白狼吗？临到发货那天才每天1000台的产量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;把责任都推给富士康，说品控严格，良品率低，所以产能不足。你一个山寨IPHONE4的能有多大技术含量？比苹果还高，比索尼还高？人富士康生产的IPHONE没有过亿也有千万了，还处理不了你这个锤子。你这么污蔑人家富士康，厂子里辛辛苦苦的工人们知道吗？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没钱生产就说没钱生产啊，融资失败就说融资失败啊，到这份上了还装你妹的比啊。吹牛逼的时候一个个肩比苹果，全球第二，脚踩三星，拳打小米，真到头发货了一口一个小公司，新公司。你吹牛逼的时候怎么把这茬忘了。。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这还能忽悠住罗粉，我这个罗黑都替他们可怜。 &lt;br&gt;利益相关：曾经是罗永浩忠实粉丝，后来觉得这货是骗自己粉丝玩呢，果断粉转黑。 &lt;br&gt;———————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————— &lt;br&gt;下午出来溜达一圈看到五百多个赞，四五十条评论，顿时吓尿了。这辈子没见过这么大阵势，赶紧回家锁好防盗门，今儿晚上就得把知乎从手机卸载掉。 &lt;br&gt;至于匿名的事儿，没办法，人怂胆小呗，上次没匿名调侃了锤子几句，有锤粉追到我微博上骂我祖宗十八代，得，咱惹不起还躲不起吗。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论我一一都看了，有的说七月初发货罗永浩也没跳票，确实是七月初发了，要是每天发一台手机那也是七月初发了，我只知道我现在订一台锤子，按照罗永浩的发货速度，不考虑将来iphone挤占生产线，不考虑休息日，而且会有源源不断的订单保持生产线一直工作。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大概可以在春节前拿到手机，正好可以在过年酒桌上，当大家喝的五迷三道的时候，亮出我明晃晃的锤子刺瞎他们的狗眼。如果有人胆敢质疑我这落后的配置和丑到爆的UI，我会吐沫星子喷在他脸上冲他大喊：“情怀！！你懂吗！！！你大爷的！！！这是情怀啊！！梦想啊！！！你懂吗！！！！你大爷的！！！”然后杨天大笑出门去，谁爱买单谁买单。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有什么跟我普及富士康的工作流程，我特么买个手机还得去知道这个，我去饭店点个水煮肉片是不是得问厨子要一本《家猪养殖的科学方法》，一边等菜一边看。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直觉得罗粉是个很逗的群体，天天孜孜不倦的替罗永浩平反，还打着“我不是罗粉，我就是看不惯你们黑一个这么努力的企业家……”的旗号。你丫的这么正义感爆棚，也没见你公交车上抓小偷去啊，留点劲拯救世界吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外怀疑我是魅族水军的，你说我索尼水军我就忍了，魅族跟我有毛关系啊，好吧，我承认，我小姨子用魅族，所以我对魅族感觉还不错咯。另外替我大索尼宣传一下，手上的XL39H给媳妇用了，今年刚入的Z2，耳机，手环买的起的都买了，还打算再入个平板。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;索 尼 大 法 好 ，早 日 退 果 保 平 安。。。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
