<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21729003/answer/19524399
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
满语为什么如此之快的就要消亡了？
</title>
<description>
针对这条中国“通晓满语之人不足十位”的新闻，我曾专门写过一篇文章来讲述满语的现状。一会儿回答完题主的问题我会把它贴在下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说为何满语如此之快的消亡了？这个问题要从两个方面来说，1. 内部原因 2. 外部原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在展开说明以前，我必须强调，尽管清代满语文使用范围不断缩小，&lt;b&gt;但当时的情况并非像我们历史书中所描述的&lt;/b&gt;：从乾隆起就没几个满人会讲满语，清末更是连皇帝都不会讲满语。&lt;b&gt;真实的情况是，尽管自乾隆起就&lt;u&gt;有人&lt;/u&gt;不会讲满语，但同时也有很多人会讲满语也讲得很好，一直到清末都是如此&lt;/b&gt;。清末时期的一些满语大家，譬如溥仪的满语老师伊克坦、瀛生先生的老师“同光清语六贤”之一的阿克顿布，更是融会贯通满语各地方言的规律，均曾著有书稿，可惜这些手稿在文革的时候都散佚了，不得不说是极大的、不可挽回的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;满语受到致命打击、断代到如今快要消亡，是在民国和新中国时代发生的&lt;/b&gt;。这其中尽管清代也要承担很多责任，但&lt;b&gt;若按照正常和平稳定的发展，清代的式微到如今，本不应该造成今天这个状态的&lt;/b&gt;。下面我就展开说一说其中的内部原因和外部原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、内部原因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先说说清代的状况。如上面所说，八旗分为满洲、蒙古和汉军。这三个八旗并非严格按照我们现在所说的民族划分（展开说比较复杂，暂略），仅以人口比例来说，八旗中的汉人人口还是最多的。我引一条&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@橘玄雅&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ju-xuan-ya&quot; data-tip=&quot;p$b$ju-xuan-ya&quot;&gt;@橘玄雅&lt;/a&gt; 童鞋的微博数据：“&lt;u&gt;康熙六十年，八旗男丁共696681人。其中满洲男丁154117人，蒙古男丁61560人，汉人男丁481004人。具体比例，满洲占22.12%，蒙古占8.84%，汉人&lt;/u&gt;&lt;u&gt;占69.04%。值得注意的是，家奴和投充占了总数的39.32%。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;清初的正身旗人，无论满汉，都是要学习满文的，因为公事有很多地方需要满语上报。因此早期汉八旗中也有很多人满文是非常好的，比如年羹尧同志啦等等。有清一代，其实都是有宗学、官学、义学专门教满语以帮助旗人谋得更好的职位的，关于这一点可参看这个问题的答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21644214/answer/18880417&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;元朝、清朝等非汉人统治的朝代，会强迫大家学习蒙文或者满文吗？&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题在于旗下家奴（并非包衣，展开说比较复杂，暂略）不见得都要学习，更不见得会满语，若是世代服侍家奴或许还好，但更多的并非世代服侍的老人。尤其是到了清中后期，入关比较久了，我想这个情况会更糟糕。尽管从乾隆时期开始，八旗开始大范围的出旗，导致大部分的汉军都出旗为民了，但我想八旗中的旗下家奴无论如何都不能大面积的“开除”。旗下家奴似乎并没有正式的旗籍，但人口却占了旗人很大一部分……&lt;b&gt;由于家奴是服侍主人、小主人的第一人选，到了清后期多数旗人在家里学的第一种语言就是汉语，到了上学的年龄才开始学满语，部分人可能也只是学一下公文套话也就算了，用得更多还是的汉语&lt;/b&gt;。这个状况可以类比美国很多小孩子西班牙语说的很好，其中一个原因就是家里的保姆多是南美裔（且英语水平基本为0），所以在家是说着西班牙语长大的……这就是清代部分旗人满语文退化的一个很重要的内部原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清代以后，我们都知道民国以“驱逐鞑虏恢复中华”的口号开始了轰轰烈烈的革命，尽管历史书上和谐的解释说驱逐鞑虏的对象是西方列强，但事实上却不是这样的。民国干的第一件事就是取消了各地的满蒙学堂，其次是在社会上掀起了大范围的歧视旗人的风潮。有些地区的满城在革命中被屠了城，大部分地区的旗人自然选择能隐姓埋名的就假装自己是汉人了。&lt;b&gt;所以在家教小孩子满语、用满语交流，更是个不可能的事情——甚至也不提自己是满人——这直接导致了满语断代的大规模形成&lt;/b&gt;。我认识的人（包括我的家人）中就有诸如爷爷、太爷爷辈的会讲流利的满语，但是到了父母辈的就一个字都不会了。这个原因就是为了避祸，一是民国时期的经历，二是文革。文革时期，东北还有些讲满语的人，根据记载当时都被认为是“说黑话”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、外部原因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还是先说说清代。之前说了，清中后期旗人在家中接触汉语就很多，到了外面也是一样的。尽管清代大多数驻地都划分了满城，但很显然按照旗人这么点人口，不可能在满城中自给自足。所以诸如出门吃个饭买个东西听个戏唱个曲儿神马的，总是要说汉语的吧。这就好像把一瓶可乐倒进了大海，只可能是可乐无影无踪了，大海是绝不会变成可乐味的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;考虑到这些外部情况，清代的皇帝们都很重视国语骑射，就像上面所说的，宗学、官学、义学都有满语文教育。对于入仕做官的旗人还是会有满语方面的要求，这也是为什么台北宫中档数据库里，光绪年的满文奏折、档案，光是做成电子图片版的就有2000多份。以前也曾经回答过&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20331441/answer/18682414&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;清朝皇帝上朝的时候说的是满语还是汉语？&lt;/a&gt;，也可作为一个满语在清代应用的佐证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此也可见，在清代的时候，由于外部环境的改变，满语在日常生活中的运用越来越少了，但是在正式场合上面一直都是存在应用范围的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1860年以前，保留满语最完整的的地方应当就是东北地区。清早期的传教士也记载，康熙年间编写《御制清文鉴》一书的时候（清代第一本满-满字典），就曾经请东北地区的满语学者们过来给字典补充词条以及词语用法。这里很重要的一个原因是因为柳条边限制了周边汉族人进入东北，是东北地区满语环境维持的比较好。但是1860年出于保卫边疆等问题的考量，柳条边开放了，再到民国时期进一步从关内引入汉族居民，东北的语言环境也受到了极大地冲击。再加上民国对满人不待见，伪满时期&lt;b&gt;城市中&lt;/b&gt;几乎已经没有人在讲满语了——这个原因就是当时东北地区大部分居民已经是汉族人了——学校中所教的虽然名为“满语”，但实则是东北汉语。尽管溥仪来到了东北，但是很显然无论是他还是日本人都没心情恢复曾经的满蒙学堂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管如此，1960年的时候，东北很多小地方满语还是在流传的，但你们都懂的，文革即将开始……随着现代化社会的到来，电台、电视的普及，即便是上述东北农村的满族人也忽然发现自己被汉语包围了。自清代覆灭以来，&lt;b&gt;满族人早已是一盘散沙——不仅仅是心理上的，更是地理上的&lt;/b&gt;——何处再能听到满语呢？学校没有，电视电台更没有，家中也断了代。满语如何不消亡？&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------题主问题回答完毕的分割线--------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面讲了很多理由，然而说一千道一万，这个问题最本质的原因还在满族人自己身上。让我们纵观中国的少数民族，何人保持语言情况最好？比较大的少数民族中，保持语言比较好的诸如藏族、维吾尔。蒙古族相比之下，语言保持情况就差很多，对比内蒙，大家也明白是为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你们跟上述民族的年轻人有过接触，你会发现语言保持越好的民族的年轻人，越尊重自己的母语。能说出：“即使不会说XX语，我们也一样是真正的XX族”的人，都是不会讲、或者讲不好自己母语的人。这些话放到少数民族身上，或许听起来很正常（因为很多人这样想这样说），可是汉族朋友们往自己身上套套，是不是觉着很可笑？“&lt;b&gt;即使不会说汉语，我们也一样是真正的汉族人&lt;/b&gt;”——我建议下一次想要说这样套话的少数民族同胞先替换成这句好好品味一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有些底线，是不可以放弃的。因为一旦放弃，终有一天会走到退无可退，而想进却也无可进的地步&lt;/b&gt;。什么意思呢？比如说我经常能遇到上述民族的年轻人，后悔自己小时候没有好好学习母语/父母没有送他/她去民语学校，于是他们说：“我现在要跟着老人好好学习了”“以后我有了孩子一定送去民语学校”。每当这时候我都想叹气，因为他们还有老人和民语学校……可是等等，你们有没有想过，等自己有了孩子的那天，民语学校会不会没有了？可能藏族维吾尔族没有这种危机感，但是估计蒙古族童鞋有很多要男默女泪了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵向对比中国的少数民族，你们会发现很有意思的一点：哪个民族退的多一些，哪个民族退的少一些，是可以从这个民族年轻人的想法中看出来的。“即使不会说满语，我们也一样是真正的满族人”——持有这种观点的满族人占99.999%以上，而且丝毫不觉得有什么不对，反正日常遭遇到的满族人里已经没有能称得上是“通晓满语”的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我也很想问，为何有机会的时候，满人不保护不争取母语学校？又为何不在家好好教育自己的后代？然而历史没有如果。先人所做出的选择的得与失，都已经是过去的事的，&lt;b&gt;问题是年轻人们可愿意把握现在&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Beye i niyamangga gisun be waliyaha urse dubentele suduri de&lt;/b&gt;&lt;b&gt; waliyabumbi——抛弃自己母语的人终将被历史所抛弃&lt;/b&gt;。回忆埋没在历史长河中的民族（满族即将为此填上浓重的一笔），下一个，会是谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------大吐槽完毕的分割线------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后把之前写的，讲述满语文现状的文章贴上来——由于太长了，先给个长微博链接吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.weibo.com/1632716520/AaV7l69US&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/1632716520/Aa&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;V7l69US&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正文就不贴了……- -b
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20344728/answer/18666429
</link>
<author>
郭奇
</author>
<title>
如何提高游戏中的打击感？
</title>
<description>
两题并答，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21342866&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;动作游戏打击感的来源是什么？&lt;/a&gt; 下我做了相同答案，见谅&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我有兴趣很久了，因为我在工作中经常会听到“请提升/改善打击感”的需求，事实上这样一个名词显然和“请提升&lt;b&gt;游戏性&lt;/b&gt;”“把&lt;b&gt;娱乐性&lt;/b&gt;做得更好”“&lt;b&gt;高端大气上档次&lt;/b&gt;”一样，属于缺乏目的性的，&lt;b&gt;过于含糊的概念&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此我觉得需要对这个词进行拆解并逐步分析和定义，才能不笼统地给出一个靠谱答案：&lt;br&gt;所谓打击感，我想这里肯定是指&lt;b&gt;在游戏之中，表现移动/打击/破坏一系列动作时玩家的直观感受&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;虽然一般来说，通常这个名词多用于形容动作游戏，例如横版过关，格斗游戏等；但我个人认为其&lt;b&gt;外延也可以扩大&lt;/b&gt;至部分第一人称射击和第三人称射击游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（既然是直观感受，所以实际上我认为从程序啊底层啊角度去分析就失之偏颇了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么这个感受的构成，细分起来显然是通过游戏本身在&lt;b&gt;视觉效果，听觉效果，特效效果&lt;/b&gt;等等方面的表现而得到的，但是从具体的&lt;b&gt;感受角度&lt;/b&gt;讲，我认为包含以下几个基础，并在其表现的侧重上划分成如下几个维度：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/9d/d09d5f7bb297f75061244b525f490af3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;870&quot; data-rawheight=&quot;705&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;870&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/9d/d09d5f7bb297f75061244b525f490af3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;A，合理的物理表现，这个是所有所谓打击感的基础中的基础，也就是所有的打击和被打击的表现必须遵循&lt;b&gt;实际的物理定律，&lt;/b&gt;包括力和反作用力，重力模型，质感和量感的体现，拆解成具体的要素就是&lt;br&gt;a,&lt;b&gt;Hit back&lt;/b&gt;，被打击方在遭到攻击后会有适当幅度的后退，表现的是作用力，某些时候打击方也会后退，表现的是反作用力，&lt;br&gt;b.&lt;b&gt;Hit stop&lt;/b&gt;，打击命中时的整体动作表现会放慢甚至停止，表现的是被打击方的量感，如果被打击方是复数个，往往还会叠加Hit stop以增加量感体现&lt;br&gt;c.&lt;b&gt;浮空，吹飞，击飞，击倒，追打，扣落，投技&lt;/b&gt;，都是Hit Back的特定表现，被打飞的物体和角色会下落而且是有加速的下落，被击飞的对象则呈抛物线飞出，同理于投掷出的角色，武器或道具，表现的是符合重力规则的运动方式&lt;br&gt;d.&lt;b&gt;适当的&lt;/b&gt;移动速度，跳跃高度和范围，同上，表现符合重力规则的体现，在空中飘浮或者莫名坠落都是不好的重力表现&lt;br&gt;e.物理细节，被打碎的场景物品，飞射的鲜血方向，甚至于四散炸裂的尸块，也都必须遵循统一合理的物理规则，&lt;br&gt;&lt;br&gt;B，简明的打击标示，这个是用于&lt;b&gt;确定攻击判定和被攻击判定的标尺&lt;/b&gt;，同时也是&lt;b&gt;体现不同打击类型效果区别的标志&lt;/b&gt;，合理的打击表现为打击一方接触到被打击方就会出现命中/防御/特定受创的标志，通过火花，闪光甚至飞舞的血液表现出来，拆解如下：&lt;br&gt;a,&lt;b&gt;判定标志&lt;/b&gt;，游戏中其实多少都会出现动画和实际判定略微偏差的效果，即出现看似打中空气实际命中，或者看起来打中实际挥空的情形，打击标志有助于玩家确认判定和减轻上述差异带来的不和谐感&lt;br&gt;b,&lt;b&gt;打击效果&lt;/b&gt;，空手打击和武器打击不同，武器打击中利器和钝器又不同，武器的质量也不同，打中的目标是人体/机械/其他又不同，在音效，画面表现上也要有区别&lt;br&gt;c,&lt;b&gt;音效效果&lt;/b&gt;，同上，利刃切割的嘶嘶声和重锤命中的乒乓声自然应该有所差异，表现轻重不同的攻击效果也应该有不同音量和质感的音效区别&lt;br&gt;d,&lt;b&gt;特效效果&lt;/b&gt;，也同上，不再赘述，微小的火花，四射的粒子效果，伤口飞溅的鲜血，地面飞扬的尘土，夸张的闪光，全屏的震动，都要有所区别并运用合理才理想，很多游戏中有”大招“类的设定，这个时候尽可放开手脚来一些特殊的夸张的效果表现&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;C，流畅的动作展现，在2D时代，动画是拆解成逐幅画面的（不是帧，请注意），用&lt;b&gt;大量的幅数表现出的动作则更加流畅&lt;/b&gt;，例如一个挥拳动作只有预备，攻击，收回三幅组合的话必然显得僵硬，而拆解成退步，弓背，拉肩，倾身，转体，踏步，抬肘，挥臂，击出，命中，反弹，撤步，收肩，并肘十数幅连贯的画面的话，那么自然就流畅和谐，当然这意味着数倍的美术工作量。&lt;br&gt;3D时代，坦率说我就外行多了，此处不妄言。&lt;br&gt;a.&lt;b&gt;幅数&lt;/b&gt;：上面已说，不再赘述，具体而言SFIII3rd中的确就有17个幅数表现一个动作的例子，同样我最近观察到的两个游戏，一个游戏角色站立不动时约9幅，跑动约7幅，另一个游戏大概是5幅和4幅，高下立判。&lt;br&gt;由于不支持动画，请移步自行对比查看&lt;br&gt;SF3s Elena 不做动作时的动画：&lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?sa=i&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=images&amp;amp;cd=&amp;amp;cad=rja&amp;amp;docid=PRMxt-F3r9BDAM&amp;amp;tbnid=GoILgLi_RCzskM:&amp;amp;ved=0CAUQjRw&amp;amp;url=%68%74%74%70%3a%2f%2f%73%74%72%65%65%74%66%69%67%68%74%65%72%2e%77%69%6b%69%61%2e%63%6f%6d%2f%77%69%6b%69%2f%46%69%6c%65%3a%45%6c%65%6e%61%2d%74%73%2d%73%74%61%6e%63%65%2e%67%69%66&amp;amp;ei=NqxkUr-QH5GPiAf4l4CYAQ&amp;amp;psig=AFQjCNGkDJwC7RA7cFjdnAE2b_1hUq88lA&amp;amp;ust=1382415618996930&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://streetfighter.wikia.com/wiki/File:Elena-ts-stance_gif&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;kof 中Kyo 不做动作时的动画：&lt;a href=&quot;http://wiki.shoryuken.com/images/5/53/Kyo98_stance.gif&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://wiki.shoryuken.com/images/5/53/Kyo98_stance_gif&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;（请更换gif前面的下划线为点）&lt;br&gt;b.&lt;b&gt;同步度&lt;/b&gt;；如果一个行进动作，角色每秒走三步，每步步幅50像素，那么他的移动速度就应该是150像素每秒，慢则如月球步，快则如滑冰，听起来简单，实际上多数游戏表现都不好，甚至包括一些大厂大作&lt;br&gt;c.&lt;b&gt;差异化&lt;/b&gt;的受创表现，例如角色被击中头部则上身后仰，击中腹部则痛苦弓身，击中腿部则踉跄跌倒，同样，被吹飞，投技，浮空，击退时也应该有不同的受创动作&lt;br&gt;d.受创的&lt;b&gt;音效和表情等&lt;/b&gt;，细节方面的雕琢往往可以大幅增加打击方的”打击感“&lt;br&gt;&lt;br&gt;D，适当的视角选择，格斗游戏通常采用观察者视角，MOBA（类DOTA）游戏采用全局45度俯视视角，某些特定的游戏如FPS和WII的虚拟拳击采用第一人称，无双类游戏都是追尾第三人称视角，这些都是符合游戏类型的选择，不可乱用也不可错用&lt;br&gt;a,&lt;b&gt;角色比例&lt;/b&gt;：越大则越容易体现细节，越小则倾向于观察全局，不要小看这一点，错误的角色比例往往极大影响表现力，这个差异往往只是几个百分点的区别而已&lt;br&gt;b.&lt;b&gt;侧、俯，第一，第三视角&lt;/b&gt;：如上所述，需要符合游戏的类型，当然，多数情况下而言，特定的类型有适合它特定的，约定俗称的，玩家也喜欢&lt;br&gt;c&lt;b&gt;.视角转换&lt;/b&gt;：一般来说游戏的视角都是固定，但是通过放缩和视角转换来表现特定的大招类技能是现在一个非常流行的作法，包括但不限于局部放大，忽然的视角转换甚至场景转换，背景变化，连续播放三遍不同角度的特写等等等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这么分类我们逐一进行分析：&lt;br&gt;1，拟真感：即通过模拟现实的打击，被打击，破坏，被破坏的情景，使玩家觉得”哦这就像真的一样“，这个方面的优秀表现体现于画面和音效特效的表现”&lt;b&gt;可信，真实&lt;/b&gt;“，合理的物理引擎表现也属于让画面具有说服力的必要条件。这个特征适合表现&lt;b&gt;拳拳到肉，硬桥硬马的武斗等题材，&lt;/b&gt;较多运用于常规格斗游戏（指对战双方都是通常意义上的格斗家）。&lt;br&gt;这类诉求主要见于拟真类的格斗游戏，典型例子是VF，街霸，追求角色动作相对科学合理，招数朴实刚健，甚至使用真实的人体动作捕捉进行再现（先不考虑波动拳飞行道具什么的和超弹跳力问题）。&lt;br&gt;而如果不特指格斗动作，那么某些拟真类FPS游戏，例如COD，也追求射击效果，物体/游戏角色在射击/爆破的真实效果表现，在这个层面上讲，追求是类似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，夸张感，即通过相对合理但是看起来更富有冲击力的表现，让直观感受的张力和视觉大幅提升，让玩家觉得”哦，这太爽了“，给与玩家的信息是”&lt;b&gt;劲爆，爽快&lt;/b&gt;“。&lt;br&gt;但需要注意，这个方面的优秀表现仍然基于相当程度的真实，如基本物理法则。但通常在”被打击/破坏“一方的表现上采取夸张手段，以大幅夸大力度/速度/破坏力/效果的方式让玩家受到更为直接的感官刺激。&lt;br&gt;这类诉求主要见于2D的横版和格斗游戏，特别是奇幻科幻题材等，角色往往可以挥动巨大无比的武器，造成惊人的破坏力，比如敌人往往被轰飞到不可思议的高度再落下之类，适用于表现&lt;b&gt;以一敌百，超人型主角的题材，&lt;/b&gt;也多运用于横版过关游戏&lt;b&gt;，&lt;/b&gt;和超人题材对战游戏，特别是武器类格斗游戏。&lt;br&gt;最典型的例子找大家熟知的就是三国无双系列，战神系列，以及Soul Blade，侍魂，真人快打等（这类游戏主要通过夸张的献血喷溅，超乎常理的击飞，吹飞，浮空，弹地，以及不可思议的断末奥义，绝命终结技等表现来给予大幅的感官刺激）。&lt;br&gt;同样，如果不限制在格斗动作，那么非拟真类FPS如Quake，Doom中的火箭跳，爆炸，超常理的作用力效果也是这种表现的追求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么在这条轴上，虽然显然&lt;b&gt;在表现力方面，两者的宗旨有背道而驰的情况&lt;/b&gt;，但无论靠近哪一端，我们都认为是&lt;b&gt;合情合理&lt;/b&gt;的——&lt;br&gt;我要表现擂台上一名八极拳高手和合气道高手的对决，那么拟真化程度越高反而就易受肯定，在如龙中的主角的套路招式，甚至被不懂游戏的台湾八极老人赞一声”这耙子拳，地道“。&lt;br&gt;我要表现一名身具八龙八虎之力，能用查克拉强化体术还吃了恶魔果实的主角在一个卡通化的场景里面痛击杂兵，那么一拳把数十人轰出一百来码半天落不下来，也是合理的表现，若是一个一个一拳一脚打过去，反而就无趣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下两点我回头补上……（占位符号！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我们的答案应该十分清楚了，如何提升”打击感“的表现力是一个多维度，多层次的工作。&lt;br&gt;首先，定位自己的游戏维度，需要玩家有临场感还是大局感的场面呢——这样就可以确定游戏的一些基本要素，如视角选择方式；&lt;br&gt;接着，根据定位确定自己需要一个更拟真的还是极为夸张的游戏表现，来决定游戏中应该采用的物理表现和打击标示和特效表现程度，同时在这一个统一的标准下进行开发；&lt;br&gt;然后，请在可能的情况下，极大化游戏的动作表现流畅度和合理程度，最大差异化表现不同的受创方式，受创效果。&lt;br&gt;最后，请通过尽量多的测试，仔细体会抓住所有不合理，不清晰，可能对玩家造成困扰或者不快的所有因素，遵循以上原则，逐一消除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还是觉得麻烦，好吧，请找一个如下厂商的，和你游戏类型最接近的游戏，完全模仿其中所有的要素，争取做到一丝不差，那么就会有很不错的”打击感“表现了&lt;br&gt;CAPCOM SEGA NAMCO SAMMY KOEI TECMO，如果日系游戏不熟悉，那就看看暴雪的吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20574805/answer/15526815
</link>
<author>
陈小俊
</author>
<title>
为什么星巴克咖啡价格在国内外差价如此悬殊？
</title>
<description>
原因是：这是星巴克的定价策略。&lt;br&gt;  在美国，星巴克是大家早晨起来睡眼惺忪地冲进去抓起一杯咖啡就走的地方，采用的是薄利多销原则。而在中国，星巴克选择放弃了低端消费者，直奔那些对价格不太敏感的消费者。愿意走进星巴克的人多半是需要喝咖啡，喜欢喝咖啡或者喜欢喝咖啡那种感觉的人。这部分人基数相对较小，又有支付能力，那当然高价卖一杯是一杯。而即使把一杯卡布奇诺从25块降到2块5，喝惯了茶叶的大部分中国人可能还是不会改喝咖啡；喜欢喝咖啡的人也没法因此把消费量从一天一杯上升到一天十杯。so……&lt;br&gt;  另外，可不可以维权？&lt;br&gt;  我看不出来这里要维的是个什么权。企业有自己的定价权和定价策略，你可以采用的反对方式就是“不买”，但没有立场要求“用指定的价格卖给你”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21848386/answer/19520460
</link>
<author>
青柏
</author>
<title>
听说内蒙古高考还要考骑马射箭？真的假的？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lianghai&quot; data-tip=&quot;p$b$lianghai&quot;&gt;@梁海&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实往往令人失望，作为内蒙土著蒙授生（蒙古语授课考生，你说猛兽也可以）必须非常负责任地说&lt;b&gt;不考骑马射箭&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内蒙汉语授课考生也是考语文（汉语）、数学、英语、综合（文综/理综）这四个科目，但是猛兽们会额外多考一门蒙古语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在内蒙一共有三类高考考生：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;汉授考生（语文150分+英语150+数学150+综合300=总分750分）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;普通蒙授考生（语文150*50%分+英语150*50%+蒙语甲（难）150+数学150+综合300=总分750分）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蒙授实验班考生（语文150*50%分+蒙语乙（易）150*50%+英语150+数学150+综合300=总分750分）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;每年全内蒙高考考生大约20万左右，其中蒙授考生大约1.5万左右，其中蒙授实验班考生几百人。&lt;br&gt;三类考生中凡少数民族考生都有10分的加分（相比西藏新疆少数民族考生少了很多）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;笔者属于第三类考生（理科生），本科分数线跟汉授考生一样，报考区外大学时也与汉授考生有一样的选择余地。而普通蒙语授课考生本科分数线会低一些，只有少数指定大学招收普通蒙语授课考生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓蒙语授课，除了汉语老师和部分英语老师以外都是蒙古族老师授课，用蒙古语学习数理化生（但由于蒙古语教辅较少，基本是双语授课）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到骑马和射箭，这20万考生里能有100个能骑能射就很不错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊，突然想起一件事儿你们一定感兴趣……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们那届（08年）开始汉语考试改成考汉语等级考试了！！！&lt;br&gt;没错！！！汉！语！等级考试！！！还是三级考试！！！三级！！！发证书！！！&lt;br&gt;题型基本跟英语考试差不多，有听力、阅读理解、完形填空、两百字的作文……&lt;br&gt;听力也都是男男女女的蛋疼对话，基本大家都是笑着考完，平均都能考145分左右（满分150分）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;笔者考了143分……可能是写了很多错别字……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上！&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————— 纠正楼下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/windfuture&quot; data-tip=&quot;p$b$windfuture&quot;&gt;@windfuture&lt;/a&gt; ——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;除蒙语试题外，其它几科都是国家卷的直接翻译版本，不是自己拟题的。&lt;br&gt;还有，普通猛兽也是有区外大学招收的，只是选择不是很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19891096/answer/19517948
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国的「非主流」现象是何时产生和发展的？
</title>
<description>
嘻嘻，作为一个曾经非主流过的 90 后，这题一定要答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;0.首先是声明：&lt;br&gt;&lt;br&gt;0.1 本文图片未经特殊说明，均来自百度图片搜索，如果有任何不妥，请联系我删除；&lt;br&gt;0.2 人身攻击拉黑不送 (# ‵  ′ )凸；&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 前身&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有记错的话，非主流起源于 2000 年左右，作为当年「韩流」刮到中国的一个产物。主要成员也是 80 后——那时候，90 后们最大的才 10 岁，尚处于懵懂的童年时期，加上互联网不普及，网络的话语权被 80 后占据等诸多因素，非主流真正处于「非主流」的状态。这段时期我没有经历过，仅仅就我所知，大致介绍一二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 青春期&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004 年，我摘掉胸前鲜艳的红领巾，踏入中学校门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;90 后（主要指 90 - 93 这辈）长大了，进入青（中）春（二）期，开始上网聊天，打网游。有人开始偷偷在厕所里抽烟，有人开始试着牵起女孩儿的小手，有人开始为茁壮发育的胸部悄悄苦恼……网络成为大多数（有条件的）学生发泄、倾诉与交流的首选。由于带有一点颓废的味道，又符合中二少年们追求个性独立的心理，非主流文化也藉机在其中生根发芽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 一些概念&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景先介绍到这里。平时看到大家管各种奇装异服的脑残都叫「非主流」，明显是混淆了很多概念。这里简单进行区分一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;广义上的「非主流」可以包含大多数人印象中，大部分说话打扮都不符合常理的人群，但细分起来，又有非主流、「视觉系」、EMO 等多种类型：&lt;br&gt;&lt;br&gt;非主流：（主要）来源于韩国，打扮以韩风为主，松垮的衣服裤子、厚重（油腻）的刘海……&lt;br&gt;&lt;br&gt;「视觉系」：来源于日本，这里加上引号是因为，流入国内之后变化相当大……主要特征是外形极度夸张，爆炸头、色彩艳丽的头发、夸张的配饰、奇特的妆容……（据说视觉系在日本是一种独特的文化现象，崇尚日系视觉系的粉丝一般很鄙视国内山寨的「视觉系」，这是题外话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;EMO：来源于欧美，由于语言文化等因素，在国内不是很流行。以烟熏妆（泪妆）、衣衫不整或者野外小清新为主，LUMO 风格等（我比较崇洋媚外，对于 EMO 倒不是非常排斥，有些照片拍出来还是挺小清新的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面分别列几张具有代表性的图片帮助大家区别一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非主流：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;467&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/73/527382657bf71793c990e97d7f18304d_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;「视觉系」：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;705&quot; data-rawwidth=&quot;541&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/7e/077eabd68e4de4e2c958193959e67255_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;541&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/7e/077eabd68e4de4e2c958193959e67255_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;EMO：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;660&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/c5/11c59c7cfd335a6429f91de9b8cd80d8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/c5/11c59c7cfd335a6429f91de9b8cd80d8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其中，EMO 很少有人模仿，因为欧美人的长相与亚洲人区分太大，无论什么妆容都难以拍成那种意境；非主流最为流行；「视觉系」则因为模仿难度太大（需要长相金钱灯光PS摄影等多种因素配合），导致大多数少年成为东施效颦。更令人发指的是，一些少年缺乏基本的美学修养，作出了许许多多戳瞎路人钛合金狗眼的造型。由于主要集中在广大三四线城市及周边乡镇，这些人形成了一个独立的群体——乡村非主流，简称乡非。乡非伴随着非主流出生，与非主流平行发展，一度呈现星星之火燎原的趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个典型的偏「视觉系」的乡非：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;235&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/d9/ddd9ddb388190fbdec77aa244d153585_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;大约在 2008 或者 2009 年，众多非主流流派逐渐混合，形成了具有中国特色的，独立创新的一个崭新的流派——杀马特家族。融合了各流派之长（奇葩）处，在神州大地上迅猛发展，成为 90 后（主要指 95 后）的潮流新指标。非主流渐渐消亡，而乡非则仗着人数众多，与杀马特家族并驾齐驱，成为了我国广大农村人民的时尚弄潮儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前网上被误称为「非主流」经常遭黑的，其实主要是乡非和杀马特两个群体。真正的非主流流行且被黑的年代其实早就过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如红酒寿司也分三六九等一样，非主流自然也有等级区分。区分一个非主流，主要有以下几个指标：&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.1 外貌：韩风服装，帆布鞋，宽大松垮至膝盖的衣服……一定要有厚重的、能遮住四分之三脸的刘海（其实也可以参考一下现在的韩星，我觉得这么多年过去，韩剧里女主角男主角永远是一个样……）。爆炸头和乡非样的奇异发型不是必需品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.2 文字：即大家所称的「火星文」了，具体如何就火星文分个三六九等，我会在后面的故事中详细说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.3 行为：站立时低着头，内八字，忧伤时 45° 望着天空是标配。自残是趋势。大多数人会把自残的照片发到网上寻求认同。拍照嘟嘴瞪眼仰视和剪刀手，阿宝色等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再细分起来，非主流的打扮有两个流派：可爱流和颓废流。前者顾名思义，喜欢用艳丽的色调拍照，扮可爱，嘟嘴伸舌头，美瞳齐刘海……后者则喜欢把照片调成黑白的，拍侧脸或者四分之一脸，再配上一些颓废如「爱一个人，好难」的文字。分别上图说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可爱流：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/03/6303f04b5c3f500865a432e68b6c7049_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;颓废流：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/35/cf3506c470792da5901cc1e60f20107a_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;乡非：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/6c/156c3475c011b771437f3d5d8f193f02_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/6c/156c3475c011b771437f3d5d8f193f02_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;乡非之所以失败，在于他违背了「颓废流不能露脸」的准则，加上配的字体丑陋颜色过于亮丽，导致整个画面不伦不类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，不露脸准则并不是绝对，只适合长相没有硬伤的人，比如著名的沉珂教主（这姑娘正常打扮起来挺美的，真的）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;240&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/17/7c17dd8bd4eb1f36378b9b55a163dc6c_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一点需要说明的是，在 2004 至 2006 年这段时期，网游其实并不如现在这么普及，并没有什么非主流一定会玩的游戏。劲舞团和大部分腾讯的山寨游戏被「非主流」攻占其实是 2008 年以后的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 非主流&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到我们的故事线上。随着对非主流文化的了解与追随，当时又样又森破的我，不仅把 QQ 资料全改成了火星文，玩的所有游戏也都起了火星文 ID。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我在游戏里有个男朋友，非典型 85 前。为什么说他非典型呢？因为和我紧跟潮流的个性相反，他的思想非常陈旧，在那个周杰伦刚火起来的时候，他居然没有听过周杰伦的歌。我问他：那你喜欢听谁的歌？他憨憨的一笑：陈升吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了。大约可能也许是爱的力量吧，他从刚认识时，老是问我「你的 QQ 资料（那会儿貌似还没有签名这东西）是什么意思？」，到偶尔说话蹦出来两个火星文单词，到可以流利的使用火星文交流，简直让我开心极了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，让我非常头疼的是，他所使用的火星文，档次都非常的 low。举个例子，他会说，我的老婆是个大「镁」女，我每次看到都会不厌其烦的纠正：镁这个字我认得，你应该用「羙」或者「嵄」才好看！再比如，他把文字变成火星文的时候，只会加偏旁，不会减笔画，导致整句话看起来非常的没有美感。比如「上」这种字，完全可以变成「丄」，多么的高端大气上档次！再再比如，他在排版的时候，只会用智能 ABC 里的特殊符号栏，非常之丑，完全没有我玩转希腊字母表加日文字母表加制表符的风韵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说句题外话，多年后，上大学的我开始学日文，对于日文键盘的熟悉程度居然还不如初中时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，当你们在问直角引号是什么东西的时候，大约七八年前，我已经能够熟练使用各种直角引号制造火星文了。呵呵，深藏功与名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这几个例子中就可以看出，火星文文化是非常高深的，大约在 2007 年或者再之后，网络才开始流行各种火星文生成器，各种不靠谱。这种依赖生成器才能交流的非主流，完全不入流，比乡非还要 low。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，我在领校服时候领了最大一号，又把运动服下端的松紧带拆掉，这样校服就变成宽大到膝盖的「韩风」了（虽然大部分人说穿起来像孕妇）。发型是极其厚重的平刘海，两边垂下来很长，吃饭时候会挂到汤里，前挡眼睛侧挡脸。后果是，每次校风评测中，我都成为本班唯一一个被扣分的，理由是「发型不整」或者「衣衫不整」……有一次，我忍不住跟男朋友抱怨学校管得太多了，班主任天天催我去剪头发。男朋友还是憨憨的一笑：我觉得你刘海是太多了，剪掉会清爽点。我怒：你懂不懂，这样才好看！男朋友：呵呵（那时候的呵呵还没有现在呵呵的意思）……我：我去洗澡了（从小就有女神意识有没有）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了几天，我找了个借口说，过几个月要中考了，怕谈恋爱影响成绩，和他分了手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分手了自然要和过去象征性的做个了断。于是，我抛弃了旧游戏，开始一个新的网游。在这个网游里，认识了一帮志同道合的非主流朋友，年纪差不多，心思差不多，很能玩到一起。那时候有个浙江的女孩子，网名叫洁，在公会群里非常有威信。我偷偷问别人，他们说，洁以前割腕过，还把照片发到群里，可厉害呢！我心里不由也默默赞叹了一番。过了一段时间，大家在群里闲聊，聊到生活的不如意，世界的黑暗，社会的不公，不由纷纷陷入低沉的情绪。这时，洁提议到：我们集体自杀吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;要搁现在，我肯定二话不说退了群。可在当时，这可是个非常酷炫狂拽吊炸天的行为。大家纷纷同意，在凌晨时分割腕自杀，并在群里直播，其中就有我一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，结果可想而知。我拿了把削铅笔的小刀试着戳了戳手指，哎呀好痛啊……接着就在群里潜水了。第二天数了数，活着的人一个没少，只是大家都不太再提这件事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了这次不愉快的经历，公会冷淡了许多。愈感无聊的我，投向了刚刚公测不久的第三个网游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于能说名字了，这个游戏就是如雷贯耳的——劲舞团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仗着玩魔兽的功底，APM 还不错，我在服务器很快玩出了一点点小名声，也有一些小朋友过来膜拜我或者认姐姐妹妹一类。有一天，我在服务器里闲逛，看见一个农民（对没有人民币衣服，只能穿系统默认衣服的穷人的蔑称）玩自由模式的《讨人喜欢》（当时最难的歌）玩的风生水起，另外一个则是穿着一身性感衣服的小女生，分数远远落后。一曲跳完，农民发话了：怎么样，哥哥虽然没钱，技术是绝对有的，当我老婆吧。小女生还没接话，我在观战席轻蔑的来了一句：外挂狗还想泡妞？农民留下一句脏话跑了（恩，现在叫打脸），小女生崇拜的说：姐姐么么，加我好友好吗，你太厉害了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我什么也没说，转身走了，深藏功与名。要问为什么？那个女孩的名字叫「*舞の厷主*」一类，使用了键盘上就能找到的标点符号，实在是太 low 逼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 尾声&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时不仅在网络上，现实中，同样有那么一群非主流朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天，我在编辑一长段火星文的时候，陷入深深的沉思中：如何让段落看上去既清爽又高大上呢？当时我正在准备编程奥赛，敲代码突然敲出了灵感，使用了每行比前一行缩进 2 个字符的排版，果然让我的资料看起来极具美感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好景不长，一个 QQ 好友极其无耻的，全盘抄袭了我的资料——这怎么能忍？尤其是他的资料，除了我编辑的那一段，其他都是生成器弄出来的极端难看扭曲的火星文，简直是侮辱我的作品……争论无果后，我怒拍键盘：再也不搞火星文给这群 low 逼看了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，我的人生回归了正常人的轨迹……&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 后记&lt;br&gt;&lt;br&gt;非主流前期的发展历程大约可以从我个人经历中体现，之后便是杀马特登场，群魔乱舞时期，网上资料非常多，就不在这里细说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实非主流也没那么可怕，大多数长大（脱离中二期）后就自动正常了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有什么问题欢迎在评论里提问。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21265090/answer/17716699
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
得了癫痫的人如何独立又有尊严地活着？
</title>
<description>
我认识一个女孩，从小由于喉咙上方那个地方多长了块肉，说话不清楚，以前每次她说很多话都不懂，后来又查出患癫痫，四年级就不上学了，犯病轻的时候是愣一会，有一次，坐在床上，砰的一声就直愣愣的从床上倒下了，然后口吐白沫，我当时腿发软，吓死了，以为她活不了，不知道怎么办，大叫我妈，有时候在小卖部聊天玩的时候突然愣住，然后裤子就湿了，可以明显的看到周围发现的人在使眼色，又犯病了，反正我小时候很讨厌她，准确的说是嫌弃，说话不清楚，还老尿裤子，记得有一次，我在跟小伙伴玩，她在路上看到我，过来开心的叫我名字，当时很生气，本来就说话不清楚，叫什么叫，也不想让小伙伴知道我认识这样的人，所以索性当没听见。我至今也不知道她当时的反应是什么，也不敢去想。&lt;br&gt;但是她在家里特别勤快，农忙的时候下地帮忙，有时候在家做饭，然后送到地里，包饺子，做包子馒头，我妈妈当时老夸她，我妈说她自己都不会做包子。所以现在做的一手好菜。&lt;br&gt;女孩子还是要嫁人的，她妈妈带她到处去看病，每次回来大包小包药，还有医生联系方式，方便下次寄药，和向医生反应情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来找个婆家，我们小镇街上的条件比较好，她妈也怕她老犯病以后没人照顾，找个至少现在看起来条件好的，不过那个男孩看起来呆呆傻傻的，背也挺不直，眼睛都不知道是睁着还是闭着的，还不是那家亲生的，她还是嫁过去了，结婚后本来跟男孩一起出去打工，她当服务员，后来听说在端盘子的过程中，犯病，被辞退回来，又回到小镇跟公婆生活，婆婆不让她做事，连碗也不让她洗，但是她基本上每天都回娘家，跟那边人玩，呆到很晚要必须回去吃晚饭才回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来某一天，听说她在医院，因为喝安眠药自杀，她住三楼，男孩姐姐家孩子，上来找舅妈，发现她已经叫不醒，婆婆把她送医院，昏迷了两天，当时我去看她的时候，瘦瘦弱弱的，我不知道她有多痛苦，但是看到只对我笑了一下，意识不是很清醒，脸都是僵硬的，然后继续昏昏的，她以前看到我可激动，经常买吃的，说这说那，但是这次不是。&lt;br&gt;后来她说要离婚，没发生这件事之前，从来没觉得她跟那男孩家有什么矛盾，从来没听她说过，后来知道了，公婆人不好，不让她洗碗都是因为怕浪费水，她没结婚之前因为身体原因，没出去打过工，也是因为公婆要求，最后她婆婆还像女方要结婚彩礼钱，她去收拾东西，电动车都不让她骑走，还说了好多不好听的话，最好法院判的她婆家陪她钱，后来男孩又跟我她发短信，男孩连自己的婚姻都不能控制，她的父母我就不想说了。&lt;br&gt;这次之后更加消瘦，脸上似乎只有皮，休养了一段，继续治病 ，这次又不知道听谁说的随州可以治好，又坐一天车看病，我回来看她，她已经在床上躺着了，但还是微微坐起来跟我打招呼，她这次挑断了脚经手经，我也不知道这是什么治疗方式，看着心疼，四肢缠着白布。&lt;br&gt;事实上，这种方式也试过了，病情也没好转，但比以前好些。&lt;br&gt;后来，又跟她介绍一个男孩，三十岁，因为没钱没结过婚，男孩我们也不看好，骑个摩托车，还喜欢放超大声音乐，个子不高瘦瘦的，不过她条件也就这样，这么多病还离过婚，家人现在只是担心能不能找个好人嫁了，可以托付终身的，不能向上次那样，她有天晚上犯病了，男孩正好在，他的眼神都是怜悯，没有嫌弃，于是认识三个月结婚了。&lt;br&gt;现在，生了个女孩，快一岁了，机灵可爱。虽然自己时常犯病，她妈帮她照顾着。她现在精神状态，虽然生过孩子，但还跟少女差不多，沉浸幸福之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她是我表姐，勤快，对人真诚，热心，乐观，人特别好，以前高考压力大，数学不会写，抱怨不想活了，她就会跟我说，你看看我这样还不是活的很好，我爸妈不在家，每次放大假，她都跟我发短信，问我回去吗，回去就住她家，其实我也有爷爷奶奶叔叔伯伯，但每次都在她家住，我现在很鄙视小时候的行为，人人生而平等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她接受自己这种身体状况，不断接受治疗，但是没办法改变她现在的身体状况，只能平和相处，她没觉得比人家少什么，人家记住她可能因为，她做的菜好吃……&lt;br&gt;慢慢磨砺自己的剑，不要想这么多有的没的，要是哪方面做的特别好，人家也只会说，那个人好厉害，听说他有癫痫，有这种病也会这么厉害，会得到更多认同吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20085120/answer/19511855
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
比较好的男士衬衫品牌有哪些？
</title>
<description>
Turnbull &amp;amp; Asser&lt;br&gt;Hilditch &amp;amp; Key&lt;br&gt;Thomas Pink&lt;br&gt;RL紫标&lt;br&gt;New &amp;amp; Lingwood&lt;br&gt;Budd of Piccadilly &lt;br&gt;Gieves &amp;amp; Hawkes（英版）&lt;br&gt;Charvet &lt;br&gt;Kiton&lt;br&gt;Brioni&lt;br&gt;

Henry Poole&lt;br&gt;Charvet&lt;br&gt;Battisoni&lt;br&gt;还有中国的诗阁，都很过得去&lt;br&gt;Brooks Brothers比它们普通一点。Hugo Boss偶见有过得去的。&lt;br&gt;正常价格都在1000-2000人民币左右，诗阁的反而还贵些。&lt;br&gt;中国的PYE，雅戈尔，偶尔抄对了版还行，但面料质量不敢说好，性价比一点也不高。&lt;br&gt;Armani collection 以下的, Zegna 根本就不懂怎么做衬衫，投行VP们爱穿，是因为他们不懂，是因为他们暴发，只知道什么贵什么好。Tommy Hilfiger那些，混混休闲还可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基础判断标准：&lt;br&gt;没用贝母扣的就不算好衬衫&lt;br&gt;没用100支以上面料的不算好衬衫（其实至少120支）&lt;br&gt;衣服上没有Thomas Mason  Alumo Monti 之类的面料标的不算好衬衫&lt;br&gt;没有劈叉补条，yoke measuring之类工艺的不算好衬衫&lt;br&gt;没有二十个领型袖型，四个身型款以上给你选的不算好衬衫&lt;br&gt;至于骨领插，尾末扣眼横开那些，倒不一定要遵守。&lt;br&gt;总之，做到这些，哪怕是没名气的牌子，都是好衬衫。做不到这些，就是卖出天价来，也是普通货。&lt;br&gt;当然，还是老话，可能的情况下，最好定制，而非成衣&lt;br&gt;——————————————&lt;br&gt;下面列出芮成钢最爱杰尼亚的衬衫和Turnbull &amp;amp; Asser的细节区别&lt;br&gt;紫色杰尼亚为划红线的宽度都是一公分，白色为Turnbull &amp;amp; Asser有兴趣的各位可以数数里面的针脚数。&lt;br&gt;别小看这针脚数，这就一点，就说明了面料，工艺，就这一点，就是两个等级的差别。&lt;br&gt;细节决定成败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;528&quot; data-rawwidth=&quot;1014&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/0e/b10e334f5ede3b715d7708e71e7622f1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1014&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/0e/b10e334f5ede3b715d7708e71e7622f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;怪了，我不写芮成钢，贴的图就出不来，真神了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21848386/answer/19507391
</link>
<author>
Micky晨曦
</author>
<title>
听说内蒙古高考还要考骑马射箭？真的假的？
</title>
<description>
原题是问内蒙高考的，既然已经被编辑成符合大体答案的。我这个回答已经没啥意义了。知乎，希望你能醒醒。看看这个问题和答案集锦像不像百度贴吧的回帖呢？当然，虽然回帖“质量”较高。对吧？糗乎？  &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正在内蒙古高考的人来告诉你，无笑点，无槽点。&lt;br&gt;我们内蒙古这两年一直在用新课标卷，即和河北河南等省份同样。虽因为教学质量明显低于河北河南。（这是事实）。但因为高考人数少，加之国内高校对内蒙古的扩招，导致我们考生的压力较小。加之报志愿的方式全国独树一帜（请百度一下内蒙古填报志愿方式），使内蒙考生很少有因为不够提档线而没报上志愿的问题。&lt;br&gt;目前想说的就这么多，欢迎大家补充。&lt;br&gt;自我补充：&lt;br&gt;关于内蒙古的高考志愿填报方式的介绍：&lt;br&gt;采用网上填报志愿，可能其他省份也有此等方式，但为何说内蒙比较独特呢？因为可以在规定的时间内随意改变报考学校和专业。（同时只能选一个学校，但专业可以按第一志愿第二志愿排列 so on ）举个例子，比如你报考华中科技大学，你此时排名它的机械专业第五，但华科机械在内蒙只收4个人，你觉得没希望了，就可以修改学校和专业，比如修改到了中南大学的冶金专业，你排名第一。但你觉得还是想上华科的机械，就又修改了。结果发现你排名华科机械的第三，原因很简单，因为排在你前面的改志愿到上海交大了。我这样一说可能大家就会明白为什么内蒙考生报空的概率很低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次补充一下：&lt;br&gt;我觉得知乎虽然不应该过于严肃，但过于娱乐性的回答我觉得毫无营养可言。可能你会说：让爷开心就可以了，开心也算营养。但若是如你所说那样，知乎和糗百还有暴漫有何区别？说话过直，请见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21848386/answer/19507237
</link>
<author>
炴灯
</author>
<title>
听说内蒙古高考还要考骑马射箭？真的假的？
</title>
<description>
看了楼上各位的答案，我心中的秘密再也不能沉睡。&lt;br&gt;你们知道青海高考的真相吗？&lt;br&gt;在高中的三年里，我们不断地游移在青海境内，学习各种基础知识。&lt;br&gt;在化隆学习枪支弹药的制作。在藏区学习奶制品和肉干等干粮的制作。在广袤的草原学习捕猎技巧和植物的分辨。在多巴国家训练基地进行体能和格斗枪械技术的训练。&lt;br&gt;很艰难。是的。当我回想起那段日子，和那些日子中失去的同学们。热泪盈眶。&lt;br&gt;可是这一切的艰难和损失都是值得的。&lt;br&gt;藏羚羊的幼仔，一般在6月中下旬或7月末出生。那段时间，就是我们高考的时间。&lt;br&gt;三年的艰苦与磨练，都是为了在此时，全青海的热血少年们，进军可可西里，保卫藏羚羊。&lt;br&gt;我们拿着自制的化隆造，背着自己做的干粮，穿越无人区，在藏羚羊的生活区域外围安营扎寨，与偷猎者进行着殊死的较量。&lt;br&gt;那些日夜与共，经历了种种苛刻训练的同学，可能还没有来得及做什么，就倒在你身边，可能上一秒才告诉你他心仪的学校，下一秒就被偷猎者的子弹夺去生命。那些疯狂的日夜，已经让我们身心俱疲。&lt;br&gt;我记得我的上铺，她在重伤之际，将所有的子弹和奶酪留给了我。凭借这些，我和几个同学支持到了最后，成功抓捕了一伙盗猎分子，才终于上了985高校。&lt;br&gt;本不能再提，这是我们每一代高考过的人心中的伤痛。&lt;br&gt;这成了我们共同的秘密。我们不愿再提。&lt;br&gt;只是有时我们的老乡聚会，才敢用你们听不懂的语言，怀念着那些逝去的同学。&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;这个楼里的答案应该不用特别表明是胡扯。&lt;br&gt;只是希望大家关注那些为了保卫藏羚羊和其他濒危物种而深入无人生活的地区巡逻，甚至付出生命的英雄们。&lt;br&gt;请不要购买藏羚羊绒及其织品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21848386/answer/19506739
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
听说内蒙古高考还要考骑马射箭？真的假的？
</title>
<description>
我们云南高考都是骑大象去的，这一关就不好过。有人骑马去的，就只能上三本了。上午是毒品鉴定。主要是分清海洛因可卡因摇头丸就可以了。下午是喷火、穿鼻环、铸剑等传统技能。第二天考走婚制度及如何在泼水节保证自己不被淋等八股文。我恨透了这种应试教育，最可恨的是录取通知书必须用自己养的鹰去取。爸妈的鹰不给代收，自己的鸽子也不让用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多亏我高考前转学到大城市天津了。天津考说相声，太实用了：当年高考我全市121名，只是对着大海把一条皇带鱼和500斤螃蟹说上岸了而已，就上了南开。我同学全市第20名，他对着一辆没有油的夏利说了四个小时，那车竟然能开了，他上了科大。郭德纲老师你们都知道了， 清华池毕业的，当年高考时确实是把死人说活过来的水平。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21841797/answer/19495075
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
苹果公司可以读到 iMessage 传输的内容吗，这样端到端的加密可能被破解吗？
</title>
<description>
为了讲明白这件事情，先介绍一些基本的概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;什么是公钥加密 (public key encryption)？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来讲，公钥加密是利用一对特殊的密钥 (key) 进行的信息加密手段。这对密钥其中一把称为公钥 (public key)，另一把称为私钥 (private key)，它们具有以下两个基本性质：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;公钥加密过的消息只能被私钥解开；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无法有效地通过公钥反推出私钥。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;比如张三和李四约定采用公钥加密进行消息转递。张三事先生成一对密钥，私钥自己保管，公钥通过&lt;u&gt;&lt;b&gt;可靠渠道&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;发给李四。李四用张三的公钥加密消息，因为这个加密后的消息只有张三手上的私钥可以解开，所以加密消息可以通过&lt;b&gt;&lt;u&gt;不安全的渠道&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;发给张三，中间的人拿到加密的消息也没用。同样的道理，张三如果要给李四发送加密消息，也需要李四的公钥，过程和上面一样，对调一下收发人即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般认为，以现有的技术水平，采用可靠的公钥加密算法（比如常用的 RSA）加密过的消息在&lt;u&gt;&lt;b&gt;私钥未泄漏的前提&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;下是无法破解的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;什么是端到端加密？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;端到端加密大概可以这么理解：一份消息在发出之前就进行加密，直到它到达最终收件人的整个过程中一直以最初的加密形式转递，中间并未有解开过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类比的例子是古代传递密信的时候需要用火漆封口，如果密信到达最终收件人的时候火漆完好（说明中间没有人拆看过），那么这就是一种端到端加密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个反例是电子邮件系统。除非你使用比如 S/MIME 或者 PGP 加密，绝大部分的电子邮件都不是端到端加密的。比如我使用 Gmail 给另外一个使用 Hotmail 邮箱的人发送一封电子邮件，这个过程至少要经过三步：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;邮件从我的电脑传送至 Gmail 的服务器&lt;/li&gt;&lt;li&gt;邮件从 Gmail 的服务器传送到 Hotmail 的服务器（实际上这一步常常要经过多个不同的服务器进行中转）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;邮件从 Hotmail 的服务器传送至最终收件的电脑&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;以上三步中，1 和 3 通常是采用 TLS 加密传递的，但 2 往往是不加密的，并且邮件在到达 Gmail 服务器后始终是以明文的形式存储在各个中间环节的服务器上的，任何有权限查看服务器内容或者监控网络通信的人都可以看到邮件的内容。所以这不是端到端的加密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;iMessage 是如何加密消息的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照苹果的说法，iMessage 和 FaceTime 都采用的端到端加密：消息在发件人的 iOS 设备上用收件人的公钥加密，然后通过苹果控制的服务器中转传送给收件人，收件人用自己的私钥解开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我一贯主张&lt;u&gt;&lt;b&gt;在没有客户端源代码审计的情况下谈端到端加密并没有意义&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，但经过一些技术分析我们有理由相信苹果的确采用了端到端加密。如果我们假设苹果的具体实现是正确合理且没有明显漏洞的话，在收发件人之间的环节截获加密后的消息并试图破解是不可能的。实际上大多数攻陷加密系统的办法也不是直接去破解消息（因为通常都太难了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苹果到底可不可以看到 iMessage 的消息？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果他们想，理论上的确是可以的。问题出在那对密钥上。密钥的生成和分发需要经过极其严格的措施才能保障公钥加密的安全性。举个最简单的例子，如果张三想给李四发消息，却误用了王五的公钥加密消息，王五于是可以将截获的加密消息解密，再用李四的公钥加密后传送给李四。这个过程中王五偷看了张三发给李四的消息，而后两者却并不知情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多技术手段可以杜绝上述情况，但常常因为过程繁杂、概念隐晦而无法被普通人大规模使用。iMessage 的问题正是在于&lt;u&gt;&lt;b&gt;苹果为了降低使用门槛，完全接管了密钥的生成和分发&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，并且由于整个系统是苹果私有的、也未经过可信任的第三方安全审计，导致我们无法确信苹果没有在中途调换密钥，从而解密消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果发言人 Trudy Miller 说 iMessage 的系统架构限制了苹果无法解开加密的消息，苹果必须要重新构造 iMessage 系统才可能利用前述的理论上的漏洞，但苹果没有计划也没有意愿那样做：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“iMessage is not architected to allow Apple to read messages. The research discussed theoretical vulnerabilities that would require Apple to re-engineer the iMessage system to exploit it, and Apple has no plans or intentions to do so.”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我的看法很简单：苹果主观上的确没有动力去做这件事情，因为那样做对苹果只有害处没有好处。但问题在于苹果作为一家美国公司，要受到美国法律的管辖和约束。而「棱镜门」暴露出来的问题正是美国政府会通过各种合法（比如秘密法令）或者非法的手段（比如派特工打入公司内部，秘密修改系统或者植入后门）迫使美国公司解密用户的消息，苹果也不能幸免。&lt;u&gt;&lt;b&gt;「棱镜门」对美国信息产业的巨大危害在于它彻底破坏了这个产业赖以生存的信任关系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20465673/answer/15205106
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
凡客能否度过此次危机？
</title>
<description>
退守北上广深就对了。&lt;br&gt;凡客的危机在我看来纯属风投给打了一针激素，当时很大跃进，激素退了，虚肿的满月脸出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;风投大跃进，让凡客什么都做了，就是没把衣服做好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 凡客刚开始造衬衫的时候（07-08？记不清了），它是考虑了赚钱的，百元左右的衬衫可以赚钱。&lt;br&gt;2. 开始造29元TEE的时候（2010）就不太考虑赚钱了。算上背后的推广费用，凡客有点亏。&lt;br&gt;3. 帆布鞋同29元TEE。&lt;br&gt;4. 低价请韩寒代言是成功，高价请李宇春是浪费，再请了黄晓明属于烧钱，电商大战里狂打广告以至于几乎点开每个门户每个导航公交车地铁广告灯箱都能看见凡客，属于抽风——同样是宣传驱动型商品，可乐等软饮料的广告都没凡客多。&lt;br&gt;5. 跑偏了再往回收挺痛苦的，已经对凡客形成了低价低质广告狂轰滥炸印象的消费者，再来消费一次，多难。我买过1次凡客帆布鞋，穿1年，扔。1次大衣，直接退了。质量，真的，很一般。&lt;br&gt;6. 凡客还是有救的，大大地有救，当然这取决于风投不要给他打鸡血也不要给他吃毒药（撤资）了。自然生长是百年老店成功的基本土壤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。好吧我冷静地点评完了凡客，我要吐槽一下国内的服装行业！！！！！！！&lt;br&gt;这是我国唯一一个长期以来简直是没有内行在做的行业，绝对的奇葩！！！！！&lt;br&gt;香奈儿，迪奥，范思哲，哪怕是皮尔卡丹，里维斯，或者不露名字的优衣库柳井正，ZARA的Gaona，他们起家时都是做衣服的，做衣服的，做衣服的！！！！！！！&lt;br&gt;一个能够单枪匹马把布料和辅料变成成衣的人才能体会到这个古老而又年轻的行业的精髓！那些算帐目的，搞策划的，编程序的，他都是过客！过客！过客！&lt;br&gt;&lt;br&gt;一件衣服，至少，至少应该在你的衣橱里能呆上三年。&lt;br&gt;无论你是只穿一次，还是当季日日着他，都应该能呆上三年。&lt;br&gt;这三年里，如果你只穿一次，要保证他三年内没有过时的迹象。如果常穿，在四季分明的城市，要保证最后一季时经历漫长的洗水过程后它仍能见人。西装，衬衫，礼服，卫衣，仔裤，居家服，多应如此。&lt;br&gt;要材质够好，要缝制质量，要设计不出大纰漏，最重要的要穿着适宜合体，你和衣服，合为一体。&lt;br&gt;Lacoste的TEE可以做到。我有一件穿了4季，油绿洗成草绿，不走形，不起球。李维斯的仔裤做到了。4年前买的G2000衬衫做到了，Scofield衬衫做到了，优衣库的裤子们都做到了，多年前网购的日版裙子，背心，套装们也做到了。&lt;br&gt;做衣服的人才是衣服的灵魂，在国内大多数品牌的衣服上，看不见这个灵魂，只有一个廉价，麻木且往往是劣仿的肉身。好面料配不上好设计（对，就是说那个鄂尔多斯1436），有点设计大多是抄的，抄得都抄得不像越抄越烂，抄得好一点的话恨不得比原版还贵，。。。。最重要的是穿在身上永远，永远有一点是不合身的！！&lt;br&gt;这点不合身就是分野！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到凡客，开始的时候陈年把自己的衬衫拆了请工厂复制，现在呢，在凡客体成功后他还对衣服本身有多少关注？他一定要想好，&lt;b&gt;是做一个做衣服的，还是做一个做广告的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------我是建设性意见的分割线------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;光说不练不太好，给凡客一些建议吧，毕竟我感觉凡客更能撑过去，危机只是危机，其他好多家会声音都没有就直接死翘翘了（维棉，说的就是你）。&lt;br&gt;1. 赶紧的，像伟大的改革开放一样，找一个————————&lt;b&gt;总设计师&lt;/b&gt;。现在的设计太可怕了，不光是流行元素得流行2年才能应用，关键是经典款的改款直接把经典款拉到了地市级批发市场的水准。你能不改嘛亲？你能做减法的改不要做加法的改嘛亲？？奇瑞中华奔腾传祺神马的山寨多成功啊！！怎么学不到人家气缸位置改动2cm这种改法啊亲？？&lt;br&gt;2. 品类少点，再少点。至少少到优衣库的2倍这个程度，不然做得越多，错得越多。君不见Ralph Lauren一季才多少款，其中有多少又是N年不变的小改款。凡客是贩售性价比的地方，切不可和ZARA之类比款式。&lt;br&gt;3. 省钱要省在刀刃上。做小作坊，谨小慎微，把签代言人的钱用在代工厂上，那可是一分价钱出一分货的地方。&lt;br&gt;4. 库存赶快打折甩卖，要用壮士断腕的力度卖，再亏本也要卖，卖光后重启UI标识，做有质量少数量的新凡客。舍不得残值扣扣索索犹抱琵琶半遮面地卖库存，战线太长，太影响推新品。别人会将你定位成“我团购来的那个价格的随便穿穿的东西”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------以下为2013.10.15 新增加内容------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“6月中旬，陈年和雷军喝酒。局至半酣，雷军突然问，陈年，我们还是不是兄弟。是兄弟，就把话说明白，&lt;b&gt;凡客的产品不行，凡客对待产品的态度不行&lt;/b&gt;。”（我说什么来着？）&lt;br&gt;“后来，在一次凡客内部管理层会议上，陈年对一众同僚说，凡客之前迷失得太久了，&lt;b&gt;他本人从2007年盯衬衣之后，就没有再认真具体地盯产品，&lt;/b&gt;自己的产品也都没有全部用过，“实在令人羞愧”。”（原来如此啊！你不懂就算了，居然既不懂又不管。。。）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;介绍凡客产品时，陈年说，这些都是优衣库和GAP的代工厂做的。雷军说，这本身并不说明什么，关键是&lt;b&gt;面料、工艺、设计&lt;/b&gt;凡客自己能掌握多少？”（我说什么来着？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;“凡客最后确定的方向是，彻底重新开始&lt;strong&gt;全力研究产品&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;建立口碑&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;精简产品线&lt;/strong&gt;，做不好的或者不确定能不能做好的品类就放弃，集中精力专注有限的核心品类。”（我提的什么建设性意见来着？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;“凡客明确提出，设计师团队制定统一的品牌调性规划；工艺师、面料师统一服装的面辅料规格和工艺标准；并成立版房，&lt;b&gt;招募建立自己的版师团队&lt;/b&gt;，不再依赖代工厂。”（尼玛啊！！！！！这个是真惊了，一个服装品牌居然没有打版的！我，我，我了个去啊！！！！！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。总之，神奇家庭主妇孩子妈随便发的几句牢骚和雷布斯差不多，让谁羞愧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20961490/answer/19492721
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
什么样的软件才不算是流氓软件？
</title>
<description>
我仅从捆绑软件这点来举几个例子，非流氓和流氓的区别&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是avast！推荐Chrome浏览器的界面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/9c/209c30053b33efcc750923a7dd69740a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/9c/209c30053b33efcc750923a7dd69740a_r.jpg&quot;&gt;默认不做任何选择&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是mse的安装完成界面，询问你是否加入客户改善计划&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/9c/949c8bbb7eaec5db82f62f7f4014a298_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/9c/949c8bbb7eaec5db82f62f7f4014a298_r.jpg&quot;&gt;默认不做任何勾选&lt;br&gt;&lt;br&gt;举上面两个例子是说明我认为真正光明磊落的做法：明确的是/否选项，没有默认勾选，不把「下一步」偷换成「确定」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是某数字的安装完成界面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/ff/38ff32177089e380dae454bef56a95e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;604&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;604&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/ff/38ff32177089e380dae454bef56a95e2_r.jpg&quot;&gt;默认勾选，大大的一个「完成」按钮&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是搜狗浏览器的安装完成界面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/b7/a4b76d33b526563aee5279823a3397ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/b7/a4b76d33b526563aee5279823a3397ee_r.jpg&quot;&gt;同上&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充评论中知友&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/pockies&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Pockies&lt;/a&gt;提到的好压：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/0d/f20d1b6cd431a4d96f929a18b87fce72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/0d/f20d1b6cd431a4d96f929a18b87fce72_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/1a/331ae1afec5404cf6a8424821aa85984_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/1a/331ae1afec5404cf6a8424821aa85984_r.jpg&quot;&gt;隐藏的好深啊。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21800308/answer/19487834
</link>
<author>
李黎
</author>
<title>
《爸爸去哪儿》为什么这么火？
</title>
<description>
无论多真实的节目，成人们都有表演的成分，可是这5个孩子天真无邪，都是真实的状态，哭闹、不高兴、大笑，都好真实。每个孩子都有很感人的地方，最懂事的其实是Cindy，已经播出的两集显示出她是个非常淳朴的孩子，乐于助人，很宽容，做事很勤快实在。她继承了爸爸妈妈的优点，哭的时候让我想起当年超女舞台上叶一茜也超爱哭，跑跳和拎东西时，运动员的一面就出来了，天生的；Kimi超级乖，连只死蜘蛛都耍得津津有味，人见人爱啊，他爸爸说kimi不常见到爸爸害怕爸爸离开时，相信每个坐在电脑前的妈妈都心碎了；Angela嘴超甜，虽然经常混事儿，但是她那么甜那么有礼貌，哈哈，谁都会被融化的；天天看到爸爸被惩罚，就帮着爸爸推磨，真是小男子汉；小郭在第一集里找锅时，kimi不愿去，他端着一条断臂就飞也似地奔跑，一个人找到了锅；&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的每个孩子都是天使，他们的喜怒哀乐都很真实，很多很多感人的地方，也有很多真实的不做作的欢乐。他们的欢笑和大哭，带给了观众好多发自内心的欢乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在中国大部分家庭基本上都一个孩子，父母们对孩子教育都那么重视，好久都没有老少咸宜适合全家人坐在电视前一起观看的综艺节目了，爸爸去哪儿就来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有的爸爸都好有爱，孩子们都好爱爸爸。不过最赞的是林志颖，他17岁就成了偶像，现在他当爸爸也当得这么优秀，教育孩子非常体贴有爱却又不失原则，男神就是男神！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21839037/answer/19481738
</link>
<author>
李如春
</author>
<title>
为什么中国的古代音乐去掉了「fa」「si」两音之后会觉得听起来很平淡？
</title>
<description>
你指的中国古代音乐没有Fa和Si两个音，应该是你对中国音乐了解太少，误以为中国古代音乐只是采用无半音无三整音的五声音阶。其实中国古代音乐不但有五声音阶、也有六声音阶、七声音阶等等，种类丰富繁多。&lt;br&gt;无半音无三整音的五声音阶在一般人听来也许会有点平淡，因为完全用这种音阶不用偏音的音乐作品没有半音关系（不协和）与三整音关系（不协和），最大的不协和音程小七度也是温和的不协和。音乐中没有尖锐的不协和音程，整体上必然平和冲淡。。&lt;br&gt;对于中国音乐，不深入了解的人会觉得平淡，但实际情况是中国古代音乐看似平淡最奇崛！如果深入了解中国文化、音乐后会发现这种平淡下的丰富、博大与深刻。&lt;br&gt;中国古代音乐也不是没有高潮和低谷，中国音乐的高潮与低谷的手段更为内在、细腻与深刻，需要有较多的音乐听赏经验才能较好感受&lt;br&gt;即使是使用有偏音的七声音阶，中国古代音乐也相对没有那么刺激，很优雅地控制着不协和音程的使用，很恰当地体现了中国人宽容、中正、和谐、清虚、宁静等美好性格。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21789715/answer/19338627
</link>
<author>
王小船
</author>
<title>
怎样看待衡水中学这样的「超级学校」的存在？
</title>
<description>
我是衡中毕业生。每年母校都会被各大媒体翻出来批判一通，我们已经习以为常了。这次南周还是一如既往的“高尚”，不过报道中关于衡中的一些事实，比如作息、量化和当地情况，也还算真实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，谈谈衡中对学生的影响吧。大家对衡中的孩子总有许多误解。我的很多大学同学都觉得我应该特别学霸，死板怪异，完全不懂得生活的乐趣…后来大家发现我其实也很正常…被贴标签总让人很无奈…对我而言，升入高中之前，我的性格、品味和三观就基本定型了，衡中三年确实苦，学习强度确实大，但她并不会对我的“本质”造成巨大的影响，我依然可以做一个有趣的人。衡中对我的影响更多是机械性的，是技术层面的。她让我养成了更高效的学习习惯，拥有了强大的分析和总结能力——应试教育终究会让我们练就许多牛逼闪闪的技能，而真正能在应试教育中胜出的人，也绝不是不会思考的愚人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的同学们也是如此，大家都是多姿多彩的人。那些在清华北大的同学们依然很优秀（不仅仅是成绩），他们也都有自己的爱好，玩社团的，宅基腐二次元的，到处旅行的...我们过得就是正常大学生会过得生活，所以贴标签这种事情，大多是不可靠的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，衡中的教育确实会有更深刻的影响。衡中学生会更坚韧，更懂得脚踏实地，持之以恒。但与此同时，衡中的孩子对世界的认知也更单纯。回想高中时的我们，在那种热血沸腾的环境里，坚定地相信只要努力，就能“心之所向，所向披靡”。我的性格比较温和持中，从心底里其实并不太认同这种“激情”，但是在衡中的环境里，只有这种精神状态才能支撑着我勇敢地走下去。那些“霸气擎天”的口号，其实是生存的必需品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对这个世界近乎线性的认知的确会让人变得幼稚或偏执，但是，人是会变的，衡中的孩子不可能一辈子都活在高中里。环境对人的影响非常大，当一个衡中的学生来到北大清华以及其他的优秀大学，ta的同学、老师，ta所在大学的学术氛围、文化和性格，对ta的影响要比衡中深刻的多。所处环境的水平越高，这种影响越正面。在河北的教育环境里，衡中所能做的，就是竭尽所能把学生送到更高的平台，让这些单纯的孩子们在更广阔的环境里成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，衡中毕业的同学在进入大学之后都会有小小的落差吧。一线城市的同学“综合素质”的确胜人一筹，他们的高中生活也更丰富多彩。如果我可以选择，我也不会选择衡中。但是我没有选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都知道素质教育好。但是，我们也不是应试教育的牺牲品。我们赢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来说说衡中对地方教育的影响。我个人极不赞同“超级中学”的存在。教育资源不是商品，其分配更不应该遵循弱肉强食的法则。在我看来，衡中的崛起其实是资源分配不公的产物。皇城根儿底下的河北本身就不发达，教改也是全国倒数；而衡水经济更是欠发达，没有先进的教育理念，没有优秀的老师，起初生源质量也不好，衡中想和河北省五十万考生竞争，除了在“应试”上做到登峰造极，也别无他法。而当衡中发展起来了，作为衡水的“支柱产业”，政府当然会鼓励支持。当衡中在全省掠夺优质生源的同时，其他地区的高中也没有更高明的办法去与她抗衡——而且，衡中成绩就是好，家长学生凭什么选别人呢？这是件积重难返的事情。在衡中之后，又有衡水二中以更加极端的方式实现了“低进高出”的神话。所以，现在全河北的学校都在学衡水，因为在可以预见的时间内，大家没有选择。我隐隐觉得，衡中的成绩已经到了巅峰，要保住这样的成绩，需要更多的努力。现在母校也在改革，也想向一线城市的名校看齐；但是，校领导绝对不会以牺牲成绩为代价来换取“素质教育”的光环。未来到底会怎样，谁也不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家不在衡水。当年我的父母对是否送我去衡中这件事非常犹豫，在衡水的宾馆里，他们两个彻夜未眠，一遍又一遍地问我想不想回家，最后是我下定决心要来衡中。因为我很清楚，如果留在家上学，最好的结果也只是人大。衡中三年确实辛苦，但也充实快乐。现在我真的站在了更高的平台，回望走过的路，有感激，也有反思。让河北的教育步入正轨，不是一朝一夕可以实现的；河北之外，还有其他省市也面临着同样的死循环。除了祝福，我不知道还能说些什么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21718945/answer/19143866
</link>
<author>
Kani
</author>
<title>
香烟为什么比大麻难戒？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/31/5631a064762c59f7e7131c825958c5e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/31/5631a064762c59f7e7131c825958c5e2_r.jpg&quot;&gt;其实这个很早就有研究了。&lt;br&gt;大致结果如上图。（图片来自于2007年柳叶刀杂志某文）&lt;br&gt;update&lt;br&gt;1.原先贴的图部分翻译不正确，按照&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lynch Yiu&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/000000000000001&quot; data-tip=&quot;p$b$000000000000001&quot;&gt;@Lynch Yiu&lt;/a&gt; 的意见已做修改。&lt;br&gt;2.冰毒不在图中。&lt;br&gt;3.大麻摇头丸之类生理上的危害确实比烟草小，但致幻导致的失控本身是很危险的，在心理上的长期影响也很难估计。认定为是毒品还是很科学地。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21834615/answer/19463592
</link>
<author>
黄进贤
</author>
<title>
为什么大部分镜头在最大光圈下画质下降？
</title>
<description>
这是一个非常好，但又非常复杂的问题，在解答这个问题之前，我们必须了解到底什么是像差，怎么引起的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上是没有完美的镜头的，有三个原因:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;通光介质的折射率随波长变化而变&lt;/li&gt;&lt;li&gt;透镜表面通常为球面&lt;/li&gt;&lt;li&gt;光具有波动性&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;由以上因素影响使得理想成像发生偏差的，称为光学像差。由1引起的，称为色差，由2引起的，称为球差，由3引起的，称为衍射效应。一般来说，像差对画质的劣化作用会随视场角（视角）和孔径（光圈）增大而加大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为衍射效应会在孔径缩小的情况下会变得更严重，简单来说就是光圈越小画质越差，所以这里我们不作讨论。我们要讨论的是几种色差和像差，它们分别是轴向色差、球差、横向色差（倍率色差）、慧差、场曲、像散和畸变。前两者影响整个像场，后五者之影响斜入射的光线而不影响中心区域。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;轴向色差:简单来说就是不同波长的光折射率不一样，聚不到一起来&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/72/87728b034c9db2964a9678a59656b18a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;球差：简单来说就是一快镜头不能把光线聚在一点&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/ea/4aea1c13a84b641af4fb137822703815_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/ea/4aea1c13a84b641af4fb137822703815_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;横向色差&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/7e/377e09cd7b8d86be1994680b0cda535a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;慧差&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/5c/6c5c5bf78780949d493271b50fdd0c7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;补个实际效果&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/95/119579f1433dbcbbd417305ae289782c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;场曲&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/7a/ff7aefcf3bcc55e62e4fd839e62d41c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;294&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;294&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;像散&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/44/a244539d40cf12298f67981824f1113b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;299&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;299&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;畸变&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/a8/92a81bee31e08cf41f6a2900de89814e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;217&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;以上就是初级色差和球差，它们中有的受通光孔径（光圈）影响，有的没有关系，详细见下表，也是本题的答案了。。。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/d2/83d215fa5708a4cfa4374df079155d8f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;296&quot; data-rawheight=&quot;145&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;296&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么有这个关系，我实在是力不从心了。。。。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————分隔——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于以上的像差，不是只能通过缩小光圈作改善的，也有其他方法。例如加入胶合复消色差结构，就可以大大改善球差、慧差&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/2a/1e2aa047af63a499c30b660591ece8e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;178&quot; data-rawheight=&quot;162&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;178&quot;&gt;&lt;br&gt;通过加入萤石和超低色散玻璃，能够改善横向像差&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/64/b964183b48144e2be7157aabe95d652c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/64/b964183b48144e2be7157aabe95d652c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过非球面镜，我们可以改善球差&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/8e/c78ebd2ebf9f07b164c15c8c86af5a7d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;151&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这就是为什么我们今天能乐呵呵地玩大光圈镜头了&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20868978/answer/18878953
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中枪是什么感觉？
</title>
<description>
加钢板的凯芙拉防弹衣，向前奔跑的过程中右胸中了一发手枪子弹，感觉像被砸墙的大锤干了一下，身体转了180度后仰面倒地，呼吸困难，然后是肋部剧痛。右胸第六第七肋骨骨折，还好没严重伤害到内脏，目前除了极限深呼吸的时候有些不适外无后遗症。钢板上有一个可乐瓶盖大小的坑，凯芙拉层无任何破损，子弹头变成了一个金属饼，完整的钢芯现在就放在书架上，做个纪念。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/aribaba&quot; data-tip=&quot;p$b$aribaba&quot;&gt;@汪晗&lt;/a&gt; 补充图片，下午拍的，钢板和凯芙拉层的图片忘记存在那台电脑了，没找到。 &lt;br&gt;这玩意非常的硬，曾经放在台钳上拿锤子猛砸，几乎没什么变形，后来`````````````````桌子坏了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/9a/df9a94b0a3789b43f1e35339bc755fd7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1666&quot; data-rawheight=&quot;1139&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1666&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/9a/df9a94b0a3789b43f1e35339bc755fd7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/ee/87eeec4a09fd2af83c8853e52fa1852c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1666&quot; data-rawheight=&quot;1144&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1666&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/ee/87eeec4a09fd2af83c8853e52fa1852c_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19618915/answer/19469228
</link>
<author>
zilu
</author>
<title>
在餐馆怎么叫服务员才合适得体？
</title>
<description>
怒答。&lt;br&gt;反对最高票答案。&lt;br&gt;知乎就容易这样，永远是国外有怎样怎样良好的习惯，或者抢占道德制高点，批判国人如何不尊重人没有礼貌的答案得票最高，好像你不赞同他“尊重人”的观点都显得你特没教养特没素质一样。&lt;br&gt;首先，大叫“不好意思”这类在中国的大多数饭馆不适用，你一叫连食客也要侧目，你在小酒馆叫一个“先生“试试看？！那个比较别扭？试问你在包间吃饭咋整？&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最符合生活环境习俗的叫法才是最适当的做法，当然，它不一定是最正确的做法，尤其是这种事情上不存在什么正确与否，&lt;/strong&gt;动不动上纲上线有意思吗？&lt;br&gt;至于“姑娘”“小伙”“美女”“帅哥”这类，你要考虑到像我们这样十八岁的少男少女好吗？这才是赤裸裸的轻浮和不尊重好吗？！&lt;br&gt;其实最开始，当我还没到石拔岁的时候，我特别不好意思叫“服务员”“小姐”“先生”之类之类的称呼，因为我脚的我是一个小孩，叫作为大人的他们什么都不够尊重，我都是跑到他们面前，或者在座位上默默注视他们直到他们注意到我，才，你好，能帮我xxxxxxx。后来我发现，这是一种效率低下，同时完全没有必要的矫情做法。&lt;strong&gt;叫“服务员”怎么会是轻视他们的职业呢，哪怕是潜意识里。它只是一个称呼，一个符号，如果心里不带着偏见又如何觉得别扭呢，你又怎么知道被叫服务员的人家心里就别扭了呢，没准还不乐意被叫姑娘小伙以为被调戏呢。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;真正的尊重取决于你和他们交流时候的态度而不只是一个称呼。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;最后，在一生挚爱的小饭馆，都叫“老板”。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
