<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24299449/answer/27379878
</link>
<author>
陆雨奇
</author>
<title>
如何评价智利国家队？
</title>
<description>
&lt;p&gt;这是我去年写的一篇文章，昨天赛前修改了一下：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;                                     2014 世界杯我这个伪球迷为什么支持智利队         &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         这其中的原因要从跟我一个办公室的智利同（da）学（shu）说起。他曾经在智利总统顾问团里工作，他申请的推荐信是智利教育部长写的。每次想到这里就觉得当初肯定是哪个教授手一抖才录的我…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         这位智利大叔真是个人物，他最喜欢的东西是足球，最讨厌的东西是限速牌，做学术报告不用激光笔而用路边捡的一米多长带刺的树枝，经常偷吃我饼干，然后第二天觉得愧疚赔我一盒新的，结果自己又吃完。关于他我将来肯定会写篇日志让大家奇人共赏，不过今天我们就聊足球。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         正常的已婚男子如果在办公桌上放一张照片，那一般会是自己老婆。他桌上放着十一个爷们：球队的合影，放在最显眼的地方，一尘不染。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         他曾经用“要回家看智利队关键比赛”向导师请假，并觉得这是完全正当的理由。各位苦逼PhD你们谁敢试试？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         他习惯一边听着比赛转播一边写论文，效率却比我不知道高到哪里去了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         他觉得结婚后最不能忍受的就是老婆不允许他每天起床先看半小时球赛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         他每天下午三点到五点间都会准时忍不住向我感叹：“尼玛实在等不及想看世界杯了啊！”他告诉我，他脑中的纪年系统不是公元XXXX年，而是以世界杯为基准的，比如去年叫做“巴西世界杯倒数2年”，今年叫“巴西世界杯倒数1年”，而明年就是“巴西世界杯啊啊啊啊啊啊啊啊！！！” 所以说，&lt;strong&gt;爱一个东西爱到骨子里算什么，爱到时间轴里才特么是真爱&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         咱们再来聊聊孕育了智利大叔的这个神奇国度：智利。一般中国人对智利的了解就停留在四个方面：世界地图上最狭长的那一条国家，2010年智利33名矿工被困地下700米69天后全部获救震惊世界，在美国经常填表的同学会发现智利永远是China上面那个选项，或者对政治感兴趣的可能还知道军事独裁家皮诺切特。但中国对智利足球了解和智利队球迷的数量几乎为零。虽然永远处在巴西、阿根廷甚至乌拉圭的光晕中，但智利的足球文化绝对是货真价实的硬核南美范儿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         智利电视上足球消息占新闻节目的比例甚至超过领导开会占新闻联播的比例，任何时段打开电视至少一半频道在播足球或足球新闻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         智利不存在第二体育运动。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         前两天智利大叔回国参加好友婚礼，婚礼开始前两小时新郎、伴郎和所有男性客人全体消失，原来是去看世界杯分组抽签了。同理，据估计巴西世界杯期间，智利国内的男女比会出现明显失衡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         智利黑社会烧杀抢掠样样不会，只玩足球。几乎每支俱乐部都与当地黑社会签订协议，黑社会永远有最好的座，对俱乐部运营有一定话语权，但作为回报，踢客场时黑社会倾巢而出全程陪同充当保镖。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         因为安全原因，在智利看球一般不许携带任何物品。但实际上每个人鞋子里都藏着东西，一般是打火机，看high了烧个纸，烧个桌椅，烧个衣服，烧个鞭炮，愉快的周末下午就这样过去了。智利大叔也干过，想一想，总统顾问脚踩打火机去看比赛，这是个怎样的国家啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         曾经有个俱乐部宣布破产，结果硬是被愤怒的球迷们捐款买下来了，捐款数额还超过了所需的一倍…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         还有一个俱乐部没钱租不起体育场，结果十几万球迷活生生把全市所有的体育场攻陷了，然后对俱乐部说：全特么是你主场，想要哪个尽管说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         引用下面评论中身在智利的同学的话：“预选赛的时候真的是万人空巷，每进一个球或者是差点进一个球我都知道，全国的人民和汽车都在咆哮啊卧槽。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         世界杯小组赛，西班牙VS智利的比赛在马拉卡纳球场进行，比赛开始之前，85名没买到票的智利球迷情绪激动高喊口号，砸破玻璃门，拆毁围墙，冲到看台。翻墙也就算了，竟然“拆毁”围墙，都是工兵出身的么？...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        你猜智利最火的足球动画片是哪个？没错你猜对了。有一天智利大叔突然问我，你知道Super Campeões吗？我摇摇头。结果一看照片尼玛就是《足球小将》。现在在巴萨的桑切斯简直就是智利人民心中的大空翼。偏个题感叹一下日本的足球文化软实力还真是令人佩服，听说去年叙利亚人上街游行静坐的时候，一个少年举着标语，上面写着：“我们这一代人为了看大空翼队长的射门是否飞进球门愿意等待整整四周，所以我们绝对不会放弃！”这是我看过对《足球小将》黑得最狠但又最励志的一句话了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         2010年的智利矿难。8月5日矿难发生，8月23日运往地下的首批救援物品中，&lt;strong&gt;就有一个足球&lt;/strong&gt;。已经被困700米深的矿井18天，但他们宁可少拿一点食物和水也一定要一个足球。9月7日被困矿工收到一个小型电视接收器，并接通地下的电视电缆，矿工们在井下收看到一场足球比赛直播，这场比赛是智利与乌克兰的友谊赛，球员出场时全部身穿着&quot;矿工，加油&quot;字样的T恤，33名受困矿工，不少人流下激动的眼泪。接着几次救援物质发放中，矿工们得到&lt;strong&gt;足球视频&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;装有足球游戏的PSP&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;33名被解救的矿工，随后得到了全世界足球圈的祝福。 曼联邀请他们现场观看曼联对阿森纳的榜首大战，皇马、巴萨送出签名的球衣，穆里尼奥、比利亚等足球圈人士，也纷纷传达对奇迹生还矿工的敬佩和鼓励。在面对死亡的恐惧时，足球让矿工找到生命的力量。有一批&quot;死了都要看球&quot;的智利人，国家队没有理由不拼命。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        最近智利矿工的世界杯宣传片在网上流传很广。拍得实在是太热血太感人了：“&lt;strong&gt;我们从不惧怕死亡之组！我们从不惧怕死亡！因为我们曾经战胜过它！&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzI4NTMzMTgw/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4653A2430901A817444526310981CD-EDE2-E92F-4686-7C70FFDD2739&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;智利矿工世界杯宣传片&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzI4NTMzMTgw.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        看过了智利人民对足球的激情，再对比一下几只已经回家的欧洲球队在球场上无精打采的样子，真是高下立判... 另外，有一只好球队的爱国主义教育效果真是要比十几年的思想政治课高出好几个维度...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         但智利不仅有狂热的足球氛围，还有不俗的实力。常言道，南美无弱旅，智利又称南美小辣椒、南美红魔，拉丁球风奔放华丽，主打攻势足球。在功利足球盛行的今天，能坚持理想主义足球的实属难得。主帅圣保利的23人名单，只带了5名后卫：贾拉、罗哈斯、梅德尔、梅纳、阿尔伯诺斯。但在锋线上，圣保利带上巴尔加斯、桑切斯等5名前锋。智利在上届世界杯中小组出线，在淘汰赛跟巴西对攻90分钟，最终站着死，给许多中立球迷们留下了深刻印象。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;本次世界杯智利队当家球星是巴萨的桑切斯和尤文的比达尔。预选赛以南美第三出线，力压乌拉圭。FIFA排名第12，本届世界杯夺冠赔率第13。历史上曾经8次闯入世界杯决赛圈，其中3次小组出线，最好成绩是第三（每次都是死在巴西手上，每次巴西还都是卫冕冠军，所以别跟智利人提巴西…）。值得一提的是，90年世界杯智利被判丧失资格，并禁止参加94年世界杯。事情是这样的，89年预选赛最后一场（又是打巴西-_-||），智利队守门员Roberto Rojas眼看形势不妙，趁巴西球迷向他投掷鞭炮的时机，用藏在手套里的刀片把自己割伤了，希望因此取消比赛进行重赛。当然事后真相暴露了。再看看现在的影帝们，一点职业素养、牺牲精神都没有，前辈们真枪实弹上苦肉计，半件球衣都染红了，你们就知道捂脸，不管什么一律捂脸，再下去估计假摔都嫌疼，干脆找个替身，做个特效算了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        智利总被巴西克死的原因是：他们总是坚持跟巴西打对攻，结果给巴西的天才球员们留下了极大的发挥空间。世界上敢跟巴西对攻的球队屈指可数，但受“疯子”教练贝尔萨影响的智利队不管对手是谁，都是进攻，进攻，再进攻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         有些人说英格兰、意大利、乌拉圭是死亡之组，明明应该是智利、西班牙、荷兰。上个月智利在英格兰主场2:0完胜，再考虑到荷兰这种置信区间极大的内讧专业户，智利黑马的可能性比英格兰黑马的可能性高多了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        而智利在本次世界杯小组赛中也充分证明了自己的实力和主打攻势足球的决心。打西班牙那场，智利脚下丝毫不输西班牙，积极的高位压迫和快速出球给西班牙中后场造成了巨大的麻烦。虽然最后一场输给了荷兰，但荷兰全场比赛多达25次犯规，比智利多11次，传球成功率也仅有66%，智利则是82%；荷兰的控球率仅32%，而智利控球率高达68%。荷兰在很长一段时间内竟然龟缩，功利的实用主义在赛后被智利的球迷和教练喷得体无完肤...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         作为一个伪得很纯粹的伪球迷，我没有最喜欢的联赛、国家队、俱乐部、球员，只有最喜欢的比赛，谁打法好看支持谁，谁比分落后支持谁，最好每场比赛90分钟都充满悬念。一直以为“球迷”不应该迷的是足球比赛和足球运动么？如果永远只忠于某支球队或某个球员，那不应该叫“队迷”或“人迷”吗？不过既然主流球迷文化向来鄙视像我这样的墙头草，那我就是伪球迷呗。但这次世界杯我决定选择一个球队进行支持：智利。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;         所以，各位伪球迷们，如果你还没决定支持谁，考虑一下智利吧。各位赌徒们，如果你想找匹黑马，不妨压一下智利。因为这个国家有着一群用生命爱着这项运动的人们。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 四年后再见！Viva Chile !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/ea/f3ea1a6e5fb951045f20a68c01e465c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/ea/f3ea1a6e5fb951045f20a68c01e465c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（部分内容参考和引用了网易专题&lt;a href=&quot;http://2014.163.com/special/chiletobrazil/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《巴西靠边！有种足球叫智利》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个回答可能有些偏题，但还是希望大家尽量别点没有帮助，谢谢。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24311791/answer/27407757
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
如何看待罗永浩等人关于“吸毒”的言论？
</title>
<description>
1、那么我们先弄清楚罗永浩（至少在这几条微博里）说的是什么：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a、提倡不吸毒；&lt;br&gt;b、不谴责别人吸毒；&lt;br&gt;c、呼吁吸毒非罪化；&lt;br&gt;d、认为吸毒不等于道德堕落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、再来看看这些观点是否可以等同于（哪怕是您心目中理解的）“支持吸毒自由”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、关于“吸毒非罪化”，这个回答中已经有朋友探讨过了，请见回答如下：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20660274&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;个人吸毒行为为什么违法？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、我认同老罗提出的a、c、d部分意见，有保留地认同b部分意见。同时坚决反对所谓 “吸毒自由” ——我所反对的 “吸毒自由” ，简单来说是将制作、贩卖毒品合法化和常规化，以至于吸毒者可以快乐便捷地买到毒品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、我觉得先理解好别人说什么，再发表意见是一种美德。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24311791/answer/27402131
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待罗永浩等人关于“吸毒”的言论？
</title>
<description>
有个很有意思的地方，就是老罗把弗里德曼拉出来支持自己。弗里德曼是自由主义的代表性人物，他一生都表示，自己只相信自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，弗里德曼支持毒品合法化。他的核心逻辑在于，毒品的非法化导致了两个严重的后果，即大量街头暴力，以及强力毒品的出现：因为禁毒导致毒品的价格升高、获取困难，很多人走向犯罪来维持吸毒的成本；因为大麻等软性毒品容易查禁，很多人转向强力毒品。弗里德曼也把毒品和酒精拿出来类比，既然禁酒被证明是错误的，那么禁毒也是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但弗里德曼的逻辑存在很大的缺陷。毒品的合法化在短期内会导致毒品的价格下降，但会导致吸毒人数增加（甚至在一个访谈中，弗里德曼也承认这一点）；而且因为需求曲线的右移，在给定价格下吸毒的人数也是增加的。为什么一定认为吸毒的个人负担下降而街头暴力事件会减少呢？而且在禁赌比美国严格多的中国，因为吸毒而导致的街头暴力行为也要远少于美国，为什么事实不是相反呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，认为毒品合法化而导致强力毒品减少的观点也是非常可疑的。为什么不是因为合法化，由于强力毒品的需求刚性、由于更多的人想去尝试而导致供给增加呢？弗里德曼认为吸毒人数多的一个原因是因为毒贩子的引诱，为什么合法化之后就没有这种引诱了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从事实来看，毒品和酒精是不同的，拿禁酒和禁毒类比是错误的。软性毒品和硬性毒品也是不一样的，笼统的讨论是错误的。认为吸毒只是个人自由，而罔顾其负面外部性也是错误的。甚至对于毒品合法化的危害，弗里德曼也有所察觉，但他认为这些只是可能——这是一种非常不负责任的言论，我们能承受可能的危害吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人说老罗根本没有表示支持吸毒自由化。不过，老罗说：“自己不爱惜身体愿意吸也不关别人的事”——如果这不是吸毒自由化，我不知道什么是吸毒自由化。
让你更失望的是，老罗公开支持弗里德曼——毒品合法化的拥趸与鼓手，其实人家可能比你走的更远呢。当然，也有可能是，老罗根本就不知道弗里德曼讲了什么，
只不过借自由主义大师的旗帜来高大上一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;170年前中国因为鸦片泛滥而致民生凋敝，170年之后鼓吹吸毒是个人自由他人无权干涉，历史真令人感叹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;实际上很多人在探讨问题的时候，往往立场比事实重要。甚至有些所谓的自由主义者不加区分，不顾事实，往往一喊自由，就认为自己站在道德和真理之上，一股子优越感。所以你们这些人啊，无耻啊，被洗脑啊，蠢啊。看看老罗引用的一条微博吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/1842158375&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@朱萧木&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;财神出事儿后，看他一些朋友和供职单位的发言，真是恶心坏了。要么是对吸毒问题理解上的蠢，要么是为了表现政治正确划分界线的坏。我理解公众人物或机构为了自身利益不能声援，但起码可以不说话嘛。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多所谓的自由派就是这样，一步步的走向了历史虚无主义。作为一个区别于他们的自由派，我想说的是，没有绝对的自由，只有相对的自由；没有绝对的立场，只有相对的事实。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20469167/answer/26882507
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
二战时德国人为什么要屠杀犹太人？
</title>
<description>
&lt;p&gt;欧洲的反犹传统说的太多了，我简述一下，战争需要资金，资金只有用采邑收入作抵押，从犹太人那里借，于是贵族出门玩战争游戏，犹太人下乡演黄世仁，农民变杨白劳，因此所有的欧洲农民基本都反犹。形形色色的包税人制下，犹太高利贷者往往是最大的得利者。同时，农民和税吏要是起了争执,就得打官司.犹太人有钱有文化,世俗法庭,玩条文法律,他有口才,有合同;玩暗箱操作,有金币,有人脉,农民根本玩不过犹太人,而且犹太人除了经济上不太低调,做人也不太厚道,每次有外敌入侵欧洲,犹太人商人往往都是带路党,加上天主教会的搅合,反犹思潮就应运而生。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在我们来看德国，19世纪后半期，德国从列强中脱颖而出，拥有三个自信，广袤的国土，殖民地与发达的工业体系。全民福利与东扩战争后的「包围孤立政策」使德国人相信诸列强亡我之心不死。从而「富国强兵」是其唯一的任务。同《威尼斯商人》类似，别的国家拿金银下注，德国人拿血肉下注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昭和年的日本人也这么认为，纷纷以德为师。他们的结果不言自明。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一战后新生的魏玛共和国乏善可陈，她的魏玛宪法倒评价很高，包含了美国宪法拥有的几乎所有优点，但却有一个致命的缺陷，最高权力属于总理（议会领袖），而总统拥有非议会会期的紧急特别权（宪法第48条）。这直接导致了1923年后的议会里大量争执不下的僵局。对德国人来说，他们一直受到这样观念的支配——德国人跟德国是形而上学的有机整体，任何分裂伟大祖国的行为都是不能原谅的。最终议会沦为党派表达主张的舞台，而伟大光荣正确的德国实权掌握在总统手上，从第一任总统艾伯特开始，他们就习惯了依靠总统权力的强迫手段，而非国会议员来解决分歧。到了兴登堡时期，他大量解除大臣职务，解散国会，德国议会政府基本形同虚设。后来的希特勒利用的正是这个宪法第48条将破坏宪法的进程推上了高潮。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种宪法漏洞本应造成不了多大问题，事实上紧急状态恰好是冷战时自由世界的威权主义者们应对苏联威胁的唯一可行之路。但它却从思想上分裂了德国人，战前的德国是以国王，军官，地主，法律教授，路德宗牧师为主体，自称「东方人」，他们对西方的一切都恨之入骨，其结果为非自由主义。他们希望使自己纯洁的文化不掺杂任何杂质。同时恢复中世纪德国在东方的殖民地与利益。最终创造一个不属于盎格鲁-萨克逊文明的大陆帝国。他们认为当德国抵制不住西方诱惑时，就会遇到灾难，真正的德国不是世界文明，而是自己的种族文明，当她在东方追求自己的使命时，就实现了愿望。他们统治了德国，挑起了德国的战争欲望，最终又输掉了战争。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然而在他们的宣传下，人们把战争失败的原因归咎于背信弃义的「西方人」，「西方人」是伦敦和巴黎的傀儡，是纽约华尔街等控制世界的阴谋财团的代言人，是「西方人」签署了停战协议，接受了和平条约，引出了共和国，并用议会制度分裂德国。这种极端的偏执一定程度上是俾斯麦故意造成的，但早在1914年之前，随着德国的全球目标的形成，这种偏执就已经成为了他们的本能和习惯。战争带来的灾难使这种幻想更加执着——德国是高贵，孤立无援而痛苦的。德国被西方那些下等人所嘲笑，他们强迫德国人签订了可耻的和约，他们通过货币战争与金融手段腐蚀德国，他们通过文化入侵来演变德国纯洁的文化。这种情绪在纳粹执政后的《选帝候大坝》中体现的很深刻。这本书抨击了魏玛德国的「西方人」妄图通过&amp;amp;%主，可口可乐，相对论，天赋%￥，布尔什维克，流产，钟表，奶酪来摧毁德国文化的野心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在魏玛德国时期，犹太人很容易让人联想起「暴力」。图霍尔斯基是犹太人，讨人厌的批评家Maximilian Harden，Theodore Wolfe ，Salto都是犹太人；受「西方人」欢迎的导演和戏剧家斯特恩海姆，施尼兹勒是犹太人；演员柏格纳，萨克，维德特，科特纳是犹太人；《法兰克福报》《柏林日报》《沃斯锡报》，还有数不胜数的出版商，作家，艺术家。包括那个怪物卡夫卡都是犹太人。哪有让「纯粹的德国人」感到不安的变化，哪就有犹太人。犹太人的大量涌入对德意志来说是一个新鲜的冲淡物，是文化侵略的急先锋。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;反犹主义浪潮是在19世纪末，俄国是屠杀犹太人的刑场，巴黎是反犹的理论策源地。这个时期正是历史决定论者用达尔文的自然选择原理制定的法律来解释现代化的时候，传统的基督教文明用来解释「邪恶」的工具是撒旦，而这种新型的国家信仰通过塑造敌人达到解释「邪恶」的目的。这种现代反犹主义理论中，有选择资产阶级作为攻击目标。这种新的不同于中古欧洲的反犹主义。它的本质是现代社会中个人到集体罪行转移的过程。即「我们没错，都是因为他们」的心态。这种心态配合德国的浪漫主义运动——即「重返乡野」达到了高潮。不细讲。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;反犹在德国起初表现为一种文化和艺术现象，使人在灵魂深处闹革命。他们主张用德意志式的宗教代替基督教，因为基督教已经「犹太化了」；他们认为被同化了的犹太人是害虫，扼杀了民众的创造性；强调德国在反抗犹太人时「野蛮」和「哥特式暴力」的重要性，欧陆诸国都有有自己的罗马叙事，日耳曼人他们认为自己继承了希腊贵族的理想与罗马人热爱正义，同时补充了本民族的英雄主义。因此，摧毁犹太民族的重担就落到了自己头上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种现象持续到20世纪，任何一个德国领导人都能够利用这些存在了几乎一个世纪的心态，标语，理论，观念，幻想来实施自己的野心，恰逢此时，《凡尔赛和约》带给德国了大批犹太难民，日光之下无新事，此前，此后无数次出现过的原住民对新移民的斗争再次出现——对犹太人的双重税制，孤立政策与种族隔离。1918年柏林最畅销的小说，描述了一位犹太富商如何强奸了高贵纯洁的雅利安人姑娘。社会对犹太人的暴力行为也愈演愈烈，在巴伐利亚警局询问如何应对愈发暴戾的反犹形势时，柏林的回复是不予理会，因为「反犹自有其道理」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;犹太人试图用两种方式解决困境，有的人寻求更深层次的同化，参军，做工，比德国人更恨英国人。有的人寻求犹太复国主义。他们不断在理论上辩驳反犹理论（事实上这些理论大都破败不堪），在实践上成立战斗组织，学生会与俱乐部。但反犹太主义是变化多端，多分枝与不受逻辑控制的。也许一个德国人也许不言不语，但当一群德国人一起时，他们就会高呼「打倒小犹太」。对此，格尔兹坦有过精妙的描述「揭露反犹的根基是没有用的，当所有的诽谤都被驳倒，所有的歪曲都被矫正，所有的错误思想都被清除，对犹太人的憎恨会作为某种无可辩驳的东西保留下来。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是由于以上几种原因，彻底隔绝「德国」与「西方」冲突的想法在很多人的头脑中形成，反犹主义一直将自己描写成一场防御运动，如今却主张大规模使用暴力，因为人们认为不但在德国，而恰在整个欧洲，无论共产主义出现在哪里，犹太人就在哪里担任领导，他们在柏林的策动了斯巴达克斯起义，在慕尼黑建立了苏维埃政权。甚至德国人相信列宁的真实姓名是齐德布鲁姆。他在苏联的恐怖统治对反犹的极端分子来说是一个无价之宝，特别是因为被处死的大多是农民，而契卡中最残暴，不加掩饰的刽子手正是拉脱维亚犹太人拉齐斯。不断有来自苏联的恐怖消息传来，这些消息当然完全正确的，百年后的今天，我们甚至通过各种档案发现了苏联更加恐怖的行为。这些消息是人们展开想象力的基础。于是，作为共产主义的孪生兄弟，希特勒的国家社会主义后来就充分利用红色恐怖作文章， 声称苏联杀死了三四千万人，尽管他在数字后边加了个0，但是依然抹不掉这些原始数据的可怕。最终，他将他的国家社会主义斗争说成一次先发制人的反击，并且声称准备用十倍的行为来回敬苏联的行为，犹太人将不会成为无辜的牺牲者，而是真正，或者潜在的敌人。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19871147/answer/13252350
</link>
<author>
SunLau
</author>
<title>
如何从零开始学习木匠手艺？
</title>
<description>
受邀来回答受宠若惊...  &lt;br&gt; 木匠这个词在这个年代都是被边缘化的词了，现在即使会雕花的装修木工充其量也就是木工而已，木匠不但是古人的说法，木匠所需掌握的东西需要很多很全面，你最好补充下你的目标或兴趣。  &lt;br&gt; 我是个室内设计/陈设设计师，从业六七年，小时候家里就是做装修的，因为喜欢画画和从小爱折腾就选择了这个行业。小时候放假的话我喜欢去工地玩，慢慢地就帮师傅们打下手，再后来我差不多是个准合格的装修工了。  &lt;br&gt; 现代木工较以前的木工比起来简单的多，工具机械化智能化，材料随手可取又是加工好的各种规格，你只需做得就是切割---拼装---涂装---完工。现在的主流材料和工艺很单一，如果想学算是比较容易上手的，时间久了就是一个熟练度精细度的问题。  &lt;br&gt; 如果想学老工艺的木工技能，这个比较难。国内相关的资料基本烧的烧失传的失传，好在国外有大量资料可学习。VreyCD里有不少国外木工期刊可以下载，我曾经下过两个合辑，无奈都是英文，不过有图看起码能了解个大概，影像资料也不少，用心找的话你会发现很多。   &lt;br&gt;&lt;br&gt; 至于系统的学习我给出以下建议：  &lt;br&gt; 1.基础知识  &lt;br&gt;    工艺、工艺、材料、辅料、连接件等，这些是必须了解学习的，只有掌握了这些你才能应对不同的工艺和材料，好工具效率高活精细，懂得选对材料在加工和使用时都重要。看到好的资料时没有基础知识你消化不了。  &lt;br&gt; 2.收集素材/知识  &lt;br&gt;    看到好的作品、资料要勤于收集和学习，必要时要锻炼自己对一个角度的单张照片就有自己的理解，看到一件作品要习惯性的去挑刺，这样进步会很快印象也会很深。  &lt;br&gt; 3.实践再实践  &lt;br&gt;    有时候问题远比你看到的复杂很多，同样一种工艺不同的工具和木材在加工和使用时是千差万别的，勤于动手在实践中不断摸索学习是最佳途径。  &lt;br&gt; 4.交流共享  &lt;br&gt;    能找到一帮志同道合的人一起交流学习远比一个人瞎倒腾来的快，无论是比你有经验的还是比你还嫩的新手都要时常交流。向有经验的请教，向没经验的施教加深印象。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24308741/answer/27390020
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
从事科研工作前景很惨淡吗？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;写在前面的话&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这个问题是我这几年思考较多的，题目中的文章甚至在我本科毕业前就读过多遍，如今再次看到相关讨论，感慨万千。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想把我这两三年来的思考和观察整理一遍，供各位参考。答案免不了有主观成分，希望各位聚焦在事实部分，不要纠结于观点部分。每个科研人对这个问题都会有自己不同的答案。至于科研圈子外的，权当是看了个行业八卦好了。&lt;b&gt;很多事情，都是小马过河，非亲历者不足道也。&lt;/b&gt;有志科研的，无志科研的，都不应该被外界的说法所左右，都应该勇敢地去尝试自己的想法，不管是走进去还是走出去，我相信能正常读完一个博士学位的孩子，都有足够的执行力为自己的（可能的）错误买单，没什么大不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次强调，这只是个人的观察和感受。我不可能代表整个科研群体，也不可能代表各个学科。我慢慢写，你们慢慢看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;关于薪金&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;科研人员的薪金低是一个长期以来的热门话题，中外皆是。这里的科研人员指的是有永久教职（tenure）的教授，研究机构的永久雇员（如国家实验室的research scientist)，广大的博士后，以及更广大的研究生。后三者，是当下科研的绝对主力军。绝大部分真正的「活」（购买仪器、搭建实验、采集数据、分析数据、撰写文章、甚至撰写经费申请书等），都是由他们完成的。而第一类群体，更多充当的是领导的角色，也就是PI（Principal Investigator），主要负责领导该负责的东西（决定研究项目，研究方向，资源调度，成果审查，经费申请负责人，项目失败负责人等）。我们所说的科研人员薪金低，指的是中间两类。以美国为例，PI的收入是不低的，大部分出于收入中位线附近或偏上（商学院、法学院、医学院除外），但普遍低于工业界同等学历收入。研究生有工人和学生双重性质，不适合讨论。而广大博士后和科研雇员的薪金，是低于收入中位线的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;APS物理博士起薪统计：&lt;a href=&quot;http://www.aps.org/careers/statistics/phdsalary.cfm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Typical Starting Salaries for Physics PhDs&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说的是总体情况，请用统计的眼光看待以上叙述。所有美国公立大学雇员的薪金全部可以公开查询，私立大学我不知道，美国之外的情况我只了解概况，大体差不多。这些信息都是公开的。美国人收入中位线wiki便知，我好人不做到底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我的看法是：&lt;b&gt;这些人的薪金确实偏低，但并没有被低估；我们为人类探索未知，在市场经济里，就值那么多钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;重点在「市场经济」。一般人在讨论劳动力价格的时候，总是混淆了两个概念：内禀价值，以及交换价值——我不是经济学家，术语使用可能不周，见谅。内禀价值，就是这项工作内在的价值，对人类长远的价值。内禀价值高的工作，就是科研，工业界的例子有特斯拉。而交换价值，反应的是你所提供的产品或服务「解决别人的实际问题的能力」。别人有一个「实际问题」需要解决，而你提供的产品或服务恰好能满足对方的需求，那么你提供的就有交换价值。举个很粗浅的例子，很多人不明白为什么特斯拉这么高大上的企业，市值只有300亿美元；而一个发发短信的WhatsApp，居然能卖180亿，这个世界怎么了？没怎么。特斯拉的工作固然出色，但是它所针对的问题，有很多燃油汽车解决，所谓的能源危机，只是一个未来的危机，并未实际发生在当下。而WhatsApp解决的问题——降低信息交流成本，庞大的客户群——却是实实在在的。内禀价值和交换价值并不必然一致。科研，尤其是基础科研，作为一个内禀价值极高的行业，交换价值极低，它所解决的问题都是「终极问题」或「未来问题」，并非「实际问题」和「当下问题」（当然，工程学中也有很多针对实际问题的研究）。换而言之，科研天生带有公共投入的性质，因为如果没有公共投入，这个行业根本无法在市场上生存下来，只能沦为贵族和有钱人的兴趣爱好。而公共投入决定了，科研人是不可能有高薪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我写这段，是写给两类人看的。第一类人为科研工作者鸣不平，明明是为全人类谋福利，为什么收入这么不公。第二类人觉得科研工作者矫情，明明饿不死却老是充低收入群体。我的看法是，科研人的确是中等偏下收入群体，但在市场经济的语境下，这个价格非常地公平，无可抱怨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你选择了科研，也就等于选择了自己未来的收入预期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;科研是什么&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;首先要明白的是，科研的骑士时代已经过去很久了。以前几个人单枪匹马可以支撑起一个学科的时代，已经过去了——现在，偶有所见，但基本上都是大集团军作战，尤其是所谓的「大科学」、「大项目」。典型如CERN，我现在工作的地方，ATLAS实验组和CMS实验组分别有三千人左右，随便写篇文章，作者名单比正文长的比比皆是。以至于诺贝尔奖在粒子物理实验（对撞机实验）领域基本是个笑话——根本没办法把一项杰出的工作浓缩到三个人头上。所以2013年物理学奖给了理论学家（但也名正言顺），规避了这个问题。当一个人身处如此庞大的项目之中时，很容易产生一种「产业工人」感。我们所做的，不过是一个庞大项目中小小的一部分罢了，所谓的「全景图」（big picture），是个可望而不可及的事情。做过科研的都知道，科研，尤其是实验科研，必须掌握一切细节和这些细节所针对的目的。从原理，到仪器的组成，到算法的实现，到每一行代码，到作图，到其反映的科学意义，等等等等。每多一个遗漏，就多了一份产生错误的潜在危险。科研需要极强的自洽和自我审查。但是身处大项目中，工作中所涉及的海量细节，不是一个普通人在合理的时间内能掌握的。你所能做的，只能是依赖于集团军，依赖于别人的工作，然后做好你手头的事情，然后期望在日后的漫长岁月里，把落下的部分，一点一点地吃回来。&lt;b&gt;科研，其实是一件有工序的、按部就班的事情&lt;/b&gt;，虽然它鼓励灵光一现，但那是建立在你熟练掌握全景图的基础上的。更多的灵光一现，不过是更好地实现某道工序的灵光，切勿产生自己有机会迸发出类似古典大师般灵感的浪漫期待。往往你会失望的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道其他学科的情况没有这么极端，但是，随着学科的细化和探索的问题的复杂度的上升，这是一个趋势。请用全局的眼光看待这个陈述，我不排除个例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次要明白的是，「科研」是个大而化之的概念。实际上各个学科研究的对象，使用的方法，都千差万别。实际上研究所用的手段和方法论的风格，对从业者影响很大。研究的对象是什么，对有些人来说甚至并不重要。有些学科需要整天编程，有的需要纸笔演算，有的需要整天螺丝扳手，有的甚至要跑到荒郊野岭风餐露宿。你要明白你喜欢的东西，到底是问题本身还是某种解决问题的方法论。有些方法很形式化（formal），有些是靠大量的编程模拟，有些则简直跟穷举一样简单粗暴。这些内禀的气质，一定会跟你本人的性格和口味产生契合，甚至影响你在这个领域呆下去的决心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，选择科研，哪怕是在某一个学科内选择科研的方向，要像选择工作和行业一样细心，别以为科研都一个样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;回到问题&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;我之所以写那么多跟问题关系不大的东西，是想厘清定义：我们到底讨论的「科研」到底是个什么东西。做过科研的相信明白定义明晰的重要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我觉得，提问者对文章总结的三点都不太到位。我自己的总结如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;科研人员的薪金收入和工作性质不足以支撑有质量的家庭生活。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;科研人员供过于求，谋得永久职位的概率不大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;得到永久职位前，在PI的影响下，要做很多跟兴趣相关但并不直接相关的课题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;得到永久职位后，要花大量的时间在与科研无直接相关的工作上。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;我一个一个分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1. 科研人员的薪金收入和工作性质不足以支撑有质量的家庭生活。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;博士后，几乎已经成为了走学术道路的科研人的标配。大部分人在找教职前，都会做一期到两期博士后，时间从一年到六年不等。少数领域如粒子物理，两期六年博后才是标配，这意味着从本科毕业到寻找教职，中间有个长达11到12年的培养周期。这是一段不短的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看一个典型的美国博士后生活图景。一个典型的博士后，领着税前$35,000 - $50，000 的年薪，绝对买不起房，只能租价格中等偏下的房子。这个收入是大学行政低级雇员（如教学秘书）的收入级别。博士后一般在30岁到40岁的年龄区间，大部分已婚，小部分已经有孩子。如果妻子不工作，这份收入绝对要领政府低保才能保证孩子的基本生活和教育。好学区基本无缘，从幼儿园到小学只能上公立（熟悉美国国情的都知道，大部分公立学校就是个坑，坑孩子的坑）。旅游只能穷游，车子基本二手。而最要命的是，博后的合同一般是一到三年，而且下家的位置并无规律可言，找到哪家是哪家，这就带来一个严重的家庭问题：夫妻两人面临长期两地分居，甚至是两大洲分居。业内通称为Two Body Problem。有家庭的人都明白，分居对夫妻感情和孩子的成长是个多么严重的问题，这实际上是一个准单亲家庭。要避免分居，只能是夫妻其中一方牺牲自己的事业，每两三年就连根拔起一次，孩子转学，房子重找，然后一切重来。这种居无定所的漂泊感，和收入所带来的拮据感，以及对家庭众多亏欠所带来的负罪感，无一不折磨着广大已婚博士后。就我所知道的这类家庭，往往都过得不是很幸福，离婚率很高。当然，单身率更高，无暇无精力使然。所以能坚持下来到tenure的，都不是一般人和一般家庭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于欧洲粒子物理博士后，情况更惨。除了少部分富裕国家，大部分欧洲学校给博士后的行情是税前一个月2000欧元左右，福利保险另算。以欧洲大部分国家的税率和消费，这个钱仅仅够养活一个人，多一辆车都不行。所以找博后，大家还是挤破头往美国跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想想，同样是30到40岁，仍无一个稳定职位，生活没有稳定预期，家庭孩子跟着自己颠沛流离，而同龄同学历的人大多数都已经是公司中层或者小老板了，家人孩子至少衣食无忧、教育尚佳、其乐融融。自己苦无所谓，但是带着家庭一起受苦，能不能过自己这一关？这种取舍，是十分令人痛苦的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍微好一点的是科研雇员，他们往往受雇于一家固定的单位，但只是长期合同，并非永久职位，如果遇到突发情况（如grant中断），仍然要面临下岗的威胁。你可以理解为一个合同期限长一点的博士后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人争论，别的行业也有这种现象。那问题就简单了：吃的苦一样多，收入却差至少一倍，少掉的这些收入，以及它所意味的给家人带来的生活质量的提高，你用来换了什么？它值得吗？它道德吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个永远没有答案的问题。而博士后们解决这个问题的方法，也是千差万别。有的干脆不拿教职不恋爱不结婚，有的实质上是吃软饭（靠对方收入支撑家庭），有的把孩子扔给父母带，有的做科研外还搞搞投资，有的干脆quit。更多的，是隐忍下来，暂时不去思考未来，两个人苦苦支撑，也许守得云开见明月，也许撑到哪天算哪天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种长期的、慢性的压力下，我们慢慢学会了自嘲，和死猪不怕开水烫的乐观。结局不一定是悲惨的，但过程绝对不轻松。选择科研，就意味着选择这样的生活方式，你的人生中很长一段时间，必须依靠个人或者家庭的共同牺牲来帮你度过。只有你拿到永久职位或者在工业界找到工作，才是上岸的那一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，&lt;b&gt;科研，从个人发展的角度来看，本质上是一个高风险高回报的选项。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;2. 科研人员供过于求，谋得永久职位的概率不大。&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;供过于求这么显然，甚至都不用论证了，以至于有阴谋论者指出，「博士后」这个职位阶层的创建本身，就是为了以更低的价格获得同等的科研产出，本质上是一种劳动剥削。话固然极端了点，但看看事实就知道并不轻松。Katz教授指出&quot;&lt;i&gt;American universities train roughly twice as many Ph.D.s as there are jobs for them&lt;/i&gt;.&quot;——注意，文章写于1999年；2014年的情况，还要惨烈得多。而且我坚信，Katz教授已经把博士后算作了&quot;jobs&quot;。具体的统计数据，如果是物理的，各位可以参考APS网站这个统计：&lt;a href=&quot;http://www.aps.org/careers/statistics/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Statistical Data&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 其中的每一个报告，都值得深入读一读，至少把表格看一遍，自己体会一下现状到底如何，我就不做分述了。总结起来就是，大部分拥有高等学位（硕士及以上）的人，最终拿到永久职位的比例非常小，最终大部分人都转去了工业界。「最终」的意思是博士后算作临时性过渡工作。如果你需要具体例子，我所在的CERN，绝大部分的博士后最终都去了工业界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人误解了教授在科研行业中的地位，继而误解了获得教授职位的难度。他们以教授的收入做判断，认为教授可以类比为工业界中的普通职员或者项目经理，都是本行业的中级职位。其实，做到教授级别，正确的类比是VP，甚至CEO。你可以去咨询公司问问，离职的教授愿意加入咨询公司的话，起薪是多少，职位是什么。从研究生到教授的职业道路，实质上就等同于你进入一家公司，从基层做起，一直做到高管。这种类比才是恰当的。博士后拿不到永久教职是很正常的事情，就像不可能每一个项目经理都可以变成VP；&lt;b&gt;糟糕就糟糕在科研行业的退出选项（exit option）不佳甚至极差，如果被淘汰，连转行都是个非常艰难的话题&lt;/b&gt;。因为你被训练的能力中，并不包含太多可以立即用于业界的技能，遑论管理能力。大家的转行，基本上都是各显神通，没有通用公式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;选择科研，就意味着选择了「千军万马过独木桥」的职业道路，每一次毕业，每一个进阶，都会淘汰掉一大批人，不是因为他们能力不行，确实是位置不够——指责被淘汰的人能力不够是极其不公平的，这是一种往伤口上撒盐的行为。更进一步地，一旦你被淘汰，你面临的险境会比一般行业要严重，因为你的退出选项完全依赖于你个人的积累、人脉和能力，行业能带给你的帮助非常少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，&lt;b&gt;科研，从个人发展的角度来看，本质上是一个高风险高回报的选项。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;3. 得到永久职位前，在PI的影响下，要做很多跟兴趣相关但并不直接相关的课题。&lt;br&gt;4. 得到永久职位后，要花大量的时间在与科研无直接相关的工作上。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3和4关联较大，我连着一起讲了。&lt;br&gt;这个问题实际上，非常取决于你在哪个学科。有的学科不差钱，想做什么做什么。有的学科捉襟见肘，非但博士后，连PI都只能抱大腿才有肉吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在PI的角度，他要考虑的首要问题其实不是科研。作为PI，他对他手下的研究人员负责，因为非永久职位（博士后、research scientist等），是严重依赖于专项基金（grant）的。因为他们不是学校雇员，本质上，是为了做某个项目而招进来的长期合同工。PI的首要工作，是保住grant，以及争取新的grant，否则grant一断，这些人就得立刻卷铺盖或者找下家。PI是这些人的衣食父母，责任重大。人多，意味着人力资源丰富，能做的事情就多，做出来也快，拿到grant的几率就高。丢失一个grant，几乎可以算是一次重大职业事故，不仅别人对你的能力产生怀疑，下一次申请变得困难，连别人来投奔你都要三思一下。你可想而知PI的压力有多大。大学招收永久教职时，取得grant的能力，是最重要的参考指标之一。所以PI最重要的工作之一，就是写grant proposal，马虎不得。有的PI想做的项目拿钱难度极大，为了自己的科研理想，只好做着另一个能拿钱的项目（俗称吃饭项目），然后用得来的钱招人养人，然后再带着这帮人做前一个。而项目做完还远远不算完，还有个流程叫「验收」。你做完了，有什么成果？发了几篇文章？评价如何？做出了什么可以量化的贡献？培养了几个博士？这些都要在长篇累牍的报告和评估检查中不停地提起——千万别嫌麻烦，声音不够大的结果，就是下次没奶吃。而做项目过程中的资金分配和记账，人员调动，寻求合作，哪个不需要亲力亲为？这么一算，你有多少时间留给科研？所以成为PI后，还能保持高产的，都是超人。这些人的能力，个个都是中小公司CEO级的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在非PI的角度，grant对你的科研兴趣的影响甚至在你挑选PI前就已经显现：你感兴趣的方向的PI，可能根本没有钱，也就招不起你。而有的PI可以做你感兴趣的方向，但是为了吃饭，你必须同时做吃饭项目。如果PI兴趣转移，或者grant断了，总之你不得不找下家时，并非所有你感兴趣的地方都恰好需要招人的。为了生存，你只能不停地做相关的东西，说无关吧也有关，说有关吧又关系不大。就这么吊在半空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而把给钱的人称为「资助者」还是「分配者」，我觉得意义不大，文字游戏而已。本质上这是一场市场竞争：资源有限，谁做的项目有前景，谁做的工作（一旦实现）意义重大，谁提出的项目能带来行业影响力，谁过往的成功率高，都成了参考标准。在科学界外，这是科学共同体跟国会的斗争。就算是一个学科内部，各个分支都想壮大自己多分钱，比拼的就是行业影响力，尤其是领头人物的影响力，玩的就是政治。有人的地方就有江湖，这里面的水很深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以粒子物理为例，历史上发生的事情都不怎么好看。&lt;br&gt;远的有1990年，SSC(Superconducting Super Collider，超导超级对撞机）事件，堪称美国粒子物理衰落起点。SSC的设计指标非常高，你知道现在LHC(Large Hadron Collider，大型强子对撞机)的设计对撞能量是14 TeV，而SSC设计的对撞能量是40 TeV，如果建成，那么发现Higgs就没CERN什么事了。但是在花了2亿美元挖地道挖了1/4的时候，国会决定中断资金，把钱投入ISS（国际空间站）。此事的直接结果是大量科学家失业，不得不转行，同时世界粒子物理的中心，也从美国转移到了欧洲。用我们系一位泰斗级教授的话来说，此事标志着&quot;America decides not to be the No.1 in this field&quot;痛心疾首溢于言表。&lt;br&gt;近的有费米国家实验室的Tevatron加速器关闭，同样大批人不得不转行做其他原来不擅长的项目。为什么关闭？因为经济不好，资金有限，欧洲有比你更高能量对撞机的情况下，没理由支持你，你们想继续的都去欧洲，不想去就作别的。为什么欧洲有更牛的对撞机？不好意思，当年你们的大杀器被我强行关掉了……你看，这江湖就是这么恩怨情仇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是我必须强调，每一个领域的情况都千差万别&lt;/b&gt;。有的领域未必如此。你要自己去调查，不要以偏概全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我还必须强调，有的人就是适合这个行业&lt;/b&gt;，做得如鱼得水，得心应手。做科研多少是需要有点耐心的，兵来将挡水来土掩，遇到问题慢慢解决，不管是生活还是工作，一个一个坎迈过去，这也是一种能力。而这种能力，是可以磨练的。剩下的，真的是天赋异禀，祖师爷赏饭吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么有人说科研是有钱人玩的&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;其实这个说法不对。前面我说过，科研在市场经济环境下，带有公共投入属性。&lt;br&gt;现代科学的特点就是需要高投入，因为只有高投入才能把最重要的资产——人才——留住，只有高投入才能促进学科的发展，别无他途。骑士时代打仗可以自己出钱置办盔甲兵器，而集团军作战，是需要整个国家的财政在后面做支撑的。既不能乱花纳税人的钱，又要开出足够的条件留住人，这考验的是各个政府科研管理者的良心和智慧。哪怕你辩解说我做的是理论研究，有没有资助都可以开展，那在同行交流日益频繁的今天，你需不需要开会？总需要差旅费的吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，正确的说法是，&lt;b&gt;科研是耐得住长期中低收入的人玩的&lt;/b&gt;。你不需要折腾自己的钱，你的收入虽然不足以完全支撑一家的体面生活，但也不至于饥寒交迫，如果另一半有支持，那也算是个小康之家。虽然居无定所，但一张稳定的餐桌还是有的。除此之外，如果你想得到更多，那得自己想办法。如果你的志向非常远大，而现实又不是那么如意，你可能还需要那么一点点自私，把家庭（夫妻也好，父母也好）置于第二位的自私。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不算总结的总结&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;为什么现代科研变成了这样子？其实也没有什么，这说明它成熟了，从小作坊变成了大工业。只要研究的问题在演化，变得更深更难，科研早晚会变成现在这个样子。没什么可感慨的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想再说科研的好处和坏处了，都是些老生常谈。说点别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们处于一个前所未有的好时代。因为公共投入，这项以前的贵族游戏，变得触手可及，寻常百姓，只要智力正常，努力学习，肯于钻研，就能在这个行业中谋生。这种参与程度，前所未有地推进了这个行业的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但放开这个宏大叙事，我们看到的也是一个科研人迅速白菜化的时代。人才的供过于求，不仅降低了从业人员的生活水准，影响到了职业前景，甚至开始反作用与准从业人员了（比如这个问题的提出本身）。这好比IT业。产业的飞速发展，让人看到其中的无限机会，而且只要愿意，你仿佛也能从中分一杯羹。但这个庞大而繁荣的产业，其从业者既有扎克伯格比尔盖茨这类行业翘楚，也有隐藏在不为人知的角落里默默无闻的富士康工人。中间夹着的，还有很多码农、经理、美工、小老板。这是一个连续的光谱，有的人想出去，有的人想进来，形成一个动态平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;惨淡吗？风光吗？我不置可否。你所选择的，你自己承担。就像「一将功成万骨枯」，同一句话，有的人盯着的是「功成」，有的人想的是自己会不会是那个「枯」。你只能找自己学科或方向的行业报告、行业统计来看，了解一线从业者的想法，调查你要做的工作的本质、目标、方法，尤其重要的是了解自己内心的想法，仔细权衡，或者全然不顾，然后做出一个决定，然后坚定地执行，直到成功或者失败。但成败的节点是没人告诉你的，你得自己思索，设下底线或目标，然后执行，就像你所从事的工作一样。这跟从事其他行业没什么分别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;科研，从个人发展的角度来看，本质上是一个高风险高回报的选项。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而从事科研的你，前路通向扎克伯格还是富士康小工呢？慢慢咀嚼这句话吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23384718/answer/27376648
</link>
<author>
Zhang Andrea
</author>
<title>
该不该和自己不喜欢的相亲对象步入婚姻？
</title>
<description>
题主，你的这些经历，我都经历过。记得两年前，我妈曾经语重心长地跟我说过，这世界上所谓真爱是不存在的，只要你不讨厌他，就应该试着去交往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我真的去试了，我开始频繁地相亲，只要对方对我表现出兴趣，而且条件尚可，我就尝试着和他去交往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中一个男孩，长的不好看，个子和我差不多高，但是聪明上进，学历工作都很好，于是在明知道我对他没有任何男女之间的最基本吸引力，我还是和他交往了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中原因，我妈的教诲占了七成，我自己的虚荣心占了三成（他真的蛮用力去追我）&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是结果呢，我发现了一个非常非常大的问题：我的身体，没办法接受他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聊天聊的很开心，牵手走在路上也很开心。但！是！每次当他吻我，包括在半年之后我们终于上床，结局都是：我觉得非常恶心，即使是被动接受，事后还是觉得一点都不美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一起做过很多外人看来很恩爱的事，比如每个大小假期都出去旅游，比如精神层面上很match很有共鸣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我一直没能爱上他&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说一开始我真的不讨厌他，甚至算的上是喜欢他的（对好朋友的那种喜欢）。但是因为了我的激进自私，和他谈了场根本不应该去谈的恋爱，导致后来我越来越讨厌他，他的很多小细节，比如吃饭时发出声音，比如他吻我的样子，都让我厌恶到无以复加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结局你也可以想像了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好消息是，两年之后我又找到了他，我们进行了一场非常成年人的对话，检讨了彼此的错误，回到了我们本来就应该的朋友的身份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想告诉你的是，两个人谈恋爱，乃至于结婚，最重要甚至可以说唯一重要的，就是男女之间的chemical，互相是不是有那种异性之间的吸引，有没有怦然心动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你爱不爱他，欣不欣赏他，你俩性格合适吗，你跟他在一起开不开心，你喜不喜欢亲他抱他和他做爱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有兴趣的话，你去查查别人离婚的故事，会发现在没有爱的情况下结婚，多少人根本坚持不下去。结婚不是结束，而是另外一个纷繁绕杂的开端，你们要开始朝夕相处，一起做很多其实远远谈不上令人享受的事，比如买房子装修房子，比如融入对方的家庭孝敬对方的父母，生孩子给老人送终，等等这些，如果没有你对这个男人很多的爱，根本坚持不下去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的社会现在有一种很畸形的价值观，就是逼着还远远不算大龄的我们结婚，好像只要结婚了，就一切问题都解决，社会主义初级阶段都可以一下就越过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全！是！扯！淡！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的婚姻，是你自己的，不要听任何人的。什么条件啊，找个对你好的老实人啊，blabla，全都是bullshit。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的父母一辈，因为历史原因，大多数都是没有经历过什么叫爱情的（当然了，他们也有属于自己的中国式爱情，也是美好的），所以他们虽然爱你，但是其实并无法给你有价值的建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你一路奋斗读到硕士，想必不是一个对自己将就的人，为什么在人生最最最重要的婚姻大事上，突然就成了个封建社会那样逆来顺受的小女人？你有独立思考过吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，就我自己的经验，如果你抱着这样“将就”的心态，也是根本就不会幸福的，对别人也不公平。想想如果你爱一个人，人家却当你是备胎，有一天当你知道了，是什么心情？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对自己有点信心，不要想什么女人大了就嫁不出这种畸形社会强加给你的思想，努力去爱吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我给自己包括很多像我一样的同学的建议都是，放心大胆地去dating，寻找会让你快乐的男孩儿/女孩儿，不要抱着就是为了结婚这种不良心态，去享受dating。同时，也学习如何和异性相处，发现到底什么样的异性最适合自己。你会发现，原来生活这么美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来，这个发现爱情练习爱情的过程，是在二十二岁之前就完成了的。但是我们小的时候没有这个机会，没关系，现在开始，远远不晚。让我们都学会如何和异性相处，如何从爱情中得到最多的欢愉，去爱，去感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱，真的是人世间最美好的事。两个陌生的男女，最终成为血肉都融合在一起的夫妻，一起成长，彼此扶持，这是多么伟大的一件事，我们千万不要玷污了这份美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我总是和小伙伴说，这么做最差最差的结局，就是不结婚，但是不结婚是可以接受的啊，总好过你结婚之后再离婚，那时修正错误的成本就太大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，如果你是一个热情大方，懂得爱人，温柔贤淑的女孩儿，又怎么可能没人爱你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;后记：真的很感谢大家的回复，我都看了，很感动。文中说到的男生现在是我很好的朋友，从这段伤人的经历中，我们都成长了很多。以后，我也不会再做这样的事情。未来，让我们一起努力追求幸福;)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20640560/answer/27329529
</link>
<author>
朱海峰
</author>
<title>
人们为什么要买车位？
</title>
<description>
其实问题首先不是为什么要买车位，而是为什么&lt;b&gt;你没有觉得车位是一个值得买、必须买、赶紧要买的商品&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/d1/26d1122ae14e71987167c9233cf3cdea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/d1/26d1122ae14e71987167c9233cf3cdea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大多数人仅仅是将车位看做地上一个框框而已，认为这货不过是把不能住人的阴暗地下室的毛坯之地划作停车之用，一个框框不过2.5~3.0米宽5米~6米长，区区弹丸之地，凭什么要卖几十万？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那我们就来看看，&lt;b&gt;这个框框到底值不值钱&lt;/b&gt;，分供和需两头说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，由于地面停车位和机械立体车位是无法获得产权的，故不能销售，也就谈不上“买”，所以以下仅讨论我们可以买到的&lt;b&gt;地下自走式停车位&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是某知名房企的地下车库面积指标表：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/c8/91c8e6b895df3d5daa3b6939813fa3a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;638&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/c8/91c8e6b895df3d5daa3b6939813fa3a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;（哇，30几平米？够停坦克了喂……）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，地下车位平均面积是包含了车位那些框框、行车道、出入口坡道、设备用房（人防设施、消防泵房……）等等的占地面积，还有柱间、墙角等无法利用的“边角料”，&lt;b&gt;平均到每辆车停车面积一般是30~35平米&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直观上就是这样的感觉：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/37/5737ff54c1cf167e821e1e236c75f13b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1091&quot; data-rawheight=&quot;772&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1091&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/37/5737ff54c1cf167e821e1e236c75f13b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/30/3c300347e54afbf5b1e61f4c0040dfa1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1091&quot; data-rawheight=&quot;772&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1091&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/30/3c300347e54afbf5b1e61f4c0040dfa1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/02/6802d3760f60e49a154dca981458d8b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1091&quot; data-rawheight=&quot;772&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1091&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/02/6802d3760f60e49a154dca981458d8b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;（好空旷是不是？）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知名房企由于产品标准化程度高，设计优化做得好等原因，平均停车面积控制的较好，可以做到32平米左右，而市面上普通的房地产企业，特别是中小房企，一般只能做到35平米左右。（我们按表中第一种计算口径来算，成本计算对象也同口径）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地下室的狭义建安成本是比地上建筑部分要贵的，简单来说，要开挖土方，要做支护工程，要排水，然后单位面积的钢筋含量、混凝土含量等指标都要远高于地上建筑部分。一个典型的18层公寓，地上钢筋含量可能40kg/m2左右，它的地下室钢筋含量往往要超过110kg/m2。按照我所在的一普通省会城市，2014年的人材机价格行情估算，普通地下室的狭义建安成本约为2500元/m2，直接乘以车位平均面积35m2的话，就是&lt;b&gt;约8.75万元/车位&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，这仅仅是普通地下室。要知道还有个集历史原因、军事原因和政治原因的奇葩神秘机关叫做“人防办”，它在各地的要求有所不同，但主要原则就是，凡是盖房子的，都得盖点防空地下室。区别仅仅是盖多大、盖多耐操的地下室。如果你死活不盖，那么他们会说请你交钱他们另想办法来盖，并称这笔钱为“人防易地建设费”（通常不菲）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/45/364515c8f2e4b992385e9485ed7a20cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/45/364515c8f2e4b992385e9485ed7a20cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;各地对盖多大人防地下室的规定方式大同小异，无非就是必须按总建面的一定比例或者建筑物基底面积的一定比例。落到实处就是你原本1万m2的地下室其中可能有3000m2要按它的人防标准来盖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而人防标准，则有严格的等级划分，等级不同会影响到配置上升的幅度，我们这儿一般是5级人防。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管盖多大、盖多高等级，落实到实际工程上，无非就是增加结构配置（增加配筋什么的）和人防设施设备（大钢门、战时通风系统什么的……），说到底就是增加成本，而这部分成本房企们是不会自掏的，嗯，都摊到了您的房价和车位价格里面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于规定和标准不一，我这儿就笼统的给个估算值，大约增加地下室单方成本200元/m2。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;（别问凭啥摊给您，万一哪天有飞机来您城市扔炸弹了，享用这个设施的还不是您么……如果那时候它还能用的话……）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人防看似费钱，但真正坑爹的是，地下室中按人防标准盖的那片地儿，产权是人防部门的，没错儿，开发商掏钱盖，盖出来归他们。人防区划出来的车位是只能出租（常常是长租），无法销售产权的。那怎么办？没错，你想对了，它的成本又要由您来分摊……一部分……至于分摊多少，不好计算，看人防占比，以及地段价格水平，销售、长租方案等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/0c/2b0c00693cbfa8294005e966818f758f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;825&quot; data-rawheight=&quot;807&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;825&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/0c/2b0c00693cbfa8294005e966818f758f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这么一玩下来，地下室的成本已经很高了，平均每个车位已经10万多了，不过还没完，还有消防设施（就是一个个红色水管末端有个小红伞的那个，还有联动报警系统之类的）、通风设备（方方的粗管子从来不开机上面全是锈迹的那个）、防霉防水、排污、照明、环氧地坪（耐磨地坪）等等费用要花，这么些费用给您打包一算，又要200多元/m2。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后……要想在天朝盖东西，各种收费都得交，这东西各地标准不一，但项目都不少，其中的一项就是“市政公用基础设施配套费：150元/m2（我们这儿地上地下面积都得交）”，小项就不一一罗列，反正只要发生了，开发商都会将其分摊至可以销售的每一平米，然后出售给您。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把以上东西粗略一加，一个车位已经近12万了，这些还都是直接成本。开发商要做项目，还要发生销售费用、贷款利息、行政开支和各项税金的成本，这些没错，最终也都要分摊进入每一平米可出售的面积当中，包括您的车位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说，这么一个车位，怎么着也得卖你15万+吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你睁着水汪汪的眼睛说，那以前不是3~5万一个车位也卖过吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的！没错，&lt;b&gt;以前就是亏本卖的&lt;/b&gt;。而且以前根本不是开发商要做地下车位的，而是政府逼着的。因为拍得的每一块地，都有一系列规划指标，其中就有个叫做“&lt;b&gt;车位配比&lt;/b&gt;”的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/d3/79d3d7bcc29b687217631961feff1621_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;523&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/d3/79d3d7bcc29b687217631961feff1621_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前有无数大小开发商通过各种违规手段去躲避和减少地下车库的建设，常见如：报建时说我要建双层机械车库，所以地下室面积是这么大就够了，之后通过一些办法，机械车位也不建了，就这么大的地下室，画出来多少个车位是多少个车位。以此来削减车位数量。原因无他，因为&lt;b&gt;那时候车位是个负担，是亏本的，是要靠卖上面的房子背回来的，所以能少建一个是一个&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，车位过去一直是亏本销售，也就导致了大家觉得这玩意不值钱的印象。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而那个时候，谁也没想到汽车保有量会暴增到这么多，连政府也没有想到，所以5年前的规划车位配比常常是1:0.4，建好之后还基本是堆杂物。而现在新建小区基本上都是1:1以上了，且销售迅速。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，因为大家都有车了，车位反而供不应求了，开发商自然不会再亏本销售，起码，会让车位的售价与其成本相匹配。以我所在城市为例，一个车位卖15万左右，是良心价，可放心买之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;供这一端的成本说完了，来说需求端。我不知道其他城市怎么样，反正我这，在政府拼命新增停车位数量，将各大小街巷路边画满停车位后，仍有70余万的停车缺口。而每年的新车上牌数量则在20万以上，停车缺口仍有扩大的趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/6a/cc6ac3f1417936f0262cd282a98de0d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与房价相对照，我这儿传统意义上的主城区，基本22000元/m2起，对应的车位已经难觅低于20万的了，而且还常常有价无市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，需求这方面，其实是无需多证明的。只需简单搜索一下你所在城市每年的新车上牌数量，就能感受到车位紧张的趋势了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以进一步说，车位的供需矛盾恶化预期是远远大于改善预期的，甚至可以说对于有车的人而言，车位比住房还刚需。因为人可以拥有两套房子，也可以拥有一套房子，可以住180m2房子，也可以住80m2的房子，但是车只能是一个萝卜一个坑，除非常年躲猫猫违停。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要您的城市有一辆新车上牌，就产生了一个车位需求，而&lt;b&gt;新车的上牌速度远远大于车位的新建速度&lt;/b&gt;，即便将来低于车位新建速度，后者也需要很久才能填补现有的缺口。而现在您知道了，一个地下自走式产权车位的成本基本上相当于一辆A级车，这一点也决定了它不可能那么容易的得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且比起无产权的机械立体车位、人防车位、地面车位、路边车位等等，地下自走式产权车位每一个都是真金白银，不可能一夜之间变出大量出来，况且归属明确、转手方便，真的是城市中珍贵的稀缺资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于跟您说买车位不如租车位的人，我只想说，十年前他也是这么说租房的，现在……他哭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放心地去买车位吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24274213/answer/27294574
</link>
<author>
梦多
</author>
<title>
美剧什么时候传入中国的，什么时候盛行的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;天啊，回答这个问题简直是主动前来自首暴露年龄的，但作为生命中前20年都贡献给电视的骨灰美剧迷来说，姐还是有义务普及美（海外）剧在国内发展的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你大概不会想到，当年美剧在大天朝是可以抢占黄金七点档的。除了美剧外，日剧、英剧、德剧、法剧、澳剧都能在电视上看到，和它们相比，韩剧真的是小弟了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;——————————————不明所以的80年代——————————————&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;美剧是怎么引进呢？一位爷爷79年在美帝画了一个圈，美剧就领到了通行证。当时央视临时选片小组联系了香港的影视公司寻找片源，带回了第一部在国内电视播出的美剧——科幻题材电视剧&lt;b&gt;《大西洋底来的人》&lt;/b&gt;，这部电视剧在美国并不热门，在NBC台播放了13集就被砍了（不过是怎么变成21集的我也只能摊手了，莫非把之前拍的4集电视电影也剪进去了？）。它在国内播出的反响不清楚，那时电视还是稀罕货，而且基本还都是黑白的，不过据说蛤蟆镜正是因为这部剧红开来的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/7c/f97c40ce2c97f22a267b86e5bcd466d4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;其实剧名也翻错了，英文是Man From Atlantis，和atlantic还是有区别的好吧。P.S. 目前亚特兰蒂斯的所在地仍流传着N种假说，现在还没直接证据证明它在大西洋下面呢，不过考虑当时还是80年代初，翻成亚特兰蒂斯大概真没有人知道，摊手。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/d1/a0d1734a2b38b4cacddc31144e5c2c42_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;p&gt;央视在1980年引进的第二部美剧就是大家听起来都知道的&lt;b&gt;《加里森敢死队》，&lt;/b&gt;为了保证配音质量，它被交给了上海电影译制厂（一万个赞给他们也不为过，之后会详8），五个主要角色由童自荣、乔榛、杨成纯、施融、尚华这些厂里的骨干配音，老厂长陈叙一亲自监督，他还把里面的“Yes, sir”翻译成“是，头儿”，从此风靡大中华。这部60年代的电视剧的影响力显然远远大过《越狱》，甚至为中国的家里蹲青年带来了救世的希望，据报道当时带来了练飞刀、连环盗窃等恶劣社会影响，反正所有的治安问题都怪在了它头上。于是这部26集的美剧在播到第16集后，便以黑底白字宣告：本剧播放完毕。当然，腰斩最主要的原因可能是老干部看了不高兴了，投了反对票。不明真相的群众纷纷给央视写信，甚至写入了CCTV的历史大事件。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上说的两部完全木有印象了，我的记忆点要从&lt;b&gt;《神探亨特》&lt;/b&gt;开始，考虑当时我还处在能把《黑猫警长》看成无穷多集的年纪，能看懂里面的多少内容可想而知了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/a1/35a1d322854371c78eb9c945f798f0f9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/a1/35a1d322854371c78eb9c945f798f0f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;隐约记得微秃的亨特蜀黍总是酷酷地带着墨镜，拿起枪潇洒帅气地破门而入，门背后也许是美丽不羁的黑卷发麦考尔在浴缸里洗澡……除了搭档间的暧昧，耳熟能详的还有“你有权保持沉默，如果你放弃这项权利，你所说的每一句话都有可能成为呈堂证供。”——美国警察都要学会背诵的米兰达法则就是从这部剧流传起来的。女主角斯蒂芬妮·克莱默在90年参加过上海国际电视节的开幕式，在那个没有多少星可追的年代也算轰动了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺带提一下英剧&lt;b&gt;《是，大臣》，&lt;/b&gt;我也是几年前看《是大臣》、《是首相》系列才知道有个上译的版本。去网上找了一下片段，即刻被乔榛为大臣所配的华（jia）丽（zheng）丽（jing）声音给雷出来了。一个富有蠢萌气质的大臣就这么被调整成了高大上的人物，真是有点接受无能呢，译制片的局限恐怕就在这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/99/4499a1c2991f012cf0dfddcc1346c7f8_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/99/4499a1c2991f012cf0dfddcc1346c7f8_r.jpg&quot;&gt;（真是不禁好奇上译是怎么翻的呀……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部赤裸裸的政治讽刺神剧好像是89年引进的，还在正大剧场播出过6集，现在想想真不可思议。不过领导似乎还是看出问题来了，于是它在播完6集之后再也没有重见过天日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了央视的正大剧场，我那时看得更多的是上海电视台14频道的“海外影视”栏目，现在还记得每部剧集播出前静默长达几秒的版权声明。从87年到93年，“海外影视”总共播出600多期，上海电视台译制组每年会翻译百多集的电视剧，播放过  @葛巾  提到&lt;b&gt;《鹰冠庄园》&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;《大饭店》&lt;/b&gt;这些当年火热的豪门题材，这样说来论家族剧的风靡还是美剧先打下的阵地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上海电视台第一次译制的外语片是日剧《姿三四郎》，84年成立了译制组，从88年开始译制美剧为主（直接搬运过来了）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1988年161部(集)。多数为美国电视连续剧，有51集《莱茜》、22集《我们的家》、《鹰冠庄园》(1～35集)、《神探亨特》(1～43集)和13集《家族的荣誉》等； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1989年178部(集)。美国电视连续剧有：21集《这就是生活》、22集《快乐家庭》、8集《蕾丝》、26集《天外来客》和《鹰冠庄园》(36～71集)等； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1990年279部(集)。有美国电视连续剧54集《大饭店》、21集电视系列剧《钻石》和电视系列剧《成长的烦恼》(1～40集)等； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1991年284部(集)。有美国电视连续剧22集《曼特·豪斯顿》、13集《神勇飞渡》、10集《五号摄影棚》、12集《根》、21集《侠骨柔情》、24集《浮华世家》、《成长的烦恼》(41～71集)、和85集科幻动画片《太空堡垒》等。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992年221部(集)。美国电视连续剧有6集《拿破仑与约瑟芬》、20集《黑暗的公正》、19集《天使的爱心》、6集《欢喜冤家》、14集《根》续集《后代》、20集《生活在继续》、13集《天堂镇的枪声》、6集《霓裳恋曲》等； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993年200部(集)。美国电视连续剧有6集《好莱坞丑闻》、24集《好莱坞明星访谈录》、10集《缉毒特警》、11集《迷人的香水》、10集《破茧飞龙》、20集《盖布里的怒火》、23集《闪电奇侠》、16集《海岛之子》、9集《歌星之路》、3集《午夜狂奔》等等。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————嗖嗖嗖进入90年代——————————————&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;除了“海外影视”节目，其实其他频道在黄金档也放国外连续剧的。印象最深的就是每天吃过晚饭和小伙伴们看&lt;b&gt;《羚羊号历险记》&lt;/b&gt;啦，因为《小龙人》的关系顺带把这部英剧记下来了，虽然小人国的特效不忍细看，但熊孩子表示只要看情节跌宕起伏就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/e9/3ae90adbbe247b20079ecf989781fd0e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/e9/3ae90adbbe247b20079ecf989781fd0e_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;等装了有线台之后，海外港台的电视剧选择又翻番了，概因当年国产剧生产力水平低，又没有严苛的审核和保护制度，所以说自己是看美剧长大的并不为过。，那会儿像海绵一样给什么吸什么，如果我把看剧的热情用在学习上，估计也能开启学霸模式的。每周最幸福的时刻就是在节目播出预告表上圈划所有要看的节目，把每档节目的播放时间铭记于心，爱看的电视剧还要先看剧集简介提前剧透一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/23/cf230a13b4dd507991e7668764402b6b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/23/cf230a13b4dd507991e7668764402b6b_r.jpg&quot;&gt;80后抹不去的记忆当属&lt;b&gt;《成长的烦恼》，&lt;/b&gt;在1990年被上海电视台引进，播放至1994年，堪称每年暑假的固定标配。不过看了几季只记得野芒老师为杰森爸爸配上的独有“哈哈哈哈哈哈哈哈”笑声，还有可爱的小南瓜本。所有的人物在脑海里都是标签化的，比如迈克是个闯祸胚子，开萝尔是个书呆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/dc/26dcf6597d4f9bb4de6e2867700bc343_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/dc/26dcf6597d4f9bb4de6e2867700bc343_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正看懂这部剧还是在98年重播的时候，曾经的惹事精迈克在我眼里已然变身万人迷，把里面的小李子都衬成了路人。时值《泰坦尼克号》热映，彼时还是小李子脑残粉的我越看越觉得流浪儿卢克眼熟，在字幕表里确认了那个异常长的名字后，我成了班里第一个洞穿这个秘密的人。当年客串过该剧的尚未走红明星还有Brad Pitt、Hilary Swank，钱德勒同学还演过开萝尔那个被撞死的男友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/7b/8e7b89dc25bb9fedd9eb288eb8ddbada_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/7b/8e7b89dc25bb9fedd9eb288eb8ddbada_r.jpg&quot;&gt;扮演迈克的Kirk Cameron是80年代绝对的少女偶像，人红权力大，他的决定影响了剧集的发展。曾经是无神论者的Kirk在拍摄《成长的烦恼》过程中成了重生的基督徒，对信仰虔诚的他还因此拒绝过剧里的船戏。还记得迈克有个快步入教堂的金发女友吗？后来突然消失了对不对？其实她是被Kirk执意要求换掉的，因为对方给Playboy拍过照片，并宣称制作人宣扬色情，后来替换上去的女友其实就是他现实中的女友。在“老爸”Alan Thicke的建议下，他后来专心创作基督教题材的作品去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/df/bfdfec567c8cc701b70e2f6f00877577_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/df/bfdfec567c8cc701b70e2f6f00877577_r.jpg&quot;&gt;《成长的烦恼》是日间剧，在美国本土的影响力比不上《考斯比一家》和《家族的诞生》，不过观众对此剧的怀念也让剧组在2000年和2004年重聚过拍摄电影。在国内，没看过感觉童年都是不完整的，演员们也纷纷成为了中国人民的老朋友。扮演本的Jeremy Miller在90年代末受邀来过中国，好像和金铭还小搭档了一把主持，前些年还计划开设一档教上海人做西餐的节目……Alan Thicke来中国拍过《新十字街头》，演对手戏的是刘若英，他儿子Robin Thicke现在倒比他还有名了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/91/7991914902006e54a4fab31220796d54_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/91/7991914902006e54a4fab31220796d54_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;《电脑娃娃》&lt;/b&gt;应该也是和《成长的烦恼》同时期引进的sitcom，讲的是一个工程师造了个机器娃娃，然后带回家和家人一起生活的故事。电脑娃娃的技能点是大力功，身后有能打开的盖子。她和机器猫一样是睡在壁橱里的，好心塞 T T&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/5d/f85d4deed9f63eecb3d9f6f33ef8839a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/5d/f85d4deed9f63eecb3d9f6f33ef8839a_r.jpg&quot;&gt;经知友评论提醒，我终于回想起了那部《霹雳五号》！它本来差不多已经在记忆里被格式化掉了，看Wall-E时也没想到这个脚是履带的可爱机器人，它有自我意识，能体验人类情感，甚至能机智地克隆自己躲避剿杀，又一次被人工智能感动了呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/d5/75d54e2b5901aa9d22e16db1f03fc430_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/d5/75d54e2b5901aa9d22e16db1f03fc430_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;《侠胆雄狮》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;真心难接受雄性动物长这样，千挑万选终于找了张能看的。能想起来的就是野兽住在下水道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/cf/c1cf83468ad087d62e3af2f70ac8b051_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;b&gt;《重返伊甸园》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当年花心丈夫和小三都很喜欢把原配往鳄鱼池里扔啊，这招太狠了。不过呢，女主改头换面还是可以来报复男主的嘛，印度电影《血洗鳄鱼池》也是这个套路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/a5/d0a55a96ee572322ada0c861eff0a12f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/a5/d0a55a96ee572322ada0c861eff0a12f_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;《荆棘鸟》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;里面的那场激情戏把还是萝莉的我吓呆了，当时我在和爸妈吃饭。于是在低下头默默挣扎是假装认真吃饭还是光明正大看之际，我就把它给错过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/18/1f183b5d4d5c5854dca114586f9dbd59_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/18/1f183b5d4d5c5854dca114586f9dbd59_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;《根》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在想想电视台播放这部剧还蛮有魄力的，里面有不少对白人对黑奴的残忍写实的刻画，小小的心灵在当时完全被刺激到了。这部得过艾美和金球奖的迷你剧通过一个黑人家庭几代人的命运给大众上了一门黑人民权运动的启蒙课。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/88/5f88b407c5f52fd7dcbfd82b6fd56ab9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/88/5f88b407c5f52fd7dcbfd82b6fd56ab9_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《霹雳游侠》&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克·奈特，一位驰骋在充满邪恶与危险世界之中的勇士，年轻的孤胆英雄。他，就是在罪犯无视法律的世界当中，讨伐罪恶的势力，为无辜和无援的人们主持正义的……霹雳游侠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;点播率最高的美剧，看来绕也绕不过了。David Hasselhoff演过最知名的电视剧要算《海滩护卫队》，但在国内这部《霹雳游侠》更有名。主题曲一响起，男生们的嗨点想必都被戳中了吧。我那会儿也追得停不下，谁都想要能搅基的智能跑车不是么？现在这座驾对我来说存在意义就是，我可以心安理得吐槽蝙蝠侠：你的跑车会飞有什么了不起，切，又不会说话。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/f7/72f7255958fcca3378c5f5b9e8ee4a4a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;b&gt;《神奇女侠》&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我来说几乎是真人版的美少女战士，区别就是“代表星条旗消灭你”。虽然这位DC的女英雄变身后异常性感，但是从那之后我也深刻意识到咱们姑娘有力量，女人能顶大半边天。类似的还有一部《爱切丝女神》，讲一个高中女老师在考古挖掘时捡到神秘护身符，挂在脖子上就能召唤出埃及女神Isis。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/23/e3230b300ab1b54ee34038ab3745da9a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/23/e3230b300ab1b54ee34038ab3745da9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;《新超人》&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查了一下背景资料，Lois &amp;amp; Clark这个剧名是非美国人很难破的梗，它的谐音路易斯和克拉克是美国历史上两位著名的西部开拓者。Dean Cain版的新超人因为在国内播放的缘故，人气绝对超越米国心中最经典的。这部剧和原版漫画设定有所偏差的是把重心放在报社记者克拉克，而非超人的身份上，感觉像是看超级英雄的偶像爱情故事。全剧一共四季，国内引进的是前两季，大家看完为止的时候路易还不知道克拉克就是超人。没想到 @恶魔的奶爸 也对两位颜值颇高的演员念念不忘，不甘心剧集就这么突然结束的粉丝在网上YY了大量第五第六季的内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/b3/36b38c37cc9b1cce5d0921a634e3ad2b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/b3/36b38c37cc9b1cce5d0921a634e3ad2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;《蓝色月光侦探社》&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时的Bruce Willis还是有头发的喂！我也是和朋友聊天时才知道这部剧在国内放过，她特别花痴那个年代的布鲁斯。《斯蒂尔传奇》和《糊涂侦探》这些剧我都没看过，我是和侦探剧有仇么……曾几何时我还特别爱看探案推理的故事呢。+﹏+&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/46/0a46b51a34313b078c81b188fae8f43c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;373&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/46/0a46b51a34313b078c81b188fae8f43c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;插播一部澳剧&lt;b&gt;《小岛上的孩子们》&lt;/b&gt;，我是来认亲的，因为到现在我只碰到过一个朋友看过它，在95年时候播的，不知道还有人喜欢吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;译制片的黄金年代始于90年代，也在那个年代走向末路。国内对境外剧的管理法规连年出台，GDZJ在2000年收回了上海电视台的海外进片权，美剧日剧的引进随即骤减。不过道高一尺魔高一丈，我们开始了一条不怎么伟光正的路线，看原版的大势所趋让译制片真正成为了历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;——————————————需要划分水线的00年代——————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;00-05年 美剧闷燃期&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《X档案》、《老友记》、《宋飞传》、《人人都爱雷蒙德》等这些90年代的经典美剧当时在国内有一定知名度，报纸的娱乐新闻上偶尔能看到报道，但认知仅局限在一些熟悉欧美影视的人群里，一来它们没有在国内放过（那时只有明珠台能看热门美剧吧），二来那时盗版美剧不多，音像店里除了欧美电影，其他大多是日剧韩剧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;进了大学，《老友记》和《欲望都市》成了最受欢迎的美剧。前者是学英语爱好者的真爱，后者则给姑娘们提供了假想的纽约和八卦的男女话题。不过这时我的逆反心又上来了，选择去看中央6套播出的哥伦比亚版的《丑女贝蒂》（后来还追了一部同样死长死长又俊男美女无数的《情迷彼得堡》）。有那么几年我几乎和美剧是隔离的，但因为一直听欧美音乐，所以也没觉得和这世界走得太远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/37/d8377a1902a8d385ac9bebe2bddbfcc6_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;614&quot; data-rawwidth=&quot;983&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;983&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/37/d8377a1902a8d385ac9bebe2bddbfcc6_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2004年，第10季的《老友记》迎来了大结局。只是我们和大洋彼岸有时差，实在感受不了米国剧迷的心情。外教花了差不多半节课的时间给我们讲了他是如何惊险地看到最终集，因为电视播出的时候，他正要赶去坐回中国的飞机。一个似乎很寻常的故事，被他讲得悬念迭起、激情励志，让你深刻明白花十年时间看一部剧的意义。回过头想想，如果当年的美剧能像现在一样做到与世界同步、随手能DL或在线看，他也不会为看不到大结局而忧心忡忡了把。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;外教在上课的时候还放过《威尔和格蕾丝》，两个直女一对gay的故事（美国第一部在黄金时段面向全国观众的以gay为主角的美剧）。还记得那个有些尴尬的时刻，他在教室后边笑得眼泪都快出来了，还不停解释每一个笑点，后知后觉的同学们随后爆发出稀稀落落的笑声。我本来还自诩对美国文化挺了解的，但不得不承认很多笑点确实get不到。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是我去补《老友记》的课了，马上去买了1-10季的盗版（捂脸你们懂的），断断续续在半年里看完了，像是玩了一次养成游戏，体会到与角色共成长的奇妙感觉。时至今日，它依然是我唯一看完那么多季的美剧，学生党比较闲是真的，另外接触的美剧不多，看什么都是新鲜的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;05-06年 美剧井喷期&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;美剧盛行的原因不仅在于接触的渠道在改变，04年是一大波高质量热门美剧袭来的年份，《绝望的主妇》、《迷失》、《豪斯医生》这些都无需赘言，国内的关注度也与日俱增。05年又紧随而至一系列能引起话题的新开播美剧，如《越狱》、《实习医生格蕾》、《罗马》、《犯罪心理》。粉丝在追剧的过程中又挖掘了不少之前的经典剧集，比如《同志亦凡人》、《黑道家族》、《白宫风云》、《24小时》、《CSI》、《六尺之下》《吉尔莫女孩》、《篮球兄弟》等等等等（大家觉得自己心头肉没被点名就在评论里回复了，老衲气血不足举不动栗子了），就连冷萌的《发展受阻》都有观众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/12/c21229d427965f4b3c1351adc6b3abcb_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/12/c21229d427965f4b3c1351adc6b3abcb_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;话说《越狱》真的是我淘出来了，淘碟时发现碟片包装上的男纸不是Mariah Carey的MV《It's Like That》和《We Belong Together》的神秘魅惑男主么，心跳蹿升至180跳，也不管能否消化掉监狱题材，就抱着碟往家里跑了，那时《越狱》刚出完13集。原本是带着纯颜控的心去看的，结果完全被剧情带进去了，一口气就看完了，然后把米帅的家世背景挖了个底朝天。花痴粉有一种奇怪的心态，偶像未红的时候恨不得把他推荐给所有人，等所有人都知道他或者很多人喜欢他之后，只想和偶像说后会无期了。于是当《越狱》在国内大红之后，我就挥挥手地把米帅给抛弃了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;伴随美剧的流行，风软、伊甸园、破烂熊、人人上的字幕组也浮出水面，一时间引来国内外大量媒体的报道。作为长年以来的伸手党，给他们致敬都有点不配呢，无法想象没有这些不求回报的群体，美剧在国内发展又会是什么样的状况。反正央视在2006年才引进译制《绝望的主妇》而且放在晚上十点半后播放我只能呵呵呵仰天长笑了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些年追过的美剧杂且多，但似乎没有一心一意好好追完的。除了精力有限之外，辨别力的增长也让我从海绵型过渡到筛子型剧迷，有时看过一两集就能决定是弃是留。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你会发现，美剧的水准规律和歌手出砖比较相似，第一季是最精华最棒的，第二季虽然满足不了过高期望但也不差，第三季进入创作疲劳期，内容变水了或者每个人都和每个人有一腿，第四季偶尔两集能回一下血，有第五季说明还能继续拍下去……但劳资已经没动力追下去了。所以即使自认为对《豪斯医生》还是很有爱的，在熟悉了套路之后也只能说拜拜了，最后只是补看了一个大结局。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;答题时顺便怀旧心情还是很愉悦的，不过我自己都有点觉得像是在天涯开贴了，实在不符合本人答题的原则。不过还是要感谢大家如此大力的点赞，让我赶脚那么多年的电视真是没白看（兴许下次有机会再回答一个在国内播放过的动画片）。我的主要兴趣点还是在电影上，希望以后能为各位解答更多电（ba）影（gua）方面的疑问。兴奋地滚去碎觉了~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/7c/cb7c5f17131b1f8fd37a24900a182dc2_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;142&quot; data-rawwidth=&quot;142&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;142&quot;&gt;略表歉意，有些当年的美剧只能找资深人士详八了，答主虽说是电视儿童但不是机器猫，很多剧我也没看过，查了下《草原小屋》，播出的时候我还处在看《小飞龙》的萌萌哒年纪，连话都说不清楚呢&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20105245/answer/27315516
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国的理工大学缺少什么？
</title>
<description>
1.从学校层面来讨论&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1）缺钱是真的缺。&lt;/b&gt;看经费总额或许已经和日本德国一类的国家同级了，但是中国每年要培养多得多的学生，人均下来能享受到的资源就非常少了。&lt;br&gt;缺钱带来的问题很多，有些问题是小问题，但有些问题很严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实验设备的落后是一个比较严重的问题。&lt;/b&gt;仅极少数学校的少数实验室经费还算充足，硬件条件可跟上世界一流水平。大多数学校和研究所的条件都不堪入目..&lt;br&gt;&lt;br&gt;还算举个例子。&lt;br&gt;第一次感受到这种差距是在日本一个学校做科研的时候。隔壁实验室有一台量子光学的仪器，100万美元左右一台，大家随时可以用。一个学长说在国内他们都是人工制备样片的，人工样品效果也不差，但就是失败率高，也特别费事。这位学长在国内的导师还是一位院士，院士的实验室都负担不起这种设备，其他实验室可想而知。&lt;br&gt;例子还有很多，比如：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;比如过柱子这种杂活，普通柱子国外直接过柱机，国内还是人来过为主……你做过一次过柱子就知道了，完全就是浪费时间。我在日本就没见过普通柱子用人来过的。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;许多重复性的枯燥任务在国内必须由研究生博士生们亲自完成，而在日本可以由机器替代。在国内，还是人力价格低廉，也就没有动力购买这些昂贵设备提高科研效率了。&lt;br&gt;学化学生物的同学可能对此感悟最深。我想起一件事：日本有个教授发明了一台给细胞做标记的仪器，就是两分钟标一个细胞特别省事儿。这样实验进度就可以加快很多。但是这台机器卖价是100万RMB，而国内一个研究生年薪还不到2万人民币。所以大家还是宁愿多找几个人重复做标记步骤...&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有的实验设备几百万美元一台。全世界就几所大学有。有这个设备的就可能可以做出某些成果，没这个设备的几乎和这个领域前沿成果绝缘了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最坑的是，有些新型的实验仪器在刚发明出来的那两年是非卖品。给钱都不卖啊。等最重要的实验室结果都被别人做出来之后，我们才有机会收购仪器。这时候买来的仪器就很难做出重要的原创性工作了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经费少带来的另一个问题是，不容易招到优秀的博士生，几乎完全招不到优秀的博士后。实验室的科研主力水平有所欠缺。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在发达国家，博士后年薪一般得4万美刀起步。但是在国内学校讲师月薪就几千RMB，哪里请得起优秀的青年才俊来做博士后呢。国内实验室的情况是，要么没有博士后，要么是那种打酱油的博士后..&lt;br&gt;优秀的博士后在实验室里意义非常重大，既可以带新加入的学生熟悉课题，又能独立开展新课题，极大地丰富实验室的科研内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）产研结合不足。&lt;br&gt;特别是应用型的理工科，学校的课题离工业界太远。这方面做的最好的应该是德国的学校，据说“产研结合紧密到令人发指的地步”。实验室到工业界的距离决定了研究成果的转化率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）管理混乱。&lt;br&gt;教学管理或许还算严格，但是行政管理非常差劲。我已经听到过各个学校的同窗都在抱怨这个问题。有目共睹&lt;br&gt;&lt;br&gt;不只是学校管理混乱，国内研究所的管理体制问题可能更严重。在中科院某研究所里待过一段时间。那里的课题水平之低，科研热情之低，科研活动之僵硬，学生生活之无聊都给我留下了深刻的印象。规章制度一大堆，效果是限制了各种自由，包括最重要的学术自由。不但实验室之间的学术交流非常匮乏，实验室内的学术交流都非常不足。整栋楼只有一个小屋的四台电脑可以上网，其中两台旧电脑几乎可以报废了，然后只有一台打印机可以打印论文。去找个论文都得在门口排队，然后打印个论文还得办手续，严重影响了工作节奏和工作心情。虽然是为了敏感课题保密防间谍什么的（这种水平的课题，呵呵，瞎子才会来窃密吧），但是这种环境下很难做到投入啊。而且经常是一旦开始深入思考就会被各种奇怪的人和事打断。这里就不继续吐槽了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比一下我本科期间在日本的科研环境，可以说是是学术天堂。学校wifi全覆盖，每层楼四台打印机免费随便用，而且轻松支持无线打印。每层楼八个学术讨论室，会议桌、投影仪和白板都有，不用办任何手续随时可以用。每层楼都有休息室可以供大家喝下午茶。每台电脑都有完整的权限，每个人都分配专用的电脑。遇到任何问题科研随时找工作处服务员，她们会立刻帮你办各种事，包括电脑进水了会有专人来修、大家想找个地方一起潜水学校会派校车接送、找不到银联的ATM她们会立刻在地图上为你标注出来、想借学校的电动车她们会带你去停车地点确保你知道所有注意事项。事无大小，你总可以找到热情的工作人员帮你解决。每天的seminar课程和各种讲座、音乐会等都会有人提前发邮件告知。在那里你只需要专注学术就可以了。不会有其他任何杂事麻烦到你，同时你还可以轻易接触世界各地来的大牛们开的讲座和seminar。&lt;br&gt;&lt;b&gt;一切都高效舒适且井井有条。这才叫为学生服务的校园管理不是么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是学校分给我的两台电脑，而我只是一个普通的本科访问学生。（左边的写代码，右边的跑程序）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/84/b684583f94dba4fa991bf25a0bc72824_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;814&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;814&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/84/b684583f94dba4fa991bf25a0bc72824_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.从教授/实验室的层面来讨论&lt;br&gt;国内一流和国外二流差距很小，和国外一流差距还是挺大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）一流实验室数目少&lt;br&gt;我在另一个答案里提到的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;海外名校还有不少诺奖教授，各种顶级的group/lab。国内名校一般只有很少的几个组都世界级水平。比如我待的学院里仅有4个院士研究组的科研做到世界领先的水平。本科生要进一般的教授的实验室很容易，但想在这些名教授手下干活实在是太难了。GPA没有3.8+的人都没机会（愿意保研的人倒是去什么组都不难）。再一次，稀缺的资源导致了赤裸裸的GPA竞赛。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;2）导师给学生的学术指导普遍不足&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本科生涯前前后后有三位导师，两位国内的，一位国外的。（这里就不算上在中科院期间名义上的导师了，他是某国家重点实验室的大老板，期间一直在出差，我都没有见到他。。）三位导师人都是很好的，这毫无疑问。但还是是那位国外的导师给了我本科期间最多的学术指导，我到现在都非常感激他。他对我的关怀远远超出了我最初的预期。我只是一个外校来的visiting student，他竟然愿意亲自带着我一连好几个小时地讨论一个学术问题。这是我在本校都未曾得到的待遇。&lt;br&gt;在国内的导师也算是该领域的厉害人物了。但是那一整年给我的面对面指导还没有我在日本一周得到的多。跟着国内导师那段时间我得到的学术锻炼也非常不够，科研进度非常缓慢（也可能与课题难度太大有关，国内boss是专注量子物理理论领域的大牛，我这个小本从来跟不上节奏）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是日本的boss和我某天下午在学术讨论室讨论后留下的痕迹。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/f6/b1f6e4d9b0880b8a0062656ca1de9485_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;811&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;811&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/f6/b1f6e4d9b0880b8a0062656ca1de9485_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）科研氛围千篇一律，大家都好像是在做苦力&lt;br&gt;boss还经常带着大家一起在休息室喝下午茶闲聊，一起吃某学姐做的巧克力蛋糕（味道真棒！）。还告诉我，有空去京都玩玩吧，那里挺不错的。他是那种一直在鼓励从来不push的人。&lt;br&gt;这种无微不至的关怀和轻松惬意的气氛带给我久违的宁静。那段时间可以说是我有生以来最高效的科研经历，而且还非常的轻松快乐。&lt;br&gt;而我们组每年产出的高水平科研成果恐怕是一般985学校实验室的10倍以上。单看某博士后的学术产出都远超过国内985高校一般实验室的成果。（看到优秀博士后的意义了么，经费不足的影响很广泛）&lt;br&gt;同时我们朝九晚五从不加班，周末双休从无例外。&lt;br&gt;在国内，这种环境是绝然没有的。这样的导师我也从未在国内看到过。这大概也说明了很多问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内的实验室水平倒是有高有低，实验室气氛却有点千篇一律。&lt;b&gt;也看到过很多刻苦认真的实验室，从来没有哪个实验室的生活让我觉得在那里有着精彩的生活。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.从学生的层面来讨论&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）讨论课和学术讨论氛围&lt;br&gt;在另一个答案里提到过的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不得不说，国内很多名校的研究生质量实在是太差了（也没办法，太多优秀的本科生去国外读研，研究生只能由普通高校的学生来补充）。很多担任助教的研究生水平极低，本科班上随便找几个学习优秀的同学都比助教强的多。助教除了收作业批阅作业以外几乎没有能力和学生讨论什么学术问题。相比起世界名校可以得到全球最优秀的PhD,国内高校真的是望尘莫及。这一点导致了数理课程质量很进一步提高。学术讨论、习题课在基础课的学习里太重要了。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;至于学术讨论的氛围可能差别更大。&lt;br&gt;在日本那个学校，我的课题里面出现了一个我搞不定的数学问题，然后我可以立刻请教对面实验室的一位学长。他也是USTC毕业的，在西北拿到物理master，在剑桥拿到数学master，正在那边读PhD。他会非常耐心地为我解答那种对他来说很简单的数学问题。（这里也可以看出优秀的PhD可以教会本科生很多东西。）然后隔壁实验室是做神经生物学的，教授是该领域大牛，手下一堆优质码农，非常push，但是也非常愿意参与学术交流、给予指导。当你需要遇到任何问题时你都可以随时向精通那个领域的专家请教。这种跨领域的学术交流机会在国内很少见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我们实验室的两个小伙伴，来自Oxford的S君和来自Cork的A君。&lt;br&gt;我们本科生三人组也经常一起讨论问题。有关于物理的学术问题，也有各种闲聊，比如为什么工业革命开始于英国，欧洲的多元化语言和文化是不是有助于科学和艺术的发展等等。这种跨文化的讨论非常有趣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/31/543194aee9054faee9204f557bee9170_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;229&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;229&quot;&gt;&lt;br&gt;突然想到，为什么来国内做的科研的外国学生那么少呢？ 所以还是科研水平太低了吧。我在本校只看到过院士的实验室会有国外的本科生慕名而至。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）价值观单元化&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;国内名校面对的最主要的问题根本不是什么考前突击的问题。而是价值观多样化的不足。唯GPA论，唯金钱论，唯社会地位论等价值观让很多学生处于十分功利化的环境。&lt;br&gt;学生们很难静下心来完成一些不一定有直接回报的project。就算在名校金字塔的塔尖，也很难见到愿意跳出固有轨迹的人。敢于冒险、敢于探索、敢于创造前所未有的新世界的人还是太少了。&lt;/blockquote&gt;这也是我提到过的。我觉得这是最严重的问题。&lt;br&gt;感觉大多数都在沿着相同的轨迹往前走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从清北到211，几乎所有人的注意力都在do things better上。大家崇拜的是GPA更高，哇，TA专业排名前三呢;申请的学校更好，哇，他去H大了，哇，她去S大了;找的工作薪水更高，哇，他刚毕业年薪XX万了。本来这算是一种三观比较正的氛围，但当它统治几乎所有学校时，它会导致非常多的恶果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;工：“工”的原词engineering和天才genius是同源词，有表示工匠用各种天才的创造思维解决实际问题的能力。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;引自 @曹梦迪的答案。 &lt;br&gt;我们的技术狂热者在哪里？我们的genius在哪里？精英们都随波逐流了，谁还能成长为genius呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;只知道去do things better不知道去do something different&lt;/b&gt;。  &lt;br&gt;&lt;b&gt;一拨一拨的人冲上去，为更好而竞争，却不为不同而喝彩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为更高的分数，更好的学校，更高的薪水，好像所有人都迷恋着这样诡异的气氛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而游离在这种氛围之外的人则会受到莫名的鄙视。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;反映在学术上，问题就是：&lt;br&gt;我大学的第一位导师曾问我这个问题，为什么49年以来这么多年中国出去了那么多学生，没见过哪个人做出诺奖级的成果？ 特别是理论物理领域，差距一点都没缩小。 &lt;br&gt;大家都在努力变better，没有人去变得different了啊。理论物理需要更好的基本功，但更需要的是与众不同的idea。&lt;br&gt;实验领域的差距的确在靠人力和金钱慢慢缩小差距，最近国内出的重大学术成果也都几乎是实验方面的。因为实验可以follow，然后我们就可以把别人做出来的东西做得更好，但所有不能follow的领域我们都几乎没有一点进步。许多小领域上都做到一流或者准一流了，但是还是没有国人能在学术界拓展出一块新领域。&lt;br&gt;我导师也曾经是有志青年，想在理论物理领域开拓出一片天地。但是在这种环境下，直到他当上正教授前他都没办法集中精力做自己最想做的课题。因为那些课题太基础、游离在主流研究之后，希望做“非主流研究”的青年学者会生活得非常艰难。所以导师也只能在成为UTSC正教授后才开始研究measurement theory这类重要却基础性的课题。do something different要在他40余岁才能开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24147528&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在东京大学就读是怎样一番体验？&lt;/a&gt;这个问题里，大家都很容易察觉到日本本科生的专业课学习动机不足，基本功很差。但在我看来，&lt;b&gt;东京大学为学生提供一种我很珍惜的环境——大家不用努力变得同样的优秀，大家可以选择变得各种各样的优秀。而且请骄傲地成长下去，因为这里是东大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些无心学术的人可以去培养各种爱好，那些一心学术的人则可以得到一流的资源。&lt;br&gt;这里有个一心学术的例子：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;田中耕一(Koichi Tanaka &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1554.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 1959-)，日本科学家。1959年出生于日本&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/364974.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;富山县&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;首府&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1124843.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;富山市&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，1983年获日本东北大学学士学位，现任职于&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/528699.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;京都市&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;岛津制作所，为该公司研发工程师，分析测量事业部生命科学商务中心、生命科学研究所主任。与美国科学家约翰·芬恩一同发明了“对生物大分子的质谱分析法”，因此获得了2002年的诺贝尔化学奖。田中耕一的得奖是一个传奇。因为从不和学术界沾边的他，手头上即没有博士学位，也没有硕士学位。&lt;/blockquote&gt;21世纪了，还是可以出现只读过本科的诺贝尔奖得主。&lt;br&gt;（这件事也可以反映出日本产研结合做的很好。学术界可以出工业成果，工业界可以出学术成果。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;be different VS be better？ &lt;br&gt;每一种选择都应该得到尊重。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（ 评论里知友 @任坤描述的挺不错的：这两套系统仿佛两个优化系统，一个是带有一定innovation扰动的全局优化系统，另一个是innovation极低但也试图往更高点走的优化系统，前者可能更慢但趋向于全局最优，后者可能很快带容易卡死在局部极值点。 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂且如此。&lt;br&gt;可能有错字，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22494805/answer/21759639&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;世界名校提供了什么国内大学无法提供的教育环境和氛围？&lt;/a&gt;算是一种补充。有兴趣的可以看看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20450730/answer/22477302
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
普通人怎样能够到达南极，并带一只企鹅回来？
</title>
<description>
等一下等一下，我给你们贴图！！！&lt;br&gt;____________________________________________&lt;br&gt;&lt;br&gt;去南极并不难，这点没疑问。但是这只限于你参加旅行社或船公司的旅游团队。&lt;br&gt;在这样的团队中，都会有一支科学家和探险家组成的队伍，他们除了为你保驾护航，为你设定登陆线路，并且普及南极相关的各类知识，其他还有一项工作，就是监督你的行为，这个叫做customer management。因为这些探险家有一层关系就是都是IAATO登记过的南极实地工作人员，持证上岗的，在这层关系下，他们将有义务更有权力规范你的行为：距离企鹅5米、海豹15米以上。&lt;br&gt;这些探险队属于官方性质，我们假定这样的机构不会允许你违反法律。&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么，参团是不行了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;自己去呢？可以，&lt;/b&gt;自己到阿根廷或智利，有可能你会遇到持有进入南极区域许可的私人船长。本质上，这是一些有钱人，自己拥有一艘游艇，他们自己去南极海钓、探险或者party。&lt;br&gt;至于你的谈判技巧我不作猜测，因为你已经说服船长了。&lt;br&gt;就这样，你登上了游艇。两三天后，跨越了西风带，你来到了南极。&lt;br&gt;在南极，很多岛屿上都有企鹅，这么说吧，基本上过了欺骗岛之后的大的可登陆的岛屿，都会有企鹅，各种各样。不过，前提是这个私人船长在来之前已经在IAATO登记过了，已经获得登陆某些岛屿的许可。&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上都是合法部分，还没有任何问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;接下来就是你要的企鹅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;登陆岛屿之后，想要抓到一只企鹅，那简直是太太太容易了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;它们笨，它们傻，它们懒，它们走一米跌三跤。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种情况下，除非你腿断了腰折了胳膊撇了头磕了，你真的是可以非常容易地抓住企鹅。&lt;br&gt;也就是从这个时候开始，你已经在违反南极条约了——距离企鹅5米以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【&lt;b&gt;说到这儿，免不了多一句嘴，&lt;/b&gt;下面有人问可不可以抱。在通常情况下，当然是不可以的。也感谢到南极的绝大部分游客遵守了南极相关的条约，才让企鹅们得以不惧怕人类。&lt;br&gt;记住一点，在南极，你是客人，而南极的生物，才是主人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;你邀请我去你家做客，我没有随便抱你吧！？其实有几次也有……】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抓住之后，这个时候你可以开始和船长谈判了：“船长，我喜欢它，请让我带走它吧，鞠躬。”&lt;br&gt;船长不同于探险队，作为个人，他相比探险队更容易说服。&lt;br&gt;至于你的谈判技巧我不作猜测，因为你已经说服船长了。&lt;br&gt;船长带着你回到智利或者阿根廷。但是在进入港口之前，把你扔到了水里，告诉你，带着这只企鹅你只能游回中国，或偷渡进入他的国家。他是来帮你偷企鹅的，不是帮你偷渡的。&lt;br&gt;因为从港口进去路过海关的时候，你会被检查到。&lt;br&gt;但是这也没关系，你可以一开始就从乌斯怀亚的港口出去，乌斯怀亚的港口没有海关——甚至没有人检查。&lt;br&gt;好的，你带着企鹅登上了陆地，至于用不用准备冰箱，我觉得不用。鸟类是恒温动物，所以说只要不是要煮它，基本上它能适应一定的温度变化。&lt;br&gt;【之前这里写错了，鸟类是恒温，不知为什么我不小心打了一个“不”字，鬼使神差吧，否则不能得出它“可以适应温度变化”这个结论，非常抱歉。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么回到中国呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;坐飞机吗？其实可以，虽然想一下航空公司基本上不行，但是，如果你认识什么沙特的富豪开私人飞机来接你当然没问题啦~所以坐飞机，基本上不是普通人的选项。或者你在刘老根大舞台有工作。或者你会进入别人的梦境。&lt;br&gt;&lt;b&gt;诶？游回去吗？不用啦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;乌斯怀亚是一个挺有名的港口，你在这里等一艘回中国的货轮吧。虽然极少，但还是有一些中国的货轮会来这里，你要做的，就是等到它，带着你的企鹅跟货轮船长沟通，让他把你带回中国，至少把你带到东海。&lt;br&gt;至于你的谈判技巧我不作猜测，因为你已经说服船长了。&lt;br&gt;临到中国的时候，船长把你扔到了水里，告诉你，带着这只企鹅你只能偷渡回中国。&lt;br&gt;&lt;b&gt;从哪里可以偷渡过去呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不行，到这儿我已经不能告诉你了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好啦，给你们看一下我拍的企鹅好了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外，百分之一千万不允许盗图和转载，只允许在本答案下看一眼~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;No.1 帽带企鹅（Chinstrap Penguin），&lt;/b&gt;也叫&lt;b&gt;南极企鹅。&lt;/b&gt;南极企鹅这个说法很有趣，千万不要认为，在南极的企鹅全都是南极企鹅哦~&lt;b&gt;记住，脸上有一条线的就是帽带。&lt;/b&gt;这个企鹅在南极诸多岛屿和陆地上，我认为看到的几率最大，也是我抵达南极后看到的第一种企鹅。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/44/34449c47192ccf9454079c99a2007353_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/44/34449c47192ccf9454079c99a2007353_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;No.2 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;金图企鹅（Gentoo penguin）&lt;/b&gt;，也叫&lt;b&gt;巴布亚企鹅&lt;/b&gt;。它的主要特征，就是眼睛上面的白眉，记住了，&lt;b&gt;有白眉的叫金图&lt;/b&gt;。这种企鹅十几斤的样子吧。因为全身非常流线型，肌肉发达，所以是&lt;b&gt;游泳最快&lt;/b&gt;的啦~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/3a/113a85dfd5e88acf3207d14a3680b8e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/3a/113a85dfd5e88acf3207d14a3680b8e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;No.3 铛铛铛，&lt;/b&gt;公认最最最可爱的企鹅，也是大家脑海中的那个企鹅形象的那一种&lt;b&gt;——阿德里企鹅（Adelie Penguin&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）。&lt;/b&gt;哎呀，这种超级萌的，要萌死我了啊！&lt;br&gt;&lt;b&gt;下图中，雪地上的黄色红色的细节不用怀疑——是的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/7d/ea7d05a5cd48fb1b584e678d21e0c703_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/7d/ea7d05a5cd48fb1b584e678d21e0c703_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【世界上一共有18种（或17种，其中一个也被认为是亚种），在南极也不只是有这三种，如帝企鹅王企鹅之类的，我只贴了三种，是因为我之前微博上只传了这三种，这几张照片比较容易找到而已。】&lt;br&gt;【有一次我在读一本叫什么什么的书，关于南极旅游的，那个蠢作者跟读者说有23种，当时气儿不打一处来，直接写邮件给他和出版社责编，命令他们去死。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;百分之一千万拒绝盗图和转载！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;#后记一#&lt;br&gt;真的想抱企鹅吗？？？&lt;br&gt;其实并不是没有办法，但是合理合法去抱的难度系数之大……&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是抱企鹅的感觉是什么呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我只想告诉你的是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么不把这一份想象和憧憬留在脑海中呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;#后记二#&lt;br&gt;对了，在南极是一种什么样的体验呢？再给你们描绘一幅画面&lt;br&gt;以下是True Story！！！&lt;br&gt;A: Hey! Penguin!!!&lt;br&gt;B: ...&lt;br&gt;A: Nah, just penguin...&lt;br&gt;B: I kinda hope it's the last penguin...&lt;br&gt;A: ja, hope so...&lt;br&gt;This conversation happened in the 10th day of my Antarctic trip.&lt;br&gt;&lt;br&gt;#后记三#&lt;br&gt;对了，大家以为到了南极会疯狂拍企鹅，因为人人都爱萌企鹅。&lt;br&gt;其实并不是这样。&lt;br&gt;我看到的是&lt;br&gt;当在一片的荒芜的区域，只有一只企鹅的时候，相机会咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓。&lt;br&gt;当面对企鹅聚落的时候，大家都在看，拍的相对较少，可能就只是咔嚓咔嚓咔嚓而已了。&lt;br&gt;不过我要跟你说的是&lt;br&gt;No need to take photos of every single penguin by your camera, because basically they all look the same.&lt;br&gt;lol&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，从知乎转去微博关注答主的，跟我说一下吧，这样我好知道突然来的粉丝是怎么来的，好给诸位回粉~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22040383/answer/24920727
</link>
<author>
gashero
</author>
<title>
你为什么从果壳网离职？
</title>
<description>
我来回答一下吧，先自我介绍一下。果壳网第一任技术总监，2010年2月开始参与果壳网产品设计和规划。参与了guokr这个名字的选取，那时公司还没注册。2012年6月离职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的讨论分为四个方向：个人、公司、宏观、微观。既然是离职了，必然有些不满意的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司宏观：&lt;br&gt;果壳网一直以来都是比较小清新的，姬十三希望将果壳网定位成为一个理科青年欢聚的社区，而中国每年毕业的理工科学生有数百万，总的存量则是有3000万以上。不过比较可惜的是现阶段覆盖的主要人群是科学爱好者、科普爱好者等等。这就导致了公司的发展速度不是那么快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司微观：&lt;br&gt;果壳网成立早期(前2年左右)，公司的内部有个非常强势的产品经理，不具备合作精神，而是万事听他的。这样的环境导致了很多应该被调动起来的资源和积极性被打压了下去。一个应该有合作和付出精神的创业公司，突然就变成了大家都是按照一个人的思路来按部就班。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着后期的发展，又引入了一些管理经验较为丰富的管理人员，但是总的来说，创业的文化就从来没有出现在果壳网中。所有人都是按时上班按时下班，做事不求创新，只求不被challenge。不过即便如此也有各种challenge破坏团队气氛。对方没有提出的要求，你没有实现的，也要怪罪于你的没有make sense。来自外部的压力、财务的压力，只有姬十三一个人顶。其他所有人都只是打工的，而不是一个创业团队的参与者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人宏观：&lt;br&gt;去了一趟旧金山以后，火烧火燎的想出国。工作5-10年期间的人是不太适合参与创业的。早年的拼劲不再，而又正是要结婚买房生子的年龄，生活压力比较大。个人对管理的热情也一直比较低，在离职前面对一个22人的研发团队，管理上已经非常吃力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且为了能让果壳沉闷的抄袭产品有所变化，我曾背着老板自己付钱带着6人团队用3天开发出一个知识图谱类的应用。不过最终的结果还是被产品经理和老板给封杀了，果壳网的用户是从没见过这个产品的。也是这件事让我感觉到一种窒息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人微观：&lt;br&gt;我加入果壳网的title是技术总监，薪水是当初做架构师时的薪水平跳过来的。即便是这个价格，也是老板咬着牙来许诺的。工作的2年多中，价格一直没有涨过。早期许诺的期权被压缩到1/20。所以这就到了一个尴尬的位置，没有拿到参与创业该有的知情权，但是也没有拿到一个打工者该有的薪水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;研发团队的工程师也是被一个美好愿景激励，而拿着低于业界标准的薪资。因为果壳的小清晰风格而吸引到很多有才华的工程师，他们在果壳期间也经历了突飞猛进的成长。以至于离职后新公司的薪水可以轻松超过果壳技术总监的薪水。而我也在加入新公司后获得了近4倍的加薪。在我离职后的6个月，22人的研发团队跑的只剩下4个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下：&lt;br&gt;果壳一直都没有创业公司的气氛和环境，发展过程过早的进入了专业化。现在已离职近2年了，果壳有了新的技术总监，新的团队，开发了很多新的产品。所以如上的描述只是发展中的一个短暂的快照，对于果壳现在什么样，我已经不知道了。所以请不要以我的描述评判现在的果壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如上回复中有提到技术部分小帮派，此事我不知情，我也没有看到过任何相关的苗头。至于小报告更是可笑，我是从来没有收到过任何小报告，而如果不是报给我难道是报给姬十三？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道写这么多，一会会不会接到姬十三的电话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20573941/answer/27307571
</link>
<author>
吴泽泳
</author>
<title>
杰出的文学家、艺术家、科学家大多是男性，可以说明男性比女性优秀吗？
</title>
<description>
因为实在不太喜欢 @天天记载的答案，整个逻辑让人感觉非常奇怪，所以我发挥了一贯的认真答题的精神，做了一件没什么人做的苦差事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我去认认真真的搜索他的Citation（引用）的出处了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而搜索完以后我发现，竟然有人会用如此奇怪的方法，去刷新我的底线。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（对了，评论区里面有大量天天记载的奇怪解释，各位看官可以自行观看。评论区保持开放，欢迎大家提供你们的观点。顺带一提的是，我怀疑天天记载的不少的引用其实是出自《社会心理学》同一本书，所以如果有人看过这本书，不妨自行用类似的方法去筛选）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看原文之前，我希望大家知道一件事，引用一位知友的回复：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/murry-c-b&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Murry C.B&lt;/a&gt; 回复 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chencreate&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;天天记载&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果一篇paper发表了但是引用时故意曲解甚至篡改了引文内容然后被人发现了，可以肯定的是作者的学术生涯就此结束了，不论写了什么都不会有人相信了.你的状况同理&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为天天记载正在试图在知乎上用学术的手法去遮盖大家的眼睛，所以我只好写出这篇东西，因为我特别反感伪学术的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（原文）注1：在工业化国家中，女性的平均年薪是男性的77%。这样大的工资差异，仅有1/5可以被男性和女性在受教育程度、工作经验和工作特性等因素加以解释。（世界银行，2003）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看起来很高端对不对？来自世界银行的报告呢，还有年份2003年，非常符合美国essay的MLA格式哦。而实际上呢，作者本人在评论区里面自己承认，他的引用是来自于《社会心理学》的翻译版本，而不是世界银行的原文——典型的胡乱引用混淆视听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最初找到的原文的出处在这里，这是2000年版本的，世界银行出版，中国官方翻译：&lt;a href=&quot;http://siteresources.worldbank.org/INTGENDER/Resources/chinesesumm.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;siteresources.worldbank.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/INTGENDER/Resources/chinesesumm.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面内容是原文：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（在原文的第7页，可以自行ctrl+F搜索77%）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/f4/5ff4b02414dcc639bf1410fc99804c33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1221&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1221&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/f4/5ff4b02414dcc639bf1410fc99804c33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;谢谢知友 @斑比寻找到的2003年的原文：（更多详细内容请大家移步评论区查看）&lt;br&gt;• in industrial countries, women in the wage sector earn an average of 77 percent of what men earn; in developing countries, they earn 73 percent. &lt;b&gt;Only about one-fifth of the wage gap can be explained by gender differences in education, work experience, or job characteristics.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（加粗部分大概是天天记载使用的原出处，但和原文翻译有极大差异）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段话的实际翻译是这样的：&lt;br&gt;只有五分之一的薪水差异可以通过教育，工作经验或者工作性质中的社会&lt;b&gt;性别差异&lt;/b&gt;解释。&lt;br&gt;（注：我特意加粗的部分正好是天天记载在引用的过程中所忽视的部分，而这个忽视正好给大家造成一个假象，“原来只有1/5是可以通过教育，工作经验和工作特性来解释的。那么剩下的4/5除了男女间的不同还有什么？你猜猜看？”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这个巨大的差异，直接造成了这段原本和他的理论风马牛不相及的话成为了他的“引用证据”。&lt;br&gt;（更加细节的部分，以及如果有知友疑惑为什么这个是个非常严重的问题，大家可以查看评论区当中， @唐知Tata 小姐， @斑比 ，@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yang-han-41&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;楊晗&lt;/a&gt; 与@小明之间的讨论）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;多么巧妙地一个手法，修改他的引用，然后让论据变得符合他自己的想法和逻辑。当然，也不排除有可能是作者他本人对引用资料没有认真筛选，被其他杂七杂八的网站的“其他引用”给误导了，不过这大概变相说明他本人找到资料其实不是第一手资料，引用的也是别人的翻译。这也是一个非常不道德的引用手法哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;必须要说的是，对于这部分数据，还有另外一个误解的版本，（并且被更广泛的流传）我在搜索的过程中也看到了，顺带一起分享给大家。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; “women are paid 77 cents on the dollar for doing the same work as men” （简单翻译是：“女人在做同样工作的时候，男人每收获1美金，她们只能获得77美分。这是因为典型的性别歧视。这是其中一个77%的出处哦。）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而实际上，原文是：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to statistics released by the U.S. Census Bureau in
September 2009, t&lt;b&gt;he median incomes&lt;/b&gt; of full-time female workers in 2008 were
35,745 U.S. dollars, 77 percent of those of corresponding men whose &lt;b&gt;median
earnings&lt;/b&gt; were 46,367 U.S. dollars, which is lower than the 78 percent in 2007
(The Wall Street Journal, September 11, 2009; &lt;a href=&quot;http://www.census.gov&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Census.gov&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, September 10,
2009). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;（网址：&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/english2010/china/2010-03/12/c_13208219_8.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Full Text of Human Rights Record of the United States in 2009&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上面简单的翻译就是：&lt;b&gt;中等收入&lt;/b&gt;的女性（有知友说适合翻译为收入中位数），和&lt;b&gt;中等收入&lt;/b&gt;的男性比较（同理，此处加粗部分也是翻译为收入中位数），她们的收益仅仅只有男性的77%（这和平均值没有任何关系哦，仅仅是median income而已）&lt;/p&gt;（附上一篇辟谣报道：&lt;a href=&quot;http://www.slate.com/articles/double_x/doublex/2013/08/gender_pay_gap_the_familiar_line_that_women_make_77_cents_to_every_man_s.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gender pay gap: The familiar line that “women make 77 cents to every man’s dollar” simply isn’t accurate.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;p&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（原文）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;注2：与男性相比，女性的身体结构中的脂肪含量高出70%，肌肉含量少40%，女性平均比男性矮5英寸。女性对味觉和声音更为敏感，女性更容易焦虑失调和沮丧。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;根据伊格利(Eagly,1995)的研究报告，80至90年代，很多研究发现性别差异，这些差异与心理学领域其他重要行为的差异一样大。这些发现支持对原有女性的印象———更少攻击型，更多关心他人，更加敏感（Prentice and Carranza,2002；Swim,1994)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女性在共情（empathy)方面比男性好”（Hunt,1900)，且女性的关系更加融洽,在群体生活中，他们倾向于给分享各自的生活，给他人提供支持（Dindia and Allen,1992；Eagly,1987)，整体而言，女性的社交能力占据优势。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;来，让我们一条一条的来拆分。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与男性相比，女性的身体结构中的脂肪含量高出70%，肌肉含量少40%，女性平均比男性矮5英&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寸。女性对味觉和声音更为敏感，女性更容易焦虑失调和沮丧。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这段内容大概是出自&lt;b&gt;《社会心理学》&lt;/b&gt;这本书，由于看到了非常多的摘抄，所以我想应该没有太大的问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当然，要注意的是，作者用这个观点所引出的内容，逻辑上并没有任何因果关系。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们继续看下一条：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;根据伊格利(Eagly,1995)的研究报告，80至90年代，很多研究发现性别差异，这些差异与心理学领域其他重要行为的差异一样大。这些发现支持对原有女性的印象———更少攻击型，更多关心他人，更加敏感（Prentice and Carranza,2002；Swim,1994)。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，这段引用是&lt;b&gt;非常的混乱&lt;/b&gt;的，因为他在一段引用里面同时提到了Eagly, Prentice, Carranza, Swim 4个作家，而又同时具有三个不同的年份，而仅仅只有一句话，我们其实可以默认他是在“胡乱引用”。当然，秉承我一贯认真的性格，我真的去搜了这几个作家（swim不知道什么原因，我实在搜不到了。但Alice H. Eagly，Prentice and Carranza我都凑巧搜到了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大家猜猜看，我又搜到了什么好玩的东西了？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（以下内容来自&lt;a href=&quot;http://www.newsmth.net/nForum/#!article/Philosophy/2541&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;水木社区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，大家可以细心研读该文章）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;加粗部分是那本书（或者研究报告）的引用：Prentice, D. &amp;amp; Carranza, E. (2002). W&lt;b&gt;hat women and men should be, shouldn’t be, are allowed to be, and don’t have to be: The contents of prescriptive gender stereotypes. Psychology of Women Quarterly.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;翻译过来中文就是：女人和男人应该是什么样，不应该是什么样，被允许怎么样，和不需要怎么样：那些被规定的性别陈规旧习。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还记得天天记载回答的第一句话吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（原文）目前有一种趋势，即认为女性在上面提到的领域的贡献低完全是因为社会规范的压抑、对女性受教育情况的剥夺和刻板印象的束缚。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这本书的书名真的是呼啦呼啦一巴掌又一巴掌的打在他的脸上呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦对了，我们还有&lt;b&gt;Alice H. Eagly&lt;/b&gt;，他/她的文献可以在这里找到：&lt;a href=&quot;https://www.researchgate.net/researcher/9999899_Alice_H_Eagly/publications/5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Alice H. Eagly, Northwestern University, Department of Psychology&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（看的出来这很可能是一个学术界的大牛，原因是因为她的作品被引用的次数非常之多，作品的产出量也非常之大。当然，这仅仅只是个人见解。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1995年的文献一共有两篇，分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.researchgate.net/publication/232564398_The_science_and_politics_of_comparing_women_and_men?ev=auth_pub&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The science and politics of comparing women and men.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.researchgate.net/publication/15328086_Gender_and_the_effectiveness_of_leaders_a_meta-analysis?ev=auth_pub&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gender and the effectiveness of leaders: a meta-analysis.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;由于精力和时间有限，没有继续去看full-text（全文），但猜猜看，我在abstract（摘录）里面看到了什么东西？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二篇中，摘要的第二句话是这么写的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aggregated over the organizational and laboratory experimental studies in the sample, male and female leaders were equally effective&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;翻译：总结了那些实验室以及组织性的实验性研究样本之后，发现男人和女人的领袖（leader）是相同的有效率的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不好意思，你的引用又一次打你的脸，我都觉得肿的不行了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还没完呢；&lt;br&gt;&lt;b&gt;女性在共情（empathy)方面比男性好”（Hunt,1900)，且女性的关系更加融洽,在群体生活中，他们倾向于给分享各自的生活，给他人提供支持（Dindia and Allen,1992；Eagly,1987)，整体而言，女性的社交能力占据优势。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于这一段，我觉得最厉害的一点在于，他居然拿出了一个1900年的引用出来（真不知道是怎么办到的），然后后面一段话居然又出来两个人，两个时间的引用。我不禁感叹，你知道这个引用说明什么吗。说明这一句话，一模一样的出现在两个不同的年代，两个不同的作者的书当中——但你却连个起码的页码都没有。我只想说，这有点连最基本的引用格式都不了解的感觉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;p&gt;着重感谢知友@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lu-xiu-zi-2&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;绿袖子&lt;/a&gt;提供的关于上面这段Empathy方面的内容，这是答案链接：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20573941/answer/27326381?group_id=422129310&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;杰出的文学家、艺术家、科学家大多是男性，可以说明男性比女性优秀吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lu-xiu-zi-2&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;绿袖子&lt;/a&gt;选择的文献是：&lt;b&gt;Sex differences in self-disclosure: A meta-analysis.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;K &lt;b&gt;Dindia&lt;/b&gt;, &lt;a href=&quot;http://scholar.google.co.uk/citations?user=fUb7IjYAAAAJ&amp;amp;hl=en&amp;amp;oi=sra&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;M Allen&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - Psychological bulletin, &lt;b&gt;1992&lt;/b&gt; - &lt;a href=&quot;http://psycnet.apa.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://psycnet.apa.org&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;作者：K &lt;b&gt;Dindia&lt;/b&gt;, &lt;a href=&quot;http://scholar.google.co.uk/citations?user=fUb7IjYAAAAJ&amp;amp;hl=en&amp;amp;oi=sra&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;M Allen&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;摘取其中一部分内容供大家观看：（以下所有内容由知友@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lu-xiu-zi-2&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;绿袖子&lt;/a&gt;提供，不是本人撰写，如果认为内容正确并且有帮助的话请大家移步赞同一下原作者的付出。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;首先，这篇文章讨论的是男女的“自我流露”（self-disclosure）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;通篇&lt;b&gt;没看到&lt;/b&gt;任何关于“&lt;b&gt;女性的关系更加融洽,在群体生活中，他们倾向于给分享各自的生活，给他人提供支持&lt;/b&gt;”这个内容。 更&lt;b&gt;无法导出&lt;/b&gt;所谓“&lt;b&gt;整体而言，女性的社交能力占据优势&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这篇文章结论是：女性在“自我流露”上&lt;b&gt;轻微&lt;/b&gt;多于男性。荟萃分析的结果显示，&lt;b&gt;“自我流露”中的性别差异并没有理论家和研究者所提议的那么大。是时候来停止这种男人女人在“自我流露”中差异很大的观点了。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可见男女在“自我流露”上实在是差不太多，也不清楚这到底对男人女人有什么影响。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;以上4条，&lt;b&gt;无一条可以支持 @天天记载 的论点，也无一条和 @天天记载 的结论有半毛钱关系&lt;/b&gt;。而且内容全被歪曲。明明在讲自我流露，你非要扯到给他人支持社交有优势。。神逻辑。所以，您自省罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，额外感谢&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yang-han-41&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;楊晗&lt;/a&gt;在评论区内提供的《社会心理学》原文内容以及关于天天记载的引用部分。得出结论是恰好无法支持天天记载的所有论据。本来准备贴出评论内容，但由于遭到审核，请大家使用ctrl+F观看&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yang-han-41&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;楊晗&lt;/a&gt;在评论区里面的讨论。&lt;br&gt;如果需要下载书籍，为了避免广告，请大家自行搜索评论区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，&lt;b&gt;和各位给这个不太友好的答案点了赞的朋友们聊聊&lt;/b&gt;，你们不要觉得难过，也不要觉得自己智商或者三观有问题，我写完这篇东西以后，真的没有一丝一毫的鄙视你们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为他的那一长串的引用，和数据的罗列，让第一次看到这个答案的我，尽管产生了少量的怀疑，却没有任何反驳的空间和机会——因为他的引用如果是对的，他的推断我没法质疑啊！所以，对于整个答案，我只能默默地观察，我不能因为我个人的喜好去无端的反驳和反对。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;所以其实本质上，我和你们都一样，只是出于谨慎和不喜欢，我没有点“赞同”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但让我没想到的是，这个回答的问题恰好出在“引用如果是对的”上面。竟然有人用如此断章取义的手法，去曲解自己的引用曲解到这么一个地步。这样的做法，比“写手”“段子手”还要来的过分。因为你在用一个“虚假的认真”，去欺骗了很多善良的人。也用一个“虚假的认真”，让很多女性受到了平白无故的伤害。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，我的这一系列行为的筛选成本实在太高了。因为这篇回答，我从凌晨1点开始，一直到凌晨4点，花了整整3个小时才找出了3个注解的错误。我相信很多朋友单纯是因为内心善良，误以为对方是认真的查找资料，才会一时被这种“假认真”所欺骗。所以如果你看完了我的这篇回答，看完我所给出来的出处。你们又觉得这些出处都可以被认可的话，不妨给我点个赞，然后取消掉现在 @天天记载的那些赞同。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;让正确的“认真”保留在知乎上面，也让正确的“三观”保留在知乎的平台之上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了文章的最后，我没有任何“女权”的想法，因为在我的世界里，很多时候真的没有男人女人的性别之分。当然，我知道其实并不是每一个人都和我一样的想法，这样的想法也太过于“理想主义”，所以适度的女权和加强女性的权益我认为是理所当然的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我也确确实实不喜欢天天记载的这么一个答案，不喜欢到凌晨一点开始睡不着觉，去认真的找出处——因为他在用“仿佛很认真“的方法，在欺骗着一大堆人，而很多人因为验证真假的时间成本非常之高，所以就选择相信他。这样做，对知乎，对所有人，都很不好。这是我在知乎第一次认真的反驳一个人的答案，因为他难得让我感觉到“整个人都不好了”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有件很有趣的事，看完那么多的文献和相关资料以后，我发现其实绝大多数文献，发表出来的论点都是认为“女性深受不平等约束”或“女性遭受大量不平等待遇”的。而从基因，身体的角度来说女性不如男性的观点，几乎都被默认是“经验学说”，我本也完完全全的认同这个观点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最后的最后，我很真心的在这里求赞，希望能够让更多人看到这个回答，以后也可以学习类似的方法，去试着简单的验证文章的引用的真假。最好也可以通过观看文章的引用资料，去学习到更多有意思的知识&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;祝好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6月28日修改：将注解1的内容更加完善，并且把部分不友善内容删除。同时感谢各位知友的认真查找资料，谢谢！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24134756/answer/27326853
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
你为什么喜欢德国队？
</title>
<description>
足球运动员的职业生涯是讲年龄的，一般来说前场球员23岁到达顶峰，防守球员25岁到达顶峰，这种巅峰状态一般会维持到三十岁左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以会有黄金一代这种说法，当几个极有天分的球员在同一时期一起涌现的时候，就会有葡萄牙一样的黄金一代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英雄迟暮总是让人伤心的，而黄金一代的老去，往往会给一个国家的国家队带来暂时的低迷，同样的，只要看看今天的葡萄牙队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看过去十几年的德国队，02年世界杯亚军，06年世界杯季军，08年欧洲杯亚军，10年季军，12年欧洲杯季军。这样持续的优秀成绩，放到巴西以外的其它国家，绝对是要有黄金一代才能做得出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去十几年德国确实有过自己的黄金一代，克洛泽、巴拉克、施魏因斯泰格、波多尔斯基、弗里德里希、拉姆等等，当然还有老队长卡恩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;照理说十几年过去了，德国这些老球员退役的退役，还能踢的，像克洛泽这样的国宝也是以替补身份上场，还留在场上首发的施魏因斯泰格、波多尔斯基、拉姆也都是三十岁的老球员了，德国队应该不像之前那么强大了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;完全不是这样。&lt;br&gt;------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还记得2009年U21欧青赛决赛吗？&lt;br&gt;德国4:0英格兰&lt;br&gt;&lt;br&gt;来看看当年那只德国青年队有哪些人：&lt;br&gt;门将诺伊尔&lt;br&gt;中场厄齐尔&lt;br&gt;中场赫迪拉&lt;br&gt;后卫胡梅尔斯&lt;br&gt;后卫博阿滕&lt;br&gt;后卫赫韦德斯&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是这些名字很眼熟？&lt;br&gt;&lt;br&gt;09在欧青赛夺冠的那只德国青年队的主力们，在五年后的巴西世界杯，已经组成了半个德国国家队的首发主力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年碾压欧洲的青年队，经过五年的职业赛场历练，现在正处在职业生涯的顶峰。&lt;br&gt;-------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说德国，怎么能不说还没满25岁的穆勒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000年欧洲杯的失利后，德国开始改革自己的青年球员培养模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是在那一年，11岁的穆勒加入了拜仁青年队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆勒的足球生涯，就是德国青年球员培养模式的缩影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个以出色的匠人和学徒培养制度而出名的国家，把培养学徒的那一套，用来培养足球运动员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近十年的培养，十多亿美元的投入，终于在09年的时候收获。&lt;br&gt;&lt;br&gt;培养人才的成功，给足球业带来了更多的收入，使得更多的钱能够进入人才的培养，这是一个良性的循环。&lt;br&gt;----------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的德国队，不是靠黄金一代的余晖，而是靠一群处在职业生涯顶峰的年轻人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，这届世界杯至今为止，除了克洛泽之外，德国队的所有上场队员都是30岁或者以下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还在效力的施魏因斯泰格、波多尔斯基、拉姆和克洛泽都是很有价值的球员，但是等到2018年世界杯，这帮国宝们都踢不动的时候，你不会怀疑到时的德国队依然是一流强队——年轻的人才早就能独担大任了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做德国队的球迷是幸福的，因为他们不需要担心黄金一代的老去，每一代的年轻球员，都是新的黄金一代。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24290889/answer/27323023
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
数学类研究的科研经费用在哪里？
</title>
<description>
这个问题正好可以拿我导师当例子。&lt;br&gt;几年前，当我的导师告诉我他决定离开美国来德国的时候，我口无遮拦的问了一句：“为什么啊？”他也很坦诚的回答了我：“因为钱多。”那时的我并没有真正明白这句话的准确意思。&lt;br&gt;现在的我可以稍微解释一下。美国和德国的数学教授工资标准不同，一般来说，美国私立大学数学教授的工资要高于德国大学同样等级数学教授的工资。因此，准确来讲，我的导师由美国来到德国，工资不升反降。&lt;br&gt;那么钱多在哪里？&lt;br&gt;就是科研经费。导师在德国的经费是五年几百万欧（特聘，过了这五年就没有这么好了），而在美国的经费是三年十几万美元，钱多了不止一点！&lt;br&gt;那么钱用在哪里？&lt;br&gt;最大的花销是招人！博士后和博士生。在美国的时候，导师的经费主要是支持他自己和仅有的两三个学生参加和组织各种学术活动，没有额外的经费支持博士后，甚至包括学生的奖学金也是来自数学系的TA工资（俗称教学助理）。在德国，最夸张的时候，导师组里有超过十个博士后或访问学者和七个博士生，前者一年税前工资大概有五万欧元左右，后者大概不到两万。&lt;br&gt;剩下的花销主要是学术活动。平均每年参与组织约一个学术会议，报销所有与会者的差旅费。为研究组的工作人员外出参与学术活动提供经费。&lt;br&gt;花销最少的部分是置办办公桌椅和办公室电脑，打印机，纸和笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相关背景补充说明：&lt;br&gt;1，导师的研究方向是纯数学。组里所有人的工作基本都是看论文，想问题，写文章。抽象程度非常高，基本没有现实应用。&lt;br&gt;2，某种程度上，导师说的“钱多”不是指他的个人收入增加了，而是指我们所工作的这个领域经费变多了，从而能够支持更多的年轻数学家继续从事数学研究。在这个圈内，我的导师“最近几年有钱”是出了名的，很多年轻的数学家都是从他这里开始博士后生涯。&lt;br&gt;3，数学经费申请越来越难。即使在德国这种数学家很受尊重的国家，每一次申请经费都会联合好几个学校最好的数学家一起申请，每一次的申请也都会做好失败的准备。主要的原因是现在的数学前沿领域太过抽象，而科研经费的审核又大多为非专业人士所把持。&lt;br&gt;最后，求不要苛责，数学家讨个生活不容易！从我的经验来看，如果不是因为喜欢数学，大部分人早就已经转行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21223279/answer/27324884
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么中国男足踢不好？
</title>
<description>
我从五岁开始专业训练，15岁进专业队，16岁进职业队梯队，18岁从良，后来沦为一个发动机工程师。&lt;br&gt;和我一起出道的，有进国青队国家队的，有踢不上球帮足球学校带小孩训练的，有不配合打假球被砍断跟腱的，有在入选国字号球队后吸毒的......&lt;br&gt;我没进过国家队，连职业联赛也不曾打过。仅说说在我13年的足球生涯中的见闻，你就大概知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骨龄&lt;br&gt;小孩子比赛，比的是什么？罗永浩 说：是发育。教练家长追求成绩，想方设法改户口。你想10岁的打九岁的，连爆冷都没门一打一个准。靠年龄出成绩，那些真有天赋的小孩何时能出头？后来比赛就不看户口本了，一律在赛地测骨龄。刚来上海时有个小学同学转会到这边，电视说，小将xxx上场了。我那年都28快29了，这哥们根据户口来说还小将呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;选拔&lt;br&gt;黑啊。你以为从梯队选拔到一线队是凭水平的？你以为在一线队打不打主力是靠水平的？你这么天真毛爷爷知道吗？反正我的两个踢上国家队的同学都不是从本地入选的。他们小学毕业就去了八一或者高丰文足球学校之类的地方，避免了被埋没。在本地的，即使那些在我看来踢地足够让人惊艳的队友，慢慢的都不见了。像81或者高丰文足校这种相对纯净的地方又有几个呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育&lt;br&gt;确实，没接受系统教育这智商就是令人捉急。你想我们从初中之后就不怎么上学了，文化水平就是小学毕业，加上天赋确实一般，你怎么能指望我们有很好的理解能力呢？像我这种出淤泥而有文化的简直是茅坑里的莲花，奇葩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;风气&lt;br&gt;你说一帮小老爷们每天除了上午训练就是下午训练，手头有有两个钱（96年那会职业化正火爆我们训练补助就2000多一个月了），一裤裆荷尔蒙，你猜我们能去干什么？你猜？那会你看足球之夜记得有甲a青年队梧州冬训不？打那以后我就知道泰式按摩是干什么的了。我再说一遍我就是粪坑中的莲花！！！ 等他们进了职业队了，更有钱了，花不完了，咋整你说？莲花他老婆亲眼见过著名足球运动员qb半夜开房。对我来说这都不算新闻，谁不去弄这些腥臊之事才是新闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假球&lt;br&gt;几年前有个小学同学在南京被砍断跟腱。记忆里他是个极耿直刚烈的羞涩汉子。后来传闻他是因为不配合打假球让人砍了。我立马就信。我一想起六岁时他站在教室门口一整天死活不跟老师认错我就信，我一想起因为膝盖积水没有入选梯队他哭的跟亲爹死了一样我就信（从上小学第一天我就知道她爸妈离婚了，他爸一手把他带大），我一想起八岁时训练完都天黑了他还在那自己跑圈我就他妈的信！他想踢，他喜欢踢，可他们把他的跟腱砍断了。操！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺陷的种子，贫瘠的土壤，有毒的养料，混乱的培育......你告诉我怎么结出甘甜的果实？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我时常想起，六岁那年我们在院子里围在摄像机前面，笑得跟花儿似的。&lt;br&gt;记者问，你们长大了想做什么呀？&lt;br&gt;马拉多纳。&lt;br&gt;他们争先恐后地喊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24257406/answer/27273220
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
高考状元刘丁宁为什么放弃港大再上北大？
</title>
<description>
首先表明身份，我是本溪高中的2011级毕业生，现就读于武汉大学。&lt;br&gt;刘丁宁复读期间的班主任是我的曾经的语文老师，在14年年假期间我与老师聊天时谈起过这个问题。&lt;br&gt;很多人把这个事情想肤浅了，但是更多的人想复杂了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不同意目前最高票的“修正错误”理论，因为，&lt;b&gt;她并不知道自己重新选择之后是否正确，她对未来还几乎一无所知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我的答案是，&lt;b&gt;刘丁宁是标准的本溪高中产物，本溪高中的产物普遍缺乏适应新环境的能力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;介绍一下本溪高中吧。本溪高中在庞鸣嵘校长领导期间施行半军事化管理，如其他答案中提到的，模式与河北的衡水中学基本一致。&lt;b&gt;教学风格非常死板和教条。基本属于唯分数论的学校&lt;/b&gt;。举一个简单的例子，在备战各学科竞赛期间，参赛的同学会到一个专门的教室进行集训，这些同学是可以不用上正常的课程的。然而这些同学被学校要求必须参与到每天上午的课间操（大部分人讨厌）中，学校的理由是为了保证学生每天的运动量来增强体质。但是，学校禁止这些同学上体育课（大部分人喜欢）。可以看出，学校的理由是苍白无力的，学校的目的就是让所有学生的行为都统一，因为这样最方便管理。学校在非常多的细节上有严格的标准。比如中午必须午睡，体活课必须到操场上去，下课10分钟期间不允许说任何一句话等等等等。然后，所有的标准都可以为学习让路。中午不可以打篮球因为必须午睡，但是如果你学习是可以的。体活课不允许在教室休息因为要锻炼身体，但是学习是可以的。下课期间不允许跟朋友讲老师无意中暴露出的某个槽点因为不能打扰其他人学习，但是为了学习讨论问题是可以的。据我的朋友讲，普通班在管理上比奥赛班可能轻松一些，但大体的思路是一致的。这个思路就是不断的灌输给学生，你要按照一个固定的标准来做事，你和周围绝大多数人做同样的事情才是正确的，作为学生你的唯一任务就是学习，而学习的过程是一个不断机械化重复的过程，因为这样高效，同时你的生活也要遵循一个规则然后不断的重复。事实上，我非常不愿意在谈及本溪高中的时候使用“学习”这个字眼，在我看来，那只能称得上“备考”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这样的背景下我再来看刘丁宁的行为就变得可以理解了。香港大学的生活是她预期之外的，而她并不具备快速适应新环境的能力。一个高票答案中提到，&lt;b&gt;香港是个不自由的城市。在任何问题上，你都没有沉默的权利。&lt;/b&gt;而本溪高中的教育理念恰恰是&lt;b&gt;在绝大多数情况下，你最好选择沉默。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么为什么只有刘丁宁选择了退学？本溪高中的其他人没有退学呢？事实上，退学的并不只有刘丁宁一个人，只是她被报道了而已。另外更重要的一个原因，本溪高中的对学生毒害更深的一点就是让学生学会了逆来顺受。就是上文提到的&lt;b&gt;在绝大多数情况下，你最好选择沉默。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要质疑老师，不要质疑学校，不要对这不满，不要对那有意见，因为这一切都没有备考重要，你要把全部精力投入到备考中去，不要浪费时间去纠结任何的细节。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种观点看似正确实际荒唐至极。但我得承认，它有效，它消磨掉了绝大多数人的反抗意志。我相信很大一部分本溪高中的毕业生到大学之后是不适应的，然而他们在高中养成的习惯，“不要在意细节，全部精力放在做正确的事情上去”使得他们没有选择退学。而这正确的事情，可能是考研，可能是出国，也可能是其他&lt;b&gt;别人说的&lt;/b&gt;正确的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多答案中提到了对刘丁宁的钦佩，赞赏她的勇气，和这种为理想而奋不顾身的选择。&lt;br&gt;我对她的认同在于，没有被本溪高中训练成逆来顺受的机器。&lt;br&gt;但是很多人没有注意到，产生这种选择的根本原因，在于她没有适应新环境的能力。在一个没有机械化流程，又不支持沉默的环境里，她真的是不适合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人谈到了理想，说她的理想就是北大文学，有情怀。&lt;br&gt;我并不赞同。&lt;br&gt;有多少人在上大学之前知道自己要做什么，要学什么样的东西，要过什么样的生活？至少在本溪高中我所接触的所有人都没有一个清晰的认识。我的专业志愿上填上工程力学的唯一原因就是我的物理成绩很好，而高中的力学是我最擅长的。可是到了大学发现完全不是那么回事。如果北大的生活是A，而港大的生活是B，我的理想是A，所以我选择北大，那这是为了理想而努力。但这仅限于她已经知道北大是A港大是B。可是，她真的知道北大的生活是什么样的么？她真的知道北大文学学的是什么么？她真的确信北大文学就是她理想的生活状态么？至少在我与徐老师的谈话中了解到的情况并非如此。&lt;br&gt;如果她的理想并不具象化，而是非常单纯的就想上北大文学，只要上了北大文学就实现了她的理想。那么我只能说，在某年，我的理想是当个科学家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾无数次跟学弟学妹们讲过，高考最迷人的地方在于其阴差阳错，多一分少一分都有可能让你生活在完全不同的环境，认识完全不同的人，难道想一想这没有让你觉得激动和庆幸么？无论上哪一所大学，都会让你失望，每一个新生都会骂他的学校。这是因为理想和现实永远存在差距。&lt;br&gt;学会适应任何环境，在任何环境中都能实现自己的价值才是最强大的能力。&lt;br&gt;&lt;b&gt;生活，没有已知条件。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我是我们那一级典型的非本高体制产物，作为同乡我依然祝福刘丁宁。&lt;br&gt;加油。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24284860/answer/27317469
</link>
<author>
姜元昊
</author>
<title>
为什么有许多才华横溢的人，往往与毒品、性、精神病等现象分不开？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题是典型的&lt;b&gt;幸存者谬误&lt;/b&gt;。&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/314961405/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;幸存者谬误&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，才华不横溢的人里，与吸毒、性、精神病有关的也很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个山里的农民吸毒你会在意么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个下岗职工嫖娼你会在意么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个流浪汉得了精神病你会在意么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的观点是：&lt;b&gt;才华横溢跟毒品、性、精神病没什么关系！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的还有，&lt;br&gt;&lt;br&gt;诗人为什么爱自杀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;官员为什么爱贪污？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，&lt;br&gt;&lt;br&gt;好多诗人特别不想死，但是你脑子里浮现出了的诗人是海子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不贪污的官员也多得很，但是如果他不因为贪污被报道，你不会清楚他到底贪没贪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实都是一个道理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，据说，电焊对体能的要求极高，许多焊工焊前吸一口几乎已经成为“职业道德”的一部分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，据说，搬砖对体能的要求极高，许多力工开搬前吸一口几乎已经成为“职业道德”的一部分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，据说，盖房对体能的要求极高，许多瓦匠开工前吸一口几乎已经成为“职业道德”的一部分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，据说，做饭对体能的要求极高，许多厨师做菜前吸一口几乎已经成为“职业道德”的一部分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;不据说了，这些据说都是我自己瞎编的，开个小小的玩笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想提醒大家的是：我们看到的一切现象，几乎都是被筛选过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许有意，或许无意，或许被别人筛选，或许被我们自己筛选。或许它先天就是被筛选好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不仅要重视细节，也别忘了全貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;刚才的评论中， @徐馒头对我的这个答案提出了非常有力的反驳。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我这个答案其实是存在问题的，那就是，虽然我所反对的观点是缺乏数据支持的臆测，我自己的观点也很可能是缺乏数据支持的臆测。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;万一真的有人对才华横溢者和非才华横溢者的吸毒比例之类的做过调查，发现才华横溢者的吸毒比例就是比非才华横溢者的吸毒比例高，那就可以证明我的观点是错误的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;目前我并没有看到任何数据能够证明到底“才华”和“吸毒”“性生活”“精神疾病”之间是否存在相关关系或者因果关系，我们甚至也无法对“才华”下一个准确的定义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，即便大家赞同我的答案，也最好三思一下，我的答案未必对。当然了，其他的答案同样未必对。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还是知乎上那句老话：问为什么之前，先问问是不是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;网友 @王占宇在评论中表示，最后那句老话具体放在这个问题里应该是“在说为什么之前先说是多少”，各位也可以参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24266800/answer/27286158
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
有哪些人生经历精彩程度超过小说，却不广为人知的传奇人物？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战争英雄奥黑尔少校&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥黑尔（E. H. &quot;Butch&quot; O'Hare）少校1914年生于密苏里州，1937年从安那波里斯海军学校毕业后成为飞行员。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    1942年2月20日，美国航母“列克星敦”号袭击拉包尔日军基地，途中被日军97式飞机发现，随即遭日军一式陆攻机群攻击。舰上第3战斗机中队指挥官萨奇少校率12架F4F战斗机拦截了第一波9架日机后，弹尽油绝脱离战斗。此时第二波9架日机又向航母飞来，“列克星敦”号只有两架F4F起飞拦截。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;295&quot; data-rawwidth=&quot;235&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/a1/52a18118fb44d1c466e0d5eda03c1fe2_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;235&quot;&gt;&lt;br&gt;由于僚机发生故障，只剩下奥黑尔上尉单机面对九架敌机。他冷静地绕飞到日机后方，逼近到60米开火，第一次攻击就把两架一式陆攻打得空中解
体。然后他急速上升，转到日机编队另一端攻击……就这样，他在4分钟的空战中击落日机5架（还有两架被击伤的日机返航时迫降海上）。由于他从危险中挽救了
航母，被授予国会荣誉勋章并晋升少校。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;250&quot; data-rawwidth=&quot;347&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/83/fd839d8666ba5d364f87f69d11405bf1_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;347&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1943年秋，担任第6战斗机中队长的奥黑尔随“企业”号参加中太平洋进攻作战。11月26日，他在美国海军战斗机的第一次夜间空战中击落一
架97舰攻后失踪，牺牲时战绩12架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了纪念他，1945年美国把DD889驱逐舰命名为奥黑尔号，1949年还将芝加哥最大的机场命名为奥黑尔国际机
场。&lt;br&gt;============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑帮律师Easy Eddie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师Edward的外号叫Easy Eddie，他是黑帮教父阿尔·卡彭的律师。卡彭在芝加哥一手遮天，初到芝加哥的Eddie投靠了卡彭。因为和卡彭的合作关系，他赚了很多钱，还同时打理卡彭的赛马和赛狗生意。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;282&quot; data-rawwidth=&quot;217&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/18/db18abcc6f4e05c390caa76cb7788c55_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;217&quot;&gt;&lt;br&gt;跟着卡彭这样的大佬混，这辈子荣华富贵自然是不用担心了。但是Eddie很爱他的儿子，他可以满足儿子所有的物质需求，但是因为他自己的黑帮背景，有一样东西给不了他的儿子——一个良好的出身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;352&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/cd/77cdef5392b7099e10fd5871d0f084fe_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也许是对儿子的爱唤醒了良知，也许是害怕自己和卡彭一样被打压，Eddie变成了美国国税局的卧底。他很清楚的知道和卡彭对着干最后肯定会被作掉，但是他最后还是走上了证人席作证。他的帮助成了扳倒卡彭的关键，法庭最后抓住了卡彭逃税的证据，把他送进了监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    不出意料，数年后Eddie在下班的路上被作掉了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;510&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/e4/bee4ace1b9669a27629274b038a54827_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/e4/bee4ace1b9669a27629274b038a54827_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;======================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    当然了，这两个故事是有关联的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;黑帮律师Easy Eddie全名叫Edward Joseph O'Hare，他是奥黑尔少校的父亲。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分资料采集自《&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.cchere.com/article/338194&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;4分钟王牌奥黑尔》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和维基百科&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
