<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22978737/answer/24243590
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
有哪些散播令人绝望的负能量的动漫？
</title>
<description>
&lt;b&gt;终于TM让老子看到这个问题了，不想死的马上关掉页面还来得及，因为接下来，你将看到地狱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说一下这个“令人绝望散播负能量”。&lt;br&gt;低级负能量就像鲁鲁修，革命机，寒蝉，单纯的虐读者，很不入流。&lt;br&gt;而高级的负能量，则是高级正能量的反面。&lt;br&gt;高级的正能量是什么呢？就是一般电影电视剧的套路，世道艰难，家庭不幸，不是主角失忆就是恋人变植物人，但是在大家的努力下，终于改变了命运，得到了微小的幸福。哪怕最后没有改变命运，主角死了，也是得到了爱以后才离开的。世界系的代表作《最终兵器彼女》就是典型的正能量，虽然大家都死了，世界也毁灭了，但是男女主角在最后时候还是守护住了爱。&lt;br&gt;&lt;b&gt;而高级的负能量就是：你怀着积极向上的心态度过了一生，却始终没有遇到一点好事，世界是个操蛋的世界，上帝是个操蛋的上帝。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————下面回答正式开始————&lt;br&gt;1&lt;br&gt;首先当然是日本漫画界第一大鬼才：鬼头莫宏。&lt;b&gt;五星推荐！一定要看！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至少在中国各大动漫+宅论坛，鬼头的漫画是当之无愧的第一禁书，无论多么资深的动漫迷，看过他的漫画也会陷入深深的消沉。虐读者的优秀作者多得是，有的是因为兴趣，有的是因为扭曲的性格，有的是报复社会，但是鬼头在这方面只能以天才来形容，能在短短10页内从大团圆直接跳到世界末日，非常自然，十分合理，令读者心服口服，简直神乎其技！&lt;br&gt;&lt;br&gt;鬼头最值得一读的作品是《星星公主》，当之无愧的超越时代的杰作，要催泪有催泪，要中二有中二，要哲理有哲理，要扭曲更是不在话下，而且故事的结尾完爆其他一切黑暗系。有个小细节可供参考，熟悉同人志的人可能听说过Abgrund，他原本是鬼头的助手。《星星公主》中有个配角由Abgrund负责，他也非常喜欢这个角色，就像女儿一样的存在。后来发生的事情，就相当于他女儿被鬼头卖去妓院，最后女儿不堪凌辱上吊自杀，而Abgrund全然不知情，还以为女儿在鬼头照顾下过着丰衣足食的生活，得知女儿死讯后，才发现女儿写给自己的求救信都被鬼头藏起来了。悲愤交加的Abgrund怒而出走，成了一名同人作家，他每年都会画一本女儿的同人本，在同人志中女儿与心上人过着平静的幸福日子……连助手都精神失常了，故事本身有多惨你猜吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道这部漫画出现的时代，既没有麻枝准也没有虚渊玄更没有须奈蘑菇和龙骑士，而《星星公主》达到的高度，这些后辈大神一辈子都赶不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要入门可以看《地球防卫少年》，描述了一群初一学生的故事，比《星星公主》温馨一些。&lt;br&gt;有多温馨呢？见下图。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;738&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dc54d38e779292244297055f8ff5f6d6_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dc54d38e779292244297055f8ff5f6d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2&lt;br&gt;不是公认的，是我自己推荐的，柏木晴子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;柏木大部分作品十分的欢乐+神经病，但是最重要的两部《鬼虫》和《花园里的旋转木马》就完全不一样。两个作品的主题十分一致：如果你被生命中最关心，最重要的人背叛，作何感想？&lt;br&gt;两套书分别刻画了一男一女两个渣人，一个是以恋人的身份出现，一个是以亲人的身份出现，都不是什么十恶不赦之徒，只是极端自私罢了，但是他们所背叛的人，都是被爱情/亲情蒙蔽了双眼，哪怕牺牲自己也要救渣人的圣母，这样一对比，渣人就极端的不可饶恕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更为过分的是，渣男对自己的渣行为毫无认知，他还以为自己对女主角十分之好，有意无意地利用女主角对自己的爱榨取她，最后让女主角一步步走入深渊。而更更过分的是，这漫画完全是从渣男的视角描写的，他是主人公……&lt;br&gt;&lt;br&gt;男主的渣，我仅放一张图予以说明&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;568&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5f8c6b77742ef67dea3543e38dd3dbae_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5f8c6b77742ef67dea3543e38dd3dbae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3&lt;br&gt;久慈光久的《狼之口》，负能量的超新星，其实这部漫画的技巧并没什么出奇之处，只是过去没人敢这么编而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫画的思路十分之神奇——把过去热血漫画民工漫画加在主角身上的各种光环，都加到坏人身上去，坏人每周7天每天24小时开挂，好人永远被虐，永远倒霉。而且这个坏人还不是主角，而是敌人，主角是好人们，故事的内容就是主角们如何被坏人虐，邪恶如何不可战胜，正义必胜的谎言如何被揭穿。于是读者们纷纷患上了斯德哥尔摩综合症，站到了坏人一边，甚至在坏人暂时处于劣势的时候，大家发自内心地为坏人加油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;705&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e3a69f5980cc7c2f137f4e77118ca4b4_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e3a69f5980cc7c2f137f4e77118ca4b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4&lt;br&gt;佐藤南紀x木月明，这是夫妻档，充分证明了“不是一家人不进一家门”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的套路倒也简单，就是催泪型的日剧韩剧，把最后的大团员结局给删掉，好人没好报。而他们精明的地方在于选材，每次都选宅们喜欢看的题材，百合题材，师生恋，和尚尼姑，女仆，净是这种热门的，然后故事保准是扇这些爱好者的脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5&lt;br&gt;古谷实&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说前面几位的特色，在于作品中洋溢的那种扭曲病态的美感，那么古谷则是完全不承认这世界上有美存在，他眼中的世界除了邪恶就是丑陋。不光故事不要包装，连画风都不包装，专门捡丑陋的风格画，令人十分无奈。他早期还画过稻中这样怪奇的东西，别人的作品都是大家为让世界变得更好在努力，而稻中是大家为了让世界变得更渣在努力。&lt;br&gt;打个比方，虚哥等人的作品是帅哥在强O读者（具体分运动阳光型、清纯可爱型、哥特贵公子型、等等），而古谷则是外表和内心一样肮脏恶心的中年大叔在强O读者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个与古谷有点类似的家伙是冈田和人，不过冈田倒还没有堕落到不承认美，他只是践踏美而已。但是遇到他的漫画还是要赶快跑开哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，花泽健吾就跟古谷完全不是一路人，花泽笔下的世界还是挺客观的，并不是只有坏事发生，只不过主角们本身太渣了，不得不被抽脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6&lt;br&gt;冈本伦&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实冈本伦是不应该出现在这个单子里的，他除了一些小聪明式的恶意外，本质并不坏，属于单纯的脑子有病那类。但是冈本有个毛病实在讨厌，就是——“我对漫画有所感激，如果没有成为漫画家的话，我一定变成强奸犯了。”（其实我怀疑他是刑满释放，警方为了保护受害人没有公布案件而已）&lt;br&gt;完全不分场合，不管剧情发展，随手就插进去一段强O戏，读者震惊之余只有莫名其妙。猎奇科幻题材这么搞就算了，八竿子打不着的体育题材还搞这个，只能解释为精虫上脑了。&lt;br&gt;同样有类似毛病的还有纲岛志朗，频繁到每本必有，到最后出版社都受不了他了，作品分两个版本发售，一个全年龄节本，一个完全本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《NONONONO》中的一段情节，您这是哪门子的体育漫画啊……&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;560&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/48cd4b752e86d33dc8187cdb45bab88d_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24610384/answer/28899729
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
武林高手都是怎样识别杀气的？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;1&lt;br&gt;师父常说，在江湖上混，要注意识别傻逼和大傻逼，傻逼无害，主要以组织武林大会，写武学秘笈，跳崖，喝酒，寻找断肠草，嘴对嘴喂药，手摁背上输送内力，以及练不知名武功走火入魔为主要生活方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大傻逼就不一样了，大傻逼喜欢比武，喜欢挑事儿，喜欢说能不能接我一招，阁下好身手，呵呵我岂是贪生怕死之辈，领教了，杀我者乃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大傻逼的梦想是武林至尊，扰乱社会和谐，这些人如何分辨，直接关系到你的生理寿命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问师父，你是哪一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父拉屎去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2&lt;br&gt;有关如何分辨武林傻逼与大傻逼，师父的意思是，看杀气，大傻逼有杀气，杀气就是要杀人的气，有这种气的人，一般比较厉害，但一般武林人士遵纪守法，多不会有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父说，你看不出杀气不要紧，你记住哪些人，杀气比较旺，绕着走就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父将武林里的杀气旺盛的人，主要分为五种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最底层的第五种，文盲。战力一星半。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我们村西北边的刘老三，一柄五虎九环刀，五个虎头，九个环环，哐啷作响，刀刃如风，中者无不皮开肉绽，毙命当场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父说，江湖规矩，没文化的杀气旺，因为读书少，想得多，脑子笨，想不通，就容易动火。你看那些但凡使大环刀，宣花斧，狼牙棍的，基本都属于这一类，但此类人，虽斗狠，然不济，多不能成事，因为智商是硬伤，太高深的武学，他学不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘老三就属于此，口头禅是哎呦我就不信了，壮士留步，我乃XXXX，你爷爷我，草你妈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘老三的武林定位是这样，少室山决战，距离萧峰1.5公里，外围扛旗子的在往后数三排，左起第四个，跟着口令大喊：“杀呀，杀呀！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对付这种人，用一些比较复杂的武功对付，他们基本都看不懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杀气虽重，但不足为惧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父说当年用一招就把刘老三打成癫痫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“哪一招？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“没那么简单。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“能有多复杂？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我这招就叫这名字，没那么简单。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“师父，你病了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3&lt;br&gt;&lt;b&gt;杀气往上数第四种，孤儿。战力三星。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父说，你注意看，那些死了爹娘的，杀气都比较旺盛，你定要小心，这些人死了爹娘，没人管，搂不住，觉得天底下都是仇人，他们从小缺少九年义务教育，目无王法，心理扭曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我师父曾经的对手逍遥杨，这种人开打以前，喜欢说告慰双亲，我要替我爹报仇，还我娘亲，诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然在武林世界里，这些人到最后都会发现原来少林寺隐居在厢房和方丈出双入对的老和尚才是自己离散多年的爹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的娘一般都破相了隐居在某个谷底靠着卖仙草活得还挺滋润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这都是外话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对付这种人，师父说，动之以情，晓之以理，教了我一招，曾经力克逍遥杨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父说这招叫“常回家看看”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世上的孤儿，还无人能敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我夸师父剑招高明，就是名字太恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4&lt;br&gt;&lt;b&gt;杀气往上数第三种，失恋单身汉。战力三星半。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;江湖上能和孤儿不相上下的就是失恋的单身汉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从反面上说江湖上一般练男女双剑的，武功都不强，属于打包一波带走，除了杨过，但杨少侠厉害是因为他是个残疾人，当然下一章会说到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能比死了爹娘还可怕的，就只有死马子了，师父信誓旦旦的说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父认为，主要分为老年单身汉和青年单身汉，男女不限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老年单身汉更厉害，是因为失恋这东西，是一门持久功，失恋得越久，杀气越旺盛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老年单身汉厉害的另一个原因是，年纪一大把了，晚上无处发泄，又没孩子烦心三聚氰胺，就只能靠练功打发时间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其要注意一些年纪偏大，姿色不减的单身老女人，这些女人一般都能移山填海，怨气和饥渴双叠加，坐地吸土，江湖上一度有人怀疑任我行是女扮男装，就是因为他太能吸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何分辨一个女人是童颜有术的大杀器还是普通的娇羞女子，师父传授，前者的一大特点就是喜欢说以下名人名句，它们包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;臭男人，你们男人都不是好东西，过儿，李秋水，贱人，呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们山下的李春芳熟读四书五经春秋孟子，父母健在，家庭和睦，师父说，这厮也不好惹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你遇见了，什么也别想，必是苦战。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父总结说，江湖第一规矩，不要和失恋的人战斗，在任何一本武侠小说里，绝情，都是狠招，绝情的人，没有男朋友，也没有女朋友，整日里与山川大海为伍，既不能吃，又不能爽，练武之人讲究气运丹田，小腹满胀，长此以往不得发泄，影响肾脾，神经焦虑，容易动气，杀气自然旺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李春芳父母双全，智商优越，一把钻云凤尾枪，人挡杀人，佛挡杀佛，师父说，只有一招能险胜，只叫他恰似雨后屋檐听曲，故人傍晚别离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这次又叫什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“别让我的眼泪陪我过夜！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“什么J8玩意儿！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;5&lt;br&gt;&lt;b&gt;杀气往上数第二种，残疾人。战力五星（满）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父说，江湖三大忌，蒙古，金国，残疾人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武侠里，残疾人基本都杀气旺盛，战力破表，要知道武林人士主要靠打架斗殴寻衅滋事解决温饱问题，一个残疾人若能立足，必然有过人之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;残疾人最喜欢说，算了，残疾人一般不说话，说话的残疾人都死得早，一般喜欢说老夫如何如何，真正厉害的残疾人，都说问世间情为何物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杨过的厉害就在于他既是失恋狂又是残疾人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外话不表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，师父说，残疾是分部位的，脑残不提，若是手残脚残，可为中上，他们主要出现在武林大会，正邪决斗的前排位置，代表正义或者邪恶一方的亲朋好友，在主角与反派决斗之前，被派上场露两手，口头禅是让我来会会你，呵呵小兄弟你可知我为何而残，不要小瞧了老夫，你挑错人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上一等是眼残口鼻残，就是瞎子和聋哑人，任何我所见过的武学故事里，这些残疾人都是不能招惹的，轻者隔空取物，重者宇宙和谐，这些人就不怎么说话了，主要用哼哼，呵呵，嘿嘿来表示自己的神秘莫测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但以上这些，仍可一战，唯有一个地方残了，那必是高高手无疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;屌残。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太监，是武林人士的噩梦，上下五千年，例数武侠绘本，民间传说，混武林的太监，就没有弱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王公公，海公公，李公公，哪个不是一等一的高手，化骨绵掌这种大规模杀伤性内功，都是太监玩的，太监自己练功，还喜欢自创武功，为了报复社会，往往秘笈开篇都要自切命根，其实很多武学不需要弄得这么反人类，但是太监就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有的，你也不能有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年我师父与宫里来的慈公公过招，临近败阵，使出绝招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问师父，这招名字是不是很恶心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不是恶心，是写意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“叫什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我终于失去了你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说当日慈公公猛然一惊，胯下一紧，眼中似有无穷泪滴翻卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“别！”慈公公摆手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“慈公公，晚了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 师父后招要至，慈公公两掌平推，竟是后跃丈远，安稳着地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“年轻人，我疼。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一声叹息，慈公公拂袖走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6&lt;br&gt;&lt;b&gt;杀气往上数第一层，以下内容因为朝廷政策原因无法显示。战力无限，无穷，永远牛逼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我承认这批人在大多数武侠传奇里不太光彩，他们的口头禅是来人啊；给我抓起来；你竟然敢伤朝廷命官；统统押下去；给我把戚秦氏带上来；哈哈哈好说好说；黄师傅，这个狮头一定能打败洋人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但你不得不承认，这些人才是最不能惹的一群人，天下之大，打谁别打了朝廷的脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论杀气，无人能敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论挑事儿，这伙人最爱生事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在武侠世界里，朝廷不是个好词儿，师父说，你凡见着官府模样，不要恋战，速速逃跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父问我，若是有一天，你非要战，你用哪招？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“1979年，那是一个春天...”&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父夸我长大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS根据评论点拨，特改了结尾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南海边画了个乾坤圈，我什么都没看见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24750002/answer/28893287
</link>
<author>
吴峰
</author>
<title>
为什么说早期投资 Sourcing 最大的问题是效率的问题？风投机构如何解决早期投资时的 Sourcing 效率问题？
</title>
<description>
我说的更清楚些：这里的效率指的是覆盖的效率问题：比如说：&lt;br&gt;1、赛道选取的效率：你花了多长时间来判断一个方向的投资价值？这里就有个经验和眼光的问题了，判断错了，往往就是巨长的时间和金钱的代价。&lt;br&gt;2需找赛手的效率：在赛道选择好后，你如何能快速的判断细分路径，锁定赛手？通过简单的也要、复杂的手段也好。这里就有差别了，菜鸟和老鸟的区别。比方说，菜鸟用cold call 估计要100个，才能碰到一个好的赛手 ，老鸟通过几个电话，快速的锁定行业前三，快速接触。。。，但是这样找出来的，往往价格很贵，因为好的，行里的人都知道，没有不对称，只好拼价格了；绝顶的高手，一旦判断这个方向的投资价值，在脑海里一过，就能筛选几个合适的人选，或者凭借和ceo的关系或者组建一个新的团队，然后就可以拿到cofunder的溢价了，呵呵（实际上没有这么简单哈）。&lt;br&gt;3、还想说的就是过滤信息的效率问题：现在早期基金，都是用一堆分析员（每个人得水平和判断标准都不一样）扑出去，每个人每周找10个20个案子回来，解决覆盖率的问题，但是这样MD就要面对信息轰炸的问题，极容易造成核心判断力的失效，这里就有个信息过滤的效率问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我这里可以提供一个方法，每一个人都可以判断下自己的souring的效率：&lt;br&gt;每一年里，你看过多少案子（参会，包括cold call）？例会推荐过多少案子？投票通过多少案子？举一个真实的美元早期基金一个投资总监的数据，一年看过240个案子（见过ceo），推荐了12个，投票通过2个。整体通过率不到0.8%。（这里面其实包括两个效率或者两个抓手：1、在外面抓案子的能力（这里就是12/240=5%souring的效率）2、在里面推案子的能力（2/12=1.8%）；通过分析这些比例就可以看出很多东西了：比方说你的sourcing的效率；在基金里推动案子的效率。这个总监还是有很多提高的地方的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24735574/answer/28904198
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
历史上有没有真实存在像魔兽里面恶魔猎手那样的武器？
</title>
<description>
-,-&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟这玩意一模一样的真没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但有不少思路很像的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;子午鸳鸯钺楼上有朋友说了，现在的鸳鸯钺都比童林至少小了两圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能因为这种奇门兵器特别容易伤着自己，鸳鸯钺走得也不是刚猛路线，小一些比较方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起尤迪……啊不，伊利丹，那两把以蛋之名风行于世的玩意儿，我首先想到的是一种刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说是刀，其实长得更像是畸形虎头双钩连体婴……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这东西的鼎鼎大名威武霸气，唤作日月乾坤刀。听着就跟封神榜里出来似得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;458&quot; data-rawwidth=&quot;469&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/95643399316c5a13391e8a96d5f9a9d6_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;469&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/95643399316c5a13391e8a96d5f9a9d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我不知道这位一表人才的大哥是谁，所以如果有冒犯的地方请来骂我，我删图片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;丝绸黄衫大哥手里那一根东西，就是日月乾坤刀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和恶魔猎手战刃有像的地方不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这东西很显然，是要双手耍的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实只要你力气够大，也足够骚包，完全可以一手拎一个……&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这东西把护手去掉一个，根本就是温柔秀气版埃辛诺斯之刃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而除此之外，长得更像恶魔猎手战刃的东西还是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听隋唐的诸位好汉们都知道，里面的十八条杀人狂没几个喜欢用正经兵器的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一线强者都只用两类兵器，第一类要么就是直白粗暴的王大锤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二类就是一些你根本想不明白到底长什么鬼样子，但那名字听起来就真特么帅气的玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如宇文成都的凤翅镏金镋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我后来去看了镗这东西长什么样，造型确实很别致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文雅点说，就是个劈叉劈太大了的三头叉子。直白点说，就是个威猛的捞粪耙子……&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过后来才知道，凤翅镏金镋简直弱爆了，还有造型更诡异惊悚不讲伦理的玩意……&lt;br&gt;&lt;br&gt;那东西叫做八卦燕翅镋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/66c26a24c409ee3c67fe2c8b9d6da1e0_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;&lt;br&gt;我说实话，第一眼看到这东西我还以为是把船上的螺旋桨拆下来了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张照片里精神矍铄虎虎生风，非常顽皮地抱着螺旋桨的老爷爷是吕紫剑老爷子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老爷子活了119岁的高寿，逝者为敬，身前那些质疑争吵就别提了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个螺旋桨，呃不，这个镗，我真的看不出来这是镗，但反正它叫八卦燕翅镋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说是仙风道骨的武当派暗藏的大规模拍人武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这东西耍起来真是一拍一大片啊，其设计思路似乎也是供双手使用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过还是那句话，要是力气够大人又骚包，一手一个也不是问题……&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照刀刃来算，左右刀刃护手刃，这是三片。如果一手一个拿就是六片刃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拎着俩这东西摆个pose，先说一句你还没准备好，再接一句我是六刀流。毫无违和感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了这两件大家伙，还有一个小的，是真的可以双手分使两件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;名字特别好玩，叫做风火轮。真的就叫风火轮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我估计好多人肯定都在国产网游里见过，别说国产网游了，其实就是三国无双里孙尚香那东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有趣的是这东西据说有两个流派，分别练两种形制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;320&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/70b878d152e1cdce11639402ee56afa9_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;530&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/70b878d152e1cdce11639402ee56afa9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是浑身刺儿风火轮，圈外有几根勃起物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;272&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e67f5212096b9edc052f47b312538da_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;272&quot;&gt;&lt;br&gt;这是两头尖风火轮，圈外左右各有两根勃起物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说真的，我不知道学名应该怎么称呼，如果有这个门派的大哥请原谅我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图中这两位一表人才的大哥我也不知道是谁，如有冒犯请骂我几句，我删图片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实风火轮还有第三种形制，我觉得那个可能是最早的，而且也是最素净的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;267&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/48bb9c29ead482c7614336608cd6271d_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;就是这样，就是个圈儿，圈儿外没有刺儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有趣的是，我能看到这东西的网站里，发现一律将之称为乾坤圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜可能是因为前两种有突刺设计，更容易让人联想到哪吒脚下风火轮的火焰吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这位活泼的大叔手里举的两个圈圈，就和哪吒挎着的乾坤圈更加接近了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的，我不知道这位大叔是谁，所以同上……&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说如果去体操队找个玩彩带的小孩穿着肚兜来耍混天绫的话……&lt;br&gt;&lt;br&gt;那三太子就只能抱着火尖枪和金砖蹲在地上哭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么几张图就都快把哪吒扒光了，武术界太凶残了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;201&quot; data-rawwidth=&quot;251&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d3e8b373a1c84f5ac710e8a452bb073_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;251&quot;&gt;&lt;br&gt;放过哪吒，他只是个正太……&lt;br&gt;&lt;br&gt;说归正题，以上其实都不是我认为最像埃辛诺斯之刃的奇门兵器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国武术里有一件奇之又奇，妙之又妙，玄幻至极的兵器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人认为，这才是最神似契合恶魔猎手战刃，无论从气质还是形制，具臻化境，无可置喙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这东西几乎所有人都肯定见过，更是居家旅行杀人越货报复私仇躲避公差的最优选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术来源当是街头巷尾的狭窄空间，在这种环境中与世界合一，达到了飞花落叶均可伤人的境界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;见下图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;394&quot; data-rawwidth=&quot;585&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/982c02c48b10477eb77437d801121c51_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;585&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/982c02c48b10477eb77437d801121c51_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;拎两条往当街一站，谁敢惹你？&lt;br&gt;&lt;br&gt;.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24632819/answer/28895029
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价好奇实验室？
</title>
<description>
大家都能看出好奇实验室利用知乎平台的推广，但是&lt;b&gt;营销本身没有关系，只要你能拿出有价值的东西来，你推销了自己的品牌，我们也收获了知识，是双赢，何乐而不为？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问题是好奇实验室的实验设计缺乏科学性，这样就容易在一些问题上造成误导了。&lt;/b&gt;如果能加以改进的话，我还是愿意看到他们做的实验的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于抄流言终结者？只要能给人带来价值，这就不是个问题，就像知乎抄quora一样。自问自答也没关系，只要你能问出、答出水平来，真正让大家“发现更大的世界”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====update====&lt;br&gt;&lt;b&gt;好奇实验室目前做得不好的地方是一些回答偏离了问题本身&lt;/b&gt;，比如在砍掉的蛇头为什么还能咬人那个问题里，提问者问的是为什么能够，希望能从蛇的生理学上得到一些解释，而不是验证被砍头的蛇是否当真能够咬人。那个答案下面好奇实验室明显答偏了，但是因为态度比较认真、多图，且的确比较有意思，把另一个详细阐释的答案盖掉了，这就很不好了。你这个答案，其实可以自己开一个题目写的。&lt;b&gt;自问自答没有关系，但为了能把资料贴上去，把问题引偏，盖过切题的答案就是好奇实验室的不对了。&lt;/b&gt;这个发现好几次了，希望好奇实验室能够注意下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24758175/answer/28871833
</link>
<author>
杨小彻
</author>
<title>
为什么有人愿意用几十万和郭美美过夜？
</title>
<description>
关于市场经济的问题，还是要从市场经济里面找答案，一切的一切，我们从头说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年，天还是蓝的，水也是绿的，猪肉是可以放心吃的，红会还是牛气哄哄的，这时候，我们的美美踏出了她制霸外围的第一步，利用「红十字会商业总经理」这个认证头衔一夜出名，正如今日美美入狱后所说的：「坏名声也是名声」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就很有意思，坏名声也是名声，而很多事例也证明了坏名声也是有好处的。&lt;br&gt;比如电影《波拉特》把哈萨克斯坦黑得体无完肤，但是&lt;a href=&quot;http://Hotels.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Hotels.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;有数据，电影上映后，哈萨克斯坦的旅游人数激增；&lt;br&gt;芝加哥一家热狗店以凶神恶煞的服务态度和对客人各种无下限爆粗口出名，被柯南秀曝光后，美国人民却非常兴奋，纷纷慕名前去挨骂购买热狗；&lt;br&gt;电影《B区32》因为烂得太出名，反而获得1600万票，回报率超200倍；&lt;br&gt;华裔女孩版黑色大丽花事件里，电梯视频被传播开后，Cecil酒店生意又一次变得火爆；&lt;br&gt;就连知乎里也亦然，某位靠着阴谋腹黑论博眼球的段子手，被打脸后删答案改名字继续写段子编故事，粉丝依然匀速增加等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，坏名声并不完全是坏事，再以作家为例，时代周刊书评里面的好评能帮助此书提升销量32%~52%，这是好名声的作用；如果是一个籍籍无名的作家，时代周刊的差评可以将书的销量提升45%；但如果是成名已久的名作家，差评会让销量减少15%，所以坏名声这招也不是谁都适合的，只适用于一些无名人士。&lt;br&gt;现在对于干露露，马诺，凤姐之流的做法，是不是就变得再能理解不过了，只是凤姐芙蓉等条件有限，一些绝色又羞于明码标价，于是美美在公开市场中开始崭头露角，也算是矮子里面拔高个罢了。有了名声就有了品牌，美美就有了要价的资本，这就是品牌价值（BrandValue）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是也不至于高达几十万一晚呐，别急，我们接着捋。成名之后美美要做的，就是提升品牌价值。诚如题主所疑问的那样，两千就可以找到极品，那些男人为什么还花几十万去找美美？是啊，为什么找她呢？再不济去找一些二三线明星，也比她漂亮比她有面子呐。这就出现了一个新的问题。&lt;br&gt;问题就在于你不知道哪个明星是不卖的？哪个明星是愿意收钱的？收钱的明星价位又是多少？这就导致了一种情况，即便是土豪，也没法乱来，这就是信息不对称引发的选择面狭小（asymmetric information）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于不差钱的土豪来说，两千和两万没有差别，他们首要考虑的是：能睡否？这时候，美美坚定地站出来了，能睡！&lt;br&gt;在信息有限的情况下，明确能交易的，肯定就会被关注，关注多了，品牌价值就会上升，就会增值。一般情况下，品牌的价值和覆盖面是成正比的，当美美的名声日益增加，受众面也会日益广泛，就像美美所说的很多男人都想睡她，到这个时候，买方市场就变成了卖方市场，定价权也开始逐渐向美美这边倾斜，这就是领头羊效应（bellwether）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面我们说到，坏名声并不完全是坏事，但是现在的美美已经名声在外了，恶评对于她已经没太多作用了，这时候美美要做的是抱着不增恶名的基础上去维系知名度。危机公关里有一招自然淡化，也就是民众的记忆是有选择性的，以目前的信息更迭速度，经过一段时间后，负面效应就会慢慢变淡，但是知名度却会保留下来，就像人们以后会记得曾经听过的公司或产品，但是对于发生了什么事件就会比较模糊。&lt;br&gt;于是我们看到，美美开始出单曲（叮当Girl），拍电影（我是郭美美），喷富二代，与海天盛宴划清界限，这是她的做法，只是时间太短没有见效是了，这就是睡眠效应（sleeper effect）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到现在，美美的资本也有了，名声也有了，娱乐圈履历也有了，一件商品的附属属性增多之后，就会出现一个票面价值大于实际价值的情况，而美美将自身的另一个卖点发挥到了极致——流动性。&lt;br&gt;流动性差的姑娘，不好买也抛不掉，土豪一般不会花钱在她身上。流动性高的姑娘，易买易抛，估值就会出现升水情况，这就是流动性升水理论（Liquidity Premium Theory）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为以上种种因素导致的溢价情况，到现在，美美虚高的价格为什么还能经受得住市场的考验，题主你明白了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24748236/answer/28850907
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
成为一个网络红人需要哪些可行的步骤？
</title>
<description>
&lt;p&gt;（多图。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当你还在问需要什么步骤才能成为网络红人的这一秒，已经有不下十个人在付诸行动了。现在，在网上炒红一个人的成本，是国内有史以来最低的了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但遗憾的是，并不是所有人都懂得怎样去炒起一个人。或者更准确的说来，是绝大多数人都意识不到怎样才能在网上获得高关注度。甚至全程目睹一个网络红人诞生的时候，都很少人能摸清如何才能红起来的门道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上，在网络上获得高关注度是件很容易的事情，只是很多方法并不会公之于众而已。接下来我会介绍部分在网上获取高关注度需要注意的关键点，能力有限，不一定写得全面。如果有比较多人认可的话，我在更新一点新的东西进去。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一个关键点是：&lt;b&gt;传播节点&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;简单来说，就是找到大V点赞转发。假如有一位关注数达10W的大V把你的内容推上他的timeline，那只怕你的内容得到1%人的赞同，都能为你增加1000个粉丝。尤其是现在信息爆炸的时期，绝大多数人没有精力去鉴别信息的优劣，大V的点赞相当于一份背书或者一种有效的认证，使信息得以实现几何级别的病毒式传播。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;举一个例子：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-tip=&quot;p$b$a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-hash=&quot;a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot;&gt;@纽约老李&lt;/a&gt; 这个ID一开始只是一个偶尔点几个赞，偶尔写一两行字短答案的ID（现在这个ID写的短答案已经全部删去了）。 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-tip=&quot;p$b$aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-hash=&quot;aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-title=&quot;@刘念&quot;&gt;@刘念&lt;/a&gt; 早期不时会在答案中提及到这个ID，这个ID的粉丝也渐渐多起来了；后来，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-tip=&quot;p$b$aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-hash=&quot;aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-title=&quot;@刘念&quot;&gt;@刘念&lt;/a&gt; 的蛋糕店引起争议之后，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-tip=&quot;p$b$a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-hash=&quot;a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-title=&quot;@纽约老李&quot;&gt;@纽约老李&lt;/a&gt; 就开始变得活跃了，而且文风也变得和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-tip=&quot;p$b$aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-hash=&quot;aa15a1808f0b3a526df99769e03a2f84&quot; data-title=&quot;@刘念&quot;&gt;@刘念&lt;/a&gt; 的文风高度相近。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但这个ID是怎么获得40000多的关注的呢？（截至8月6日）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6a750a8ceaf8a09f5a4250733739d6f4_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;226&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;661&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a750a8ceaf8a09f5a4250733739d6f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ee196a1f5aaa2760c15bf6be8f7a07a2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;243&quot; data-rawwidth=&quot;721&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;721&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ee196a1f5aaa2760c15bf6be8f7a07a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a69510d5d9c0f9797b55050cb57da9c7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;191&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;654&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a69510d5d9c0f9797b55050cb57da9c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e4c84b431ed1d28e4fb42270783e249b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;342&quot; data-rawwidth=&quot;754&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;754&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e4c84b431ed1d28e4fb42270783e249b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bfc20435d4176571f27f6f72fc447ea1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bfc20435d4176571f27f6f72fc447ea1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;timeline上没有截图，但基本上，点赞的时间都是在答案发布之后的5分钟之内的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然了，请大V点赞是需要资源或者成本的，那怎么把这些成本变现呢？既然写到这里，我就顺势往下写吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同样以 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-tip=&quot;p$b$a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-hash=&quot;a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot;&gt;@纽约老李&lt;/a&gt; 为例，最近他在写一个关于创业的专栏。但是其实正文看着笑笑就可以了，对实际创业帮助并不会太大。有些亏，不是自己吃过，是一辈子都不会明白的。但特别有意思的，在创业方面真正对各位有所启发的是文后的一小段广告：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/601c9bc0e952db8c91d54bad10122296_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;178&quot; data-rawwidth=&quot;684&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;684&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/601c9bc0e952db8c91d54bad10122296_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺着这个链接，我们可以找到广告的全文：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/545fe716e947d3eb1349eae02533cef8_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;104&quot; data-rawwidth=&quot;1037&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1037&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/545fe716e947d3eb1349eae02533cef8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/30859a6a984133bd8f77640388bcfe39_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; data-rawwidth=&quot;1076&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1076&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/30859a6a984133bd8f77640388bcfe39_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而有意思的是，山丹军马场是免门票，骑马每小时只收20块。还可以还价！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/04d60ffd1b5d60cd5430df89b0f59f74_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;791&quot; data-rawwidth=&quot;841&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;841&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/04d60ffd1b5d60cd5430df89b0f59f74_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;换句话来说，文章的最后才是真正的创业经，也是网络红人把网上资源变现的一种有效的方法。哪怕只有&lt;b&gt;一个人&lt;/b&gt;看到这个广告参加了活动， &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-tip=&quot;p$b$a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot; data-hash=&quot;a6dd1a797b672fa7dd5f78809eff7de0&quot;&gt;@纽约老李&lt;/a&gt; 都能够至少稳挣上&lt;b&gt;3000块&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;努力吧，少年。&lt;b&gt;洞悉本质，才是真正的学问。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(百赞后的更新)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二个关键点：&lt;strong&gt;主动寻找&lt;/strong&gt;传播节点&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;传播节点，大多数是等不来的。知乎用户这么多，有多少是单一个答案就能得到4位数以上的赞的呢？但有些语句不通、逻辑混乱的答案或者专栏文章，可以离奇地获得非常多的赞。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如以下这篇：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4f6c241b3dc0799b33a8f956cc4422b4_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; data-rawwidth=&quot;704&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;704&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4f6c241b3dc0799b33a8f956cc4422b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;截至8月7日，这篇专栏已经有超过1800个赞同了。但实际上这篇专栏的质量如 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/609309e89dac3fd1a627f62da88c4297&quot; data-tip=&quot;p$b$609309e89dac3fd1a627f62da88c4297&quot; data-hash=&quot;609309e89dac3fd1a627f62da88c4297&quot;&gt;@kun yu&lt;/a&gt; 所说：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cda940648771ab2da484a967117cacba_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; data-rawwidth=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;711&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cda940648771ab2da484a967117cacba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基本只是重复别人的观点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那这样低质量的文章是如何获得大量关注的呢？据悉，该专栏的栏主向每一位她关注的用户都发了一次私信，在私信中附上这篇专栏的链接。接收到私信的部分用户，由于情面上不好推却，就随手点了赞。栏主通过这种人肉硬性推广的方式，将这篇专栏成功推送到几位大V的timeline中。随后得到了广泛的传播。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上是单向的请求点赞的例子，更常见到的还有两位相熟的用户双向地相互轮番刷赞同的。后者的传播效率一般较低。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24754790/answer/28890224
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
古装剧里鲜艳的颜色是真的吗，古代染料可以达到这个水平吗？
</title>
<description>
来注入一点清新空气：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;多图！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，&lt;b&gt;「鲜艳的颜色可以达成吗？」——可以。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实光是阅读古籍，都很容易知道这个问题的答案。从《诗经》的「青青子衿，悠悠我心」，到唐朝人的「红裙妒杀石榴花」，再到《红楼梦》里琳琅满目眼花缭乱的丫鬟小姐们的服装描述，都足以证明古代人基本不缺好颜色的衣服穿。&lt;br&gt;比如下面这两张图，用的都是古法染色中堪称最主流的方式：草木染。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ee719c011620d8ccf2ebc6e11ed2bde2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;614&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ee719c011620d8ccf2ebc6e11ed2bde2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/486283cde83da550ef5d27465cd1b92d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/486283cde83da550ef5d27465cd1b92d_r.jpg&quot;&gt;图片来源：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://maripomich.exblog.jp/15106852&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;maripomich.exblog.jp/15&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;106852&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5ceb60ea01019ky7.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Natural Days  草木染 （摘自《Little thing 恋物志》八月刊）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，「是如何做到的呢？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们目前一般认为，在人类社会形成的初期，衣服染色的来源主要是矿石。但因为大部分矿石都还处于「颜料」而非「染料」的状态，着色度不够牢固，色系的丰富程度有限，色彩的纯粹度也难以保证，所以，我们聪明的祖先很快把目光转移到另一类容易取得、容易提取有色有机物的东西上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那就是植物。即我们今日所说的「草木染」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（西方社会不了解，资料亦有限。这里只谈中国为主的东亚社会。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 天然矿物&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「颜料」与「染料」的区别，在于其溶解、着色方式的不同。颜料一般不与溶剂（如水、油、酒精等）相溶，只是以物理方式均匀分散其中；而染料，则是可直接溶解于溶剂中，真正达到你中有我我中有你。。。好了你应该看出来染衣服的时候，谁比较好用了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从这个角度而言，染料多为有色的有机物，而有色的无机物（如矿石），以及部分不溶、难溶于水的有色有机物，就只能算是颜料了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可用于染色的矿物并不少；但因为上述原因，矿物颜料想要达到较好的染色效果，对于矿物的质量和染色技巧都会有较高要求。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在《考工记·钟氏》中曾经记述用丹涂染羽毛，丹就是朱砂。在宝鸡茹家庄西周墓出土的麻布以及刺绣印痕上，都有用丹涂染的痕迹。由于朱砂颜色红赤纯正，经久不褪，一直到西汉，仍旧用它作为涂染贵重衣料的颜料。长沙马王堆一号汉墓中出土的朱红菱纹罗绵袍上的朱红色，经X射线衍射分析，它的谱图就和六方晶体的红色硫化汞相同。朱砂或赭石颜料施染以前，都要经过研磨，并且加胶液调制成浆状，才可以用工具涂到织物表面。从上面说的出土纺织品的分析，可以看出当时的颜料研磨已经相当精细，涂染技术十分精良&lt;b&gt;。除染红色的朱砂、赭石外，其他的天然矿物颜料有染白的绢云母，染黄的石黄，染绿的石绿等。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;以上引自：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_537350cc0100zwog.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;转：中国古代用什么染衣服&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——文中所提到的「朱红菱纹罗曲裾式丝绵袍&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5ceb60ea01019ky7.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;」&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，度娘如下图。很鲜艳有木有。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3f7996c4c45e0e8f417da90959729dbd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;678&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3f7996c4c45e0e8f417da90959729dbd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 草木染（植物染料）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;叮~重头戏来了。&lt;br&gt;提及古代的草木染，有几处文字资料常会连带着一同出现。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;掌染草，掌以春秋敛染草之物，以权量受之，以待时而颁之。——《周礼·地官司徒第二》&lt;/blockquote&gt;（就是有专门的公务员来负责收集植物染料了）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;终朝采绿，不盈一匊，予发曲局，薄言归沐。 终朝采蓝，不盈一襜，五日为期，六日不詹。 ——《诗经·采绿》&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;（绿即荩草，蓝即蓝草。两者皆为染料。）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;千亩卮茜，……此其人皆与千户侯等。——《史记》&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;（卮即栀子，茜即茜草。同为先秦两汉时代的重要染料。这话的节奏就是要想富，种染料。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;值此，我们已经可以看出，植物染料早在夏商周时代，即已形成规模，普遍使用；至先秦两汉，开发的种类名目就更加多了。至于后来如何在魏晋大力发展，在唐宋登峰造极，这里就不展开谈了。有兴趣的同学可参阅以下。&lt;br&gt;豆瓣：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/1894598/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;草木染的历史&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;百度：&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/1113059858&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国古代的颜色、染色及植物染料&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主比较感兴趣的似乎是染色的来源与艳丽程度。能用的植物材料实在非常多，选一些比较有代表性的大家一起看看吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;红色系，茜草。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;直至如今，「茜」仍可做「红色」解。《红楼梦》里贾宝玉做《芙蓉女儿诔》，还和黛玉一起斟酌过一个句子：「&lt;b&gt;茜纱窗下，我本无缘&lt;/b&gt;」——我多个嘴，当时黛玉住的潇湘馆，用的就是红色的窗纱，并且曹雪芹特特提到是贾母亲赐的上等材料「软烟罗」，红色又名「霞影纱」的。是不是茜草染的倒没说过，但黛玉听了这句，徒然变色，也是情理之中。&lt;br&gt;茜草之红。不过这个就不能和茜纱窗比了，那个的质地应当十分轻软朦胧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a80cf664d46b2c527031ebb17f36a491_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a80cf664d46b2c527031ebb17f36a491_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，中国所用的东洋茜草，染得的红色相对偏黄，有土气。所以用到另一种菊科植物，&lt;b&gt;红花&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;红花染出的红更为纯正浓艳，古人甚至直接称为「真红」。于是在后来的岁月里，被更为广泛地采用，甚至作为女性胭脂的原料。值得一提的是，它作为食物染料，染出来的却是黄色。原理可参见：&lt;a href=&quot;http://www.med66.com/new/201209/dm201209061371.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;红花的染色功能&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;（蔓玫注：这个跟药店里那个「藏红花」不是一个东西的啊，大家明鉴。那个植物实为鸢尾科的番红花，只是入药部分称「藏红花」而已。有趣的是，番红花亦可作为染料，得到的是鲜亮橙色。在古代欧洲多有使用。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/98d4846771bea13b939591b85ab265c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/98d4846771bea13b939591b85ab265c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/24abd2f3b10eda21096972b5b8228589_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;868&quot; data-rawheight=&quot;593&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;868&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/24abd2f3b10eda21096972b5b8228589_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唐朝时风靡一时，连武则天都穿的石榴裙，据说就是以红花、茜草、苏木等，渲染而来的鲜丽大红色。&lt;br&gt;（也真要感慨下唐朝人的风流。姑娘们个个肌肤丰腴，领口露一大片不说，裙子还这样光艳夺目。想想就觉得霸气侧漏。）&lt;br&gt;不知道这张图准确否。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/eefe585055f230e8558fe827a0bb44f6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/eefe585055f230e8558fe827a0bb44f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄色系，栀子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;染色的是栀子果，这个我之前在个人专栏里有提到过。如今亦仍有「栀黄」之说，即为栀子果所染的浓郁橙黄色调。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9e312fb6cb68bbc663bb93d6a47a5ba0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;564&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;564&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9e312fb6cb68bbc663bb93d6a47a5ba0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此外，又有槐黄、地黄、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;黄檗、姜黄、柘黄等。&lt;/b&gt;据说&lt;b&gt;柘黄&lt;/b&gt;所得的色调为几位隋唐时期的皇帝所喜，于是后来黄袍成为皇帝御用，便有这方面的原因。&lt;br&gt;（传说中的柘黄龙袍）&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/20b2ad3e966d188121ed984ea1123f15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;695&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;695&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/20b2ad3e966d188121ed984ea1123f15_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;绿色的来源，国内多用鼠李科植物，冻绿；此外，据说也有以黄色+蓝色原料，得到绿色的。如栀子+蓝草。但，一方面中国古代色系里没什么关于绿色的文化，另一方面纯正的绿色貌似也不太好染成，所以大家都用的少。&lt;br&gt;日本人不知道用的是什么。回头再查查。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2fe92998fd8f9579dc406413c5d8dc4f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2fe92998fd8f9579dc406413c5d8dc4f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蓝色系，木蓝、蓼蓝、菘蓝（就是板蓝根啦）等等，能提取靛青的&lt;/b&gt;，都用的很多。蓝印花布大多来源于此。大概是如今我们最熟悉的一种了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/746a8f6dadd0513b058a872a48c38f28_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1330611aa4124abea121d4b677df102f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1330611aa4124abea121d4b677df102f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;紫色可用紫草，亦可由红蓝配色而得&lt;/b&gt;。日本人喜欢这一套，紫草用的很多。《源氏物语》里，紫姬小时候就被比作紫草：色调高贵，形容可爱，处境卑微。&lt;br&gt;不过，根据评论区 &lt;a data-hash=&quot;c8a9b5a40a33c9b65224b91e421da15d&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c8a9b5a40a33c9b65224b91e421da15d&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@远帆&quot; data-tip=&quot;p$b$c8a9b5a40a33c9b65224b91e421da15d&quot;&gt;@远帆&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;7f3914b8087c8e049c1be6fac1102a32&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7f3914b8087c8e049c1be6fac1102a32&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@河三&quot; data-tip=&quot;p$b$7f3914b8087c8e049c1be6fac1102a32&quot;&gt;@河三&lt;/a&gt; 同学的补充讨论，紫草虽然是广泛分布的植物，但在染色过程中需要经过非常繁复、持久的工艺处理，才能得到华丽、纯正、深浓的紫色。我想或许正是因此，「紫」才会一度成为贵族与皇室的御用颜色：比起植物资源的少见（那是造物主的吝啬），浓缩了大量人力成本与时间成本才是更让人感觉到「贵重」的吧。&lt;br&gt;当然这两者也并不相斥。譬如在西方，紫色就是因为其来源——紫贝的珍稀罕有，也成为地位崇高之人的偏爱。&lt;br&gt;相关解析可参考：&lt;a href=&quot;http://www.wanogakkou.com/life/00100/00100_007_01_2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;色の万華鏡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8885f8bce6885892ee7df0a4bf498a8f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;206&quot; data-rawheight=&quot;244&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;206&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/47d02f7db6565968fe2f024b08a42409_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/47d02f7db6565968fe2f024b08a42409_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——这几种算是比较周正、纯粹、常见的颜色。此外白色可漂白，黑色可用橡实、柿叶、栗壳、莲子壳、乌桕叶等多种。古人有「五色」之说，青赤黄白黑；有了这些，互相调配调配，大部分颜色都不是问题了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本博客上收集的一些可染色用的植物原料。包括石榴皮、栀子果等。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2db9e309265c772fe91a5b32127db7e1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;719&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;719&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2db9e309265c772fe91a5b32127db7e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3798e4676b58e55604a2a38d5f6ab5b1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;715&quot; data-rawheight=&quot;268&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;715&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3798e4676b58e55604a2a38d5f6ab5b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾书籍中的（部分）草木染色卡比对。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3f658f464786809a511713cc07a4fbdf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;1533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3f658f464786809a511713cc07a4fbdf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有同学可能注意到了。色卡中标注的颜色，怎么与前面染出来的颜色不一样呢？比如茜草，第一张图是大红，色卡里的，却是粉红。&lt;br&gt;这就涉及染色工艺的问题了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;出于不同的染色工艺，即使是同一种植物，也可能产生许多不同的染色效果。除了控制染料浓度、染色时间、布料质地之外，亦可在染色过程中加入不同媒介（如石灰、草木灰、明矾、铁锈等），通过其中金属离子反应而改变成色，从而对色调产生影响。该种方式，亦称为「媒染」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;前面提到的几种正色，多半都是要靠媒染剂来激发一下得到的。&lt;br&gt;（下图为同一种植物染料在不同染色媒介下的不同表现。因不知来源，不好说是什么植物。但石榴皮可达到类似效果，权作参考。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1cd321d98a2358fe160cdd3d2f3718f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;396&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;396&quot;&gt;&lt;br&gt;参考阅读：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/post/89757/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【图多，慎】各种各样的动植物染料和技法~转载~&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 其他&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有那么一小撮，种类少，用的也少的染料。比如动物染料。&lt;br&gt;红色如胭脂虫，紫色如紫胶虫，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图可能引起部分同学不适，我就不贴了。。。上面果壳的那个链接里有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了差不多就是这样。&lt;br&gt;所以，如果你还以为古法染色仅仅只能是这样的最炫民族风——&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e1c15de18e5bdc574b5a24eb6e7058a3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e1c15de18e5bdc574b5a24eb6e7058a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;或者这样的素面朝天清汤寡淡——&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8685b5b0133ba8ebe9d1ebad221e6a3a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;676&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8685b5b0133ba8ebe9d1ebad221e6a3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就未免太片面了。。。&lt;br&gt;实际上，从视觉的美丽程度与多样性而言，它们绝不逊色今天的工业染色。&lt;br&gt;（下图，日本某染坊制作的传统草木染布料。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/14a70783d2be21b018f9695bdb98a4a8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;850&quot; data-rawheight=&quot;673&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;850&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/14a70783d2be21b018f9695bdb98a4a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——又或许这并不是我们自己的错。因为在这个工业染色已经高度发达的年代，媒体在报道和宣传古法染色的时候，都喜欢从这些「朴实自然」「民族特色」的地方下手。特色倒是有了，可是，如此千篇一律，也难免有点一叶障目的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古法染色当然没有现代的方便快捷，对于操作者的技巧也会有较高的要求。但有什么好处呢？ 无非也就是我们所谓的「情怀」吧。&lt;br&gt;想象一下，你穿在身上的每一件衣服，素雅的鲜艳的，关于它的颜色都能说出些来头：是来自哪一种美丽的植物，哪一种珍稀的矿石；野外邂逅的不起眼的小草，手边吃剩的果皮，最后都能成就衣香鬓影、姹紫嫣红的一部分……人与自然，和谐而亲密至此，怎么看都是很美好的事情。而染制过程中，一遍遍的浸润、锤炼、等待，甚至还有许多不成文的、灵光乍现的构思，在那样生来节奏就很缓慢的日子里，或许也是很有意思的吧。&lt;br&gt;当然，如今的世界已经很不一样，草木染会逐渐式微，也是强求不得的。不过只要有人还记得，那也就很好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 手法不够纯熟的情况下，许多染料在不同处理、不同个体上，表现出的色调是会有很大波动的。所以本文引用的网图，权为借鉴之用。如果有同学亲手试之，却没能得到自己期望的颜色，那也不用太怀疑什么——权当是个体验好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;写死我了，贴图码字至此眼已瞎。。。。。。&lt;br&gt;本文所有配图来源于网络。&lt;br&gt;篇幅与精力有限。如有不周之处，欢迎高手指正。&lt;br&gt;拜托要转微信微博的同学至少能注明下作者或出处，不要等到热心网友跑来私信我说又被XX营销号盗用了。干预也不是，不干预也不是，做人好难的啊。。&lt;br&gt;谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21280906/answer/28865478
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
互联网行业内，压榨员工出了名的公司有哪些？
</title>
<description>
不是原创 但是我是米黑&lt;br&gt;&lt;br&gt;在小米干了有两年多，前些日子还是离职了。小米是血汗工厂，一开始一周六天朝十晚十，后来勉强改成一周五天，但是如果周六要上班，都是直接邮件一句话通知。绝无加班补助这种东西。，像@王子君 这样做营销的估计一周休息时间更少，经常看他三更半夜在抽烟，做方案。在小米就是用青春奉献小米的明天。&lt;br&gt;讲个段子。前年小米年会，有个许愿树环节，全体员工写个愿望，每个合伙人都抽一个愿望帮助满足。本以为大家会写出国旅游，苹果电脑啥的。结果全场抽奖只有一两个人是物质愿望，其余全部是希望周末不上班，晚上不加班。可见民怨。现场好不尴尬，没有一个合伙人敢承诺未来可以一天不上十二个小时。到最后主持人都挂不住了，但凡遇到不加班的愿望，统统作废，重抽。结果，呵呵，越废越多，&lt;b&gt;整个环节雷总脸都绿了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;在小米工作两年，身体状况每况愈下，面临婚事，唯独跳槽过的更轻松。我相信离开小米的有绝大一部分是因为累。&lt;br&gt;第二个原因是抠门。所有领导都擅长画大饼。理想很大很忽悠，刚到公司说好好干今后有期权，结果期权干满五年才有，然后又承诺会有小米公寓，前1000员工免费入住，好么现在大楼选址还没选。管理层也是精明到家的人，给员工奖励无非就是自家产品和友商产品，变相让员工推销。到头来，人人都热血沸腾而来，未必能共苦走到最后。&lt;br&gt;小米把别的公司用来喝咖啡的时间都用在创业上，毫无疑问他能跑的更快。但是那些推进这只狂飙突进的木马的底层员工，却在深深地感受着资本主义血和泪的压迫。&lt;br&gt;当然，在高薪和对小米文化热爱的吸引下，仍然有很多人不会离开——因为这个公司确实也有他好的一面，比如人际关系相对简单，员工平均年龄年轻，牛人多，等等。适合刚出校门，一无所有的年轻人做跳板。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24737354/answer/28870085
</link>
<author>
CRH380AL
</author>
<title>
如何在和谐号动车组上抽烟？
</title>
<description>
我今天早上在冷冷的冰雨中学了半天车一回来打开知乎吓尿了……首先，爆粗是不对滴，但是的确是出离愤怒了，其二，题主说的是别人，所以我说不针对题主，其三，我说的逃票是逃火车票，部分旅游景点门票确实贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，不推荐中途下车抽烟，除非某些车停车时间太长，现在动车组的停站时间大多只有1分钟，真的来不及，因为下车吸烟导致误车的例子太多了。&lt;br&gt;是爷们，有自控力，就那几个小时不抽死不了，没自控力的还是别沾这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————原答案————&lt;br&gt;&lt;br&gt;我【哔——】就艹（陕西话，生气）了。这世界上怎么总会有人想着钻空子损人利己？如何在动车上吸烟？如何在飞机起飞前打电话？如何逃票？如何在过安检时带个xx 不被发现？真的要做那一颗老鼠屎吗？&lt;br&gt;不针对题主
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24737354/answer/28885118
</link>
<author>
易大脸
</author>
<title>
如何在和谐号动车组上抽烟？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;旅客朋友们你们好，欢迎乘坐本次列车。本次列车是无烟列车，车厢和厕所内都严禁吸烟。在公共场合吸烟是违法行为，不仅伤害他人身体健康，还有火灾隐患。为了您和他人的健康，请不要在公共场合吸烟。如果您实在忍不住，哪怕断子绝孙也要吸烟，您为什么不去死呢？谢谢您的合作，祝您旅途愉快。&lt;/blockquote&gt;-----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里是女王大人的录音版：&lt;a href=&quot;http://www.ximalaya.com/1014267/sound/254682&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;毒舌大厅禁烟广播=W=+在线收听_mp3下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;公共场合吸烟的家伙都要拖出去打死
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24749751/answer/28848189
</link>
<author>
李帅
</author>
<title>
男人是否需要注意着装？
</title>
<description>
&lt;b&gt;为了答题，不惜自黑啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;私以为这是精神面貌的问题，穿衣服不求多么名贵，但求干净整洁。你不觉得男人认真的时候非常帅吗？你能够让自己活得漂漂亮亮，这才能看得出你热爱生活。一个连生活都不热爱的人，你觉得他能热爱什么啊？霍金老先生还穿西服打领带呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请看对比图！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/db8534ea6a5461acd4ec5c6003289235_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1944&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/db8534ea6a5461acd4ec5c6003289235_r.jpg&quot;&gt;上图是高一的时候，哈哈哈，是不是略显稚嫩跟青涩。。。（我知道你们会说我老，看看就好，千万别说哈，说了我保证不打你。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aabfd63d8919de4ea7cf649f5182efd2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/aabfd63d8919de4ea7cf649f5182efd2_r.jpg&quot;&gt;上图是大学新生时期，嗯，颇有几分霸道总裁的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新一下！评论区有的说是跟发型还有眼镜有关。继续上对比图！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3e23b93c5f148950933f5c705fb84d1e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dc9c643d8aea334f1d0546bc8282d494_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; data-rawheight=&quot;487&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看出区别了吗？原谅我第一张的模糊，照相的不太专业。第一张，衬衫穿的非常随意，袖子也卷起来了，还是格子衫。第二张则要正经的多，还是纯色的衬衫，虽然是紫色，但也显得整个人的精神面貌不一样。而这两张图片相距不到两天，发型和眼镜都是一样的。唯一不一样的只有着装。是不是看起来很不一样。第一张明显觉得邋遢，随意。如果图片清楚，你还能看到其实领子挺脏。。。。第二张还能显出我健身的小成果，哇咔咔，是的，是胸肌！可惜不能让你们看到我肱二头肌！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你说，着装重要不？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24747489/answer/28863554
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
历史上皇帝会在朝堂上爆粗口吗？
</title>
<description>
谢……邀……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么欢脱没节操的问题邀请我这么纯(ba)洁(gua)的人……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个，朝堂上有木有骂人我了解的倒是不多，不过，&lt;b&gt;清代皇帝在朱批里的确是有骂人的现象的&lt;/b&gt;。朱批这种绝对会留在纸面上的文书，皇帝都能在里面开骂，相比朝堂那种说话不过脑子的场合一定也会有不少爆粗的事件吧。XDD&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉文看的不多，我就列举几个满文的好了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;康熙：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件 大帝爆粗 事件是有一个复杂滴背景的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;想当年康熙同志去鄂尔多斯的时候，给自己爱子胤礽同志写了很多游记，于是就有了胤礽一个没忍住耍赖撒娇抱大腿求跟去办(wan)公(shua)的折子（全过程见：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_615146e801015npz.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【吐槽】关于康爹对兔子那难以言表的爱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）——但是康熙果断回绝了，于是太子心情就非常不好，极度怠慢了给爹亲的“回帖”，终于有一天，康爹怒了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;伤心斥责之辞尚且不表，朱批的最后康熙提到太子邮来的鹿尾都散了——估计是舍不得骂自己儿子，顺手就骂了卷鹿尾的服务人员，原文是这样说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;... uhuhe budai urse de ala. &lt;b&gt;DERAKŪ BUYA URSE&lt;/b&gt; umesi ginggun akū&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这话直译过来就是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“……告诉卷饭之人。&lt;u&gt;不要脸的小人&lt;/u&gt;甚是不敬！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓derakū，最直白的意思就是“不要脸”*。当然说的文雅一点，一般人们会把它翻译成“无耻”—— 一史馆就是这样翻译的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;康爹，你看到服务生无辜的脸了么？从北京到鄂尔多斯诶！不觉得这应该是圆通暴力分拣（大误！）的错么……&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 注： 此处“不要脸”之含义，经与 &lt;a data-hash=&quot;49d377d2040046a6249c099f2f1a83e4&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/49d377d2040046a6249c099f2f1a83e4&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$49d377d2040046a6249c099f2f1a83e4&quot;&gt;@瓜尔佳老五&lt;/a&gt; 兄进一步讨论，我二人一致同意更类似于“没脸”这个意思和程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;雍正&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;br&gt;无独有偶，derakū这个帅气的用词，到了康爹儿子雍正的时代，四哥也拉风的用了一次……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个件事情的背景是这样的：&lt;br&gt;在《奏報侍郎常壽為賊所俘後被釋回經過情形》褶子里面，年羹尧转述了叛逆的罗卜藏丹津抓的倒霉孩子常寿的叙说——&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说这娃被罗卜藏丹津给骗了，罗卜藏丹津让他跟手下一起去一个叫做cagan tolohai的地方会师，然后半道上常寿就被二、三千个山贼给打劫了（吃着火锅唱着歌，忽然就…… TAT），罗卜藏丹津随后表示这是他手下干的他本人毫不知情（都是临时工！），然后常寿大概弱弱的信了，老老实实被绑了几天啥消息也没打探回来就活着给放回来了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;雍正表示很生气，后果很严重。这太尼玛没有气节了！连随行笔贴士都自刎拒俘，你作为侍郎居然就放了两句“我要绝食”的狠话然后没死成就回来了？！对得起没吃下去的粮食么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以他在年的奏折中批复道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;ergese derakū&lt;/b&gt;! gurun boo be girubure doro bio?....cangšeo be faitarame waha seme gisucun be tehererakū....&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这两句话的意思是：&lt;br&gt;“&lt;b&gt;&lt;u&gt;如此不要脸&lt;/u&gt;！岂有让国家受辱之理？……把常寿凌迟处死也不抵这耻辱……&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;……“深肖朕躬”——地下的康熙欣慰的曰道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;卤煮我深深滴陶醉在derakū这霸气的词中，所以现在专栏头像就是雍正亲笔手写的这个词……分享给大家：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4c27e8e9ab48ee581a4dc83aaa8af11b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;153&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;153&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;康熙&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了这父子联袂之“不要脸”人身攻击，我们在回来说说康熙的其他吐(ma)槽(ren)用词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说有个叫做孙文成的倒霉孩子，当时是杭州织造，专门负责把杭州的大事小事汇报给康熙。杭州织造在当时由内务府派人担任。可惜孙文成这人完全就是过去打酱油了……有一个月他迟交晴雨折，被康熙下旨问责。照理说他下一封奏折就需要解释下原因，但孙文成是个奇葩的酱油党，他在折子里用车轱辘话重复了一遍康熙的责问谕旨，然后在皇帝期待看到原因的眼神中，他写下了这样一大段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;...aha sun wen ceng niyakūrame alime gaifi, gingguleme tuwafi alimbaharakū geleme šurgeme beye sindara ba akū, ere uthai aha mini bucere giyan isinjifi, enduringge ejen de donjibume wesimbure baita be goidabuhangge inu. aha sun wen ceng umai jabume wesimbure gisun akū, damu tumen jergi hengkišehe.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这话的意思是说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;……奴才孙文成跪接（圣旨）后，恭敬的看过，不胜惶恐战栗，自己放的地方也没有*。这就是到了奴才我的要死了的道理，（也）是把对圣主要奏闻之事是延迟了**。奴才孙文成完全没有要上奏回复的话，只有磕了一万个台阶的响头。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;——把这段话整理成人话，其实孙文成想说的就是这个意思：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;矮油奴才真滴好怕怕，但是确实没啥好说的，反正我就磕了一万个头意思了一下，圣主你看着办吧。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;孙文成这个人满文其实非常不好……你们大概能从上面汉语翻译看出来~这两个 * 号所标记的意思，我推测大概是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;* “自己放的地方也没有”——他应该是想说“无地自容”，囧，硬从汉语逐字翻译去了……&lt;br&gt;** 这一整句话无力吐槽，他大概是想说“就是我快死了也不应该拖着圣主问的事不奏报”……后半句时态整个乱套，囧rz。注：感谢 &lt;a data-hash=&quot;49d377d2040046a6249c099f2f1a83e4&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/49d377d2040046a6249c099f2f1a83e4&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$49d377d2040046a6249c099f2f1a83e4&quot;&gt;@瓜尔佳老五&lt;/a&gt;兄提示，纠正了眼睛朴的错误TAT&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;所以康熙忍受了他这一通Broken Manchu之后，发现他居然来了句 “没啥好说的，就磕了一万个头”，诸位可以脑补一下康熙彼时的心情——&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e57aaefb3b8110231c9a8ff4720d7cfc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;169&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;所以康熙写下了这样的一番话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;Waburu sin jekui holo&lt;/u&gt;, tumen jergi hengkišerede udu inenggi baibumbi?! emu yargiyan gisun akū!&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;——“&lt;b&gt;该死的辛者库虚伪的家伙&lt;/b&gt;！磕一万个台阶的头得需要几天？！一句真话也没有！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;waburu这个词，与derakū还不大一样，这个词完全是用于咒骂的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是……气坏了呀。。。23333 还看了这一口文理不通的满语，噗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;雍正&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为性情中人的四哥，我相信他在奏折里除了甜言蜜语（大误！）以外，还应该有些骂人话的。待我找到之后有空再补充上来~&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过他最著名的骂人话，应该就是给别人改名这件事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜一定有人想说胤禩和胤禟的阿其那、塞思黑——但事实上这两个词还真算不得骂人话，详解可见此答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23189595/answer/23880243&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;雍正上台后把八阿哥、九阿哥改名为阿其那、塞斯黑，这两个名字是什么意思？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上真正的骂人话是老九胤禟的这帮儿子们，我们来欣赏一下满文中各种骂人词的集合：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;长子——fusihūn（下贱的）&lt;br&gt;次子——facuhun（淫乱）&lt;br&gt;三子——ubiyada（讨厌的）&lt;br&gt;四子——eimede（恶棍）&lt;br&gt;五子——hairakan （可惜啊）&lt;br&gt;六子——dungki（昏庸）&lt;br&gt;七子——dusihiyen（糊涂）&lt;br&gt;八子——eihun（愚昧）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;真期待看到朝堂上雍正把这些词一个一个从嘴里说来告诉给大臣们的场面啊……啧啧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过应该是不可能看到了，只能寄希望于看到当年的奏折和朱批神马的~2333&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时写到这里。若有新料，日后再补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24747922/answer/28830700
</link>
<author>
王梦桥
</author>
<title>
“输球才能保级”是怎么回事？
</title>
<description>
一切要从“输球才能保级”这个闹剧说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        中国足球的顶级联赛04年以前叫甲A，就是甲级联赛A组的意思，04年之后改叫超级联赛。现在的甲级联赛叫“甲”，其实是第2级别联赛，是以前的甲级联赛B组变过来的。所以03年的甲A被人称为“末代甲A”。&lt;br&gt;        那么哪些球队能进入04年的超级联赛呢，中国足协决定淘汰掉甲A联赛15支球队里的末尾3支，让12支球队参加超级联赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        淘汰就需要有一个排名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        于是中国足协的官员生动形象地践行了“肉食者鄙，未能远谋”这句话，智障地设计了一个匪夷所思的算法：球队02年排名乘以0.5，加上03年的排名，等于综合排名，综合排名最靠后的3支球队要被淘汰。&lt;br&gt;        此算法一出，社会一片哗然，因为要综合两年的排名，就可能会出现某些球队故意输球以改变对手排名的方法来获利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       
 
其实02年的排名就已经很扯淡了。&lt;br&gt;        02年全部比赛结束后，北京和深圳积分相同，互相净胜球也相同，并列第二，但是亚军只能有一个，于是足协让两只球队通过抽扑克牌决定亚军。在这场赌神一样的较量中，北京先抽到了J，获胜概率已经很大了。但据当时在场的知情人士透露，那副扑克根本没洗开······，深圳看到北京抽到J以后，顺手拿了下一张，果然是Q······。于是深圳靠抽扑克抽出了一个亚军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        到了03年联赛最后一轮，闹剧果然出现了。&lt;br&gt;        闹剧的主角有四只球队：重庆、青岛、天津、上海国际。&lt;br&gt;        对阵关系为：    重庆VS青岛    天津VS上海国际。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       下面分析这诡异的算法是怎么造就这场闹剧的。&lt;br&gt;        图片是当年全部比赛结束后的排名情况：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;443&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/10e8ee36dae47b6c6cdfec9c9f837024_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;521&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/10e8ee36dae47b6c6cdfec9c9f837024_r.jpg&quot;&gt;        在03年联赛最后一轮前，八一湘潭和陕西国立铁定降级淘汰。重庆已经铁定是当年的倒数第三。&lt;br&gt;        但是由于重庆02年排第6名，03年排13名，综合排名为
6*0.5+13=16，这就给了重庆一个机会：天津02年是第10名，03年最后一轮前是第11名，如果能够让天津03年排到第12名，天津的综合排名将是
10*0.5+12=17，这样被淘汰就是天津队了！&lt;br&gt;        想要让天津排第12名，就必须让原来第12名的青岛排名上升，所以重庆要故意输给青岛，同时还必须指望天津最后一轮输给上海国际，这样青岛就能把天津压到12名，于是重庆靠输球保级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        最后一轮比赛，全场重庆球迷都在为青岛加油，希望青岛队快点赢，放他们一条生路。时任青岛队主教练的李章洙严肃地指挥了一会儿，然后也绷不住笑了起来：哪有这种事？输了才能保级，赢球却要完蛋。&lt;br&gt;        果不其然，重庆队在怎么能保级怎么打的战术思想下顺利输掉了比赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        于是全国的目光都落在了天津VS上海国际的比赛上。&lt;br&gt;        这场比赛对于双方都非常重要：如果天津输了，那么天津降级，故意输球的重庆反而利用足协的算法保级成功。如果上海国际输了，这末代甲A的冠军就从自己手上到了同城死敌上海申花的手里。&lt;br&gt;        纵观全局，如果天津赢了，对三方面都有利：天津队自己保级成功，上海申花夺冠，中国足协荒唐算法不会变成国际笑话。如果上海国际赢了，则是自己得了冠军，重庆输球保级得逞，让足协去丢人。&lt;br&gt;        天津想让上海国际输，申花想让上海国际输，足协更想让上海国际输。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        上海国际果然输了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        天津队不但没有被青岛压到12名，反而升到了第10名。重庆输球保级没有得逞，降级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        第二年重庆买了云南红塔的中超参赛资格借尸还魂，这是后话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       更后的后话：&lt;br&gt;       7年后，当年上海国际的主力队员申思被警方带走，那场比赛的真相浮出水面：由足协官员和申花老板牵线，天津方面出资，买通上海国际四名球员，致使上海国际输掉比赛。&lt;br&gt;        这四人就是：申思、祁宏、江津、小李明。每人收受200万。&lt;br&gt;        2012年六月，申思被判了六年，其余3人每人五年半。&lt;br&gt;        申思、祁宏、江津何许人也，老球迷都懂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22467957/answer/28851949
</link>
<author>
张滔
</author>
<title>
据称是一位资深交通警察提出的「出了交通事故后，三不一没有」这种处理方式靠谱吗？
</title>
<description>
我在上海做诉讼律师，伤者一方、肇事一方、保险公司一方都代理过，处理过的交通事故诉讼不少。本来不想凑热闹了，既然被邀就说两句：&lt;br&gt;1.我一直是事故的局外人，所以我一般不会带有感情来看待赔偿问题。交通事故赔偿基本上所有的项目都有非常细致的标准。楼上发言的各位，主要是经历不同决定了最终的态度，遇到讲理的伤者确实比较容易处理的，遇上贪婪的伤者确实很让人觉得很可恨。但是排除这些内容，从技术上讲三不没有什么错。垫付、探望、调解都不是肇事方的法律义务，肇事方的义务是承担赔偿责任。当然有没有钱是客观事实，有钱你不垫付也是没有人有权强迫你的。&lt;br&gt;2.肇事方垫付、探望和调解了，是不是一定会有利于事情解决？这也是未知数，我参与的诉讼比较多，我能够很明显的感觉到当事人在不同状态下的预期有着很大的不同，随着客观情况的变化心理预期也会有很大的波动。所以，有时候你主动垫付、探望和调解不利于正常解决纠纷。我最不赞成的是垫付，这个最容易增加对方的心理预期。&lt;br&gt;3.关于诉讼中保险公司讼棍的问题，建议肇事方自己还是去参加诉讼比较好，如果案件比较大建议请律师。因为保险公司的律师只对交强险的赔偿项目进行抗辩，但是在交强险范围以外的项目，保险公司律师是不抗辩的，这个需要肇事方自己提出抗辩。&lt;br&gt;4.其实诉讼方式解决未必是件不好的事情，我们国家没有诉讼解决问题的传统，总觉得诉讼麻烦，这是观念的问题。其实诉讼恰恰是让双方可以体面的解决问题的重要方式之一。我觉得双方面对面的解决需要双方都有诚意，且能够在一个层面交流，如果无法在一个层面交流，面对面解决对双方都非常痛苦，而且非常容易产生更加激烈的矛盾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20001115/answer/28789146
</link>
<author>
北风四代
</author>
<title>
为什么有人质疑黄继光、董存瑞、邱少云？和平年代的人不能理解当时的精神状态吗？
</title>
<description>
我在研究历史问题的过程中，逐渐发现了一些令人不快的事实。&lt;br&gt;要说《史料汇编》这类书算是很基础的书籍了，按道理说应该是如实的对史料原文进行誊录和汇编，以供所有人研究。&lt;br&gt;毕竟，由于时间、精力、保管环境所限，不是每个历史研究者都可以、必须去档案馆翻阅原文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我国“有关部门”为了遮盖一些不好看的历史，会直接在这些基础书籍上动手脚，进行不同程度的篡改。而对回忆录的删改更是司空见惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点完全无法让人接受！！！对历史研究来说属于犯罪行为！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;连唐朝人都知道人主不能改史，过了一千年怎么还越活越回去了？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;太宗问曰：“卿比知起居，书何等事？大抵于人君得观见否？朕欲见此注记者，将却观所为得失以自警戒耳。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;遂良曰：“今之起居，古之左、右史，以记人君言行，善恶毕书，庶几人主不为非法，不闻帝王躬自观史。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;太宗曰：“朕有不善，卿必记耶？”&lt;br&gt;&lt;b&gt;遂良曰：“臣闻守道不如守官，臣职当载笔，何不书之？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄门侍郎刘洎进曰：“人君有过失，如日月之蚀，人皆见之。设令遂良不记，天下之人皆记之矣。”&lt;/b&gt;(《贞观政要》卷七)&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;上图说明：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7cfdb61d20c00c2ab9979a5ea6024eff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;605&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7cfdb61d20c00c2ab9979a5ea6024eff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/edc04b6eeb6c781f7cb058a197c63c42_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/edc04b6eeb6c781f7cb058a197c63c42_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/524daae9ea2f28b801a39ffaef101844_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;615&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/524daae9ea2f28b801a39ffaef101844_r.jpg&quot;&gt;只删除了半句，就掩盖了一个十分重要的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c3504e9cbc549ef1900aecc9b875f1a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;496&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;496&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c3504e9cbc549ef1900aecc9b875f1a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bd8fa05098cdcc788b4e463d2bf48a39_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;506&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;506&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bd8fa05098cdcc788b4e463d2bf48a39_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b5d44b66dd15087f88d8c76041c55640_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;557&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;501&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b5d44b66dd15087f88d8c76041c55640_r.jpg&quot;&gt;在这里则是直接删除了两大段重要的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果褚遂良和刘洎复生，看到如此删改历史的行为，大抵会幸灾乐祸说一句：“&lt;b&gt;设令遂良常篡史，天下之人皆诽谤矣。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么现在你告诉我：“为什么要质疑黄继光、董存瑞、邱少云？是不是和平年代的人不能理解那种精神状态？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24752647/answer/28861804
</link>
<author>
Luo Patrick
</author>
<title>
如果小米都钱多到自己做 VC 了， 为什么还要进行融资？
</title>
<description>
这个问题其实挺普遍的。&lt;br&gt;阿里巴巴也挺有钱了，为什么还要上市融资？&lt;br&gt;百度腾讯也挺有钱了，为什么还要去借债？&lt;br&gt;上市公司也有自己搞投资的，为什么一边投钱出去，一边还要增发再融资？股东为什么不自己去找项目投资就好了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为同样的钱交到不同的人手上，利用效率是完全不同的。&lt;br&gt;钱放在散户手中，散户自己吃吃喝喝买点东西就完了。&lt;br&gt;钱放在银行，低则有4%存款利息，高有10%理财收益。银行能找到有收益、低风险的投资渠道，资金利用效率更高。&lt;br&gt;钱交给VC，他们如果找到几年翻几倍的好项目，综合收益会远超过10%。&lt;br&gt;把钱放在银行不是因为银行钱多，把钱给VC也不是因为VC缺钱，而是因为他们会用钱，知道怎么用钱能产生更多的收益，所以才会把钱交给他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人愿意把钱交给小米，因为雷军和小米公司有自己的经验、判断力、渠道和其他资源，能挣到别人挣不到收益率。&lt;br&gt;融资从来不看钱多钱少，而看你能不能用好。只要能用好，那就有数不完的钱给你用。金融大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24719881/answer/28744663
</link>
<author>
Ocean Lt
</author>
<title>
你怎么看待在这个物欲横流的社会，献身国防的意义？
</title>
<description>
对不起，题主，我要灌您一碗鸡汤。&lt;br&gt;我出身沿海某省，当地民众对于经商的认同度远大于部队，以至于我高考时某军校不得不在该省破格录取第二志愿考生。我就这么稀里糊涂地被录取了。&lt;br&gt;新训结束授衔时貌似赶上了什么事，连个仪式都没有，一帮菜鸟稀里糊涂地就把红肩章套上了，那时我也觉得怪怪的。&lt;br&gt;好在老家在东北。寒假回去过年时恬不知耻地穿着军装参加某个亲戚的80寿宴，到处都是羡慕的眼光，那时算是满足了点虚荣心。&lt;br&gt;日子一天一天过，到了08年。汶川地震后几天打电话给新训班长，听他说每人每天一瓶水，精壮小伙子累得20斤的东西都抬不动。奥运开幕当天，林妙可假唱《歌唱祖国》的时候，我的眼泪怎么都憋不回去。&lt;br&gt;下连代职，见到了很多龌龊，也见到了光荣在于平淡艰巨因为漫长。在现职蹲了好几年的某连长资历章密密麻麻每天骂骂咧咧却至少当一天和尚撞好一天钟，冬天装备换季大雪纷飞五班长捞出柴油刚泡完脏兮兮的滤清器用嘴贴上去吹，那啥那啥演练八班长顶着倾盆大雨趴在掩体里观察一夜，还有平时鸟不拉叽的某参谋标图比赛贴出来的作业居然无可挑剔。他们经常怨气冲天，可他们也有点兢兢业业。&lt;br&gt;到了单位，龌龊依然有，可听到的故事见到的牛人多了很多。没错，这是个物欲横流的社会，但在这个社会里还是有一群很优秀的人，为了一个名字一段誓言一个国家亦或是与自身能力不符的收入待遇默默坚守或尽力周旋。我想跟你讲一辆某型坦克是怎么被运回国的，我想跟你讲某个人在世界某个角落为了什么端起保镖的AK47跟武装分子对射，我想跟你讲某个时候某个地方某个人怎样冒着生命危险寻找同胞，我想跟你讲某个人因为什么被折磨得很惨很惨。我想跟你讲的很多，可我不能讲。我只能告诉你，就算你现在或未来无比困惑，但你和他们一样，终究将为吾土吾民做一些有意义的事。&lt;br&gt;现在，我时差党的一年即将结束。这一年只有一件事情让我又一次哭了：我看了歼－15的宣传片。楼上有人写了的那两句话让我瞬间决堤。祖国终将选择那些忠诚于祖国的人，祖国终将记住那些奉献于祖国的人。这个国家的每个人都不容易，而他们养活了我们，所以我们要保护他们。我把国防服役章带了过来。相信你也有一个，仔细看看吧，看看白鸽和橄榄枝。因为献身国防的意义，就是这个国家的和平。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24728044/answer/28826544
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
鸡看到鸡蛋被拿走为什么不生气？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;我想，针对这个问题，我是有发言权的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我奶奶家养了几十年的母鸡，只为供应家里自食的鸡蛋。我又是在奶奶家长起来的，也就是从小就具备了丰富的取蛋经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鸡蛋被拿走，鸡真的不生气吗？ 当然不是，简直气得七窍生烟，但，鸡，懂得隐忍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;母鸡在下蛋的时候，是要不停的叫的。“（前面低沉）咯咯咯咯。。。咯咯咯。。（忽然一个高音）咯咯哒！！ ……” 若婉转琴声中突现一个惊雷！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，跑去看鸡，它可能已经在窝上磨蹭或者转圈了。其实蛋已下好，鸡与蛋在享受着最后的温存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时的我已经站在鸡的旁边了，那时候也就三四岁，身高是鸡的2.5倍。我开始履行我的使命，轰鸡，取蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡是有情绪的，它会侧对着你，用这一侧唯一的一只眼睛盯着你，面色冷峻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“走开，我要取蛋了。”我对它说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高冷的鸡并未答话，仍用那一侧的眼睛看着我，静静的趴在窝里… &lt;br&gt;&lt;br&gt;“走开!我要取蛋!!”我眯着双眼，张开双手，用力推鸡！（战争有时候就在一瞬间开始了！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡狂扇着两个翅膀，好似径直从窝中飞起来，口中急促的骂娘“咯咯咯哒！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;它生气了，我感觉得到。（这就是本题的答案）&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡面对着我直摇头（一会左侧眼看我，一会右侧眼看我）&lt;br&gt;&lt;br&gt;它在隐忍，因为鸡的种族中，有个古训：“一天一个蛋，刀斧靠边站”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----后记-------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，有一种鸡是关不住的，它的每一片羽毛都闪耀着自由的光辉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这只鸡，代表整个族群，向全人类，发出了抗议的呐喊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这呐喊也是从我奶奶家的鸡窝里开始的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不懂鸡的语言，但我是怎么感受到鸡的暗流涌动的呢？ （见下图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/94c6e6373f332b2da70e72f17385823b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;196&quot; data-rawheight=&quot;261&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;196&quot;&gt;&lt;br&gt;是的，这只鸡开始下鹌鹑蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡的这种过激行为，让我很生气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我举着蛋，对它“如果再下这么小的蛋，我会煮了你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次人与鸡的激烈冲突就这样安静的结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天再回奶奶家，我问奶奶这只鸡后来有没有再下小蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我奶奶说，&lt;br&gt;&lt;br&gt;“没再下过…”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我嘴角微微一扬，笑了。鸡，果然都是没骨气的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后来它彻底不下蛋了…”我奶奶接了一句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8eaed8dea73d2aa22cd6d978dbb6a07b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==&lt;br&gt;请问大家！！老母鸡怎么做才好吃？ 在线等，挺急的！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24736909/answer/28817211
</link>
<author>
姚冬
</author>
<title>
怎么评价小米员工对前诺基亚中国员工的微博？
</title>
<description>
看 “零零发” 的背景，他不可能认识很多诺基亚的朋友的，他就是在编段子，过过嘴瘾罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这样的才是真正认识很多Nokia的朋友呢，而且我和小米的老板雷军也很熟哦。&lt;br&gt;2007年初的时候，有朋友（以前金山同事）介绍我去诺基亚，那时诺基亚要在中国组建一个S60（Symbian）研发团队，当时中国诺基亚只负责中文输入法部分，我的老板Richard是个芬兰人，他还是很有事业理想的，想扩建中国的研发团队，把Symbian的很多基础研发（UI框架，通讯录 桌面管理器等核心应用）都转移到中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时负责工程师招聘，面试的笔试题和上机考试题都是我出的，后来团队扩充到了60多人，其中一大半都是我亲自面试过的。而且在我建议下，所有软件工程师必须要上机考试写代码，后来证明效果非常好，招到的工程师平均素质还是很高的。团队也比较稳定，直到我2010年离开的时候离职率为零，后来陆续走了一些，很多是被我挖走的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“诺基亚好啊！外企待遇，薪水高假期多工作少，基本不用干活儿”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这种说法显然是错误的，诺基亚的待遇在业内只能算中等，假期就是每年15天年假，弹性工作制不用上下班打卡，8小时内的工作还是满负荷的，就是加班很少，项目后期进度紧还是会加班的。公司的各种福利比较到位，整体氛围上对员工比较尊重，工作是比较舒适的。只是后来北京诺基亚搬到亦庄办公了，每天要早起赶班车，有点麻烦，但这正好治愈了我的晚睡拖延症，离开诺基亚后又复发了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些员工工作也是很努力的，因为他们有事业理想想得到晋升，他们也是每天早来晚走，半夜还在回email（跟芬兰有5-6小时时差）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年金融危机前，出国培训的机会还是挺多的，还有各种内部的技能培训，我的英文口语就是在内部的英语培训中取得了不小的进步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白说，短期内小米的确提供不了诺基亚那样舒适的工作，小米还在创业阶段，但是这种员工的舒适不是公司失败的原因，关系真的不大，你知道Apple的员工生活有多“腐败”吗？
</description>
</item>
</channel>
</rss>
