<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24168403/answer/27584442
</link>
<author>
Johann Faust
</author>
<title>
历史留名的哲学家们和当今的民哲们相比，民哲们究竟缺少了哪些东西使得民哲不受待见？
</title>
<description>
就从出身上来说，我就是个民哲。虽然我如今忝列哲学系的博士研究僧，但我本科并不是哲学系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本科是学经济的，但是止不住对思想性的东西好奇，再加上大一时候的苦闷，所以总想找个机会读读书。大二的时候，逛了圈书市，买到两本盗版的书——一个是尼采作品的合订本，一个是康德作品的合订本。后来，尼采那本被一个同学借走装逼去了 - - 剩下给我一个康德的合订本（就是没有《纯粹理性批判》 = =）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我就看了下去，然后我居然看下去了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在想想，那时候脑子里第一次认识到，哲学思维居然可以如此严谨、细致，如同一台精密钟表一样。至少在某些精神层面上，我受到了很深的影响。（如果当初读了尼采可能就是另外一番光景了。）现在想来，我可能完全没有读懂康德，但是那种钟表式的美感和准确深深吸引了我。我很快就拜服了，不服能人有罪。（那时候作为半吊子的人，我还没事老爱bb自己看过康德，智力的优越感就甭提了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二本影响我的书是《圣经》，说实话是为了学英语，买了本英文版的（看了一部分之后，送人了）。不过，那时候它对我的思想性没啥帮助，但是它确实影响了我日后考研的选择。而后，我就开始考研了，受某好友的怂恿。我决定考下宗教学。（我看过康德，又看过圣经，当时感觉好屌好屌的说；而且哲学系不考数学，数学苦手一枚。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;为此，我真心投入了大量的精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大概用大三和大四的时间，作为补充材料，我读了两套对我来说很重要的书（肯定没读完……）：Oxford的A very short introduction系列，以及Cambridge的Cambridge Companion系列。.其实关键在此，此前我就是个民哲，之后我算踏上了脱离民哲的路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（之后的悲惨考研经过就表提了，所幸最终还是混上了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很庆幸的是，在这路上，我努力让自己接受的是学院派的教育（读物的选择上，以及包括日后去北大听课，到如今成为那里的学生）。我的想法非常简单，想成为了解的哲学的人，最好是先去看看哲学系。作为一个普通的篮球爱好者，你只有跟专业的篮球运动员动过手（很庆幸和纳什打过一次球，在东单体育场，那种震撼让你感到绝望），才知道何谓差距。在我看来，思想也如是。所以，任何想当哲学家的人，请先让你的思想够了一定强度之后，让它足够接纳足够复杂的命题再来谈哲学。在思想不够强壮的情况下，任何思想的动作都是贫乏的、空洞的、重复的（思而不学则殆）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波士顿就没有一个街球手能打赢凯尔特人队的末位板凳队员，为什么很多人会自认为在哲学上能&lt;b&gt;天生地&lt;/b&gt;超过很多把大学四年、硕士三年、博士四年都投入到其中的人？大部分民哲在哲学上用功的时间，恐怕连这个零头都没有。任何批评学术压制多样性的人，请你先了解下学术中的多样性。这种人就像成天坐在电视机前，嚼着薯片，喝着可乐的胖子。当他看到某NBA球员失误的时候，怒摔下手中的遥控器，“老子上场都比你强！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，我以前就是那个“胖子”（我不胖 - - ）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22828094/answer/27576767
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
在金庸小说中，有哪些江湖人士在历史上确有其人？
</title>
<description>
&lt;b&gt;此答案巨长，慎入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;众所周知，金庸小说里时常有历史人物跑进来客串，光是皇帝就有成吉思汗、忽必烈、康熙、乾隆等一大堆；&lt;br&gt;主角也时常参与历史重大事件，比如蒙古统一、南下征宋，李自成进京，康熙平三藩等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但书中所涉的历史人物和事件基本都只是套了「历史」的外衣，里面则根据剧情需要做了大量修改。理由很简单：为了增加故事的趣味性和冲突的戏剧化。&lt;br&gt;因为真实世界里极少有凭着个人武力改变历史进程的事件，这与武侠中的一骑当千完全相反。所以必须要对史实进行删改，甚至只借个名字进行原创，才能写出引人入胜的小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面就按创作顺序讲一讲金庸小说中涉及的历史人物和事件吧。&lt;br&gt;除了史上真实存在的之外，也顺便澄清一下那些与历史互动较多、却纯属虚构的人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《书剑恩仇录》&lt;/b&gt;中冲突双方的主力，一边是清廷，另一边是红花会和回部。&lt;br&gt;红花会是完全的原创，借鉴了一些天地会的元素。（如天地会的标志红花亭，被金庸借来一劈两半，化为红花会的前任总舵主于万亭）&lt;br&gt;而回部和清军的战争正是乾隆年间有名的“大小和卓之乱”，中学历史课上都教过。&lt;br&gt;回部首领老英雄木卓伦的原型即是小和卓，本名叫霍集占。所以金庸才给他的一双儿女起名霍阿伊和霍青桐。&lt;br&gt;书中所写的兆惠将军征回部，在黑水河被围困三月，次年援军抵达并里应外合大破回军这些均属史实。唯一的不同在于小说情节里木卓伦父子战死，而史载大小和卓西逃后还有很多后续，看来是为了剧情需要而砍掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里不得不提一件重口味的事情：史载霍集占原有一位妻子法蒂玛，但由于她的家族与霍集占家族不和而被抛弃。清军平定回部后，被俘的法蒂玛作为大小和卓的家眷被解送北京并入宫，后来被封为容妃。&lt;br&gt;这位容妃，就是日后民间传说中的香妃，也就是《书剑》中的香香公主。&lt;br&gt;倘若把史实和小说结合起来，那么同时爱上陈家洛的并不是姐妹二人，而是&lt;b&gt;母女&lt;/b&gt;……&lt;br&gt;嗯咳，大家先不要遐想了，历史上的容妃和乾隆恩爱二十余年，既没有怀恨也没有刺杀，更没有多出一个陈家洛在中间插足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便提一下陈家洛带着母女……姐妹两人在沙漠中发现的那座玉山与古城，原型正是历史上著名的楼兰古城。当然，楼兰城中并没有什么通体雪白的玉山，但古城位于罗布泊复杂多变的雅丹地貌中，地磁强烈，指南针都会失灵，所以书中所讲的迷宫与吸走兵器的磁山还是有些根据的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/a7/15a785963633d5c10a08052cf3dfb9b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;382&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;382&quot;&gt;&lt;i&gt;迷宫般的雅丹地貌&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;书中乾隆的身世之谜源于清朝各地都流传过的著名民间传说：雍正无子，用自己的公主偷换了某某家的孩子，就是日后的乾隆（某某的身份在各版本里均有不同）。&lt;br&gt;一种说法认为，这些流言最初应该是各反清团体所散布，用于涣散对面的军心：你们的皇帝其实是汉人，那你们的血脉就断了，江山也坐不牢啦！&lt;br&gt;金庸依据自己家乡的传说，将乾隆设定为阁老陈世倌之子，和陈家洛是同胞兄弟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福康安是乾隆私生子之说也一直十分流行，主要是因为乾隆对他超乎寻常的宠信，让不少人起了疑心。事实上乾隆是福康安的姑父，从小就喜爱这个聪明伶俐的侄子，召他入宫学习，长大后又让他带着精兵良将屡立战功，如果不是四十多岁就去世，将来肯定能封王。&lt;br&gt;而福康安受此娇宠，变得飞扬跋扈、不可一世，引起了无数人的不满。&lt;br&gt;传出这种流言，有一半也是出于泄愤——别看你平日闹得欢，其实你只是个短命的私生子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《碧血剑》&lt;/b&gt;一书的背景为明末，袁崇焕被杀、李自成进京、崇祯上吊、皇太极入关这些史实自然不必提了。&lt;br&gt;但主角袁承志的身份纯属虚构。因为袁崇焕唯一的遗腹子是袁文弼，后来从军宁古塔，其子孙入了满籍。清末名将富明阿、寿山均为其后裔，寿山之女寿懿还嫁给张作霖当了五姨太。&lt;br&gt;袁崇焕旧部「山宗」（二字相叠即为「崇」）誓为督师报仇这段是全书的引子，不过「山宗」的存在则完全是小说家言。后来新修版中袁承志成立「金蛇营」并归属闯王帐下一事也是虚构的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多尔衮与孝庄通奸、被皇太极撞破后弑兄摄政这段剧情被无数野史津津乐道，单是电视剧里就出现过几十上百次，此处不再赘述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李自成攻破北京后，纵容手下抢掠、害得民不聊生的行为在许多史料中都有详细记载。唯独陈圆圆不关他事，而是他手下刘宗敏干的。&lt;br&gt;吴三桂原本打算降李，却「冲冠一怒为红颜」降了清朝，原因很多。最主要一条是吴三桂父亲及全家被李自成手下拷打劫掠，加之听闻北京城的惨状后，深深觉得难在李自成手下安身。至于爱妾被抢，只能算原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;崇祯砍断长平公主一臂确有其事。而公主虽然未死，其命运也很悲惨。明亡后上表要求出家为尼，多尔衮为笼络人心，硬是将她嫁给崇祯生前所选的驸马周世显。婚后一年多，年仅十七的公主就郁郁而终，自然也没有什么独臂神尼的后续了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句题外话，那个被许多人津津乐道的&lt;b&gt;温家堡&lt;/b&gt;在小说中并没出现过。虽然人家是姓温，但江湖上正式的称呼是「石梁派」（新修版改为「棋仙派」），也没有什么堡，只是一所大宅子而已……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/b7/08b79700d72c2af0a0b904c0efbb6a9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;474&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/b7/08b79700d72c2af0a0b904c0efbb6a9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《射雕英雄传》&lt;/b&gt;有近四分之一篇幅发生在蒙古草原上，前有铁木真统一蒙古各部族，后有成吉思汗西征花剌子模。里面遍地都是真实历史人物，如铁木真的四个儿子：术赤、察合台、窝阔台、托雷；麾下大将木华黎、博尔术、博尔忽、赤老温、哲别；对手札木合、王罕、桑昆等等。&lt;br&gt;剧情不涉及郭靖时基本符合史实，一旦郭靖出场，历史就要为主角让位。&lt;br&gt;比如铁木真被推举为成吉思汗与西征花剌子模之间相隔了十几年，但为了让郭靖参与进来，时间被压缩到了两三年之内。&lt;br&gt;西征前决定汗位继承人时的分歧也和史载一致：术赤出身有争议，察合台性格暴躁，托雷年纪太小，最后立窝阔台为下一任大汗。而术赤和察合台酒后带兵厮杀、被郭靖平定的剧情则是虚构出来加主角光环用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说郭靖的原型是元朝大将郭宝玉，实际并不然，硬要给两人找共同点的话也只有三条：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;汉人血统，都姓郭；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成吉思汗麾下大将，善用兵；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;参与了西征花剌子模之战。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;除此之外，两人就没有任何共同之处了。郭宝玉本是金国将领，后来降了蒙古，当然不会是弯弓射雕的金刀驸马，也不会降龙十八掌，在西征归途上就病逝于军中了。而且他极有政治和军事才能，曾为铁木真献上平定南朝之策；郭靖当然没有这样的战略头脑，而且就算他想得出，也绝不会让成吉思汗攻宋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金国六王爷完颜洪烈纯属虚构，他和历史上真实的六王完颜忒邻没有任何共同之处：后者是金章宗完颜璟第六子，夭折时年仅两岁。&lt;br&gt;用来与精明强干的完颜洪烈做对比的是纨绔子弟三王完颜洪熙。此人原本叫完颜讹鲁不，是章宗的次子，比六王更惨的是还没满月就夭折了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;王重阳和全真七子都是道教历史上的重要人物，只是并非武林高手而已。&lt;br&gt;周伯通也是确有其人的，全真教典籍中只用寥寥几句讲了他是宁海富户，崇拜并大力推广王重阳的学说，然而未能正式拜师，具体情况就不得而知了。金庸只借用了这个名字，化为小说里人见人爱的老顽童。&lt;br&gt;丘处机远赴西域，劝说成吉思汗清静养生、止杀爱民是史实，但时间略有不同。&lt;br&gt;整部《射雕》的时间跨度不长，全真掌教始终是丹阳子马钰。而历史上此时不仅王重阳逝世已久，全真七子中的马钰、谭处端、刘处玄都已担任过掌教并先后去世，身为掌教的丘处机也已七十四岁高龄，仍然不远万里去劝说成吉思汗戒杀行善，如此悲天悯人的情怀，无愧于「真人」二字。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/0f/b80fedb84f4b44835b8979a24d7ba992_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;i&gt;《长春真人西游记》插图，原著李志常&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而丘处机辞行回乡后，成吉思汗特发圣旨问候，其情可见一斑：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;宣差都元帅贾昌传奉成吉思皇帝圣旨：&lt;br&gt;丘神仙，你春月行程别来至夏日，路上炎热艰难来，沿路好底铺马得骑来么？路里饮食广多不少来么？你到宣德州等处，官员好觑你来么？下头百姓得来么？你身起心里好么？我这里常思量着神仙你，我不曾忘了你，你休忘了我者。么么哒。&lt;br&gt;癸未年十一月十五日&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;相比之下，「南帝」一灯大师的形象就没那么高大了。历史上的大理宣宗段智兴在位29年，崇信佛法，整日不理国事反而大修寺庙，搞得国库空虚、民怨沸腾。与小说中不同的是，他并未避位为僧，而是在皇位上驾崩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《神雕侠侣》&lt;/b&gt;与历史人物的交集主要就是两次襄阳大战，还有以「正面人物里的反派」形式出场的全真教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说全真教。《射雕》里基本只写了全真七子，而且一多半笔墨在丘处机身上，而本作则补完了王重阳年轻时的抗金旧事和一段情史，也描写了不少第三代人物。&lt;br&gt;不过，无论王重阳还是全真教，都和史实出入很大。&lt;br&gt;因为王重阳不仅从未抗金，而且还在金国担任过武官；所谓“活死人墓”也不是义军的基地，而是他避世清修时居住的一个洞穴。&lt;br&gt;全真教并不与朝廷作对。王处一曾入金国皇宫讲道；丘处机西游拜访过成吉思汗后，元朝初期全真教一直受朝廷尊崇，直到后来忽必烈信佛才受到严重打击。&lt;br&gt;金庸为了避免「毁谤历史人物」的指责，笔下的全真教众可以是有缺陷的（如丘处机脾气急躁、孙不二气量狭小），但不能是坏人。需要坏人时就虚构一个出来，比如投降蒙古的赵志敬，以及奸污小龙女的甄志丙（旧版用了真实存在的尹志平，新修版则造了个新人物）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史上宋元确实有过两次襄阳大战，却和小说中完全不同。&lt;br&gt;第一次襄阳大战的统帅根本不是忽必烈，而是窝阔台的三子阔出。忽必烈攻襄阳的剧情是虚构的。&lt;br&gt;第二次则是将历史上重庆合州的钓鱼城之战移花接木到了襄阳。钓鱼城是蒙古攻南宋最惨烈的一战，蒙古军队在坚城险道和南宋军民一心的抵抗之下损失士兵数以万计、大将无数、最后连先锋主帅甚至大汗蒙哥都命丧城下，只得退兵。日后由于忽必烈等人争汗位而无暇南侵，宋朝又得保数十年平安——这里的史实是和小说一致的，只是战场改为了襄阳。而且蒙哥的死因在各史书中各有不同，有的说是患病而亡，有的说中了箭伤或被炮火所伤，还有说是中了飞石。金庸选取了最后一种解释，让杨过掷出飞石打死蒙古大汗，成了民族英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二十年后，蒙古人再临钓鱼城，血战之下终于迫得守将开城投降。书中郭靖黄蓉力守襄阳最后战死，恐怕是读者不愿接受他们两人投降的命运，而宁愿死得更为轰轰烈烈吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《雪山飞狐》&lt;/b&gt;没有历史人物出场，唯一被提及的就是闯王李自成。按书中记述，他兵败九宫山后其实没死，而是出家了。但出家后既没继续组织反清，也没干出什么别的大事，只是留下了一张地图、一把军刀、一堆埋在冰里的金银珠宝、还有胡、苗、范、田四家纠缠百年的恩怨，引出了小说的历史背景与人物关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《飞狐外传》&lt;/b&gt;里的福康安和《书剑》中纯粹客串不同，这次他成了重要的线索人物，而且与真实的福康安居然相差不远：精明强干、心狠手辣、风流凉薄。&lt;br&gt;假如历史上侠客们的武功真有小说中那么强大的话，那么福康安召开天下掌门人大会，单靠几只玉杯就能挑唆天下武林人士内斗，这一计实在是厉害毒辣之极，而且也真的确保了朝廷几十年安定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;《倚天屠龙记》&lt;/b&gt;与历史的交集甚多，单是元末明初这一段混乱时期的出场名人就不计其数。&lt;br&gt;明教方面，太祖朱元璋以及徐达、常遇春、汤和、邓愈、花云等一干开国元勋以及韩山童、韩林儿等义军头领都曾是张无忌的旧识或部下，但这几位名气太大，不好自由发挥，所以也没安排什么武侠戏份。&lt;br&gt;陈友谅的情况也差不多，不过小说中的故事发生时他还年轻，可以安排一些篡位丐帮、挟持少林之类的剧情，失败后就逃走并保持和正史一致去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五散人的功夫则厉害得多，而且其中四位也都是见于史书的真实人物：&lt;br&gt;彭莹玉最为有名，他先率徒弟周子旺造反（常遇春初次出场时就是周的部下），失败后又联合徐寿辉等起事并建立「天完」政权，可惜日后战败身死；&lt;br&gt;铁冠道人张中曾辅佐朱元璋大破陈友谅，据说他精通易理，能算出大明江山命运。而后功成身退，不知所踪；&lt;br&gt;周颠人如其名，是个疯疯癫癫、蓬头赤足、非僧非道的怪人。但史载他多次为朱元璋做出神奇的预言，助他取得江山，而后不辞而别。朱元璋十分怀念这位半仙，洪武二十六年时亲笔撰写了一篇《周颠仙传》来纪念他。&lt;br&gt;（张中和周颠的事迹都载于《明史·方伎列传》，两人的位置甚至排在张三丰之前）&lt;br&gt;冷谦则是元末明初的著名道士，善于养生、音律、书法、绘画。他的事迹曾被许多书籍记载，而且侧重各不相同，可见此人学识之渊博。最权威的是《明史·乐志》记载他为宫中太常司校订音律，大概相当于如今的中央音乐学院教授吧。另外他道号龙阳子，这让五散人的兄弟情变得十分可疑……&lt;br&gt;最后的布袋和尚说不得虽是虚构，但也有原型，即五代时的「布袋和尚」契此。也是个疯疯癫癫的游方和尚，整日笑嘻嘻地袒胸露怀，身背一个大布袋，圆寂后被人认为是弥勒佛的化身。如今庙中的弥勒佛形象就是当年照着布袋和尚所塑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史上对张三丰的种种神奇记载分歧很大，版本不一。有的说他是北宋人，有的说是元末明初，连明中晚期甚至清初也有关于他的事迹流传。小说中的张三丰比较接近《明史》的记录：原名君宝，身材魁伟、环眼大耳、邋里邋遢。而且借民间传说将他设定为武当派创始人与太极拳发明人。&lt;br&gt;武当七侠生平事迹不详，只有姓名流传，除了六侠殷利亨改为殷梨亭之外，其余六人都沿用原名。其中唯独张松溪见于古籍记载：他本是明代嘉靖年间著名内家拳师，自称拳法传承自张三丰，而这个张三丰据传是北宋徽宗年间人……金庸直接把他拉前了一百多年，成了张三丰亲授的四弟子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小说中对明教历史和教义的描述，大都出于吴晗的《明教与大明帝国》，金庸也承认小说中许多灵感来自吴先生此篇考证，甚至直接引用其中史料，仿佛真的将武侠融入了历史。&lt;br&gt;小说中元末各地起义军均以明教总舵为领导核心与精神领袖，不过实际的明教并无如此强大的凝聚力，而是早已分散在各地成为独立教派，波斯总教更是灭亡于数百年前，怎能大举遣使来中土寻找圣女呢？&lt;br&gt;各起义军则只在初期以宗教作为凝聚人心的口号，所建立的政权也不是宗教国家。不过类似书中的情况倒是曾发生过：宋代方腊起义就是政教合一的风格，从帝王到军士均严格遵守教义，难怪会令杨逍和张无忌十分神往了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波斯总教流传的圣火令武功源自「山中老人」霍山，历史上中亚著名刺客组织阿萨辛派的首领，全名叫&lt;b&gt;拉希德丁·锡南·伊本·萨勒曼·伊本·穆罕默德·阿布·哈桑·巴士里&lt;/b&gt;，霍山即为哈桑的另一译法。在《倚天》中仅作为背景人物出现，想多了解的话不妨去玩《刺客信条》。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/47/024741c6feac8fb857efdd5cb1a6f215_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/47/024741c6feac8fb857efdd5cb1a6f215_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;《刺客信条》1代主角阿泰尔（左）和导师霍山（右）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而蒙古朝廷方面出场的主要就是帖木儿家族（金庸写书时特意将常用的「帖木儿」改译为「特穆尔」，显得不那么像游牧民族）。&lt;br&gt;父亲察罕帖木儿，历史上确实是朝廷重臣，也是镇压农民起义的大将。但他并没有被封汝阳王，而是遭刺杀后朝廷追封颍川王，真正的汝阳王是一并被追封的他父亲阿鲁温……&lt;br&gt;儿子王保保可是元末的名将，连死对头朱元璋、徐达都佩服不已。但他并非察罕的亲生儿子，而是外甥，且有汉人血统，后来过继给察罕。王保保才是本名，扩廓帖木儿是后改的名字。&lt;br&gt;女儿赵敏——这位人见人爱、聪明美貌的郡主却是虚构的。察罕并没有女儿，王保保倒有个亲生妹妹，史书也没记下名字。王氏妹妹后来被朱元璋强行许配给了他的儿子秦王朱樉，想必是为了向王保保示好招降。但王保保至死未降，朱樉死后，或许是朝廷认为王氏已经无用，或许是她自己心灰意冷，竟然随夫殉葬。这位赵敏原型的悲惨结局令人扼腕不已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《白马啸西风》&lt;/b&gt;中那座藏宝图中的迷宫，是唐朝时高昌国所建。&lt;br&gt;小说最后，哈萨克老人讲述了古高昌国的故事：唐朝遣使来高昌国，要他们接受汉化，高昌国想按自己的习俗过日子，不愿遵从。唐太宗愤怒之下派大将侯君集征讨高昌，攻破都城，将藏于迷宫的珍宝也一掠而空。但战败的高昌人仍然不愿接受汉人文化，说「野鸡不能学鹰飞，小鼠不能学猫叫，你们中华汉人的东西再好，我们高昌野人也是不喜欢」，把唐太宗赏赐的衣冠、书籍、用具、佛像都扔在迷宫里，不愿再看一眼。&lt;br&gt;但这与史实完全不符，而是为了呼应「那些都是很好很好的，可是我偏不喜欢」的主题，而对历史进行了彻底的改编。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真实的高昌国虽然远在西域，却不是少数民族国家，而是汉人为主的国家。唐太宗征高昌也和「野蛮人不服王化」无关，原因是高昌国王麴文泰见利忘义、反复无常，先是臣服于大唐，而后又倒向西突厥与唐为敌，从而激怒了唐太宗，这才派侯君集发兵征伐。&lt;br&gt;麴文泰起初认为与唐朝相距七千里，中间还隔着两千里的戈壁沙漠，尽可以高枕无忧。谁知侯君集实在有过人之能，率大军硬是横穿戈壁，抵达离高昌城不远的碛口，麴文泰大惊失色，竟然活活吓死。其子麴智盛匆匆即位，面对唐军的攻城车和投石器一筹莫展，很快就开城投降了。城中金银珍宝尽数被侯君集和军士们掠去，高昌从此设州立府，成了唐朝的藩镇。至于那里曾经是否有过一座神奇的迷宫，已经无人知晓了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《鸳鸯刀》&lt;/b&gt;没有历史人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《连城诀》&lt;/b&gt;正文中确实没有历史人物，但被所有人争得头破血流的《唐诗选辑》中所指的大宝藏，却是南北朝时梁元帝所藏。这梁元帝萧绎是历史上有名的才子皇帝，但也是出了名的昏君，和宋徽宗、李后主有一拼。此人生性好读书，又爱收集种种珍玩珠宝，但性格多疑残忍，为保皇位安稳不惜害死自己兄弟子侄，外交上的愚蠢又招致西魏大举来攻。兵临城下之时他却假作镇定地赋诗讲经，后来又归罪于自己「读书太多」，将所藏十几万卷图书付之一炬，对中国文化造成的损失不亚于秦始皇焚书坑儒。&lt;br&gt;而大宝藏的传说，来源于梁元帝城破被俘后屈辱地关在军营中，为了逃出去而忽悠魏国官员说自己在皇宫埋了千斤黄金，如果能帮自己换个地方就全给你。结果人家帮他出去了，他一摊手说我就是为了跑出来才蒙你的，里面生活惨啊，况且你也不想想皇上的金子还用埋吗？这本来是一句诳语，却被金庸化为了整部小说的隐藏线索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;《天龙八部》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;书中的大理国富民强、百姓安居乐业，帝王家段氏的六脉神剑和一阳指威震天下。真实历史中又是如何呢？&lt;br&gt;段正明、段正淳、段誉（史载其真名为段和誉，又名段正严）均做过大理皇帝。并且段正淳没有意外身故，而是避位为僧后传位于儿子段和誉。&lt;br&gt;那么说，历史上的大理比书中还要和平安乐吗？不是的。&lt;br&gt;这里的关键人物是那位武功虽高但出场不多的善阐侯，高升泰。&lt;br&gt;小说里虚构了段延庆欲篡保定帝之位最后失败，现实中高升泰却篡位成功了。他废掉了皇帝段正明，自立为王，改国号「大中」。&lt;br&gt;高升泰为何有如此能耐？因为十余年前大理权臣杨义贞弑皇帝段廉义并自立为帝，剿灭杨义贞叛军的正是高升泰，从此高家权倾朝野，甚至拥有了废立皇帝的势力。高升泰死后，为了安定政局，嘱咐儿子还位给段家，也就是段正淳。但高氏一门始终把持着军政大权，此后大理历任相国均出自高家，直至百余年后被元朝吞并。&lt;br&gt;所以，书中武功绝顶、潇洒风流的段氏父子，其实只是高氏的傀儡……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/54/b3540452f3e65dcd61000ccdb43285ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;小说里的辽国皇帝耶律洪基在算得上雄才大略，将大辽治理得兵精粮足。只是一出场就遭遇叛乱，数十万军马厮杀得惊天动地，最后靠萧峰智勇双全才迅速平叛。&lt;br&gt;不过这与史实相差实在太远：辽道宗耶律洪基在位四十余年，史书上对他的评价是：昏庸奢靡、重用奸佞。在位期间不仅辽国百姓怨声载道，连治下的少数民族也受尽压迫，起了反叛之心。其中的女真族首领完颜阿骨打在数十年后亲手把这个庞大帝国送进了坟墓。&lt;br&gt;而皇太叔耶律重元和楚王耶律涅鲁古叛乱一事更是差出了十万八千里：两人确有反心，打算弑君称帝，但消息提前走漏并传到了太后与皇帝耳中。两人匆忙率&lt;b&gt;四百多&lt;/b&gt;将士起事，与御林军交战时跑的跑、投降的投降。皇太叔逃亡后自尽，楚王被杀，叛乱迅速被平息了。&lt;br&gt;倘若真的像《天龙》中双方各派数十万大军对战，那辽国可不止是元气大伤，简直足以动摇国本。宋朝若看准机会与西夏联手，都能趁这机会灭了辽国，女真崛起也能早个几十年。&lt;br&gt;金太祖完颜阿骨打年轻时勇武过人，小说中也着重描述了这一点。后来他灭辽称帝但对宋一直很友善，甚至把打下燕云十六州的一部分还给了宋朝，大概是看在好友萧峰的面子上吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，新修版中补充了萧远山在辽国担任珊军总教头并时常劝说萧太后止战爱民的旧事。但可惜的是，这么好的人却是虚构出来的。要知道当年萧太后初摄国政时，孤儿寡母，没有族人支持，只得依靠汉臣韩德让等才逐步稳固政权。倘若萧氏族内真有萧远山这么一位武功绝顶的人物，哪会如此担惊受怕？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 至于西夏和吐蕃两国，无论是「一品堂」众高手、闹剧般的公主选婿还是四处出洋相的宗赞王子当然都是虚构了。国师鸠摩智也是，但他的名字大有来头，是取两位古代高僧鸠摩罗什和金刚智的名字合并而成。只是鸠摩智最初的所作所为实在配不上这名字，直到武功全失后才大彻大悟，成了真正的一代高僧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《侠客行》&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;《笑傲江湖》&lt;/b&gt;没有历史人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《鹿鼎记》&lt;/b&gt;是金庸最后一部长篇，也是与历史人物结合最多的一篇，几乎将半个康熙朝的大事都卷了进去。所涉及的不仅有清廷、天地会、台湾、三藩、西藏、蒙古，甚至还有海外的俄罗斯。主角韦小宝穿插其中，时而插科打诨时而惊心动魄，引人入胜，不忍释卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全书的引子是《明史》一案，吴之荣告发、鳌拜下令严查、江南无数读书人惨遭牵连，乃是清初最著名的文字狱。而通过顾炎武、黄宗羲、吕留良三位大儒的口述，引出了两个人，一个是天地会总舵主陈近南，另一个是大力将军吴六奇。&lt;br&gt;吴六奇沦落街头时曾受名士查伊璜之恩，日后发达并身居高官，又在《明史》案中救了查伊璜。这段令人津津乐道的传奇并不是金庸原创，早在蒲松龄《聊斋志异》中就已记述过（不过名字叫做「吴六一」），而查伊璜是金庸祖上先辈。引入这个故事一是为了增加剧情的趣味性，二也是为纪念先人。&lt;br&gt;不过，历史上的吴六奇除了救人报恩一事之外，并不算多么正义的人物，主要原因是他身为明朝总兵却率部降清，并在清朝身居要职。而故事中的吴六奇是个慷慨豪迈的奇男子，暗地里反清复明，结交仁人志士，还做了天地会红旗香主，只可惜最后身遭暗害。&lt;br&gt;而那个告密小人吴之荣，史载他死于疟疾。书中安排韦小宝带他去庄家灵堂后活活吓死，也算是出了一口恶气吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鳌拜身为辅政大臣，在索尼死后大权独揽，又擅杀苏克萨哈、在朝中跋扈嚣张甚至连皇上都不放在眼里，最后终于被长大成人的康熙帝亲率一群习武的少年人擒获，这是百分之百的史实。但里面加了个韦小宝，戏剧化与惊险程度大增。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/a1/caa1250db67b56a7be296be977789c3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/a1/caa1250db67b56a7be296be977789c3d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;顺治偏宠董鄂妃、在她死后心灰意冷乃至剃度一事也是史实。而且师傅正是那个玉林禅师、连自己的法名都叫行痴——这些都和书中一致。但不同的是玉林深明世务，力劝皇帝虽可以学佛法、但身为天子不能真的出家为僧。顺治只好重新蓄发，但精神支柱垮掉的他不久就驾崩了，并没有跑到五台山去出家。&lt;br&gt;「永不加赋」是康熙后期的经济政策，也是国家政局安定后为了体恤民生而采取的措施。倘若在三藩未平、外患未除的情况下就这么搞，那简直是在开玩笑，属于自断手臂了。而且顺治的施政水平和他儿子天差地远，自己都未必能想出这四个字来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书中有三个整日吃闲饭、拍马屁、贪钱财的官员：明珠、索额图、康亲王，之所以塑造成这样，那完全是为了趣味性以及衬托韦小宝了。&lt;br&gt;历史上的纳兰明珠是康熙朝中重臣，可不是那个唯唯诺诺、为人圆滑之极的马屁精。力排众议撤三藩、支持施琅的攻台计划都是他的功绩，不过全被揽到了韦小宝头上……&lt;br&gt;索额图则是扳倒鳌拜的功臣，平定三藩时也出了不少力气，而最大的功劳则是签订《尼布楚条约》，确立东北中俄疆界。这些功劳也归了韦小宝，他自己成了远远躲开战场的胆小鬼……&lt;br&gt;康亲王杰书更是一代名将，在三藩叛乱时临危受命，平定了耿精忠，而后进军福建，收复厦门、金门等地，把郑经赶回了台湾。这回总算没让韦小宝抢走，可他在书中也变成了个整日饮酒作乐的寻常王爷……&lt;br&gt;&lt;br&gt;建宁公主嫁吴应熊确有其事，但韦小宝无论如何都没法赶上。因为真正的建宁不是康熙的妹妹，而是姑姑，比康熙大十三岁……她嫁给吴应熊时是顺治十年，第二年康熙才出生。&lt;br&gt;既然担任赐婚使一事不存在，那韦小宝在云南的种种见闻也都并不是实情了。日后三藩叛乱、吴三桂称帝后不久死亡等等均是史实，但此时韦小宝被软禁在通吃岛，没法参战，内心甚感遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正史中陈圆圆没有和李自成怎样，因为抢走她的是李手下大将刘宗敏。清兵入关后陈圆圆又被吴三桂抢了回来，封平西王后一起了云南。至于结局如何，有人说是病死了，有人说她不愿和吴三桂的其他姬妾争宠而出家了，道号寂静，吴三桂叛乱被平后不知所踪。小说里选了后一种解释，其中她最大的功劳大概就是生了个女儿阿珂，顺便引出了九难师太等一系列剧情。&lt;br&gt;当然，如果有「百胜刀王」胡逸之时刻随侍在侧，那陈圆圆也能安度晚年了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清初著名的河西四汉将：张勇、赵良栋、孙思克、王进宝，在小说中都成了韦小宝的结义兄弟。&lt;br&gt;赵良栋一出场时只是个不起眼的大胡子武官，因为不拍韦小宝马屁而留下了深刻印象。历史上赵良栋的性格也确实是耿直不阿，但人家并非默默无闻之辈，康熙初年已经升任总兵，正二品，也就是说韦爵爷视察天津驻军时如果他在场，那必然是总负责人，怎会连名字都记不住……&lt;br&gt;书中张勇、孙思克、王进宝是在吴应熊府中与韦小宝见面的，而且除了张勇是云南提督之外，孙、王都只是副将。这也与史实不同，张勇此时已调任甘肃提督十余年，后两人也是他麾下总兵，哪里还会受吴三桂节制？&lt;br&gt;不过这四人在平三藩之乱时都屡立战功，加官进爵倒是真的。另有一件轶事：张勇曾受过箭伤，走路不便，经常坐在轿里指挥战斗；书中改为被神拳无敌归辛树一掌击伤。&lt;br&gt;居然连这种细节都搬过来了，令人叹服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;葛尔丹王子和桑结喇嘛即是历史上的噶尔丹和桑结嘉措，一个在蒙古夺了准噶尔汗位后意欲入侵大清，另一个隐匿五世达赖圆寂的消息，假借其名号令青藏地区。而且两人勾结也是实情，互相为对方的野心造势。&lt;br&gt;多年之后噶尔丹被康熙亲征所灭，桑结的种种阴谋也已败露。此时的桑结连忙推出一个傀儡作为六世达赖，即传奇诗人仓央嘉措。但这并没能挽救他的失势，不久后桑结就在西藏各势力内斗中被和硕特汗王拉藏所杀。&lt;br&gt;三藩叛乱时康熙为免外患，容忍了两人的种种跋扈行为并各加封赏。小说中则把这部分功劳也归于韦小宝从中调停顺便又结拜了两个兄弟……&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑家在台湾的内斗，如冯锡范、刘国轩支持次子郑克塽、排挤陈永华等事均为史实。陈永华无论用兵还是施政都是一把好手，屯田垦荒、兴办教育，大受台湾军民爱戴。只因郑经长子郑克臧是他的女婿，逃不开郑家内斗的漩涡，后来忧闷而死。此时郑克塽才11岁，当然不会是凶手。&lt;br&gt;施琅与郑家的矛盾以及后来攻占并治理台湾之事和历史一致，唯独受韦小宝提拔以及帮忙代管台湾一段是小说剧情。施琅在历史上的评价十分两极化，从国家统一角度他有大功，而从民族角度来讲则是汉奸。书中借韦小宝之口连损带讽，把他的气焰打消了不少，去了台湾之后又把董国太的塑像推倒，换上陈永华的，算是小宝为师父最后出了两口恶气吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天地会是清朝真实存在过的组织，又名洪门。但民间说法不一，康熙、雍正、乾隆甚至咸丰年间才成立的都有，不过如今研究者大多认为成立于康熙十三年。天地会「五祖」有的说是南少林僧人，有的说是抗清将领。「万云龙」有人说是郑成功，也有人说是乾隆年间某人化名。大部分传说中都有陈近南其人的存在，许多人认为陈近南即陈永华的化名，用于在内地组织抗清复明。&lt;br&gt;本书中所采用的故事背景中，陈近南任总舵主，万云龙即是国姓爷郑成功，而传说「五祖」中的马超兴、蔡德忠、方大洪等人，也被拿来当了香主。但看天地会这个发展规模，肯定不是康熙十三年才成立的，因为鳌拜被扳倒是康熙八年的事，所以天地会可能早在顺治年间就有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与韦小宝有过一段露水姻缘的罗刹长公主、风流美艳的苏菲亚，其实就是俄罗斯历史上发动宫廷政变的索菲娅摄政女王，也是著名的彼得大帝的姐姐。当然，历史上的公主完全谈不上漂亮，而是满脸横肉、凶狠狡诈，她用不着韦小宝拿中国的政变史来教育，自己就会挑唆火枪营士兵哗变，在皇宫中大肆屠杀，这才当上了摄政女王。日后与清朝签订《尼布楚条约》时，从种种贪婪狡猾的伎俩中也可见一斑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/92/339211d458571ce2f2c19be87a779c0e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;864&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/92/339211d458571ce2f2c19be87a779c0e_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;列宾笔下的索菲娅公主。韦爵爷您真重口……&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;清初，南怀仁、汤若望等西方传教士在国内传教并引入了西方的科学、天文、历法等知识。然而被专权的鳌拜以妖言惑众、历法荒谬的罪名逮捕并准备处斩，幸好此时出现了彗星、地震等灾祸，又得孝庄太后特赦，这才免于一死。而康熙扳倒鳌拜后旋即为他们平反，后来南怀仁负责钦天监，为康熙启蒙了科学知识，还造出了不少红衣大炮，为朝廷平叛定边颇有贡献。&lt;br&gt;可惜汤若望年迈，早已不堪折辱而病死在狱中。所以小说中南、汤两人一同教授康熙的剧情只能是种幻想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵观整本《鹿鼎记》，引用了大量史实，并且适当地调整了一些事件的时间地点，尽可能让韦小宝能参与其中。而最后发生大量军事行动如平三藩、攻台湾时，索性将韦小宝先放逐到俄罗斯一年，又在通吃岛上过了几年太平日子。最后又调他出来签订尼布楚条约——剧情安排相当巧妙，把江湖与朝堂、真实与幻想融合得天衣无缝，宛然一幅奇趣的历史画卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[完]
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24354440/answer/27537847
</link>
<author>
刘新征
</author>
<title>
清朝好像没出过什么昏君，那清朝的灭亡是不是真的气数已尽？
</title>
<description>
清朝不但没出过昏君，而且数千年来中原政权的最大安全隐患第一次被彻底解决了，蒙古、满洲、西藏、新疆，这些历史上对中原政权压力最大的周边游牧民族活跃的区域，在乾隆朝结束的时候，彻底成为中国的一部分，所以很容易理解乾隆老年期面对周遭世界的满足感，所有的对手都被消灭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可谁TM知道，敌人这次从海上过来啊，而且还带着外星人一般的文明……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不叫气数已尽，这TM就是命……&lt;br&gt;&lt;br&gt;（当然，即使没有外患，清朝也有自己的危机，比如人口的高速增长）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24359275/answer/27547068
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一个人在路上遇到极具攻击性的狗时，怎样才能保证自己的安全？
</title>
<description>
做为一枚地质狗，对这个话题太有感触了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;          曾在一个秋高气爽的黄昏，采样归来路过一个藏族小村落（约二十来户人家）。在一只哨兵狗的狂吠中，整个村落近三四十来只吃了兴奋剂的藏狗（我能告诉你其中还混杂着一只京巴狗么），全部饿虎扑食般朝着我和我的伙伴两人狂奔来（地质队上山一般两人一组）。&lt;br&gt;         黄昏的夕阳下，两个瘦瘦的身影在初秋的草原上狂奔，拉长的影子后面是一群撒泼打滚、群魔乱舞的&lt;b&gt;藏狗&lt;/b&gt;！！！&lt;br&gt;        万幸的是狂奔了百十来米，就遇到了一道网围栏。&lt;b&gt;感恩联产承包责任制，感恩邓小平同志。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      最后隔着网围栏调戏了一下这群肉食者鄙的东西。。。&lt;br&gt;-----&lt;br&gt;狗尾续貂&lt;br&gt;其实这个事情还有后续情节。在隔着网围栏调戏这群呲牙咧嘴的货色后，有两只因为头小腰身细，从网围栏的一个窟窿里钻过来了。大惊失色之下，急中生智，抽出皮带，以下文的打狗棒招式甩动。估计是这两家伙被打过，叫的得很凶，但不敢到近前贴身近战。最终结果是，不急不慢地坠着我两走出它们的尿圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------正文开端-----------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;声明：&lt;/b&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;以下内容仅为本人从事地质工作中的一些斗狗验方，不保证措施有效，各位看看哈哈一下拉倒。如有因参照本攻略而被狗咬，本人概不负责。&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、青海草原的狗狗们&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为了工作在草原上四处奔波，野路走得多了，各式各样、奇形怪状、脾气各异的狗也见得多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一类：藏獒&lt;/b&gt;&lt;br&gt;新闻报道、图片，还有各地的高端宠物市场均有，很威猛。但遗憾的是，在野外吹风的这些日子里，除了城镇上的笼子里，真没见过活的。很高大、很威猛 ，与地方朋友聊天时得知曾有藏獒吃人的事件，真实性待考证。如果是这个家伙&lt;b&gt;眯着眼、晃着粗短的嘴巴、甩着哈喇子&lt;/b&gt;，从远处&lt;b&gt;呆呆萌萌&lt;/b&gt;地、&lt;b&gt;情深似海&lt;/b&gt;地奔来，那我也不知道是该上树、还是该下地了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二类：藏狗&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 除体型外，与藏獒相似程度很高，也是在草原牧区常见的家养犬类（当然，在牧区大量自由狗也属此种狗)。&lt;br&gt;性格上，有的暴躁、有的冷酷、有的温顺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三类：其它各式奇奇怪怪的狗&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了开篇提到的京巴，还有中华田园犬、还有一种腿细细长长的狗，诸如此类很多很多。&lt;br&gt;有的凶，有的呆，有的萌。危险系数差异较大，但总体人畜无害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、藏区牧民防狗经验&lt;/b&gt;（重点内容，请拿出小本本，准备记笔记）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先普及一个危险常识&lt;br&gt;&lt;b&gt;危险系数：拴着的&lt;/b&gt;（羊圈周围、住在地洞里且栓着链子的）&lt;b&gt;&amp;gt;家养的&lt;/b&gt;（房子、帐篷前后活蹦乱跳的）&lt;b&gt;&amp;gt;自由狗&lt;/b&gt;（俗称流浪狗，无家可归的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（一）远程接触&lt;/b&gt;&lt;br&gt;           君子不立危墙之下。&lt;br&gt;           狗是领地很强的动物，因此只要避免进入它的尿迹圈子，就可以避免发生不必要的亲密接触。&lt;br&gt; 如何做到：希望你能有与它匹敌的鼻子或一个冷静清醒能够快速3D建模的大脑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，牧民还有一种远程攻击武器——炮绳。&lt;br&gt;主要用来放羊时赶羊用的，前后上下左右皆可攻击，子弹就地取材用小石子。效果与弹弓类似，但威力远胜，且结构十分简单。网上搜了一下，没找到图片，乱画了一张。&lt;br&gt;因为击发时，声音巨响且脆（可参考一下公园打陀螺的鞭子声响），故名炮绳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/e2/1ee292c60a7b8a3bd558f3de7a806ae2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;875&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;875&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/e2/1ee292c60a7b8a3bd558f3de7a806ae2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（二）近程、贴身接触&lt;/b&gt;&lt;br&gt;           如果不幸感冒得了鼻炎，头也昏昏沉沉，那就准备好身体和武器战斗吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.徒手招术——推手撩阴脚&lt;/b&gt;&lt;br&gt;直接图片说话，画的很渣，凑合看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/a1/e1a13a68192e17b802d0b25ff1ea6d20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1009&quot; data-rawheight=&quot;539&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1009&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/a1/e1a13a68192e17b802d0b25ff1ea6d20_r.jpg&quot;&gt;解释一下：&lt;b&gt;铜头铁骨&lt;/b&gt;&lt;b&gt;豆腐腰&lt;/b&gt;（看过《狼图腾》的都知道这句话，当年我是在帐篷里就着昏黄的烛光听着狼嚎看完的，后脊梁嗖嗖的）。狗也一样，只要你&lt;b&gt;下盘稳固、心静如水、眼快脚疾&lt;/b&gt;进而&lt;b&gt;一击命中&lt;/b&gt;：再凶狠的狗也只能怀着怨妇般的眼神，一步三回头地远你而去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此招口诀如下（豁出去了）：&lt;br&gt;&lt;b&gt;舍手就狗嘴 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下盘要站稳&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;心定气自闲&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;眼明脚狠劲贯注&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;狗狗呜呜跑掉了.....&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次声明：此招式过于危险，如果不是练家子，还是不要尝试了。万一一脚落空，就退无可退了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.器械招式---无敌打狗棒&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/7d/f47d2ca06751d38be63127b08832bedb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/7d/f47d2ca06751d38be63127b08832bedb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tiexue.net/post_4079461_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[原创]甘南藏区的的“大杀器”狗棒（图文） 
        
        -
        军品鉴赏&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗憾的是以前没给这个大杀器留下照片，上面的凑合看看吧。这个是牧区的小伙子们出门谈恋爱必备的兵器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从见到实物后，才明白草原上为什么有那么多的三条腿的狗，尤其是漂亮未婚菇凉家除了拴住的的狗，腿没有全活的。（另：牧民打狗有一忌，打狗不能打后腿，打了后腿跟你急眼。前腿少了一条，跑起来照样欢快，后退瘸上一条，就成死狗了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用方法请参考下图：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/34/6634a84d1e6aa6b784eb84ad554e47ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;857&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;857&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/34/6634a84d1e6aa6b784eb84ad554e47ff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/2f/572f1251dad905ea31bbe6b7894b5b51_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/2f/572f1251dad905ea31bbe6b7894b5b51_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上传的gif图片，不动了，第一次得到这么多肯定，豁出去了，再画一张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，关于是否要跑的问题。。。。。我的答案是：&lt;b&gt;具体问题具体分析。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;狗众我寡&lt;/b&gt;----不要再犹豫了，跑吧！！！！！打开脑洞，开启头脑风暴，寻找可以躲避的地方。（否则，你就马上变成一道美味食材了）&lt;br&gt;&lt;b&gt;狗寡我寡&lt;/b&gt;----对峙，不要轻易把后背留给它，不然你将成为它嘴下的美味食材！！！！！！&lt;br&gt;&lt;b&gt;狗寡我众&lt;/b&gt;----还看啥呀！它要敢凶，一人一口唾沫都淹死它了！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，看我画得这么丑还写了这个长答案，给点个赞呗！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24362158/answer/27541640
</link>
<author>
acel rovsion
</author>
<title>
为什么中国无论什么东西都想要国产化？
</title>
<description>
谢邀。。服了某些脑补党了。。。&lt;b&gt;本文就简单写写，有时间过来慢慢补全&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我们解决一个问题————那就是，怎么定义你所谓的“国产化”。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们就说举例几类国产化的途径：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，利用上马一些能够带动工业体系的，在现有工业基础上能够有期望完成的一些大项目（主要是一些主流的大型工业制品），进行国产化研究和产业整合，以求在整个体系中带动相关产业的产能和工艺水平，以及对于其中基础项目的研究进行统一的突破，以求对于整个工业体系进行一定程度上的动员提升，以求掌握整合能力和设计能力。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，在某些行业领域，恶意进行一些产业保护，比如制造一套与国际标准的独立标准，在这个标准下开发同质化的独立产品，并通过产业掌控力，强行推行于市场，并且此同质化产品往往很难得到足够的回报，以及后续开发的源动力。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，在工业体系积累到一定程度，产业需求本身需要向更高一步的产品或者工艺进行开拓，或者对于工业基础进行更有序的整合。而全球而言，并没有足够适用于中国的成熟产业方案，或者外来方案并不能完全满足需求，或者，本领域中国的竞争力足够，可以拼一下。。那么进行国产化项目，是没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，在中国某些领域有缺失，而市面上已经有了较为成熟外来产品，那么政府主导相关项目，来填补一些这方面的缺失，仅仅在国有产业内部进行一定的推广，以求掌握相关领域的一些基础性经验和技术，故而进行国产化研发。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你所谓的“国产化”是哪一类？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的'大飞机“计划属于第一类，大飞机可以提升整个国家工业整合能力，相关产业的红利也会慢慢体现，基础材料和发动机行业会因为这种项目大幅度提高水准，因其配套的产业获得大量的资源搞一些长远目标的研究。而用大项目进行工业体系的总动员，并求得体系的整合能力提升，以及相关产品的设计能力，这是国际通用的做法，无论美国诺斯罗普-格鲁门公司的纽波特纽斯造船厂（造航母那个）在商用船向军用舰的转型，也是政府，财团主导的大型项目的推动，进行相关产业的技术积累，而欧盟内部空中客车的起家历史也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这段没有批评通信标准，麻烦看清楚）而日本80年代的一些”独立标准“的工业体系，包括我朝通信行业的一些独立标准属于第二类，而就日本而言，80年代的独立标准实际上没有起到什么作用，反而让日本在基础工业领域常年与国际分工产生脱节。&lt;b&gt;所以这是个唯结果论的事情，如果独立标准并不能产生足够的衍生回报，以及产品本身水平不高，而发展后续有限，那么这类独立标准便是没有意义的，那么这一类主张拿来主义没有什么问题，故而独立标准的成功与否取决于你的推广运营的结果——你的标准是否能够去覆盖别人而不是禁锢自己。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三类也是没有什么可吐槽的，诸如特高压输电项目，全球除了德国和美国有一些相关研究，全球都是空白，而中国因为地域广阔，城市集群体量大，需要这么一个成熟的方案可以用，那么在这种情况下，”国产化“是很正常的事情。大型构件的3d打印也是如此。。而诸如基础材料领域，全球从80年代开始，材料学理论发展很快，但是材料工程的发展一直显得很慢，而到新世纪来，中国的材料科学积累虽然还有差距，但是基本的框架已经建立起来的，那么对于未来的材料学发展，我们做一些自主项目，来拼一拼没什么不可以。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四类，也是个唯结果论的东西，如果产品本身能够带来我朝在这方面的积累，并且在一个周期之后有明显的产品提升成效，甚至可以和外来成熟产品又得一争，那么这个做法也没有问题。反之，相关项目的上面和快速推广就是严重欠妥的行为。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故而，”国产化“不要通而论之，大部分”国产化“是工业体系发展到一定程度上的自然需求和一些主导产业整合能力的一些调试手段。”什么防止西方的阴毛啊“之类的宣传词，并不是我朝的决策层做出这些项目规划的理由，你信这个才叫二了。。而中国的工业体系在高端工业上的工艺和技术积累还有待提高，但是中国是现今唯一拥有完全体系工业的国家，那么无论是网上追求产业精度还是产业整合能力，那都是很正常的事情，&lt;b&gt;评判一个”国产化“项目是从项目本身的回报，意义，产业实现上去考量他（当然这句话也承认了国产化项目中，有很多投入是欠妥的，甚至效果不佳的存在）， 而不是单纯从一个”国产化“的文化概念去考量它，这样太过小清新了。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完毕
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22006772/answer/27528767
</link>
<author>
胡桃木
</author>
<title>
如何得到暴雪娱乐公司的工作机会？
</title>
<description>
一楼长篇大论主要讨论了暴雪美国的公司文化，然后炫耀了下自己经历，没告诉你该怎么做。楼主如果你身在中国又想去暴雪美国工作，我会帮你这样计划：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 首先一定要有美国的教育。&lt;/b&gt;如果只是国内学校毕业然直接给暴雪美国投简历，暴雪基本看都不看你。美国学校本科，硕士，博士都可。本科或硕士强烈推荐报读学校&lt;b&gt;University of California, Irvine（UCI）&lt;/b&gt;， 看谷歌地图就知道暴雪就在UCI校园旁边，暴雪经常去UCI招人，并且在当地申请Intern，面试都有很大优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前的美国就业情景，学计算机软件是最好找的。楼主还没上大学的话可以申请UCI的计算机专业（Computer Science）本科，或者在国内上好学校的计算机专业，然后申请UCI的Computer Science研究生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面讲下怎么申请UCI，主要讲怎么&lt;b&gt;申请UCI的研究生&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;去UCI官网admission下的graduate admission 看过来&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.grad.uci.edu/admissions/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Admissions | UCI&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;大概要求是：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;要有认可的本科学历。现在国内正经院校的本科学历都认可。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;本科GPA至少要3.0，差不多相当于均分要上80。本科好好学的话也不难。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;要有GRE成绩。报个新东方好好准备GRE吧&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;针对国际生的语言要求：&lt;br&gt;要有托福或雅思成绩，托福80分以上，雅思7分以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外还要准备：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;3封推荐信&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成绩单&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;个人陈述&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;注意计算机学院秋季入学的申请截止日期是前一年的12月15日，&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实跟申请美国其他学校差不多的流程。如果拿到了录取通知书，恭喜一下，不过这才完成了第一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 积极找暴雪的实习&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;UCI就读期间多留心暴雪的招聘广告。建议研究生入学一学期后，或者本科大三后就开始着手找暴雪的Intern（实习）。如果你找到了暴雪的Intern的话毕业后暴雪的Fulltime offer基本就板上钉钉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴雪有很多Intern和各大学的学术交流项目，具体可以从暴雪主页上看过来：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://us.blizzard.com/en-us/company/careers/university.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Blizzard Entertainment:University Relations&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴雪的Intern一般是12周的暑期Intern。虽说各个部门都招Intern，对于语言不太好的国际生，软件研发的intern是最好中的。并且国际生还有合法的CPT，OPT身份可以用于实习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴雪的暑期实习岗位一般在前一年秋季公布。申请截止日期是1月31日。可以通过暴雪网站的申请系统提交简历，求职信（cover letter），和你编过程序的样例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他信息可以看暴雪Intern 的 FAQ页面：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://us.blizzard.com/en-us/company/careers/university-relations/faq.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Blizzard Entertainment:Internship FAQ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如页面所说，Intern只会在暴雪的Irvine总部，所以UCI的学生会有非常大的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了网申，暴雪每学期也会去UCI校园里开招聘会，宣讲会。建议每次都去，可以带上自己的简历和程序，多和暴雪员工交流下，表达自己的意愿，给他们展示下自己的程序，直接找宣讲会的人投简历之类&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.其他&lt;/b&gt;&lt;br&gt;剩下的就是老生常谈的，学好专业知识，编得一手好程序，撸得一手好代码，GPA要高。热爱游戏精通暴雪游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还要说的是中国学生在美国的最大障碍是语言，语言能力直接影响到求职能力。所以在美国学习期间一定要把握一切机会练习自己的英语听说。多参加招聘会，多和招聘人员交流就是一个很好的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年前我也梦想将来能去暴雪工作。现在真来到加州这边了觉得当年还是太年轻，全凭对游戏的一腔热血喊着要投身暴雪。现在看来暴雪也就那样了，游戏还是出得慢，业绩也没有多好，股票也没有多涨。看了前几楼的回答觉得确实也就和其他游戏公司差不多。现在接触的游戏多了觉得也有其他很多很优秀的游戏和工作室，如果要我从事游戏行业的话我会选择个氛围更好的小工作室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说的就是这些，祝楼主好运。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24362158/answer/27548061
</link>
<author>
alan.pu
</author>
<title>
为什么中国无论什么东西都想要国产化？
</title>
<description>
吃第五个馒头饱了之后一想，尼玛我吃前面四个馒头干啥？很多人都不知道十年前我们的国家产业在怎样的低水平。水泥厂的磨机用减速机，当年国外的减速机卖1000万一台，国内减速机还开发不出来稳定的产品。等到国产化之后，国外的大型减速机已经基本退出国内市场。因为国产可能只要三百万。同样的整个体系的各种设备价格都降下来了。然后才有了国内水泥产业的大发展，然后到了今天水泥价格已经快降成了白菜价。再然后水泥行业大发展才有了中材国际这个全球最大的水泥工程总包商的技术积累，造就了今天中材国际的海外总包业务占了自己百分之八十的业务。再反过来造就了非洲，东南亚水泥行业大发展。你能想象五年前非洲没有几个水泥厂，只有水泥进口商的时代么？所以，听别人说中国是发达国家粉碎机，我听了很爽。欧洲人的生活不是凭空出来了，当中国人不能造东西的时候，他们能把五块钱的东西卖成五十块的时候，有没有想过你一辈子工作，其中百分之八十是交给了欧美国家养着他们可以休闲度假。可以让他们长着一张没被欺负的脸。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23610835/answer/27379790
</link>
<author>
林大亨
</author>
<title>
关于莆田鞋子的仿货行业生产链是怎样的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;绝对禁止任何形式的转载&lt;/b&gt;。。。多图高能，接下来让我慢慢道来&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;前言：本人大学生，不敢太过嚣张。。。。说太多可能连在莆田都呆不下去！！！莆田人的支柱产业医院、红木、黄金、&lt;/b&gt;&lt;strong&gt;FAKE鞋&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FAKE鞋就由&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;我尽量的呈现给大家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于制作：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                                  这是朋友去鞋厂拍下鞋子的制作流程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                                 （只能拍制作正品的了d(╯﹏╰)b 咕~~）&lt;br&gt;鞋子其实就是一个拼装的过程 ,下面我一一简略的科普一下 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;制作鞋子裁片&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;：&lt;/i&gt;也就是把材料用裁刀裁剪出来，操作这种机器操作起来相当危险，工人的手指被切下来是屡见不鲜的！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/6b/d66b046a96a0a88049f334fc9789f86c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/6b/d66b046a96a0a88049f334fc9789f86c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/a4/d5a478495c05cfb66a7eaf00585cde63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/a4/d5a478495c05cfb66a7eaf00585cde63_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/bb/a9bb8231ce41a086c0fadbf99c5a740f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/bb/a9bb8231ce41a086c0fadbf99c5a740f_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;裁片成品的形成：&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/04/700467c05bff7972b487d5b1f0f13b79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/04/700467c05bff7972b487d5b1f0f13b79_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;接下来就是把一块一块的裁片拿去车缝，拼成鞋面  还有内里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下图为车缝车间 ，鞋面就是在这里车缝起来的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/42/5242131bc1034d96bbf696c8e37c8ddf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/42/5242131bc1034d96bbf696c8e37c8ddf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这家工厂目前在赶制乔丹（中国）下的订单  大家可以从裁片LOGO上看出来&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车好的鞋面送到品检区，由品检员检察 ，品检员还负责修理线头等一些工作。    &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/4e/244e7ee872befebadf8998f46dd659aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/4e/244e7ee872befebadf8998f46dd659aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/53/5b53ac62404de0589221327cd9b7e709_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/53/5b53ac62404de0589221327cd9b7e709_r.jpg&quot;&gt;车缝好的鞋面 都放在这个鞋面仓库里面面&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/6e/ca6e96a3f72bf082db028bd1983de3fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/6e/ca6e96a3f72bf082db028bd1983de3fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这是车缝中底板的车间&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/51/5851ac8cfef38ed00da0350d055ee7d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/51/5851ac8cfef38ed00da0350d055ee7d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;车缝好的 鞋面 在这里  把中底 再车上去&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/17/64178784606e567fee5516df4935f4e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/17/64178784606e567fee5516df4935f4e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;鞋面和中底已经车好了&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/40/fe4088e822dccf1d195854b482ca1cb3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/40/fe4088e822dccf1d195854b482ca1cb3_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;接下来就是成型车间了   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是楦头，即鞋楦，做鞋所用的模型。新绱的鞋，要用楦头填紧或撑大鞋的中空部分，使新鞋外观好看，穿上又合脚。对于鞋子设计师来说，无论鞋子款式如何，万变不离其宗，楦头都可以分为五个点来控制，楦尖翘度、肥度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋子的舒适性和美观性等特点，都与楦头有很大关系，而且开发新的鞋用的楦头很贵的，只有相对较大的工厂才有能力去开发 。 &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/96/2e96ac2353d59e26879b5ce37f528204_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/96/2e96ac2353d59e26879b5ce37f528204_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;接下来就是把楦头放到车缝好的鞋面里 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋头刷上白胶  然后进烤箱加热  ，让白胶可以充分的渗透鞋头  &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/e6/dce6973b6080a6b42a3f5d9ce285a5b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/e6/dce6973b6080a6b42a3f5d9ce285a5b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/7b/947baa3ed92a652bd5dd620ee29b4655_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/7b/947baa3ed92a652bd5dd620ee29b4655_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;出了烤箱 ，用前帮机定型鞋头 &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/b5/ebb567e2f572d75c38799b041852add1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/b5/ebb567e2f572d75c38799b041852add1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;鞋面放上大底 画线  再经过品检员检查  配双&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/f0/51f02dfa9cedd7cb2ab2335e9d392856_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/f0/51f02dfa9cedd7cb2ab2335e9d392856_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;鞋子进冷冻箱  在进行一遍高温 此时鞋面初步定型&lt;p&gt;烤箱出来了 就开始给中底和大底刷上胶水   &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/e9/6be9c0da0f4fbbaa82aa9f801d9d44fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/e9/6be9c0da0f4fbbaa82aa9f801d9d44fc_r.jpg&quot;&gt;刷好胶水  再过一遍烤箱就可以把大底粘合到鞋面上&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/0b/ed0be11f788cf8ca46140af7291050fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/0b/ed0be11f788cf8ca46140af7291050fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;用机器把贴好的鞋子压实   &lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/d6/a8d61a2a57af0778c4e6de110e5f6d0b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/d6/a8d61a2a57af0778c4e6de110e5f6d0b_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再进冷冻箱&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/80/f580038da0130ffb3a2e8825aadc8843_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/80/f580038da0130ffb3a2e8825aadc8843_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;装配鞋垫&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/0f/b50f657161789f769ce6e144f0fa65fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/0f/b50f657161789f769ce6e144f0fa65fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/24/5f243c500cd0426e9eee68d1777a73e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/24/5f243c500cd0426e9eee68d1777a73e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;包装 &lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/b6/a4b6893a1b0632b760c7dfef9bdd7475_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/b6/a4b6893a1b0632b760c7dfef9bdd7475_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;放置于仓库&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/bb/bcbb2adf7eb2f7758e0e3431eceddbcc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/bb/bcbb2adf7eb2f7758e0e3431eceddbcc_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;发货（基本都是晚上运到某电商城和其他社区，运货的要很小心，春节那段时间被某网站和某经济频道搞大，现在便衣也很多，司机拉鞋面成品之类的被拦下后整车拖走！！！）&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/29/192910e002078764f753e6f1b723e797_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/19/29/192910e002078764f753e6f1b723e797_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于深浅：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      莆田鞋货水及其深，深不见底。你可以在马路上看到清洁工阿姨穿着新百伦扫地；摩的司机穿耐克载客；中老年人穿着耐克跑鞋在锻炼身体等等，莆田这地方办鞋厂其实~~~哔哔哔~~~也有参与进去，~哔~保护的说。市面上的NB、耐克、匡威、阿迪、亚瑟士、MBT、背靠背、puma等，只要你想得到的国际知名品牌都有。出厂价50~500块的都有，拿货价格上了200的货，表面上根本就看不出区别，我要不跟您说差在哪，您恐怕得穿烂了才知道。真假皮您会看，我信。鞋型正不正您会看，我也信。车线做工您会看，我更信。但真假EVA（EVA树脂是乙烯-醋酸乙烯共聚物，与聚乙烯相比，EVA由于在分子链中引入了醋酸乙烯单体，从而降低了高结晶度，提高了柔韧性、抗冲击性、填料相溶性和热密封性能，被广泛应用于发泡鞋料、功能性棚膜、包装膜、热熔胶、电线电缆及玩具等领域。是一种比较常见的中底材料，通常叫一次发泡有一定的缓冲作用，但这种材料很滑，所以一般是和硬橡胶混合的用，EVA是一种普通的材料 ，在很多运动鞋上都有但在效果作用上还很难和AIR相媲美）您会看么？大底含胶率您会看么？这点其实我也还是没有弄多大明白，因为我也是今年才开始接触这方面。国内大多的专卖店基本会来莆田拿货，在利益的驱使下一双拿120的超A级别耐克阿甘鞋拿到店里卖599，整整赚了400+。今天我去发货的时候也碰到一对从潮汕来找货源的兄弟，他来某电商城里找了很久，很多都不去搭理他，碰到我的时候递给了我一根中华烟，我也是很警惕，只留了个报货QQ给他和相册地址！！！没办法，我们这边被抓一双罚一万。相册都是用又拍图片，&lt;a href=&quot;http://fnbcxp.v.yupoo.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;放牛班潮鞋铺的主页&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  这是我和几个朋友一起做的相册，里面没有留任何联系方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于鞋子：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 鞋子分很多等级，例如：A货、超A货、超AAA货、1：1精仿等等 有很多走国外的，以下内容从某鞋商摘抄来( ^_^ )/~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是6双A以上的货，其中4双是通货，最好的两双是外单。AJ4大红莆田有大概十几种品质，除去那些农村作坊做的BC货（垃圾用料垃圾做工）不算，这几双现阶段比较有代表性的A以上的品质做重点介绍。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;       因为AJ4全系列鞋型相同，因此以下对照适用于AJ4各个型号各个配色（大白话就是AJ4水很深啦，实际上所有fake篮球鞋水都深不见底）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/ec/64ec2fbb78c0e6f781ca413d21acb78b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;914&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;914&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/ec/64ec2fbb78c0e6f781ca413d21acb78b_r.jpg&quot;&gt;6、普通A级。土肥圆，一眼假，价格低，后掌Air solo，无注胶孔，面料发泡海绵+PU面，走线均匀，做工尚可，再生橡胶大底，底硬于正品50%。良心行情180~200元（当正品、裁片、厂货、最高品质仿品等诈骗行为不算）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/b8/62b8fe20e6dfcc6261c101a1e585c332_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;535&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;535&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/b8/62b8fe20e6dfcc6261c101a1e585c332_r.jpg&quot;&gt; 5、A级。土肥圆，价格低，鞋型优于编号6，后掌Air solo，无注胶孔。面料PU皮，走线均匀，做工扎实，再生橡胶大底，底硬于正品30%。鞋帮及鞋舌极为厚实，不考虑面子问题是双好鞋，保暖，性价比高，打球出街不痛。良心行情200~220元（当正品、裁片、厂货、最高品质仿品等诈骗行为不算）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/1a/fe1ae91ad96fffc5386e4b48e2ab7d8a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;547&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;547&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/1a/fe1ae91ad96fffc5386e4b48e2ab7d8a_r.jpg&quot;&gt; 4、超A级。2013年2月份以前的最高品质。良心行情250~260元（当正品、裁片、厂货、最高品质仿品等诈骗行为不算）最早的时候是中东订单，后来跟单的人多了逐渐变为通货，鞋型优于编号5、6。前后掌Air solo，前后注胶孔，面料磨砂牛二层皮。走线均匀，做工优良，原生橡胶大底，底硬于正品15%。除网面及鞋型外，大部分细节同正品。穿着状态下难看出是仿品（专业玩家除外）。性价比极高，打球出街不痛。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/69/ea69b2ba52b2d323e74fc067702f2d00_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;588&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;588&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/69/ea69b2ba52b2d323e74fc067702f2d00_r.jpg&quot;&gt;3、1：1级。现阶段通货最高品质，良心行情330~390元（当正品、裁片、厂货、最高品质仿品等诈骗行为不算）。关于这个级别为什么差价那么大我特地问了下朋友，说法是这个级别的货出了很长时间了，从2月份一直到现在接近一年时间，期间修整改进了好几次，早期面料用的是牛二层磨砂皮，后来修正为牛二层磨边磨砂皮，最后修正为为牛头层磨砂皮。另外大底含胶率改进过两次，早期大底硬度同编号4，偏硬，后期逐渐调整含胶率直至硬度等同正品。因为每个批次的出货量都非常大（以万计）所以属于市场上种类最繁多混杂的级别，自然差价巨大。鞋型趋近完美，前后掌Air solo，前后掌注胶孔。走线均匀，有力。做工优良。原生橡胶大底。外形相似度90%，做工90%，用料95%。非专业玩家、非对比正品无法看出是fake，装X把妹不可多得利器！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/a2/84a249772c3f108fb70feb9c7b18d173_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;571&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;571&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/a2/84a249772c3f108fb70feb9c7b18d173_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;1：1级。完美鞋型。7月份的一批北美订单，陆续有一些跟单货流出。特地跟朋友借来样本拍照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      除网面外各方面完美。面料牛头层磨砂皮，前后掌Air solo，前后掌注胶孔。走线均匀，有力。做工优良。原生橡胶大底，包覆性强，脚感极好，穿上高潮迭起，外形相似度90%，做工95%，用料90%。与编号3区别可看网格颜色，3为鲜红，2为暗红，网格方面3更加接近于公司货。非专业玩家、非对比正品无法看出是fake。穿着状态无法看出是fake。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/2d/492db867daab5b9146169c70a7136746_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;527&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;527&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/2d/492db867daab5b9146169c70a7136746_r.jpg&quot;&gt;1、正品级。内外相似度99.5%，做工100%，用料100%。代表莆田造篮球鞋的最高水平。除鞋标外各方面无法看出是fake（可同公司货同台对比，仍无法看出）。全球范围内除正品公司货外的最高品质，优于裁片、厂货。原版模具制造（非1：1复刻，不要问原版模具哪来的我也不知道），用料及做工100%等同正品。尚未出货。朋友说是东莞那边来下单做的，准备拉去东莞烫真标，据说出厂价500~550元，算上利润率良心价最少也达到600~650，我不推荐，也不建议各位拿这个版本。千难万阻求来一只右脚当样本拍照。各位有公司货的可以对照一下，是不是心里凉半截？说到这了顺带普及一个事儿，很多人有个误区认为东莞货比莆田货好，这事儿其实挺有意思的。东莞那边来莆田下单一般有个行内的规则，就是下单做的鞋子决不允许有跟单货（也就是东莞那边独家垄断），然后东莞那边拉去烫了真标再出售就拥有垄断优势了，因为最终出货是从东莞出，所以很多人误以为是东莞产的。这其实也就可以解释一个现象，为什么有真标的款式都找不到同级别的假标的鞋子。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/34/3d343b61bf6f965000980ee856c2e03e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/34/3d343b61bf6f965000980ee856c2e03e_r.jpg&quot;&gt; 接下来一些仿货等级给各位了解下&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/8e/3d8e3799588bfc59c0b016a8fcd20eb3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;143&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;（顶级）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/c8/ecc8dc855fae9b33c541b76efa6b50b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;396&quot; data-rawheight=&quot;156&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;396&quot;&gt;（超A）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/7f/b27fd0489538ae45083d8b900684d8b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;431&quot; data-rawheight=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;431&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/7f/b27fd0489538ae45083d8b900684d8b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/5a/3e5a13bc3fb9a7124cb7a81f320c7f85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;451&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/5a/3e5a13bc3fb9a7124cb7a81f320c7f85_r.jpg&quot;&gt;鞋子不是艺术品，但是艺术家却很多，让你们也看看正品的做工&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/9c/989c4f6532eff4ff709a66bfc4f53f74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;595&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;595&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/9c/989c4f6532eff4ff709a66bfc4f53f74_r.jpg&quot;&gt;（1800元人民币的M997GY的裁边）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/0e/110eb70612d741efff497dceae398c10_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;730&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/0e/110eb70612d741efff497dceae398c10_r.jpg&quot;&gt;（1300元人民币的M998BB的走线（摄于NB上海总公司春季订货会））&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/e2/00e25550c8b827baa1219b02d39bef66_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;737&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/e2/00e25550c8b827baa1219b02d39bef66_r.jpg&quot;&gt;（900元人民币的CM1600BB的后标。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于销售：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      身边有很多哥们儿和同学都在干这行，行内的事，同行的伎俩，实在清楚的不行。您想知道啊？那我给您透点儿！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 薄利多销型：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   怎么样，这图熟悉不？微博、各大视频网站、铺天盖地的上。。。75块钱左右的NB大通货，卖个165，扣除掉各种推广营销、转发、退换货耗损，一双净赚50来块。一波下来，几千块到手。至于货啥样，您以为真是图片上那样？呵呵，图样图森破，那是正品照片，少年~&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/50/c85041bd7e8acda99f4db9de0b7e5527_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;923&quot; data-rawheight=&quot;574&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;923&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/50/c85041bd7e8acda99f4db9de0b7e5527_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/1e/691e31c2173d5641ad1bf209594585cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/1e/691e31c2173d5641ad1bf209594585cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一夜暴富型：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港代购，台湾代购，潘多拉星代购，M78星云代购等。。。配合各种小票发票，香港各种购物照片，支持各种验货，180来块钱的超A（良心点的用200来块的货）卖个四五百块，货确实不错，您要不去验货还真不一定能看得出来。您肯定得问了，那他们为啥能支持验货呢？呵呵，根本没人会有闲心拿着晚上买到的鞋子跑到万达新百伦专卖店拿给店家验货，即使拿去验货专卖店招聘的小妹也根本不懂这些知识，利润高到不行，是不是一夜暴富？您还真别眼红，人家刷销量刷评价那一套，这边也有专门刷销量的行业，刷单这方面给你们看看下面图片就好了。这点我还没学会啊！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/78/09789af198aff251c64d15e31369e05b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/78/09789af198aff251c64d15e31369e05b_r.jpg&quot;&gt;外贸接单型：&lt;br&gt;这一类赚的钱都是老外的钱，出口毛子（俄）地区、南北美地区、中东、东亚等地区。做这一行的都不会自己单干，都会有团队，他们会招一些英语不错的大学生去和老外交流介绍产品，就像新闻里面捉电信诈骗的那种窝点，他们的出售货都是高规格高品质。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/34/2334c1384394773b2f3945058e5c8793_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/34/2334c1384394773b2f3945058e5c8793_r.jpg&quot;&gt;放代理型：&lt;br&gt;这种类型最最最普遍的，一般给校园代理居多，再由校园代理各自发展下线，例如校园代理的给微信代理、空间代理等；他们大多是给其他大学的同学代理居多，给下面代理的也都是自己的朋友和同学一些知根知底的人，我就属于这种类型。有良心的我们拿货的时候都会亲自去取验证鞋子的质量后在去发快递，而且根据买家的要求要什么品质的货去拿，这些校园代理的货源多样化。因为厂家给代理的货都是他们自己厂里做的，有的厂只负责做篮球鞋或者NB某一系列，所以这就要求让代理去寻找更多厂家来充实自己的货源。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/49/c3497ed1e7a92b8f547b829345692fd9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;862&quot; data-rawheight=&quot;1149&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;862&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/49/c3497ed1e7a92b8f547b829345692fd9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/3d/cd3d98aa96e31125aab8c1d3ff6b8c0f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1149&quot; data-rawheight=&quot;862&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1149&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/3d/cd3d98aa96e31125aab8c1d3ff6b8c0f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/8e/e98edaabf819f96e1bb7b4a5e313c773_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/8e/e98edaabf819f96e1bb7b4a5e313c773_r.jpg&quot;&gt;（注册某宝的电话卡）和(路边刷单业务，都是晚上才挂出来的)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/6a/666acca35a014461efaedf94c302ea60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/6a/666acca35a014461efaedf94c302ea60_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/93/9493bbf15b6b2f9ce4c9ca1dec21834d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/93/9493bbf15b6b2f9ce4c9ca1dec21834d_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;                                           （实拍小票样本，想要几张给你几张）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        这边的大学也是莆田鞋业发展的一大推进器，很多大学生都加入这个行业，赚点零花钱乐活乐活，也有毕业两年还在做这一行业，准备资金转行做别的！！！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于快递：&lt;/b&gt;这类快递一般都是晚上出来，淘宝上可以看到很多福州、厦门、泉州、成都、上海、杭州、广州、温州等地区发货，看看下面的图片就都明白了！！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/f2/48f2cb1dccc80b845eb65f84ae502586_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;862&quot; data-rawheight=&quot;1149&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;862&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/f2/48f2cb1dccc80b845eb65f84ae502586_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/d3/60d308b464211d559cfc7481fefa4ae5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;862&quot; data-rawheight=&quot;1149&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;862&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/d3/60d308b464211d559cfc7481fefa4ae5_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（路边顺丰快递小哥）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/89/478912b74f2616bb56542f5d47b7abb3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;862&quot; data-rawheight=&quot;1149&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;862&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/89/478912b74f2616bb56542f5d47b7abb3_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（这是某电商城里面，很像菜市场，都是快递也有销售各种品牌鞋盒、鞋带、鞋底、袜子、打印发票等服务）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/a3/86a3ae75835db5a3ca128c7b224c1487_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;862&quot; data-rawheight=&quot;1149&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;862&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/a3/86a3ae75835db5a3ca128c7b224c1487_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/ba/9dbabb922122dd17462f1045bbb8571c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;862&quot; data-rawheight=&quot;1149&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;862&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/ba/9dbabb922122dd17462f1045bbb8571c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/43/74431c00109ca2a42ba9cfe8389ff8ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;862&quot; data-rawheight=&quot;1149&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;862&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/43/74431c00109ca2a42ba9cfe8389ff8ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/03/f60376a8f422e852aba7c748ad703c68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1149&quot; data-rawheight=&quot;862&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1149&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/03/f60376a8f422e852aba7c748ad703c68_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（某条小巷子里面，都是今晚冒死拍的）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于支付：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是厂家与代理之间一般都是现金交易，或者有时候比较忙的话代理可以托付厂家帮忙发货，这点就要求你必须信得过厂家，做这一行的人都很诚信，不会去坑那几十块钱来让自己发展不下去，不过骗子也是会存在的~代理与下级代理之间是用知乎宝交易。。。这点也没什么好讲的了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;接下来有什么问题可以在评论中提问，不过有的涉及比较内部的消息我也不便回答，请谅解&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先整理这些 今天太晚了 以后有空补充2014/6/30 02：34&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;修改2014/7/3 13:40 &lt;br&gt;&lt;b&gt;我现在在吃着鸡蛋看你们回复，刚醒来就看到爆发了！！！&lt;br&gt;现在感到有点d(╯﹏╰)b 咕~~无奈，打算把内容修简&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24362158/answer/27544739
</link>
<author>
无声
</author>
<title>
为什么中国无论什么东西都想要国产化？
</title>
<description>
本来是在最高票答案后面评论，后来想想，索性回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先举一下我们公司的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我公司生产的一种仪器，之前全世界只有美国一家企业生产，老美在国内售价百万人民币，不讲价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们的产品研发出来之后，我们售价只要四十余万。于是老美的价格立刻直降至不足六十万。如果用户可以做进口免税的话，老美的价格则甚至可以做到比我们还低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，由于国内用户有更信任进口仪器的传统，所以大部分用户最后都一定会选择老美的产品，但是不可否认，由于我们公司的努力，他们每家都至少节省了四十万人民币。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不了解日本的国产化，也不了解日本的国产化是否自始至终一点意义没有，更不了解这个长时间经济总量排名世界第二的国家是否是因为实施了国产化才变得一蹶不振的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不了解一些产业从日本到韩国的转移，究竟是因为日本实行国产化了，还是因为所谓的雁行理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕竟知乎上懂这个的行家多得多，跟大家比，我简直是一无所知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我切实知道的是，有很多先进设备，你不自己研发制造，那你就别想得到它，因为你根本买不来买不来买不来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于这点我同样有个例子。这是一个百分之百的民用项目，我一个用户，急需一种仪器，做远距离空气检测。此设备只有一家美国公司能生产。此公司正好和我们是合作伙伴，于是我们代表用户和他们协商购买此仪器——价钱不是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是由于这台仪器中有一项技术对中国禁售，所以这项交易需要得到五角大楼的批准。而五角大楼就是不批不批不批。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为制造业，是你有钱就能买来的？是你想买就能买来的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道在这个题下回答的，有多少是从事制造业相关工作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，我们的国产化项目，多不多且不说，至少有一点，国家对国产化项目的支持还远远不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如我前面所说，一种仪器，如果国产没有，那么国外产品会以翻一番的价格卖给你。你也许会说，那是因为这种产品本身在全球范围内就竞争不充分？绝非如此。以我们行业来说，美国，欧盟，日本制造能力基本相同，但是所有这些国外企业在中国，绝不会打价格战，大家都心照不宣，以高高的价格瓜分市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯有真正有竞争力的国产产品生产出来，他们的价格才会不约而同地大幅下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜的是，民间资本有限，国家支持不足，有竞争力的国产品牌越来越少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有竞争力的国产品牌越来越少，大家花在进口品牌上的冤枉钱就越来越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花在进口品牌上的冤枉钱越来越多，大家对进口品牌的依赖程度就越来越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后国产品牌的生存环境就越来越恶劣。有竞争力的国产品牌就越来越少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一个恶性循环，就这么摆在眼前，而你们，居然还在为它呐喊加油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后声明一句，我不是代表我们公司摇旗呐喊向国家要经费的，因为我们的产品是同行业中唯一可以和进口产品平起平坐的产品。我只是看不懂某些莫名其妙纸上谈兵的怪论而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我对题主的问题本身有一点疑问，我从来不记得ZF有说过要把世间万物全盘国产化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只记得ZF一直在说要把关乎国计民生的项目国产化。没说什么都要国产化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于民间愿意把什么什么国产化，那就完全是私人问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，ZF应该没有立项要把XBOX，PS4之类的主机国产化，但是如果有民间大牛一番奋战做出中国自己的主机来，我觉得没什么不值得高兴的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大牛折腾一番不幸没有成功倒赔了几百万进去，那也别因此而开罪国产化。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24286058/answer/27534920
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
陈丹青说的没有被欺负过的脸是什么？
</title>
<description>
好几个人邀请我评价这个问题，我看了一下，没想到这个问题引起这么强烈的争议，说说我的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，看清题目，“什么是不被欺负的脸”，至于怎么达成“不被欺负”，外国是不是欺负的比我们还狠，你看着欺负不服你UP啊……这种肆意外延，歪楼的屁话，已经超出了原本问题的覆盖范围，在此不讨论，如果没完没了瞎逼逼的，拉黑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始说我的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.首先，我赞同 @刘瑷语 的答案，我认为她的回答是合适的，与这个题目有很明确的联系，逻辑正确。自身经历作为例证也很到位，我很认同，很喜欢。后面我也借用她的回答来说这个题目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. @刘瑷语的答案有没有问题呢？&lt;b&gt;有&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;首先，她的例证方式，是先举了一个反证，然后试图再来说明，正面的东西应该是什么样。但太多人直接就被这个反证给迷惑了，纠缠于她所说的这个反面示例，忽视她原本的意图。反证这个方法，没有很强的文字组织能力和逻辑能力，最好不要轻易用，更何况她是用这么复杂而悲情的一个故事。虽然逻辑正确，我能一下就明白她所表达的核心观点，但很多人是做不到的。她把事情说复杂了。或者说，她也把自己绕晕在里头了，有些乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，就算是反证，也需要有个正面的，足够清晰的结论，她没给出来，或者说给的不足够明白，以至于太多人没有明白她想说的是什么，演变成”国外的月亮比国内圆“的争议了，跑题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.回到问题本身，陈丹青说的这句话是什么意思呢？题目描述的很清楚，那是陈丹青第一次出国的时候，对国外民众的观感。那应该是在1980年代，我们刚刚结束动荡，进入新的建设时期，但不可避免，十年动乱的影响依旧很深远的存在，可以说现在都没有消除。&lt;b&gt;对于刚刚打开国门，见到国外新天地的年轻人来说，&lt;/b&gt;有他描述的观感，我想，大家可以理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他所说的“没有受过欺负的脸”，是相对于当时国内的环境所言。对于很多知乎上的用户来说，这个对比恐怕不是很好理解，简而言之，就是&lt;b&gt;“活得有希望，有尊严，相信法律，相信正义，相信社会是遵循着应有的准则运行，人可以相互信任，可以追求美好，可以表达自己的不满，可以被正义所保护”&lt;/b&gt;。这就是&lt;b&gt;“不被欺负”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许有人会说，卧槽，你这个说法，把中国说的很糟啊，外国真的那么好么？中国真的那么糟么？活在外国一定不被欺负啊？在中国一定被欺负啊？&lt;b&gt;不爽中国你投胎去白头山伟人的国度看看啊？！&lt;/b&gt;这也是很多人在刘瑷语答案下争议的核心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，要说的是，中国当时真的有那么糟。注意，是&lt;b&gt;当时&lt;/b&gt;，因为那是1980年代，刚刚走出十年动乱，人心深处的恐惧并没有消除，而很多问题，并不是说一句结束就结束了。当时的现实有多糟，简单说一句，依照当时的“严打”，现在知乎上“约一发”的狗男女都会被拉出去&lt;b&gt;枪毙&lt;/b&gt;，现在大家觉得没啥大不了的事情，那时候是要命的。甚至&lt;b&gt;看看苍老师的图片&lt;/b&gt;，当时也够得上打靶或者无期的标准。各位觉得那时候如何呢？是不是很糟？更多的事实我就不说了，大家自己去看。所以陈丹青们骤然离开国内的环境，到了美国，忽然觉得月亮好像更圆了，是可以理解的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，外国是不是真的那么好？当然也不是，就说陈丹青当时去的美国吧，总统搞窃听被抓出来（尼克松），警察无故殴打黑人（洛杉矶），国民警卫队开枪镇压民众（小石城）……各种烂事一点不比中国的少，资本主义腐朽的一面我们从小都学，那都是真的。这么烂的美国还比中国好么？民众还感觉不被欺负么？真的是比中国好，因为，&lt;b&gt;上面说的这些烂事，最后都被法律裁决为错误的行为，尼克松为此付出代价，打黑人的警察被惩治，下令开枪的人被追究……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美国的确有很多问题，人民也的确被欺负了，但美国的法律和制度最后向公众表明，它们在竭力纠正这些问题，保护民众，扭转不公，让人民不被欺负，这种制度给人的安全感是最重要的，它让人民对社会，对国家，对政治制度有信心。美国的确问题多多，但其开国先贤确立的精神，是很宝贵的，也是我们国家一直认同的精神。他们试图通过法律来维护这种精神，并一直在竭力贯彻他们的法律，让法律而不是权力，或者人的意志来统治国家。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们未必能达到“不被欺负”的现实，但是他们的规则精神，是向着“不被欺负”的理想而去的。所以人民脸上，能呈现出让陈丹青羡慕的神色。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，陈丹青有他的观感，是理所应当的，他所说的，就是看到了&lt;b&gt;“人可以有尊严的活着”。&lt;/b&gt;从一个刚刚结束动乱，物质匮乏，精神迷茫的国度，到一个物质丰富，文化多元的国度，觉得“月亮真圆啊！”这是很正常的反应。尽管现实未必如他看到的那么美好，但当时的美国的确比当时的中国要好，这是不争的事实。&lt;b&gt;不是美国很完美，而是当时的中国的确太惨了。&lt;/b&gt;有人愤愤的说你不喜欢中国就去朝鲜看看啊！没错，那时候的中国，就刚刚从现在朝鲜的状态里走出来，你说惨不惨？你也知道朝鲜不好啊，那你就明白当时的中国了。朝鲜人现在跑到中国来，他们看到的也是“不被欺负的脸”。至少我们不用天天把领袖挂嘴边上，说一句“涛哥”不会被拉去打靶。程度好多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.陈丹青说的是1980的中国， @刘瑷语用的却是21世纪中国的例子来回答，这是不是文不对题呢，是不是断章取义呢？不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为题目问的“”不被欺负的脸“，实际是在问“&lt;b&gt;什么是美好？什么是理想？”&lt;/b&gt;我们都知道，人活在世界上，不被欺负是不可能的，&lt;b&gt;那么“不被欺负”就是一种理想&lt;/b&gt;。陈丹青看到的，其实是他心目中理想化的东西。美国的现实当然没那么好，陈丹青脑补了不少。&lt;br&gt;如果我们描述心目中的理想，那我们用什么时候的例子来说明，都是合适的。哪怕用“路不拾遗夜不闭户”的&lt;b&gt;古训&lt;/b&gt;来回答“什么是不被欺负”，都可以（当然路不拾遗夜不闭户这个回答显然不对题）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 @刘瑷语所说的个人经历清楚的表明，即使在21世纪的中国，人也依旧会被欺负的很惨。她告诉我们，“什么是被欺负的脸”。尽管时代进步了，我们的生活的确变好了，环境也改善了很多，但核心的东西并没有改变。在大家争议的这个故事中，“&lt;b&gt;人怎么被欺负”&lt;/b&gt;，就很清楚的体现了出来，那就是&lt;b&gt;“法律根本没有用，权力决定一切”&lt;/b&gt;。这就是十年动乱至今的遗留问题，当时的国家主席刘少奇，是捧着宪法被斗死的，法律无法保护在任的国家主席啊，这是怎样的现实？&lt;b&gt;人情、权力取代法律，成为统治我们生活的规则，法律名义上保护我们，实际上它无能为力。尤其是 @刘瑷语 的家庭，身在公安系统，人情却还是从上级领导那里压下来的。一个身在法律系统内的人，都无法用法律保护自己的权益，而被迫屈从于人情和权力，还有什么能比这个例子更能够证明，“被欺负”这个事实的含义？从十年动乱到现在，是不是没有变？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，她试图在故事的末尾，告诉我们，她认为什么是“不被欺负”。这是个先说反面再说正面的方式，我觉得可以接受，但很多人就被“被欺负”的过程给纠缠住，而忽略了最后的那一系列话，那是她心目中的“不被欺负”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许有人说：你傻×啊？你想的不被欺负，这些说法可能么？你说的是共产主义吧？你多大了？脑袋进水了？你那么幼稚啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，从一开始就说明了，这是在讨论理想啊！是当年的青年陈丹青，脑袋中美化了的理想啊！理想就是高于现实，看上去很幼稚的，否则那么贴近现实，就不是理想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实可以很残酷，但我们至少要先讨论清楚，理想应该是什么样子，我们才能努力。你可以被欺负的很惨，可以忍，但&lt;b&gt;只有讨论清楚了理想，才能走正确的方向。否则有些人的理想就是“他妈的等老子变强了，见一个打一个，想欺负谁欺负谁。&lt;/b&gt;”请问各位，这样的理想，不能称之为理想吧？所以我们才要讨论清楚，防止再走弯路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，我觉得这个问题很好，&lt;b&gt;因为在争议“不被欺负的脸”是什么的背后，是我们在讨论，我们该活成什么样，才是有尊严的活着。这是个很重要的问题。&lt;/b&gt;只是因为提问的没有那么清楚，所以回答乱糟糟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们以为那十年结束了，但那十年留下的东西，我们怕是用一百年都未必能扫清。&lt;b&gt;所以 @刘瑷语 所说的，这个发生在21世纪中国的例子，清楚的适配了1980年代陈丹青的观感，&lt;/b&gt;如今外国的月亮未必圆，但中国的月亮还是有很多让人心寒的黑斑。这个问题上我们需要面对现实，不要装外宾。你说现在我们都可以在知乎上随便约一发了，时代进步了，是啊，但你去上///访一次试试，分分钟拉到小黑屋里弄死你，核心没有变。&lt;b&gt;“法律不是挡箭牌”，&lt;/b&gt;这话我们都知道，对吧？这种环境下，你觉得你可以有信心自己不被欺负？把这个问题讨论清楚，有助于我们未来过的更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，来知乎的绝大用户，是不希望欺负人，也不喜欢被人欺负的。我们都遵从法律，向往公平，渴望正义，认同人的尊严和权利。那么，面对“不被欺负”这个问题，也请注意言辞和逻辑，保持友善（一定要友善啊！），不要吵架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有不听劝的，吵架的怎么办？那我就举报，我尽力用知乎的规则来保护自己，这是我向往的，理想状态的知乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果知乎的规则不能保护我怎么办？依旧很多人不友善怎么办？&lt;b&gt;那我当然是要他妈的打回去了啊！&lt;/b&gt;这是我面对的，现实的，残酷的知乎。哪怕我又被说不友善，被禁言，被封号，老子也不在乎。我心存理想，我尊重现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要烂，我就陪着你们一起烂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对于那些上来胡搅蛮缠，划线站队，拿着什么权贵，大V说事的，我就拉黑并删除你了，不服你来咬我啊？oh yeah！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24349245/answer/27521944
</link>
<author>
姚冬
</author>
<title>
为什么印章的安全性极低，但仍然是许多单位的唯一凭证？
</title>
<description>
盖章可算是一种原始的非对称加密验证方式，类似现在 的 RSA。&lt;br&gt;单从密文是无法完全逆向出私钥的。你从盖好的公章印记上还原出印章是很难的，除非你偷到原始印章，也就是私钥。&lt;br&gt;而且盖章不仅是作为凭证，还有其他用法。&lt;br&gt;比如盖在签名上或者重要内容上，这是防篡改，像是 SHA1。&lt;br&gt;比如盖在两页纸上各一半，这就制造了一对 RSA公钥和私钥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在交易中主要有以下安全问题：&lt;br&gt;保密性，完整性，身份认证与授权，抗抵赖。&lt;br&gt;印章可以解决这四个问题，蜡封加盖章的信封可以做到保密，骑缝章可以保证完整性，加盖公章等于授权验证公章等于认证身份，盖了章表示确认认可交易不好再抵赖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请参考 @闻檀眠 的回答，印章的安全性并不低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在原理上公章是实现了PKI要求的安全性的，至于是否容易伪造那是工艺问题，用RSA加密如果私钥位数少还容易破解呢。&lt;br&gt;安全从来没有绝对的，只有相对的，只要安全手段所保护的东西的价值低于破解所需要的成本，那么就是相对安全的。&lt;br&gt;现在RSA的密钥长度已经4096位了，随着计算资源成本的下降，位数还会上升，如果哪天NP问题被搞定了，我们就要想点别的加密方法了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后别说什么中国特色落后神马的，各位都出过国吧，世界各国在各位的护照上留下啥了，还记得不？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24286058/answer/27516673
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
陈丹青说的没有被欺负过的脸是什么？
</title>
<description>
不好意思打扰各位雅兴了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网上能找的信息显示：蒋方舟于2010年5月26日8点19分02秒发表在她官方博客中的一篇文章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e89803f0100jrkw.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;学生官场无处话凄凉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;—— 《女友·校园版》2010年第六期  蒋方舟专栏 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;u&gt;陈丹青先生第一次去美国，大吃了一惊：街上的年轻男女，人人长着一张没受过欺负的脸。&lt;/u&gt;而我在当晚的学生会饭局上，见过更可怕的脸——那还是个大一新生，刚入学生会，在饭局上扮丑扮女逗主席开心，主席醉眼朦胧笑问一句：「你叫什么名字啊？」我看着这个刚刚成年的孩子，脸上霎时绽放出骄狂的怜悯。&lt;br&gt;      没有受过欺负就不会欺负人，没有丧失过自尊就不会剥夺别人的尊严。这是我对人性最底线的信任，也是我不愿意进入学生官场的理由。我那迷恋官场现形的同学前几天告诉我，他在一场学生会高层的党派之争中成为了牺牲品，打算转战团委直至得势为止。我无言以劝，只能赋诗相赠：&lt;br&gt;&lt;em&gt;一入校会深似海，梦里不知身是客，出师未捷身先死，一枝红杏出墙来。&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/5f/4c5fb436aba56700fa48b374ca87921c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;157&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/5f/4c5fb436aba56700fa48b374ca87921c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/9e/b09eb36ffb5b6a135c526e9c3c309d9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;37&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/9e/b09eb36ffb5b6a135c526e9c3c309d9b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其中引用了陈丹青的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然这里不会标注具体出处，所以我们只能认为是蒋方舟不知道从什么地方看到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来毕小渔与2011年3月发表在《名人传记（上半月）》的一篇文章「&lt;a href=&quot;http://www.cnki.com.cn/Article/CJFDTotal-MRZS201103004.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;公共知识分子」陈丹青的别样人生--《名人传记(上半月)》2011年03期&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中也提到了这句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　1982年，陈丹青以自由画家的身份拿到赴美签证。拿到签证对他而言似乎是又一次上山下乡，所以拖了三个月才走。「纽约不是话题，它不是学术问题也不是文化问题。」在这「不是话题」的话题中，陈丹青讲述特殊时代的留洋艺术家真实的生活状态。「到了纽约，发现问题很具体，那就是生存。」陈丹青觉得，作为『文革』后第一批走出国门的人，他们是寻梦者，也是探路者。美国与中国有太多的不同，那里既没有宣传部也没有文化部，「没有人会给艺术家发工资，没有人会理睬一个刚来纽约又不会说美国话的中国人。」 &lt;br&gt;　　当然美国还有另外一种东西，&lt;u&gt;陈丹青说：「每个年轻人都有一张没被欺负过的脸。」&lt;/u&gt;这也许就是美国梦对所有人最大的吸引力。 &lt;br&gt;　　到达纽约的第一天，陈丹青就被上了一课。一位留美前辈对他进行了一番慷慨激昂的说教，要他放下架子，做好在美国吃苦的准备。「感觉很不好」，让他有了当初去赣南山沟插队的感觉。 &lt;br&gt;　　在美国，陈丹青逛了无数个美术馆，看了无数的原作，看到了众多的大事。可是精神不能解决温饱问题，最后他还是要想办法糊口，和他当初去赣南山区时一个道理，但是他现在不再是群体影像里籍籍无名的一个像素点了。虽然在20世纪80年代赴美潮当中，他仍然也是无数人当中的一个，但是他已经有了很多新的标签――『西藏组画』、中央美院、陈丹青。 &lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;　　瓦里森德利画廊位于纽约的五十七街，是一个有着一百多年历史的老字号，老板到过中国，看过中国美术史上有里程碑意义的画作『西藏组画』，对陈丹青非常欣赏。别人告诉老板，这个陈丹青，现在就在纽约。所以，当陈丹青还不明白画廊是怎么回事，还没有想到要找画廊卖画的时候，画廊已经找到他了。如此，陈丹青成为第一个和美国画廊签约的中国画家。 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这时他已被冠以『公共知识分子』名号（当事人对此予以否认）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博账号陈丹青说（绝非本人）的微博上说过，后来被诸多『知识分子』引用，并出现在很多偏左的文章中。当然此话可能早就流传开了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/86/4e860d274e4a39fa00c5627b9b0f519f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/86/4e860d274e4a39fa00c5627b9b0f519f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面的话明显是杜撰的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/ca/22caef5e040cb481d612315dbdc99635_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/ca/22caef5e040cb481d612315dbdc99635_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;后来这句话后面越加越多，语境越来越混乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/eb/a5eb5f3d6d6ac460cc1ec732fb2019f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/eb/a5eb5f3d6d6ac460cc1ec732fb2019f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;能找到的与此类似的话是他在《纽约琐记》中提到的一句话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;a href=&quot;http://news.99ys.com/index.php?m=content&amp;amp;c=index&amp;amp;a=show&amp;amp;catid=27&amp;amp;id=10047&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈丹青：还原美国梦里真实的纽约&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「在纽约的大街上你可以找到你的老师，你老师的老师，到了80年代末，在纽约大街上画像的基本都是中国艺术家，其结果是中国的素描大军打败了各国的艺术家。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话可能出自陈丹青的某本书，某个访谈，或私下言语，但肯定不是现在的样子。在下能力有限，如果有人考证到准确的出处还望告知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是事已至此，这已经不重要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有看题目下诸位的答案，不做评论，只对题目本身说点个人意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈丹青有很多访谈，自己又出书，所以语录自然不少，激励了一代又一代的考前美术生和误入歧途的造型专业学生。我宿舍一同学就买了很多他的书，还顺带买了木心的《文学回忆录》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但陈先生是否果真能担当起『公共知识分子』的称号如他所说：是承受不起的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce17e990102e8rx.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;秦晖与陈丹青：两位同龄人的观念对话录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二人应该是在清华相识，陈丹青在清华时招了5个博士生，后来因为英语不及格没毕业。这次对话中时间很长，交谈内容很广，时尚娱乐、个人经历、理想主义、历史回忆等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　陈丹青：你看过连续剧《孽债》吗？真人真事，云南很多知青跟当地人结婚，有了孩子，后来政策来了，知青可以回城，许多爹妈把小孩留在景洪街上，放张纸条儿，放俩钱，自己坐头班长途车走了。孩子长大了，去上海找爸爸，爸爸在上海有了新家，有了新孩子，于是新的悲剧。我倒是希望忽然有个小混蛋跑来跟前对我说，喂，你是我爹：我操！我就有儿子了。连续剧里有几位爹很拒绝，好好一个家，老婆孩子，忽然来个毛孩子叫爹，多尴尬，但那是真实的故事。&lt;br&gt;　　秦晖：最典型的就是上海那个著名知青烈士金训华的妹妹金士英，当时她继承哥哥的遗志跑到黑龙江，1973年已经是省团委副书记了。1979年知青回城大潮时，她已经是副厅级干部了，但她副厅级干部不要了，跑回上海去做一个工厂的工人。这说明了什么？&lt;br&gt;&lt;u&gt;陈丹青：是吗？你怎么什么事都知道啊？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;　　秦晖：很多人都知道嘛。这就说明了，这的确有虚伪的一面，但不是通常讲的虚伪，而是「自以为真诚的虚伪」。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　秦晖：新疆兵团还是把他接待得很好，据说当时的兵团领导还讲了一番话，说这些人是和电视剧知青里头的人是不一样的，意思是电视剧知青都是编出来的，而这些人才是真正有所谓『大漠情结』，虽然他们当年是要求自由，选择了回城。那意思就是说，这个情感总是在的，他们毕竟在那待了十几年。&lt;br&gt;&lt;u&gt;陈丹青：你怎么都知道啊，你从哪里知道的？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;　　秦晖：我本人也是知青。我觉得这也不矛盾，总而言之，人们会做出这样的事，但是这些事不能作为美化当时那种状态的理由，不能因为有这些现象，过去就值得我们去称赞。正如奥斯维辛中的难友，也有很可歌可泣的感情，但是你不能说奥斯维辛就是很美好的。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我是在杂志上看到的，原文非常长。印象比较深的就是陈丹青和秦晖显然不是一个级别的，他的叙述多基于自身经历或零星的评论，而秦晖则像个活生生的近现代文献，说什么都知道，而且记得非常细，以至于陈丹青不停的说：你怎么什么都知道啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这并不是说陈先生名不副实，毕竟从15岁开始就替挨批斗的父亲写检查，也读过许多书，经历过许多事，性格文艺，文笔细腻，这都是有目共睹的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而严格说，他并不属于今天所说85后那一批（所谓）正统的现代艺术家，因为他没有实际参与过中国当代艺术的进程，是缺席的，从这个角度看，他甚至像一个局外人一样。比如他可能跟文艺圈几个人很熟，但，他跟前30年前反体制今天在体制内的人熟吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国自由惯了的他在2000年受清华美院邀请回国后，招了5个博士研究生，最后因为英语考试不过关等原因没有一个人拿到学位。当年他考试英语零分，凭专业成绩进的央美，现在这样的状况让他很不爽。2004年陈丹青辞职，抨击教育制度，之后他的名气徒然从美术界进入了公共领域中，变成了『公知』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/a2/a1a2d344952bc2f81f51315ff2c2883f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/a2/a1a2d344952bc2f81f51315ff2c2883f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;诚然，陈先生在在1980年代，他的素描和油画水平远超同时代人，以自身的造型天赋加上后来习得地道的欧式技法确实影响了中国近现代油画，尤其『西藏题材』终于为中国油画颜色和技法提供了出路，土灰色终于有了灵魂。现在我们看程林新、赵培智、谷刚的觉得高贵典雅陈先生功不可没。更重要的是，与同时期承载了太多历史信息的主题绘画相比，他是如此的缺乏中心，却也因此振聋发聩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/c7/c2c760ec712fdf19e03be11f18e7f00b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;573&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/c6/a6c6166c88c544fd514247437b98af54_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;547&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;犀利、直击人心的语录配以儒雅的外表使他成为某一时期美术界偶像级人物（这一点其实很重要只是一般不提，不信我们把秦晖和陈丹青的脸换一下）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我们很清楚，艺术家最忌讳成为『偶像』，一旦成了偶像他便失去了尖锐性，你说什么，大家都：啊！说的好！太对了！精辟！赞！然后转发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时，批评不再是批评而是强化已存在的某种（陈旧）观念，在当下看来很可能不是批判性的，它会与它衍生出来的诸多词汇与观念形成两种情景：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一种是断章取义的通过排比、类比等手法制造流行式且被稀释过的批判性话语（段子），表现为强化自媒体时事效应，汇聚民意，增加话语权的体量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/2b/742b59d86668348d62c9dc20ecabf42a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/2b/742b59d86668348d62c9dc20ecabf42a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/31/a931f6540a00cb23e350dd58f88e3435_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;593&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/31/a931f6540a00cb23e350dd58f88e3435_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;另一种则与历史人物或目前公共领域话语权持有者并置来增强质量使其进入公共语境中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/8d/978db341aeb74be5ae8c4933585defed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;591&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;591&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/8d/978db341aeb74be5ae8c4933585defed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如此反复，在这样的情景下，『陈丹青』诞生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，今天我们讨论的『陈丹青』已经不是陈丹青的『陈丹青』，而是我们的『陈丹青』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他已经变成了一种符号，一种图像来供人挪用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后他（几乎不可避免的）会从一种看似前卫（假设这个词现在还成立）的精英主义，莫名其妙的变成平民主义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我不想就所谓「没有受过欺负的脸」这句话谈论什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但为了不跑题还是要回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设他果真说过，结合陈丹青的自身经历，别说年轻人脸上，就是看到一条狗他也会说那是一张没有受过欺负的脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从时间上推，那些「没有受过欺负的脸」应该保存在了他在纽约的写生素描、速写、油画中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈丹青这一时期的作品在他刚回国时做过巡展，后来也零星出现过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/90/ed905439cb8c013c287189a4a13cb6c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;328&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;328&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1099844/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈丹青素描油画 1968-1999 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 另有画册集供君参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上世纪90年代街头素描。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/e7/dde72c9dfc9b5ba059bcd4a56db4469d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/4c/9c4ce762bf05ac8c54d89db5f9b82473_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/4c/9c4ce762bf05ac8c54d89db5f9b82473_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/2b/2d2bc3a78def3ee1a75854cf90a57e69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/2b/2d2bc3a78def3ee1a75854cf90a57e69_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/17/b4176c83b2d1c30aa5f823f070940578_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;295&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/17/b4176c83b2d1c30aa5f823f070940578_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果你们真要问陈先生口中「没有被欺负过的脸」是什么，那当然就是这些了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扎实的基本功，随性自由的线条，明快的色调，纯正的美式素描，而且画中的人物充满了自信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那「受过欺负的脸」呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/5c/da5c5a081718b7d27c8b7f1dfe7f102b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;486&quot; data-rawheight=&quot;704&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;486&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/5c/da5c5a081718b7d27c8b7f1dfe7f102b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;陈丹青的自画像，1976年2月9日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/29/a829667abf06c0f9ce30e144a9709698_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;506&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;506&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/29/a829667abf06c0f9ce30e144a9709698_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/8b/5d8ba3c61d94ef539105b9c0eff36104_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;381&quot; data-rawheight=&quot;589&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;381&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/18/d4182180fdda3699d11118e31b0c415f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;650&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/e0/e7e0e08c7b5e52232e8b62ce720f6f11_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;918&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/e0/e7e0e08c7b5e52232e8b62ce720f6f11_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这些素描大都出自1975年至1985年之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/c2/c3c2a1b21879e73d11b2293931797758_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/c2/c3c2a1b21879e73d11b2293931797758_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/af/82af95b089b8881c7115c014edcbec85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1800&quot; data-rawheight=&quot;2201&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/af/82af95b089b8881c7115c014edcbec85_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/03/3703d476f3aa755d671b7571f0ef2066_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;1040&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/03/3703d476f3aa755d671b7571f0ef2066_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/f2/e2f29548cd948e8cd39a8909672676f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/df/e8dfb1133f083b8b26dc196d2bb2362d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;712&quot; data-rawheight=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;712&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/df/e8dfb1133f083b8b26dc196d2bb2362d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（不确定是否本人，但很像）&lt;br&gt;&lt;br&gt;画面明亮了许多，有人称为奶油小调。有次看画展，陈丹青的一张外国人的画，被远远挂到另一个角落，笔触爽滑，色调高雅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国普通街头级别的素描大概100刀，比如下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.canvaspaintingforsale.com/goods-12994-Alberto+Falchetti+II.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;John Singer Sargent Alberto Falchetti II painting 50% off&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/71/8671cd94ee80468e5362c8fcec5e3da3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;1307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1100&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/71/8671cd94ee80468e5362c8fcec5e3da3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但陈丹青眼中「没受过欺负的人」就不一样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/c9/3ac9f998b9946e20b7b46617be890723_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;633&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/c9/3ac9f998b9946e20b7b46617be890723_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1995年作 纽约地铁人物速写 （共两幅） 纸本 铅笔 水彩&lt;br&gt;&lt;br&gt;估价&lt;em&gt;RMB 　50,000-70,000&lt;/em&gt;&lt;br&gt;流拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996年作 纽约时期速写册页 （共四十幅） 纸本 速写 册页&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/78/037805c3d9948c2c46835eef2bcd0aba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;633&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/78/037805c3d9948c2c46835eef2bcd0aba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;估价&lt;em&gt;RMB 　280,000-320,000&lt;/em&gt;成交价&lt;ul&gt;&lt;li&gt;RMB 　368,000&lt;/li&gt;&lt;li&gt;HKD 　468,193&lt;/li&gt;&lt;li&gt;USD 　55,200&lt;/li&gt;&lt;li&gt;EUR 　40,480&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/dd/e2dd0be371b707ed5ffe3ec40d9f8cfb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;635&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;635&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/dd/e2dd0be371b707ed5ffe3ec40d9f8cfb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1992年作 波兰女子佳瑟琳 布面 油彩&lt;br&gt;&lt;br&gt;估价&lt;em&gt;RMB 　3,000,000-3,500,000&lt;/em&gt;成交价&lt;ul&gt;&lt;li&gt;RMB 　3,220,000&lt;/li&gt;&lt;li&gt;HKD 　3,960,640&lt;/li&gt;&lt;li&gt;USD 　483,000&lt;/li&gt;&lt;li&gt;EUR 　354,200&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这张有赝品&lt;a href=&quot;http://www.33auction.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;33 Auction: Fine Art Auction of Modern And Contemporary Asian Art&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;拍卖公司的上拍的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://auction.artron.net/paimai-art0020530033/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【1992年作 波兰女子佳瑟琳 布面油画】拍卖品&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 显然是假的，所以没人拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1990年作 奥尔夫妇 油彩 布面 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/c1/47c1bd6acd186a5c3e09037d4c61cc4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/c1/47c1bd6acd186a5c3e09037d4c61cc4c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;估价&lt;em&gt;RMB 　1,200,000-1,800,000&lt;/em&gt;成交价&lt;ul&gt;&lt;li&gt;RMB 　1,782,500&lt;/li&gt;&lt;li&gt;HKD 　2,211,538&lt;/li&gt;&lt;li&gt;USD 　267,375&lt;/li&gt;&lt;li&gt;EUR 　196,075&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;一百多万在陈丹青的作品中已经很高了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1980年代作 卷发男子 油画 画布&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/8d/a98d3bae8eedbd48414658312b96f666_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;633&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/8d/a98d3bae8eedbd48414658312b96f666_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;估价&lt;em&gt;HKD 　45,000-65,000&lt;/em&gt;成交价&lt;ul&gt;&lt;li&gt;RMB 　319,000&lt;/li&gt;&lt;li&gt;HKD 　362,500&lt;/li&gt;&lt;li&gt;USD 　46,774&lt;/li&gt;&lt;li&gt;EUR 　36,250&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;奥林匹亚与娅里克姗德拉 布面油彩 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/b8/adb89a7d7d6ef26c196f3780c74de607_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;632&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/b8/adb89a7d7d6ef26c196f3780c74de607_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;估价&lt;em&gt;RMB 　2,000,000-2,200,000&lt;/em&gt;成交价&lt;ul&gt;&lt;li&gt;RMB 　2,200,000&lt;/li&gt;&lt;li&gt;HKD 　2,115,385&lt;/li&gt;&lt;li&gt;USD 　272,615&lt;/li&gt;&lt;li&gt;EUR 　229,645&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;1996年作 闲坐的女画家 布面 油画&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ed/03ed3e3b455989aacde7b12f2e49970e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;627&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;627&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ed/03ed3e3b455989aacde7b12f2e49970e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;估价&lt;em&gt;RMB 　120,000-150,000&lt;/em&gt;成交价&lt;ul&gt;&lt;li&gt;RMB 　184,000&lt;/li&gt;&lt;li&gt;HKD 　226,880&lt;/li&gt;&lt;li&gt;USD 　27,600&lt;/li&gt;&lt;li&gt;EUR 　20,240&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这张有裂胶和吸油的现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物肖像一般都在50万左右，90年代外国人题材都在百万以上，题材特殊，海外征集所以价格比较高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一张陈丹青眼中「没有受过欺负的脸」不是谁都能拥有的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24337195/answer/27521126
</link>
<author>
庄明浩（rosicky311）
</author>
<title>
在陆家嘴的金融机构中上班是一种什么体验？
</title>
<description>
关注问题一天，趁着开会前的时间回答下。&lt;br&gt;我们在花旗，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/a9/2da9867a4f09bdc1f32dab2daf9179c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/a9/2da9867a4f09bdc1f32dab2daf9179c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图里最右边这座方方正正的就是花旗了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还记得我第一次来面试的时候，真心有种“乡下人进城”的感觉；&lt;br&gt;刚上班的时候，作为一个之前混张江的死宅，来到陆家嘴这么高大上的地方就仨字：高大上。&lt;br&gt;但这样的感觉其实只持续了大概1个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不少知乎的朋友已经回答了很多内容，说说我自己的感觉：&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天地铁上班，高峰时段（8：30-9：30）2号线陆家嘴站应该是从虹桥开始下站人最多的一站；&lt;br&gt;下站就是天桥，天桥上只有两种人：行色匆匆的上班族们和时不时驻足拍照的游客们；&lt;br&gt;&lt;br&gt;附近公交也很发达，线路很多，但坐的人并不是很多；&lt;br&gt;相对来说这个地界开车上班的人也不少，商务车居多；&lt;br&gt;而且还有茫茫多的好车停在各个大楼下面，一般驾驶座上都会有位师傅，他们基本都是老板的专职司机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃的方面聚餐一般就是正大和国金里的餐馆；人均从三五十到上百都有；&lt;br&gt;平时就各个楼里的食堂，我吃过几个楼还是觉得未来资产下面的食堂好吃还实惠一些；&lt;br&gt;还有就是全家、罗森、喜士多的盒饭，因为快且省事；&lt;br&gt;在么凑合凑合就星巴克的面包或者楼里的SUBWAY……&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些时候和项目方约在办公室聊，他们都会说你们这办公环境真好；&lt;br&gt;因为会议室外面直接看到黄浦江，对面就是外滩，旁边就是汤臣一品；&lt;br&gt;我一般都会说：“这和我们有个蛋关系，我攒一年钱也未必买得上一平米……”&lt;br&gt;对，就是这样的感受；&lt;br&gt;&lt;br&gt;这很繁华，但这个繁华其实和大部分在这工作的人没有关系。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22372589/answer/27519290
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么今日头条在 App Store 上架两个几乎一样的应用？
</title>
<description>
作为相关从业者来说一下。目前今日头条在 app store 上有三个版本：免费普通版，免费探索版，付费专业版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今日头条这种多个版本同时上线有两目的：   &lt;b&gt; 一、测试版先行，收集用户问题：二、赚流量赚曝光赚下载&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个目的应该就是上线「探索版」的最大意义。免费普通版和免费探索版内容完全相同，但普通版比探索版少一个版本号。并且探索版里有一段容易被忽视的话：「欢迎移步，献计献策有礼包····」。这就是一个 beta 版，同时用奖品激励用户反馈新版问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于第二个目的，怎样赚流量赚下载？有以下两个方式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、覆盖更多搜索关键词&lt;br&gt;&lt;br&gt;网页端有 SEO，手机端有 ASO （App Search Optimization）。ASO 有两重要的指标，哪些词可以搜索到你的 app，搜索的排位是多少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;搜索结果的呈现来自于 app 的标题、应用描述、截图、关键词设置等多方面。多个版本上线就可以覆盖更多的关键词了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如：「今日头条」普通版的长标题：今日头条-聚合社会财经科技体育旅游··· 应用描述里提到「财经」、「社会」、「体育」这几个词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你在 app store 搜「财经」、「社会」、「体育」这些热门关键词的时候，发现「今日头条」都是排名第一的搜索结果。搜「旅游」时今日头条是排第二位的搜索结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而看起来鸡肋的「探索版」在长标题、应用描述，截图里都反复提及「世界杯」，甚至都把「FIFA」logo 做到了截图里。世界杯期间，「世界杯」三个字是热门关键词中的热门，可以猜测这个版本背负了获得「世界杯」这个关键词的使命（目前效果好像不佳）。但还是多覆盖了「探索」这儿关键词。（搜「探索」，第一也是今日头条）当然，世界杯之后，出现任何新的大热点，都可以重新包装下，拿这个 beta 版去抢热点搜索的流量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、占据更多榜单&lt;br&gt;说完免费说付费的，同时上线免费版和付费版的好处就是可以占据两个榜单呀。占据了两个榜单，就有两次曝光、有两个流量来源，对下载量提升极有好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就酱紫。这是我的推测哈，欢迎指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---更新下---&lt;br&gt;下面 @崔赛虎 说的两点是极好的补充，是某些 app 做两个版本的重要意图~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20323086/answer/14756781
</link>
<author>
徐慧琳
</author>
<title>
高端瓶装水的营销策略是怎样的？
</title>
<description>
关于高端水的营销策略网上能找到大把学术化的论文……我就不抄了。&lt;br&gt;我只说一个非常妖异的例子：&lt;strong&gt;统一集团的Alkaqua矿泉水&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/f0/f8f0fdc3ea1c9f1f975738f54c30d9a4_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/99/8999ce178bb72c787b7e3a623be08ba4_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/d3/8bd38a4d11150671203347ed35383cc6_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/f3/80f335a05a8f50abdc369b72c7d8a1e1_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Alkaqua矿泉水&lt;/strong&gt;上市大约只有3-4年。&lt;br&gt;第一次在全家便利店紧邻依云的排面看到ALKAQUA极简约的瓶型，一下子被吸引注意。蓝色的标签在晶莹的水波里若影若现，矜贵神秘得不可方物。我顿时心里好奇了，这是什么水啊，得好几十块吧？一看标签，哎唷才4块多，买得起，赶快买一瓶瞧瞧吧。&lt;br&gt;这瓶别致的矿泉水引起我浓厚兴趣。&lt;br&gt;作为一个爱折腾的广告人，我的职业神经病顿时精神焕发：拿回家就输入ALKAQUA几个字母追根溯源（&lt;u&gt;当时包装设计上没有统一集团LOGO&lt;/u&gt;，或者是印的不明显俺没找到），查到了出品者是&lt;strong&gt;统一集团&lt;/strong&gt;（心想：“噢！”……），然后仔细检索生产厂家（当今产品十成九是贴牌呀亲们），发现厂家是昆山本地（记不确切了，总之是附近，欢迎勘误），这就说明一个大问题：&lt;strong&gt;ALKAQUA矿泉水压根和康师傅矿泉水一样，是用自来水加工生产的&lt;/strong&gt;！&lt;br&gt;不管怎样，我真心喜欢ALKAQUA这个瓶型，也很有预感ALKAQUA会红。&lt;br&gt;后来果真如此，无论我向零售店店员打听的情况，还是观察周边白领购买情况，ALKAQUA的销量都挺不错。&lt;br&gt;这2-3年里ALKAQUA都没怎么打广告，也未见大的赞助活动，只是在超市低调而优雅的占着一角，稳定的维持着不错的销量。&lt;br&gt;最近ALKAQUA修改了包装设计，蓝标签朝外了，ALKAQUA几个字清晰可见，统一集团LOGO也可以看见。&lt;br&gt;而且不知道从什么时候起，包装上印的&lt;strong&gt;生产厂家变为了浙江温州雁荡山&lt;/strong&gt;！&lt;br&gt;搜搜ALKAQUA官网对水源地是这样表述的：“ALKAQUA水源来自纯净、无污染的雁荡山世界地质公园保护区、武夷山西簏、帕米尔海拔7509米的慕士塔格峰”。……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事儿太有趣了！这标签的小小变动或许为ALKAQUA讲述了这么一则成长故事：&lt;br&gt;1、康师傅卖矿泉水，统一也想搞一个；&lt;br&gt;2、照抄康师傅的模式，用自来水加工生产矿泉水，取了个名字叫ALKAQUA，搞了个很清丽优雅的瓶型；&lt;br&gt;3、没想到居然卖的不错，一不小心咱也成国内数一数二的高端矿泉水了；&lt;br&gt;4、最近食品安全风头紧，如果被消费者发现咱用自来水生产高端矿泉水就麻烦了；&lt;br&gt;5、赶紧在华东市场附近找一个干净的水源地吧，雁荡山还不错；&lt;br&gt;6、雁荡山、武夷山、清凉山……这些水源地离华东近，省下来的运费都是银子啊（昆仑山你傻了吧）？&lt;br&gt;7、不过为了预备对付昆仑山，俺还是得在帕米尔高峰搞一个水源地做做样子……&lt;br&gt;8、嘿嘿，就算哪天5100和昆仑山要和咱们比水源地，5100水源地海拔5100米，昆仑山水源地海拔6000米，哪比得上俺ALKAQUA（虽然只是其中一部分ALKAQUA）水源地海拔7000米……&lt;br&gt;    苍茫的天涯是我的爱/绵绵的青山脚下花正开/什么样的矿泉水是最呀最牛掰/什么样的歌声才是最开怀/清清的ALKAQUA从天上来/流向那万紫千红一片海/哗啦啦的歌谣是我们的期待/一路边走边唱才是最自在/我们要唱就要唱得最痛快~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最郁闷的该是昆仑山。&lt;br&gt;昆仑山矿泉水是加多宝的战略性产品。&lt;br&gt;考虑到加多宝与广药关于“王老吉”商标使用权之争，昆仑山矿泉水身上应该是被寄托了加多宝集团未来发展的希望。万一“王老吉”商标使用权之争全盘输掉，养子被收走，加多宝唯一可指望的只能是昆仑山矿泉水这亲生儿子了。加多宝集团对昆仑山矿泉水的期望可想而知。&lt;br&gt;2010年，昆仑山矿泉水成为2010年广州亚运官方唯一指定饮用水，同时伴随着铺天盖地的广告及终端活动宣传。2012年签下了李娜这个顶级价格的形象代言人。保守估计近几年投入的费用数以十亿。&lt;br&gt;而昆仑山的销量如何呢？《中国食品评介》2012年数据“昆仑山首期产量只有500万箱/年，全部售出充其量只有3.8-4亿的销售额，即使是按照规划最终达到2000万箱的规模，也只有15-16亿元的销售额”。&lt;a href=&quot;http://www.zgsppj.com/share/detail.aspx?id=333&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;昆仑山，远水难解近渴&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;参考统一集团内部年报，&lt;strong&gt;昆仑山矿泉水的销量与ALKAQUA矿泉水的销量对比不占优势&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;考虑到双方的促销成本，昆仑山较ALKAQUA输的相当惨&lt;/strong&gt;。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;看看国内几个高端水品牌（截止2013年）：&lt;br&gt;5100走铁路渠道，另当别论；&lt;br&gt;昆仑山品牌建设上投入巨大，销量无亮眼表现；&lt;br&gt;ALKAQUA超低Promotion成本，但销量能与昆仑山持衡；&lt;br&gt;景田号称销量是全国第一，估计算了大桶装的销量吧，超市瓶装好像销量一般；&lt;br&gt;（更新：2013年的销量不错，应该与今年的电视广告投放有关）&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;strong&gt;无论销量还是品牌价值上，ALKAQUA都还不是第一，但总投入产出比来看，ALKAQUA已得桂冠&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，&lt;strong&gt;高端矿泉水&lt;/strong&gt;也是水，&lt;strong&gt;属于日用品&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;日用品的消费，多属“习惯性购买”和“追求多样性”购买，购买&lt;strong&gt;受广告和终端形象影响较大&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;适合选择感性劝服的广告设计&lt;/strong&gt;。毫无疑问，ALKAQUA的瓶身设计做到了这一点。&lt;br&gt;下面一位粉丝在商店看到ALKAQUA矿泉水“低调而有创意的包装”，&lt;u&gt;居然能喝出“爷爷家的井水的味道”&lt;/u&gt;，可见感性设计对消费者购买选择甚至消费体验产生多大的影响：&lt;br&gt;《ALKAQUA--原来水也可以美丽》&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d2a1e10100b73q.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ALKAQUA--原来水也可以美丽_citybaobao_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;必须引用一下&lt;strong&gt;ALKAQUA瓶身设计者、统一总经理罗智先先生&lt;/strong&gt;的观点：“在推出之前，我们通过市场分析判断ALKAQUA的诉求是安全和健康，简单的包装可以强调这一点。”&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ba78ce60100tw1o.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三人众强烈推荐：眼睛决定我们吃什么&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;（许多朋友在评论中补充：这款矿泉水的瓶形设计很大程度上“借鉴了smart water）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，或许我们可以稍稍有个结论：&lt;br&gt;关于高端水的营销，“水源地要独特稀有”、“卖的是生活方式不是水”、“要会讲故事”、“强调高品质强调高科技”……这些观点都对，但又或许不是最根本的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一个高端矿泉水要能【卖的像】高端矿泉水，首先它要【长的像】高端矿泉水&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;对比一下ALKAQUA和昆仑山——&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/f0/f8f0fdc3ea1c9f1f975738f54c30d9a4_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/7a/e67aeab47a10cd90f432564d4bb940c8_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;（特意挑了一张官方发布的礼盒装照片……&lt;u&gt;装上礼盒也不像贵族&lt;/u&gt;啊）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;矿泉水这玩意儿啥味道都米有，唯一能影响消费者生理感受的就是产品外观&lt;/strong&gt;了。&lt;br&gt;从VI设计到产品形象设计，昆仑山咋看咋山炮啊……&lt;br&gt;就算大家为昆仑山销售不佳找市场原因、渠道原因、消费者习惯原因……这些都不是最重要的。&lt;br&gt;一个产品，&lt;strong&gt;如果在最开始就做错了，那后面做的再对，也难以挽救&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看&lt;b&gt;广告表现&lt;/b&gt;方面。&lt;br&gt;截止2013年夏天，昆仑山的广告策略还是&lt;b&gt;理性诉求&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;（2013年的SLOGAN是”升级健康“矛头指向”假矿泉水“；恐怕消费者对这种穷文酸字的诉求没有什么共鸣，反倒是能刺激竞争对手的神经，制造火药味，很冒险）&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTU2MzExMTQw/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F465190BF70E199090D4F6AFCDDE1A0-E896-F4A6-08E4-9225A500CF8B&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;【高清】李娜代言-昆仑山天然雪山矿泉水2013TVC&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTU2MzExMTQw.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;相对应的，我们注意到ALKAQUA和百岁山都是&lt;b&gt;感性诉求&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;尤其我们看看百岁山的两则TVC：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMzQ1NDg4NDg0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464F1D6463F3B70112B5B408D102BC-3760-4855-2FA8-05D70BE64053&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;景田百岁山广告&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzQ1NDg4NDg0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTQ0MTc3NDQ0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F46516E591D378705CBD250DC1204F3-687A-6563-2E45-8123F3941CD4&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;百岁山天然矿泉水最新广告&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTQ0MTc3NDQ0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt; 你会发现：我们甚至都不知道百岁山两则TVC讲了什么故事、跟矿泉水有啥关系（甚至你稍加剪辑、把片尾的LOGO换成蒂凡尼都丝毫不觉得有任何违和感），但就是看上去就是又高贵又神秘，高端得不得了，硬是被广告表现给唬住了……（&lt;b&gt;“水中贵族”的定位非常准确、清晰&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;到底是“挥汗如雨”的娜姐让我们能联想到“高端”呢，还是“矜贵奢华”的贵族姑娘能让我们联想到高端？结果不言而喻。&lt;br&gt;说到底，&lt;b&gt;昆仑山失败在试图反复教育消费者：“我的矿泉水品质很好”&lt;/b&gt;；  &lt;br&gt;而消费者根本不需要知道这些！&lt;b&gt;只要他们相信（或者说“感觉”）你很高端&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;就想当然的认为你的水质很好&lt;/b&gt;了，还用你喋喋不休啰嗦“好水好泡茶”、“好水好煲汤”么？&lt;br&gt;也就北京水专家夫妻那种&lt;b&gt;技术宅才能理性评估昆仑山矿泉水有多好&lt;/b&gt;了。&lt;br&gt;（&lt;u&gt;昆仑山的广告表现形式更适合卖汽车而不是卖水&lt;/u&gt;）&lt;br&gt;&lt;b&gt;消费者买水是感性的决策，他们“不讲道理”。谁认真谁就输了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人关系，很熟悉加多宝集团。&lt;br&gt;加多宝集团在国内市场相当不容易，“怕上火喝王老吉”是他们做起来的，在市场上有扎实的功底。&lt;br&gt;最近与广药“王老吉”商标使用权之争，实属国企与民企争利，加多宝很憋屈。为了求活路加多宝力推昆仑山，前后倾注了大量心血，产品品质相当好，销量却上不去，连外人看了都着急。&lt;br&gt;所以&lt;u&gt;真心希望天道酬勤，加多宝能有机遇在“王老吉”和“昆仑山”上收获善果&lt;/u&gt;。&lt;u&gt;最起码，能保全其中一个&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;附青海水源地厂房图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/eb/bfeb5495b06dd2600c34d837ba35b62a_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;最后顺便说说，&lt;strong&gt;到底喝哪个水比较好&lt;/strong&gt;呢？&lt;br&gt;其实未必一定要喝高端水，营养专家表示高端矿泉水与凉白开差异不大&lt;a href=&quot;http://www.chinanews.com/jk/2011/03-15/2906794.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;，&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所以无论国外的依云还是国内品牌，功效都不可能有广告那么夸张。&lt;br&gt;&lt;u&gt;5100&lt;/u&gt;是那种“你懂得”企业，&lt;u&gt;高铁票里包含一瓶5100的钱&lt;/u&gt;，大家不拿白不拿，&lt;u&gt;没必要替铁道部省钱&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;昆仑山&lt;/strong&gt;是加多宝的重点品牌，&lt;u&gt;品质可靠&lt;/u&gt;，&lt;u&gt;性价比不错&lt;/u&gt;，&lt;strong&gt;可以选择&lt;/strong&gt;，作为做营销的我真心推荐，&lt;u&gt;作为一个环保人士我真心不推荐&lt;/u&gt;。任何青藏水源地的矿泉水我都不想推荐。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ALKAQUA&lt;/strong&gt;么，前面聊的够多了，统一家族的产品，买买也行，&lt;u&gt;别期望它品质多高端&lt;/u&gt;。至少你要心知肚明：&lt;strong&gt;买它，就当赞许它的包装设计&lt;/strong&gt;了。&lt;br&gt;&lt;u&gt;景田百岁山&lt;/u&gt;，接触过上海销售团队有点混乱，他们明知自己产品质量不可靠部分产品有絮状物但仍然上架，反正消费者不发现就算成功……汗，&lt;u&gt;不敢喝&lt;/u&gt;。&lt;a href=&quot;http://www.google.com.hk/search?q=%B0%D9%CB%EA%C9%BD+%D0%F5%D7%B4&amp;amp;opt-webpage=on&amp;amp;client=aff-360daohang&amp;amp;hl=zh-CN&amp;amp;ie=gb2312&amp;amp;newwindow=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百岁山 絮状 - Google 搜索&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果不挑剔，价位中低的&lt;strong&gt;农夫山泉&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;雀巢&lt;/strong&gt;是不错的选择。养生堂的高层私下自信的说，国内（中低端）瓶装水里面，唯一敢说质量可靠的唯有农夫山泉和雀巢。我愿意相信他的自信。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;东方树叶&lt;/strong&gt;是农夫山泉的一个重点产品，作为茶饮料是唯一很讲究水源的，&lt;u&gt;品质很好但不卖座&lt;/u&gt;，也额外推荐一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————分割线————————&lt;br&gt;以上内容有涉及到个人回忆，或有偏差请指正。&lt;br&gt;我很乐意看到有数据能证明ALKAQUA从来没有用自来水生产过矿泉水。&lt;br&gt;（事实上ALKAQUA有这个历史瑕疵并不影响它是好产品）&lt;br&gt;我至今都不知道ALKAQUA的正确发音及名字的由来，听说统一员工内部叫它“&lt;strong&gt;A水”。&lt;/strong&gt;笑喷了O(∩_∩)O~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24345333/answer/27520673
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
像锤子这样创业没有联合创始人，CTO等高管会当做自己的事业吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我觉得互联网界人士中有这么一种现象，有不少人爱天天看业界新闻，看这些公关手里炮制出来的信息，看各种融资案例，看各种所谓的成功人士心得分享，看他们的访谈和所谓的成长经历。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;读一读这些也没什么问题，但是，问题在于入！戏！了！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是变成了键盘常委，思考着行业格局，思考着产业发展趋势，思考xxx创业会不会成功，思考股权怎么分，思考人才怎么流向，思考……仿佛自己就置身于这些玄幻的迷离中，开始臆想一些场景，在这些场景下构造出不少问题，好像很宏大的思考格局。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实可能他手头的工作还没有完成，上次提交的代码可能由于Bug太多被K，他的工作可能做的一点也不好。但是他在这些宏大的格局的虚幻中，寻找自己内心的安慰，仿佛告诉自己的未来也会这样般充满希望。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是一种病，不接地气的病，娇贵的病，得治。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我以前在读书的时候也爱看这些文章，我喜欢把文章里的观点，当成我的观点。天天刷最新的文章，看观点，然后记下，拿来拿来吹牛逼，说未来趋势会怎么怎么样。现在想想挺可笑的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到后面我发现这些都是狗屁，因为我们自己不会独立思考，不会分析，根本没有自己的观点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后面我开始自己写作，自己整理自己的想法，一个个文字写下来。每天都写，写到20万字的时候，我发现，即使我半年不看这些所谓的资讯，我的思考和分析，仍然清澈、明晰，而且，我终于有了自己的观点……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;借题发挥了一下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24185159/answer/27519565
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
作为教练，勒夫和克林斯曼最大的区别在哪？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，我个人在某些方面不太同意 @黎寒 先生的答案，&lt;b&gt;不同意的部分，在克林斯曼和勒夫的执教优劣，以及总体战术水平上。&lt;/b&gt;我依然为他点了赞同，并且拖延了好几天才来回答这个问题。因为我希望他的答案得到更多赞同，希望他的答案能被更多的人看见并引发思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还因为我不是知乎体育的唯一标准。我更想看到一个问题下，多个答案都是精彩的，都是真知灼见，多个答案都被更多的人认同，并且带来良性的讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在 @黎寒 先生的答案中提到：&lt;b&gt;如今的德国队，这个优柔寡断，缺乏主见的主教练已经成了最大的软肋。 &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想说的是，无论是勒夫还是克林斯曼，后者，让德国足球重新崛起，前者，延续了德国足球复兴之后的繁盛期。但是，在战术体系的沿革上，他们没有带来质的突破，这不是因为他们的能力问题，也不是性格问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我认为的深层次原因，是从1998年到2008年，这十年的时间里，世界足球的战术体系，没有出现特别能够推动足球领域向前发展的新战术，包括德国足球在内。善于学习的德国足球找不到更合适的榜样可以借鉴，而它们自身也很难游走在足球发展的最前端。这个战术大方向上的问题，不是克林斯曼和勒夫两个人能够解决的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到阿拉贡内斯和他的tiki·taka的成熟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我这里无意为tiki-taka进行粉饰，或者吹捧西班牙足球以及代表人物。我只说我的观点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;德国国家队从1990年到2002年，战术重点上，对“自由人”的依赖一直存在。战术体系方面，德甲联赛和国内俱乐部，对外来的先进理念，有吸收，有借鉴，没有创新。韩乔生老师解说时说过“德甲流行三后卫”，其实就是当时现象的一个概括。这话很搞笑，却是事实。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，拜仁慕尼黑作为德甲巨人，对于德甲的压制，不在于战术理念和打法的先进性上，反而是在于个人能力的堆叠，和战术执行力的优势上。至少在海老公执教之前，都是如此。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然后，拜仁慕尼黑对德国国家队的影响力，从政治上、战术上、用人上，都是巨大的。这导致了德国国家队无法在欧洲足球变革的混沌时期，成为一支战术和打法上具备领先性的队伍。事实上，德国足球在1974年以后，游走于欧洲足球的最前沿，却不会是、也不能是最先进战术理念和打法的倡导者。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里我不举过于复杂的例子。1990年的德国队，战术核心是马特乌斯，但防守屏障，是布赫瓦尔德。1994年的德国队，战术核心是哈斯勒，攻防屏障是萨默尔。1996年的德国队，真正意义上的自由人是萨默尔，战术核心是穆勒。1998年的德国队，战术核心真不知道是谁，有可能是哈斯勒，有可能是穆勒，甚至还有可能是马特乌斯。2002年的德国队，战术核心是巴拉克，攻防屏障是哈曼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你们还记得1998-1999年欧洲冠军杯，拜仁最后91秒丢掉大耳朵杯的经历，就应该对拜仁慕尼黑当时的战术和阵型有印象。当时的攻防枢纽，是国家队开除的埃芬博格，战术核心，是巴斯勒。后防线上，竟然还有马特乌斯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;克林斯曼上台的背景，黎寒先生说得很清楚了，我不再赘述。克林斯曼为什么要大量提拔年轻人，其中一个原因，就是他需要新鲜血液，这些新鲜血液在战术思想和意识没有成熟之前，能够接受属于克林斯曼的战术精髓，而不是德国固有的战术思维。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作为一个在英、法、意、德四国联赛都打拼过，并且取得了很高成就的人，克林斯曼对战术的吸收、领悟和变革的决心异常之大，并且从前任沃勒尔那里得到了很多的启发。他很明白怎样的改革适合国家队，但是他在国家队获得成功之后，在执教拜仁过程中，还想把整套国家队的东西搬到拜仁去，对德甲的王者来说，全盘否定或者猛药疗疴是不可想象的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在海外履历上，海老公和克林斯曼有相似之处，他用更为温和的方式执教拜仁并且更缓和地进行改良，于是拿到了欧洲三冠王。不过他很清楚，这样的改变，对于拜仁来说，基本上是到头了，他不可能像克林斯曼那样一刀切到底，那样会触及深层次的利益，于是他选择了功成身退。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回到国家队曾名，沃勒尔也是一个想变革的人，但他最终没有在这场变革当中获得根本性的成功，和他在出身不是拜仁系有一定关系。另外，技战术层面上，他也没有办法更上一层楼，那是因为在联赛的试验田里，沃勒尔对战术变革的尝试，没有像克洛普那样获得巨大的、几乎是颠覆性的成功，因此在国家队，他能带着德国队走到2002年世界杯亚军的位置上实属难能。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而克林斯曼的做法的确非常激进，因为他需要可塑性更强的人才来接受他的战术体系，有新闻报道过，克林斯曼借鉴了美国的职业运动员训练课程，来给国家队成员和后来的拜仁成员使用，由此可见，他对于先进方法的吸收和使用，相当坚决。这样的尝试，需要有一颗大心脏和置死地而后生的信念。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;克林斯曼的战术变革，最明显的特征就是“去拜仁化”——拜仁球员是很强，但并不代表别的俱乐部球员就没有机会入选国家队，他们对克林斯曼的战术理解和执行，比拜仁的球员并不相差太多。这里指的“去拜仁化”并不是说完全抛弃拜仁的球员，在关键位置上，他信任拜仁球员；但在战术上，拜仁的球员必须无条件听主教练的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2006年世界杯，战术打法最好看的其实是佩克尔曼的阿根廷，只可惜他们输给了德国，并不是说阿根廷的战术没有德国先进，而是德国人把握住了关键性的机会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;门将：莱曼（阿森纳）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后卫：弗里德里希（柏林赫塔）、梅策尔德（多特蒙德）、默特萨克（汉诺威96）、拉姆（拜仁）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中场：施奈德（勒沃库森）、弗林斯（不莱梅）、巴拉克（拜仁）、施魏因斯泰格（拜仁）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前锋：波多尔斯基（科隆）、克洛泽（不莱梅）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实这个阵型已经是4-5-1到4-2-3-1的变化，施魏因施泰格和弗林斯算是一攻一守双后腰，巴拉克是战术核心，一个类前腰，菠萝王子是左前卫。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这两支队伍的战术兴革，都是到了一半，就中途换帅。德国国家队走了克林斯曼，至少还有勒夫。阿根廷走了佩克尔曼，却来了一个球王马拉多纳。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;克林斯曼在位的最大成就，是他把先进的战术思想带到了国家队，尽管不算是集大成而根本达到质变的功臣，却为后来勒夫的战术探索打下了基础。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就算勒夫现在又栽到了“拜仁系”的坑里，他也暂时完成了克林斯曼想做的事情，那就是打造新的、成熟的战术，并且成为德国足球未来发展的一个可持续发展的思路。这个战术的可借鉴原型，我认为是阿拉贡内斯提出、后来瓜迪奥拉进行完善的tiki-taka。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;诚然，勒夫用了八年时间来摸索和实践，到目前为止，也没有给出一个成熟的、适合德国整个国家队体系——包括成年队到青年队和后背系统的战术指导思想。这个宏大的计划，沃勒尔开始构思，克林斯曼开始大刀阔斧地执行，由勒夫进行延续。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;客观来说，如果不是瓜迪奥拉，勒夫最多也只能维持国家队的战术水准不下降，并且继续探索克林斯曼留下来的思路。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，在这个层面上，勒夫不是“不思进取”，而是没有更多的办法去“思进取”。德国国家队从1974年到2014年，从来没有在世界杯赛上缺席过淘汰赛，从1982年至今，他们没有跌出八强门外，而2002年至今，他们一直站在四强之列。这样的成绩，任何一名少帅想要再兴变革以求突破，那是难上加难。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;过去那支擅打硬仗，令对手畏惧，领先两球三球都不敢对其掉以轻心的德国队，已经不见了”&lt;/b&gt;，这当中有德国国家队队员“成分复杂”的原因，有俱乐部比赛密度过大，球员的身体状态和精神状态无法维系到关键大赛最后一刻的原因，我觉得更多的原因，是下面这一条：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;德国的整体战术、国家队精神，在变革期内无法和球员的年轻化进程形成匹配。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1982年德法大战，1986、1990年的德阿大战，德国队阵中老中青三代结构相对合理，老将玩命，新人不敢不奋勇。1994年和1998年，老将已经快要退休，但新人却顶不上来；到了2000年以后，新人担纲的国家队从废墟上重建，积累冠军底蕴和王者气质，在这个过程中，还要正常地进行新老交替，指望他们一下子拿出昔日的坚韧，是不现实的。毕竟他们首先要学会理解国际大赛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因此，这个层面上，勒夫和克林斯曼能够拿出来的方法，都是“厚积薄发，徐图进取”，如果说克林斯曼是开山功臣，那么勒夫就是看守内阁，两根人目前在国家队底蕴的建设问题上，区别并不大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于“&lt;b&gt;战术和指挥的高下之分&lt;/b&gt;”，这个属于临场执教的艺术，我对黎寒先生的观点没有什么异议。毕竟克林斯曼是国家队重臣，大风大浪摔打过来的，打不开局面的时候敢于搏杀，是决策者的勇气所在。勒夫在这方面相对更保守，他更多地希望球员自己能够解决问题，可是他忘记了这些年轻球员当中没有马拉多纳。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，克林斯曼有一件事情没有做好，而勒夫，对这件事情基本上没有继续去做。2006年克林斯曼力排众议让代斯勒进入国家队，本来想树他为核心，但最终失败了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;勒夫此后的所作所为，基本上没有想到要帮国家队找一个主心骨，也许他认为打整体牌够用了，可是连续两次世界杯半决赛，第一次输给意大利，第二次输给西班牙，说明要么，有一个主心骨，成为关键比赛的加成因素；要么，在整体上，无限接近于无敌，拉大和其他队伍之间的差距。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这两点，勒夫都没有做好。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24114420/answer/26722554
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
公司要你做不喜欢的事，你该怎么做？比如，你很不喜欢 Java，但是你的公司要你用 Java 工作，该怎么办？
</title>
<description>
题目里的状况正是我面临的窘境。我很讨厌 Java，连带着讨厌到 JVM、Oracle 甚至 Android，但我日常工作有将近一半时间是在做 Java EE，而且还是 Java 6。面对「那你为什么要把自己整到这个境地」这样的诘问我无言以对，只能用「毕竟技术偏好并不是选择公司的唯一理由」来搪塞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过公司没有人——好吧除了有点私交的已离职同事——知道我讨厌 Java。我的 Java 写的不好，但是也不坏，虽然比别人慢，因为我经常要在「StringBuilder 和 StringBuffer 哪个性能好来着」之类的细节上卡壳不止一遍，没办法，不感兴趣的东西很难记住，但重点是没有人意识到我讨厌 Java。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得可能这是一种比较可取的态度：做一个职业的程序员，而不只是一个写代码的技师。这个观点并不是我的原创，&lt;i&gt;The Clean Coder&lt;/i&gt; 整本书就是在宣扬这个。作者是 Robert Martin，七十年代做软件到现在，是 software craftsmanship 运动的领军人物之一。他书里面写说当初他跟同事领导一个程序员小组做项目，组里程序员发脾气耍别扭说「不行」的时候，他就跟同事去了解问题所在，寻求妥协，并使出各种解数哄他们继续干活，每次都成功，最后也做出了产品，但是到了发布那一天，他同事说「律师说不行，我们不发布了」，作者说「我们去摆平律师吧」，同事摇头说「不行，他们是专业人士（they are professionals）」，言下之意用在程序员身上那一套对他们行不通。作者顿感心灵受创悲愤不已，由此立志让人看得起程序员，就写了 &lt;i&gt;The &lt;/i&gt;&lt;i&gt;Clean Coder &lt;/i&gt;[1]，教程序员怎么成为专业人士。如果你没空看这本书，那么我总结来说，就是要你「敬业爱岗」，负起责任来。推演来说，就是不要让你的个人好恶去影响公司的利益，不要任着自己的性子做事，因为说到底你不是 Ken Thompson 或者 Alan Kay，你也不在贝尔实验室或者施乐研究中心工作，你只是在一个以追求利润为目的的商业公司里面一个可替代的岗位上面工作的螺丝钉而已，公司付你薪水，你确保公司领导层的意志得以通过代码而实现，以此为基点出发，就要确保准确高效地完成自己的工作，主动思考，善于沟通，讲道理而不是抱怨，抑制自己的个人偏好去适应团队。只有这样才是职业人士的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以……公司要你做不喜欢的事情，只要不违法，你就应该用心去做，不仅要用 Java 写程序，还要好好写 JavaDoc，并学习 JBoss，Hibernate，Maven，或者任何其他 Java 业界的恶心玩意。唯有如此才对得起公司发你的薪水，唯有如此别人才会觉得你专业，因为所有专业人士都是这样的。就好像诉讼律师并不会因为客户是个杀人犯就不为他辩护，外科医生也不会因为病人长得丑就拒绝开刀，你也不应该因为不喜欢一种语言就不工作。当然你可以有自己的底线，如果公司要你做的这件事跟你内心的道德准则相悖，那你就礼貌地辞职不要干，早早找一个容你发挥才能和爱好的地方。千万不能又要做又要婊，这对你自己和公司都不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] 我不保证我的复述贴近原书。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24315042/answer/27391247
</link>
<author>
彪哥
</author>
<title>
为什么博派领袖名字都有个天字？
</title>
<description>
泻药，一个汽车人要成为领袖，需要经过一系列的程序，才能称为真正的领袖。（跟霸天虎不同，霸天虎是谁拳头大能力强听谁的）。一个领袖的特点有如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.经过汽车人元老会的题名并选举通过，获得合法性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.继承并保管领导模块（the matrix），同时可以从领导模块那里获得历代汽车人的智慧，同时身体感受到领导模块的能量而得到一定程度的强化（比如小屌丝热破瞬间变成房车大叔补天士）。当然，这一步是领导模块的认定才能生效（通天晓：阿嚏……）。通过这一步，算是成为了掌握神器的教主，如此，真正达到了政教合一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.改名。同时是领袖和教主，再叫当年潜龙时的狗蛋三胖子这种屌丝名显然就不合适了。一般是把之前的名字中比较高大上的名字取出一个字，或者名字太屌丝（热破:火棒你说不屌丝?）就用那字的变体字，然后加上统一尊称prime。一个高大上的名字就诞生了。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于变形金刚故事本身一团乱麻，关于汽车人的历代领袖历来有争议（麻痹孩之宝叫你为了赚钱乱写故事乱授权），一般来说，有以下几位：
&lt;br&gt;&lt;br&gt;创天君（Alpha Prime）：五面怪统治末期的A3，率领汽车人抵抗组织夺权成功，当选首任领袖。退休后，改名钛师傅（Alpha Trion），开始行医，尤其擅长妇科。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;捍天尊（Guardian Prime）：以经济建设为中心，汽车人人民生活水平不断提高，史称“旧黄金时代”。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;镇天威（Nova Prime）：大独裁者与军国主义者，人送外号“星皇”。死后尸体被黑暗死亡力量复活，成为大黑暗天（Nemesis Prime）。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;御天敌（Sentinal Prime）：骄奢淫逸的傀儡，最终被威震天搞死，头成了老威的酒器。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;擎天柱（Optimus Prime）：这个不用说了吧？
&lt;br&gt;&lt;br&gt;补天士（Rodimus Prime）：屌丝热破（hot rod）逆袭后的名字。最后受不了当领袖的压力，带着领导模块浪迹天涯。他倒是爽了，可把神器带走，这王位还怎么传?得，咱就不用prime了，所以后续的领袖就都没有prime了。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所以，天字辈就是英文prime的对应。prime，可以译成“首要的，最重要的”，这不就是我们汉语中“天”的意思吗?实际上，最开始引进G1动画的翻译仅仅是使用写意的方法翻译了擎天柱这样一个通俗易懂喜闻乐见的名字，后来随着故事体系的丰富，各种新旧领袖的相继出现，他们名字的翻译就自然而然选择了中间的“天”字，以表示他们之间的传承。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS.通天晓（Ultra Magnus）当然是个特例，没有prime，虽然没有被神器承认，但是毕竟是擎天柱钦点他当下一任特首，又实际负责过一段时间的领导工作，所以在译名上仍然给一个天字，算是名誉领袖领袖了。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPS.霸天虎有所不同，领袖没有冠名传统，历史又比汽车人短，所以只传两帝，威震天（Megatron），惊破天（Galvatron）。命名规则有点类似，第三字天字传承表明是与汽车人分庭抗礼的霸天虎领袖（闹翻天啥的真不是篡权，人家真叫“天” ，skywarp）。所以，上面的大黑暗天的译法有可能也是脱胎于此。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24199565/answer/27520531
</link>
<author>
贺滨
</author>
<title>
为何使用了离线地图还会消耗手机流量，有办法避免吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;做地图有段时间了，值得欣慰的是，终于有人意识到了「离线地图」文字上的猫腻了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先直接解答题主的疑惑：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1、 即使下载了「离线地图」，&lt;b&gt;大多数地图APP在正常使用过程中依然会消耗流量。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、 完全不消耗流量的地图APP（即「零流量地图」）是&lt;b&gt;完全可以实现&lt;/b&gt;的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要详细解释这个问题，需要搞清楚手机离线地图的发展的几个时代：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、「先下再用」时代&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;早期的手机地图，必须先下载从几百Mb到几G容量不等的地图数据包，然后配合导航应用使用。用过塞班手机的同学应该还记得著名的R66导航吧？当时就是这么用的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;印象中，那时的地图，等同于400 Mb左右客户端 + 1Gb以上地图包 + 零流量（GPS定位时）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、「即需即下」时代&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所谓「离线地图」，只相当于一张画满了建筑和道路的图层，由于平常人去的地方非常有限，没必要预置全世界的地图图层在手机中（会占据大量手机容量），因此部分地图APP采用了全在线地图的方式，「即需即下」，Goolge Map就是如此。在网络通畅、流量便宜的地区，这种服务非常方便。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看了早期的Google Map for Android，客户端15 Mb，因为要下载图层，流量消耗没有上限，根据使用情况而定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、「离线地图」时代&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;由于每次都需要加载图层、流量消耗较大，工程师发现：与其每次下载图层文件，不如把一些常去地的图层做成大小能接受的数据包（即离线地图包），供用户在wifi等流量不敏感的环境下下载，这样使用地图时，就不用消耗读取图层所需要的流量了。「提前预知所需，先下再用」，百度、高德地图都是这个思路。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在制作离线地图包的过程中，工程师花了不少心思在减少地图包的大小上，比如通过矢量绘制等方法。目前主流的地图APP已经把城市地图包压缩在几十Mb大小。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如百度地图 for iOS，客户端46 Mb，北京市18.6 Mb地图包，根据搜索、导航、定位的使用情况，耗费几百KB到数Mb不等的流量。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四、「零流量地图」时代&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;随着LBS服务的兴起、人们出行需求日益增多，用户又提出了新的问题：为何我下载了离线地图，定位、搜索地点、规划路线还需要联网？随着网络变化，地图部分服务的速度也会受到影响，这个有办法解决吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实，地图定位分为GPS卫星定位和基站定位：在户外卫星信号较好时，采用GPS卫星定位，室内等卫星信号不好的地方，则通过手机接收到的基站或wifi信号，采用了多源融合及指纹等方式进行定位。后者需要耗费少许流量。同时，搜索地点、规划路线因为涉及到云端算法，必须请求到云端才能返回相应结果，该步骤也需要联网、消耗流量。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为了尽可能节省流量，工程师们再次脑洞大开：手机地图的使用场景主要是在室外，如果只通过GPS定位，关掉基站定位，同时把搜索、路线规划等服务从云端搬到手机上，不就解决了流量耗费的问题了嘛（当然室内定位时需要借助wifi或基站）？同时，由于运算都是在手机上进行，不需要去云端请求结果，等待时间也减少了很多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上，这样做还得克服一堆困难——比如说，如何保证云端复杂的服务迁移到手机本机时，能够高效并且占用更少的资源？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;工程师们再一次给出了解决办法：在选择合适的数据结构和算法后，采用漏洞模型只加载必要的数据，同时合理设计缓存、提升运行速度，并且提前做大量离线计算、存储中间结果。这也是为何部分地图存在「离线导航包」的原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这个过程中，「提前做离线计算、存储中间结果」是非常有必要的：在离线公交路线的计算过程中，很多中间计算信息是固定不变、可以提前算好的，因此可以存储成中间数据。为了不让中间数据过大导致离线地图包太大，对这些数据做合理压缩，便可大大提升运行效率。比如目前，全北京公交离线数据，也只要8MB。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;搭车做个我厂的广告：目前市面上的零流量地图，只有&lt;b&gt;腾讯地图&lt;/b&gt;一家，最新的iOS版本20Mb左右客户端 ，北京市离线地图包+导航包约100Mb 。使用时若全程开启零流量模式，除了部分GPS信号覆盖不到的地方可能需要耗费几Byte的流量进行定位 ，几乎可看成是不消耗任何流量。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;五、可预期的未来&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;技术永无止境，手机离线地图的发展，也许还有几个值得期待的方向：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1、 &lt;b&gt;地图包增量更新&lt;/b&gt;：城市发展日新月异，地图底图的更新也愈发频繁，但是总不能每次都下载完整的地图包吧？通过增量更新，可以让用户只更新增加的数据部分，可以想见，未来不用在wifi网络下，都可以通过极少的流量获得最新的地图数据。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2、 &lt;b&gt;离线街景地图&lt;/b&gt;：相比虚拟图层，人们可能更倾向于在街景照片中查看路口、参照建筑物，随着图片数据压缩技术、手机硬件技术的提升，未来可能在离线数据包中，就能看到关键路径上的街景参照物。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一家之言，希望能抛砖引玉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;利益相关：本人腾讯员工。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
