<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20785270/answer/17796573
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
被关禁闭室的滋味具体是怎样的？
</title>
<description>
哈哈，这个问题邀请我干嘛？不过你还真邀请对了，我被关过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;禁闭室每个部队都不一样，我蹲过不止一个部队的禁闭室。大部分禁闭室大同小异，你要是运气好，能够摊到弯曲的禁闭室，就是建筑的特别小，无论你是站着还是躺着，还是取对角，反正在那个空间里你就是伸不直。哎呦妈，我在里面呆过一星期，每天伸懒腰是一个关节一个关节来的，先弯着腰，把踝关节、膝关节活动下，然后跪地上，活动腰及以上各关节。这样一星期下来，浑身那个酸，等到服刑期满被放出来的时候，仰天一个懒腰，简直酸酸甜甜就是你啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在里面的生活嘛，看你的人缘怎么样了。我蹲禁闭室的时候炊事班给我开小灶，每天炊事班买菜的炊爷回来给我带酱肘子啊，芒果每次都偷偷给我塞烟，不过这王八蛋一般都是第一天给烟，第二天才给我火。自从那次我把芒果塞给我的烟直接交给领导了，我说这是芒果给我的，我没抽，我上交。领导喷了芒果一顿之后，他以后再给我烟就学会给打火机了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关进去之前，会把你鞋带、腰带、军衔、领花等东西取下来，因为鞋带之类的可以用来自杀，军衔领花帽徽之类的东西在军人看来是神圣的，说白了你别把这个带进去，侮辱了这个神圣的徽章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你被塞进去以后，铁门一锁，那可就真是一夜回到解放前了。里面没灯的，一张只有我2/3长度的床，一把椅子，一个塑料马桶，一本条令条例，一沓信纸和一支笔，七天时间，要写一封懊恼不已声泪俱下如丧考妣的检讨书，至于检讨书最后写成什么样，那就取决于你的无耻程度了，总之就朝着以死赎罪的方向写，这检讨书你要在月末军人大会上宣读的，所有的兄弟都听着呢，一般人也不敢写的太无耻，写到对不起党，对不起政府，对不起父母，对不起每月180元的津贴就算了，当然还有比这更无耻的，芒果先生有过一篇超级无耻的检讨，写到领导都受不了，刚读一半被领导打断，领导说你下去吧，哪有你这样把党当女朋友写的，比写女朋友还肉麻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实各位看我今天坐这里，能上知乎把文章写明白，那也是写检查练出来的，不过我也只一般无耻的地步，没敢把党当女朋友那样写。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21296251/answer/17798392
</link>
<author>
程劭非
</author>
<title>
为什么 IE 7 和 IE8 没有跟上 W3C 标准，致使一堆兼容性问题产生？
</title>
<description>
微软于2001年推出IE6，在当时，IE6是世界上标准执行得最高的浏览器（尽管仍然有不少未执行到的部分），当时其主要竞争对手是Mozilla的前身NetScape，还在使用位掩码来绑定事件，而8年后Chrome才推出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了当时的W3C标准，微软的IE6还提供了大量的私有技术来增进Web体验，包括广受欢迎的filter、VML以及ActiveX控件，最重要的是，微软做了大量的容错处理，使得不良的HTML也能在IE上被基本正确渲染，这是当时标准中未规定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为其对标准的强力支持和扩展，微软IE的市场份额在顶峰时期达到98%，正是这样的胜利让管理层认为IE已经没有开发的价值，这支史上最强的浏览器团队被解散。之后的许多年里微软一直几乎不再理睬W3C的标准化进程（这也导致了不少微软技术没有进入标准）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而因为Vista的延期，原本预定随着Vista发布的IE7足足比预期晚了3年才上市，且毫无疑问这支新接手IE的中国研发团队并没有太多浏览器内核开发经验，除了一些细节改进，IE7的主要变化集中在tab browsing上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此后，Firefox和Opera等浏览器已经逐渐赶上IE的功能，Web标准也把一些新技术纳入其中，Chrome推出更让IE市场份额大幅度缩水。在巨大的压力下微软推出了IE8，但是微软冗长的发布流程让IE8在发布的时候就又跟不上时代，而且仓促间推出的产品bug也远多于前代产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21283489/answer/17794754
</link>
<author>
芮元祎
</author>
<title>
为什么妇科和产科不规定只允许女医生从业呢？
</title>
<description>
      医疗行为是医生这一职业必须完成的工作。在所有行业都要求拒绝性别歧视的今天，为什么要拒绝某种性别从事某个具体的医学专科的工作呢？&lt;br&gt;      从源头来讲，医生这一行业自从与巫蛊相分离后，无论中西，从业人员都以男性为主，甚至几乎都被男性所垄断；而外科发展的两百多年时间中，男性更是绝对的主力。这是历史上男权占统治地位时期的必然结果，也是当今男性医生在多数外科科室占据主导的原因。明确一个概念，妇科是以治疗妇女生殖系统疾病为主的外科性质科室，而题主提到的性病应该归属皮肤性病科治疗。既然妇科划归外科，那么早年间的妇科医生中男性的比例应当是比当今还要高的；由于女性受教育水平的提高、医疗技术的发展，女性医师进入妇科的门槛逐步在降低，因此目前妇科科室中女性医师的比例是较高的。但无论这个比例如何，既然妇科只是一个单纯的学科划分，那么人为将妇科设定为男性医师不能从事的领域是没有必要的，甚而言之，是“政治不正确”的。更何况男女医生的搭配对于学科的发展是有益的，毕竟思维方式的多样性比均一性有助于各种观点的碰撞。&lt;br&gt;      针对题主提到的患者隐私问题，医院管理的规定是有具体的要求的，如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/windlemna&quot; data-tip=&quot;p$b$windlemna&quot;&gt;@小园听风&lt;/a&gt; 所言，必须有女性医护人员在场，不能当度进行生殖系统的检查；如果确有必要，可以要求更换女性医师进行检查，医生是会理解的。&lt;br&gt;      普外中的肝胆/胃肠/胰腺、胸外、心外、神外、骨科、小儿外等外科科室中女性医生的比例都是很小的，不单泌尿一科；女外科医生在眼科、甲状腺/乳腺、耳鼻喉这几个科室中的比例相对较高。女性体力因素固然是一个方面，男性主导的科室氛围不易女性融入也是很重要的一点。而女性从事泌尿外科更是有可能承受更大的社会压力，这也是导致泌尿外科女医生较少的原因。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21292804/answer/17788156
</link>
<author>
陆晓
</author>
<title>
如何看待TED2013演讲: 李世默《两个制度的故事》？
</title>
<description>
想了想还是改改答案吧，简单直接一点，原来的答案有点绕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是以大清为例，大清洋务三十年来经济发展主要三个因素：一老百姓肯干，二是整个世界商业科技的进步，三是太后的洋务方略和地方督抚的管理有方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一点很好理解，往上说浙商、粤商兢兢业业十几年，创下自家基业。往下说，商帮里的打工仔，辛苦劳作，积攒银两买个宅子为GDP做贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点有些人可能无法理解。两个例子，一个是十几年前用得起砖头一样的大哥大的都是有钱的老板，而今天是个人都能买得起iphone。另一个可以对比一下美国老百姓几十年前和现在的生活水平，即使是美国这样原来就是头号强国第一大经济体，随着科技进步美国人民的物质生活水平还是有了显著改变。这就是商业科技发展的结果，而非什么衙门的功劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三点，即大清衙门在洋务运动起的作用，这是争议最多的地方，主要有两种观点。一是李世默这种的，直接无视前两个因素，认为洋务运动经济成果是衙门的功劳---》所以衙门是好的---》所以执掌衙门的清廷是好的---》所以清廷主张的XX主义比资本主义更好。这种观点有多愚蠢，不攻自破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一种观点就比较隐蔽了。它不否认前两点的作用，但还是强调衙门的作用，认为不能无视太后和群臣在经济发展中起了重要作用，没有六部衙门的各种经济政策，大清的经济未必会这么好，因此为清廷和太后歌功颂德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但你有没有想过这种作用实质是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个故事：明、清内战之际，南明宋国舅金融改革，想收编沪上十里洋场的商绅，商绅当然不干，于是商人联盟和南明央行空多对决，朝廷央行惨败，引起连锁反应，南明败走台湾，。&lt;br&gt;&lt;br&gt;八旗南下，商人联盟以为大清跟南明没区别，还想玩一把空多，结果旗兵哪跟你讲什么商业规则，这他妈都是人民的，马刀之下商人死伤惨重，家产籍没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么沪上商绅的下场会冰火两重天？为什么南明一样兵强马壮，却非要遵守商业规则，在交易所内和商绅对决，不直接上马刀呢。答案很简单吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以别把大清洋务运动抬得多高，卖鸡蛋本就是人之自由和权利。南明也有权贵和腐败，但南明的时候卖鸡蛋要比现在自由得多，卖鸡蛋发家致富的大有人在，和西戎番邦的贸易也无比顺畅。大清南下，禁止卖鸡蛋，闭关锁国，后来太后迫于洋人压力，搞洋务了，大家又可以卖鸡蛋了，于是不少开始为太后歌功颂德，呵呵呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里的张小雨同学的话更一针见血：所谓三十年洋务，实质就是一个逐渐松绑的过程，而将这一切归功于清廷实在可笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人就是奴才当多了，就觉得皇帝是必须有的东西了。政府本来就是老百姓雇来的管家，它的存在就是为了做事的，别因为大清技术高明，把自己从CEO变成董事长，就把自己看成员工了，领导给一口吃的立马就跪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“政府有做事”根本不值一提，重要的是，这个做事的管家，收多少钱，把事做得怎么样。收多少钱大家都懂的，明面上三公消费已是天文数字，暗地里流动的数字只会更恐怖。至于事做得怎么样，曾经眼见一个自干五为公司办个文件被衙门卡出翔，硬生生转右的，这些大家都深有体会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于他说大清吏部如何公平有效率云云，典型用美国式思维理解中国式政治。你随便翻个封疆大吏或者朝中尚书的的履历，哪个不是两榜进士翰林的出身，可是他们身后会没有人？满清的宗室大佬们一定要站在前台？去年武林大会，技官系出君，团系出相，再往前五老议政，真正的话事的大佬都不见于媒体的，吏部不过一人才数据库而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21285936/answer/17797234
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
露天阳台应该怎么样设计？
</title>
<description>
预算2K也别什么设计了吧。&lt;br&gt;铺个地板加人工费都未必够啊，这点预算只能去宜家直接买现成的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买两个结实的大遮阳伞，还能顺便挡楼上的烟头。499一个,一定要买这个杠子在侧面的，节约空间，杆子在当中那种便宜是便宜了，但是你使用面积就小了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/f4/def489096f7d82ed6de64d7c5555b82d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/de/f4/def489096f7d82ed6de64d7c5555b82d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这个真不错，很多西餐厅、星巴克都在用，质量也有保障，有问题还能去换新的，重点的垃圾也不怕，除非人家丢尖的东西。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/38/703849bb4e8086f840797f645a7a6f90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/70/38/703849bb4e8086f840797f645a7a6f90_r.jpg&quot;)'&gt;躺椅便宜，199一把。垫子就别宜家买了，随便外面买吧。反正露天的也要经常换。实木的不用换，但是超你预算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花盆 4块9 厚道价&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/ad/50ad8f70d3dd138d51e7e322b4cce595_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/4e/c94ef041de093108135366e228ea3bf5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;430&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/4e/c94ef041de093108135366e228ea3bf5_r.jpg&quot;)'&gt;植物就买这样的，好打理，连罐子带植物10块钱搞定。罐子有颜色的9.9元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你现在大概还剩下700块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/0c/250cbddbd593587be36b88aa6e5917f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/0c/250cbddbd593587be36b88aa6e5917f1_r.jpg&quot;)'&gt;室外座椅3件套，250块钱一套，椅子单卖79一把，座子100块，看你需要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下一点钱买灯和烛台吧。。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/07/d707e676eadd5771861b395a01581976_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d7/07/d707e676eadd5771861b395a01581976_r.jpg&quot;)'&gt;露台也没地方接灯啊，只有用落地灯了。 199块。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/4e/f54e033c910e9d5a554b847747419af3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/4e/f54e033c910e9d5a554b847747419af3_r.jpg&quot;)'&gt;烛台2块9一个，怎么也够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在琢磨的是你地板咋办。户外地板没便宜的啊。。。&lt;br&gt;用木头的话，30X30的最便宜的宜家9块是200块。淘宝便宜可单块也要十几块钱，一平米也超100了，题主你有50平方啊，瓷砖是太难看，要不咱们不铺了，直接捡鹅软石再弄点沙子？？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279374/answer/17794265
</link>
<author>
张雨澄
</author>
<title>
乘坐飞机的基本礼仪是什么？
</title>
<description>
致1楼&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从6岁开始，坐了15年飞机，从来没见过你这么大牌的空乘。&lt;br&gt;就算医生，见到病患也是和和气气的。互相尊重那么难么？&lt;br&gt;有些客人一幅我是大爷的样子，胡搅蛮缠，我们自然帮你谴责。&lt;br&gt;但你一幅我是大爷的样子，爷保卫你们的安全，不包括服务。&lt;br&gt;难道就对了？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;飞机上怎么就不能饿着了？你不坐飞机的时候试一试五到六小时不吃东西，看看你死了没有？&lt;/blockquote&gt;我看你和那些大爷乘客，也是五十步笑百步。都是大爷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我等吊丝坐飞机，以后要守礼仪，懂规则，大气都不敢出一声，痛痛苦苦的熬几个小时，因为&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我等花的还真不是服务的钱，是预留从A地到B地的飞机上的一个座位的钱以及相应的燃油税机场建设费之类的杂项钱，和空乘的服务没有半毛钱关系。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;后我们去饭店吃饭，&lt;br&gt;&lt;br&gt;服务员，牙签。&lt;br&gt;没有。&lt;br&gt;服务员菜单。&lt;br&gt;在桌上，自己看。&lt;br&gt;服务员，点菜。&lt;br&gt;大声喊出来。&lt;br&gt;服务员……&lt;br&gt;不要叫我服务员。&lt;br&gt;「师傅」&lt;br&gt;不要叫师傅，太土&lt;br&gt;「同志」&lt;br&gt;不要叫同志，三观太正&lt;br&gt;「小女且」&lt;br&gt;干什么，找小女且去东莞&lt;br&gt;「美女」&lt;br&gt;套什么近乎？&lt;br&gt;「亲」&lt;br&gt;哼，我又不包邮&lt;br&gt;「大姐」「大姑」&lt;br&gt;找揍么,我有那么老么？&lt;br&gt;我们都快哭了，说大爷，快把菜上上来呀。还有为什么不能叫你服务员。&lt;br&gt;大爷指了指员工守则，上面写着：&lt;br&gt;1，遵纪守法&lt;br&gt;2，按时出勤，不早出晚退&lt;br&gt;3，若遇楼道火灾，协助顾客逃亡&lt;br&gt;4，提供相应的饭店服务&lt;br&gt;大爷说道我们的主要职责是遵纪守法和按时出勤，还有协助火灾逃亡。服务是次要的，无关紧要的。别的饭店服务员发生火灾救不了你的命，因为出现火灾，经过火灾安全训练的我们却可以，我们有如何逃离火灾的安全知识。顺便，我们专治不服的顾客。&lt;br&gt;我们是顾客呀，我们付了钱的。我们无可奈何道。&lt;br&gt;大爷说，你们付钱了对呀，你们不是付的服务的钱，是好吃的食物的钱，是油盐酱醋之类杂项费，和我们的服务没有半毛钱关系。餐饮业竞争比较激烈，各公司均提供各种服务来确保顾客用餐的安全和舒适。注意，是安全在先，舒适在后。救火灾重要，服务无关紧要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小菇凉，不要再矫情了。&lt;br&gt;空乘真的就是服务员。&lt;br&gt;你自己说的，提供相应的客舱服务，不是清清楚楚么？&lt;br&gt;但一个服务行业的从业者，有这样的大爷心态，终究伤害的会是你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（MD，费了我半个小时，敏感词是小女且）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279374/answer/17792335
</link>
<author>
bud zhang
</author>
<title>
乘坐飞机的基本礼仪是什么？
</title>
<description>
楼主你好，首先感谢你对空中旅行注意事项的详尽解说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主此篇长文通篇饱含着攻击性，怨愤。我们在工作生活中所遭遇的不合理，是可以在正常的范围内进行抱怨诉说的，但是你不能超出合理的范围，并且必须保持言论的准确性，否则你的抱怨便成了和你所遭遇的东西一样的不合理的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你所提到的“你的确付了飞机票钱，但你并没有付客舱服务的钱。”关于这个问题，我专程给国内国际几个航空公司打电话询问了一下，得到的答案是很肯定的：乘客购买的飞机票，其中包含了享有空乘人员服务的费用。几家公司都不约而同的对于你所提到的“您花的还真不是服务的钱。您花的是预留从A地到B地的飞机上的一个座位的钱以及相应的燃油税机场建设费之类的杂项钱，和空乘的服务没有半毛钱关系。”给与了坚决的否定。试想一下，如果一个公务员公然宣称自己的工资与纳税人的钱没有关系，老百姓会不会骂街？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于手提行李的存放。我承认，将自己的手提行李放置于头顶位置是乘客自己的事儿。但是应该把什么带上飞机，是否害怕托运的损坏、昂贵物品的遗失，这也是乘客的自由，你真的没有必要对这种正常的心态报以嘲讽。也不排除就有些乘客确实不具备将10公斤的行李箱举过头顶的能力，这时候乘务员就是有责任协助。如果个别乘客诉求的不礼貌是乘客的问题，但是你若不协助，就是你工作是否尽责的问题。较劲的说，乘客举不上去，乘务员不帮忙，就只能置放于地面，如果乘务员再置之不理，就违反了“乘务员应该维护机舱秩序”的原则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有必须要强调的一点，空中乘务员就是机舱的服务人员，是服务性质的工作人员，楼主必须摆正位置。如何称呼空乘？礼貌前提下，这是乘客的自由。你极具攻击性的长文立场很坚定，却丝毫没有换位思考的冷静和睿智。不难看出你很鲜明的目的，但你的文章很有可能起了反效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是那句话，不合理的事要以合理的方式诉讼，而不是像楼主这样故作姿态和优越感的抨击，这样本身就是没素质的表现。最后想对楼主说，干一行就要有承担这一行里不完满因素的能力，楼主需要锻炼一下自己的玻璃心，礼貌地对待是相互的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21292804/answer/17786969
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何看待TED2013演讲: 李世默《两个制度的故事》？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论一党也好，两党也罢，讨论现代政治，有个偌大问题，就是「数据不可信」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不说，数据造假，是一党制国家最为人诟病之处了 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是在那民主制度的政体下，包括政治人物也好，老百姓也罢，也早有一个共性，&lt;br&gt;那就是面对「各式各样的数字」，习惯使然，绝对保持极大的戒心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数字，根本证明不了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见一到选举，各种「选举调查数字」出来，信誓旦旦，说这个能选上，那个输几票，&lt;br&gt;官方的，民间的，本国的，外国的。玲琅满目……，可到最后，跟选举结果，有啥关系？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪家数字，真准过？它这次蒙上了，下次保证一定对？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，讨论这种问题（某某制度的困境），&lt;br&gt;拿所谓的「数据」来说事，本身就是件禁不住质疑的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为它失去了政治学中最重要的一个前提：&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据的引用，永远要打一个大问号，数据，是会说谎的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;叫我不理解的，只有一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个日本人，活过二次大战，还不懂「军人干政」的后果？&lt;br&gt;如果一个德国人，活过二次大战，还不懂「种族主义」的恐怖？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那该是多荒谬的一件事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其像司马南、胡锡进、孔庆东这些人，你们可不比现在年轻一辈的五毛小鬼们，&lt;br&gt;诸位都是年龄五十以上的人了，都是明明亲身经历过十年文革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人，竟好似「完全失忆」一般。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有那么多的经验和教训。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说，在这个地球上，中国人，是最不需要听「这种演讲」的一群人了。&lt;br&gt;再没有别的民族，比中国人，获得的「第一手资料」更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治，从来两种架构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一种是自然而然，衍生出来的制度，比如英国式的政体，你看它的政治制度，&lt;br&gt;每一个特点，都伴随着至少一次以上的历史事件，玛丽皇后啦，克伦威尔啦，不一而足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总是因为「发生了什么事」，而推动了「政治的进步」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种，是架构型的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克思架构共产主义世界，和孔子想像中的三代之治（井田制），本质上没有什么不同。&lt;br&gt;用一套逻辑去思考，而后，推衍创造出一套政治运作思路出来，&lt;br&gt;再根据这一逻辑，去设定一个政府组织。（其实，孙文的三民主义 ， 五权宪法，也是这种思路。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，讨论政治，早不该再说什么「民主、专制」，而应该是说「自然、设计」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这样文明进步的二十一世纪，再去说什么资本主义完蛋，社会主义胜利的话题，&lt;br&gt;民主比集权好啦，集权比民主差啦……。真的很陈腐。也很没有意义，没有价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资主主义，也搞设计，社会主义，也讲自然演变。原有的二元论，二分法，再就不适用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真心认为，讨论政治，只在一点：「设计型的政治」，已经走到尽头了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;管你啥主义，只要你是架空设计的，该实验，都实验过了，早就有结论了，何需再诡辩？&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;&lt;br&gt;说结论吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个国家的国民，盼望的国家政体，祈望的政治制度，前题是要有「充份的生命力」。&lt;br&gt;一定要能够与时共进，能够长治久安，能够正视，并且不停地解决自身的种种问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它是什么主义都不重要，没有任何人能凌架到全体国民的福祉之上。&lt;br&gt;马克思也不行，孙中山也不行，华盛顿、杰佛逊、柏拉图、洪秀全，任谁都不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国民，当然有权利要求一个「建康状态」下的政体。&lt;br&gt;这政体，要有防疫力，也有演化能力，不抱残守缺，不高叫教条，要能保护个体，也能彰显全体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国民不需要「谁大发善心，赐下什么权利给我们」，国民组成国体，本来就是在追求千秋万世的幸福。&lt;br&gt;哪个制度能作到，哪个主义能产生，国民就拥抱谁。作不到，管它啥乱七八糟名堂，百姓也不答应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网上的五毛们、公知们，我上面最后这段，才是大家的共同心声，你们说是吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010818/answer/17795405
</link>
<author>
潘欣
</author>
<title>
多纳英语通过免费推广做到100W的安装量，如何做到的？
</title>
<description>
很遗憾这个问题居然没有人邀请我来回答啊，我只好自己来回答了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，自去年10月起到现在，根据最新的数据统计“多纳”系列安装量大概在150万+。当然这个量对于动辄号称几千万上亿的移动应用来说不值一提吧。安卓市场的我们是大概6月份开始上线，第一款应用是和三星合作首发的，因为三星看了我们的多纳也很喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我其实还是做过一次付费推广的。因为当时正值圣诞节，我们推出的“多纳学英语：圣诞节”单元上线时间有点晚，为了赶上圣诞节这个时景。我当时投放了15万的广告费，获取了20000+的用户。我觉得这ROI实在太低了，不符合我的期望值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次，除了这次付费推广之外，我们连免费推广都没做过。多纳的团队，没有一个市场人员。截止目前，也没有和其他app做过什么换量互推的合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，很荣幸的是，我们的“多纳”在浩瀚如大海的App中获得了苹果官方的青睐。截止目前上线的多纳系列App均获得了教育新品榜TOP4的推荐，其中有大概6、7个App获得了总榜TOP5的推荐。所以，可以说我们几乎所有的安装量都是来自于苹果官方的推荐所获得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚获得喜讯：多纳学数学系列《加减法》APP被苹果海外区推广团队选荐为“亚太区精品儿童APP”，《加减法》APP会预装到苹果亚太区苹果零售店硬件设备里，成为亚太区指定体验儿童类APP。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单的说，我对于“多纳爱学习”系列App的追求就是“让好产品自己说话”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21294487/answer/17794736
</link>
<author>
姜玮强
</author>
<title>
路人被媒体采访，可以要求「这轱辘掐了别播」吗？媒体有没有义务帮其隐瞒与采访目的无关的个人私事？
</title>
<description>
遇到一个想回答的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们首先分析一下事件当中所涉及的关系：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;司机、乘客与交通管理部门的关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;司机、乘客与电视媒体之间的关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;司机、乘客与网络服务提供者之间的关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交通管理部门与电视媒体之间的关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电视媒体与网络服务提供者之间的关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;第一种关系可能涉及行政处罚法律关系和民事侵权法律关系，受行政法及民法调整；&lt;br&gt;第二种关系及第三种关系可能涉及民事侵权法律关系，受侵权责任法调整；&lt;br&gt;第四种关系可能涉及行政法律关系及民事侵权法律关系，受行政法及侵权责任法调整；&lt;br&gt;第五种关系涉及民事侵权法律关系，受侵权责任法调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对以上诸多关系，不挑细节毛病的分析，论理为主，分述如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;为避免混乱，以法律关系作为论述方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、行政法角度看&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;交通管理部门有权对司乘人员的路上行政违法行为予以制止、纠正乃至处罚，摄像取证作为固定证据方式无不当。但此处须提示，行政相对人已经明确要求对作为证据的录像不应公之于众，行政执法人员也明确表示录像行为系&lt;b&gt;取证行为&lt;/b&gt;。仅就此环节，不存在违法之处。（不挑细节毛病）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交通管理部门将作为证据使用的执法录像交付电视媒体，与具体行政处罚行为无关。我们姑且将其行为定义为：针对公众，履行宣传《道路交通安全法》的普法、宣传、教育职能，但以上行为应当以不侵害他人合法权益为前提。本事件中，司机明确要求行政执法部门不要将该录像公开发布，但作为与电视媒体有定期节目合作关系的行政机关，明知提供的素材将用于制作公开节目予以发布，却依然将包括他人隐私的录像提供给了电视媒体，其执行职能的行为存在侵犯他人隐私的违法之处。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;二、侵权法角度看&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;中华人民共和国侵权责任法&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二条&lt;/strong&gt; 侵害民事权益，应当依照本法承担侵权责任。&lt;br&gt;    本法所称民事权益，包括生命权、健康权、姓名权、名誉权、荣誉权、肖像权、&lt;b&gt;隐私权&lt;/b&gt;、婚姻自主权、监护权、所有权、用益物权、担保物权、著作权、专利权、商标专用权、发现权、股权、继承权等人身、财产权益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三十六条&lt;/strong&gt; 网络用户、网络服务提供者利用网络侵害他人民事权益的，应当承担侵权责任。&lt;br&gt;    网络用户利用网络服务实施侵权行为的，被侵权人有权通知网络服务提供者采取删除、屏蔽、断开链接等必要措施。网络服务提供者接到通知后未及时采取必要措施的，对损害的扩大部分与该网络用户承担连带责任。&lt;br&gt;    网络服务提供者知道网络用户利用其网络服务侵害他人民事权益，未采取必要措施的，与该网络用户承担连带责任。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;交通管理部门将本应作取证之用的录像（包含司机个人隐私），在明知作为合作伙伴的电视媒体将公开发布（包括隐私）的情况下，仍然提供给电视媒体，并最终造成了违背司机意志，致使司机隐私被公之于众的后果，其行为与最终司机隐私被公开的后果之间存在因果关系，应依法承担侵权责任。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电视媒体收到交通管理部门提供的录像后，在剪辑过程中，对司机不希望录像内容公开发布的要求应当明知。但其为追求节目效果，仍然将该录像内容发布，其行为与最终隐私公开的后果之间具有直接的因果关系，应承担侵权责任。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;网络服务提供者可能侵犯了电视媒体关于该节目的著作权（由于不是题主问题，仅作挂一漏万）。同时，网络服务提供者侵犯了司机的个人隐私权，在司机提出明确要求的情况下，应当立即对以上视频采取屏蔽、断开、删除等有效措施，避免损害扩大，否则应就损害扩大部分承担相应侵权责任。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;综合意见：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;类似取证录像等内容如要公开播放，首先应当征得当事人同意。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如当事人对针对其个人的行政处罚过程，明确表示反对公开，则应当尊重当事人意愿，不予公开。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;P.S：&lt;br&gt;不得不额外举个栗子&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;中华人民共和国政府信息公开条例&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第十四条&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第四款&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;行政机关不得公开涉及国家秘密、商业秘密、个人隐私的政府信息。但是，经权利人同意公开或者行政机关认为不公开可能对公共利益造成重大影响的涉及商业秘密、个人隐私的政府信息，可以予以公开。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;从以上规定来看，即便是&lt;b&gt;政府信息&lt;/b&gt;，在涉及个人隐私时，其公开与否都是非常审慎的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举重以明轻，本事件中，当事人已经明确表示不希望公开仅仅是针对其个人的行政处罚情况，这完全是&lt;b&gt;个人信息，根本没有任何合法理由在当事人明确反对的情况下予以公开&lt;/b&gt;。但是，尽管其已经明确提出了权利要求，行政机关，电视媒体，网络媒体等层层机构，无一例外的选择了漠视本应得到保护的公民隐私权。不得不说，公民权利的有效保护，路还很远很远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21292804/answer/17787255
</link>
<author>
丁勾
</author>
<title>
如何看待TED2013演讲: 李世默《两个制度的故事》？
</title>
<description>
我直接贴微博的吐槽吧：竟敢在TED舞台大谈社会主义优越性,真佩服Eric Li的勇气！他难道不怕资本主义列强秘密拘捕他，刑讯折磨他，当着他的面奸淫他的妻女，把他流放到西伯利亚么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这个吐槽：可以用Skvorecky小说的段子来回答。加拿大左派少爷带着捷克流亡姑娘去看印第安人，展示加拿大的制度也有种种弊端。姑娘告诉他：你侮辱了我。你带我看这些你根本不关心的人，为了证明你从来没有生活过的极权国家也不那么坏，你看到了失业的印第安人，就决定让杀人犯继续做我的国家的元首。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上内容来自微博灰鸽子银水与网友的吐槽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充一下游叔的观点：在＂谁更糟糕＂的比赛中，社会主义总是当仁不让、勇拔头筹。你之所以不知道它有那么糟糕，是因为它有办法让你不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================无耻的分割线==================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;看游叔辛辛苦苦重写答案，我把答案完善一下，解释“你之所以不知道它有那么糟糕，是因为它有办法让你不知道。”很简单，社会主义的数据因为这样那样的原因，不真实不准确的地方太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例子一：在解决投资争端国际中心（ICSID）的案例中，有大量针对加拿大、美国政府申请国际投资仲裁的案例，而针对中国政府的案例根本没有。这证明中国的投资环境比加拿大、美国更好吗？不是的。在中国一旦发生跨国投资纠纷，当地政府会立刻答应投资者的要求，花一大笔钱大事化小、小事化了，务必阻止投资者将争端提交至ICSID。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例子二：赫赫有名的“透明国际”清廉指数排名，第三方NGO对投资者做的调查，看起来够中立了吧？实际上，东南亚各国是基层公务员（比如警察）直接受贿索贿，投资者对此观感很直接。而中国则是直接打通最上层，下面便畅通无阻。中国这种制度性腐败更隐蔽，更不为人知。至于危害性...算了懒得比较了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21291673/answer/17787154
</link>
<author>
郑加玙
</author>
<title>
为什么日常生活中没什么人扎双马尾？
</title>
<description>
问了刚结束中考的二妹妹和初一的三妹妹。&lt;br&gt;Q：你们学校有扎双马尾的女同学吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;＂正常情况下是没有。＂（二妹妹）&lt;br&gt;＂我记得你有次扎的（指二妹妹），被你同学嘲笑了！＂（三妹妹）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：呃……你们觉得这个发型好看么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;＂小时候扎还行，现在扎很村。＂（二妹妹）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：那就是不好看咯？&lt;br&gt;&lt;br&gt;＂长相不过关什么发型都不好看，主要是正常人都不会扎嘛。＂（二妹妹）&lt;br&gt;＂扎起来跟大傻妞似的！＂（三妹妹）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我又发短信问了问20岁的大妹妹。&lt;br&gt;Q：你平时会扎双马尾么？owo&lt;br&gt;A：我有病啊……领导不准。&lt;br&gt;（突然想起大妹妹是做客服的）&lt;br&gt;Q：那要是领导允许的情况下，你会扎么？或者周围的朋友同事什么的会扎么？&lt;br&gt;A：不会，我们没病……&lt;br&gt;Q：那要是你有病你会扎么？（我已经自暴自弃了）&lt;br&gt;A：会……&lt;br&gt;&lt;br&gt;电话采访了升高三的弟弟&lt;br&gt;Q：你们学校有扎双马尾的同学么？你觉得双马尾好看不？&lt;br&gt;A：男同学女同学？&lt;br&gt;Q：女！有男同学这么干？&lt;br&gt;A：都没有，应该会被打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我试着扎了双马尾，拍了个照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发给男朋友&lt;br&gt;Q：你觉得我这样上班如何〜＞＜&lt;br&gt;A：应该搞全套，水手服百褶裙黑腿袜草莓小内裤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发给社团的朋友&lt;br&gt;Q：今天试了试双马尾XD&lt;br&gt;A：嘤！好萌QAQ！妹子要出哪只？&lt;br&gt;&lt;br&gt;发给正常三次元的朋友&lt;br&gt;Q：诶嘿嘿如何？&lt;br&gt;A：ARE U HIGH？&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后问了问我妈&lt;br&gt;Q：我这样上班怎么样〜〜〜&lt;br&gt;A：……（扭头做事）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本情况就是这样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚又问了一名宅男朋友。&lt;br&gt;Q：你对扎双马尾的妹子怎么看？或者如果身边有日常扎双马尾的妹子，你怎么看？&lt;br&gt;A：这个吧……因为动画里的都很美好，所以对现实生活中的我要求会比较高，但是我认为我见过的日常双马尾都是@~-,:*你懂的，体现不出萌点就不要扎了啊亲。&lt;br&gt;Q：那我扎呢……请抛开对我的偏见！&lt;br&gt;A：还是那句话，宅男的要求很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基……基本情况就是这样了。= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里求图的各位见头像，大概就是这个样子，我被刷跪了。OTZ
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21269266/answer/17715559
</link>
<author>
戴雨森
</author>
<title>
2013 年高考状元业余爱好广泛也看电视打网游，是我们素质教育开花结果了吗？
</title>
<description>
高一到高二的时候，那时候的想法是成为一个CS职业玩家，每天中午午休时间2个小时，都是不吃饭在网吧里打线上CS比赛度过的。当时我们几个同学组的战队在我们那个小城市叱咤风云。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高三的时候，每天晚上10点下晚自习，回到家打1个小时的CS，然后做题到2点，睡觉。&lt;br&gt;同时是当时中国最大的CS论坛CSchina的主版版主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，基本上高考前市面上所有的参考书全部做了一遍，在考前我在能买到的习题集上已经基本见不到陌生的题目了。最后全市理科第二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;玩得好也是需要努力付出时间的不是么……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20551945/answer/15457249
</link>
<author>
王怡蕊
</author>
<title>
性格内向真的不好吗？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了便于说明，我在这里假定，内向就是指安静、说话不多；而外向就是指活泼、爱说话、热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;我的看法&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;内向的性格不好或者内向的人不受欢迎这种说法，我是绝对不同意的。内向还是外向不是一个非黑即白的问题，每个人都是在这个线段上的两个极端中间的一个点。内向的人不是任何时候都内向的，外向的人也不是任何时候都外向的。说到自己感兴趣的话题，内向的人一样能够侃侃而谈；外向的人在演讲的时候也不一定就不结巴。有些人认为内向的人不受欢迎可能是因为内向的人较少表达自己，外向的人似乎总是主导着话题。然而，有研究表明，除了门对门销售这个职业，内向的人并没有什么劣势。内向的人甚至更有优势，更受人喜欢，因为他们往往是很好的“倾听者”。夸夸奇谈的人在哪儿都不缺，但是一个好的听众却是稀缺资源。心理咨询师的价值有一半甚至更多，都体现在倾听上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打个不恰当的比方，外向的人就好像剑宗，能很快的在陌生的环境里做到“游刃有余”；而内向的人就好像气宗，慢热，但是也能逐渐建立起自己的朋友圈子，这个圈子可能更加稳定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;我的建议&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不管内向、外向是天生的还是后天养成的，改变性格都是很困难的一件事情，而且似乎也没多少必要。 如果你一定要有所改变的话，我建议你把目标定在提高自己的社交技巧上。我经常和我的学生和病人说，给自己贴标签是件很危险的事情，因为这个标签会把原本复杂多变的情况简略成一句话或者一个词。这个标签会影响你对自己、对事物的认知，影响你的行为；你的行为又会进一步影响你环境，强化这个标签。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，与其给自己贴上一个“内向”的标签，不如考虑你的社交技巧的特点或者说“不足”。性格是很难改的，但是社交技巧（比如，肢体语言、视线交流、及时反馈），就像任何其他的技巧一样，可以通过反复练习来掌握。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;也就是说，你可以是一个“内向”的人，但表现出“外向”的人的技巧。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我认为，如果你能掌握足够的技巧，”内向“的性格在社交不仅没有劣势，反而有优势。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21276415/answer/17781860
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
怎么评价周小平的《你的中国你的党》？
</title>
<description>
一种典型的洗脑术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;先抛出一个A，再抛出一个B，实际上A和B毫无关系，但是通过煽动性的言辞，让读者形成两者关系紧密的错觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者，先说几句（注水的）的事实骗取信任，然后勾连上一些精心编织的假话，以进行观念植入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;让读者情绪化。通过八国联军、731等极端场景的描绘，激起读者情绪，让他们无法冷静地用理性思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在情绪操控中，最狠的是制造恐惧感，在恐惧感下，人们选择表面上最安全的庇护，并为此不惜放弃其他诉求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意力操控。选择性地展示材料，时空错位，埋入单一的评价指标（平均寿命），扭曲（人们不甚了解的）事实，偷换概念，标签化，等等伎俩构筑了一个读者的注意力场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，对于这种文章，不建议一条条批驳，因为这样批还是在他构筑的场里面，你无法用他的场来正面戳穿他的荒唐。这就是为什么有题主的那种疑惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些招术，并不新鲜，但像周小平这样运用得如此全面、如此彻底、如此不要脸的，实属罕见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结，这几天对周小平的了解，让我惊诧于一个新世纪的年轻人竟然可以丑陋到这等地步，刷新了我对恶的认识。实际上，即便在体制内，也有不少进步力量，也有不少具备良知和智慧的人；而像周小平这样体制外的小人物，自甘为奴，从十米高台往粪坑里跳的行为，实在令人叹为观止。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21291328/answer/17780885
</link>
<author>
朱博文
</author>
<title>
如何与制片人谈合同和酬劳？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邓文博&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/PeterDeng&quot; data-tip=&quot;p$b$PeterDeng&quot;&gt;@邓文博&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@windfuture&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/windfuture&quot; data-tip=&quot;p$b$windfuture&quot;&gt;@windfuture&lt;/a&gt; 同学邀。&lt;br&gt;问题描述看得我一把鼻涕一把泪的，往事各种浮现。&lt;br&gt;先回答你的几个具体问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------修改&lt;br&gt;发现只回答了你在问题补充里的小问题，而忽略了你的主问题，实在不该，修改内容附在后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  ●  一般情况下，编剧要在开始创作剧本之前与资方签订合同。往往是你写了个大纲或梗概，别人认可你了，那么就签合同。如果你写的大纲别人不满意，可以不用你，或者小改。但是在没有合同保障下让你翻来覆去地修改大纲和梗概，这属于压榨你的劳动。你应该找资方负责这事的人，主动提出签合同，不然趁早离开，别浪费时间，一点也不用不好意思，理亏的是他们。&lt;br&gt;这样的事儿，每个编剧都遇到过，十次项目能遇上十一次这样的状况。&lt;br&gt;有几个注意的：&lt;br&gt;（一）&lt;b&gt;.千万不要被资方代表画的“饼”给忽悠了：&lt;/b&gt;类似于你是新人要以学习为主、带你见各种老师拓展人脉、以后票房给你分成，所以现在合同先不签，你先写着，哥哥肯定不会亏待了你.....妹子，统统不要相信，never！ever！就算是你的编剧老师，也不会轻易将人脉交予你，何况资方？至于票房分成，你只需冷笑一声，告诉他，这事儿在电影史上跟编剧就压根没有半毛钱关系。&lt;br&gt;（二）&lt;b&gt;.新人也要坚守底线。&lt;/b&gt;已经让你写了一个月了，没签合同，也没谈钱，而且还是纯商业合作，不是师傅分派的任务。放在其它行业有点难以理解，但我完全理解！因为当年我第一个剧本，在大纲阶段，我没签合同没拿钱帮人写了四个月。亲爱的，我告诉你，这么做不值得，当然也看你自己的选择了。客观角度来说，肯定不值得。我建议你现在就去主动找制片人提合同的事情，不要害羞，这是你的权益，如果对方仍然含糊不应答，立马撤退，无须犹豫！&lt;br&gt;&lt;br&gt;  ●  国际惯例，剧本费用是电影总投资的8%左右。看清楚了，是国际。作为中国大陆新人的你，多个编剧合作的项目。如果我是制片人，最高给你开到40K，最低可能只给你10K，如果有可能，你愿意只拿5K的话，我更高兴，能请你吃顿海底捞，把你的才华夸到天上去。&lt;br&gt;因为你是新人，你的剧本就没有什么特别大的价值。而且相信我，入行头几个本子，以后看起来，艺术上，真没什么价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;增加修改内容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何与资方谈合同和钱？在此转载一篇王兴东老师的文章。截图如下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/37/a3374807684063d398b6b2a45d16173b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;7095&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/37/a3374807684063d398b6b2a45d16173b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;我太理解身上没有一分钱，手上写的大纲和梗概已经修改了十几次，仍然看不到前方的路，只能不停地写，害羞、自负、自卑、梦想、执着、希望。不知什么时候跟制片人提钱的事，那样的感受，真的很不好。&lt;br&gt;你的最后一段话说明其实这个本子的艺术性也真的不高。有“个人作品”固然重要，但切勿丧失底线。&lt;br&gt;这样的本子不值得那么熬，听我的，立马去找制片人谈合同，任何他不怎么忙的时候都是合适的。&lt;br&gt;不会在他心里留下一个坏印象，因为你是在做一件正确的事情啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望你在编剧这条路上坚持下去。&lt;br&gt;PS.很讨厌和别人聊剧本的时候，为了说服我，蹦出来一句“我原来也做过编剧”，如果是假的，我鄙视这个人。如果是真的，我更鄙视这个人。&lt;br&gt;“一个当了逃兵的编剧在离开这个行当之后，就不要再进行指导了，您说的真没几句对的。要说的真到位，您也不会逃了。光骂而无建设性意见，对那些低调坚持的勇士就是一种亵渎。”----余飞&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们坚持一件事情，并不是因为这样做了有效果，而是坚信，这样做是对的。------哈维尔&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/20431291&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;剧作，爱与痛 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是我的收藏夹，关于剧作和编剧行业的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19887402/answer/13257096
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
地方政府可以自行发债券对于市民有什么关系？
</title>
<description>
地方债券是以地方财政税收为担保发行的债券。在我国，地方政府本身无权发行债券，地方债券发行要经国务院授权并由财政部代理，地方政府组织实施。地方政府发行债券收支要纳入预算管理并经地方人大批准后，才可发行。             &lt;br&gt;&lt;br&gt; 财政部２００９年下发的地方债券预算管理办法规定：地方政府债券到期后，由中央财政统一代办偿还。地方财政要足额安排地方政府债券还本付息所需资金，及时向中央财政上缴地方政府债券本息、发行费等资金。如果届时还本确实存在困难，经批准，到期后可按一定比例发行1至5年期新债券，分年全部归还。             &lt;br&gt;&lt;br&gt; 这是地方政府筹集建设资金的一种办法。其筹集的资金主要应用于交通、医院、通讯、市政建设等公共设施。其发行对象包括企业和个人。债券是计息的，为鼓励购买，今年国家还出台有关规定，购买者免交所得税。             &lt;br&gt;&lt;br&gt; 从上述情况可以得知，地方债券与本政府辖区的居民，有息息相关的关系。本质上是以未来的财政收益和政府信用为担保，调动当前的闲钱，解决建设资金不足的难题，以加快发展。关键在于如何用，用得好，可以改善当地居民的生存条件和生产发展条件，也能促进生产，从未来的收益中归还。一时用不好，还不了，按财政部的规定，还可发新债还旧债，但归根结底，要用收益来还，如做不到便会背上沉重的包袱。          &lt;br&gt;&lt;br&gt; 目前，我国数以万计的地方融资平台，贷款规模测算已达１４万亿，地方政府负债率远超美国等国的警戒线，为还款包括高速公路高收费、长收费等也相伴而生，正在清理整顿，一些融资平台已现还款困难，发行地方债券所得资金，会不会被用于填此窟窿呢，现在还看不分明。如果发生债滚债，还款有困难，只是局部的个别的，问题不大，如果面大了，万一还不了怎么办呢？那就要看国家怎么考虑了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21286454/answer/17788499
</link>
<author>
黄修源
</author>
<title>
美团网为什么收购猛买网？
</title>
<description>
恰好认识猛买的CEO张智勇，和他交流过一些问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的认识是这样的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;张智勇是一个非常有实力的人，他非常聪明，而且善于做事情。猛买在上线第一个月就实现了盈利，到第三个月已经每个月4w＋的盈利。而且张智勇并不是一个“超英赶美”放大炮的人，他很实在，就先cover掉办公成本以后，如何持续的发展。完全没有团购当年放卫星的感觉。这一点和美团王兴的数据导向应该是不谋而合的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;张智勇还曾经建立了易购论坛，后来卖给了亿起发，有多年电子商务的经验，还曾经在当当创业期间呆过当当。他在电子商务行业非常懂，也的确很能抓住机会。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;猛买后劲不足，卖给美团也是一个双赢的结局。猛买的创始人退出，智勇加入美团，为美团开阔实物交易必然提供非常强大的能力。在一个更大的平台上，猛买的远景也能得到实现。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;美团的1000亿的目标。不一定要靠一个篮子来实现，实物交易的确也是一条路。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20834140/answer/17757958
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
上层社会找情人是否已经成为了普遍现象？
</title>
<description>
看到赞同票数最高的答案，作为男人我不禁有些微微的蛋疼，不是因为它似乎揭穿了男人的底，而是竟然多数人会赞同这般的知音体，我可以这样也说一遍吗，人家说成功的男人经不起诱惑，我只想说人都是一样的， 只是人不会去诱惑不成功的人而已，此处应该有掌声吗？无所谓，因为脑子里只有物竞天择，适者啪啪啪的动物，是没有精力啪啪人的道德的。&lt;br&gt;　　套用一句话，中国的新闻，总是百般考验人性，希望出现＂原来大家都是一样的啊＂的结果。&lt;br&gt;　　掏粪的工人，我们一定要反复问他，给你一个高薪的轻松的工作你干不干？而且答案必须是否定。&lt;br&gt;　　优秀的IT精英，我们一定要他坦白，有没有抛弃糟糠妻，只因飞黄腾达，贪恋酒色，而且答案最好是肯定。&lt;br&gt;       知性优雅的文艺女青年我们一定要她承认，相恋的富商男友，是因为其身的豪门背景和万贯家财，而且答案最好是毋庸置疑。&lt;br&gt;       你可以去挖掘人性，但永远别去考验人性，因为每个人的成长背景和环境都不一样，因势利导，每个人未必受考验时是在同一个路口，没有诱惑的，这个人就是走上了正道，而且会走完；有诱惑的，走上邪路，直到选择出轨，妄加假设的条件都是在玩RPG而已。我同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhou-zuo&quot; data-tip=&quot;p$b$zhou-zuo&quot;&gt;@周祚&lt;/a&gt; 的看法。&lt;br&gt;      我大学时同寝对床的正太同学整个四年只给一个女生送花，走过美女我们对着吹口哨的时候他从来不看一眼，他大概一辈子都不知道广撒网理论吧。&lt;br&gt;      富二代同事每天一下班就马上开车回家陪妻女，我们问为什么这么急，他说喜欢和家人待在一起，我想他一辈子也没时间出轨吧。&lt;br&gt;  人和人是不一样的，男人与男人也是不一样的，你不成功，不优秀，做不到抵制女人的诱惑，只是因为你做不到，只是因为你就这么不出众而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我想说的是，温柔乡里有醉死的英雄，老虎凳上也有硬气的勇士，这个世界永远有人以一种浩然的姿态去生活，无论是在上流社会，还是在贫民窟。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
