<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25287370/answer/30464561
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待把女性生孩子风险挂在嘴边的妻子?
</title>
<description>
作为一个医生，就重点回答你前两个问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于分娩的死亡率，我们统计孕产妇死亡率。咱就不提“生孩子就是在鬼门关上荡一圈”的老话了，就说现在。根据《2013年我国卫生和计划生育事业发展统计公报》，&lt;b&gt;我国2013年的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;孕产妇死亡率为23.2/10万，其中城市22.4/10万，农村23.6/10万。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个死亡率属于什么概念呢？从字面上来看，就是每不到5000个女性怀孕，就有一个因为孕产这件事而死亡，这个风险可比“万一”要大。那么这个概率和其他事情相比是什么概念呢？既然说死亡率，那么我们就看看其他疾病的死亡率。&lt;br&gt;先解释一下疾病的病死率和死亡率。病死率，就是如果你得了这个病，死亡的概率有多少。比如艾滋病、狂犬病的病死率是很高的，就是说一旦你得了这个毛病，很大可能会死于这种疾病。而死亡率呢，指的是整个人群中，因为这个疾病而死去的比例。比如艾滋病和狂犬病的病死率很高，但是因为发病率没有那么高，所以因为这两种疾病死亡的人口比例可能并没有很高。&lt;br&gt;我们说的孕产妇死亡率，指的就是所有怀孕女性中死亡的比例，我们国家大约10万分之二十几。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c79748a5c46ab19a1be42dbc17da95ce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c79748a5c46ab19a1be42dbc17da95ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/eb52985bb0d184077ff780d960825acb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/eb52985bb0d184077ff780d960825acb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是WHO给出的2012年中高收入和中低收入国家前十位的死亡原因，是每10万人口中因为这些疾病死亡的人是最多的。我们国家东部城市可以参考中高收入，西部农村可以参考中低收入。这其中，因为道路交通事故死亡的人数是21/10万，低于我国城市孕产妇死亡率。&lt;b&gt;差&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不多可以这么理解，女性死于怀孕生孩子的风险，恐怕比你出门死于车祸的风险，还要略高一点！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你来感受一下女性怀孕生孩子要承受的风险吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是孕产妇死亡的责任在谁。我们先来看看造成孕产妇死亡原因的构成比。同样根据《2013年我国卫生和计划生育事业发展统计公报》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我国城市孕产妇主要死因构成：产科出血占25.0%、羊水栓塞占11.8%、妊娠期高血压疾病占9.2%、合并心脏病占9.2%；&lt;br&gt;我国农村孕产妇主要死因构成：产科出血占29.3%、羊水栓塞占13.8%、妊娠期高血压疾病占12.1%、合并心脏病占7.3%。&lt;/blockquote&gt;就是说，产后出血、羊水栓塞、妊娠期高血压疾病和妊娠合并心脏病，占了孕产妇死亡超过一半的比例。那么发生这些情况是谁的责任呢？如果医生尽职尽责、没有操作失误，孕产妇们都好好做产检，是不是就可以完全避免呢？&lt;br&gt;我来给你说说我老婆怀孕生孩子的事儿。&lt;br&gt;我老婆怀孕的时候有妊娠期糖尿病，而且整个孕期一直肝酶升高，最高的时候差不多是正常值上限的10倍，尝试各种药物治疗都效果不理想。到临生之前，莫名其妙的就好了。&lt;br&gt;分娩前突发的羊水几乎无，胎儿宫内窘迫，做了急诊剖宫产。在没有任何高危因素的情况下，发生了产后大出血，被送进ICU抢救，就差一步就要切掉子宫了。出血量超过3000ml，大约身体总血量的3/4。抢救结束后观察的第一个晚上，我一个人躲在医生办公室里痛哭，为我的无能，为我老婆受的苦。&lt;br&gt;最后，所幸我的运气还没有差到极点，子宫保住了，我老婆后来恢复的也还算可以。&lt;br&gt;从上面的孕产妇死因构成比中可以看到，产科出血是排在首位的死因，占了超过1/4。那么你说，我老婆的这个产后出血，到底是谁的责任？我是一个妇产科医生，我很爱我老婆，她的整个孕产过程当然都是我全程负责的，我可以保证，我对她绝对尽职尽责，没有任何操作失误，我老婆也做了非常正规的孕期检查和保健，我们做了该做的一切，最终还是发生了。这是谁的责任？&lt;br&gt;就从我们医院医生怀孕生孩子的过程来看，有发生心衰的，有因为大出血切除子宫的，就算你是专业的妇产科医生，也难保证可以摆脱那些难缠的并发症。这是谁的责任？&lt;br&gt;我以前介绍过羊水栓塞，介绍过妊娠期急性脂肪肝，这些都是产科极凶险的并发症，要命都是分分钟的事儿，这些毛病很多都是在毫无征兆的情况下发生的，之前可能没有发现任何异常。&lt;br&gt;我想，可以再引用我在&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/lovemomo/19575634&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;上帝犯的错 - 理性的赌徒 - 知乎专栏&lt;/a&gt;里的这段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;都说冤有头债有主，当我们碰上不愿接受的结果时，总是有一种归因，就是认为一定有人犯了错误，否则怎么会有这么差的结果！如果人人能做好自己的事，那么结果就应该是好的。所以，看病的时候就会有两种归因，一种是像那个双胞胎的母亲一样，觉得是自己犯了错；而更多的，则是归因到医生身上。如果病人的病没有被治好，甚至死去了，那么就一定是医疗事故；如果发生了误诊，就一定是医生不负责任、玩忽职守。但是，为什么有了不好的结果就一定是因为某个人犯了错误呢？人人都做好自己的事，结果就真的应该是好的吗？如果是上帝犯错了呢？以人类的渺小，又怎么可能挽回上帝的过失？&lt;/blockquote&gt;医生的尽职尽责，孕妇的遵嘱产检，有可能会降低不良结局的发生率，但是你没法做到完全避免：&lt;b&gt;至少到目前为止，而且预计今后很长一段时间里，人类的怀孕生孩子，还是要冒风险的！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后面的两个问题，似乎和医学关系不大了，我就少说两句。&lt;br&gt;在生孩子这件事儿上，男女间确实“责任分工”不同。我想引用一下新近要出版的书里的一段话，本来是想写给女性朋友们以示理解的，现在看来，有些男人们也可以看看：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;合着女人就是一部机器，一部安装有“子宫”这种部件的用来生育小孩儿的机器。女人结了婚，就等于是机器被颁发了出厂使用许可证，就得马上履行她的义务，赶紧生出一个孩子来。凭什么啊？生孩子这事儿，对男人来说就是一个“寒战”，而对于女人来说就是后半辈子。这意味着怀孕时的种种不适，意味着分娩时的剧烈疼痛，意味着哺乳时的不眠不休，只要生了孩子，女人就要用她的后半辈子去诠释“母亲”这个伟大的名词。可是，她是不是也有权利做她自己呢？她也想去逛逛街买买衣服，也想去看看小说看看电视剧，也想去听听歌画幅画；但是，一旦生了孩子，这些就全都变成了一堆尿不湿。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而如果老婆天天说“我冒死为你生了儿子你还想怎么样”怎么办？你当然可以回一句“难道生了儿子不是你的啊！”那么，这看上去就有点像要辩论的架势了。在这点上，我觉得我爸的话挺在理。他在我刚刚结婚的时候告诉我：&lt;b&gt;两口子之间是要讲感情的，不能老想着讲理；以后你们俩要是吵嘴了，你就先认个输，又不掉块肉，这两口子间哪有什么对错啊？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25303841/answer/30432208
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价看待向太指责周星驰并为老公向华强洗白？
</title>
<description>
影帝一年出几个 喜剧之王多少年出一个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------以上是原答案-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来只想默默挺星爷一把，结果一下子被顶上来了。&lt;br&gt;先谢谢各位支持。&lt;br&gt;有同学说我没有好好答题&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;跟题目有啥关系。跟微博评论又有什么区别。&lt;/blockquote&gt;这确实是不怎么切题的答案，为了发扬知乎精神，维护答题的环境，那我就认认真真答一次题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------下面高能未成年慎入-------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;题目问：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25303841&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价向太指责周星驰，并为老公向华强洗白？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;一句话评价：&lt;b&gt;陈岚是个傻X。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;她怎么傻X了？&lt;br&gt;因为她的逻辑是这样的：&lt;br&gt;有个网民写了一篇关于周星驰的文章，其中提到向华强是黑社会。于是她断言，这是周星驰找人黑他们，是星爷的公关软文。星爷那边找人打电话给她，想解释，她说:不是你干的你解释什么？此地无银三百两？她要求星爷10天内出来澄清，要不就自己看着办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就好像某个用户在微博上说：这个A产品不错，我以前用过一个B产品，UI丑，用户体验差，还以约pao为口号这么低俗blablabla。这个说法得到A产品的用户们的一致转发赞同，过了一段时间B产品的老板跑出来对A产品的老板说，你搞的鬼吧？你们这是诋毁，是侮辱，我们要告你，准备接受我们法律的制裁吧！A产品的老板以前是B产品老板的员工，于是打电话过去解释。B公司老板：心虚了吧？赶紧道歉要不你看着办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你说B公司是不是傻X？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你说陈岚是不是傻X？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我一个躺着中枪的，你让我公开给你道歉？你让我干嘛就干嘛？不干就要怎么怎么我，你还说你不是黑社会啊？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说这个新闻&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ent.qq.com/a/20140911/007555.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三大影帝齐发声跟周星驰不熟 纷纷表态力挺向太&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记者：请问你点睇呢件事啊，华仔？&lt;br&gt;华仔：其实向华强系黑社会，我忍佢好耐了。&lt;br&gt;&quot;以下是紧急新闻报道，香港著名影星刘X华，于今日凌晨因为心脏病猝死家中...&quot;&lt;br&gt;向华强在香港电影圈的势力大家都懂的，香港很大一部分电影人都跟向家或多或少有关系，就算没有直接利益关系也不会没事去惹向华强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你可见过梁朝伟出来说周星驰没品？你可见过成龙大哥力挺向太？你可见过刘嘉玲说向华强是个好人萌萌哒？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个词叫做&lt;b&gt;利益相关。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢看影帝们导演们的电影，我觉得他们的回答很合理，人人都有自己的看法，这并不妨碍我继续去电影院看他们的电影，也不妨碍我支持星爷。&lt;br&gt;人就是因为有选择的权利才是人啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都说星爷没品，在我看来，殴打老人家，拐带小朋友才叫没品。情商低，不懂人情世故不能叫没品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有关于 陈岚是谁?&lt;br&gt;再重复一遍，&lt;b&gt;陈岚是一个傻X.&lt;/b&gt;（能做向太怎么会这么捉急呢，其实真实原因谁知道）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后&lt;br&gt;关于这句话&lt;br&gt;&lt;b&gt;影帝一年出几个 喜剧之王多少年出一个？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没有贬低影帝们的意思，&lt;b&gt;但这是我的真心话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他是唯一一个一部电影我即使看了10次以上仍然能继续看继续笑的人。&lt;br&gt;（有知友指出星爷拿过最佳男主角，原句删掉）&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25280873/answer/30417228
</link>
<author>
Jay Zhuang
</author>
<title>
iPhone6 主摄像头仍然保持 800 万像素是出于哪些方面考虑？
</title>
<description>
看了全部的答案，90%是摄影小白无误。&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;先来看单反的两个例子：&lt;br&gt;Nikkon D5300，像素2416w&lt;br&gt;Nikkon D4，像素1625w&lt;br&gt;你觉得哪个好？&lt;br&gt;前者入门级，报价4200左右；后者专业级，报价3.8w左右。&lt;br&gt;难道花3.8w买D4的人都是冤大头吗？&lt;br&gt;当然不是。&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;同样的，在手机有限的空间内，只能塞得下有限的镜头模组的情况下&lt;br&gt;CMOS的尺寸显然已经是固定了的，那么在有限尺寸内，如何保证每一个像素都记录准确和记录尽可能多的像素，就成了一个难题。&lt;br&gt;举个简单的例子，你有一张A4纸，如果让你在这张纸上写10个字，你可以保证每个字都写的很清晰。但如果让你在这张纸上写100个字，1000个字，10000个字，乃至更多个字的时候呢？你还能保证每个字的质量和清晰度都有保证？&lt;br&gt;很多高像素论者只考虑了“当像素越高，解析力就越强，毛刺越少，锐度越高”，&lt;b&gt;&lt;u&gt;但恰恰忽略了他们的显示设备，包括他们自己本身的输入设备（眼睛）真的有与之配套的解析力？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;目前民用最好的显示设备，所谓的full 4k分辨率，分辨率为4096*3112，也就是1270w个像素点而已。&lt;br&gt;在摄影上，更高的分辨率和解析度，是为了方便后期的裁剪和创作，有些是因为专业需要比如需要印制一个200米＊150米的巨幅海报，而绝大多数手机用户会做到这些事情？&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;因此，在每一个像素质量，和更多的像素之间，必须有一个权衡，而不是刻意的去追高，因此互相制约的双方，必须要寻找一个帕累托最优。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这才是光学模组的意义，也是摄影本身的一些基本原理。&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;大家都不是专家，我也无意为苹果洗地，资本逐利，控制利润率无可厚非。&lt;br&gt;但我相信AAPL的是有对应的专家的，他们会去根据最最优的体验，来调教这个镜头模组和拍摄效果。因为在这摄影方面，AAPL不需要像素这样毫无意义的”非核心竞争力”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我只是觉得，在知乎这样的平台，能不能做的知之为知之，不知为不知？至少去搞明白其中的一些原理，而不是如下那些无聊的答案吧，贴吧即视感太强了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24450898/answer/30450600
</link>
<author>
狸桑
</author>
<title>
如何评价猫力 molly 的成名？
</title>
<description>
哈哈。&lt;br&gt;猫力红，不过是水涨船高。&lt;br&gt;因为大批文艺青年们有说走就走的精神需要，所以才会捧红猫力。&lt;br&gt;换句话说，既然有这样的文青群众基础，即使没有捧红猫力，也会捧红狗力。&lt;br&gt;所以，这个问题，归根结底还是要来说说文艺青年们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------我是分割线----------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;五六月的时候，在好友圈里看到一条房屋转让的微博。&lt;br&gt;看上去特别岁月静好：丽江老城边，四合院，客栈，有老树有鱼有狗有猫。&lt;br&gt;报价320w，在魔都大概只够买个80平的两居。&lt;br&gt;看上去还特别具有煽动性：买这，您买的不是一处房，而是一种生活。&lt;br&gt;在这，没有bitch的女同事娘炮的男同事性生活不和谐mean到人神共愤的中年上司。&lt;br&gt;在这，没有上下班门禁卡，没有挤死人的早晚高峰。&lt;br&gt;在这，没有城市的乌烟瘴气和办公室政治的勾心斗角。&lt;br&gt;斗鸟遛狗看鱼喂猫，和其恬淡！&lt;br&gt;发呆坐禅笑看众生，何其高雅！&lt;br&gt;心动了有木有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我就想问一件事。&lt;br&gt;既然这房这生活这么乌托邦，您干吗要卖房回帝都？&lt;br&gt;这脸打得，人把我拖黑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这世上挣钱，最过不得良心的莫过于骗老人。&lt;br&gt;这世上挣钱，最心安理得的莫过于赚煞笔，还有赚文青。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想当初，的确有一波看尽世间繁华的带头大哥大姐从上北广撤进了山清水秀的小鱼乡。&lt;br&gt;开鱼塘，起客栈。&lt;br&gt;看花斗鸟，宛若人生赢家。&lt;br&gt;正好赶上互联网社区的大潮，一夜间所有苦逼穷逼们都知道了云彩之南有一个精神故乡叫丽江。&lt;br&gt;这里的姑娘碎花长裙帆布鞋，一杯长岛冰茶就能带回家。&lt;br&gt;这里小伙脸上带着疤，满腔的尘世坎坷怀才不遇能一夜七次。&lt;br&gt;于是大批文艺青年们蜂拥而至。&lt;br&gt;约炮的队伍堵得酒吧的厕所水泄不通。&lt;br&gt;于是大批不得志的职场卢瑟仿佛看到了发家致富的捷径。&lt;br&gt;卖房卖车来这里寻找人生第二春打捞人生第一桶金。&lt;br&gt;可等真的来过看过爱过，才发现哪的现实都是一样丑陋残破。&lt;br&gt;穿长裙的女青年吃饭住店都指望你买单。&lt;br&gt;就是死活不让草。&lt;br&gt;弹吉他的男青年今天和你心碎酒醉人迷乱了，明天又和别的姑娘你侬我侬。&lt;br&gt;分分钟拔屌无情。&lt;br&gt;开个客栈挣钱不多操心不少，还总被当地少数民族同胞收打秋风。&lt;br&gt;来的女文青穷且坚毅，不给房钱非要钱债肉偿。&lt;br&gt;奈何长得太丑日子久了身体也吃不消。&lt;br&gt;来的男文青穷且果敢，时刻准备着说走就走。&lt;br&gt;经常吃了霸王餐住了霸王店半夜鸡没叫就跑路。&lt;br&gt;几十岁的年纪，钱没挣着，老本吃了不少。&lt;br&gt;家里上有医药费不能全报销的爹娘，下有学费餐费校车费不打折的娃。&lt;br&gt;四仰八叉的地方都要钱，怎么办？&lt;br&gt;长叹一声，卖房回城找公司上班。&lt;br&gt;拖黑我的那位，差不多就是这么个情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁知远离业界三五年光景，早已人走茶凉。&lt;br&gt;连当年刚招进来的毛头小子都成了和自己平起平坐的老前辈。&lt;br&gt;心里不平衡身体不平衡，却无可奈何。&lt;br&gt;这时再看当年看尽繁华的带头大哥大姐，捞够金早已急流勇退重回到上北广。&lt;br&gt;原来人家股票期权在手，到哪都是风生水起。&lt;br&gt;想来想去不得其解。&lt;br&gt;既不能怪自己眼光差分辨力低不懂审时度势。&lt;br&gt;也不能怪自家祖坟不冒青烟没有祖荫。&lt;br&gt;于是只能安慰自己看淡看开平淡是真。&lt;br&gt;爱过，来过，看过，就是旅行的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是您都没盛开过哪来的凋谢。&lt;br&gt;您都没繁华过哪来的平淡。&lt;br&gt;您说那些哄小朋友努力就能当上总经理出任ceo的成功哲学是骗人的鸡汤。&lt;br&gt;您这没当上总经理没出任ceo就告诉小朋友总经理ceo是人生毒药不值得就是真鸡汤吗？&lt;br&gt;没吃过的葡萄，别说酸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文青的死穴就在于既不想付出努力又想获得一切。&lt;br&gt;没有钱又想出去玩怎么办？&lt;br&gt;穷游呗。&lt;br&gt;不想伺候傻逼老板又懒得找新工作怎么办？&lt;br&gt;裸辞呗。&lt;br&gt;出去玩不想做计划又管不住自己的欲望怎么办？&lt;br&gt;来一场说走就走的旅行呗。&lt;br&gt;不想读书不想学习不想向别人请教又想被人当大牛膜拜怎么办？&lt;br&gt;装腔呗。&lt;br&gt;穷丑没存在感可不甘寂寞怎么办？&lt;br&gt;我是文艺青年，你们这些俗人都不懂。&lt;br&gt;导师和文青们总告诉你青春不能等。&lt;br&gt;可他们从来不告诉还有很多事情同样不能等，比如父母膝下尽孝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上路，旅行，看天下，都是好的。&lt;br&gt;试问这世上谁人不想环游世界？&lt;br&gt;可是又有几人成行？&lt;br&gt;为何？&lt;br&gt;回答勇气信念之类的您大概还没断奶慢走不送。&lt;br&gt;其实特简单，&lt;br&gt;因为要花很多钱啊！&lt;br&gt;大多数人是没有那么多钱的！&lt;br&gt;既然没钱，那只能让梦想向生活妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实不必惋惜。&lt;br&gt;因为大多数人在这世上生存下去，都免不得要妥协。&lt;br&gt;对家人，对同事，对公司，对世道。&lt;br&gt;归结起来就是对生活妥协，做你不愿意做但不得不做的事情。&lt;br&gt;别以为起来闹个革命打破了旧乾坤您就能建立新秩序。&lt;br&gt;唯物主义历史观教育我们，劳动人民是推动历史发展的根本动力。&lt;br&gt;换句话说，要是所有人都不事生产环游世界寻找生命的意义，人类的历史早就玩完了。&lt;br&gt;当然，您要是有祖荫则完全不存在这个问题。&lt;br&gt;有祖荫您就不需要向生活妥协了嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有没有人坚持不向生活妥协？&lt;br&gt;有！而且不少。&lt;br&gt;人人都有自己选择生活的权力。&lt;br&gt;很多人也应该拿出勇气选择自己的生活。&lt;br&gt;但问题在于，任何不妥协的生活都是有成本的。&lt;br&gt;你既然选择了这样的生活，&lt;br&gt;你就必须支付这种生活所带来的一切成本。&lt;br&gt;这是独立人起码的责任。&lt;br&gt;可是所有的精神导师和鸡汤从来都只以权力诱惑你，&lt;br&gt;却不告诉你责任。&lt;br&gt;而我们显然知道，任何抛开责任谈权力的行为，&lt;br&gt;要么是别有用心的忽悠，&lt;br&gt;要么是不靠谱的耍流氓。&lt;br&gt;当我们年轻的时候我的确有资本放肆。&lt;br&gt;我们可以把大把的时间和精力用来支付试错法的学费，毕竟人生就是一段100年的经历嘛。&lt;br&gt;问题是我们不可能永远年轻，&lt;br&gt;资本总有耗光的一天。&lt;br&gt;问题是我们不应该把自己的梦想建立在拖累家人的基础上，&lt;br&gt;那不是我们的自由，而是不负责任。&lt;br&gt;可惜很多人不懂自由和责任的关系。&lt;br&gt;可惜导师们从来只向你灌输自由，不教会你责任。&lt;br&gt;更何况你自己选择自己的道路就好了，&lt;br&gt;没必要替别人做出选择呀！&lt;br&gt;更没必要对别人输出价值观呀！&lt;br&gt;为什么我们反对输出价值观？&lt;br&gt;因为主动输出价值观从来都是包藏祸心。&lt;br&gt;可是精神导师们不输出价值观怎么赚你们啊！&lt;br&gt;这就比较恶心了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;精神导师们本就是一个良莠不齐的群体。&lt;br&gt;的确，在各个领域都有一些真正的、纯粹的玩家。&lt;br&gt;比如相机圈。&lt;br&gt;纯粹的玩家多有祖荫，玩起来那叫一个随心所欲，所谓千金难买我愿意。&lt;br&gt;但更多的是一些资深倒爷，倒进倒出，以玩养玩。&lt;br&gt;没办法，家底不够厚，养不起那么多玩意。&lt;br&gt;况且既然带你一个小白玩帮你成长，交点学费总是应该的嘛。&lt;br&gt;大鱼吃小鱼，&lt;br&gt;小鱼吃虾米，&lt;br&gt;大家都是为了活着，这里面没有对错。&lt;br&gt;但是玩之所以好玩，就是因为纯粹。&lt;br&gt;如果不纯粹了，比如为了挣钱而玩，一般就不怎么好玩了。&lt;br&gt;而且把玩变成养家糊口的活计，还有什么玩兴呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，即使是猫力和瘦肉，虽然他们在玩，但他们也一直在挣钱啊！&lt;br&gt;而且人家挣得不比你们窝在办公室格子间里委屈自己挣的少。&lt;br&gt;相反，比你们多得多了。&lt;br&gt;因此人家赚你们赚的足够之多，以至于足以负担自己的生活。&lt;br&gt;所以，they deserve it.&lt;br&gt;但是你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上有人说猫力和郭四娘一样。&lt;br&gt;我觉得不是呢，&lt;br&gt;虽然两拨人都是价值观输出的流氓。&lt;br&gt;郭四娘在告诉你，只要老子有钱就有安全感就可以高大上纸醉金迷就可以牛逼。&lt;br&gt;这个价值观其实和《中国合伙人》或者说和大部分“成功人士”或者“主流价值观”是没差的。&lt;br&gt;不信？你可去试试和老板吵架或者多相几次亲。&lt;br&gt;除了让你俗点，不会害死你。&lt;br&gt;郭德纲成天说自己三俗，群众们依然喜闻乐见嘛。&lt;br&gt;但是文艺青年的假大空，则是给你营造了一种不需要付出太多努力就可以假装高大上的精神鸦片。&lt;br&gt;吃多了容易晚景凄凉。&lt;br&gt;情调情怀情愫，听着多带感。&lt;br&gt;每天一点明媚的小忧伤，走到哪里都是高大上。&lt;br&gt;于是你不顾一切。&lt;br&gt;于是你看开放下。&lt;br&gt;于是你虔心向佛。&lt;br&gt;于是你出离生命行走世界。&lt;br&gt;你不屑于俗。&lt;br&gt;说的好像你愿意俗了就可以轻松当上总经理出任ceo迎娶白富美走向人生巅峰似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次事件暴露了猫力和瘦肉不是那种精英主义范的精神偶像。&lt;br&gt;看瘦肉公告的第一句就知道了这两人多向往着把自己往“分分钟上百万”的成功人士里塞。&lt;br&gt;可惜情商有点low，直接暴露了不屑于搭理围观群众的真实意图。&lt;br&gt;至于这两个人的真实水平，不做正面评价了。&lt;br&gt;且不说两人码字一如既往的前后矛盾难以自圆其说，&lt;br&gt;也不说两人码字一如既往的比较没有逻辑，&lt;br&gt;单说字里行间想要营造出来的那种高冷氛围，就太脱离群众了。&lt;br&gt;且不说文章质量与口碑远逊于时尚旅游旅行风景across私家地理这类逼格稍微高一些的软文，&lt;br&gt;目测就是我前社写社论的筒子码篇字都比他们招人喜欢。&lt;br&gt;至于照片的质量，&lt;br&gt;我只说instagram的滤镜真流弊，&lt;br&gt;以及王小姐和大众的审美真彪悍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以骚年们，be real好伐？&lt;br&gt;连精神偶像都忙着代言挣钱攒钱买房买车过体面的生活，&lt;br&gt;以至于和摄影师撕脸都在所不惜，&lt;br&gt;您还捧着“自由和梦想”干吗...&lt;br&gt;&lt;br&gt;对这丑陋的世界绝望了，&lt;br&gt;出离愤怒！&lt;br&gt;骑行318，&lt;br&gt;搭车游西藏，&lt;br&gt;穷游东南亚，&lt;br&gt;达成文艺青年三大试炼。，&lt;br&gt;折腾完一圈您不还是得回来？&lt;br&gt;没学位的一样没学位。&lt;br&gt;没能力的一样没能力。&lt;br&gt;没脑子的还是没脑子。&lt;br&gt;除了时间和钱少了。&lt;br&gt;旅行不会改变任何事，&lt;br&gt;原有的烦恼都在，&lt;br&gt;世界一点也不会变美好。&lt;br&gt;旅行之所以让人放松，&lt;br&gt;只是选择性地将问题暂时视而不见罢了。&lt;br&gt;就像一只把脑袋埋进沙子的鸵鸟，看不见了不代表大象不会踩死你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------让我再割一下嘛------------------------------------------&lt;br&gt;对了，想起来件事。&lt;br&gt;我校出过一个某草人旅行团和著名的某小姐。&lt;br&gt;某小姐的那本旅行书我在学校时不止一次看过有人捧着当宝。&lt;br&gt;甚至于我走川藏线的时候遇见隔壁友校某旦的硕士小姑娘也捧着一本当宝。&lt;br&gt;...&lt;br&gt;我不黑校友，&lt;br&gt;老师说黑校友是不好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你看，&lt;br&gt;在某力某肉之前，同样的人已经红过。&lt;br&gt;在他们之后，也不会少。&lt;br&gt;他们能红，&lt;br&gt;问题并不出在某力某肉们身上，&lt;br&gt;他们只是迎合了广大精神上尚未脱贫的青年朋友们的情感需要罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下吧，&lt;br&gt;我们的文青，就这个操行。&lt;br&gt;我们的审美，就这个水平。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25310977/answer/30429530
</link>
<author>
王十三
</author>
<title>
武汉大学 13 岁神童汪逸凡的事迹是真的还是假的？
</title>
<description>
作为“武大2011级神童”的小伙伴来答一个。&lt;br&gt;首先13岁来读大学在武大没有那么不可思议，起码近三年每年都有。11级是我这个小伙伴，所以第一次班会大家做自我介绍时，突然在一堆“92 93年出生”的声音中蹦出了一个“97年出生”的声音时，我们是有多吃惊：这逼看起来明明比我还老啊！12级也有一个12岁的小朋友进了水利水电学院，据小伙伴说，这个小朋友进校后听说了还有一个跟自己差不多大（是不是应该用差不多小。。）的学长后，就通过各种途径要到了他的联系方式，并一再恳求他见面聊一聊学（cheng）习（zhang）经验，后来两人见面后，对方一口一个“哥哥”，啊哈哈脑补那画面萌翻了有没有！&lt;br&gt;然后据小伙伴自己说他也没有什么传奇的经历，也就小学时候觉得学的东西都好简单，于是就不停的跳级，所以就比同级同学小好几岁。但来大学后总是有各种采访，老让他讲自己的成长经历，在之后刊登出来的报道也就把他渲染成了一个神奇的天才少年。&lt;br&gt;不过不得不说我们的神童小伙伴确实智商极高，记忆力极好，而且还保持着小孩子的热情，所以在班上大家有学习上的问题第一个想到的就是他，而我每次在交作业时也第一个想到了他。。。更重要的一点，该小伙伴精力极其旺盛，明明还是长身体的年龄怎么就可以每天晚上看书到一两点，然后在第二天天不亮就爬起来叫我们起床，跟他比起来我老觉得自己就是叔叔辈的人了。我们学的软件工程，而小伙伴对技术也已达到了痴迷的程度，大一我们还在跟老师学着敲“hello world”时，他已经在找老师做项目了，大学三年做过无数项目，参加过无数竞赛，所以最近看到他简历上的个人经历一栏时，顿时觉得我大学去哪里了啊？&lt;br&gt;最后说下自己的感受，身边有个这种小天才真的是件很幸运的事，他浑身散发的睿智与激情都会时刻感染着你，也让你看到自己与传说中的天才之间的差距，想起那句“最怕的是比你聪明的人还比你努力”。&lt;br&gt;最后的最后祝我们的天才小伙伴茁壮成长，早日撑起祖国的未来，记住在大腿上给我留个位置！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25303841/answer/30439802
</link>
<author>
周白之白
</author>
<title>
如何评价看待向太指责周星驰并为老公向华强洗白？
</title>
<description>
讲过那么多故事，星仔还是不懂江湖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星星和华仔都是我欣赏的艺人，两人都很好很劲，但这二人差别也好大。华仔懂得江湖的道理，青云、向太、任达华也都懂。华仔此番为向太发声，就像救急富春图那次一样，他知道江湖上有面子有里子，有情义，有利益，热风冷雨都得面对，躲不开的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星星不知道是不懂还是不屑于懂，处事单独看都是无懈可击，可拿江湖上的标准来看却欠缺很多。比如得罪人，比如不太会讲话，比如不够圆滑，不注意方法。才华逆天又如何，我们活在社会里，别说香港那种拜关二爷的地方，我们村还讲究个串门子拉家常呢。江湖很大躲不过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;少年人都是星爷。华仔算是成熟。真正幸运的是我们这些不需要站队的人，那个江湖离我们的生活太远，与他们也无现实的交集，可以敞开心怀，坦荡荡地去喜欢星星和华仔，又或者去讨厌向太和向生，都没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候真恨这江湖什么的劳什子，爱怎么活怎么活，受这鸟气作甚？细想还真不行，人心肉长，遍地凡胎，拉屎撒尿，无处不见高低，随手都是利害。人言可畏，就因为人心都是脆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：&lt;br&gt;为向太说话的，未必就是狗。即便有忌惮权势的原因在，但也请勿忽略朋友的情义。向家是电影业老板，这些人做电影的，寒来暑往，许多人的出位与辉煌，难以排除他们的提携。即便向已衰微或破产，他人有恩于我，我也得有个说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多人跟周确实也不会熟，星星并不是那种很会交朋友的人。我们爱他的作品，欲罢不能，然而真要是生活中的朋友，交往起来也未必会有和华仔做朋友轻松。这些发生的影帝们口德也很不错了，旧事不提，不出恶言，只说不熟。向太肯定不满意，但她应该能懂，这番意气已经足够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如我说过的，若果然有种，还是你自个儿说了算。只是，和土豪做朋友并不丢人，无论你的朋友是土豪还是路人，只有权势威逼和不容分辨，朋友是做不成的，甚至维持合作关系都很难。向家能做到这样，已经很厉害了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从来无意对星爷说三道四。即便他人品不行，我又不是他朋友，也没原因讨厌他。既然你是周星星，你那么敏感较真，又那么拽，就把自己搞大些，多帮帮年轻人，以后你就是向太。年轻人哪管哪个是向太，哪个是影帝，在他彷徨的时候，你给他一个一展野心的门，这份好会有人记得。星爷已经做得很不错了，但还不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这岁数，是非轻重都能掂量个差不多吧。那几位影帝，真没有谁会愿意跪舔，早过了摇尾乞怜的年纪，半生打拼出来的江山，也不可能会有人轻易抹杀封锁了。这时候他们说的话，我觉得值得深思。江湖不仅有争斗厮杀，也有人情冷暖，远近亲疏。我等有什么资格教星星做人，只是容易联想到自己，如鱼饮水，只能好自为之。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25303841/answer/30447630
</link>
<author>
陈柏宇
</author>
<title>
如何评价看待向太指责周星驰并为老公向华强洗白？
</title>
<description>
&lt;p&gt;在陈岚的微博中，看到她说过的两段话，让我想到了在这个社会中曾经发生过的两件事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;「那麼他為什麼那麼緊張一直想和我通電話解釋呢？不關你的事情你急需去解釋嗎？此地無銀三百兩嗎！」——南京彭宇扶老太案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;「我的公關和他本人通過電話，我們表明態度給他十天時間，如果不關他的事情，就自己站出來，親身告訴媒體，對于抹黑向先生的事一條一條解說清楚，而不是私下和我們通電話解釋。更不是叫一位什麼助理出來說。我已經給予他機會了，他不珍惜，不能夠怪我了。」——方舟子打韩寒事件。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很遗憾，这两件事都不是好事，都是开了社会中一些极恶风气之先河的事。而陈岚的言辞逻辑，与南京法官和方舟子的逻辑如出一辙，不能不让我警惕。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;南京彭宇案中，法官在判决书中如此写到「彭宇自认，其是第一个下车的人，从常理分析，他与老太太相撞的可能性比较大」、「如果被告是做好事，根据社会情理，在老太太的家人到达后，其完全可以说明事实经过并让老太太的家人将她送到医院，然后自行离开。但彭宇未作此等选择，他的行为显然与情理相悖」，一味用「常理是怎样」来代替对事实的探究，缺乏说服力的同时，教会了一大批老头老太一个新的发财渠道。从此以后，层出不穷的讹人案件得到了和解或赔偿，明哲保身被逼着成为了年轻人们唯一的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不是你干的，那你干嘛去扶呢」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不关你的事，那你干嘛出来解释呢」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照这套逻辑，你扶了老太太，那就是你撞的，你出来解释了，那事情就是你做的。于是大家只好绕过倒地的老人自己走路，只好无视泼到自己身上的脏水闭紧嘴巴。在高呼社会冷漠的时候，这一套逻辑在其中起到的作用无疑是推波助澜的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;方舟子打韩寒，采用的一套逻辑开创性地让清者无法自清，让人为自己没有做过的事情呈现证据——「你没有代笔啊，那你给我看证据啊」——拿不出来，那你就是用了代笔。方舟子们颠覆了「谁主张谁举证」的规则，改成了「我主张，你举证，我再主张，你再举证」的循环游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果不關他的事情，就自己站出來，親身告訴媒體」，周星驰本人没有主张任何东西，陈岚却要求他出来举证解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對于抹黑向先生的事一條一條解說清楚」，这些八卦都不是周星驰自己爆的自己写的，他却要为别人的言论举证解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以陈岚的逻辑就是「我说你周星驰抹黑了向先生，你周星驰就得出来跟我跟媒体解释」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冤有头债有主，陈岚已经忘记这句老话了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不知道周星驰与向家的过往恩怨如何，也不知道引爆陈岚的这篇文章有没有可能是周星驰授意其他人写下的。我只是觉得，这两段逻辑从被发明之初就让少数人欢欣，让多数人心凉。如果更多人学会了这两套逻辑，如果社会竟然还可悲地接受了这两套逻辑，那么将再无「道理」与「正义」可言了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24498231/answer/30448378
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
生命真的在于运动么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;朋友圈（juan）是中国的科学院，每天都在生产新知识。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于题主这篇一(hu)本(shuo)正(ba)经(dao)的文章，我只想——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、摆事实：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d451b8411e4c578b8ddd829983646d59_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d451b8411e4c578b8ddd829983646d59_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.上图为元老级健美运动员杨新民老师，他36岁开始健身，这是他61岁的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3f8096890bb058d03591cfae86fec16e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/31a551bf3da03a37f90a8ed3505995fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;2.上图为知名度不亚于施瓦辛格的弗兰克·赞恩，这是他老年时候的样子，64岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e280e7bfe3aaa96f1432ec27d018478d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1050&quot; data-rawheight=&quot;699&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1050&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e280e7bfe3aaa96f1432ec27d018478d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.上图为克林特·伊斯特伍德，74岁，在拍摄《百万宝贝》的时候和全场的年轻人比做引体向上，没人比得过他，他可以连续做30个引体向上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/84ce05a47b471d396f4e82450666003c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;4.上图为院士钟南山，70岁，他每周坚持4次锻炼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你觉得，在同样的工作强度或者生活压力下，二三十岁的你和他们相比，哪个人猝死的可能性更大一些？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、列数据：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003年中国国家体育总局曾经对30名长期坚持长跑锻炼的60岁老人和其他未有锻炼的60岁老人进行对照实验。前者中的50％ 的人每周锻炼7次或7次以上，其他人在3～6次之间 ，每次锻炼时间1～2h。有的人多次参加北京市老年人长跑、爬长城的活动，甚至还可以跑完马拉松的全程和参加铁人三项比赛。参加测试的一位81岁老人在1000m耐力测试中，以5min01s 跑完全程。长期的长跑锻 炼使这些老年人的身体状况显著年轻于其生理年龄，在安静脉搏、肺活量、下肢力量、神经系统的反应机能、手眼的协调配合能力、心血管机能以及机体长时间进行肌肉活动并对抗疲劳的能力等方 面都显著优于对照组。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且长跑组老年人都没有心血管和呼吸系统疾病 ，而对照组有47％的老年人有不同程度的心血管 和呼吸系统疾病 。这些指标有力地证明了长跑锻炼对于保持老年人心血管、呼吸系统的功能， 延缓衰老具有非常有效的作用。（注1）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Brown、McCartey和Sale对一批60～70岁的老人进行研究，这些老人经过12周的举重练习，肌肉的横截面积增加了30％；Fiatatone等(1990年)，对福利院的86~96岁老人进行12周举重力量练习(80 ％的1RM负荷)，肌肉活检研究表明，Ⅱ型肌为主 的部位 肌 肉横 截面增 加 3 4 ％ ，I型肌为主的部位肌肉横截面积增加28％。（注2）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、讲道理：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人过30岁，每增加10岁，肌肉总量就会减少3％～5％，如果不运动，甚至可消退8％以上。人至60～70岁时，肌肉质量可下降25％～30％。而老年人肌肉丢失最严重的是快肌纤维单位(Doherty，Va ndervoort，and Brown 1993年)。肌肉萎缩对于人体来说，是不可逆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而人到了50岁后，几种激素睾酮、生长激素、胰岛素样因、脱氢异甾酮、 雌二醇 、孕酮等都表现为下降，如男性游离睾酮浓度从25-75岁间大约下降40％，大大影响肌肉力量。（注3）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从本质上说，人体的老化，就是肌肉纤维的萎缩、新陈代谢的降低、内分泌系统的老化、心血管和呼吸系统的衰退。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从外在表现来说，就是肌肉力量的衰退。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大量的实验和理论都表明体育锻炼是能够防止衰老的有效因素。而且这类锻炼越早越好。人的身体是很中庸的一个东西，什么样的生活形式决定了它的机能和抗压能力。如果你长期用体育锻炼的方式和身体进行对抗，你的身体就会变得更加强壮来对抗压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你长期进行力量练习，那么你的身体有足够的力量去支持你在老年的时候像年轻人一样奔跑、爬山、游泳、做俯卧撑和引体向上；如果你长期进行长跑等耐力练习，那么你的身体心血管和呼吸系统就会延缓衰退，与一个从不运动的年轻人相比，你的体能基础和力量水准都比他还强，那么你在生理年龄上，也就比他还要年轻。从寿命上来说，你也就会活得更长，且更健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本质上，体育锻炼就是延缓衰老的最佳方式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、夹私货：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人长期被称为东亚病夫不是没有原因的。从宏观的角度来看，我认同这种说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一方面是由于生存压力的原因导致中国人没有过多的时间和精力参与体育锻炼，另一方面则是由于没有健康意识和锻炼氛围所致。朋友圈(juan)这种多如牛毛的伪中医「养生」文章就是最好的体现，写文章的人怕是连人体有几块肌肉几块骨头都不知道吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主那篇文章最愚蠢的观点就是要拿运动员的伤病和普通人进行比较，普通人的运动强度远远达不到运动员的水准。运动员为了争夺世界第一，都是需要经常性地对自己的身体极限发起冲击的。像刘翔这样的黄种人试图和黑人拼肌肉、拼力量，就是这个下场(说刘翔是假摔的请先主动拉黑我)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是作为一个普通人，真没什么好矫情地和运动员去对比，没那个资格。人家可能12岁之前的运动量和运动强度就超过你一辈子的运动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]周之华等.长跑锻炼对60岁以上老年人身体素质和运动能力的影响[J]．中国体育科技，2003.06&lt;br&gt;[2]杨锡让，傅浩坚．运动生理学展[M]．北京体育大学出版社，2000&lt;br&gt;[3]易铭裕，赵彩红．力量练习对老年人神经肌肉和内分泌系统的影响[J]．汉体育学院学报，2004 .03&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;微信号：陈柏龄的酱油台(soychen01)，分享高质量的原创健身知识&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/45062e007fb70b015e03d857982654b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25033833/answer/30341542
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
「部队里的通信兵的编程能力能爆市面上的大多数程序员」是真的吗？
</title>
<description>
忍不住要答了，本人电信专业毕业，响应江sir军队要高学历化号召到某通信部队混了10多年，恰好又干过宣传工作。这个题目真心挠到了我的痒痒处&lt;br&gt;    首先，现在的军事题材电视剧我看一次吐一次，特别是什么jb特种兵｀女兵系列，（原谅我一个温文尔雅的人爆粗口，真心忍不住），吹的太tm不靠谱了，完全把观众当sb。一般报纸上关于军事工作的报到扯蛋的比较多，什么女兵编程多牛逼的报到绝对是搞宣传的人埋头在房间整出来的稿子去跑关系活动出来的。某个典型推出来的时候把各个单位的宣传骨干集中在宾馆编故事我会乱说吗。最后弄出个小册子，从新中国成立到现在，你能想出来的助人为乐的事他全干过了！！真服了。&lt;br&gt;在我的单位（千人左右），我的编程水平是前3名，那我是个什么水平呢。hello world没问题，再深层次就要查资料了，刚进单位时还可以用vb做个完整的简单东西出来，记得当时正在琢磨api调用和数据库方面。到单位工作3年后，就只剩下会讲理论吹牛逼了，我毕业的学校也算211，985，当时一些二流三流学校毕业生很多，这么多年只有一个武大毕业的学校是比我牛的。很多都是在别处也找不到好单位来部队混的水平。&lt;br&gt;    当时比我强的两个人和我关系都不错，一个战士在我手下，被我挖掘出来，asp方面不错，当时部队流行做网站，军队要求用好建好政工网，麻痹的，能用frontpage做静态的都算信息化人才了，我脑袋一动组织了一次网页制作比赛挖出这么个人才，做了几个动态网，带后台方便更新。后来被单位领导强行调去自动化站了。&lt;br&gt;    另一个是和我同时进单位的，用领导的话说是不务正业，当时电脑没那么流行，他一天到晚窝在小房间琢磨什么网络架设三剑客。后来还真琢磨出点道道了，再后来研究·net。算是人才，但提拔非常非常慢。单位的网络建设他是出了相当大的力，但后来单位为了推出个典型，把他做的这些工作安插到那个典型投身信息化建设上去了，不胜唏嘘呀。在单位混了十多年，带着无奈，正连转业了。&lt;br&gt;    整个部队的信息化水平，或者编程水平，我的感觉是西藏军区有个网站还聚集有一帮技术型人才，单位的氛围也较好。部队严禁连接外网，所以根本学不到什么东西 ，但那里经常有外网的东西留进来，甚至有人架设了linux的源，虽然不够稳定。其他的地方真没发现有什么能人。&lt;br&gt;当时抓失泄密工作紧张时，部队据说投资了上千万研发了个软件，就是每个电脑和每个u盘都必须安装登记，然后军队的盘不能在外面用，外面的盘不能在里面的机器上用。实际效果没多大，只是人为增添了太多麻烦。双系统，光盘u盘启动等轻松解决，后来有个人搞了几行批处理代码，轻松解决。这个号称耗资上千万的东西基本费了，然后用纪律强调不许用那个批处理软件，还处理了一批人。&lt;br&gt;    据我所知 ，军内机器除了买电脑预装的操作系统，其余全是盗版。对软件的东西相当不重视，前面说到的政工网，单位领导出钱买个把服务器建个专用服务器机房就很开明了。软件建设部分就是在全单位去抓人，会一点就行，带着任务学，最后能有个东西糊弄就行了。&lt;br&gt;手机码字，太晚了，明天换电脑继续。&lt;br&gt;    通信兵在部队干的大多数和电脑不沾边，分固定和野战，固定的就跟光纤和光交换机耗的比较多，野战的前面有人答过，不过有些观点不对，无线始终是重点，有句话叫无线为主，综用手段。不过最近几年宣扬什么高科技，卫星牛逼了一把，操作都tm简单的要命，哪里坏了直接叫厂家修，操作员就只是输入几个参数的水平；然后大领导喜欢拿起电话就能用，所以有线的特别是接力（冒充无线的有线）也地位起来了；搞电台的（向我开炮的那种）被冷落了。其实搞无线的是吃力不讨好，大家都知道莫尔斯码，搞无线的要经过几层翻译，命令变数字，数字变莫尔斯码，莫尔斯码变成手上的操作发出去，接收端反过来变换一次，随便一个地方出了差错都会导致命令走样，还要记通勤的代码。为防止冒充、干扰什么的，几个互发人之间都能熟悉对方手法的，换个人发电报，马上能听出来，密语是几年一变的，要死记硬背。所以《风语者》一直是我吐血推荐的一部电影，我负责宣传工作时每年我都会安排集中看一次这个电影。电影里是直接两种语言转换，听起来容易，我们听莫尔斯码要写出来真是考验，有时候手会跟不上大脑的反应，所以要“压码”几组，到180码的时候没办法换行，一换行手跟不上了，所以军事大比武时都是用圆形的纸，用左手转动，不用换行。从我多年的经历看，近些年这些技艺都凋零了，义务兵从3年改为2年后，这个兵种练不出什么特别优秀的了，基本达到能用的水平。&lt;br&gt;有顶再更新
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25068808/answer/30052528
</link>
<author>
克里斯
</author>
<title>
在制定旅行计划时，有哪些问题是缺乏经验的新手容易忽略的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;针对出境游：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最大的原则就是不要为了省钱而失去了很多乐趣。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;该坐的交通工具要坐，该吃的美食要去吃，该抵达的景点要去玩。不要仅仅为了省钱，而错过了更多。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外还有几条，列了一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、&lt;b&gt;做计划的时候一定要对当地的节日、旺季有一个清楚的了解。在最旺季的时候，很多地方不仅住宿会涨上三五甚至十倍，最大的可能是连张床都找不到。&lt;/b&gt;比如泰国的水灯节、斯里兰卡的佛牙节、印度的排灯节、洒红节，包括欧美游客会爆增的圣诞节，如果能够提前定好住宿和当地火车或飞机等交通，不仅能保证你无论多晚到达都有舒服的床在等着你，更能免去拖着行李找住宿的痛苦。在旺季，提前订一定是便宜的。越临近节日越水涨船高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、但&lt;b&gt;除了最旺的季节和时期，其它时间都建议你们先在网上把酒店看好，然后去酒店&lt;/b&gt;&lt;b&gt;walk in&lt;/b&gt;&lt;b&gt;去问价钱。&lt;/b&gt;如果不是一个人旅行的话，同伴看行李，派1-2个人去看房间谈价钱就行。99%的情况下你会问到一个比网站低很多的价，住四五天还能打个折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第二次去清迈去了个LP推荐的“以清静闻名”的区域，网上订的最低价钱是250一晚，walk in问下来的价钱是200一晚。并且你是一天一天的付房费还是一起全付掉都看你高兴就好了。（但是恐怖的是那地方新开了一家disco bar, 彻夜未眠的我最后只住了一晚就落荒而逃了，谁能想到清迈都有disco了啊苍天）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一朋友gap year的时候在清迈pai，走进一家跟人家说我们要住一周。老板二话没说房费直接50% off了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;请记住，walk in is
always cheaper. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;亚洲非洲这条定律都适用~~~&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;PS: 如果万一walk in之后能话事的人不在，前台不愿意给你比网上更低的价。你比下来发现网上更便宜。这样也很简单，直接掏出手机网上订一间就好了~~~只要还有空房，这个都适用~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅行中没有定律是一成不变的，想好灵活的对策到哪里都方便~~~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不要把旅行计划详细到以小时来计。 &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅途中总是会有意外打乱计划，太过详细和丰满的计划一旦无法完成，人会有比较大的失落感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让旅行成为旅行，定好目的地，宽松的时间，自由的行程，走走逛逛歇歇。爱干嘛干嘛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;学会深入当地人的生活。选交通工具&lt;/b&gt;尽量坐local bus, local boat，跟当地人聊天，了解他们的生活，学习书本上不能教会你的东西。比如说埃及一家酒店的前台就曾经给我普及过埃及人的婚恋状况，其实蛮大开眼界的。很多男人会因为付不出嫁妆钱而蹉跎到四十好几结不了婚。又比如印度的一个家庭请我们去吃饭拍照，孩子们无敌活泼可爱，跟他们也聊天也涨了见识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多国家的人都很好客，如果有人邀请你去他家做客，可以在考量下欣然前往。（单身姑娘出门的话单身男子邀请就算了~~~）随意的付点饭钱就好啦或者带点小礼物~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据知友的评论补充：好客这一点不适应所有国家，请仔细分辨。比如南欧有可能会被骗子骗到家里一杯茶收你几百欧。。小心。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不同目的地之间的衔接要做好，尽最大化使自己舒适为主。人舒服了才能拍到更多好照片欣赏更多好风景。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;比如early check in &lt;/b&gt;&lt;b&gt;和late check out.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打个比方，一般情况下12点需要退房，但是有可能你订的是红眼航班，从中午12点到凌晨有十几个小时，你不想在外面一直闲逛。这时候你可以跟酒店商量延迟退房，也就是多订半天。一般情况下你如果是因为特殊原因没能及时赶回来退房大多数酒店都会体谅的，前提是你超时不超过一小时，再久酒店也难做。如果你要求多订几小时的话，酒店也都会给你比较优惠的价钱。这几个小时你可以用来睡午觉也好，逛街回来洗热水澡吹空调也好，随意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时候通宵火车或者红眼航班到得比较早，这时候你需要early check in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我在曼谷的一家hotel是规定下午2点才能check in.但我的车早上六七点就到了啊。不想耗那么久于是直接多买了半天房费，进去舒服的从七点睡到了十二点。中午吃个好饭下午就出去玩了~~~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6、&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中转的时候尽量考虑利用火车站或者机场的便民设施。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;比如火车站全部提供存包服务，可以把大箱子之类的存在火车站，自己背个小包舒服出去吃饭也好闲逛也好。很多火车站提供洗澡服务，怕热星人可以考虑~~~&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天我火车早上七点从南部回到曼谷，然后晚上七点就要坐火车去清迈。一到了就把大箱子存了，逛到下午六点回火车站，跟存包的地方的人说，我能拿下洗漱用品吗？我去旁边洗个澡。那人说，可以啊！我就拿了洗漱用品，直奔洗澡的地儿而去。当然smart如我，想到了晚上要洗澡这件事，直接把洗漱用品和干净衣服专门打了个小包，一拎就行。然后我就洗了个冷水澡，换了干净衣服喷了香水，清清爽爽的坐上了我的空调火车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提醒：东南亚火车站的洗澡的地方一般只有冷水啊，不能忍受冷水的不要去。。但是真的太便宜了，印度好像是两块，泰国四块。汗~~~一天洗五个澡玩儿也行啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外&lt;b&gt;很多spa中心也能洗澡，如果是没什么节目安排的衔接日，有时间的话安排自己去spa中心按个摩洗个澡会更舒服哈&lt;/b&gt;&lt;b&gt;~~~我是逛街逛得没办法了直接坐车之前洗澡了诶。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里之前提过的穆斯林祈祷室就删掉吧，第一我自己没有亲身经历过，只是用了朋友经验里的说法。第二，确实有不遵重对方宗教信仰的地方。就删掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS: 现在越来越多的中国背包客开始一边在国外摆摊一边赚够自己的旅费。个人不是很赞成这种赚旅费的方式。如果拿到工作许可，一边打工一边旅行会更适合。摆摊的很多我看下来商品都比较贵毫无诚意，会影响国外对我国游客的整体看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前埃及街上那些倒卖电器的中国背包客已经让埃及当局非常不满了，当然埃及后来暴乱没什么游客再去。如果大家不想以后更多的国家变成对中国签证异常严格麻烦的地方，这种事就尽量避免。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7、&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;留出钱来办一张当地的电话卡&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚国家都是当地的电话卡比较便宜，只有柬埔寨是个例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得印度一百多人民币的卡带2G的流量，随时PO照片，毫无压力。泰国也差不多啦~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打电话给任何酒店询问是否有空房，不用担心国际电话费~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打电话回国两毛钱人民币一分钟左右~~~反正话费都打不完。每天给我妈八卦吃了啥~~~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8、&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;出国前办一张华夏银行的银行卡&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不习惯带太多现金在身上，或者行程比较长，办一张华夏卡是比较方便的。只要有银联ATM就能取现，并且每天的前三笔是免费的~~~自动兑换成当地货币给你，灰常方便~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自己补充：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查完资料发现华夏银行不同城市前几笔免费不同。上海的卡是前三笔免费。别的很多城市都是第一笔免费。办卡的时候请咨询清楚。（题主自己没用过华夏的卡所以难免疏漏，你猜对了，我就是传说中会在内裤中藏着一大捆现金旅行的壕！！！）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;根据知友 &lt;a data-hash=&quot;f4ce606ddf7cde5ce655d36c49967f16&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f4ce606ddf7cde5ce655d36c49967f16&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Sarapo&quot; data-tip=&quot;p$b$f4ce606ddf7cde5ce655d36c49967f16&quot;&gt;@Sarapo&lt;/a&gt; 的评论补充，非常感谢。&lt;br&gt;【华夏卡那里】有一些经济状况不够好的国家的ATM是不能用芯片卡（包括磁条芯片二合一的卡）取出来钱的，在去某些发展中国家的时候最好再带一张纯磁条卡以防万一，并且提前了解好取款的手续费是固定的还是根据百分比，亦或是固定加百分比的，以做出更经济安全选择。（因为今年夏天在埃及试了二十多台各个银行ATM华夏的二合一卡都取不出钱老心塞了。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;9、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;没空做攻略的情况下，买一本目的地的LP&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，就是最好的攻略。不要相信熟人，不要迷信谁能救命。自己对要去的地方有个全盘的了解，遇到事情不慌，就是最好的应对。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;住和交通，LP&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都很详细。但是不要相信LP&lt;/b&gt;&lt;b&gt;推荐的餐厅&lt;/b&gt;，老外的舌头跟我们长得不一样~~统统，都，很，难，吃。（这一句也根据知友建议有点保留吧，至少我吃过的都比较难吃，以至于后来倾向于去寻找更多本地人光顾的餐厅了）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;10、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;网上查酒店的时候多点进去看看细节图，多看看住客评价。多比几家。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做计划的时候光是看看漂亮酒店的装饰图就能开心很多呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外要知道自己最在意什么地方，如果最喜欢拍照，景观好、有漂亮的酒店天台、有好的观景处，就很重要~~~如果最在意吃，那么酒店的餐厅好就很重要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺便推荐几条能让你玩得更开心的个人tips:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;学，会，搭，讪！唯一的秘诀就是多微笑~~~搭讪不是为了省钱，而是让不同的人来丰富你的旅行，变得更有乐趣。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次28天的泰国旅行，一个人背包去的，从头到尾都没闲着过。先是搭了两个西雅图女生一起去了岛上，互相拍照拍得很开心。后来从岛上出来去了清迈，在清迈火车站搭了个摄影师哥哥。两个人结伴清迈晃了几天，他回国，我又捡了个吴哥回来的姐姐一起吃小火锅。最后在曼谷机场还搭了个同班飞机的小姑娘，两个人一起逛免税店逛得差点误飞机~~~（搭到人的最大好处是，有，人，帮，拍，照，了！ 有！人！一！起！吃！饭！了！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途中还有一程是清迈回曼谷的车，搭了个车上认识的英国女生。因为车凌晨三点提前到的，我们两个人一起去拼了个房间，闷头睡了几小时之后各奔东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后在印度的时候想去千柱神庙就在白城酒店的天台上搭讪了两个好心的杭州姑娘，问她们车上有没有多的位子可以AA带我一程。她们告诉我有谈好包的车，最后没想到的是她们带着我走得好远哦~~~并且两年后的今天，也是很好的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在清迈最红的餐厅晚上去等位的时候发现外面等了超多人，肯定拿不到位子了。搭了三个中国大三的姑娘，跟她们AA凑一桌吃了饭！姑娘们人都超好的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过前几年出去碰到的基本都是热心的背包客，这几年游客比较多了。有很多游客你问他路他都可以一副我不懂中文的样子~~~爱搭不理。这种人就别理就行了~~换个人问路便是。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;跟你呆过的酒店、餐厅打好关系，有时候他们会提供给你很多你不知道的信息和各种方便。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有时候我自己订不到的火车票或者飞机票，酒店能帮忙定到。（当然他们会多收点儿钱）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;或者他们提供值得信赖的送往机场服务&lt;/b&gt;，在骗子横行的印度，为了避免被拉到德里隔壁的城市去，我一般是选择酒店的taxi。价钱比街上的taxi便宜不说，一定会把你拉对地方。（印度的骗子我真想开个专题来说）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌代浦尔的时候吃到一家非常赞的黄油鸡，味道好并且良心价。同时还是家画廊，兄弟俩和自己的家庭住在一栋楼里。于是连续去吃了三天甚至最多的一天带了六个人去吃。以至于老板看见我就眉开眼笑。当时离开乌代浦尔的时候租了车，车行老板坐地起价，闹点了纠纷。中途想上厕所直接就奔这家餐厅上厕所了。走的时候老板跟我说，借洗手间啊，洗澡啊，喝茶啊，都尽管来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然我没去洗澡啦，仅仅只是举个例子哈~~~经常能在一家餐厅吃到最后玻璃瓶装的可乐都能被我带走，后来再还瓶子都行~~~（脸皮厚就是活得好~~）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3、如果你习惯带现金在身上，你一定要看上去“我没有太多钱”的样子。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如本人有一个从上学的时候就启用的大帆布双肩包，超结实的帆布，已经被用到破洞了~~伤痕累累~~~美金既薄又小巧 ，包的夹层拿信封装个几千美金根本没人看得出来~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大额货币都在包里，露在外面只有一个小零钱包，吃饭坐车用~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;装了护照和钱的包就相当于是你在国外的全付身家，一定要小心看管。掉了护照就是最最麻烦的事情。包一定要看上去没装太多钱，同时不要离开人。&lt;/b&gt;我曾经在国外见过小包被偷的例子，就是因为太累了把小包卸在一边，被拿走了~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享一走过gap year的朋友的绝招：&lt;b&gt;不穿冲锋衣，不拿大单反，连个包都没有，所有东西一只黑色塑料袋搞定&lt;/b&gt;。出门拎袋子走人，形同民工~~~不由得让当地群众生出怜惜之心啊，请她吃了超多东西。。。汗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;祝各位不仅做计划做得开心，真正去玩的时候玩得更开心。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25306061/answer/30441204
</link>
<author>
赵皓阳
</author>
<title>
为什么有人支持哈尔滨高玉伦越狱？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;替杀人犯造谣开脱是网络上最傻逼的事情&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bdf884f24acc7b0828dbf2189352629c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;619&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;864&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bdf884f24acc7b0828dbf2189352629c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;背负命案、杀害狱警出逃的数日的嫌疑犯已经落网，不出意料的，网络上又有了这种声音：“他杀的是奸夫 然后入狱等死 结果狱警欺压，他杀狱警开始逃亡 拿老百姓东西然后给留下120元钱
多仗义！知道自己要死了 然后去亲家让亲家举报他得15万 最后亲家把钱给了他儿子！可怜天下父母心！从头到尾他都是一个仗义的爷们
值得赞！相比之下社会太黑暗我们又能做些什么？？？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能说出这种话的人，我严重怀疑是近亲结婚的产物。鉴于转发人数如此之多，我认为人大立法“智商不满三位数禁止上网”已经势在必行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，所谓杀的是奸夫，根据媒体报道：2013年12月4日晚，李得月喝酒遇到高玉伦，因二人曾有摩擦，高玉伦酒后尾随李得月在回家路上用杀猪刀一刀将其杀害。李得月的女儿对高玉伦的脱逃强烈不安，“他要是闯进屯子，首先就得到我家寻仇”。而高玉伦妻子几年前喝农药自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，既然是奸夫，为毛要去找亲家？是你编段子的人智商捉急还是杀人犯智商捉急？而事实上，看新闻报道：11日下午4点左右，犯罪嫌疑人高玉伦来到延寿县青川乡河福村西王家屯他的一个亲戚家中，据称，当时还有人在吃饭，高云伦拿起筷子坐下来就吃，他的亲戚一边为他准备饭菜将他稳住，一边打电话报告村支书，村支书立即报警。民警赶到时，他的亲戚已趁高玉伦不备，将其双臂捆住，高玉伦此时仍在拼命反抗，并怒骂“连你都出卖我”，民警迅速用手铐将高玉伦控制住。据了解，该户人家姓汤，汤家儿媳妇与高玉伦是叔侄关系，称呼高为“二大爷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，“亲家把钱给了他儿子”，这就更是不着边际的话了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，狱警欺压？毫无事实根据的言论。详情可看对已抓获越狱者的采访&lt;a href=&quot;http://news.163.com/14/0905/13/A5CPJOF200014Q4P.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;哈尔滨3逃犯越狱细节曝光 被害狱警曾任两届派出所所长 延寿看守所前工作人员称―― 9年前曾发生犯人逃脱(组图)_网易新闻中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，“相比之下社会太黑暗我们又能做些什么？”我们身份低微，能力有限，我们能做的只是把你这种傻逼按死在网上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似曾相识，当马加爵残忍的杀害了其四个室友，网上便有人炮制出了所谓的《马加爵生前最后一封信，看到第几句你哭了》里面不乏：“这是我穿过的最好的衣服”穿上囚衣后，马加爵如是说，据说在场警察听了都流下泪来。马加爵是杀了人，但法律不会去管他是怎样成长的。马加爵的助学贷款没有批下来时，他穷得不敢去上课，因为他已经没有鞋子穿了。据同学回忆，自此之后，马加爵开始变得沉默寡言，性情大变。”这样无耻的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章进一步指出，马加爵的室友都是有钱人，平时对他很是瞧不起，各种冷暴力热暴力，最后导致积怨爆发，把马加爵塑造成了一个“备受迫害、忍无可忍、逼上梁山”的受害者形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而事实上，马加爵不在农村人，家是城效社区，在重点高中就读；马加爵是全宿舍第一个买电脑的，2004年就用电脑用U盘玩网游；即使在逃跑的路上身上还有2000元钱，要知道，2004年一个大学生有2000可不是个小数目。他杀人的动机只是与四个被害人之一的邵瑞杰的一次牌局上的争吵。唐学李是因妨碍马加爵杀人被杀,龚博是因过生日没请马加爵，杨开红是因马处理宿舍血迹时恰好来找人被杀。（来源辟谣百科baike.m4.cn.） &lt;/p&gt;&lt;p&gt;而事实上，马加爵的室友并不是什么瞧不起人的“富家子弟”，他们比马加爵的家境可谓差的很多：唐学李、龚博、杨开红、邵瑞杰四人。四人都是来自农村的贫困学生。唐学李家住怒江僳僳族自治州老窝乡崇仁村。唐学李本准备报考研究生，但因家里负担很重，为供他和弟弟读书已经欠下了大量债务而被迫放弃了考研。龚博家住汉中市勉县老道寺镇丁家庄。龚博一家4口人，爷爷年老体弱，父母靠种田和做小生意维持生活和供他上大学。 被杀害前，龚博已经考取了硕士研究生。杨开红是云南开远市羊街乡卧龙谷村委会红塘子村人。杨开红是苗家子弟，家境十分贫寒，上高中时的不少衣服都是班上同学资助的。邵瑞杰是广西梧州市苍梧县夏郢镇周睦村人.邵瑞杰家境困难，在他考上大学的时候家里就已经外借了7000多元，之后又陆续贷款了1万多元。&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4136.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马加爵_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，有人还炮制马加爵狱中写的《长恨歌》“春城的春天下着雨”，可据考证2004年3月22日那天春城并没有下雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓积毁可销骨，几位受害者地下有知，如何安睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体上，这种混账的风气是《南方周末》为代表的南方系开的，好几次爆炸案、烧公交、杀害医疗工作者的新闻报道，都刻意的描述犯罪嫌疑人背景身世多么多么可怜。好像谁受了点委屈有点病没治好杀人放火就有理了。文人无耻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，小贩夏俊峰杀害城管一事闹得沸沸扬扬，反智商代表人物李承鹏深情一文《杀人者，父亲》，算是为杀人犯开脱的登峰造极之作，当时有人针锋相对写《被杀者，父亲》，但影响力远远不如前者。网上的传言也与事件真相相去甚远，不少帖子活灵活现的描绘着城管如何抢夺小贩的财物，小贩如何恳求，城管如何暴力殴打，小贩招架中不堪受辱一刀误杀城管。而事实上，夏俊峰第一天被没收了摆摊工具，第二天去城管大队取回，这时候才带了一把刀子，继而杀人。而事后侦查证明在取回摆摊工具过程中夏俊峰并未被殴打。凡此种种，新闻报道都可以查得到，不在赘述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次我说这个的时候总有人板起一副道德先生的嘴脸谆谆教诲：“这是社会黑暗啊，体制问题啊，要反思啊。”别，这还真不是，犯罪是自己的问题，网民是智商问题，就是蠢。您要真说体制问题，宣传口不作为确实是个大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让人愤慨的不仅仅是如此多近亲结婚的后代在网上秀下限，还有些人在吃着受害者的人血馒头。新浪微博35万粉丝的营销账号&lt;a href=&quot;http://weibo.com/djyaojian&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@媒体哥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;发微博称：
高玉伦已被判死刑，杀了一个渎职的警察，让两个腐败的看守所领导入狱，揭开了看守所以及监狱系统的黑幕，推动了司法改革的进程。吃了月饼，过了中秋，检验了一个整编师的警察，打破了逃不了十五的神话，上了让汪疯朝思暮想的头条，最后给自己的孩子多留了15万。高玉伦，让个人价值和社会价值最大化。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d031253b23ff2208d82449d3cdd38f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;732&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;732&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8d031253b23ff2208d82449d3cdd38f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;若是百度马加爵相关信息竟会发现《马加爵与被害者之间的前世因缘》《马加爵杀人案及其受害者姓名分析》这类奇文。佛道两教如此行为也是让人哑然失笑。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0abcd27417d06cb2c2f64632ee90cdbf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1073&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1073&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0abcd27417d06cb2c2f64632ee90cdbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6047afb484bb5f3b33c28e6dd7dfa60b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;858&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;858&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6047afb484bb5f3b33c28e6dd7dfa60b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;借用鲁迅先生一段话做结尾：“可是我实在无话可说。我只觉得所住的并非人间。四十多个青年的血，洋溢在我的周围，使我艰于呼吸视听，那里还能有什么言语？长歌当哭，是必须在痛定之后的。而此后几个所谓学者文人的阴险的论调，尤使我觉得悲哀。我已经出离愤怒了。我将深味这非人间的浓黑的悲凉；以我的最大哀痛显示于非人间，使它们快意于我的苦痛，就将这作为后死者的菲薄的祭品，奉献于逝者的灵前。”&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23392856/answer/30352588
</link>
<author>
独孤不败
</author>
<title>
如何看待2014年4月的这次网文扫黄？
</title>
<description>
我在很久以前就说，只要百度上还能搜索到种子和片源，这个社会就还没有陷入彻底的黑暗。&lt;br&gt;但是，如今，快播被查，百度网盘上到处都是找不到资源，于是，几乎只能退守迅雷了。&lt;br&gt;《1984》里，青年团体不是叫共X主义青年团，而是直接叫“反性青年团”，这是颇有洞察力的。&lt;br&gt;这个世界上一项影响深远的罪恶，就是有些人掌握了权力，开始压迫甚至杀害自己的同胞，然后他们不约而同地用同一个办法给自己洗白，那就是用洗脑的方式宣称“性是万恶之源”，然后是非被颠倒，原来平常的事情，成了罪大恶极，原来的罪恶，成了出人头地。&lt;br&gt;整个世界陷入了是非颠倒的无边黑暗之中。&lt;br&gt;后来随着人类思想的解放，一些文明国家的年轻人先觉醒，但是他们的表达方式过于激进，也催生出不少悲剧。&lt;br&gt;而野蛮国家无一例外，都还在用这颠倒的是非观给每个孩子洗脑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说XX网站毒害青少年的脑残们，你也不想想，正常的途径被完全堵死，正常的需求能不找地方发泄吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国禁酒令曾出演闹剧，这个故事告诉全人类，有些规则，不是靠制定法律可以改变的。&lt;br&gt;法律的基础，是一些不以人的意志为转移的规律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前在知乎关于情色电影的回答，在扫黄行动中被无情删除了。&lt;br&gt;很少有人会真正去了解木子美和杜拉斯的区别，在这个是非不分的非人间，还有没吃过人的孩子吗？&lt;br&gt;在恐怖邪恶的扫黄运动前，总有一声微弱却坚决的呐喊：救救孩子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;写在9月11日：&lt;br&gt;赞同数在迅速增加，在此谢谢大家！因为我准备立一家之言，准备靠这个在社会上立足。和梵高比成长，我不知道在无边的孤寂与绝望中，自己能不能活到30岁才举枪自杀。所以，我来到知乎，寻找在这个世界上立足的办法。&lt;br&gt;谢谢大家的支持！&lt;br&gt;再造之恩，无以为报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9月12日补充：&lt;br&gt;对于我在知乎上贴出数万字，只有关于抨击扫黄的那几百字得到一堆赞同的事情，其实很像我多年前引用过的故事；有人问关羽的儿子关平“你爹有什么本事？”关平抓耳挠腮，想了半天，说，我爹他，胡子很长。&lt;br&gt;呜呼！过五关斩六将，斩颜良诛文丑，多少伟烈丰功，都被无情忽视。谈笑间，脑袋中了一箭。&lt;br&gt;无怪乎韩寒会说，想起王小波是一件很令人难过的事情，王小波一辈子写了那么多文字，苦口婆心讲道理说常识，可是没人理。&lt;br&gt;很多人只是把王小波当成了一个黄色小说作家。&lt;br&gt;我和王小波一样，不顾健康，拼命在写一些很少有人看的文字。&lt;br&gt;我的身体状况每天都在恶化，但是，和王小波一样，我选择舍弃生命，因为人生在世，一旦找到了比自己生命更重要的事，人生的全部意义，就已经不用再怀疑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25280357/answer/30408087
</link>
<author>
陈子涵
</author>
<title>
iPhone 6 和 iPhone 6 Plus 为何没有在中国大陆首发，何时发售？
</title>
<description>
苹果公司作为一家商业机构，有钱不赚那是神经病。之所以不在大陆地区首发，又是工信部用行政手段干预市场的后果.苹果也是有苦不能说.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3G时代的三个标准；主流的 WCDMA EVDO和我天朝自己搞出来的TD-SCDMA。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工信部大手一挥，WCDMA给了联通，EVDO给了电信，TD-SCDMA这坨屎，不对，这个自主知识产权标准就交给了移动。至于结果大家都看到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了4G时代又有两个标准--- TDD和FDD，可能是我国在TDD的专利比重比较高，也可能是TDD和TD-SCDMA都有“TD”两个字母，总之工信部去掉一个“D”，把TDD-LTE标准称之为“TD-LTE”，并打算作为主力标准去推广。至于打头阵的运营商，自然又落到中国移动这个亲儿子身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国移动被TD-SCDMA弄得一身内伤，一听又要他先上，不干了。NMB，又拿我当小白鼠，我他妈是你外面捡来的啊？老子不干了，工信部一看，说“小移，你不要急么这次我顶你，让你先跑TDD，FDD牌照我后面也给你”。移动一听，乐了，直喊工信部你就是我亲妈啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;电信一听，CNM，这不是拉偏架么，老子本来用户就不多，还他妈让移动先跑，我要是再上TDD，还不被玩死，干脆老子去搞FDD。TDD就装装样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联通一听，CNM两次，老子WCDMA本来可以平滑过渡到FDD，你他妈非要老子上TDD，还让傻逼移动先跑，太他妈不讲市场经济了.行政垄断害死人啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以现实情况就变成，工信部想优先推动TDD，移动手捧尚方宝剑跑的很欢，而且FDD这块肉也一点没有放松的意思，联通电信各怀鬼胎，阳奉阴违，都想用FDD后发制人，背地里还时不时黑一下移动TDD.&lt;br&gt;&lt;br&gt;工信部一看，联通和电信不听话啊，一点政治觉悟都没有，太他妈市场经济了，要加强一下行政手段了，至于什么行政手段呢，因为未经证实不好乱说，但有一点是确认的，目前支持FDD标准的硬件终端，在FDD牌照正式发放之前，必须采用符合标准的屏蔽手段将FDD功能进行屏蔽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Iphone6支持FDD和TDD两种标准，只能跟着躺枪，苹果必需要先和运营商拿出一个屏蔽方案才能在国内销售，这就意味着中国大陆版的Iphone6必须要多一道阉割工序，所以首发自然轮不到中国大陆.&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;以下是有人爆料，我只负责搬运，不对真实性负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;微博的爆料，工信部的要求是“国内 4G 手机要全部软屏蔽 FDD，正式商用牌照下发前禁止解锁并宣传…牌照下发后按照工信部要求解锁，禁止私自发布解锁方法”。发布 FDD 牌照的条件是，“TD 用户超过 1 亿，三大运营商 TD-LTE 比例不得低于 60%”。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25278634/answer/30428799
</link>
<author>
杨硕
</author>
<title>
如何评价 Apple Watch？
</title>
<description>
Ben Thompson有个很有意思的总结，&lt;a href=&quot;http://stratechery.com/2014/apple-watch-asking-saying/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple Watch: Asking Why and Saying No&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。如果回头看Apple每次发布新产品的发布会，你会发现一个有意思的规律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2001年10月23日，Apple发布第一代iPod的时候，乔布斯从开始进入iPod话题，到iPod本身直到出现在屏幕上花了8分钟，到乔布斯从他的口袋里拿出iPod花了10分钟。这中间的10分钟，都在讲音乐的市场，为什么Apple要进入这个市场，为什么Apple可以在这个市场取得成功，和为什么iPod会与众不同。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjExNDI3Mzk2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F46523C47C1CB4A13402AFDE816FF84-E2DD-FB31-6B4B-FA08BC1AE481&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;【经典荟萃】2001年ipod发布会乔布斯演讲——改变数字音乐&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjExNDI3Mzk2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2007年一月发布第一代iPhone的时候，iPhone本身没有出现在大屏幕上，而是出现在这个话题7分钟之后。这段时间，然后乔布斯一直介绍了多点触摸，剩下的手机部分知道12分钟后才介绍。这整个间隔时间都花在了介绍智能手机市场，其他智能手机的问题，为什么苹果可以成功，为什么iPhone与众不同。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjAzMTI5MTY0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4652212182DB9203A591CA0004806D-9F79-24F1-0FAB-6D43F41E97A1&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2007 iPhone发布会全程中文字幕&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjAzMTI5MTY0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;2010年一月第一代iPad发布会上，iPad话题开始于5分20秒，但iPad直到8分57秒才出现。乔布斯在这几分钟的时间里解释了在iPhone和Mac之间有另外的产品空间，在这个新的产品在某些使用情景上远好于电脑和智能手机。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMzEwOTMwOTEy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464CFE1288826403AA59D93F474CAF-AEB4-A529-09C2-93E548DFF3EA&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2010年乔布斯出席Apple iPad发布会（官方原版）——圪鎏&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzEwOTMwOTEy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;Apple watch的介绍有些不同，他是从One more thing之后，Tim Cook简单说了一分钟关于他们喜欢整合软件，硬件和服务，喜欢让技术更加亲近... 然后直接进入一个视频，展示产品的设计造型，制作工艺等。并没有给我们一个“为什么-Why”，为什么他们要做Apple Watch，市场如何，为什么人们需要Apple Watch。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://static.video.qq.com/TPout.swf?auto=0&amp;amp;vid=g0015zdtq9l&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://vpic.video.qq.com/81191701/g0015zdtq9l_160_90_3.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;库克发布Apple Watch&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.qq.com/cover/s/sq0r9sngvwllg5u.html?vid=g0015zdtq9l&amp;amp;amp;amp;start=5&amp;amp;amp;amp;ptag=tech_qq_com&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;你可以说这个不同是因为乔布斯已经不在了，也许在介绍产品之前比较长的介绍“Why”只是乔布斯的个人偏好。但是智能手表确实是需要解释的，到底为什么你需要它？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ben 分析的很有意思，让我想到西蒙 思涅克（Simon Sinek） 在一个2009年的TED讲过一个话题叫做“伟大的领导者如何激励行动 (How great leaders inspire action)”。他讲到所有的伟大领袖和组织无论是苹果公司，马丁路德金还是怀特兄弟，他们的思考、行动和沟通的方式完全一样。但是和其他人相反，他把它作为一个黄金圆环 从“为什么-Why？怎么做-How？是什么-What”。主要意思是一般人在解释东西的时候容易先解释是什么，和怎么做，最后才解释为什么或者根本不解释为什么。但是最能激励人的方式往往是反过来，也就是先解释为什么，然后再解释怎么做，最后再说做了什么。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d3eb050f88694bcf9feedcc93d16e056_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d3eb050f88694bcf9feedcc93d16e056_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;视频可以去这里看 &lt;a href=&quot;http://my.tv.sohu.com/us/172706959/57708471.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjcwMDQyMDcy.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;之前苹果发布新品也是一样的策略，将传递信息的顺序颠倒过来，在正式讲产品之前讲了很多的“Why”，这样，激励人们买的不光是产品，还有你的信念和宗旨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜苹果这次并没有给我们解释Apple Watch的“Why”，Apple Watch的硬件看起来确实很好，但是他demo里面的有一些东西却不怎么合理，比如说在手表上查询电影，在手表上看照片等，这些都是重复手机上面已有的功能，能再手机上较大屏幕上看照片的，为什么要在手表上看呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apple 没有告诉我们Why不代表我们自己就不需要考虑这个问题。可穿戴设备是迟早的事情，只是我们要想清楚它的优势到底是什么，在思考新的事物的时候，我们往往会将其向已有的事物上靠拢，但是忽视了它独特的前所未有的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apple Watch非常好的功能部分是那些你在手机上无法做到的事情。比如&lt;br&gt;1，当你外出的时候手表通过轻拍来感官的提示你转向。这是一个非常好的应用。想想有多少次你站在十字路口的时候不知道方向然后拿出手机来查地图的窘境。这个使用情景完全适合于一个手表。可能你都不需要看地图就可以走到。或者走到路口困惑的时候，你抬起手来，屏幕就自动亮起，告诉你方向，这样简单的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，手表还可以作为一个控制器，很好的控制你的手机或者电脑或者电视。想想有多少次你在家里找不着你的手机，可以用watch让自己的手机呼叫一下就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，因为随时穿戴并且和身体接触的原因，Apple Watch 可以有更好地手势控制的方式，真正的交互不只是局限在玻璃屏幕后面的像素上，（参考Bret Victor的-&lt;a href=&quot;http://worrydream.com/ABriefRantOnTheFutureOfInteractionDesign/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;A Brief Rant on the Future of Interaction Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）人们有着无数的动作和多样的感官。新的交互方式应该和我们的生活更加流畅，而不总是低着头看屏幕。Apple Watch的移动传感器可以识别手臂的任何动作，将其应用在和App的结合上，肯定会有很多有趣的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工具是增强人的能力来满足人需求的东西，也就是说工具将我们能做到的，转化为我们需要做的。谈需求的人很多，谈技术的人很多，但是谈人的能力的很少。现在的电脑、手机交互用到的人的能力只有敲打键盘，挪动鼠标，和触摸玻璃屏幕。但是人的能力有很多，比如动作，姿势，触感等。智能手表可以将人的交互能力拓展到这些还没有真正开发的领域。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e96e846bb80f7313a64eed2210061dac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;328&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;328&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，尽管Apple没有给我们一个Why，但Apple Watch非常值得看好的，这是一个新的产品类别，也是将新的交互方式带入大众市场的一个途径。非常赞同马力师兄在另一个关于Apple Watch的回答，&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/7tZt&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple Watch 会不会摧毁瑞士钟表业？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; “(Apple)重新定义了「战场」，是科技、时尚、年轻，以及背后品牌所传递的内涵。” Apple Watch确实要让瑞士钟表行业头疼了。但Apple Watch能立刻摧毁钟表行业吗，肯定是不能的，产业变革永远不是一朝一夕的事。但是在这个加速变革的年代一个产品类型总是有它的生命的。新的产品类别能否完全替代老的产品吗？肯定是可以的，博物馆就里充满了被新事物替代的，并且已经完全不用的东西。&lt;br&gt;--
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25158759/answer/30271902
</link>
<author>
simpx
</author>
<title>
对于阿里云多隆进入阿里巴巴合伙人怎么看？
</title>
<description>
潜水知乎这么久，终于有一个我能回答的问题了&lt;br&gt;去年9月份入职阿里，有幸在多隆组里，跟着多隆做事一年，时间不长，只能粗浅谈谈个人的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;多隆&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;入职阿里前，特地看了 &lt;a data-hash=&quot;fcbb342dc45f1c6e2e18925c3d2cf264&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fcbb342dc45f1c6e2e18925c3d2cf264&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@子柳&quot; data-tip=&quot;p$b$fcbb342dc45f1c6e2e18925c3d2cf264&quot;&gt;@子柳&lt;/a&gt; 校长的《淘宝技术这十年》，听到HR电话里说我被分到多隆组，当时就激动万分。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多隆在阿里的层级是P11，相当于副总裁。刚来阿里的时候，我以为专家组，一定是都是高P的大团队。哪知道进来发现，多隆下面包括我，仅有3个下属，其中一位师兄还长期在北京。每天中午一起吃饭，可以当团建，吃完饭一起散步，就算是outting了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多隆不爱带团队，团队一般沟通成本高、水平参差不齐，而他一个人就能顶一个高效顶尖的团队（所以每次问他问题打断他，我都深深内疚，感觉拖了阿里的后腿）。作为淘宝最早的程序员之一，很多产品早期就是他一个人开发维护的，文件系统tfs、key-value系统tair，cache、搜索、通讯框架等等，引用行颠对他的评价：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在内网的标签上，他被称为神，这不是恭维，在所有工程师眼中，他就是个神。多隆做事一个人能顶一个团队，比如说写一个文件系统，别人很可能是一个项目组，甚至一个公司在做，而他从头到尾都是一个人，在很短的时间内就完成了。从03年到07年，淘宝搜索引擎就是他一个人在写，一个人在维护，而且这还不是他全部的工作，另外他还做了其他很多事情。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;多隆不擅交际，不常分享，也不玩什么社交网络，一般很难在公众场合见到他，只要能不参加的会议、采访，他都不会参加。就算去，他也常常会带上笔记本。据说他也曾经带着笔记本去outting，在车上写代码。。虽然被所有人视为神，但他真的由心底觉得自己是一个凡人，他做的最多的就是是默默的坐在工位上，对着屏幕上的黑框，写代码、解决问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经看到一句话，“熟悉滋长轻视”，一旦熟悉了，传奇也会觉得不过如此。但在多隆这里，完全是相反的。越深入了解，越钦佩他的专注、职业。他说过，他的兴趣就是写代码，而他真的是每天上班除了吃饭上厕所，就是写代码，一写就写了十四年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个月前他在实现一个复杂的功能，有一天他一来公司，就跟我说“昨晚凌晨四点想到了实现方式，现在来试试看”，他总是想着用各种方式提升性能。&lt;br&gt;这绝对是一个“比你聪明，还比你努力”的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次在散步的时候，问他是如何成长为现在这样的大神的。他回答说“就解问题嘛”，从淘宝最开始遇到的简单PHP问题，一直到现在尖端的性能难题。十四年的专注加上淘宝的飞速发展，他就这样“简单”的一步一步解问题解成大神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多隆在技术上真的已经到了“手中无剑，心中有剑”的化境。他解决没有现成答案的问题，就是直接看源码。从程序源码看到glibc，再一路看到kernel，直到问题解决。他很热衷于看源码解决问题，经常是今天我们都还不知道怎么办的问题，第二天他说他已经看了xxx的源码，改一下哪里哪里就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多隆说他的花名是小宝给他起的，当时淘宝还是一个PHP程序的时候，一有问题，小宝就说找总管多隆看看，所以后来都说有问题，找多隆。直到现在，如果遇到有解决不了的问题，还会来找多隆解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术上全面且深入，工作上无与伦比的专注，不推卸责任、不计较个人得失，真正的匠人精神，真的是阿里的一个传奇，完全配得上神的称号。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;合伙人&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;关于多隆成为合伙人，LUCY的回答如下&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;合伙人最看重的就是坚持使命、传承文化。这三位同学都有单纯、专注、坚持和热爱的特质。他们三个人的特点就是很傻很天真。多隆写代码可以写到入定的状态&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;我理解的合伙人，除了拥有提名董事的权利，还有就是阿里非常看重的文化和精神传承。作为最早期的员工，多隆伴随公司成长，与公司文化完全契合，在专业方面带领阿里攻克技术难题，个人魅力激励了许许多多的工程师，对公司有担当有贡献。论各方面，多隆成为合伙人都是实至名归。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25303841/answer/30428737
</link>
<author>
胡靖明
</author>
<title>
如何评价看待向太指责周星驰并为老公向华强洗白？
</title>
<description>
谢谢各位，昨晚经朋友提醒得知这篇文章的名字就叫 《为什么这么多人黑周星驰》，本来是想借这篇文章让更多朋友了解周星驰，没想到这篇文章反而是事件的导火索，见笑了，图片也已经补上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------分割线-------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  分享一篇之前在网上看到的日志，文章中的个别观点我也持保留意见，毕竟都是别人在说，劳请大家自己辨识。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       周星驰是谁？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个问题似乎根本不需要回答。我们在他的电影里感受各自情绪，嬉笑怒骂欢乐悲伤，还有一万年期限的爱情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰到底是谁？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当我们认真思考这个问题的时候，发现几乎找不到答案。贴在他身上的标签太多了——喜剧之王、上市公司主席、刻薄贪心的自私鬼、不尊重他人的自大狂……
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几乎每个跟他合作过的演员导演都怨声载道，他们把周星驰形容成一个极其讨厌的烂人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰是不是真的像他们说的那么讨厌？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为看过大量港片的伪资深影迷，忍不住想去818，周星驰背后的真相到底是什么样的。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/631a72a61bb04ca217c2042e8f62b106_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;222&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;222&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　从哪里说起？先从他的童年开始吧。要了解一个人，最好先去了解他的童年。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　上个世纪五六十年代，香港接连迎来两次内地移民潮。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1962年6月22日出生于香港的周星驰，就是这一批移民的后代。周星驰的母亲凌宝儿在大陆读的是师范专业，她父亲是法官。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据香港媒体报道，凌宝儿是在1957年父亲被关入监狱后，顶着“黑五类”的身份，和母亲一起从广东前往香港谋生。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其时正值香港的制造业发展迅速，但新移民找工作并不容易，先要有人担保，又要有保证金。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来香港后，凌宝儿由于没钱，很快嫁给了一个来自上海的移民，他们住在当时的九龙贫民区，生下两女一子，一家5口挤在一间狭窄的木板房里。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰说，小时候他觉得豉油捞饭是天下最好吃的美食。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　父母的艺术细胞用来打架很有娱乐性
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰有个姐姐和妹妹，姐姐叫周文姬，妹妹叫周星霞，都是很普通的名字，唯独他的名字最特别。其他明星的原名比较土，出道前还要改名字，像刘德华本名刘福荣，成龙本名陈港生，冯德伦本名冯进财……而周星驰就不用改名字。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我的名字是妈妈取的，我问过她为什么给我取这么奇怪的名字，她说是根据王勃的《滕王阁序》‘雄州雾列，俊采星驰，台隍枕夷夏之交，宾主尽东南之美’这句来的。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有个念过大学的老妈就是不一样，当然这个妈妈也影响了周星驰的一生。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌宝儿嫁给周星驰的父亲，爱情的成分比较少，更多是为了生活。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个性不合是正常的事，两人经常吵架，乃至大打出手。凌宝儿是性情中人，最终选择跟丈夫离婚，子女抚养权都归了她。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这点在周星驰后来的访谈中提到过，已经成为星爷的他，说起父母的事，还是露出孩子一样受伤的表情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家都应该知道父母吵架应该躲着孩子，因为要顾及孩子的心理健康，父母经常在孩子面前吵架，会使孩子的内心产生忧虑、惊恐和悲伤，从而对家庭的前途失去信心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当一个人的童年过得比较痛苦，就会选择性失忆，甚至有分裂人格的倾向。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰在采访中说：“我的父母都是很有艺术细胞的人，他们的一举一动都很有娱乐性，就连打架都很有看头，可能因为妈妈不是那种柔弱的妇女，所以他们的吵架甚至打架，往往都有出人意料的战果。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有香港心理学家分析周星驰的心态，认为他用“很有娱乐性”来解读父母打架这件事，不是为了搞笑，而是不愿面对残酷的事实，所以试图换一个轻松的视角，去形容父母在自己面前大打出手，周星驰把自己当做旁边者，一方面可以让自己回忆起来不那么痛苦，另一方面也有逃避并且分裂的倾向。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，周星驰并没有真正的分裂人格，但是他的多面性是日后大家可以看到的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戏里戏外两个人，有人说他温文尔雅，有人说他很小气苛刻。两极的评论很多。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;小时候妈妈以为周星驰脑子有问题&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9829cb19397efb0821436ee10e3fe4f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1970的香港，一个单身妈妈带3个孩子，可见其艰难，离婚后的凌宝儿每天要打两份工。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中一份工作是在餐厅做收银员，所以每次周星驰放学，她都会煮碗面给儿子吃（后来在周星驰的电影里有大量关于吃面的镜头）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰生于6月22日巨蟹座，巨蟹座男生非常恋母，口头上经常挂着“我妈说……”你们注意看，身边的巨蟹男是不是这样。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于在外面打工赚钱很辛苦，周星驰和妹妹被寄养在外婆家，外婆平时靠摆地摊卖指甲钳为生，周星驰和妹妹每天都帮外婆在庙街摆摊。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰现在还会反复提到小时候的这些事，已经过了50岁的人，可见内心有多敏感。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张雨绮曾经说过，周星驰很喜欢跟人说起他小时候的事。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有个强势的母亲，往往有个脆弱的儿子。可以说周星驰的母亲影响了他的一生。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他那内外皆强的母亲让他形成了低价值的自卑感，当然，他是自卑又自负的，他常常说自己是帅哥，相当自恋，只是自卑如影随形而已。这也跟他是巨蟹座有关，巨蟹男比较容易自卑。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星爷是出了名的孝顺，说是恋母比较适合。庆功宴上还要带上自己的母亲，恐怕是第一人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994年《大话西游》首映还带上母亲
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4403c682495797562a24c39b68692cc6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;505&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　第21届金像奖又带上母亲。这么恋母的明星，你们见过么？
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　很多人以为，周星驰现实中的性格跟电影里相像，其实刚好相反。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戏里他说话很快，戏外说话却很慢，说话和做决定都很慢很慢，这是张雨绮说的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即使面对母亲，他也很少说话。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在母亲凌宝儿的眼里，小时候的周星驰在家里一天也说不了几句话，她甚至一度以为自己的儿子脑子有问题。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于家里没别的男性，周星驰从小不爱说话，凌宝儿提到，她要是上街前问儿子跟不跟她一起去，他多半摇头，然后站在窗边看两个小时街景。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据说这些看到的街头百态，也是周星驰后来喜剧创作的灵感来源。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这说明，周星驰从小就是一个沉默寡言的男人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也可以解释，为何进娱乐圈这么久，被别人骂，被别人提起，被别人爆料，他却从来不回应的原因，这真的不是因为心虚。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入行几十年，从不在媒体上跟人争吵，也不爱回应负面新闻，所以很多人认为周星驰是在默认那些负面新闻。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓三岁看老，小时候的周星驰除了沉默话少之外，最大的特点就是害羞了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌宝儿说，她以前带周星驰出门吃饭，只要有外人在，童年时的周星驰都是拿菜单挡住脸，就这样吃完一餐饭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了二十出头，周星驰自己承认：“我这个人属于怕羞的那一类。有的人平时讲话很大声，希望有人注意到他。我不是那样，我平时喜欢听别人讲，我最喜欢听嗓门很大声的那个人讲话。如果你给个剧本让我演一次，我就能投入进去，把自己当作剧中人那样去演，但平时不行。我觉得自己喜欢演戏。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他害羞到什么程度呢？不肯拍床戏！
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括他每次谈恋爱都不愿意公开，也有部分害羞的因素在。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1996年，周星驰34岁。尔冬升对他欣赏有加，鼓励周星驰从喜剧演员转型。尔冬升在筹备《色情男女》时，打算找周星驰做主角，连剧本都是按周星驰量身定制的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但《色情男女》需要脱衣解裤，周星驰最终与尔冬升没能谈拢。后来是张国荣临时顶上，电影才得以顺利完成。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于时间关系，《色情男女》的剧本来不及修改，所以大家如果留意的话，就会发现张国荣在《色情男女》里的名字还叫“阿星”。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1d1a0af1d8d260f57ea34d4c514fbb9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;周星驰年轻时真的是根嫩草啊
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;跟着偶像李小龙练功夫是逃避现实的好办法
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　大家都知道，出来混，性格外向善于表达的人，通常情商都高一点，也容易混出头。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰似乎不是这样的人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　幼时家境贫困，还有两个姐妹，每次吃饭母亲总把肉夹给他，可每次周星驰都会把吃剩下的肉放嘴里咬一遍再吐出来，更过分的是有次他竟把整个鸡腿扔到地上，母亲认为他很自私，忍不住打了他。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直到后来周星驰带母亲上凤凰卫视的节目，主持人问周星驰小时候的情况，凌宝儿说起当年周星驰小时候的劣迹，而周星驰终于说了自己为什么那么做的原因——他发现母亲很少吃肉，但又命令周星驰要把肉吃完，于是周星驰故意把肉弄脏留给妈妈吃。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这个细节周星驰事后要求凤凰卫视剪掉，他觉得自己太失态了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种不善表达自己，不善言辞的性格，在他的人生中造成的误会应该不是一次两次。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而他不善言辞也让他频频错失机会。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然他长大后，五官没有硬伤，说起来相貌也算不错——但长期的家境贫穷，在校学习成绩差，老师不重视，个子比较矮，这些让年轻的周星驰对自己没什么自信心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还好，跟着偶像李小龙练功夫，能让他暂时逃避现实，沉醉在自己的功夫梦里。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要说他当时有什么优点，就是他对人情世故都不甚了解，很单纯。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原本出身中产的孩子想要继续往上走比较容易。但像周星驰这样家境贫寒，性格又沉默内向型的年轻人，要走到现在这个成就，的确要比其他人经历更多，这也导致他后期越加不苟言笑。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可能也只有这样，反而让他在银幕上可以肆无忌惮的表演。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跟他合作过《大话西游》的导演刘镇伟说，“他经常被人误会扮大牌耍酷，其实他是一个非常怕丑（害羞）的人。拍《大话西游》的时候，我见过他拿着扫把跟民工一起扫地。有次收工想跟我谈戏，还偷偷往我酒店房间门下塞纸条。其实星仔平时害怕接触陌生人，不够主动，所以容易被人误会。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时他三十多岁了，已经红了很多年，却还是这样。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f53bffbae55facf2cd74a5e502d159fa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为了拿到一个死尸角色要花费一升口水
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　周星驰的坎坷奋斗史应该不用多说了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过两次考试才进入TVB培训班（儿时好友梁朝伟一次就考过了），然后跑了一年龙套，接替梁朝伟主持儿童节目《430穿梭机》。期间他盼望能跟梁朝伟一样转型做演员，可梁朝伟只用了一年时间就红了，他主持儿童节目一做就是六年。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20岁到26岁，青春期最好的六年时间。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果是一个善于表达自己的人，也许事情就不会是现在这样了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持《430穿梭机》时期，就是后来拍《喜剧之王》的心路历程。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《喜剧之王》里有一段台词，“天亮了就会很美”，可那时候周星驰不知道天什么时候亮。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/17976c7de98745163be623d5f6539bf6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　周星驰年轻时也是个超级萌神，皮肤白里透红。他自己说很多师奶打电话来电视台问他是怎么保养的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当时，周星驰做主持人做得并不好，求做演员又不得。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前面已经说过，他是那种沉默害羞的人，而做主持人最重要的素质是什么？应变能力快，开朗外向，口才伶俐，而这些他通通不擅长。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　别说当时了，就算是现在，他面对大众还是一如既往的拘谨。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他面对媒体的时候总是紧张，注意每次他出现在公共场合接受采访，有时候腿还会发抖。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来离开《430穿梭机》，进入《欢乐今宵》工作了1年，他更加不适合综艺类节目。包括我们现在去找以前的节目视频来看，周星驰慢半拍的节奏完全跟不上其他人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周围的人都游刃有余，只有他的表现总觉得有问题，要么节奏不对劲，要么手放的地方不对劲，总之动作完全跟不上节拍。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他自己也说过，自己在镜头前才能放得开，在台上完全放不开。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不知道他这六年是怎么过来的，如果一个人在一个自己不想待的岗位工作6年，曾经的理想和志向，相信都会被消磨掉。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人生有着最大的可能性的时期，看着6年时光消逝，而其他人都纷纷混出头了，不自卑才怪。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几年影响了他一生，连拍喜剧都拍出忧郁的感觉来，他其实真的是个悲观主义者。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那时候，周星驰每天很早起床洗脸刷牙时，都要对着镜子喊“加油”，幻想有一天自己成为主角，“让所有人都见识到很拽的样子，最好还拿个什么奖。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，他的自尊反复遭受践踏。他曾对身边人描述那段经历，不为了每天多赚几十块钱，四处等侯差遣，“学着很油条的样子，跟人家插科打诨磨嘴皮。为了一个死尸角色，花费一升的口水去争取。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这对一个不善于人际交往的人，应该是件痛苦的事。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁朝伟当时已经谈恋爱，女友是漂亮的曾华倩，而且被TVB捧为当红小生。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰呢，根本没人喜欢他，他倒是暗恋过蓝洁瑛（就是《大话西游》里的春三十娘，现在落魄街头），可蓝洁瑛根本看不上他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被李修贤指着鼻子骂演戏像狗一样卖力
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得庆幸的是，虽然出道晚，好在周星驰的青春期比别人长，到了20多岁还看起来比同龄人要青涩。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1988年，26岁的周星驰得到李修贤的赏识，出演电影《霹雳先锋》，一举夺得台湾金马奖最佳男配角奖。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他当时坐在台下听到主持人说出周星驰的名字，还小心地问旁边人，确定是我吗？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上台领奖时普通话也很差，说“我会继续劳力（努力）”，非常可爱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实他人很单纯，也很容易满足。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在片场，被骂得最惨的人就是他，也被李修贤压榨得很惨。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家都知道《大话西游》里那句著名的台词——他好像一条狗啊。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实这句话来自李修贤在片场骂周星驰的一句话。因为周星驰演得很认真，李修贤认为太过了，直接指着周星驰的鼻子骂：“演戏又不是力气活，你干嘛像条狗一样卖力？”
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fb016ad584fbb9f021b51fe69913ffa3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　周星驰提到李修贤都是好话，“我非常感谢李先生，因为这个机会他没给别人，就是给了我。如果没有李先生，我可能什么都不是。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括第21届香港电影金像奖，周星驰凭《少林足球》拿到最佳导演奖，他在获奖感言里依旧特别向李修贤致谢。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但李修贤不这么觉得，他至今对外宣称周星驰是个忘恩负义的小人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拿到金马奖后，周星驰终于可以名正言顺做演员，连续出演《盖世豪侠》《他来自江湖》两部，并且开始跟吴孟达合作，展现无厘头天分。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　神奇的是，他这样一个沉默寡言的人，演起戏来却是极其癫狂。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据香港电视人冯美基回忆：“在电影圈，星仔初期的合约是签给李修贤的万能电影公司，价钱当然很便宜。后来星仔很红了，全香港的大电影公司都想签他，但星仔一直不肯点头。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，当时周星驰很需要一笔钱搬家，他想带着妈妈和家人搬离老房子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1990年拍完《赌圣》，周星驰赚到一些钱，带着家人住进新房子。他还对妈妈凌宝儿说，以后不管出什么事，这栋房子都不要卖。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李修贤也不是省油的灯。好不容易看到周星驰一夜成名，他马上以极低的价格（70万）让周星驰连续拍了好几部电影。而在当时，外面电影公司给周星驰开出的片酬都是几百万一部，甚至近千万一部。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这还不算，李修贤要周星驰拍的全是一些质量不高的片子，《龙的传人》《情圣》等等，跟周星驰风格完全不搭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了不再继续拍这类电影，周星驰开始躲避李修贤，于是有了周星驰忘恩负义的新闻。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上周星驰并没有亏待李修贤，除了帮万能电影公司拍了好几部莫名其妙的电影，两年后被向华强的永盛电影公司高价挖走时，李修贤在当中大捞了一笔。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最不可思议的是，李修贤狠狠地坑了周星驰一道。他没有毁掉自己跟周星驰的片约合同，而是直接卖给了有黑道背景的向华强。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，周星驰给向华强拍戏，还是拿70万片酬。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家可以看看那两年香港电影市场的票房情况，排名前10的高票房电影中，有7部是周星驰的，全是3000万以上的票房，而周星驰只能拿70万。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5a1979c66deb13942f44c7e18d702025_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　而且其中这些电影里的大部分搞笑剧情桥段，都是周星驰自己想出来的，算得上又编又演。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跟他合作过的香港女星毛舜筠说：“周星驰这个人很怪。以前我们都想着自己做好演员本分就好了，但他不是。当时我跟他搭戏，他整天要求改剧本。现在我才明白他为什么那样子，他只想着怎么把戏拍好看。我们这些人常常在意人际关系什么的，他不理这些。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛舜筠说当时周星驰把剧本改来改去，改得她烦死了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《唐伯虎点秋香》的导演李力持自己爆料，那时候基本是周星驰自己在想剧本台词，然后找编剧写出来。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰在片场什么都管，据说《九品芝麻官》更是灯光美术一手包办。大家都叫他“太上导演”，他所付出的远远超过一个演员的本分。但导演编剧的挂名都不是他。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谁给周星驰投钱谁就是黑道老大的敌人
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被向华强签下之后，周星驰不但没拿到该拿的片酬，反而惹上了黑道背景。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴孟达后来上节目也说过，当时他和周星驰都受到黑社会的威胁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰被疑为黑社会“新义安”成员，这事情相信大家都听说过。他为了证明自己的清白，打了两次官司，最后都失败了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期间他想躲开李修贤和向华强，移民加拿大。但没有成功。而他又是那种从来不对媒体诉苦的人，一声不吭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要是他能学会像黄圣依那样熟练地对着镜头哭诉，说不定现在就不会有人拿黑社会来黑他了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰为了摆脱向华强费了多少功夫，过程曲折很少有人知道，向氏把周星驰视为摇钱树，肯定不愿意让他单飞。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加拿大移民局之所以认为周星驰涉黑，是收到了香港圈中人的匿名举报，说周星驰当演员是为了帮香港黑帮洗黑钱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个举报人是谁，没有证据也没法证实，但很多人怀疑是向华强一手导演的戏码，为了阻止周星驰离开。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实周星驰早想自立门户，靠着黄百鸣的公司找他拍《家有喜事》，一口气要了800万片酬，从而成立了自己的公司，投资拍《大话西游》，结果亏得一塌糊涂。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之后他再凭借《食神》翻身，又拍了自己想拍的《喜剧之王》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来周星驰为拍《少林足球》四处筹钱，有人问向华强为什么不投，向华强说，给周星驰一个亿，周星驰也不见得肯要。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是句实话，被向华强欺压了不下10年，周星驰怎么肯再回去？在为《少林足球》筹钱时，向华强百般干预，甚至放话，谁给周星驰投钱，就是敌人。后来是林小明出手，周星驰才筹齐资金。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着《少林足球》大获成功，圈子开始涌起一股“反周星驰”的风潮，其中最积极的人，就是向华强的御用手下王晶。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有心人可以自己去看，几乎对周星驰不利的消息，都是些&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/9QoocT&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;烂账，然后每年都有人找媒体刊登几次。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪怕吴孟达、罗家英等人一再出来说，他们跟周星驰并没有不和，但刊登内容的媒体都罔顾事实。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甚至有人还拿1993年周星驰拍的《济公》说事，因为里面有句台词是：“李修缘，我杀你全家。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　媒体说这是周星驰忘恩负义的证据，是借着电影对恩师李修贤进行人身攻击。但是这些媒体没去好好了解一下，济公在未出家前，他的本名就叫李修缘。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是周星驰一如既往，不解释不抱怨，即使是对自己有利的事情，他也不出面说点什么。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/95ab26382c93be50c8da1ee5e539c6a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;电影《济公》中的这个镜头后来一直被人说成是周星驰忘恩负义的证据&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我想跟你结婚，你神经病啊！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这时候要插播周星驰的情史了，这也是周星驰经常被人诟病的一点。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　28岁那年，周星驰终于谈恋爱了，女方是同在TVB的演员罗慧娟，人称娟妹。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两人在1988年恋爱，1992年由于朱茵介入导致分手。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1990年，周星驰一共演了11部戏。当时他还在跟娟妹恋爱，忙得脚不沾地。后来周星驰在接受柴静采访时说：“如果可以重来的话，我希望自己不要那么忙了。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗慧娟跟周星驰应该还是比较纯情的那种，因为当时罗慧娟和周星驰都不算红，都在苦苦打拼。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，周星驰的势头在1990年突然爆发起来。同一年，罗慧娟仍在TVB拍电视剧。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　娟妹没赶上他最红的时候，但赶上他最帅的时候。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果朱茵不介入的话，说不定真的能结婚。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/38bdbcc44cd023e1e9798626114b6a15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;那时候，周星驰和罗慧娟都是萌萌哒
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1992年，周星驰拍《逃学威龙2》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘镇伟回忆，有天他跟周星驰坐在一家酒店吃饭，周星驰跟他说：“我不知道自己为什么会这么容易爱上一个女孩子。”刘镇伟当时还笑着回答：“我说请你别滥用‘爱’这个字，你那叫花心！他听完觉得很没意思，低头吃饭不再说话了。我事后觉得，星仔主要是太孤独了，聪明的人都很孤独。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，香港的八卦媒体已经捕捉到周星驰和朱茵的约会信息，也写了不少关于周星驰、罗慧娟、朱茵的三角恋爱文章，轰动一时。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰和朱茵没有做出公开讲明，也不否认。到了1994年，有媒体传出他们两人开始论及婚嫁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实周星驰一直都想结婚，他和娟妹也曾经谈及婚嫁，到了朱茵这段，同样是谈及婚嫁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以说周星驰对娟妹是有亏欠的，他一直没有对外公布过如何处理自己跟娟妹的这段感情。不过周星驰似乎跟所有交往过的女星都有过默契约定，就是不公开恋情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那时候周星驰在整个东南亚是当红炸子鸡，外界已&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/42FqhR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;经开&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;始叫他星爷。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　演完《逃学威龙2》，朱茵因为跟周星驰的绯闻而迅速走红。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《明报周刊》说，星爷跑了八年龙套才成名，朱茵一出道就成名，她太命了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以说，娟妹赶上了星爷最帅的时候，而朱茵赶上了星爷最风光的时候。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1e139c3ef147c67dd9707e3538ef5b30_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1995年，周星驰和朱茵的感情出现裂缝，两人相处的时间恰好也是3年。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于分手原因，比周星驰小9岁的朱茵，在当年6月接受《明报周刊》的采访时说，是因为周星驰的爱情心智不够成熟。“他是一个好人，几年来，我提过几次分手，他珍惜我，从未答应。但这次我坚决要这样做。刚开始，我以为问题是出在自己身上，后来发觉是他的心智未成熟。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱茵说，是她自己主动提的分手。而正是因为朱茵不断地向媒体提起自己跟周星驰的事情，所以这也是周星驰四段感情里（罗慧娟、朱茵、莫文蔚、于文凤）最出名的一段。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个不停出来说，一个从来不肯说。可想而知，媒体更倾向谁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但感情这种事情，不能说谁对谁错，何况周星驰作为男人，肯定要承担更大的责任。不过周星驰当年被媒体堵在路上，忍无可忍说了一句：“朱茵不够笨。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这句话也很意味深长，现在想来应该是说朱茵不像娟妹那么简单吧？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1994年，朱茵还是周星驰的女朋友，周星驰请她出演《大话西游》中的紫霞仙子。这个角色几乎是为朱茵量身打造的，事实证明也够她吃一辈子的老本了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到现在朱茵的微博评论里，十个有九个是叫她“紫霞仙子”。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b26d736b7cc73365a7c598aa6cbef190_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;　害羞如星爷，城墙上的吻戏也是借位的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于《大话西游》太过深入人心，所以星迷里对朱茵的态度也是分成两派，一派是感性派，觉得惋惜，希望两人在一起。另一派是理性派，认为他们生活里根本不是一路人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感性派很好理解，可理性派为什么会觉得周星驰和朱茵不是一路人？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为他们认为朱茵不懂周星驰。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰的其他女友如罗慧娟说过：“他是一个很痛苦的人，永远会为了工作拼命。同他相处一定要有耐性，因为你同他讲话他好像听不到，其实是在想东西。”所以娟妹很懂他。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫文蔚也懂他，“他的喜剧不止是喜剧，其实很有深度，除了逗你笑，也讲了很多有哲理的东西。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但朱茵提及周星驰，永远都是八卦边角料，从来不懂周星驰在想些什么。或者说，朱茵在乎的是周星驰付出了什么，还有哪些事情没做好。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱茵提出分手时，刚开始她说是好聚好散，而且分手是她主动提出的，周星驰还多次挽回，但她没答应。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了1996年，事情已经淡化，朱茵突然又出来改口痛骂周星驰。媒体再次蜂拥而至。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本来周星驰就不愿意出来说话，所有媒体都想做他的新闻但苦于找不到门道，现在朱茵又主动出来说话，媒体自然要大加渲染。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后，这个渲染时间长达两年之久。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝洁瑛这样形容当时的情况：“我觉得我的惊慌程度回到了新人阶段，很怕见记者，不知道有什么新闻突然就跟自己有关了。”可见当时媒体的疯狂程度，任何跟周星驰有点关系的人，全被挖了一遍。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相信周星驰在这段关系中也受到了伤害，但他是男人。女人可以诉苦，男人怎么办？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从此以后，周星驰交女友都非常非常谨慎小心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再回到罗慧娟身上。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1999年11月，罗慧娟在新加坡参加潜水活动，耳膜严重受伤，导致完全失去听觉。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事情过去两周后，周星驰从记者口中得知消息，他向记者要了有关的新闻报道。然后写了一封短签：“娟妹，得悉意外，甚表关心，祝早日康复！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗慧娟收到时，说了一句：“患难见真情！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺便说一下，罗慧娟是真正的基督徒，她从不怨恨任何人，后来还对朱茵毫无成见，心胸让人佩服。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此事发生一年后，周星驰偕同母亲、妹妹出席某活动，无意间遇到了许久未见的罗慧娟。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次偶遇立刻成了媒体采访焦点，有记者要求周星驰与罗慧娟合影。周星驰当即说，这要征得娟妹的同意。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在娟妹点头后，周星驰才敢着坐到罗慧娟身旁合照。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“曾经有一份真诚的爱情放在我面前，我没有珍惜，等我失去的时候我才后悔莫及，人世间最痛苦的事莫过于此。如果上天能够给我一个再来一次的机会，我会对那个女孩子说三个字：我爱你。如果非要在这份爱上加上一个期限，我希望是……一万年！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段风靡大陆的台词是怎么想出来的呢？周星驰说是在拍摄《大话西游》时，自己坐公车时想的，而且是自己“私人感情上的感悟”。当时他和朱茵正在分手边缘，不知是不想和朱茵分手，还是懊悔错过罗慧娟？不是A就是B，大家自己想吧。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　娟妹曾经说过，搞不明白为什么她对周星驰一片痴心，想跟他结婚生子，周星驰却当她神经病。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/71bade803c4843f1773967290730ff4a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;137&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　去年，周星驰的《西游降魔》上映，其中舒淇对文章说了同样的话，而文章的回答是：“神经病！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以此纪念娟妹，她已经去世了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和梁朝伟一样要为个人形象费煞思量
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管周星驰早前大红大紫，拍的电影几乎年年高居票房榜前十位，但从来没有拿过任何奖项。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可能对香港金像奖来说，早期的周星驰就是个暴发户。有谁愿意承认一个笑星的演技？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰整个人都很奇葩。奇葩点之一，是他写日记。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　身为香港人，基本写字都会用粤语，比如常用“咁”“系”之类的字眼，但周星驰用的是文言文形式。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面是周星驰很早以前写的《一周日记》，大概写于1992年左右。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期一：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《鹿鼎记》重播，发觉林俊贤等昔日在剧中只做兵丁，而我自觉已算好彩，入无线后，只做过半年咖喱啡（龙套），之后我就做《四三零穿梭机》儿童节目主持。重看昔日剧集，我发觉刘德华与梁朝伟外型变化不大，华仔比以前憔悴消瘦，但更有型。我自己则憔悴了，却无型。我与伟仔一样，为奠定个人形象费煞思量。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期二：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的喜剧形象已被大家认同，本来对一位演员来说已是成功的必备条件，但我却认为不足够。因为我觉得自己经常演同一类型的角色，没有什么变化，就好像潮流一样，很快会过时，所以我希望尝试不同类型的角色，好使观众知道我并不单只是搞笑的小子而已。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期三：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我最佩服周润发，他演什么类型的角色，观众都受落，所以我要以他为目标，希望可以做到他的成绩。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期四：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据闻台湾片商最近以联手购买港片的方法，以压低港产片的价钱，而且更定出一条新例，就是不再以自负盈亏的方式合作，而要和香港片商分担责任。我认为台湾片商有次新例，是为保障他们的利益，实属无可厚非，香港片商要谋对策，亦只能拍多一些高质素的电影，希望可以冲出亚洲，发觉多些新市场，这样便无需过分倚靠台湾。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期五：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于被准港姐偷吻一事已成过去，我也不想多提，既然又不是什么难以容忍的事，而且彼此同属无线，也算自己人，所以绝不会成为绯闻看待。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期六：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做艺人很容易因过劳惹上肝炎，所以有空我也会全身检查，并且打定预防针，这样才不会令身体出事，健康是最重要。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看得出，周星驰是情商低，不擅长人际关系。但是论智商是聪明人，非常聪明。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《唐伯虎点秋香》里扮演石榴姐的苑琼丹这么形容周星驰，“他太聪明了。平常的事还好，凡是有关电影，没有人比他更聪明，可以几天不睡研究那些镜头，聪明成这样子偏又勤奋，不成功才怪！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过说到私交，苑琼丹说：“我们和他基本没法沟通。他是那种天生IQ就高的人，很难和他谈得来，小学生和大学生怎么交流？他就是个外星人。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样看法的还有电影制作搭档朱家欣，直言和周星驰合作有过不愉快，因为“周先生的思路实在转得太快了，我们需要非常多的人工才能跟得上他思路的跳转。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几乎所有跟周星驰合作过的人，都不得不承认，一般人根本跟不上周星驰的思路，普通人是从一说到十，但他开口就是十，省略了其中的一到九，所以有时别人根本不明白他在说什么。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他的嘴巴永远跟不上他的脑子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果你看过他三个以上的采访视频就会知道，周星驰不是个善于表达的人，有时候说不出来着急，就手脚并用做手势。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰的情商低，还在于他不谙人情世故。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2005年他宣传《功夫》，接受央视《面对面》主持人王志的采访，王志问：“你这么有钱过不了普通人的生活。”周星驰说拍电影是出于喜欢，但平时过的就是普通人的生活。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志又问：“难道你这么有钱了，还会回去吃方便面吗？”这其实是个非善意的问题，但周星驰却很认真地回答：“其实我不但喜欢吃方便面，上海拉面我也喜欢，我还喜欢吃牛排……”而且是超级认真的回答。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可能有人认为他是故意装不懂，可在去年柴静采访时，提到有人说周星驰“连一根针掉在地上都会管”，这本来就是形容他做事认真，正常人都应该听得出来。他却把它当成真话，赶紧澄清：“乱说，是谁说的？”等柴静说这是夸你认真时，他才高兴地说，夸我认真吗？那就好啊。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多节目里他都是没听懂人家的意思，就是很平常的意思，普通人都能听出来那种，他却听不出来。有时候主持人故意抛给他的梗，本来是用来活跃气氛的，他都接不住。所以节目很容易冷场。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人情世故方面，周星驰的思维真的跟他的电影一样，是神一样的罕见存在。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ef56cf82cb220df9f34560e3101c18a6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;跟华仔站在一起，星爷确实要为个人形象煞费思量了
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;逃过了向华强，没逃过广电总局
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1995年《大话西游》上映，票房惨败，周星驰自立门户首次创办的彩星电影公司宣告倒闭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据刘镇伟说，那段时间周星驰都不敢正视刘镇伟。“香港观众都觉得被骗了，他们没想到，原来周星驰还可以谈爱情，《西游记》这个故事还可以用悲剧的方法解读。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰不甘心，又跟刘镇伟拍了《回魂夜》，结果票房还是不如人意。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两部电影失利，周星驰不得不继续跟王晶合作，回归屎尿屁，拍了《百变星君》。讽刺的是，《百变星君》票房好得一塌糊涂。这个事实动摇了周星驰的信念，之后他连续拍了几部自己不喜欢但票房很高的电影。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f0f459379aec823398b9db8b24edc2d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;       长期的贫穷潦倒，让周星驰非常缺乏安全感，好不容易得到做演员的机会，他很怕再失败，怕回到从前的日子，每一部片子的票房失败都让他很紧张，特别沮丧。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他宁可不惜自毁形象来达到搞笑效果，因为这样，很多人都认为周星驰不是帅哥。“我怎么能跟谭咏麟、刘德华、周润发那些靓仔明星比？他们是影迷心中的偶像，我只是一个丑陋的性格演员。我有一次去看我主演的电影，那些观众一面笑，一面骂我是衰人！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但靠打工赚了几部戏的片酬之后，周星驰又成立了星辉公司，自己开拍《食神》，不再给别人打工。作为星辉公司的创业作品，《食神》票房还算不错，而且开创了一条中国美食+中国功夫的新路。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，周星驰有些摇摆，他不知道是该去好莱坞闯闯看，还是继续留在香港发展。那几年他接片基本是在还以前的人情债，《算死草》《行运一条龙》《千王之王2000》，全是在帮忙捧新人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而那些新人都在学周星驰的无厘头风格，这让周星驰更加苦闷，他觉得不能再这样下去。然后就有了《喜剧之王》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但香港电影的黄金年代已经过去，虽然《喜剧之王》是当年香港票房冠军，但票房不到3000万，金像奖还是照样看不起周星驰，连一个提名都没给。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我觉得最好的东西是‘笑中有泪’，《喜剧之王》是一个尝试，我觉得已经够了，因为你不能完全自我，还要考虑到票房和市场，我不敢拍成彻底的悲剧。拍电影是很现实的，观众开不开心，才有人决定是不是继续投资给你拍电影。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰原本是打算把《喜剧之王》拍成悲剧结局，也就是说，尹天仇做了卧底真的死了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很快，全世界都成了好莱坞的天下，周星驰打算拍自己的大片，《少林足球》。这一年他已经快40岁了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为是特效片，需要大量投资。而为了让周星驰继续回来做小弟，向华强把所有香港的大佬都威胁了一遍，不准给周星驰的电影投资。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后是同样有深厚背景的林小明站出来，拉了周星驰一把。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2002年，《少林足球》横扫金像奖，但是，周星驰是打车去拿奖的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林小明的太太上台领最佳影片奖时，差点失声痛哭，她说：“所有人都以为我们傻了，但是事实证明我们做对了。”后来是主持人曾志伟看情况不妙，抢过话筒打断她说话，因为向华强就坐在下面。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林小明太太当时的失态，可以看出她有多大压力，更不要说单挑大梁的周星驰了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰上台拿最佳导演奖时，把那些帮助过的人都感谢了一遍，包括李修贤。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然排在首位的是李小龙。周星驰爱李小龙，这是全香港人都知道的事情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《少林足球》投资4000万港币，全球票房4300万美元。更重要的是，《少林足球》的成功引起了美国哥伦比亚公司的注意。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但《少林足球》并不是一帆风顺，在中国大陆，这部电影被禁了，本来《少林足球》可能创造《英雄》那样的奇迹。与此同时，星辉公司所有在大陆的业务也全部被禁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰逃过了向华强，没逃过广电总局。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他当时按广电总局的要求，亲自写了好几封检讨书。说得不好听一点，就跟孙子一样。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且应广电总局要求，周星驰参加了各种各样的内地活动，什么金鸡百花华表奖，去各个地方做颁奖嘉宾，甚至要给潘长江、赵本山等内地喜剧演员做陪衬。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有兴趣的朋友可以去找找那段时间周星驰参加内地各个颁奖礼的视频，可以看出他有多郁闷。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰还是周星驰，他依旧保持沉默。不管外界怎么猜测《少林足球》被禁的原因，他一言不发。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来是韩三平走关系，才解禁了星辉在大陆的业务，然后有了《功夫》的合作。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超级闷骚巨蟹男选女主角必须选水瓶座的
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在说《功夫》之前，我们先来揭开818周星驰的内心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么他的电影里总会出现各种各样的初恋女学生片段呢？因为他绝对是个巨蟹闷骚男，严重怀疑有着强烈的初恋情结。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个初恋出现在《食神》
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胖子：“影迷送花给你”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星爷：“是谁？”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胖子：“是个女学生，斯斯文文，等你很久了”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是星爷就开始回忆起自己纯情的学生时代。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个初恋是《行运一条龙》
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　36岁的周星驰又在里面演个学生哥，一直暗恋郑秀文饰演的Candy，看见初恋情人和别人恋爱后心碎的周星星，从此变成了花心浪子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个初恋是《千王之王》
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林熙蕾在里面扮演的角色名字就叫“初恋”。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四个初恋出现在《喜剧之王》
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他把张柏芝打造成一个学生妹子，而他自己也穿着学生制服，好像学生哥。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《喜剧之王》里，“初恋”一词的出现频率很高。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家应该记得这句台词吧？“初恋呢，其实在我们很小的时候就已经有了，例如我们还是BABY的时候，看见了奶嘴就想要去吸它，这也是一种爱的表现。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有《喜剧之王》开头那个有钱龙少，在夜总会包厢里四处撒钱，“我要找初恋啊！初恋啊！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来周星驰去香港大学参加讲座对谈，终于解开了初恋谜团，原来在学生时代，周星驰有过一段刻骨铭心的初恋，而女方是水瓶座。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是《行运一条龙》里有一段星爷自己的描述：“水瓶座就像一只口小肚大的瓶子，虽然很难把手伸进去看个究竟，可一旦你进入里面后，就会发现很大，甚至有森林，还可以在里面打滚。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你说他几十岁的人了，还始终不忘初恋是水瓶座，是不是很闷骚？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甚至他闷骚到什么地步？在《功夫》开拍之前，宣布女主角必须是水瓶座的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄圣依能入选，她是水瓶座应该是原因之一。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括在周星驰的个人公开档案上，他给自己的星座填上：月亮星座是水瓶座。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　真是死活都要和水瓶座扯上关系，太闷骚太奇葩了！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5590bc1b0a0e9f7aff5b2d39d08d2706_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　当然，真正拍《功夫》不是因为水瓶座，而是因为周星驰的怀旧情结。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工作时，周星驰是个苛刻到不近人情的家伙，对他自己也是一样。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《喜剧之王》当年拍了七十几组文戏，连老搭档吴孟达都理解不了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拍《少林足球》，高成本迫使周星驰对自己要求更加严格，连角色说话、走路姿势都要从不同角度拍摄10多遍。他自己在开拍前整整半年，每天练球两小时。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他身边的人说，周星驰什么特殊兴趣爱好也没有，不去旅游不去享受，近乎清心寡欲。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港媒体都知道，周星驰没什么好偷拍的。“私底下的他并不搞笑。他很孤独，又很少说话，最多也就是跟朋友吃个饭或者自己出去骑自行车，跟拍他好无聊，都是做同样的事情。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做同样的事情，是因为周星驰从小到大喜欢什么都是从一而终。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小时候他妈妈给他买过一件白T恤，他很喜欢，然后就一直买白T恤，导致香港狗仔每次写稿子的开头都是——星爷又穿着他最爱的白汗衫。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拍《功夫》也是出于固执的长情，他爱李小龙爱了几十年，爱功夫和漫画爱了几十年。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他对李小龙的爱，超越了性别和空间时间，所以一定要拍《功夫》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰说过，自己之所以有这一天，是因为李小龙。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小时候家里除了妈妈只有姐姐妹妹，彼此共同话题很少。后来看了李小龙的电影，“李小龙对我来说就是神仙。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个阳刚的功夫高手，让周星驰从女性化的家庭中跳脱出来。后来去学校念书，校长问他有什么特征，周星驰告诉校长：“其实我的强项是功夫。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在整个《430穿梭机》的几年苦熬时光，周星驰就是天天想着李小龙，才坚定住自己要做一个演员的信念。李小龙没有为他做过什么，他却惦记了大半辈子。他尊敬所有值得尊敬的人，从来都是。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些人说周星驰对他不好，其实那人应该想想自己是不是值得被尊重。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年拍摄《少林足球》，周星驰特地调教陈国坤模仿李小龙，其中有一段对白。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈国坤：“不好意思各位，我要歇一会了。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰：“不要紧的，你只是人离开，精神永远都会在这里。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他不舍得让大家忘记李小龙。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈国坤因长相与李小龙相似而被周星驰挖掘，他说星爷要是生气，只要他一做李小龙的样子，星爷就不生气了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这得爱到什么地步啊？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年少时周星驰学过3个月功夫，后来家里没钱交学费就没再继续学。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成名后，周星驰跟过黄醇梁师公学习咏春。黄淳梁是李小龙的师兄，等于周星驰是李小龙的师侄，千方百计跟李小龙扯上关系。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连死对头王晶都说过，其实周星驰想拍一部关于李小龙的功夫电影，早在1992年时就在想了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那个小男孩的功夫梦，一做就是三十年。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他对所有接触过李小龙的人都很羡慕，所以《功夫》找来了当年演功夫片的元秋、元华和梁小龙。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003年6月份，《功夫》在上海开机。为什么选上海？因为周星驰当时以为上海是他的家乡，因为他父亲是上海人（其实他父亲是宁波籍）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样一部电影，周星驰当然不能搞砸，“我希望这部电影的每个镜头都是别人没看过的。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以前周星驰的电影，最出彩的是对白，但这次他提出用动作取代对白。“可以用动作的，就用动作，实在用不了才用对白。”
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3891708e4124f30ef5d9acadc962095_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;功夫剧本，周星驰的字和画都好幼稚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这部电影拍完周星驰的头发彻底白了
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　拍《功夫》时候还发生了一件事，有香港媒体报道说，周星驰在上海召妓。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这之前，在向华强的操控下，香港电影圈已经有了抹黑周星驰的言论，但周星驰从来没有做出过任何回应。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这次他很激动地站了出来。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也周星驰的死穴。你可以骂他人品不好，性格不好，脾气不好，演戏不好，他都可以当没听见。但要是说他私生活乱搞，他就忍不了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就像有香港媒体报道说他跟于文凤激吻，周星驰就要告上法院。真是个怪咖~
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以当他知道召妓的新闻后，那叫一个激动，平时沉默低调的他强烈要求&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/sS5L8A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;杂志&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;公开道歉。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后双方闹上法庭，周星驰说，这件事影射他是不道德的人，因此对他构成严重的诽谤及虚假指控，令他觉得极度愤怒、苦恼及尴尬。（为什么我忍不住笑了，感觉周星驰好萌啊……）
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后当然是周星驰胜诉了，但媒体也只是象征性地赔钱道歉了事。这种事情，娱乐媒体再怎么败诉，也不会伤及根本。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这让我想起《九品芝麻官》里的一段情节。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴孟达：“十三叔，他们说你勾结江洋大盗，贩卖军火，推老婆婆下海，还强奸了只母猪。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰：“我绝对没强奸母猪！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看到了吧，面对种种人品指控，他完全不在意，只激动地回应了一个私人问题。人家在乎的是身体清白。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《功夫》前后发生了三件事，吴孟达，洪金宝和黄圣依。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是吴孟达。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多人都说“周星驰人品很差，连吴孟达都和他决裂了。”作为论据，他们说周星驰原定找吴孟达出演，后来取消了，让吴孟达损失了百万收入。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这件事且不说真假，就算是真的，也算不上人品问题，拍电影临时调整的事情多了去了。何况连吴孟达自己都出来澄清，《功夫》是因为非典延后，吴孟达自己又跟别的剧组签了合约，就没能再合作，这关周星驰什么事呢？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后是洪金宝。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪金宝和周星驰拍《功夫》闹出矛盾，洪金宝愤然离组，四处说周星驰坏话。话说得很绝：“不可以当自己是人，别人是狗。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰对《功夫》非常看重，只要一点不完美他都会重拍。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪金宝的问题在于，他一直把自己视为香港武行界的大哥，但周星驰拍戏时不论大哥小弟，只求尽量完美。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是，剧组拍到一场打戏，动作指导洪金宝拍了三条，觉得可以了，但周星驰希望再拍，洪金宝脸色就不太好看，后来拍了十多条，周星驰还是觉得不够好，洪金宝当即发飙了，认为周星驰在这么多人面前没给他面子，不尊重前辈。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是洪金宝担任《功夫》的武戏导演，片酬是100万美元，走的时候，《功夫》拍了不到1/3，他带走20万美元片酬。而且回去香港放话，不许哪个武行班底接周星驰的活儿。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后幸亏是美国投资方出面找到袁和平来救场，袁和平的片酬仍是100万美元，立马超了预算。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁和平的武打风格和洪金宝非常不同，但前面的戏不可能重拍，大家只能硬着头皮继续下去。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　等到《功夫》上映，洪金宝又冒出来拿走了一笔可观的分红，大概400万左右。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拿到钱的洪金宝马上变了态度，有人再问起他跟周星驰闹矛盾，洪金宝回答压根没这事情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰行走江湖多年，深知金钱乃万恶之源，后来不爱接触人，估计也是因为见识了太多人性丑恶。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰这样的性格，如果不是才华出众，在社会上会混得很惨。即使是现在有钱有名，他也不是很开心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰因为《功夫》手写给观众的信：
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9ada99ef47d8a18c2c3c028c27ce92fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　“拍一出功夫片是我多年以来的梦想。今次有幸和多为影坛前辈及出色的工作人员合作，实践我的梦想，我感到十分高兴。更令人鼓舞的是，《功夫》一片获得观众及电影人的赞赏，证明大家的心血没有枉费。最后希望大家在欣赏这套dvd之余，更能领略《功夫》的精神。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星爷签字一直是圆的。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最后是黄圣依。
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　关于她跟周星驰闹的矛盾，基本没什么可说的，明眼人都知道是怎么回事。她现在跟着杨子混，混成什么样，有目共睹。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不如来说说《功夫》这部电影。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般的功夫片都是a打败b，b又打败c，总结下来就是以强胜弱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是《功夫》的最后一句话彻底让火云邪神心服口服。这一幕就把这部电影提升到一个高度“见自己，见天地，见众生”，仁者有大爱，修成了绝世高手，却不是为了持强凌弱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰跟陈凯歌、张艺谋等人不同之处，在于周星驰始终保持可贵的孩子气。包括他把棒棒糖堂而皇之地放大了推到观众的面前，童真得理直气壮。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说起这棒棒糖，《西游降魔》里扮演文章师傅的演员说：“他就站在镜头前，手里拿着一个棒棒糖，一边吮一口一边说——还差那么一点点，还差那么一点点。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一点可能大家不一定会发现，《功夫》的主题曲是周星驰自己作曲和编曲的，他把旋律音符记在脑子里，然后哼给相关人士听，再把乐谱写出来。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《功夫》几乎囊括了他所有的企图心。包括他的人生观世界观。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个痴迷武功如来神掌，想要维护世界和平的小男孩，当然是他自己。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《功夫》上映十周年，要转制成3d重映。有人说星爷圈钱，其实是是影片版权方索尼哥伦比亚公司的决定，挣得钱都归哥伦比亚，跟周星驰毫无关系。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内很多影迷认为《功夫》跟周星驰以前的电影不一样，不那么好笑了，也没了深度。但国外对《功夫》的评价非常搞，imde上8分的华语片，实属难得。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括斯派克李，在纽约大学教了15年电影，每个从他手下毕业的学生都会收到一份必看电影清单，里面就有周星驰的《功夫》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于我来说，每次看到《功夫》片后出现的字幕：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主演 周星驰
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编剧 周星驰
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监制 周星驰
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　导演 周星驰
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我都感非常到骄傲，又有点想哭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这部电影拍完之后，周星驰的头发彻底白了。这是他自己说的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期间还发生了一件有趣的事情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《功夫》在北美和欧洲都上映了，那年周星驰妈妈去荷兰旅游，走出酒店看到大楼外面挂着一张很大的《功夫》海报。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人生地不熟的异国他乡，星妈看到自己的儿子那张熟悉的脸，印在大大的海报中间，她的眼泪当场就流下来了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她事后说，那一刻她真想告诉所有经过的路人，“你们看，那是我儿子。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她在那里呆呆地看了很久很久，连钱包被小偷给偷走了也没发现。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;　　还在迷茫的童年世界里找不到出口
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《People》杂志把星爷列为“全球最性感钻石王老五”，跟汤姆克鲁斯排在一起。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在IMDB上，《功夫》的评分和评价可以说非常逆天，目测所有华语片没有比《功夫》的user review更厉害的了，而且美国观众都在喊着要看续集。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国投资方当然更是这么想，赶紧开拍《功夫2》。但周星驰去放弃了巩固北美市场的机会，跑去拍了《长江七号》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在说周星驰为什么改拍《长江七号》之前，先说说《功夫》在香港金像奖上的表现。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二年金像奖，《功夫》共获16项提名，很多人都拿了奖，就是周星驰没有拿到最佳导演奖。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金像奖主席文隽认为，周星驰的时代已经过去了，拿最佳导演奖的尔冬升拍的《旺角黑夜》比周星驰强了不止一点两点。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，周星驰也很不喜欢文隽，尽管他向来不愿议论是非，但很早以前说到文隽时，周星驰说：““大家都不是一个层次，无谓多说。”这是周星驰非常难得表明自己对某个人的不屑。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，这里要特别注明一下，文隽以前是跟着向华强混饭吃的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外跟文隽不合的，还有一直被金像奖冷落的张国荣。不对，应该这么说，文隽一直对张国荣有偏见。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一点，资深荣迷多少都知道，以前在荣吧，文隽还被封为头号公敌。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是题外话，就不展开说了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之后几年，周星驰都没再出席金像奖，连《长江七号》徐娇拿下最佳新人，他也未出现。《西游降魔》更是和内地班子合作，片子没有港味，从此和香港影坛渐行渐远。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就连《少林足球》拿奖，也和投资人有些关系。当时金融风暴，香港经济萧条，所以香港政府高官张敏仪在将奖座颁给周星驰时说了一句意味深长的话： “我很高兴颁这个奖给你，因为你令很多香港人在不开心的时候都可以笑。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果周星驰凭《功夫》拿到最佳导演奖，他应该会上台讲一段关于自己跟李小龙的故事吧？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可惜我们不会再有机会听到了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么内地基本没人批评周星驰？都是香港导演在骂他？因为香港人习惯抱团北上，但周星驰是个没有派系概念的人，他从来不当大哥，也不跟人攀交情，这让那些香港导演很不满意，觉得周星驰太没人情味了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明白这些，可能也就不奇怪周星驰为什么要回浙江宁波寻根了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰非常恋家，档案写最喜欢的地方是“家里”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他来浙江拍《长江七号》，很多人对他印象很好。下面这个是当时浙江本地论坛里一个网友发的帖子：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　snsn2010 1115楼 2013-11-07 19:34:23
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星爷来过杭州，主办方请他坐船游览，船上有个粤厨做了饭。他觉得很好吃，非要请厨师出来见面，谢谢他，厨师都很吃惊这么尊重他。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在继续来说周星驰为什么要去宁波拍《长江七号》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他的父亲祖籍宁波，这里是他父亲的出生地，周星驰虽然从小跟母亲生活在一起，但他记得自己跟父亲在一起的有限欢乐时光。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也许，周星星真的没有长大，心里一直住着个小孩。他总是喜欢这些东西，看漫画书，棒棒糖，喜欢练功夫。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也许是在成人世界里受到太多的挫折，他才用冷漠的外表与人隔绝，但是不经意间就暴露了孩子本性。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个平日少言寡语的男人，只有在谈到动画片时才会滔滔不绝。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于父亲，周星驰在很多次公开场合都说起过一件事，小时候他要买玩具，爸爸答应买，但是妈妈不肯。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可能就是这样，所以星仔永远记得爸爸的好吧。这件事，不知道他说了多少回。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然也可能他跟爸爸在一起的时间本来就少，记忆中能记住的，可能只有少少的一点点，他每次都要当献宝一样拿出来炫耀一番。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很早期的报道里他说过“我今天跟妈妈住，明天又被爸爸接过去，后天又要去投靠外婆家。　　我怀疑他的严重缺乏安全感，是由这段经历来的，从小被父母抛来抛去的孩子，不知道自己归属在哪里。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　幼儿园时，他很爸爸住过一段时间，所有细节他都记得很清楚。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长大后，他在电影里几乎都是单亲孩子或者孤儿，很少有父母双全的人物背景。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且在电影里他刻画了很美好的父子情，我一直觉得这和他童年得不到父爱有关。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小时候同学称他是“没有父亲的野孩子”，怪不得星仔不再让妈妈接他放学了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从《他来自江湖》里便开始改戏，把一对普通的父子改成一对很像朋友的父子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了《长江七号》，他让徐娇反串演父子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　童年时代父爱缺失一直是周星驰的遗憾，也成为拍摄《长江七号》的动机。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他来到宁波，寻根问底找到父亲的旧宅，第一个电话也是打给人在香港的爸爸，隔着半个中国说：“爸爸，我现在在你当年住过的地方。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他做那么多事，无非想得到他爸爸一句肯定而已。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没见过比他更伤感又孤独的小孩。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有《长江七号》里那场父子两人在破房子里把打蟑螂当游戏的剧情，这是周星驰的亲身经历，也是他爸爸小时候留给他仅存无几的珍贵回忆。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他都把它拍进了电影里。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他总是不厌其烦的说起小时候的事。他太怀旧了，太重感情了，所以很容易自苦。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果我做一部卡通片出来，你会去陪我看一次吗？”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我爸爸说会陪我看一次的，我非常期待。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年过50岁的中年男人，大家都在成人世界里争权斗富，他似乎还在迷茫的童年世界里找不到出口，从来没有沾染上中年男人的丝毫猥琐气。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我忍不住想，如果他有孩子，他在孩子的眼睛里应该是世界上最好的爸爸吧。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果看完周星驰的成长经历，你才会明白这部为周星驰带来众多骂名的电影背后的含义。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰忍心让至尊宝抛弃紫霞，却不忍心让父亲离儿子而去。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c7190ae36654161244eeb351db93d474_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;429&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;429&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c7190ae36654161244eeb351db93d474_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　“好莱坞对我不重要，这部片子对我来说很重要。”他做了这么多，就像一个向父亲索取小红花的孩子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾有人说过，“周星驰只有两个年龄：一个是5岁的小男生，一个是100岁的老人家。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面似老者般通透，一方面如孩童般单纯。这种仙风道骨又童真禁欲的气质在《长江七号》时期达到了巅峰。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去的生活塑造了周星驰，也牵扯着周星驰，并难免让他悲伤。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一次，一个女记者采访完周星驰，请他在一张照片背后写一段话留念。据她回忆，有那么一刻，周星驰露出难过的表情，然后歪歪扭扭地写下了这几个字：“为什么坚持，想一想当初。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于我们这代人来说，也许周星驰真的是无可取代的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年幼时，我们只把他的电影当成笑话，一个人躲在被窝露着头咯咯地笑；
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稍大一些，把他的电影当做励志片，每个电影中的小人物都好像有自己的影子；
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再大一些，我们把他的电影当做文艺片，偶尔思考眼泪和微笑哪个更重要；
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　等我们老了，他的电影是一部部纪录片，回忆星爷带我们走过的那些青春、成熟和回不去的岁月。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25017896/answer/29936872
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
发现男友认识我之前私生活很混乱该接受吗？
</title>
<description>
&lt;u&gt;&lt;strong&gt;更新如下：由于涉及个人隐私，该文谢绝任何形式的转摘，引用，截屏发布。如果有发现类似行为，一律找刑警同学解决！&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;（有善意人提醒我隐私暴露，开房记录图片全部删除。）&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014-09-12更新如下；&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;不知昨晚发生了什么，一夜起来已经过千。而且我最想感激的 &lt;a data-hash=&quot;94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot;&gt;@瘾小明&lt;/a&gt; 居然也来看了这个帖子，还回复了我。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;哈哈。为了 &lt;a data-hash=&quot;94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot;&gt;@瘾小明&lt;/a&gt; ，我特意爬起来更新一下。 &lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;谢谢瘾大大的答案，在我最迷茫的时候给了我支撑！！我对你感激不尽。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/571cb1751573f88db9c278084d9047a3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/571cb1751573f88db9c278084d9047a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;既然事已至此，我就在此将大家关注的几个焦点说一下。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1、不是广告！我当时查开房记录的时候，是直接有网站可以查询的，无注册，无下载。所以你们在评论区一直讨论的下载，邀请码什么的，我真的一概不知。至于某宝，是因为我一时冲动曾经问刑警同志拿外省市的开房信息，刑警同学说他权限不够，只能查本地的。但是据说某宝有卖。后来我冲动过了，也没有去某宝查看，觉得已经没有必要查询。所以，我没有在某宝买过。不知道地址，不知道信息，不要再问了，谢谢！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2、关于财产分割。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;对不起，我是法律人士……&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以你们能替我想到的所有细节，请放心，我都想到了。而且相关信息我都咨询过律师从业人员。赡养费只是我随便起的名字，当然不会那么傻直接让他写赡养费，赡养费法律才保证几个钱（中国法律真坑爹！）其实我是以孩子抚养费的名义让他写下的。这个法律是保证的。所以安心啦！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;而且我知道，刑警查的证据是瑕疵证据，法院不保护。所以在协议书里，我让他自我坦白了婚内出轨事迹。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;好吧，各位男士，以后不要娶法律人士。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;娶了，也尽量不要得罪她们……&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;3、喂，大家真是的。就不能安静的围观一个嫖娼男人的感受嘛？！前几天被某个好心小妹妹提醒后，我都去围观好久了！你们这么一闹，人家都删除了，就不能愉快的玩耍嘛！我摔~~&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;当然，那个帖子链接最开始就是我发给他的，哈哈哈，我让他看看其他男人都是怎么说的。没想到啊没想到。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;4、我写这个帖子，是警告各位姐妹们。无论曾经浪子，或者是老实人，不要给他们机会出轨。回忆这么多年，我最大的失误就是太相信“浪子回头金不换”这句话。事实证明，你就不能给他们机会，让他们证明自己的正派！所谓不要给机会，就是一定要控制男人的收入。小A老公收入不错，所以他一个月在这方面1-2K的开销，是完全能扣下的。基本上小A和老公周末一顿饭也要300-500。所以多年不曾怀疑。当然，我自己也做不到，所以我放弃。但是如果各位有心的话，请没收男人的工资卡和外快，申办信用卡联名卡，掌握每一个动向。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;5、删除了开房记录，为了配合大家的好奇心（其实也是为了满足自己的恶趣味啦~）如果有人觉得需要，我可以更新我们谈判过程截屏，哈哈哈。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;以下是原正文。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不请自来。看了排名前几个的抖机灵的答案。觉得不符合知乎严肃答题的风格。&lt;br&gt;我来跟你说一个故事，故事名字叫做：一条营销短信引发的血案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图略多，手机党预警。我先看看我匿名勾打好了没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，准备就绪，开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一朋友小A，老公和她恋爱之前私生活极其混乱。&lt;br&gt;小A老公属于那种挺优秀的白领，研究生学历，帅，嘴巴甜，小会赚钱（魔都年薪30万以上），性能力不错。这样的男人想玩ONS简直太容易了。于是极端情况下，据他坦白，几乎每天换炮友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，他和小A是真爱。他们无论是精神上还是肉体上，各方面都很Match。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从2005年遇到小A,他严肃的反省了自己的前半生，然后说自己玩腻了，决定痛改前非，狱之前所有女人都断绝联系。在中国，这种情况被盛赞为“浪子回头金不换。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经多方人士考证得出：“狗吃屎是因为没吃的，一旦狗吃上了狗粮，就永远不会再吃屎。同理可证，男人玩女人，是因为没遇到真爱。一旦遇到了真爱，就不会再玩其他女人。‘&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年恋爱，2009年5.1结婚，2011年4月喜得贵子，他对小A的好有目共睹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个好男人不抽烟不喝酒，爱家爱老婆爱孩子，虽然赚钱不能和大拿们比，但是比下也绰绰有余。关键是他的钱都花在老婆孩子身上，自己穿的用的都特别节省。平时只要休息，他就跟狗皮膏药一样缠在小A身上。小A 去上英语培训班，他车接车送在楼下坐等5个小时下课。小A去美容，他在楼下坐等3个小时并贴心的备好吃的送到门口。如果出差，每天必打1小时电话事无巨细全部关心到位。周末孩子宁可不要也要带老婆去吃大餐。婆媳只要有矛盾，无条件支持老婆。在所有朋友同事包括长辈面前说：我这辈子最幸运的是碰到了我们家小A！我很爱她！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这导致小A成为亲戚圈朋友圈被提的最多的幸福参考物，一般人都是这么说的：这个小A，长得也挺一般的，怎么就找到一个这么好的24孝老公？还长那么帅！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，凡是有利有弊。小A老公工作挺忙的，周六需要长期加班，没有加班费。这是资方赤裸裸的剥削啊！小A经常和老公一起骂着公司。可以做IT的，加班不是常事嘛!没事，家里有小A呢。自从有了孩子，小A每个周六都带孩子上各种班和出去玩，为了腾出一天周日好跟老公单独相处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“老公，你只需要负责赚钱养家，后方全部交给我吧！”小A暗自心想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么幸福到了2014年，有一天小A收到了一条营销短信。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/41e4df0e5bd349fe3f58becfc2ba7d19_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/41e4df0e5bd349fe3f58becfc2ba7d19_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 小A看了看自己的积分，太少了。不过没关系，老公也是这个的金卡会员，他经常出差，积分肯定多。于是小A给加班中的老公打电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“老公，你金卡会员卡的密码是多少？我想换积分。”&lt;br&gt;“积分换的都是什么烂东西啊，有钱买好的不就行了吗？老是换那些没用的。”&lt;br&gt;“可是老公，我看到你点烟器电源坏了啊！这个正好有换的，何必花钱买呢？&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;架不住小A死乞白赖，密码到手了。小A心满意足的换了。然后，小A习惯的去查看了一下积分兑换记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;怎么2013年10月有一天开房记录？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“亲爱的，怎么回事？”&lt;br&gt;“哦，我不记得了，可能是客户那天做测试，开了一个钟点房抓Log吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;小A很了解IT老公的工作性质，的确需要经常测数据，不过，老公好像没有上海的客户？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了怕错杀回头浪子，小A搜索了网络上传说泄露了的酒店开房数据，输入老公身份证号码，看到了这个。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b64fdab3ac5b18f48c3048d7c6727053_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b64fdab3ac5b18f48c3048d7c6727053_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键数据都被抹掉了，大家注意2011-10-22 18:16:01就行，这个是开房时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;咦？是不是公司又要抓LOG？好巧，两次都是周六加班的时候，平时不用出去评测的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小A求助了一个刑警同学（&lt;b&gt;&lt;i&gt;预警，此处属于非法行为，没有刑警朋友请不要模仿。我不会告诉你们万能的某宝也能花钱买到数据&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;我想查这五年我老公开房记录&quot;&lt;br&gt;‘我给你这十年的。“刑警就是刑警，出手大方。&lt;br&gt;&quot;我不要那么多，我只要结婚后的数据就行。结婚前的事我不想追究。&quot;&lt;br&gt;“没事，反正系统调数据。一会我发给你慢慢看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有熟人就是好办事！小A心满意足的想。&lt;b&gt;咦，他为什么说慢慢看？&lt;/b&gt;哦，对，他调了十年的，以前恋爱的时候经常和老公出去开房，数据估计得有上十条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，小A拿到了以下记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（开房记录删除，本来有五页纸的……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，是得慢慢看。反正这五页纸，小A看了整整一天。&lt;b&gt;哦，请忽视上面的水性笔圆珠笔自己，那个不是刑警同学友情赠送的，是小A自己总结归纳的。由此我们能看出，小A的归纳能力还不错。基本都是周六加班时候开房，偶尔穿插节日。开房次数总结在首页，减去的次数是和小A开房的。地址全部在某个集中的片区里。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后续故事，就不在这个回答里面了，我就展开不偏题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论：还是老祖宗说得对，狗改不了吃屎。至于浪子改不改的了，请自行体会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是拉票时间，我来知乎挺久了，赞数一直很少，请各位满意的话给一个赞呗！O(∩_∩)O~&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样你还不给赞？(⊙_⊙)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;彩蛋！&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;Surprise！&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小A就是我~~&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;What？你早猜到了？→_→&lt;br&gt;&lt;br&gt;那也可以点赞了吧，看在我自曝家丑的份上~(*^__^*)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25287612/answer/30432351
</link>
<author>
瘾小明
</author>
<title>
太懂事的姑娘是不是大多没有好下场？
</title>
<description>
&lt;p&gt;你看到的现象是，女人特别会作，特别会撒娇，男人就鞍前马后地围着转，给她花钱，每天花各种小心思逗她开心，你特别羡慕嫉妒恨，再回头看看自己那不成(cun)器(zai)的男友，但是你要知道，&lt;b&gt;这种作也是有代价的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;且听我详细道来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“作”代表的是以自我为中心，而“懂事”代表以男人为中心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;公认的是，一个“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;好人”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;往往是情场的炮灰。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如说男人想你了，一个电话打给你，你就屁颠屁颠打车过去，时间长了他根本不会尊重你，无视你自己的计划和时间，让你随叫随到，做不到还怪你。这是最浅显的例子，知乎上的读者应该都明白这一点的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我们建议女人要bitch一点，或者说要作一点。这种建议有很多，有的书里会整本整本地写这些东西，随便举几个例子：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不要类的&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要让男人一眼就看穿你，要给他们摸不透的感觉，绝对不能让他们一句话就把你描述完了。你要捉摸不定，不能随叫随到，要让他提前预约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不要汇报你都干了什么，如果他问，你可以简单说说，不要事无巨细说起来没完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要问男人：你怎么不给我打电话？或者：你干啥去了？更不要挨个朋友打电话找他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要借他钱，不要帮他走出ex给他的阴影，让他自己完成这些。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;索要类的&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学会用撒娇索要宠爱，让他帮你开瓶盖，帮你搬东西，帮你出主意，帮你解决问题，要向他撒娇，“好不好嘛”，“你最好了”，“人家想要这个嘛”。帮忙了再和他说：“真好”，“有你真幸福”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引导他哄你“你有没有想我呀”，“那你快带我吃好吃的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让他摸不透你的情绪变化，嗔怒，难过，极端武器——哭。都是为了让他哄你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;但是这个作是必须有限度的。&lt;/b&gt;就像开头所说，你看到越作越得宠，但是你所不知道的是，男人在不断满足女人的【作】的时候，是很累的。偶尔作一下，耗费他点心思，让他来讨好你，讨好你之后你再给他一点奖励，那种感觉你和他都喜欢。你喜欢的是他来讨好你来哄你，他喜欢的是他哄你开心得到了充分的肯定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;注意，上面那段话有两个要点：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;要点一：偶尔。&lt;/b&gt;你不能天天作，时时刻刻撒娇，自己什么都不干。“老公，你去做饭呗，人家想吃你做的好吃的。”“老公，你去洗碗呗，人家吃得好撑嘛，都怪你做得太好吃了。”“老公，你帮我xxxxxx”“老公，你能不能xxxxxxx”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些句子随便拎出来一句都是很好用的，男人听着舒心，但是你不能把撒娇当万能了，不要以为自己嘴上撒个娇就可以，就什么都不用做，然后再夸夸老公，你天天这么干，就好像公司里面只会跟领导溜须拍马什么实际的活都不干的员工，没人喜欢你，领导用不了多久就会知道你的真实水平。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;要点二：事后充分肯定。&lt;/b&gt;这是保证男人下一次还愿意讨好你哄你的&lt;b&gt;根本&lt;/b&gt;。他帮你解决了问题，一定要说“你太厉害了！”甚至光说还不够，你可以给他捶10分钟背，或帮他做一桌好菜，或穿上他喜欢的制服，从小奖励到大奖励都可以。但是大多数女人的问题是，男人第一次满足她们，她们夸一夸，第二次满足，又夸，第三次，….，第n次满足的时候，她们已经把这个视为理所当然的了。男人偶尔一不做，反而开始作：你变了，你是不是爱我了，以前你可不是这样。再严重一点的，为了证明“老娘还是有魅力的，老娘还是有人要的”公然去找别的男的暧昧，不故意气自己的男友，呵呵，我可以负责任地告诉你：you try you die.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你也许会觉得：我没die啊，我反而发现他开始紧张我了呢！那种感觉好好！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，这种事情，男人一边紧张你，一边更好表现，心里一边觉得累。偶尔几次倒不会感觉到累，次数一多，疲惫感就累积起来了，疲惫感一起来，就开始怀疑：“我这到底是图个啥？”“还不如自己过呢。”“现在就这样，以后结婚怎么办？几十年一直这样我可吃不消。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间一长，他对你累了，你就会发现，你一作死，他看上去似乎真的对你好了一点，但是很快，就恢复了不在乎你的状态。你不断作死，他变得越来越麻木，你发现日子过不下去了，开始用分手来作大死，他又开始紧张，开始挽回，但是反弹回不在乎你的状态的速度越来越快，最后哪次你作死没作好，他就成全了你，不再挽回了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以说，小作怡情，大作伤身。你偶尔小作一下，并且见好就收，确实能够给感情助兴，但是&lt;b&gt;你看到的那些大作的女的受到大疼爱的，那都不是稳定状态，都是不可持续发展的，她们一边大作，她们的男友一边在心里对未来的信心不断减少。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你也许会说：可是我看到确实有的女生一直作，男友就一直哄，最后也顺利结婚了呀！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男人和男人不一样。有的男人边界不强，人是烂好人，自身不受女人欢迎，害怕失去你等等，总之就是他确实忍着积累起来的疲惫忍了好久，甚至忍到了婚后，甚至婚后又忍了好多年。但是，有一天，&lt;b&gt;当他发现在一起的疲惫已经大于失去你的恐惧的时候，他报复你的时候就到了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;婚后的男人怎么报复？当然是出轨了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而缓解这种情况靠的就是懂事。你懂事，你就可以减少男人的疲惫感。这道理是男女相通的。一个体贴的男人会让你觉得放松和舒心，同样，你的懂事，你的“好人”，也会让他感到放松和舒心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;懂事表现在，你知道男人忙起来是真忙，你会给他足够的时间和空间。你不会天天追查他去哪里，不会时时刻刻打电话监督他，不会因为他不及时回你而生气，不会莫名其妙地期待他记住那些奇怪的纪念日，不会要他给你买他经济上负担起来有些吃力的东西，这种还有很多，&lt;b&gt;最最重要的是，你不会把他每时每记得的行为和表现都和他爱不爱你联系起来。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是同样，这种“好人”也是有限度的。你可以为他做饭，为他收拾房间，帮他洗衣服，陪他打游戏或者安静地让他打游戏。但是你每天就是这几件事，整天做饭洗衣服收拾屋子，简直就变成了他妈。他出门你再不过问，你就变得一点存在感都没有，连他都觉得你可有可无，于是他开始觉得你无聊，他在你身边也呆不下去。最糟糕的一点就是，往往这种当他妈的女人在这么做的时候，内心是不快乐的，她们是充满怨言的，她们觉得自己的青春被浪费在这种事情上，而男人一点感激都没有，同时她们的男人想的却是：你不想做你可以不做啊，谁逼你做了。但是往往她们自己逼自己做，或者她们一不做，男人一抱怨，她们就乖乖继续做家务去了。这就成了烂好人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果我们换一个视角，这两个概念会更加清楚：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“作”和“懂事”完全不冲突。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;作代表的是你敢不敢表达出自己的需求，设立自己的边界。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你有边界，你就不是一个烂好人，你就不会无条件地付出还充满怨言，你就不会整天粘着他查岗查电话。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你有边界，你就有了自己的生活，有自己的娱乐和乐趣，而你是分享这些乐趣给你男人的，不是有他在才有乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你有边界，你敢于向他表达出你的感受，你在失望的时候敢于告诉他，而不是闷在心里积累怨气。你也敢于直接告诉他怎么做才会让你开心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;懂事代表的是你能不能理解他的需求。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你懂事，你就明白他有梦想，并且愿意帮他实现梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你懂事，你会做让他开心的事情，比如偶尔给他做饭，或者床上给他点惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你懂事，你就明白他的笑点，理解他累的时候，能够和他精神上达到共振。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你想要的男人是一个&lt;b&gt;有种&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;好&lt;/b&gt;男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;同样，男人想要的女人，是一个有&lt;u&gt;自我边界&lt;/u&gt;的&lt;u&gt;好&lt;/u&gt;女人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;-------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人问：为什么我懂事有边界，但我男友还是和我分了找了一个作逼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因很复杂……有可能是外貌身材上的，比如他喜欢瘦子而你胖，他喜欢圆脸而你蛇精。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能你比他高，比他年纪大，他接受不了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能是性格上的，比如他受不了你工资比他高处处比他强，他想要被崇拜而你想要平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能是他就是个喜新厌旧的人，没定性，看你美腻的脸看腻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能是他就是个傻逼。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25283551/answer/30431588
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有的计算机学生声称每天编写数小时的程序，他们究竟在编写什么？
</title>
<description>
刷算法书&lt;br&gt;刷POJ&lt;br&gt;刷HDOJ&lt;br&gt;刷LeetCode&lt;br&gt;刷ProjectEuler&lt;br&gt;&lt;br&gt;学Java&lt;br&gt;学LLVM&lt;br&gt;学Linux&lt;br&gt;学Python&lt;br&gt;学Haskell&lt;br&gt;学Clojure&lt;br&gt;学Erlang&lt;br&gt;学Linux内核&lt;br&gt;学服务器端编程&lt;br&gt;&lt;br&gt;写专利&lt;br&gt;写论文&lt;br&gt;写需求文档&lt;br&gt;写项目申请书&lt;br&gt;写日后自己能看得懂的注释&lt;br&gt;&lt;br&gt;读CPython源码&lt;br&gt;读Nginx源码&lt;br&gt;读glibc源码&lt;br&gt;读Redis源码&lt;br&gt;读大牛的Blog&lt;br&gt;读大牛的GitHub&lt;br&gt;读HackerNews&lt;br&gt;读Reddit&lt;br&gt;读Solidot&lt;br&gt;&lt;br&gt;配Ubuntu Server&lt;br&gt;配OpenStack&lt;br&gt;配Git&lt;br&gt;配Vim&lt;br&gt;配Zsh&lt;br&gt;配KVM&lt;br&gt;配OpenVZ&lt;br&gt;配Docker&lt;br&gt;配Vagrant&lt;br&gt;配OpenVSwitch&lt;br&gt;&lt;br&gt;写纯C，掉到pthread和mutex的坑里&lt;br&gt;为了提高性能，试图写lock-free的版本&lt;br&gt;写不出来&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Python调用C模块，掉到ctypes的坑里&lt;br&gt;刚从ctypes的坑里爬出来，又掉进pickle的坑里&lt;br&gt;pickle的坑直接hack进去效果拔群，最后被GIL坑死&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Java&lt;br&gt;老板丢给你一包class文件&lt;br&gt;告诉你已经没有源码了&lt;br&gt;让你修个历史遗留bug&lt;br&gt;只好反编译回去看&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Java&lt;br&gt;部署的时候碰到了OpenJDK的bug&lt;br&gt;调试一整天&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Haskell&lt;br&gt;自己智商不够&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Clojure&lt;br&gt;启动/运行慢成狗&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了实现某个功能开始自己造轮子&lt;br&gt;轮子造到一半觉得要写的完美是几乎不可能的事情&lt;br&gt;开始搜可以实现该功能的开源库&lt;br&gt;开始读充满了//TODO的开源库“文档”&lt;br&gt;文档读不懂or压根没文档&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然没有文档，起码有代码诶&lt;br&gt;SourceInsight/Eclipse/Ctags+Cscope出场，直接读代码&lt;br&gt;宏满天飞&lt;br&gt;模板满天飞&lt;br&gt;void ***满天飞&lt;br&gt;结构体指针数组满天飞&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始安装开源库&lt;br&gt;缺某种奇怪的工具链&lt;br&gt;装！装！装！&lt;br&gt;依赖关系不满足&lt;br&gt;装！装！装！&lt;br&gt;最后遇上了dependency hell&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;千辛万苦装上了库，开始动手写&lt;br&gt;怎么功能跟文档里说的不一样啊&lt;br&gt;怎么还有种种奇怪的限制&lt;br&gt;怎么性能还这么烂&lt;br&gt;怎么之前的单元测试也跪了&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;好不容易写出来了&lt;br&gt;老板说：这尼玛是啥，这么丑&lt;br&gt;改！改！改！&lt;br&gt;老板又说：哎呀需求改了啊，三天能搞定不？&lt;br&gt;改！改！改！&lt;br&gt;当年写的时候糙快猛啊&lt;br&gt;当年写的时候没留好接口/做好模块化啊&lt;br&gt;当年写的时候没注意设计模式啊&lt;br&gt;忘了当年怎么写的了啊&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有点时间做自己的东西啦&lt;br&gt;做点什么好呢&lt;br&gt;做个简单的源代码静态分析+代码结构可视化工具吧&lt;br&gt;嘿嘿嘿&lt;br&gt;动态语言写起来爽读起来恶心写起源码分析工具来就是天坑啊&lt;br&gt;看书&lt;br&gt;看《Language Implementation Patterns》&lt;br&gt;看《Modern Compiler Implementation》&lt;br&gt;看《Types and Programming Languages》&lt;br&gt;看看看不完了&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;靠&lt;br&gt;不写了&lt;br&gt;刷知乎去&lt;br&gt;哎呀轮子哥的答案看不懂啊&lt;br&gt;哎呀RednaxelaFX菊苣答案里的名词一个都没听说过啊&lt;br&gt;哎呀十几岁的高中生搞安全秒我几条街啊&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;吾生也有涯，而知也无涯&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，一天8个小时，怎么够啊
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24450898/answer/30424531
</link>
<author>
穆纛雠
</author>
<title>
如何评价猫力 molly 的成名？
</title>
<description>
这个问题特别值得好好探讨一下。&lt;strong&gt;以下思考不考虑其关于版权侵犯的问题，其与本题无关请放心阅读。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;先说我的看法：我喜欢的是她的照片，但我讨厌的是她公众形象的姿态，这种姿态无疑是等同于郭敬明一般甚至更深的对热血年轻人初出社会时的误导。没错我说的就是钱。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢她的照片，这是真的。我没觉得她长得极品美，只是「还算漂亮」，只是觉得比较上相。什么叫我所谓的「上相」？长相有特点，照出来会记住不讨厌，与其他东西一起照不会被埋没，这就是我所谓的「上相」。所以，下面这幅图也是我所谓的「上相」。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ca9a6d2b8f67082d458fecff469664aa_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; data-rawwidth=&quot;393&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;393&quot;&gt;&lt;br&gt;好吧。不开玩笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的照片广大看客的接受与喜爱程度还是蛮高的，在知乎的某个超高赞的答案当中也已经体现。开始批判了。看一下她微博置顶。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/21325a3cdea713b0121959dfa1697d2b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/21325a3cdea713b0121959dfa1697d2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看到了吗？她第一句说自己在穷游。亲你也可以的，你要努力！你不是天才你也能变成地才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点进去帖子链接目录最下方的airbnb式的加州梦——390页&lt;br&gt;(连接：&lt;a href=&quot;http://bbs.qyer.com/viewthread.php?tid=741708&amp;amp;rpid=9619943&amp;amp;ordertype=0&amp;amp;page=390&amp;amp;poi=&amp;amp;city&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bbs.qyer.com/viewthread&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php?tid=741708&amp;amp;rpid=9619943&amp;amp;ordertype=0&amp;amp;page=390&amp;amp;poi=&amp;amp;city&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;=)，这是她加州梦的住宿攻略，来让她本人击垮所谓的「穷游」。她在里面介绍了自己在这次旅行中住过的四个房间，依次点开让你看看其价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Room1 吉普赛女王 (792元一晚)&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.airbnb.com/rooms/2524910/?af=3330218&amp;amp;c=Molly2014_Views_Blogger_Qyer&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;位于托潘加的ROMANTIC GYPSY HIDEAWAY&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/499408823b1b800b6618943a2aacf620_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;556&quot; data-rawwidth=&quot;1307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1307&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/499408823b1b800b6618943a2aacf620_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Room2 游牧的观星人 (1171一晚)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c9d16067caea13c83f0d4368e3a4038_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;565&quot; data-rawwidth=&quot;1309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1309&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c9d16067caea13c83f0d4368e3a4038_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Room3 旧金山的戏梦巴黎 (1551一晚)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7edba84f6f7cc3e2ae78c516306cba5_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; data-rawwidth=&quot;1304&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1304&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d7edba84f6f7cc3e2ae78c516306cba5_r.jpg&quot;&gt;Room4 巧克力夫妇的童话世界 (所给链接已坏)&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以来算一下这次旅行住宿的平均价格吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就以这三间房的平均数算：(792+1171+1551) / 3= 1171.33元/每晚，Molly在博文中说这次旅行十几天，暂且定为15天，那么花费在旅店的钱就是17570元。况且第一个Room最便宜的吉普赛女王她只住了一晚，实际花费也绝对比这个多很多。1W9-2W是合理区间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看看她的设备(&lt;a href=&quot;http://bbs.qyer.com/viewthread.php?tid=741708&amp;amp;rpid=6726389&amp;amp;ordertype=0&amp;amp;page=10&amp;amp;poi=&amp;amp;city=#pid6726389&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于猫力和瘦肉的无国界壮游 猫力molly  第10页&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们原来想带更专业的视频拍摄设备的，但考虑到行程这么长，所以就尽量轻装上阵&lt;br&gt; （以下内容有考虑在路上拍视频的同学可以看）&lt;br&gt; 摄像机：&lt;strong&gt;索尼cx700dv&lt;/strong&gt;，机身很轻，成像质量能接受&lt;br&gt; 我加了一个三头的热靴头，放了一个水平（放在章鱼脚架上的时候很有用），一个机头灯（晚上可补面光和白天可补眼神光）&lt;br&gt; 电池后面贴了一个小蜜蜂接收器（专收molly的声音，遗憾的是接小蜜蜂的时候没有现场声）&lt;br&gt; 原来买了一个手持架，现在发现加上这些东西，机身没那么轻了，手持也稍微稳一点，就不带了。&lt;br&gt; 我又加了&lt;strong&gt;一个鱼眼镜头&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;一个3倍增距镜头&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 脚架：&lt;strong&gt;曼富图章鱼脚架&lt;/strong&gt;，小巧这个淘宝上买才三百多，有三种脚钉可以换——普遍用的圆角，很尖的钢钉，吸盘（章鱼脚架可以绑在任何地方，但是不可能装重型圆台，所以摇什么的就别想了。）一定要装一个球形云台，否则调水平调死你。&lt;br&gt;sd卡：&lt;strong&gt;3张16g，3张32g&lt;/strong&gt;。考虑到每天都要拍，所以不用本身dv的硬盘，用卡，方便拷。别忘了读卡器哦。&lt;br&gt; 我还有一个这款dv原装的潜水罩，所有按键都有，操作非常方便，水下能拍，下雨天更能拍。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;gopro&lt;/strong&gt;：这个很牛逼的，极限运动爱好者的最爱。&lt;br&gt; 正在等3出来，到时候在泰国买。附件我带了一个吸盘，一个胸带，一个头盔自拍器，一个摩托车架，一个脚架转接头。&lt;br&gt; 最头疼的是硬盘&lt;br&gt; 随身我要背着一块&lt;strong&gt;1t的莱斯硬盘&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;3块3t的3.5寸裸盘&lt;/strong&gt;，有两个读盘器。&lt;br&gt; 电脑拿家里&lt;strong&gt;27寸的imac&lt;/strong&gt;跟朋友换了台15寸的macbook pro，只能是火线接口&lt;br&gt; 每次硬盘满了就要先复制一份，快递回来，我上海的兄弟收到要再备一份，等他备好了我才能删除。估计一个月要寄一次。（素材是万万不能丢的！）&lt;br&gt; 所以还有一个&lt;strong&gt;牛逼的液压安全箱&lt;/strong&gt;，意大利那个牌子的忘了，要2300.&lt;br&gt;还有大力胶、擦镜布、以及备用的一堆辅助零件就不细列出来了。&lt;br&gt; 这次的这些设备基本上都是我朋友吴大哥免费赞助的，大好人，太感谢他啦！！！&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我不懂摄影，别的你也不用看，你只需要知道，想变成她这样&lt;strong&gt;你先从家里也拿台能够拿出来跟别人换Macbook pro的27寸imac出来！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;光以上这些东西，再加上来回飞机票再加上路上会买的东西吃的东西，我觉得我说5W是保守的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你再看看她是咋说的。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.问：你是富二代么？怎么赚钱出发的？我是学生什么都不会可以赚钱么？&lt;br&gt;   答：钱是自己赚的，只要你肯花时间去努力，想知道跟多，请看第一第二页的回复。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;对于以上的对比，你或许会认为：她放X！现在说这个还有些果断。接着往下看之后，你会发现她写了太多的个人兼职经历：她干过淘宝，干过代购，兼职过模特，拍过广告，摆过地摊，写过色情小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;由以上可以推断出的结论：假设她说的旅游经费都是自己赚的特别有能力，但她对公众最大的欺骗在于她将自己的旅游定义为「穷游」。因为这分明是一场有充足物质与心理准备的自助旅游，就算算不上豪华，也绝不是廉价。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;看看百度百科的定义：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“穷游”就是&lt;strong&gt;廉价&lt;/strong&gt;自助旅游的意思。穷游的用户都用“驴友”自称，取自“旅友”的谐音。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;亲！谁看出来廉价了你跟我说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我对她尽量客观的叙述，接下来按着这个说我自己的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前对她的印象只存在于照片，今天却因为和摄影师的纠纷再次将其拉入公众视线。我对于侵权的事情还是很气愤的，但是我自知自己是局外人，双方各执一词我无权说什么，而此时胡乱站队也绝对是不冷静不理智的行为。但其中涉及到&lt;strong&gt;「穷游」&lt;/strong&gt;与&lt;strong&gt;「钱」&lt;/strong&gt;等字眼，让我不禁想到郭敬明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在指导的电影《小时代》但中传递出来郭敬明所说的正能量其实就是：&lt;strong&gt;钱是我挣的，我挣足了钱我想怎么奢侈就怎么奢侈，想怎么糜烂就怎么糜烂。我的能力能匹配我的欲望的时候，我就是对的。暂且将其视为拜金主义。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面的例子来看，Molly是物质条件富裕的，暂且不提其物质来源，这与她传递给各位的公众形象&lt;strong&gt;「穷游」&lt;/strong&gt;是背道而驰的。但与郭敬明不同，Molly传递的则是更加可怕的效应：&lt;strong&gt;姐穷姐努力，姐潇洒无敌，你们跟姐一样奋斗你们也一样。暂且将其视为为公众制造的乌托邦。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;前者是给你一个你确实可以企及但你知道其可能性接近于零的现实，你&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;可以说他是炫耀，可以说他是真恶。因为你们之间有你能看清的鸿沟；而后者则是给你一个你只要下定决心就能企及的状态，告诉你只要你是理想主义的信徒你终能到达等待你的风景。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;她在给你灌输了无数「穷游」的潜意识后告诉你一个让你着迷却离你很远的梦之后，自己却悠哉的物质堆出我们看来不切实际的环球之旅，拍好看的照片、住特色的旅店、见有趣的人、看未知等风景、说着别人梦里的话。看起来接地气、看起来这不是炫耀是分享，但这是伪善，是比真恶更可怕的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一下我的观点：&lt;strong&gt;我喜欢她的照片、也羡慕她的旅程，但我真正作呕的是自己有钱却告诉别人没钱也能做得梦。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有太多胡乱的思索，等我想好再继续。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
