<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24799557/answer/29101005
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
奥巴马为何称中国「总是在搭便车」？此言是否属实？
</title>
<description>
&lt;a data-hash=&quot;3e3cf59047060db9831728240cdd0630&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3e3cf59047060db9831728240cdd0630&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陆云樵&quot; data-tip=&quot;p$b$3e3cf59047060db9831728240cdd0630&quot;&gt;@陆云樵&lt;/a&gt; 的答案已经说的很精辟了，不过还是有一些朋友邀请，那我就多解释一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国这两年经济状况和民意都不能支持大规模对外用兵了。但是ISIS和乌克兰这种，实在是在美国脸上来回的抽（虽说这很大程度上都是美国自找的）。这就让美国政府夹在中间很郁闷：出兵出钱去管这事情，民众不乐意；不去管，民众也不乐意，国际上的小伙伴更不乐意。于是美国政府当然想要别的国家来顶缸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说你呢，那边那个“闷声大发财”的，你都赚了这么多了，该出点血了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实说了也没什么用，不过有枣没枣打三杆子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这大概就是奥巴马这样说的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是一直以来，宣扬美国应该在全球范围内收缩的人也不少。美国前总统候选人软泡（Ron Paul）就提出，如果自己当选，将撤回美国所有驻外部队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这想法是极端了一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确有一些偏自由主义的学者、官员提出，应该把中国更进一步拉进现行国际秩序里面来。一则让中国难以反对这个秩序，二则减轻美国的经济负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这大概是弗里德曼这样问的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，很显然，美国维持这个国际秩序并不简简单单是一项利他的服务。这更重要的是一种离岸平衡和遏制战略的需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不妨想象，如果今天中国队美国国家安全造成直接且迫在眉睫的威胁，美国甚至不需要全面动员，只要动用欧洲的第六舰队、中东的第五舰队和亚洲的第七舰队，对中国通往其他国家的航路全部封锁，即可对中国的经济造成严重打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维持全世界各地水道的畅通，一方面当然有利于美国主宰的全球化经济体系，另一方面也就是保持了随时“选择性关闭”的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把这种职能分一块来给中国承担，固然美国不必再为保持水道畅通而花钱，但反过来说，美国就丧失了选择性关闭这些水道的能力，而中国就拥有了这种能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个简单的例子。美国现在如果敢说“以后马六甲这一块我就不管了，你来管”，中国绝对会接手。但这意味着什么呢？意味着美国以后就难以在马六甲这一块掐中国的脖子了，而中国可以在马六甲这一块掐美国、日本、韩国的脖子。美国放弃的并不仅仅是经济负担，而且是威慑能力，更是授予了中国以很强的威慑能力。这将严重影响周边地区的地缘政治局势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样美国如果不介意中国介入中东，打击ISIS，那如果中国军队在中东修了一堆军事基地就不走了呢？如果中国把叙利亚、伊朗和伊拉克都拉到了自己这边了呢？这对石油美元体系将会造成多大的冲击？美国能不能承受由此带来的隐患？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很显然，美国不可能接受。美国只是处在一个经济周期中的低谷而已，收缩只是暂时的，无力也只是暂时的。美国一旦经济恢复，必然会重新扩张开来。在那个时候，ISIS这种将是美国出兵的良好借口。既然美国并不是处在一个长期的下滑之中，既然力量的恢复是可以预期的，又何必让中国出来参一脚呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，中国就自身考量也未必会出兵。就伊拉克损失的那些投资数额，根本不够中国出兵所产生的巨额军费。这个问题中国只有小赔和大赔两种结局。没道理舍弃小赔去追求大赔。这时候，搭便车显然是理智的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如 &lt;a data-hash=&quot;3e3cf59047060db9831728240cdd0630&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3e3cf59047060db9831728240cdd0630&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陆云樵&quot; data-tip=&quot;p$b$3e3cf59047060db9831728240cdd0630&quot;&gt;@陆云樵&lt;/a&gt; 所言，如果有一天美国从全球秩序中获得的收益已经无法再支付其成本了（随着美国经济由实体制造业进一步向IT和服务业转变，这是完全有可能的），美国也许真的就不想再维持了。而中国的军力也达到了这样一个水准：即美国的遏制战略已经不再是四两拨千斤，即便是离岸平衡、海上封锁，都会与强势的中国舰队拼死搏杀。那么对于美国来说，维持这些水道的畅通、区域的平衡，就已经收不抵支了。那么，从一些区域退出，由中国控制，甚至双方签订“新赫尔辛基协定”，也是顺理成章的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在现在这个时间点上，美国依然强大，国际秩序对美国的助益依然很大，美国对中国的遏制战略依然是可行的。这时候中国如果不搭便车了，打算自己买一辆来开，美国会第一个站出来反对。当然它未必会非常直接否定，但一定会用种种理由来阻碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;所以对于奥巴马的这种说法，总体评价很简单：嘴上说不要，身体还是很诚实的嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24802927/answer/29079977
</link>
<author>
许永日
</author>
<title>
蝙蝠侠的战斗力在超级英雄中是否偏弱？
</title>
<description>
首先，用地球第六位绿灯侠Simon Bazz 刚上任时说的话来反映一部分人对蝙蝠侠的态度&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/79bac4c3d0cdf8f225334e0faef92ff6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;1507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/79bac4c3d0cdf8f225334e0faef92ff6_r.jpg&quot;&gt;
的确，在超级英雄当中老爷的肉体力量，速度，知识储备（请注意是知识储备不是智力）都算不上数，也就是“在组团刷大boss的时候不会因为被飞来的砖头砸到或者被杂兵清掉”的水平，因此正义联盟七巨头中最“业余”的英雄绿灯侠（第二位）Hal Jordan（话说他的设定反而应该是全职英雄）在与老爷邂逅的时候也曾表现的相当傲慢&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bbb24bb2dde5a8323da52c36422d9fd6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;1498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bbb24bb2dde5a8323da52c36422d9fd6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;
但是！&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多初涉美漫的同好都犯了只认数据不认人的形而上学的错误，认为绝对实力的差距只能通过爆种开挂或者超强外援来弥补。在滥强者横行的日漫尤其是少年漫画世界中，这种观点基本正确，当然也有如jojo那种用脑子多过动手的神作。可是经过半个多世纪的发展，美漫中各个超级英雄能开的挂都开过了，战斗数据也已基本定型，而老爷在美漫战斗组织中的智囊甚至实际领袖地位却始终安如泰山，可见老爷的&lt;b&gt;作战能力&lt;/b&gt;（注意不是&lt;b&gt;战斗力&lt;/b&gt;）在DCU（DC漫画宇宙）当中绝对是数一数二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老爷的强大表现在一下几个方面： &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、过人智力与绝对战斗力的转化。&lt;/b&gt;说白了就是蝙蝠洞的那些超级装备，每一套拿出来都不输甚至完爆Tony Stark 的钢铁玩具。除了楼上《黑骑士归来》中的反超人战甲，最有名的就是老爷单飞自主研发的局内人·缺蓝长CD·战甲了。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ef1a58235a87ca4328b19e4322ed6881_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ef1a58235a87ca4328b19e4322ed6881_r.jpg&quot;&gt;集合超人，神奇女侠，水行侠，绿灯侠，闪电侠，火星猎人六人优点组成的超级外挂！&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是出于隐秘机动的需要，老爷对于战甲的使用总是尽可能地减少，而在到目前为止的蝙蝠侠电影中老爷的战衣也多停留在防弹衣+滑翔翼+收纳盒的地步上，所以题主才会有“蝙蝠侠的战斗力偏弱”的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、Alan Moore“状老爷多智而近妖”。&lt;/b&gt;自从Frank Miller的《黑骑士归来》（&lt;b&gt;真的强力推荐这部奠定蝙蝠侠漫画阴暗成人化基调的美漫定鼎之作！！！&lt;/b&gt;）把满头白发的布鲁斯韦恩设定成一个“你再聪明再狡猾我总是有plan b来釜底抽薪”的无赖角色后，老爷的心智就越来越不像正常人了...&lt;br&gt;例如在《不义联盟 人间之神》里面&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2e5e47a50ae9baa85b9b827ad79a7111_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1476&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2e5e47a50ae9baa85b9b827ad79a7111_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9d47a90171aadafdf4bba4ea42b91fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1476&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9d47a90171aadafdf4bba4ea42b91fe_r.jpg&quot;&gt;哪有心理正常的人会在认识一个人一周内给人家下慢性毒药的？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、集审讯大师、盗窃大师、全世界数一数二的侦探身份于一身&lt;/b&gt;&lt;br&gt;举一个例子，就在上面Hal Jordan嘲讽完老爷以后...&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d5cef270b181d740a202f212c4aeaf6e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;1511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d5cef270b181d740a202f212c4aeaf6e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、过人的心理分析能力以及不输给任何人的勇气&lt;/b&gt;。在美漫当中在鼓舞士气的能力上能够与老爷一较长短的只有经过二战洗礼的美国队长了，而作为一个在罪恶和黑暗中成长的暗夜骑士，蝙蝠侠对于人性的掌控只会有过之而无不及，往往在战斗中戳对方心理上的痛处，在面对失去理智或者意志消沉的战友时则会平息怒气或者提拉精神&lt;br&gt;还是和Hal的基♂情♂互动&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3e4446222138b2aee3580a7cdcb4d227_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;1559&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3e4446222138b2aee3580a7cdcb4d227_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2542ed2fab676c73e125a56b28107e3a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;1560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2542ed2fab676c73e125a56b28107e3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0527ec3433eddc1802db15bdcecd3d8d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;1550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0527ec3433eddc1802db15bdcecd3d8d_r.jpg&quot;&gt;瞧Hal这小性子发的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、DCU中最优秀的战略家可能没有之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;主要表现在必要时（以及不必要时）绝对集中的注意力，敏捷的思维能力还有...正义联盟内首屈一指的嘴炮功力&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9de75aae2af3f62b4f5d5d0c962e48c5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;832&quot; data-rawheight=&quot;1307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;832&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9de75aae2af3f62b4f5d5d0c962e48c5_r.jpg&quot;&gt;老爷意外的萌...&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，蝙蝠侠在正义联盟中扮演着举足轻重的角色，战斗力，智谋，领导力都称得上是超级英雄团队中的佼佼者，但是由于JLA本身实力已然逆天以及漫画戏份的平摊让人低估了蝙蝠侠的真正实力。从另外一个角度想，JLA作为美漫中战力首屈一指（个人认为略强于复仇者和X战警）的组织，如果出现任何一个肉脚或者理念上存在差异（例如火星猎人，其实我觉得这是JLA唯一一个可以与老爷相比的角色了）的成员都会带来巨大的危机，而蝙蝠侠的存在不仅没有拖JLA的后腿甚至成为击败强如Darkseid的劲敌的关键先生，其战斗力不可谓不强。更重要的是&lt;b&gt;英雄之强，非强于攻坚杀敌，而在不忘初心。&lt;/b&gt;除了闪电侠这个几乎由正能量构成的男人（一度是字面意思）以外，在联盟中我真找不出几个比蝙蝠侠正义感更坚定的人了&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e2b4ca8991dc2aca56bc04d5cb0465f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;1488&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e2b4ca8991dc2aca56bc04d5cb0465f9_r.jpg&quot;&gt;《蝙蝠侠 一号地球》里面蝙蝠侠刚开始戴面具，没有装备，没有助手，只是一个人，在深夜追捕未果从楼顶摔下，见到一个瑟缩的乞丐，所能做的就是从钱夹里拿出几张钞票递给他...&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许这才是蝙蝠侠的真面目，为了贯彻黑暗的正义，连自己人都骗过，为了正义，担负起本不需担负的冷酷，就像电影《黑暗骑士》里面最后戈登探长所说的一样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;because he's not a hero&lt;br&gt;he's a slient guardian&lt;br&gt;a watchful protector&lt;br&gt;a dark knight&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;码字好累，看客老爷给个赞呗~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24799557/answer/29017202
</link>
<author>
陆云樵
</author>
<title>
奥巴马为何称中国「总是在搭便车」？此言是否属实？
</title>
<description>
智猪博弈&lt;blockquote&gt;在博弈论（Game Theory）经济学中，“智猪博弈”是一个著名的纳什均衡的例子。假设猪圈里有两头猪，一头大猪，一头小猪。 　　&lt;br&gt;猪圈很长，一头有一踏板，另一头是饲料的出口和食槽。猪每踩一下踏板，另一边就会有相当于10份的猪食进槽，但是踩踏板以后跑到食槽所需要付出的“劳动”，加起来要消耗相当于2份的猪食。 　　&lt;br&gt;问题是踏板和食槽分置笼子的两端，如果有一只猪去踩踏板，另一只猪就有机会抢先吃到另一边落下的食物。踩踏板的猪付出劳动跑到食槽的时候，坐享其成的另一头猪早已吃了不少。 　　&lt;br&gt;“笼中猪”博弈的具体情况如下：如果两只猪同时踩踏板，同时跑向食槽，大猪吃进7份，得益5份，小猪吃进3份，实得1份；如果大猪踩踏板后跑向食槽，这时小猪抢先，吃进4份，实得4份，大猪吃进6份，付出2份，得益4份；如果大猪等待，小猪踩踏板，大猪先吃，吃进9份，得益9份，小猪吃进1份，但是付出了2份，实得-1份；如果双方都懒得动，所得都是0。&lt;br&gt;利益分配格局决定两头猪的理性选择：小猪踩踏板只能吃到一份，不踩踏板反而能吃上4份。对小猪而言，无论大猪是否踩动踏板，小猪将选择“搭便车”策略，也就是舒舒服服地等在食槽边，这是最好的选择。 　　&lt;br&gt;现在来看大猪。由于小猪有“等待”这个优势策略，大猪只剩下了两个选择：等待，一份也得不到；踩踏板得到4份。所以“等待”就变成了大猪的劣势策略，当大猪知道小猪是不会去踩动踏板的，自己亲自去踩踏板总比不踩强吧，只好为一点残羹不知疲倦地奔忙于踏板和食槽之间。 　&lt;/blockquote&gt;直接用百度百科上的图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bdbb24670e50f68f85d0fadd25e1042b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;380&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;380&quot;&gt;&lt;br&gt;根据上面的表格来看&lt;br&gt;无论大猪的选择是什么，对于小猪来说，等待都是比行动的收益更大，因此他不愿意行动。而大猪也清楚这一点。既然小猪不愿意行动，那就自己行动好了，让小猪搭下便车，总比大家什么都没有好。&lt;br&gt;因此智猪博弈的结果就是，大猪行动，小猪等待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如把大国当作大猪，把小国当作小猪。维护国际秩序打击KB分子什么的，都是需要成本的，相当于按钮。而带来的收益也和国家实力相关，大国收益多，小国收益少。大国维持秩序带来的收益是大于其支出的成本的。根据上面的推论，博弈的结果就是大国维持秩序，小国搭便车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑洞开：&lt;br&gt;随着国家之间的势力消长，美国维持秩序的成本增加，收益减少，因此它不再愿意维持这个秩序，从而奥巴马有了上述言论。这是美帝霸权奔溃的节奏？o_O&lt;br&gt;脑洞关！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24789942/answer/28980569
</link>
<author>
许颜
</author>
<title>
为什么一些富二代官二代出了点事，喜欢很嚣张地说「知不知道自己是谁」，「知不知道我爸是谁」？
</title>
<description>
前段时间，邻居一熊孩子和我发生了一点冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起因是她无端对着我孩子叫着很难听的脏话。（其实我孩子和他不熟。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说，别叫别叫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后她就用衣服来打我。（就是拿了一件上衣扭成一团，用力打。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始，我还没有出声，到后来，确实有点痛，有点生气了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是指责了几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我叫我大伯来抓你，我大伯是公安局的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我逗她：“我爸爸也是公安局的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我大伯比你爸爸厉害！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;......&lt;br&gt;&lt;br&gt;“等下你妈妈知道你骂人会教训你哟！”看来吓唬没有用，我转变方式，回应着她的纠缠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我妈，你知道吗？我爸可厉害了，我妈怕我爸，我爸疼我，我妈如果教训我，我告诉我爸，我爸打我妈，我妈都不敢哭。”&lt;br&gt;......&lt;br&gt;&lt;br&gt;早听闻邻居爸爸宠溺女儿，于是我以为是她爸爸给她的这种暗示，也罢，幼儿园的熊孩子，5岁，我也没有必要生气。后来才发现，她妈妈其实也是这样的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁知道，她妈妈一回家，女儿主动先告状，说我打她了。（天地良心，碰都没有碰过。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那你没打，我女儿怎么说你打了？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你自己的女儿，喜不喜欢撒谎你不知道吗？”我问：“要不要我给你找当时在场的人当目击证人？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来得知女儿确实打过我后（女孩哥哥告诉她的）她并没有教育女儿，而是笑嘻嘻的对我说：”哎呀，你几十岁的人了，小孩子打一下你，又不会多痛，你还跟她计较什么啊！。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;......&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二次的冲突在于小女孩未经允许跑到我家里玩，我知道后，劝她出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（&lt;b&gt;关于这点，不用喷，我的的确确不喜欢这个女孩到我家。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五六岁的女孩，成天只穿着一条内裤，我家小孩是男孩，她总到我家不请自进确实不太好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键是，我孩子也不太喜欢和她玩）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;她偏不走，说要告诉妈妈。&lt;br&gt;我说你要告诉就告诉，我只让你出去玩，别到我家。&lt;br&gt;后来沟通无果的情况下我抱着她出去了。&lt;br&gt;然后她对抱着她的我又打又骂，在我放下她的时候，索性一屁股坐在地上，大声哭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的哭声很响亮，听到声音的妈妈从家里跑过来。&lt;br&gt;”怎么啦！“她问。&lt;br&gt;”阿姨把我推到地上，并打了我。“她说。&lt;br&gt;”是吗？是吗？她打了你？那我打死她！“她妈妈说。！&lt;b&gt;（说这话的时候眼神是很恶狠狠的，不是那种微笑哄骗安慰孩子的表情。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;”谁打她了！“我问：“我家就不欢迎她怎么了？（&lt;b&gt;为了给她妈妈面子，我没说因为她女儿经常不穿衣服裤子进我家，我不喜欢。我家男宝都快十岁了）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;”是不是她打了你，告诉我！回家我让你爸爸来打死她！”女孩妈妈咬牙切齿，没有告诉女儿未经允许进别人的家门是错。&lt;br&gt;“你一个三十几岁的人，和三岁孩子争什么？：她怒目圆睁。&lt;br&gt;”三岁吗？五周岁都满了吧？你自己的女儿撒谎不撒谎又不是第一次！难道你自己的女儿你还不清楚那句话是真是假么？“我说。&lt;br&gt;然后她儿子从我家跑出去：”妈妈，阿姨真的没有打妹妹，是妹妹打了阿姨，是妹妹自己坐在地上的，阿姨没有推她，我看见了，阿姨只是叫她出去，她不出去，还骂阿姨，打阿姨。“&lt;br&gt;看自己下不了台阶，她讪讪的:&quot;那是不是你打了阿姨？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她女儿低声说：“是。”&lt;br&gt;然后她拉着女儿就走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从头到尾，她都没有告诉女儿随便进别人家门不对，也没有告诉女儿打骂长辈不对，更没有告诉女儿撒谎不对，也没有因为自己说要让老公来打死我而觉得不好意思说个抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她女儿在整栋楼都不太受欢迎，谁的房间都进，进去就不出来，不开门就使劲敲门，凶得很，谁不合她的意就说：“我告诉我妈！”“我让我爸来打你！”“我大伯是公安局的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，不止富二代官二代会说我爸怎么怎么我妈怎么怎么，这和家境真的没有关系，是父母的教育问题，一个孩子，如果从小他的父母给他(她）灌输的不是是非对错，而是凡事爸妈都能给你摆平，他（她）从小到大就会潜移默化的接受这种规则。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24808313/answer/29057295
</link>
<author>
李超字子越
</author>
<title>
隋唐英雄中，哪些是真实历史人物，哪些是虚构的，哪些是有原型的？
</title>
<description>
泻药。终于有关于《大隋唐》的题目邀请我啦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先普及一下：在评书门中，《隋唐演义》一般被称作“黄脸儿”，因为本书的“书胆”（最主要线索人物）是秦琼，秦琼是黄脸；也叫“罗单斗”，因为罗成和单雄信的斗争是主要线索故事；也叫“龙虎斗”，因为罗成是白虎星下界，单雄信是青龙星下界，另外补充：秦琼是天蓬下界，你没看错，天蓬元帅！不过是右天蓬，二师兄嘛，他是左天蓬……另外，在我国古代天文学中，“天蓬”一词指的是北斗七星……也叫“五道兴唐”，指的是书里面大唐阵营里五个重要的老道；也叫“瓦岗寨”，因为主要人物几乎都是瓦岗出身，也叫“兴唐传”，因为讲的是唐朝建立的故事。（这里引号中都为评书，不涉及小说，比如《兴唐传》和“兴唐传”在细小情节上有出入）&lt;br&gt;《大隋唐》是套大书，包括《九老兴隋》《兴唐传》（罗单斗、五道兴唐、隋唐……怎么叫随你喜欢~）《双鞭记》《罗通扫北》，后续有《薛仁贵征东》《薛仁贵征西》《薛丁山征西》《樊梨花征西》《薛刚反唐》……（真多）这套书非常考验评书演员功力，因为它包括了评书中的三大种类：袍带书、短打书、神怪书……&lt;br&gt;&lt;br&gt;咳咳，背景介绍够了，下面说说人物原型：&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说四猛十三杰：&lt;br&gt;&lt;b&gt;四猛：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第一猛  傻小子“今世孟贲”罗士信：确有其人。&lt;/b&gt;&lt;u&gt;原型为隋末唐初名将罗士信。&lt;/u&gt;不过小说、评书中的罗士信只是借用了这位大将的名讳……真实的罗士信是不是真的是个傻小子呢？我们来看：历史上的罗士信先是隋将张须陀的部下，镇压农民起义，后来投降了瓦岗军，再后来被另一股义军王世充俘虏，后逃脱，降唐，被封绛州总管、剡国公。&lt;b&gt;这情节是不是很眼熟！&lt;/b&gt;？&lt;b&gt;对！就是罗成在小说评书里的大致情节！可以这么说，小说评书罗士信和罗成是同时从历史人物罗士信分化出来的！&lt;/b&gt;（罗成为什么就是罗士信，到讲到罗成时再说）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第二猛  “铁枪将”来护儿：确有其人。&lt;/b&gt;评书中的来护儿，是济南帅唐壁手下得力大将，后随唐壁反隋。而历史上的来护儿却是一位忠臣：早年跟着杨广平定南陈，后来又征高丽，战功累累，最后为尽忠，和隋炀帝一同被宇文化及所害。顺便提一下，当年他手下有个得力助手，名字叫秦琼……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第三猛  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;霓虹关总兵，“八马将”新文礼：历史无此人&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第四猛  虎牢关总兵，“四宝将”尚师徒：历史无此人&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十三杰：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;西府赵王李元霸：确有此人。&lt;/b&gt;注意，早期小说和艺人口中均为“李玄霸”，后因避讳清圣祖玄烨讳，改玄为元。小说中的李元霸是李渊四子，虽然傻，但力大无穷，使一对雷鼓瓮金锤，天下无敌，战功累累，后死于宇文成都的老师鱼俱罗之手。而历史上的李玄霸，是李渊三子，16岁早夭，谥号为“卫怀王”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“横勇无敌 天宝大将”宇文成都：&lt;/b&gt;是个悲剧人物，小说评书里隋朝阵营为数不多的好人之一，不过却愚忠得很，杨广被其父宇文化及害死后，他与父亲决裂，且一生为名所累，后死于李元霸之手。不过，&lt;b&gt;历史无此人。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“银锤小太保”裴元庆：裴仁基之子，原型为裴行俨。&lt;/b&gt;小说中结局是战死，评书中最后隐遁，随开隋九老之一双枪老将定延平而去。历史的裴行俨同样是裴仁基之子，勇悍无敌，父子二人同样阵前投入瓦岗起义军，不过后来又投王世充，后被杀。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“紫面金刚”雄阔海：历史无此人。&lt;/b&gt;小说中在扬州会十面绝户阵中力托千金闸被压死。吐个槽：古典小说评书里“绝户阵”“千金闸”真多……《说岳全传》里有，评书《明英烈》里还有……科普：明英烈中力托千金闸的是猛人常遇春……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;南阳太守伍云召：&lt;/b&gt;父亲是开隋九老之一忠孝王伍建章。正月十五杨广弑父篡权，伍建章身着孝服于殿上大骂杨广，被敲牙割舌，后全家满门被杀，死状凄惨。在外做官而逃过一劫的伍云召身背国仇家恨反出南阳关，后死于扬州会的绝户阵中。&lt;b&gt;历史无此人。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;陀螺寨主&lt;/b&gt;&lt;b&gt;伍天锡：&lt;/b&gt;伍云召堂兄。评书中死于扬州会绝户阵，小说中死于李元霸之手。&lt;b&gt;历史无此人。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;世袭罔替燕山公  “冷面寒枪”少保罗成：&lt;/b&gt;本套书重量级人物！&lt;b&gt;史书没有此名，而有其事迹。&lt;/b&gt;在前文已经说过，小说评书中的罗士信和罗成是同时从历史人物罗士信分化出来的。这里只说罗成。刚才说了，历史上的罗士信先是隋将张须陀的部下，镇压农民起义，后来投降了瓦岗军，再后来被另一股义军王世充俘虏，后逃脱，降唐，被封绛州总管、剡国公。我们再来看小说评书中的罗成，北平王罗艺的小儿子，贾家楼四十六友大结拜后被父王派到瓦岗山协助靠山王杨林镇压起义，后来大破一字长蛇阵归顺瓦岗，再后来瓦岗散将，随表哥秦琼、四哥程咬金号称“智、勇、福”三将投奔王世充，五哥单雄信为他们盖下“三贤府”，后因不满王世充的作为，先后出走洛阳投奔唐营（京剧《锁五龙》单雄信骂罗成有段唱：我为你盖下了三贤府，我为你花费许多财！忘恩负义你投唐寨，花言巧语哄谁来！？雄信一死名还在，奴才啊奴才！怕的尔乱箭攒身尸无处葬埋！！），大唐建立后，封越国公。后罗成被李建成李元吉陷害，死于淤泥河被苏烈苏定方万箭攒身……你看！情节多像！如果这些你还不信服，那么还有证据：小说《兴唐传》中，没有了傻小子罗士信这个人物，只有罗成，而这个罗成，他的表字是——士信！嗯，请叫我李菊福！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;靠山王杨林：历史原型为隋文帝杨坚异母弟，卫王杨爽。&lt;/b&gt;杨爽16岁为元帅与突厥征战，25岁时在击退突厥回师后病亡，年仅25岁。作为民族英雄，人们在评书小说里为他延长了寿数，活到了70余岁……只是可惜70多岁了还是个整世的童男，老光棍儿一个……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;潼关大帅  “九省花刀将”魏文通：&lt;/b&gt;小说里这是个逗逼人物，&lt;b&gt;历史无此人。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“铜锤小太保”秦用：&lt;/b&gt;秦琼义子，出场次数也不多……北平府救义父一次、金银铜铁八锤双锏大破铜旗阵一次、罗通扫北被围牧羊城一次……&lt;b&gt;历史无此人。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第四猛  虎牢关总兵，“四宝将”尚师徒：历史无此人&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;挂锤庄庄主  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;梁师泰：这完全是个酱油角色，&lt;/b&gt;为了大破铜旗阵凑齐金银铜铁八大锤（李元霸使金锤、裴元庆使银锤、秦用使铜锤）而产生的人物，出场没几个镜头就挂了……&lt;b&gt;至于这种路人甲，当然历史无此人&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;（二分之一）“脚踏黄河两岸，锏打山东六府一百单八县，威震山东半边天，交友似孟尝，孝母赛专诸，神拳无影小太保”秦琼：&lt;/b&gt;看这长长的绰号你就知道这位人物的地位……题主自己也说了，这个是&lt;b&gt;确有其人，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;凌烟阁二十四功臣之一，&lt;/b&gt;不赘述。不过历史上他不是捕快出身，他最早是刚才我们提到过的来护儿的手下……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;（二分之一）大老黑  “皂袍大将”尉迟恭：重要人物，&lt;/b&gt;评书甚至单为他和他儿子开了一套大倒笔书（倒叙）《双鞭记》。历史&lt;b&gt;确有其人&lt;b&gt;，凌烟阁二十四功臣之一&lt;/b&gt;。&lt;/b&gt;不过值得注意的是&lt;b&gt;正史“两唐书”、《资治通鉴》皆做“尉迟恭”&lt;/b&gt;，明朝年间出土的墓碑也做“尉迟恭”，&lt;b&gt;而于1971年昭陵出土的墓志铭却做“尉迟融”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其他：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;杨坚、李渊、李世民、宇文化及、杨素、杨广、李建成、李元吉、王世充这些人，都是历史确有其人的，不赘述&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“赤发灵官”单通单雄信：确有其人。&lt;/b&gt;历史上的单通单雄信的主要事迹的确跟评书差不多：加入瓦岗，被王世充俘虏，成为王世充的女婿（评书里是成为王世充的妹夫），在一次遭遇战中遇到当时的秦王李世民，在即将活捉李世民之际被尉迟恭刺于马下，后来王世充兵败，单雄信一同被杀。评书中的单雄信也是十分重要的人物，北五省黑道的总瓢把子，掌管绿林箭、英雄谱，贾家楼四十六友一半人都曾是他的手下和手下的手下。没有单雄信，“书胆”秦琼当锏卖马之后也活不了，更何谈后来的“北平府二堂认姑亲”，可以说，没有单雄信就没有“大隋唐”这后半套书！史实中单雄信和李世民那场遭遇战，也被小说评书演绎成“尉迟恭御果园单鞭救驾”一个小回目。不过评书里加入了单雄信的哥哥单雄忠被李渊失手射杀这条线，强化了戏剧矛盾，也为单雄信后来的誓不降唐埋下了伏笔，使得“锁五龙斩雄信”、“秦叔宝哭雄信”这几个小回目荡气回肠催人泪下（王玥波版《大隋唐》说到此处台上台下齐落泪）……单雄信是本套书最悲情的人物，没有之一，以至于部分说书人都打抱不平，让单雄信转世投胎成为武媚娘扰乱大唐朝纲，以报当年之仇。（不得不佩服这奇葩的想象力！不过后面关于单雄信投胎的说法还有更瞎眼的……）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;贾家楼四十六友大哥  魏征：确有其人，凌烟阁二十四功臣之一，不赘述。&lt;/b&gt;不过魏征不是老道，也不像小说里一开始就是李世民的人，历史上他最早是太子李建成的人&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;贾家楼四十六友三哥  徐茂公：确有其人&lt;b&gt;，凌烟阁二十四功臣之一&lt;/b&gt;。&lt;/b&gt;不过人家不是老道，而且是战功赫赫的军事家&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;贾家楼四十六友四哥  程咬金：确有其人&lt;b&gt;，凌烟阁二十四功臣之一&lt;/b&gt;。&lt;/b&gt;原名咬金，后更名知节，字义贞。而且本人长得一点儿也不吓人……（可自行百度）程咬金是文学史上非常著名的文学形象，与张飞、李逵、牛皋等文学形象一样，鲁莽、有时候还会很逗逼，但是程咬金又有不同，在鲁莽的表象下出处透着聪明、智慧、甚至有些坏！所以他成了整套书塑造最立体、最成功的人物！刚才我们也提到了，《大隋唐》包括《九老兴隋》《兴唐传》（罗单斗、五道兴唐、隋唐……怎么叫随你喜欢~）《双鞭记》《罗通扫北》，后续有《薛仁贵征东》《薛仁贵征西》《薛丁山征西》《樊梨花征西》《薛刚反唐》……从《罗通扫北》开始至《薛刚反唐》里铁丘坟“笑死程咬金，哭死程铁牛（程咬金子）”为止，程咬金代替秦琼成了重要线索人物。&lt;b&gt;在小说评书里，程咬金这位大仙隋初出生，一直活到武则天倒台，整整活了148岁！Orz&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;贾家楼四十六友六哥  王伯当：确有其人。&lt;/b&gt;瓦岗起义军领袖之一，也像小说评书中描写的一样，推荐李密称为瓦岗起义军领导人，降唐后以反唐罪名被杀。评书里在断密涧为李密挡箭而死，倒地压死了李密（囧），因为按照老艺人的讲法，王伯当是二十八宿“牛金牛”下界，李密是二十八宿“娄金狗”下界，所以这段书也叫“断密涧牛金牛压死娄金狗”。（封建迷信要不得）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;贾家楼四十六友四十五弟  侯君集：确有其人&lt;b&gt;，凌烟阁二十四功臣之一&lt;/b&gt;。&lt;/b&gt;史书中他参与李成乾谋反被杀，但在凌烟阁依然保留他的画像，唐太宗常去吊唁。小说评书中侯君集是神偷。&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;“风尘三侠”大爷李靖：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;确有其人&lt;b&gt;，凌烟阁二十四功臣之一&lt;/b&gt;。&lt;/b&gt;历史上著名的军事家、战略家、政治家。历史上人家真不是老道！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;开隋九老之一北平王  “大漠银枪”罗艺：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;确有其人。&lt;/b&gt;不过不是什么北平王，隋代督军北平，唐初赐姓李，封燕王。他在历史上几乎可以算是一个军阀……后来叛乱，逃入突厥，被手下诛杀。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;开隋九老之一鱼俱罗：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;确有其人。&lt;/b&gt;不过不是什么宇文成都的老师，也没有杀死李元霸。在隋末只是一个很普通的将领，《旧唐书》与上文的四猛之一来护儿在同一列传里。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;东辽国元帅  盖（ge三声）苏文：《薛仁贵征东》人物。&lt;/b&gt;在评书里的兵器，或者说法器是十二把飞刀，指哪打哪，堪比制导导弹，唯一能克制这个法器的就是薛仁贵手里的上古神物震天弓（后羿的兵器）和乾坤箭（世间只有两把，第一把被哪咤拿去射死了石矶娘娘）。&lt;b&gt;历史原型是渊盖苏文&lt;/b&gt;（人家姓渊，《旧唐书》中为避李渊讳，改渊为泉）&lt;b&gt;，但人家是明明白白的高句丽人……&lt;/b&gt;这是一个奇人，他在国内统治残暴，堪比桀纣，但是一方面他又是高句丽的“民族英雄”，因为他抵挡住了唐朝的进攻，就连日本那不靠谱的“史书”《日本书纪》都记录了他一笔，在日本历史中，这位大哥叫伊梨柯须弥……有趣的是，部分评书艺人在说这段征东的时候，认为盖苏文是单雄信投胎（喂喂！到底是他还是武则天，给个准话！）报仇来的。对于这个说法，大韩民国的各种意淫砖家表示强烈支持，因为在棒子国前几年的某部电视剧中他们的民族英雄渊盖苏文（这时的高句丽可不是你们的历史啊喂）亲手射瞎了罪恶的侵略者唐太宗李世民的一只眼睛……嗯，你们棒子就是这么帮助单雄信报李渊射死他哥哥的这一箭之仇的吗？抠鼻。上一枚欢乐逗比图，暂时结束这个回答&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5200e653d01acc9a2ebcfdb372579742_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;郑重声明：本答案未经允许严禁转载，违者必究！如需转载请联系本人！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24793288/answer/29007500
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
人在20岁到30岁间会有巨大的改变吗?
</title>
<description>
21岁时我是打了鸡血的状态。要进大公司挣大钱，要比同龄人混得好，要尽快拿绿卡，总之就是要做别人眼中的成功者。此前也一直是这种心态。为达到目的我学了不喜欢但易就业的专业。后来学校推出一个本硕连读可免读硕士基础课而提前毕业的项目（当然有成绩、本科课程和GMAT分数要求），我又再次转专业，只为22岁可以硕士毕业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都做到了，除了绿卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我24岁时公司要给我办绿卡，这意味着批下来之前这几年无法换工作。我忽然开始思考人生，觉得之前所做的一切毫无意义。那些表面的光彩习惯了便索然无味。忽然想要拾起大学时最初放弃的、自己喜欢的专业。那时觉得，拿到绿卡也该奔三了，老了，现在不做想做的事就来不及了。于是放弃了绿卡，偷偷申请重返学校学自己喜欢的东西。申到了，辞职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此后的日子很波折。但心中总是有满满的力量。你可知道学自己热衷的东西，喜欢上课，写论文上瘾，做功课忘了时间是多么幸福的感觉？！之前追求成绩，现在动机模式完全变了，就是踏实地想在专业上精益求精。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从豪华公寓搬了出来，找了小破地方住还找了室友，为了节省开销。家里不理解；本来把我当“别人家孩子”典范的亲友忽然窃窃私语：肯定被炒鱿鱼了；就连去大使馆签证排队时，都有陌生人聊天说：你都在美国那么多年还没混到绿卡？我很难跟所有人解释，当你做了想做的事时，在乎的点就不一样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时我开始热爱读书。因为第一次喜欢读教科书，阅读时会不断思考于是想知道更多知识，便衍生读了不少书，养成了阅读习惯。而之前觉得工作那么忙，哪有时间看书啊？现在觉得那只是借口，想看，就会有时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我觉得自己好牛啊，是光环下的孩子，翻翻工作那几年给别人发的邮件都想抽自己，那么盛气凌人、无知无谓。现在只觉得知识的海洋无边无际，就连自己的专业也还做不到自己理想中的样子。人更谦虚温和了。也更少主观评判别人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在30岁，依然在读书。亲友都问我是否后悔当时的选择。我只想说，我活得不能更幸福了。只是到了这个年纪，的确有更多谋生压力，只靠学校给的奖学金、生活补助过活，有时买个三明治也要分三顿吃，更无法给家人更好的生活，总让我在家人面前不那么有底气。所以找了份不坐班的国内兼职工作，不管能赚多少，起码跟家人表个心意。24岁时，我是理直气壮的：家里条件不差、不需要我养活，自己也有追求、有努力，没什么不妥。30岁，怎么都无法理直气壮。只能给自己加负荷，堵上一些嘴巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活真的蛮辛苦，以后博士毕业赚钱也不会有我当初22岁刚毕业赚钱多，行业不同。可是做自己喜欢的事是要付出代价的，不是吗？当时的我不会认同这种代价。现在我觉得有了真正热爱并投入的专业，还怕以后没饭吃么？我也开始了基于现专业的创业，是通过对专业的学习而自然看到的成立它的需求和意义。回到21岁或者24岁的我，那肯定是为创业、赚钱而创业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，当时觉得奔三就老了，现在30觉得一点不老！还能继续折腾！哈哈&lt;br&gt;....................&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一个感情方面的改变：21岁最看中感觉，25岁总是被才华吸引，30岁最看中人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;..........................&lt;br&gt;&lt;br&gt;嘿嘿，忽然好多人赞了。开心=） 请原谅无法一一回应。谢谢所有给我鼓励的人，我会加油的！也让这帖鞭策我自己，我们一起见证10年后我是不是还开心地活着吧，哈哈。其实真正想要补充的原因是看到不少朋友说自己也有转方向的方法，看了我的答案更加坚定了一些想法。我忽然觉得有很大的责任婆妈几句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，对新的方向光有热情是不够的。你对它有多擅长？这是首要问题。&lt;br&gt;其次，想重回学校的朋友们，你想学的东西有没有自学的可能？或许学深了你会发现跟想的不一样你并不喜欢。那么为他放弃你已经掌握的，值得吗？以工作养爱好也未尝不幸福。&lt;br&gt;再次，你养家的负担有多重？我还没有成家，父母并不多金但不需我的钱也能活得很好。如果不是这样，我坦言无法做这个“自私”决定。&lt;br&gt;再再次，你肯吃苦吗？我光说了开心的，那也要说说苦，物质和心灵上的都有。吓唬吓唬脑袋一热的小朋友们吧。条件最差的时候，人已奔三，妈妈让我给她买一个护肤品，我没有钱，要她汇给我我才能给她买，以前22岁上班时只要我和家人在一起，不要他们掏一分钱。要买La Mer？眼都不眨，闺女给买！更龌龊的，现在我放假他们要我回家，我没钱，他们要给我买机票。所以在家有什么小摩擦他们只需说一句“你又不赚钱，有什么权利blabla...” 虽然我自己上学、生活不找他们要钱，但也真的一分多余的钱都没有。再想想之前亲戚怎么高看我，现在他们的孩子都比我赚得多，我爸妈承受了多少风凉话。想象一下我的脸皮得多厚才能呵呵一笑，再继续做我喜欢的事。我曾坚持一个学期买一条沃尔玛5刀三明治，切三段当三顿饭吃，我现在住的地方依然没有床---常年打地铺，一开始是因为买不起床，后来习惯了也就觉得没必要了---以前我住在大城市的高档公寓，月租是现在的10倍（现在还有室友），一个床垫上的垫子就1000刀。家当都卖了。还有以前有些收藏癖好，后来也都卖了（好在增值了，算是养活我了一阵子）。我也需要抓住任何打工机会，不论那些活儿我是多么不想做，不论它占了我多少时间。你也无法想象因为每天做的事太多：学习，当助教教课、写作业、兼职、打零工，我要多晚睡觉，脸上长出了多少颗不那么青春的痘。好在现在一切都越来越好了，兼职竟然做出了点小明堂（但赚钱好少，哈哈），创业也刚进入正轨。。。但鲁莽换专业或辞职前，你们一定要考虑清楚啊。总之，你要能做到把一切看作是体验，才能苦中作乐，抱负心太重的，建议走更安全的路。我的个性也一直厚黑、幼稚、灵活，所以活下来了；再回到第一点，我现在从事的是我从小的爱好，从没有停止学习过。所以我做这个决定并不需要太大的勇气，多多少少心里最深处一直明白这就是我想要的。如果你只是“不喜欢现在做的事但也不知道想做什么，迷茫。”这种状态，那么我们并不是在讨论同样的问题---原谅我的直白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，快成话痨了。。。第一次在知乎上写了那么多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，最后回答一个被问到的关于感情中“人心”的问题。这很容易解释，就引用前几天我在知乎上看到的静香爸爸对静香说的话吧：“你选择大雄是正确的，那个青年会乞求他人的幸福，同情他人的不幸，这可是人类最可贵的东西。” （没错，我30岁了竟然引用哆啦A梦，一直那么幼稚没办法。。。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19628805/answer/29069773
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样寻找实习机会？
</title>
<description>
有不少知友邀请我回答这个问题，这几个月也收到许多知友的私信询问我是如何成为实习狂魔的，那么在这里集中回答一下吧。我在知乎上得到太多，也许这个答案会是我给知乎的最大贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------我是吐槽------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请大家尽情点反对和没有帮助。这个社会如此残酷，你否认或选择逃避我也无能力。我只是尽力扒开他的伪装给你瞧瞧罢了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------吐槽完毕------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天我作为一个五年7实习（恩，都是还不错的机构）的过来人，仅谈谈我的一些个人经验。本篇答案是写给那些和我一样非大牛的普通同学们的。宇宙神牛请无视本篇答案，因为我身边也有不少这种神牛，分分钟通过纯网申大摩大麦实习到手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这其实是一个蛮残酷的问题，但我尽量温柔一点儿。为什么残酷？请看下图&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b26a9c10b1b40f9dbd8bcf5f1c3340e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;863&quot; data-rawheight=&quot;494&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;863&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b26a9c10b1b40f9dbd8bcf5f1c3340e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;是的，你们没有看错，找实习的本质和找工作是一样的，&lt;b&gt;真的只有被逼无奈的情况下才选择网申投简历来找。因为雇主永远是从金字塔底端往上开始招人的，而学生是从上往下的，这也就是为什么如果你不是超级大牛就难以找到好实习的核心原因。可能60%的实习机会在发到应届生之前就被内推消化干净了。还有一个原因，雇主去各种网站发招聘的筛选成本很高，因为他会收到很多简历，一个个面试起来时间成本太高，所以希望做的好的实习生内推和他差不多水平的新人进来实习。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这不是中国才有的找关系文化，国外亦然，relationship hire在欧美国家也有很多，只是可能程度不如国内严重。上面这个图是某国外大牛校（不是我的学校）给自己学生做职业辅导课使用的PPT。他们很早就告诉自己的学生这个社会是多么残酷了，所以需要正视和面对。&lt;b&gt;一味谩骂、逃避、怨天尤人解决不了任何问题！人类社会的金字塔性本来就无法更改（大苏联那么牛逼都毁灭了，何况苏联社会主义仍然是塔型社会，少数资源被塔尖人群控制）。So please cheer up！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一步，你要确定你大学阶段的重点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对，就是GPA和实习的取舍！&lt;b&gt;我为什么是实习狂魔？因为我是逃课狂魔！&lt;/b&gt;我在学校的时间不多，很多时间都逃课几个月回国做实习。如果你要实习，你就要做好逃课/期末熬夜拼GPA的准备。不是宇宙神牛，想要兼顾是基本不可能的！因为你两边都会做不好！如果你想要每周只实习3~4天还经常说早上有事有课不能来，你最好别实习了，因为雇主都不喜欢这样的同学。所以如果你不是宇宙神牛，就请先挑边。这篇很好的文章一定要读：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5b1973430100jjxo.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;申请实习生，你准备好了吗？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二步，你要确定一个行业：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我和在HK一家顶级猎头的朋友聊过这个话题，她明确告诉我要有定性，绝大部分雇主不喜欢经常换行业的同学，喜欢实习经历非常consistent的。所以确定了一个行业之后最好就在本行业里实习，实在要跨行业，请提前准备好你的故事，因为面试你多半会被问到这个尖锐的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三步，找实习的途经和技巧，由金字塔自下而上说（以下每个途经我全部亲测实战过）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 发动你的亲属资源：&lt;br&gt;联络七大姑八大姨，父母的朋友各种阿姨叔叔，是的你不能脸皮薄，你必须非常明确的告诉父母和亲戚你需要他们的帮助，你想要一个实习，然后你尽量去登门拜访或者一起吃个饭，让他们从和你的交谈中看到你还是个不错的娃（这样他们才不担心所推非人，因为reputation对于成年人很重要。能力都是其次，如果觉得你人品不靠谱，他们是不可能推荐你的）。最后礼貌地询问他们是否可以提供帮助把你内推进在行业里的单位，然后记得用短信/微信/邮件形式不断catch up&lt;b&gt;（但是这个catch up也很微妙，即不能让对方觉得你在催他给他压力帮你内推实习，又不让他忘记有你这样一个事情的存在。中间的分寸如何控制需要琢磨）&lt;/b&gt;，不要让别人觉得你没有情商！只有这样，他们才会发动他们的社会关系，帮你内推。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 校友资源：&lt;br&gt;你的学长、学姐、同级同学，如果你听说他们正在某个你心仪的机构实习，不要害羞，快速搭线，想办法认识他们，让他们内推。我7分之2是这么找到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Guest lecture嘉宾讲座：&lt;br&gt;很多不错的学校经常请业内从业者来学校讲课。课中一定要提一些让他们记住你的问题，然后课后务必拿到名片！！！这之后通过写邮件比如“XXX大三学生，听了您的嘉宾讲座，非常喜欢您的行业和公司，想问问贵公司是否有实习机会？”来approach。我通过这种方式在UK拿到了10+面试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.用实习找实习：&lt;br&gt;广泛结交实习生朋友build your network。我和从前一起工作的实习生到现在都是很好的朋友。他们之后又去了别的机构实习，而那些机构如果很好，你是可以询问他们是否可以内推你的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 学校资源：&lt;br&gt;很多学校都有自己的职业辅导中心，他们和校友保持着良好的关系，会有办法联络校友给你一个面试机会的。但是前提是你自己要够努力。当然我毕竟没在国内读过大学，也许这个是国外才有的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. Linkedin：&lt;br&gt;Linkedin完全是靠你的PM写作技巧去network校友资源。首先确定行业，然后搜索那几个牛公司，看看校友谁在里面工作，然后通过PM approach。PM的写作技巧要求很高，需要慢慢训练自己琢磨，这里不再累述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 知乎：&lt;br&gt;写高质量的答案，会有人注意到你的（比如你是个码农），或者你主动去approach别人。所有雇主都喜欢做事踏实认真有能力的孩子，你认真回答问题，别人就会尊重你！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上所有途经全部失败，才会破釜沉舟通过应届生等方式投简历！！这是被逼无奈的最后选择，所以希望大家能够从以上7个途经里面把实习解决，不要拖到网投（除非是非常牛逼的或者你心仪的机构而且他就是只接受网申，那么就尽管投吧试试自己的实力）！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其他tips：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 如果你不是大牛，那么我建议的策略是渐进式。就是说你一开始确实进不了这个行业的顶级机构，但是你可以先进小公司/稍弱一点的公司，不断慢慢前进，滚雪球的模式，慢慢往最好的机构爬。但是切记，简历不要走下坡路，也就是说下一个公司至少要和上一个差不多好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 高三暑假和大一暑假不要找实习。这两个假期是你们一生唯一没有什么压力可以实现一些小梦想的黄金机会。支教、公益、保护动物、即使你要从事金融行业但是想去花店打工，千万不要放弃！人生不是只有职业和金钱，有很多事你现在不做以后再也没有机会了。相信我，大二暑假做第一个实习正合适！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对于评论里将要出现的问题提前回答：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Q1 我真的没有这些社会资源怎么办？&lt;br&gt;答：这是借口。只要你能进一所大学，无论三本还是北清复交，你都有社会资源（你的家庭背景可能确实没有）。你network不到这些资源的原因只有一个：你不够努力太懒了不愿意投入时间精力去寻找。还有一个原因：情商不够高不够会来事。那怎么办呢？&lt;b&gt;请先多读书。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q2 通过这些方式一定能找到实习么？&lt;br&gt;答：不一定，但是可以让你拿到一个面试机会。到了面试阶段，一切都看你的综合素质和能力了。如果面不过怎么办？&lt;b&gt;请先多读书。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q3 你去过这么多地方实习，可以推荐我去实习吗？&lt;br&gt;答：可以。但是请先让我看到你在知乎上的高质量答案。写不出高质量答案怎么办？&lt;b&gt;请先多读书。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;请大家（包括我自己）向 &lt;a data-hash=&quot;f93b632b3a7fd806fd36aa5cdf802ba7&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f93b632b3a7fd806fd36aa5cdf802ba7&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@曹留&quot; data-tip=&quot;p$b$f93b632b3a7fd806fd36aa5cdf802ba7&quot;&gt;@曹留&lt;/a&gt;同学学习。这么小的年龄就这么踏实认真努力了，不是明日之星才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q4 我学习太忙了没有时间多读书怎么办？&lt;br&gt;答：我真的爱莫能助了。时间就像海绵，少打点lol、少和闺蜜逛点街，什么都有了。但是首先确定实习是你这个年龄真的想要的东西，找实习、做实习需要热爱和激情的支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后谢谢知乎让我学到了这么多知识。我的能力也只能写出这样的低水平的答案稍做贡献了。祝愿大家都能找到心仪的实习！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24739730/answer/29033559
</link>
<author>
魏晋
</author>
<title>
如何评价电影《绣春刀》？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;大将生来胆气豪，腰横秋水雁翎刀：《绣春刀》中出现的冷兵器&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;电影《绣春刀》上映之后，我先去豆瓣看了一下评分：6.7，说实话一个国产古装片能到这个分数也还凑合，《通天帝国》分数也不高，现在要是谁拍古装片，简直就是找死，上映之后肯定是考据狂一顿喷，什么这个服装不合理，那个道具不合理，或者是话不能这么说，动作不能这么做，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仔细看了下评论，原来是刘诗诗拉低了影片的分数，很多人电影都没看，看到有刘诗诗主演，立刻给了一星，这不太合理。于是今天我特意去电影院看了这个片子，说实话从动作角度和表演角度我都给不出什么专业意见，但是感觉很不错，金士杰、周一围的表现出乎意料的好，王千源李东学都是演文艺片和电视剧出身，动作做起来也看不出丝毫迟滞感，张震此前学过八极拳，并且将其带到了这部片子中。就连演魏廷的朱丹，表现也很抢眼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面就说说正题：说一说电影中几位主要演员的兵器吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说实话这部片子最吸引我的地方就是里面的冷兵器，太美、太帅、太漂亮了。而且影片中还不厌其烦的总是给兵器进行局部和全景特写。说实话这几年无论是电影还是电视剧，很少有一部片子能把冷兵器做的如此符合时代背景，就连考据狂也说不出太多的毛病。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;影片一开始，两位巡街的差役从黑暗中走出，这时候一个特写镜头给到了差役腰上所带的腰刀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;找不到影片截图，但是明显看到那把刀是一把官制腰刀，绿鲨鱼皮鞘，大约是铁质刀装（也有可能是铜质，当时光线暗，看不太清）。按理说这种级别的佩刀是不应该由巡街的差役佩戴，而是更高级别的武官所佩戴。但是由于是开场就给兵器一个特写，太破烂的兵器估计压不住整个场子（一个想法，不一定对）。我找了张图，应该是差不多的。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/132532c3a0fa6ca2603fedff27c8690b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;646&quot; data-rawheight=&quot;770&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;646&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/132532c3a0fa6ca2603fedff27c8690b_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;然后两位差役遇到了锦衣卫的总旗沈炼，沈炼出场捉拿许显纯，遇到了持械拒捕，对方用的是一柄剑，而沈炼用的则是一把雁翎刀，这种刀的样式在明代比较普通。有人说了片名叫《绣春刀》，沈炼是锦衣卫那他所持兵器也一定就是绣春刀。&lt;/b&gt;其实绣春刀这种武器并无实物出土，也许绣春刀就是普通的明官制腰刀。先上一张的图，能清楚看到三位主演所持刀的形制。沈炼手中的绣春刀，与明末清初的雁翎刀样式并没有什么差别。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e4642015344e5ba4933032a5725f2954_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;666&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e4642015344e5ba4933032a5725f2954_r.jpg&quot;&gt;下面是三张雁翎刀的实物图，第一张为明末至清初的雁翎刀样式，刀姿舒展，刀身血槽整齐有力，刃口锋利，造型优美，实战与礼仪兼备，下面两张是龙泉某厂仿制清代腰刀，造型与明末清初雁翎刀几乎无有差距。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2e52c72dc4dd99124cf380fd9421a018_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;785&quot; data-rawheight=&quot;1040&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;785&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2e52c72dc4dd99124cf380fd9421a018_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;雁翎刀这种刀型始于南宋时代，宋金对峙时期，最初的雁翎刀雏形是宋代腰刀与金代弯刀结合的一种产物，当时金代出土的铁刀刀身较直、近刀头处刀身开始变弧，刀尖上翘，开始适合劈砍刺击。但是到了元代与明代前期，雁翎刀并不作为大规模制式武器出现和装配士兵，当时士兵普遍为延续自宋代的重甲步兵和元代以来的草原骑兵，雁翎刀在对付重甲步兵性能不如宋代直刀和进口自日本的倭刀，马战对付骑兵效果又不如元代弯刀。明代中期以后，火枪逐步流行（后面还会说到片中出现的火枪），士兵甲胄逐渐变得轻薄，兼备了劈砍、刺击、挑杀的雁翎刀开始盛行。这种刀型结合了直刀和弯刀的优点，一般为单手持握、单刀重量不会超过1.5公斤，操作灵活、实战性能较强，刀背较厚、刀身后部平直、便于用力劈砍，刀身前端开始产生弧度，刺、割、挑的功能变强，也比较适合骑兵马战，刀背近刀尖处开反刃，可以刺穿明中期以后流行的锁子甲和其他金属盔甲。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雁翎刀适合骑兵作战，所以清军的制式武器逐渐更换成了雁翎刀这一刀型，清朝建立后，明代的典章制度也被延续，雁翎刀作为明代职官佩刀受到了清代宫廷和官场的青睐，上至皇帝、王公贵族，下至侍卫职官兵丁佩刀等腰刀刀型，大部分也是雁翎刀的形状。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;片中沈炼在与敌人交手时，所用刀法也以劈砍和刺击为主，同时还在持刀搏斗中加入了八极拳的膝顶和肘击的动作，张震也算不白拿一个八极拳冠军。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;前面说到了沈炼的雁翎刀，接下来讲一讲王千源饰演的卢剑星所使用的兵器。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;通过影片可以看得出导演在三兄弟兵器的设置上是下了功夫的，老大卢剑星手持双手雁翅刀，刀法大开大阖，气势如虹；老二沈炼使雁翎刀，刀法劈砍刺挑、气势逼人；老三靳一川使双短刀，刀法简练纵横、快准狠稳。这种兵器的设置也对应了人物性格，老大忠厚、老二机智、老三活泼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还是发一张图，看看老大卢剑星所持雁翅刀是什么样子。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4b42f1a20f9f116c9eb4ff98dc1179da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4b42f1a20f9f116c9eb4ff98dc1179da_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;雁翅刀存在于雁翎刀的同时代，身为锦衣卫总旗官的卢剑星，理论上是有权选择自己的佩刀的，所以他的刀区别于沈炼所持的官制雁翎刀。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;雁翅刀的形状像是大雁的翅膀，它虽然与雁翎刀只有一字之差，但是刀型上差距很大，雁翅刀的雏形应该也是起源于宋元时期。应该是宋代手刀和雁翎刀结合而来，雁翅刀刀身沉重、明代的中早期的雁翅刀刀柄较长，刀剑厚实，具备一定穿刺功能，一般为双手持握，便于劈砍；明朝后期至清代，刀柄变短，刀尖变薄可以单手使用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下图中第一张为《武经总要》中记载的刀八色中的手刀样式、下面两张为宋代手刀实物图。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8bd9ea13de932a521850b310c435423b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;622&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8bd9ea13de932a521850b310c435423b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;通过下面的图可以看到，第一张图为明代双手雁翅刀，平造，错银龙吞口，工艺精湛，造型完美；图二三均为明末清初的官制雁翅刀实物，均为单手使用，图四民间打造的双手持握的雁翅刀，可以看出与电影中卢剑星手中的雁翅刀差距不大，尤其是第一张图，几乎是卢剑星手中所持的雁翅刀的翻版，最后一张图为现代仿制的雁翅刀，造型优美、做工精良。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外、卢剑星手中的雁翅刀刀柄可以抽出，变得更长，这里是电影中比较有意思的道具设计。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/461c5d1cfa5cbe33874360137ae91436_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/461c5d1cfa5cbe33874360137ae91436_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;雁翅刀到了清朝中期，不再流行于军队和实战、逐渐演变为装备绿营的双手带砍刀和牛尾刀，牛尾刀不但兼具雁翅刀的劈砍功能，还有刺击和划割功能，这种刀一出现就替代了功能单一的雁翅刀，成为战场上的主要实战刀类。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种发展与满人入关后这个民族的审美风格有一些关系，满族人的审美从瓷器、家具、等日常器物上造型丰满，宽大厚实，这种审美也影响到兵器的造型，从牛尾刀来看，刀身狭窄到刀头宽大，是一种夸张的表现形式。下面的图就是清朝中期到清末民国时期牛尾刀发展的一个大概过程，然后是我自己收藏的现代仿制的一把牛尾官刀。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d72e44ab075dce26de88135b1adb70cd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; data-rawheight=&quot;616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;654&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d72e44ab075dce26de88135b1adb70cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e7e2083407cce66e2eed10e87b964509_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;545&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e7e2083407cce66e2eed10e87b964509_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;然后接下来讲讲靳一川的双短刀，从影片中他使用的刀法来看，似乎有蝴蝶刀法的影子，这种短刀我没有找到实物，可能是编剧和道具临时发挥，创造出来的一种刀，但是并不代表这种刀在当时不存在。&lt;/b&gt;图中的刀刀姿笔直，刀尖弧度较大，便于刺挑，刀柄应该是一体纯铸铜装具，可分开当做双刀使用。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e57b431a4d4faaf48cec92950493da21_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e57b431a4d4faaf48cec92950493da21_r.jpg&quot;&gt;《武备志》对短刀的介绍就像刀一样短：短刀，与手刀略同，可适用于马上。下面是一些明代短刀的样式:图一为明代西南地区流行的短刀，S型护手，可以格挡锁住对方兵器，图二为官造短刀，装备骑兵。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9784d0d3bcce0a78943ab14d8a1c2f01_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;646&quot; data-rawheight=&quot;943&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;646&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9784d0d3bcce0a78943ab14d8a1c2f01_r.jpg&quot;&gt;很明显上图的刀与靳一川所使用的有很大区别，而他所使用的短刀在刀姿上和日式平造短刀有些类似。鉴于当时中日交流频繁，受日本文化的影响，武器方面向日本学习，也是当时的一种流行趋势，甚至有些武官直接使用或者仿制日式刀条，装上中式的装具，当做雁翎刀使用。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f551534f04637660bdc1386640f583d7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;707&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f551534f04637660bdc1386640f583d7_r.jpg&quot;&gt;（先写到这，回头分析丁修的苗刀和魏廷的西洋剑）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;终于到了丁修出场了，这个人物在电影中的设置很有意思，说他亦正亦邪有些抬举他，他和师弟相爱相杀、一身武功却乱杀无辜、最后又帮沈炼复仇、安置老婆。&lt;/b&gt;影片中前后的表现也有很大差别，这个转变有些突兀，可能是背景没有交代清楚的缘故，但是丁修的一举一动，他的着装、他的发型、他用的兵器，有没有人感觉到像是日本浪人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1b4eb8f34fc5bda64bf93d411a0403d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1b4eb8f34fc5bda64bf93d411a0403d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当然他所持的兵器并不是日本浪人所惯用的薙刀和长卷，而是流行于明代中晚期的御林军刀。御林军刀这种刀型其实就是现在所说的苗刀，由明朝中期抗倭将领戚继光所创。当年倭寇的战斗力远高于明军，其中一种原因就是武器优势。戚继光与精通剑术的俞大猷分析认为，倭寇战斗力强的主要的原因是寇倭很重视日本刀本身的性能，倭寇使用倭刀上，身法轻盈敏捷、刀身又锋利，在许多方面皆占尽优势，无往不利。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;故而戚继光在研究了日本《阴流剑术》之后，在日本各种刀型的基础上，改制了专门用以克制倭刀的苗刀（即御林军刀），并写成了《辛酉刀法》。这是在宋朝时中国本土双手刀刀术失传以后，再次出现的双手刀法新著作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;据明朝末年程冲斗所编著的《单刀法选》一书中这样记载：古云：快马轻刀。今以倭刀为式，刀三尺八寸，靶一尺二寸，则长有五尺…………如用弩带刀，刀长二尺八寸，靶长九寸，共长三尺七寸，不可过长，恐悬带腰间，用弩不便，鞘用皮制……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说白了就是雁翎刀刀身刀柄都加长，变成了总长五尺、刀长三尺八寸、刀柄一尺二寸，兼集中了刀、枪两种兵器的特点，既能当枪使，又能当刀用，既可单手握把，又可双手执柄，因为单、双手交换使用时便于发挥腰背整体力量。且结构优良，所以在临敌运用时，辗转连击、疾速凌历、身摧刀往，刀随人转，势如破竹，实用价值及高，杀伤威力极大！非一般兵器可抵挡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下图中是《单刀法选》记载的《辛酉刀法》，回想一下丁修的刀法，是不是有些类似。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/be5c363acf452ae95ec44b5603aa2c42_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;442&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;442&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/be5c363acf452ae95ec44b5603aa2c42_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;另外《单刀法选》中说的用弩带刀，电影中也被沈炼完好的表现了出来，沈炼的三连弩，皮质弩鞘，他所持的雁翎刀也是三尺有余。弩这个兵器我们后面也会说到，此处不做赘述。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下图为日本剃刀和长卷：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/60b3de6f78acce9c1582e4f37f5b2cbc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;820&quot; data-rawheight=&quot;705&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;820&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/60b3de6f78acce9c1582e4f37f5b2cbc_r.jpg&quot;&gt;下图为明代御林军刀，第一把为明代御林军刀实物，第一把更偏向于现在的苗刀，下面的为现代仿制：&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f845505638d7c9e1be77a47194e6be90_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;621&quot; data-rawheight=&quot;1011&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;621&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f845505638d7c9e1be77a47194e6be90_r.jpg&quot;&gt;下图为现代苗刀：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7d19613377eec662216653b0f0561ad3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;1118&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7d19613377eec662216653b0f0561ad3_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;其实苗刀这个称呼到了民国曹锟邀请沧州武术家刘玉春为武术教官，才正式定名，到了如今，御林军刀在一代代武术家的改革下，刀身变得逐步狭窄，成了今天的苗刀这种样式。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前面说到丁修的一举一动像是日本浪人，而他师弟靳一川所使用的双短刀又有日本短刀的样式，是不是可以推断丁修的师父是不是出身于戚继光的军队，丁修又说自己是贼，或者说他师父跟戚继光的军队有恩怨也未可知。（个人猜想）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;整部电影出场最惊艳的不是沈炼、不是卢剑星（此时丁修还未出手）而是朱丹扮演的魏廷。&lt;/b&gt;她发现屋顶有黑影闪过，顺手抓过一支投矛扭身掷出，紧接着拔出的西洋剑、左手后背，向前一步接连三个突刺，逼退了靳一川，整套动作一气呵成。当时就感叹：这特么才是高手啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国产武侠电影中很少有人用西洋剑，然而西洋剑出现在本片中却不显得突兀，结合时代背景来看，崇祯初年恰好是十七世纪早期，再此之前明朝海外贸易繁盛，此时也是大仲马小说《三个火枪手》故事所发生的时代，西洋剑流入中国，也不是什么奇怪的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ca7223f2a8458e6e3baaf4d3cb987104_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;1238&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ca7223f2a8458e6e3baaf4d3cb987104_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;确切来讲，魏廷所使用的剑为欧洲骑兵轻剑、这种剑的特点是双刃剑身、不带血槽、弯曲的剑锷设计能锁住敌剑并使其攻击转向（当然这种设计对于刚猛的雁翅刀并无实际效果），带有穿孔的双片椭圆形护手能对持剑者的手提供更多的保护。这种骑兵轻剑为欧洲军队的制式武器，这种武器既可以马上攻击敌人也可以步战，欧洲人认为标准的军用剑的形制在强调其实用的同时也注重样式、使他们更为优雅但同时又不减轻其致命的威力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同时魏廷的左手小臂上还有一个雕花镂空金属手挡，起到一个微型盾牌的作用，配合刺剑使用，如同行云流水一般流畅。所以片中魏婷的动作一直是很优雅，但是也很致命。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下图是现代仿制的欧洲刺剑，出产自德国索林根与美国冷钢公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ece5b4fa36526dc6a983413443de7769_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ece5b4fa36526dc6a983413443de7769_r.jpg&quot;&gt;（由于后续文章是我在微信公众号写完了之后保存的，所以图片上带有公众号的水印，大家可以自动忽略，这个不是广告。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明天我继续写赵靖忠的长枪和其他杂项兵器，比如锤、弩和火枪。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24810635/answer/29059069
</link>
<author>
任天涯
</author>
<title>
什么是赶尸？尸体真的能被赶着走么？
</title>
<description>
谢瑶，早有人揭示了奥秘，我跟网上找了那个图解您看看啊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ff26cf9b0429cd43431d51b382efdd78_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;530&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ff26cf9b0429cd43431d51b382efdd78_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f8c683f70c92356703128a3d4228b74c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;535&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;535&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f8c683f70c92356703128a3d4228b74c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/781ecd204021ba8a0880764dbd7d8da5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;534&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;534&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/781ecd204021ba8a0880764dbd7d8da5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/82ebf6ad7fe0d251c96a64ee79fb387c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;528&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;528&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/82ebf6ad7fe0d251c96a64ee79fb387c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c6ebb9428d55c5199fcc89b91cfcd15e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c6ebb9428d55c5199fcc89b91cfcd15e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/85d5628ccb5ff189680b7a1442464865_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;534&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;534&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/85d5628ccb5ff189680b7a1442464865_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;能解释99%的问题了。&lt;br&gt;剩下的问题就是防腐，一般认为苗药是防腐的关键，但其实呢，也别想的那么高端，腊肉见过吧，我靠我说的是吃的腊肉啊别想歪了！赶尸匠基本属于苗家巫师那个群落，有些防腐、脱水的手段是挺正常的。&lt;br&gt;这样腐烂和行动的问题就都解决了。。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22094185/answer/25996168
</link>
<author>
Francesc Saint
</author>
<title>
为什么航母这么难造？
</title>
<description>
如果造一条2万吨的小航母，不是那么难的事。说一下中大型航母&lt;br&gt;造航母，首先你得有够大的设施，比如足够大的船坞或者船台，比如起重能力几百吨的龙门吊。挖个大坑容易，做个大龙门吊首先很多国家就没法做。哪怕现在在造6万多吨的航母的英国，龙门吊用的是ZPMC的。&lt;br&gt;当然搞来够大的设施还不是最大的问题。然后是：材料和加工能力。&lt;br&gt;航母用的钢的不是一般的钢，首先你得炼得出来。&lt;br&gt;目前航母用的动力分两种：蒸汽轮机和燃气轮机。&lt;br&gt;蒸汽轮机的话，首先，你得搞得出单台在7万匹左右的蒸汽轮机，这样四台才够推动航母。然后你得有锅炉或核反应堆。核反应堆的功率要够大，然后体积还不能太大。这个又难倒了不少国家。&lt;br&gt;那用燃气轮机呢？首先，你得会造燃气轮机。现在世界上能造大功率燃机的也就那么几个国家。因为燃机的自身原理问题，进排气道的尺寸很大。所以用燃机的英国航母是把燃机放在两个舰岛下面的右舷的位置。燃机型号是MT30，MT是Marine Trent的意思，也就是从Trent发展来的船用版。Trent 是什么？参见A380、A350、A330等等。&lt;br&gt;然后为了要能让燃机放在那个位置，传统的轴系是不管用的。所以英国人用了综合电力推进。那好，你还得有能力做几十兆瓦的推进电机和复杂的电路系统。&lt;br&gt;够麻烦吧？&lt;br&gt;然后涉及材料的问题还有阻拦索、甲板等等。&lt;br&gt;于是难倒了一大批国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后还有雷达和电子系统。&lt;br&gt;航母本身需要一定的航空管制能力，所以本身要有够好的雷达。然后因为航母本身电子设备多，所以要有足够好的电磁兼容设计。&lt;br&gt;也就是说，哪怕电子技术、半导体材料的水平搞得出雷达，搞不定电子兼容还是不行。&lt;br&gt;又难倒了一大批国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后还有飞机。&lt;br&gt;首先，你得能造舰载机。&lt;br&gt;不会造？那买吧。&lt;br&gt;买不到？那你还搞什么航母？&lt;br&gt;又难倒一大批国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;光有航母不行，你得有护航编队，那么护航舰的防空反潜设施得搞定，比如声纳、雷达、中远程防空导弹、直升机。然后还得有跟得上航母编队速度的潜艇，额貌似只有核潜艇能跟上。&lt;br&gt;别的都能买，但是要造核潜艇？&lt;br&gt;完了，没几个国家可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，看了那么多，是不是得花很多钱的样子？&lt;br&gt;废话。&lt;br&gt;无数国家看了看自己的口袋。。。。。&lt;br&gt;法国人表示如果有钱，就不会只在戴高乐号上装两个潜艇堆啊，必然装四个，也必然不会只搞那么小一条啊。&lt;br&gt;英国人表示如果有钱，就不会把常规起降的航母变成STOVL的了啊。&lt;br&gt;俄罗斯人表示有钱，肯定会继续造下去啊。&lt;br&gt;印度人表示他们可以有钱，没钱也有有钱的雄心，但是没技术买外国货只能被坑啊还买不到最好的啊。&lt;br&gt;日本人表示干爹不让造啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么一来，最后只剩下了两个国家，互相对望了一眼，其中一个说，太平洋容得下两个大国。另一个跟了一个字：吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21712437/answer/29060300
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
喜达屋、希尔顿、凯悦、万豪、洲际、四季等酒店集团各自的优势是什么？
</title>
<description>
犹豫了很久，决定为这个问题作一点贡献。但是&lt;b&gt;&lt;u&gt;绝对禁止转载，包括知乎产品和各位的私人微博，仅限站内分享，感谢。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前因为工作的原因狠狠出过几年差，所有出行机票酒店均由品牌埋单。林威答案里有关于STR对酒店的分级体系。当时我所有的国内国外出差，酒店都是住Luxury级别的，并且从不需要和同行者share房间。这个档次列出的大部分酒店品牌我都住过，而且几年里保持一定的频度。&lt;br&gt;（所以你们能想像奢侈品此前在中国市场高歌猛进的几年。）&lt;br&gt;（以及雅高除外，雅高似乎不受待见？印象里我只在巴黎住过一次sofitel，亚洲完全没有。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了便于大家阅读我把林威答案里的图片部分引用在这里：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3243375ea9178c8c82306a0855d79d4a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;536&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3243375ea9178c8c82306a0855d79d4a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;那么关于豪华酒店，第一，我不太赞同说觉得某家/集团酒店的硬件/服务特别好。跟着品牌招待无差别平均地住多了之后，你就会知道，同一级别酒店，硬件其实都差不多——但是，国内也有一些奢华酒店的装修要看业主，偶尔会看到令我非常不屑的偷工减料，不过北京上海的酒店一般来说都是标杆，这种情况不太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说酒店的服务，则完全看单店训练程度，以及你作为客人的重要程度。这里有个答案说得挺好，酒店员工其实真的比较看菜下饭。我有一次自己出门，订的国内小城市的一家喜来登，因为去之前托当地一位朋友订 / 到了以后发现酒店GM是上海派驻的且喜欢看我写的东西 / 在喜达屋工作的朋友也发了邮件帮我们订欢迎水果 等诸多原因，那两天收到的服务，酒店员工care我们的程度，真的令人难忘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奢华级别的酒店，服务的training跟不上的，也常有。比如北京park hyatt刚开时，我和一个同事出差，我住得马马虎虎，同事气急败坏：「今天早上8点多我忽然醒了，发现有个服务员站在离我床两米远的地方，我一下子吓醒了，然后他居然很镇定地笑眯眯地问，女士请问您有要清洗的衣服吗？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个典型的灾难性服务例子。举出来只是为了说明，我们并不能从酒店品牌/集团招牌上去区分酒店的好坏，只能从单店和当时的情况出发。比如又出差了一年，我在北京就最喜欢住park hyatt了，北京的ritz和JW万豪等都不觉得有什么特别好。至于说广告上看起来服务太特喵赞的半岛，不知道你们有没有住过北京王府半岛^^ 住过这么些酒店，我是第一次看到品牌人员（也就是该酒店的大客户）在礼宾部订车时被无情呵斥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，从理论上来说，每家奢华酒店品牌也都是有自己特色的。但是这个特色能不能像肯德基麦当劳这样统一稳定，走进全世界任何一家店都能一眼认出来？也很难。服务上真的很难区别。除非是那种装修本身就很有特色的，比如W，但是也有不少人说了，它是一个「另类」的品牌。比如其实我就不太喜欢W，从灯光设计到大堂用的香氛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，前面两点，是从我作为一个住客的经验，说明豪华酒店之间没什么好「比较」的。现在来说性价比的问题。&lt;br&gt;因为住得太平均，我没有累积任何一家酒店的积分。事实上，我知道我也不需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先如果要累积成任何一个酒店集团的高级别会员，这样的人真的是少数。可能过去一年里出差200天，或者可能公司能为他报销的额度特别高。如果真正有这样的资源，那基本上是公司签什么你跟着订什么，没什么好选的。你要研究的，只是你能用你的高级会员资格换什么服务，比如订普通房间能升级行政，比如房间内免费网络，等等，这里说的都很多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般人，如果要私人出行订到最便宜的房间，获得最好的服务，其实根本不用从专门去辛苦累积的酒店积分上来（而且一般人真的也做不到）。最好的办法是寻找合适的订酒店渠道，认识相关的朋友——其实你就是去寻找奢华酒店的大客户，或者说好客户。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;旅行社手里有一些资源，但是要看旅行社规模，和业务的精品程度。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一些与酒店保持良好关系的公司，且会在这方面花钱的公司。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二三线城市当地与酒店有良好关系的朋友，因为城市小，其实也蛮容易托到关系的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;酒店集团的朋友，他们不一定能给你协议价的房间（现在限制越来越严格）了，但是他们能给你一些其它的帮助。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;如果想好好计划一次度假，我的确会托品牌的朋友帮忙去订酒店。不过，出于这一行「体面」的需求，我也会默认跳过倒数第一甚至第二档的房间，订贵一些的（好在豪华酒店贵一些的房间一般在面积和view上都物有所值）。然后到了之后，基本上都会被主动offer升级套房（如果原来订的那个档次房间只剩下相对view较差的）、每日新鲜水果、房间内check-in、免费网络和延时退房的优惠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有各种各样酒店费尽心思的小小讨好：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9cc749c0c453f2046987e6aedc4d0c2e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;979&quot; data-rawheight=&quot;734&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;979&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9cc749c0c453f2046987e6aedc4d0c2e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;像这样「费尽心思让住客愉悦」的小心机，酒店是「专业」的。这也是旅行时住好酒店能享受到的好处，就是它会带给你一些「幻梦」式的愉快，有时候甚至会错觉那是一种温柔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，在国外城市，奢华酒店的礼宾部也能给你很大帮助，比如城中一些热门很难订位的餐馆，酒店能帮你订到。你从酒店叫车出门，多半不会是不打表的黑车或者半路会绕路甚至拒载你的车。（说多半，是我还真的在一家东南亚新开张的奢华酒店遇到过，跑出200米就把我扔下了车，走回来一说，礼宾部脸都绿了，不停道歉。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才是我们花足够的钱住好酒店的精髓所在：我们&lt;b&gt;或者买一段外面看不到的好风景，或者买极妥帖、能够照顾我们的服务。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以&lt;b&gt;要说性价比，我觉得懂得豪华酒店到底出售什么，以及通过什么样的办法能以相对较低的价格享受到这一点，才是正确的方向。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本质上，酒店与时装一样，都是在销售一种「将我与其它社会阶层区分开来的身份标签」。有时候销售的，则是「比我真实的阶层高一个等级的身份」。无论是辛苦飞行出差的高级会员受到的批量式礼遇（自己要承担起这份享受，还不得养一队佣人），还是像我这样从优质客户渠道借力的人，走进豪华酒店里，其实都得有清醒的认知才行：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;个人看法，仅供参考。禁止转载，包括知乎产品和各位的私人微博，仅限站内分享，感谢。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24807595/answer/29057579
</link>
<author>
杨潇
</author>
<title>
什么导致了三星电子在 2014 年前后突然的盛世危机？
</title>
<description>
针对评论中的部分问题进行更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年就和同事们讨论过三星（仅限移动设备业务）的问题，认为其最迟不过14年就会步入衰落。果然，今年年中的时候就听到去三星的同事传出连续亏损三个Q的小道消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、产品缺乏创新。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从S4开始循序渐进的硬件升级已经无法满足消费者的欲望，也缺乏更换新款Galaxy系列手机的理由。这一点从S4到S5明显的销量滑坡就能看出来。iPhone为什么可以？看第二条；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、缺乏用户粘性和忠诚度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不同于苹果依靠&lt;b&gt;&lt;u&gt;品牌&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;&lt;u&gt;设计&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;&lt;u&gt;软件&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;建立起来的牢固的生态圈，即使iPhone 5s被很多人批评缺乏创新，仍然可以保留住极大数量的原有用户升级或者观望iPhone 6。而三星在软件生态和云端服务的弱势，导致用户可以轻易的更换到其他品牌。&lt;b&gt;&lt;u&gt;三星的用户粘性数据&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;只有12年S3顶峰时期瑞银给出的一份样本量为2000的报告，报告指出三星的用户粘性相比2011年有所上升，达到45%（同期苹果为85%）。不过基于其取样范围、样本量等等方面的因素，个人认为这个数据没有太大的参考价值。由于我们也没有做过竞争对手用户粘性的相关调研，所以确实是没有数据的，这里的结论基于个人对身边使用三星的朋友的调研和了解而来——大多数人都不会在换机时继续选择三星，有两个朋友S3摔烂了换到S4，然后表示下一个手机会买iPhone；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、缺乏有力的价格管控。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4000元以上的手机制造商中能够做到在整个生命周期中主流渠道基本跟随官方定价的品牌只有苹果一个。终端销售价格的大幅度下降不但会影响厂家的利润率，还会降低用户的购买欲望（绝大多数人都不愿意看到自己上个月4000买的手机这个月就3000了）。&lt;b&gt;&lt;u&gt;产品在销售一段时间之后降价是正常的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，但是价格下降的幅度是要受到制造商控制的才行，否则就是价格管控不力。苹果在新产品即将上市的时候会统一下调旧产品零售价格，这是可控的。至于不可控的，我举个栗子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;价格降低带来的负面影响的极端例子就是MOTO V3，这个当年名噪一时的产品，其风头丝毫不逊于当今的iPhone。其价格走势也是从5K+一直降到2K不到。销量是节节攀升，但是：&lt;br&gt;（1）利润率持续下滑，在2K以下的价位的时候，其毛利率已经低到没有存在意义的地步；&lt;br&gt;（2）严重压缩自身低端产品线的生存空间，原本定价5K的V3都卖2K了，原本定价2K的MOTO其他机型该卖多少钱？全都死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放在Galaxy系列上面也是一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、巨额广告投入不可持续。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2012年超过90亿美元和2013年140亿美元的广告和营销投入，一旦产品缺乏突破性的创新而导致销量增长迟滞，即使勉强维持也会成为巨大的包袱而拉低整体利润率；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、低端市场被中国品牌蚕食。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;国内牛逼的小米和国外牛逼的华为（2013年欧洲部分市场占有率达到3%，这个数字相对于SONY和HTC来讲都不算小）对三星低端产品线的冲击太大，严重蚕食其市场份额。由此产生的后果不仅仅是损失低端机序列那微不足道的利润，更是让三星的高端产品缺乏培养用户群体的基石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实看看今天的三星和更早的HTC，都是走着同样的路，被相似的原因击倒。有所区别的，仅仅是时间而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还是要振臂高呼“索尼大法好”，看我大索尼隐忍低调，一直徘徊在第二和第三阵营之间，虽然赚不到钱，但底子厚也亏不死。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24790072/answer/29020889
</link>
<author>
小短
</author>
<title>
你们是什么时候感觉到「有钱真好」的？
</title>
<description>
真是负能量爆棚啊你们，而且大部分答案也不是【有钱真好】，而是【羡慕别人有钱】吧？&lt;br&gt;我来举几个栗子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在肯德基看到一个爸爸带着女儿吃东西，根据衣着推测应该是农民工之类，对着价格很犹豫，最后买了个鸡翅。小女孩看到别人吃圣代也很想吃，我买了一个请她呲；&lt;br&gt;七夕的时候跟人在露天酒吧喝酒，有几个老太太一直在兜售玫瑰花，半夜两点了还在晃荡，我点了个披萨没吃完，叫老太太一起来吃，还请她喝了杯果酒，老太太不敢喝木哈哈哈；&lt;br&gt;还是在路边看到有个老头儿乞讨，去7-11买了个关东煮给他呲，又买了泡面留给他当宵夜；&lt;br&gt;豆瓣有个我很穷小组，双11还是双12的时候有个人看中一件T恤差19块钱，要来账号转了20块过去；&lt;br&gt;在小学门口买辣条，可以一口气买十包，在小学生们羡慕的眼光中潇洒地离去的时候；&lt;br&gt;亚马逊五折，可以一口气捧回喜欢的作家整套书的时候；&lt;br&gt;翻出去年的冬装发现里面有五块钱的时候；&lt;br&gt;下雨的时候发现口袋里的钱可以打车的时候；&lt;br&gt;有个小女孩朋友从来没有吃过哈根达斯，可以请她呲的时候；&lt;br&gt;有次去澳门一入境就打车，上车才发现忘记兑换货币，翻翻钱包硬币可以凑够50块的时候；&lt;br&gt;找不到书签可以随手掏出一块钱当书签的时候；&lt;br&gt;每个月可以定期支持免费午餐计划的时候；&lt;br&gt;富豪潮牌优衣库打折时一口气买四件背心不心疼的时候；&lt;br&gt;……&lt;br&gt;等等等等&lt;br&gt;肿么样？我有没有很富裕啊？&lt;br&gt;--------------------------&lt;br&gt;你们这些穷鬼快走开！我才不要跟你们做盆友！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24442781/answer/28539290
</link>
<author>
Emos Semit
</author>
<title>
对于在路上遇到向你借钱的、声称几天没吃饭的人，有什么好的解决办法？
</title>
<description>
我说一个发生在我朋友身上的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海。她每周末都要路过的一个地方有一个老太婆，年纪应该非常大，整个人都老态龙钟。这个老太婆每天推一个三轮车出来卖针线、松紧带、纽扣等等非常琐碎又便宜的生活用品，从早到晚，具体多早到多晚她也不知道，以此为生。她偶尔有时候正好缺少一些小东西而那个老太婆那里又正好有的话她就会买一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个周日她路过这个摊子，恰巧需要买一点线回去简单缝个东西，所以在老太婆这里略做停留挑选所需，花了5毛钱买了卷棉线。这时走来一个乞丐脏兮兮地向路人乞讨并走到她跟前摇晃手里的纸杯。因为嫌这个乞丐很脏，想赶快打发他走掉，我这个朋友就顺手拿出刚刚找零的1元钱丢给了乞丐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，她跟我说她一辈子都忘不掉那个摆摊的老太婆难过的眼神。朋友没有具体描述，也一直描述不出那个眼神，不过我觉得我应该能想象究竟是怎样的委屈，不公，失望和难过。如此艰辛摆摊为了生计苦苦挣扎，一整天也不过是几毛几毛的靠自己的双手挣钱，转头却看见年轻的可以做自己儿子的男人什么都不做却如此容易地伸手就找别人要钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我不给乞丐钱财，不管他们是不是真的需要帮助。&lt;/b&gt;只是为了不让那些过得比所谓乞丐更加艰辛却仍然努力不放弃生活的人们伤心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------2014.08.11------------------------------------------&lt;br&gt;评论中很多人提到本答案“矫情”，“以偏概全”，“不够客观冷静”，我承认并恳请大家原谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但同时也希望大家理解这篇回答只是我偷偷摸摸答在一篇很老的已有多人参与的问题后的一个小答案。我当初回答时根本没想过会有多少人会看到，所以观点措辞都没有仔细推敲过会对读者产生哪些影响，只是完完全全写给自己看的一段话而已，只是纯粹的所感所思所写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如我的一个评论里所说，我一直相信兼听则明，很多问题不像科学，有绝对的对错，有的时候我们需要多看多想，才能找到自己真正的内心所向。本答案的观点只是提供一个特定的角度看待问题，不能涵盖整个问题的全貌，更没有给出解决的办法，还请大家尊重知乎精神，如果有所触动请点感谢，无需点赞，不限转载。谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24809746/answer/29058050
</link>
<author>
马骏
</author>
<title>
互联网企业为什么要研究《三体》？
</title>
<description>
雷军不是个案。实际上，《三体》在互联网圈子里受推崇的程度，远远超出大家想像。&lt;br&gt;这不是因为《三体》给了互联网公司多少新的启示，而是《三体》中的场景和当今互联网行业的情况吻合得太好了，所以在互联网创业者（包括已经创业成功的）看来，感同身受，代入感太强烈，一不小心就成了脑残粉，然后对同行和下属进行安利。。&lt;br&gt;和传统行业比起来，互联网行业创业机会更多；公司成立/倒闭更频繁；小公司更容易突然超越行业领导者；门槛限制更少，可以不择手段地竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下从三体内容改编，请自行脑补：&lt;br&gt;&lt;br&gt;· 生存是创业公司的第一需要。&lt;br&gt;· 公司需要不断扩张，但市场总量有限。&lt;br&gt;· 小公司随时可能发生技术爆炸，一下子远远走在大公司前面，灭掉大公司。&lt;br&gt;· 弱小和无知不是生存的障碍，傲慢才是。（某大公司老板经常说，公司离倒闭只有半年）&lt;br&gt;· 毁灭你，与你何干。为了实现公司战略，哪管其他公司死活。&lt;br&gt;· 赶尽杀绝是对竞争对手最大的重视。&lt;br&gt;· 藏好自己（创意随时会被山寨的小公司）。做好清理（处于行业领先地位大公司，通过收购等手段消灭潜在对手）。&lt;br&gt;· 生存本来就是一种幸运，但不知道什么时候起，某些公司觉得生存成了唾手可得的东西，这是他们失败的根本原因。&lt;br&gt;· 降维攻击，不惜把市场环境做得更恶劣，自己宁可活得惨点，也要让竞争对手先死（比如电商几乎都在亏本），不能在低维生存的小公司就只能灭亡。&lt;br&gt;· 宇宙很大，生活更大，也许以后还有缘相见。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24157015/answer/29021010
</link>
<author>
闫浩
</author>
<title>
有哪些文化上接近A省，却在行政上被划归B省的城市？
</title>
<description>
长文多图慎入&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是一个很好的问题，也是人穷尽一生都难以做到全面回答的一个问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其历史跨度之大，现状之错综复杂，理论涉及面之广都绝非须臾之功便可完成。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;历史地理学的很多泰斗风烛残年之际能完成一部单个朝代的行政区划研究就已经是万幸之至了。何况我们区区入门者呢。&lt;br&gt;回答这个问题，需要综合历史地理学、社会学、行政学、语言学等诸多学科知识。&lt;br&gt;现在尽己所能，在收集一部分的资料基础上，不敢说能够回答这个问题，仅仅只提供一个参考&lt;b&gt;思路&lt;/b&gt;或是参考&lt;b&gt;资料&lt;/b&gt;，不正之处，望请斧正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先我们要了解的是 ：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在的行政区划很大程度上沿袭了元明清时期渐渐确定的行省制。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;下图是自元代行省制后700多年来以来行政区划变革演变图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/de0bac7aa3f3e94ec622975c6a6d9bf3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1272&quot; data-rawheight=&quot;632&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1272&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/de0bac7aa3f3e94ec622975c6a6d9bf3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a43f028ea708a16120a2831c4a31382a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1274&quot; data-rawheight=&quot;487&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1274&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a43f028ea708a16120a2831c4a31382a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;至此很多人不禁要问 &lt;b&gt;行政区划分是受何因素影响的呢&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 政治因素&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是最主要的因素。&lt;br&gt;高度集权封建帝国的一切举措无不以能否巩固和加强其对地方政府的绝对控制和优势为原则，这就导致了地方行政区划更多的是为了牵制各省力量，防止封建割据而设立。&lt;br&gt;目的说到底只有一个：维持帝国统一和稳定。即使要牺牲多方利益也在所不惜。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 经济因素&lt;/b&gt;&lt;br&gt;行政区划虽然遵循以政治为主的原则，但是在各级地方政府的指导下,努力发展区域内的经济，最终达到增强国家总体经济实力也是一个国家兴旺发达的前提。&lt;br&gt;所以上层建筑的行政区划要适应经济的发展的这个因素作用也越来越大。比如，清代设置的厅、民国的设治局、当代的经济开发区、经济特区等政区形式，都是经济经济因素主导下的典型产物。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 自然因素&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们从小便被教导天朝幅员辽阔、地大物博，反映到行政区划上就是我国的自然条件复杂多样，进而导致行政区划界限大多是以山脉、河流、湖泊、海洋、沙漠等自然界线为划界依据。&lt;br&gt;这种例子太多，几乎所有人的家乡行政区划都有着自然地理状况影响的影子。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 民族文化因素&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我国是统一的多民族国家。国家以民族、语言、宗教等作为划分行政区划的基础,设立权限各异的民族自治行政区。&lt;br&gt;如明代在边疆少数民族地区设置土府、土州、土县的羁糜制度。&lt;br&gt;    清代对蒙古、西藏等地的特殊行政区划制度。&lt;br&gt;    当今中国民族自治区、自治州、自治县等等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.  历史因素&lt;/b&gt;&lt;br&gt;行政区划具有历史继承性，历朝行政区划体制都是在或短或长的历史发展中逐步演变发展而成的。当我们追溯到行省制确立的元朝时，便会发现，元代的行省划分也很大程度上借鉴沿袭唐宋的行政区域划分办法。&lt;br&gt;而行政区划长期延续所积淀的文化、风俗、语言等人文遗存，又反过来影响了当今行政区划体制。&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 军事因素。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;直接举例：光绪11年在东南沿海把台湾从福建省分出,增设台湾省便是出于军事防御的目的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. 其他因素&lt;/b&gt;&lt;br&gt;行政区划本身影响的广泛性、复杂性决定了行政区划影响因素的多样性。除上述传统影响因素外，随社会发展行政区划的影响因素渐趋多元化，如科学技术的发展、交通通讯的发达等等，都可能随时代发展可能上升为行政区划的主导影响因素。&lt;br&gt;比如现代中国，有很多所谓火车拉来的城市就是交通因素主导下的产物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么自元以来省级行政区划有什么变化呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 元朝&lt;/b&gt;统一中国后,在全国推行省制。元朝将全国领土分为&lt;b&gt;12&lt;/b&gt;个大政区。在中央&lt;u&gt;京师&lt;/u&gt;附近地区设置&lt;u&gt;中书省&lt;/u&gt;，其它各地方分为&lt;u&gt;11个行中书省&lt;/u&gt;，即&lt;u&gt;辽阳、岭北、陕西、甘肃、四&lt;/u&gt;&lt;u&gt;川、云南、湖广、江西、江浙、河南、征东&lt;/u&gt;等省。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 明朝&lt;/b&gt;的一级行政区划沿袭元制，开始仍称为省，后改行中书省为承宣布政使司。除京师所在地以及南京地区不设布政使司，分别称为&lt;u&gt;北直隶&lt;/u&gt;和&lt;u&gt;南直隶&lt;/u&gt;外，全国其它各地划分为&lt;b&gt;13&lt;/b&gt;个承宣布政使司，即&lt;u&gt;山东、山西、陕西、云南、四川、贵州、广西、广东、福&lt;/u&gt;&lt;u&gt;建、浙江、江西、湖广、河南&lt;/u&gt;共&lt;b&gt;15&lt;/b&gt;个一级行政区。由于承宣布政使司的范围基本上与元朝的省辖范围相当，所以在民间仍习惯于称省。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;清朝&lt;/b&gt;一级行政区划，废除了承宣布政使司之名，正式恢复称省。清初省级行政区15个，除沿用明朝的13省外，将&lt;u&gt;南、北直隶改为江南省和直隶省&lt;/u&gt;。康熙初年，从&lt;u&gt;陕西省&lt;/u&gt;&lt;u&gt;置甘肃省，湖广省分为湖北、湖南两省，江南省分为江苏、安徽两省。&lt;/u&gt;这样，全国共分为18个省，即所谓内地18省。还设&lt;u&gt;盛京、吉林、黑龙江、伊犁、乌里雅苏台&lt;/u&gt;五个将军辖区，&lt;u&gt;西藏、甘宁&lt;/u&gt;二个办事大臣辖区和&lt;u&gt;内蒙古&lt;/u&gt;等盟旗。光绪10年(1884年)在西北设&lt;u&gt;新疆省，&lt;/u&gt;光绪11年在东南沿海把&lt;u&gt;台湾从福建省分出,增设台湾省&lt;/u&gt;。光绪33年又在东北地区分置&lt;u&gt;奉天、吉林、黑龙江&lt;/u&gt;三省。到清朝末年,全国共有&lt;b&gt;23&lt;/b&gt;个省，另辖&lt;u&gt;内、外&lt;/u&gt;&lt;u&gt;蒙古,青海额鲁特,玉树土司地及西藏地方。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;民国&lt;/b&gt;初年,一级行政区沿用清末的23个省。1914年在内蒙古地方设置了相当于省级&lt;br&gt;行政单位的&lt;u&gt;热河、察哈尔、绥远&lt;/u&gt;三个特别区，并在四川与西藏边境设立了&lt;u&gt;川边特别区&lt;/u&gt;。1928年,&lt;u&gt;热河、察哈尔、绥远&lt;/u&gt;正式建省。川边特别区于1939年与四川西部的雅安、西昌二专区所属各县合并改建为&lt;u&gt;西康省&lt;/u&gt;。1928年还&lt;u&gt;改直隶为河北省，&lt;/u&gt;原甘肃省所属的宁夏、西宁二镇守使辖地&lt;u&gt;改建制为宁夏、青海两省&lt;/u&gt;。1929年&lt;u&gt;改奉天为辽宁省&lt;/u&gt;。此时全国共设&lt;b&gt;29&lt;/b&gt;个省和&lt;u&gt;西藏、蒙古&lt;/u&gt;两地方。1945年东北地区收复后,分设&lt;u&gt;辽宁、安东、辽北、吉林、松江、&lt;/u&gt;&lt;u&gt;合江、黑龙江、嫩江、兴安等9省&lt;/u&gt;。到解放前夕，全国计有35个省、1个地方、12个中央直辖市。&lt;br&gt;如图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/35395dde29b9d0bd9996906fc5fe52e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1348&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1348&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/35395dde29b9d0bd9996906fc5fe52e2_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;5.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;新中国&lt;/b&gt;成立后，一级行政区划基本与民国相同。1949年底,全国共分30个省、12个直辖市、5个行署区、1个自治区、1个地方、1个地区1。后经1950、1952、1953、1954、1955年的多次调整，到1957年底，全国划分为22个省、4个自治区、3个&lt;br&gt;直辖市、1个地方、1个地区。1958年,&lt;u&gt;天津直辖市改为河北省辖市，广西僮族自治区和宁夏回族自治区&lt;/u&gt;正式成立。1959年,解散西藏地方人民政府,由&lt;u&gt;西藏自治&lt;/u&gt;&lt;u&gt;区&lt;/u&gt;筹备委员会行使西藏地方政府的职权。1965年，&lt;u&gt;广西僮族自治区更名为广西壮族自治&lt;/u&gt;&lt;u&gt;区&lt;/u&gt;。&lt;u&gt;西藏自治区&lt;/u&gt;正式成立。1967年，河北省管辖的&lt;u&gt;天津市恢复为直辖市&lt;/u&gt;。1988年，将广东省海南行署区划出，成立&lt;u&gt;海南省&lt;/u&gt;。1997年，&lt;u&gt;四川分出重庆直辖市&lt;/u&gt;，同年香港回归设立&lt;u&gt;香港特别行政区。&lt;/u&gt;1999年设立&lt;u&gt;澳门特别行政区&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;至此，全国共分23省、5自治区、4直辖市、2特别行政区共34个一级行政区。&lt;br&gt;如图：&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a481bce9a5b36db3d5877cf9fa6076ec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1254&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1254&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a481bce9a5b36db3d5877cf9fa6076ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e5be0b0f85e0751c9aeb00cfeada36e1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1323&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1323&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e5be0b0f85e0751c9aeb00cfeada36e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c746a1485d933c2d6792ef0d4f6d6455_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1283&quot; data-rawheight=&quot;242&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1283&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c746a1485d933c2d6792ef0d4f6d6455_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下边是隋朝至今省级演变简略图(截图自谭其骧先生的中国历史地图集)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4ff4918d871286f051bccdfe0a95e8cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; data-rawheight=&quot;733&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;730&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4ff4918d871286f051bccdfe0a95e8cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c77541375fc5b70a7d0a37891183fc3e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;731&quot; data-rawheight=&quot;733&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;731&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c77541375fc5b70a7d0a37891183fc3e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b0e93a93bf337509caa261bf23e3d9be_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;734&quot; data-rawheight=&quot;735&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;734&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b0e93a93bf337509caa261bf23e3d9be_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cc850048ce9b3e37e6b85c4607275140_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;729&quot; data-rawheight=&quot;731&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;729&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cc850048ce9b3e37e6b85c4607275140_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8980ff66de6ffe142d6c941bfd3b03c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;734&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8980ff66de6ffe142d6c941bfd3b03c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0ac591031e16e8fc0fe96c9702cf49cd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;733&quot; data-rawheight=&quot;733&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;733&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0ac591031e16e8fc0fe96c9702cf49cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9163b8dd0c5f7e579826b6ad4de6c7c8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;730&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9163b8dd0c5f7e579826b6ad4de6c7c8_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b870d5a7ae86ff26a07b35bc63797b3b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;732&quot; data-rawheight=&quot;733&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;732&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b870d5a7ae86ff26a07b35bc63797b3b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2aa79983a41f6e4bd861719c6a701fae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;726&quot; data-rawheight=&quot;728&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;726&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2aa79983a41f6e4bd861719c6a701fae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下则为详细地图（可放大详细查看）&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f487d4c7055ded76d0dab63610d2cc7f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;3200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f487d4c7055ded76d0dab63610d2cc7f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6d86add07a4ff13d4b1e13b7f542ddfd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;3200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6d86add07a4ff13d4b1e13b7f542ddfd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/059d85c852a76e9cfb588bece75714fa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;3200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/059d85c852a76e9cfb588bece75714fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/be27ae359fc8f3b88cc4895487b02aca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;3200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/be27ae359fc8f3b88cc4895487b02aca_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d4b66213c8c40ab4708f66b6000e0cfe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;3200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4000&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d4b66213c8c40ab4708f66b6000e0cfe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9033e62bbc7a42d01a2c6d504c52f0dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;3200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9033e62bbc7a42d01a2c6d504c52f0dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6fbc730a7690b0867b83709b6079c47c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;3200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4000&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6fbc730a7690b0867b83709b6079c47c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2d726e691802fea41d6bb1819cc0636b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我们了解行省制的发展历程后，我们又应该&lt;b&gt;如何定义题目里所说的文化相近&lt;/b&gt;呢？&lt;br&gt;这又是一个必须因地制宜有着多元化答案的问题。语言、风俗习惯、建筑风格等等都可以表现一个地区的文化。&lt;br&gt;&lt;b&gt;就全国而言，方言最方便也最能够代表一个地方文化的认同。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;下边列出中国方言地图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a277d5a3634b6fca0e4501138294115f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3063&quot; data-rawheight=&quot;2282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3063&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a277d5a3634b6fca0e4501138294115f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bffdf04c4980a6f8495ed2658d15ac04_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3073&quot; data-rawheight=&quot;2292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3073&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bffdf04c4980a6f8495ed2658d15ac04_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9871d2bbc1fec55473ab7890d8f2c071_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3075&quot; data-rawheight=&quot;2293&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3075&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9871d2bbc1fec55473ab7890d8f2c071_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d30e4e0ec765a73078b9ed5c1e614b91_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2330&quot; data-rawheight=&quot;3151&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2330&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d30e4e0ec765a73078b9ed5c1e614b91_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a240b6af50590a69c865ca1e7ac97c47_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2277&quot; data-rawheight=&quot;3089&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2277&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a240b6af50590a69c865ca1e7ac97c47_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/749a83c873cfd499958f347e444fd2a8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3068&quot; data-rawheight=&quot;2291&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3068&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/749a83c873cfd499958f347e444fd2a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3bc5bd637b92753177fc176585f691c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3061&quot; data-rawheight=&quot;2300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3061&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3bc5bd637b92753177fc176585f691c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0ae3c2dd6eca7e95f6ed02889623a07c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3078&quot; data-rawheight=&quot;2292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3078&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0ae3c2dd6eca7e95f6ed02889623a07c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d09dbee2c0047bea1fadcba206fbca65_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3060&quot; data-rawheight=&quot;2298&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3060&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d09dbee2c0047bea1fadcba206fbca65_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/980a447adf4a1cbbeb221c30af41f6f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2300&quot; data-rawheight=&quot;3078&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2300&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/980a447adf4a1cbbeb221c30af41f6f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/03dee49faddee5f2c4ed8e71f5607b46_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3100&quot; data-rawheight=&quot;2315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3100&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/03dee49faddee5f2c4ed8e71f5607b46_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b42269e586f26c457cd3895d618fc2b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2292&quot; data-rawheight=&quot;3124&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2292&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b42269e586f26c457cd3895d618fc2b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/339a77f0c096cd6795929c5e0d46cf35_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3056&quot; data-rawheight=&quot;2295&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3056&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/339a77f0c096cd6795929c5e0d46cf35_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/88256ae569eea3f564b3eeaebc6f31c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3106&quot; data-rawheight=&quot;2306&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3106&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/88256ae569eea3f564b3eeaebc6f31c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/454a37a2bccc8ff55c8f0cafde167d64_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3100&quot; data-rawheight=&quot;2299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3100&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/454a37a2bccc8ff55c8f0cafde167d64_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1aa2b256d114069ec9fc624ee4f5801f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3116&quot; data-rawheight=&quot;2307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3116&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1aa2b256d114069ec9fc624ee4f5801f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c6fa79b68542c4fc7768a872f31c4367_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3116&quot; data-rawheight=&quot;2307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3116&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c6fa79b68542c4fc7768a872f31c4367_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/47eedf6ce1e09d4e3c6c27b2d930a14e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3100&quot; data-rawheight=&quot;2315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3100&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/47eedf6ce1e09d4e3c6c27b2d930a14e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;列举这么多又臭又长的文字、图片不外乎就是想要告诉大家：&lt;br&gt;&lt;b&gt;大部分情况下，所谓文化相近却分属两省甚至多省，要不然就是历史上此地属于别的行政规划区内，直至近代乃至新中国成立才被划分（多见于两省或多省交界处）：要不然就是此地方言语系与本省迥异却与邻省某部分水乳交融。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;在这个思路以及资料整理下，我们再去探求一个城市究竟多大程度上远离自己如今的省份。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;笔者精力所限，简略列举一部分排名高票答案的城市，举出一些例证（如有错误，欢迎指正）&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 南京（文化上略接近安徽省）&lt;/b&gt;：元时南京在&lt;b&gt;江浙行省最西北端的集庆路，更接近河南江北行省。&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/027ed21a381f928ca3d28913ece7501b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/027ed21a381f928ca3d28913ece7501b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;明代南直隶所辖范围中南京大致居于&lt;b&gt;中心位置&lt;/b&gt;，&lt;u&gt;此时如今安徽诸多城市比如庐州府合肥等都在同一省治下。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8529fd79b3132c0c5ddb4ae94ff4d7a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;929&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;929&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8529fd79b3132c0c5ddb4ae94ff4d7a5_r.jpg&quot;&gt;清代江苏省治下大致如今，此图可以看到&lt;b&gt;南京所在的江宁府似嵌入安徽省&lt;/b&gt;一般。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a7b45d9e999ea844bc96659556b44c09_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;466&quot; data-rawheight=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;466&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a7b45d9e999ea844bc96659556b44c09_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再联系此地所说方言&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5363831069f250e6a149812f9e74bc02_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5363831069f250e6a149812f9e74bc02_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，南京与安徽的合肥、巢湖、滁州等地同属江淮官话洪潮片，语言相近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 潮汕地区（文化上接近福建省）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;潮汕为闽越地，自秦汉为了削弱闽越，将闽越拆分，潮汕划给南越管辖，北宋地理全书 《舆地广记》则记载潮州为闽地。&lt;br&gt;实际上在谭其骧先生的中国历史地图集中，潮汕大部分时间内属广东境内。&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正原因其实还在语言上&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;明代官方典籍《永乐大典·风俗形胜》：“潮州府隶于广，实闽越地，其语言嗜欲，与福建之下四府颇类， 广、惠、梅、循操土音以与语，则大半不能译，惟惠之海丰与潮为近，语音不殊，至潮、梅之间，其声习俗又与梅阳人等 。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/41c333e70929eac22a3f6890b7563b0a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1147&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1147&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/41c333e70929eac22a3f6890b7563b0a_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;可以看到，潮汕地区讲闽南语，而非广东其他部分的粤语与客家话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 河南信阳（文化上略接近于安徽、湖北）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;元时此地属河南江北行省中央位置。那时湖北诸多城市如襄樊市以及安徽诸多城市与其是兄弟市。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/05f84ee501759ab2844aec01f295d98f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1198&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1198&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/05f84ee501759ab2844aec01f295d98f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而从方言图来看。信阳属于中原官话信蚌片，与安徽蚌埠等地所说语言相近。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a0a01d064b266699343998e4f59270bd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;831&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;831&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a0a01d064b266699343998e4f59270bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4&lt;b&gt;. 徐州（文化上略接近于山东、河南）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;隋朝时徐州地区独为徐州刺史部&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/347720e0581a5d02aac718e952c5a388_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;482&quot; data-rawheight=&quot;456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;482&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/347720e0581a5d02aac718e952c5a388_r.jpg&quot;&gt;宋时属山东西路&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c37863de9b73e1f650a28daf1c2c47c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;463&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;463&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c37863de9b73e1f650a28daf1c2c47c7_r.jpg&quot;&gt;元代时属于河南江北行省归德路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/84b9fcb9066bfdf3f25cc1a06fefa920_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1302&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1302&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/84b9fcb9066bfdf3f25cc1a06fefa920_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;语言上徐州属于中原官话洛徐片，也就是说，&lt;b&gt;徐州当地话语更近河南西北部的洛阳。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/97f0bf8c759804fa1cd3fa72912b6c6d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/97f0bf8c759804fa1cd3fa72912b6c6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;5. &lt;b&gt;客家人城市。江西赣州（赣南）和闽西（龙岩等）与粤东（梅州，河源，惠州等）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一图足以说明这些客家话地区。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/501b79e17a13b3943ff245a66f65b162_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/501b79e17a13b3943ff245a66f65b162_r.jpg&quot;&gt;6.广西梧州市（略接近于广东）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同样也是受语言影响。说粤语，地理位置又极其接近广东。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/005e47d1e9755e607c7fc55129181c1e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/005e47d1e9755e607c7fc55129181c1e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;等等，如此列举不一而足。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果大家有兴趣可以看谭其骧先生的《&lt;u&gt;中国历史地图集》&lt;/u&gt;与&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中国社会科学院和澳大利亚人文科学院合作编纂的《&lt;u&gt;中国语言地图集》。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;----------------------------------------------------------分割线------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为便宜读者，留下 《中国历史地图集 》软件版网盘地址：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://yun.baidu.com/s/1jGp82aU&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;历史地图2.rar等&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以及《中国语言地图集》地址：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1sj8WXZJ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国语言地图集.rar_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23208684/answer/24120473
</link>
<author>
莫泽成
</author>
<title>
为什么读完一本长篇小说后经常会有很强烈的寂寞感和空虚感？
</title>
<description>
&lt;p&gt;因为孤独。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;阅读一篇长篇小说是一种相当私人的行为。在阅读的过程中，你一个人沉溺在作者架构的世界中。只是待书闭，发现那些角色都不在了，你还是一个人。你突然发觉过去数十个小时的人生不过是几百张纸的厚度。短时间内，你又不能继续开始阅读下一篇小说。在你找到下个依托之前，空虚与寂寞是永续的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;换句话说，发现“孤独”这个过程，本身就是空虚与寂寞的。一个人去自助餐厅吃饭、一个人去看电影，过程中可能并发现不了什么，然而一旦这个行为结束，你开始有时间打量自己，你会立刻陷入这样的恐慌之中。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;相比较而言，与朋友一起去看电影，因为在电影结束之后，你能立即与周围的世界产生交互，你的孤独可能只有屁股离开座椅的一瞬，短得让你无法察觉。而阅读注定是一种私人化的行为，它不存在说你与几个朋友一起阅读，看一段还能叽叽喳喳个半天这种情况。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你一个人看完这篇回答，也是会有相似的空虚的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;谢邀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————5.4.2014又想写点什么的分割线————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像大家在评论里所说的，往往我们所畏惧的不是看完一篇小说后的那份孤独，可能更多的是因为孤独而去看小说的那份无奈。你每每合上书本，都要承受现实无所依托与小说中紧凑的故事情节之间的强烈落差，那种恍然若失的感觉把阅读逐渐变成了一种诱惑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而诱惑是会上瘾的。更何况是一种无害的诱惑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种诱惑从何而来呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想是因为虚假的社会关系的建立。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;过于口语化的表达与真实的氛围能够让人对它产生现实的假想，造成“我与他人正在建立联系“这样的错觉。你上知乎，看着大家对于一个问题七嘴八舌的讨论，点了个”赞“；你上弹幕网站，看到眼前划过去一条“夜斗你在这个番里这么有钱不要紧么”，你打了一句“LOL，刚刚过去的等等我”；你上微博，刷新了一遍，在大V拍的卖萌照下面留了几条言。这都不是与外界建立联系：知乎的赞在答主眼里无非数字，若是不评论，你与答主之间是没有任何交互可言的；弹幕网站上的对方看不见你的回复，你也看不见之后别人对你这条评论的看法，你与外界的联系是单向的、脆弱的、没有意义的；微博的大V？人家不看评论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;单向式的沟通是一种虚假的联系，一如小说中的人物与你。当你亲切地称呼小说中的一个个角色的时候，小说中的人物却肯定不知道你是谁，你只是错误地把小说中人物所说的台词当作了对自己的私语。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这也就是为什么我要说原文中的最后一句。因为孤独去看小说、闲的蛋疼去刷微博、百无聊赖才来刷知乎的都是差不多空虚与寂寞的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尤其是发现这件事本身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;祝好运。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24387713/answer/28934524
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
仙剑奇侠传（游戏）系列中哪一部是巅峰？为什么？
</title>
<description>
如果和当时世界上一流RPG比，仙剑1是顶级的。&lt;br&gt;这是中国游戏业之后再没达到的境界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仙剑1在画面上碾压所有SFC和MDCD上的RPG。就算是PS早期的2D RPG也很少有超过的，后来出现了圣剑传说北欧战神这样的才超过。&lt;br&gt;（当然要是和美国PC的一些AVG比就没戏了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;系统也还算先进，起码不比勇者斗恶龙6这样的作品差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，仙剑1代的很多要素被日本玩家认为领先同时代日本RPG10年以上：清纯温柔的神秘系半人美少女，傲娇豪迈大小姐，活泼可爱少数民族萝莉，还有人兽后宫妊娠后妈神马的。。。。。これ、95年のゲームだぞ？ （日版仙剑阿奴名字改为お鈴）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24737364/answer/28875895
</link>
<author>
徐筑秋
</author>
<title>
许多女性逛街时打扮得性感、光彩夺目。这种行为的心理基础是什么？
</title>
<description>
从90+瘦到80并可以看到马甲线之后，我马不停蹄的去打了个脐环，马不停蹄的去买了一打高腰露脐小背心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏天的热裤，一定是很短，快到大腿根的类型，不然怎么能显得腿长？&lt;br&gt;&lt;br&gt;背上的纹身和突出的肩胛骨，露背装难道不是为此存在吗，背后一样有好风景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次穿抹胸加薄透的罩衫，朋友评价说“太吓人，你不是在国外！国外开放，穿什么都无所谓，中国人可接受不了，肯定觉得你不正经。” 我觉得特别可笑。中国男人对于女性的穿衣打扮简直有妄想症，看到她化了妆，那是对你有意思了；看到她穿高跟短裙，那一定没跑了；看到她再来双丝袜，卧槽我得去买杜蕾斯准备着！&lt;br&gt;&lt;br&gt;醒醒吧，不是她每件衣服每个举动都在暗示你，她化妆穿高跟鞋只是因为她觉得自己这样好看，没别的。而且事实上，女孩子最用心打扮的时候并不一定是约会，可能约会时她会选择男朋友喜欢的那条连衣裙，但只有和闺蜜逛街她才会穿她最新买的潮牌T高腰裤加上最喜欢的厚底罗马鞋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有些人，不许自己女朋友穿这穿那，这件领子太低，那条裙子太短。你到底在怕什么？怕别人多看她一眼你就吃亏了？这种占有欲背后就是深深的自卑感。真正自信的男人根本不怕她性感妖娆，别的男人再怎么盯着她看也得不到不是吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;打扮漂亮是不是渴望吸引眼球？满足虚荣心？废话，谁不喜欢被欣赏被爱慕。但是归根结底，不是希望逛个街顺便捡个高富帅男朋友，只是享受自己漂漂亮亮走在路上的感觉，余光看到有人回头看你，店员都对你很热情，也不怕撞见前男友和他的新欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个认真工作热爱生活的女孩子，在累了五天之后，好不容易可以涂个指甲化个妆，穿上吊带裙和闺蜜去看最新上的电影。她坐在地铁里，旁边胡子拉碴不修边幅的陌生男人一直盯着她在想：她穿这么漂亮是为了什么？是为了勾引谁？还是为了满足虚荣心？她在等人搭讪吗？看样子不单纯，穿成这样肯定有目的，肯定很寂寞很好上手吧……不行，我得去知乎问一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;没想到半夜随便的吐槽竟然成为我第三个点赞上千的答案，感谢那么多姑娘的赞同，一定都是漂亮的妹子～&lt;br&gt;———&lt;br&gt;对于那些说，男人不希望满大街别的男人都yy自己女朋友的人，你们未免想太多，不是你女朋友穿漂亮点别的男人就会去yy她的，别的男人没那么闲，你女朋友也没那么美。&lt;br&gt;她漂亮她开心，你也有面子，皆大欢喜的事情。就算你不乐意，那也是她的自由，她还不乐意你穿土掉渣的短袖格子衬衣和皮凉鞋呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24734639/answer/28789028
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
如何写出一部关于AV的技术型影评？
</title>
<description>
（多图，且主色调为黄色，请关闭绿坝后观看。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;片名：《素人个人摄影 siro 1690》&lt;br&gt;导演：未知&lt;br&gt;编剧：不需要&lt;br&gt;主演：Momodani Erika&lt;br&gt;类型：动作&lt;br&gt;语言：日语&lt;br&gt;片长：42分35秒&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;こんにちは&quot;——电影开始了，一个女娃子出现在屏幕上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/339e7184279b949f1c60be2a4f270b65_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;697&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;697&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/339e7184279b949f1c60be2a4f270b65_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;先不看人，先看图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/26cbfae3583f85249337328c2649ed17_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;286&quot; data-rawheight=&quot;251&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;286&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从直方图上看，画面的色调均衡，红通道为主，蓝通道最少，是以色调温暖，使人放松有安全感，自带一股暧昧气息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曝光量也是拿捏得当，没有反很多同类型影片曝光过度的毛病，所以整体上那种“AV画质”没有特别鲜明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ad9ac15318ca43d3847337d07551893b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;821&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;821&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ad9ac15318ca43d3847337d07551893b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;由于此类影片大都是黑灯瞎花中欣赏，曝光度多一分（+1.0EV）容易亮瞎眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0fb85309076f9e94999d573e9d28713e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;828&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;828&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0fb85309076f9e94999d573e9d28713e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;曝光度少一分（-1.0EV）只恐漏过重要细节，岂不可惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;构图上，人物大致处在黄金分割点，又放了一个大包填补了视觉空白，让整个画面看起来更充实、稳固。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/979f6952f6df538831a3a3e5ddf26509_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;703&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;703&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/979f6952f6df538831a3a3e5ddf26509_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而包又与其他实体不同，包代表“无”，“虚”，“空”，void。正是这样的属性让观众对包里装着什么道具平添了一份期待，也象征着女主角心灵和肉体上的空虚。整部电影在拓扑学上讲的就是就是一个把柄填充漏洞的过程，这个皮包则是全篇主题的隐喻，它的意义不亚于95版《神雕侠侣》里的那朵菊花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/00c7df44241ddd9f6e2fae0c123ecb8b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;263&quot; data-rawheight=&quot;191&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;263&quot;&gt;&lt;br&gt;《老子》云：“凿户牖以为室，当其无，有室之用。故有之以为利，无之以为用。”&lt;br&gt;正是因为“无”，才有了活塞运动，才有了人类，才有了生命的大和谐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到画面上来，导演并没有僵化地把人物的重点——面部表情放置在螺旋渐开线的位置，而是顽皮地将身体一侧，慵懒中透出一股生涩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9c16a7098b5b198c1f81d19d7217e7f1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;703&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;703&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9c16a7098b5b198c1f81d19d7217e7f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再来看演员的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/62d1309b5934f60aaffcf23a33e9733a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/62d1309b5934f60aaffcf23a33e9733a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a8d6762059812ef21ab7573bba9c38fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a8d6762059812ef21ab7573bba9c38fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b62cf72ed645393ae3358fd5a043e7bc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b62cf72ed645393ae3358fd5a043e7bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;乱瞟的眼神，羞赧的微笑，手的小动作，都和片名一起告诉着我们，这不是一个老江湖，她是一个新手——学名叫素人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这里本来有一大段话是讲女优悲惨生活的，有敏感词我也不知道是什么，都删了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;到此也就刚过了1分钟，我想电视机前的观众朋友们，或许就像周星驰饰演的韦小宝，在心底深情地呼唤着：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ed64c5db75b3ee3b6a63152c9af6fa9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;于是我发动了Lv.6禁术，加速了电脑结界内时间的流动。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/51d257890ab761f4cc6f90efcc0bd4a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/51d257890ab761f4cc6f90efcc0bd4a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8f2ed26d69fe47fae1e993a051aaeb4a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8f2ed26d69fe47fae1e993a051aaeb4a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/df597a33f2aa7d426ff4d025ea7dab24_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/df597a33f2aa7d426ff4d025ea7dab24_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ff24e45e14e8ac654d21bc073c05093f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;667&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;667&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ff24e45e14e8ac654d21bc073c05093f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然有时世界线难免错乱不提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再从男主和女主技巧上谈。&lt;br&gt;后面的节奏十分紧凑，一对男女话不投机便捉对厮杀起来，斗得兴起，俱赤膊上阵、开诚相见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男主脱了，天柱高而北辰远；&lt;br&gt;女主脱了，地势极而南溟深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单说女主，这个女娃不仅面容姣好，而且多才多艺，尤其擅长吹奏乐器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/396cc853a49dec00a1d534a764464619_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;358&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;358&quot;&gt;&lt;b&gt;低眉信手续续弹，说尽心中无限事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5170625199c1270fbbbc86b437938539_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;287&quot; data-rawheight=&quot;168&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;287&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;轻拢慢捻抹复挑，初为霓裳后六九。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/173ae26d42581aa2fe8fa9be9b05e06e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;199&quot; data-rawheight=&quot;149&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;199&quot;&gt;&lt;b&gt;间关莺语花底滑，幽咽泉流水下滩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a2f7c3039b8854c4d2849de11beadbef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;198&quot; data-rawheight=&quot;116&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;198&quot;&gt;&lt;b&gt;冰泉冷涩弦凝绝，凝绝不通声暂歇。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别有幽愁暗恨生，此时无声胜有声。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4a97871eb5e819642f115d41b06c9eca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;183&quot; data-rawheight=&quot;135&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;183&quot;&gt;&lt;b&gt;凄凄不似向前声，满座重闻皆掩泣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;终是个，&lt;b&gt;银瓶乍破水浆迸，江州司马青衫湿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后祝你，身体健康，再见！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5787d099d248c98f67b72d3267960663_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5787d099d248c98f67b72d3267960663_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
