<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22291963/answer/20898478
</link>
<author>
夏勇峰
</author>
<title>
为什么小米路由器自带 1T 硬盘？
</title>
<description>
1.希望能是个家庭存储中心。现在各种设备太分离了，小米路由器有Mac、PC和手机客户端，支持SMB、DLNA通用协议，在电脑上像用一个本地硬盘一样使用，但多终端又可以同步。应该比U盘好使，也可以让家庭在购买电脑时节省一些硬盘开支。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.希望是个下载神器。把各种设备从下载中解放出来，释放空闲带宽。迅雷为对接小米路由器修改了下载引擎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.希望是个超级玩具。家庭智能化是个趋势，灯、电视、空调，别要太多控制器，直接和路由对接，通过路由来控制。（硬件API）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.希望是个超级加速器。大互联网下，能和各种互联网产品比如视频、网盘合作，把接口开放给它们，让它们能给用户更好的服务。比如视频网站通过预加载，让只能看高清的带宽直接看超清；网盘下载和上传都不用用户等待，秒下秒传。（软件API）&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在才刚刚开始，这是我们的4个希望，但起码有一点可以确认：需要够好的存储。所以我们自带了1T硬盘。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21193993/answer/17534865
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
不论配音水准高低，为何中文配音感觉总不如日文配音带感？在语音学或其他领域怎么解释？
</title>
<description>
被各种琐事缠身，再不写就没兴趣了，上来怒答一发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，这个问题其实是个伪问题，因为“带感”这个词没统一标准，带的是啥感？尿急感？菊紧感？性奋感？泪下感？没有统一的标准可比较，空谈带感就是各说各话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，请问题主，您懂日文么？你听中文配音的时候自然是可以知道说的什么，和现实的差距有多远。那您知道这日文配音和日本人生活中的对话有多遥远的差距么？听都听不懂的话，凭什么来判断“带感”？光知道“亚美爹”、“一库”是啥意思就能说日文配音带感了？那种片当然很带感了，关了声音我都有感好么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，请问题主，您知道的中文著名配音员有谁？不说杨成纯、毕克、尚华、李梓、童自荣这些一代精英，也不说徐涛、冯宪珍、战车、雷长喜、柏崇新这些话剧院隐藏的高手，也不说张涵予、黄渤这些从配音员走出来的明星演员，更不说李自学、张济平、冯雪锐、廖静妮、周思平这些TVB经典，就台湾的刘晓芸、刘杰、张主蕙、庄慧茹、陈美贞、石班瑜（这个估计知道的人多一些）这些台湾配音名家，您能分出谁是谁么？恐怕不行吧？&lt;br&gt;张艺和叶清给《无间道》配的天台对决，这么多年来一直是经典&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://www.tudou.com/v/49135837/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://i2.tdimg.com/049/135/837/m20.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;无间道，天台对白&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/XPCsbAQH82Q/&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;杨立新给张国荣配的《霸王别姬》至今流传&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/4f/714fac9c9db9dfe6ccb34ba460dd6640_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;&lt;br&gt;请问你知道这些都是配音作品么？恐怕您连哪些影视剧作品是有配音的都不知道，更谈不上评价中文配音带不带感了。就说日本声优，神谷明，这么大腕的配音员，配过的经典无数，你能立刻说出哪一个？特色是什么？给您提示一下：名侦探柯南里的重要角色哦&lt;br&gt;&lt;br&gt;在下并不想凭借自己对这行懂得多一些来鄙视你，但在做出这么大一个论断之前，还请先了解一下中文配音界和日文配音界的状况，两者环境不同，文化不同，但都有很高峰的表现，切勿妄自菲薄。&lt;br&gt;======================无聊的分隔线==================&lt;br&gt;吐槽完楼主，补几句对中日配音界的了解。我自小喜欢配音这个艺术，大概是广播剧听多了的缘故，接触日本动漫影视又比较早，所以连带着对声优也了解一些。总体来说，日本的声优行业比中文配音的发展要繁荣稳定，因为他们的产业环境要好于中国同行，至少这个工作可以糊口的同时，还是一个有尊严的职业，金月真美（藤崎诗织声优）一开签售会，那可是N多人去围堵啊，待遇不亚于演艺圈红人。虽然规模未必赶得上，但至少对声优来说，这种成就感和荣誉感是不能少的。到中国这里，基本没法说。所以中国的配音员数量不如日本，这是必然的，连带着平均水平也要比日本差一些，这个也没必要否认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但就顶层的艺术水准来说，中国的配音员是让日本同行拜服的，因为中国的配音员往往接受过专业戏剧训练，同时又往往历尽人生，艺术探索的后续发展让日本同行叹为观止。毕克以声音的表演，让高仓健先生引为知己，冯宪珍对为梁赞诺夫电影的配音，连梁赞诺夫本人都赞叹不已。日本声优虽然也经过一定专业训练，但面对中国专业配音员的磨练和成长，他们其实是很羡慕的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，中文配音过于退居幕后，太多不为人知，所以精彩作品在那里，楼主这样的也不知道。而日本动漫的确水平挺高，输入又集中，楼主听多了就以为日本人说话都那样精彩有趣了。别扯了，真正的日本人对话，沉闷无趣，动画里那么精彩的真不多。不是什么时候都能像&lt;b&gt;毛利小五郎&lt;/b&gt;那样胡说八道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给楼主贴个著名配音作品：《魔兽世界》最早的片头动画&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XODM3Mzk1MzI=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464B08923A8290008BE8487158BEC6-407E-760E-6805-E64BB52F1132&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;WOW片头动画&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XODM3Mzk1MzI=.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这段动画的旁白配音是冯宪珍，1977年毕业于中央戏曲学院表演系，中国国家话剧院一级演员，最著名的配音作品是《办公室的故事》，影视戏剧作品一大堆，我不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我一直没提&lt;b&gt;邱岳峰&lt;/b&gt;，因为那是神。他和卓别林联袂奉献的《大独裁者》，至今是我时常温习，给自己前进勇气的珍藏。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://you.video.sina.com.cn/api/sinawebApi/outplayrefer.php/vid=41992904_1261282913_b0vhSnA7BzLK+l1lHz2stqlF+6xCpv2xhGu2vVOmLQxQVA+YJMXNb9kG6SDUCc9G5yoUEJU7dPcv1RQtbA/s.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://p2.v.iask.com/861/770/41992904_2.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;大独裁者片段&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://video.sina.com.cn/v/b/41992904-1261282913.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;祝所有喜爱配音艺术的朋友们，能继续关注和喜爱这门艺术。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22204783/answer/20868011
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
熬夜对写作者有害吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你能够保证睡眠，就无害。比如你熬夜写，但白天睡足，就无所谓。托尔斯泰都试过这么干。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果不睡足，或者连续昼夜颠倒，不断更迭，就有害。菲茨杰拉德在巴黎后期和30年代都曾受困于此。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于规律作息，海明威在巴黎时期总结过：&lt;b&gt;宽裕的生活、规律的作息和健康的身体，是有利于写作的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;村上春树自己，一开始是开酒吧，兼写东西；后来写了两部，支撑不下去了，卖了店，开始专业写；后来把跑步纳入生活节奏里，就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然说到这里了，谈一下本楼里出现的许多答案里，许多对写作者的误会，具体不一一点ID了。&lt;br&gt;A 别总觉得”作家都是热情写作不管不顾”的。这是许多人的惯有误会。写出来的东西再激情万丈，写作者自己还是要一行行写的。&lt;b&gt;写东西，尤其是长东西，到后来是体力劳动&lt;/b&gt;，所以必须有法子长治久安。大多数作家写东西，比大多数人想象得冷静得多，也痛苦得多；越伟大的作者，越会反复自省。福楼拜们甚至需要晚上跑去林子里大声读来确认自己的语感没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B &lt;b&gt;有些作家是以牺牲身体健康为前提来透支自己写作的&lt;/b&gt;，比如巴尔扎克。&lt;b&gt;有些作家是以不健康作息来获取灵感的&lt;/b&gt;，比如波德莱尔。&lt;b&gt;还有些作家，其作品特质，恰好是因为自身不那么健康&lt;/b&gt;，比如普鲁斯特，比如史铁生，比如杜拉斯（她的晚年酗酒）。&lt;b&gt;但对普通大多数人而言，还是健康的身体更有利于写作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;C &lt;b&gt;大多数出色的作家其实有极好的身体，有体育运动习惯&lt;/b&gt;。纳博科夫开过网球课，博尔赫斯是很好的游泳运动员和骑手，雷马克、海明威和海勒都在军队呆过，村上春树跑步就不提了。所以稍微看看，就会发现现在高寿的、常青的大作家越来越多了——如果有可能，他们是宁愿保重身体的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D 那种“疯狂投入透支写作”是有例子的，比如雨果写《巴黎圣母院》时，让阿黛儿把衣服都收起来，自己就披一堆毯子，以逼迫自己不出门，拼命写，但这是出版商压力，不是他的常态，后来他还挺健康的。比如艾略特和马尔克斯成为专业小说家之前分别是银行雇员和记者，还是业余熬夜写，但后来一旦专业写作了，立刻就规范起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话：别把写东西妖魔化。帕慕克那样的人还不是要每天在桌前坐十小时。&lt;br&gt;&lt;b&gt;到最后，规律作息、充足休息和好身体，才是大多数作家的成功关键。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实际上，各行各业，无不如此。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20699045/answer/16806774
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
美国、英国的黑人是否会歧视非洲黑人？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国有相当长的一段时间里，北方的黑人看不起南方的黑人，认为南方的黑人不够开化，文化上落后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据此可知，美国黑人如果看不上非州黑人，也是很有可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，后来泛非运动兴起，也说明有相当一部分美国黑人不仅不歧视非洲黑人，还为他们感到骄傲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种黑人内部的歧视，受到长期的白人优越论的潜移默化的影响，也和当下社会中的一些社会状态有关。不仅在黑人中，也在其他有色人种中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时至今日，可以说，虽然大部分人已经不再有种族歧视了，但这种不自觉的，下意识的高下之分，还普遍存在。比如，肤色浅的黑人会看不上肤色黑的黑人，这个叫 Colorism。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 1950 年代，James Prothro 和 Charles Grigg 做了一个实验，发现有 95-98% 的人都认同少数派的权利和言论自由。但是，当问及是否允许共产党人在自己社区里发言时，只有 44% 的人认同，在是否允许持反宗教观念者发言时，只有 63% 的人认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是理性认知和感性潜意识的差距。每个人都可能会有这种内在和外在的矛盾。可以在哈佛大学的 &lt;a href=&quot;https://implicit.harvard.edu/implicit/china/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;内隐联系测验主页&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  用其提供的中文版内隐联系测验（Implicit Association Test，IAT）检查自己的这种 implicit social attitude。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想来一定会有人问，那应当怎么看待这个问题呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Frank Westie 对上面 Prothro 和 Grigg 的实验，做了一个后续实验，让参加实验者比较自己的理念和具体问题上的看法，结果有 82% 的人意识到了自己存在二者不统一的情况，并由此修正了在具体问题上的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们，也应该报着一种乐观的态度看这样一个悲观的现实：面对它，承认它，改正它。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22215782/answer/20683225
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么 Windows 在 90 年代，尤其 95 推出后能迅速获得成功，以致于连一个像样的竞争对手都没遇到？
</title>
<description>
谢邀。这个问题大致要从1960年代说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1960年代的一个夏天，一位贝尔实验室的码农因为老婆带着孩子回了娘家，所以寂寞难耐的在家码起了代码，一个月以后，写出了一个操作系统，就是Unix，随后Unix不断发展，直到80年代被UC-Berkeley完完整整地抄袭了一份走。可是经历了20多年的发展，Unix一直都没有走出自己在的那口井，Unix的诞生不过是一个码农为了排遣自己的空虚寂寞冷而写的一段简单程序而已，随后在贝尔实验室内部不断演化也是不断的以码农的需求作为第一需求，到了后来被UCB抄走的那一套，依然是UCB以码农的需求为第一要务，换句话说，整个Unix世界当初认为，这个世界上除了码农，没有人需要计算机……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说说苹果，乔帮主当年还是一个中二少年，中二的程度达到了认为苹果电脑是一台艺术品，艺术品上面的东西别人不能染指，任何企图为他开发软件的人都得死的地步。于是，那个时候你能看到的苹果电脑大致都是拥有一个看上去还不错的用户界面，但是仔细用下去会发现除了系统内置的几款简单的工具之外，什么软件都没有，虽然后来短暂的拥有过一些生产力工具，但都由于苹果自己的中二病发作，又都没有了。当时苹果和IBM同时办展销会，人们总是会在苹果电脑摊前面玩儿一玩儿苹果的界面然后转身去买一台IBM的PC。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后看看微软，虽然微软在1978年公开在社区里指责当时的码农是一群不劳而获的不思进取的只知道攀附他人的小偷和强盗（当年微软为Atari计算机写Basic编译器，全世界95%的Basic码农都在用微软的编译器，然后95%的都是未经授权的，这件事情直接导致了微软的产品全面闭源化以及一直持续到现在知识产权维权），把整个码农界得罪光了，但是一点也不影响微软的地位（不过微软因为这件事情在码农界的口碑急转直下，每天都要各种被扣屎盆子），微软最开始为Atari做Basic编译器，发行过两版Unix发行版，后来为IBM做OS/II以及使用DOS内核封装了两版Unix出来，都积累了相当雄厚的财力和技术实力。尤其是与IBM合作这段时间，一方面MS-DOS的命令行虽然在Unix世界看起来很Naive，但是对于一个没有计算机知识的人来说，却比Unix的Shell好用得多，对普通用户来说，正交化是最扯淡的设计，用户只愿意在他需要电锯的时候拿到一把电锯，而不愿意对着一堆锯条、马达、螺丝什么的自己来决定怎么组装成一个电锯。另外一方面，IBM倡导的标准化兼容方案，让MS-DOS得以流行，而当时的Unix，性能和体积都不足以装入PC之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，当时微软的主要工作是为苹果电脑开发Office，本来也没什么事情，结果有一天苹果脑抽的说苹果不需要Office，就跟微软解除了合同。后来的事情大家也都知道了，微软在DOS之上开发了最初的数版Windows，在DOS时代积累下来的丰富应用程序资源、以及被苹果抛弃了的但是直接被移植进Windows的Office套件，直接成就了Windows。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有一个因素就是那个时代是各行各业开始全面信息化的时代，各种专业软件几乎都是在那个时代成型的，在那个时代，Unix还蹲在自己高贵的学术井里面看着外面的天，整天炮轰这些企业说”你们这些low逼“，苹果还在宣称他们的电脑是艺术品，任何第三方软件都是异端，必须烧死，而微软在那个时候一方面把Office移植到了Windows上面，使得Windows成为当时唯一一个具有生产力工具的操作系统，另一方面得益于BillG叔叔的编译器背景，微软为码农提供了完善的开发支持和各种工具，于是各种行业软件不出意外的都出现在Windows上面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这个时候，基本上大局算是已定了。不过整死竞争对手的大概是MSR的成立以及成立后的第一场漂亮仗，就是16位/32位混合运算、32位运算技术的研发。随着Windows 95和Windows NT4.0的推出，一切都结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于Linux么，虽然Linux在1991年就正式发布了第一版，可是么，那个芬兰人当时还在热衷于怎么把自己的操作系统课设推销给GNU这个码农界的信仰马克思的伊斯兰组织，而GNU也在挖空心思怎么着才能把Unix共产了而不会被抓起来，根本没有花任何心思在怎么把这个东西做成人能用的上面。以至于到后来，Win NT出来之后，Windows的稳定性都可以秒掉Linux几条街，从而一直牢牢把持服务器市场2/3的市场份额，Linux在自己最喜欢抨击竞争对手的领域都只能做到竞争对手一半不到的市场份额，更别提那个充斥着他们不屑一顾的普通用户的桌面市场了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结起来大致就是，在那个全行业都在要么我是码农要么我是文青的极力提升自己逼格使劲的装高贵冷艳的年代，微软是当时唯一一个没有装逼的，就把做好一个普通青年当作自己的目标的企业。任何一片市场刚刚开拓的时候都是非理性因素主导的，虽然你装高贵可以在开始活的很好，但是当泡沫过去，最后留下的，一定是那些踏踏实实把该做的事情都做了的企业。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22216324/answer/20714658
</link>
<author>
Arethusa
</author>
<title>
西北无人区真实情况是什么样子？
</title>
<description>
电影无人区的主要取景地应该在新疆201省道乌尔禾至和什托洛盖一带，而我在那里切切实实工作了两年。因为一土一沙丘，如此熟悉，或许我比平常新疆人更应该答一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看这部片的时候，电影院里坐我后排的女生，问她男友，＂这是哪儿的方言啊，这些沙漠里的人怎么这么原始落后？做事野蛮？＂我在前排听着，很想告诉她，我就来自那里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影毕竟是电影，更何况一个完全虚构的故事。前两天与以前同事聊天提到这部片，我说，真是快把我大新疆黑出翔了，连我都觉得自己的形象没准儿在他人眼里就是抡着两把扳手随时呼谁头上去的女土匪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是时候正正名了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.电影里说的方言是新疆土话。&lt;br&gt;由于目前新疆的汉民族大部分属于移民，新疆所谓方言也不过是＂半操北语半南音＂。从语言学角度，国内现将新疆汉语方言分为三大片，分别为“兰银官话北疆片、中原官话南疆片和北京官话片”。&lt;br&gt;这三片方言中，兰银官话北疆片形成时间最长，使用人口最多。我们在电影中听到的就是这种方言。这种方言有着浓厚的陕甘一带方言特点，这与新疆建省前两次大规模移民以陕甘移民为主密切相关。&lt;br&gt;但现在大部分新兴城市以及主要交流都使用的是北京官话这一分支，我认为这是与当年五湖四海支援边疆沟通的需要以及当年对普通话的大力普及有关。这也是为什么新疆孩子出去都对自己的普通话比较自信，尽管这种普通话并不是完全意义上的标准。&lt;br&gt;正因为这一原因，兰银官话在新疆被称为＂土话＂＂老新疆话＂也就理所当然了。&lt;br&gt;当然，很多新疆人的口语，是综合了三种分支，并不严格对应其中某种。&lt;br&gt;所以在新疆，你大部分时候不会听到电影中那种方言。另外，黄勃的土话学的真挺生硬的：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.关于沙漠公路。&lt;br&gt;电影中的场景是典型雅丹地貌，这也是我为什么迅速判断出它的拍摄地点的原因。但201省道实在称不上真正意义的无人区。说起位于无人区的沙漠公路，我觉得还是塔里木沙漠公路更名符其实。而就算塔里木沙漠公路，全长也仅552公里。这在动辄开车就五六百公里的新疆，着实不算什么。况且这种路基本按照高速来开，百公里耗油极低，路上也并非一个加油站都无。&lt;br&gt;在这两条公路沿线沙漠，都有大型油田。更准确地说，基本新疆沙漠戈壁周边都有油田分布。如塔河油田、彩南油田、风城油田、陆梁油田、石西油田等。如果在沙漠里车或人遇到问题，去最近的井架或值班点求援是很好选择；公路上抛锚则可以等待过路车辆的援助，大车司机，一般都会备有简单的修车工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.新疆路上的车真是都那么老旧吗？&lt;br&gt;说实话我也不知道宁浩从哪儿能整来那几辆早该进博物馆的卡车。我只想说，卡车司机是靠拉货挣钱的，那种车况，运费还不够修理折腾的吧？我想起当年有人问我是否新疆孩子都骑马上学，对此我只想回答，不，我们骑狼上学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.存在类似电影里的＂夜巴黎＂的地方吗？&lt;br&gt;电影肯定是夸张并戏剧化的现实。在这种长距离公路上，肯定会有一些休息点，为路过的长途司机提供就餐、住宿、换胎等服务。著名的新疆大盘鸡不就是由沙湾地区专门为来往司机服务的路边店首创的吗？考虑到条件的制约，在一些偏远、物品供给完全靠外界拉运的地方，物价偏高是一定的，就像我们很难在景区买到一元一瓶的矿泉水一样。但物价高到如电影中一般，就是纯属胡扯了。或许有人遇到过路匪车霸，但你规规矩矩在新疆公路上开车，遇到这些的机率，真心不大。要知道北疆地区你但凡看到周边有个村庄，十有八九就是兵团辖区，人家也是有党支部的不是。或者碰到哈萨克毡房，你不主动去买几百块的高价风干肉人家也干不出来滚你车轮子底下要钱的事。&lt;br&gt;但电影场景还挺真实的，这些地方环境还真如是。我去过南疆的塔河油田，在那边有个叫三角洲的地方，一条小街挤满了这样的房子，最多见的除了商店和饭馆，就是一水儿的理发店，你们懂的。它们的服务对象主要是塔河和塔里木两大油田工人、乙方单位民工、来往司机等。沙漠生活的寂寞由此可见一斑。&lt;br&gt;但这些地方不论开在公路边，还是个小三角地，做的大都是熟客生意，价钱也算公道。想想看，这些地方多少年才能路过一个徐峥？都这么做生意万一不来冤大头岂不是喝西北风去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（手机党，打字累死啊。未完待续。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22226278/answer/20684243
</link>
<author>
Akira Meno
</author>
<title>
如何看待 FDA 禁止 23andMe 公司为其基因检测设备进行市场营销活动？
</title>
<description>
更正一个概念，&lt;br&gt;FDA叫停的是该公司与健康有关的数据解读服务（ health-related genetic tests），而涉及到的祖先检测（ancestry-related genetic tests）等娱乐型数据解读还是提供解读服务的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;最重要的是，他们也会提供检测原始数据（&lt;/b&gt;raw genetic data），这意味着你可以拿着自己的数据找懂行的人or信赖的医生or遗传咨询师为你解读&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;即，FDA把数据解读和分析建议这一块最重要的部分收回了自己手上，看必要的时候才放开。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这意味着，&lt;br&gt;1、目前DNA检测数据解读结果的可信程度存疑且需要大量临床前瞻性试验来验证预测模型的准确性。（冰岛的全民基因组测序数据以及英国10w病人的基因组测序是一个良好的开端，可以为相关人种提供重要的基因组与健康风险关系预测的数据基础，反观我国，呵呵呵呵）&lt;br&gt;2、结果告知存在伦理风险，不准确的结果可能会增加普通人心理压力从而导致过度医疗。&lt;br&gt;3、政策风险加强，这对国内外提供相关服务的公司提出了预警信号。SFDA在药物批准和监管方面向来是跟着FDA走，甚至比FDA还保守，这个信号不太妙，不过也要看相关机构跟政府关系搞的怎么样了，这方面自有专家来谈，我就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps，就我个人来说，23andme的报告已经做的比其他公司好很多了，做了这5、6年，案例也积累了不少，就像安妮自己说的，他们拥有了超过50w人的个人基因组数据，这是一大笔金矿，政策阻挡不会太久。&lt;br&gt;又ps，安妮上周的官方blog真是打了一手好委屈牌，文案赞，以及，那些还没拿到CLIA认证的脸疼吗？不知道fxxxxxxxxxxxe是怎么玩政策躲避球的？&lt;br&gt;又又ps，国内那些做个人基因组的小公司你们的报告真是基于中国人的基因组数据库来预测和解读的吗？额呵呵呵
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20431395/answer/19039034
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
1927 年蒋介石为什么要清党？
</title>
<description>
这是由于国民党获得了江浙财团的支持，从而不需要再通过国民党左翼和共产党的草根运动而获取战斗力了。因此，要把这两个侵噬中国当时统治阶层利益的派别压制下去。其实看看国民党清党，清掉了哪些人就明白了。至于什么国民党不知道谁是共产党，这就是无稽之谈。好多明显是国民党的支部，被整个灭掉了，国民党整个基层机构被彻底摧毁。这是仅仅要消灭共产党的节奏么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙中山当年搞了大半辈子，还是失败来失败去。他终于明白一个道理，那就是没有自己的军队，那按照自己规划的政府是建立不起来的。这说白了就是，孙中山晚年终于意识到了“枪杆子里面出政权”。所以孙中山搞了黄埔军校，建立了自己的军队，自己的政府。不再寻求建立一个联合政府来实现自己的政见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，这个新生的力量有个致命的弱点，那就是其军队太年轻，缺乏战斗力。北洋军阀具有长期的军事传统，军队战斗力远胜南方的国民军。而且，北洋军阀背后是日本资本的力量。南方可以说真是一穷二白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时代，提高自己的战斗力只有两个途径，第一是通过花钱，加强军备，第二是走草根民粹路线，发动底层民众，获取强大的战斗意志。南方政府没钱，走草根民粹路线也不熟练。所以国民政府一方面与苏联接触，一方面邀请了共产党进来。这个时候欧美资本还在舔舐一战的伤口，尚没有余力向中国发展。此时欧美国家支持的，还是北洋政府。比如说，即便是广东海关的收入，也是汇总入总的海关收入，去掉赔款，然后交给北洋政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏联方面并不觉得国民政府有什么大的希望。只是把它作为一个牵制日本势力在苏联腹下发展的工具。因此给的援助并不多。所以走草根民粹路线对当时的国民政府来说就更靠谱一些。因为地位其实都是“叛乱武装”，所以国民党就邀请共产党一起来发展。当时搞草根民粹路线搞得最好的，是共产党。但是搞得最广的，是国民党左翼。两方合作，其实是很上算的事情。大家可以注意到，国民党北伐早期，最能打的部队，就是共产党的部队。这说明国民党的联共主张是很成功的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到1927年的时候，由于国民政府必须依赖草根民粹路线才能战胜北洋政府，所以共产党和国民党左翼在国民政府中占据了优势地位。毛泽东当年就是担任代理宣传部长，在国民政府中的政治地位比蒋介石还高。据统计，1927年，国民党执监委暨候补委员中，有三分之一是共产党，三分之一是国民党左翼。而国民党中央部委中，有超过一半被共产党及国民党左翼控制。要知道即便是后来发动412政变的蒋介石，当年也是认真学习草根民粹路线的。国民政府曾正式申请加入共产国际。整个草根民粹路线就是国民政府当时的核心路线。共产党就是国民党最可靠的盟友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;但这一切很快就改变了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国民党联共、走草根民粹路线，有一个根本性的问题。那就是走草根民粹路线就必须要社会上层割肉。也就是说，你想要战斗意志超强的草根民粹军队为你卖命，就必须向草根出让利益。利益不是天上掉下来的。草根多拿利益，就要地主、资本家出让利益。比如说，地主就要减租减息，甚至平均地权；资本家就要提高工资，提高福利。谁也不喜欢出让利益。要继续北伐，继续发动底层民众，势必要进行土改，以及提高工人权益。而且，在一些地方，草根民粹主义者做法比较激进、幼稚，已经达到了不给对方活路的地步。这种严重的威胁当然会引起上层社会的严厉反击。只不过在1927年以前，南方社会上层当时是两害相权取其轻。如果能够夺取全国，他们获得的利益会更大。因此他们只能暂时容忍草根民粹的负面效应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1926年的时候，国民党右翼与左翼/共产党的矛盾已经开始激化了。左翼的做法一直在逐步激进化。北伐形势喜人，上层社会也开始觉得没有必要继续与草根结盟了。而此时，中国上层社会中最强大的利益集团——江浙财团，也随着北伐攻势而进入了国民政府的统辖之下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于在此之前，江浙地区，尤其是上海，还属于“敌占区”。因此共产党已经在这些地区搞出了不小的声势，已经伤及了江浙财团的利益。江浙财团为了保护自己的利益，当然要想办法在国民政府中找到一个代理人。很显然，直接指挥江浙地区北伐军队的蒋介石是一个非常好的选择。1927年初，江浙财团派代表（虞洽卿、钱永铭）与蒋介石接洽，说要为蒋介石筹措军费，希望蒋介石能够保护他们的利益不受共产党和国民党左翼的侵蚀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋介石的政治嗅觉是非常灵敏的。这一点汪精卫拍马都赶不上。这个时候，蒋介石已经发现江浙财团带来的巨大机会，而汪精卫还懵懂无知，坚持着孙中山时期的草根民粹路线。所以蒋介石率先发动412政变，开始用自己的力量对国民党内部进行大清洗。这次清洗的目的，是彻底消灭国民党内部的草根民粹路线者，而不是仅仅消灭共产党。这是国民党政治路线的改道，根本容不得政治对立派别的存在。到后来，杀的甚至都不只是草根民粹路线者，而是所有与自己不是一个集团的国民党人员都要杀。汪精卫刚开始还反对，后来忽然明白了这是怎么回事，也开始积极反共。这就是为什么汪精卫号称“宁可错杀三千，绝不放过一个”。不过已经迟了。汪精卫曾经在国民政府中的地位高于蒋介石，但是最后却投靠来投靠去，始终无法东山再起。一方面是他没有掌握主要的军权，另一方面就是他政治的嗅觉远远比不上蒋介石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧美国家为了保护其在华利益，当然选择了支持清党。要知道草根民粹主义几大常见议题就包括了反资本和排外。据称，北伐军攻入南京时，共产党的部队就冲击了外国资本的产业，甚至冲击了外国使领馆（这也是早期革命者不成熟的地方）。因此，在清党期间，欧美国家在当地的代表往往选择给予镇压部队以一定的便利。比如说法国大使敦促本国为杜月笙的武装提供武器弹药。也允许杜月笙的部队穿过租界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清党之后，国民党已经做好了准备。蒋介石于1927年12月1日与宋美龄举行婚礼。这从一个侧面标志着蒋介石获得了江浙财团的首肯，成为了“自己人”。话说大家知道蒋介石是什么时候向宋家提亲的么？1927年4月初（有说法是412当天），就在政变开始时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;江浙财团与欧美国家的力量随后开始大规模向国民政府提供援助。除了明面上的资金援助之外，更关键的是欧美国家把中国海关的收入全部交到了国民政府手里。从1927年到1928年，欧美国家纷纷和国民政府签订关税条约。作为交换，国民政府尊重这些国家的在华利益，换句话说，就是坐看欧美资本在中国攻城略地，而不构筑关税壁垒、保护国内产业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，最后一个和国民政府签订关税条约的主要资本主义国家是谁呢？当然是一直支持、影响北洋政府的日本（1930年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1927以后，日本与南方国民政府的矛盾也逐步开始激化。当国民革命军节节胜利攻入济南之后，日本为了保护自己的在华利益，曾经不得不亲自出手，遏制国民革命军的攻势。这就是1928年5月的济南惨案。因为北洋政府已经基本崩溃了，日本就想要更直接地介入中国，但是遭到了北洋军阀的激烈反抗。1928年6月，张作霖就被日本人炸死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;412政变，导致国民党的基层组织丧失殆尽，从此失去了对中国底层的控制。国民党从一个全民党变成了一个主要由政府官员和军官组成的党。有了巨额军费的支持，国民政府最终成为了中国的统治力量。另一方面，日本对华战略的彻底失败，最终导致了日本走向了直接军事扩张的道路。于1931年9月18日发动事变，占领东北全境。这就是412政变的前因后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，国民政府最后的失败也是因为江浙财团和欧美资本导致的。江浙财团是受欧美资本严重影响的一个财团，其重要人员往往是代表欧美资本的买办。而且，国民政府为了争取欧美国家的支持，也一直纵容欧美资本在中国肆意发展。因此，欧美商品在中国长驱直入，彻底击垮了中国本土的手工业和小作坊，导致农村经济体系的崩溃，地主也无法向资本家转型。甚至很多小资本家都被打垮了，小地主都有不少破产。国府的军队，战斗力与军阀相比并无特别出众之处， 难于从军事上统一全国。军阀遍地的结果就是地方的地主和资本家还要承受额外的军费压力。这导致民国中后期中国社会空前绝后的社会矛盾。客观上使得一直走草根民粹路线的共产党非常容易就能发动民众，甚至是发动地主和资本家。在红军的战斗序列中，有着大量的地主、资本家子女，这并非偶然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说国民政府的成功和失败都和江浙财团、欧美资本分不开。412就是这么回事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20911292/answer/16591583
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
生活和互联网上的讨论中，有哪些讲不清逻辑，但是经常被使用的观点？
</title>
<description>
我总结过一个 “倒数第一的小明” 的下等逻辑思维方式，具体如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;小时候，当我考试——假设说吧，得了倒数第二，我妈批评我的时候，我经常会说：“那小明还考了倒数第一呢……”当然这时候我妈就会说：“你怎么不和好的比？”这实在是对这个逻辑的最好回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在现在，互联网上，我见过大把的人使用“小明还考了倒数第一呢”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说我国爆出官员贪污，网民痛骂，就有爱国人士跳出来反驳，反驳的方式是举出国外官员也贪污的例子并号称“打脸”——但国外官员贪污并不能说明我国官员贪污就是正确的呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说印度爆出了强奸案件，有些人评点几句，就有自称民主理性派的人说：“别看印度，我们又比印度强多少呢！”——但这也不能说明印度的强奸案件就应该被接受呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“倒数第一的小明”这个神秘的思维方式我每天至少能看到两三回，越看越怪，越看越生气，真是够了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22270332/answer/20882493
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
女神圣诞节要去卖荧光棒，我怎么做？
</title>
<description>
之前看到邀请的时候，想不通「女神圣诞要买荧光棒」这种事都要来提问。&lt;br&gt;女神要，就给她买呗。今天看到@景玺龙 的答案，才意识到，原来女神是要和你到人潮拥挤的街头去「卖」荧光棒。&lt;br&gt;光是这个标题，就足够我们这些老家伙羡慕上几天了。这是一件只属于「年轻」的事情，希望您能够愉快的将它做好，并愉快的将这段回忆保存。如果事后能跟大家分享一段视频就最好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们想看到女神穿着漂亮的衣服，想看到女神对您的感谢，想看到路人大叔对你们羡慕的眼光，想看到你们被保安和城管驱赶也觉得是一种开心，想看到您只是个学生但也愿意发誓保护她到老，想看到女神刚开始叫卖时尴尬的张不开口，想看到您鼓起勇气帮她叫卖，想看到您负责卖，她负责收钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想看到，你们收工时，女神和你一起对着镜头傻笑。&lt;br&gt;&lt;u&gt;想看到，您的青春，一如我们的回忆。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;所以，题主：&lt;br&gt;&lt;b&gt;我愿意送您1000根荧光棒&lt;/b&gt;，这样可以解决您「上货」的问题，也算您给女神一个惊喜。&lt;br&gt;同时，&lt;b&gt;我愿意送您139朵玫瑰。&lt;/b&gt;99朵送女神，其他40朵，女神宿舍的妹子，每人8朵。&lt;br&gt;（请您自行判断和女神的关系来决定是否要送，不过您也可以大方的跟女神说「反正又不花钱，就笑纳了吧」。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，如果您愿意满足一下我想当一次圣诞老人的小虚荣心的话，&lt;u&gt;请（本周四15:00前）私信我地址。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是提醒一点，圣诞夜人街头人太多，祝你和女神：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;人潮拥挤，不要走散。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20911292/answer/18306845
</link>
<author>
张靖
</author>
<title>
生活和互联网上的讨论中，有哪些讲不清逻辑，但是经常被使用的观点？
</title>
<description>
     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：隔壁家的鸭蛋更难吃，你咋不说呢？&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你是母鸡吗？有本事你下个好吃的蛋来给大家尝尝。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：下蛋的是一只勤劳、勇敢、善良、正直的鸡。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：比前年的蛋已经好吃很多了。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你还是吃鸡蛋长大的的吗？你有什么权力说这蛋不好吃？&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你这么说是什么居心什么目的？&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：嫌难吃就别吃，滚到隔壁去吃鸭蛋吧。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：隔壁的鸭子给了你多少钱?&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：再难吃也是自己家的鸡下的蛋，凭这个就不能说难吃。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：这鸡蛋虽然很难吃，但是还是很好看的嘛。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：有鸡蛋吃就不错了，要怀着一颗感恩的心来吃鸡蛋。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：鸡蛋都是这个味儿，你自己的味觉有问题。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：这鸡蛋是难吃，可是，这是一个有着悠久历史的鸡蛋啊。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：蛋无完蛋，不要鸡蛋里面挑骨头。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：人家外国人都说好吃，你咋老说不好吃呢？&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：现在不是说鸡蛋好不好吃的时候，不要自己窝里斗。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你说这鸡蛋难吃是不是想阻挡我们家鸡蛋生产的伟大事业啊？！&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你以为你是谁啊，鸡蛋难吃也轮不到你来说啊！&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你敢说这鸡蛋难吃，你不配做我们鸡家的人！&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你是母鸡吗？你下一个蛋来给大家尝尝。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你知不知道“众口难调”这句古语，有人还就喜欢吃臭鸡蛋呢！&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你说鸡蛋难吃是不是想显得自己有个性，很威风？！&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：我们家母鸡承受了巨大的压力，下出这样的蛋来已经是世界奇迹了。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你说这鸡蛋难吃，就是诋毁我们鸡家的声誉。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你和鸡蛋有深仇大恨啊？！这样来诋毁我们家的鸡蛋。&lt;br&gt;     A：这鸡蛋有点臭，真难吃。&lt;br&gt;     B：你说这鸡蛋难吃，诋毁我们鸡家，只要我活着，就要往死里骂你！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22249076/answer/20776856
</link>
<author>
陆雨奇
</author>
<title>
为什么可以说黑人体形美，性能力强，节奏感好，不能说黑人脑子笨？
</title>
<description>
这个问题似乎又是跳过“是不是？”，就问“为什么？”  我们来看看“黑人脑子笨”是否成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、“种族”这个概念在生物学上没有实际意义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对，“种族”只是一个社会、文化、政治、历史概念。在生物学上，人类根本没有“种族”，只有“梯度变异”（不确定中文叫啥）。上一篇Quora的 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/What-scientific-evidence-is-there-to-disprove-biological-racism#step=4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What scientific evidence is there to disprove biological racism?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 答案中引用了至少二三十篇论文，数据控考据控准备好纸巾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过这不是我的专业，所以不多说，只简单概括一下链接里的答案：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;“种族”的非连续类别性和人类基因差异的连续性从本质上是矛盾的。把人类强行分成几个种族没有意义。人类之间的基因差异远小于其他物种内部的基因差异，但人类却偏偏执着于无限放大这些细微的差异。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大多数试图证明种族主义正确性的研究都很不严谨，至今未能提出什么令人信服的证据。并对一些比较有名和典型的研究进行了分析纠错。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;所以，从生物学角度讨论这些话题本来出发点就有问题，没有多大意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不过我们暂且考虑一下“种族差异”这个命题吧。以下内容是根据我之前在网上和别人的讨论整理而来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说点背景：对方坚定认为黑人生来智商就低，并引用了这个视频作为论据：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTY3NDA3NDA4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;不同族裔的平均智商差异&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，然后我对这个视频中的证据进行了反驳。建议大家先大致看一下这个视频。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、关于IQ：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;IQ是个模糊而片面的指标，只不过因为出现得早而恰好被公众所熟知罢了。在学术研究中，IQ的成绩到底说明了什么很难说，比如40%孤独症患者的IQ达到平均甚至高于平均水平，但他们在现实中处理大多数事物的能力非常有限，这究竟如何解读？所以在大多数研究中，用的都是技术更先进定义更严谨的专业测试。比如各类认知能力测试，记忆力测试，任务完成型测试等，而视频中将这些全都忽略了。比如黑人的working memory（认知和计算能力的重要组成部分）就比白人好（Nijenhuis et al., 2004），为什么不比这个呢？就像人们说男人比女生身体素质好，那只是力量和爆发力方面，为什么不比柔韧性、协调能力对身体控制能力、忍受疼痛能力等两性相对平衡甚至女性占优的方面呢？所以说这些所谓的标准测试大都只是social construct，不具备客观性必然性。另外，IQ测试的设计本身也很难说是否对所有社会、文化、语言背景的人都公平，比如美国的SAT就被研究发现更有利于白人答题 &lt;a href=&quot;http://hepg.org/her/abstract/769&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;hepg.org/her/abstract/7&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;69&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。关于IQ测试的各种误解和误读请看：&lt;a href=&quot;http://www.africaresource.com/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=528&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Race, Intelligence and IQ: Are Blacks Smarter than Whites?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;退一步讲，就算比较IQ有意义，且平均来说白人整体IQ高于黑人，那也得考虑环境变量（教育、父母收入学历职业、生活环境、饮食结构、孕期营养健康状况等等）。没有控制变量这一基本科学研究方法，结论都不用看了。 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;再退一步，就算控制所有环境变量后白人IQ还是比黑人略高。那我们会发现种族内部的差异比种族之间的差异明显得多，大部分黑人和大部分白人IQ没有明显差异，但黑人内部和白人内部IQ高低的差距极大，那为什么要纠结于种族间的那一点差异呢？为什么不同样剥夺IQ低于80的白人的平等权利和机会呢？以种族为基础把人分类有意义吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、反驳视频中的论点和论据：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先说说视频里的那个人有多不靠谱吧，Jared Taylor创立了The New Century Foundation，是公认的白人至上主义极端组织，那个组织跟3K党和新纳粹都有联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.splcenter.org/get-informed/intelligence-files/groups/american-renaissance&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;American Renaissance&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://archive.adl.org/Learn/Ext_US/jared_taylor/default.asp?LEARN_Cat=Extremism&amp;amp;LEARN_SubCat=Extremism_in_America&amp;amp;xpicked=2&amp;amp;item=taylor&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jared Taylor/American Renaissance&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然给人贴标签没啥意义，反驳其论点才有用：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 关于非洲为什么没发明出轮子：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;简单来说是因为撒哈拉以南缺乏能够驯化的大型哺乳动物。&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/question/505580/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;为何有些历史上曾经的文明没有发明轮子？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;文明和技术的演进不是简单线性的，无法机械地对比，跟地理、气候、生态环境、社会组织形式等有很大关系，其他民族基本是直接或间接从中国学到的四大发明，难道说明中国人智商高于全世界？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 关于非洲没发明出文字、日历、建筑物、机械？：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无知和偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_science_and_technology_in_Africa&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;History of science and technology in Africa&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.asbmb.org/asbmbtoday/asbmbtoday_article.aspx?id=32437&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Great achievements in science and technology in ancient Africa&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;撒哈拉以南非洲在天文、数学、通信、建筑、医药、航海、冶金、工程等各方面有着卓越成就，一些技术的出现时间还早于欧洲，技术水平也甚至超过欧洲。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人们之所以觉得非洲向来是科学技术的荒漠是因为很强的选择性偏差(selection bias)：比如查阅史料会发现，陨石总是落在有人居住的地方，这概率不科学啊，但其实是因为只有落在了人类居住地附近的陨石才被发现和记录下来了。非洲给人感觉落后是因为很少有人去进行考古和系统研究，多年殖民统治、人口掠夺和战乱让许多珍贵的文献资料都流失。类比中医，中医总说自己博大精深，只是最近才衰落了，但事实表明古代的中医和同时代其他地区医学水平没有显著差异，或者更低。但中国人不了解这些也不愿去了解这些事实。相关链接：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19580953&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中医为什么会衰落？&lt;/a&gt;当年清朝皇帝也可以找出一百个理由认为洋人是低端物种，这都是源自无知、傲慢和自我中心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 关于为什么被殖民最多的国家现在反而好：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;欧洲人之所以长期殖民那几个国家就是因为那些地方资源多地理条件优越啊，而埃塞俄比亚落后可能因为山地太多，又不靠海，利比里亚的确没被欧洲殖民，但被美国殖民了，它在最近两次内战之前经济状况还是不错的，内战的原因也跟当年美国殖民埋下祸根有关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;文明的演进往往是爆炸性的，比如一百年前看看南美和亚洲部分地区，完全看不到任何进步的可能啊，跟欧洲差距一直这么大，还整天内乱，肯定是因为他们智商低啊。但现在南美和亚洲发展得都还可以。撒哈拉以南非洲自然也不是没有机会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 关于高收入家庭黑人成绩不如低收入白人：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;家庭收入只是环境的一个部分，环境因素至少还有父母学历、父母职业、文化资本、社会资本、社区环境、校园文化等等（这些都是社会学常识），没有控制剩下的这么多变量，光谈收入，结论无意义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5. 关于每个学区黑人白人成绩差：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在中国，民工子弟学校的成绩远低于其他学校，在同一个班里的民工子女平均成绩也低于其他孩子，所以是因为民工子女智商低？还是没控制环境变量的问题，这种不科学的对比没有意义。另外，现代的种族不平等不是因为有个别种族主义者在故意捣乱，而是因为偏见和不平等完全被制度化了，种族偏见深入到了文化之中，人们在无意识中固化了差异。参见Serpell et al. 2006 和 &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Racism-without-Racists-Color-Blind-Persistence/dp/1442202181&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Racism without Racists: Color-Blind Racism and the Persistence of Racial Inequality in America: Eduardo Bonilla-Silva&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6. 关于Lahn的研究：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这算是整个视频里引用的等级最高的研究了，发表在Science。但随后就被其他至少三个研究反驳，其中一篇还是Lahn自己写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.natcom.org/CommCurrentsArticle.aspx?id=902&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The End of Biological Racism&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7. 关于脑容量和IQ相关性那张图：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;相同脑容量但IQ差异显著足以说明环境影响的重要性。再者，脑容量这个比较粗糙的标准也未必是认知能力的最佳指标，大脑皮层表面积、神经元数量等都可能是更好地选择，但视频里根本没提到。脑容量并非越大越好（见&lt;a href=&quot;http://io9.com/5890414/the-4-biggest-myths-about-the-human-brain&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The 4 Biggest Myths About the Human Brain&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），且脑容量与认知能力的相关性也被其他研究发现主要来自环境（家庭）因素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pnas.org/content/97/9/4932.full.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pnas.org/content/97/9/4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;932.full.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8. 关于Scarr &amp;amp; Weinberg的Transracial Adoption Study：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;视频曲解了他们的结论。Scarr自己就写道：&quot;The results of the transracial adoption study can be used to
support either a genetic difference hypothesis or an environmental difference
one (because the children have visible African ancestry)” 也就是说他们的结果既可以被基因决定论和也可以被环境决定论解释，也就是说可能当初实验设计得不完善不严谨（毕竟是七十年代的研究了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Minnesota_Transracial_Adoption_Study#cite_note-8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Minnesota Transracial Adoption Study&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;9. 关于最后那张两个分布曲线的：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还是没控制变量（至少是教育水平吧）的问题，如果控制变量后会发现，黑人白人的差异是很小的，大多数黑人和大多数白人的IQ没有明显差异，反倒是黑人和白人内部的差异十分明显。&lt;/p&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以基本可以说，至今为止所有的生物学种族主义都没有给出令人信服的证据，更何况这条路从理论上讲就没有什么意义。人类之所以喜欢拿性别、种族分类，不是因为这些分类从客观上合理，仅仅是因为这些分类很方便，用眼睛看一眼就行，但这其实仅仅是一种很原始的本能。尊重、宽容和发现个体差异，而不是把人强行归入一个个群体和分类，这应该是在可预见的未来里，人类文明发展的方向。过分关注差异只会造成误解、偏见和隔阂，应该更关注每个人真正的特点，而不是贴在他们身上的标签。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同时提醒一句，大家到了美国如果见到黑人就问：你篮球应该打得很好吧，你说唱肯定很牛吧... 不要以为你是在称赞和恭维他，这叫racial profiling。首先这是stereotype，其次犯了以全概偏的谬误(&lt;/b&gt;&lt;b&gt;ecological fallacy)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，把群体特性强加于群体中每个个体，这是对个体的不尊重。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22248752/answer/20825164
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
捐献骨髓真的对人体毫无损害吗？
</title>
<description>
我也没料到有这么多人来看我记流水账，哈哈好有成就感啊~说的东西专业性全无，还有错误（对不起对不起，还请各位大神指正） ，这个问题的回答里面有几个回答都特别清楚，所以有疑问的孩子们可以去研究一下嘛~还有中华骨髓库官网（&lt;a href=&quot;http://www.cmdp.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中华骨髓库 (CMDP)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）都可以戳去看看。总之，谢谢谢谢你们啦！我真的有好好吃吃喝喝！！ &lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;作为一个捐献者，我说下我自己的情况。我是09年满18岁的时候在中华骨髓库留了样（献血的时候多抽了几小试管血）======================================================================&lt;br&gt;然后大约12年年初的时候有人跟我联系说有患者跟我初配成功，问我是否愿意再做一次精确的检测（大约是这么说吧？）。我当然回答「大丈夫」，然后隔了很久很久，大约好几个月快一年吧，就有人给我打电话，说要再去一次抽一次血，然后我就去了我们中华骨髓库**省分库抽了好几管，检测完以后，高配成功（九点几个点吻合）。&lt;br&gt;然后就开始安排我体检，因为正好是过年期间，我比较二缺，在抽血头一天喝了点红酒，做完体检我又跑掉外地去玩儿，体检肝功能那一项肯定不合格嘛。我又跑回家做了一次体检，这一次合格之后，骨髓库那边跟患者开始沟通这个事情，大约是因为医疗费用（我到现在对于医疗费用那么高还是有些耿耿于怀，虽然也不是我掏）和患者的身体状况（对方是一个五六岁大的重度地中海贫血患者），等了差不多一个月就手术了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------现在捐献骨髓，精确来说是造血干细胞有两种方式，一是以前旧的脊椎穿刺，不能打麻药，疼痛可想而知（我直到自己手术前一周多还以为只有这种方法，感慨了自己的伟大感慨好久哈哈哈哈）。&lt;br&gt;楼底下有专业的妹子说，这个我说错了，大家对不起哈~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/47/7c4703ca1dae44307ea773df02bd7c07_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;57&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/47/7c4703ca1dae44307ea773df02bd7c07_r.jpg&quot;&gt;二是外周血采集，就是在胳膊上（抽血那）扎俩管子，一边胳膊抽血，一遍胳膊输血，把你血液抽出来之后，在一个机器上分离血清，造血干细胞一类一类的，然后把除造血干细胞以外的又灌进去，来来回回将你体内全部血液分离几遍，根据患者需要的造血干细胞的用量，决定你是采集多少，采集几次（我的那个患者年龄小，采了一次就完事儿，四个半小时，100多毫升？不记得了。还有患者恢复不好的情况下，捐献者也会要进行几次采集），针头略粗（我还记得针一扎进去，血一溅出来，溅到床单上，我妈说她心脏抽搐了一下，我原本没打算让我妈来，把手术时间晚报了几个小时，结果她料到我耍了把戏，提前到了，哎）（当初造血干细胞留样是我跟我妈一起留的，结果她还没跟任何人初配成功，我妈说她真希望挨针的是她）。我觉着是不痛的，但是护士说我例外，人家哭着扎针，只有我在那儿笑。&lt;br&gt;然后第二种有一点不好，就是得在手术前一个礼拜打动员剂（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=FOTL9j5c-yP47c6rhqnnEvsXuTZoiSkQs2jjhOyB75xMe4eStmMTjwBmJl4aO2kC&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;重组人粒细胞集落刺激因子注射液&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）（我偷偷看过一次说明书，是给肿瘤癌症患者用的）。连续打五天，打对时（就是早上几点打，晚上就几点打）。打完这个针会腰痛，没精神，还有人会发烧。&lt;br&gt;现在一般都是用第二种外周血采集，我只听说国内有一个医生是脊椎穿刺，据说穿刺完得至少得躺大半个月不能动，这种光是想想都觉得疼得瘆人啊！！！！！！但是脊椎穿刺不用打动员剂，应该对捐献者还是好一些吧？&lt;br&gt;手术前有一堆文件要签，我也不记得有啥了，而且捐完以后中华骨髓库居然给了五千块误工费给我！！弄得我有种卖血的感受了。而且获赠者还通过骨髓库的人送了我一根金手链和一块玉佛和一张贺卡（贺卡上写的东西真的看着好心酸）。（法律规定捐献者和获赠者是不能联系的，但是我跟分库的人关系好，知道了小朋友的名字和医院，回家微博搜到了，当时小朋友刚做完手术，需要B型血小板，我还找到了几个人劝说他们去捐献，也不知道最终有没有帮上忙。据说捐献满一年，捐献者可以申请跟获赠者见面，也不知道是真是假。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;我现在捐献完快一年了，确实身体没以前好，但是我也不知道是自己心理暗示呀，还是自己没照顾好自己的身体。今年特别怕冷，气血不足，人特别容易累和没精神，所以我爸妈都挺心疼的，别的好像还挺好，吃饱睡好的。（我的决定我父母都无条件支持，所以这个还是比有些家长要好）。当时分库跟我联系的那个人，他本身也是捐献者，后来变成了一名志愿者，帮着分会送髓、组织捐献者捐献之类的。他身体就完全很好嘛，有规律的锻炼，所以一口气儿上五楼不喘（我开玩笑呢~）。所以对于身体影响这事儿，我觉得，多少有点儿，因人而异，还有看自己锻炼吧。但是，我医院的表哥和姑妈，都是不建议去捐献的。我个人建议是，有这种机会，去！别说对自己身体影响很大，你想着有一条生命就在你的决定瞬间被决定了。而且，你的基因只有一半儿是跟你爸爸一样，一半儿跟你妈妈一样，现在世界上有另外一个人跟你达到90%还是95%以上的相似度，这得多么大的缘分啊！而且以后这个世界上有个人跟你流着一模一样的血，不是很幸福么？但是要是真不愿意或者家里反对，也不要内疚啦，只是千万不要答应捐献又反悔，那时候患者可能已经在隔离舱里面，将自身的免疫细胞（说错了吧？）杀死了，你这个时候反悔，就是当下要了人家的命了。不过之前有人告诉我还是有备用捐献者（就是配型吻合度没那么高的，但是也可以的）。&lt;br&gt;题主，原谅我，我不是有意要跑题，我就是正好看见这题目，打算当个记事本记下一些事情（毕竟从上面的文字你也看出我记性不太好嘛）。思维错乱的手机党码字，请见谅。下次电脑补几张仪器图。&lt;br&gt;PS.捐献者好像每年都组织活动，但是我没去过。&lt;br&gt;再PS.你们来表扬我这么晚码这么多字儿嘛&lt;br&gt;&lt;br&gt;补图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/9a/cb9ab5ec11b4e99e73d015b93ecc6e83_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;905&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;678&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/9a/cb9ab5ec11b4e99e73d015b93ecc6e83_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/7f/577f592d9d412f63a41159b7bec7e42a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/7f/577f592d9d412f63a41159b7bec7e42a_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22204783/answer/20853519
</link>
<author>
Sandman Li
</author>
<title>
熬夜对写作者有害吗？
</title>
<description>
认识一位做专业服务的日本先生，可以说是我的偶像。&lt;br&gt;广告业，前十名的企业。33岁掌管国际4A的大部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每日八点到公司，夜里十二点准时离开，周末朝九晚五，从不熬夜加班。工作月份全心工作，休假月份全心休假。每年三个月假期，带着妻小到处玩。听上去就是很不可思议的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次问他为什么能做到，他说，“我不过是把别人熬夜的力气，平均分配到每一天而已。”就算在项目松的时候，他周末也一样到办公室上班，拿出以前做过的项目来，仔细审视，找出项目里做得好的地方和不足，然后归纳总结，再对现有的方法论进行优化。项目中做得不好的，可能诱发危机的地方，自己先做一份预案。所以在他这里，几乎没有紧急情况，因为所有的东西似乎都能被预先考虑到，并且已经有现成的解决方案了。他并不需要熬夜，因为解决方案已经是现成的，只需要和实际情况有机结合，就能快速解决危机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熬夜，并不是什么很牛逼的事，没有人在乎你熬了几个通宵，人家只在乎你能不能把事情做成做好。我以前也老觉得熬夜是什么牛逼的事，其实熬夜，恰是对自己工作效率的直接否定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的高手的生活节奏，从来不会因工作而打乱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22204783/answer/20855795
</link>
<author>
孙子荀
</author>
<title>
熬夜对写作者有害吗？
</title>
<description>
当然有害。&lt;br&gt;但是反对排名第一、第二的yolfilm和Lawrence Li答案。为此请允许我&lt;b&gt;离题&lt;/b&gt;一会儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大作家都是作息规律的，逗谁呢？&lt;br&gt;就说中国现当代、当代的作家，鲁迅、张爱玲、沈从文、曹禺、贾平凹、路遥、陈忠实、莫言，哪一个不是常常熬夜写作？当然也有作息规律的，比如老舍、王蒙等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿那个最著名的例子来说，巴尔扎克，写作时间是零点至早上八点，有时每天只睡四个小时，最后只活了五十一岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲁迅的身体就不用说了，沈从文熬夜熬到流鼻血，张爱玲失眠耳鸣，麦家厌食，二月河掉头发，阎连科腰间盘突出，贾平凹一度写烂了手指，严歌苓甚至创下“几十天不能睡觉”的记录，路遥死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以熬夜肯定对写作者有害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起很久前在电视上看到某著名作家（记不得是谁了）的访谈，他讲到习惯熬夜写作，因此作息与全家人的不一样。深夜伏案的体验是孤独的，却又仿佛有千军万马在纸上陪伴，明知道对身体不好，但无法停止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“真正好的作家，職業的，把寫作拿來養家糊口的，除非趕稿，是堅決不會作息顛倒。” 真不知道这句语气如此肯定的话，是从哪儿得出的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作家在全力创作作品的时候，还会有心思考虑“一种合理的工作方式”吗？对于某些人而言，写作是职业，但不仅仅是职业。当然为此，他们大多付出了沉重的代价。划算吗？不划算，怎么说都不划算，如果你是一个创作者的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王安忆说过，作家也是普通人，作家的创作没什么神秘的，就是劳动，日复一日的劳动，大量的劳动。因此，写作者应该讲究劳动的方法，好好活着，不要透支自己，燃烧自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后祝题主好运，能不熬还是不熬的好，并期待有健康方面专家作答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22279247/answer/20855716
</link>
<author>
李傲文
</author>
<title>
经济学领域有哪些经典的笑话？
</title>
<description>
1，&lt;strong&gt;人人都是经济学家&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;如果你说自己是个物理学家，听者会回应：“物理学我不懂。”于是不再说下去。但如果你说自己是个经济学家，听者会回应：“经济学吗？我不懂，但我认为……”跟着滔滔不绝。&lt;br&gt;——这个笑话出自著名经济学家施蒂格勒（G. J. Stigler）之口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，一群武校的学生要毕业了，老师谆告他们：“出去以后，千万不能和经济学家过招，因为他们都有一只看不见的手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3，公私分明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：购买彩票与购买垃圾股的区别在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：在第一种情况下，你是在帮助社区游泳池融资。在第二种情况下，你是在帮助股票投机商的家庭游泳池融资。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4，弹无虚发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：你应该到哪里发表论文？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：如果你能理解并能证明，那么就寄给数学杂志；如果你能理解但无法证明，那么就寄给物理学杂志；如果你不能理解但能证明，那么就寄给经济学杂志；如果你既不能理解也无法证明，那么就寄给心理学杂志；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5，唯有经济学这一门学科，会出现两位学者互唱反调，而他们却分享着同一个诺贝尔奖。（Myrdal 与 Hayek 就是其中一个例子） &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6，激励相容&lt;/p&gt;据说有位智者讲过，党派分析家使用经济数据的方式和酒鬼使用路灯杆一样，他们都不是为了说（照）明，而是为了寻求支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，经济学家养成秘籍&lt;br&gt;一位经济学博士终于毕业了，临离别，他的导师找到他，说：“我来告诉你成为优秀经济学家的秘籍。说起来一点不复杂，你要牢牢地抓住显而易见的东西，并且有意识地对它们进行复杂而深奥的阐述。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，实现自由贸易就象上天堂，每个人都想去，但都不想去得太早。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;9，圆滑大师&lt;br&gt;前美国联邦储备委员会主席格林斯潘有一句名言：如果你觉得听懂了我说的话，那你一定是误解了我的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10，经济学家就是这样一种人,他并不知道他所谈论的,但是,他让你觉得这是你的错误.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11，经济学家第一定律:对任何一位经济学家而言，一定存在着一位实力旗鼓相当的同时观点又针锋相对的经济学家。经济学家第二定律:他们都是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12，经济统计数据就像比基尼，暴露出的那部分固然重要，但没暴露出的那部分才更是要命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13，经济学家的成本观&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　经济学家乔治与妻子玛吉每年都会逛逛州航空博览会。每年乔治都会说：“玛吉，我很想坐一下那边的飞机。”&lt;br&gt;　　每年玛吉也都会回答说：“我知道，乔治，但坐一下要花10美元，10美元毕竟是10美元啊。”&lt;br&gt;　　今年，乔治和玛吉又都来到了州航空博览会上。乔治说：“玛吉，我都71岁了，如果我今年再不坐一次飞机，以后可能再也没有机会了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　玛吉回答说：“乔治，坐那架飞机要花10美元，10美元毕竟是10美元啊。”&lt;br&gt;　　飞机驾驶员再也受不了每年都听到他们的争执，于是说：“朋友，我跟你们作个交易，我让你们俩坐一次飞机，如果你们能在整个飞行过程中保持沉默，一声不吭，我就不收你们的钱，但如果你们说了一个字，就得付10美元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乔治和玛吉都答应了，坐上了飞机。飞行员让飞机做各种翻滚、旋转、俯冲动作，但没有听到两个人说一个字，飞行员又把以上动作重复做了一遍，还是一片静默。&lt;br&gt;　　飞机着陆了，飞行员转身对乔治说：“天啊，我想尽办法要让你们喊出声来，但你们就是没喊。”&lt;br&gt;　　乔治回答说：“其实，当玛吉从飞机上掉下去的时候，我本来想喊的，但10美元毕竟是10美元啊。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;14，经济学家的结论&lt;/p&gt;英国首相邱吉尔说：“两个经济学家讨论一个问题，通常得出两种结论；如果其中一人为著名经济学家，结论必有三个以上。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;15，经济学家的“比较优势”&lt;br&gt;一名经济学家与一名数学家在森林中散步，走着走着，突然碰到一头大黑熊，经济学家见状，吓得面无人色，扭头就跑，数学家说：“你别跑了，我们跑不过黑熊的！”而经济学家则说：“我虽然跑不过黑熊，但我跑得过你！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;16，骄人的业绩&lt;br&gt;&lt;p&gt;经济学家预测出了过去5次衰退中的9次。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;17，社会贡献 &lt;/p&gt;甲：“经济学家干了什么？”已：“短期看他们干了很多，长期看他们什么也没干。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;18，肺腑之言&lt;br&gt;据说英国经济学家罗宾逊夫人讲过：“我学习经济学是为了不受经济学家们的骗。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;19，理性的无知&lt;br&gt;世界上有两样东西你不了解其生产过程反而会感觉更好：香肠和经济计量数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20，以不变应万变&lt;br&gt;&lt;p&gt;一位经济学家回到他的母校，并对眼下的考试题目很感兴趣。于是他请曾经教过他的老师拿出考题。使他大吃一惊的是，现在的考题与他十年前答的题一模一样。他问老师为什么会这样。老师回答说：“问题虽然没变，但答案变了。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;21，真正的经济学鼻祖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦布应该是第一位经济学家，而不是亚当.斯密，因为当起航去发现美州新大陆时，他不知道要去哪里；当到达了新大陆，他又不知道到了哪里；而且他的一切开销都来自政府资助。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;22，绝对真理 &lt;/p&gt;庆贺生日是一项有益身心健康的活动。统计数据表明，一个人一生中欢度的生日越多，他的寿命就越长。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;23，经济学家到明天才会知道为什么昨天预言的事情在今天没有发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;24，理发师与经济学家 &lt;br&gt;　　一天，一位理发师给一位教堂的牧师理发，理完后当牧师要给理发师付费时，理发师拒绝了，他说：“您为上帝工作，我怎能收您钱呢？”第二天，理发师门口多了12部圣经。 &lt;br&gt;　　一位警察找这位理发师理发，理发师再次拒绝收费，他说：“您保护大众，我怎能收您费呢？”第二天，理发师门口多了12个甜圈圈。 &lt;br&gt;　　一位经济学家来找这位理发师理发，理发师又一次拒绝收费，他说：“您为大家的福利而工作，我怎能收您钱呢？”第二天理发师门口有12位经济学家等着他理发。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22204783/answer/20853012
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
熬夜对写作者有害吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;p&gt;不管是读传记来的，还是真实生活中认识的，我所知道的，所谓「真正的好作家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以写作为职，用文字来养家糊口，除非赶稿，全是按常人方式工作，不会作息颠倒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;你得写到一百岁。所以，你必需有一个合理的工作方式。&lt;br&gt;那个方式，到一百岁时，也能实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;日夜颠倒，你的世界会崩解。&lt;br&gt;因为你会和生活绝缘，人际关系无法维持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会变成宅女或宅男。&lt;br&gt;宅女或宅男，当然也能写作，但那样的东西，没有日复一日生活积累的厚度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日夜颠倒的人，没有生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;很多人会把「写作」当成「演戏」，演给别人，也演给自己看。&lt;br&gt;以为不熬夜，就不是呕心沥血。这是最坏的一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生平最恨听编剧抱怨：「你知道我昨天几点睡吗？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，谁管你几点睡？&lt;br&gt;你愈晚睡，真正的专业人仕，愈瞧不起你呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;当然，上面说的，也是建议。你自己的生活，是你自己的决定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22236614/answer/20836228
</link>
<author>
Cat Chen
</author>
<title>
旧金山市民抵制 Google 员工接送巴士，是因为士绅化 (gentrification) 吗，这种矛盾的根源是什么，如何解决？
</title>
<description>
我是来吐槽 Reuters 小题大作知乎用户过度解读的……我不住在三藩市但我住在湾区，本来身边就没有人特别关注这样的事情，反而拿到中国大家疯狂讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，Reuters 把抵制 Google 班车的抗议上纲上线到 gentrification 就很小题大作。确实抗议是由一个反对 gentrification 的组织发起的，但又如何？在美国大家拥有结社和抗议的自由，（哦，在中国理论上也有），随随便便都可以申请去抗议，谁在乎呢？你以为好像中国一样一定要搞到很大一件事情大家才上街散步啊？Facebook 门口时不时就会有人来抗议，公司通常会提前通知我们抗议的时间和地点，让我们避免去和抗议人群打交道。抗议的理由都是一些我们不怎么在乎的事情，但有人在乎就可以抗议。例如 Mark Zuckerberg 捐款给某些议员推动移民改革，同时这些议员还投票支持某个开采石油污染环境的项目，然后就有人来抗议 Mark Zuckerberg 说他支持该石油项目。说实在的，你爱抗议就抗议咯，就算我们觉得你没弄清楚事情的真相，但你还是有抗议的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，市民抗议班车也是很正常的事情。尽管这是 gentrification 很细微的表现，但麻烦不要随意小题大作。美国是真的存在「集体所有制」概念的，（哦，中国其实也有啊），所以理论上城市的一切资源都是所有市民集体所有的。这些城市资源自然包括公交车站。三番的公交车站（可能包括前后一段公交车道）是红线（非公交不能停）甚至禁行（非公交不能驶入），这是为了保证公交系统的效率而设计的。现在这些班车因为没有专门的停车点，所以就把自己当做公交一样停公交站。非繁忙时段就算了，繁忙时段会降低公交效率，使得到站的公交要等班车离开后才能进站。这显然是少数人占用了集体所有资源的行为，不管有没有 gentrification 这种抗议都是很合理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，本来知乎这个问题题干的陈述句就是错的，三番市民不是因为 gentrification 而抵制班车。本来班车就是占有公有资源做私事的行为，不需要跟 gentrification 扯上关系也可以抵制。只是既然这件事跟 gentrification 有点关系，Reuters 的报道就顺带提及而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22162559/answer/20794974
</link>
<author>
周逊志
</author>
<title>
男生怎么能在旅行时拍出不那么「游客照」的照片？
</title>
<description>
第一次尝试在知乎作答，希望能抛砖引玉吧。&lt;b&gt;不是什么完整手册&lt;/b&gt;，只是个别自己用起来性价比比较高的小思路。&lt;b&gt;我不懂技术摆拍补光等等，&lt;/b&gt;我的风格概括为&lt;b&gt; 游记体验类&lt;/b&gt;吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;本人长期专注于照自己（旅游中），&lt;/b&gt;一些基本的情况吧，一米七，相貌中等，毛色均匀，我觉得形象上还是比较有参考价值。&lt;br&gt;这些图例基本上都是5D3和5D2照的24-105为主。也有个别手机照的。后期LR+美图秀秀，简单粗暴，不拉曲线，不糊蒙版，无热靴，纯自然光。&lt;br&gt;&lt;b&gt;思路一：广角&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/d3/67d3ad9cc2d0e9ed4f11e52fadc08244_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/d3/67d3ad9cc2d0e9ed4f11e52fadc08244_r.jpg&quot;&gt;这种风格也是受到人人网好友的启发，在不断尝试摸索中。整体感觉&lt;b&gt;画面饱满，内容丰富。符合旅游摄影中，记录风景和到此一游的要求。&lt;/b&gt;机位大概是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/ce/2dce5e052311f64f434f551d3dc663c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/ce/2dce5e052311f64f434f551d3dc663c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;思路二：剪影&amp;amp;跳跃&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/89/0a89a0ec3e979727e07cfd15fbb3607b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/89/0a89a0ec3e979727e07cfd15fbb3607b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/4d/034de57ed8e8f954e5954de9e9b930f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/4d/034de57ed8e8f954e5954de9e9b930f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;画面活泼，张扬。需要背景开阔，逆光。相机尽可能放低吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不跳的话也可以是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/2c/902c3c927affe0c757b61bb1f15b75e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/2c/902c3c927affe0c757b61bb1f15b75e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;同样需要一个强的光源，如果有巧妙的测光，自然更有动感。&lt;/b&gt;同理&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/f1/24f12cab86aef7f249c4b52d9523738c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/f1/24f12cab86aef7f249c4b52d9523738c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;思路三：背影&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不是每张都必须露脸吧，好风景也可以试试背影，&lt;b&gt;有第三人称游戏的代入感。&lt;/b&gt;最好&lt;b&gt;不要站得四平八稳，指点江山的样子，&lt;/b&gt;一点点&lt;b&gt;不平衡感更有魅力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/45/384569be9a98a6c14946944ed5e544fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/45/384569be9a98a6c14946944ed5e544fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e4/87e416fd01a721bb4a39169483196dea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1542&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e4/87e416fd01a721bb4a39169483196dea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;思路四：&lt;/b&gt;多尝试&lt;b&gt;做些不同的事情。&lt;/b&gt;强力推荐&lt;b&gt;Go Pro运动摄像机&lt;/b&gt;的第一人称&lt;b&gt;。（境外旅游groupon买些不同项目的团购吧，&lt;/b&gt;从30刀左右的骑马开枪射箭 到100~200刀左右各种飞行器都可以体验了&lt;b&gt;）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/6b/d46bffe4f9e76ca2660091c8f682ae7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1492&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/6b/d46bffe4f9e76ca2660091c8f682ae7a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/10/90106328faa0072aee29b4707af65d37_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;765&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/10/90106328faa0072aee29b4707af65d37_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/bd/48bd388ec7393f24c15aa61cdf331beb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/bd/48bd388ec7393f24c15aa61cdf331beb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/2d/1b2d8a6e8bb1752b9b1b226dcdbf75c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/2d/1b2d8a6e8bb1752b9b1b226dcdbf75c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/e2/66e2022c77a54f8488f193895785042c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/e2/66e2022c77a54f8488f193895785042c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/36/e1369a09fad24dc072f392f9fdcf80b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;901&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;901&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/36/e1369a09fad24dc072f392f9fdcf80b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/6a/7c6a5a0a4976024cfd8df93713cea2b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;682&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/6a/7c6a5a0a4976024cfd8df93713cea2b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/18/a518bf0982f4d91fc984789e0821f122_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1022&quot; data-rawheight=&quot;764&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1022&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/18/a518bf0982f4d91fc984789e0821f122_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/9f/4d9f3876eb3b6c8881c2516d6a2256e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/9f/4d9f3876eb3b6c8881c2516d6a2256e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/99/a999bddc60c93161526a3f60febc618f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/99/a999bddc60c93161526a3f60febc618f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/b8/42b8834e78a3d419e375bc03d80eb777_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1349&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/b8/42b8834e78a3d419e375bc03d80eb777_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/43/fe43545aa2698249277277c84e79c4fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/43/fe43545aa2698249277277c84e79c4fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，尽量别看镜头吧，&lt;/b&gt;出门左转女款猫力旅游摄影不是说，不看镜头更有叙述感，故事性吗。非常同意。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，脸找光！脸找光！&lt;/b&gt;因为我没有闪光灯，所以对自然光很敏感，有一点点光就抓紧照呀。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，&lt;/b&gt;我等比较矮的，全身照&lt;b&gt;还是用低位拍好点，&lt;/b&gt;伟岸点~~其实也无所了。。现在好莱坞男主都选one-dimensional逆袭形象，参见变形金刚和饥饿游戏~&lt;br&gt;你要时刻保持在一米七的体内有一米八的胸怀。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，&lt;/b&gt;后期的话，我偏向把自己&lt;b&gt;肤色调深一些，饱和度多降一些，&lt;/b&gt;有伪硬照的口感。&lt;br&gt;&lt;b&gt;5&lt;/b&gt;，总体而言，旅游摄影，我还是偏向于整体体验，在尽量不耽误行程，不影响同伴情绪，保证体验的同时，尽量照得凑合就好了，不苛求画质。&lt;b&gt;一方面&lt;/b&gt;没那么多器材（不带闪光灯，只有机身+ 24-105狗头，随身go pro），&lt;b&gt;其次&lt;/b&gt;很多时候同伴不一定很懂摄影，自动头配自动门易上手，加上go pro全天候录像，基本上可以保证每次都等照到比较帅的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;管窥 指正&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/42/894294d9ef7557f747a6f136843b24c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1537&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/89/42/894294d9ef7557f747a6f136843b24c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多朋友问到照脸问题，就补充一下吧。我也不是完全不照脸，但是介于本人&lt;b&gt;面部表情稳健而麻木&lt;/b&gt;。很容易拍出下图三张这样看得过去，但没什么突破的到此一游照（如果不补光，只借助自然光的情况下）。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/07/ad07a2ffdbcb278d9268f2acbf2fa8c8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;1738&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/07/ad07a2ffdbcb278d9268f2acbf2fa8c8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;所以我的思路是，拍自己脸的时候，&lt;b&gt;不间断地说话，手舞足蹈，【连拍】五到十张，总会捕捉到自己喜欢的表情的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/de/0cdea38803ae2ef0754381643c7ed26c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/de/0cdea38803ae2ef0754381643c7ed26c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/22/5022fc7be997d6efb547188a647bcc68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/22/5022fc7be997d6efb547188a647bcc68_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22023834/answer/20837682
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
李楠在知乎上的回答，最大的得益方是小米还是魅族？
</title>
<description>
看不下去了。。。我就不明白越来越多的产品亲历者出来分享产品理念和设计思路，我们学习了科技知识了解了内幕还会分辨软文了。。。大家如果没从李楠的回答中受益那除非你就是来搅局的。。。我们有什么损失？等李楠大冯这些还在知乎活跃的人都撤退了之后，看看损失的是谁呢？&lt;br&gt;一个人在业余时间还对工作如此尽心敬业，他又不是神来普渡众生的，当然向着魅族，没什么问题。&lt;br&gt;我看最大得益方当然是抱着学习态度的知友，我每次看到“利益相关申报”，嘴巴都会撇到一边，这丫又来广告了，但这又有什么关系呢！我能了解到“不可拆卸电池的设计对比可拆卸的，可以放下容量更大，更安全的电池”这个就足矣。我们只关心想了解的那部分，好吧！&lt;br&gt;不过就我对李楠的了解，这种充满恶意的提问和讨论，他是一点不care的，如果回答得在理，他会笑着给赞的！严重怀疑这个问题是他提的：）&lt;br&gt;另外，作为第一批用户，你真觉着李楠粉丝多吗？看看我的，水平贡献都不如他，是这一年用户基数多了，粉丝数直线上升好吧。&lt;br&gt;来看看这个滑雪装备的回答&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22067639/answer/20437294&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对滑雪有热情的初学者去滑雪需要注意些什么？&lt;/a&gt;，内容和魅族有啥利益相关，是李楠逗大家玩好不好？反正大家看到李楠就想到魅族，写不写利益相关都是利益相关了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
