<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20292038/answer/16948826
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么总有女生说男生「幼稚」？
</title>
<description>
看到「是因相同年龄段，男生确实更加幼稚，缺少责任心，喜欢玩乐。」我真的笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同年龄段的男女生，男生喜欢玩乐的多，但相当多的女生自以为的所谓「成熟」只不过是多出许多无用的少女的藤蔓般的忧愁，然后用这些忧愁捆住自己身边的男人。真正在所有需要做决定的时候，我没有见过一个同龄女生可以比教育、能力水平一致的男生更能作出决断并承担责任。没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，女生说男生「幼稚」的意思，不过就是「你担不起我要压给你的责任」，而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065990/answer/17080531
</link>
<author>
Jol lau
</author>
<title>
腾讯 CDC 真的解散了吗？具体原因是？
</title>
<description>
CDC在腾讯早期的产品发展中的作用是毋庸置疑的，他从产品视觉、交互上保证了“腾讯出品”的用户体验水平，以至于后来，人们看到一个打上“腾讯”LOGO的产品，看都不看就相信它的用户体验肯定是到了一定的高度。这得益于唐沐和陈妍带领的团队，更是得益于腾讯公司对用户体验的重视：CDC是个独立的部门，几乎所有产品都需要有这个部门的参与，并且，&lt;b&gt;CDC有一票否决权&lt;/b&gt;，即：无论市场和产品经理、策划、开发做得如何，如果CDC没有通过，这个产品不能上线，打回重做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这在国内交互设计尚未成熟的大背景下，有效保证了产品的用户体验。但当交互设计的理念已经深入到产品设计的各个环节、各个人的时候，&lt;b&gt;CDC的独立运作和一票否决就成了产品开发的瓶颈：因为它降低了产品开发的效率&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;以微信（又是微信，别拍砖哈）举个例子，最早PONY说要做类KIK产品的时候，分别（时间有点错开）交给移动和研究院来负责，移动部门按原来的产品流程，做了两个版本，都被PONY打了回去（当然，移动在做类KIK产品的时候，还有其他的制约因素），这个过程中，CDC一直在非常负责任地做产品交互研究，与产品经理日夜思考；但是研究院（当时因负责QQ邮箱而出名）的张小龙带着个小团队，以研究院独立的产品研究方式，以小米加步枪的方式抢在米聊发布后两个月就做出来，并获得领导的支持，先于移动部门推出市场试水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们不难想像CDC与移动的产品经理在一起研究KIK时的情形，肯定是大家都高度负责，大家都在谈用户想要什么、谈市场要什么、这产品的市场环境怎么样、目前是蓝海还是红海、还有多少发展空间、预计推出两个月后会有多少用户，&lt;/b&gt;而且产品经理非常尊重CDC同学的意见（他能一枪毙了你，你能不尊重吗？）这是一个制度化的过程，但是，产品设计和开发过程中，交互设计的环节需要这么壮烈吗？当交互设计的同学变成像百度的开发同学一样强势的时候，他就成为一个瓶颈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，当交互设计已经到了不是明显瓶颈的时候，他就不再是一个要重点关注的环节了，产品经理也就需要把精力放在其他方面上：比如效率、比如提高市场研究以发现更多新领域等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，假如CDC被调整到各个以业务为单位的产品团队下，是可以理解的。那样，交互设计就真的是产品经理带领下的一个环节，那时，交互设计也已经深入人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里没有贬低CDC的同学，他们的工作非常专业、认真、责任，做出的成绩都有目共睹，无论怎么调整，都是一支值得尊重的团队。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007990/answer/17070519
</link>
<author>
王浩原
</author>
<title>
现行体制下，贫家子弟适合去做学问吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;导读  如果对这一问题的回答与事业选择无关，请只读第一部分，如果有关请&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;          一定读完全部回答。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;================第一部分================&lt;br&gt;至少在我所了解的自然科学领域，做学术对贫民子弟脱贫确实没有帮助。&lt;br&gt;我&lt;b&gt;完全赞成&lt;/b&gt;楼上各位的对学术不利于改善经济条件的叙述。&lt;br&gt;================第二部分=================&lt;br&gt;然而，&lt;b&gt;一个值得思考&lt;/b&gt;的问题：&lt;br&gt;&lt;b&gt;按照大众的价值判断，贫家子弟适合做什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;做学问？你看到了。&lt;br&gt;做公务员？“拼爹”的概念大家都懂吧？莫泊桑短篇小说《小公务员之死》看过吧？就算好不容易当上大官，还记得大家“贪官多是贫民出身的说法”吧？&lt;br&gt;进公司？处理不好办公室政治。哦，好像这还太乐观了，考得上大学吗，就算考上了大学，北大毕业还得卖猪肉呢（这例子有点极端啊，仅以它代表贫民子弟找工作平均表现较差的现象）。&lt;br&gt;......&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果以悲观的，静止的眼光看问题，人生是没有出路的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;================第三部分===================&lt;br&gt;&lt;b&gt;这么看来，贫家子弟的出路在哪里？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;放弃学术选择其他是解决不了问题的。贫家子弟往往不只是家庭经济条件差，往往伴随父母素质一般，自身发展不全面等劣势，如在第二部分中谈到的，不管做什么职业在工作和生活中都会面临更多的困难。如果说其他职业比学术更适合贫家子弟的翻身，我只能回答“&lt;b&gt;呵呵&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;贫家子弟的出路是比别人更加努力并时时处处想法设法解放思想地赚钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以自然科学领域的重点院校本科生为例，学校的学费减免政策和奖助学金能实现经济自立，课余比别人辛苦些带个家教大约能给家里寄400元。以后研究生博士生阶段同理类推，出国读博之类不再详细展开谈，顺便吐槽一下ETH的奖学金，非贫家子弟都表示心动了。&lt;br&gt;一定有人不满，那人家贫家子弟还要带领家族奔小康、奔中产、奔资本家呢。没有任何一个职业的普通人能实现一代人使整个家族的经济地位上一个台阶，选择学术的贫家子弟没能实现这一目标不是因为他选了学术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;累了，如果读者多就继续写，否则就这样吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21060457/answer/17075055
</link>
<author>
慕容卤煮
</author>
<title>
手机 QQ 2013（4.0 版）的联系人头像全点亮，QQ 产品团队做这个决定是出于什么考虑？
</title>
<description>
都别扯淡了。俺告诉你为啥手机QQ取消隐身是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几天，在微博在知乎在虎嗅，俺已经几次看到有人引用 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;../people/kenny-ff&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;kenny ff&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的话来解释手机QQ高亮头像的合理性。而且，不但他自己这么说，还看到很多人语重心长的分析这个蛋疼的逻辑是多么的合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我琢磨大多数人都没搞懂微信是怎么成功的。这一年的风气，张小龙被和菜头的一篇软文推到了中国第一产品经理的位置。微信口碑市场双赢，在国内互联网这个大染缸内出落得不染淤泥亭亭玉立。分析微信成功原因的文章多，谈UI，谈用户体验，谈如何做减法。但本质上，微信最大的助力，还是QQ这棵大树。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的聊天工具打不赢QQ，最大的原因是我们在QQ上积累的人际关系。我们无法带着这个关系迁移，换一款聊天工具的成本太大。在我们十几年使用QQ的过程中，最开始我们把最好的同学，亲人加进去，然后我们又不断把各种的不是很熟的人加进去，过去公司的同事，一个学校但很少交道的所谓同学，一些论坛里认识的网友。QQ就像我们一个联系关系的备份，或者说一个大垃圾桶，我们不停的把各种人扔进去，而不去清扫。有些人尽管我们知道可能这辈子也未必会再联系一下，但也不会把他从QQ上删掉，因为我们会想说不定哪天还能用到他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我们把错综的人际关系根据亲疏程度分类，分成强关系，和弱关系。弱关系包括你那些已经十几年没联系的初中高中小学同学，压根没见过面的网友，点头之交的公司同事，上级。强关系包括你最亲密的大学同学，家人，朋友。这个很容易理解。如果对应到工具上，手机上的人多数是强关系。QQ上同时包括了强关系和弱关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在QQ的上的积累的联系人，决定了我们很难离开QQ。因为离开了QQ就意味着丢失了很大一部分社会关系。对我来说，很多人，如果在QQ上找不到，那我就彻底和这个人失去联系了。但同样也是因为这个原因，我们更多时候会选择隐身上线。其中道理其实我不说大家都很清楚。可能我们不想让某些人看到自己在线，自己的领导，上级，啃呢个还包括爸妈。也不想别人主动和自己说话，自己在不情愿下勉强应对的的麻烦。所以索性隐身。你只要看隐身的人数，你就可以知道这项功能有多么深入人心多么必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对应到人际的强关系和弱关系上。微信的成功是有某种程度的必然的。在手机上，我们不用QQ，或者少用QQ是因为它有点重，而微信足够轻。同时它界面看起来很简单，很清新。用腻了十几年的QQ，有这么一个小东西换换口味，是件很惬意的事。而且它的那个语音短信也真的很好玩。更重要的是，在微信上，我们没有迁移的成本。我们不需要像在其他聊天工具上一样重建联系关系。我们可以直接从QQ联系人中导入自己想要的用户。也就是导入那些和自己强关系的用户。我们不介意在他们面前时刻在线。事实上，即使在QQ上，我们对这些人也可能是隐身可见的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，QQ的联系人包含我所有的弱关系和少数强关系，而微信中只包含了强关系。我从QQ中选出比较亲密的人加入到微信中。微信完美的满足了这份心理需求。我们不需要迁移的成本，我们可以在地铁上上班的碎片时间和朋友联系，它的语音短信很好玩。同时，它几乎就是QQ的一个替身，我们可以在到办公室打开电脑后，在QQ上继续我们在微信上的话题。而且我们还可以随时从微信返回到QQ，做无缝连接。如果没有QQ提供的这个支撑，微信很难能做这么大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果耐心看完了上面的话。大概也明白了，其实对于微信，在不在线是无所谓的。而对于手机QQ，这就是一个很蛋疼的设计。我琢磨现在腾讯的产品经理有点拧巴，他未必没想过这个道理，但没耐心往深处想。资源放在手边，又可能又有点不知道从哪做起。做了这个设计之后，口碑不好，又替自己找借口。说&quot;这个最大的变化还没有被大家理解&quot;，一个好的设计，用户看了用了就知道舒服不舒服，从来没听说一份好的设计是要用户理解了才好，不理解就不好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说QQ太重了，要做减法。前半句是对的，后半句错了。QQ重的不只是它的界面，还包括它的社会关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说句题外话。如果从头做起从无到有，不靠腾讯的大树。论硬实力，论对核心用户的吸引力。陌陌靠约炮荷尔蒙带来的吸力，能把微信的小清新打得渣都不剩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20000858/answer/17084181
</link>
<author>
周小博
</author>
<title>
在贝克汉姆的职业生涯中，维多利亚的影响是正面还是负面居多？程度有多大？
</title>
<description>
肯定是正面居多，占80%以上吧。理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢瓜迪奥拉最近在阿根廷演讲时说的一句话，“足球是靠踢的，不是靠说的”。贝克汉姆今时今日的影响力，首先是他在足球场上拼下来的。能在38岁高龄的时候还能在欧冠1/4决赛的舞台上面对巴塞罗那的比赛里首发，或是在球队需要进球的时候替补出场，靠的是对足球的热爱，靠的是超于常人的敬业精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而谁给了贝克汉姆如此强大的精神力量？答案是家庭的支持。维多利亚在这里伴随着很重要的角色。他与贝克汉姆生了四个孩子，前三个男孩都热爱足球，他们是贝克汉姆的后盾。维多利亚远离歌坛多年追随贝克汉姆，让贝克汉姆没有后顾之忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此强大的精神力量是如何练就的？是靠磨练得来的。人生于忧患死于安乐，贝克汉姆就是一个生于忧患的人，而他曾经是一个有着安乐前程的人。在1997年之前，贝克汉姆平步青云，到1998年世界杯他跌入谷底，1999年凤凰涅槃，之后到2002年持续保持在巅峰，2003年离开他最爱的，也是被认为是最适合他的曼联。在这些过程当中，维多利亚扮演着非常重要的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许人们只看到维多利亚的存在导致了小贝与弗格森之间关系破裂，但他们没注意到，在低估时候维多利亚对贝克汉姆的支持，以及维多利亚与小贝的结合导致小贝在名声上更上一层楼。最早听闻贝克汉姆的时候，我是通过报纸、杂志的，我想象中觉得贝克汉姆是一个很厉害很厉害的球星，甚至是球王，后来等我看球多了，仍然觉得他很厉害，但脑海里对他的定位就是次于罗纳尔多、齐达内的普通巨星。然而贝克汉姆有着超于常人的高名气，高人气，以及超越英格兰足球运动员的世界影响力。这是维多利亚最大的功劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003年之后小贝加盟皇马，2007年是美国大联盟，中途两次租借到AC米兰，最后加盟巴黎圣日耳曼并在那退役。在这些地方，小贝都证明了自己的能力，证明了他不是靠脸蛋吃饭，而是靠足球能力，靠足球智慧，靠坚强的毅力而在足球场上生存的球员。在皇马，洛杉矶银河，巴黎圣日耳曼他都获得了冠军，并扮演了重要角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲小贝的海外经历是想说明，哪怕是离开曼联，他也是金子，也会发光，也能夺得冠军。并且，他在离开皇马之后仍然能进入英格兰国家队，并被卡佩罗委以重任。而他职业生涯后10年的经历，让他赢得了更多的尊重。他脱掉了靠脸蛋吃饭的帽子，单单这一点就足以证明他的这些经历是有价值的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以维多利亚最被诟病的地方，完全不是值得诟病的，正所谓塞翁失马焉知非福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他爱曼联，可人生的爱怎能一帆风顺，有一个爱他的和他爱的维多利亚足矣，何必强求获得所有。不去谈他留在曼联会是如何，因为时光不能再来，但他不在曼联，不算失败，更是成功。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19951753/answer/13462313
</link>
<author>
Cedrick
</author>
<title>
巴西足球巨星苏格拉底，是个什么样的球员？
</title>
<description>
苏格拉底是一个有&lt;b&gt;独立精神&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;自由思想&lt;/b&gt;的球员。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 很多教练都告诫球员「踢球要动脑」，这个动脑分两种，常见的一种是机灵，比如过人要用假动作虚晃一枪，知道什么时候该摔倒讹人，会挑传挑射之类的，算是小聪明；还有一种是大智慧，通常是不世出的奇才，喜欢思考喜欢琢磨，比如克鲁伊夫，比如苏格拉底。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底是一名&lt;b&gt;进攻型中场&lt;/b&gt;，他身上既有巴西球员精湛的技艺，又有巴西球员里并不多见的&lt;b&gt;独立意识&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;大局观&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;洞察力&lt;/b&gt;，再加上他1米93的&lt;b&gt;高挑身材&lt;/b&gt;，使得他在20世纪80年代的足球场上独树一帜。他多数时间里踢球的节奏不快，经常控球分球，球风优雅，但需要突破的时候他也能&lt;b&gt;高速冲刺&lt;/b&gt;。他的&lt;b&gt;脚头也很硬&lt;/b&gt;，经典之作是1982年世界杯第一场2-1战胜苏联队的致胜球，那是一脚势大力沉的禁区外远射，挂死角。该届世界杯巴西队的华丽风格很多年后都为球迷称道，苏格拉底能够担纲&lt;b&gt;队长&lt;/b&gt;，也彰显了他的价值。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 他在足球圈内的很多轶事也展现出了他特立独行的一面。职业生涯初期，他进球之后从不庆祝。他的队友和教练并不理解，不少球迷还写信给球队反映他不庆祝的问题——在巴西狂热的足球氛围里，苏格拉底的深沉显得格格不入。不过后来他渐渐改变了这个习惯。他曾经还说过他不会为了金钱去意大利踢球，虽然后来他在1984-1985赛季短暂效力于佛罗伦萨，但在足球商业化的初期，&lt;b&gt;他对足球的理解还是相对纯粹&lt;/b&gt;。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 足球圈外的苏格拉底也取得了引人注目的成就。在80年代初期巴西军政府独裁统治之下，他积极参与诉求民主化的运动。在科林蒂安效力期间他参与建立了&lt;b&gt;「科林蒂安民主运动」&lt;/b&gt;组织，比赛之余常和队友讨论政治话题，发挥足球运动员在巴西的高影响力，号召人们参政议政。可以说80年代末巴西独裁统治的倒台，苏格拉底及其队友为之做出了不少贡献。退役后的苏格拉底仍然热衷政治，经常在报纸上写&lt;b&gt;政治专栏文章&lt;/b&gt;。利比亚独裁者卡扎菲曾经甚至建议苏格拉底竞选巴西总统。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 此外，苏格拉底的博士身份更为世人津津乐道。他在巴西还是一名全职球员的时候就取得了&lt;b&gt;药学博士&lt;/b&gt;学位，对于一名足球运动员可谓前无古人。退役后他做过一段&lt;b&gt;儿科医生&lt;/b&gt;，他还编演过&lt;b&gt;音乐剧&lt;/b&gt;，从2010年开始创作一本关于2014年巴西世界杯的&lt;b&gt;小说&lt;/b&gt;，遗憾的是他最终因病去世，应该没有完成。从他57年的丰富经历来看，苏格拉底称得上是一个&lt;b&gt;时间管理高手&lt;/b&gt;。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底&lt;b&gt;嗜烟酒如命&lt;/b&gt;。最厉害的时候一天抽60支烟，喝到昏天黑地烂醉如泥。他最终因为消化道感染去世，和他的酗酒习惯不无关系。倘若他没有这样疯狂的生活方式，或许他还会有更多更大的成就，但这和他因为没有去欧洲长期踢球，从而没能在足球界得到更多一样，他人眼中的遗憾，却可能是他自己的快乐所在。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 开头讲有思想的球员提到克鲁伊夫，克鲁伊夫把他的思考倾注于足球本身，在技战术创新上很有建树；而正如前文所述，苏格拉底把他的思考更多投射于足球之外的领域，用流行的话说就是「复合型人才」。职业足球对智力的要求并不高，很多职业球员对知识、文化和思想这些概念在心理上都有距离。而在这样一个群体中出现喜欢思考，有独立判断能力，热衷参与政治、社会、文化等议题，甚至是高学历水平的&lt;b&gt;知识分子型球员&lt;/b&gt;，极为难得。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底作为这类球员的代表人物，称他为具有独立精神和自由思想的大师级球员并不为过。而在足球商业浪潮汹涌、球员周薪动辄几十万美元的今天，回望苏格拉底，别有一番滋味。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 很多球迷在提到苏格拉底的时候会说他是一个很&lt;b&gt;酷&lt;/b&gt;的球员。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底这个名字最早是我爸告诉我的，他说「看看人家苏格拉底，球踢得那么好，当医生也当的好！」       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 而我确实是后来才知道古希腊有一位也叫做苏格拉底的大哲学家的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20540674/answer/15431081
</link>
<author>
江嘉键
</author>
<title>
石墨烯為何比晶硅更適合做電子元件？
</title>
<description>
      谢邀。&lt;br&gt;      我们把这当成一个思维游戏好了。想象一下，假如你是工程师，现在扔给你一张元素周期表，让你挑出一种元素做成导电性好，硬度强的电子元件，你怎么选？（要求初中以上化学知识）&lt;br&gt;&lt;br&gt;       首先，既然我们想要一种强度高的电子元件，首先要求这种元素能够通过化学键往二维或者三维方向延展。能向二维延展的元素至少要能够形成三个化学键，能向三维拓展的元素至少要能够形成四个化学键。如下图的球棍模型所示。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/60/0e60f43a4f611baf530a822bce9a7352_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;526&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0e/60/0e60f43a4f611baf530a822bce9a7352_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;      现在我们需要筛选出能够形成三个以上化学键的元素。回顾一下我们初中学过的化学知识，原子成键需要遵循八耦律，也就是当原子成键以后，最外层电子排布为八电子稳定结构。元素周期表第一主族有一个电子，给出一个电子后形成稳定结构，所以假定他们能够形成化学键（其实基本上形成的都是离子键），也最多只能形成一个化学键；同理，第二主族最多只能形成二个化学键。&lt;br&gt;       第三主族,第四主族最多能够分别形成三个，四个化学键。符合我们的条件。&lt;br&gt;       再来看第五主族，因为该族元素最外层有五个电子，意味着只要别的原子和它们分享三个电子，就能够形成八电子稳定结构。因此，第五族元素最多也能够形成三个化学键，符合我们的要求。&lt;br&gt;       第六主族外层六个电子，所以需要别人和它们分享两个电子，因此最多只能形成两个化学键，不符合要求；同理第七主族也不符合要求，第八主族本身就是稳定结构，也不符合要求。&lt;br&gt;       经过这样的筛选，我们就知道制备电子元件只能从第三，第四和第五主族里面选了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       第二轮筛选开始了，我们需要该种元素制成的电子元件有良好导电性。&lt;br&gt;       我们看第三主族元素，它们只有三个电子，形成三个化学键以后，就不会有自由电子了，所以无法具备良好的导电性。第五主族的元素，因为形成三个化学键以后就形成了八电子稳定结构，虽然它们五个电子中只有三个和其它三个原子配对成键，但剩下的两个电子也无法自由移动以保持八电子稳定结构。&lt;br&gt;       因此我们排除了第三和第五主族，最后只能指望在第四主族找到我们想要的元素了。&lt;br&gt;       第四主族最多可以形成三个或者四个化学键，所以可以形成二维或者三维结构。当形成的是三维结构时，排列如下图所示：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/a3/ada34d01b3413eae7d0ce2534af7f120_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;br&gt;        第四主族最上面的两种元素：碳和硅都能够形成以上的晶体结构。其中碳所形成的以上三维结构就叫金刚石（高纯度的就是钻石），硅所形成的就是单晶硅。金刚石是自然界天然形成的硬度最高的物质，为什么金刚石硬度比单晶硅要高？这是一个简单的化学规律：原子半径越小，化学键越强。因为碳的原子半径比硅小，所以金刚石的化学键就比单晶硅强。化学键越强，就越难被打断，硬度自然就越高。&lt;br&gt;       但是以上的三维结构同样有一个问题，就是里面没有自由电子了。这就是为什么单晶硅导电性能不好的缘故。&lt;br&gt;       那么如果第四主族元素形成的是二维结构又如何呢？这时它们将会把自己的四个电子中的三个用来成键，此时最外层电子数是4+3=7&amp;lt;8，所以是缺电子结构。在这种情况下，原子会想出一种办法，就是把所有电子拿出来共享，形成一种叫大π键的化学键，所有参与大π键的电子在二维的层结构间自由移动。因此我们来想象一下，用这种二维层结构组成的材料有什么性质？首先，这种二维层结构之中的原子形成的是和金刚石类似的化学键，所有它们有可以和金刚石媲美的硬度；因为层间有自由电子不断移动，所以有良好的导电性；因为层内形成的六边形，以及层间都有很大的空隙（看下图），所以对光的折射反射作用不强，所以材料会显得相当透明。&lt;br&gt;       恰好，碳元素天然存在以上的二维结构，我们叫它做石墨。所以我们终于找到能够制备我们想要的电子元件的元素了。石墨结构如下图所示：  &lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/03/0d033c28326ef66653581abdd7842fc9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;194&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;194&quot;&gt;               平面图&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/a0/05a0e73ad500b50dba38b780f7ff828d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;138&quot; data-rawheight=&quot;214&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;138&quot;&gt;截面图（黄色的就是自由电子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;石墨烯材料就是从以上的石墨中一层一层地取出来的东西。拿诺贝尔物理学奖的那群人想的办法就是用胶带反复地把这些层结构撕下来，就得到了石墨烯材料了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就解释了石墨烯为什么强度高，导电性好和透明了。不过石墨烯作为单层原子的结构，更让科学家感兴趣的其实是它们的纳米效应和量子效应。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19551648/answer/12563580
</link>
<author>
张源
</author>
<title>
创业小团队买什么打印机比较好？
</title>
<description>
 根据你的具体需求来看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人觉得小团队创业的话首先是要选择一体机，如果需要传真的话就带上传真功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是看你的具体打印量和打印要求，是否需要彩色打印。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打印量每个月在500到800页左右，就推荐买HP K209，购机成本在600-750之间，打印成本非常低，黑白的单页成本是0.2元左右，彩色的单页成本是0.4元左右，当然彩色成本仅供参考，看具体颜色而定了。这个机器不带传真功能，主要特点就是单页成本低，彩色打印效果不差。墨盒的官方售价是79元，原装墨盒，彩色黑色一个价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果月打印量在1000页以上就考虑用激光打印机了，介于购买成本的考虑建议使用HP M1136，黑白激光一体机。购机成本在1200-1300左右。耗材方面建议使用国产耗材，国产耗材至少比原装耗材便宜一半以上，当然你要会还价，差不多150左右在实体店就可以买到了，别人也要赚钱的嘛！最近在淘宝团购上看到的价格是100左右。国产的硒鼓后期可以灌粉，一个硒鼓灌粉最好不要超过三次。上门灌粉的价格具体你要咨询当地提供这样服务的公司或者个人。原装配套的硒鼓一半不要去灌粉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些知识仅仅针对于传统办公，A4幅面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是专业的图纸设计方面，需要大幅面，比如A3幅面的打印机，那就得考虑7500A这样的型号了，这种型号一般情况下很少有现货，而且购买此类机器的一般预算不怎么考虑的，卖家会觉得你很有钱，所以在购买成本上相对较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人觉得创业初期，凡是以成本考虑，然后就是公司发展的规模和速度。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20357856/answer/16913851
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
为什么大家对茅于轼争议较多？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;尤努斯获得诺贝尔和平奖的时候，茅于轼的小额信贷在山西已经做了十余年。诺贝尔奖的光环效应使得民间对小额信贷的议论急增，起初大家对茅于轼是普遍的肯定，后来则开始谩骂，网上由此形成了截然相反的两种舆论态度。一派认为小额信贷能够促进农村经济的发展；另一派则认为茅于轼20%的年利率实际上是对穷人的剥削。原本属于技术操作层面的东西，却因为后一派的天然道德优势，而在骂战中占据上风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概从这件事情开始，大众对茅于轼的认知就开始走向分裂，乃至富平学校未能符合预期都成为一部分人攻击茅于轼的理由。08年，茅于轼说他要为富人说话，为穷人做事，网上一片骂声，认为这是为既得利益者背书，我记得茅于轼曾经解释过为什么要说这话，大意是为穷人说话很容易，但是很多人也仅满足于此。后来他批评18亿亩土地红线，认为耕地保护并无必要，粮食实际上可以依靠进口，由此解放出的土地资源可以合理利用。这场争论不仅有陈志武等一批学者加入，更是点燃了整个互联网。一时人们纷纷讥笑茅于轼「粮食可以依靠进口」这句话得天真，殊不知61年大饥荒后，正是西方国家积极为我国提供援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;09年，保障房问题，茅于轼批评保障房，茅于轼认为保障房实际上是政府对市场的干预，老百姓买不起房不是因为市场失灵，而恰恰是政府在土地交易过程中设置过多障碍，影响了供需间的平衡，这才导致房价居高不下，因而他认为政府投入大量资金建造保障房是本木倒置的事情。但是，由于媒体的推波助澜，茅于轼的「廉租房不应该建独立卫生间」被单独摘出，后果可想而知。「寄生虫、汉奸、吸血鬼」，骂声不断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来大概是10年还是11年，茅于轼在网上撰文批评毛泽东，xin ziling亦一同批评。乌有之乡当然正沉醉于「反攻」的狂欢阶段，重庆唱红正裹挟全国，乌有之乡一片沸腾，大有重夺思想高峰的架势。茅文像重磅炸弹，甫一发出就引起巨大争论。由此开展了轰轰烈烈的全国公诉茅于轼的活动，茅于轼、xin ziling受到大量谩骂、攻击，流传说军队对xing本人提出严厉批评，而他的名字，至今还是敏感词，可见这件事情影响之深。自此以后，所谓左派对茅于轼恨之入骨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年，中日钓鱼岛争端中，茅于轼说钓鱼岛归属无所谓（好像是在《一虎一席谈》），这个争议挺大，我本人也不认同他的这个观点。不过话说回来，观点之争无所谓，再激烈都可以理解，但就怕非理性占上风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实讲，从08年开始，我所见对茅于轼的批评多集中于道德层面而非对其观点的反驳，从最初的天涯开始，到牛博，到乌有之乡，到整个互联网。批评他的人多是站在道德的角度，道德批评本无错，就怕道德压倒一切，要知道道德制高点未必是真相存在点，相反两者往往站在对立面。P2P小额信贷受到互联网热烈追捧，利率并不低；保障房住进去的都是有钱人，普通人还在望房心叹；税率不见降低，与民争利每天上演·····&lt;br&gt;&lt;br&gt;表面的同情不代表背后逻辑的必然，如果痛哭流涕能够使社会变得美好的话，世上早就不会存在饥馑、贫困、奴役、战乱。吴冠说：「新旧之间没有怨讼，唯有真与伪是大敌」，可是我们又有多少宿怨是因为真伪之辩？又有多少谩骂，存在新旧之间？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人提「廉租房该有卫生间」问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我也想有，最好廉租房可以配中央空调、车库、复式、电梯、精装，可是这有意思吗？好话都可以说，无所谓，钱从哪里来？说美国，知道美国政府已经退出保障房计划而主要让位于第三方参与吗？房利美的事儿才过多久？让穷人买的起房我也会说，可是最终经济危机还不是席卷全球？混合社区出发点不错，可是你知道混合社区最终结局是什么吗？上世纪出台最高房租限制政策，最后又是谁受益？说经济学和别的知识相冲突，经济学家也不想冲突啊，可资源不是你一句话说出来的好不好，穷人的确该得体，可是对于没有房子的人来说，是不是先有个舒适的家才最重要？6平米的卫生间，一栋楼节约下来够不够多安排几家人住？凭什么都是穷人就得先满足你住的舒服别人在寒风里挨冻？谈尊严、得体谁都会，总理还说让每个人活的有尊严呢，可是说完有啥用？住不上房子的还不是干着急，保障房还不是给了郭美美？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请记住，保障房、公费医疗、乃至社保，永远是保障性的措施，为的是使公众免于生命匮乏的威胁。你的愿望永远都只能够由你自己去满足，国家只保障你最基本的需求不受侵害。有一句用烂的话：通往地狱的路，通常都有良好的愿望铺就。论美好，谁都没有共产主义看起来大义炳然，可是最终结果如何？翻翻历史一目了然。好听的话谁都会说，但是有用的事并不是谁都再做。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069652/answer/17079386
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
为什么 iOS 拨号数字用横线间隔，而原生 Android 拨号用空格间隔？
</title>
<description>
我很诧异一个工业设计的学生会展现出对于细节的不屑。难道不就是一个简单的分隔作用吗？的确。不过有的公司还是很在乎，会按照每个国家的当地习惯来展现电话号码。拿起 iPhone，输入国家代码，再输入电话号码，仔细观察：&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/c1/c6c102d4a90723b30b848a4763d1ab32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/48/e548efeca3046c6e56ea51e12b88d70c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;德国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/27/7a2768fb3263e4ddfa36f63abcd5322e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;法国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/b4/bab4f35d83858a01d047463c4523c04a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;nuff said.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17075789
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
一个导购，根据识人经验，只为锁定的潜在顾客提供到位服务，并下意识地通过表现不满、懈怠、瞧不起人的态度来排挤（他认为的）非潜在顾客，确实可以大大降低他工作的劳动成本，这和任何人在自己的工作岗位上偷懒并没有本质上的不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个导购，能够拿出更好的工作态度或营销方法来把这个事儿办得更漂亮，我相信她多半不会长久地停留在这个岗位上，她可能已经去了「更好」的地方。倒不是对这个工作有歧视，只不过客观情况确实是，对比其他行业，这个行业薪酬不高、流动性大，对从业者的能力、素质也没有那么高的要求，最后，留在一些位置上的，就只能是这样的服务员了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像我们不能指望咱们工地上的工人可以给出和德国工匠一样的工作成果一样，我们要求这个发展中国家第三产业的所有从业者都能给出一流服务，其实是不太实际的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同为直接面向客户提供服务的工作人员，如老师、发型师、音乐人、律师等等，很多人也在提供着不好甚至更差的服务，我却不常见人们如此愤愤不平，为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜，原因有以下两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面，在当下社会混乱的价值体系中，最大行其道的价值判断标准，就是用一个人有多少钱来衡量他是否「成功」、是否值得「尊敬」。于是，服务员不招待你，并不仅仅是服务差而已，他质疑你的消费能力的时候，就像在说，你穷，你买不起这个商品，你「不配」被服务。当你也认同自身的价值、尊严和钱直接挂钩的时候，当然会格外敏感这种态度，会被伤到自尊。（实际上，那个服务员，也许只是不想为不给自己带来收入的路人甲浪费体力而已，未必有心思和体力去「瞧不起」你。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，这个价值体系的另一个潜在逻辑就是，胜者为王，「败者」活该被欺凌，「更失败」的人，就去当社会底层吧。于是，当一个比你更有钱、更有地位的人评价你，比起抵抗，你更容易不自觉选择接受；当一个没你有钱，你觉得还「不如」你的人给你评价的时候，你很容易愤慨「你凭什么……」。那么，一个有名望的律师对你的案子爱搭不理的时候，你可能微博说说坏话；一个小服务员也对你爱搭不理的时候，你直接就骂他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此这个题很好破的。如果你愿意认同这种价值观，那么最有力的回击方式，就是向这个导购证明你很有钱，让他拿出该有的「尊敬」来，或者用其他的方式理所应当地欺压他，反正他斗不过你的，战胜他，加油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果，你对自己的评判，牢牢建立在自己的其他原则上。有没有钱、有多少钱、老板给你开多少钱、你女友怎么看你、你女友的前男友和你前女友的现男友跟你比谁牛逼……统统这一切，全都不能影响你对自己尊严和根本价值的评判，我相信，你会很难被这类问题所困惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导购的白眼就随他去，能正常服务就好，该拿衣服却不拿，投诉他就是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，人哪能做到那么理性强大，导购员的态度、老师的批评或表扬、上司的呵斥或鼓励，类似这种东西还是会影响人的情绪，多想想这只是他们的工作方式、办事技巧而已，就会淡定得多啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.s. 要是人们像回应差服务员那样，一视同仁理直气壮地去实打实反击烂政府、做烂产品的商家、唱烂音乐的人，该多好……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17073727
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
实名反对最高票的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王静&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-jing-39-13&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-jing-39-13&quot;&gt;@王静&lt;/a&gt; 的回答。在手机上看到这个问题，看到那个回答得到 300 多票排到第一，手机打字不方便，所以借了旁边一个帅哥的电脑来答题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;解决问题的方法有很多——比如找店长说，但排在最高的王静的做法绝对是最糟糕的一个——&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我拿过来后当着她的面撕了小票扔在工作台上（没交钱），告诉了一句她终身难忘的话“有本事就不要出来卖，出来卖就好好地卖。”走人。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;被歧视的情况或轻或重，在生活中总会不断遇到。比如你工作了，领导因为你家里背景不如你的同事，因此对你差别化对待，你会怎么做？你会不会像对待这个这个小姑娘一样，甩脸色给领导看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得那些会对店员小姑娘甩脸色的人，八成不敢对他们的领导这么做。是啊，她一个外地来的小姑娘，在大城市无权无势，即使你对她不客气，她又能对你怎么样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一点：面对生活中遇到的歧视或不公平对待，「最有种」的做法是同一视之——虽然实际做起来会挺难，但至少不应该以欺负一个做店员的小姑娘为荣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，在差别化对待领导和店员姑娘的过程中，你是不是也戴了一副有色眼镜呢？&lt;b&gt;已所不欲，勿施于人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二点：&lt;/b&gt;别人做的不对，你觉得那很不好、很让你觉得讨厌。&lt;b&gt;但不要也因此「以彼之道，还施彼身」——为什么要为了自己讨厌的人和行为，让自己也变成自己讨厌的那类人呢？真的是很不值得啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，像王静那样的做法，又会得到什么益处？我看到的只有她在事情过去这么久，仍然将这件不愉快的经历记在心上不能释怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三点：有些事情，不值得为了它让自己不愉快。生活美好而时光短暂，没必要为了一些不值当的事情浪费时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我并非说知友王静的做法就说明她的品德不好... 我理解她，也许只是那天心情不好或别的。&lt;br&gt;只是至少那样的做法我是不提倡的——至少不应当以此为荣。那样做无意解决问题，也真的没啥帮助。真的无意冒犯，见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049968/answer/17073296
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
99.99% 的生物学实验都不靠谱吗？为什么？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhuxiaobao&quot; data-tip=&quot;p$b$zhuxiaobao&quot;&gt;@猪小宝&lt;/a&gt;  引了同人于野老师的文章，说，“我从未发现 Ioannidis 说过“90%的医学研究都错了”这句话，时代周刊的报道的确是标题党。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;同人于野老师也提到 Ioannidis 在 2005 年，发了两篇影响力巨大的文章。其中一篇文章的题目叫 “为什么大部分发表的研究发现都是错的（Why Most Published Research Findings Are False）”[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这篇文章的题目跟时代周刊的没有本质区别。Ioannidis 不是标题党，为什么时代周刊是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种题目在医学文献中很常见，比如 Scott Kern 在 Cancer Research 上的这篇：Why Your New Cancer Biomarker May Never Work。[2] 其中摘要第一句就是，只有不到 1% 的 biomarker 结果最后被用于临床（这句其实就更有回旋余地，因为不能被用于临床，有可能并不是发现不对，而是有其他原因，比如 biomarker 不易直接检测，或有了更好的替代物）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来说正事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006 年，Duke 大学的一帮人研究发明了一个根据患者肿瘤的基因特征有针对性的治疗肺癌的疗法，研究成果首发在 Nature Medicine 上，后来，相关的一系列成果，共有 40 篇论文，涉及 160 余名作者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个结果显然有极强的实用价值。于是，Duke 大学为此成立了一个公司，开始收病人治病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没成想，到 2010 年，有一个业内杂志曝料说，这项研究的主要负责人 Anil Potti 涉嫌简历造假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是大家开始回头再来看这项研究，发现早在数年前，MD Anderson 癌症中心的两名生物信息学专家开始跟 Potti 吵架，就在这一年，还在 The Annals of Applied Statistics 上发表了篇文章 Deriving chemosensitivity from cell lines [3]，指出了 Potti 领衔的研究中一些匪夷所思的细节问题，并和 Potti 等人在杂志上打了一场嘴仗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再细查下去，发现 Potti 等人的结果根本就不可复制，他们的治疗方法根本帮不到病人。到最后，40 余篇文章中有 2/3 被召回，Potti 也被解职。而到这个公司接受治疗却早早去逝的病人的家属，也开始找律师打官司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，Ioannidis 不是标题党，不仅仅在于他的题目很惊悚，也在于，他研究的目题，也是对科学界非常有意义的话题，就是所谓的科学结果的 validation。因为，最终，这些结果是要被用的，不管是基于此研究作进一步的研究，还是开发一个实际药物或治疗检测方法。如果说，科研成果的可复制性不强，那对于整个医学界都是巨大的问题：大家都会浪费大量的钱在无用的研究上，最终会影响公众对医学研究的信任，对其的支持，医药公司也会降低其投入，受害者是所有人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;造成科学成果可复制性低的原因很多。Ioannidis 自己的总结，大约有&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;偏门领域&lt;/li&gt;&lt;li&gt;样本点少&lt;/li&gt;&lt;li&gt;待检假设过多&lt;/li&gt;&lt;li&gt;实验的设计和数据分析上有过多可以微调的地方&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钱，私利&lt;/li&gt;&lt;li&gt;参与团队过多&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;除此之外，别的作者也提出一些旁的原因，但基本上，还就可以分成是客观的原因（上面提到的偏门领域和小样本），技术的原因（过多假设检验和分析上的处理不当），和主观的原因（钱，个人原因，和团队）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像一些客观原因，比如对于偏门领域或者钱少，而样本点少（很多早期的小规模试验都是如此），实验的随机性是无法控制的，结果的 false-positive 率也自然会高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一般人对 Ioannidis 的这种研究的第一个反应可能都是这里面人为的主观因素很大。以我个人的经验，这种因素的确存在，也不可避免的有很大影响。当我看到几十乃至上百个作者都是 equal contribution 的文章，总是本能的心存戒备。而做大项目时，这么多钱投进去，势必要能及时的产生“有影响力”的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，前些日子，NHGRI 花了五年一亿多美元支持的 ENCODE 项目 [4]，在同一时间多个重要期刊发出相关“重大”发现，就有政治作秀的嫌疑：作为一个小院，不会像癌症所（NCI）这样是雷打不动的大头，与其说把钱打散做小项目，不如集中力量出个重磅发现，给出钱的政客们一个交待，保证经费稳定。比如 NHGRI 在 1990 年代，就曾全力支持了人类基因组测序计划，也是这个道理。ENCODE 很难重现辉煌，就要在其它方面运作，从媒体的角度把重要性拔高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这种人为的因素，具体影响有多大，很难量化。大部分研究人员不会去主动作伪，只是，的确因为人为的因素，有自觉不自觉的对实验向有利结果进行选择的倾向。而这个，很多时候是因为研究人员自己不太懂实验设计和数据分析，所以对一些原则性的问题也就很不在意。所以，技术上的原因，也是不容忽视的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点，尤其在新的技术出现时表现的尤其明显。比如，高通量的生物数据是最近二十年才兴起的，而大部分生物学家的专业训练没有此内容，他们对如何处理这样的数据也是缺少专业知识，基本凭感觉的。换句话说，以我对很多生物学家的接触，他们在统计方面的专业水平都无法让他们能成功的故意在数据分析上造假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，NIH 的 A. Dupuy 和 R. M. Simon 在 2007 年于 J Natl Cancer Inst  上发表 Critical review of published microarray studies for cancer outcome and guidelines on statistical analysis and reporting 的经典文章 [5]，分析了 2004 年发表的几十篇基于微阵列技术的生物发现文章，结果有足够细节的 42 篇文章中，发现有一半有至少一个重要的统计分析错误。既然这些错误都堂而皇之的放在文中发表，就说明作者自己不认为这样做有问题，而评审人也不认为这里存在问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;负责 Duke 事件调查的 Gilbert Omenn 就评论说，这件事让人忧心的，是这么多文章都能成功发表，没有评审者对其统计方法进行过质疑 [6]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的问题，其实不止在生物研究上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP Simmons 等人在 2011 年于 Psychological Science 上发表了一篇著名文章：False-Positive Psychology：Undisclosed Flexibility in Data Collection and Analysis Allows Presenting Anything as Significant [7]&lt;br&gt;&lt;br&gt;这文章里搞了一个实验，表明如果实验一开始没有达到预想的结果，通过不停的向实验增加新数据点和其他一些调整方法，可以把实验结果从不显著变成显著。这样，本来统计学意义上的 5% 的小概率显著事件，其发生机率可以上升至 60%！&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈佛大学的 Leslie John 就此去问卷调查了 2000 名心理学家，结果有一半的人表明自己曾经采用过这种错误的方法，有 40% 的表示自己会对结果进行筛选！[8]&lt;br&gt;&lt;br&gt;Daniele Fanelli 在 2010 年于 Plos One 杂志发表文章 “Positive” Results Increase Down the Hierarchy of the Sciences [9]，提到了在科学研究中，正面结果的比例过高，有被人工筛选的可能。Nature 杂志里有篇新闻，把原文里略显单调的图一给重绘了一下，来显示各学科文章中，正面结果出现的比例 [10]：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;380&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/35/5035374fc22a911fd09262f60fc63325_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由图可见，心理学方面，正面结果的比例最高，超过 90%，像生物医学和经济学等学科都紧随其后，航天科学最低，有 70%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和上面 Dupay 的文章一样，我有理由相信，这些心理学家故意使用并承认使用这些错误的方法，并不是他们刻意造假，而是他们自己的专业素质不过关，没有意识到其中的严重性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了半天了，回到 Ioannidis。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ioannidis 不是标题党，他关注的是很重要的学科问题，他也不是只为了哗众取宠的出新闻。这从他在 2011 年在 Science 上的一篇文章 Improving Validation Practices in “Omics” Research 中可以看出 [11]&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这篇文章里，Ioannidis 提出了一组方法，通过提高科学家的相关专业水平，建立更标准的实验和分析模式，更透明的数据分享机制，提供专门的对重要研究结果进行重复验证的专项基金这样的一些措施，来帮助科学研究提高结果的可重复机率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学研究其实跟社会上的其他很多活动没有本质区别，都是一个文化社区，也都受着社区里的人和机制的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还是引 Atlantic 杂志报导 Ioannidis 的旧文中的一段来结尾 [12]：&lt;br&gt;&lt;br&gt;〝科学是一种崇高的奋斗，但它也是一种低产出的奋斗，〞Ioannidis 说。〝我不确定是不是只能有很少一部分医学研究最终会对医疗水平和生活质量带来巨大的提高。对此我们理应相当满意了。〞&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;1. &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1182327/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;es/PMC1182327/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2. &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/23172309&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/23172309&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3. &lt;a href=&quot;http://arxiv.org/abs/1010.1092&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;arxiv.org/abs/1010.1092&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;4. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.genome.gov/27549810&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2012 Release: ENCODE data describes function of human genome&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;5. &lt;a href=&quot;http://jnci.oxfordjournals.org/content/99/2/147&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Critical Review of Published Microarray Studies for Cancer Outcome and Guidelines on Statistical Analysis and Reporting&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;6. &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/335/6076/1554.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Biomarker Tests Need Closer Scrutiny, IOM Concludes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;7. &lt;a href=&quot;http://pss.sagepub.com/content/22/11/1359&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;False-Positive Psychology&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;8. &lt;a href=&quot;http://pss.sagepub.com/content/23/5/524&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Measuring the Prevalence of Questionable Research Practices With Incentives for Truth Telling&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;9. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.plosone.org/article/info:doi/10.1371/journal.pone.0010068#pone-0010068-g001&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PLOS ONE: “Positive” Results Increase Down the Hierarchy of the Sciences&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;10. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.nature.com/news/replication-studies-bad-copy-1.10634&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Replication studies: Bad copy : Nature News &amp;amp; Comment&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;11. &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/334/6060/1230&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Improving Validation Practices in “Omics” Research&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;12. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theatlantic.com/magazine/print/2010/11/lies-damned-lies-and-medical-science/8269&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Atlantic: Breaking News, Analysis and Opinion on politics, business, culture, international, science, technology, national&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20540046/answer/15421438
</link>
<author>
侯秦瑶
</author>
<title>
历史的电梯事故中有没有发生过电梯停止开门后，乘客往外出或进入的过程中电梯下坠的？
</title>
<description>
谢谢邀请，嗯，看来以后电梯相关问题，我都可以卖卖乖了^_^&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我负责任的说，有相当的可能发生此类情况。理论上来讲，电梯能动，就是因为某些原因，抱闸松开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说一个例子，去年发生过一起事故，某电影院的电梯在楼层停稳后开门，乘客进入，但是由于瞬间进入的乘客太多导致抱闸制动力不足，电梯开始缓慢下落。这个时候，电梯里面的乘客很慌张，有两位不了解情况的乘客试图爬出电梯外，结果发生惨剧，嗯，默哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，其实相对来讲，电梯发生故障，人呆在轿厢里是比较稳妥的保护措施，因为所有的电梯保护措施都是围绕在电梯里的乘客完成的。切勿惊慌，想要爬出电梯外面，非常非常非常危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说到你说到的公司写字楼电梯常常发生坠楼事件，督促大楼管理者找电梯维保公司好好维保电梯吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065149/answer/17063549
</link>
<author>
郁殷
</author>
<title>
Google I/O 2013 有哪些亮点？
</title>
<description>
&lt;b&gt;沒有新版 Nexus，沒有 X Phone，沒有 Android 4.3 or 5，沒有人戴著 Google Glass 從天而降。 &lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Android&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出 Google Play Games Services，支持多人聯網遊戲、跨平台。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Google Cloud Messenging 加入 Google Play Services，可以同步多設備。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出 Google Play Music All Access，類似於收音機，可以將同類型的歌曲一直播下去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出 Google Play for Education，為不同年級的學生提供不同的教育應用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出 Android Studio，簡化了開發流程。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Samsung Galaxy S4 成為了 Google 和 Samsung 的私生子，S4 私生子版，16GB，支持LTE，Bootloader 解鎖，6 月 26 日上市，售價 649 美刀。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Chrome &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;支持 WebP 圖片格式及 VP9 視頻格式，比同質量的傳統格式體積大幅縮小。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;啟用數據壓縮，為移動客戶端節省一半流量。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Google Plus&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;重新設計了界面，同時提供圖片自動分析功能。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;將 Hangouts 成為獨立程式，支持視頻群聊，跨平台。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提供 15GB 原圖免費儲存空間及無限量標準尺寸（邊長低於 2048 pixels）圖片存儲空間，Google 可以幫你自動篩選圖片。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出一鍵圖片增強功能（Auto Enhance）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Google Search&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;知識圖譜有了表格功能，同時新支持四種語言文字，包括簡繁中文。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;深度整合 Google Now，基本上就是把移動端的 Google Now 移植到了 桌面的 Google Search。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Google Maps&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;朝鮮成為 Google Maps 覆蓋的第二百個國家。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重新設計了界面及導航系統。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出新的 Google Maps App，增強對餐廳的搜尋及導航。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Google Earth 的雲層是即時的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最後是 Larry Page 帶病堅持答開發者問。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;謝謝各位評論，重新整理了一下。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21045256/answer/17060968
</link>
<author>
潘欣
</author>
<title>
小米的护城河是什么？
</title>
<description>
首先，我认为巴菲特所定义的企业护城河是指行业内领先企业的。从这个角度看，小米并不在“护城河”理论所讨论的范畴内。我曾经看空过小米，但现在我不得不承认成立仅3年的小米所取得的巨大成功和高速成长，但可惜他目前还不能算是行业内领先的企业，它既不是饮料业的可口可乐，也不是一说剃须就联想到吉列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然小米现在没有形成自己的护城河，但是倒可以依据巴菲特的护城河理论简单分析一下小米在哪些方面可能构筑自己的护城河呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴菲特护城河理论大体是分析企业的四个方面：&lt;strong&gt;无形资产、客户转换成本、网络效应和成本优势。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评价企业无形资产主要看其能否为企业创造多少价值及其可持续性。从这个角度看，目前小米形成的粉丝文化为其创造了巨大的价值，但是是否有可持续性还有待未来验证。其一是粉丝群的扩大化，其二是粉丝的忠诚度变化。强大的无形资产可使得企业有足够强的定价权，从目前看，走中低价路线、高性价比路线的小米在其用户群中还没有定价权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客户转换成本也是和用户忠诚度高度相关的。不单单是手机，科技类产品的转换成本都是不高的。即便强势如苹果、三星，也面临着几款产品不灵之后就丧失用户的可能性。更何况小米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，无论无形资产还是客户转换成本，我认为核心都在于产品。从口碑看，小米2较小米1的进步是非常明显的，这也是小米未来可持续发展的基石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网络效应之于小米是一个很有趣的议题。“如果产品或服务的价值随客户人数的增加而增加，那么，企业就可以受益于网络效应”，互联网平台的威力会放大这种网络效应，淘宝我认为是其中典型的案例。小米本身并没有一个强大的网络平台，但是小米是目前最懂互联网的手机企业，也是最懂互联网营销的手机企业。网络资源强大如阿里、360等也都曾试图进入手机领域，但显然取得的成绩和小米差距极大。毕竟他们都不是专心做手机的企业。放眼当下，似乎也没有比小米所拥有的网络资源更多，同时又专业做手机的企业了。小米利用互联网的平台也在成就着这种网络效应，尤其是其标榜并运作的发烧友DIY的MIUI。所以，从此点上来说，这可能成为小米的一个护城河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成本优势角度看，一般来说最主要取决于规模。小米目前虽然成长迅猛，但体量并不足够大。且小米自己并不拥有任何核心技术或零部件，小米若想在供应链上获得比强势品牌更大的成本优势，短期内还比较困难。从配送网络角度，小米虽然需要配送，但是相比传统手机企业的实体店销售，其实成本会低很多，这方面优势比较明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴菲特为什么很少投高科技企业，就是因为技术及技术型产品、品牌的更迭速度太快，江山代有才人出，长江后浪推前浪，所以高科技企业很难建立起自己的护城河。这种情况在美国尤为明显，在中国相对好一些，相比美国的高科技企业，我们更多的是营销驱动的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，小米未来如果能形成护城河更可能是在其目前所最擅长的互联网营销（包含推广、销售）这一块上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上写的纯属局外人的理论分析，这个问题的准确答案可能只有雷军能准确给出。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21067994/answer/17069407
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
用户建立豆瓣小组、开百度贴吧，是出于一种什么需求？
</title>
<description>
较真的话，小组和贴吧还是有些区别，因为贴吧绝大多数是以一个事物的名词作为主题的，用例相对纯粹一点（虽然最近也慢慢开始有“我们来谈恋爱吧”这样的了），即是内容论坛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小组会复杂点，它本质上是一种产品形态满足多种用户需求的产品，因此有很多类型，比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;广场&lt;/b&gt;，覆盖大规模用户群的、没有明确内容主题概念的。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/Junko/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;〓小小女人帮〓 男 3 喷子 圣母勿进小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亚文化圈&lt;/b&gt;，一些小众文化或亚文化爱好者的聚集地。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/taotaopaoxiao/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;景涛同好组！！！！！！小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主题论坛&lt;/b&gt;，和大多数贴吧类似的垂直内容论坛。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/qiong/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;穷游天下小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;社团&lt;/b&gt;，一些彼此熟识小社团的熟人圈子，较多为私密组，其中甚至有某贴吧的管理员所创建的“XX贴吧版务管理”组&lt;br&gt;&lt;b&gt;媒体&lt;/b&gt;，以内容浏览而不是互动为主要价值的。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/tuoshui/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;≈全民脱水手机党≈请看入组申请！小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;个人标签&lt;/b&gt;，主题的内容性较弱，但对人的特征有强烈的标识作用。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/71386/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一只单眼皮 一只双眼皮小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;行为艺术&lt;/b&gt;，各种五花八门的玩法。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/kick/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加入这个小组你就会被踢出去小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;等等&lt;br&gt;其中有些小组还具有多重属性，例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/ATSteam/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;生如夏花★星译社★小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就是社团+媒体……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些不同类型的小组，其用户的行为、用户间的关系、小组的发展轨迹都是不同的（我们增经通过定量分析证明了这一点），映射到组长创建的动机、成员的需求，其实也是各有区别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是无论各种小组，还是各种贴吧，产品形态上还是高度相似的，所以还是具有一定的通性。这种通性的需求我们都非常熟悉，叫做&lt;b&gt;群体本能&lt;/b&gt;，人类是群居动物，任何一个人都无法脱离群体单独存在，尤其是精神上。所以“Community”这种关系网络的形态始终存在我们的社会当中。&lt;br&gt;我们生产信息，绝大多数时候是为了和别人交换信息，如果不交换信息，我们就会感到不安。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“当个人离开群体过久后，人性就会以一种手段惩罚个人。这种手段叫寂寞。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“无聊是一种注意力倾注的对象不符合自己的价值观时的心理体验。”&lt;/blockquote&gt;远离人群不行，进入人群、但是人群的价值观/爱好/特征/文化和自己不一致也不行，所以人们需要建立一个一个的社圈，用来聚集“和自己相同的人”，只有这样，人们才有“存在感”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“主题”是手段、“群聚”是结果、“存在感”是目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么单独说“组长”、“吧主”，为什么会有去建立、管理的动机，这是个社会学的问题。留心观察会发现，在一群人当中，总会有领导者、总会有老好人、总会有不安分分子，总会有权威。这些人在不同的圈子、班级、公司……总会出现，而且比例大致固定，即使某个人退出，也会有人填补上空缺出来的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，似乎可以把“总会有人去创建某个社圈”当作一个固定规律——这些人永远存在，他们的需求是主观的，但这种行为却是必然出现的。&lt;br&gt;当这些人组建、经营了一个社圈之后，人性就会以一种手段来回报他们，这种手段叫做“自我实现的满足感”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21052092/answer/17057162
</link>
<author>
Amos-RH
</author>
<title>
做一个家政服务公司的困难在哪？
</title>
<description>
感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@程瀚&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chenghan&quot; data-tip=&quot;p$b$chenghan&quot;&gt;@程瀚&lt;/a&gt; 邀请。&lt;br&gt;虽然之前经历了创业，运营过一个相对正规的家政公司，也遇到了许多困难，本以为这会是一个对我来说相对轻松的问题。但真正当我静下心来思考这个问题时，却感觉仅将之前遇到过的难处一一列举是远远不够的。如何能够由表及里，找到一些深埋在表层下面的东西出来，是我在这些天里想的最多的。&lt;br&gt;思考了多天，先列出一部分，其他等想到再补充。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先，家政公司也是一家公司。每家公司可能遇到的问题家政公司也会遇上，不管是经营、人事还是财务上的问题。但家政这个行业有其特殊性，所以问题的存在会有其侧重性。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其次，我讨论的重点是办一家正直、正规，可以持续稳定发展的家政公司有可能遇到的困难。而不是家庭式、作坊式的小游击队。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因为个人经历的关系，困难会大多从经营者的角度出发来阐述。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;观点的形成主要来自于创办家政公司的个人经历、当时收集的相关资料、同行之间的交流、同类公司的考察和个人观察与思考等。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;先说结论，长文在后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 概念不清晰，找不准发展方向，容易导致&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;在遇到困难和挫折的时候对自己的工作价值产生怀疑。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有一致的经营思路所导致的经常性业务方向变化。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无法根据产品本身制定针对性的市场方案来唤起消费者心底的购买欲望，只能使用打折、优惠等和产品本身无关的促销方案。不利于建立长期的客户关系。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;2. 不容易招到合适的人才&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 没有特别好的商业模式以及规模扩张比较困难&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 客户定位与意料之外的竞争对手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------以下长文------------5/17最后编辑----------O(∩_∩)O-----------&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 概念不清晰，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;找不准发展方向&lt;/b&gt;&lt;br&gt;什么是家政？&lt;br&gt;这是一个各人理解差异相当大的概念。平时问一个路人，他可能会告诉你就是“搞卫生”；一个临产的孕妇可能会告诉你“月嫂”；一个母亲生病住院的孝顺儿子可能会回答说是“陪护”；被锁在房门外的人可能会说是“修锁匠”；林林总总、不一而足。要说错，却又不能算错，因为这些都属于家政的范畴。可面对如此大的认知差异，家政公司要如何定位客户的真正需求，并根据真实需求提供愉悦（delight）的消费体验呢？&lt;br&gt;或者说路人们不清楚家政的概念尚且正常，但经我的调查发现，很多家政公司的运营者也无法明确的说明一个相对统一的概念。这就导致了相当一部分人开家政公司会包括能想到的所有业务，只要客户提出要求的，能赚钱的就都做。家政的概念说大可以很大，说小可以很小，有从事搬家、月嫂等专一领域的，也有千奇百怪什么都做的。&lt;br&gt;一个成功的市场导向型公司能够一句话就说清楚他们的产品为客户带来的价值。他们的产品可以是流通快速的大众消耗品、也可以是可定制的高附加值商品。但是一个家政公司，为客户带来的最核心的价值又是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有清晰的思路之前就匆匆经营一个家政公司，很容易引发三个问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;容易在遇到困难和挫折的时候对自己工作价值产生怀疑。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有一致的经营思路所导致的经常性业务方向变化。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无法根据产品本身制定针对性的市场方案来唤起消费者心底的购买欲望，只能利用打折、优惠等和产品本身无关的促销方案。不利于建立长期的客户关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这三个问题每一个单独发生在一家公司都可以是致命的，更何况三剑齐出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和“路政”、“市政”类似，家政其实是一个产业的总称，产品和服务主要针对客户本人以及他的家庭。&lt;br&gt;我将现有的主要家政业务根据工作形式和时间分类做了一张树状导图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/ee/e5ee8e3c784828025745e9388a6ba44a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1356&quot; data-rawheight=&quot;1860&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1356&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/ee/e5ee8e3c784828025745e9388a6ba44a_r.jpg&quot;)'&gt;根据这张图我们可以发现：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;大多数的项目其实是一些生活的琐事。所谓琐事，就意味着本人稍微勤快一些，不需要什么专业技能就可以完成。“没时间”和“不愿做”是这方面需求产生的最直接原因。但由于解决方案通常不只有家政公司这个唯一选择，所以与拥有类似需求客户建立长期而稳定的消费关系会非常困难。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少部分内容涉及到了相关的专业知识，例如“产后护理”、“理财”和“心理咨询”。想做好这方面的项目必需要有过硬的专业技能和与客户之间良好的相互信任关系。但由于专业家政人才的缺乏特别是人才培训体系的混乱，导致了相关市场一定程度的的龙蛇混杂，从而使得发展这方面的业务会有一定的先天不足。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 不容易招到合适的人才&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你愿意做家政吗？&lt;br&gt;在调查了现存正规或不正规的家政公司后，我发现大多服务所提供的都是没什么附加值的简单劳动力出售。换言之，在一般人的概念里，家政工作干的活又脏又累，许多还都是别人不愿意做的、剩下的。根本不需要多少的经验和技巧，也没有很高的价值。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;从业人员是这么想的。于是下岗的、找不到活干的、年纪大退休的都去做家政。家政的准入门槛变得很低，一批人做不好就再换一批，经过几十年的发展还是在原地踏步。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;潜在客户是这么想的。于是他们遇到的糟糕的服务也会觉得正常，反正不断的换，价格和更换成本也低。至于服务好不好就要看运气了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当然工作没有高低贵贱之分，所有认真工作的人都值得我们的尊敬。但是就经济学角度来讲，高附加值的工作总能带来更高的劳动效率和产出，这也是公司发展的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外经过调查发现，谈起家政的工作往往和大妈、没文化、伺候人等负面的关键词联系在一起，以至于这实在不算是一份很体面的工作，甚至很多人仅仅把家政当做一个“再就业”的渠道。与同样是服务业的银行和保险完全没有可比性。再加上在现有的商业模式下，利润率不高，不容易赚到钱。于是就导致了很少会有优秀的人才愿意投身这个行业。&lt;br&gt;人才是一切的基础。家政不是互联网、金融、房地产能有超高收入，也不是什么非常体面令人激动的工作岗位。于是很多选择往家政方向就业的人都是因为生活所迫，不再年轻，又无一技之长，往往做出选择前也不太会有成熟的思考。这样对企业也就谈不上什么忠诚感，各方面的素质良莠不齐。&lt;br&gt;然而和制造业等不同的是，家政所提供的核心价值是劳动力的出售，一个认真踏实，具备职业道德的人才有可能为客户提供贴心的服务。客户显然不是因为你手上的那把扫帚付的钱，他购买的是整体的服务和满意的体验。&lt;br&gt;当然海底捞的故事能够给我们很多的启发，但区别也是很显然的。最大的问题是从业者的年龄。年轻人愿意做餐饮服务却不愿意做家政服务，但是年轻人可塑造性强，愿意接受新的理念和事物，有往上爬的冲劲和野心。这些都是上了一定年纪的人所不具备的，他们更固执和自我，更关注眼前的实际利益。具体可以参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20355857/answer/16983713&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么感觉中老年人都比较不愿意改变？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是一种就业歧视，也是单单一家公司所不能够解决的社会问题。&lt;br&gt;这一点在下面商业模式部分还会讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 没有特别好的商业模式以及&lt;/b&gt;&lt;b&gt;规模扩张比较困难&lt;/b&gt;&lt;br&gt;家政公司怎么赚钱？&lt;br&gt;松下幸之助曾经说过，任何无法挣钱的经营活动都是犯罪，因为你本可以将投入其中的资源用到其他更有价值的地方去，造些社会有用的东西。任何产品只有当它被证明在商业上是成功的，才能真正的为我们这个社会所接受。吴军博士在《浪潮之巅》一书中说道，不知道自己怎么挣钱的公司，兴起虽快，衰亡得更快。而一个好的商业模式，应该是不需要多少人力，一旦运转起来便能够自己产生利润，持续发展。&lt;br&gt;很遗憾，在家政行业，现在可以说没有一个好的商业模式。假如你有一个小团队，靠口碑每天自己干活赚钱，那养活自己的小团队不成问题。然而当你想要扩张，却不得不面对上面提到的那几个问题。在前面说过，寻找和吸引合适的人是家政企业的一个短板，然而不幸的是，在家政企业规模扩展却极度依赖于人数的扩张。&lt;br&gt;和制造业不同，几个人一台机器组成一个流水线就能够源源不断的生产货物，还能够通过质检来保证产品的质量。市场需求有多大，只需要加班加点就能够制造出和需求匹配的产品。反观家政，家政的产品就是人，还得要具备训练有素、技能过硬、道德高尚等各项素质。市场规模扩大一倍，就意味着训练有素的员工数量增加一倍。更何况在提供服务的时候还需要用适合的方式监管我们员工所提供服务的质量，一刻也不能松懈。&lt;br&gt;于是当小团队企图扩张，组建了第二只小团队后，很容易因为第二支团队的疏忽而导致整体的口碑变差，收益反而不如从前。&lt;br&gt;说句玩笑话，淘宝要扩长加两台服务器就行，一个家政公司要扩张就得从头再创业一次，风险巨大，收益无法保证。这是一个坎，要么解决它，要么绕过去。&lt;br&gt;讲几个不一定靠谱的曲线救国方案吧：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不负责培训，做中介连接客户和从业者。收入不稳定，线上线下竞争众多，运气成分很大。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;专做政府&amp;amp;企业，放弃家庭和个人。不得不说和政府做生意是有风险的，欠账几个月很正常，容易资金链断裂。但是公关能力足够的话，收入还是比较稳定的。不过这就已经不算是个“家政公司”了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;努力考证、参加各类政府主办培训、承办各种再就业基地，收入来源主要依靠政府补贴。不得不说和政府做生意是有风险的，特别是指望它给钱你。。。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;选择不需要很专业的工种，例如搬家。但市场就这么大，扩张不易，而且还有很多三教九流也在做。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;选择专业性强，附加值高的种类，例如理财顾问，育儿顾问等。需要过硬的专业技能，让人信任的公司背景。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 客户定位与意料之外的竞争对手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;企业会有竞争对手，产品也都有代替品的存在。家政服务当然也不例外，下面的资料是我们之前做的一期关于家居家政方面问卷调查的统计数据。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/58/0858a31da8e797fa97d34cad4b510948_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1590&quot; data-rawheight=&quot;1978&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1590&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/58/0858a31da8e797fa97d34cad4b510948_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;根据上图所示，大部分消费者在家居方面的需求其实比较集中在日常类，一些专业的服务项目反而显得不是那么必要。&lt;br&gt;另外家政公司的客户定位非常重要，企业的资源有限，必须要集中精力在自己的核心客户需求上面。做高端还是做大众，这是两种非常不同的选择。(感谢微博中@&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/lurkerpk&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;攒票买庄园&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的提醒)&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;专注于中低收入家庭，消费者很有可能会不认同家政服务的必要性，觉得自己勤快一点就可以省去这笔开支。导致服务定价上不去。从业人员工作强度大却收入提不上去，也会直接反映在他们的工作态度上，这样子就又会反过来影响消费者对家政行业的负面认知，属于恶性循环。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;专注与高端，则需要定位非常精准。如何提供消费者需要的个性化、高质量的服务，成为身份的象征或者生活中必不可少的一部分。则不是段时间低成本的一般家政公司可以做到的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这是一个看似庞大的市场，然而一个贤惠勤快的妻子，或者退休闲置在家的丈母娘都有可能成为直接的竞争对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 家政的出路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;做家政有很成功的吗？有，我列举一些例子。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;美国的家政女王：玛莎·斯图尔特。&lt;/b&gt;她在美国一手打造了一个家政帝国。但其实她的家政和我在上面讨论的在我国的传统意义上的家政有很大区别。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/5e/135e9ff192729ad05b6c2ce6aa812a38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;她从教邻居主妇烹饪起家，后出售烹饪用品，根据自己的心得写了一本畅销菜谱，再购买了一个电视台天天教做饭。虽然从烹饪起家，当然现在玛莎创建的&lt;em&gt;玛莎&lt;/em&gt;•&lt;em&gt;斯图尔特&lt;/em&gt;生活全媒体&lt;em&gt;公司&lt;/em&gt;(Martha Stewart Living Omnimedia)已经发展成为一家规模庞大的媒体和营销企业，并且还设计和生产各种家居用品和日用品。今年第一季度的收入是$37.2 million。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;她的崛起离不开美国的国情，在美国非常多的人喜爱DIY，于是玛莎投他们所好，教他们如何动手，再将需要用到的工具和材料卖给他们。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;美国允许自办电视台和杂志，于是玛莎利用自己的影响力运用多媒体渠道贩卖自己的生活时尚理念，倡导流行的生活方式。例如出一期婚礼主题的节目，其中说到放食物的长条桌子需要有小格子碎花的桌布，这样在阳光洒下来的时候才会显得浪漫而又温馨。恰好，玛莎自己的公司就卖这种样式的桌布，想结婚的人就来买吧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;个人品牌的塑造。玛莎本人经常在美国的各大媒体头条出没，常年保持着一定的曝光率。虽然这和中国大多数人的低调、中庸的经商理念不同。但玛莎就是要传达这样一个信息，我最了解你们需要怎样的生活方式，我是这方面的权威。因为一个家政公司需要带有温度才能被消费者所接受，他们希望生活中的的建议是来自一个40岁出头面带笑容的邻家阿姨，而不是一家冷冰冰的公司。工作时已经严肃够了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;另一个例子就是菲律宾的女佣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;时至今日菲佣已经成为了一个国家品牌。一些发达国家的家庭和酒店经常能够看到菲律宾帮佣们的身影。她们大多数(不排除有少数害群之马)收入不低，行为低调，很受各国的欢迎。在内地一些一线城市请一位菲佣每月需要支出8000元左右，却还是供不应求。这是什么原因造成的呢？&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;文化程度高。很多菲律宾女佣都有大学本科的学历，并且在本国从中学就会学习有关家政的课程和专业。而且菲律宾是一个双语国家，这就意味着菲律宾女佣有一口流利的英文在世界上大多是地方都可以畅通的交流。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;工作意识和责任心极强。她们明白工作是工作，工作的时候不可以随便休息，不可以接电话办私事。并且她们会将工作当做她们的终身工作，进入一个家庭以后很少有半途而废的，更多的情况是临老了退休了之后会有两个家庭将她当做家庭成员一起照顾她。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;会讲流利的英文。文化程度高+责任心强+英文流利，使得菲佣成为了很好的幼教和育儿嫂。很多家庭甚至单独为了孩子就愿意支付请菲佣这笔不菲的费用。就是为了让孩子能够健康成长，并且从小在英语环境中长大，不输在起跑线上。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;说句题外话，前两年本想通过关系从菲律宾找一些女佣来我公司工作或是指导培训。结果中菲两个国家开始闹矛盾，签证都停了，只好歇了这个念头。唉，和平多好啊，非要闹腾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上皆为个人观点，如有不同的意见，欢迎讨论、分析和吐槽。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21066702/answer/17069555
</link>
<author>
覃超
</author>
<title>
如何看待 Google I/O 大会推出的Android Studio？单纯开发 Android 方面能取代 Eclipse 吗？
</title>
<description>
对我来说（一个iOS + Android开发者），这个无疑是最让我觉得兴奋的亮点。这不仅表明Google识时务开始远离Eclipse阵营，同时也表达Google自己的对于维护一个自己的IDE的commitment（我不知道这个用中文如何解释，说承诺有点过，说决心有点不太贴切）。我一年前转入Facebook Messenger时，公司Android阵营还是40%/60% （Eclipse vs IntelliJ），但是半年过后，几乎就是清一色的intellj。我之前也摇摆过一会，主要是因为自己之前做TopCoder和J2EE习惯Eclipse，所以不想转换快捷键，但是后来被组里的tech lead劝改，再后来所有project都全面转入intellij，很多用eclipse都编译不了，这是后话。就自己使用半年的感觉，Eclipse for Android觉得是一个没人管的孩子，性能慢，经常有莫名的编译错，git update后，很多libarary从project里面就没有，要自己手动加回来。。。完全没有觉得Google全心全意在维护它，很多Eclipse的不少功能过时（比如说它的自动感应）;而intellij的UI速度快，自动感应和补全代码非常强大，Debugger更加不用输说。 我当年偷偷在我们的Teach Lead -- Jon Perlow 后面看了半个小时他怎么写代码和用IntelliJ，觉得受益匪浅，具体内容待会补充。。反正公司里面的人，使用和熟悉IntelliJ一段时间后，没人再想换回来了。（我唯一不喜欢的intelliJ就是之前版本的默认UI其丑无比，现在改成黑色和换了字体感觉好了不少，另外之前版本有时在index时会出现IDE卡住的问题，新版本也修正了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是对于Android Studio，因为刚推出，而且我自己还没使用，我无法对它的性能和整合度提出评价。但是基于Google I/O里面的演示，它对于IntelliJ具有的优点：&lt;br&gt;- 可以实时查看 R.String.your_string_name 的具体内容；或者 R.drawable.icon_or_image 的图片的具体样式，以及颜色；&lt;br&gt;	- 另外就是继续学习Xcode，搞了类似Interface Builder的东西，对于一个layout xml的文件，可以实时查看其在各种Android设备（phone，tablet，各种屏幕）下的界面模样&lt;br&gt;	- 实时显示UI在不同的言语版本下面的样子&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有其他的待会补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19550380/answer/12202119
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
关于史蒂夫·乔布斯的最好的几本传记是什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;《史蒂夫·乔布斯传》&lt;/b&gt;，作者：沃尔特·艾萨克森    &lt;br&gt;&lt;i&gt;Steve Jobs&lt;/i&gt;, by Walter Isaacson    &lt;br&gt; 豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/6798611/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/6798611/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;  &lt;br&gt; 《重返小王国：乔布斯如何改变世界》，作者：迈克尔·莫瑞茨   &lt;br&gt;&lt;i&gt;Return to the Little Kingdom&lt;/i&gt;, by Michael Moritz   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/5400552/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/5400552/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《史蒂夫·乔布斯复出记》&lt;/b&gt;，作者：艾伦·多伊奇曼   &lt;br&gt;&lt;i&gt;The Second Coming of Steve Jobs&lt;/i&gt;, by Alan Deutschman   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1292273/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1292273/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《完美之物》&lt;/b&gt;，作者：史蒂文·列维   &lt;br&gt;&lt;i&gt;The Perfect Thing&lt;/i&gt;, by Steven Levy   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2269898/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2269898/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《苹果往事》&lt;/b&gt;，作者：安迪·赫茨菲尔德   &lt;br&gt;&lt;i&gt;Revolution in the Valley&lt;/i&gt;, by Andy Hertzfeld   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/4214837/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/4214837/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《撬开苹果》&lt;/b&gt;，作者：利安德·卡尼   &lt;br&gt;&lt;i&gt;Inside Steve's Brain&lt;/i&gt;, by Leander Kahney   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3309579/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/3309579/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Insanely Great&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, by Steven Levy   &lt;br&gt;无中文版，豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1341633/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1341633/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
