<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24257406/answer/27232513
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
高考状元刘丁宁为什么放弃港大再上北大？
</title>
<description>
我哥哥高二考的清华，当年省榜眼。读了俩月，回去读高三申请了耶鲁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种传奇跟前，我们说啥听起来都酸溜溜的，但有些观点明显的就是脑子缺根弦儿。&lt;br&gt;1.一年学粤语和一年复读，选哪个？&lt;br&gt;很简单的问题，我为什么要为过去的错误埋单？甚至可能是招生办老师的肆意夸大和谎言？为已经铸成的错误，越陷越深？粤语是我的梦想路途必备的技能么？认错，改过，善莫大焉。&lt;br&gt;2.读大学要先通识再确定专业？&lt;br&gt;这就是天才和凡人的区别。我哥高中读过的专业书籍可能比同专业本科毕业生都多，需要通识一下自己喜欢什么？你们本科培养计划里的东西他早中学时玩烂了。&lt;br&gt;3.文化差异？&lt;br&gt;智商和情商都是人为定义的人类属性。直白来说人只有两种，脑子够用的，和不够用的。不幸的是，绝大多数人属于后者，而后者是意识不到自己有多蠢的。觉得自己傻的都是聪明人，觉得自己聪明的都是傻子。&lt;br&gt;4.沟通交际能力？&lt;br&gt;智商就是悟性，情商就是灵性。悟性好的人看起来灵性不好，是因为他根本懒得搭理你。当然，更多的情况是脑子不够用的看待比自己智商高一点点的错以为对方智商高。 只是对方乃普通人，咱们不愿意承认自己智力残缺罢了。&lt;br&gt;5.思维僵化？&lt;br&gt;把港大退学联系大陆教育才是思维僵化吧？港大也会有脑残老师，但那不代表港大，谢谢。把一个孩子的人生抉择捆绑上许多乱七八糟的东西，那才是这个民族的现状。&lt;br&gt;6.七十万？&lt;br&gt;呵呵。他们的选项不是港大和全奖港大，而是全奖清华和全奖耶鲁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅球王之所以成不了球王，为什么？高考高分需要实力，但状元更要运气，连续两个状元就能把运气的水分挤得差不多。同理，在不同的球队，或者哪怕在同一只球队队友换一帮人，你才有可能证明你不是巨人肩上的矮子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘同学的第二个状元，就像一个耳光，狠狠地扇在那些出于各式居心对她质疑、责难、诋毁、侮辱的人脸上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们妒忌他们，甚至潜意识里试图激怒他们，而他们风轻云淡地连瞟我们一眼的想法都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;讨论这种问题，甚至关心这种问题本身，已经证明了我们的愚蠢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘同学的事情之所以引起广泛争论，无非就是颠覆了某些人心里固有的某些观念。&lt;br&gt;一是欧美知名-&amp;gt;港台知名-&amp;gt;国内顶尖-&amp;gt;欧美主流-&amp;gt;港台不入流... ...的高校（搞笑）歧视链。&lt;br&gt;我们家亲戚朋友知道哈佛的远多于耶鲁，但我没办法告诉别人我哥是耶鲁法学比我厉害啊，更别说那些个觉得你们弟兄俩连北大清华都不敢考，嘚瑟什么劲啊。&lt;br&gt;很不要脸的说，作为哈佛人，见到北大的哲学啊中国语言文学啊之类专业的师生必定会肃然起敬。他们值得尊敬，是因为他们是各自领域里的顶尖人物，而非他们的北大身份。还有很多，比如北航南航北邮华电等等。甚至有些学校总上不了各种排名，但他们默默地在为学术为民生为国家做着很多别人无法替代的事情。&lt;br&gt;至于那些学科排名学校排名，就像是阵前将士浴血奋战，朝中宦官评头论足。一时得意之后，封侯的是百战死的将军，不是那些太监。如果皇帝把太监的话当真了，那自然离亡国不远了。&lt;br&gt;哈佛之所以是哈佛，港大之所以是港大，北大之所以是北大，国内那些野鸡大学之所以依旧是野鸡大学，大致如此。&lt;br&gt;二是所谓的高分低能、高智低情之类的说辞。&lt;br&gt;你们所谓的交际和沟通是什么？或许是以相互取悦的方式共享信息，更多的是纯粹的相互取悦吧。哎哟喂，你又不是我的长辈，不是我的导师，不是我的领导，我干嘛要取悦你？我尊重的人，是值得我尊重的；我接触的人，是我想要接触的。不是话痨人来疯公共汽车才是交际。&lt;b&gt;只有loser才需要集群和别人的评价，甚至靠与别人比较来获取认同感、满足感、成就感、幸福感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;什么社团，尤其那些同学会同乡会之类的玩意儿，除了抱团取暖还有啥意义呢？来了香港来了美国，你是来做咩的？我来哈佛就是为了借助更好的平台更好的环境更好的氛围，和更志同道合的同学一起，向更好的老师学习自己感兴趣的知识。就因为我跟你都是山东来的，我就要参加你的趴？大家都是身处法制社会的成年人，就因为爹妈交代要相互照应就要打交道？&lt;br&gt;&lt;b&gt;高分未必高能，但低分一定低能。&lt;/b&gt;那些个没有优秀教育背景的成功案例，大学辍学的不是因为大学无用，只是大学已经给不了他们需要的东西；没考上大学的，多是因为各种各样的客观条件干扰和约束。一个从小到大浸淫在学校，作为家庭焦点存在的孩子，连高分都考不出来，呵呵。&lt;br&gt;物以类聚，人以群分。你目标很明确，广交好友，尽快融入，积累经验、人脉、资源，顺便混张毕业证，好步入大香港岛的上流社会迎娶白富美。我目标也很明确啊，就是学习知识学习知识学习知识。你看韩剧英剧美剧时，我在做实验；你在fb上鄙视刷微博的高中同学时，我在写论文；你在知乎上吹牛装逼卖弄口舌时，我在见导师；你在犹豫回国去所谓的”跨国外企“还是爹妈安排的公务员，我在考医师执照。你，你告诉我和你怎么做朋友，虚与委蛇么？口蜜腹剑么？玩心机玩心计玩厚黑你是个儿吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们不合群，皆因我们本不是群中人。你有你的群&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我有我的群&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三是梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生最重要的是，奔着梦想，前行！前行！前行！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是只有幼儿园-小学-中学-大学-硕士-博士-工作-升职-创业-成为下一个马云化腾李彦宏一条路！&lt;br&gt;&lt;br&gt;前往梦想的路途会有许多弯路，错了就拐回来继续，而不是安慰自己前面还有近路能再抄回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那些不知梦想为何物，或是梦想已遥不可及的人，想让我送你们俩字”呵呵“？就你，凭什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;北大人有北大人的梦想，港大人有港大人的梦想，没有孰优孰劣。争执豆腐脑甜还是咸是个玩笑，指摘旁人选择北大还是港大就很搞笑了。至于C罗和梅西谁更厉害，跟初中时两个女生为了流川枫跟樱木花道谁更帅打得鼻青脸肿一样，温暖而可笑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24276657/answer/27270381
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何理解 Google 的 Material Design 设计语言？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/ce/44cefda311eb38f2ff5ea623d2f69b40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;940&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;940&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/ce/44cefda311eb38f2ff5ea623d2f69b40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;假设这条线上有一个点，叫「最完美的设计风格」。问：我们应该怎样找到这个点？&lt;br&gt;最有效率的方法很明显是这样：一开始，我们需要大步地跳，大步地突破。&lt;br&gt;所以，流行的设计风格跳了一大步，从拟物化到了另一个极端——扁平化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始的扁平化风格，完全抛弃了阴影和材质表现等等视觉上的细节。（现在的扁平化，当然有了新的定义。但 Google 为了强调 Material Design 和 Flat Design 的区别，特意贴出了 &lt;a href=&quot;http://gizmodo.com/what-is-flat-design-508963228&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What Is Flat Design?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这个链接）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/87/3987702f2ba165279c8332e3c9edca19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;940&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;940&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/87/3987702f2ba165279c8332e3c9edca19_r.jpg&quot;&gt;当扁平化普及到设备上时，又有人反思：是不是太扁平了？一切都仿佛变成了色块加文字。哪个是按钮？哪个不是？哪些是重要的信息？哪些不是？当扁平化的风格让信息层级也扁平化，影响了「信息的正确沟通」这个最终目的时，我们知道这样的扁平化已经跳得太远。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/26/7426acfa8434e9658fb7992c532450fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;940&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;940&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/26/7426acfa8434e9658fb7992c532450fb_r.jpg&quot;&gt;所以 Google 选择了往回跳一小步。在扁平化的基础上，保留了物理世界的阴影和动作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Material Design 等于是强调了物理定律的扁平化设计。 Google is trying to bringing &lt;i&gt;physicality&lt;/i&gt; into Flat Design. &lt;br&gt;&lt;br&gt;设计的重心，从仅仅关注平面的表现，转移到了人与设计之间的交互。Material Design 也许是对于这种潮流的适应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Google Design Guide 强调 Google 找到一种 universal language，可以无缝应用在 Android、Chrome OS 和网页上。就像物理学家们一直在追求 an universal law of physics，可以解释万事万物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我们也知道，universal 的东西很难有强烈的个性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能断定 Material Design 这种「漂浮的纸片」效果就是最优解，但我们不能否认这是一个合情合理的解。同时，也是一个不那么有趣的解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/bigertech/19787211&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Material Design：向拟物回跳一下的扁平化设计 - 笔戈科技 - 知乎专栏&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24268886/answer/27234905
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何从经济学角度理解薛兆丰的『为了不损害社会总福利，可以冻死交不起暖气费的老太太』的观点？
</title>
<description>
薛的逻辑是：&lt;br&gt;如果你因此不停掉暖气，那么别人就会看到“你看她没交供暖费用，暖气公司也不会真的停气，我们也别交了吧。”&lt;br&gt;慢慢的，不交暖气费的人越来越多，就变成了交钱的人为不交钱的人买单了。&lt;br&gt;但是这种情况不会持久的，渐渐大家都不交钱了，然后，暖气公司就没有动力继续供暖了，就是大家都冻着了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上推理过程都是极端简化的，就跟物理中假设一个质点，没有摩擦力啊什么的。&lt;br&gt;他想说的是：&lt;br&gt;善心会导致一系列后果，你要考虑到那些后果。这个问题只是启发大家考虑契约的逻辑罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商业契约的逻辑是什么？是”金钱交换商品/服务“。&lt;br&gt;企业没有义务调查我如果停止服务是否有人冻死，他们只是服从”金钱交换服务“的简单逻辑。&lt;br&gt;因为&lt;br&gt;第一，对于企业来说，调查有没有人冻死，这个成本太高了。&lt;br&gt;第二，挽救人不至于冻死，也不是企业要承担的责任，那是民政部的事儿。（如果你非要说是企业的责任，那么企业的经营成本也太高了，慢慢经营者都会quit吧。 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我对薛兆丰老师的理解，这种情况下，他的建议一定是企业主如果同情这个老太太，可以以私人的名义私下捐款给老太太，让她去交暖气费，而不是直接继续供给给她暖气。这两者是有区别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像是李嘉诚在工作中很苛刻，但是他又是个慷慨的慈善家，这两者矛盾嘛？不矛盾。前者是作为企业主，后者是作为私人。&lt;br&gt;如果作为企业主，对待消费者能收50块钱他只收20，他很可能无法在商业竞争中胜出。&lt;br&gt;至于他胜出之后挣的钱，他有权支配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后， @东林君 描述中带着挺多情绪描述薛兆丰的，我曾经跟你一样觉得他的想法太残忍了。我也上了法律经济学的课，不知道跟你是不是一年的同学，但是我慢慢接受了“善心是有代价的”这件事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;薛说我们不能为了自己morally feel good所以就说一定要“得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜”，我们要想，这些“广厦”是谁提供，让“天下寒士”有地方住的时候，是不是侵犯了一些别人的权益？&lt;br&gt;“劫富济贫”真的具有正义性吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24257406/answer/27258452
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
高考状元刘丁宁为什么放弃港大再上北大？
</title>
<description>
这么晚了，躺在香港一个不足5平米的隔间里，拿手机看到这个问题，看到了 @鄭諾 的回答，心里有一点刺痛，起来打开电脑回答一下这个问题，这么多人回答，我的答案一定很靠后了，不知会不会有人看到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑诺同学说，这个女孩子不喜欢香港，也融入不了香港，她描述了迎新时候她的反应，我便想到了我自己，我的经历和她何其相似啊，虽然我的成绩远远不如人家，不过我也是抱着一颗追求学问的心，毅然来到了这个城市，可不多的时间（一年）已经让我体会到，我多么不喜欢这里，这里也多么不适合我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;香港是一个不自由的城市&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;没有错，如果说在内地在某些问题上没有言论上的自由，&lt;br&gt;那么在香港，在任何问题，你都&lt;strong&gt;&lt;u&gt;没有沉默的自由&lt;/u&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港是一个同质化异常严重的社会，港女港男都是几乎一样的打扮，一样的谈吐，一样的喜好，一样的处世风格。这样的同质化，让香港成为了一个大的集体，而这个大的集体里面，是一个个小的社团，任何一件事情都能成为一个社团，或者说一个小组，比如入学，正如郑诺同学描述的那样，刘丁宁在入学的时候不合群，如果没有来香港读过书的内地朋友来亲眼见识一下香港的这种社团，我敢说有50%以上的你们，也会不合群的。在这样的小团体里，你必须发言，一个一个来，表达自己，和其他人一起大笑，一起认同（hai ya），一起肤浅，我曾在凌晨三点的图书馆外面的楼梯上，看到几个香港同学在那里表达自己对于能加入这个小团体是多么的荣幸，而他们的活动又是什么呢？其中很重要的一个就是练习dem beat（暴露我学校了），知道这是什么的人一定也很无语吧，不知道的搜一下，很多视频的，他们引以为豪。在这样的环境下，你没有沉默的自由，否则就会被排挤，虽然你知道他们的发言多么的无聊和没有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问“香港和大陆两地的学校管理，教学理念，模式有什么不同”&lt;br&gt;可以概括的说一下：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;香港在一切制度，理念上都是西方化的，这点和大陆完全不同，只是在民族性上，香港人真的是中国人，只有他们自己认为自己不是。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，对于刘丁宁的选择，我结合自己求学的经历以及对香港的了解，我认为是正确的。&lt;br&gt;他的目标在于学术，北大文学系的师资力量未必有港大或者中大好，但是问题在于，&lt;strong&gt;本科阶段最重要的不在于师资力量，而在于环境，在于同学。&lt;/strong&gt;显然，&lt;strong&gt;北大本科从学术氛围，到同学学术素养，要高过香港所有高校不知道多少个层次&lt;/strong&gt;，香港有10%的人可以上港中科三所名校，这样的比例放在国内教育资源丰富的省份也就是普通211，我知道我所在的学院有的专业的PhD只招本系的第一名，而清北和华东五校前十名都要，可见香港高校对于自身本科学术培养的认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;综上，佩服她，祝福她。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;补充一：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;郑诺同学提醒我说问的是为什么退学，作为一个同在港校念书，同不喜欢也不被喜欢的被同学不怀好意的称为学霸的人，体会下刘丁宁的心情，不难得出回答：&lt;br&gt;1、她还年轻，有资本重来&lt;br&gt;2、她有实力，有资本重来&lt;br&gt;3、她和周围人玩不来，也不屑于玩的来，有动力重来。&lt;br&gt;Ps. 我看在别的答案里说她适应不了这里学业的，因为我匿名，所以只有在这里说了，抱有这种想法的人肯定对香港本科教育缺少基本认知，能来香港读书的大陆学生，分分钟就能爆了香港绝大多数local，更别提考试过关了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;strong&gt;补充二：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;谢谢大家的支持，对于评论中有同学好奇dem beat，我觉得从这个角度出发可以很好的让大家了解所谓的融入香港高校，有一个直观上的了解，话不多说，先插入一段优酷视频，保证内地的同学可以看到：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDQ0NzQ0MzQ4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100401F46503E68AEB0F6062B34B578393697-B1DE-9EEF-6241-E01F8EBEAEDB&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2012 港中大O'camp 惊叹号大组dem beat视频&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDQ0NzQ0MzQ4.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这是一个O‘camp的dem beat, O’camp就是郑诺同学所说的迎新的小组，而dem beat是几乎任何一个团体都热衷于搞的一个活动，活动形式见视频。视频里的同学们说普通话，估计是内地生的dem beat吧，说实话搞得没有香港人精彩呢，因为内地生在练习dem beat上实在没有local努力，我如果告诉你们经常夜里10点了还在康本的天台上看到香港同学在练习dem beat，而上次看到他们是早上10点，你们会相信么？他们就是真的会连续一整天，一整天地在这里练习这玩意！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;请有心的同学&lt;strong&gt;注意视频里这一堆人里面后面的一些同学&lt;/strong&gt;，有些人根本不愿意做这些动作，喊这些口号，但是他们还是要参加，为什么呢？怕被说&lt;strong&gt;不合群&lt;/strong&gt;呗，谁想刚来学校就被排挤呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这只是一个开始，以后的大学时光，有很多次你必须继续参加dem beat，因为你必须参加一定数量的社团，申请宿舍才有优势，简单说，宿舍资源短缺导致要参加社团，参加社团导致要练习dem beat。。。。。。当然除了宿舍申请，其他比如想找工作，简历写得好看，也要多参加社团，但是社团。。。。那你们也看到了 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也就是我所说的&lt;strong&gt;香港的不自由：无比成熟完善的社会经济组织形势逼迫所有人必须去融入认同这个游戏规则，认同这个生存文化，否则就会被社会排挤。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先更新到这里，看有同学有其他的好奇我们再聊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23239226/answer/26129460
</link>
<author>
眯眼捕快
</author>
<title>
iPhone 被盗，去报案后感觉证据挺充足，为什么到现在都没消息？
</title>
<description>
民警一枚，说几句，看能不能帮到题主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为民警，遇到
&lt;b&gt;iPhone &lt;/b&gt;手机被盗案件，说实话很纠结。较之其他品牌的手机，&lt;b&gt;iPhone &lt;/b&gt;被盗后会留有更多线索，经一番查证有时效果却不尽人意 。对于题主发布出“刷机信息”格式 ，实在是再熟悉不过，想必是题主通过淘宝卖家得来的查询信息，这些信息虽然来自非正式渠道，但是一般来说还是很准确的。根据其中的&lt;b&gt;IMEI&lt;/b&gt;、 &lt;b&gt;ICCID&lt;/b&gt; 号（两个代码的含义甚至编码规则都可以在网上查到），可以追查到刷机后的用户信息。有些帮助查询信息的卖家，还非常贴心的忽闪着眼睛在
 &lt;b&gt;ICCID&lt;/b&gt; 号 后面做出“提示”-----“把这个号码提供给公安局就能抓到小偷，找回手机”   找~回~手~机~  机~  机~ 机~&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，没错，派出所民警现在拿到 &lt;b&gt;ICCID&lt;/b&gt; 号了，下面该怎样工作？在我所工作的区域，&lt;b&gt;iPhone 5S &lt;/b&gt;被盗受理为刑事案件没有问题，但是也是派出所处理，转不到刑警。 派出所没有好的技术条件，打个呈请交给刑警技术等着查询，那就只能等着了，有太多危害性更大的案件在前面排队。不依靠刑警技术，那我自己先查查
&lt;b&gt;ICCID&lt;/b&gt; 号编码，找到移动、联通、电信三家，带着介绍信和证件去查不就行了，SO EASY!......结果是，移动说我们这里查不了，得到区域总部去查；联通说这些手续不全，我们不认，最好还是通过你们内部技术查吧；电信大堂经理说， &lt;b&gt;ICCID&lt;/b&gt; 号是什么东西，我们业务都没接触过......&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管通过何种渠道，最终查询到机主号码和名址，不代表能抓到贼，查到的是赃物，一般会核实持有手机的人员情况，收赃销赃的另外处理，买到赃物的退还手机。但是销赃刷机的不是傻子，更何况是在华强北，绝大部分案件最终是题主遇到的“黑卡”或者“无主卡”情况。题主还有个机主的手机号，可以查通话记录，还是要通过技侦。定位？这案件是不够用技术手段的等级。技术涉及侦查手段，繁琐复杂，而且需要一定投入，不能再细说了。外地机主信息？一般跨省就需要寻求其他省份的帮助了，要能说服领导，为了一部手机派两名民警出差几天查线索，还把费用报了，民警会乐于追查的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很遗憾的告诉题主，因为各地的办案条件，民警遇到的办案实际困难，以及最重要的，案件危害程度以及执法成本等因素，有些案件只能挂着....所以，有人还问了   &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22547629/answer/23838749&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有些人抓了小偷都不愿报警，不信警察会法办小偷，终极原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果题主还能看到这里，那吐完槽还是要说正事的。题主的这个报警回执不是严格的受案回执格式，受理案件回执上应有文案号以及案件查询方式和警官姓名，这个回执更像是一个告知书（各公安部有统一格式规定，但也有地方差别）。请题主确认，你是否取了笔录并签字，是否有正式案件回执，这样立案时也会通知你。如果没有，那根本就没受案，只是登记，那还能有什么消息？你可以要求派出所受理立案，比对我所提到的这几个环节，多和处理民警沟通，如果线索断了也没办法。现在你还掌握着当地的一个手机号码，送快递这个方法不是笑话，是聪明和可行的（自己也用过几次....），只是打电话的人要找个机灵点的，最好和民警商量让民警打。钓出机主后你可以要求民警核实机主情况，根据你的购买凭证和编码，电话绝对会退还给你的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后提醒一下，&lt;b&gt;iPhone&lt;/b&gt; 最为赃物后的流通也有讲究，窃贼一般第一时间出手给销赃人员，有的销赃人员会带无主卡进行刷机后，直接或翻新出售。有的收到手机后会以损坏的原因到官方店进行换机，换一个全新的啊，亲，换机换&lt;b&gt;ICCID&lt;/b&gt; 苹果公司也会有记录，但是挡不住有些官方店有销赃人员的内应啊，亲。另外，我之前说的移动、电信、联通，其实他们都能给查&lt;b&gt;ICCID&lt;/b&gt;，有时服务人员真的是在推脱民警，只要你有熟人，不是民警也能查到线索。不能再多说了。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================分割线====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;没想到关联之后，这边的回答反而得到大家很多的支持，也许我写得结果并不是大家满意的，但是足够真实。有几位朋友直言不讳的表达了这种不满的情绪，有些评论成了辩论。没有匿名回答，没有过多辩解，如果朋友们能耐心细致的看完回答，起码能有个印象，所述的这些我确实经常在做，每一个步骤都能背下来，如果我们没有管过，没有追查过，没有吃透案件，只是一味推脱不作为，这份回答从何而来。其中调侃的话语没有傲慢之意，是在吐槽客观的破案条件。另外，还有一层意思，一名民警再负责任，破案也得需要线索条件，当穷尽线索后，那他应该就案件对你进行解释和说明，然后迅速投入下一起案件，这才对得起纳税人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就执法成本、社会效应，我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22547629/answer/23838749&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有些人抓了小偷都不愿报警，不信警察会法办小偷，终极原因是什么？&lt;/a&gt;里有的说。对于警察这个职业群体，请不要一概而论。&lt;br&gt;回答找手机这个问题时，也就10个人关注，题主说的很细致，我想帮他看看具体哪个步骤卡住了，所以分割线前，闷头打了的几百字，那时我没有计算所谓的“成本”，目的就如第一句话所述：&lt;br&gt;“说几句，看能不能帮到题主。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24247605/answer/27205322
</link>
<author>
韩秋生
</author>
<title>
现实可以有多残酷？
</title>
<description>
我不认识做妓女的，不认识贩毒的，不认识偷渡的。但是我认识一个老奶奶。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她家在路边，路边不是平的，而像是一个小型的悬崖，她在“悬崖”下面。要走大概七八阶石阶才能到她家门口。汽车驶过，扑面的灰，毫无顾忌地冲进她的小屋里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 小时候我和爷爷去过她家，那时她还有个老伴。我已经忘了那个爷爷长什么样，只记得她家冷冷地黑着，两只大柜子，一面破镜子，看起来脏兮兮的，覆着像是永远洗不干净的污渍。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 去她家的时候，老奶奶从抽屉里拿出糖给我吃。小时候，哪管什么牌子，只要是糖就喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 那以后，每次想吃糖，就想让爷爷带我去她家。但是爷爷说：“她穷。”我那时候应该也就四五岁，但是我知道大人的意思。只不过心里总存着去吃糖的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 再后来，我小学六年级的时候要去上英语补习班。我家住的比较偏，每次要走好长一段路才能有公交。每次我背着小书包从她家门前走过时，总能看到她在那里坐着。见了我，总会说：“干啥去。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 一开始我会说：“上英语。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她说：“乖乖，会读书。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 对了，这个时候，她的老伴已经去了。但是我也不知道什么时候去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 但是后来，不知为何，就觉得和她说话挺没面子。小孩子的时候，莫名其妙的念头总是多。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 每次她说：“去哪里。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我只略显烦躁地说一句：“有事。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她说：“小细伢也说有事。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她头癞了一些，枯灰的头发，脸很扁，笑起来看不到眼睛，牙齿缺了很多。即使现在回想起来，她总是很和蔼，但是那时，我却拿不出任何善意来。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我在很长的一段时间，都会抄另外一条路走，莫名奇妙地想要避开她。但是另一条路看得到她家的方向，我走的时候，却又总是往她家那里看。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 有一次和爷爷去大伯家，回来的时候，经过她家门前。她面前摆着个炉子，炉子上一个黑锅。好多烟，从锅里钻出来。白茫茫的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 但是锅里只有一团黄色的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 榨菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她依然向我和爷爷打招呼，笑得看不见眼睛，露出几乎快没了的牙。&lt;br&gt;&lt;br&gt; “去哪里。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; “去了趟大儿子那里。”爷爷说。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 走远了，爷爷跟我说，“她现在穷得盐也买不起，米都买不起，只能吃榨菜过活。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我不知道说什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt; “她几个儿女，不是一个，几个，哈(方言，都)不来看她，也不寄钱。”爷爷表情也不好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我依旧不知道说什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 又过了多久，也记不清楚，大概是初三，还是初二。她死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 得病，还是饿死的，我不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 刚死那几天，从她家门前走过时，几个人在屋里钻来钻去，屋前两三个花圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她家旁边是还有几家的，也穷，走在路上往下头一望，就能看到屋里的摆设。但是没有人出来看。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 再后来，她家被推平了，填了石头，然后在上面盖了一件铁皮屋，也不知道谁修的，十来个平方。应该是给人放东西的。门前有把大锁，如今也锈得不成样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 有段时间我很怕从那间铁皮屋前走过，尤其是夜里，总觉得有双眼睛从唯一的那个黑漆漆的窗户里看我。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 但后来，习惯了，也就这样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 这里曾住着一个老奶奶，后来死了，也成了与我无关的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 唠唠叨叨，拿着手机按到现在。说实话，我连自己都没有感动。我说的是实实在在发生过的东西，但是，我却什么也不能评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 同情？我哪有那个资格。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我只是在说一个给我印象很深的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 当我现在在大学里，和同学聊天，扯世界杯，偶尔出去聚餐，嬉笑怒骂。我哪有那般好的记性时刻警醒我世间有人在受苦？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 正如我初二时，可能在看电视，可能在玩，可能在偷偷看一个女生的时候，那个奶奶也许正在努力咽下那一团榨菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她死了。冷冷黑着的房间，破窗户，破镜子。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我依然快乐的生活着。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我人生才过很短，悲惨的事，黑暗的事，我没见过很多。但是当我看到这个题目时，我忽然就想到了这个老奶奶。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她没什么惊天动地的地方，我也没有把自己感动到涕泗横流。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 但我满心的都是沉闷。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 可即使此时心里忽然一动，约莫再过一会，我又当重归平时的我。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 就像什么都没发生过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 前几天答了一个问题，问世上最大的悲哀是什么。今天算给那个答案一个注解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 至于世间的残酷。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 她应比我清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 六月二十五日更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我是湖北黄石人。不要再就这件事留言了。没意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 昨天是在食堂写完这个答案的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 边刷知乎边吃饭，但看到这个题目时，就放下了筷子。等再拿起筷子时，饭菜都凉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我写这篇答案，正如正文所说，只是在讲述一个我看到的人。我忽然想起了她。我知道我内心的东西被唤醒了，但是我也知道，它终究还是要消磨在其他的事情中 。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我不知道怎么解释我的心情。我不悲伤，也不难过。但是我就是压抑，沉闷。就像子夜一个人忽然间醒了，对着星星点点的远处的灯光，一个人沉默。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我看到的悲欢离合，我看到的人间百态。不是曲折婉转的电影情节。它们不需要我这样的食足衣暖的人来同情和评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 他们的生活就像是那团锅里的榨菜，不是我们说，“没营养啊！有关部门怎么不来管管！”就能改变什么的。况且那已经是他们的全部了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我忽然又想起一个人来。一个小孩子，住在我家不太远处。那边叫五队。应该是保留下来的称呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 五队有个大仓库，他家住在仓库后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我从来没见过他妈，他爸是个胡子凌乱的人，眼睛红红的。捡破烂。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我原来有个朋友，也是我的小学同学，就住在五队。我小学的时候总是跑到他家去玩，平时也一起上学。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 上学的时候我从他家走过。总能看到他家门前堆着铁丝，塑料，和乱七八糟的东西。而那个小孩子就坐在那一堆东西旁边。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 眼睛和头都很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 对了，我们叫他细裸挫子。不是什么好词。我不知道他叫什么，也许我那朋友告诉过我，但是我现在完全记不得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 他没去上学，常常能看到他一个人玩弄着那些收来的破烂。没人和他玩，我也没有，我那朋友也没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 记得最深的是有一次我和我那朋友看到他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 朋友说：“细裸。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 那孩子说：“莫叫我细裸。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 朋友没理他，继续说：“上次不是看你玩青蛙嘞？”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 那孩子说：“吃了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 朋友那时和我一样，也就八九岁，回过头做出一副“我就说吧”的表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我也偷偷笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 如今再想，我已经笑不出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我那朋友也告诉我，那孩子问过他，去读书一个学期多少钱。朋友说，三百。再没消息了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 他现在的情况，我完全不知。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 和那朋友没了交集，自然也不会再往那条路走，也无所谓那孩子是不是依然每天守着那堆破烂，一个人玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我的生活依然快活着，纵使有学业和就业压力，也算不得太大的事。正如各位一样，拿着手机或者电脑，要么看着别人的答案，要么写着自己的答案。也正如我此时，坐在二教的空调教室，面无表情地回忆着我所看到的别人的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我眼中没有泪水。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我依然毫无愧疚地玩手机，听音乐，吃零食，喝饮料。我在高中同学升学宴上吃了很多牛蛙，我最喜欢的东西之一。那时我什么也想不起来。什么读不起书的小孩子，什么只能吃榨菜的老奶奶。以及那只被树枝穿透后放在火上烤熟的青蛙。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 又写了这么多，还是那句话，不是为了感动谁，也不是要求谁去献身于相关事业。我只是在讲述我所看到的一些东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 至于世界的残酷，也是那句话。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 他们应比我们清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  六月二十六日补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  已经快接近两千个赞了。两百多条回复我也一一看过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  但正如某个回复里面说的，赞同，感谢，其实都不适合。我只想告诉大家有这件事情。他发生过。也至少还有我这样的一个目击者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  很多人想起自己的身边的老人。我不知道怎么说。现在窗外下着雨，我想，正在灰暗的小房子里看着雨沉默的人，应该是无所谓我们对他们有多感动的吧。但是，我又忽然很庆幸，因为我相信总有些人会把自己的感动变成善举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  有人说，我的这篇答案，开头看就像是段子，也有人说，文章在儿童文学中看过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我怎么说呢。我也不知道。我是喜欢小说的人，自己偶尔也写。但是我的小说从来达不到我写这样的东西时候的那种心态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我不求你们相信我说的是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我也不在意你是不是感动，或者毫无感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  懂的人自然懂，不懂的人皱皱眉头走开了。那是我不想拦也拦不住的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我不知道暑假回家的时候有没有机会再去拍一下那个铁皮屋和那个仓库后面的小房子。因为他们很可能已经被推掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  四五个月了，谁知道发生了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  什么都像新的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20573941/answer/27178519
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
杰出的文学家、艺术家、科学家大多是男性，可以说明男性比女性优秀吗？
</title>
<description>
今年我们学校（某全国非知名但有实力高校）招聘机关管理人员，进入终面的27人中，5人男生，22人女生，最终留下了4个男生，1个女生。重点是，最后仍有6个职位从缺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因是之前机关岗位太多女生，要严格控制女生比例。校领导投票前商议的结果是女生不能超过2人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;投票老师说，面试中女生素质普遍比男生素质&lt;b&gt;高很多&lt;/b&gt;，但是没办法，机关不能年年一堆人怀孕请假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关，匿。&lt;br&gt;—————————————————————————————————————&lt;br&gt;评论有人质疑真实性，我可以保证，我上文的每一个字都是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一轮面试时我在现场，有个姑娘被某男老师问，如何看待女研究生就业后马上面临的结婚生子影响工作问题，姑娘回答的不错，但我特别心酸，我们已经习惯了这样的歧视，甚至为这样畸形的面试题准备了流利冠冕的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人说，面试机关岗位的女生普遍比男生素质高，这是有原因的。确实是有原因的，理工科毕业的，工厂工地外派出差多的自然男生优先；文科毕业的，报社电视台也是男生优先诸位知道么？就连播音系的，都是男主持珍贵而女主持烂大街。那女生能选的，以为自己优先的，不就是高校老师、没特殊要求的公务员之类的么？男生选择那么多，谁要留在高校做薪资微薄的教辅岗位啊？结果呢，连自己的母校都这样赤裸裸的歧视，其他地方的嘴脸，都好像没那么残酷了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;数量并不少的女孩子，在学校里&lt;/b&gt;&lt;b&gt;勤奋努力，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;拿着奖学金，做学生干部，搞社团活动，碾压大多数平凡的男生，但是毕业的时候，却连跟他们在同一个工作平台竞争的机会都没有，还谈什么杰出不杰出。这还是在，所谓中国女人地位很高的现在。就是此刻，在你我身边，就在发生这样的事情，而我们却无能为力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这不是我危言耸听，只有找过工作的女生，才会明白在求职中受到的歧视根本不会因为你有多优秀而减少哪怕一分一毫。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24257406/answer/27218867
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
高考状元刘丁宁为什么放弃港大再上北大？
</title>
<description>
1.港大中文系跟北大比确实差远了&lt;br&gt;2.没任何必要学粤语&lt;br&gt;3.人家能卫冕状元&lt;br&gt;&lt;br&gt;so what?&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;送那个港大本地生一句话，这些状元nerd，毕业很可能去欧美名校跟一群一样nerd的天才在一起，当个教授或者科研工作者专修学术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们，大部分毕业香港打工仔而已。香港本地上港大的学生质量，我就不多评价了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有泡吧社交活动那点玩意儿有门槛吗？尤其对欧美留学生来讲，很高端很体现能力吗？跟我今天吃个麦当劳有区别吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：香港本地生源质量，7万人录取率20%，大陆貌似70%本科录取率，但是是包含专科和高职的，实际一本录取率仅仅5-15%，211,985更少，香港3大高校每年录取新生4000-5000，自己算算什么水准，大部分香港大学local放内地上不了1本的程度。你拿什么跟清华北大拼人脉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，香港台湾新加坡澳门那些名校由于本科教育对本地学生实行宽进宽出政策，绝大部分local本科生跟硕博以及系教授完全属于两个次元的世界。其学术排名声誉完全是靠高额聘请的欧美名校教授学霸硕博士生们撑起来的，不是本地local不乐意读博士，而是大部分根本没能力读而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24265172/answer/27220078
</link>
<author>
雷沛
</author>
<title>
怎么评价意大利vs乌拉圭的世界杯生死战？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;意大利0-1&lt;/b&gt;&lt;b&gt;乌拉圭：拖延症患者的代价&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;意大利为他们的拖延症付出了代价。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该怎么说这支队伍呢？小组赛首场赢下英格兰，拿下理论上出线前最艰难的比赛之后，意大利前景一片光明。可他们随后却输给了哥斯达黎加。好吧，输给哥斯达黎加也不是万劫不复，只要打平乌拉圭即可出线，意大利还是手握主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No zuo no die why you try.优势之下，意大利人又一次祭出了消极比赛的丑陋招式。你甚至能看见开场10分钟后，呆梨球员脑门上就写着“平”字。是的，&lt;b&gt;意大利想出线，但从头到尾没想过赢下这场比赛。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以当乌拉圭3号戈丁，这个上半场单挑巴神等一众进攻球员从未吃亏的家伙冲进意大利禁区，用背把球砸进球门，我脑海里冒出这样一句话：“意大利为他们的拖延症付出了代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括对阵哥斯达黎加，包括本场比赛的消极态度，包括在前60分钟体力足够的时候没有正经攻一阵子。&lt;b&gt;这支愚蠢的队伍用消极的比赛态度将手里的优势挥霍殆尽。&lt;/b&gt;等他们落后了，急了，要攻了的时候，才发现自己不会进攻，而球员也没了体能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还上学的时候，一个踢球很棒的宿舍哥们总喜欢在有球队在重大比赛里踢法保守时说：“守是守不住的，要丢球。”这句话，屡试不爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚不可久，柔不可守，自然之理。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;好了，回归比赛本身。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是场双方都说不上积极的比赛。两支球队用犯规、抱摔、倒地将90分钟切割得支离破碎。裁判的尺度一定程度上助长了这种比赛气氛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;两支队伍都有问题。&lt;b&gt;意大利的症结在心态、体能，乌拉圭的症结在进攻端找不到好办法。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;开场之后是漫长的、无趣的球员倒地。单看防守，这是场不错的比赛。两队展示了截然不同却一样有效的防守风格：意大利是传统的贴防肮脏、下脚干净；乌拉圭是积极上抢，不让对手舒服拿球。双方防守效果都不错，成功遏制对方进攻，犯规频繁得牌却不多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可防守只保证不败，进攻才带来胜利。&lt;b&gt;所以说事物总有其两面性，防守成就了意大利，也令它成为一支大多时候不会进攻也不思进取的怂蛋球队。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看到30分钟，忽然无比渴望一个进球。打破平衡，双方才会拉开了攻，才会你有张良计我有过墙梯地斗智斗力。可惜上半场的45分钟以无趣告终。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;巴洛特利在中场休息被换下。不知是否因为受伤——开场首次触球，巴神在乌拉圭两名球员夹防下倒地，倒地前左膝不自然地掰了一下。导播慢放这个镜头时我心里“咯噔”一下，踢过球的人都知道，这种状况容易受伤，受重伤。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但我相信普兰德利更多是出于战术考虑。开超遭遇对手几次犯规后，巴神小孩子脾气又犯了，没头脑不高兴双双附体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;被刘建宏频频冠以“天才”称呼的巴洛特利，令我想起一个NBA球员：他与巴神一样年少成名，一样被寄予厚望，一样被当做建队基石总冠军拼图培养，一样在任何时候都令人对其天赋赞不绝口，也一样永远地心智不成熟，永远令天赋停留在天赋层面而不化作战力。这个球员叫安德鲁·拜纳姆。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;历史总是惊人地相似，所以才有借鉴意义。从一些球员身上可以预见另一些球员的未来。我从不认为巴神值得倚重，从国米到曼城到米兰，如果三支高水准球队，其中包括他热爱的米兰，都不能令他真正安定、成熟、不再滋事，那一定是球员自己有问题。从前车之鉴来说，不同领域有刚才说的拜纳姆，远一点的有三喵军团加斯科因，近一点的有国家队前辈卡萨诺。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就算如此看巴神，我依然不认同普兰德利这个换人。既然你将巴神当做了天才，那么除非他受伤，否则还是应该留在场上。他是你下个四年的拼图，需要在场上积累经验、经受磨砺，然后成长。更重要的是，天才的意义在于——你永远不知道他什么时候闪光，用奇妙的方式拯救比赛。所以既然你用他，就应该让他在场上，赌他那一次闪光。如补时进球的梅西。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下半场比赛依然沉闷。我以为60分钟左右乌拉圭会发起总攻——如果我是塔巴雷斯，&lt;b&gt;我的球队防守很好，对面球队守强攻弱，他们远道而来他们体力堪忧，他们本场比赛一开始脑门上就写着“平”字，我一定会打“等他们体力下降了偷他们一个然后就防守吧”的打算。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然后马尔基西奥很应景地在59分钟拿到红牌。个人认为这张红牌重了。而刘建宏一如既往地延续墙头草两边倒的解说风格，牵强附会这次判罚。从慢动作看，马尔基西奥并没有附加刘建宏所说的“下踏”动作。根据经验，我认为他只是反抢时收脚不及踩到对手。当然，我透过摄像机看到的画面，是否与裁判看到的一致，不敢妄下定论。&lt;b&gt;单从慢放来看，红牌重了，黄牌恰当。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过红牌对意大利的影响其实不算大。因为打一开始呆梨们就没打算赢，说心态问题也好，说体能不济也罢，反正就是脑门上写着“平”，肚子里藏着“守”，“攻”字早丢到九霄云外。从这样看来，10人和11人有什么区别呢，反正不防守的巴神已经下场了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此时令我蛋疼的是，面对此情此景乌拉圭依然不开嗜血不开狂暴。&lt;b&gt;马尔基西奥下去后，我和哥们侃球：“看这&lt;/b&gt;&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分钟乌拉圭能不能起势。进攻打开，比赛基本拿下。起不来，双方就靠定位球决生死了。”&lt;/b&gt;可乌拉圭迟迟无法兴奋的状况令我越看越困惑：你们还真想闷平意大利，然后打道回府？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到81分钟，那个上半场单挑巴神等一众意大利进攻球员基本没输的乌拉圭3号戈丁冲进禁区，用背将球砸进意大利球门，比赛到此结束。我脑海冒出这样一句话：“意大利为他们的拖延症付出了代价。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;意大利已经没有获胜的机会。糟糕的体能状况不足以支撑这支不会进攻的球队绝境里奋起反击。昨晚22点，和一只乌龟讨论彩票，最开始我推荐意大利胜，因为纸面实力更强。挂电话前我改口：“还是买乌拉圭吧，意大利体能有问题。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;且不说75分钟抽筋下场的23号维拉蒂。来看另一个镜头：57分钟左右，意大利半场右路，防守方控球，乌拉圭3人VS意大利三人。以往这种时候，当时位置不错，有带球空间的皮尔洛会接队友传球，然后不慌不忙地带球过人。可这一次，皮尔洛在两次接球中，第一次选择了带有明显消极意味的回传，第二次直接传球失误导致丢球。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不敢拿球皮尔洛自信心下降的体现，一方面因为整支意大利脑门上的“平”字，另一方面因为消耗殆尽的体能。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此后我特别注意皮尔洛。在之后的一次反击中，应该加速带球跑的皮尔洛慢下来，将球分到右路，之后的跑动接应再一次显示他力不从心的状况。然而普兰德利无法换下这个35岁的老将——队伍里没有谁能替代他的组织作用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;71分钟上场的卡萨诺或许可以分担一些。事实上坏小子上来后几次组织做得不坏。可留给他的时间太少了。真想改变比赛，60分钟左右换人是合适的。30分钟才够一个球员跑热身体，适应比赛节奏，然后发挥本领，而哪怕是老将，体能也足够支撑30分钟的精彩发挥。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以还是那句话，意大利为自己的拖延症付出了代价。输给哥斯达黎加，本场比赛一开始的消极态度，以及体能好的时候没有正经打几次进攻，为时过晚地换上卡萨诺。这些令蓝衣军团与三喵军团携手回家钓鱼。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实今天的乌拉圭赢得不算有说服力。单看本场比赛，球队进攻过于倚重苏亚雷斯的发挥。卡瓦尼做轴效果不明显，更多时候被用作工兵。可苏亚雷斯明显不在自己最佳状态。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然上一场打进两球，可苏牙毕竟是带伤勤王。注意第20分钟苏牙的掏裆过人，换在从前，这个球是连过数人长驱直入。而本场的苏牙趔趄了。再注意他的左手，下意识捂着左膝呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到比赛第65分钟，苏牙才露出本场比赛第一次，也是唯一一次狰狞。乱战中，苏牙拿到皮球，用他惯常的爆发力，闪出人群，左脚捅射。这种一纵即逝才是健康的苏牙。可是这个球，布冯立功了。你也可以看看回放，扑出这个球，这个顶级门神自己有多兴奋。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可除此之外，苏牙再无亮点。哦不对，&lt;b&gt;他又咬人了。慢镜头里苏牙脑袋下沉的动作绝不是顶基耶利尼，而是用上门牙去问候对方的肩膀。预测国际足联赛后追罚。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;苏牙发挥不好，乌拉圭的进攻就打不开。戈丁的进球并不令人信服。我一直认为定位球运气成分居多，虽然有罚球队员脚法、抢点队员跑位、头球能力、身体素质等众多考量指标，但……定位球就是足球赛场上的乐透。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;综上，乌拉圭用不太令人信服的方式赢下比赛。但本场比赛的结果很大程度上是意大利自己作死。意大利的作死在于拖延症犯了，具体表现在：没有拿下哥斯达黎加；本场比赛的打平心态；没有在前60&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分钟体能充沛的时候正经攻一阵子找个进球打底；换卡萨诺改善进攻的时间太晚。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;此乃，拖延症患者的代价。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，上个新浪体育的图，牙擦苏先生的最新力作，基耶利尼香肩小露倾情出镜：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/10/ea106fde6ec495237b98cc9fc9696156_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/10/ea106fde6ec495237b98cc9fc9696156_r.jpg&quot;&gt;有人说，苏牙只是想尝尝世界杯冠军的味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然人家不一定看得上这篇小破文章，但为了表示自己也是一个有逼格的人：&lt;br&gt;&lt;b&gt;首发：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dongqiudi.com/app?from_article&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;懂球帝App&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 转载请注明&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24257406/answer/27221203
</link>
<author>
贺仙
</author>
<title>
高考状元刘丁宁为什么放弃港大再上北大？
</title>
<description>
本来不想评论的，因为这个事情在我看来十分正常&lt;br&gt;概括一下就一件事“改正错误”，一个人改正自己错误正常么？当然正常！跟她是一个什么样的人有关系么？我觉得没有，她改正的是自己错误，付出的是自己的劳动，外人何以置喙？就算她咎由自取又如何？人生路上的错误还多着呢！且莫笑话别人，哪天说不定轮到自己。&lt;br&gt;她钟爱中国的传统文化，因此想去中国最好的中文系，但是架不住父母的强求去了港大，之后发现自己不能适应这样的环境，对于这样一个钟情于故纸堆的女孩子，学校的光环，复杂的人际关系，未来的钱途她毫不在意，所以退学回家，重新开始追梦之旅。这个故事如果拍成电影，恐怕都会老套的没人去看，说到底就是改正一个错误选择，这个不常见？太多了，本质上和你吃到巨难吃的菜，立即换一份一样。你为改正错误的选择付出了金钱的代价，她付出了一年的青春。&lt;br&gt;我佩服她能考到两次状元，更佩服她纯粹的梦想，如果梦想这个词太过溢美，那么，我佩服她强大的执行力，为自己的错误埋单，而且埋的漂亮。我们被世俗沾染太多了，惯于从我们的角度对人指手画脚，她不能适应香港的环境在我看来根本不是问题的重点，她的给人印象糟糕也不是重点，她不善交际也不是重点，说句难听的，这种人多半恃才傲物，某些人热衷的东西在她看来味如嚼蜡，兴趣点不一样。某年江苏的裸分状元只有在做数学物理竞赛题的时候才能笑出来，平常各种笑话完全不为所动，一度被认为笑肌死了，差不多就是这种感觉。她和你的兴趣不在一个点上，客气点陪你笑笑，不客气的眼皮都不会抬一下。如果你有兴趣，去观察下小学生的生活，你也会发现你完全找不到笑点，但他们就是这么开心。&lt;br&gt;我很奇怪的是她为什么要是一个光彩四射的好学生？为什么要是一个合群的学霸？我们不能允许这种特立独行的灵魂存在么？这难道不是她的自由么？她就不可以是一个怪人？真难以想象，现代社会居然会有人对别人基于自身情况作出的选择指手画脚，差不多就是，“你为什么不吃肯德基啊”，“你为什么吃到一半就去麦当劳了？”“肯德基这么好的环境你居然不喜欢”“你为什么不能融入肯德基的气氛？”&lt;br&gt;答案只需要一句“我埋单，我乐意”&lt;br&gt;&lt;br&gt;凭实力做事，看爱好选择，自己为错误埋单，这种率性而霸气的生活方式，说实话，我很艳羡。&lt;br&gt;最后奉劝大家还是不要为她的未来担心了，这种人沉浸在自己的爱好中的时候，比上帝都幸福，也跟上帝一样，根本不屑于搭理形形色色的俗人。&lt;br&gt;======================================&lt;br&gt;有梦想&lt;br&gt;追逐梦想的过程中走了弯路&lt;br&gt;用极其凶残的执行力修正了自己的错误&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱们这种压根和别人不是一个档次的，我不评论，我只仰望。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24265313/answer/27227114
</link>
<author>
Phoenix小月
</author>
<title>
如何评价刘语熙在意大利对战乌拉圭赛后哭这一举动？
</title>
<description>
在真正受到伤害之前，我向来不吝以最小的恶意去揣度他人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘小姐是我所知的唯二的肯消费自己是乌鸦嘴的解说/主持人，另一个是NBA这边的龙虾朱。事实上能每天在CCTV的世界杯直播中出镜的人，还是个姑娘，是不太舍得，也不需要这么糟践自己的。需要糟践自己求关注的是那些恨不得把球衣剪成窗花贴在身上拍写真的外围小野模们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓「投票选乌贼刘今晚穿什么球衣」的炒作，则是意外的几次巧合之后央视顺势搞起来的小娱乐，加上刘小姐心态很好，打不还手骂不还口，各得其乐，总比当年沈冰姐姐和白岩松叔叔的扑克脸组合好吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;女球迷一直以来饱受男球迷歧视，但最互相看不起的，攻击起来嘴巴最恶毒刻薄的，往往是女球迷们自己内部。&lt;/b&gt;热门用词：「绿茶婊」「炒作」「大赛狗」「装X」「伪球迷」······&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘小姐以前是NBA那边的，这是第一次看足球，赶上了世界杯。作为一个新球迷，这是她最投入、最疯狂的热恋期。她甚至可以因为自己是「乌贼刘」而在比赛时选择了穿对手的球衣。比赛结束时，这个穿着乌拉圭球衣的姑娘流着泪哽咽而委屈的问：「苏亚雷斯他为什么要咬人啊」，说实话，我笑了，我不觉得她很漂亮或女神，我也不关注她的微博，但我觉得挺可爱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她也不是黄健翔那样需要站在中立位置去评论比赛的解说员，事实上老黄从解说席退下来后终于可以毫无忌惮的在自己的节目中为意大利加油了。喜欢的球队输了，控制不住掉眼泪，是多么正常的一件事啊，张嘿嘿老师说的对，这是足球的魅力，&lt;b&gt;是一个球迷在成长过程中的必经之路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而像我们这些看了十几二十年球的老油条，有几个人还会在自己心爱的主队被淘汰时情绪不能自已，当众失态？说实话，我很怀念十六年前的法国世界杯四分之一决赛博格坎普绝杀阿根廷时我近乎疯狂的喜悦和半决赛输给巴西时伤心的眼泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的眼泪，在05年伊斯坦布尔之后，就再也流不出来了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24266800/answer/27253937
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
有哪些精彩程度超过小说，却不广为人知的传奇人物？
</title>
<description>
&lt;p&gt;说一个传奇的“腐”人吧，或者说一对“腐”人，他们在历史上声名不显，不过腐的程度可谓是登峰造极的君臣CP。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;注意，是腐，不是基。基是断袖分桃，当事人就是Gay，比如汉哀帝和董贤这类；腐，当事人之间并没存什么同性恋的心思，只是单纯地表达亲密，但旁人看着却暧昧无比一边围观一边吃吃笑。比如“朕与将军解战袍”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这对腐人是李泌和唐肃宗李亨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;李泌，字长源，京兆人，玄宗时人，小时候号称神童。从唐玄宗到张九龄、张说、贺知章等人，都特别喜欢他，觉得这孩子以后一定能成大器。唐玄宗还特意安排几个儿子跟他一起玩，其中感情最深厚的，一个是玉真公主，还有一个就是另外一个主角——肃宗李亨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;李泌的人生很矛盾，年轻的时候就醉心修道，隐居深林，没事还辟个谷什么的。可他跟朝廷还特别有缘分。天宝年间，他耐不住寂寞，给玄宗上书，官拜东宫供奉，然后被杨国忠撵出去了，他就干脆去隐居。安史之乱爆发，肃宗灵武起兵，他跑过去帮忙。大乱初定，又被崔圆、李辅国等人嫉恨，归隐衡山。代宗即位，把他征召出来，被元载嫉恨，撵出朝廷。元载死后，他又被召回朝廷，又遭常衮嫉恨，撵出朝廷……总之在大唐朝廷这个副本里，李泌是一个特别能拉仇恨值而且经常ADD的队友。后来德宗把他叫回来，没呆多久又被外派出去，过了好几年才再度回到朝廷，这次官至同中书门下平章事，算是拜相了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺便说一句，李泌因为醉心修道，所以关于他神神叨叨的故事特别多。最离谱的一个传说，说他小时候身子轻，能站在屏风上。有道士说这孩子十五岁就得白日飞升，家里人吓坏了，赶紧吩咐所有亲戚，一旦听见天空有仙乐响起，异香飘落，赶紧破口大骂污言秽语，泼脏东西，把来接引的仙人臭回去。到了十五岁那年的八月十五，突然有彩云挂在庭院里的树上，李家人一见，可不得了，神仙来喽，立刻呼朋唤友，把早早存好的大蒜汁抬出来，拿大勺子往天上泼，愣是把神仙给臭回去了……自古神仙接引升仙，没这么狼狈过。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;题归正传，李泌历仕玄、肃、代、德四朝，其中跟肃宗李亨感情最亲密，也最腐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如说，李亨在灵武即位，第一件事就是派人去寻访李泌。看见他来了，李亨高兴坏了，不仅把李泌当成重要幕僚和顾问，而且“寝则对榻，出则联镳”，简直一刻都离不开。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;什么？你说不够腐？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;李亨有一次跟李泌闲磕牙，说等我打回长安，先把李林甫这个王八蛋的坟给刨了。李泌连忙劝解，说不能挖，挖了李林甫的坟，那不等于讽刺太上皇识人不明吗？太上皇听了心里一郁闷，万一驾崩了怎么办？李亨一听，感动坏了，泪流满面地从台阶上下来，连声说朕没考虑这么多，这是老天爷让你来提醒我呀，然后伸开双臂，抱住李泌的脖子，嘤嘤地哭……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;什么？你说还不够腐？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有一次。李亨叫来颍王等几个弟弟一起吃夜宵。李泌是修道之人，习惯辟谷，不沾荤腥。李亨就挽起袖子，亲自给他烤了两个大梨。得皇上赏赐的臣子，数不胜数，但能让皇上亲自下厨的，可就李泌一个。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可这位皇上不光亲自下厨，还主动护食呢。颖王看大梨烤得不错，说哥你能给我吃一个吗？李亨嘴一撇，说“汝饱食肉，先生绝粒，何乃尔耶？”，意思是你吃肉就得了，李泌要辟谷，梨得给他吃。颍王不乐意了，说我就是试试大哥你是不是偏心。这样吧，我们三个弟弟，一起要一个梨，总行了吧？李亨大嘴一撇：滚！然后吩咐别人端来别的水果，说你们吃那些去，这两个大梨无论如何也得给李泌留着。结果颍王等人到底也没吃着……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;什么？你说还不够腐？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;安史之乱后期，李光弼、郭子仪等将领立下大功，位至三公宰相，李亨有点犯嘀咕，担心战乱平定以后赏无可赏。他跟李泌说起这个话题，顺口问他你如果立下大功，希望我赏你点什么？李泌从容回答：“臣是修道辟谷的，对功名利禄没有兴趣。我为您运筹帷幄，等到京城光复以后，我就有一个要求——希望能枕在您的膝上睡上一觉，让钦天监的人能看到客星犯帝座，我就心满意足了。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;古人迷信，认为天人有感应，地上有什么事情，天文一定会有预兆。皇帝在天空中的位置是紫微星垣，即北极星。客星是指彗星、流星。如果在北极星附近观察到流星，这就叫客星犯紫薇，代表皇帝身边会出事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李泌潜心修道，最想看到的，就是自己的举动能够影响到天象运转。所以他不要钱，不要女人，不要官——他要睡皇上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;肃宗当时的反应是，大笑，没说答应，也没说不答应。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;什么？你说还不够腐？你太小看肃宗了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《邺侯外传》里是这么说的：“至保定郡，泌稍懈，先于本院寐。肃宗来入院，不令人惊之。登床，捧泌首置于膝，良久方觉。上曰：“天子膝已枕矣，克复之功当在何时，可促赏之。”泌遽起谢恩，肃宗持之不许。因对曰：“是行也，以臣观之，假九庙之灵，乘一人之感，当如郡名，必保定矣。”既达扶风，旬日而西域、河陇之师皆会，江淮庸调亦相继而至。肃宗大悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以想象当时那一番情景：肃宗蹑手蹑脚地走进李泌的卧室，看到他累得正呼呼大睡，也不惊动，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悄悄地上床，打枪地不要，把李泌的脑袋搁到自己膝盖上，就这么靠着……等到李泌醒了，发现自己居然睡在天子膝盖上。肃宗得意洋洋：”你把我都给睡了，得给我好好干活了吧？“ 李泌士气大振，工作效率+100%&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24265851/answer/27234679
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待新闻「男子花 25 万元包场电影院只为告诉前女友：当初你因为他买不起电影票而离开他是错误的」？
</title>
<description>
【答案是已经摒弃该新闻炒作的与否，单就新闻事件本身，来探讨如何看待这则新闻】&lt;br&gt;&lt;u&gt;答主是新人，喜欢女神 @王诺诺， 答得不好，敬请见谅，反正我匿名啦。这么多赞，吓尿了好么。 &lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，你们没发现重点是&lt;b&gt;语文没学好&lt;/b&gt;么？&lt;br&gt;真实主人公微博叙述：【XXX，07年我们大四，潦倒的我甚至买不起2张电影票，你离开去北京时候说：你也就这样了。】他说：【“7年来我一直为了这句话而努力，今天我花了半个月收入包下6月27号北京所有的IMAX影厅。我只想说，当年你的选择也许是错的。请北京的朋友帮我转到她看见为止，我请你们免费看电影！】&lt;br&gt;你用这种方式来证明女朋友离开你是错误的，给人个感觉是，带着向前女友炫耀的意味，想说老子今天这么牛X，当年你看错我了，你造么。这样大家肯定感觉&lt;b&gt;不爽&lt;/b&gt;啊。会让人觉得这男的，未免也太什么了吧，度量这么小，也许这姑娘说的对,&quot;你，确实也就这样。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是如果这样&lt;b&gt;重述&lt;/b&gt;一遍：&lt;br&gt;07年的今天，我们大学毕业，路过电影院，我知道你想看电影，可我当时落魄到连请你看场电影的钱都没有，你很善良的说，有朋友看过了，说不好看，别看了，最终当然我们没去看，后来因为其它的原因，我们没能在一直走下去，可我一直没忘记你。七年后今天，虽然我还是没有多大成功，但也算小有所成，我包下北京所有的IMAX影厅，希望现在的年轻人，不要有我们当年的遗憾。无论你在哪里，我在当年的电影院等你，这场电影只等你一个人，希望你能够出现，我们一起再看一场电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果这样，你知道要哭碎多少玻璃心么？！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既说明你现在混得不算差，也表达你的真情。就算前女友不出现，妥妥也好找女朋友啊。年少有为痴情好男儿。。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以语文要学好啊，文字可以伤人，也可以救人！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24257406/answer/27235904
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
高考状元刘丁宁为什么放弃港大再上北大？
</title>
<description>
去年我與劉丁寧在香港大學內地生迎新活動中分在同一個組，有過三天的相處，不算長，但自認為比大部份沒見過劉丁寧本人的網友有發言權，想補充幾句。不排除私貨，請辨證看待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;個人認為她退學的主要因為她主觀上不喜歡港大，客觀上不適合港大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、外型方面劉丁寧和網上流傳的照片沒什麼分別，三好學生的樣子。自我介紹環節不知她是狀元，只覺得這女孩子不事打扮，大概是苦讀出來。然而港大女生大多頗費精力修飾皮囊，即使是在剛入學的新生中，劉丁寧也略顯『土氣』。我剛見到劉丁寧的時候便知自己與她並非同路（這個推斷的前提是人的衣著很大程度上反映其他層面），很有可能她也覺得自己和周圍的人存在隔閡吧。不知道這與她退學有多大關係，暫且列入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、相處過程中覺得劉丁寧處理人際關係的能力、溝通能力等等遠不如她的考試水平。價值觀也相對保守，（無法接受港大內地生節操程度之低－ －）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;集體活動時常見到她獨自坐在角落用手機，參與起來也並不積極，表現出明顯的不合群。當然這有可能是因為那幾日她處於命運十字路口（那時她還可以回北大報到），忙著與前輩交流如何權衡，無暇顧及其他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一晚是大家圍成一桌輪流自爆情史，港大迎新傳統之一。那天晚上明顯能看出劉丁寧很勉強，身體好像也不舒服，一直趴在桌上，也幾乎沒發言。我們屢次勸她早點回去休息，她堅持說『我沒事我沒事趴一會兒就好了』，可是她看起來真的很難受，這樣客氣反倒讓人覺得見外。當時氣氛其實是有點尷尬的。最後結束的時候她提了一句『我真的不能接受把這樣的事情這麼直白地說出來』，原話忘記，大概意思是這樣。我當時感覺有點委屈，大家並沒有強迫她留下來，更沒有讓她談自己啊。（此處補充：我非組織者，而是參與者，同她一樣。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;因為她在迎新期間明顯表現出的失落和憔悴，我們整個組，從組爸組媽組叔（即帶隊的學長學姐）到組員都很想幫助她挺過來，儘快適應新生活，或者迅速作出決定，返回北大報到。我也很誠懇地告訴她如果有時間我們一起聊聊天，劉丁寧說著『謝謝謝謝謝謝，謝謝你們』，並沒有再和我講過任何話。不過她一直在和更有資歷的前輩通訊，可能是覺得我們無法解決她的疑惑吧。不過我的玻璃心就這麼貼了冷屁屁，還真是有點小難過呢。:-( &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外有一次大家聊天時，說到港大選課自由，至少不用必修馬哲之類的。劉丁寧則不太同意『可是馬哲這些也都是歷史上先賢的智慧不是嗎，你從中可以學習到很多社會和人類的運行理論，為什麼要盲目地排斥呢？』&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、劉丁寧的獨立性很可能不夠強，父母對她的干預偏多。從迎新營到她退學，她的父母一直住在香港。在她表現出回北大的意願後，她父母依然要求她堅持一段時間。她在重要事件上的決策受父母幹預如此之大，稱（那時的）她很有主見和堅持，恐怕有些勉強。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;──────June 25 2014 上班時間偷閒答的，晚上回去接著補充──────&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;咦，知道會有人看，沒想到這麼多人看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其實上面說的都差不多了。還有兩件事可供參考。一是我印象中的幾日，劉丁寧並沒有表達過或表現出任何對於「國學」的興趣，我不確定這個詞是不是記者採訪時理解出現偏差。對於文學，嚴格來說中國古典文學的熱愛她倒是有提過，不過並沒有進一步討論。二是劉丁寧似乎對香港及香港大學有些抗拒。她曾提到自己很不理解廣東話的「二」讀起來像普通話的「一」，她表示很難接受。香港的食物和氣候她也不喜歡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;────────大量私貨出沒請注意────────&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一些觀點沒表達清楚，覺得還是有必要解釋一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、劉丁寧給我的印象非常糟糕。&lt;b&gt;但是&lt;/b&gt;，這不能說明我對她心懷惡意，也不代表我能從惡意中獲得什麼快樂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、我已經儘量避免了直接的褒貶和是非判斷，只是將我記得的能夠還原她真實形象的事件敘述出來。比如關於馬哲，我沒有對她的話進行評論。只是敘述角度受到主觀情緒的影響，在此表示抱歉。如果可以的話，希望當時迎新的其他成員可以回答一下這個問題，看看是不是可以提供另一個視角的觀察。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、港生公開討論3p並非大新聞，付諸實踐者大有人在。陸港歐美都這樣，並沒什麼好奇怪。那天「自曝情史」大家所說基本只是高中校園愛情小故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、 有些答案說「她能衛冕狀元，就已經比大部份人強了。」是的，不過不確切。能衛冕狀元，只能說明她在&lt;b&gt;高考應試能力及前期儲備所需的學習能力、記憶力、理解力等方面&lt;/b&gt;比&lt;b&gt;沒有考上狀元的大部份人&lt;/b&gt;強很多。然而港大的內地本科生幾乎都是省市狀元，在這種情況下，沒人會因為誰是省狀元而多看他幾眼，更別說高看幾分。省狀元我認識一些，和他們比，劉丁寧在我眼中並無過人之處。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、 @李云飞 我不認為劉丁寧是個廢物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、我是山東人，來港一年，不知道 @叶瓜西是如何從這篇答案中讀出他的港大同學對香港人的印象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、我夠了北大的分數，但并沒想過去北大試讀一月不合適再去港大。因為在高考前很長一段時間內我就已經基本確定了自己適合哪個城市哪所大學，事實也證明自己的判斷準確，我現在的生活萬分愉快。根據新聞的報導，劉丁寧心繫北大多年，既然如此，為何不堅持報考北大，而是被說服來港大試讀一月？既然來港只三天便已深知自己不會快樂，為何還要在父母勸阻下堅持了一個月，結果錯過了北大報到時間，只能走複讀這條路？抱歉，我不明白她為何讓自己這麼痛苦，也不明白她的家長為何要逼她做出這種抉擇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、於是有人說：「她父母是衝着全獎去的吧。」他父母的想法我並不知曉。不過港大的獎學金發放並非像很多人想像的一樣，72萬港幣一下子打到你賬戶上然後你就可以攜款潛逃了。港大內地生入學獎學金是按學期發放，每學期在交學費前後學校會將本學期的份額匯款至你的賬戶。每學年會進行審核，如果GPA不夠理想（低於3.0），學校會提出警告甚至取消獎勵。之前就有省狀元來港大不適應，GPA不到2被取消獎學金，讀不下去只得回家複讀的案例（路邊社消息）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9、還是衷心地希望劉丁寧可以在北大開開心心地生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10、谷歌翻譯，繁簡切換只需一秒。（……我說我也喜歡中國古典文化你信麼）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24253932/answer/27189574
</link>
<author>
yilin wang
</author>
<title>
「儒以文乱法」是否可以用来评价当今公知泛滥，混淆视听的情况？
</title>
<description>
我对公知的定义是，对公共问题发表看法的知识分子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当今的公知不是太多，而是太少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对公共管问题有意见的纷争，是正常的情况。因为公共问题牵涉到的人数众多，各人有各人的利益；有些政策，对未来的影响还很长远，值得慎重讨论。因此，对公共问题发表看法，这不是混淆视听，而是每个公民应尽的义务。没有不同的声音意味着什么？意味着被公共决策牺牲掉的人，连叫喊都没有，无从呼救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一个成熟和开放的社会，应该是“观点的自由市场”，&lt;/strong&gt;这一理论最早是由英国政论家、文学家&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/50365.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;约翰·弥尔顿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;提出的，弥尔顿认为，真理是通过各种意见、观点之间自由辩论和竞争获得的，而非权力赐予的。必须允许各种思想、言论、价值观在社会上自由的流行，如同一个自由市场一样，才能让人们在比较和鉴别中认识真理（以上来源，百度百科）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，面对汹涌而来的纷争的意见，我的建议是，你要像一个在商场里挑选货物的消费者一样，认真的对各种观点加以比较辨别。当然，你若是希望成为一个精明的消费者，就要尽快提升自己的经验、学识和思考的能力，从纷争的意见中，识别出优秀的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而那些有名的”公共知识分子“，还包括知名的媒体，在我看来，就是在观点的市场中，通过竞争而胜出的”名牌“产品”，他们的姓名就是他们商标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些需要某些力量来保驾护航，并且利用某些力量来打击竞争对手的观点，和那些通过政策垄断而受到保护的国有企业提供的产品一样，必然是质次价高的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会不会某些著名的公知，通过自己在言论市场上的优势地位，欺骗消费者，获取不正当的利益？当然是可能的。但要杜绝这一点，不是要把市场摧毁，而是要呵护优胜劣汰的市场机制。在市场竞争中，因不珍惜自己的商誉，不努力创新而被淘汰的名牌产品并不少见，对于“公知”也是这样。比如，某白发苍苍的大V，就因为自己不检点的行为，损失了自己的商誉，几乎丧失了话语权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我希望，市场上的监督机制是公平的，不要只把眼睛放在某些人身上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24154533/answer/27242046
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
同为中场大师，杰拉德和皮尔洛的差距在哪里？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;皮尔洛是第一小提琴手，改当了乐队指挥。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;杰拉德是重步兵，改当了陷阵将军。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;皮尔洛刚出道时，是前腰，崇慕巴乔——那会儿谁不是呢？——传球秀雅，有远射，风流倜傥，跟他们布雷西亚的小提琴似的。但那会儿正是古典前腰凋零期，里克尔梅在南美自己玩，鲁伊-科斯塔都在减少盘带玩前场走位一脚出球了，齐达内和艾马尔都踢过假边锋。&lt;br&gt;皮尔洛于是后撤，让加图索给他做肉盾保镖，让西多夫给他做缓冲参谋，自己在后方运筹帷幄决胜千里。&lt;br&gt;卡卡之所以一登意甲就纵横无敌，因扎吉那些年为什么焕发第二三四五春，鲁伊科斯塔为什么比在佛罗伦萨踢得舒服，卡福的插上为什么那么自在，是因为皮尔洛和加图索的定位。卡卡只需要着力冲刺，鲁伊科斯塔只需要溜达接球传，卡福只需要等加图索回补中路后插上，因扎吉只需要在越位线来回逡巡。&lt;br&gt;&lt;b&gt;皮尔洛指挥一切。纵横捭阖，大气纵横。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这里多说一句，不提优劣，但皮尔洛和哈维的区别，就在于前者用中长传调动，后者则用跑动和短传来密密缝接。皮尔洛更偏大写意，哈维则长于细工笔。当然他俩的活调换过来也是能干的，都是大师嘛，只是偏重而已。某种程度上，初期伊涅斯塔对哈维的作用，就像鲁伊科斯塔+卡卡对皮尔洛的作用——有一个在前游弋的副大脑，真好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;杰拉德刚出道时，偏防守型。但其实他不是马克莱莱或加图索那样的天生屠夫，靠的是大范围跑动和勤勉。所以中期开始，他身边得配个工兵，比如西索科。&lt;br&gt;2004年前后，他、兰帕德和巴拉克被认为是三大全覆盖中场，但这三大里，其实杰拉德天赋不能算高。他的长传、远射、插上，都更像是后天勤练，而非先天奇才。&lt;br&gt;但是，我不能接受他是个工兵的说法。&lt;br&gt;利物浦这么多年，成绩不能说太好，但始终屹立不倒。2005和2007年两次冠军杯决赛，包括2005年那次冠军。我身为米兰球迷，对杰拉德也是服气的。&lt;br&gt;杰拉德不是指挥官的大才，这点不如贝隆；如果论全覆盖，则勒沃库森时期的埃莫森也在他之上；如果论个人才华对比赛的影响，未必顶尖。&lt;b&gt;但杰拉德有一个很可怕的特技，叫做队长。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就是基恩之于曼联、马尔蒂尼之于米兰、维埃拉之于阿森纳、马特乌斯之于拜仁、普约尔之于巴萨、希耶罗之于皇马、巴蒂之于佛罗伦萨的那种魄力。&lt;br&gt;比拉尔多说过一个段子。1986年世界杯决赛，阿根廷2比0领先时，他反而极度不安，他当时希望马拉多纳回头看看鲁梅尼格的眼神。然后，鲁梅尼格带领德国扳到2比2平。&lt;br&gt;所谓队长就是，你看得见他们在场上指手画脚，嚎，以身作则拼命，每次死球时挥手拍手让队员们继续冲刺。这一点是杰拉德最可怕的精神属性。只要他还在，利物浦就不死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;身为米兰球迷，也得承认：这是皮尔洛所不具备的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他俩谁都不能戗行。&lt;b&gt;皮尔洛是大师，杰拉德是队长。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就是这样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24265313/answer/27237188
</link>
<author>
杨昱
</author>
<title>
如何评价刘语熙在意大利对战乌拉圭赛后哭这一举动？
</title>
<description>
_&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎呀，我来凑个热闹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特地搜了个完整版的视频，先放上来哈&lt;br&gt;知乎不支持，只能放链接了……&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tv.cntv.cn/video/VSET10/02de69f349b145539c9ba114f37249dc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《我爱世界杯》 20140625 02:00_《我爱世界杯》--2014巴西世界杯特别节目&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家有没有注意到镜头刚切过来的时候，刘语熙在做什么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/bb/46bb1525b6f4dfc2352ec249792eb39d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;901&quot; data-rawheight=&quot;505&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;901&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/bb/46bb1525b6f4dfc2352ec249792eb39d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;双手支着下巴，撅着嘴正在走神……心里委屈着呢&lt;br&gt;&lt;b&gt;感到委屈，正是我们可爱的“乌贼刘”此次最主要的情绪基调&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着当发现镜头已经摇过来，照到自己之后，才回过神把手放下来&lt;br&gt;&lt;br&gt;紧接着，这没有轮到自己发言的时候，继续走神——眼睑轻度闭合，没有关注点&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/b1/80b1853f8544131a04e93dd40c2f25ca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;910&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;910&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/b1/80b1853f8544131a04e93dd40c2f25ca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;一直到主持人说到：“乌拉圭还是收获了进球。”才回过神来，频繁的眨眼+转头关注&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/c2/f3c23b2dac2cfc82a06d8fcc3355efed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;906&quot; data-rawheight=&quot;513&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;906&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/c2/f3c23b2dac2cfc82a06d8fcc3355efed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看到眼睑打开了吗？——这就是她有所关注的基线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后这里，美女第一次说出自己最耿耿于怀的地方：“苏亚雷斯也欠意大利一张红牌啊。”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/fb/6afb5635a0237620ae28a5b313aebf60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;901&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;901&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/fb/6afb5635a0237620ae28a5b313aebf60_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;虽然肢体语言略显封闭，处于弱势（可解释为相对于目标，自身处于资历和专业上的弱势），但眼睑的提升，流露出的对自身所表述内容的关注与自信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，几位男同胞都笑了，于是出现了闭眼（轻微的厌恶，通俗说就是微微的不满）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/be/21be707a9e85bd23c77e1ed3b71235a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;905&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;905&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/21/be/21be707a9e85bd23c77e1ed3b71235a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;紧接着很有趣，突然美女的关注点从台上转移到的台下（注意她转过头时眼睑有一瞬间的提升），然后把手放到了桌子下面（心理弱势的反应），并且有一个尴尬的笑容，我估计可能是在耳机里被导播骂了？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/43/d543683e0530eff539306f47c3bef49c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;909&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;909&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/43/d543683e0530eff539306f47c3bef49c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/98/bc982d7cd2ee0d1d677a3e703dd29537_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;910&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;910&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/98/bc982d7cd2ee0d1d677a3e703dd29537_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;接着，一整段伤感的音乐+解说+画面，满心委屈的MM终于忍不住的哭了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/f7/53f77db6f60b971c01c11e33bdadc208_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;903&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;903&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/f7/53f77db6f60b971c01c11e33bdadc208_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;又是一段现场画面插播回顾之后，回到演播厅继续聊，MM在说，自己买了本书《世界杯七大豪门》什么什么的时候，摘掉了耳机，并且说——这音乐我不想听，太煽情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意到这个闭眼了么？体会一下被耳机里的音乐搞得心烦意乱时，内心的那一丝厌恶之情。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/83/ff83509598acbdbf850225a5d0b6d58e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;912&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;912&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/83/ff83509598acbdbf850225a5d0b6d58e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着说道：“一支一支球队被淘汰了。”仔细看眉间的皱纹，上扬眉头，撅起的下巴，隆起的嘴角与下眼睑和被拉伸的嘴形，太悲伤了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/62/20627cda6dd2d27e844c396db6696905_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;909&quot; data-rawheight=&quot;518&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;909&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/62/20627cda6dd2d27e844c396db6696905_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一段理解有困难的话，请看本人的另一个答案：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23982627&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样分析人类的微表情？？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，MM依旧不依不饶的在说：“我很耿耿于怀的那个苏亚雷斯的那个……”&lt;br&gt;依旧是八字眉，忍不住的悲伤啊&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/7e/bf7e898b10a38297f08a3b7b47a6bf5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;905&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;905&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/7e/bf7e898b10a38297f08a3b7b47a6bf5e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;完全无法抑制的悲伤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/1e/b21e9d74cf3807a82d634ff0f42bdf9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;909&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;909&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/1e/b21e9d74cf3807a82d634ff0f42bdf9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他为什么要咬人呢！”头部前倾，强烈的质疑（看来苏神这次是要被MM恨终身了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ed/28ed95efd7760ce8092af6f8979c60b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;909&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;909&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ed/28ed95efd7760ce8092af6f8979c60b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总之一句话，情绪的发展符合逻辑，表情真实，看不出任何表演的痕迹！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说人家博眼球的，求上位的，意在炒作的，拍马屁的，是不是可以闭嘴了？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还有那些说主持人应该保持客观公正的乌拉圭球迷&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人家MM都委屈成这样了，作为赢球的一方居然不表示同情，还要吹毛求疵&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们让我想起知乎上比较火的一道题：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20268006&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;情商不高的例子有哪些？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24263613/answer/27227857
</link>
<author>
王阳上
</author>
<title>
上海地铁设置沪语报站有什么阻力？
</title>
<description>
我一直不明白那些说听不懂沪语哔哩哔哩的，说的是三语报站，又不是说只剩下沪语，听不懂沪语妨碍你听普通话了吗？我觉得外地人不能因为自己听不懂沪语就阻止人家使用沪语吧？这到底是谁的地盘啦？&lt;br&gt;我是福州人，前段日子福州也有公交车双语报站的热潮（普通话和福州话），本地人肯定很高兴啊，尤其是一些爷爷奶奶的人，他们听不懂普通话经常坐错站，每次问年轻人这到哪站了，我觉得换做我都会不好意思。当然这时候一大波外地人就来攻击啦，说什么这么难听啊，说什么听不懂啊，我次奥了，听不懂怎么了，听不懂你听普通话不就行了！逼逼什么啊，然后外地人就开始黑福州话。当然这些都是不喜欢福州又要来福州的人，嫌福州破，小，人家厦门弄普通话，闽南话报站的时候也没什么人出来喷（或许我不知道）。&lt;br&gt;主要想说，搞这种双语报站的，不过也是为了方便乘客（老年人，老吾老以及人之老嘛），另一方面也是为了宣传自己的文化和特色嘛。。如果真的爱一座城市，那么那座城市的语言也肯定会想学。所以啊，阻力都是来自那些，既不爱，又赖着的人。为什么搞个方言报站就是排外？为外国人报英语就跪舔呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24254143/answer/27229128
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
北京地铁换乘为何如此不合理？源于怎样的设计施工遗留问题？北京地铁为何不像上海地铁换乘简短合理且有商店？
</title>
<description>
我发现好多朋友完全理解反了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北京地铁换乘设计成这样，不是因为设计思想落后，反而是因为思想太先进了，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;北京地铁最以人为本的设计，恰恰是80年代建设的一号线与二号线换乘站！！&lt;/b&gt;在京的外地朋友大多没去过复兴门，你去一次就知道了，一号换二号只有300米，二号换一号只要走30米！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;换乘站设计思路有过几次关键性的变化，我基本都赶上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;影响最深的其实就是五号到一号线的东单换乘点，这个换乘与当年一二号换乘如出一辙，只是去掉了水平通道的上下坡设计，换成上下楼梯。换乘区是几个条走廊的组合，都取的最短路线，而且上下有扶梯，平直通道也有机场那种传送道，应该说是以人为本的典范了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果堵得一塌糊涂，由于双向人流汇聚，好几次还发生了踩踏事故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来大改了一次，所有通道都换为单向的，并尽可能地延长换乘时行走的距离。原本200米的换乘，来回折两次，就成了600米的，5号线之后的线路就全体现了这种设计思路——“望山跑死牛”。有时候要换的线就在楼上楼下，但您就得遛一公里以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这种设计的主要目的，是要为人流变化提供缓冲。&lt;/b&gt;如果两个站台之间有50米路，那么所有人可能同时到下一个站台，压力很大，如果是500米，那么有人走得快有人走得慢，自然就变成好几个小的人潮了。列车之间是有间隔的，因此这样拖时间的方法能够有效缓冲下车的人流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最夸张的还不是这个。东单西侧那个五号线入口，原本可以直接前往一号线的，现在改为要先绕过去进入五号线，然后从五号线站台通过，再进入从五号线换乘到一号的通道！&lt;b&gt;这段换乘距离远远超过先出站从地面上过马路绕过去再进站，而这恰恰就是设计者的真实目的——能走地面就别走地下，给我出去！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么一二号换乘不改呢？因为人流不多啊亲，穷逼们都到天通苑公国和大通州帝国买房了，谁住得起二环啊？而同样是新建的崇文门5号与2号换乘，仍然采用的是1号2号换乘的设计，以方便乘客为主，因为这边人流太少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;站台和通道取消商铺是为了不让人停下来形成阻滞，一个人站住买包子，等于通道就少了一个人的宽度，这是致命的。上海的商铺其实都放在一些弯角的外侧和特别宽的通行道里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24265718/answer/27226434
</link>
<author>
廖小波
</author>
<title>
是什么原因让你在腾讯弹出「我的购物」时，一秒钟内把它关掉的？
</title>
<description>
每天要关这个小窗口两三次好烦好烦, 特别是当哥在调BUG或写代码时,来这么一下, 思路就被硬生生打断了. &lt;br&gt;&lt;br&gt;于是哥写了这个玩意,自动屏蔽弹窗 每天在后台自动运行...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/67/1067e8f1ee3113bc5fe441dca703c3ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========&lt;br&gt;好吧,等我半小时, 我把这程序完善了吧...&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========&lt;br&gt;用了上班时间40分钟来折腾这玩意,稍微完善下, 现在长这样. &lt;br&gt;运行后会自动最小化到托盘,自定义的标题内容程序退出时会自动保存...&lt;br&gt;好吧就这样,下面是下载地址. 看得上的话就用呗,如果有BUG或建议欢迎提出.&lt;br&gt;下载地址:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.360drm.com/files/CloseADs.zip&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;360drm.com/files/CloseA&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;Ds.zip&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/75/1975a8e5d2336445f22148cdbaf57f29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;390&quot; data-rawheight=&quot;243&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;390&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========&lt;br&gt;应某人要求,又改了下, 现在长这样...&lt;br&gt;1.增加自动获取标题功能.&lt;br&gt;2.不会因为关键字触发而关闭自己&lt;br&gt;3.QQ在右下角弹出的大小为 262*182 的窗口默认屏蔽&lt;br&gt;4.只允许运行一个实例.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/aa/20aad6b0550f0cadc5be3bef1a7f7d39_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;382&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;382&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
