<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21422671/answer/18322593
</link>
<author>
叶斌
</author>
<title>
《仙侠道》项目负责人将自己的名字融入作品当中，这种做法常见吗？
</title>
<description>
做为《仙侠道》《神仙道》的制作人看到这个问题时有一种不答不行的感觉。&lt;br&gt;我们使用真名，把自己做为角色加入游戏有3个原因：&lt;br&gt;1、在人物的性格设定上，可以直接沿用身边朋友，让人物塑造更真实。我的功力不行，凭空创造的角色总脱离不了李逍遥的模板。所以想了这么个办法，万幸也征得朋友们的同意。感谢他们为艺术做出的牺牲。特别是负责仙侠道的阿峰，做为从《神仙道》一路走到《仙侠道》来的好战友，这次分饰主角和反派刀疤兔，尽情让我们发挥，牺牲真的很大，特别感谢。&lt;br&gt;2、《仙侠道》真的是我们赌上名誉的作品。名字都公布了，做不好会很糗，所以必须拼命做好玩的游戏啊。可以不赚大钱，但游戏一定得好玩，我们是这么想的。&lt;br&gt;3、最后这么做真的很好玩，我们内部在玩的时候经常哈哈大笑。有爱的开发和运营，才能做有爱的游戏。主美燕斌也乐此不彼，话说我一直觉得他把自己画得太帅了。&lt;br&gt;见图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/86/1686c912d5ff40deffda496e77cb1c19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/86/1686c912d5ff40deffda496e77cb1c19_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，这个方法还是比较常见的。先例有蔡前辈在《轩辕剑》里的DOMO工作室，姚仙在《仙剑奇侠传》里的酒剑仙。虽然不是游戏，但九把刀的书与电影《那些年》也是如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21360289/answer/18320570
</link>
<author>
陈朝
</author>
<title>
豌豆荚为什么要做『豌豆荚设计奖』 这个项目，对公司和产品都有哪些意义？
</title>
<description>
设计奖团队的人自己来说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说为「什么要做」吧。&lt;/b&gt;看到@简生、@小辉 两位知友说的都很有道理：对用户有价值、推崇某种设计理念、应用推广渠道，以及「制定标准和获得权威」，但是还不算我们的初心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来团队成员都有一点设计、市场、运营的背景，不考虑以上那些因素也不可能。但是一开始我们决定做个设计奖的起因就是「不满意」。设计奖刚开始时是 2011 年 9 月，10 月 Android 4.0 才发布，绝大部分应用还是基于Android 2.x 设计的，应用整体的设计质量介于较差和有差距之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而那时的豌豆荚和现在也不一样。其实我们那时更接近一个应用的搜索引擎，力求索引其他市场的应用准确、全面。我们也觉得当时首页上「上升最快」之类的应用榜单不够好，应该做点什么，推一些好应用出来。说得大一点，我们觉得促进Android 应用的设计质量，我们也有责任。设计奖就是这种心态下开始做的。这篇 Blog 可以作为说明（比较煽情不贴全文了）：&lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/blog/wandou-design-award-100&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚设计奖一百期&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这件事坚持了快两年，却缘起于「不满」：我们对 Android 应用的设计不满，我们对自己只做应用搜索的态度不满，我们对 Android 用户享受的应用质量不满。我们希望发出声音，也希望构建对话。我们自己也是开发者，希望通过一种方式和开发者讨论，什么才是好应用。我们也是用户获取应用的途径，我们也希望和用户对话，什么样的应用值得推荐和分享。最简单的，我们自己先把喜爱的应用分享出来。这就是豌豆荚设计奖。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个部分：对公司和产品都有哪些意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先是用户价值，豌豆荚设计奖是一个质量很好的人工应用推荐，这个自不待言。第二是对开发者，是一个传达我们声音的地方，说说我们觉得什么样的应用设计是好的，也说明豌豆荚对于应用质量是有态度的，提升我们的品牌。但是这两者也会有矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我提议过要不要做更大众的应用推荐，被我们的联合创始人给否了，说你们只选择设计够好的，不要考虑下载量。但是我们不去想大家也会想。一开始品牌认知差，一度应用荒，主动参评的很少。后来大家发现获奖后的应用相当于「免费」在我们的首页出现整整一周，对于小团队能有很不错的下载量。有一个小团队，通知他们应用获奖了，他们说已经在开酒庆祝了。不少开发者会认为这是一个合作项目，问设计奖怎么上，费用多少，这个我们直接转给负责广告的同学了，设计奖是不会当作商务资源的。也有过我们推荐的应用用户不买账的：比如众包地图应用 Waze，在国内其实不太好用，但是我们非常喜欢它的创意，刚刚评奖不久就传来了被 Google 收购的消息。以及推荐豆瓣阅读、字节社等应用，有的用户会对「好的内容需要付费」这件事不认同。我们希望在设计标准和用户价值之间找到一个平衡，不推荐那些小众到对大多数人不可用的应用，但也秉承初心，把设计放在第一位。目前的结果也比较好，不仅越来越多的开发者会申请评奖，我们也获得了很多达人型用户的喜爱，每周都会有一些应用的粉丝来信，推荐喜欢的应用参评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说起来，豌豆荚设计奖评选的唯一的标准是设计，我们的目标是每周推荐一款好应用为用户创造价值，传达我们的设计理念。知友说的和竞争对手拉开距离，「制定标准和获得权威」，都算是结果吧（虽然远没有达到）。至于 Android 应用设计质量的问题，我们自己也是开发者，和业内同仁一起努力吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开发者想参评设计奖看这里：&lt;a href=&quot;http://developer.wandoujia.com/coop/design-awards-faq/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚设计奖 FAQ : 豌豆荚开发者中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;豌豆荚对开发者的各项服务：&lt;a href=&quot;http://developer.wandoujia.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚开发者中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21443714/answer/18319914
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
为什么百度搜索结果页使用的是落后的table布局？
</title>
<description>
诸位，我知道大家都喜欢Google讨厌百度，但这不代表遇到百度的问题就能跳过“是不是”而直接问“为什么”，然后嘲讽一番。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度搜索结果页源码的主体结构是这个样子的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/bc/f6bcc156c538a1e7c9b1bfb20e8325cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;390&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;390&quot;&gt;一看即知，这是典型的div+css布局，跟table没有半毛关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们把content_left这个div展开，它就是展示所有搜索结果的地方：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/fa/a1fa7365c5a98abe8f110d7546fb719e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/fa/a1fa7365c5a98abe8f110d7546fb719e_r.jpg&quot;&gt;现在你大概明白为什么有人误以为百度用table布局了，因为每个单独的搜索结果都是一个table，这个table里只有一行一列，也就是一个td，再里面就是搜索结果的标题和摘要了。&lt;br&gt;但我们得澄清两个概念：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;不是页面里用了table就叫table布局，只有用单元格来划分页面区域和元素定位时才叫table布局；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用table不代表落后，至少在显示真正的表格式数据时，用table是最适合也是最方便的。有些人明明能用table却偏要用div或ol来模拟“表格效果”，这种行为我们称之为蛋疼。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;好，谈下一话题。这只有一个单元格的table是干什么用的？百度为什么要费劲给每个搜索结果套一层？Google为什么不这么做？&lt;br&gt;先看看Google的搜索结果吧：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ca/e9caa74be121090aa9bb2603980bb45b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;536&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ca/e9caa74be121090aa9bb2603980bb45b_r.jpg&quot;&gt;注意，每一行右侧换行时的留白是不一样的，原因是英文单词包含字母个数不一致，导致网页排版时无法对齐，所以为了可读性，只能保留整个单词而牺牲了整齐排版的美观度。&lt;br&gt;这不是Google自己的问题，而是整个英文互联网环境和HTML格式的问题。要知道，书籍和报纸会通过适当截断单词和拉宽字间距来做到排版整齐，但在网页上做不到，因为网页是动态的，文字的大小和位置都不会固定，而且也没有拼写检查系统来判断哪个单词哪里该截断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以纽约时报为例。&lt;br&gt;这是报纸排版：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/9d/469d3835b2f9ee814b15edd572178a74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;365&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;365&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是网页新闻：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ce/6ace6102e5dbb483ce034c457e756985_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;604&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;604&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ce/6ace6102e5dbb483ce034c457e756985_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;说了这么多英文网站的事，那和百度又有什么关系呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;css里有这样两个属性：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;word-wrap: break-word;//如果某个长单词超过了一行的长度，就截断它；
word-break: break-all;//不管单词是什么，只要超出行尾，就截断它。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;这两个属性在英文网站的正文里，不到万不得已是不用的，因为截断单词等于失去了可读性。但在中国成了香饽饽，许多网站为了整齐的视觉效果，直接把所有英文单词截断。比如下面就是百度的搜索结果：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/85/af856b624fb531f524487186e0e6ee2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;551&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/85/af856b624fb531f524487186e0e6ee2d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看到，连answers这种不算长的单词都被粗暴截断，对英文读者来说简直是不可原谅的，但对百度所面对的广大中国用户来说，首先，很少搜索英文，第二，有英文也大多是在中文网站上偶尔点缀，就算被截断，对词义理解的损失也是微乎其微，而换来的是整齐的页面排版。&lt;br&gt;搜狗、搜搜、360搜索，用的全是这一套方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但它们三个并没有在每个搜索结果外面套一层table，为什么百度会这么做？&lt;br&gt;因为百度在这几家中做的最早，考虑兼容的事情也最多，而word-wrap和word-break原本是IE自己搞出来的样式，直到2010年才作为css3标准，各家浏览器、各个版本的支持程度都不同。&lt;br&gt;为了保证无论任何长单词都不会越界，百度用了杀手锏，也就是终极解决方案：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;table-layout&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;fixed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;只要预设了table的尺寸并设置为fixed，那么被它套起来的文字就算天塌下来都不会越界。设为折行就折行，设为隐藏就隐藏，无论内容怎么变化，外层table的宽度永远是固定值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下吧：&lt;br&gt;&lt;b&gt;传统媒体&lt;/b&gt;：通过语法分析来截断单词、调整字间距，达到可读性和排版的平衡点；&lt;br&gt;&lt;b&gt;外国网站&lt;/b&gt;：牺牲整齐的排版，保留单词的完整性便于阅读；&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国搜索引擎&lt;/b&gt;：牺牲单词的完整性，保证排版整齐；使用table、word-wrap、word-break等方式保证文字不越界、不留白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说百度错了吗？按它的用户定位，也就是大多数对英文内容基本没有要求的人来说，这么做是完全合乎情理的。如果哪天百度打算进军国际搜索市场，截断单词这种事会在第一时间取消掉，那个无用的table自然也就消失了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19801395/answer/18312426
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
猫能否走航空托运，托运前需要做什么准备？
</title>
<description>
大家写的都是国内航班进货舱托运的，我写一个国际航班进客舱的吧。前天刚刚完成，从上海到亚特兰大，把我家的任我胖和胖馃带了过来。这一路险象环生，人困猫乏，但最终成功抵达，皆大欢喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;第一个难题&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对于我们来说，第一个也是最大的难题在于，我和我老婆是两个人，而我们有三个猫。一张护照一只猫，一张机票一只猫，我们还差一个人。也想过去找中介，但第一太贵，第二我们不放心，第三中介也只能搞定海关，搞不定机票的问题。最终，我们想到了去留学论坛上发帖找飞友。Joyce，也是一位 Gatech 的新生，愿意帮助我们，跟我们同行，以她的名义替我们带一只猫。&lt;b&gt;第一个难题解决！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;宠物舱位&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;达美航空是最优选择，可以进客舱，没有体重限制。大韩航空也可以进客舱，但是限制重量为带笼子5公斤。美联航原来也有类似服务，但是现在取消了。所以，最终选择了达美。由于没有直飞亚特兰大的航线，为了让猫咪更舒服一点，减少旅途的时间，我们选择了总时间最短的上海-底特律-亚特兰大航班（但这也造成了转机时间太紧张）。一张机票可以带一只猫，提前预订，整个经济舱最多允许四只宠物，先到先得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于进客舱的宠物笼子，达美有规定，尺寸必须能放在前面的椅子下面。我们看了很多宠物笼，尺寸都超标。最终跟达美确认，宠物软包也可以，于是我们准备了尺寸比较合适的宠物软包。太小了，猫猫不舒服；太大了，达美不让你上飞机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个宠物包相当于你的随身行李，也就是说，你不能再带随身行李箱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;疫苗和芯片&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;疫苗和芯片的注射必须在出发的一个月之前完成。疫苗包括狂犬和猫三联，芯片是国际通用的宠物 ID 芯片。必须到海关认定的宠物医院，上海只有一家，就是申普位于徐家汇路的总院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是这次征程的第二个难关。由于任我胖从小流浪，历经磨难，所以很怕生人，非常敏感和胆小，“恐惧导致攻击”，所以在陌生环境里表现为躁狂、有攻击性。每次打疫苗都要大费周章，基本都要靠那种可以活动的铁笼子把他逼到角落，有一次他疯狂的挣扎，撞到铁笼子上，把一颗牙都撞断了。这次还要连带着打芯片，不知道能不能成功。我们非常担心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然，打疫苗那天他又发飙了。连我都没法把他抱出笼子，见人就哈，嘶哑着低吼。而徐家汇路的申普总院又没有那种可以活动的铁笼子。医生说没办法，只能放弃了。那一瞬间我大脑一片空白，但是定了定神，还是继续跪求医生。最终，三名身强力壮的男医生赶来，先把一个棉大衣塞到笼子里，然后三个人合力，死死的把任我胖摁在大衣下面。然后另一位医生从笼子侧面的孔里把针扎进去，完成了疫苗和芯片的注射。由于只能扎在露在笼子孔的部位，所以芯片没有打在常规部位，医生还在他的证书上加注了“microchip located left shoulder”。在此再次感谢这些医生，我们跟他们素不相识，任我胖又这么凶悍，他们本来可以拒绝我们的，但他们没有。&lt;b&gt;第二个难题解决！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;体检和海关安全证书&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;出发前七天，需要到申普做体检。因为任我胖的脾气，我们又很担心。果然，不出所料，任我胖又在医院发飙了。当然了，医生们都还记得他，也没有为难他。体检的目的主要是检测传染疾病，任我胖和胖馃一直在一起，只要胖馃是好的，任我胖就也是健康的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出发前两天，到海关拿安全证书。申普会把你的资料报送海关，你只需要去领就可以。领证书的时候也很担心，因为帮助我们的 Joyce 不住在上海，不能本人来拿。结果海关看都没看，连护照复印件也没看，只看体检的发票。我们顺利领到了任我胖和胖馃的动物安全证书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;出发前的准备&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很快就要出发了，最让我担心的第三个难题就是机场的安检。按照网上的说法，中国机场都是过 X 光机，这个我倒不担心。关键是美国的 TSA，安检极其严格，而且网站上说“TSA will NEVER put your pet through X-ray machine”，而是要求你把宠物抱出来，跟你一起过安全门。这就麻烦了，任我胖一发飙，没有人能把他拖出笼子。万一在机场跑丢了，这就是灾难性的悲剧。当然，TSA 提供 private searching room，减轻人声嘈杂的机场环境对宠物的影响，但是即使在封闭的 private room 里，我也不能保证能把任我胖拿出来，毕竟，医院就是个 private room，我也从没成功过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没办法，两手准备，一方面期望 TSA 能够高抬贵手，另一方面做好在机场开箱验猫的准备。买来了缰绳，给任我胖和胖馃带上，每天训练。出发前减少喂食量，期望他饿的连发飙的力气都没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;出发！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;来到浦东机场，先去达美的柜台排队check in。把一张动物安全证书给达美，再出示一下疫苗注射证明，然后替两个喵星人交上他们的机票钱，达美就发给你一个小绿牌，挂在喵星人的猫包上，另外再有一张达美出具的同意运送动物证明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后出关，然后上机前的安检。把达美的证明交给安检员，安检员要求开箱验猫，但是我说他比较凶，拿不出来，中国机场没有 TSA 那样的 private room，所以只好 X 光机。这个对健康影响倒并不大，剂量大概相当于在宠物医院做一次 X 光透视的50分之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺利登上飞机，然后就是漫长的飞行。幸运的是，Joyce 旁边没有人，我旁边是一位很可爱的中国小朋友，周围没有对猫比较敏感或者反感的乘客。飞行了一半多以后，任我胖缓过劲儿来了，开始絮絮叨叨，一直絮叨了一路。幸亏飞机噪音很大，只有旁边的人才能听到。非常感谢那位可爱的小朋友，没有丝毫的反感和厌恶，而是跟我一起安抚任我胖。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/c3/23c398b48d5934e6ff683467a8f61064_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;525&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/c3/23c398b48d5934e6ff683467a8f61064_r.jpg&quot;&gt;不得不说一句，经济舱实在是太经济了，前面放这么一个猫包，腿就不能动了，没有一点活动空间。不过没事，哥是坐过好多次春运绿皮火车的人，站票的都杀上去过，这点苦不算什么。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/b1/f5b1756b77f5808fdc16127253a1b020_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;525&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/b1/f5b1756b77f5808fdc16127253a1b020_r.jpg&quot;&gt;飞机上的喵星人任我胖，其实心里在想，“我连喵星到你们太阳系的恒星际飞船都坐过，你们这点亚音速小灰机，算个球！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;底特律入关加转机&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;顺利到达底特律，下一班去亚特兰大的航班2小时后起飞。很快，我们就发现了一个意料之外的难题，我们可能赶不上下一班飞机了。外国人入关的那里排着长长的队，好几个航班的人在排队，但是美国海关就开了两个窗口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半个小时过去了，还是遥遥无期；45分钟了，依然毫无希望。这个时候，时来运转，海关看不下去了，让我们这些排在后面的去美国公民入关通道那边。我们两眼放光，抱起猫包，以飞一般的速度冲了过去，排在了队伍的前面，挽回了一点时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;入关倒没费什么时间，把中国海关的安全证书和申普开具的疫苗芯片证明给海关的大妈看，大妈非常和蔼的让我把猫包举起来给她看，然后问叫什么？这个中文名字什么意思？我说“胖胖，very very fat”。她哈哈大笑，又问另一只，我说“胖馃，cute fruit”。她在入关申报表上写了CAT，然后就放行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后领了托运行李，然后过海关和边境保护局的检查。因为申报表上写了CAT，所以我们被领到了附加的农牧产品检查通道，行李过 X 光机，确认除了猫之外，没有其它的农牧产品夹带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后再去达美的check in，这时候离去亚特兰大的飞机起飞只有25分钟了，达美的大妈说，you really have to run。我们 run 着把托运行李送到达美的工作人员手中，然后又 run 着去了安检口，然后，就没有然后了。尼玛心都凉了，尼玛全都是人啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;有惊无险的 TSA 安检&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没办法，只能排队。前面有一只小狗，主人把他抱出来，过安全门，狗笼子过 X 光机，这也是 TSA 的标准流程。排队排到我们的时候，离起飞还剩15分钟左右。我跟 TSA 的officer 说我们的猫很怕人，抱不出来，他说不能 X 光，然后叫来了另一个工作人员，戴上手套，提走了我们的猫包，从另一个通道进去。我们正常安检，然后 TSA 的工作人员带着猫包在里面等我们。人和行李通过安检之后，要求我们把所有的东西放下，然后用试纸擦了我们的手，不能接触任何东西。之后，工作人员把我们所有的东西和猫包搬进一个小黑屋，把我们也领进去，然后要求开箱验猫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;激动人心的时刻到了，成败在此一举。我把猫包放到地上，拉住任我胖的牵引绳，然后拉开拉链，做好被抓被咬都死不松手的准备，提住任我胖的脖子，把他拉了出来。这货居然无比配合，一点都没挣扎，TSA 的工作人员用试纸擦了任我胖的背，然后又用试纸擦了他的猫包内部，只需要几秒钟，然后就可以把任我胖放回去。胖馃也是如此，拖出来，擦试纸，然后再放回去。当时我那个激动啊，果然是喵星人啊！深藏不露啊！关键时刻不掉链子啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们出来等着，工作人员把这些试纸塞进一个仪器，瞬间出结果，所有的都 clear。成功通过安检！&lt;b&gt;第三个难题解决！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;最后一分钟&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虽然成功通过安检，但是时间也只剩下短短的5分钟了！跑吧！我背着任我胖的猫包，提着胖馃的猫包，Joyce 跟在我后面，狂奔向 A9 登记口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面有个自动扶梯，写着 A 区登机口，我松了一口气，心想也不远啊。结果冲到扶梯上面，一下子就傻了，尼玛，竟然是个地铁车站！那个可爱的小朋友也在这里，他们家给我们指了路。原来，底特律的这个 A 航站楼长达好几公里，从这头到那头得坐这个室内摆渡小火车！擦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸好，小火车30秒后就来了，冲上去，很快就到达那头，然后冲下来，然后冲下自动扶梯，A9口的达美空姐向我们挥手，我们最后的冲刺！在大家的欢呼声中，我们成功冲到了登记口，最后一分钟冲上了飞机！这可真是刻骨铭心的风一般的五分钟！&lt;b&gt;第四个难题解决！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;到达亚特兰大&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;之后就好办了，达美的空姐说我们的软包好像有点大，我说可以侧着放，可以放进座位底下。因为美国国内航班，人不多，后面几排都空着，所以空姐让我们两个人坐三人的位子，猫包放到前面座位底下，人也能舒服一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个货本来以为终于脱离苦海，没想到又上了灰机，当时就崩溃了，疯狂的嚎叫。幸好我们在飞机后面，本身麦道飞机的发动机又在尾部，噪音那叫一个大，根本没人听见他们的嚎叫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于成功了，我敦敦敦喝了一大杯冰水，安抚一下我这虚弱的小心灵。人老了，再也经受不住这么刺激的旅程了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;虚惊一场&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;晚上十点一刻，终于到达亚特兰大。赶到住的地方，已经11点多了，收拾好提前买好的猫砂和猫粮，放好水，我就跟接机的朋友去超市了。从超市回来，已经12点了，因为不方便停车，朋友把我送到家门口，就开车走了。我一个人开门进屋，惊愕的发现，任我胖不见了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我就僵住了，这人生地不熟的，怎么办！我找遍了房间里面，没有！难道出去了？不会啊。是不是有窗户没关好？哎呀，刚才怎么不检查一下呢！擦！打开手机上的手电，在深夜12点漆黑一片的美国大农村，围着房子找了一圈，还是没有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;再进屋找，找了10分钟，还是没有！全身冷汗直流，翻遍了房间的每一个角落，都没有。完了完了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于，我灵光一现，发现冰箱和洗衣机跟墙之间有个缝隙，趴到地上一看，果然。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/c8/93c8cdd3de67dbefc6e2baa91d2060a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;525&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/c8/93c8cdd3de67dbefc6e2baa91d2060a7_r.jpg&quot;&gt;看把这小孩吓得！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;现在&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一路走来，感谢这些我们认识的、不认识的帮助我们、支持我们的人。感谢 Joyce，感谢申普的医生，感谢达美的工作人员，感谢所有的工作人员，感谢旅途中所有善意的陌生人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝愿即将出发的胖虎和随行的我老婆&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lin-xiao-ya-38&quot; data-tip=&quot;p$b$lin-xiao-ya-38&quot;&gt;@林小丫&lt;/a&gt; 能够顺利到达！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/8f/f58fb49390ba26d40aab0990b1bbdfd8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/8f/f58fb49390ba26d40aab0990b1bbdfd8_r.jpg&quot;&gt;Finally, we made it!&lt;br&gt;&lt;br&gt;说好在一起，不管在哪里都会在一起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21461557/answer/18302162
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
《新闻法》《出版法》《独立基金会法》等法律的缺失，对中国社会意味着什么？
</title>
<description>
重复一下老Yol的回答：有，又如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人对这种反问不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但真的是，在中国，有《新闻法》，又如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知道吗？世界上传媒最发达的美国，并无专门的《新闻法》，相反，阿富汗、安哥拉、亚美尼亚、阿塞拜疆、巴林、埃及、赤道几内亚、布隆迪、哈萨克斯坦、埃塞俄比亚、伊朗……这些国家，统统都有新闻法或类似的法律，但这些国家，都不是所谓的新闻自由国家，它们都对新闻和出版实施严厉的审查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些国家的新闻法，名义上保障言论自由，但往往设立更严厉的禁止诽谤条文，使得所有对新闻自由的承诺落空，使得政府更加名正言顺地控制舆论、打压异见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国何尝不是一样。如果中国有新闻法，那它一定是更多用来约束媒体工作者而不是公权力的，你信不信？更何况，要全国人大通过一部纸面上好看的《新闻法》，其实技术上一点也不难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可中国真的是一个依照法律来运行的国家吗？至少在意识形态层面，绝对不是。新闻和舆论，在中国一直是个政治问题，在苏联解体之后，更是。一个不靠法律运行的国家，你打算用法律来规范它？一个政治问题，如何向法律求解？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人想获得言论自由，争取立法不是主要的方向。至少，你得有保障法律运行的条件，法律才不至于沦为一纸空文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，光是有新闻法，又如何？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21449063/answer/18268652
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
为什么除小米外的互联网公司做手机都失败了？后继的锤子会成功吗？
</title>
<description>
因为小米根本就不是互联网手机——或者说这几家所谓的「互联网手机」压根就不是一个概念&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看被列举出的四家：阿里、百度、盛大和360，显而易见，他们都是纯正的互联网公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为已经在自己领域赚得盆满钵满的金主，他们为什么要做手机呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看他们干了啥就清楚了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在应用方面，阿里云OS不仅集成了阿里云自主研发的通讯录、短信、日历农历、输入法、搜索、邮件等基础应用，也携带有阿里巴巴集团自有开发的消费级应用，如淘宝聚划算、淘宝比价、淘女郎等；此外，Android Market的手机应用也能在该平台中使用；未来，阿里云OS还会对第三方开发者提供应用接口。——&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/6201244.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;阿里云os_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「2011-12-20：戴尔今天正式发布 Streak Pro D43 百度易智能手机。作为百度易手机，内置百度的一些功能，包括百度智能框搜索、百度宝盒、百度Ting，以及百度易商店、百度地图、百度身边等服务；此外还内置了联通的一些定制服务。另外官方预定页面有提到剪卡器配置。」——&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/6429708.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百度易手机_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;盛大手机名为Bambook，由旗下果壳电子主导开发&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;360特供机，内置360全套应用&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;你真以为这些家伙是来做手机的？大错特错，他们只是借着移动互联网的浪潮抢着来分一杯羹罢了。指望他们来关注消费者的体验？那些各路所谓的os，大多是几项鸡肋般的创新功能+粗浅ui美化，最多只是停留在「别人有的我也要有」去糊弄一下消费者，之后就是死命把自家服务塞到手机里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;归根到底，他们根本就不在乎手机里那点利润，只是想推广自家服务而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷军则完全不一样。mi1发布的时候他经常拿米聊说事，号称「硬件不赚钱，靠软件盈利」，可事实上，米聊在当时就已经被微信打的一败涂地，从来只听说腾讯抢人家市场，可曾有人虎口拔牙？雷军不傻也不天真。更何况现在的几百万的手机销量已经算是令人惊叹了，可是几百万的用户在互联网行业真是还不够塞牙缝的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;米聊根本就是借口，雷军以此掩饰小米靠硬件赚钱的本心，然后用高超的营销手段钓住用户，用「拖」字决将所谓「不赚钱」的小米硬生生挖出了利润，手段何其之高，眼界何其之广。&lt;br&gt;&lt;br&gt;植根于硬件的小米，是不会让兜售服务的理念来影响用户体验的。小米要靠硬件赚钱，就必须考虑口碑，必须深化用户体验，而雷军对用户的全面迎合的网络服务气质，给小米营造了独特的文化以及MIUI这个利器，也就决定了存活的基因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，上面那些厂商是互联网公司做手机，而小米是用互联网的心态做手机，本质上却还是硬件公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主赢利点的不同决定了目标不同，也就结果各异。用硬件卖互联网的和用互联网卖硬件，怎么会一样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里其实没必要提魅族，因为魅族互联网特指真的太少。。。数来数去也就是魅族论坛上那些营销，这远远算不上互联网手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后要单独提一下阿里：&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国互联网企业我一向高看阿里一眼——但是阿里在智能手机系统这件事上大概是高看了自己好几眼，从开始对自有系统的偏执追求到后来改Android自慰以及与Google傲娇的举动，都颇有闹剧的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里云os算是所有定制rom里面最下功夫最有技术的，可惜都用错了地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个玩意基本和早期很多国内厂商小农意识泛滥期在Android开发上所走过的历程是相同的，比如ophone和lephone，都是见到Android大蛋糕就死命想抱回一块回家藏着，却发现拿回家里的蛋糕早就变了味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何割裂Android的行为，都是给自己找麻烦，也是给整个生态找麻烦，想从一个闭环系统里自娱自乐的公司永远无法成为伟大的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里手握中国互联网资金入口，是大有可为之地的，从阿里云os上浪费的时间和技术，每一份都是赤裸裸的浪费。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21456052/answer/18281416
</link>
<author>
罗啸
</author>
<title>
国外那些动漫是怎么做到每周更新的？
</title>
<description>
并不是简单的每周制作一集，以日本动画为例。在正式开播之前会制作五集左右的量，这是为了应对制作时出现突发状况而做的风险控制。&lt;br&gt;日本动画制作分工明确，并且伴随这么多年的发展，制作公司数量也多。&lt;br&gt;虽然原则上能够保证每周都可以制作出一集。但是也可以看到在这种压力下很难一直维持制作品质。&lt;br&gt;这么多年来有哪部作品没被观众吐槽过画面崩坏，而且一般更容易出现在超长期制作的作品中，如：火影、死神、海贼王等。&lt;br&gt;漫画每周更新17-20页的内容，就造就了一个号称有名赚钱没命花的职业——漫画家。动画的周更制也让动画从业人员长期处在高强度的工作压力下。&lt;br&gt;如果抛开前期剧本不看的话（其实周播制最让人伤神的就是根据市场反馈对剧情进行修改）每周一集也不是能不能完成的问题，而是能完成到什么程度的问题。&lt;br&gt;动画通过绘画来塑造一个世界，而在画面中要将细节做到极致是可以一直做下去的，只不过为了商业考量会在时间与质量之间进行平衡而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话：&lt;br&gt;说到周播制就会想到为什么国内不是周播制。&lt;br&gt;其实很简单，看将作品本质上看成什么。&lt;br&gt;周播制是以作品为核心的品牌概念经营，即尽可能扩大作品影响力。制作52集即可以覆盖全年。衍生品等相关产品也好做。&lt;br&gt;日播制是以广告为核心的时段销售，即快速吸引观众观看本频道以卖出广告为目的。&lt;br&gt;这也从根本上决定了国内电视台不具备打造真正的文化品牌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21465268/answer/18312133
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
为什么国产纪录片大多有解说？
</title>
<description>
你说的这种纪录片，可以大致命名为「阐释型纪录片」（Expository mode，纪录片学者Bill Nichols的分类法），中外皆有，不能说这是中国独有的。也不能说优秀的纪录片就不用解说、爱用解说的就笨拙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这的确是有历史渊源的，纪录片史我不算很熟，随便扯几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种画面配解说的纪录片模式，起源于三十年代英国的约翰·格里尔逊（和有声电影技术的发明分不开），他比较强调纪录片对公众的教育作用，用解说直接陈述总是最方便的。这种模式容易演变为采用全知的视角，用类似上帝的声音灌输创作者想让观众知道的东西。所以在三、四十年代，这种纪录片模式很快受到政府的青睐，特别是在英、美，都拍摄了不少介绍政府政策的影片，例如宣传罗斯福新政啊，鼓舞军民一心抵抗纳粹啊，效果很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;49年后中国的纪录片制作受这种模式影响非常大，它利于政府宣讲，是好用的武器。进入电视时代后，一种比较独特的类型，叫「电视专题片」的也是基于这种模式成型，至今不衰。相反在欧美，六十年代「直接电影」、「真实电影」等流派兴起，格里尔逊模式多少有点落伍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，解说词的多寡不是衡量纪录片好坏的铁律，也不要把这种模式和政治挂钩。中国也有许多不依赖解说词的纪录片，比如当代独立纪录片的形态就是非常多样化的。国外纪录片至今也有大量利用解说词的，还得看影片的种类和目的，不能一概而论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21407330/answer/18310982
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女友被调戏应该怎么办？
</title>
<description>
自小体育专业，大二去部队，我不知道怎么形容自己身体，单双杠一至七练习在从未试过的情况下翻了十分钟书一次完成，被誉为大侠，我们这条街的人都是这么称呼我的。十几年锻炼从未间断，每天握拳伏地挺身两百三分钟分钟内完成，正规的哦。要说不正规的，引体向上拉七八十个没一点问题，正规的拉过47个。打架从小到大，好像没间断过，几百人械斗，一对一，一对群，群对一都经历过。现在就我一对群的经历告诉大家最切身的感受，看完后你们自己可以做出判断。&lt;br&gt;刚开始起冲突时，就对方一人，我二话不说一个直拳过去，我奇怪对方怎么没倒？这时旁边过来拉架，断断续续的周围的人都加入到围殴我的行列。我保持防御纵深，从小店慢慢移到街上，这期间一直用的直拳，命中对方脸部很多次，但没有打倒对方任何一个人，这时才知道自己太过于自信了，这个世界上没有能一拳打倒别人的人，那都是电视剧放的。这个时候我心里开始焦虑起来，因为围过来的人越来越多，我期间因为躲闪耗费了我大量的体力，如果对方是不动的，我有把握一拳撂倒一个，但对方是活的，即便你一拳打别人身上也由于晃动而减轻了力道。打了大概十几分钟，这期间我脚步好，对方基本没有拳头落我身上，我感觉有些累，觉得双手很重，抬不起来，这个时候后脑被什么敲一下，至今不知道是什么，当时感觉全身软了，好像被定住了，所有人上来围殴我，我知道被打中要害了，短暂的丧失了反击能力，于是用最后的力气抱住自己头蹲了下来，任他们用脚用砖头砸我。被打了两三分钟觉得恢复知觉和行动力了，抬头看准一个直拳过去，打倒了一个也打开了一道口子，我马上站起来，用防御姿势，我站起来是因为我不想倒下，其实在我后脑被砸那一下，我就基本没有反抗能力了，我不想跪倒在小痞子脚下，于是我又奇迹般的对抗十几分钟，我的双脚双手都觉得很重，抬不起来了，我觉得好累，脑海里浮现跑马灯，我想我今天可能真的会死。这时候耳边响起了.哨音，营长带人跑了过来，对方算跑了，我一下瘫坐在地上，太累了，一辈子都没这么累过，班长抱着我就哭了，后来他说根本认不出我了，有三四十人打我，脸已经变形了，马上送到411医院，这是十几年前在上海跟安徽黑社会的真实场景。我庆幸他们没有下死手，不让我早死了！庆幸他们没有持械，不然我早死了！后来因为这件事我很多年心里都有阴影，我只要看到七八个青年站一起，我就会心慌。因为我知道根本打不过，打一个人跟杀一个人是两回事，你要杀一个人或许很简单，但打一个人真的很难。这是我认为在身体顶峰期发生的打斗。即便是转业回地方多年疏于锻炼，我也能很轻松的在球场上对抗省体工大队的主力柔道选手。所以我的结论就是，只要对方是超过两人以上请你放弃，如果对方持刀，一人也请你放弃，相信我，只要对方拿刀是铁心想要你的命，你真的没办法，那些说身体强壮的可以抵挡都是骗你的，一把锋利的刀先专砍你手脚，你告诉我怎么躲？空手夺白刃？人家专门先砍你手，你告诉我怎么夺取？空手夺白刃？军区比武冠军见义勇为被捅死的还少吗？要不那种打架就是双方闹着玩的，无非就是找找面子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我想说的，危险是无法抵抗的，但是危险却是可以预判而回避危险的。知道可能出现危险的场所不要去，知道可能发生危险的人远离他。因为你是成年人了？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21464346/answer/18309352
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
罗振宇为什么有这么强的品牌号召力？
</title>
<description>
没觉得，比如《正版进天堂，盗版走四方》这期&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1496915057/A3XH99s7I&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;罗振宇的微博|新浪微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，现行的版权机制的确有些跟不上时代了，但绝不会像他说的那么不堪。&lt;br&gt;1、关于文人跪着挣钱的问题（16’20）。罗从头到尾讲了一遍出版行业的商业模式，不知道在这期间作者怎么就跪了，给谁跪了？&lt;br&gt;2、“凡是只有圈内人才看得懂而老百姓看不懂的学术内容都是垃圾。”在这个问题上，罗看似在批评学术思维固化与内容的空洞化，实则只是在贬低知识人与学术研究者们的价值，以此给大众戴高帽、发快感，进而抬高自己并标榜自身是跟老百姓站在同一战线上的（正如在视频17‘33处：“哪像罗辑思维那胖子啊，他能把知识讲给老百姓能听得懂”）。逻不逻辑就别谈了，这根本就是一种反智主义。宣扬这种言论有哪些好处呢？除了能忽悠点信徒反反智敛点钱，我实在是想不出其它。&lt;br&gt;3、关于苍井空与郭德纲的靠盗版传播的成功案例（34‘20）。如果说苍老师长得像凤姐，郭德纲相声说的像朱军，他们再鼓励大家去偷种子、去翻录有个求用。但按照他的这个逻辑就是，盗版是应该的，因为帮你们传播了名声，你们应该感激才对，我拿出我宝贵的时间去听你的相声是看得起你，还要钱？我拿出宝贵的子孙去消费你的片子是瞧得上你，还要钱？我拿出宝贵的生命去你店里吃饭是信得过你，还要钱？&lt;br&gt;照这个逻辑，我实在不知道itunes是怎么做起来的，可能那些愿意付费的家伙都是傻逼吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21453369/answer/18280670
</link>
<author>
李震
</author>
<title>
冷战时期出现了哪些逆天的黑科技？
</title>
<description>
谢邀~&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到红警系列，很多游戏玩家肯定是可以如数家珍地把其中的兵种背出来。但是可能大家不知道，其中相当一部分兵器并不是凭空幻想而来，相反，他们在现实世界中确实存在对应的原型。这些奇葩的黑科技武器，绝大多数都是冷战的产物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1K17 Szhatie - 光棱坦克并非来自美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1990年12月，1K17激光坦克在乌拉尔运输车辆设计局组装完毕。坦克上的激光炮采用固体三氧化二铝为激光源，使用重达30公斤的圆柱形人造红宝石晶体。该炮引导多路激光束投射到光滑目标表面，能产生强烈的烧灼效应。但它还不足以直接摧毁敌方设备造成伤亡，而是用来摧毁敌方观瞄设备、电子仪器等部件，令对方失去作战能力。1K17同时也配备了一款 12.7mm NSV 机枪来防御步兵的近距离攻击（该型机枪也可以高射用来防空）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1K17在1992年正式生产，但由于经济上自身造价昂贵，政治上苏联解体，另这款坦克没有继续生产的必要。最终1K17只存放于博物馆中供展览使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与红警2中的光棱坦克相比，1K17既不能直接射爆对方坦克，也不能与光棱塔联合发生更强的光束。可以说完全是一款原型战车了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/01/cf017373c96ca3c5b3ddb8612d3d14b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2250&quot; data-rawheight=&quot;1425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2250&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/01/cf017373c96ca3c5b3ddb8612d3d14b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/5e/f65ee9666d048ca1aef5e36d5e13505c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2250&quot; data-rawheight=&quot;1425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2250&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/5e/f65ee9666d048ca1aef5e36d5e13505c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Obkect 279 - 天启坦克真的是苏联货&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比于光棱坦克的群体效应，红警2中苏联的天启坦克则具备更强的单体作战优势。巨大的体积和火炮口径，超长的血量，使得天启坦克成为地面上的怪物级存在。现实当中的天启坦克虽然没有游戏中那么全能，但是其陆地移动堡垒的能力却是与游戏如出一辙。这就是 Obkect 279, 由位于列宁格勒的基洛夫工厂设计师托洛亚诺夫（L. Troyanov）在1957年所研发的原型坦克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;279坦克的想法来自1950年代初人类对核战争这一新型厮杀方式的探索。在1953年苏军进行了多项核子爆炸试验，同时在爆炸范围内放置了很多经过改装的坦克进行测试与评估。1954年9月在多茨科耶地区进行了一次有步兵参加的特种核爆试验，苏联军方发现在核爆一定的范围内，坦克全部被冲击波掀翻，这显然不合当时苏联领导人大打核战争的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是设计师托洛亚诺夫将坦克的设计终点放在超强的防护力上。Obkect 279具有超厚的护甲（全车重60吨），为了降低对地面的压强，采用四条履带设计。炮塔浑圆，以免被核爆引起的震波与暴风掀翻。坦克同时也考虑了当时出现的新型武器：中子弹，因此车体外圈内部使用多夹层填充防辐射物质，铸造的车体厚度达到269毫米。Obkect 279同时也是巨炮主义的代表，采用130毫米的M-65主炮，同时配备一架14.5毫米KPVT同轴重机枪。其他装备还有光学与雷达测距仪，以及红外、夜视设备等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/d6/93d6712e365472eaa1ed350b2fa8635a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/d6/93d6712e365472eaa1ed350b2fa8635a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/bd/1cbd030e92b98c4f53a27efc35deb15b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;699&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;699&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/bd/1cbd030e92b98c4f53a27efc35deb15b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;M65 - 核子加农炮并非来自中国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;玩过命令与征服：将军的同学应该对其中中国核武将军的特色武器：核子加农炮印象深刻。由重型卡车运载的炮移动速度极为缓慢，但是一旦部署到敌军阵地周围并且将炮弹发射出去，游戏就基本结束了。但是这种炮在现实中并非来自于中国，而是来自于美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;M65 核火炮，绰号“原子安妮”。美军于1950年冷战初期开始研制，并于1953年在欧洲和韩国装备使用。该炮重85吨，射程29公里，以水压装弹，单发炮弹威力约为广岛核弹的四分之一。1953年5月25日，M65在美国内华达州试验场进行了一次试射。这次发射是人类历史上第一次，也是至今唯一一次使用火炮发射核武器。这次成功试射使 M65 开始量产，单台造价约80万美元。据估计，M65 生产了约20台，最后一台于1963年退役。&lt;br&gt;&lt;br&gt;M65 全貌。游戏可以说是完全复刻了外形。注意与游戏中不同的是现实中两端都有车头，无需调转方向。看上去很普通吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/26/ac2649ce5d10028dcbaefe7468b1becb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2016&quot; data-rawheight=&quot;1512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2016&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/26/ac2649ce5d10028dcbaefe7468b1becb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是哥开炮的时候就没那么平静了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/d0/77d050c2f17931efaaa380107af9c295_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2945&quot; data-rawheight=&quot;2338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2945&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/d0/77d050c2f17931efaaa380107af9c295_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;HARP计划 - 可以发射卫星的巨炮&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;High Altitude Research Project (HARP) 是美国和加拿大军方于1961年启动的一项科研计划，目的是制造廉价的返回式武器，即离开行星大气层进入宇宙空间后再返回到行星表面的一类飞行器，以便增加发射反弹道导弹和洲际弹道导弹的方式。最初的试验品直接使用海军的 406mm 炮焊接而成，并成功将180公斤重的炮弹送至180千米的高空。HARP计划包含一系列的试验品，其中 Martlet 3A 型发射器将一枚火箭发射至500千米的高度。项目最终因越南战争的爆发而取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;HARP项目试验炮发射瞬间&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/a8/46a88a7fe211252824a1a936456477fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Hardiman - 动力装甲原型&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对战锤热衷的同学一定对星际战士的动力装甲印象深刻，同样的还有星际争霸当中人族步兵的动力铠。人类自身的体能有很明显的极限，要想突破这种几乎是先天决定的限制，就必须依赖科技。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1965年，通用电气公司 (GE) 进行了人类历史上首次制造动力装甲的尝试。计划的初步目标非常简单：让一个人能够使用动力甲提起680公斤的物体。但是实验没有成功，因为动作控制太复杂了，这让人们认识到自动化水平远不足以制造这类装备。随后的实验仅集中在手臂的研发上，最终的样机可以提起约340公斤的物体。但是缺点十分明显：设备自重约750公斤，远高于可以提起物体的重量，这就造成了车轮式的难题：不存在技术可以推动这样的装备以供人穿戴。最终计划告吹，但这一想法却广泛出现在各类科幻小说中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hardiman原型机穿戴图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/be/babe41f3e4db0f68188eec50a9d2699b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;662&quot; data-rawheight=&quot;907&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;662&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/be/babe41f3e4db0f68188eec50a9d2699b_r.jpg&quot;&gt;最终完成的手臂部分&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/a4/f1a44789483cc6a77dff1aaeecf0c308_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;298&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;298&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Yakovlev VVP-6 高机动防空飞弹阵地&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与其说 Yakovlev VVP-6 是个阵地，到不如说是一架巨大的直升机。这是一个由六套旋翼、十二个引擎驱动，携带雷达和一整套 SAM 飞弹的垂直起降平台。全机设计长度49米，也可用作运输物资的飞行器。这一设计远超出人类的工程和制造水平，因此一直以来都只停留在图纸上而已。和动力装甲一样，这一概念却出现在各类科幻小说中，甚至魔兽世界中联盟方的“破天者号”飞船也借鉴了类似的外形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/13/ec1333a3b02c99e550aacaa6f84c0096_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/13/ec1333a3b02c99e550aacaa6f84c0096_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;SR-71黑鸟式侦察机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21439348&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;二战时候出现了哪些逆天的黑科技？&lt;/a&gt;这一问题中就有同学提到了SR-71. 的确，黑鸟式侦察机聚集了太多的第一：第一架采用隐形设计的飞机、迄今世界上最快的有人驾驶飞机、纽约-伦敦航线的飞行速度世界记录保持者、量产但从未被击落过的飞机……&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑鸟侦察机由洛-马公司传奇般的臭鼬工厂设计制造，1964年12月22日首飞，1998年退役，共生产32架。飞机长达32.74米，翼展16.94米，最大速度3.35马赫（4062千米/小时），设计飞行高度24,285米。由黑鸟创下的世界最快有人驾驶飞机速度记录是在1976年7月28日，当时的飞行速度为3529.96千米/小时。SR-71也保有在1974年9月1日创下的从纽约到伦敦的纪录：1小时54分56.4秒。（协和式超音速客机飞行同样的路程要3小时20分，而最快的亚音速大型客机波音747则需要7小时。）（数据来源于Wikipedia.）&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常认为黑鸟是飞行高度的保持者，其实并非如此。黑鸟曾到达的最高高度是25,929米，但这一记录随后被苏联的米格 MiG-25 高空高速战斗机（就是那款不锈钢战斗机）超过，达到了恐怖的37,650米。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/bb/4fbb2eb53cc84c1cc1ebdc058d74c436_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;861&quot; data-rawheight=&quot;646&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;861&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/bb/4fbb2eb53cc84c1cc1ebdc058d74c436_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;XB-70 女武神式战略轰炸机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@鲍赋劼&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bao-fu-jie-48&quot; data-tip=&quot;p$b$bao-fu-jie-48&quot;&gt;@鲍赋劼&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;已经在他的答案中提到了这架飞机，没有必要再重复一次。我补充一点，XB-70特殊之处在于它的机翼在高速飞行时向下弯折可达70度，将飞机在超音速飞行时机身前段处所造成的冲击波包围在机身下方无法自两侧扩散消逝，让整架飞机骑在自己产生的冲击波上，这种设计称作“乘波飞行器” (waverider)。XB-70 女武神式是世界上第一架载人乘波飞行器，当其以3马赫的巡航速度飞行时，约有35%的升力来自于压缩升力 (compression lift)，而非传统机翼上的升力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，虽然 XB-70 最终没有量产列装，但它的设计直接导致了著名的协和式超音速客机的出现。有兴趣的同学可以自行寻找协和式客机的照片，两者基本就是大家来找茬的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一张 XB-70 机翼下折飞行时的照片（图片来源于Wikipedia）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/e4/5ce4ea348e901fcc5d054e434e58a7e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;757&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;757&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/e4/5ce4ea348e901fcc5d054e434e58a7e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;先写这么多吧，以后有想到够黑的再补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21429627/answer/18307050
</link>
<author>
程浩
</author>
<title>
该如何与已不再是“英雄”的父母相处？
</title>
<description>
抱歉李兄，來晚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;道理&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt;叔已經讲了，我就说一件最近发生的小事吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年五月，我跟随老妈的工作，来到这座城市，住在姥姥姥爷家里。年轻人和老年人的习惯不同，彼此很难适应对方的生活。这点从电视节目的选择上就可以体现出来。每天吃了晚饭，两个老人拿着遥控器，画面无非是在抗战剧与谍战剧之间打转，稍微文艺一点儿，就是听听中央三台的玖月奇迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的饭后生活，让我和老妈都很是郁闷。有一天老妈实在憋急了，指着电视里唱了整个夏天的玖月奇迹说，咱不能听点儿高雅的么？比如凤凰传奇……&lt;br&gt;&lt;br&gt;老妈的愿望当然没有实现。从那以后，我们吃完晚饭就会躲进自己的卧室。我靠着左墙角玩电脑，老妈靠着右墙角玩手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为晚上无事可做，老妈就会全神贯注地拿着手机玩斗地主。可是她的运气太差，即使玩得自己腰酸背疼，眼冒金星，还是免不了被对手虐成负分。若是今天的额度输尽，她就会倒杯酒，一边喝着，一边望着午夜十二点的来临。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算无聊到要去喝闷酒的地步，老妈也没要求过要占用我的笔记本电脑。因为在她眼中，读书写字也是一件正经事，是不该被打扰的。但我多少有点心疼她。心想，要是在自己家里，三台电脑两台电视，想玩便玩想看便看。不至于像现在一样，一个人躲在卧室可怜巴巴地玩手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我对老妈说，要不咱俩找个韩剧看看吧？我好长时间没看过韩剧了。老妈抬起头，眼睛一亮，高兴地说好啊好啊，挑个男主帅点儿的剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我放下正在读的小说，放下正在写的文章，放下正在泡的姑娘，跟老妈两人一起守着14寸的笔记本，看胶片能绕地球两圈的韩剧。两个人笑得像是吃了哈哈屁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我不爱看韩剧，但是这并不重要。因为我的目的根本就不是看什么剧，而是让老妈高兴。只要她高兴了，我的目的就达到了。我不在乎自己看的是韩剧、美剧还是京剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情，让我开始反思一个问题：我们经常听到有人说“我爱我的父母，我以后一定好好孝顺他们”，“我爱我的妻子，我将来一定让她幸福”，或者是“我爱我的孩子，他将来就会明白我的苦心”。这不是我们对他们的爱，而是我们想象中的爱。这种想象中的爱，让我们以为自己很爱对方，自己所做的一切都是为了对方。可是结果呢？对方却一点都没有感受到，反而对你满是抱怨。换句话说，你的爱其实放了空枪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就好像有人说她想要一颗苹果，而你却送给她一车香蕉。她虽然收下香蕉，但是每天闷闷不乐。你质问她：“为什么我给了你一车香蕉，你还不高兴？”她说：“我想要的是一颗苹果，而你却只给了我一车香蕉。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候，我们必须要明白，你付出的爱，究竟想要收获怎样的效果？是让对方感受到你的爱，还是让你感受到自己在爱对方？是付出爱的行为重要，还是付出爱的方式重要？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许在你眼里，香蕉比苹果更美味。但是你的想法无关紧要。因为无论是香蕉还是苹果，最后吃的人都不是你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你问我如何跟父母相处，我只有两个选择：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;继续坚持你的方式，尽量避免冲突，相信自己能给两位老人一份幸福的晚年生活。但是这段过程，不可避免地会给对方造成内心创伤。父母不会真的埋怨你，但这伤害，自然也是无法抹平的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;牺牲一点自己的时间和空间，更重要的是牺牲一点自己大学生的面子，陪父母“愚昧”一次，“保守”一次，“节省”一次，“政治正确”一次。毕竟，你能陪他们的时间已经不多了。到了外面，想怎样都由着你来。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;至于“英雄”二字，恕我直言，当你呱呱坠地的那一刻起，他们在你面前就是当之无愧的“英雄”了，永远都是。拿破仑能横扫欧洲，阿姆斯特朗能登上月球，但是谁都无法造就你的生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣主页：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/people/chenghao23/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伯爵在城堡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;新浪微博：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/now2012&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伯爵在城堡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21460241/answer/18305697
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
当男友的兴趣爱好超过喜爱自己女友的时候，该怎么办？
</title>
<description>
哎呀，我们领导喜欢巴萨绝对超过我一万倍的，这有什么关系，他又不会和巴萨一起过日子。&lt;br&gt;和男人的兴趣争宠是没有意义的，他只会觉得你束缚他，要求他，就算你跟他谈了他为了你放弃了骑行留下来陪你过生日子，不见天的时候他还是会说“你看我为了你BALABALA”，只要他不搞基，搞小三，闲醋不要吃，吃了酸自己。&lt;br&gt;只要那兴趣是无害的，（有害：比如吸毒飚车喝酒赌钱一类），就任他去吧，玩累了他自然会回来的。他又不是傻子，不知道花了很多时间在骑行上面，依我观察几个俱乐部的情况来看，得到家里人、女朋友的支持的那些人，一般都很注意回报家里人、女朋友的。还有一种情况，他的兴趣也是暂时的，没准等他HIGH完了，你赶他去骑他不骑呢。&lt;br&gt;如果兴趣是有害的，马上谈，下大力气，不要吵，直接通牒，不行就走人。&lt;br&gt;有些兴趣能一起培养固然后，不能培养也没啥的，各有各的兴趣是挺好的事，相信我，没准等以后你还巴不得他有个兴趣不用烦你，给你自己独处自己爱干啥就干啥的时间呢。&lt;br&gt;另外，纪念日这些真没啥意思，为什么生日，七夕，圣诞一类的就一定要他陪你过呢？还不是给大吃找个理由，给商家送些赚钱的理由就是了。反正我和他是从来不过这些节日的。我倒觉得因为一次难得的骑行机会放弃和你过生日也不是什么大问题，毕竟凑齐这种骑行机会不可再来，而你的生日年年有。说这话不是站着说话不腰痛，而是前天和领导一起去参加饭局，有一位不远不近的朋友要移民了，我本来嫌天热不肯去的，领导的一句话让我完全改变了想法“去吧，也许这辈子这就是和见最后一面了”。所谓缘，就是如此。&lt;br&gt;当然，我明白女生需要的那种重视感，但是男人就是男人，除非他狂追你把你当女神，那么要求他象女人那样一颗红心全为你，记得你爱吃什么爱穿什么是一件很难的事。买其实房的时候他扛大头，工资每月交家用，下雨的时候把伞让给你，偶尔还给你点小惊喜什么的，就已经很OK了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上回答不针对热恋期，要是热恋期还这样，要么这小伙子没情商，得好好调教，要么他不够重视你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21452591/answer/18304755
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
如何评价张艺谋电影《英雄》？
</title>
<description>
对《英雄》的评价，一定不能过度读解。它并非主动献媚，也并非刻意搞法西斯美学。所有的一切都是不经意达到的结果。&lt;br&gt;第五代导演，以及围绕着第五代做辅助工作，具有相同世界观的人们都有一个共同的欲望：做帝王师。&lt;br&gt;在他们看来，知识分子的最高境界就是被帝王赏识，影响帝王，利用帝王的权力做自己想做的事情。&lt;br&gt;为此，他们精于替帝王着想，要我说，影片中的梁朝伟为天下着想不杀秦王，就是第五代思想的集体化身。&lt;br&gt;经历的文革的他们，并不质疑权威，也不痛恨专制，他们最痛心的事情就是：作为一代人，他们被帝王抛弃了，只能在江湖之远而忧其君。&lt;br&gt;所以，他们一定是符合主流意识形态的，这不需要他们主动去配合，也不是他们献媚。只不过一个在上，一个在下。主流威权礼贤下士，他们则迫切需要安抚而撒娇。&lt;br&gt;这早就是一个上下都能接受的游戏规则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影的主旨是什么？一言以蔽之：自由之侠客文化终将让位于规范和整齐划一。&lt;br&gt;第五代极度迷恋“整齐划一”，张艺谋对《英雄》的掌控，在于他逢人必说的“礼仪感”，什么是“礼仪感”，就是规矩，不规矩，无方圆。第五代对所谓规矩之维护，是骨子里面的。&lt;br&gt;无独有偶，陈凯歌之《大阅兵》，也是对这样的整齐划一，气壮山河有无比的迷恋。&lt;br&gt;他们的影片，是不可能去真正讲述侠客文化的，如果说他们为什么要选择武侠？那还是因为《卧虎藏龙》的强烈刺激。所以说，做武侠是假，写规矩是真。&lt;br&gt;这也就严重违背了武侠文化的精髓，所以任谁看《英雄》，都没法承认这是一部武侠电影，这是一部古装正剧嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;从电影技法上讲，《英雄》远不如《红高粱》，无论是摄影，场面调度和情节的起承转合。杜可风的水准根本没发挥出来，只不过是几张明信片风光迷倒80后才看电影的人群。《红高粱》的原始拷贝鄙人看过，色彩之浓烈尚算可以想象，唯独画面背后之力度，都是呕心沥血才有的这种力透纸背的效果。&lt;br&gt;当年的顾长卫，水准确实一流。&lt;br&gt;反过来看《英雄》，画面漂亮而无神采，对武侠世界的想象，也就是对张艺谋之极度强调的“礼仪感”的一种简单罗列。杜可风在《东邪西毒》里面挥洒自如，登峰造极的影像感觉，也是来源于他们对武侠世界的再一次重构，其核心思想还是强调个人。然他去拍《英雄》，如同让赖声川去导演《东方红》，让张爱玲写《陈奂生进城》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聪明的导演，将一个极为简单故事复杂化，看上去好像高深莫测，实则是掩盖故事张力的严重不足。&lt;br&gt;羸弱的故事说明，从本质上，他们一旦离开淫浸几十年的中国乡土文化，去做高度想像力的纯商业叙事，有多么的虚弱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20623800/answer/18295607
</link>
<author>
金六月
</author>
<title>
亚马逊中国为什么没有积分制度？
</title>
<description>
accc老师就酒店积分机制阐述得非常详尽。我想就“亚马逊中国为何没有积分制度”补充下自己的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Amazon Prime项目：优于“积分”的“loyalty program&quot;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;亚马逊美国从来没有实行过“积分制”。主要原因是亚马逊创造了比传统积分制更适合电商模式的“用户福利”——Amazon Prime项目。Prime会员一年缴纳79美元，可以享受免费隔日达（中国用户对此可能不屑一顾，但要知道，在美国，网购通常都要付运费，而且3-5个工作日才能送达。相比之下，国人真被惯坏了！）外加免费数字影视、免费借阅Kindle电子书等福利。这个项目对消费者非常有吸引力，尤其是经常在亚马逊购物的顾客。反过来对亚马逊也很棒：一方面通过这个项目加强用户忠诚度，另一方面可以将公司相对较新的新业务（比如数字影视、Kindle电子书等）介绍给用户。用户尝到甜头后，会更频繁地购买商品。因为消费者的心理是：我既然已经付了79刀，当然是买的越多越划算了！这就正中了老贝的下怀。:-)&lt;br&gt;&lt;br&gt;亚马逊对Amazon Prime高度重视。大家如果去&lt;a href=&quot;http://amazon.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;amazon.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上看下，会发现其首页上有至少两处非常显眼的地方在推这个项目。显然，亚马逊作为商家，也从中尝到了甜头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;”积分“能和Amazon Prime并存吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可能会有人说：有Prime项目，并不妨碍有”积分“项目。两者可以并存呀！理论上如此，但贝索斯非常不喜欢积分这样的机制，尽管美国各大酒店、航空公司乃至百货商店都在推这类项目，以期拴住顾客。老贝认为，亚马逊的核心优势就是”低价优质“。“天天低价”就是给消费者最好的优惠，并且远比“积分”来的实惠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，亚马逊曾经有过积分制度（应该是沿用之前卓越网的一套）。去年开始不再接受新会员。当时内部很纠结，毕竟国内竞争对手几乎都有这样的福利，中国用户也很在意。但是总部认为亚马逊中国应该出台更有价值的针对VIP用户的奖励机制。中国这边做了个评估，发现积分的确比较鸡肋，所以就叫停了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这，不禁再次感叹贝索斯的过人之处 ——他总能看到别人看不到的东西，而且有胆识另辟蹊径。在美国，放眼望去，人人都在做积分，但是他不。因为这个在他看来太平庸。他要创造出更好的模式。可能正是这样的vision和insight，让人对老贝在“后乔布斯时代”的“创新教主”地位满怀期待并浮想联翩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21454563/answer/18301750
</link>
<author>
Dstny
</author>
<title>
开空调的同时为什么会有人还开窗？
</title>
<description>
反对当前得票排名第1/2/3的回答，原因是他们不理解空调原理/现下空调运营的情况下就戏谑的回答了这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@苏莉安&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/aton&quot; data-tip=&quot;p$b$aton&quot;&gt;@苏莉安&lt;/a&gt; 拿韩国风扇使用的例子来讽刺的国人的空调使用习惯，这也不是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yskin&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yskin&quot; data-tip=&quot;p$b$yskin&quot;&gt;@yskin&lt;/a&gt; 嘲讽的“有些人”造成的。空调本身就是为了人的“感受”而发明的，我为啥不能根据我的感受去弥补空调带来的不好的地方。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;室内闷=威胁健康，开着窗户开空调=浪费电，两相比较下，我也会选择开着窗户开空调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体回答一下为什么开空调的同时有些人要开着窗：&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;拿比较复杂的大家工作的写字楼的中央空调为例说明&lt;br&gt;（个别办公场用分体机空调的请参照具有小隔间的商场布局）：&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;图1：&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/0b/3c0b2b3e93db3bf0131e150bec064af7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;827&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;827&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/0b/3c0b2b3e93db3bf0131e150bec064af7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是一个典型写字楼的风管设计平面图，设备1叫风机盘管，每一个小隔间都有一个，它的作用是处理室内冷/热负荷（就是夏天使室内降温/冬天使室内升温），设备2叫新风机组，它的作用是补充室内新风的。&lt;br&gt;有些人会说我的办公室没有这玩意啊？&lt;br&gt;当然的，这玩意是安装在天花板内的，但是你的办公室绝对有下面最右边的这玩意：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/52/c2528e8ea13c821a6948a37527550175_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;529&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;529&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/52/c2528e8ea13c821a6948a37527550175_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都知道最右边带显示屏的那玩意是控制室内的“空调”的，大多数办公楼环境下控制的“空调”就是上图的1号设备 - 风机盘管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;风机盘管的剖面结构图大致如下:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/f7/fff75277a7877c5b1accf6d41798edbc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;951&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;951&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/f7/fff75277a7877c5b1accf6d41798edbc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;工作原理大概就是:&lt;br&gt;夏天，你来到办公室，打开你办公室的“空调”，风机盘管里面的风机抽取风A，通过过滤网后吹向换热器，吹出来的风B就是冷风了。&lt;br&gt;图示中，换热器有两根水管，一根是空调水供水，一根是空调水回水，一般的，空调水供水是7℃，空调水回水是12℃，而且不停地在循环，无论你用你室内的空调还是不用，除非水管上安装了阀门，不用的时候，水阀就关闭。&lt;br&gt;你可以这样理解：夏天，换热器就是一个大冰块，风A吹过大冰块之后必然会降温，就成了冷风。&lt;br&gt;关于这个7℃空调水怎么来的，又可以展开一大篇了，这里就不展开了，答案是位于你所在写字楼地下室的一个神秘大机器制造出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题，为什么有的人开空调的时候要开窗户？&lt;br&gt;我们截取一间办公室来看：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/a2/e4a2984906987f802c6e246093485562_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;你房间的“空调”——风机盘管——如上，工作原理如上，发现没有？&lt;br&gt;&lt;b&gt;所谓的风A就是你&lt;u&gt;室内的空气&lt;/u&gt;，风B就是你在“空调”下面感受的冷风，也就是说，你房间里的“空调”是不停的抽你房间里面的空气去吹向大冰块变成冷风的，并且还如此不断的循环。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;也就是说，如果你在一个4人间的办公室，关闭着门关闭着窗户，是没有室外新鲜空气补给的。4个人就不停的消耗这间房子的新鲜空气，当然坐久了就会感到“闷”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;家里面用的分体式空调工作原理也是这样，这样的“空调”是不补给新鲜空气的，你感到闷，当然会去开窗子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你对“闷”更耐受一些，为啥你就要用你的耐受性去评价我的不耐受性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我对我的健康更在意一些，我的确不节能不环保了，那有怎样，我更在意的是我自己的健康。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了上述的回答，你可能就怒摔了。&lt;br&gt;尼玛~这叫哪门子设计？&lt;br&gt;还没说完嘛....&lt;br&gt;&lt;br&gt;空调既然是满足人们舒适所需的，必然就会有解决“闷”的办法。于是就有了设备2——新风机组。&lt;br&gt;对于一些用多联机的写字楼，可能采用的是热交换机组，但是和新风机组一样，他们的作用都是满足室内新风的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这就是反对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@ringo&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ringo&quot; data-tip=&quot;p$b$ringo&quot;&gt;@ringo&lt;/a&gt; 的回答“国内的空调大部分是没有新风的（不管是中央空调还是分体空调）”的原因。&lt;br&gt;如果你的空调设计没有新风设计，审图都过不了，还去谈施工？&lt;br&gt;如果在评论中有人问为什么过不了，那我想问的是，设计说明里面一定要写的你取的换气次数是几有什么意义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好奇的人可以在你办公所在楼层找一找，一般会在你所在的楼层的电梯旁边都会有一间小黑屋，上面写着“空调机房”或者“新风机房”或其他的名称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新风机组剖面图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/11/e0115debb7cd27502d70af0f161a2f22_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1268&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1268&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/11/e0115debb7cd27502d70af0f161a2f22_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;工作原理也大概是风机将风A抽进来，通过“大冰块”，变成冷风风B，吹出去。&lt;br&gt;大家可以看最上面的那一副图（图1）：&lt;br&gt;1、新风机组抽取的风A是室外的风；&lt;br&gt;2、一个新风机组吹出来的冷风是要到很多个房间的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是通过使用新风机组，就解决了如果只用风机盘管，室内的人会觉得很“闷”的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于为什么要将室外的风吹向“大冰块”后再送向各个房间。&lt;br&gt;自行设想一下：&lt;br&gt;夏天，你办公室的室温已经被你室内的风机盘管处理到了24℃，这个时候，有一个风口还不停的吹室外41℃的风进来，必然不爽啊！&lt;br&gt;那如果将室外41℃的风处理成24℃再送进来，岂不是更好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于为什么要用“两套空调”（风机盘管+新风机组）而不是直接将室外的风吹向“大冰块”之后再送向各个房间。&lt;br&gt;1、这样会使得遍布在楼层天花板内的风管变得很宽很粗很大；&lt;br&gt;2、成本很高；&lt;br&gt;3、这是根据楼宇的用途、定位选择的空调设计方式。不用风机盘管，直接将室外的风吹向“大冰块”之后再送向各个房间的空调系统也存在，叫做全空气系统。&lt;br&gt;&lt;b&gt;极端的案例：&lt;/b&gt;可见各地高端写字楼，比较出名的：上海环球金融中心，采用的是变风量空调系统；这样的设计，成本是上述风机盘管+新风机组的一倍以上（只计算空调设备的采购，不含安装风管等）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;局部的案例&lt;/b&gt;：写字楼里面的大型会议室，商场的开放式区域，不用风机盘管，用&lt;b&gt;组合式空气处理机组&lt;/b&gt;搞定，如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ff/03ffcf686dc5a9705fc8dc374774dd54_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;489&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;489&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ff/03ffcf686dc5a9705fc8dc374774dd54_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;组合式空气处理机组的剖面图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/bb/d8bba149e3526eefd4539ac0faf7a96d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1088&quot; data-rawheight=&quot;546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1088&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/bb/d8bba149e3526eefd4539ac0faf7a96d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;风A是室内的空气，风B是室外的新风，风C是吹出来的冷风/热风。&lt;br&gt;风A和风B会一定比例的混合后吹向“大冰块”再吹出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，这是你为什么在商场的地下1层，在密闭的酒店宴会厅，密闭的写字楼内会议室感觉到“不闷”的原因，因为空调设计都给你设计了新风补给。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回到问题，为啥有人开了空调还要开窗户？&lt;br&gt;1、写字楼环境（风机盘管+新风机组设计）：&lt;br&gt;现在物业管理公司技术人员水平不咋地，不了解中央空调工作原理，认为只要开了空调主机（前文说的一般位于写字楼地下室的神秘大机器）就OK了，租户会自己开房间内的“空调”的。&lt;br&gt;此外，对于每一个物业管理公司来说，他们都会计算每个月这栋楼的耗水耗电量，对于物业管理公司来说，我不开一个大型的风机就节省了一台，为啥我要去开，反正租户也不知道有新风机组，也不知道电梯旁边的小黑屋里面的“新风机房”到底是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;于是，他们就不会去开每一层的新风机组。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;新风机组不开 = 没新风补给 = 闷 = 开窗&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在办公室里，如果你遇到你的同事在开着空调的时候，跑去开窗，请不要去谴责别人。&lt;br&gt;别人只是体质不好，对闷的环境不耐受。&lt;br&gt;想想你的同事和你一起去逛大型商场的时候，有没有逛一会就会说好闷啊，出去呼吸一下新鲜空气再来继续逛。&lt;br&gt;和你一起去多功能厅、会议室开会的时候，有没有吵闹着非要开窗开窗的。&lt;br&gt;请告诉他，让他叫物业管理公司的人去把新风机组开起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上所说的写字楼的多功能厅、会议室仅限于使用了中央空调的写字楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、家里面的分体机&lt;br&gt;除非你家是独栋别墅，四五百平方米，要不一般家用的空调都可以归纳为分体机。&lt;br&gt;不要拿空调卖家给你说的，我们这是“中央空调”来麻痹自己。那种一个室外机配备三个或四个室内机的“一拖三”，“一拖四”的空调真的不是中央空调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前文中已经说了，家里使用的分体机是没有室外新风补给的，用久了必然会觉得室内比较“闷”。&lt;br&gt;当然了，分体机本身会有过滤网，随着科技的进步，又增加了什么“负离子杀菌功能”、“TIO2过滤功能”等等，但是吹出来的冷风终究不是处理后的室外新鲜空气，而是你不断呼吸的室内空气，对“闷”不耐受的人，必然会去开窗户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我家为例：我母后大人体质不好，在比较“闷”的环境下呆一段时间，就会头晕。但家里面会有一个夏天非要用一下空调，要不别人送的空调一年不动一下觉得对机器不好的人——我老爸。于是在我老爸开空调的时候，就会去开窗，觉得空调动得差不多就关了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附上前文里面提到的产生“大冰块”的一般位于写字楼/大型商场地下室的神秘大机器靓照一张：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/fa/e0fa54017b9223a917c0f1657f841010_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/fa/e0fa54017b9223a917c0f1657f841010_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21429627/answer/18296775
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
该如何与已不再是“英雄”的父母相处？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;你的问题中，描述的场景，真是屁大的事呀。&lt;br&gt;好小好小，小到让我觉得很幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪天，你的父母病了。残了。身体和精神都垮了。&lt;br&gt;甚至像很多人的长上一样，脑子痴呆了，出幻觉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（父子两人同桌吃饭：「儿子呀，坐你旁边那人是谁呀？」）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我保证，你再想起来，年轻时，自己在知乎上曾有的这个提问，你只会嚎啕大哭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的父母，在你眼中，从英雄变成凡人。&lt;br&gt;这是一定的，因为他们老了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请不要忘记，你在父母眼中，正在逐渐变成英雄呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望你善尽一个英雄的责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21461234/answer/18299117
</link>
<author>
Roc Ho
</author>
<title>
为什么有些人能力不觉得弱，却在手机、路由器、相机、电脑等等数码产品面前像个弱智？
</title>
<description>
因为人家不关心，因为不觉得这些东西自己该知道。一个送快递的评价你连物流管理都不懂，地图也不会看，爬楼都费劲的傻逼的时候，你什么心情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——&lt;br&gt;大家这么热情，我就补充一点自己的想法。我认为不要强加你自己的兴趣，概念，想法，意识到别人头上，凭什么你觉得现代人生存需要懂得电子产品，电脑，智能手机的使用？我觉得现代人生存更需要知道基本的生活技能，衣食住行：你洗衣服看的懂衣服上标签的标示都是什么意思么？你知道各种衣物布料适宜的剪裁设计适合你的身材体型？你做饭知道各种食材的特性，烹饪时间，需要的刀功和火候么？你知道什么样的床垫被单适合夏天盖什么适合冬天盖么？什么样的椅子合适你久坐不会伤到你的脊椎么？你知道什么样的鞋子会令你长途跋涉不会疲劳而在球场厮杀得心应手么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再升级一些，你知道各种颜色在设计中表达的意义么？在聚会或晚会你应该穿什么颜色的衣服表达你当前的心境么？你知道怎么样布置你住的地方可以让别人看起来生动活泼或高雅大气么？你知道大部分的流行歌曲伴奏走向都是卡农C G Am Em F C F G么？你知道为什么有些照片拍出来叫摄影有些人就只是拍照么？知道什么叫打光构图对比和强调么？知道吃什么东西如何锻炼能让你的形体看来更美，让你在女性心中加分吗？你知道1:3和1:4黄油糖比例的饼干烤出来口感有什么不一样么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得我这是不是吹毛求疵，二逼犯傻？你掌握好电子产品会有妹子跟你打炮么？你连基本的交配权都输了你凭什么说电子产品比我讲的重要？你知道怎么做前戏怎么用舌头用手指么？你知道各种体位的优势劣势各是什么么？你知道如何发掘女性的敏感点，释放她们的兴奋欲望么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得我说的太过分了，那么请你审视自己的观点，毫无顾及的骂不懂电子产品的人是弱智是否有失公允？我如果以我以上列举的知识点攻击你是个白痴，你该什么心情？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21438080/answer/18227095
</link>
<author>
Shimizumint
</author>
<title>
印尼凡是华裔是不是都很富有？
</title>
<description>
不是，但普遍水平不低。&lt;br&gt;原因么……印尼人实在是太懒了……那样伸手就有芒果弯腰就有菠萝蜜的国家，居然能饿死人……&lt;br&gt;所以你随便做点啥生意，稍微认真点基本都能赚……&lt;br&gt;&lt;br&gt;注释一下，印尼华裔多的要死，但华裔和华人社区不一样。&lt;br&gt;华裔可能是混血，但华人社区基本容不下任何非华人血统的存在，讲求血统纯正。&lt;br&gt;在万隆的华人社区中，住宅分片基本按原籍分：粤语区一拨，客家话一拨，潮汕话一拨，闽南语一拨，以山东为代表的广大北方群众一拨。&lt;br&gt;因为印尼政府禁了很多年的华文教育，所以普通话除了山东社区之外基本都不能讲（山东社区人很少）。但各地方言和习俗在社区内的传承都毫无问题。&lt;br&gt;印尼华人之间的通婚也讲求门当户对。有个印尼闺蜜家里很阔，爱上了她师兄。师兄家境远不如她家（她家水平着实有点过高），家里反对的一塌糊涂。两个人坚持了六七年，扛住了各种风浪，但最后还是等她母亲去世之后，为了找点喜气，家里才勉强接受了这门亲事。&lt;br&gt;万一你爱上了以穆斯林为代表的本地人？拜拜，去雅加达吧，不管万隆还是苏腊巴亚的华人社区以后都不带你玩……&lt;br&gt;雅加达的华人社区管的相对宽松，用本地人的话来说就是“我们需要政商勾结”。当然他们也的确是这么做的，用万隆华人的话来说：能在雅加达混出头的华人，男的都是花花公子，女人都是交际花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;概述一下印尼华人的生活（万隆地区，2004年前后，可能存在接触面问题，所以以下华人可以理解为我身边接触到的华人社区……）&lt;br&gt;万隆地区是对待华人等移民应该是态度最好的一个地区。雅加达汇聚了广大不那么懒的印尼人，苏腊巴亚汇聚了广大聪明的印尼人，所以在这两处混的华人日子明显不如在万隆滋润。【不过苏腊巴亚最大商会两口子都是梅州人，做的盐焗鸡可好吃了嘤嘤嘤】&lt;br&gt;至于苏门答腊岛，那是另一个世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本起居：一般3-5人华人家庭标配是两个佣人（通常是两口子）。男佣负责花园啊水电等硬活儿，女佣负责扫除洗衣等家务，稍微年龄大些的家庭有些会有专门的华人女佣做饭。&lt;br&gt;华人中比较穷一些的或是年轻人合租一般也会请佣人，但这些佣人一般就不是专职的了。&lt;br&gt;请佣人很便宜，03-04年万隆的标准价是当地人两口子250人民币一个月，华人女佣800左右。&lt;br&gt;穿衣：华人社区有专门的人从广州或香港往印尼贩衣服，有点身份的华人一般都不穿本地做的衣服，难看的要死。衣服很贵，很贵……&lt;br&gt;吃饭：自己做或者请华人女佣帮手。但华人女佣说老实话，除了那几位台商家里的婆婆，见了那么多没几个靠谱的【换言之，稍微靠谱的华人在印尼也不至于沦落到给人做女佣- -】&lt;br&gt;住：一户建是基本配置，绝大多数人或多或少会有度假的房产在。万隆华人商会的头目·一位靠卖胶带发家的老奶奶，她一个人在巴厘岛拥有8套别墅……就算是孩子离家上大学，租房也基本都是这个等级。当时我家隔壁就是租给大学生的，里边乱的跟鬼一样，240坪一个月折合人民币1400块。&lt;br&gt;出行：轿车，华人基本上是不坐当地公共交通的。有次我要搭公车去超市被邻居小哥看到，不由分说的叫他家男佣光脚开了个大卡车把我拉过去= = &lt;br&gt;购物：最牛x的一点来了——万隆华人拥有自己的商店，本地人不得入内（佣人可以）。华人一般也不会进入本地人的商店，但真要进本地人是不会拦你的，只会死盯着看= =。华人超市的员工一般是这些为中国人服务的佣人们的子女，薪水给的比本地单位高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=================排华问题===============&lt;br&gt;两次排华闹的凶的主要是三个点：雅加达、苏腊巴亚（泗水）、班达亚齐。&lt;br&gt;除了这三个大点之外，其余城市都没啥事……万隆号称印尼第三大城市，98年也就是大家收敛了半年没搞大活动。&lt;br&gt;雅加达主要是政治原因，苏腊巴亚较多的是仇富，亚齐属于老子就是要反怎地来一个反一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便驳斥一下楼下除了有钱以外的观点：（本地人守着香蕉树菠萝蜜居然可以可以饿死我真是竟无语凝噎）&lt;br&gt;不团结&lt;br&gt;印尼华人对外相当团结，只要你没有做出太出格的事情华人社区会一直罩着你，温饱起码无忧（出格事情如去偷去抢与人通奸之类的）&lt;br&gt;不关心政治&lt;br&gt;按照印尼法律，不持有国籍或持有双重国籍的居民是没有参政议政的权利的，且每年要交很可观的一笔居留费。&lt;br&gt;不投身当地管理……&lt;br&gt;投身了的98年基本都被找借口搞死了，不投身的现在还在发财，谁投身？何况本来也没几个人投身……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20971702/answer/18296219
</link>
<author>
糖糖
</author>
<title>
壹基金的网站花了一百五十万，需要这么多么？
</title>
<description>
问题所说150万并非仅是壹基金现在的官网(&lt;a href=&quot;http://www.onefoundation.cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.onefoundation.cn&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，还包括壹基金之家(&lt;a href=&quot;http://www.onefamily.org.cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.onefamily.org.cn&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。壹基金的官网长期以来是志愿者制作和维护的，由于不同的志愿者很难保证长期的维护和工作时间，所以网站的表现不如大家期望的那样好，我们自己也不是很满意，正在投入改版，但壹基金的工作人员……永远是不够的。&lt;br&gt;至于壹基金之家，分WEB网站和壹基金内部业务管理系统两部分。&lt;br&gt;除了网站以外，还有一个重要部分是壹基金服务于捐赠人的管理系统和公益组织数据平台，包括捐款帐务管理系统、短信/email平台，公益组织管理平台，开放给公益组织发布信息、招募、积分、捐赠、志愿者管理等等，并不仅仅是一个网站，而是一个含在线服务/数据库/管理中心/线下活动等一体的项目。在技术方面还因为涉及和银行对接数据，需要保证在端口、数据库管理等后台技术方面达到银行方面的要求(所以还有不低的硬件和开发方要求)，用户体验效果是招行持卡人可凭卡号登陆和查询自己的捐赠情况，参与公益活动情况，并获得积分，并且网站可以进行身份证核对和认证；另外一个方面，平台开展了针对公益组织应用的推广，并直接孵化出了一个基于公信透明自律问责的公益组织联合体USDO自律吧(&lt;a href=&quot;http://www.chinausdo.org&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.chinausdo.org&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。&lt;br&gt;壹基金之家项目自2009年2月开始设计，于2009年7月试上线。USDO自律吧在筹备8个月之后，于2009年10月30日在北京，有128家公益机构联合成立。&lt;br&gt;在2010年1月，壹基金之家运营7个月后，达到独立IP访问量100万/月，作为一个小公益网站，（这个数据在大牛眼里可能不值一提吧），但很多志愿者、捐赠人和公益组织通过这个平台参与了公益，找到了志同道合的朋友，更有很多人是通过它来查询中国的民间公益组织。&lt;br&gt;2011年壹基金战略调整后，网站项目被取消，壹基金之家已经关闭（决大部分内容和功能都停了，首页好像还能打开，但是已无任何下级内容）。壹基金的捐赠人管理系统正由金蝶重新开发制作，公益平台的内容，演化为一个支持中国公益组织透明自律的项目，USDO自律吧，继续延续至今。&lt;br&gt;如今，USDO已经是民间公益组织公信自律的行业带头人，知乎圆桌#明明白白谈公益#，他们所代表的135家民间公益组织，是重要的参与方。&lt;br&gt;附上当时2010年1月的网站后台统计截图，我只有这个了，再后面的找不到了……第一次回答问题，那个签名什么的各种学习中……让各位看官凌乱了，抱歉！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/44/c744e38dd51935810797a3b5647ed920_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/44/c744e38dd51935810797a3b5647ed920_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
