<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19820483/answer/16545904
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
26 岁的时候你正在做什么？想要做什么？
</title>
<description>
1987年出生，今年刚好26岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工作已经五年，在社会这个酱缸里混了五年，在这个肖申克监狱里待了五年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;26岁，终于鼓起勇气，拿起石头，伴着雷声，在监狱的地下水管上砸出了一个洞。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在大前天凌晨，终于收到了一封让我望穿秋水的邮件。凌晨四点听到了手机的邮件推送铃声，打开邮箱，颤抖着双手哆哆嗦嗦的登陆网申系统，竟然是一封佐治亚理工学院的博士生录取通知。三年多来的努力，在连收六封拒信之后，终于有了结果。那一刻，我明白了杜甫的“却看妻子愁何在，漫卷诗书喜欲狂。白日放歌须纵酒，青春作伴好还乡。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;从小到大的20多年里，我几乎一直在循规蹈矩。别人上学我也上学，别人高考我也高考，别人上大学我也上大学，别人工作我也工作。种种原因，三年前我萌生了出去读书的念头。这是我第一次自己决定自己走什么样的路。这种感觉是如此的强烈，以至于我觉得我都有点理解佛教故事里的“弘誓大愿”是什么意思了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一路上的艰辛，说出来估计会很矫情。每个人都知道自己的道路有多么艰难，但既然决定了，就应该走下去。就像老罗从前教GRE的时候说的，“失败只有一种，那就是半途而废”。从那以后，我开始了上班画图，空闲时间学习的漫漫征程。三年的时间，做了几十个设计项目、考了GRE、考了托福、考了一级注册结构工程师专业考试、完成了研究生申请流程。这时候我才明白，从前的自己是多么的不努力，如果从18岁开始就这样努力，何至于会有今天？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但过去的终归已经过去，再也无法改变。王小波老师说，“人的一切痛苦，本质上都是对自己的无能的愤怒”。我也正是如此，却也只能“休恋逝水、苦海回身、早悟兰因”。过去的都已经无法改变。我只能尽力去改变那些我能改变的未来。本科成绩低、无实验室经历、无科研经历、无发表论文、无海外交流经历，这些是我的过去。托福三项满分，总分114，GRE数学满分，总分326，中国最年轻的一级注册结构，佐治亚理工的博士生录取，这些是我的现在。我的未来，还在路的前面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，很多事不能强求，我也不认同很多励志故事里舍家撇业、和男友/女友分手的桥段。对我来说，爱情和家庭是最重要的，也是我做所有这些事情的动力。我绝对不会本末倒置。不能说做的很好，但至少没有不放在心上。从高中时候的初恋，一直走到今天的婚姻，成为彼此的精神伴侣，我觉得这是我最大的成就，甚至比留学申请成功还要好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人不理解我，为什么要出去读书？有一注证书，有接近五年的甲级院工作经验，不错的工作还是有很多的。可是，我不想要一眼看到头的生活。就像毛姆老师在《刀锋》里借主人公之口说出的，“你知道，我有个看法，觉得我这一生还可以多做点事情，不能够光卖股票”。我也觉得，我这一生可以做很多事情，我可以去看看这个世界，可以去“晃膀子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;26岁的前几个月几乎是我至今为止最难熬的一段时间。隔三差五的拒信，几乎让我精神崩溃。幸运的是，我终于收到了录取，那些心血终于没有白费。肖申克监狱的水管已经砸开，但前面不是光明，而是更黑暗的下水道。安迪·杜弗雷，爬过了这段恶臭无比的下水道，终于在漫天大雨中重见光明。对于我而言，前面的道路可能更加艰难。但我要做的，就是哪怕再难也要坚持下去。照顾好我的家庭，珍惜这次机会，完成漫长的博士生征程，真正做到学有所成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我总是觉得孤独，当我看到留学论坛里好些人在兴奋的讨论国开行、建设部之类去哪些哪些大学招人的时候，我就觉得异常的孤独。但就像叔本华所说的，“要么是孤独，要么就是庸俗”。我不会去想别人的、世俗的感受，我只追求内心的、精神的满足。这就是26岁的我所想的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像毛姆写的，“也许不太实际，另一方面也许很实际。总之非常之有趣。你决计想象不到读《奥德修纪》的原文时多么令人兴奋。仿佛你只要踮起脚伸出手来，天上的星星就能碰到似的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也要去摸星星，哪怕去的路上荆棘满地。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900023/answer/16547261
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何带好实习生？
</title>
<description>
别的行业我没有发言权，在律所倒是带过几十个实习生了，总结的经验包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）明确要点。在实习生到岗第一天，就应该和他讲清楚要注意的地方，而不要让他在黑暗中摸索。请参考我以前写的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20576795/answer/15532901&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在律所做实习生要注意什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）不断施压。这点我非常赞同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@马力&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/mali&quot; data-tip=&quot;p$b$mali&quot;&gt;@马力&lt;/a&gt; 说的“给足够的机会，尽量不要区分正式成员和实习生”。我们招实习生的时候就会考验他的抗压能力，到岗会不断地施加压力，让他逐渐和正式员工做一样的工作。实习生刚开始会很吃力，但成长的速度会非常快，并获得巨大的成就感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）公开表扬。当实习生取得一定工作成果时，我都会发邮件给部门其他成员甚至全所，夸奖他们的表现，这对其他同事也是一种激励。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20898609/answer/16540013
</link>
<author>
孙子翔
</author>
<title>
微信在使用体验上有哪些值得改进之处？
</title>
<description>
我从来没长时间用过苹果手机。在安卓上微信（还有QQ）套用ios的界面，我作为安卓用户十分恼怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安卓是这样的：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;1740&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/3d/5d3d261c9b29028f0840902c756180e6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1740&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/3d/5d3d261c9b29028f0840902c756180e6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;512&quot; data-rawwidth=&quot;288&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/5e/f85e14049f13c1a0b5825f32386ac730_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;288&quot;&gt;&lt;br&gt;ios和android整个设计风格完全不同。我不知道为什么腾讯要逼迫我安卓用户用ios的界面。ios程序左右上角分别有一个按钮，作前进倒退用，功能按键则在下方。安卓正好相反，倒退在下面，功能在上面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机用户很少跨平台的，但是用户在同一平台内必然使用很多软件。安卓的最常用的软件都是谷歌按照HOLO指引设计的，安卓用户早就习惯了HOLO界面。微信一定要杠一脚，强迫我用IOS的界面，实在是用得蛋疼。腾讯的QQ旧版还算适应安卓界面，去年更新后变成了微信一样的界面，搞得我实在受不了了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20898762/answer/16545409
</link>
<author>
王帝彼得
</author>
<title>
在发布了Smartisan OS之后，罗永浩遭受了潮水般的恶评和失望，他依然孜孜不倦的把自己的界面和苹果的比较，以此来凸显自己的审美优越，罔顾微博上大多数人对此的不屑。请问为什么？
</title>
<description>
忍不了了，不匿。对事儿不对人，以下话略狠，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上有很多的答案是相当的没逻辑，排第一的那个尤甚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老罗作Rom不是做慈善，也不是做一些与他人无关的诸如读书写字画画。作Rom，作手机就是给人用的——若是他闷声地作，“闷声发大财”，这也无可厚非；可是老罗自己上来先把全世界做得好的烂的批了个遍，不许别人喷他？不许别人对他有希望？有要求？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“就问一句，你活给自己的活给别人的？你爱活给别人看随意，别把跟你不一样的人用这种方式跟你捆在一起，要挟他们变成跟你一样的人。你要是觉得自己是活给自己的，就别要求别人按照你的希望过活，你以为你是谁？”&lt;br&gt;还是那句话，老罗作ROM不是做给自己玩的，他是做给市场的，是做给别人用的，是打算出来卖的，是在这之前他是把全世界喷了个遍的。“别要求别人按照你的希望过活”，大伙无非是希望一个口出狂言的家伙能拿出点真材实料，哪怕是做点不那么挑战广大手机用户审美和智商的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后。&lt;br&gt;“大家都觉得你不好，你为什么还不按大家说的好的方式来活着”的方式思考问题是有问题的——你不是也觉得别人有问题？你不是也在“多么希望广大知友们能够不要再问出这样“你的世界观和我不一致，所以你的世界观是错的！我的世界观就是大家的世界观，所以我有权利对你指手画脚”的问题了……看着真心无力。”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不也在要求别人按照你的希望过活？&lt;br&gt;&lt;br&gt;”你以为你是谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于问题本身多说两句。&lt;br&gt;锤子这ROM本身，跟别的ROM比，不差。&lt;br&gt;跟罗胖子自己口中的那个“改变世界”、“巨大成功”、革命啊颠覆啊什么的比起来，就是个渣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能成大事的，都是偏执狂。&lt;br&gt;但不是偏执狂都能成大事，甚至概率非常低。&lt;br&gt;主要看偏执的方向对不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;私以为，罗胖子搞ROM吹牛逼的方式，很像是是从1840年近代史开始以来，中国历次GM的缩影。&lt;br&gt;罗粉那些“老罗尽力了”、“你行你上啊”、“理想主义值得鼓励”、“锤子还是有不少亮点的”，这些辩解的套路不觉得眼熟吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20899303/answer/16549051
</link>
<author>
Treee
</author>
<title>
你用手机拍过的最满意的照片是怎样的？机型是什么？
</title>
<description>
放几张这次去斯里兰卡旅行拍的~我有选择忧郁症…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/38/e1381734f5c3f1d3c1c99db6b5c06743_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e1/38/e1381734f5c3f1d3c1c99db6b5c06743_r.jpg&quot;)'&gt;Ella&lt;br&gt;清晨的上学时间&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/d0/41d06b17926f9a08c068218a2e48021b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/d0/41d06b17926f9a08c068218a2e48021b_r.jpg&quot;)'&gt;Colombo&lt;br&gt;无处不在的TUTU车和乌鸦&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/27/922737a18c59418d58fc98deb4dff596_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/92/27/922737a18c59418d58fc98deb4dff596_r.jpg&quot;)'&gt;Kandy&lt;br&gt;这里的狗都很瘦、很懒，都有自己的地盘，而且，瘸腿率很高。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/12/d9127f7669abab429ce6d10273128619_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1800&quot; data-rawheight=&quot;2400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/12/d9127f7669abab429ce6d10273128619_r.jpg&quot;)'&gt;Nuwara Eliya 的途中&lt;br&gt;下了小雨，起了雾，这位穆斯林像仙人一般出现在雾的开端&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/c8/6dc84b4ed1c0e51951931802172b6249_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6d/c8/6dc84b4ed1c0e51951931802172b6249_r.jpg&quot;)'&gt;Sigiriya&lt;br&gt;在世界八大奇迹之一——狮子岩的顶峰，我又见到一群学生，他们在听老师讲这里的故事&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/33/5d33dceed6d7aebaa8daa07de0ce5b55_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/33/5d33dceed6d7aebaa8daa07de0ce5b55_r.jpg&quot;)'&gt;Mirrisa的小火车站&lt;br&gt;看我居然没带单反就敢旅行，这孩子笑了~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/fa/5dfa26889c18ed647c2941ec3405cc34_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/fa/5dfa26889c18ed647c2941ec3405cc34_r.jpg&quot;)'&gt;Galle&lt;br&gt;在古堡区的城墙上，前景是在看板球赛的中学生，背景是已经停摆的钟塔。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/39/3b3968c33aa7e38af64ddfced3572965_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3b/39/3b3968c33aa7e38af64ddfced3572965_r.jpg&quot;)'&gt;Hikkaduwa&lt;br&gt;这边的火车，位子要抢。不过，挂在门口，才爽&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/7c/b87c084d16a623993c8ea6f81f9a9158_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b8/7c/b87c084d16a623993c8ea6f81f9a9158_r.jpg&quot;)'&gt;Point of Dondra&lt;br&gt;印度洋的最南端大陆点&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;IP4S，用的原厂自带的HDR模式，Snapseed调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机拍照最大的乐趣在于轻松，随身携带想拍就拍，傻瓜式不用费脑子，迷你化可以极大减少被摄者的戒备心，而且由于太多好用的APP，后期和上传都十分方便~&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最主要的是，照片拍渣了可以赖皮，说，喂喂，这是手机拍的嘛！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19688747/answer/16546853
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中医到底伤害了谁？为什么有些人甚至中医世家出身的人都对中医恨之入骨？
</title>
<description>
我不知道问问题的楼主接触过几个中医世家的人，我也不知道你对中医了解有多深。我是楼主所说的中医世家的一员，中医本身自然不会伤害人，再不符合逻辑中医也只是一个抽象出来的概念，伤害人的是这个行业里的人。这个行业的龌龊程度，远超各位想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你在电视上（如北京台的养生堂）能看的到的所谓名中医，首先他们真实的水平远远小于他们在电视上讲话的水平，其次他们大多不是一个人在战斗，他们出的书要写什么标题这种小事情都有人给他们背后撑腰出主意，目的无非就是挣钱。水平？即使是简单的扎针按摩调理，我也绝对不会去找他们做的。有水平的大夫，不要说上电视，他们一般假期都很少有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会说，那我找有名的中医不就得了？也许你会想到，啊，京城四大名医的传人，双桥老太太的传人。。。不好意思，也许你可寻得端倪发现噢他果然是家谱里的还真是后人，可是实际上他们接受的中医训练都是在他们长大以后决定要靠祖宗名头出来骗钱然后现学的（不是吓唬你，这种人真有）。至于双桥老太太，首先她本人的事迹是否可考？我不清楚，传说中穆铁柱重伤被送到她处调理，本该修养一年的伤病老太太巧手一掰只消得修养一月就痊愈了，这事儿你信吗？而且号称老太太传人的一部分人如果你查查简历会发现他都不可能和老太太有人生上的任何交集。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;京城四大名医的某位传人，这还是货真价实的传人，有件比较有名的事情是把某位病人的小病治成了大病，大病之后不久身亡，但他从未承认收治过此病人，尽管处方笺就在那里，再傻的人都知道这病人是他收治的。在此后不久大约三四年，这位传人也因病去世。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为什么膈应中医？我膈应的是这帮搞中医的玩意，吹牛的，打屁的，混时间的，不学无术的，挣黑心钱的，无良的，还有一大堆莫名其妙的势力派别，这样的人实在太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑了这么半天中医，我觉得我应该说点儿有用的了，虽然是题外话。。。。怎么样找靠谱的中医？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你真的想看中医的话，请首先选择你所在地最权威的中医医院。北京的话，那就是宽街的北京中医医院，如果你想瞧的病刚好是他们最擅长的（比如北京中医医院的皮肤科就有独到之处），那真是太好了，一般都不会让你失望。别的地方不了解，还请水平专业的来回答。毕竟和医学类相关的东西都有一个类似“本地化”的特点，你看北京几个医学院毕业的学生，他们肯定不会去上海工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要去名医坐堂的诊所看病的话，这个门道就多了。首先看他简历，优先级大概是：主治什么种类的病-&amp;gt;是否是主治医师，是否是主任医师，是否有国务院特殊津贴-&amp;gt;工作单位-&amp;gt;家传或师承。另外针对看病这个过程本身来说的话，患者和大夫之间要有信任，甚至能产生友谊，这样对治疗的效果可以达到最大化，所以如果您和这名大夫聊，觉得不满意，您大可以直接提出要换一位大夫看，这个大夫们实际上都是理解的。但是请不要把别的大夫的处方笺拿来给另一位大夫看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;待补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19926445/answer/13378640
</link>
<author>
郑星
</author>
<title>
血型和性格之间是否有科学可解释的关系？是怎么解释的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;尚不清楚。&lt;/b&gt;这个问题我不能给出明确的是或否的答案，因为目前还没有研究能显示血型与性格之间的联系。  &lt;br&gt; 最早提出血型与性格关系的是日本人古川竹二。他在1927年提出了“人因血型不同，而具有各自不同的气质;同一血型，具有共同的气质”的假说。当时他提出这项假说的主要目的是为了日本统治台湾而服务，当时台湾O型血比例高达40%，于是他以O型血的人“胆大、好胜、喜欢指挥别人、自信、意志坚强、积极进取、具有攻击性”来解释为何台湾人不断抵抗日本殖民政权，并向当局建议促进台湾人之间的近亲婚姻以减少台湾人中O型血的比例。  &lt;br&gt; 虽然血型决定性格来源颇为戏剧，但偌通过血型判断性格不准确，也就不会有这么大普及性了。而这种所谓的准确其实是来自于人们一种心理效应——&lt;b&gt;巴纳姆效应（本来是适用于任何人的一般性描述，可人会偏偏认为那描述的是自己）&lt;/b&gt;。比如将原本是B型血性格描述拿给O型血的人看他也会认同。  &lt;br&gt; 巴纳姆效应存在非常广泛，不仅是血性描述性格，还有各色各样的星座理论以及算命。  &lt;br&gt; 以上的分析只是否定了目前的血型与性格之间联系解释，至于两者是否真的存在科学的关联，目前我们还不知道，所以我给出的回答是“尚不清楚”。未来科学能否解释这个问题就不得而知了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900448/answer/16547300
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
目前依然活跃的好莱坞电影演员中，谁的演技是公认最高的？
</title>
<description>
谢邀，虽然仅限在世且正在活跃的好莱坞演员，但还是挺笼统的，我按照我对演技概念的理解分四部分回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.狭义的影视剧表演技能：公认的宇宙第一男和宇宙第一女丹尼尔•戴和梅姨是毋庸置疑的标准答案，没啥可讨论的，这俩人都是把人类演员的技巧天赋智力都发挥到极致的教科书型巨星，演普通人和商业片都能用方法派演绎，完全零死角。举例：你在开始观影之前能想象看《穿普拉达的女魔头》《妈妈咪呀》也能感受到表演之美么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;比他们差一点的同类大师级演员，男性包括汤姆•汉克斯、尼克尔森、德尼罗、史派西、菲利浦•西摩尔•霍夫曼、约翰•马尔科维奇、加利•奥德曼等，女性有海伦•米伦陛下，凯特•布兰切特陛下和朱利安•摩尔等。特别提一下丹泽尔•华盛顿和连姆•尼森，他们近些年演了太多托尼•斯科特式动作片，可就像人渣梅尔•吉布森一样，我们永远不会把他们当作纯粹动作片演员，这就是演技派的终极奥义，商业片也能感受到演技。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.广义的演技，也就是不强调表演本身，只比较呈现的效果：先稍作解释，有些演员大家真心被其演出倾倒，但其实他的角色都是和本人高度近似的，所以他们在塑造角色时少了一个关键的理解转化环节，在舞台上或镜头前只要做自己就好，这样的演员其实演技不行，但呈现的效果浑然天成（极端的例子是艾米纳姆演8 Miles）堪比梅姨精心修炼塑造出的人物，甚至胜过很多演员的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这方面最著名的就是大明星约翰尼•德普、乔治•克鲁尼和小罗伯特•唐尼等，体现得最突出的就是德普，克鲁尼唐尼还要演演，德普丫从来不表演的。另外还有一些不是靠明星魅力的演员常被误认为方法派，他们的共性是专演另类或带Cult气质的角色，实际上他们和大明星一样是靠个人气质的，最典型的是雨果•维文叔和克里斯托弗•沃尔茨叔，具体为啥大家可以把他们本人和角色联想一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.学院派标准：也就是戏剧界的标准，这个其实反而更简单，劳伦斯•奥利弗后最伟大的莎剧演员肯尼斯•布拉纳爵士aka伦敦奥运开幕式上出来表演的那位aka雷神托尔电影的导演就是当世第一。在他之下，年轻一代的接班人就是抖森啦，所以知道为啥托尔是布拉纳导了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.从发展的角度或者说被低估的角度，以及个人和角色的反差程度：目前地球上最被低估的演员是布拉德•彼特和小李，都是被大明星的光芒害了。同时他们也都是本人和角色反差很大的典范。彼特是个好人但总演流氓混蛋。小李是个色狼总演深情男。像梅姨是从来不会演反派的，丹尼尔戴也绝不演脆弱或者猥琐男。这方面有位叫做摩根•弗里曼的老头，和反犹分子梅尔吉布森也很有发言权。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19822860/answer/16548966
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
是不是越优秀的成功男人，越容易出轨？
</title>
<description>
是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;优秀的男人有什么关键词呢？自律、进取、成功、财富、责任心......&lt;br&gt;优秀的男人对自己有清晰的认知，他知道可以做什么，不可以做什么，几乎任何事都明晰定位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;优秀的男人占有更多的资源，他的光环足以吸引女人的青睐，也包括优秀的女人。&lt;br&gt;他比普通人有更多的受诱惑的机会，但由于自律和责任感，他会精确计算得失，从这点来讲，并不是优秀的成功男人更容易出轨，因为代价更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但事实是，优秀的男人的确更容易出轨。为什么呢？两种现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一个人不是生来就拥有财富的，这是用代价换来的。或许年轻时会忽略掉爱情，压抑自己的爱好，牺牲掉生活情趣，一直达到巅峰。然后开始松懈下来，希望弥补过去缺失的美好。这也可以解释为什么40岁左右的中年男子很容易出轨：在不错的生活状态下，确信能协调好家庭责任和个人情感的主次关系，能够坦然面对自己的出轨，而不觉着不忠诚，做了背叛家庭的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种现象。&lt;br&gt;优秀的男人更追求精神世界，他渴望并敢于尝试新鲜事物，追求与常人不同的体验，通过冒险来挑战自己的极限，感受蓬勃的生命力。成功，意味着更大的压力，他们希望有一个能无所顾忌令自己彻底释放的知己。即便不出轨，也得做点什么事把积攒的势能释放掉！这种出轨可以说成是一种体验吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;优秀的男人都很清楚界限，知道稳定的家庭对他帮助最大，出轨，更多是因为欲望和发泄，而非情感。他给不了的自然也不会去索取，大家都懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀，惶恐中！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857363/answer/16546022
</link>
<author>
Junius Lu
</author>
<title>
电脑笔记本性能上重要的有什么参数，购买时还应该格外注意些什么？
</title>
<description>
别拿笔记本电脑谈配置，就算RMBP要跑出同等配置PC的性能也得现原形，买笔电就看做工，所以...&lt;br&gt;&lt;br&gt;和航空发动机一样，推重比要高，2kg机身只能跑1440就是渣，从这个角度来说，不考虑预算的话，顶配RMBP最佳，就算装win也OK啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真要推敲性价比，13寸air实在不能错过，ssd＋全铝＋MacOS，基本秒掉全部同等价位配Win7 home edition的货，但买回去就装win还是算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dell有好货，7K以上都OK，廉价家用款品控太糟糕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;SONY是windows圈里的Apple, 夏普的东西我看不懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也喜欢富士通，但它们基本只在二手圈流通，因为他们家就一个原则：永远要比别人贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三星手机和三星笔电只是同姓，别爱屋及乌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Thinkpad不是公款别自己掏钱，别听信什么TP商务，什么防滚架，防水，小红帽，商务人士哪儿那么活泼，我怎么觉得敲着TP的都是码农呢...要商务还请Macbook，信我的。&lt;br&gt;【为啥果粉那么多？因为我买不到一款除了Apple，能让我忘了关机这件事的笔电，当你真在商务的时候，你的Macbook已经随时做好准备...你要做的只是单手掀盖，保持微笑，还tm有比这更商务的吗？！】&lt;br&gt;（非要让我真心非黑地说个TP的好，那就是TP基本通吃各种Linux发行版...）&lt;br&gt;===&lt;br&gt;啥是商务？反正戳着一堆U盘，接着投影机，插着网线那是会务，TP就是干这个的。&lt;br&gt;我说的商务是在某个角落里谈点正事...不管生意大小，有决策才叫商务。&lt;br&gt;===&lt;br&gt;&lt;br&gt;5000以下的笔电，基本都一个熊样，烤漆的塑料壳子贴一堆骷炫的镭射贴，外加一个硕大的电源，不蹲在散热底座上，看个高清优酷，CPU风扇都吼到沙哑失声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，被人发了无数好人卡的我，真心劝别买华硕，同样预算可以考虑笔电界的音响厂牌－Lenovo。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，买Hp的话，还是考虑华硕吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Alienware是可折叠台式机，不是笔记本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;神舟是买来送仇家的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;Acer BenQ傻傻分不清楚，只知道他们家「妖怪机」多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啥？Haier也出笔电？还有TCL?!! 除了家电下乡补贴，还送榨汁机么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么看做工，不要看盖子，翻过来看底部，能激发你密集恐惧症的基本都是渣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「键盘手感」都是传说，搁腿上别烫到蛋蛋是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别问能不能换电池！&lt;br&gt;&lt;br&gt;电脑包不要，背它在身上，应该厂家贴你钱，实惠点送个无线鼠标＋蓝牙耳机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;招人做参谋，起码先问问他：知道Gateway吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Win8触屏款？请出门左转买iPad，找下来的钱买几款正版App，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;选好了A款，别被导购忽悠买了P款，记住「就买A,就买A,就买A,就买A,就买A,就买A,就买A...」&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说个笑话：「超极本」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857363/answer/16545928
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
电脑笔记本性能上重要的有什么参数，购买时还应该格外注意些什么？
</title>
<description>
谢邀。追求“参数”是一个误区，我们真正需要的是笔记本的功能，而不是参数。参数再好看，功能满足不了需求，一样是白搭。所以最重要的是先确定你要用笔记本来做什么，根据你需要的功能来决定对参数的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，我由于工作需要有时候要求 24 小时笔记本不离身，在这样的场景下，笔记本的重量就变成一个非常重要的参数了，你总不希望随时随地带着一块重得不行的板砖吧？电池续航时间在这个场景下也变成了决定性因素，只有笔记本续航时间够长，我才可以放心地把笔记本往胳膊底下一夹就出门，而不是随时小心翼翼地打包变压器和插线板。而 SSD 硬盘，在这样的场景下也变成了必选项，普通机械硬盘在这样恶劣的使用环境下很容易损坏，不能像我这样把电脑随手乱扔，但硬盘容量在这里却不是我考虑的范畴。至于内存、显卡、CPU、屏幕画面质量……这些通通没有决定作用，差不多就可以了。有趣的是，由于有时候需要半夜起来用电脑，“笔记本键盘有背光”这个对于正常使用场景意义并不大的噱头，此时反而成为了一个很大的加分项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，选择什么样的电脑，你先得明白你需要用电脑来做什么，而不是简单一句话说“CPU 和显卡最重要”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20464322/answer/15204756
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
弗洛伊德的书是否值得看？
</title>
<description>
心理课堂上课常开的玩笑：“弗洛伊德眼中人类只想做两件事：1. 性交，2. 杀人之后性交。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;弗洛伊德确实是心理学的开山鼻祖一般的人物，但与其说是先辈，不如说是先烈。在他根据个人推断、个人经历和周围朋友（甚至很多理论的模板是它自己）的情况下，得出来的理论并不具备普遍意义，虽然给人以启发，但却不是科学地了解心理、社会、人与人之间关系的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代心理学与一百多年前弗洛伊德卖书赚钱的时候已经截然不同了，心理学不仅发展出了很多分支学科，比如社会心理学、认知心理学、发展心理学等等，还发展出了更多更丰富的理论，而最重要的是，发展出了一套科学、严谨、并且富有艺术感的研究方式，而不是向当年弗洛伊德那样天马行空的胡思乱想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果题主想了解心理学，不妨看看《改变心理学的40项研究》。写得非常好，又非常发人深省。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20887129/answer/16538218
</link>
<author>
田牧
</author>
<title>
如何在面试中回答「你最大的缺点是什么」？
</title>
<description>
很常见的behavioural question.这类问题目的是看性格是否合适公司文化。在投资、银行、咨询这类主要人打交道的行业里性格还是很重要的。你让扎克伯格或者乔布斯当投行家或者咨询师，一准完蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融行业面试基本是由该岗位未来同事和上司进行的。这种面试技术性强，行为问题主要考察就是你是否真心想做这个工作（而不是当跳板或者听说高薪体面而来）和你性格与文化是否相符。所有答案都应该围绕这两点组织（即每个经历都应回归到你通过这个经历学到什么该职位所需关键技巧，这些经历为何让你想做这个工作，和该经历体现出你什么样的个人风格）。对这个问题因为好的回答而留下好印象很难，关键是避免留下坏印象。要点以下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）避免避重就轻，谈一个算不得缺点的缺点。比如熬夜会困，或者（待人接物）太客气，（投资思路）太保守。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）避免谈非职业缺点，比如有感情洁癖，挑食，不擅长陪女友逛街，做饭经常做糊。（别笑，我听到过全部以上四种答案）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）避免谈到无法改善的弱点，比如我算数必须用计算器，我脑子不好用看书不理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）避免谈到致命弱点，比如脾气怪异不喜欢合作迟到早退等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那谈什么最好呢？我认为要点有三：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）谈已经在改正的缺点／有明确计划来改正的缺点。尤其是你能够充分论证在近期就可以解决的缺点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）谈一个利用你的优点改正的缺点，顺便带出一个优点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）很关键的是，谈一个真实的缺点。如果你申请的投行资管咨询等工作，要记得你的面试官就是靠跟人打交道为生的。我们都是跟谎言为生的人，说过的谎和看破的谎比学生崽嘴里跑的火车复杂多了。该条适用于所有面试问题，一定不要在简历上作假，你不想挑战我们的智商。你的赢面不大。正确的做法是选择性介绍你的经历，突出学到／用到关联技能，忽略无关部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听到的比较好的几个包括：1）喜欢追求细节导致项目／作业未能按期完成。通过时间管理能力改变工作方式，先完成框架再改善细节得以解决；2）不知如何拒绝，同事要求帮忙一概揽下，影响自身工作进度。通过多任务处理能力设定优先顺序，以该优先顺序表向求助同事展示自己手上工作，并给其一个自己在何时可以给予帮助的时间估计，让求助人自行决定是否求助，问题解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当年在海外应聘的答案是，我是刚刚来此不久的外国人，对文化不够熟悉；我个人学位可能比对手低一两级（本科）。对前者，因我四年之内已经有许多工作经历，且英语学到基本母语水平，故有自信在文化背景上保持学习速度，很快熟识此国文化，并同时为团队贡献我对母国文化的理解；对后者，如需要高级学位，我计划兼职读取MBA或者专业硕士，用之前经历论证自己有能力同时读书与工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愿与大家讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------&lt;br&gt;补充：知友留言说我的例子假，不合适。我要强调，一定要讲一个真实的缺点。如果这不是你的缺点，没有给你带来过麻烦，那你当成缺点讲自然不真实。我举得例子是我听到比较好的，他答得很真诚，也体现了应聘者的自我反思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是那句话，一定不要说谎--面试官的阅历远超过你的想象，不真诚的答案，不会讨人喜欢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20896306/answer/16546145
</link>
<author>
MoonMonster
</author>
<title>
交互设计中，哪些做法可以增加趣味性，或提升操作愉悦度？
</title>
<description>
「&lt;b&gt;好的产品关注功能，优秀的产品关注情感&lt;/b&gt;」&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主所描述的：趣味性、愉悦度，这些都是针对用户情感化设计的领域&lt;br&gt;&lt;br&gt;功能、实用性，这些需要很强逻辑性的事物很难和情感产生关联，并不是指这些不重要，它们很重要，它们是基础，但缺少了情感的作用，很难产生一些东西，像：快乐、愉悦、悲伤、美... &lt;br&gt;&lt;br&gt;花、大海、春天、小屋... 这些都是很普通的名词，但将它们富有诗意的组合在一起：&lt;b&gt;我有一所房子，面朝大海，春暖花开。&lt;/b&gt;接受者会投入不同的情绪去理解这样一个组合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这些名词就像我们在设计过程当中所遇到的各种元素，按键、菜单、icon、动态效果... 将它以诗意的方式组合在一起，由此用户产生了情绪上的波动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交互设计的本质是对用户行为的一种设计，直达内心的设计能够影响用户自身的情感，从而导致用户的行为。常会有设计师说将用户当成是一个易怒、情绪不定、不明理的人，为什么？因为人的本质是非理性的，逻辑是理性层面的考量，而面对情感这个潜藏在理性背后的东西，需要设计师有深厚的功力，这不是单纯技巧上的问题，而是一种时间、感觉、情绪等综合的圆熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对用户情感进行设计时需要考虑产品的用户群，情感设计的应用将会为产品塑造个性，需要明确产品个性是否与目标用户相符。所以题主需要考虑一下，所说的趣味性是否与产品所预期的个性相符，这很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯回到正题，交互设计中的趣味性如果让我用一句话表达，我会说：「&lt;b&gt;情理之中，意料之外&lt;/b&gt;」&lt;br&gt;btw.自己对有趣的定义可能会与大家不太一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方式1：「延伸现实」&lt;br&gt;最知名的例子莫过于，iOS的惯性滑动效果（或许有同学会不同意，但这真的是我认为很有趣的设计），这样的一个设计，在我眼中可以用两个字来形容--惊艳，什么样的设计师才能够对周围世界的观察敏锐到如此境界呢？让我们记住这个人的名字吧 -- Bas Ording，可以说没有这个设计可能就没有iPhone的诞生吧，传送门：&lt;a href=&quot;http://www.leiphone.com/12808-keats-steve-inertial-scrolling.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;乔布斯最关注的iPhone 专利：惯性滚动&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/b0/b4b0f42057348b49d52314442ddd1ac2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;&lt;br&gt;图1 惯性滚动专利示意图，专利传送门（翻墙）：&lt;a href=&quot;https://docs.google.com/viewer?url=www.google.com/patents/US7469381.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;docs.google.com/viewer&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?url=www.google.com/patents/US7469381.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的设计见微知著，简单、有力、充满乐趣，看似微不足道，但影响巨大，乃至整个iOS的框架就建立在类似这样的设计之上（多点触摸，惯性滑动），即便是刚接触的用户，也能轻易理解这项设计，同时，对于用户进行操作时情感影响也很大。ps.由于工作需要多在两个系统间切换，当从iOS切换至Android时，生硬的边界反馈常令我索然乏味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时常在想，如果换成是我将如何进行设计，才能达到与iOS惯性滑动同等的效果？&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，设计师Loren Brichter在惯性滑动的基础上延伸了它的功能性及趣味性，下拉刷新，被Twitter收购后最近正在申请这项专利。传送门：&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/94602.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;滑动解锁是苹果的专利？下拉刷新是Twitter的&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从零开始设计出新东西可以是创造，而在已有的基础上创造也是一种设计。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/ab/41ab3779a321671ba14ae11791f56164_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;288&quot; data-rawheight=&quot;138&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;288&quot;&gt;图2 下拉刷新&lt;br&gt;&lt;br&gt;方式2：「触景生情」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/24/2724fc0ad2eb4b28b079221006167d8a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;469&quot; data-rawheight=&quot;625&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;469&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/24/2724fc0ad2eb4b28b079221006167d8a_r.jpg&quot;)'&gt;图3 香蕉汁包装设计 - 深泽直人&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过视觉的的手段，微妙的启发用户的感觉及情绪，这里用深泽直人的一个包装设计做一个例子吧（如图3）。&lt;br&gt;此类方式也是目前在各APP上应用最多的设计技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方式3：「小把戏」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/2d/7e2d04d56a90d8f456814b668a90fe85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; data-rawheight=&quot;76&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;图4 Google搜索结果页面转跳设计&lt;br&gt;&lt;br&gt;对枯燥的事物进行转变，以一种轻松、幽默的方式进行展示，在不失其功能性的基础上增加一些想像力，这样的尝试能够使用户产生有趣且愉快的感觉，这是一种积极情感，对你的产品也会有正向的帮助。ps.别使用过头&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/08/6e080421d30d7466a794b553e47aa215_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;643&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6e/08/6e080421d30d7466a794b553e47aa215_r.jpg&quot;)'&gt;图5 微信中的蛋糕雨，快捷酒店管家日房左侧的纸巾以及提示图片&lt;br&gt;&lt;br&gt;方式4：「保持新鲜感」&lt;br&gt;人们往往会忽略身边所熟悉的事物，这是人本身的适应性所造成的，当在熟悉的状态当中出现新奇有趣的东西时，人们的注意力也会被集中过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种方式常应用在游戏类的APP当中，增加新的装备、新的玩法、新的资料包... 令用户能够在现有游戏框架拥有不一样的游戏体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有像，输入法产品的皮肤，输入相对是一个枯燥的过程，为了令用户在这个过程中能投射入一些情感，会为其制作并不断推出新的皮肤。ps.不过更换皮肤是一种被动的选择过程。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/61/616159caa4c774dc116ff82b9a98b848_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;505&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;505&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/61/61/616159caa4c774dc116ff82b9a98b848_r.jpg&quot;)'&gt;图6 百度Mac输入法皮肤&lt;br&gt;&lt;br&gt;方式5：「充分利用声音」&lt;br&gt;声音对于我们的情感有一些特殊的作用，节奏和旋律的变化都能够影响到用户的情感，有时可能只是一个单一的声音，现在请你们在脑海里回响一下：QQ新消息的声音、微博客户端下拉刷新的声音、Windows开机时的启动音...  &lt;br&gt;&lt;br&gt;在你的APP当中增加一些有趣的声音，实例化一下：设计一款计时器，在时间倒数时出现时钟的嘀嗒声，接近结束时出现一种急促声，引发用户的注意，结束时出现水壶烧开的声音（现实生活中，水烧开时的声音会令你快速产生动作），这会不会让用户感觉到会心一笑呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除声音外，充分利用身体的其它感官来增加APP的趣味性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方式6：「游戏」&lt;br&gt;游戏本身就充满了交互的趣味性，做为设计师需要考虑的只是如何将游戏引入到产品设计当中，或将产品以游戏的方式展示。例如：Android解锁屏幕，以游戏、益智的方式实现加密以及解屏的功能，很优秀。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/e9/07e93cbdad2601e46d348a19ae48ae48_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;图7 Android解锁屏&lt;br&gt;&lt;br&gt;先写到这吧，所有的设计其实都已经你有脑中，只是看你如何去发现它们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps.从内心深处觉得设计不应该始于技术或功能，但实际往往受限于技术及功能，这是一个矛盾的事实
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900172/answer/16545374
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
为什么 iPhone 的交互体验那么好？根本原因是什么？
</title>
<description>
如果将根本原因缩减到一个，我的答案是 Start From Scratch，从头开始，从零开始，从无开始，从原初开始，从源头开始，从粗糙开始……&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于 iPhone 及 iOS 开始之初的故事，我在《&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.hi-id.com/?p=2732&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Affordance（可供性）和设计&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》中间“Built from scratch，始自粗砺”一小段有介绍，以及知乎上的一些回答，比如“&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19874249&quot;&gt;让 Steve Jobs 决定做 iPhone 的 UI 设计师是谁？&lt;/a&gt;”等，以及因 2012 年 Apple 诉三星侵权的官司而透露的那些信息（可搜索），在这不再详述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;试想当初 Apple 在做平板项目时，包括后来的 iPhone 时，直接从已有的“成熟的”产品开始会怎样，不是说做平板借鉴微软推广的那些产品，而是直接将 Mac OS 灌到平板之中，也就是微软的思维，会是如何，将 Mac OS 缩减并不是平板项目或者 iOS 的源头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果去看这些项目开始之初，你就会发现它们非常原始和粗糙，尤其在现在看来，有的显得幼稚，像学生作品。比如 iPhone 开发时，参见 The Verge 的 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theverge.com/2012/8/3/3218934/early-iphone-design-talks-sparked-by-the-samsung-egh-e910-fashionphone&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Early iPhone design talks sparked by a Samsung 'fashionphone'&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 一文中 Steve Jobs 写给 Jonathan Ive 和 Bas Ording 的邮件，在谈怎么用环形键盘和 clickwheel 结合，然后在 2 年后的 iPhone 发布会上这样的设计就作为笑料了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过对比，可以明显感到 Apple 的产品开发的思维，如果你陷入“革命性创新”和“微创新”的词语之争，那么肯定会认为所谓“颠覆性创新”可不会来自于一些幼稚的设计，看不起也不会从这样的角度去思考产品，而是手中拿着其他人的产品在想怎么颠覆。iOS 的列表滚动是颠覆式创新还是微创新，它是一项设计，一项思考了触摸操作和惯性体验的设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;列维-斯特劳斯的《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1809130/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;野性的思维&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》中第一张提出了“修补匠思维”和“工程师思维”，修补匠收集工具和材料，然后用这些现成的工具和材料去不断解决眼前的问题，用这些零件也就是斯特劳斯最后归纳成修补匠用记号（signe）来工作，而工程师靠概念来工作。斯特劳斯的这个概念有非常广泛的应用，而在这，谈论设计时，我觉得可以结合“从无到有”这个过程，这两种思维没有高下之分（也是斯特劳斯强调的），在设计中，显然“修补匠思维”出现的最多，因为设计师思维工作很多并不是来自逻辑而是经验，通过收集，尤其是各种拆散和组合的手段，但是，有一点使得设计师不能排除“工程师思维”，用概念去思考问题，那是因为设计的“从无到有”的属性，物质从来不可能从无到有，只有概念是可以“从无到有”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在设计中去思考这些幼稚的源头、原初问题尤为重要。Apple 从源头来思考，有优秀的设计师和工程师，那么它就能获取那个“inevitable”的东西（比如惯性交互），如果定义了这个产品，那么跟随者也将无法逃脱这些“inevitable”的东西，如果竞争对手无法从原初去是思考，那么就永远被先行者构造的框架给禁锢住了，就更能体现先行者的优秀了 。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20896722/answer/16534980
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
古代皇帝是不是能听懂全国各地的方言？
</title>
<description>
事实上皇帝经常听不懂别人说的方言。虽然举子们被要求学说官话（雅言）&lt;br&gt;最近的例子就是，光绪皇帝听不懂梁启超的广东官话，以至于两人沟通非常困难。同样的情况也存在于容闳的身上。&lt;br&gt;为此雍正曾发过诏书：“福建、广东两省督抚，转饬所属府州县有司及教官，遍为传示，多方训导，务使语言明白，使人通晓，不得仍前习为乡音”。&lt;br&gt;古代是有“象胥”这样的翻译专门承担此类工作的。&lt;br&gt;这种情况也存在其他各个国家里。&lt;br&gt;比如英国，乔治一世因为出生汉诺威王朝，完全是个德国人，一开始连英语都听不懂，只能说法语，后面才慢慢学会了点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20777308/answer/16538105
</link>
<author>
韩逸
</author>
<title>
做 Podcast 需要什么硬件和软件？
</title>
<description>
作为一个自己在做podcast的人，简单的回答下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Podcast简单理解的话，就是可以订阅的音频文件，所以基本上做Podcast的流程就是把声音素材采集到一起，后期加工，输出为可供订阅的音频，利用平台发布以供订阅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;硬件的话，需要一个录入设备，一台电脑。&lt;br&gt;因为你只是想尝试下，所以买一只普通几十块的麦克就可以。需要注意的是现在部分笔记本电脑耳机和麦克线接口合成了一个，那样就必须买耳麦合一的那种。个人偏好最好是那种单独的有底座的麦克，感觉比耳麦录音的时候感觉舒服。&lt;br&gt;如果资金充裕，又特别重视音质，可以考虑录音笔或者高级的电容麦克，甚至更专业的调音台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;软件的话，如果是Win平台，推荐Audition或者其前身Cooledit，网上录音教程一大把，后期可以直接处理。Mac平台的话，自带的GarageBand就可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后你需要有一个音频发布平台，网上有很多免费的此类服务，你只需要注册并上传你的音频文件。另一种自主方案就是自己购买服务器搭建，VPS+Wordpress的平台不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，建议多去52&lt;b&gt;podcast&lt;/b&gt;.com看看，各种教程应有尽有。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19728975/answer/16544902
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
余华的《活着》真的是抢了另一位作家在饭局上公布的构思吗？
</title>
<description>
可耻地逆一下，没这回事儿。&lt;br&gt;你一个写字儿的，构思了一个好故事，不急着列大纲写成书闲着没事跑到饭桌上和别人说个毛。喝多了都不会干这事儿，要吹牛要刷存在感方法多了去了。&lt;br&gt;我们搞图书出版策划的，这种类型见多了，楼上也有人提了，这根本算不上创新，同一个本子不同的人来说故事，效果就完全不一样，作家的独创性往往体现在对文字的驾驭上，小说内容很多时候真的不算啥，除了用技巧特地构思离奇剧情的。&lt;br&gt;余华在圈子里算少数几个资格老还不耍大牌的了，别黑他了。&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;一天收到了九十九票。&lt;br&gt;原来这就是匿名的效应，我现在坦白我刚入行没多久你们又会有何感想。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20898762/answer/16541310
</link>
<author>
丁若水
</author>
<title>
在发布了Smartisan OS之后，罗永浩遭受了潮水般的恶评和失望，他依然孜孜不倦的把自己的界面和苹果的比较，以此来凸显自己的审美优越，罔顾微博上大多数人对此的不屑。请问为什么？
</title>
<description>
题主的心态有问题，罗永浩受到恶评和失望跟他应当更改自己的坚持没有因果关系。&lt;br&gt;“大家都觉得你不好，你为什么还不按大家说的好的方式来活着”的方式思考问题是有问题的，多么希望广大知友们能够不要再问出这样“你的世界观和我不一致，所以你的世界观是错的！我的世界观就是大家的世界观，所以我有权利对你指手画脚”的问题了……看着真心无力。&lt;br&gt;就问一句，你活给自己的活给别人的？你爱活给别人看随意，别把跟你不一样的人用这种方式跟你捆在一起，要挟他们变成跟你一样的人。你要是觉得自己是活给自己的，就别要求别人按照你的希望过活，你以为你是谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到有朋友说我也在要求别人按照我的希望过活，我不同意。&lt;br&gt;的确在上回答中提出了希望，这是我的「观点」，我并没相题目中我指出的「我是这样想的，你为什么不」的逻辑来「要求」他人和我看法一致，所以我并没有做自己反对的事，敢问我的逻辑问题出在哪里呢？&lt;br&gt;又，说老罗手机是做给大家的，大家都（且不论这个大家是多大家）不喜欢他做的手机，这件事情也不干扰他坚持认为自己做的手机好：抛开他的一系列行为是促销手段这个情况不谈（没什么好谈的，愿者埋单），假设消费者都是理性的，按照自己的喜恶选购手机，若他的产品在市场上销售失败，则他的审美与大多数消费者背离，他的产品是失败的，这个基于假设的推论与他坚持自己的审美这件事实际无关，赔本是他自己的事，难道「扭正」他的审美观赔本就不会发生吗？市场很大，卖手机的可不止罗永浩一个，你不买他的帐去买别人的好了，都不满意就去自己造一个。你觉得要求制造商造出你认为好的手机，制造商就应当服从，这个合理性在哪里呢，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-di-bi-de&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-di-bi-de&quot;&gt;@王帝彼得&lt;/a&gt; ？&lt;br&gt;罗永浩做的手机究竟好不好我不懂，我针对的仅仅是提问最早的不合理。持有这样逻辑的提问者在知乎实不少见，恰好我在这个问题上没忍住，于是写下一个语气显恶的潦草回答，而问题现在已经不再不合理了，显得这个答案怪怪的。不打算删掉，我坚持自己的看法，人可以约束控制自己的行为，但是没有权利要求别人服从自己的意志。请不要曲解我，从头到尾我顶多只通过表示「希望」阐明自己的观点，这个答案的内容是「我认为不合理以及为什么不合理」，我的逻辑并不混乱，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20892773/answer/16530512
</link>
<author>
Aruey
</author>
<title>
银监会用于「规范商业银行理财业务投资运作」的「8 号文」，针对的是信托还是银行？接下来会对哪些与银行相关的金融产业带来影响？
</title>
<description>
—&lt;br&gt;&lt;b&gt;给非业内人士阅读本文的善意提醒：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;本文总结：请在购买银行理财时问一下资金投资方向，如果听不到一个明确的投资项目名称，请再读三遍《风险声明书》中“本产品不承诺收益”字样。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;—&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直接影响就是这几天天天熬夜加班搞这个事情，这个文出台的时间有点恶心，正好赶在3月末银行时点考核，导致项目效率下降了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8号文并不是特别针对信托的，针对的是「影子银行」。&lt;br&gt;首先请允许我扯远一点说说影子银行。&lt;br&gt;影子银行首先应该是「银行」，它做了银行的业务却不受如银行那样的监管。&lt;br&gt;那么银行的主要业务是什么：1. 吸收存款，2.发放贷款，3.结算。&lt;br&gt;「银行理财」本身具有吸收存款的功能；通过银信（托）、银证（券）、银基（金）方式完成了对外发放贷款的功能；目前又有通过委托债权、信用证、收益权等业务创新（操作方式待求证）变向完成结算功能的趋向。同时，该等操作为表外业务，不受监管。这才叫「影子银行」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;银行理财想要迈上「银行」大道的重要条件，就是能将原本应该资金与项目一一对应的直接融资方式，转变为资金、项目期限不匹配的间接融资（资金池-项目池模式）。&lt;br&gt;截至2012年末银信合作规模2.03万亿，银证合作规模1.78万亿，两项相加约3.81万亿；这其中大部分为银行信贷资产挪腾，规避表内额度监管；这还不完全是以资金池直接发放贷款，贷款风险评估还是以银行正常贷款标准在做的，是表内放贷后再将占用的额度转出。&lt;br&gt;但截止2012年末银行理财资金有8万亿规模完全有可能发展为表外直接放贷，&lt;u&gt;为一些资质不够正常银行贷款标准的业务提供融资&lt;/u&gt;（本条待 @匿名用户 考证），这是资金池的风险。每个开启资金池的人都觉得自己可以驾驭这只巨兽，但好多最后都被压死了，银监会关注的就是如何隔离这部分风险，将它纳入表内监管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，我们讨论一下8号文，个人认为有两点比较特别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、提出了一个新的概念：非标准化债权资产。这是一个新概念，银监会特别在第一条给予了定义：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;非标准化债权资产是指未在银行间市场及证券交易所市场交易的债权性资产，包括但不限于信贷资产、信托贷款、委托债权、承兑汇票、信用证、应收账款、各类受（收）益权、带回购条款的股权性融资等。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;2、发布时点在3月末考核时点，且与证监会通知相近&lt;br&gt;与银监会8号文相近发布的还有证监会《关于加强证券公司资产管理业务监管的通知》，要求&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;券商集合资产管理计划不得以委托定向资产管理或设立单一资产信托等方式扩大投资范围。&lt;/blockquote&gt;这个通知在网上流传，但证监会网站却没有查到，落款是「证监会办公室」而非「中国证券监督管理委员会」，不知真假，但说话方式很像是会里出来的东西。这几天大家抱着宁可信其有的态度在研究这个通知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下内容属于揣测，与大家探讨：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、通道业务不会停&lt;br&gt;其一，就这个《通知》和《8号文》的内容来看都是强化风险隔离墙，规范银行理财对信托、券商、基金单一（定向资管）的，但就目前了解的各家基本是“只要不明确接到不得做通道的指令，通道业务就照做”的态度，会收缩一点，但不会停。&lt;br&gt;其二，就发布时点而言，在银行年报时点，基本延续了天朝调控政策「控增量不控存量」的思路&lt;br&gt;其三、银监会也否认了停止该类合作，只是要求明确资金与投资品一对一对应，无法做到对应的需要计提风险。由于只是风险转表，而非信贷资产入表，对银行信贷资产出表的诉求没有实质性打击。&lt;br&gt;其四，信托现在已经不怎么做通道业务了，收入太低。8号文对信托业的影响更多的是在银行资金面的影响，而非业务操作影响。预计二季度开始，市场资金面将会趋紧，融资成本会上行。对集合信托业务的影响应该属于中性：和客户谈成本可以上行一些，但募集难度也会增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、银监会与证监会需要政策协调时间&lt;br&gt;&lt;br&gt;「非标准化债权资产」提到了“证券交易所市场交易”的概念，说明银监会出台政策时也在考量证监会最近资管大放开的态度。肖会长上任之后，两大监管几乎同时推出退缩型的政策，应该是监管之间需要进行政策协调，先对各自的地盘进行梳理，都先退一步再说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、资产证券化业务将迎来发展机会&lt;br&gt;&lt;br&gt;信托作为全牌照的优势在于打通市场，能在银行间交易市场、证券交易市场交易的债权性资产，显而易见是「资产支持证券」。&lt;br&gt;非标准化债权资产所包含的信贷资产、信托贷款、应收账款、各类受（收）益权均可以作为资产证券化的基础资产，发行资产支持证券。不才信托计划本身就有作为SPV资格，同时证监会也正将资产证券化业务转变为常规性业务，且发行的资产支持证券无需评级（对资产质量没有硬性考核）。&lt;br&gt;所以8号文对信托的影响是中性偏紧，相当于将原有隐性的业务显性化；对券商来说则是利好；对银行来说短期偏紧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最近总是看到信托的消息，话说一个私募的行业连都市报都来讨论，这本身就是不正常的状态，社会投资需求与利益诉求真是畸形的迫切啊&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
