<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25153465/answer/30290695
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
1995 年的全明星 MVP 米奇•里奇蒙在 NBA 是怎样的存在？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;乔丹说过，他遇到过两个最难搞的对手，一个是乔-杜马斯（他背后有全活塞撑腰），一个是里奇蒙。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的评价：乔-约翰逊和皮尔斯的混合体。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;单挑不惧怕任何人。敢于和乔丹对视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六次全明星。&lt;br&gt;老尼尔森90年代初金州勇士TMC组合里有他一份。&lt;br&gt;&lt;b&gt;33岁之前他场均得分没低于过21.9。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1995年全明星赛他射落23分拿下全明星MVP。1996年梦三队成员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可能是90年代，乔丹之外，技术最全面的2号位，所以说是2号位上的皮尔斯。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果90年代没有乔丹，他就是联盟背身进攻最强的后卫了——史蒂夫·史密斯还要逊他一筹。&lt;br&gt;他还有一手远射：在1993-97这四季里，他有三季投出了41%的命中率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;团队战绩很一般。他是2002年总冠军湖人的一员，那年他季后赛打了4分钟。那是他第四年打季后赛——在勇士，他混过西部半决赛，但在国王的八季，他唯一的成就也就是1996年首轮被超音速横扫。&lt;br&gt;但他不是毒瘤。他是真的被球队拖累的那种人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1988年被选进勇士时，老尼尔森就断言：&lt;br&gt;“这孩子以后能确保两件事：每晚20分；每分钟都努力。”&lt;br&gt;1997年，里弗斯说：&lt;br&gt;“他的进攻端没有破绽，而且他超级无私，还肯防守。他就是这么一个让你感觉超级难对付的球员。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;1991年他初到国王时，就曾经生过一周闷气。他对他太太朱莉说：“我发现那些人训练不像我这么认真。”但一周过后，他又开始带领国王打球了，如是者八年。到90年代末期，他都没有拍过电视球鞋广告。“也许我的风格不招人爱吧。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在国王队每晚22分外加以身作则的防守，和全联盟强者单挑捍卫萨克拉门托也许压根没有的尊严。他也会像个老大一样对每个球出界、每次防守不到位喊两声，但没有队友会怕他。国王队当时的教练组成员加里·圣·让说：“他脾气好，爱逗大家乐，是我们的圣诞活宝。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他逗乐大家的秘诀是模仿能力。他会玩甲虫哈达维的“杀手胯下运球”，会玩大梦的梦幻舞步，能用莫宁的全身伸直式罚球线姿势投中球。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他什么都会，可是始终没学会走人。1995年他拿到全明星MVP之夜，巴克利过来抱住他，亲亲他的脖子：&lt;br&gt;“哥们，我们队可以交易你吗？”&lt;br&gt;里奇蒙没说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他对国王始终忠诚，直到1998年国王交易了他，招来了克里斯·韦伯，然后阿德尔曼时代开始……当然，和里奇蒙没关系了。里奇蒙在奇才呆了三季，然后去了湖人。就在他离开奇才那年夏天，乔丹回来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正被命运玩弄的一个硬汉，90年代最被低估的家伙。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还是那句：一个团队战绩如此糟糕，却被乔丹这个毒舌好胜神经病，认为是两个最强对手之一的家伙。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想想这个赞誉的分量。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22632958/answer/30287029
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
哪些礼仪是一个人必备的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;看见无数答案写的声情并茂，私以为大部分礼仪小时候没养成长大基本也改不了。一条条列出来细枝末节，其实意义不大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说几点心态上的感悟好了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 你的时间没有你想象的那么宝贵&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; 国内各种成功学鸡汤最扯淡的一点就是把每个凡人都设想成舞台中心的焦点然后各种打鸡血。你不是掉了一百美金也没时间去捡的比尔盖茨（最近比尔盖茨接受访谈时被问起这个问题，明确回答他才不会傻到不去捡），别把自己想的那么精英。变道时不跟其他车抢那一步，排队时礼让一下他人，结账时无需一路飞奔就为抢个第一顺位。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;省下的这点时间不会改变一个人仍然是loser的事实。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 你的热血千万别溅到别人身上&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上学的时候非要考个第一名，看不起那些夜不归宿夜夜笙歌的后进室友；上了班之后领导身边鞍前马后，觉得身边同事不谙人情世故单纯的可笑。这世界上除了被定义为违法犯罪，所有的三观没什么正与不正，每个成年人都有权利拥有自己独有的，奇葩的，不受他人支配和影响的三观。你觉得年轻时就释怀与淡泊，是没有希望的，但如知友所说，真正淡泊释怀的年轻人，根本不在乎有没有希望。&lt;b&gt;站在自己狗血堆砌起的道德制高点舌战群儒，指点江山，强迫他人跟自己一样的追求一样的想法，着实太low。&lt;/b&gt;更何况，你怎么知道你的室友是否毕业以后直接接班了老爸的公司，你的同事小姨子是你领导的弟媳？就算他们真的是废柴，做人留一面，日后好相见。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最后一点，电话没接就别打了，微信没回就别问了，别人不喜欢你就别追了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不懂怎么吃没事，吃像难看就不对了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在知乎随便讲点主观的东西都要小心翼翼怕被喷，我又没强迫你点赞。爱看不看，喷子拉黑不送。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25145170/answer/30279751
</link>
<author>
李梓梓
</author>
<title>
魅族MX4发布后，友商们都有哪些动作回应？
</title>
<description>
我来跑题了，真的是看不下去了。&lt;br&gt;1、当年魅族2499，你说人家用三星棒子CPU、小众品牌、成不了气候、老以小米做营销、发热大、分辨率奇葩、信号差；现在人家用联发科的CPU，卖1799，你就说人家用山寨CPU、用非主流CPU、做小白鼠、不值1799，你们到底想怎么样？&lt;br&gt;2、当年魅族“闭门造车”，你就说人家不懂营销、先把营销搞好再搞硬件、黄章不懂开公司、黄章火星人；人家魅族现在“开放&quot;了，你就说人家请水军、搞碰瓷、买关键词、网页做假，你们到底想怎么样？&lt;br&gt;3、哦，人家搞营销不合你的口味，你就要在这里大放厥词，说得自己好像清楚内幕似的。&lt;br&gt;4、哦，人家的手机1799，配上较好的工艺，你就看着自己手里的电子垃圾觉得不爽？&lt;br&gt;5、哦，人家现在火了，人家以前小众，现在真的火了，你就眼红了？&lt;br&gt;6、哦，有的人的自发的、跟风地去发1799.，你就说人家请水军了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄章：”怪我咯?&quot;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实在的，魅族的营销策略我真的不想去管，有没有请水军只有魅族自己知道。我作为一个普通消费者，我自己有自己判断产品好坏的眼光。你觉得三星好，去买；你觉得小米好，去买；你觉得苹果好，去买；你觉得魅族好，去买，每个人都拿着自己的钞票去买自己喜欢的手机，何须在意人家？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人判断一个手机厂商的善恶，&lt;b&gt;只看它的产品的好坏，产品的诚意&lt;/b&gt;，当然，至少厂家不要作恶吧。但是，厂家是否作恶我们消费者很难看清楚，但至少产品的好坏，我们肯定可以明辨的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我知道有人会说我是魅族水军了。学下李楠，&lt;b&gt;利益相关：Nexus用户，诺基亚1020用户。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;跑题了，对不起。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25151931/answer/30194234
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有没有和马克思主义相关的桌游？
</title>
<description>
我曾在人人上见过一个神奇的桌游——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;天朝版狼人游戏——两会风云&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简介如下：&lt;br&gt;&lt;p&gt;“两会风云”这款桌游的故事发生在一个经常发生神奇事件的虚构国家。每个玩家会被安排一些神秘的角色，比如说是纪委、贪官或是一些特别的角色，像长者、政治犯、官媒、作死群众、公安等等。游戏中还有一个人负责控制整个游戏的流程。游戏的时间进程以白天和黑夜的更替为代表。夜里，纪委秘密地选择一个贪官抓走。白天到来的时候，被抓的贪官就会被淘汰出游戏。剩下的角色，包括不同的人物和那些有特殊身份的贪官，商讨并投票，说出他们怀疑谁是纪委。当然他们是根据一些线索和特殊的人物进行判断的。被投票选出的这个玩家就“以严重违纪问题被免职”，他将显露他的身份，然后被淘汰出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两会风云是一个社会型的游戏，不需要道具的辅助就可以玩，而且很多忠党爱国的人士都适合玩这款游戏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;该日志已被和谐，日后若有机会凭记忆补完吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;================角色篇=================&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;纪委（1～4人）：每晚抓走一个贪官关进秦城。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;贪官（若干）：贪官没有任何特殊功能，但是当他们全部被抓走后贪官就输了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;特殊贪官：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安（1人）：公安每晚可以确认一个人的真实身份，但是他被抓走了并不代表纪委赢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;官媒（1人）：官媒可以制造两种声音。一种是唱红，可以在当晚翻案一个被纪委抓走的贪官；另一种是打黑，可以黑死任意一个活着的人。一局游戏，官媒每种声音只能发出一次，每晚只能发出一种声音。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;政治犯（1人）： 当政治犯被纪委抓走或者被贪官无辜票死后，他可以供出任何一个人的黑材料把他拉下水。当政治犯被官媒黑死，或连坐而死时，不能供出黑材料拉人下水。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国企高管（1人）：国企高管在第一天晚上指定任意两个人（可以包括他自己），使他们发展裙带关系。当两个裙带关系人其中一个被票死、抓走、黑死或拉下水，另一个人则必须连坐。裙带关系两人之间永远不能互票互抓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特殊：如果两个裙带关系人一个是贪官，一个是纪委，他们须消灭除他俩之外的所有游戏者而取胜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作死群众（1人）：每个晚上纪委出动时，作死群众可以睁开眼睛偷看。但是如果纪委发现了，就可以立刻抓走作死群众。抓走作死群众以后，原来选定的被抓人选就无效，因为一晚只能抓一人。作死群众不可以被大老虎保护。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大老虎（1人）：大老虎每晚可以保护一个人，这个人不会被纪委抓走（但是仍然可以被官媒黑死）。大老虎可以保护自己，但是不能连续两天晚上保护同一个人。主持人需翻看被保护的人的身份牌。大老虎不可以保护作死群众。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;长者（1人）：长者在第一次受到纪委抓人时，并不会被抓。只有在被纪委第二次抓人时，长者才会被抓走。不过，注意，如果长者是被贪官误抓的，例如，投票抓人、黑材料、官媒打黑，作为一个莫大的教训，所有贪官(除纪委之外的其他角色)都将失去他们的特殊能力。如果民主党派的身份牌已经翻开，则他将离开游戏。如果长者被官媒的唱红救活，则只能续一条命。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;民主党派（1人）：民主党派平时与普通贪官无异，但当他被贪官票死的时候，他可以亮出身份牌表忠心，若如此做就能免死。但是翻牌以后的民主党派不能投票，但是他可以在白天发言。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;临时工（1人）：白天投票时当出现平票时，临时工死。所以临时工要竭力避免平票的出现。临时工死之前，可以指定下一个白天的投票中，哪些玩家可以投票，哪些玩家不得投票。注意，如果临时工死前只指定了一名玩家，让他可以在下一天投票，则该玩家很可能在接下来的晚上被纪委抓走，于是下一天就没有人能够投票了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;轮子（1人）：每个晚上，轮子将在中宣之后被唤醒，他将在两名玩家身上传播邪教，然后闭眼。主持人轻碰这两名玩家的肩膀，表示这两名玩家已经被邪教迷惑，接着让所有被迷惑的人（不论是当晚被迷惑的还是之前被迷惑的）睁眼，他们可以知道哪些人已经被轮子迷惑，然后闭眼。场上活着的玩家，如果全都被轮子迷惑，则轮子获胜，其余玩家（纪委、裙带关系、贪官）都输掉。这种情况很可能会在某次投票之后发生，或者在纪委抓了人之后。轮子不得迷惑自己。被迷惑的玩家仍然扮演他们的角色，并且仍然具有角色的特殊能力。轮子的邪教不会在两名裙带关系之间传播。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;中间派（1人）： 当游戏中存在中间派这个角色时，主持人在分发牌前须额外加入两张“普通贪官”。大家确定角色之后，主持人将两张多出来的牌背着放在桌子上。在第一个夜晚，中间派将最先被唤醒，然后可以查看这两张牌，并且把其中任意一张牌与自己的牌互换。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意: 当这两张多出来的牌都是纪委时，中间派必须要换一张（即成为纪委）。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;建议人数：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8人（2纪委1公安1大老虎1政治犯2贪官1主持人）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10人（3纪委1公安1官媒1政治犯1大老虎2贪官1主持）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12人（3纪委1公安1官媒1政治犯1大老虎1长者3贪官1主持）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16人 (4纪委1公安1官媒1政治犯1大老虎1长者1民主党派1临时工4贪官1主持)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24591910/answer/28320465
</link>
<author>
喻忘忧
</author>
<title>
那些大学不用功学习，而去选择各种兴趣爱好的人，会有风险和代价的问题吗？
</title>
<description>
顶着锅盖来回答。&lt;br&gt;我2013年毕业，学校中国人民大学，虽不是C9也绝对是名校，学的是全国排名第一的工商管理专业。毕业GPA大概也就2.6，专业GPA3.4。非常典型的选择兴趣爱好荒废学习的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大家觉得商科不值钱学文有原罪，欢迎看看我从小学到高中最好朋友的联动答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24591910/answer/28325385&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;那些大学不用功学习，而去选择各种兴趣爱好的人真的不懂得风险和代价的沉重吗？&lt;/a&gt;  她是我小学初中高中同学，Top 2理工科专业，本专业绩点3.66，经济学双学位，保研时成绩第二，保研面试第一，直取研究生一等奖学金。这要是还不符合大家对正常大学生的要求，我也没辙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.我进入大学靠的就是我的兴趣爱好。&lt;br&gt;在2009年初，也就是我高三的时候，成绩大概是跳一跳能够够到NKU,NJU这些学校的分数线。然后在自主招生刚刚因为蒋方舟火了的第二年，在母校没有给学校推荐名额的情况下，我决定试试能不能够到。当时都在忙北大清华的学校推荐，只有我自己上蹿下跳欢天喜地地把资料都找齐了，写了一封声情并茂的自荐信，核心只有两个内容，阅读和志愿服务。当时在自荐信的第一句就是哈利波特里的那句话：被强行拖进战场去面对殊死的搏斗和昂首挺胸地走进战场是多么的不同。也许有些人会认为这两者之间没什么可选择的，但邓布利多明白——我也明白，他顿生自豪，我的父母也明白——这便是世界上最大的不同。 &lt;br&gt;哦这句话还把我亲爱的班主任感动的不行拿来开家长会表扬我来着哈哈哈。&lt;br&gt;在获得上京考试的资格之后，我没有刻意准备东西，该看书看书该随便看新闻就看新闻，抽空背了两天六级单词而已。&lt;br&gt;考试经历见这个答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22774142/answer/22605422&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何在大学自主招生中「伪装」自己看了很多文学书？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;后话是，我取得了自主招生的资格，因为心里有底了，成绩突飞猛进，以超人大线22分，平北大线，超一本线104分的成绩浪费了一个加分名额。&lt;br&gt;这次面试中的内容，高中会学资源诅咒么？高中课本会要求学生把红楼梦多看几十遍并且搞清楚版本源流么？成绩好会让人有胆量当即反驳面试老师么？&lt;br&gt;我想，在北京上海之外的大多数地区，答案依然是，不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.我成绩不好是我所能够预料到的。&lt;br&gt;取得了自主招生资格后，心态比原来更好了，但是短板就在那里啊。我高考的时候数学完全无能，最后一个学期只做了一件事，把所有题目分门别类，每一道题的每一种解答步骤都背下来。&lt;br&gt;正因如此，我考进大学以后除了非常认真还是挂了数学课的第一学期外，后面并没有放过多的精力在数学上。我能够认清楚自己的短板，生命宝贵，不如去做更重要的事。&lt;br&gt;PS，我看重的专业课基本上都是3.7和4.0.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.我所要学习的就是我的兴趣，我所感兴趣的是我的生活。&lt;br&gt;我最大的乐趣是读书，然后是出去旅行。目前我去过国内23个省市自治区，去过的国家很少，还不到10个，但在乌干达和斯里兰卡呆的时间不短，在知乎上回答过一些有关问题，获得过几千个赞。&lt;br&gt;阅读上从没有统计过读书数量，但每周三本普通厚度的总是有的。这是我买kindle最主要的原因——看书太快了买那么多放不下。&lt;br&gt;这些基本上都与专业无关的书，让我成为了一个好玩的闲人。德鲁克管理三卷本的第一册里，开篇就是新房装修铺地毯的故事，看了之后大受启发，于是到谷歌上把常见的所有家装用地毯材质，地板材质都研究了一遍。因为有关铺设结构的东西作为文科生不太懂，去请教朋友的朋友，结果误打误撞拥有了一个超级有趣的土木妹子。地毯材质不是很多名词嘛，对着词典一个一个翻，从此妈妈再也不用担心我洗坏衣服了，耶！当然这些东西在家里装修都有用那是后话了……&lt;br&gt;大学前两年，不在学习和看闲书的时候，我主要在学生会和学生团委，编杂志，带干事，组织晚会等等等等。作为杂志的文编，你总要学习点常识吧，然后后来大四我就在某家大网媒找到了实习，耶。再加上认真写起来的时候笔头工夫还行，倒也做得十分顺遂。后来呢，我几个最好的朋友都在舞蹈团准备艺术节，我就去看她们排练，看多了想要拍，就想换相机，最后相机没买什么好的，倒是泡各种技术论坛泡了两年，术语都懂了……看排练到后来，总要做后勤上场吧。至今为止【帮人化妆】这个技能点还是满的（你知道这技能多有用吗！！！）&lt;br&gt;顺便还参加一下校合唱团，托我人大合唱团洪福，混到了久石让北京演奏会的超max内场——演出人员。简直是人生中的光荣片段。&lt;br&gt;大二下，随着对艾滋防治这个领域的进取心满格就直接通过 AIESEC 开赴非洲了。同伴教育志愿服务多年，只是服务内容离题太远，可以具体见这个回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24507867/answer/28078627&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;感染 HIV 是一种怎样的经历？&lt;/a&gt; 以及这个： &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23945511/answer/26165539&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在读大学生如何去非洲支教?&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在这个诸多争议的组织里，认识了很多很多有趣的人。目前为止，国内前100的高校里面几乎都有我可以去随时拜访的朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.这种兴趣，你怎知就一定会影响学习呢。&lt;br&gt;商科有一个特点，就是没完没了的presentation。大三下的时候，11门专业课，这酸爽简直不敢相信。有些老师对pre严格到什么程度呢，你说美国2009年的一项议案，一笔带过就一句话十秒钟不到，整个做完了，老师让你翻回那张片子：2009年的美国总统是奥巴马，你配了一张讽刺小布什的漫画。&lt;br&gt;我们班因为练得多，自然是全班水平都不错。我吃遍天就靠两样，嘴皮活，胆子大。这个嘴皮子，是我在同伴教育志愿者的时候练出来的。当着一屋子小姑娘小伙子的面，拿着香蕉，瓶子，高仿真道具，面不改色心不跳的教所有姑娘使用安全套，解答各式各样匪夷所思的问题（我们家狗狗一年来一次例假，发一次情就可以怀孕了，那我是不是一年要发情十四次？）全程使用阴道阴茎处女膜这样的科学名词，hold住大家，不能让谁羞涩低头不看，也不能有人老忍不住笑。&lt;br&gt;所有这些都练就了做pre的信心。讲的时候从来不看PPT，总随时拿时事新闻来做注脚。微博刚火的时候在课上讲摩托罗拉给灾区随手拍的小伙子送手机，大案例的时候写好台词要求组里同学现场说相声，小班专业课的时候花了20分钟做案例专讲杜蕾斯，底下大家笑得那叫一个欢畅。为什么不怕？因为懂。为什么懂？因为花了时间花了心思。刷微博是不是浪费时间？是，在题主看来是，刷知乎也是。那如果能给你平时分100呢？&lt;br&gt;犹记得当年考一门男神讲的专业课，光是课件就1.3G，没有视频只有PPT。最后一道大题是：给Lonely Planet提建议。&lt;br&gt;题主，我发现我周围竟然有人不知道这本书和这个公司时候的感觉，你感受一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.在你毕业后，你会发现，这世界上的很多事情不是只有一个判断标准。&lt;br&gt;我毕业以后的第一份工作是斯里兰卡的对华旅游推广。在酒店之间机场之间奔波的时候，我开始明白同样经过一个地方，人和人积累的东西真的相差极大。五星级酒店睡过十几家，也就是做审计做咨询的同学几个月的水平，最后每张床都一样，还不是倒头就睡，恨不得带着枕头。但我绝对有理由相信，我做这件事情，和我过去背包跋涉的地方，必有关联。&lt;br&gt;我遇到的人越多，越想了解不同的领域，越想了解不同的故事，越发觉自己惊人的无知。&lt;br&gt;回国后休息了一段时间了，泡在知乎上看别人的回答，自己也愿意随手写写自己的经历。多一个人阅读，对我这种如此珍爱文字的人而言，都是多百分之百的惊喜。&lt;br&gt;但是这些回答，同时也被一些知友所赏识，给我推荐了不少工作机会。这是不是更像一个好故事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信在我23年的很短的历程中，有很多我错失的机会，比如成绩不好进不了国企，这是我的代价。但有更多，是由于我比别人稍微知道的多一些，而得到的机会。而题主，不客气的说，如果你和我竞争一个非技术要求的岗位，不一定能竞争过我，我找实习的时候，也在一群研究生中间杀出重围过，这是别人所付出的代价。&lt;br&gt;我见过很多的官富二代，他们不仅才学出众成绩出众，很多还拥有亲和的性格和美丽的外表。我相信成绩优秀的力量，但我不相信仅仅成绩优秀却没有其他的人。人无癖不可与交，以其无深情也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个目的并不明确的人，我坚信生活有很多很多种可能性。而得上天眷顾，我这个三线城市普通家庭出来的小北漂，非常幸运地成为了一个很好玩的人。&lt;br&gt;我相信生命不是一条直线，而是一片星空。你要连几个点，你要怎么走，都不是只有一条路可以选择的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了防止大家说送鸡汤不给勺，答主表示答主是个长得不好看也没有工作的帝都家里蹲。大家晚安。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215692/answer/30240472
</link>
<author>
王二小
</author>
<title>
如何看待新闻「男子身穿日本军旗装登山，遭愤怒群众扒衣」？
</title>
<description>
1.穿军旗被围观了，没被揍只被扒了衣服而已，我天朝子民还是很有素质的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.既然说新闻，那么要明确一点------自由不是为所欲为。在以自由为名义，做一些藐视他人的事之前，请先确定你的自由平等是不是太平天国量产的？&lt;br&gt;另外言论自由也不是你想说什么就说什么，随便辱骂、随便造谣、随便诬陷这样不好吧。咱能别打着言论自由的大旗乱喷么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.当然，这条新闻我最感兴趣的是，&lt;b&gt;该男子身穿日军军旗，肩绣自由女神。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是得有多分裂啊？&lt;br&gt;大哥你到底是粉哪边的啊？&lt;br&gt;大哥你职业就是到处挑事的把？&lt;br&gt;大哥你不是猴子请来的你就是猴子吧？&lt;br&gt;我实在看不懂跪在地上都想不明白只能仰望了啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位大哥，还是有改进的空间的。&lt;br&gt;大哥再再左肩上带上党卫军简章，左耳镰刀耳环、右耳锤子耳环、两束麦子当胡子，背后背个杆，杆上挂一个大大的太阳模型，就可以变身成为--------&lt;b&gt;霸道侠！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------不抖机灵的分割线-------------------------------------------------&lt;br&gt;PS:发现问题一枚， &lt;a data-hash=&quot;af617169b335016062038f4f198c395b&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/af617169b335016062038f4f198c395b&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@valar chan&quot; data-tip=&quot;p$b$af617169b335016062038f4f198c395b&quot;&gt;@valar chan&lt;/a&gt; 提醒，旭日旗的性质定位是接近铁十字还是接近纳粹卐字呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时忽略以上问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;有问题，找警察。有警察在场，就不会出大事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这件事情的起因男子穿印有旭日旗的衣服，引发群众愤怒。&lt;br&gt;“8时左右，比赛登山节开幕式前，一名据说来自天津的30岁左右的男子，突然穿上了印有“大日本帝国海军”字样的T恤衫，公然叫嚣日本军国主义!!”&lt;br&gt;经过是男子和群众相互扯淡。想动手没动手，警察维持秩序。&lt;br&gt;结果是男子衣服被扒，损失一件衣服。群众愤怒平息大半。知乎上开始扯淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想问一下&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Syotei&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一陽来復&lt;/a&gt;，还能如何处理？&lt;br&gt;首先，明确一点，在这件具体的冲突中，处理的已经很好了。有冲突，有矛盾。警察在场，没动手，没人受伤，损失仅为一件衣服。还能怎么样？现场群众报警，警察劝说该男子，男子主动认识到错误，脱下衣服道歉？ 现实么？新闻里说的是“”公然叫嚣日本军国主义”，挑衅途中被感化，这画面太美。又或者围观群众找到警察，远距离求助律师事务所，起诉该男子.....太离谱根本编不下去。。。。&lt;br&gt;我们说的是人，不是某种绝对客观冷静高度智慧没有情绪，并且聚集在一起智慧会提升的生物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下：-----------------&lt;br&gt;讲法律很好，不过一方面说天朝法律很不完善，一方面又说万事必须讲法律且只讲法律，标准这么分裂真的大丈夫？&lt;br&gt;曝光网络就是客观冷静，现场动手就是暴民。被人肉的下场似乎很好？&lt;br&gt;另外暴民可真多，帽子扣的这么流畅就不是WG了？事事都讲法律，哪条法律否定WG了？&lt;br&gt;“比穿这件衣服的人更可恶，天知道他们会不在在反日游行里砸自己同胞的车。”联想可真真的丰富，引申的真好。一日一钱，千日千钱，这些暴民可怎么处理啊？&lt;br&gt;以上：------------------&lt;br&gt;就是在诡辩，各位看官看好了噎。。。。如果觉得，这么说话，这么讨论也没有问题的话，那么我无话可说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你表述观点可以，你玩诡辩就不对了嘛。&lt;br&gt;说一条：&lt;br&gt;问：从拉扯衣服联想到砸车，为什么会有这样的逻辑？&lt;br&gt;答：在目前排名第一的答案里出现的，类似的还有说如果这个人是女的应该怎么办。这种方法在诡辩界（如果有这么一个东西的话）叫做过度引申（随便起的名），让我先严肃一下表情。就是通过某种方式，更换条件，对事物进行夸张的演绎，放大要诡辩的事物的某些特点。被放大的特点在新的条件下显得荒谬，进而诡辩说原来的事物就是荒谬的。上文我也举了这么一个栗子：说一个小吏，偷了很少的一丁点钱，然后一个叫张乖崖的蛇精病说你一天拿一点钱，日子长你就偷了成吨的钱，然后就把这个小吏给砍了。这里这个蛇精病就通过放大时间，来放大小吏偷钱的数量，才找到借口砍人。事实上小吏只偷了一点。&lt;br&gt;再说一条：&lt;br&gt;要就事论事啊。。。。。。他不是女的，他是女的就不会被直接扒衣服。他不是小悦悦，不要把引出的事例，当作论据本身！ 小悦悦事件说的是人的冷漠，这件事里群众明显是愤怒的嘛。冷漠才能冷眼旁观，愤怒只会爆起伤人。&lt;br&gt;诡辩的话题就到此为止把，点到即可，不然偏题了老师要扣分的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;总结一下：&lt;br&gt;1.虽然是在知乎上扯淡，但扯也要扯的有点用。答案里除了吐槽之外，最开始就在说并最想强调的就是：&lt;b&gt;有问题，找警察。让警察来调节，警察在场局面不容易失控。&lt;/b&gt;如果还有类似的事件，双方争执起来两边都报警，事能多大？只有局面失控，才会造成危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.对这件事的评价：如果非要一刀切两半，评价非黑即白，那么我认为，这件事&lt;b&gt;处理的很好&lt;/b&gt;，群众是克制的，当事人损失是轻微的。这件事就应该是积极面更多的。如果类似的冲突，因为这件事的的提醒，而更多的使得警察可以即使的介入冲突之中，那么这件事的意义就更大了。当然，上一句只是某种假设，并不一定会体现出来。但，通过我们这些闲得无聊有时间上网扯淡的人的嘴，把这种基本的观点宣传出去，不是更好么。这种矛盾是客观存在并且不宜消除的（原因不细说也说不明白），所以好的处理方式十分重要。如果今后还有类似问题发生，要达到群众不出手只围观只讲理这不现实，但如果达到这件事的处理水平，那也是极好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 有匿名用户答案里引用法律条文了，详细的大家可以去围观：&lt;br&gt;中华人民共和国治安管理处罚法》第四十七条：&lt;br&gt;&lt;br&gt;煽动民族仇恨、民族歧视，或者在出版物、计算机信息网络中刊载民族歧视、侮辱内容的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. &lt;a data-hash=&quot;f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@一陽来復&quot; data-tip=&quot;p$b$f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot;&gt;@一陽来復&lt;/a&gt;  你说法律这没问题，然后WG和暴民就跟进了，他们仨是一家的？话，要好好说。你说别人动手情绪不好，你答案里的火药味也不低，嘲讽开的也略大。我认为你说群众是暴民非常不好，我认为你类比WG同样非常不好。另外请指名道姓的反驳我吧，我不介意，别总说那几个情绪起来了直接骂人的好么。我的观点哪里有问题？我的逻辑哪里有问题？咱来摆事实，讲道理。另外，明确框架在一个谱上，讨论才可能是价值的。如果你想反驳，看看如下规则妥帖不：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.先明确论点，再分条目进行论证。谢绝一切诡辩扯淡。&lt;br&gt;2.任何应用了修辞方法的，比如比喻等，只能作为论据的补充说明，使得观点更明晰，而不能当作论据本身。&lt;br&gt;3.一切讨论都应围绕已经被确定下来的论点，别跑偏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外评论里有选手表示人家就愿意先扒衣服再自己承担责任（还是肚子疼同学有觉悟。。。。。。），你肯定是被气坏了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Syotei&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一陽来復&lt;/a&gt;赞同遥遥领先啊，我似乎被踩了许多脚，诶呦好痛。&lt;br&gt;果然表达某种简单情绪是在知乎上骗赞的最佳方式啊。人民群众里有坏人。&lt;br&gt;现在已经严重偏离了吐槽这个根本目的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢绝骚扰私信，欢迎拉黑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215692/answer/30280564
</link>
<author>
继续者张
</author>
<title>
如何看待新闻「男子身穿日本军旗装登山，遭愤怒群众扒衣」？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;《关于扒下日本军旗装》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;作者：继续者张付&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有大量朋友邀请，谈谈泰山上游客扒下日本军旗男衣服的事件。作为一个有海外学习生活经历者，我说说自己的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1、国际惯例。&lt;/strong&gt;如果你穿着印有纳粹标志的衣服去那些曾经被德国蹂躏的国家，你不止会被扒衣，被打是肯定的；当然穿纳粹衣服在德国国内也会被警察处理。如果你穿着印有前苏联标志或者斯大林头像的衣服，在波兰，你仍然会被打。在美国你穿着辱骂马丁路德金的衣服进入黑人社区，你也会被打。你穿着印有大刀砍向日本皇军的衣服去东京郊区的居酒屋里转转试试，日本人也会毫不留情殴打。——而且可以明确告诉大家，被打后当地警察都会偏向打人者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何国家都有有血性的男人，这是人性。在世界尚没有发明法律和道德之前，人性就存在着而且将永远存在下去——今天能看到中国也有这样有血性的中国人，我感到自豪。这是在与国际接轨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你在英国，你穿错了球衣，跑到其他队的主场，扒衣是小，基本会被打翻。——这还是娱乐，足球而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在日本军旗的照耀下，几千万说汉语、行华俗、和我们有着共同祖先共同文化的同胞被肆意杀戮，开膛破肚，细菌实验，活埋屠杀……&lt;br&gt;&lt;br&gt;追想一下，你的家族，有多少被日本军旗照耀下迫害的祖辈？&lt;br&gt;&lt;br&gt;敢于扒日本军旗装者，为了表示对你的支持，除了写这篇文章进行舆论支持外。我的以色列格斗技课程，全天候自助式健身课程，格斗功能训练课程，或者增肌塑形减肥类普通课程。任选一种，我本人赠送十节。微博私信告知我，新浪微博：继续者张付。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2、法律层面&lt;/strong&gt;。穿军旗装不违反现行中国法律；但伤害了很多中国人的感情，尤其在被日本占领数十年的山东。受到伤害当然要反抗，这符合自卫的条件；而扒下对方衣服也没有触犯中国现行法律。就是给他十几个嘴巴打他鼻口出点血教育教育也不触犯中国现行法律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3、关于权利与自由。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;要绝对自由，要为所欲为的自由和权利，就要思考这种自由的代价。可以参考第1点的国际惯例，在任何国家都一样。为什么这个人敢穿，或者是不顾及各种忌讳，是因为中国人在国际上太怂了。我在美国拳馆里格斗，也能感觉到战斗民族的那种自豪和对中国人的不屑。很多人不敢在俄罗斯红场穿那种挑衅或容易引起歧义的服装，因为知道自己可能遇到危险。但很多外国人在中国就敢，因为他们把中国人看俗了，认为中国人懦弱没血性，不敢表达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4、关于表达。扒下日本军旗装也是一种表达，是和国际逐渐接轨的表达。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;5、延伸阅读——外国人在中国。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;在美国的学习让我体会到美国的人才战略，把国际稀缺的人才吸引到美国，当然包括中国人才。在波士顿MIT，哈佛这样的学校；读到博士，毕业两年后送绿卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来中国长期生活的外国人很多都是什么东西。我接触过美国本土有素质的知识分子，企业主，普通白领，人家来中国更多是旅旅游。&lt;br&gt;（1）一个美国法学院学生跟我讲：他中学同学有个不良青年，在美国很难混，跑中国教街舞，挣了大笔的钱，泡了无数的妞，街舞水平没有纽约街头卖艺的水平一半高。但是这个未来的美国律师并犯不着嫉妒，他也会是美国的中产。——但这席话就像是在骂我，潜台词是在说：”你们中国就是个垃圾站，我们美国不要的人到你们那儿都是精英。&lt;br&gt;（2）我最初接触krav maga时，在国内有个老外教，很多老外学。混熟了吃吃饭聊聊天，得知很多老外在北京吸大麻，非法打工严重；他们对我说：你们北京警察根本不管我们，出事护照了事。——这次，我受到的侮辱更大。北京警方呀，老外们吸着大麻还在骂你们无能软蛋。你们应该像美国警察对待外籍罪犯那样，把他们的脸按在地上，一律上背铐。&lt;br&gt;（3）中国某大学（211学校，先不点名了）。英语系外教雇了个阿拉斯加挖沙子的，完全没有教师的修养和素质（去看看美国重点大学和高中的老师什么感觉），上课时模仿撸管手淫的动作侮辱下面的学生，英语专业大多是女生（当然也有男生），竟无一人抗议与反驳。&lt;br&gt;（4）和北京某少儿英语培训机构老板聊天（该老板上海交大毕业，在美国留学过两年，学的教育相关学科）。其告诉我：“现在二十个应聘外教的老外中，顶多找一个还凑合用。很多老外头两节课还可以，过几节课就不认真开始胡混。甚至遇到几次，老外吸毒泡妞玩high了，醉过去就不来教课了，连个招呼都不打——我终于明白前几年英国的性侵通缉犯在中国某英语培训机构还当老师的原因了。——家长们，你们长点心吧，孩子不懂事，你至少陪读听几节课，看看老外的素质如何，语言可以不懂。至少是不是外国的痞子流氓，你能看出来吧。&lt;br&gt;（5）中国的几乎所有重点大学（不点名了）。为了看上去像国际重点大学，不是中国地区性重点大学，降分找外籍学生，很多在海外考不上三流大学的学渣可以在中国读一流大学。如果是外国什么亲王的公子也就算了，算是国际政治投资。而这种不分人群，凑数的做法对中国努力考上该大学的中国优等生很不公平；更有甚者，为了吃这个政策，一些中国人把自己孩子弄个外国国际，去国际班，也混个中国重点大学文凭。——这种降格凑数的做法会使这些大学今后更加难以招上海外的优秀学生，真的优秀学生来后，发现周围一帮外国混子，对其本身也是侮辱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;…………………………&lt;br&gt;这样的事例太多，无论是海外留学回来的，还是那个英语培训机构的老板。我们的共同结论是：在中国的老外，痞子流氓居多。能把海外先进的技术，知识阶层的修养传播到中国的甚少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;语言只是工具，是知识、技术、修养、见地、善意……的载体；不要因为他说英文说日语就无原则的膜拜他，要看他说的是什么，行的怎么样。好的东西，我们学习；坏的我们抛弃；侮辱性的我们抗议；过分的我们一拳打过去——这才应该是中国style.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;其他有趣点：&lt;br&gt;（1）很多人在和老外英文交流时，总喜欢说：yes。无论听没听清，就习惯性的说yes。这样在心理上会给老外优势感，时间久了，优势感就变成了歧视感。没听清就一直问Can you speak slowly?/Pardon?。然后就是敢于和老外说：NO。尤其是他提出的不合理要求。&lt;br&gt;（2）我和老外一起逛潘家园，老外不想买就装听不懂中文，这种装逼行为很多老外都会用。在中国警察盘查在华非法打工或其他违法行为时，很多老外也用这招。我觉得其实直接戴铐子就成，一戴上他就懂了，没必要说废话。 &lt;br&gt;&lt;p&gt;或者只用说一句：get down on the ground！ hands behind！——这句适合那些有明显犯罪意图者。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相关阅读：&lt;br&gt;1、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25215692/answer/30269542&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看待新闻「男子身穿日本军旗装登山，遭愤怒群众扒衣」？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;请看：知乎网友 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/d708490558651d017395bfe75998036b&quot; data-tip=&quot;p$b$d708490558651d017395bfe75998036b&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@磐僧&quot; data-hash=&quot;d708490558651d017395bfe75998036b&quot;&gt;@磐僧&lt;/a&gt; 的答案。&lt;br&gt;2、《漫谈美国人的尚武》&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_62c68bff0102edtv.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;漫谈《美国人的尚武》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215692/answer/30272548
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
如何看待新闻「男子身穿日本军旗装登山，遭愤怒群众扒衣」？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6728084c5f1678b06de30e34ec1e3bc6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;908&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6728084c5f1678b06de30e34ec1e3bc6_r.jpg&quot;&gt;这是一张很难解读的照片。摄影师 Todd Robertson 在1992年佐治亚州 Gainesville 的一次 3K 党游行中拍下了这张照片。一个被 3K 党父母带着参加游行的小朋友在摸一位黑人警察的防爆盾牌。你能读懂这位警察脸上的表情吗？看到这张照片的你，心情又如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f7efb83688e7ae2c71b32f81f16a9d10_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f7efb83688e7ae2c71b32f81f16a9d10_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这张照片拍摄于2013年的佐治亚州亚特兰大市中心。20年过去了，依然有人支持 3K 党、支持纳粹主义，依然有人高喊“白人至上”。亚特兰大是美国民权运动的中心之一，黑人比例占50%以上。亚特兰大还是民权运动领袖马丁·路德·金的故乡。讽刺的是，这些 3K 党走过的这条街道，就是以马丁·路德·金的名字命名的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9bed52f74d684e305905415ff31db989_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9bed52f74d684e305905415ff31db989_r.jpg&quot;&gt;这张照片拍摄于2014年，地点是亚特兰大的佐治亚州议会大门口，3K 党们拿着的旗帜是南北战争期间的南军军旗。每次这样的游行，美国政府都要出动数倍于游行人数的警力。这也引起了很大的争议，纳税人的钱养活警察，为什么要浪费这么多的警力去保护这些人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a09030b68dac58405c661a224e1dfe38_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a09030b68dac58405c661a224e1dfe38_r.jpg&quot;&gt;但是反过来，美国也有黑豹党。他们宣传黑人至上，主张暴力对待白人。这张照片就是黑豹党 2005 年在华盛顿的游行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/217839f2144adea4e5f747d4250f4770_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/217839f2144adea4e5f747d4250f4770_r.jpg&quot;&gt;即使是在欧洲，即使是在所谓的反思比较好的德国，一样有苟延残喘的新纳粹主义，各种极端右翼、极端排外的光头党。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会说，种族矛盾、民族矛盾、国家矛盾是不一样的，美国、欧洲和中国的情况也不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同意。但我认为，人跟人是一样的，仇恨跟仇恨也是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人人生而平等，人与人之间从来就没有天生的仇恨。种族、国家、民族，这些都是外在的概念，甚至可能都是某些宣传强加给你的。就像第一张照片里的那个小朋友，他甚至可能都不知道这意味着什么，也不懂他的父母在干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白人至上、仇视黑人，这是仇恨的一种；杀光白人、暴力对抗，这也是仇恨的一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;极端右翼、军国主义，这是仇恨的一种；砸日本车、砸寿司店，这也是仇恨的一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我坚信，宽容与和解才能最终解决问题。以牙还牙、以暴制暴，看上去很好，但最终只会带来更多的暴力。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5fc1e98b759517c99dfdee70c4ea1b58_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5fc1e98b759517c99dfdee70c4ea1b58_r.jpg&quot;&gt;我在 Memorial Day 的时候去过亚特兰大附近的 Stone Mountain，巨大的石头山上有当年南军三巨头的浮雕，整个大草坪上全都是南军旗帜，周围有当年南方十一州的纪念碑。南北战争是美国伤亡最惨重的战争，高达七十五万士兵阵亡，南方的中青年男性高达30%阵亡。但如此惨痛的战争，却没有造成国家分裂，也没有留下冤冤相报的仇恨。个中原因，值得我们深思。&lt;b&gt;铭记历史，是为了记住教训，而不是记住仇恨。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也坚信，&lt;b&gt;思想没有犯罪&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;言论没有犯罪&lt;/b&gt;，每个人都有表达自己思想和言论的自由，不管思想和言论的内容是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/913f801b4266874acaba22c97891fdaa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;810&quot; data-rawheight=&quot;593&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;810&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/913f801b4266874acaba22c97891fdaa_r.jpg&quot;&gt;这张照片拍摄于1996年的一次 3K 党集会。愤怒的群众正在试图攻击一位落单的 3K 党，而照片中央的这位黑人女子 Keshia Thomas 挺身而出，阻止大家攻击这个肩膀上纹着纳粹闪电徽章的 3K 党。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Keshia commented afterward that while the man was &quot;wrong for the views he sanctioned,&quot; the protesters were also in the wrong &quot;in their violence against him.&quot; Keshia showed a selfless act of courage and kindness that few people demonstrate because she &quot;knew what it was like to be hurt ... . The many times that that happened, I wish someone would have stood up for me.&quot;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;如果人人都像 Keshia 一样懂得和解与宽容，我相信世界会变得美好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，这也会是一个让圣雄甘地、拉宾、马丁·路德·金、曼德拉更欣慰的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;图片来源&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.poynter.org/latest-news/top-stories/199985/how-kkk-rally-image-found-new-life-20-years-after-it-was-published/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How KKK rally image found new life 20 years after it was published&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://patch.com/georgia/eastatlanta/bp--nazis-and-kkk-protest-atlanta-free-speech-protect1153a449b5#.VAy3qfldVRI&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nazis and KKK Protest in Atlanta, 'Free Speech' Protected by Local Police&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.addictinginfo.org/2014/03/03/atlanta-ga-ku-klux-klan-rally-video/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;– WATCH: Atlanta Police Protect KKK Rally, Remove Counter-Protesters&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.washingtontimes.com/multimedia/image/million_001_10151544/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;washingtontimes.com/mul&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;timedia/image/million_001_10151544/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.rollingstone.com/culture/news/heil-hipster-the-young-neo-nazis-trying-to-put-a-stylish-face-on-hate-20140623&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nipsters: The German Neo-Nazis Trying to Put a Hipper Face on Hate&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tarrastravels.blogspot.com/2011/05/stone-mountain-georgia.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tarrastravels.blogspot.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2011/05/stone-mountain-georgia.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.upworthy.com/heres-the-moment-a-black-woman-protected-a-white-man-at-a-kkk-rally-2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Here's The Moment A Black Woman Protected A White Man At A KKK Rally&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215768/answer/30269889
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么有日本人在中国非法测绘？他们能获得什么信息？这会导致什么结果？
</title>
<description>
随便说一些吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;巡航导弹在对一处隐蔽加固的设施进行精确打击的时候，仅凭航拍或者卫星图是很难保证最高精度的，毕竟几千公里之外测到的海拔高程和经纬度总会有误差。而如果事前有人拿着手持GPS在这里踩过点的话就肯定能得到十分精确的位置信息，如果再把这些数据输入到导弹里呢？会是个什么结果呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;秦岭里面藏了太多不能让外国人甚至本国普通老百姓知道的东西，一旦连精确的坐标都暴露了损失不可估量。当然这些也是某些国家最想刺探到的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是危言耸听，举一个不是秘密的例子。西安自来水供应的大部分来自太白山附近的黑河水库。如果有组织或者集团想要瘫痪掉西安这座城市的话，他们会怎么做呢？如果他们远在境外但是恰好掌握了大坝的精确坐标呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;这次事件中的某国自古以来就有极强的情报获取和分析能力——和刺探情报的欲望，当年他们仅靠《人民画报》上的照片和报道就分析出了尚属于保密状态中的大庆油田的位置，并根据一系列的情报分析，得出了大庆油田的规模和年产量，并得出当时中国由于炼油设备不足，很可能要向国外购买炼油设备的正确推测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了我就不提抗战时中国人在面对缴获自敌军的兵要地志时的震惊表情了，那真是连一个山头上有多少块石头都标注得清清楚楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;退一万步，就算这次测绘得到的数据不会被某国自己拿去在演习中使用，说不定也早已经进了大洋另一侧某国的数据库里。谁让他们俩关系不一般呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是太好笑了，一边指责中国老抖落陈年旧事，一边又继续着干了一个多世纪的无耻勾当，这是何等的无赖做派。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215768/answer/30263958
</link>
<author>
贺仙
</author>
<title>
为什么有日本人在中国非法测绘？他们能获得什么信息？这会导致什么结果？
</title>
<description>
在此特别鸣谢@hao lee，虽然我第一次听说他就发现被拉黑了。但是感谢他的答案，有力的佐证了我的观点，那就是，日本甭管说啥都总之都是想再次侵华。原来日本不但在中国非法测绘，还刺探中国的核设施以及军事设施，日本真的如某些人所言人畜无害了么？显然，我们都已经在怀疑了，他们所窃取的情报，远远超过了防御所需，况且，日本的防御有美国爸爸撑腰，那他们为何还要刺探如此敏感的情报。&lt;br&gt;我继续构陷纯洁的日本人民：是为了发动战争。&lt;br&gt;可以开始洗地了。&lt;br&gt;===============================&lt;br&gt;果然还是低估了中日亲善分子的水平，洗地方向变成了抨击我的日本准备战争论，没错，我就是在构陷日本想发动战争，至于人证物证，贵国不是给送来了么？都非法测绘到到21集团军驻地，秦国故都宝鸡了，难不成日本人不知道什么叫瓜田李下？莫非是来给秦国先祖烧香的？曾经的强盗改做贼，居然还嫌受害者多嘴，莫非受害者连怀疑的权力都没有么？别嫌我心理阴暗，我还嫌你们给太君抹黑了呢，你看你们这地洗的，“太君非法测绘不是想打仗啦”“太君以前非法测绘之后就打仗了，这次不会啦”“太君就是闲的无聊测一测”“中日大战打不起来”“你咋不去收复钓鱼岛”“一股铁血味”“举报不友善内容”水平太弱，不想嘲笑。&lt;br&gt;哎，要是中国人在日本非法测绘被抓了，诸位中日亲善分子恐怕又要向同胞举起屠刀，指责中国，中国人，中国政府的种种勾当，你们当真是为了和平？我看是怀揣着对同胞刻骨的恨吧。&lt;br&gt;最后耍个流氓，我就构陷日本要发动侵略战争，尽管丫一没钱，二没人，三没核弹，四没可靠的爹，五没装备，但是，它长期而持久的对中国内陆地区进行了非法测绘，这足以令人怀疑日本要再次入侵中国，时间不可知，方法不可知。若不是为了战争，请各位翻译官告诉我，为什么日本人要跑到中国西北内陆进行非法测绘？&lt;br&gt;请让我们得出一个最合理的结论，日本就是为了发动战争!（我就冤枉你了咋的吧！）&lt;br&gt;=====================================&lt;br&gt;这下想给日本洗地都没办法了，精日们涨红了脸“专制国家容不下民主的测绘！”“日本友人免费帮我们测绘，不该抓”“给先进国家看下内裤有什么关系！”“你看日本友人做贼都惦记着咱们，还不跪谢！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人的感觉是——日本人又想打仗了。虽然中日友好分子迫不及待跳出来，吐沫横飞的告诉我，现在日本已经被美国阉割成太监，除了打打嘴炮就是卖卖毛片，是世界和平的重要维护力量，倒是中国可能成为罪恶的战争策源地，你看，这不又借题发挥，炒作仇日情绪了么。我一想，对哦，真是令人气愤，中国居然还没有人在日本因为非法测绘被抓，真是太看不起日本了！&lt;br&gt;但我还是得说，日本人又想打仗了，不是我心理阴暗，信不过精日们的一片狼子，哦不，赤子之心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为上次日本人非法测绘之后就是侵华战争，这回又来，日本人还真是执着而单纯啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;来，咱翻翻历史。以前写过有关地图的事情，大致摘录一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本对中国的非法测绘由来已久。&lt;br&gt;明治5年（1872年），池上四郎少佐潜入中国东北进行秘密侦察，这是近代日本对中国有组织刺探的开始，之前中日虽有千年的交往，但是日本对广大的中国并无细节的把握，原因在于前文所说的书籍管制政策，日本人无法得知庞大的中国到底实力几何，对于各地具体情况基本一无所知。1873年，桦山资纪等人对中国沿海进行侦察测量，绘制了《清国渤海地方图》和《陆军上海地图》。1875年至1882年，日本军方绘制《清国北京全图》，《清国湖南省图》，这些还是地图为主，对军事要素的记载不够详尽。1883年，日军参谋本部少佐梶山鼎介作《鸭绿江纪行附图》，绘制了鸭绿江至奉天（今沈阳）沿途地形图，他很有意识地记载了所到之处的人口、驻军、城池等情报，对之后的军事行动大有裨益。到甲午战争之后，日本开始对中国内陆的大规模非法测绘，这次是全面而细致的侦查，前期重点是辽东及台湾，后期扩展至全国。明治31年(1898年)台湾总督府为实施土地调查，设立临时台湾土地调查局，并开始制作台湾大比例尺地形图，经过六年多的作业，完成466张通称为台湾堡图的1：2万地形图，已经完全掌握台湾的地形情况，之后更是在公开出版的地图册上把台湾标注为日本领土。1900年，日军作为八国联军之一参与镇压义和团，借机对北京、天津、山海关等地进行军事测绘，同时，秘密派人在江浙皖闽进行“旅行测图”，不能不让人怀疑日本此时已然有了依靠强大的海军进攻中国沿海的计划。 当时日本特务以2或3人一组，携带罗盘和测高气压计，沿道路对周围地形进行细部测量，实际上测量精度并不高，远离道路之处基本是一片空白。而日俄战争时期，日军取得战场控制权之后，采用经纬度和三角测量法，地图精度大为提高。1928年之后开始航空测绘，配合陆地测量。测量的范围上，日本人甚至对四川，陕西都进行了详细的调查，以期实行“五号作战”，狼子野心可见一斑。1938年5月，日军参谋本部编印《陕西省兵要地志概说》，具体有8项内容：用兵的观察、地形、主要作战路、交通通信、气象、航空、宿营给养、卫生。918和77事变绝不是意外，日本自甲午之后对中国的情报战就昭示了要征服全部中国的野心，所有给918和77事变洗地的日奴都该送到福岛去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述是日本人对中国非法测绘的大致经历，有几个要补充说明的是，1，并不是所有日军地图都是高精度，日军的高精度地图集中在占领区，对未能染指的地区精度有限，在《四川省兵要地志概说》中一些道路都标注“谍者报”，日军人员有限，未能深入巴蜀实地调查，对当地居民和驻军的情报也不甚准确。2兵要地志的内容远远超过地图，日本的特务人员十分尽责，对山川水系都有描述，四川的航道，重庆的机场，针对地形特点换发何种装备，爬山时的防寒问题，编制调整，何处有何种矿产等等，一应俱全，这些内容的重要性不亚于一张精确的地图，日本人的细致之处，不仅仅体现在地图上，更多的是对这些细节的把握。3日本军队的战场地图未必比中国军队的精确，总体上日本进攻，中国防御，交战前没摸清情况的话，日本就只能用空军进行航空测绘，而中国可以在之前就测绘并绘制地图。1943年至1944年间，中国远征军在云南怒江一带与日本人厮杀，日军没有此处的精确地图，只得派空军临时测绘，效果不尽人意，对植被茂盛的山区依旧难窥其全貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以中国之大，日本人偷偷摸摸测量了50多年也只是摸透了一小部分，绝不要以为日本人效率很高，日本人自己的《大日本沿海舆地全图》整整画了20年。当年非法测绘可不是美差，民间强烈的反日情绪使得日本特务如履薄冰，想象一下，反日游行的队伍遇到日本人会有什么后果。最悲情的是派去福建的特务，由于福建民风彪悍，水贼横行，日本特务除了死在山里，还能被杀人越货。而日本地图的另一个重要来源则是掳获和偷窃。1937年日军攻陷首都南京，掳获了大量中国各省的军用地图，颇有当年萧何进咸阳的风范，另一方面也是国民政府太坑爹，工业设备没来得及转移就算了，这种机密文件都扔给日本人了，之后会战不顺与此颇有关系。冈村宁次早年在中国收集情报，武汉会战中日军所用的华中中部地区1：5万的地图就是这位从孙传芳手中“借”到的，他逃出孙军时，行李尽皆抛弃，唯独这份地图藏在怀中。另一个特务佐佐木到一（后来南京大屠杀的主犯之一）， 1923年借孙中山谋划攻打陈炯明之机，偷走200余张1：10万广东、广西地形图。1931年918事变之后，日军直接劫掠了东三省陆地测量局，获得了大量精确的地图。这些地图都在后来的侵华战争发挥了巨大的作用，这远不是非法测绘可以取得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想打仗，为何非法测量？&lt;br&gt;奉劝日本人及精日们一句，真心自卫就别把手伸这么长，你说你爱好和平以史为鉴，你就真的鉴了啊！中国人的仇日情绪，相当一部分就是这么来的。冷静的识字分子们每每都要说中日间的龃龉是敝国政府如何引导的，中宣部真是哭晕在地，本子在国内非法测绘都被抓了十几次了，每次都大事化小，小事化了，连个车祸都没出过，如此跪舔，太君嫌不爽就算了，二鬼子们居然也嫌不爽。这回中宣部要是有种，就给做个专题，回顾下日本上次的非法测绘，以不容辩驳的证据证明，日本狼子野心不死，正在策划对华新一轮战争，看看日本友人和二鬼子的脸上是怎样一副表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本将为自己的愚蠢付出代价，这事将来如果成为中日战争的导火索之一，一点都不奇怪。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25150310/answer/30266942
</link>
<author>
汪龙
</author>
<title>
如何看待「封锁 Google 第一案」的开庭审理？
</title>
<description>
2014/09/07 23:48更新内容：关于楼主所称可以直接访问的问题，2014/09/07 23:48深圳联通固定宽带、手机均无法连接&lt;a href=&quot;https://www.google.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;google.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 、&lt;a href=&quot;https://www.google.com.hk/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;google.com.hk/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 、&lt;a href=&quot;http://www.google.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;google.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 、&lt;a href=&quot;http://www.google.com.hk/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;google.com.hk/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 、&lt;a href=&quot;https://gmail.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gmail.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 、&lt;a href=&quot;http://gmail.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gmail.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; …… 欢迎大家继续测试，若有变化欢迎通过私信电邮向我反馈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家好，我是本案原告汪龙，感谢大家的关注。来晚了！我对楼主的问题回答如下（与在微博回答相同，如需转载、转发请注明我的名字）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于起诉意义的问题：网上有很多网友在评论时都说，这类案件肯定会败诉，认为是浪费时间。其实这点我在起诉前也有考虑，但我为什么还要起诉呢？我认为最主要的意义是，通过整个起诉的过程来向公民、特别是广大网民传递一个信息，那就是权利是需要争取的、是需要主张的，是一种公民权利展现的过程。而通过起诉，正是这种公民权利展现的过程，而这种意义也得以体现。从实际情况来看，这种目的也已经实现了，我将有关开庭的信息发布在微博等社交媒体上，引发了大量的转发与评论，微博阅读量达到了数百万人次。并且，也受到了美国《纽约时报》、英国BBC、法新社、德国《法兰克福汇报》、香港《明报》、台湾《自由时报》、中国《环球时报英文版》，以及全球各大广播、电视、网络等媒体的关注与报道。如此大规模的关注，正是主张公民权利得到广泛肯定的最好体现。当这些意义体现出来、这些目的达到之后，案件本身是否胜诉那等待法院的判决就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于起诉主体的问题：简单通俗地来说，你给谁付钱，就应该找谁、谁就应当承担相关责任。从法律上来说，由于我是中国联通的用户，因此我与被告中国联通之间存在的是平等的电信服务合同关系，被告理应给我提供正常的互联网访问服务，包括畅通无阻地访问Google等国外网站，但使用被告的互联网接入却无法正常访问前述网站，因此被告就应当承担合同违约责任。当然，如果你是电信用户，你也可以起诉电信公司；你是移动用户，你也可以起诉移动公司……一般民事诉讼案件分为合同纠纷和侵权纠纷，如果要起诉合同当事人以外的其它主体，一般就只能按照侵权纠纷来起诉，而且必须首先有明确的被告主体，而且要有证据证明与损害发生有直接关系（适用举证责任倒置的案件除外）。例如我起诉上海福喜的那个案子，如果仅仅是起诉汉堡王公司，那就是餐饮服务合同纠纷，但我在起诉时列上海福喜公司为共同被告，那么案件就成了侵权纠纷。对于无法访问网站的问题，如果有明确的被告主体，有侵权责任关联性的证据，我当然会起诉侵权责任主体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更详细、完整的回答请见我的微博：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1680972555/BlDt4yksL&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本案民事起诉状（节选）见：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1680972555/BlKRNp7U6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如有其它问题，欢迎大家在知乎、微博上提问，并给我私信！&lt;br&gt;&lt;br&gt;为证明本回答系本人所发，我会在我自己的微博上发一条链接指向本帖！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25216093/answer/30248701
</link>
<author>
solifay
</author>
<title>
认识一个男的6个月了，暧昧了四五个月，他还没表白？
</title>
<description>
要是题主不说六个月的话，我还以为你说的是我-.- &lt;br&gt;&lt;br&gt;最近也跟一个异性朋友断了联系了，大概她心里也跟题主一样纠结，我用男性视角来解释一下好了 &lt;br&gt;&lt;br&gt;估计题主在知乎呆了那么久，很多常识也应该知道的。譬如男人是下半身动物，追求更多异性是天性使然，同时男人也需要灵魂伴侣，找个懂自己的女人也是一生的追求 &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在假设我就是题主你说的那个男的，我可能最开始因为各种原因认识你，而且对你很有好感。这种好感，可能是因为你前凸后翘，也可能是因为你貌若天仙，甚至可能只是因为能抄你笔记或者你长的很像我妈。原因不重要，重要的是我俩认识了。而且六个月了，还暧昧了四个月，那么你应该知道我喜好你的是不是？你看，我没有说爱你，只是喜欢。那你在暧昧了那么久还没有和我确定关系的话，只能说明你不喜欢我了。那就再见吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是这么个心理过程，其实男生还是很简单的。现在来回头解释一些细节。看的出来你俩没有很强的社交关系，譬如亲戚或者同学这种，如果不是特意见面，基本也没有客观条件见面。所以你可以认为他接触你六个月是有目的的，然后显然目的没有达到，他失败了，这叫止损。基本上四个月也就是追女孩子的极限了，何况你都说他是情场高手，情场高手一个月都没有拿下就已经算是对不起这个称号了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回过头来看题主，应该是一个对爱情很憧憬的女孩子，觉得要考验考验他，看他能坚持多久对你多好，结果对方没有坚持住就走了，说到底还是太高估自己了。其实你也成功了，他对你的喜欢程度是坚持四个月，这是你考验的结果。只不过，你所期待的他爱你，追你到天荒地老没有发生，题主有点失落&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪个情场高手不是枪林弹雨血肉横飞走过来的，我们被人抛弃过，被人背叛过，挖人墙角也被挖过墙角，知道怎么追女孩子也知道怎么甩，经历多了就有经验了。可能只是我当初像傻逼一样等人三年最后她发我一张好人卡，所以我现在知道四个月就够了，止损吧。你觉得你是他的备胎，其实他才是觉得，你拿他当备胎的&lt;br&gt;&lt;br&gt;暧昧就是互备么，备胎期满还不让毕业，那我走还不行么。给题主的建议也很简单，委婉点问他什么情况&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;这么久不联系我，你女票生气了T^T&quot;&lt;br&gt;&quot;我饿了，我想吃冰淇淋&quot;&lt;br&gt;&quot;你想分手就直说呗，我要办一个分手趴体&quot;&lt;br&gt;他疑惑或者默认，那就说清楚你喜欢他，他要是还装傻或者无视那你也懂了，没必要，大方的甩了他&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，不要和男生聊星座，你可以跟他介绍你自己，会游泳能救婆婆，自带房子还没哥，会做饭来会按摩，奇葩前任没有过，不查手机不会闹，人前贤惠床上妖，不爱零食爱睡觉，经常保养身材好。相信我，没有谁挡的了你，弯的也挡不住&lt;br&gt;………………………………………………………………&lt;br&gt;评论里面大概知道题主的问题，既然同是大学同学也还有机会见面，因为提及备胎男方开始冷淡，大概也是没有考虑好这段关系，题主祝好。虽然处理问题有些地方值得商榷，但是还是能面对喜欢的人不卑不亢的好。没有人会喜欢卑微的人&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后补上我和断了联系的姑娘的故事，真假无关&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是在一起的第三个月，夏夜傍晚。两人缓步走出影院，牵手沿着东大街漫步，快行至钟楼的时候，她突然记起什么，翻着包包。东西太多，我也帮她翻，等她拿到手机，拨动了一下。&quot;十几个未接电话&quot;。那是她前任打的，他们跟大多数的毕业分手没有什么不同，唯一的不同只是他还不死心吧。终究还是没有回电话，她冷笑了一下，没说什么，放回手机。直等到钟楼旁过马路，靠着钟楼的灯光，看到人群中她突然笑了一下。我见过那种笑，所以我之后再没有去找她。断了联系，祝她能幸福&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：解释一下最后的那个笑，当你想念一个人，想要翻开手机找他，却发现他的十几个未接电话，然后走过人群，想象着他想你但是又找不到你着急的样子，突然就忍不住笑起来了。看到这个场景，我也只能走开了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25161768/answer/30248063
</link>
<author>
匡靖
</author>
<title>
执念太重怎么办？
</title>
<description>
谢邀我感觉你邀请对了人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是个执念很重的人，我告诉你执念太重有利有弊，执念用的好，是火焰，一个火把助你穿过黑暗，用的不好，比如火势太大，就是玩火自焚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;执念是什么，它与贪念、信念有何不同，到底哪个好，哪个不好？私以为，拿价值与理性来衡量，信念更多建立在价值与理性的基础上的，比如宗教、事业、命运，贪恋建立在无价值与感性的基础上，比如物质、人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而执念，执着于对的东西，它是有价值的，它与信念最大的区别，就是比信念多那么一点点情感，所以执念也常常坚持在爱情、物质之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用程度来划分三者，大概是贪恋&amp;gt;执念&amp;gt;信念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以执念危险，危险的东西，你若是战胜它，快感显然更大，你若是战胜不了它，到了贪恋那步，基本也没什么人救得了你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;执念太重，不见得就是坏事，只能说你和我一样，对想要的人和事物，有比较高的期待值，毕竟我认为较强的欲望，基本等于热爱生活。我想要住一个大一点的房子，我想去青海湖旅游，我想买个好一点的包包，以及我想和你在一起，都是我们日常的生活愿景，希望生活更好一点，毕竟没什么错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我提到热爱生活的这个句式里面，只有最后一者，比较难以实现。所以我和我见过的大部分人都一样，执念之所以带来痛苦，倒不是因为它有多重，而是用错了地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我想和你在一起。”执念于爱，于人的后果，飞蛾扑火的意思你一定听过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得自己很好，优秀，大部分女性该有的温柔你都有，你又觉得他好，他是夏天里你的一瓶宝矿力，让你解乏又充满能量，你看到他就很开心。不管他以什么样的理由暗示、推就、拒绝甚至甩了你你，你永远都在“为什么不能在一起”这个问题上过不去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问自己一万遍，问别人一千遍，问他，大概一百遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经也在这个问题上纠结啊，把自己的心纠结成无数根天津麻花，给别人看，脆的，砸一下他妈又是碎的，给自己看，看着看着我就腻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;求而不得固然疼，明知疼着，不得着，还要一味去求，这事放在爱情上，就是贱了。而换个目标说，明知疼着，可能不得着，还要一味去求，这事放在事业的角逐上，一定没有人说，你怎么这么贱呐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱情比事业天生卑贱，用这样的话去解释所以我们得到的反应截然相反，我不赞同，即使我赞同了，也还是会有大波不明所以的女战士，在感情战场被炸得血肉模糊，身首异处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只能尝试用理性的方式告诉你，哪怕这个阐述过程欠妥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱情，如果一开始，你一定要拿它和事业，在人生中处于同等的高度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）产品。&lt;br&gt;感情是消耗品，快消品，事业是增值品。爱情偶尔保健，事业长期保值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）空间。&lt;br&gt;你去追逐爱情，往往追逐的是一个人，你去追逐事业，你追逐的是一片天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）垄断。&lt;br&gt;爱情无法通过努力实现他只对你一个人专一，但你通过努力，大部分情况下，能证明自己在公司的地位拥有不可替代性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）效用。&lt;br&gt;爱情本身会产生边际效益，呈递减状态。即当你极度需要感情带来刺激时，比如感受到他的关怀，心理满足此时得到最大；但随着时间推移，感
情所带来的刺激感下降，感受他关怀你的心理满足程度不断减少；当你完全习惯并承受时，好不客气地说，感情上所带给你的刺激、你的心理满足程度，已远不如以
前。而事业上所产生的效用，即使存在倦怠感，但相较感情，心理满足感的曲线浮动地更为平滑，有时还会出现递增状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）风险。&lt;br&gt;假设两者都具备投资收益的不确定性。爱情上，只有你一个人承担着风险规避和风险分摊，失败了的苦果，你自己尝。事业上，哪怕有时候失败了，你承担了大部分的责任，但总归有一群人还在后面分担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的理解就是这样，所以爱情这个命题，我愿意让它在我无数个人生命题中只占据，比较小的一部分，就像地球和宇宙的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没了地球，宇宙照样流星赶月，清朗乾坤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可偏偏有些人，说着一些没劲的狠话，他们以为能有个月亮围绕自己转就是牛逼，或者找个阳光明媚的家伙，像太阳一样，我要围着对方转，否则就是违背天理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太阳、月亮、地球的故事已经够多够美了，你难道不想看看，外面的世界还有几多浩瀚天河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;执着于一些没必要太费劲的东西，比如求不可得的人，不离不弃的感情，只会，只会让自己看起来很蠢，还蠢得没有道理。如果一定要蠢，请蠢在譬如事业、梦想、旅行、美食等其他的事物上，至少蠢地可爱，蠢有所值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为你我肯定都是情感浓厚的一类人，好好珍惜自己的这份情绪，将它投入到更适合更对的地方去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我要热爱生活爱地发蠢，远比我热爱一个人这就是我的生活，要蠢地高明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在爱情上执念太重的原因，基本如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;夸大了爱的效用。&lt;br&gt;把他想的太过美好，只看好的，不看坏的，放大好的，屏蔽坏的。&lt;br&gt;承担不了回报付出不相等的风险性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;改善执念的办法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;提高自己的稀缺性，将他具有不可替代性转化成自己具有不可替代性。&lt;br&gt;始终相信后面还有更好的人。&lt;br&gt;情绪嫁接，忙碌起来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215357/answer/30251696
</link>
<author>
北风六代
</author>
<title>
如何评价留居日本的中国男子穿旭日旗 T 恤登泰山受到抗议？
</title>
<description>
有时候你很难想象他们脑子里想的是什么，梁少南前辈不是他们的前车之鉴么？&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;　2003年2月25日零点16分，湖南人民广播电台经济频道主持人罗刚正在主持《心灵之约》节目，导播示意下一个电话是一位自称为日本人的听众，想与主持人谈谈有关人际交往的问题。此人自称小原劲太郎，说有一篇文章想在广播中朗读。罗刚同意并“保证”三分钟时间内不打断他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这个&lt;b&gt;自称日本留学生的人&lt;/b&gt;说：&lt;b&gt;“我是一个日本人，从小，在书本上，在爸爸妈妈嘴里我就知道，支那是一个很低劣的民族。等我到了长沙，我才发现支那人比我在祖国所知道的，在书本上所知道的，从爸爸妈妈先辈们嘴里知道的，比我想象的，更低劣，支那人是世界上最低劣的民族。到了中国，我才知道支那人也像日本人一样分为北人和南人，据我观察，支那南人比支那北人优等，而深圳、香港、澳门的支那人又比支那南人优等，而台湾人是支那人中最优等的。知道我为什么叫你们支那人而不是中国人吗？因为你们不配，在我们眼中，只有唐朝人才能叫中国人，而你们，只是支那人……”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“够了！！我知道你要说什么了！！”三分多钟后，罗刚终于忍无可忍地喝断了对方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“在我们的国家电台可以任由国民议论我们的国家……”这个自称的“日本留学生”继续在说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“你们的国家？你们的国家连一个中国人在地上写两个字也会被捕，还谈什么民主？”罗刚想起在日本靖国神社前因抗议而被捕的中国同胞，开始进行反击：“你不要告诉我中国人民八年抗战、南京大屠杀三十万人的死难、无数中国军民的牺牲都是假的！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“日本留学生”&lt;/b&gt;继续狡辩：“&lt;b&gt;在战争上面，我们国家信奉的是达尔文的……”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　罗刚气极了：“去你妈的达尔文，希特勒还信奉达尔文呢！希特勒还说要把全世界的民族全杀光，只剩下德国呢！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　“日本留学生”&lt;/b&gt;又说：&lt;b&gt;“在我们国家，认为没受过初中教育的支那人都只能称为支那猪，中国只有7%的人有大专学历……”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　罗刚毫不客气地针锋相对：“你敢去你们日本对北海道的农民说这样的话吗？你们北海道的农民难道到处都是博士硕士吗？你这个日本鬼子，小日本！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　“日本留学生”&lt;/b&gt;继续对中国发起攻击：&lt;b&gt;“你们支那人不负责任，生了13亿人，还要达到16亿，你们对地球造成负担……”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;p&gt;　中新网7月25日电 据湖南广播在线消息，2003年7月23日上午，湖南人民广播电台召集省内几家新闻媒体，召开“罗刚事件”的新闻通气会，就此次事故进行了通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南广播在线是依托湖南电台四大媒体而建立的。据其发布的消息，在湖南人民广播电台经济频道的大力配合下，长沙警方在事发两天后就将假“日本人”梁少南抓获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;公安机关现已查明，那个自称小原劲太朗的根本不是日本留学生，他的真名是梁少南，是湖南省沅江市草尾镇人&lt;/b&gt;，37岁，初中文化，曾在长沙一家高校就读。后游走于长沙河西高校，向学生贩卖文具用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2月27日，长沙市公安局直属分局以涉嫌侮辱罪对梁少南刑事拘留。6月14日，长沙市人民政府劳动教养管理委员会决定对梁少南劳动教养2年。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳教偶尔也有点正面意义嘛，哈哈。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25095290/answer/30257077
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
刚做爸爸，觉得孩子麻烦，自己的时间都被他剥夺该怎么调整心态？
</title>
<description>
&lt;p&gt;首先，得先承认这是个无可避免的客观事实。个人的空间和时间都被孩子侵占，必然会产生不适感。我的家里本来有满满一书房的书，在卧室、厕所、餐桌、电脑旁、阳台上等等也堆满了书。等到马小烦出生以后，这些书被我一本本打包装箱，放到另外一处房子里去。同时打包的还有游戏机、桌游、模型、家里所有的空间都被各种婴儿用品布满。我也适应了好久才习惯在家里任何角落抬手一拿不是书而是尿布。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其次，解决办法有很多。比如多体谅一下你的老婆，你被剥夺的只是时间，你老婆被侵占的可是半个人生和健康；比如培养强烈的父爱；比如对家庭和孩子的责任感等等等等。当你真正开始重视这些事情时，就会觉得自己那点心理问题根本不重要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过，这些都是外在的解决办法，是对心理问题的压制，并没能从内在真正解决初为人父的困扰。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;让一个新生父亲挥泪斩掉自己的爱好、压抑住觉得孩子麻烦的心声，悲痛地投身到育儿大业里来，其实不算解决问题，只是压制问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;让一个新生父亲兴高采烈、义无反顾地主动变身奶爸，才是从根本上解决问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不是心理学的大牛，所以只能分享一下我自己的实践心得。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的办法是，尽量让自己变得中二一点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所谓中二的定义，众说纷纭。就我个人的理解，是随时随地脱离现实陷入幻想并以此作为思考与行为模式基准的状况。比如说面对徐徐开启的电梯，伸出手学着魔法师挥舞魔杖的样子，口中大喊”开“！再比如走着路走着路忽然摔了一下，若无其事地自言自语：”啊，新换的这具身体还真是不太习惯呢。” 总之在现实中会不由自主地模仿幻想作品里的一些场景桥段，并完全把自己沉浸其中。据说因为多是日本初中二年级的孩子会这样，所以称为中二。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;通常来说这种行为多被视被负面，但在这个心理问题上，我觉得有助于消解新生父亲对育儿的恐惧和排斥。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不，不，你误会了。不是通过中二去逃避现实，而是让中二去主动化入现实，稀释掉烦恼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当马小烦刚刚满月不久，有一个习惯，睡觉时必须得让人抱着，而且还必须竖抱，还必须保持站立或走动状态，仿佛身体里装了一个精密的平衡陀螺仪，只要一坐下，立刻就开嚎。有一天晚上，我抱着他站在阳台上，小心翼翼疲惫不堪。那天刚下过雨，天气不错，窗外夜色深沉，天空隐约可见几颗亮星，远处CBD建筑群那漆黑而高大的轮廓，好像巨人卫士们正站岗肃立。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我低头看了看马小烦的脸，脑洞就在这时开启。我感觉自己是一位刚刚结束征战的君王，返回自己的城堡，正好赶上王子降生。我怀抱着他走上城堡的最高处，意气风发地向黑暗中一指，说：“&lt;b&gt;孩子，顺着我指尖对准的方向望去，看到了吗？你视线所及的广袤天地，那一片灯火，繁华而荣耀的国度，直至远方那庄严的地平线和白象般的群山，我许诺你，这些都将会是你的领土、你的治下，所以现在咱能不哭了吗？”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这番话并非脱口而出，而是我抱着他在阳台走来走去时构思出来的。既要有史诗感，又不能太矫情，要带点莎剧口吻，还得不拘泥于狮子王和阿尔萨斯。我完全沉浸老国王的迟暮雄心和希冀的情绪里，疲惫感暂时退却，马小烦也不那么烦了，那是一张未来王子的面孔。说不定他还会有一个邪恶的叔叔，嗯， 究竟是让 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/8971f2bf905d29ae4dbefd5fd0153f98&quot; data-tip=&quot;p$b$8971f2bf905d29ae4dbefd5fd0153f98&quot; data-hash=&quot;8971f2bf905d29ae4dbefd5fd0153f98&quot;&gt;@祝佳音&lt;/a&gt; 还是 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/710fa3e09634e7eebfa9c76c28946275&quot; data-tip=&quot;p$b$710fa3e09634e7eebfa9c76c28946275&quot; data-hash=&quot;710fa3e09634e7eebfa9c76c28946275&quot;&gt;@罗四维&lt;/a&gt;  来演呢，还有，小烦应该有一个忠贞的伴侣，黄小乖还是嘻嘻好呢，小乖看起来脾气比较和平，嘻嘻家爹妈更有钱……这么想下去没完没了，完全不觉得烦了。我还意犹未尽，马小烦已经彻底睡着了，我还不肯离开阳台。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来在马小烦三个月大的时候，夜哭仍旧是一个恼人的问题。他在半夜惊醒，闭着眼睛没有任何缘由地哭，我一度很绝望，因为缺觉，次日白天无法集中精力，什么文章都写不出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来我想了一个办法，弄了一张 通天河鲤鱼精和一张张辽在逍遥津的图，打印出来贴在卧室门后。媳妇问我啥意思，我特别认真滴说鲤鱼精是作家的守护神，因为它叫灵感大王；张辽张文远是新生父母的保护神，因为他止小儿夜啼。必须地拜。后来马小烦一夜哭，我从床上爬起来，先到门口恭恭敬敬拜上几拜，还弄了个电子香炉。媳妇看我拜得认真，忍俊不禁，烦恼之情顿时减轻。从此以后，马小烦该哭还哭，我们该困还困，但每次先拜一下鲤鱼精和张辽，成了一个固定的笑梗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这还有个后续。我把这个办法传授给我的朋友，他说这不合理啊。三国演义里写的清楚，张辽的威名是吓得东吴小儿不敢夜啼，只有江浙沪包邮地区才管用。你一个苦海幽州的蛮子，拜他有个毛用啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;类似的事情还有很多，我有时候会把这些中二病例写在微博上：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;马小烦听说马刺输了，伤心地嚎啕大哭，甚至顾不上理睬打疫苗的护士从他胳膊上拔出针管。 &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;马小烦一脚将无线键盘踢下桌子，摔得支离破碎。我把他叫过来，语重心长地批评道：“这是你的奶、你的配方米粉、你的衣服、你的奶嘴、你的婴儿车、你的汽车儿童座椅、你的整个童年……”他深受感动，不由得愧疚地哭了起来，一直哭到现在，怎么办…… &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;回到北京，一进门，媳妇正坐在电脑前，柳眉微蹙，红唇轻抿，左手兰花五指拂过键盘，右手虚握鼠标如擎玺印，整个人渊渟岳峙，昂扬的战意随着机箱风扇鼓动，宛如即将出征的女武神。马小烦茫然躺在摇篮里，等待着他第一个光棍节的降临。 （写于2013年双十一打折圣战前夜） &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;周末朋友来看马小烦，我做了份标准流程：1客人进门，妈妈怀抱臭烦挥动小爪三下，代说：叔叔阿姨好。 2客人接过臭烦竖抱一分钟，称赞漂亮，如不觉得，称赞健壮。3女宾做惊喜状说生得像妈妈/爸爸。4 女宾与妈妈交流体重增减，男宾询问是否还要什么婴儿用品；5 陷入尴尬一分钟 6 男主人提出出去吃饭。礼毕 &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;给马小烦买了个游戏垫，铺在卧室里，两边对墙，一边对床。把他抱到垫子上以后，马小烦立刻爬到墙角，扶墙而起，面向雪白墙面拼命拍打，身子轻撞，嘴里还兴奋地大叫大笑。我和媳妇惊恐地观察了一阵，不约而同地想到一个名字：戚长发。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;小烦他娘弄来一个会放音乐的玩具架，希望能挖掘出他的音乐天分，做个风雅之人。马小烦初次见架，对波丽露旋律毫无反应，先一掌打掉顶上蝴蝶，然后双臂猛摇，内力运处，竟把架子扑倒在地。烦少回眸冷冷地奶哼一声，衣袂轻扬，飘然爬离，留下一地残骸和音乐家之梦。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;马小烦这个人，静如脱兔，动若脱兔，泰山崩于前而色若脱兔，麋鹿兴于左而目如脱兔&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;真郁闷，马小烦每次调皮捣蛋，我都没法骂他王八蛋、兔崽子、狗娘养的…&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;每天睡觉前我都充满期待，因为马上就能做梦。梦到美好的东西，醒来时会心情愉快；梦到可怕的东西，惊醒后那“幸亏只是做梦”的庆幸，也是一种安抚。美中不足的是，梦何时开始，由我决定；何时结束，则由马小烦决定... &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;马小烦学会了吮手指，但是大人不让。所以他经常爬到没人的角落，把手指伸进嘴里，深深吮上一口，满脸陶醉，听到脚步声还会飞快地把手指抽出来——幸亏他还没学会把手指扔地上踩两脚，不然以后的教育就真成问题了…… &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些微博都是我在照顾马小烦时的一些中二闪念和脑洞，有长有短。这些想象其实对马小烦没有任何影响，也不会减轻任何照顾他的工作量，但带着这样的中二思想去育儿，至少你自己能苦中作乐，自我催眠，让你被剥夺的美好时光稍微回来那么一点，得到几丝安慰。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;试试看，很管用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;更重要的是，请和你的妻子一起来做这件事。因为对孩子来说，妈妈付出的永远比爸爸多。爸爸所遭遇的任何心理问题，妈妈都要乘以三倍。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当初生马小烦的时候，我媳妇受了很大的苦。我进了产房以后，没去看他，先去看了媳妇。媳妇满头汗水，一脸疲惫。我先安慰过她以后，再去看马小烦。父子四目相对，我作为父亲的第一个中二病是这么发作的，手捧孩子，一脸沉痛：“为你这孺子，几损我一位大将！” 当然，没真摔——这句话的原创者也没真摔啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后给大家推荐一首少长咸宜的儿童歌曲，很动听，孩子听了会很开心，中二的大人听了，也会……很开心，虽然开心的原因不一样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.iqiyi.com/w_19rr24m415.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Schnappi Das Kleine Krokodil-视频在线观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;老规矩，刷祥瑞御免的删。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215692/answer/30249726
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待新闻「男子身穿日本军旗装登山，遭愤怒群众扒衣」？
</title>
<description>
连知乎都这样了么？就没人指出群众的做法是错误的么？知乎上不是好多人声称看过李狗嗨，对其中的精神深信不疑的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他穿这身衣服从情感上，道德上都让人难以接受，愤怒也是人之常情，但是否有法律法规禁止在中国大陆穿这样的衣服呢？我不是法学专业，所以这点不清楚。我们就假设有。假设有这么一条禁止穿着带有原日本侵略时期象征的衣物的法律，那么，法律该由谁来执行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是现场群众吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以反对他的穿着，你可以当场骂他，批评他，你更可以把他曝光到网上，让他接受网民的口诛笔伐，但谁给了你权利去剥夺他人的衣物？这难道不是一种暴力行为？这和WG时期蔑视人 权的批斗大会有什么区别？我非常赞同 &lt;a data-hash=&quot;52dbd80f9086e819b1b23307b8b8af88&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/52dbd80f9086e819b1b23307b8b8af88&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$52dbd80f9086e819b1b23307b8b8af88&quot;&gt;@姜宇&lt;/a&gt; 和 &lt;a data-hash=&quot;b9c454cc6ae450211a667c28e7354fbc&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b9c454cc6ae450211a667c28e7354fbc&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$b9c454cc6ae450211a667c28e7354fbc&quot;&gt;@陈良雨&lt;/a&gt; 的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些上去扒衣服的人，就是暴民。比穿这件衣服的人更可恶，天知道他们会不在在反日游行里砸自己同胞的车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;煽情和理性并不矛盾，你有愤怒的权利，你有批评的权利，但你没有动手的权利。从这件事可以窥见有一部分喊着自 由和争取权利的人，争取的不过就是让自己随心所欲的权利罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19801244/answer/28299969
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
喝酒脸红的人能喝酒吗？
</title>
<description>
用我自己24年的被灌酒经历告诉你，喝酒上脸的人绝对绝对绝对是&lt;b&gt;不能喝酒&lt;/b&gt;！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我啤酒酒量不足一瓶（一瓶没有喝完就会呕吐），空腹状态下喝酒半分钟就会脸红。喝菠萝啤都也会上脸，而且摄入酒精之后不只是脸会红，一段时间之后手臂和大腿也会有明显的小红点，属于酒精过敏体质。这种全身发红的现象会在停止喝酒之后2-3小时后解除，渐渐变为强烈头痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我自己观察喝酒上脸的情况&lt;b&gt;跟遗传有关&lt;/b&gt;，我爸其实啤酒能喝个6、7瓶的样子没问题，但是我妈属于滴酒不沾过敏性体质，所以我也喝酒上脸且不能喝酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，每当有人跟我说&lt;br&gt;“&lt;b&gt;上脸的人最能喝&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;“&lt;b&gt;酒量练练就练出来了&lt;/b&gt;&quot;&lt;br&gt;“吃饭之前我们大家&lt;b&gt;先来一杯&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;这些言论的时候，真的是会很无语，知道别人不能喝酒还要灌酒其实也属于一种情商低的表现不是么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且大多数时候，当我被灌酒之后处于天旋地转头痛欲裂手抽搐欲仙欲死的状态时，这些灌你酒的同志们都在自顾自的谈笑风生不会管你的好么！！&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;最后给和我一样不能喝酒的同学们一点tips吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 不能喝酒的同学参加酒局一定&lt;b&gt;不要迟到&lt;/b&gt;，事先查好地点，多留一点时间，否则会自罚喝酒的，这个真没人能救你；&lt;br&gt;2. 去参加必须喝酒的宴会之前，最好自己能够先吃一点含淀粉的东西&lt;b&gt;垫垫肚子&lt;/b&gt;，吃几块饼干喝点粥什么的都是不错的选择；&lt;br&gt;3. 感冒生病、女孩子大姨妈来了，一定一定不要喝酒，不管别人怎么磨叽，坚持自己的立场，我曾经有同学感冒的时候喝酒直接胃出血了；&lt;br&gt;4. 参加酒局之前最好自己带一瓶喝了一点的饮料，如果敬酒的话可以之后&lt;b&gt;偷偷吐在饮料里面&lt;/b&gt;，这招对喝白酒的局比较有效，吐在湿巾或者纸巾上也是不错的选择（比较猥琐但是没办法了）；&lt;br&gt;5. 就坐的时候也要考虑好，不要和饭局中心人物坐的太近，不要和能喝酒的人坐太近，否则会一直给你倒酒+作弊容易被发现，我一般都&lt;b&gt;选择邻着不能喝酒的性格内向的女生坐&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;6. 如果必须敬酒不要一开始就傻乎乎的硬上了，等到大家都喝开心了局面比较乱的时候抓住中心人物，客客气气的满上一杯即可，&lt;b&gt;告诉对方自己确实不能喝酒但是诚意是有的&lt;/b&gt;，请对方见谅，一般不是太恶劣的人对方也不会刁难你；&lt;br&gt;7. 一般的酒局，如果不是有任务在身，就&lt;b&gt;不要说太多话&lt;/b&gt;了，酒局上一般说得多喝的也多，默默地微笑坐着就好了，把自己边缘化；&lt;br&gt;8. 不要混着喝酒，混着喝酒醉得更快更难受；&lt;br&gt;9. 喝酒上脸的同学&lt;b&gt;切忌喝酒太急&lt;/b&gt;，不要和别人斗气，一瓶酒要慢慢磨着喝不关别人怎么劝，实在推不过了就尿遁去洗手间歇歇，或者走出酒店吹吹风打个电话装一下，都可以稍稍缓一缓；&lt;br&gt;10. 酒量这个东西有的人确实能练出来，但是不是说一定要在饭局上练，不要在饭局上为了练酒量喝太多；&lt;br&gt;11. 如果不幸被灌酒了，可以找服务员来一点热饮喝，太凉的酸梅汁或者西瓜汁可能对胃不大好，这个也因人而异吧，喝醉酒了就不要硬撑了，装醉也要倒在桌上躺一会再说；&lt;br&gt;12. 抠喉咙的技能一定要掌握，自己喝多了想吐又吐不出来的时候一定要去厕所抠喉咙让自己呕出来，虽然难受但是吐出来比被胃吸收了好得多；&lt;br&gt;13. 最后，如果酒局上侥幸逃脱没有被灌酒，&lt;b&gt;请一定要帮助大家做好善后工作&lt;/b&gt;，扶一下喝多的同学啊，帮大家收拾一下东西啊，照顾一下不幸醉酒的小朋友啊，能够帮助大家别人也会感激你的，以后也就会让你免了喝酒来收拾残局，这样也不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于灌酒的人，其实也不要太过于怀恨在心。对于喝酒，南方北方观念上确实有差异，不同成长背景的人也会有差异，今后尽量避免在酒桌上接触就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还是那句话，&lt;b&gt;己所不欲勿施于人&lt;/b&gt;，既然大家不愿意被人灌酒，自己以后也要多一个心眼不要在任何场合强迫别人做别人不喜欢的事情，不要途一时开心和别人为难，也不要将自己的各种观念强加于别人身上，这才是亘古不变的真理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;修改于2014.08.20
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25156721/answer/30246750
</link>
<author>
邓妍
</author>
<title>
艺术圈是否被一群骗子在把持，他们根本没有看出一部作品好坏的能力？
</title>
<description>
如果艺术不与历史的发展、社会的发展、科学的发展或者说整个人类历史的发展进程相关，那就不叫艺术，也许你可以叫它「画画」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把毕加索的作品放在公元十世纪或者公元三十世纪，而不是它所发生的公元二十世纪，也是没有意义，一文不值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主眼里目前还只有「画画」而已。所以题主会有这样的想法吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何况，每个人都可以对艺术进行评论，不是说它贵，就一定「质量好」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论中和其他回答里有不少都在说梵高穷困潦倒，死后才出名，并质问我如何解释。我不解释，请自己去看书。我这人比较没文化，解释也解释不好，所以我选择了吭哧吭哧地埋头学习，非常枯燥，不推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎有不少非常好的关于现代艺术的答案，更不乏对最有影响的人物的上万字详细分析。您们都看了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道在知乎上回答问题如果从逻辑分析、科学原理出发可能更受欢迎。那么我只能说：艺术，没有对错，没有好坏，它的价值在于思考、理解和反省。反省什么？反省我们人类自己，我们所处的境地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然你也可以粗暴地把当今的艺术市场看作一种简单的交易，比如价格来自于价值。实际上未尝不可。但一副作品的价值能够被量化吗？用了多少蓝色所以贵一些？或者画得栩栩如生所以贵一些？怎么样能让一副作品贵起来？欢迎在评论里写下你的看法。（更新：评论已关闭）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你要谈现如今的艺术品收藏与交易的话，那么我们又必须不能忽略这几十年金融的发展和投资的定义。这又是另一个大的话题，对于知乎上大部分以「逻辑思维」思考的各位可能比艺术鉴赏更好理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，分离了上世纪的艺术发展史，就算你是个经济学教授，也解释不出来为什么它就那么贵。题主的题目，正是「解释不出来」的最好替代用语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚用手机码完第三部分，就收到留言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「知乎回答问题的地方是用来回答问题的，不是用来让人对别人说“先去看书”“先去读历史”的。这种答案比没有答案更差。&lt;br&gt;反对+没有帮助。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来知乎是专为伸手党开设的网站。恕我无知了。但是真抱歉，我忙着赚钱，实在没空为您免费教学。这崇高的理想我们等待踩着七色祥云并且无所事事的英雄来为您实现吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过人家写个几万字，您看么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;抱歉，原问题太大，无法言简意赅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21516788/answer/19038069
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
毛泽东时代的中国国际地位如何？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东时代，中国的国际地位其实不高。因为国际地位是直接和一个国家的经济与军事实力挂钩的。你没有向外输出军事和经济力量的能力，那么就没有什么国际地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要了解毛泽东时代中国的国际地位是从哪里开始的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民国时代，中国可以说什么国际地位都没有。有的人可能想反驳我，说民国时期也算是世界五大国之一。其实说白了，美国之所以一直向中国允诺五大国地位，是因为美国需要中国牵制住大量的日军，并提供一个稳定的基地。如果中国投降了，美国后来将十分难打（原子弹的研制成功算是意外之喜）。美国一直就没有给予民国以五大国对应的尊重。美国和苏联秘密交易，用默许苏联操纵蒙古独立为条件换取苏联出兵东北，那时候美国可从来没考虑过什么五大国地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，当中共接手这个国家的时候，我们其实在国际上就是一个小受的形象。军事上曾被日本压着打，而日本根本就不是欧美发达国家的对手。对外用兵的能力几乎是零。经济上一直是欧美资本的控制区域，本身民族产业极其稀少，更不要说向外输出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在毛泽东时代中，中国通过各种方法逐渐加强了自己的国际地位，尽管如此，实际上提高还是非常有限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来说说军事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜战争，建立了中国的军事威慑力。表明中国军队的作战实力与对外用兵的决心。因此自朝鲜战争之后，没有国家再敢向中国挑起战争。中国就获得了一个更安稳的地缘政治环境。（印度那次，印度根本就不认为中国会发动战争，一直玩残食战术，结果玩脱了）美国后来打越南，就不在寻求消灭北越了。这就是中国国际地位的提升。然而，由于军事投射能力的不足，这种威慑力仅限于中国周边直接接壤的地区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，第三次世纪大战的阴云始终笼罩。中国实际上很害怕第三次世界大战。因为中国军队的作战能力相比于一流国家还是有很大的差距，朝鲜战争是靠特殊的战术以及巨大的牺牲精神才打成那个样子。所以中国做了几点准备，第一，研制核弹，第二，将工业力量分散部署（所谓三线建设），第三，装出一副完全不怕的样子。毛有些非常极端的言论，被人以为是毫不在意人命，比如说“早打，大打，打核战争”，还有“要设想一下，如果爆发战争要死多少人。全世界二十七亿人口，可能损失三分之一；再多一点，可能损失一半。……我说，极而言之，死掉一半人，还有一半人，帝国主义打平了，全世界社会主义化了，再过多少年，又会有二十七亿，一定还要多。”当时全世界都害怕打核战争，就中国一副“完全不怕，大不了我死掉几亿人，人口有的是”的样子。其实说白了，是因为手里货太少，真的害怕和别人打，所以用不害怕的姿态来进行战略吓阻。这就是所谓“不能而示之能”。由此也可见到当年中国在战略上的无奈。其实暗地里，中国牟足了劲开发核武器、弹道导弹，甚至开始研制反导系统（反击系列）。而且他武器的研制也是完全以技术水平居劣势的国土防御为主，比如神奇的“空中李向阳”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1974年的时候，中越在西沙群岛发生冲突，当时越军的舰艇水平还比中国海军强。整个冲突是越南方面首先挑起的。中国海军舰艇为了取胜，不得不冲到越军舰艇旁边，也就是它火炮的死角里去，然后用机关枪、手榴弹来打海战。海军军力实在不行。1988年的时候中越又有一次海上冲突，不过这一次，是中国占据全方位的优势，越南根本就没想搞出冲突来，结果不幸走火，被中国找到了开打的理由。这一次之后，越南海上基本就消停了。这就是军力差异造成的局势差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说毛时代比现在强硬得多。为什么会这样呢？因为当时实在没有货。如果1974年不狠拼一次，阻止越南，后面就还会有第二次第三次。战略吓阻的核心要诀，是一次性投入巨大的力量，让对方意识到自己继续这么做，后面可能会付出更惨重的代价。而实际上，毛时代往往并不具备持续这么打击的能力。越是自己缺乏相关实力，越是要进行战略欺骗，也就是说，第一次打击的时候就越是要尽全力。对印自卫反击战中，中国打的是很好，但是值得注意的是，中国在冲突开始的时候一直隐忍，忍了一两年，实际上暗地里就在积极准备战争。当时调集了几乎所有能调集的牲口来运送给养，而在战争期间这些牲口死掉了超过半数，根本不可能持续作战。但是印度方面完全不知道。整个战略思维和所谓“死四亿人打核战争”是一个道理。这是一种战略吓阻行为。通过积极实战或强硬言论，向对方夸大自己的战略能力，从而使得对方不敢对己方采取过激的行为。看不懂的人以为这是疯狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但凡搞这种战略欺骗，都是实力不够。当时中国的这种战略欺骗统统用在国防上面，可想而知中国当时国家安全有多脆弱。所以有人讲中国军事不透明，其实是为了避免外国知道我们有多弱。这些年开始搞军事透明化，什么意思呢？其实就是军事强大了，可以直接用赤裸裸的军力威慑来对外施加影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以毛时代，由于军备主要是面向国土防御在进行建设，军事威慑力仅对直接接壤的陆地区域有效，无法支撑在国际上非常高的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说经济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济领域中，中国当年还主要是在填补国内的空白。中国是个新兴国家，主要工业实力都来源于苏联。这当然是中国近代以来最幸运的一点。没有任何其他国家曾经获得过如此巨大规模的工业转移。但是，这些工业能力，并不具备对外输出的能力。一方面，欧美对中国进行了禁运，因此不可能向外国大规模出口。另一方面，苏联体系内也是搞自给自足得多，而且本来就是人家给你的工业，不可能说你生产的别人不能生产，所以绝大多数产品也卖不出（经济上的比较优势理论那时候影响力并不大）。这就更不要说对外投资了。因此经济上对外影响力是几乎没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就不像今天，经济手段已经成为对外实际影响力的有效工具。菲律宾闹得厉害。那么中国可以不从菲律宾采购香蕉，导致其香蕉滞销、腐烂。于是当地农民和企业主自然就会对菲律宾政府施加巨大压力。这些东西，当年是不具备的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治，其实是军事和经济的延伸。中国当年军事和经济都不行，政治上就有点事倍功半的感觉。比方说，对阿尔巴尼亚的援助，效果其实并不好。对东南亚岛国红色力量的支持，最后也失败了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是中国确实在第三世界国家中建立了自己的信誉，依靠第三世界国家，在国际事务的谈判中占据了一席之地。如果没有这样的成果，当年恢复联合国席位也没那么容易。这是在军事和经济都很差的时候，所能获得的不多的成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以总的来说，毛泽东时代，中国的国际地位并不高。这时由当时中国的军事和经济实力不足造成的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21340376/answer/17981448
</link>
<author>
欲三更
</author>
<title>
豆瓣里所谓的「文艺青年」是如何形成的？
</title>
<description>
不说豆瓣，就题主说的这种人，我大概知道怎么回事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我就是这种人——当然，我不喜欢逃跑计划，也没去过西藏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说的这种人，包括我，本质上是一群喜欢文艺却不努力的人。这就是真相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实真文艺青年和学霸的唯一区别，就在于爱好不一样，一个喜欢文艺，一个喜欢功课，仅此而已。他们付出的艰苦卓绝的努力，是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真文艺青年你不敢藐视的，他们通读大量文学艺术类书籍，甚至对文艺史有系统的见解。他们欣赏巨量的文艺作品，并且是用心的，动脑的，有理论指导的。他们可以和艺术家对谈，发表你完全看不懂却不敢小觑的见解，甚至自身创作的能力也不低。他们愿意跟你说话的可能性，来自于国内沙龙文化的稀缺，或者他们要买煎饼果子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古人云，腹有诗书气自华，设想你见了青年李泽厚或者章诒和，你敢藐视吗?&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我们这些人呢，懒惰，又缺乏天赋，欣赏艺术来来去去那几个人的作品，发表点似是而非的论调，用的还是外行语言。看电影只会评剧情，听音乐只听主旋律，看书看了后面忘了前面，谈王家卫只会模仿他的台词，谈贝多芬只好尿遁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说，没干货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，本着促进社会和谐的角度，你也应该理解，我们这群人需要一个封闭的互相吹牛逼的场所，否则我们就会找你吹牛逼。我听说豆瓣老大阿北就喜欢吹牛逼，甚至曾经骑自行车大老远的和人扎堆吹。他创立豆瓣的初衷，我想也是把中国各个角落的以盗版光碟贩子，打口带摊子等为中心的吹牛逼小单位网络起来，大家一起吹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不觉得这是可耻的，谁都可能有爱好但不擅长的领域。我爱看 av，但我叫不出几个女优的名字。这有什么问题呢?我读书的时候，学校里有一个诗歌小社团，他们喜欢没事儿写写现代诗什么的，水平低下，不堪入目，爱聊海子顾城，偶尔也挂着结伴嫖娼的兴奋表情聊聊里尔克，回头你翻开某一个版本的汉译本里尔克诗选，发现他们说的话和序言里一模一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是据我所知，那群伪诗人，后来都拿到了各行各业的博士学位，写诗差一点，有什么呢?
</description>
</item>
</channel>
</rss>
