<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22169273/answer/20514921
</link>
<author>
nonolyli
</author>
<title>
怎么称赞别人做的饭好吃？
</title>
<description>
这个问题显然我们都不是专家。&lt;br&gt;让中华一番的真●主角——各路食客们来回答吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，在用餐前你先要做出迫不及待状。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/2f/ff2f767f01b70e050e6a8deb904458be_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/2f/ff2f767f01b70e050e6a8deb904458be_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尝试了食物第一口，碗一定要掉到地上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/95/3b954da1ab976a474856e61f63478c1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;613&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;613&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/95/3b954da1ab976a474856e61f63478c1b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;表情一定要呆滞&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/17/55173df71aca9b96f2bf61ae29c082ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;639&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/17/55173df71aca9b96f2bf61ae29c082ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/ad/77adcf3a46f57c5f620afec34c271dab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;629&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/ad/77adcf3a46f57c5f620afec34c271dab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;接下来就是一系列的物理变化。比方说火山喷发，比方说霹雳闪电，比方说仙女跳舞，比方说悬浮天空。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/88/f188964480b51547fa7e3e9e4ff99e31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;610&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;610&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/88/f188964480b51547fa7e3e9e4ff99e31_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/bf/87bff91f5b210cb5cbc947b1033637f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/bf/87bff91f5b210cb5cbc947b1033637f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/77/3977f981f5a4ba4b749479d4b0ae10d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/77/3977f981f5a4ba4b749479d4b0ae10d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;恩，就酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说完了你的肢体表情变化，接下来就是语言文字了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以下摘自中华小当家食客语录。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.这种浓郁的味道真不可思议，和极有嚼劲的面搭配起来，让人不禁想要一口接一口...&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.就是这个味道，这就是当年阿贝师傅的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.这是我第一次吃到这种味道，这道菜有着前所未有的新鲜味，温润的甜味，让整盘菜更显出奥妙....过熟柿子自然朴实的甜味，跟蔬菜的味道十分搭配，将青椒肉丝的嫩与脆衬托的更为出色，呈现出完美的青椒肉丝&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.酸酸甜甜的，沾酱的辣味有点刺激而浓郁，这个比我所知的四川风味红油酱味道还要丰富奥妙..菠菜清新的甜味，能让辣酱的辣味相得益彰&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.鲜美多汁的内馅，加上香Q的皮，完美的搭配 。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.这个是....这是高汤焦掉发出的香味，确实这样的话就不用沾酱了，高汤渗入皮之后，适度的焦黄确实让味道更香了啊，不过应该还不止这样，也不能说粉粉的，能让皮的口感这么清爽，应该是还有用山芋吧，每吃一个都有新的口感，感受新的味道，内馅柔润的好像要化掉一样，每嚼一口嘴里就溢满了鲜汁，微麻微辣的风味，轻轻的刺激着舌头，乍看之下，这些煎饺好像没有什么特别，其实里头下了不少让人吃起来回味无穷的功夫，没想到煎饺也能达到如此美味的地步，这是我头一次吃到的滋味...&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.这个面，仿佛突然有一股强大的力量从体内涌出来，这个汤又醇厚又香浓，用大量的骨头经过很长时间熬出来的汤头，与其说在喝，不如说在吃，这个面经过揉打，咬起来嚼劲十足，我从来没吃过这么Q的面，面里面没有多余的调味，但是却与汤头十分搭配..&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.面在嘴里慢慢的融化，这种口感是多么细致而高雅，这个红白粉是砂糖，他竟然把面做成甜点的形式，香味也极为高雅...&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.面，面竟然弹到牙齿，这个面怎么会这么Q呀，每嚼一下，面就在嘴里面弹跳，还会弹到牙齿，这可是我第一次吃到这么有嚼劲的面...不光是有嚼劲而已，刚磨好的新鲜面粉气味芬芳，不用水而用蛋来代替，所产生的滋味真让人陶醉呀，它本身有浓郁的辛香料的美味，以最微量的调味带出面本身极致的美味，真是很杰出的作品&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.好吃，只是把牛肉做成面的形状，照理说应该和吃牛肉差不多，但是这个口感太新奇了，面条和炒蛋的搭配，一同滑入口中，一咬下去，牛肉的肉汁溢出来，和炒蛋的配料配合在一起，产生浓郁香醇的滋味，乍看之下是单纯的构想，可是竟然能产生这么新鲜的效果...&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.怎么会，怎么会这么有嚼劲，就算是碱水面也没有办法象它这么Q啊，用了大量的辣椒，照理说应该会辣到令人喷火的地步，可是他的搭配，光看就令人觉得清凉的冷汤，使得辣的口感意外顺口...&lt;br&gt;&lt;br&gt;11.为什么，为什么鲶鱼面这么有嚼劲呢,这么好的弹性决不可能是鲶鱼的弹性..这些面都有心，这是鱿鱼干，所有面都有，一根根的塞进去，鲶鱼和鱿鱼的双味面，搭配鲷鱼汤和鲷鱼肉卷，面本身选择没有鱼腥味，没有土味也没有海氺味的鲜美鲶鱼，用鲷鱼做的汤头，也十分鲜美出色，在这样的场合竟然能完成这样大胆的实验，真令人不可思议..&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.那种味道仿佛吸盘似的，刺激我的舌头，让我口水直流的酸味，强烈的震撼了我的食道和胃壁，让我食欲不由自主的燃起，再加上那种鲜活的酸味，跟咸中带甜的炒蛋融合在一起，那种味道简直是难以形容的奥妙，原本因为热而丧失的那些活力，全部又再度出现了..&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.就是这个，这让人无法抗拒的香味，趁汤汁还没有渗透锅巴之前....这些锅巴炸得金黄香酥，吃起来清脆爽口，香味由球形的锅巴散发出来，热腾腾的浓郁甘醇，绝对没错，这正是我三十年前吃到的美味，不过这菜里传达出来的热情，比当年有过之而无不及...&lt;br&gt;&lt;br&gt;14.这，这的确是鸡的味道，而且是最顶级的...这是多么庄严而华丽的甘甜，仿佛波涛汹涌席卷而来，却又缤纷无比，引人入胜的浓 郁口感，我的血液，我好想能听到我体内血液奔腾的声音，既优雅且甘甜的独特滋味，真可谓是极品，这才是能给人带来幸福的百分之百的鸡啊....&lt;br&gt;&lt;br&gt;15.黄色的皮，上面是黑色的碎屑，色彩相当鲜艳......真好吃，仿佛有无数的颗粒在嘴里鲜活的跳跃，这应该就是第三种蛋吧.....太好吃了，当三种蛋在嘴里融合在一起的时候，仿佛有一种和谐的力量，在口中的大海里鼓舞了新的生命，展现出独一无二的新气息，这无疑是三蛋合一，小子，真是太棒了&lt;br&gt;&lt;br&gt;16.太出色了，这烧卖真是太出色了，虾子磨成泥以后，仍保持了弹性，鲜美的蔬菜充满了爽朗的口感，蛋黄松软柔和的甘甜，再加上金华火腿油而不腻的温顺口感...这个烧卖最成功的地方在于四种料分量之间的平衡，他们不会彼此掩盖味道，反而能调和到一起，这全靠分量比例的拿捏..&lt;br&gt;&lt;br&gt;18.首先是海味，是海吔，龙虾的滋味，还有悠游在其间各种高级海鲜的甘甜，如波涛般席卷而来气派浓烈的汤头，这个东西应该是充分吸取日光精华的，保存良久的干货吧，这个砂锅，如同巡弋大海的巨龙，太棒了，实在是无法形容....各种山菜熬出的汤头，味道十分的柔和，能将龙虾本身的甜美滋味衬托的更加出色，让砂锅呈现不完全同等级的绝妙滋味，要比喻的话，就像翱翔在山中的金色巨龙，我舌头感受到的，就是这种景象...&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家能体会到吗。&lt;br&gt;给个模板就是：&lt;br&gt;这……这个味道……难道就是……&lt;br&gt;啊，这种顶级的料理入口的时候是庄严华丽的XX，回味悠长而让我回忆起美丽的XX大地。幸福的滋味让人无法自拔啊……&lt;br&gt;这……就是中华料理的精髓吗？&lt;br&gt;我真是小看你了，这道菜真是太出色了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/60/306068d1f132c87540f188b3f3945157_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;491&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/60/306068d1f132c87540f188b3f3945157_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20590757/answer/15585313
</link>
<author>
川宁
</author>
<title>
为什么很多阅历丰富的人，都会说「女生要嫁个有钱人」？
</title>
<description>
先定下语境：这里的「有钱」指的是中等以上的经济能力。&lt;br&gt;如果果真是个阅历丰富的人告诫女人要嫁给有钱人，那不是因为他的钱，而是一个人的精神面貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有个朋友跟我说，他爸爸是个农民，长得跟某名导演很像，可是他没有人喜欢，但名导演却很吸引女性。说这话的时候，满心不忿，认为是钱和地位作怪。我承认有人奔着钱去的，但是我也相信如果那位名导演破产了，依然还是会有女人爱他，因为两个人脑子里的存货不一样，眼界不一样决定了性吸引力高低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自信在一段男女关系中相当于米饭，吃得太饱缺得太多都会让人难受，并且严重影响你的身体健康。&lt;br&gt;人要战胜因为经济而产生的自卑感，很难。&lt;br&gt;中等以上经济实力的人意味着他在社会中有一定的竞争力，基本上算是事业成功的人。在现代社会，事业成功绝大多数取决于个人能力（二世祖不在讨论范围内），能力强，眼界宽，见识广，自信越足，这对女性的引诱才是最大的。换言之，草包除了暴发户，是很难持续的「有钱」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自信如两性关系的免疫力，免疫力低下会引发很多的疾病。一个人生了一场大病，能说出的原因很多，极有可能主因就是免疫力持续低下。一个内心充满「屌丝」心态的人无论看问题为人处事都很难阔达，和他一起生活乐趣何在？&lt;br&gt;大多数女人比较向往比自己能力强或者平起平坐的男人，这是生物本能。如果一个男人在自己面前抬不起头，女人就算不嫌弃，男人也未必过得愉快。所以我们经常见到女强男弱的家庭，男人很少得到尊重。女人在此当中也享受不了被「罩」的感觉，大多一股怨气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人不一定要嫁给有钱男人，但一定要嫁给在女人面前抬得起头的男人。可惜人大多为俗人，用事业成功来打扮自己比素面朝天依然自信满盈容易得多，也更趋向于普遍人性。所以有经验的人便直接说嫁给有钱人了。至于只为了满足物质需求而没有深究两性关系中最根本的东西的人，嫁给了有钱人也不会真的幸福。「阅历丰富」的人又怎会劝你去往不幸上跳呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21726594/answer/20479947
</link>
<author>
陈彬
</author>
<title>
同样25岁，为什么有的人事业小成、家庭幸福，有的人却还在一无所有的起点上？
</title>
<description>
我刚过24周岁的生日，虚岁的话也算是25了，说下自己吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是农村孩子，我爸是木工，初中文化，我妈是农村妇女，小学没上完，算认得几个字。我上面还有一个姐姐，一个哥哥，姐姐比我大三岁，上到小学四年级就辍学了，我哥大我两岁，成绩也很差，初中毕业后在家呆了一年，也出去打工了。那时候农村流行一个观念，学习好就是上学的料，将来要当大学生，要考博 士，要出国，云云。当然学习不好的话，那就是出力的命。很明显我姐和我哥都不是学习的料，所以对于他们来说，也没别的路可走，只有打工挣钱，等到二十几岁出头，回家相亲、结婚、生子。就像许多人生来就要上学，读研，工作，买房一样，很多人的命运在你还只是一个受精卵的时候就已经注定了，像是好莱坞大片，架 子都是一样的，只是稍稍变换了几个情节，几个场景而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这里便能看出来，我家就是亿万个农村家庭的缩影。人们口中常说的农民工二代大多都是我们这样的家庭走出来的。父母文化程度不高，他们往往把孩子的成绩归功于运气的成分，而如果碰巧运气不佳，孩子不思学习，那也没有什么关系，下了学就走南闯北的打工呗，反正邻家的谁谁谁在上海、在深圳、在广州干活，一个 月好几千，好得很。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我还在上高中的时候，每逢过年，父辈们聚在一块谈论最多的就是谁家的孩子在哪里干什么，或是开车，或是厨师，或是挖煤，或是工地，一个月挣多少，挣得多的脸面上就会觉得有光，然后另一个人就会说，等我家孩儿下了学就去你家孩儿那里干吧，操蛋的孩子，反正也不是上学的料。而现在他们谈论最多的则是谁家的孩子结婚了，生娃了，谁家孩儿在外边吃喝嫖赌了，以及谁家的孩子在工地脚手架上踏空摔死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每当过年的时候听到他们谈论这些的时候，我都在心底暗暗发誓，我一定不要走这样的路，我一定要让自己走出来，不要被这种潮流淹没，让自己最终淹死在里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;庆幸的是我还算运气，我的小学成绩都一向都还算可以，偶尔还会考个满分，稍稍给我父母带来了一点希望。只是这种希望仅仅是希望而已，他们从不认为我有什么大的出息，即使现在和我爸交谈起来，我说我要成为怎样怎样的人，我爸也只会说，“也不看你有几斤几两，你哪有那个本事”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同这世上的大多数人一样，我智力水平一般，在大人眼中我甚至都有一点憨。记得小时候当我爸在家里做木工的时候，让我去拿个工具，告诉我在某个工具箱的某个层，每次都要重复好几遍我才能记住，有时候记住了，往往到了装满工具的屋里我又忘记了。我数学很差，即便是我学习最好的二三年级的 时候，每次考数学我都是最后一个交卷，我答题很慢，一道有关小明的应用题我总是要比那些聪明的孩子多花费一倍的时间才能解出来。而我成绩唯一好的原因就是因为我的勤奋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我第一次感觉到家教的重要则是一次停电去小伙伴家玩，在黑暗中听到他妈妈在向他提问，他在回答。一直等到他回答完他妈妈问出所有问题，他才能和我一起出去玩。我在门口听他们母子一问一答，真真正正的是局外人，而这样的场景则永远都不会在我家出现，我父亲只会关心你考了多少分，考多了高兴，考少了，挨骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自始至终我爸都认为我的好成绩是运气，一旦我的成绩开始出现下滑，他就开始转变论调，说我终究不是读书的料，他抠门而又小气，初一开始学英语的时候，我要求买随身听学英语，他始终都不肯答应，认为那是花的冤枉钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果就是原本就不那么聪明的我到了初中后，因为数学的难度一下子增加再加上我开始变得贪玩以及学校的整个氛围（我就读的初中现在已经关掉了）我的成绩便开始下滑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能想象得到吧，我成绩最顶峰的时刻便是小学里三个班级中，其中一个的前几名，而那所小学也只不过是那个乡，那个市，那个省，以及这个国，浩如烟海里的最渺小的一个。平庸的人太多了，以至于有时候连平庸你都算不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的成绩在初三降到了历史最低点，尤其是数学，一百二的卷子就从没考过三十分以上，更讽刺的是，当时就是那么一个年级只有两个班的中学，竟然在临近中考前几个月分了快、慢班，其中慢班只有不到二十个学生，而其中就有我。知道这代表什么吗，代表的意思就是，我已然成了害群之马。而且已经被彻底抛弃了。我愤怒，难过，伤心， 挫败，向老师抗议，我数学英语虽然差，但是我并不是一个捣乱的孩子啊，但是没人听你这些，在他们眼里，显然你不可能可以通过中考，分到哪个班没有什么区别，而既然分了已经，那你就认命吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青春年少的日子，叛逆起来，收是收不住的，我把这些愤怒与叛逆全都撒在这些老师身上。我在教室后面的黑板上用粉笔画了一个大大的乌龟，在课堂睡觉，旷课。当面和老师争吵，我从一个昔日的三好学生，终于变成了老师见了都要摇头的差生，最差的那一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样混了差不多三四个月，初中都没有上完，我就搬着桌子回家了。我爸没怎么责备我，我估计他也认命了，老陈家是出不了大学生了。我在家呆了 两个月，不知道是不幸还是庆幸，我发育迟缓，上完初三身高还不到一米五，这也彻底打消了我爸打算让我去打工的念想，diao毛都没长齐，打个屁工。我说要不我跟着你学木工吧，我爸却说，学这个能有什么出息，再说你笨手笨脚也不是这块料，你干脆还是先帮家里放羊吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是初中没上完的我就开始当官了——羊倌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每天一天两趟上山放羊，把羊撵到山顶上就去找块大青石躺着，看着蓝天白云，更多的时候我会带上一本书，那个时候没有手机，也没有游戏机，也没有手表，太阳落山了我就把从羊从山顶上赶下来回家吃饭，然后看看电视，因为我就读的初中早就臭名昭著了，所以我的小伙伴们都转学去了别的学校，而之前提到的那个黑暗中一问一答的母子也搬家去了市里。没有人陪我玩，没有娇滴滴的邻家小妹，只有我的羊，想起来那也算是一段很好的时光，我偶尔也会挺怀念那些头枕在山羊身上看蓝天白云的日子。想着如果我真的没什么出息，放一辈子的羊也怪不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么优哉游哉的过了几个月，新的初三开学了。我爸妈看着我还是一副没长开，小屁孩的样子，终于决定让我继续复读。这并不意味着我父亲真的舍得供我上学，因为我还是回到了那个被我在黑板上画大王八的学校。我便继续了我的学业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时我想，无论怎样我都要好好学习，上高中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过一年的刻苦努力，盛夏的晌午，分数线出来了，我却差了三分。我躲在蚊帐里流汗流泪。彻底迷茫了，不知道自己该怎么办。我觉得我这辈子也就这样了，很难再有什么出息了。我主动跟我爸说，让我出去打工吧。我爸却看着我刚过一米六的小身板，说，你这样的，打工人家也不会要的。此时我似乎又听见羊圈里咩咩的叫声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我那个时候想过要去上“高价”，所谓的高价就是如果你在交学费同时另外再拿出八千八百块钱，就可以入读报考的高中。只是我爸绝不可能会舍得拿出这么多钱，那才是2005年，对于一个农村的老实巴交的小家庭来说，一万块钱不是小数目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是奋斗了一年后，我又开始了头枕羊肚，笑看云卷云舒的日子。我想我以后的出路大概就是一边放羊，一边长个子，等到长到可以搬砖了，就去我哥所在的厂子里打工吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我彷徨中，戏剧性的一幕出现了，我报考的高中不知道因为扩招还是怎样，我被降线录取了，哈哈，现在想起来那真是我人生第一次走运，在第一轮招生结束的 没多久，我和那些“高价们”一起去学校报到，看着别人在那里掏出一万多块钱放在桌上，我爸乐坏了，心想你看你这一分，竟然值这么多钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而就那一届初三，算上我，一共就考上了五个。后来带我的班主任还经常拿我的光辉事迹教导后来的学生们，“你知道那个谁谁谁，第一年瞎混，不好好学，结果 复读了一年，发奋努力，终于考上了。所以说，只要肯下苦功夫，没有考不上的，一中咋了一中，不好好学，在哪个学校上也白搭。”然后再举一个某同学转学去一 中，结果迷恋网络游戏最终没考上的反面例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正不管怎样，我考上了，也就是那个时候我开始相信，人只要足够勤奋，你再笨，再傻，总有出头的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开学了，我终于成了我家第一个高中生，美滋滋的坐在教室里，才发自心底的觉得还是上学好。只是高中的成绩一直是波澜不惊，中等偏上偶尔也能考个前几名。我觉得我终究是平庸的。我数学始终没能赶上来，英语和语文都像是遭遇了瓶颈一样，始终都在一百一十分左右徘徊，无法突破。更要命的是我我明知自己天资一般，却缺乏刻苦学习的精神。 理所当然的，我高考落榜了，数学只考了三十几分。而且开始对整个教育制度产生抵触情绪，我课余时间很少用来认认真真的学习，而是跑到报栏看报纸，看参考消 息，看环球时报，去图书馆借阅书籍。我在历史课上躲在教室后面看全球通史，看完之后，发现教科书真是一堆shit。再就是随着大学扩招，农村又开始流行新的观念，“大学生像石头疙瘩一样满大街都是，大学毕业照样去打工，谁谁家的孩子上了多年的大学，结果工资还不如他大舅家的二孩子卖夹馍挣得多。”诸如此 类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我父亲也常在我面前流露他的想法，说如果我考不上本科的话，专科上了也白上。所有的这一切都暗示着，我的学业可能到了高中就算终止了。我数学太烂，我不想背历史政治， 我家里很穷，我哥哥就要结婚了，上大学要花很多钱，家里的房子还没有翻新重盖，社会风气让我对教育产生了失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许我早就预感 到了，大学的门对我来说已经关闭了，高考后没几天，我就跟着我哥去了沿海的一个城市，投靠了很早就出门的一个远亲堂兄。那天夜里，第一次乘火车，却还是站票，我在咣当咣当的车厢里站了一夜，兴奋、疲惫，还有对未来的憧憬。与五年前在那个在山顶放羊的少年相比，我的确是走出去了。不是么？那时是2008年六月下旬，我十九岁&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是我确定我走了一条很不好走的路，以至于当我写下这篇冗长的回答的时候都不禁为当时的自己感到唏嘘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了之后，我做的第一份工作是在一个饭店当杂役，一个月1200，干了三天，我便被开除了，被人告诉不会干活，没有眼色，而且清高，老板娘最不能容忍我的就是我竟然用一只手抓着拖把拖地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在堂兄家住了几天，自然很不自在。毕竟不是至亲，客久讨人嫌，这个时候，我哥通过一个朋友介绍准备去工厂做工。于是我便收拾行囊，跟着他一起进了工厂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所在的工厂是一家铝业公司，这家公司隶属于N集团，该集团是类似华西村那样的村企合一的大型企业。而我的工作则是制造用于炼铝的炭块，具体的讲就是将生炭块煅烧去烟变成无烟的熟碳，当然这里面还会继续分工，分到我这里便是“编解”这些炭块。三班倒，例行的工作内容以夜班为例，夜里十一点半上班，交班后便开 始给生炭块的碳碗里添料，然后送到轨道上再通过天车夹送到锅炉段饶，这个过程大概需要连续进行三个小时。出炉也差不多如此，只是顺序相反，时间也在三个小时左右。等到这些任务完成后，就是打扫卫生。一夜的忙碌之后，车间里全都是炭灰炭渣，我们需要用风管把这些渣滓全部吹到一个比较容易打扫的位置，工厂对卫生要求极其苛刻，交班的时候，下一个班会检查卫生，只有确定所有死角都被清理的干干净净，他们才会接班，因为厂房会派出专门卫生员进行检查，如果你接的那个班未打扫干净，那么责任就在接班的一方，就会扣半天的工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有过上夜班的经历的人都知道，即便是你什么都不做坐在那里，也会消耗很多体力。更别说每天还要完成一定的任务，然后三个人花两个小时的时间打扫将近300平方的车间，从轨道底下穿过，打扫一个又一个犄角旮旯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这八个小时内，你不可以坐下，即便是你打扫完卫生等着交班，也要拿着个笤帚满车间溜达，因为副班长会随时因为你坐在某个角落休息而扣掉你一天的工资。如果你问，真的是这样吗，怎么可能。那我只能用人性来告诉你，越是在长久压抑之下的人掌了权，哪怕就是一点点权，他就越会滥用这仅有的一点权力来体现他的优越感。而这个副班长曾经也只是一个开天车的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我交完押金，入职两个星期后，08年的高考成绩和分数线公布。我只考了473分，其中数学 35分。成绩出来的那天我跑到楼下的公共电话亭用买来的电话卡给家里打电话，我爸说，你看既然你成绩不是很好，家里的状况你也知道。现在既然入职了，好歹 那也是个大型企业，不如你就在那继续干下去，好好挣钱，不要上学了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我挂下电话回来躺在宿舍里，思忖了许久，对呀，除了打工挣钱貌似也没别的路可走了，那就在这里干下去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有想过我究竟要在这里呆多久，但是至少也要一年吧。我也不想让父母认为我不好好干活，不安分，瞎混。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我便在这家工厂里呆了下去，就像《肖申克的救赎》一样，呆的久了，人也慢慢地变得体制化了。在那将近一年的时光里，留给我记忆最深的只有两件事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一件是08北京奥运会，那时我正在上中班，没有赶上看开幕式。后来我去超市，超市一直都在放《我和你》以及《北京欢迎你》，而现在每当我听到这两首歌的时候，脑中浮现的画面不是开幕式，也不是奥运会，而是那时在工厂里所经历的种种压抑、辛劳、彷徨以及苦难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一件则是“砸炉”。烧炭的炉室都是有寿命的，使用几个月之后就需要砸掉重砌。因为有很多炉室，平均起来一个星期就要砸掉一个。而“砸炉”则是我人生中真正体会到什么是劳力、什么是底层、以及什么是吃苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;炉 室长六米，高十米（准确的说是深十米），宽三米。中间是炉壁，两边是空的炉室。砸炉一般四人同时进行，我们要做的就是拿大铁锤，站在炉壁上一锤锤砸掉脚下的 炉壁。被火持久煅烧过得炉壁犹如铜墙铁壁。有时候你抡圆了锤结结实实的砸下去，除了震得手臂酸疼，它纹丝不动。而你需要做的就是重复一个动作，抡锤，砸下去，抡锤，砸下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;炉壁一点点的被砸掉，我们也一点点的下降，直到底部。当砸下的炉砖一直填满到与我们脚下的炉壁持平的时候，天车就会吊来一个大铁箱。我们用手把砸下的炉砖一块块扔到近一人多高的的铁箱中去。就是在那样的一个封闭的空间内，你甚至都看不清近在咫尺的工友的脸，因为那那灰尘早就 将我们整个包裹了。而当炉砖被扔进铁箱里发出震耳欲聋的声音的时候，我们心里却只有兴奋，我们知道，当这样的大铁箱被填满六次的时候，就意味着我们可以收工了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当最后一个炉砖扔进铁箱的时候，炉面上的人会放梯子下来，当我爬出炉室看到外面的阳光绿叶的时候，心里却只有喜悦，像涅槃重生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而砸炉唯一的好处就是，四个人只需要花三个小时的时间就能砸完，砸完了，当天就算下班了。很划算，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是我已记不清有多少次我躺在床上望着窗外的月亮愣愣的发呆，有多少次在冬季的夜班里靠着炭块取暖的时候想着我的那些上大学的同学们在做些什么，我在炭块上用粉笔写下古文诗句，或是英文谚语，然后偷偷的擦去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候，我的工资是一千八，包吃住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在编解组呆了差不多半年多，赶上了一次经济危机。一些人裁掉了，更多人是趁机辞职了，一些调到了其他的长，我哥则离开去了济南。我被调到了一厂，跟一个师傅学开轨道。工种不像编解组那么累，所以工资也掉到了一千三。后来我又调到了净化，日子又变得好过了一些。那个时候我也想过要离开，但是我不知道离开后我究竟要去哪里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来我终于决定辞职了，其实是逃离。工厂的制度是押一个月工资，当你非正当理由辞职，这一个月工资就算是没有了，其实我问过很多辞职走掉的人，没有一个人的工资可以全部领出来。而当你辞职交上去之后，基本上没人理会的。你不得不一直待下去，但是如果你就这样走掉了，你的行李，以及你的任何物品，都不能够带出去，集团的保卫处里都是豢养的打手，滥用私刑什么的更是家常便饭，很多人死在里面的传闻一直都在集团的工人之间流传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我花了好长一段时间都在考虑如何脱身，那一个月的工资肯定是要不来了。也不能够走辞职流程。衣服行李可以不要，但是我那个时候还买了台电脑，并且是台式机，我就这点值钱的东西，说什么也要带走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想过在凌晨时候，直接从宿舍旁边翻墙出去，但是又怕被巡逻的抓到。我想过可以让每天过来拉铝粉的师傅把我夹带出去，但是又怕司机不同意，同时我也不能把行李带到车间去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我使用了化整为零的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识一个工友，大家都喊他老朱，老朱在工厂外和她媳妇还有儿子租房住。于是我决定每天把衣服杂物等装在塑料袋里一点点的带出去，先寄存在他那里。门卫一般不会注意这些小东西。当我 把这些东西一点点倒腾出去后，就只剩下电脑了，最后我编了一个理由，说电脑坏了，需要拿出去修，当我拿着车间主任开的物品带出证明交给门户被门卫放行头也 不回的走出这个禁锢我一年之久的牢笼之后，脑海中只闪过一个念头，我自由了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而接着又开始思考另一个问题，我要去哪？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸妈对我的辞职表示很不理解，他们认为一个月能够领到一千多的工资，包吃住，已经很不错了，这样我还可以每个月都往家里寄钱，在我们老家，一个月能往家里寄多少钱，这几乎是邻里之间可以唯一值得炫耀的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我费了很大的劲才试着说服他们，告诉我爸我的想法，我还年轻，我不想把生命浪费在工厂里去倒腾炭块，我不想像个奴隶一样只知道挥锤去砸那些该死的炉砖。我也许不知道我的未来在哪里，但很明显不在这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许是因为我是家中最小的孩子，也许是我才毕业一年又在工厂耗费了一年，算不上有着工作经验。我终究没有勇气一个人去闯荡世界，我害怕这个世界，没有人告诉我下一步应该怎么走，于是我又拨通了我哥的电话，我说我去济南找你吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我从长途汽车站出来的时候，已经是傍晚了，我哥来车站接我，我拖着行李箱走在灰蒙蒙的天桥底下，看着远处的霓虹闪烁，这里会属于我吗，我不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安顿好之后，第二天我便开始了我的新生活，而首先要做的就是我要完全靠自己的能力去找一份工作。我要找一份我真正喜欢的工作，我想坐在公司里，有自己的办公桌，桌子上有台电脑，这就是我理想的工作状态。而我喜欢什么呢，我喜欢文学，我在工厂上班的时候，下班的时间我几乎全都用来看书，鲁迅、老舍、王朔、村上春树、三毛、张爱玲甚至是琼瑶，所有能够算得上名家的文集我几乎都读了一遍。我想如果能有人给我提供一份文字编辑的工作，报社或者杂志社，甚至是打杂都可以，我一定会加倍珍惜，努力工作。我开始试着在网上搜索相关的招聘信息，当我滚动鼠标查看网页，一次又一次的点击着下一页的时候，我才发现，自己的想法是多么的幼稚而不切实际，而自己的能力又是多么的欠缺，“中文系毕业，大学本科以上学历，工作经验，办公软件”没有一项要求我能够具有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我还试过去当操盘手，但也很快就放弃了，因为我对数字完全不敏感，也不感兴趣。当钱花的差不多的时候，我的工作依旧没有着落。我试着去面试了一家图文公司，告诉他们我打字速度还可以，可以做打字员，结果因为测试过于紧张以及不会使用五笔而遭拒。有几次鼓起勇气想去酒店当服务生却想起第一次在饭店打工被开除的经历而心生胆怯，我消沉了，我想干脆还是回工厂继续当工人吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而自始至终，都是我一个人，我没有朋友，因为我认识的朋友都在工厂做工，我也没有同学，因为要好的同学他们才刚上大二。我给爸妈打电话，他们却只是在责怪我不该辞职，搞得现在没有着落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我心灰意冷的时候，我看到有一家小的房产中介公司在门外贴了一则招聘信息，我犹豫了片刻，敲门走了进去。我简单说了一下自己的情况，并暗示自己身上拥有一颗无限渴望突破自身的心，可能是被我坚定的打动了，老板点头说，明天你就来上班吧，底薪五百，房子卖的越多，你就挣得越多。于是我迎来了属于自己的第二份工作“房产经纪人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很高兴拥有这份工作，而那股想要拥有一番作为的冲劲也让我相信我一定可以卖出很多套房，然后挣很多钱，成为真正的城市白领。但是我高估了我的能力，也低估了我的性格劣势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面我口才还不错，而且很多情况下也并不怯场，也完全可以同形形色色的人打交道，说话。我也一次次的带过很多客户看房子，甚至还训练自己如何将一套烂的不能再烂的房子说的天花乱坠，推销给别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而另一方面，我还是太嫩，根本谈不上有什么真正的社会经验，我在工厂中认识的人总共加起来也不会超过十个。而我又迟迟没办法将我从一个高中肄业的学生迅速转化成一个成熟稳健的社会人士，所以有时候即便是房子很好，客户很满意，他们也并不是很放心由我来当中间人，毕竟对很多人来说，几十万甚至上百万的房子关乎他们一生的幸福。工作一月后，本应该熟悉业务后并真正有能力开单的时候，我却发现我并不喜欢这份工作，我不喜欢每天都要面对不同人重复同样一套说辞什么“一梯三户，南北通透，房子布局合理，窗台很大”，更不喜欢说一些违心的话。在一次一个单子眼看就要谈成但是又丢掉，以及了解到越来越多的中介黑幕后，这分工作对我来说已经完全失去了失去了吸引力，一个半月后，我主动提出了辞职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一刻我感到从未有过的疲惫与迷茫，于是我想到了回家。我需要好好休息一下。那时是2009年9月，还有两个月便是我20周岁的生日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到家后，正赶上家里为我哥盖新房。我哥大我两岁，在我老家，这个年龄已然到了谈婚论嫁的时候。在经过我姐，我哥以及我那打工一年挣的钱还有家里不多的积蓄，连正屋加配房以及围墙总算可以盖一套相当不错的院落了。只是我不确定，这套院子既然已经耗尽了家庭的积蓄，那属于我的房子又该坐落何处呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我躺在临时搭建起来的床上，面对着未完成的房子。用手机给远在深圳的最好的同学打电话，他和我类似，高中没上完就奔他姐去了深圳。我问他近况如何，我说我也想去深圳，他表示欢迎。那一刻我脑海中突然闪现各种影视剧的狗血镜头，热血青年下深圳闯荡，数载拼搏最终富甲一方，锦衣还乡。我下定决心一定要去深圳，百度了路线以及火车车次，我想反正年轻，管他波涛汹涌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我把想要南下的念头告诉我爸妈的时候再一次遭遇了强烈的反对。理由无外乎我又傻又笨，南方人又蛮又精。我到了那里简直就是菜板上的肉，就等着被剁了下锅。几次交涉之后，我依然坚持，我的青春我做主，我一定要去深圳，除非你们有更好的路让我选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果他们还真给我找到了一条路，那就是去找我姐。我姐工作的地方在另一座沿海城市，一家生产医疗器械的公司，暂称为W集团。但是该集团几乎全都是女工，基本不招男工。我姐出于同样对我南下的担忧，决定找找关系，结果竟然成了。还不无诱惑的告诉我，W集团几乎都是姑娘。出于对姑娘的热爱以及太过依赖于别人的庇护，还有对工厂生活的些许怀念，十一刚过，我便坐车抵达了这座空气质量始终都在优良以上的宜居城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同于N集团的蛮横专制，W集团的管理则人性化很多。至少在工作之余，累了可以歇息，也没有那些变态的打扫卫生的习惯。其实我挺怀念在W集团的日子，怀念这城市冬季漫天飞扬的大雪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这次我的工作内容是生产输液器所用的包装袋，同时负责印刷包装袋上的文字，具体过程是首先向注塑机填充塑料颗粒，颗粒加热融化后被吹起成圆柱状，接着通过胶辊碾压成扁平纸状，然后再经过已经沾过油墨的刻板将文字印在上面，最后像卫生纸一样不断地卷在一个大的纸辊上。我要做的就是不停地填充原料，以及油墨保证这个过程一直进行下去不间断，同时保证印刷不出现刀线以及字迹不清楚等状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依旧是三班倒，依旧是漫漫长夜等待天亮。我有时候也恨自己为什么总是没有办法逃出这种循环往复，为什么没有勇气去做自己的想做的事情，可是当我真正静下心来的时候，却在思考，这又如何呢，我能去干什么呢，我始终找不到自己的方向，我不知道我究竟适合干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，命运是掌握在自己手中，可是我们却总是发现，我们压根就不知道命运为何物，就像是路就在你脚下，你却始终不知道这条路通向何方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你习惯了机械的生活的时候，你会发现它会比你想象中过得要快的多。当时间走到2010年8月14号这天的时候，我终于再次无法忍受每天重复做同样的事情，每天只能对着机器说话，甚至你满车间都找不到一个和你有共同语言的人。而在这里，甚至我的高中学历都变成了一种可以被人歧视的特性。在底层社会中，反智主义的倾向是极其普遍的，尤其是当他们得知一个学历比他们高一点的人正在做和他们同样的事情的时候。他们会在背地里讨论“看，那个戴眼镜的，高中生呢，不还是和我们一样，上学顶个球用”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于我还是逃离了，当我确定银行卡里的钱在上交家里一部分后足够我生活一阵子的时候，我再次辞职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次我不想工作了，我只想一个人租个房间，然后多看看书，或者多写点东西。如果说我还算是有梦想的话，那么我的梦想便是当一个作家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在这城市靠海地方租了一个小的不能再小的房间，在这里我开始读胡适，开始读王小波，以及西方那一串作家的名字。同时我也开始看西方哲学史，以及尝试着如何去写一部完整的小说。我当然知道我缺少很多东西，作家也绝不是一蹴而就，而是需要广博知识的积累、丰富的人生阅历以及高超的写作技巧还有那神乎其神的灵感。我试着向数家刊物投了几次稿，无有所获。但却从未觉得留有遗憾，因为那是我这辈子做过的最接近梦想的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样读读写写的度过了一个多月，坐吃山空终归让人感到不踏实。于是我决定继续在冬季到来之前，再去找份工作，免得到时连买衣服的钱都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我出门逛了一圈，发现了周围有很多网吧，于是我想到我可以做个网管，这样不仅可以免费上网，而且还意味着我守着一个巨大的资源库。简单面试后，我有了第四个工作“网管”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凭着对电脑的了解以及好歹也算见过世面褪去了不少学生时代的稚气，这份工作还算是得心应手，甚至一度还认识了很多网吧的常客。有打游戏烧钱无数的富二代，也有一身痞子气几次在网吧动手打架的混混，还碰到过凌晨在网吧后面野合的情侣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常午夜零时一过，为需要通宵的人开通通宵后，后半夜就基本很少有人来了。而我也正式开始忙我自己的事情。看书，看电影，以及看网易的公开课。有时也会有堕落的时候，会玩一晚上的剑网3或者植物大战僵尸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年11月11日，光棍节，按农历算，那天正好是我的21周岁生日，没有女朋友，没有好工作，更没有车，亦没有房。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就这样在网吧混迹了有四个多月的时间，开始明显感觉到继续待下去，我可能很快就要废掉，更重要的是我没有办法向家人交代，毕竟网吧在他们眼里不是什么好地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年2月25日，刚过完年回来没多久。我就离开了我的那些狐朋狗友，在家人的劝说以及我哥的要求下再次去了济南。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我终究还是摆脱不了对家人的依赖，还是回到了济南找我哥，他过去在济南的一年里，跟一个师傅学会了安装复合木地板以及和地板相搭配的用于装饰墙角的踢脚线，每安装一个平方的地板可以挣得三块钱，而每安装一根踢脚线也可以挣三块钱。以一个建筑面积一百平方，三室一厅的房子为例，实际安装地板的面积在六七十平方左右，踢脚线大概能用到25六根的样子，这样加起来的工钱就要超过三百多。这也是一个熟练的地板安装工人正常的工作量。工资日结，来去自由。当店家卖出地板后，自然就会打电话叫你过去安装，安装完成客户满意并且收回全部钱款后，你就可以按平方数从店家那里收取工费。这也就意味着，如果在保证每天都有活干，而且每个活大小都在六十平方以上，理论上每个熟练的地板安装工月薪都可以达到一万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和我哥一天挣得最多的一次是给一个复式的房子上下两层安装地板，同时包括楼梯（楼梯按层级额外收费），那天我们挣了将近八百。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用了差不多一个半月的时间学会了安装地板以及踢脚线，我喜欢这种自由的生活，只要自己掌握了一门技艺，你就不隶属于任何人，任何部门，任何团体。而且利益也相对丰厚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年2月25日，我获得了人生第五份工作，地板安装工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在接下来的一年里，我每天要做的就是挎一个工具包，里面放着电锯，锤子，敲击的木板、钳子、米尺等工具，然后跨上电动车去地板城接货，接着跟着装载地板的货车去这座城市任何都有可能去的地方，甚至包括周边县市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何事情做起来一开始都是让人兴奋让人满足的，但是渐渐地，当你真正深入到这个行业之中后你才懂得这背后的辛酸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先安装地板是一项不折不扣的体力活，基本上从你开始下蹲并铺下第一块的木板时候你的身体就自动转变成了一部机器，你要做的就是一直不停地拿板，平铺，敲打入槽，然后重复下一块。除了短暂的休息或者拆解地板，你几乎要一直保持蹲着的姿势。另外如果碰到没有电梯的小区，你需要把每箱重达三四十斤的木地板扛到楼上去，无论是二楼还是七楼。有时候往往你把地板扛到楼上的时候就已经消耗了大部分体力，更不用说还要继续安装了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而当你在切割木地板的时候，那到处飞扬的木屑伴着未知的化学成分对人的肺部也会产生极大的危害。而至于加班加点，那更是家常便饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对于我，除了身体上的疲惫，更多的是来自心理上的压力。你知道当你去给一个写字楼安装地板的时候，你衣着邋遢，身体扭曲的扛着地板却发现迎面走来和你同样年龄衣着光鲜，手拿文件夹的人时候，那种身份地位所带来的落差感是怎样的一种折磨。每当这个时候我都不禁自惭形秽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而另一次当我安装完地板结束一天的工作后，我摸黑骑车回家。走到一半却下起了雨。而此时我还在城郊，周围一片漆黑，没有任何遮雨的地方。当时已经是冬天，雨夹着雪花哗哗的洒下来，很快我就淋透了，更悲催的是当路程还有近三分之一的时候，电车没电了。我在寒风中裹着湿透的衣物瞪着电动车一点点的往家移动，我突然放声大笑。我为我自己的无能而嘲笑，我为我自己的所经历的苦难而冷笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我像只趴在纱窗上疲惫的苍蝇，前面就是广阔的世界，我知道这纱窗上一定有一个破洞我可以钻出去，只是我不知道这个洞究竟在哪里。我找不到，我害怕在我还没有找到的时候我已经垂垂老矣，再也飞不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事情终于在2012年初迎来了转机。当我在网上搜索招聘信息的时候，我发现有很多公司招聘网页和平面设计。当看到招聘条件的时候，我想到也许我可以找个培训学校进行培训。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像，我看到了一丝可以改变自己的境地的曙光。接下来我用了近一周的时间，分析比较了这城市所有有关的培训机构或者学校，最终选择了最贵的一家。课程为“数字媒体”，涵盖平面和网页设计的全部课程，学期一年，学费9000。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把我的想法告诉了父母，理所当然的又全是反对的声音。他们甚至有些愤怒，为我的折腾，不踏实感到忧虑。我已经23了，在他们眼中，没有比结婚更重要的事。我告诉他们，如果果真接了婚，然后呢？然后我该怎么办，我拿什么养活家庭，我要靠什么过活自己。你们告诉我，我的路在哪里。我几乎用愤怒的语气质问他们。父母沉默无语，我家太穷了，我家什么都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年5月21日。我用我几乎拿命换来的将近一万元块钱交了学费。在08年毕业四年后，我终于决定回炉，我要花一年的时间来学习我从未学过的这些知识。而就在我入学没多久，我恋爱了。我女朋友是我高中的校友，一次偶然，我们在同一座城市，但却相识于网络，相识的那天我们畅聊到凌晨三点。第三天我们见面了。两眼对视的那一瞬，我相信她就是那个被上帝被拆分的另一半的自己。而此时，为了不至于挨饿，我偶尔还不得不请假继续安装木地板挣钱。我没钱，没事业，骨瘦如柴，弱不禁风。她刚大学毕业，风华正茂，我爱她并为她着迷，而她也毫无吝啬的回应。而她所带给我的，是一种更高层次的视野。就像刚入知乎的时候，看到那么多牛人，那么多丰富多彩的生活方式。我从未如此深刻的理解人生如马拉松长跑背后的寓意。而显然，我落后了太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在想起当时的自己可以吸引到她是怎样的一个奇迹。我感谢上天在为我关了那么多门的时候给我开了一扇窗户，能够让阳光洒进来照亮我早已霉迹斑斑的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一刻，我坚信，无论我我曾经历过什么，一切都会好起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年4月1日，我提前两个月结束学习，在老师的推荐下进入了现在所在的公司入职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面试那天，我几乎已经是山穷水尽。我穿上自己唯有一件还算过的去的衬衣面试。我拿出我花了一个星期的时间临摹的一个网站的全部前台页面，然后又带了一整套的平面设计作品，我还排版了一个画册，并让老师帮忙打印了出来。我坦言我只有高中学历，对方踟蹰了一下，但最终还是签下了我，讽刺的是基本工资竟然和我在第一年出门打工在N集团的工资相同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最终还是答应了下来，正式上班的头一天晚上，我趴在女朋友的腿上流下了眼泪。我不知道我是难过、高兴或者其他的什么，总之当我抬起头来望着女友的眼睛的时候，我告诉她，我的人生才刚刚开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得刚进公司的时候，经常加班，有一次甚至加班到午夜。我女朋友问我，累吗？我笑着说“不累，只不过是在办公室里坐着，动动手指头，累能累到哪去。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我的24周岁的生日刚刚过去，试用期过后工资又涨了一些。公司的性质是行政部门的下属单位，除了刚入职的一个月需要赶项目时常加班之外，现在基本上就是朝九晚五，周末双休的生活。我有了自己的办公桌，有了还算体面地工作，用上了公司配给的苹果笔记本。而就在七月份，在女朋友的鼓励下，我报名参加了英语自学考试专科段。对，是专科，并不仅仅是为了学历，我要重新拾起英语这门语言。我相信那句话，只要你足够努力，在任何一个领域坚持十年，也许你成不了行业翘楚，但也一定会成为一个牛人。用我爸的话说，做一个有本事的人。&lt;br&gt;That’s my life, tortuous and suffering，I love it,Because this is my life.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;以上就是我24岁之前的所有经历，感谢大家能耐心看完。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别的我不知道，但是我了解像我这种境况的人在这个社会上绝不是少数。我想我可以在一定程度上代表我们这类人发表一点看法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、单就个人奋斗来说，家庭背景是第一个应该排除出去的。很多人都会遇到和我类似的境遇，父母把你养大没错，但是有时候他们更多的对你的人生造成了很大的干扰。他们财力困乏，几乎拿不出任何的钱帮你创业，反而他们会以爱的名义，尽量让你少折腾，他们像党一样，对稳定有着近乎病态的执着。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、在我所认识的人当中，和我一样同村出身，没有钱也没有任何背景的。婚姻其实算不得一个太大的问题。农村有着固有的一套能够快速让人结婚嫁娶直至生子的流程，有时候你甚至不得不佩服这种流程的效率。其实主要的困惑就是事业有成这方面，在我了解的人当中，穷人家的孩子想要出头，几乎就两条路可走，一求学，只要成绩好，又具备一定的能力。很容易就能走出来，或者当老师、或者当律师、或者当记者，毕竟改革开放几十年了，不存在什么怀才不遇。怀才不遇的，要么是性格缺陷，要么就真的是读死书。二就是创业经商。这些人往往是脑子聪明会玩但是又不爱学习的人。如果赶上家里开明，又有一些金钱支持，也很容易玩的开。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、而至于那些25岁依旧一事无成的，可能就是像我这样的吧。一、家里穷，并且穷的思维根深蒂固。光这一条就不知道要扼杀多少想要出人头地的心。二、自己天资一般，但又不肯下功夫努力。求学不成，又缺乏创业经商的头脑与魄力，就只能一直打工，游走于社会底层。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、我已经改了，也已经慢慢走了出来，更重要的是我有一个爱我的女朋友，我也愿意为她改变。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22159287/answer/20486906
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
电影拍了一半，主演去世了，怎么办？
</title>
<description>
任何电影拍摄遇到主演中途去世的情况，都是很大很大的麻烦。&lt;br&gt;FF7已经拍了两个月了，如果保罗的主要戏份已经完成，那么通过对剧本的微调，如角色最后在电影中也死亡了，或失踪，最后还是有可能完成一部故事通顺的电影。&lt;br&gt;如果有重要场景还没拍摄，看戏份多少有不同选择。戏份少就把涉及他的戏份全部重拍（有电影遇到主演闹翻宁可打官司都辞演的，处理方式和这个差不多），戏份多就改剧本。用替身和CG结合的方式，成本太贵了，而且效果并不理想，和真人镜头剪到一块儿立刻就看出来了。&lt;br&gt;影史上，很多拍摄一半主演去世的电影，一般都是废弃了。就算临时拼凑出来，也不会是一部正常的电影。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20608465/answer/20511789
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
在实体书店看到好书，记下来去网上买，这是不道德吗？
</title>
<description>
我从来不会先在实体店翻完书再去网上买便宜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是什么高尚的品性，而是简单的成本计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是个急性子，看到什么好书，直接拿到柜台去付款，一分钟不到它就是我的了，十分钟不到我就可以捧在手里读。如果我在书店逛了一段时间才决定买这本书，然后回家打开电脑搜寻最便宜的网购地址，插进网银执行操作，再等一两天快递寄过来，太折腾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我逛书店已经付出了时间成本，没必要再网购再付出一次（我始终搞不太懂网购流程，所以操作起来很慢）。书店售价和网络打折的差价，不足以弥补这个成本。有这点时间，我可以做更有意义的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我和那些实体店里看书网上买书的人的区别，只是成本计算方式不同罢了。我不认为那么做有什么错，更谈不上有什么不道德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还一直保持着一个习惯。每次我有机会走进实体书店，都会买至少一本书走，所谓”书迷不走空“。如果我下次来这家书店还在，那么我会为它的存活做过一点贡献而高兴。如果书店不在了，那么我至少曾经买过它的书，也不会过于遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个行为倒是跟成本无关，单纯是个人的一点执念。我很享受在书店闲逛的感觉，如果这种感觉再也找不回来了，那我会很失落。”书迷不走空“ 的举动对我来说，是凭吊，是感怀，是告别，就像我们为行将去世的病人送去鲜花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这是我的个人选择。我不会因此就觉得进书店不买书是罪过，更不会觉得我比他们更高尚。一切只是选择不同，与道德无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后让我们说回到本题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟书谈道德，是个不错的想法。跟书店谈道德，就有点可笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论用多么美妙、清新的词去描述书店，它始终是一个商业场所，不是教堂、寺庙或慈善机构，是以盈利为目的，要遵循经济规律——哪怕这是一件很冷酷的事。海莲和弗兰克关系再好，她仍旧要如数支付查令十字街84号旧书店的书款，而且二十年只买了五十本书，算得上是好朋友，但不是位慷慨的顾客。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对书店，要谈的是法律，而不是道德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;偷书，是违法的，我们不能做。免费看书，这是不违法的，而且是书店主动提供的服务，我们可以安心享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一个书店，在它开门之后，就与消费者有了约定：整洁的环境，开放的书架，笑容可掬的店员，优美的音乐，这些都是免费提供的，你可以不付出任何代价就进入书店，然后空手离开——除非你点了咖啡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从感情上，消费者会对精心布置的书店心生好感；但从法律上，消费者并不会为这种营销手段而背负什么责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消费者不是做慈善，他们的目的是用最优惠的价格买到需要的东西。这个价格包括了货币价格+服务附加值。店家的责任，是设法降低货币价格，或提升服务附加值，想各种手段去让读者心甘情愿地掏钱，而不是怨天尤人，指责消费者说我们费了这么大心思，你怎么还是跑去网上买，太不道德了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕竟，适应这个时代是店家的责任，不是读者。不要把店家的失落转嫁给读者的道德上面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22158238/answer/20504699
</link>
<author>
ERIC DIE
</author>
<title>
如何反驳“登月无用，不如拿来改善民生”的说法？
</title>
<description>
我本人非常支持航天事业的发展，但我觉得公众对我国航天工程的质疑完全合乎情理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于大家所欣赏的NASA的那封信，有人注意到一点吗？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们目前面临类似的问题。美国总统的年度预算共有2000亿美元，这些钱将用于医疗、教育、福利、城市建设、高速公路、交通运输、海外援助、国防、环保、科技、农业以及其他多项国内外的工程。今年，预算中的1.6%将用于探索宇宙，这些花销将用于阿波罗以计划、其他一些涵盖了天体物理学、深空天文学、空间生物学、行星探测工程、地球资源工程的小项目以及空间工程技术。为担负这些太空项目的支出，平均每个年收入10,000美元的美国纳税人需要支付约30美元给太空，剩下的9,970美元则可用于一般生活开支、休闲娱乐、储蓄、别的税项等花销。 　　&lt;br&gt;也许你会问：“为什么不从纳税人为太空支付的30美元里抽出5美元或3美元或是1美元来救济饥饿的儿童呢？”为了回答这个问题，我需要先简单解释一下我们国家的经济是如何运行的，其他国家也是类似的情形。政府由几个部门(如内政部、司法部、卫生部与公众福利部、教育部、运输部、国防部等)和几个机构(国家科学基金会、国家航空航天局等)组成，这些部门和机构根据自己的职能制定相应的年度预算，并严格执行以应对国务委员会的监督，同时还要应付来自预算部门和总统对于其经济效益的压力。当资金最终由国会拨出后，将严格用于经预算批准的计划中的项目。 　　&lt;br&gt;显然，NASA的预算中所包含的项目都是和航空航天有关的。未经国会批准的预算项目，是不会得到资金支持的，自然也不会被课税，除非有其他部门的预算涵盖了该项目，借此花掉没有分配给太空项目的资金。由这段简短的说明可以看出，要想援助饥饿的儿童，或在美国已有的对外援助项目上增加援助金额，需要首先由相关部门提出预算，然后由国会批准才行。&lt;/blockquote&gt;NASA的工程和我国的航天工程的区别在于，虽然都是花纳税人的钱，但NASA的预算都必须经过国会的批准，NASA的各项支出都向社会公开。而目光转向我国的航天工程，不透明的决策过程以及不公开的预算引起公民的质疑不应该是非常正常的事情吗？不能因为这件事本身的意义重大而轻率的否定程序正义的必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到航天工程本身，不仅是中国部分民众、写信的修女，相信全世界各国都人很多人有“航天工程无用，不如拿来改善民生”的看法，那么美国的NASA是怎么获得美国人民的支持的？首先美国的社会高度发达，福利制度完善，不会有中国那么大量在贫困线上挣扎的群众。然后就是NASA重视科普，用各种形式去激发公众对太空探索的兴趣，以争取纳税人对航天事业的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的社会福利欠缺，两极分化现状意味着了这种争论会持续下去，中国不透明的决策过程决定了即使中国民生改善，不同的观点仍然会存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在科普方面，无论网络争议如何，只要国家持续给以财政支持，政府就会缺乏对民众科普的动力。科普在中国真是任重而道远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161729/answer/20502642
</link>
<author>
Phoenix
</author>
<title>
现在的一帮公知如果真上台了，会做的比现在好么？
</title>
<description>
看了诸位的答案，真是心一点点往下沉。&lt;br&gt;&lt;b&gt;大部分人的言语背后都有大量的「潜在定义」，导致这种交流毫无意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不妨举几个例子：&lt;br&gt;&lt;b&gt;譬如什么叫「公知」&lt;/b&gt;&lt;b&gt;？&lt;/b&gt;一路看下来，虽然大家对「公知」是不是个好东西讨论得有来有往津津有味，但是似乎在我看来大家对「公知」并没有一个显然的定义。&lt;br&gt;&lt;b&gt;鄙视「公知」的人似乎集中认为，「公知」的定义是「反政府、灌鸡汤以及未经考证和陷入为见的流言散布者、还包括一部分的民粹主义者、尤其喜欢讨论治国策略」；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;支持「公知」的人并不反驳对方所言的「公知」是否是自己所认为的「公知」，而是强调批评的重要性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——然后双方就开始一场注定毫无意义和毫无实质内容，且以「诛心论」为主要武器的对战，费时费力，除了加强自己原来的观点，其他毫无收获。&lt;br&gt;——所以题主，&lt;b&gt;「一帮公知」到底是哪几个人？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——有时候我真的很希望我能有更多话语权，这样我对某件事情的看法能够让更多人知道，特别是当我在微博上看到有公众人物/新闻媒体说谎/误导，而我可以用我的专业知识做明确反驳的时候，可是一旦真的实现了，我似乎就变成了公知或者大V？然后看看第一名的答案对公知的点评&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;此书主讲推动群体运动的四种类型的人，其中有两种可以很符合现在的公知的人格，一种叫言辞人，一种叫狂热者。前者不说话就会死，后者不弄个信仰就会死。这两类人就像是一头驴，你必须给他弄根萝卜挂他前边，有了这根他想要却有拿不到的萝卜，他就会兴高采烈的蹦跶蹦跶往前走。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我觉得我不是这样的啊……好迷惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如题主又说&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我怎么就觉得这帮公知如果上台，审查会比现在更厉害。所以现在对在微博上所谓大V公知全取消关注了，对他们不报啥希望。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;这句话里面存在几个潜在的定义：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、现在存在审查&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、删除自己微博评论的人如果上台审查会更厉害&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、题主原来对大V公知抱有某种希望&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、因为2所以现在不报希望，这是公知的错。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可以预料的是挺公知党和反公知党会因为2——即个人删除自己微博下面的言论是否合理展开激烈辩论。但是我对3很感兴趣，为什么会有希望呢？希望什么？按照我个人猜测，题主原来可能会希望以下几种，欢迎补充：&lt;br&gt;1、希望公知所言都是正确的，这样自己的可以有个不倒的偶像/支持者&lt;br&gt;2、希望公知所为高大全，反射出自己反对者的渺小&lt;br&gt;3、希望公知能够解决/有能力解决现有的矛盾，引领未来&lt;br&gt;我想这跟中国古代知识分子的传统形象有关，在我们过去两千年，能提出批评意见的通常是文人，而在我们的各种演艺小说中，我们古时候的文人修身齐家治国平天下，极注重私德，并且在提出批评意见的时候还能提出解决方案——当然，解决方案好不好用是另外一回事情了——但这也很好理解，&lt;b&gt;古时候文人就是吃提出问题和解决方案这口饭的，但是现在我们的微博用户，除了个别「职业网评员」以评论为业以外，其他人都是有自己的职业，我个人觉得他们在微博上发得牢骚就跟我们在饭桌前说的「妈的最近XXX球踢得真是太烂了」是没有本质区别的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果有一天我在跟题主一起吃饭，我说了一句：“现在国王队的球打的真是太烂了，XX应该XX，XXX应该换成XXXX”，就算我说的无比正确，题主会对我抱有希望么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后第二天我们两个打球，题主发现我居然走步，题主会不会对我又不抱希望了呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这压根就不存在什么希望不希望不是吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;譬如什么叫“上台”？&lt;/b&gt;省部级？国务院？总书记？到哪一步算是上台呢？主政还是助政？&lt;br&gt;在这个问题尚未明晰的时候，下面已经有人以「清流」「康有为」为例子说明上台后依旧无效。&lt;br&gt;那么往远了说，商鞅变法算不算公知上台呢？往近了说，当年改革那会儿，厉以宁、吴敬琏的作用算不算起到作用了呢？&lt;br&gt;题主说的公知是哪一领域的公知呢？变更好是哪一些情况变更好呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果题主问的是：现在XXX和XXX如果当上国家主席/总理/总书记，中国是否全方面比现在更好？这种问题，我想主观情绪是非常浓烈的。可就算如此，也比现在的问题更加清晰明了。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再譬如上面有同学说：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我不认为在中国路上老人摔倒无人敢扶这件事跟民主有半毛钱的关系，相反的，这恰恰跟全体中国国民有着最根本的联系。如上面那条微博所说，或者如几位公知口中所讲，将他们口诛笔伐的“一党执政”在中国取消，换之全民普选，两党竞选的时候进行电视辩论，大谈国家政策和经济理念，我的疑问是，对于中国目前全民普遍的受教育程度，以及笑贫不笑娼的社会风气，有多少人会真正愿意关注两党之间的辩论？十八大的《决定》出台的时候，解读政策的微博还不是被各种韩粉，鸡汤压得死死的。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我所疑惑的是，把老人没人扶和民主联系起来的，是一个公知还是一群公知还是所有公知？如果是所有公知，这似乎就可以变成公知的定义了？&lt;br&gt;我另外疑惑的是，把老人没人扶和民主联系起来的，是某个人的主要观点还是其他观点。譬如我知道微博上有个著名烧伤科医生，他在点评跟医生有关的新闻观点时都有理有据，但他偶尔还喜欢点评育儿方面的观点——简直荒谬到不可理喻。那么我能否因为后者否认前者呢？我觉得并不合适。&lt;b&gt;如果有某人的观点是全部正确或者全部错误，那真是太好了，我再也不需要思考了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;另外，在我的观念中，他算「公知」，因为他粉丝不少、立场独立、颇有知识，在点评医患纠纷的时候很多人喜欢骂他公知，但是他又很喜欢骂别人是「公知」，所以我也搞不清你们是怎么区分立场的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果题主的问题能更有针对性一点，譬如：按照任志强的XXX建议实施是否真能改善中国房地产市场？许小年的XXX论点是否是解决当前XXX问题的一剂良方？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想答案会更加有质量一点。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22166609/answer/20501973
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
打官司，你是相信「法官」，还是相信「陪审团」？
</title>
<description>
陪审制仍然是法官控制庭审进程（比如何种证据应该被排除）的陪审制，而最早的法官都是司法贵族，因此不能简单说陪审制是基于“平民主义”，或者说没有大多人想象的那么“平民主义”。（请参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19972630/answer/13524558&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么美国的陪审团人数是12个人？&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19735306&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么国外法庭上称呼法官为 “Your Honor” ，而称呼领主，贵族小姐为 “My Lord” ， “My Lady” ？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在陪审制下，法官和陪审团有不同分工（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19831495/answer/13098401&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在美国，法官和陪审团之间的关系是怎样的？关于案件最后的判决到底谁说了算？&lt;/a&gt;），并不是对立的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身，我当然更相信法官审理，因为即便是事实问题，他们比陪审员更有经验，平均而言也更冷静。事实上，欧美国家绝大多数的案件也是不用陪审团的。如果存在司法腐败的话，陪审团一样会受到操纵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161729/answer/20490532
</link>
<author>
潘伟杰
</author>
<title>
现在的一帮公知如果真上台了，会做的比现在好么？
</title>
<description>
批评是其天职，批评不代表他们就要去上台执政。不要想通过他们执政来使中国变得更好，他们只适合处于批评者的位置。他们的批评就是价值所在，你想要从他们身上获取的东西太多了。就题主的描述，我没看出来你自己有追求自由民主的意愿，那你讨厌公知也就不奇怪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人而言，我相信“自由民主不是万能的，但是没有自由民主则是万万不能的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当有人追求自由民主的时候，你如果有能力，希望你尽一点绵薄之力，如果没有能力，希望你不要去诋毁。我想到了政法大学教授丛日云今年在毕业典礼上的演讲里的一段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;面对滚滚而来的浊流，如果你不能总是抗争，你是否可以选择偶尔抗争；&lt;br&gt;如果你不敢积极的抗争，你还可以选择消极地抗争；&lt;br&gt;如果你不能勇敢地表达，你可以选择含蓄地表达；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你也不敢含蓄地表达，你可以选择沉默。&lt;br&gt;如果你没有选择沉默而是选择了配合，但你还可以把调门放低一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在你主动的或被迫地干着坏事时，能不能内心里还残留一点不安和负罪感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点儿不安或负罪感，仍是人性未泯的标记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使你不去抗争，但对其他抗争者，要怀着几分敬重，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使没有这份敬重，也不要在背后放冷箭，使绊子，助纣为虐。&lt;br&gt;我希望，你们在大潮袭来时，选择站在理性一边，文明一边，选择站在人民一边。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;与君共勉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22093889/answer/20488837
</link>
<author>
张拯宁
</author>
<title>
天宫和神舟飞船的操作系统真的像《Gravity》里一样是中文的么？航天器没有世界通行的操作流程么？
</title>
<description>
1 操作面板的确是中文的，这和美国是英文的，俄罗斯飞船是俄文的一个道理。当然，因为俄罗斯加入了国家空间站计划，为了能够互操作，肯定也会有英文标注。&lt;br&gt;2 国际标准化组织的确有一个分委员会负责制定相关的标准，据我了解，一gn改还没有相关的正式标准发布。但是针对国际空间站，天宫、联盟飞船、神舟飞船等能偶互相支援，各国之间一直在研讨制定统一的标准。&lt;br&gt;3  在航天器的测控方面，有一个国际标准化组织，叫做空间系统咨询委员会（ECSS），只要是按照ECSS的标准设计航天器测控系统，就能够使用其它2国家的测控站接受航天器的遥测数据甚至发送遥控命令。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22145290/answer/20495022
</link>
<author>
金鹏远
</author>
<title>
2013年度营销人必读的营销案例有哪些？
</title>
<description>
1、印象最深刻的无疑是小米手机。这个太多人说了，至少很多与IT相关的客户一谈就是我们要学习小米，这种口碑的力量确实很厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、NIKE的把球给我，出来出来，跑了才懂。不得不佩服他们的洞察以及表现的规整性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、京东的系列动作，从618到双11，强哥其实已经收敛了脾性，但这些系列动作叫大家至少把网上购物去京东，速度快这个概念记得更清晰一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、恒大地产，其实恒大夺冠收益最多的绝对不是恒大冰泉。据内部人士说恒大的楼盘在营销投入比例上远远小于其他地产商，而整个恒大足球的投入费用绝对比投入多广告上少的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、国产电影的反攻。泰囧致青春西游合伙人北西，这一年整个电影行业对营销的认知进步了小半个世纪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、微信。虽然他们自己并没有把微信当做一个营销平台，但是全民打飞机我们记忆犹新，疯狂彩图魔漫相机如果没有微信也不可能火爆一时，另外微信已经成为了很多企业疯狂想投入的平台，这点上新浪微博真是一把辛酸泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、德州扑克。这个不属于主动营销，我不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、可口可乐。我们参与了，对一个百年大企业这样的转身我自己表示钦佩。并且也成为了很多品牌产品争相模仿的对象。说到底，是一个老产品具有了社会化的因素。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21193426/answer/19217113
</link>
<author>
許先哲
</author>
<title>
韩国电影里的延边人怎么都又土又丑？
</title>
<description>
中韩树交至今，大量延边朝鲜族涌入韩国社会。&lt;br&gt;关于朝鲜族的大众媒体形象，也大致分为两个时期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起初，劳务输出群体的平均教育水平不高，但是勤恳劳作。正值中国社会从计划经济转型为市场经济，在韩国可以干多少赚多少。当年，延边这个小地方和韩国经济水准差距巨大，久而久之，便形成了刻板印象：土气、不懂现代文明、呆萌，这也延伸到延边人的整体形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管语言相通，风俗相似，不过共产文化下的朝鲜族和韩国人文化背景还是有很多不同，尤其是在90年代。此时的韩国社会对延边朝鲜族的态度是认可同一民族，同时刻薄地嘲笑其落后愚昧，也不愿意去理解这个群体。仿佛对待农村的远房亲戚一般，是居高临下的瞧不起。同时，刻画「落后同胞」的淳朴善良，也常常是反思大城市的人情冷漠的思维定式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000年初的浪漫爱情喜剧「南男北女」，「舞者的纯情」，完全曲解了朝鲜族，跟现实不符，方言也是干脆沿用蹩脚的平壤话，主要卖点在于朝鲜族的土气和乡村式淳朴，以及随之产生的笑料。但是刻画延边朝鲜族的态度，却并非是恶意的，一般都是纯真呆萌的漫画化形象而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;延边人讲平壤话，是2000年左右韩国喜剧艺人姜承范创立的形象，他自诩为「延边小伙子」，但是他的笑料跟真实的延边一点关系都没有，主要是吹嘘什么延边有千年老虎啊万年蜘蛛啊之类的夸张笑点，却获得了爆发性的反响，这个喜剧化的假延边人，影响了大众媒体中的朝鲜族形象。后来几部韩剧都根据这个「延边小伙子」形象塑造延边人，多数是女性角色，也是轻松爱情喜剧的路数，上述两部电影也是此形象的延伸。土是土，但不丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到，越来越多的朝鲜族非法黑工成为了韩国社会问题。这个群体从事最底层的体力工作，洗碗工、厨娘、搬运工、建筑工人、小姐、生产工人……没有正规合同和保障，得不到法律庇护，很容易跟组织犯罪挂钩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「黄海」就是讲述这个群体的犯罪电影，其描述朝鲜族犯罪问题虽有电影化的夸张演绎，整体上的格调却是及其写实的。延边方言在韩国电影史上第一次真实还原，甚至在笔记的时候用中韩双语书写这样的小细节都没有马虎。&lt;br&gt;黄海的朝鲜族并不能用「又土又丑」来粗暴评价，而是真实表现黑色群体中的角色形象。因为这个群体的问题，不只是延边人的问题，同时也是韩国的社会问题。导演用悲凉的视角表现了群体的疼痛，而这个认真的创作态度，跟其他大众媒体创作者也不可一概而论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，罗宏镇做好功课拍摄了黄海，认真讲述了朝鲜族的犯罪故事，作品却以另一种方式被受众提炼并接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陌生感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近两年，现实中发生的几起朝鲜族杀人案轰动韩国社会，当然也有媒体的刻意煽动，暗示犯人可能是为了食人肉才杀人之类的。有朝鲜族介入的胎盘胶囊走私生意也在这个时期曝光，为了赚眼球，朝鲜族杀人魔、食人族、带刀民族等形象一夜之间成为了媒体热点。&lt;br&gt;进而，韩国社会对朝鲜族的刻板印象发生了根本性的改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为陌生所以恐惧，因为恐惧所以仇恨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜族不再是呆萌淳朴人畜无害的农村人，而是落魄野蛮、随身携带凶器、一言不合拔刀相向的食人魔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济的不景气和青年失业率的提高，外国人犯罪率的增加，是这种仇恨的时代背景。对同一民族的认同感也逐渐消失了，不明真相的韩国普通民众纷纷在理念上跟朝鲜族划清界限，极端保守主义言论占据了主流。朝鲜族打工族跟东南亚劳工一起被归类为外国人劳动者，朝鲜族是中国人，应当全部驱逐出境，把工作还给韩国人。—非常眼熟的口号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恰好，韩国电影界遇到了瓶颈。从「朋友」开始流行的量产无脑黑帮早已经过时，急需一种充满冲击力的反派形象。「黄海」认真打造的朝鲜族犯罪者形象，就这样走向了量产符号化的消费再创作中，跟北朝鲜特工的形象一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「新世界」里的延边乞丐，就是典型的夸张反派形象。黄海耗费两年时间准确还原的延边方言，对他们来说是吃力不讨好的工作。依旧是蹩脚的平壤话，穿着土气长相怪异。反正观众也分不清延边话跟平壤话的区别，对陌生的口音总是不会计较。&lt;br&gt;利用韩国人对陌生群体的恐惧，随意塑造出臆想中的朝鲜族犯罪者，加以娱乐化并以此消费韩国社会对朝鲜族的排斥情绪，便是充满恶意的创作态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「黄海」试图令韩国社会理解朝鲜族的伤痛，后来者「新世界」却曲解否定黄海的努力，轻易消费掉了朝鲜族形象。这便是它的可恶之处，媚俗的创作态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许，往后「新世界」类型的延边人形象在犯罪片或喜剧片中越来越多，又土又丑的简单暴力形象，以供满足观众的猎奇心，直到人们厌倦了，就像曾经满口釜山方言的无脑黑帮们一样消失在商业片堆中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于群体间的相互理解和矛盾的化解，从来不是大众所关心的。正如「黄海」叫好不叫座，同时还引发了朝鲜族网友的抗议一般。大众关注的往往是自己的群体，对其他群体的真实情况则漠不关心。商业电影，忠实跟随大众的口味。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21490342/answer/20413269
</link>
<author>
伍鹏翾
</author>
<title>
宋襄公究竟是不是“蠢猪式的仁义”？
</title>
<description>
想要搞明白宋襄公其人，必须要缕清楚以下这几个问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.要对宋国有一个宏观全面的认识，包括历史渊源，内政外交，乃至地理环境&lt;br&gt;2.宋襄公所处春秋初期时的国际形势&lt;br&gt;3.弄明白‘霸主’这个名词的含义，职责&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于第一个问题，《史记》中记载宋国历史的一卷名为《宋微子世家》，微子即宋姓，以微子启为祖，微子启，殷帝乙之庶子，帝纣之兄。纣王时期，微子启直言进谏而惹怒帝纣，后惧纣王迫害而出逃，及周武王伐纣之时“微子乃持其祭器造於军门，肉袒面缚，左牵羊，右把茅，膝行而前以告。於是武王乃释微子，复其位如故。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;武王平定殷商建国初期，殷商一族依旧有很大的势力，所以周武王封纣子武庚治殷，武王死后，武庚在管蔡的怂恿下起兵叛周，淮夷徐戎之殷族闻风而起，一时星火燎原，周公三年始扑灭叛乱，武庚一族自此而绝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然殷商六百年根基，其族自然不可能完全灭绝之，于是周公封带路党微子启于宋地，都商丘（今河南商丘县），使奉殷祭祀，借以统治殷遗民，所以在整个周代，宋始终以宾国自居，不臣属于周，而宋国爵位之尊崇，位列诸侯之首&lt;br&gt;&lt;br&gt;名位这东西，毕竟是虚头，一个国家的实力不是靠别人捧出来的，更不能是对头捧出来的，宋作为亡国遗族，受周室分封之时，便被周族加以无数枷锁以限制实力&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先看军事上的枷锁&lt;br&gt;周之初，诸侯国的军队编制都有明确的规定，《周书·夏官司马篇》有如下记述&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;凡制军万有二千五百为军。王六军，大国三军，次国二军，小国一军，军将皆命卿”&lt;/blockquote&gt;而作为诸侯爵位最尊之宋国，又有多少军队呢？史无明文记载，宋封爵为公，当为大国编制三军，但如太宰子鱼（襄公庶兄）一再自称宋为小国，这自然是被周王室压制缘故，其军事实力应该为一军或二军&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋之经济条件，史载“太宰主政教文德，司马主军旅。国有税有赋，税以足食，赋以足兵。”按说应该是君明臣贤，长治久安之国家，但终春秋之世，宋国却是大部分主要战役的主战场，其国民常年苦受战争之苦，这就不得不归咎于宋国的地理位置&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/17/db178256e5e2875b13d25c4b881ce2e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;865&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;865&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/17/db178256e5e2875b13d25c4b881ce2e2_r.jpg&quot;&gt;通过这张简略的春秋形势图我们可以看到，宋的位置，处于中原之东部，鲁之西南，卫郑之东，陈蔡之北，为中原要冲之地，也就是所谓的四战之地，东西北三个方向全是周室姬姓贵族，这没什么好说的，自然是周公分封微子启时用来钳制殷族的手段，基本上宋和周边北方诸姬姓国处的还不错，虽然互相都看不顺眼，但没至于大规模战争，宋国地虽小不过三百里，但皆是平原之地，更是中原交通中枢，这便成全了宋人殷族之天性，开辟河流，使舟车发达，商业繁华，不愧所谓“商贾”这一称呼，正是取自殷商族名，所以宋自古便是富庶国家&lt;br&gt;&lt;br&gt;然正因为宋国土地势平坦，所以整个宋国，无险可守，面对强敌入侵时，宋几乎毫无还手之力。宋人只能不断地修筑他们的首都城市，砌盖城墙，宋之后迁都于睢阳，正是因为睢冉物产富饶，四面环水，他国侵略时，宋人可以在最短的时间内将物资集中于睢阳城内龟守，真是凄惨窝囊至极，周公旦之政策，真乃高瞻远瞩&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有这些也就罢了，最最要命的是宋南方荆楚的崛起，这就带人到下一个问题，宋襄公之世的国际环境，以及第一任春秋霸主·齐桓公的登场&lt;br&gt;&lt;br&gt;处于中原南方的荆楚，乃是黎苗祝融八族中的一支&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;楚之先祖出自帝颛顼高阳。高阳者，黄帝之孙，昌意之子也。高阳生称，称生卷章，卷章生重黎。重黎为帝喾高辛居火正，甚有功，能光融天下，帝喾命曰祝融。共工氏作乱，帝喾使重黎诛之而不尽。帝乃以庚寅日诛重黎，而以其弟吴回为重黎后，复居火正，为祝融。&lt;/blockquote&gt;前面高阳，黄帝，昌意这些名字可以无视，基本上楚乃是正宗的蛮夷之族，跟中原周王室不沾血亲。至春秋之时其语言风俗文字服饰与风尚，尚未与中原民族同化，而楚之君主更以南方诸蛮夷共主的身份自豪，楚之祖先鬻熊，在殷纣之世甚得蛮夷之心，文王为结好蛮夷，封其于丰邑，九传至熊渠，称王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楚王熊渠曰：”我蛮夷也，不与中国之号谥。”此时乃是西周鼎盛时期，等级制度森严，北方只有周天子一人可以称王，不像战国时随便哪个诸侯，有了兵有了地就能自称王，而楚国君主自熊渠便已王爵自居，可知楚国对于周朝而言，很久以来就是双方对峙的不同政权&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了周厉王时期，周楚两国矛盾更加尖锐，厉王好大喜功，没事就带兵侵扰荆楚蛮夷之族，自此周楚两国势不两立，而之后周厉王打开潘多拉魔盒（有误），盒中流出龙涎，由此引出亡国妖女褒姒&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后周幽王烽火戏诸侯，西周为犬戎所灭，于是群雄并起，天下大乱，中原诸侯篡弑相仍，兼并日烈，纪纲荡然，这也就给了楚国北进中原观中国之政的机会&lt;br&gt;&lt;br&gt;率先发难的是楚武王熊通，以周不承认其位号为借口，率兵兼并姬姓随国&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;三十五年，楚伐随。随曰：“我无罪。”楚曰：“我蛮夷也。今诸侯皆为叛相侵，或相杀。我有敝甲，欲以观中国之政，请王室尊吾号。”随人为之周，请尊楚，王室不听，还报楚。三十七年，楚熊通怒曰：“吾先鬻熊，文王之师也，蚤终。成王举我先公，乃以子男田令居楚，蛮夷皆率服，而王不加位，我自尊耳。”乃自立为武王，与随人盟而去。於是始开濮地而有之。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;其后楚数世君王，文王，庄敖，成王皆以入主中原为己任，灭申，邓，侵陈，蔡，至成王，楚师已兵临宋国城下，成王就是后来击败宋襄公的君王，也就是我们这个故事的反派角色男二号&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时中原形势已经岌岌可危，除了荆楚，北方戎狄也在虎视中原，春秋初期，正乃是危急存亡之秋，中华民族也是第一次面临亡国灭种之危机，但是即便是在如此情势已经火烧眉毛的时候，中原几个主要诸侯国的贵族们，照样过着钟鸣鼎食的腐败生活，盖宫殿的盖宫殿，搞小三的搞小三，篡位的篡位，乱伦的乱伦，这些王室的姬姓贵族们，一个比一个不靠谱，而拯救他们的救世主，却是姜姓齐国齐桓公，姜太公作为助武王君临天下的股肱之臣，其后代再次解救武王后代于水火之中&lt;br&gt;&lt;br&gt;齐桓公在旷世贤臣管仲的辅佐下，国家迅速富强，称霸于诸侯，率诸侯北灭戎狄以卫周室，南据召陵以扛楚师，真乃救世之英雄也，无怪一百六十年后孔子盛赞桓公曰：“管仲相桓公，霸诸侯，一匡天下，民到于今受其赐。微管仲，吾其被发左衽矣。“（《论语·宪问》第十七章）被发左衽既是荆楚之风尚服饰，可以知道，直到孔子所处的春秋中期，楚国对于中原周人也有十分重大的影响威胁&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道在中学上历史课的时候，有没有人对这段历史感到奇怪，要知道在等级森严的封建社会，地方诸侯里突然冒出来一个人，说我是你们的老大，以后你们得叫我霸主，然后这个人还是个异姓贵族，这是什么个行为？这明显是谋反，其他诸侯肯定要群起而攻之，就跟袁术称帝一样，正所谓枪打出头鸟，但为什么作为最尊重礼节尊卑的周朝，所有的姬姓贵族在当时都能心甘情愿的尊齐桓公为霸主呢？这就引出了第三个问题，霸主这个名词的意义及职责&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;霸者，长也。言为诸侯之长。——《孟子·离娄·丁音》&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;霸主这个词刚刚出现的时候，貌似没有后世那种雄浑壮阔之气概，只不过意为诸侯之盟主也，我们的老祖宗在两千五百多年前，便有了华夏民族太平则宫斗争权，外族入侵则团结抗战的优良传统，直到楚国兴兵伐郑，掳走郑大夫聃伯，撼动中原之后，周中元诸侯才团结在周室最强诸侯齐桓公手下，尊桓公为霸主，共同抵御外侮&lt;br&gt;&lt;br&gt;桓公称霸，其实力雄厚固然关键，更重要的是，桓公乃是以”尊王攘夷“为政治号召，九合诸侯，当时周王室虽弱，人心尚在，且中原诸侯皆姬姓贵族，桓公提出这一政治号召，效果事半功倍也，昔召康公主持周政时。封姜太公为方伯，令其征讨四方诸侯以辅佐王室，齐国遂有征讨诸侯之权，所以桓公所提出的”尊王攘夷“口号，名正言顺，大义凛然是也&lt;br&gt;&lt;br&gt;桓公霸业，自召陵之盟步入巅峰，召陵之盟在整个春秋时代乃是第一等的大事，起因缘于当初齐桓公娶蔡女，后来这个蔡姬因为一点鸡毛蒜皮的小事得罪了桓公，桓公把她赶回了娘家，再后来蔡国降于楚，便献蔡姬于楚成王，桓公一来因为蒙羞私仇，二来蔡降于楚，中原门户已开，深忧楚人威胁，乃率鲁，宋，陈，卫，郑，曹，许八国联军击破蔡国，进而伐楚，楚亦北上，双方会于召陵&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;三十年春，齐桓公率诸侯伐蔡，蔡溃。遂伐楚。楚成王兴师问曰：“何故涉吾地？”管仲对曰：“昔召康公命我先君太公曰：‘五侯九伯，若实征之，以夹辅周室。’赐我先君履，东至海，西至河，南至穆陵，北至无棣。楚贡包茅不入，王祭不具，是以来责。昭王南征不复，是以来问。”&lt;/blockquote&gt;从管仲这一席话中可以得知，齐国九合诸侯称霸的意义，便是率兵讨伐不臣，所以春秋霸主的定义与职责，便是匡扶周室，北挡戎狄，南拒荆蛮，内合诸侯，并不是谁实力最强谁就是霸主，要不然楚国的君主几乎可以称霸整个春秋前半段。真正符合这几个条件的，春秋时期只有齐桓公，宋襄公，晋文公，晋景公，晋悼公五人，但也不能说这就是春秋五霸的正确答案，之后‘霸主’这个词的定义逐渐变得高大上以后，西秦荆楚吴越这些未服王化的国家，强盛以后都派使节前往中原威逼利诱让诸侯尊他为霸主吹牛逼，称为霸主也没什么不可以的&lt;br&gt;&lt;br&gt;召陵之会无战而终，因双方势均力敌皆不敢冒进，打了一通嘴炮以后联军楚师便各自打道回府了，然而自此楚人彻底被中原联军军容壮盛所震撼，终齐桓公之世，楚人不敢北望，改变战略方向，向南边欺负吴越等小国了。不过这也从另一方面体现了楚国的强大，此次中原诸侯会于召陵，包托了周室最精锐兵力·齐国的全部主力部队，以及南方边境国家的全部军力，尚不能耐楚军何，可以知道楚国到底有多么强大&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后，终于轮到我们的主角宋襄公登上历史舞台中央了。召陵之盟13年后，桓公管仲相继去世，后世子孙不肖，齐所建立的中原联盟，随之溃散&lt;br&gt;&lt;br&gt;桓公英明神武一世，却在后继者这个最重要的环节栽了跟头，桓公死后，齐六子争位，朝内又无贤臣匡扶，世子昭被公子无亏党羽易牙流放国外，世子昭奔宋求援，宋襄公受管仲遗命所托，率曹，卫等诸侯伐齐，杀无亏立世子昭为齐孝公。宋师退，齐四公子复为乱，宋襄公再平定之。想以齐之强盛，管仲竟然要遗命将世子昭托付给他国君主，可知桓公末年，齐室宫廷内斗之剧烈，身后又无强力人才可中流砥柱，齐国霸业自此而绝，诚令人叹息&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面就来说说宋襄公这个人&lt;br&gt;&lt;br&gt;从管仲桓公将世子昭托付于襄公，且襄公助世子昭平齐乱这点可以看出，宋襄公的名望实力，还是比较不俗的，当时周室诸侯，王室庸懦暗弱；秦晋之地在闹饥荒，两国因争夺粮食打的头破血流，无暇他顾；齐内忧重重；郑，卫，鲁皆是小国寡民，唯有宋襄公，既有相对强势之国力，辅业之贤臣，复有安定中原，南抗荆楚之志，更有让贤之仁义名声（宋桓公时曾举荐自己庶兄子鱼为君，子鱼不受，退而相国），所以霸主之位，此时除了宋国，还真就没有更适合的人选&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，你要说这是时无英雄，矮子里面拔大个，也没有错，但南方荆楚闻桓公去世，齐国内乱，早已蠢蠢欲动，宋襄公借此机会自荐上位，成为霸主争取本国利益，也不失为一有点战略眼光的投机行为&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们来总结分析一下宋襄公所处的内外部环境。如上文，襄公乃是前朝王室遗贵，封爵之尊乃是诸侯之首，且因宋仗义平齐乱，宋襄公之名望更是无以复加，此时过去征服殷人的周王朝已衰微，自齐桓公死后，中原诸侯没有能继承者，外敌入侵，天下大乱，这是什么个条件？这绝逼是造反复国的绝佳条件！天赐良机！想慕容复不过是一个胡族小国后裔，仗着长得帅点，拳头硬点，没钱没粮没地没兵，带几个家仆都整天琢摩着谋反复国，更不用说宋襄公了，这可不是我猜的，宋襄公在伐郑时曾与子鱼论战，子鱼谏襄公曰：“天之弃商久矣，君将兴之，弗可赦也已。”，劝襄公不要伐郑，这句话便道出了宋襄公伐郑的目的，乃是“君将兴商”，红口白牙地道出了宋襄公之勃勃野心&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然要谋反，宋襄公自然不能以”尊王攘夷“来号召诸侯，因为反的就是王。在一通冥思苦想，绞尽脑汁以后，宋襄公竟然提出来一个所谓的”仁义“二字为政治号召，别人又不傻，这点小把戏还是骗不过中原诸侯的，就像受宋襄公大恩的齐孝公（世子昭），听襄公改政治口号以后，马上和宋国保持距离，划清界限，之后宋虽征东夷，伐曹国，所收获效果只不过是周边小国的依附，最强大的齐楚二国皆不承认宋襄公霸主地位，宋这个霸主当的，实在颇有水分&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是在周襄王十三年，宋约齐楚于鹿上，齐候不至，后与楚约盟于盂，子鱼谏曰”宋小国也，小国正盟，祸也。”但宋襄公一意孤行，于是子鱼又谏襄公多带些兵马护卫，宋襄公又说，咱们的口号是“仁义”啊，怎么可以不信任诸侯呢？于是刚到盂就被楚王抓起来了，所幸随襄公一起赴会的子鱼逃回国，之后楚国携襄公为质攻宋，子鱼奋力坚守国度，楚师五月不克。楚兵退后，子鱼又废了不少力气，在各个国家周转外交，把襄公赎了回来。子鱼对他这个弟弟，真心是把头发都愁白了&lt;br&gt;&lt;br&gt;襄公回国以后，耻楚成王之侮辱，更愤恨诸侯不救宋抗楚，奋而伐楚属国郑，想借此扬威定霸。伐郑前，宋襄公誓师曰：“如天不弃我，商可兴矣！”彻底暴露其政治野心，且颇有些孤注一掷的气概，而反对战事的子鱼，也只能无奈叹曰：“天之弃商久矣，君将兴之，弗可赦也已。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后就是我们熟悉的故事了，楚师出兵救郑，宋急回师迎战，双方会于泓，爆发宋楚泓之战&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;”冬，十一月，襄公与楚成王战于泓。楚人未济，目夷曰：“彼众我寡，及其未济击之。”公不听。已济未陈，又曰：“可击。”公曰：“待其已陈。”陈成，宋人击之。宋师大败，襄公伤股。国人皆怨公。公曰：“君子不困人於阸，不鼓不成列。”子鱼曰：“兵以胜为功，何常言与！必如公言，即奴事之耳，又何战为？”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;次年襄公伤重而死，宋经此战一蹶不振，遂降服于楚，终春秋战国，宋地沦为诸强征伐之战场，生灵涂炭，正是宋襄公遗祸也&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵观宋襄公一生，年少时襄公便有让贤之名，之后更有仗义助齐之功享誉于诸侯，本是大有一番作为的良机，却因自身野心膨胀，贪功冒进，改中原诸侯“尊王攘夷’之政治旗号为兴复殷室，当真一招棋错，满盘皆输。春秋时代距殷商亡国已有近五百年，人民对于殷商的遗爱早已淡薄，宋襄公乃是自取众叛亲离，孤立无援之下场，否则泓之战时，出于襄公扶世子昭之恩，齐国绝不会袖手旁观，如有强齐援助，宋也就绝不会一败涂地至动摇国本，数世不得翻身的境地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许在年少时，让贤子鱼，仗义助齐都可以说是宋襄公高风亮节的仁义之举，然则待齐桓公逝后，襄公野心膨胀，已不是当初的仁义少年矣。所谓的”仁义“，对襄公而言不过是个掩饰谋反之心的拙劣借口，天下人皆一眼看破，唯独襄公洋洋自得以为高明，四处作秀给他国看，盂之会泓之战都是襄公作秀玩脱的滑稽行为，殊不值得同情&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋襄公之战略眼光，军事手段也十分浅薄。齐桓公当年费了二十年的努力，成就一个强大的反楚联盟，于召陵之会，率整个中原的兵力，尚忌惮楚国兵力，不敢轻率从事。而襄公凭小国一军的力量就敢和楚做正面冲突，简直躁进鲁莽至极。泓之战时，襄公以一国君主的身份，身先士卒，带头冲锋陷阵，行莽夫之事，妄图以仁义之名破数倍于己军之敌，更是作秀作到自己都陶醉了的程度，堪比后世之义和团&lt;br&gt;&lt;br&gt;春秋初年的战争，均为横阵正面冲突作战，所谓堂堂之阵，正正之旗，襄公军事之无能，也有一定这方面历史原因，但仅仅五年后，晋文公与楚城濮之战便首开伪装，佯退，诱敌，侧击等诡谲复杂之战法以弱敌强，大获全胜，襄公自然不能以当时军事理论不发达为借口。更不用说，泓之战即便宋国胜利，对历史其实也不会有什么影响宋当然没有南平荆楚的实力，徒然出一口恶气而已。中原诸侯更不会因为宋侥幸获胜而支持宋国复辟殷商之业，反而很可能与楚南北夹击宋国以伐不臣，以宋国的微妙政治身份，其覆亡，或早或晚也&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于当时宋国，最现实的战略方向应该如子鱼所言，小国不与争霸，广积粮缓称王，利用宋国交通商业之发达游走于各国之间，当时北方晋国已经兴起，宋国完全可以将晋国推上台面，出卖郑国利益，让晋楚在郑地打个你死我活，而宋可以利用与齐之渊源结成坚固之联盟，此亦是小国生存之良法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是以宋的地理位置，楚国绝对不会允许中原咽喉出现强国阻其北进，齐也不会任宋无限强大，而宋国国境又无险可守，像盂之会襄公被掳以后，楚国马上就能打到宋国首都便可证明宋军之劣势，此亦周公之先见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果宋地处齐晋之地，以宋国子鱼，公孙固之贤才，未必不可成一番气候。可以历史给宋襄公的选择，只有要不然成为一名默默无闻的守成之君，要不然就只能背负失败之恶名，而襄公显然选择了后者&lt;br&gt;&lt;br&gt;现如今对宋襄公的评价，多争执于襄公所作出的”仁义“表象，被其作秀所迷惑，盖因为，宋襄公在浩瀚的中华历史中所扮演的，不过是一无足轻重的小角色而已，他没有能像齐桓晋文那样的伟大武功，仅有一点不着边际的浮夸志向，正乃是滑稽之人，受后世滑稽之评价也
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22061845/answer/20489158
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
为什么柚子和橘子杂交会有可育的橙子？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为植物圈普遍没节操。。。在所有的植物分类系统里面，“生殖隔离”都不能用来做为界定物种的绝对标准：）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在原始生活环境中，发生自然杂交（比如橘子与柚子），并保持稳定性状的植物物种不胜枚举，然而在这些物种之间，的确也存在重要的进化差异，又不能笼统地被归纳作为同一个物种。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【所以就算能交配，它们还是两个物种。。。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;就算彼此之间划下了清晰的界限，但上天仍然无法阻止它们相爱并且OOXX。。。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【基于这样已经无力阻止的感情，无节操的人类为了满足自己的欲望，也充分利用了植物的无节操性格。于是出现了各种杂交、嫁接。。。。。。】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这也是为什么现在研究种质亲缘关系，都采用分子标记等等DNA水平的方法。因为宏观上，无论生殖关系还是外部形态，都不足以构成普遍适用的分类和进化理由。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天整理稿子想起来之前也画过这么个图↓ &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/33/1633e8ad9c8e55d299ae602113735dfb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;1467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/33/1633e8ad9c8e55d299ae602113735dfb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的版本前面的同学贴过，不过我稍微改进了些许细节：）而且就像图中说的：这是个简图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一行的橘子（&lt;i&gt;Citrus rediculata&lt;/i&gt;），柚子（&lt;i&gt;Citrus maxima&lt;/i&gt;），香橼（&lt;i&gt;Citrus medica&lt;/i&gt;），可以认为是柑橘属三个元老级的独立物种。&lt;br&gt;这样的例子还有很多很多很多。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------有兴趣请继续往下看---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我蔷薇科也很混乱。。。&lt;br&gt;柑橘属你捋一捋好歹还能捋出个所以然来，但蔷薇科的很多基本上就没办法捋。。。本身物种就多，基本上闭着眼睛扯两个物种出来都能配对，而且配出来的东西还能继续配，兴致好了还能串门到别人家里去配一配。。。。。。&lt;br&gt;最要死的是分类系统一直在变。比如夸张一点的——某个物种（比如樱花和桃花）今天是「李属（&lt;i&gt;Prunus&lt;/i&gt;）」的，明天换个分类系统就被划到「樱属（&lt;i&gt;Cerasus&lt;/i&gt;）」或者「桃属（&lt;i&gt;Amygdalus&lt;/i&gt;）」里去了。李属自己还想从蔷薇科跳出来独霸一方，所以自家都乱成一团怎么跟外人说明呢。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便举点例子吧↓&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅+杏+李=李梅杏（就平时经常吃的那个）、&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/7c/6c7cd38f62f1ee99597802fb13a0e795_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;李+樱桃=紫叶李（就路边常见的那个）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/84/4984832facc60ac8b820a4b22932be20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/84/4984832facc60ac8b820a4b22932be20_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;紫叶李+梅=美人梅（开花最晚的梅花）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8c/2c8ce9bded6e567875001ce99a913f8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8c/2c8ce9bded6e567875001ce99a913f8d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于下面这一位，基本可以认为蔷薇属全民总动员，耗时几十年，遂培育出这么个大路货↓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/db/2edb273b1f0ddb2241c9894847f29688_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/db/2edb273b1f0ddb2241c9894847f29688_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你看到它的时候，它已经强大到几乎可以被认为是一个独立物种（&lt;i&gt;Rosa hybrida&lt;/i&gt;）了，就像上面的许多橙子，青柠，柠檬，葡萄柚。。。一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【所以关于这个问题，不要再笼统地相信你的中学生物老师和百度词条了。。。他们说的那一套基本无法描述也完全无力阻止植物圈那跨越太多伦理纲常的伟大的爱。。。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多就是这样。。。欢迎专业的同学继续补充。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;扩展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.herbs2000.com/flowers/r_history.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;History Of The Rose&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （玫瑰月季那一家子上下几千年横扫全世界的事儿）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/410696/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;柑橘家的不堪往事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （这篇都被引用好多次了，没办法还是得引一引）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22159287/answer/20487583
</link>
<author>
蕭瀟
</author>
<title>
电影拍了一半，主演去世了，怎么办？
</title>
<description>
不得不再次提到Completion Bonds，即电影完片担保这个概念。按照现在好莱坞的通行模式，制片公司在影片拍摄之前都会花费预算的3~5%购买这一保险。完片担保可以覆盖的情况包括机器故障、主要演员受伤或身亡、自然灾害等等各类原因，导致电影无法按期完成或者超出预算的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Yol叔所提及的A级或者B级片的具体有待讨论。我所知道的情况，目前北美制作费用在一千万美金左右及以上的电影绝大多数会购买完片担保。以《速度与激情7》这一等级的好莱坞（准）A级制作电影，一定会购买完片担保。而保罗-沃克去世，保险公司赔偿的数额肯定不小，足够电影改换演员、使用特效拍摄替代沃克或者重拍大部分戏码了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然关键问题在于，素鸡系列的招牌就是文-迪塞尔和保罗-沃克。后者身亡之后，如果最后仍然使用他已完成拍摄的戏份，对剧本进行调整，再通过技术补拍剩余部分，至少第七集的票房还有一定保证；甚至凭着影迷们的哀悼，还能出现类黑暗骑士时的情况。而如果换人重拍，不确定性就太高了。所以剧组的选择十分值得关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倒是很多独立制作的电影，多半是不会有完片保险的。如果遇到主演身亡的情况，只有自求多福了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小北老师提到的：「影史上，很多拍摄一半主演去世的电影，一般都是废弃了。就算临时拼凑出来，也不会是一部正常的电影。」近期特别典型的例子，是希斯-莱杰去世前拍摄的最后一部作品「The Imaginarium of Doctor Parnassus」，最后影片拉来了包括强尼-戴普，裘德-劳和科林-法瑞尔这样的阵容，替代莱杰拍完后面部分。但看过成片的诸位，应该都会为片子的支离破碎表示失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：一件让人遗憾的事情，不出意外，史上最成功的赛车电影系列《速度与激情》可能就到此为止了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送一张照片给保罗的影迷，以资纪念吧（图片来自TMZ，可能是Paul William Walker IV生前最后一张照片）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb693bb7812d847f29de2d7f3c8d37e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb693bb7812d847f29de2d7f3c8d37e_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22144265/answer/20474973
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
留学或移民时你有哪些受骗经历，有什么经验教训？
</title>
<description>
留学生受骗，其实根源就是年龄太小，没有进入社会。在一个地方受骗，在另一个地方也会受骗。这真的和地域没有太大关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在英国，除了租房这事儿要谨慎一些外，如果你能做到不贪小便宜，相信我，这边人的骗术绝对没有国内高明，顶多就是小偷小摸，也不会有太多损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;租房这事儿须谨慎，是因为不管是多么高端的房产中介，他们都喜欢在最后你搬出去的时候给你摆一道。通常入住当天和搬出当天都会有 inspector 来检查房子，做一个报告，如果有什么东西一开始就是坏的，你搬出去的时候不会责怪你。所以，入住和搬出时的 inspection，务必要在场，并在收到 report 的时候仔细阅读，有问题的话在第一时间提出异议。尤其是搬出时的 inspection，有些 inspector 会故意让你离开。你不但不要离开，最好拍些照片，证明你离开前认真打扫过了并将房子恢复到了原始状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，即使他们挑不出什么毛病，押金照常退给你，中介和房东也会在最后恶心你一下，诬陷你脏乱差，比如「我对你非常失望，但是我会退给你押金，因为我懒得跟你计较了」之类的……着实无语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在英国这么多年，租房押金的退还是唯一一件让我觉得不太公平的事情。政府前几年已经出台政策，强制房东和中介将押金存入专用的押金管理机构，虽然还是有人绞尽脑汁要从你这黑点钱，但比起以前要好很多了。如果房产中介没有使用押金管理机构，会被摘牌；如果房东以个人名义出租，没有使用押金管理机构，要赔偿好几倍的押金。所以你要告诉他你知道政府的政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听说过很多别人被骗的遭遇，不外乎：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;和不靠谱的中国人一起合租了，各种麻烦；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;租了便宜的中国「二房东」的房子，二房东跑路，自己被赶出门（一个租客租整套房子并背着房东租给更多人，从中获利）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把钱借给别人，别人不还；开着跑车的富二代照样骗钱，可能家里的钱本来就不干净；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;代购骗钱——日本手机啊，韩国化妆品啊之类的，收完钱就跑路了，一帮受过高等教育的消费者只会在网上大呼小叫，连对方长什么样都不知道；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;（曾经轰动一时的新闻）教育中介被警察查封了，一大波从未好好学习过，用假文凭考大学的小孩们被遣返回国。他们真的以为那些教育中介说得是真话……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些乱七八糟的事儿，都发生在朋友的朋友的朋友的朋友……的身上，或者从新闻中看到，感觉离现实很远。所以：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;选好朋友：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有些留学生只愿待在华人圈子里，得的是华人的助，受的也是华人的骗。而骗子都有共性，漂泊、居无定所等等，并不是本地人太善良，而是一个人若选择游走在一群漂泊属性的人群里，不是什么好事。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;无欲则刚&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19869626/answer/20484829
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
苹果发布会上“实体明信片”功能里，提及的中国收件人Yuan Zhou，是周源还是巧合？
</title>
<description>
可耻的匿一下。&lt;br&gt;背景：做为前Apple员工，我想说的是在你进入Apple时需要签一份协议（非强制，可签可不签的那种），这份协议大概内容是这样的：Apple有权终身使用你的姓名，肖像，声音等资料，用于宣传推广，并且免费。&lt;br&gt;当时签的时候不知道到底有啥后果，看到别人签自己也签了，后来来了一个美国的摄影团队，专门给你拍照和摄像。但当时签协议这件事也忘了，没想那么多，还以为是内部要做一个宣传材料...直至有一天，发现好多前同事和自己的名字出现在了其他渠道的Apple宣传材料上，但是其他信息都是错的，才恍然大悟，Apple在下一盘很大的棋啊。&lt;br&gt;猜测：现在你在所有的Apple宣传材料（官网，店内宣传册，立牌等）上看到了所有人名和头像都是确有其人的，只不过相关信息被打乱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话回答问题：&lt;br&gt;这个Yuan zhou是真实存在的，他/她可能是一名Apple员工，发布会里出现是因为Apple向中国示好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22112319/answer/20477385
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
大学生在刚刚接触社会时总被人说「老实巴交」是好事吗？
</title>
<description>
这几天听父母聊天，聊到老家一个亲戚，突然觉得应该拿来回答这个问题。算我表哥吧，论辈分和我平辈，但是比我大十几岁，从一个贫穷的农村家庭一路读到医科大学硕士毕业回县医院当了个医生，在老家算是挺成功的，一个县卫生部门官员看好他，主动把女儿嫁给他，希望他出人头地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是他心地善良，又不会逢迎巴结，也不收红包搞回扣，虽然医术不错，收入一直上不去，还经常给来看病的老家乡亲垫医药费，因为没分到房子一直住在丈人家。这么过了几年，丈人家对他极其不满，逢人便说自己看走了眼，找了这么一个没用的女婿，拖累女儿什么什么的，家里当面对他也很不客气。他一怒之下，为了摆脱丈人家，考了博士出去，后来博士毕业进了省里最好的三甲医院，一边做研究一边看病。幸而他妻子一直站在他一边，帮他抵挡家人冷言冷语，无条件支持他学习，把家庭打理得井井有条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来他一路当上教授级外科主任，同时在知名医科大学当博士导师，收入不菲，但是为人仍是忠厚老实，不会逢迎巴结不收红包不搞回扣，遇到老乡来看病，如果知道人家收入低，还主动帮忙垫付。人没变，丈人的评价完全变了，大致可比拟知道范进中举了的胡屠夫，逢人便说自己眼光好，平素行善积德，才能找到这么一个能干不忘本的女婿balabala。知道过去的人笑笑而已，谁去揭穿他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以啊，楼主你知道为什么你会被人说成老实巴交吗？不是因为你真的老实巴交，而是因为你刚出校门，对社会了解有限，又无家庭资源让你平步青云，你现在的地位，是这个社会的最底层。最底层是什么概念，如果社会是棵树，人就是树上的猴子，你现在抬头看，全都是猴屁股。有的屁股还会主动凑到你面前放个屁，说你老实巴交。只要你一直处于这个地位，放心好了，你改变性格也还是一样被骂的份。你能说会道，他们会说你臭显摆；你表情丰富，他们会说你狗肚鸡肠盛不住事；你遇事琢磨，他们会说你跟这装大尾巴狼……中华文化博大精深，总有一款贬义词属于你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当猴子爬到了顶端，原来的猴屁股会全部变成笑着的猴脸。老干妈陶华碧做辣酱不掺假不做营销不贷款不上市，人人称赞她良心企业；某文化名人全凭抄袭出人头地跻身富豪行列，大家恭维他是“优秀的商业天才”；把多少家庭孩子吃成大头娃娃的奶粉名企至今仍在行业前列，说起来叫“解决了广大人群就业问题的民族企业”……关键不在你是什么人做了什么事，而在你爬到了哪一层，只要你地位够高，博大精深的中华文化也总有一款褒义词属于你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答你最后一个问题：如何做才能在“江湖老手”眼里不那么的格格不入？你可以费力琢磨别人在想什么，也可以不管别人说什么，只集中精力提高自己，做好分配给你的每一件事。做好后，琢磨能不能做得更好、更快？有没有分配任务给你的人都没有想到的问题？做完后有没有反馈，有没有心得？有没有人可以指导你，提携你，有没有渠道让你接触更好的平台？这个过程也许要一两年，也许要三五年，但是当你终于走到那些江湖老手的对面甚至上面后，你会发现，老实巴交这个评价，已经不会再让你放在心上了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20573308/answer/17582309
</link>
<author>
陆晓
</author>
<title>
荀彧为什么会选择跟曹操分道扬镳？
</title>
<description>
荀令君作为人臣，私德堪称完美，但这不代表他对汉室有多忠诚。他和曹操也不是分道扬镳，无论政治立场还是实际利益，他们就没有一致过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荀令君对汉室“忠贞守节”，但他更在乎的是世族门阀如日中天的东汉末年，他所属的颍川荀氏能否在门阀序列中继续保有较高的地位，同时在这个乱世中压对筹码，不要像把筹码压在袁绍身上的豪族，官渡之后不是被灭就是被贬。好比说现在人考公务员都是奔着福利待遇，谁要是跟你说他为“中华崛起而考公务员”，能把你吓尿了，历史上的名臣心中有“匡扶社稷”的大理想，但这不代表他们不注重现实利益的考量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而当他把家族利益放在首位的时候，就注定他已经站到汉朝皇室的对立面了。魏晋的门阀统治方式其实跟现在的权贵挺像，就是老头子在朝中把持高位，子女亲戚以老头子权位高低为标准，垄断不同的经济领域。当然魏晋没那么多国企，世族门阀在经济上是“占山护泽”，兼并大量的土地经营庄园经济。而门阀的庄园经济，跟政府的经济收入，完全是互相冲突此消彼长，老百姓就那么多，要么当自耕农交皇粮国税，要么当门阀的佃农，忙时给门阀交粮纳税，闲时是门阀的部曲私兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以汉末魏晋的皇帝，除了曹氏父子、司马昭父子因为军头出身，能够保有威权，其它的皇帝更像门阀之长，权力被其它几家大门阀限制。没办法啊，这些号称是你臣子的人，个个富可敌国，手握强大的私人武装，心气高一点比如王敦、桓温，还动不动玩逼宫的戏码，要不是门阀之间也不是铁板一块，轮不到刘裕，这半壁天下早不是司马家的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管荀彧有多尽忠职守，站在皇室的角度，门阀是喝着皇室的血壮大的，而门阀也绝不希望皇室重新坐大。所以只要荀彧代表颍川荀氏，他就必然站在皇室的对立面，无论他内心想法如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而荀彧和曹操的关系，也绝非君臣那么简单，荀彧最早投奔袁绍，到后来转投曹操，并不仅仅因为曹操能力胜过袁绍，而是袁绍起家的班底，以河北的豪强大家为主，即使袁绍获胜，颍川荀氏在门阀中的地位并没有很大的提升，相反可能会被袁绍更为倚仗的河北世家门阀压制，比如袁绍帐下同样出自颍川的郭图、辛评，地位就不如出自河北的审配、田丰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荀彧为首的颍川文士集团把筹码压在曹操身上可谓绝妙好棋。进，作为和“谯沛”曹氏宗亲并为曹操起家两大势力的颍川文士，曹操如果统一北方，则颍川系在门阀中自然地位超然，事实也正是如此，颍川文士把持了曹氏政权重要的文官职位。退，如果袁绍统一北方，颍川系可以借在曹氏政权中培养起来的文官体系作为资本，在袁绍帐下博取不错的地位，这要比一开始就投奔袁绍的结果更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为曹操胜袁绍，则河北为曹氏的后方，河北的世家门阀退无可退，曹氏手腕可以更强硬，比如审配就被处斩，家产籍没。而如果袁绍胜曹操，中原会成为袁绍的前方，这时候曹操虽然死了，但荆州、青徐、东吴、巴蜀会成为袁绍新的敌人，如果袁绍用强，则兖、豫的世家门阀就会倒向荆州或者东吴，这不是袁绍想看到的，他势必要倚重颍川文士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而荀彧和曹操之所以走向分歧，维护汉室只是表象，曹操在官渡胜利之后势力坐大，开始削弱世家门阀，“整齐风俗”、“惟才是举”、“重豪强兼并之法”，杀孔融、杨修这些太过嚣张的门阀，重用满宠、杨沛、司马芝这些“酷吏”打击豪强。世家门阀和曹氏政权的合作已经走到头了。后来司马氏代魏，就是世家门阀们不想要一个集权的皇室。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847308/answer/16379921
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么评价张学良？较之其父张作霖，其胆识和才华如何？
</title>
<description>
民国史第一大罪人，板上钉钉的。&lt;br&gt;侵华战争并非是日本政府蓄谋已久的结果，而是日本军部的“随性所至”。二战时的日本正处于军人完全压制政府的态势，对于侵华战争这出闹剧，活在暗杀阴影下的日本政府可说是敢怒而不敢言&lt;br&gt;以九一八事变为代表的一系列挑衅行为，绝大多数是军队绕过政府的个人行动，战争早已成了日军军官升官发财、实现自我价值的重要途径，中国作为日本周边的一个弱国，不幸的成了这种政治乱象的牺牲品。&lt;br&gt;张学良这孙子连一枪都没开就把东三省给送掉了，使得日军在人数占绝对劣势的情况下获得意想不到的完胜，这无疑让军部狂热份子的自信心得到了极度的膨胀，大大加强了他们在日本国内说话的分量，日军也在东北得到了充分的滋养，为进一步侵略中国打下了良好的基础。&lt;br&gt;假如张学良当时能遏止住关东军，哪怕守不住，至少也要给日军迎头一记闷棍，那石原莞尔一流很可能会因此而成为日本国内一例经典的反面教材，其余狂热份子也不可能因九一八事变的巨大胜利而将中国视作创造奇迹的宝地，下克上的风气会被压制，日军侵略中国的步伐也会被大大延缓，甚至于整个抗日战争都可能根本就不会发生。&lt;br&gt;九一八事变之后，民国政府将忍耐的底线划到了锦州，命令张学良死守锦州。&lt;br&gt;到1931年末，日军来犯，张学良却推脱说武器兵力不足，要求国民政府给予支援。&lt;br&gt;当时孙科政府是穷得叮当响，连内裤底也早就已经拨给张学良了，实在是一毛钱都拿不出来，于是张学良在遭到拒绝后，在兵力二十余倍于日方的情况下，果断的把锦州也送了出去，蒋介石当时急的就差没管张学良叫爷爷了。没隔一个月的一二八事变，陈公博亲自前去敦请张学良从后方起兵牵制日军，被张学良一口回绝，一二八事变又以民国政府吃了个大苍蝇而告终。&lt;br&gt;再至1933年，张学良负责镇守热河，结果我就不重复了。&lt;br&gt;当时连汪精卫痛斥道：&lt;br&gt;“溯兄去岁放弃沈阳，再失锦州，致三千万人民，数十万里土地，陷于敌手，敌气益骄，延及淞沪……今兄未闻出一兵，放一矢，乃欲借抵抗之名，以事聚敛，自一纸宣言捍御外侮以来，所责于财政部者，即筹五百万，至少先交两百万；所责于铁部者，即筹三百万；昨日则又以每月筹助热河三百万责之于行政院矣。当此民穷财尽之时，中央财政歇蹶万分，亦有耳目，兄宁不知！乃必以此相要挟，诚不解是何居心！”&lt;br&gt;张学良的老子好歹也是敢于查抄苏联使馆、杀李大钊这个苏联奸细的人物，不知怎么偏偏就生出这么一个不成器的儿子。&lt;br&gt;西安事变就不说了，更恶心。自己百度一下看看后面的事件评价和舆论评论就知道。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
