<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19999918/answer/17547345
</link>
<author>
李普君
</author>
<title>
现在的互联网安全么？
</title>
<description>
怒答，&lt;b&gt;不安全!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里拿企鹅举例。企鹅有一个致命问题就是把所有业务都设置成一个域，每个腾讯的核心业务都能找到下面这行代码：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-js&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;document&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;domain&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'qq.com'&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;做过前端开发的朋友都知道这意味着 qq.com 下的任何一个子域 ( *.qq.com ) 都有权限操作和获取其它域下的数据。而真正的悲剧是 qq.com 有成千上万的子域，有已经没人维护的业务，有第三方合作站…… &lt;br&gt;这其中的任何一个页面如果存在 XSS/信息泄漏 漏洞都有权限干下面这些事：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;修改你的QQ资料&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;获取你的好友列表&lt;/li&gt;&lt;li&gt;劫持你的微博，伪造你的身份登录&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;查看QQ空间隐秘相册&lt;/b&gt;（很多艳照就这么出来的）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;…… 真的还有很多 - - &lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;我们团队曾一天找了上百个这样的漏洞。乌云漏洞报告平台上也有上百条公开记录。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wooyun.org/corps/%E8%85%BE%E8%AE%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;厂商信息_腾讯漏洞列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了证明我不是在瞎扯，花了5分钟Google出来个漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点开链接后会&lt;b&gt;自动修改你的QQ签名&lt;/b&gt;： （已于06.18大清早被修补，&lt;b&gt;过 249 赞再来更新一次漏洞。过一千赞来个微博 知乎 贴吧 全套 ：D&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhihu.host.smartgslb.com/?imgcache.qq.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱知乎，爱PKAV！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这种问题腾讯的对策是 &lt;b&gt;找到一个送一只企鹅公仔 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯。&lt;br&gt;用户体验很重要，&lt;br&gt;界面美观很重要，&lt;br&gt;业务数据很重要，&lt;br&gt;用户隐私只值只公仔。&lt;br&gt;节操啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19917242/answer/17531842
</link>
<author>
张涛
</author>
<title>
北京哪个重庆火锅店比较正宗又够劲？
</title>
<description>
作为豌豆实验室火锅协会会长，同时作为一个重庆人，我首先澄清几点：&lt;br&gt;1. 重庆火锅不等于四川火锅，更更更不等同于北方涮锅。&lt;br&gt;2. 我很理解北方涮锅吃麻酱的必要，因为涮锅本身没什么味道，需要麻酱调味。但重庆火锅嘛……用麻酱吃是要做甚？香油蒜泥碟才是正道。考察一家重庆火锅的好坏，香油蒜泥碟的质量是一个重要指标。&lt;br&gt;3. 重庆火锅与其他地方不同之处在于重庆人会在烫火锅时特别在意一些菜，比如鸭肠毛肚。这两个菜品不好，基本就可以出局了。&lt;br&gt;4. 如果锅是老铁锅加上九宫格，这家重庆火锅肯定能得到加分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来北京两年，带着协会会员吃了几十次大大小小的火锅店，个人的心中排名如下：&lt;br&gt;1. 壹圣元，此店在我心中和杨家不相上下，辣度、麻度、菜品、菜的丰富程度 ，都能和重庆街边巷尾的正宗火锅比肩了。之所以能超过杨家成为第一，是因为杨家因为名气的缘故实在太难排队，每次去都是两到三个小时的队伍，搞得心情有点差。&lt;br&gt;2. 杨家火锅，质量和楼上一样的，就是排队太长。&lt;br&gt;3. 簋街小辣椒，正宗重庆人开的，味道没有针对北京做本地化，该辣辣该麻麻。但近几个月去貌似老板有所妥协，口味没那么重了。另外，该店有小面，这是每个重庆人很难抗拒的。&lt;br&gt;4. 宽板凳，分店有几家，味道略逊于小辣椒，菜品还不错，就是量比较少。&lt;br&gt;5. 孔亮，味道只能算基础水平，因为其在重庆的店口味就不是走的正宗重庆火锅味道的路线了。比较适合带外地朋友一起去，口味对本地化有所妥协。&lt;br&gt;6. 山城辣妹子，其实味道我觉得是比孔亮好的。就是本地化做得太过头，有一种不像是在吃重庆火锅的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====广告分割线=====&lt;br&gt;在北京的爱吃火锅的互联网同学们，欢迎加入豌豆荚 &lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/join&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加入我们 - 豌豆荚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21062239/answer/17551190
</link>
<author>
张晓华
</author>
<title>
大亚湾核电站如果发生核泄露怎么办？
</title>
<description>
不请自来。&lt;br&gt;先吐槽几句：&lt;br&gt;目前排名第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李楠&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/linan&quot; data-tip=&quot;p$b$linan&quot;&gt;@李楠&lt;/a&gt;的回答，有照片、有经历、有情感、有观点，就是没有说如果大亚湾核电厂发生核泄露应该怎么办：送老婆孩子去冲绳？请朋友从西安再寄一个探测仪？&lt;br&gt;还有排名第二的同行&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@良木&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liang-mu-84&quot; data-tip=&quot;p$b$liang-mu-84&quot;&gt;@良木&lt;/a&gt;，“怒更新多次！”，辛辛苦苦说明了为什么大亚湾核电厂发生核泄漏的可能性非常小。可是没用，反对者不关心你说什么，他们只坚持一句话“不管概率有多低，反正不是0”。哥们，辛苦啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我来回答:&lt;b&gt;如果大亚湾核电厂发生核泄漏，在深圳的人应该怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一种情况：&lt;br&gt;如果大亚湾核电厂发生核泄漏，即前几年香港媒体报道的那种燃料棒破了一两根的泄漏，在深圳的知友&lt;b&gt;该玩玩，该吃吃，该加班继续加班&lt;/b&gt;……总之这事跟你没啥关系。为什么没关系？因为这压根儿就不是什么事故，放射性物质还在反应堆厂房里面呢，对环境没有影响。人家大亚湾核电厂不是上市公司，没有义务随时披露自己的运营状况。当然，也不会有隐瞒不报的情况，电厂又不是运行人员自家的，犯不着冒着玩忽职守罪的风险来欺上瞒下。按照规定，&lt;b&gt;核电厂会&lt;/b&gt;&lt;b&gt;第一时间向国家核安全局报告。&lt;/b&gt;至于政府如何向公众公布消息，参见“政府信息公开条例”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二种情况：&lt;br&gt;假设大亚湾核电厂的操纵员由于五年没有休假、十年没涨工资、甚至二十年都没有升职，心生怨念，一个班组的七八个兄弟伙同心协力把电厂往弄坏的方向操作，该做的不做，不该动的乱动（纯属假设哈，同行勿怪），硬生生弄出一个核事故出来；又或者假设一伙恐怖分子劫持了一架空客A380，从万米高空瞄准反应堆厂房撞下来……这些事情发生的概率都很小，但的确不为0。在这种&lt;b&gt;核事故情况下怎么办？五个字：听政府指挥！&lt;/b&gt;依照《中华人民共和国核电厂核事故应急管理条例》，核电厂、当地省级人民政府会根据核事故的进展和危机程度，宣布进入应急待命、厂房应急、厂区应急或场外应急状态。其中前三种应急状态与在深圳的你没有关系，这时候事故还不会影响到厂区之外。当放射性物质可能或者已经扩展到核电厂场区以外时，省政府会宣布进入场外应急状态，并采取应急防护措施。进入场外应急之后，是不是全深圳都需要跑光呢？那也不是，每个核电厂，已经根据其电厂特性和厂址条件，划定了应急计划区。我国部分大亚湾核电厂应急计划区范围（以反应堆中心为半径）及主要防护措施如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/59/9159cd0e32755f632380117a9e57b340_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;669&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;669&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/91/59/9159cd0e32755f632380117a9e57b340_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;如果看不懂上面&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;表格，那也简单：政府叫你呆在家里，你就关紧门窗隐蔽（防止放射性粉尘飘进来，并且这时候跑出去可能更危险）；政府组织你撤离，你就跟着部队走，走的时候可以戴个口罩、穿件雨衣之类的，尽量避免皮肤裸露在外，尽可能从核电厂上风方向走；如果政府来发碘片给你，发几片你吃几片，吃了能够显著降低甲状腺受照射的剂量，也别多吃，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;碘&lt;/b&gt;&lt;b&gt;离子饱和后多吃没用，反而还有其他害处。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还看不懂的，戳这里：&lt;a href=&quot;http://www.gov.cn/fwxx/jk/2011-03/16/content_1825756.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卫生部发布核事故防护知识要点&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种情况：&lt;br&gt;假设深圳发生了里氏八级大地震（纯属假设、纯属假设），把核电厂震个半坏，什么供水啊、供电啊都震没了。这时候深圳可能也倒了一小半了，怎么办呢？抗震救灾，先自救，再救人。离核电站远一点，不要影响解放军同志往反应堆里面灌水……&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------补充/更新分割线-----------------------------------&lt;br&gt;一天的时间，此回答变成了第一；能够得到认可，能够让更多的知友了解到辐射防护知识，我心里很是欣慰。如在评论里讨论的一样，我无意于讨论政府靠不靠谱，我只是想告诉大家，假如真的发生核事故，如何做能够更好的保护自己和他人。下面再谈三个方面的内容：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一：什么叫核事故应急&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我在其他问题的回答中，以及其他知友在本问题的回答中，已经多次阐述了核电的安全性；不论从什么角度分析，现有技术都能保证核事故发生的概率很小。但正如质疑者说的一样，概率再小，只要不等于0，那就还是有可能。核工业界和政府监管部门并没有因为核事故发生的可能性很小，就不关心发生核事故后怎么办。俗话说不怕一万，就怕万一，因此核电厂在保证不偏离正常运行，准备好事故处理规程的基础上，还准备了核电厂应急响应计划。核电厂在设计、建造和运行前，就需要根据国家监管部门的要求，根据自己电厂的特点和厂址情况，制定场内核事故应急计划，什么情况下该汇报省政府、什么情况下要汇报国务院、什么时候该跑、什么情况下要怎么躲，都有详详细细的计划。下文贴出了完整的《中华人民共和国核电厂核事故应急管理条例》，有耐心的知友可以学习一下，其中黑体部分明确讲了各方的职责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二：我为什么不担心核事故过程中的人为瞒报？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在本问题的其他回答中，有知友如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@姚喆&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yao-zhe-34&quot; data-tip=&quot;p$b$yao-zhe-34&quot;&gt;@姚喆&lt;/a&gt; 提出由于人性的问题，可能会导致核事故被隐瞒或延误处理。也有其他知友举出了2011年福岛核事故中，东京电力公司出于利益角度，从而决策犹豫的例子。我认为出于两个因素，中国大陆的核电厂不用担心这些问题。&lt;br&gt;一是核安全文化。三里岛事故后的几十年间，核工业界一直致力于在核电厂中建立一种核安全超出一切之上的观念，即核电厂的安全问题由于它的重要性要得到应有的重视。在核安全文化的熏陶下，核电厂的员工有善于探索的工作态度、严谨的工作方法和互相交流的工作习惯。正确的核电企业文化会积极的鼓励员工主动报告过失，而不是加以惩罚，从而避免员工由于担心进行隐瞒的情况。&lt;br&gt;二是体制优势。东京电力公司是民营企业，是世界上最大的核电私企。资本的本性就是逐利，因此福岛事故时东电在保安全还是保资产的选择下产生犹豫是必然的。但是中国的核电企业都是央企！对于国有企业，很容易建立安全第一、生产第二的理念，只要对领导的第一考核指标是安全而不是盈利就行。假设大亚湾核电厂发生了核事故，这里面相关的各级领导于公于私都没有动机把事故瞒下来：多出来的电费收益又不会落到个人腰包，反而要承担隐瞒不上报的责任和压力，傻子才干呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三：如果就是不相信政府，怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个人可以选择相信政府或者不相信政府，但是没有必要拒绝信息的获取和知识的积累。你可以不相信政府的处理措施和信息发布，但是没必要拒绝相信政府组织专家编写的《&lt;a href=&quot;http://www.gov.cn/fwxx/jk/2011-03/16/content_1825756.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;核事故防护知识要点&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》和核电厂技术人员编写的《应急响应行动计划》（可自行百度）。抽点时间认真看一遍，掌握“隐蔽、撤离、服碘片”等几个防辐射常识，了解大亚湾核电厂周边的撤离路线和地理特点，那么如果真有假设的那一天，你也可以按照响应的原则来自我防护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;                                                   核电厂核事故应急管理条例&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（1993年8月4日中华人民共和国国务院令第124号公布 自公布之日起施行）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一章　总则&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一条&lt;/b&gt;　为了加强核电厂核事故应急管理工作，控制和减少核事故危害，制定本条例。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二条&lt;/b&gt;　本条例适用于可能或者已经引起放射性物质释放、造成重大辐射后果的核电厂核事故（以下简称核事故）应急管理工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三条&lt;/b&gt;　核事故应急管理工作实行常备不懈，积极兼容，统一指挥，大力协同，保护公众，保护环境的方针。&lt;br&gt;第二章　应急机构及其职责&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四条&lt;/b&gt;　全国的核事故应急管理工作由国务院指定的部门负责，其主要职责是：&lt;br&gt;　　（一）拟定国家核事故应急工作政策；&lt;br&gt;　　（二）统一协调国务院有关部门、军队和地方人民政府的核事故应急工作；&lt;br&gt;　　（三）组织制定和实施国家核事故应急计划，审查批准场外核事故应急计划；&lt;br&gt;　　（四）适时批准进入和终止场外应急状态；&lt;br&gt;　　（五）提出实施核事故应急响应行动的建议；&lt;br&gt;　　（六）审查批准核事故公报、国际通报，提出请求国际援助的方案。&lt;br&gt;　　必要时，由国务院领导、组织、协调全国的核事故应急管理工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第五条&lt;/b&gt;　核电厂所在地的省、自治区、直辖市人民政府指定的部门负责本行政区域内的核事故应急管理工作，其主要职责是：&lt;br&gt;　　（一）执行国家核事故应急工作的法规和政策；&lt;br&gt;　　（二）组织制定场外核事故应急计划，做好核事故应急准备工作；&lt;br&gt;　　（三）统一指挥场外核事故应急响应行动；&lt;br&gt;　　（四）组织支援核事故应急响应行动；&lt;br&gt;　　（五）及时向相邻的省、自治区、直辖市通报核事故情况。&lt;br&gt;&lt;b&gt;必要时，由省、自治区、直辖市人民政府领导、组织、协调本行政区域内的核事故应急管理工作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第六条&lt;/b&gt;　核电厂的核事故应急机构的主要职责是：&lt;br&gt;　　（一）执行国家核事故应急工作的法规和政策；&lt;br&gt;　　（二）制定场内核事故应急计划，做好核事故应急准备工作；&lt;br&gt;　　（三）确定核事故应急状态等级，统一指挥本单位的核事故应急响应行动；&lt;br&gt;　　（四）及时向上级主管部门、国务院核安全部门和省级人民政府指定的部门报告事故情况，提出进入场外应急状态和采取应急防护措施的建议；&lt;br&gt;　　（五）协助和配合省级人民政府指定的部门做好核事故应急管理工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第七条&lt;/b&gt;　核电厂的上级主管部门领导核电厂的核事故应急工作。&lt;br&gt;　　国务院核安全部门、环境保护部门和卫生部门等有关部门在各自的职责范围内做好相应的核事故应急工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第八条&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中国人民解放军作为核事故应急工作的重要力量，应当在核事故应急响应中实施有效的支援。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第三章　应急准备&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　第九条　针对核电厂可能发生的核事故，核电厂的核事故应急机构、省级人民政府指定的部门和国务院指定的部门应当预先制定核事故应急计划。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　核事故应急计划包括场内核事故应急计划、场外核事故应急计划和国家核事故应急计划。各级核事故应急计划应当相互衔接、协调一致。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　第十条　场内核事故应急计划由核电厂核事故应急机构制定，经其主管部门审查后，送国务院核安全部门审评并报国务院指定的部门备案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　第十一条　场外核事故应急计划由核电厂所在地的省级人民政府指定的部门组织制定，报国务院指定的部门审查批准。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　第十二条　国家核事故应急计划由国务院指定的部门组织制定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　国务院有关部门和中国人民解放军总部应当根据国家核事故应急计划，制定相应的核事故应急方案，报国务院指定的部门备案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十三条&lt;/b&gt;　场内核事故应急计划、场外核事故应急计划应当包括下列内容：&lt;br&gt;　　（一）核事故应急工作的基本任务；&lt;br&gt;　　（二）核事故应急响应组织及其职责；&lt;br&gt;　　（三）烟羽应急计划区和食入应急计划区的范围；&lt;br&gt;　　（四）干预水平和导出干预水平；&lt;br&gt;　　（五）核事故应急准备和应急响应的详细方案；&lt;br&gt;　　（六）应急设施、设备、器材和其他物资；&lt;br&gt;　　（七）核电厂核事故应急机构同省级人民政府指定的部门之间以及同其他有关方面相互配合、支援的事项及措施。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十四条&lt;/b&gt;　有关部门在进行核电厂选址和设计工作时，应当考虑核事故应急工作的要求。&lt;br&gt;　　新建的核电厂必须在其场内和场外核事故应急计划审查批准后，方可装料。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十五条&lt;/b&gt;　国务院指定的部门、省级人民政府指定的部门和核电厂的核事故应急机构应当具有必要的应急设施、设备和相互之间快速可靠的通讯联络系统。&lt;br&gt;　　核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当具有辐射监测系统、防护器材、药械和其他物资。&lt;br&gt;　　用于核事故应急工作的设施、设备和通讯联络系统、辐射监测系统以及防护器材、药械等，应当处于良好状态。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十六条&lt;/b&gt;　核电厂应当对职工进行核安全、辐射防护和核事故应急知识的专门教育。&lt;br&gt;　　省级人民政府指定的部门应当在核电厂的协助下对附近的公众进行核安全、辐射防护和核事故应急知识的普及教育。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十七条&lt;/b&gt;　核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当对核事故应急工作人员进行培训。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十八条&lt;/b&gt;&lt;b&gt;核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当适时组织不同专业和不同规模的核事故应急演习。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　在核电厂首次装料前，核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当组织场内、场外核事故应急演习。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第四章　应急对策和应急防护措施&lt;br&gt;&lt;b&gt;第十九条&lt;/b&gt;　核事故应急状态分为下列四级：&lt;br&gt;　　（一）应急待命。出现可能导致危及核电厂核安全的某些特定情况或者外部事件，核电厂有关人员进入戒备状态。&lt;br&gt;　　（二）厂房应急。事故后果仅限于核电厂的局部区域，核电厂人员按照场内核事故应急计划的要求采取核事故应急响应行动，通知厂外有关核事故应急响应组织。&lt;br&gt;　　（三）场区应急。事故后果蔓延至整个场区，场区内的人员采取核事故应急响应行动，通知省级人民政府指定的部门，某些厂外核事故应急响应组织可能采取核事故应急响应行动。&lt;br&gt;　　（四）场外应急。事故后果超越场区边界，实施场内和场外核事故应急计划。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十条&lt;/b&gt;&lt;b&gt;当核电厂进入应急待命状态时，核电厂核事故应急机构应当及时向核电厂的上级主管部门和国务院核安全部门报告情况，并视情况决定是否向省级人民政府指定的部门报告。当出现可能或者已经有放射性物质释放的情况时，应当根据情况，及时决定进入厂房应急或者场区应急状态，并迅速向核电厂的上级主管部门、国务院核安全部门和省级人民政府指定的部门报告情况；在放射性物质可能或者已经扩散到核电厂场区以外时，应当迅速向省级人民政府指定的部门提出进入场外应急状态并采取应急防护措施的建议。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　省级人民政府指定的部门接到核电厂核事故应急机构的事故情况报告后，应当迅速采取相应的核事故应急对策和应急防护措施，并及时向国务院指定的部门报告情况。需要决定进入场外应急状态时，应当经国务院指定的部门批准；在特殊情况下，省级人民政府指定的部门可以先行决定进入场外应急状态，但是应当立即向国务院指定的部门报告。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十一条&lt;/b&gt;　核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当做好核事故后果预测与评价以及环境放射性监测等工作，为采取核事故应急对策和应急防护措施提供依据。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十二条&lt;/b&gt;　省级人民政府指定的部门应当适时选用隐蔽、服用稳定性碘制剂、控制通道、控制食物和水源、撤离、迁移、对受影响的区域去污等应急防护措施。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十三条&lt;/b&gt;　省级人民政府指定的部门在核事故应急响应过程中应当将必要的信息及时地告知当地公众。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十四条&lt;/b&gt;　在核事故现场，各核事故应急响应组织应当实行有效的剂量监督。现场核事故应急响应人员和其他人员都应当在辐射防护人员的监督和指导下活动，尽量防止接受过大剂量的照射。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十五条&lt;/b&gt;　核电厂的核事故应急机构和省级人民政府指定的部门应当做好核事故现场接受照射人员的救护、洗消、转运和医学处置工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十六条&lt;/b&gt;　在核事故应急进入场外应急状态时，国务院指定的部门应当及时派出人员赶赴现场，指导核事故应急响应行动，必要时提出派出救援力量的建议。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十七条&lt;/b&gt;　因核事故应急响应需要，可以实行地区封锁。省、自治区、直辖市行政区域内的地区封锁，由省、自治区、直辖市人民政府决定；跨省、自治区、直辖市的地区封锁，以及导致中断干线交通或者封锁国境的地区封锁，由国务院决定。&lt;br&gt;　　地区封锁的解除，由原决定机关宣布。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十八条&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有关核事故的新闻由国务院授权的单位统一发布。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第五章　应急状态的终止和恢复措施&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二十九条&lt;/b&gt;　场外应急状态的终止由省级人民政府指定的部门会同核电厂核事故应急机构提出建议，报国务院指定的部门批准，由省级人民政府指定的部门发布。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十条&lt;/b&gt;　省级人民政府指定的部门应当根据受影响地区的放射性水平，采取有效的恢复措施。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十一条&lt;/b&gt;　核事故应急状态终止后，核电厂核事故应急机构应当向国务院指定的部门、核电厂的上级主管部门、国务院核安全部门和省级人民政府指定的部门提交详细的事故报告；省级人民政府指定的部门应当向国务院指定的部门提交场外核事故应急工作的总结报告。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十二条&lt;/b&gt;　核事故使核安全重要物项的安全性能达不到国家标准时，核电厂的重新起动计划应当按照国家有关规定审查批准。&lt;br&gt;第六章　资金和物资保障&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十三条&lt;/b&gt;　国务院有关部门、军队、地方各级人民政府和核电厂在核事故应急准备工作中应当充分利用现有组织机构、人员、设施和设备等，努力提高核事故应急准备资金和物资的使用效益，并使核事故应急准备工作与地方和核电厂的发展规划相结合。各有关单位应当提供支援。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十四条&lt;/b&gt;　场内核事故应急准备资金由核电厂承担，列入核电厂工程项目投资概算和运行成本。&lt;br&gt;　　场外核事故应急准备资金由核电厂和地方人民政府共同承担，资金数额由国务院指定的部门会同有关部门审定。核电厂承担的资金，在投产前根据核电厂容量、在投产后根据实际发电量确定一定的比例交纳，由国务院计划部门综合平衡后用于地方场外核事故应急准备工作；其余部分由地方人民政府解决。具体办法由国务院指定的部门会同国务院计划部门和国务院财政部门规定。&lt;br&gt;　　国务院有关部门和军队所需的核事故应急准备资金，根据各自在核事故应急工作中的职责和任务，充分利用现有条件进行安排，不足部分按照各自的计划和资金渠道上报。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十五条&lt;/b&gt;　国家的和地方的物资供应部门及其他有关部门应当保证供给核事故应急所需的设备、器材和其他物资。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十六条&lt;/b&gt;　因核电厂核事故应急响应需要，执行核事故应急响应行动的行政机关有权征用非用于核事故应急响应的设备、器材和其他物资。&lt;br&gt;　　对征用的设备、器材和其他物资，应当予以登记并在使用后及时归还；造成损坏的，由征用单位补偿。&lt;br&gt;第七章　奖励与处罚&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十七条&lt;/b&gt;　在核事故应急工作中有下列事迹之一的单位和个人，由主管部门或者所在单位给予表彰或者奖励：&lt;br&gt;　　（一）完成核事故应急响应任务的；&lt;br&gt;　　（二）保护公众安全和国家的、集体的和公民的财产，成绩显著的；&lt;br&gt;　　（三）对核事故应急准备与响应提出重大建议，实施效果显著的；&lt;br&gt;　　（四）辐射、气象预报和测报准确及时，从而减轻损失的；&lt;br&gt;　　（五）有其他特殊贡献的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十八条&lt;/b&gt;　有下列行为之一的，对有关责任人员视情节和危害后果，由其所在单位或者上级机关给予行政处分；属于违反治安管理行为的，由公安机关依照治安管理处罚条例的规定予以处罚；&lt;b&gt;构成犯罪的，由司法机关依法追究刑事责任：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（一）不按照规定制定核事故应急计划，拒绝承担核事故应急准备义务的；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　（二）玩忽职守，引起核事故发生的；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　（三）不按照规定报告、通报核事故真实情况的；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　（四）拒不执行核事故应急计划，不服从命令和指挥，或者在核事故应急响应时临阵脱逃的；&lt;br&gt;　　（五）盗窃、挪用、贪污核事故应急工作所用资金或者物资的；&lt;br&gt;　　（六）阻碍核事故应急工作人员依法执行职务或者进行破坏活动的；&lt;br&gt;　　（七）散布谣言，扰乱社会秩序的；&lt;br&gt;　　（八）有其他对核事故应急工作造成危害的行为的。&lt;br&gt;第八章　附则&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三十九条&lt;/b&gt;　本条例中下列用语的含义：&lt;br&gt;　　（一）核事故应急，是指为了控制或者缓解核事故、减轻核事故后果而采取的不同于正常秩序和正常工作程序的紧急行动。&lt;br&gt;　　（二）场区，是指由核电厂管理的区域。&lt;br&gt;&lt;b&gt;　（三）应急计划区，是指在核电厂周围建立的，制定有核事故应急计划、并预计采取核事故应急对策和应急防护措施的区域。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　（四）烟羽应急计划区，是指针对放射性烟云引起的照射而建立的应急计划区。&lt;br&gt;　　（五）食入应急计划区，是指针对食入放射性污染的水或者食物引起照射而建立的应急计划区。&lt;br&gt;　　（六）干预水平，是指预先规定的用于在异常状态下确定需要对公众采取应急防护措施的剂量水平。&lt;br&gt;　　（七）导出干预水平，是指由干预水平推导得出的放射性物质在环境价质中的浓度或者水平。&lt;br&gt;　　（八）应急防护措施，是指在核事故情况下用于控制工作人员和公众所接受的剂量而采取的保护措施。&lt;br&gt;　　（九）核安全重要物项，是指对核电厂安全有重要意义的建筑物、构筑物、系统、部件和设施等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四十条&lt;/b&gt;　除核电厂外，其他核设施的核事故应急管理，可以根据具体情况，参照本条例的有关规定执行。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四十一条&lt;/b&gt;　对可能或者已经造成放射性物质释放超越国界的核事故应急，除执行本条例的规定外，并应当执行中华人民共和国缔结或者参加的国际条约的规定，但是中华人民共和国声明保留的条款除外。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四十二条&lt;/b&gt;　本条例自发布之日起施行。&lt;/blockquote&gt;（原文见：&lt;a href=&quot;http://www.gov.cn/ziliao/flfg/2005-08/06/content_20995.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gov.cn/ziliao&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/flfg/2005-08/06/content_20995.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21213408/answer/17550159
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在寝室学习的时候，该如何礼貌告诉舍友不要在寝室大声打电话？
</title>
<description>
看不下去了，写个答案支持&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fu-er&quot; data-tip=&quot;p$b$fu-er&quot;&gt;@负二&lt;/a&gt; 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都自己脑补成“室友在别人睡觉的时候打电话了”，真无语。还有一些人没这样脑补，但也那么抗议，理解不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在非睡觉时间里，宿舍又不是教室，为啥打个电话也要出去打？要嫌吵有本事永远不要在宿舍里说话啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宿舍本来就不是学习的地方，别人打电话会吵到你，那室友之间聊天一样会吵到你，你拿胶布把他们嘴都封上？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上大学时室友电话都在宿舍里打，互相之间没一个觉得反感的，反而有时会有一些额外的笑点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白天里上课忙东忙西的已经够压抑了，回到宿舍还要大气都不敢喘一声？接个电话还要像做贼一样？对室友在宿舍接电话都看不惯的人，也太小姐脾气了吧？别到头来只是丫鬟的命就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上学期间没有跟这种人共处一室，真是件幸运的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：鄙人本科研究生所读均为第一批985院校。请勿作“这个人及其室友都是成天只知在宿舍里嬉笑玩乐的渣渣”这种脑补，谢谢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21230154/answer/17591942
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
性格决定命运究竟是不是悖论？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一地方媒体朋友，勤奋并希望在仕途上有点进展，知我与管他们的领导熟，望我帮助说说。这小子还是有点知名度的，我一说，人家果然知道他，觉得资历、水平上还行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正巧地方一位领导去世，此领导参加了，应列入参加追悼会人员报道名单中。报道出来却没有。领导一追究，居然是，记者的稿中是写了的，是他在编稿时删了。后来这位领导与我相聚说到他时，怒说此事，说这小子胡来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再找这小子问究竟，他低头不语，看来是意识到自己错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，这不仅是错了，简直是疯了。然后我再仔细想了一想这个人，他既有勤奋肯干的一面，又有易受情绪左右思维逼仄好斗气的一面。估计他在这件事上，误听了什么，才有了宁可犯规也要泄气的做法。再后来，他又在一些事上，出了类似的问题，结果连原有的位置也保不住，干脆辞职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还有一位朋友，也很能干，却好张扬。好不容易，谋得点职位了，很享受被人捧的感觉，还成天开着一位私营企业主的高档车兜风。我说，这样不对不好啊。他说我知道有些人对我不服气，我就要做给他们看。结果，被盯上了，被查了，然后鸡飞蛋打，出问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们不懂规矩吗？懂!他们不能干吗？凡熟悉他们的人，都知道他们能干。但是性格中的大缺陷，却让他们把可望实现的期望给摧毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用性格决定命运来说他们两人，大概不会不恰当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;性格决定命运，是一种因果关系，但同时还是对此类现象的一种描述。当我们这样说时，是讲存在这种现象，这种现象是截取一个生活断面，而在这一断面中，因果关系成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果拿在更大范围内去说，性格决定命运，但命运也会决定性格，或者说他的性格是由他的境遇加上一点先天因素决定的。这中间可以找出若干层层相因的因素来。甚至从这些因素中，还可以找出若干矛盾点，于是逻辑上便有了悖论。有兴趣的当然可以去研究。可是不进入这种学究式的思维，只选择一个断面，只讲最直接的因素，在这个范围内，说性格决定命运就不行吗，当然行，而且其提示作用更强烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人违犯交通规则被车撞了，于是说违犯交通规则会出事；有人说不一定，有好多人违犯交通规则没出事；还有人说，这一路段没有设置红灯，又有人说，有红灯的地方还不是有事故；还有人说，没车就没事故，于是干脆没车就好了。这就没完没了啦，而违规是最直接的原因，再怎么没完没了，也推不翻这一条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;悖论是什么，百度百科和维基百科上有专门的解释。这里不去多说他了。有时候，无休无止地追究，会把事情越弄越复杂。而实际生活中的道理往往却很简单。他们各自都有存在的理由。没必要把一个断面上的道理与道理的穷究对立起来，这样反而容易导致说理的混乱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21219829/answer/17556575
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
Linux 与 Windows 相比，优点体现在哪？
</title>
<description>
好吧，那么借用 Linus 本人的话来说，普通用户从来就不需要『使用』一个操作系统，操作系统给程序员提供 API ，提供一个构建和运行应用的平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通用户需要使用的是应用程序，而不是操作系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果对你来说，你常用的那些应用程序在 Linux 下运行得更好，更方便，那么 Linux 对你来说就是更好的选择。如果不是，自然你没有必要选择 Linux。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我，作为一个 Linux 用户，告诉你 Linux 的优点就是：我常用的很多软件，在 Linux 下都运行得更好，在 Windows 下要么没法运行，要么运行配合得很糟糕，所以我在 Linux 下使用这些软件。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21220250/answer/17555033
</link>
<author>
Erick
</author>
<title>
如何评价 360 推出的「随身 WiFi」？
</title>
<description>
会非常有市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电脑小白鼠太多了，做的也非常好看。主要要看它的稳定性、实际速率、信号覆盖率如何了。易用、外观、价格基本都没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么隐私啊什么流氓啊，普通老百姓有多少管你这些？就走脑白金脑黄金的路线，比什么都强。本来市场就不是针对懂电脑的。懂电脑的不需要这玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每次回老家，都要帮亲戚、邻居设置无线路由，一个路由都要两三百，根本不在乎，你说有了这么一个东西，我还需要那么费劲吗？电信路由都做了限制，要破解，普通人也不会，我比较懂的还折腾的要死。有了这玩意，一切都轻松了。这就是市场需求，杠杠的放那边，中国的农村市场太大了，而且现在变化也非常大，都知道搞无线了，很多人其实不知道有线怎么搞，直接跳过进入手机无线时代了。我要是360，马上再拍一个专门针对小老百姓的广告，让人一看就懂，不要像现在那个广告那么复杂那么高帅富，通俗点。加上360现在的覆盖率，推广起来还是非常容易的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多城市里面的小饭店、盒饭店等等，现在也都搞上WIFI了，很多这些人群他们对电脑知识也都不懂，何况很多学计算机的还不会装电脑搞网络呢。现在我都选择有WIFI网络的小饭店、面店去吃饭。如果有这样的设备，很快就能推广开来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通老百姓对软件之类的东西都有点排斥，这点非常重要。一般他们很多时候都不敢去碰电脑，就怕不小心搞坏了。如果有个硬件的东西提供给他们，说插上就有网络了，那真是太实在的东西了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;360这个小玩意一旦普及开来，有个千万的装机量，哈哈，光这个小玩意上面就有很多的想象空间了。这玩意后台自动更新软件，通过这玩意访问网络的手机上可以弹出广告等等，老百姓不太管广告的，每次弹一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以永远不要以自己的视角去看待一个产品，从我的角度我也不会买，但我会给我大量的不懂电脑的亲戚朋友买，并且闲聊的时候会主动的宣传这个产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21217487/answer/17554806
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
如何评价梁左？他对中国喜剧又产生了怎样的影响？
</title>
<description>
&lt;t1000709212&gt;蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜剧剧本、相声台本这类的东西，在中国一直属于大家不屑写，小家写不来的境地。&lt;br&gt;梁左属于全中国最早尝试通俗喜剧的科班出身人员。全家恨不得都是正根儿的文化人出身，父亲是人民日报副总编辑，母亲是著名作家，妹妹梁欢（就是梁直导出道前被误认为的那个人）也是小有名气的作家。他本人是北大中文系毕业，语言学院现代汉语的讲师。&lt;br&gt;所以一开始写这类东西，并不受尊重。即便是同为通俗文学的王朔，也劝慰过他：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“相声你也祸害了，情景喜剧你也是头牌，该往我们小说里搅和搅和了。”&lt;br&gt;他美滋滋地说：“真的，全瞧我了？”&lt;br&gt;有时他在剧本里用了个特别得意的情节，就会和英达说：“老英达你看这个情节怎么样？我原本是打算留给我的小说――直接拿诺贝尔奖的！要不是你们都一死儿地求我，能这么随便用到这破戏里吗？”&lt;/blockquote&gt;80年代中后期，正经的文化改革开始从民间渗透到了文艺圈，梁左也从之前的“帮衬”正式转入了创作阶段，这段时间靠电视和广播推广起来的文艺形式，仍旧是以相声、评书这类传统曲艺为主。&lt;br&gt;在文革结束后就开始大行其道的评论讽刺型相声，成为了80年代中后期90年代前期相声大兴的主流（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20383246/answer/15300950&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;相声的第五次兴起（2005 年至今）到底是相声的东山再起还是回光返照？&lt;/a&gt;），其中最尖锐的代表作，莫过于梁左的《小偷公司》。&lt;br&gt;那时的牛群还是没有师承的野路子，冯巩则是马季最疼惜的徒弟，二者突破传统捧逗方式，用对哏来完成整个舞台表演，但是能够完整叙述一个剧情故事的，只有《小偷公司》。在相声开始开创电视相声流派的8、90年代，毫无疑问的巅峰。（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20335101/answer/14983344&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;相声至今经过了几个阶段，每个阶段有哪些代表人物与代表作品？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;梁左推崇马三立先生的意识流：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“我上比巴金，下比柳青，超过托尔斯泰，不让巴尔扎克，外国有马雅可夫斯基，中国有马三立！高尔基写《母亲》，我写《二姨》！短篇，中篇，长篇，稿费，源源不断，邮局汇款：‘马三立，拿戳儿！马三立，拿戳儿！’有了钱，怎么办？我先买一棉帽子戴……”&lt;/blockquote&gt;所以后来的《虎口遐想》，他同样意识流地写道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;姜：你们喂了老虎，那叫舍己救人哪，死得其所。到时候还给你登登报什么的。你说我死了算什么？喂了老虎一点价值都没有。&lt;br&gt;唐：不不不，你死了也能上报纸。&lt;br&gt;姜：上报纸，顶多两句话。&lt;br&gt;唐：哪两句啊？&lt;br&gt;姜：“一青工游园不慎落入虎口丧生，有关部门提醒游人注意安全……”&lt;/blockquote&gt;然而《虎口遐想》较之梁左的其他相声，基本类似于郭德纲甩掉了于谦的父亲们上的春晚。同期作品《电梯奇遇》、《特大新闻》在剧本现实性、讽刺性和描述性上，其实都更胜”虎口“一筹，但是虎口却因各种原因极大程度上推广开来（当然也包括姜昆的优秀演绎）成为了梁左的代表作。而《特大新闻》面对落后的欣赏观众群体折戟沉沙，是现实的不公平，也是一种时代的悲哀。&lt;br&gt;说得更硬挺点：梁左最顶级的相声作品，都是讽刺作品，概莫能外。&lt;br&gt;同时收冲击的还有《特大新闻》之后一年，席卷全国的那场政治风波。所以在之后，梁左的作品明显圆滑和”检点“得多，无论是《着急》还是《捕风捉影》，所言及的内容都更小、更微不足道。&lt;br&gt;然而同一时期堪称黄金阵容的《编辑部的故事》，给所有的喜剧创作者开辟了一条新的生路，继而就是英达与王朔牵头，梁左主笔的《我爱我家》。&lt;br&gt;《我爱我家》及其后的各种情景喜剧，面对中国电视剧可悲的审查制度，艰难地保留了中国电视荧屏上的最后一点笑声。至于为什么被审查的越来越严格，这点大家心知肚明。&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19556848&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我爱我家（电视剧） - 热门问答&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁左的创作生涯主要分两段：&lt;br&gt;相声创作和剧本创作阶段。&lt;br&gt;相声创作的巅峰期在90年代开始后不复存在，而剧本则是在90年代才刚刚开始。&lt;br&gt;之后的创作重心也逐渐开始转向剧本创作直至去世。&lt;br&gt;他是49年以后，中国最好的三个喜剧作者之一（无论是质还是量）。&lt;/t1000709212&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20821668/answer/17551761
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
为什么麦当劳和肯德基没有会员制度？
</title>
<description>
麦当劳有卡，叫麦乐卡。前年是机器猫，去年是Hello KT,今年是小丸子。在店内是销售的。&lt;br&gt;肯德基也有卡。叫阳光学生卡。只有学生能办。&lt;br&gt;德克士也有卡，叫贵宾卡，上面是四种罗志祥。这是记名的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是说实话，大家都不是很重视↓&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平时优惠够多了，给会员也挤不出什么油水来优惠了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“尊贵的会员先生您好，用优惠券是20块，您用会员卡现价19块6，帮您劲省4毛整！！”——殷勤的服务员。&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;会员卡的目的是把冲动型消费变成目的性重复消费，但是快餐目的性消费太弱了。&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“周末去市中心步行街吃肯德基怎么样！我妈奖了我张会员卡&quot;——名作《名侦探柯南》对白&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;客单价太低，做CRM单人成本划不来。采集个手机号填个单子都要十分钟。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“今天中午高峰就不要人安排收桌子了，最近公司开始考核会员卡的办理了”——苦恼的店长&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;大众化的客层定位，会员身份不会让人有自豪感。&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“hi,美女，我是沙县小吃炫酷钻石会员，你看，这是我的沙县粉丝卡”——杀马特家族小王子&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我咋没看到有邀请我。。。求别叫爷）&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19976358/answer/17557455
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
洗黑钱是怎么回事？人们为什么要洗钱？
</title>
<description>
好像楼上说的都不太全面，我从我的理解说一下吧：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 什么是黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所有通过非法手段得到的收入都是黑钱。比如贩毒所得、抢劫所得、偷窃所得、保护费、贿赂款、贪污来的公款等等，总是你的收入来源或造成你收入的行为不合法，那么这笔钱就是黑的。&lt;br&gt;在法律上，“洗钱”中的“钱”在刑法上是指特定来源的非法收入，我国刑法第一百九十一条规定了洗钱罪的上游犯罪是“毒品犯罪、黑社会性质的组织犯罪、恐怖活动犯罪、走私犯罪、贪污贿赂犯罪、破坏金融管理秩序犯罪、金融诈骗犯罪。（感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guo-en&quot; data-tip=&quot;p$b$guo-en&quot;&gt;@国恩&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 什么是洗黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所谓把黑钱洗白，是指把上文提到的黑钱，通过各种手段，转化成合法来源的收入所得。这里要注意，本身钱是没有合法非法一说的，不管你怎么洗，钱都是钱，只是变成了可以自圆其说有一个合法收入来源的钱而已。上面有人提到公务员贪污然后把财产转移到国外，我觉得这个应该叫财产转移，不能叫洗黑钱，除非这个公务员伪造了一个国外亲戚给他留了大笔遗产然后钱又打回国内他自己的账号上这才叫洗黑钱。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 为什么要洗黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;既然钱本身没有非法一说，那为什么要洗黑钱呢？其实只有一个目的：避免引起司法机关的注意。人赚钱都是要花的，如果你非法赚来的钱就是为了埋在家后院等100年后你的后人悄悄取出来，那你没有任何必要去洗黑钱，所以，所有人洗钱的目的都是为了说我要花这个钱或者我要允许别人知道我有这个钱。这样问题就来了，不管你是公务员还是一般市民，如果你有大量的财产来源不明，长此以往一定会引起司法机关的注意，然后就会开始查你，然后就有可能查出来你取得这笔钱的时候所做的坏事。当然如果你自信你当年做下的坏事绝对不会被查出来，你也没有必要洗钱，不过一般人都不愿意余生都生活在东窗事发的恐惧中，所以说，洗黑钱的理由就是让自己和当年的非法行为割裂开来，成为一个可以对自己合法来源的收入进行正当支配的良民，再炫耀都不会被警察抓。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 洗黑钱有哪些手段&lt;/b&gt;&lt;br&gt;洗黑钱其实就是一进一出，手段极为繁多，主要有这样几个共同点：&lt;br&gt;1）投资行为（也就是进钱）的部分需要有隐秘性。也就是说不能让人追查到你投资了多少钱，因为只要查到这个，你这笔钱本身就有问题，后面怎么洗都没有用。比如通过赌场洗钱，你的投资都是现场用现金买筹码，或者通过保密的渠道缴纳给赌场的，轻易不会查的到，然后再和赌场配合，你用这些筹码大赌特赌最后把剩下的筹码换成现金离场（也有的是干脆全输给赌场，赌场再找其他理由把钱给你），这样，谁都不知道你投资了多少钱，但是你可以说你带走的钱都是你赢的。&lt;br&gt;2）要有收入，不管是开饭店，还是拍电影，都是为了掩饰洗钱行为而做的面子，但是这个面子是必须要有收入的，具体收入多少就要看你想洗出来多少钱了。&lt;br&gt;3）大量现金支付，所有洗钱行为都伴随着无法追查的大量现金交易，比如拍个电影，你不可能拿着2个亿的支票在片场蹲着就把电影拍完了，要换成大量的现金进行小额支付，这个支付的过程其实就是你知我知，没有别人知道你到底支付了多少钱。比如你拍个电影，号称投资5个亿，其实在片场你给大家多少钱只有你自己知道，最后只花了一个亿，票房3个亿，这3个亿就是你的合法收入了。&lt;br&gt;其他的手段欢迎大家补充，比如开个饭店，利用高额流水来做虚高的收入。比如做个皮包投资公司。比如从黑市高价买个古董然后伪装成自己捡到的拍卖，凡是能带来合法收入且符合上面共性的手段都可以用来洗黑钱。&lt;br&gt;====================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;更新：发现大家都对电影产业洗黑钱的案例比较感兴趣，在评论里面也有很多讨论，不过包括我在内都没有弄的太明白，所以我查了点资料，又问了下业内人士，把这个个案拿来做一下分析：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 之前我们都在想用一个&lt;b&gt;单独电影产品&lt;/b&gt;来分析出洗钱的模型，分析投入和产出和作假流程，不过业内人士告诉我，实际情况并不是这样：&lt;b&gt;对个案的模型建构没有意义，因为电影洗钱是一个长期性的流程。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2. 不管在大陆还是港台，电影拍摄制作公司都是需要一系列复杂的&lt;b&gt;准入机制&lt;/b&gt;的，也就是说，这个模型不是说我有一笔黑钱，我作为投资方来拍一个电影，而是你先要建立一个为你长&lt;b&gt;期洗钱而服务的电影公司&lt;/b&gt;，然后这个公司再去自己投资（洗老板自己的钱），或偶尔接受外部投资（洗老板道上兄弟的钱）。&lt;br&gt;3. 所以电影洗钱是这样的：先有一个公司，而且这个公司还得去拍不少电影，是货真价实的电影公司不是皮包公司。然后，具体怎么洗钱呢？就是在这个公司运营个过程中，&lt;b&gt;做高账面收入（而不是做高利润！）&lt;/b&gt;，使得公司在制作电影的过程中，实际的投资比账面上的投资要少的多，而实际的收入比账面上的收入也来的少，具体到某一部电影，比如我实际投资1千万，实际收入5千万。账面上我就是投入八千万，收入一个亿。&lt;b&gt;最后不管我这电影是赚了还是赔了，总有大把的钱成为了公司合法的收入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4. 在细节上的处理是这样的：虚报成本方面，上面都已经说的很清楚了，实际支付的比你做账的少即可，这方面的财务作假很容易做的到。而收入方面，有无数的关联企业和你一起做，比如包你电影的场，买你电影的票（而票款实际上是从左边口袋进入右边口袋），甚至买你的DVD、请你的演员来开业等等等等。总之，这一切都是公司做账的手段，并不局限于某一部电影的专项投资中。&lt;br&gt;5. 以台湾为例，我们都知道上个世纪台湾电影市场其实一般的，但是到处都是大手笔投入的电影项目，有的赚有的赔，如果去分析一下投资行为，就会发现投资人脑壳一定坏掉了，这么多钱存银行都赚的比这多，但是人家不，就要投电影，说明在企业运作的时候，不停地有不明来路的钱变成合法收入。&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 至于洗钱大佬们（比如台湾黑道）为什么选择电影而不是其他的洗钱手段呢？主要原因有：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1）像我上文说的，电影可以在短时间内造成大量收入，而且在投资的过程中，很多成本无法监督审查，大量的现金支付，在道具造景劳务等方面，就像字画一样属于艺术品，&lt;b&gt;你说一个大型场景值多少钱就多少钱，拍戏的时候彭的一声全炸掉了，查都没法查，你还能多报一笔炸药支出……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2）电影公司实际上还是艺人经纪公司，收入可以更加多样性，&lt;b&gt;比如我说这个艺人今年帮我走了32场穴，赚了10亿新台币，公司抽成一半，你们有脾气么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3）&lt;b&gt;黑道大佬们！都是很有品位的！高端人物！怎么可能去开饭店呢！当然是搞电影这种有品位的东西嘛！而且他们赚钱为了什么呢？美女啊！要洗钱当然要开电影公司啊！左拥右抱有木有！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上补充完毕。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21229816/answer/17591181
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
如何避免文胸肩带带来的尴尬情况？如果尴尬情况发生，如何处理？
</title>
<description>
好品牌的文胸肩带位置做得很合体，只要调节得当，既不勒也不容易滑脱，即便洗多次也不会松垮变形。参考下面图片，这得多大开领才能露到领子外去。&lt;br&gt;所以我的建议是买适合自己的品牌文胸，能大大减少这种尴尬的情况发生。&lt;br&gt;而且，你看，即便露出肩带，也没那么丑吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/46/e4467bdcc6851424fdff29dd2e4f95c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;463&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;463&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e4/46/e4467bdcc6851424fdff29dd2e4f95c0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;肩带正面和反面的面料是不一样的，正面光滑，贴肉那面防滑。好坏就在这些细节里。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/c2/79c20bc6f002dfe60b5732bf5e9e2da4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;411&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;411&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20455700/answer/17590367
</link>
<author>
paiyuen
</author>
<title>
在中国生活过一段时间的外国人，对肉夹馍、驴肉火烧和煎饼果子的评价如何？
</title>
<description>
谢邀。不过黄大哥，我也算半个华裔也，我代表留学生来回答好了^_^&lt;br&gt;驴肉火烧可能驴肉的关系，没那么受欢迎，但是，最受欢迎的，果断是煎饼果子和鸡蛋灌饼！被留学生广泛接受的大都是学校和小区附近都有的小吃，加上去医院实习，一般没什么时间吃早餐，就直接在医院门口买个蛋饼或煎饼搞定。&lt;br&gt;第一次吃鸡蛋灌饼就是学校食堂，一个一块钱，可以在十点的时候充当snack吃。现在涨价了，貌似2.5或3元了？又贵又吃不饱，很少吃了。经济又吃得饱最符合学生要求啦。&lt;br&gt;煎饼果子！我最喜欢最喜欢吃的是宣武中医院门口的庞记煎饼（好像是这个名字）。只营业到十二点，我的好朋友（印尼人）管它叫crunchy。一般煎饼里的薄脆一下子就被水蒸气弄扁弄塌了，这个大叔弄的煎饼，拐几个弯儿都还脆脆的。每次我们午休时间，就有一个同学向要吃煎饼的同学收钱，然后跑下去买。女生一个extra egg extra crunchy（双蛋双脆）就可以很饱了。如果大叔收档了，可以看到大家一脸的失望:P不止我和印尼朋友吃，班上的韩国日本甚至巴西人也很爱吃哦！看到各种肤色的同学在啃煎饼，真的超逗！&lt;br&gt;可惜的是在宣武医院只实习半年，后来就换医院了。我喜欢这家煎饼到什么程度呢？不止其他的煎饼都不吃，我还特意从中日友好医院骑自行车到宣武，就为了吃煎饼。回国之前特地去了两次！在广安门医院的时候上完夜班也坐公交车去买，当早餐吃，我...貌似上瘾了。&lt;br&gt;肉夹馍我和男朋友也很喜欢，去西安的时候吃了好几次。在北京某些吃面儿的地方有卖，虽然味道可能没那么地道。&lt;br&gt;不得不提的是去年我毕业典礼，因为担心我家人不习惯北京的早餐，吃了好几天的麦当劳。他们开始抱怨说吃腻了，要吃当地的早餐。我让我弟去学校对面买＂烧饼夹鸡蛋土豆丝儿和豆皮儿＂，怕他念不了，还特意写一张纸让他去买回来。回来的时候竟然抱怨：有那么好吃的东西你现在才介绍，害我们吃了几天麦当劳！&lt;br&gt;嗯，写到这里我真的很想吃水饺和炸酱面(T ^ T)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21209847/answer/17586795
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价《请不要辜负这个时代》？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;对於没有「常识」的文字，不值得用「知识」去反驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（比如，国民政府时期，北京户籍人口，不含暂住，超过 203 万，到他笔下，变成北京人口20万。）&lt;br&gt;（比如，98印尼排华，台湾派去飞机撤侨，到他笔下，变成只派一条船，在港口喊话，啥时代呀？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;周小平的智商有问题，像这样胡说八道的文字，在网上被人疯传，哪是美事？&lt;br&gt;此君根本缺乏细密逻辑，行文没有防备，只会捅出马蜂窝来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（比如，把1960年代的反_共传单，扯到98年的反华运动，张冠李戴，再是扯淡不过。）&lt;br&gt;（殊不知，98印尼排华，当地华侨为何「不接受大陆使馆安排」？只愿接受台湾救助，理由是什麽？）&lt;br&gt;（若将历史推回60年代的印尼排华，血腥历史的真正原因，当年正闹文革的大陆，岂能没有责任？）&lt;br&gt;（幾次排華暴亂，为了撤侨，台灣都派軍用機船前往印尼介入，而大陆呢？尤其60年代那次？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;满纸荒唐言，愈是胡扯，愈把真相扯出来了，处处都是「搬砖砸脚」的白痴论述。&lt;br&gt;在这时代，作这种「放肆妄言」的「脑残左派」，坦白说，我为他感到不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;试问，中国近代史的知名左派们，最终，有几个好下场的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蒯大富：「为革命造谣是光荣的！」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此君的智商水平、论述高度、文字能力，岂能构得上司马南、孔庆东和吴法天？&lt;br&gt;没有自知之明，幻想用染香的下三路手段，去抢胡锡进的干活？&lt;br&gt;还敢自称是「东方都市报」？（多大胆子，敢把自己抬高成「无照经营」的媒体？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;违法犯法而不自知，甚且自得其乐，自以为美事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依此路径，总有见他踩地雷的一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21223016/answer/17571338
</link>
<author>
马锐拉
</author>
<title>
时光，豆瓣，猫眼等电影网站是如何获得最新电影的剧照的？
</title>
<description>
其它不知道，时光网的我来说下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最初大约是2003年前后，我建立了一个叫做互联网电影海报资料库（&lt;a href=&quot;http://impdb.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;impdb.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的网站，从各个国内、国外（除美国外还有相当部分的欧洲各国网站）的娱乐新闻网站电影官方网站搜集电影海报图片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;累积到一定数量和访问量后，有很多怀有同样爱好的人开始主动给我发送一些缺失的海报图片。这一时期，增加了大量的电影信息，并在Amazon代理律师的百般威胁后（因为域名与imdb相似），不堪其扰，最终把网站改名为互联影库(&lt;a href=&quot;http://allmov.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;allmov.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时因为我坚持做了一版英文版的网站，所以有很多来自世界各地的狂热电影海报爱好者通过搜索引擎找到我的电影海报资料库后兴奋不已，并成为网站图片内容的主要贡献者。记得当年有一位阿根廷会员，每天花十个小时以上上传数以万计的电影海报，后来暂停了一段时间我还觉得奇怪，然后收到他给我的邮件说：对不起，Marila，我进行了癌症手术和两个月的治疗，所以离开了一段时间，现在我回来了。我相当感动，也给了我持续下去的动力。当时我每天光审核图片资料就要花去四五个小时，相当辛苦。由于审核大量海报图片的关系，我还练就了迅速识别出海报所属的国家和文字所属语种的能力。如今有也只有在时光网可以在一部电影（比如「哈利波特与凤凰社」）下找到几乎所有语种版本的电影海报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于众所周知的原因，所有公开图片都加上了水印，而上传图片获得的积分可以用来浏览无水印图片。这种奖励机制促进了分享，大大加快了图片搜集的速度。到最后，由于知名度的提升和口碑传播，很多电影也会主动提供电影海报的高分辨率高精度原图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是大致的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年，因为成功的UGC出这么庞大的图片资料库，当时还是网易总编辑的李学凌把我请到广州，给所有频道的主编讲课。然后他表示，希望以两万元收购我和我的网站，和他正要离开网易创建的duowan一样，建立一个duokan。但我觉得价钱实在不人道，就没答应，后来只是问了问：&lt;b&gt;来前和回去的火车票能给报了吗？ T___T&lt;/b&gt;（后来网易给报了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006年我把互联影库卖给了动艺时光公司，然后就有了后来的时光网。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21220872/answer/17557730
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
为什么上市之前公司不愿告诉媒体，他们正在准备上市？
</title>
<description>
告诉媒体，我们要上市了，欢迎你们在预披露材料里找茬，俗称上市找你妹，找到有奖......&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，中国的证监会要求IPO企业预披露的资料是非常多的，包括招股书和各种财务资料，而且听说马上预披露时间要拖长到6个月，如果这个时侯公司还主动去招惹媒体，那不是神经病么......&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还没预披露，只是在反馈意见甚至是报材料阶段就去跟媒体说，爷要上市了，大把的公关费请过来取吧，要不爷给你送上门？&lt;br&gt;&lt;br&gt;缄默期，不光对企业来说，要防止异动，更是对媒体封口吧，避之不及，还主动去招......
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19617313/answer/17595478
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
AKB48 为何这么火？剧场模式是否是她们成功的主要原因？
</title>
<description>
相信很多人和我一样，是先在很多地方听说了 AKB48 的成功才反过来问：这是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信很多人和我一样，已经丧失了偶像崇拜的热情，纯属出于对年轻人究竟在流行什么感到好奇才点进这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不会在此赘述的是 AKB48 有多成功，也无意从饭的角度列举 AKB48 有哪些优点，我而只想试着从生意的角度分解一下它有哪些独特之处。欢迎指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 需求&lt;br&gt;谈任何商业现象，首先要看它究竟背靠着什么需求。从这一点上讲，AKB48 并没有开天辟地划出一块新世界，它满足着一个已经被验证了几十年的强需求：年轻人需要娱乐偶像去填补自己的内心世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，人真是一种奇怪的生物，在你年轻的时候你可能对某些事物瞬间建立起一种无比强烈无比坚固的情感，这种非理性情感像一盏明灯一样照亮我们孤独又无聊的青春。然后，随着你进入某个年龄段，当年那种纯洁而二百五的偶像崇拜能力就一瞬间烟消云散了。之后，你依然会欣赏电视上的帅哥美女，但不再会像当年一样宗教般信仰而只是跟喝一瓶可乐撕开一包纸巾一样以合理的成本进行“消费”，换取须臾廉价的欢乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但不管怎样，娱乐圈儿早已掌握了“每个人都会美好而青涩的傻逼呵呵那么几年”这一客观规律，定向投放新鲜偶像给每个时代的年轻人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;AKB48 就是其中一枚杀器。虽然也唱歌跳舞拍电视剧，但 AKB48 给自己的定位很清晰：是个偶像团队，而非歌手、演员组合。因此，千万不要以唱功、演技这些东西去考评她们，只应该关注一个问题：凭什么她们能够一下子击中新时代的年轻人的灵魂，成为他们的梦和信仰？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 产品&lt;br&gt;一目了然，AKB48 的吓人之处，在于别的组合最多八个十个人的时候，它直奔 48 个人去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么需要 48 个人组成一个偶像团体？普通人谁记得住这么多人？48 跟 12 跟 6 跟 3 有什么本质区别吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实比这还要复杂。虽然叫 AKB48，但它已经远远不是 48 个人，事实上，还有名古屋的 SKE48，大阪的 NMB48，福冈的 HKT48，还有雅加达的 JKT48、上海的 SNH48，以及走成人性感路线的 SDN48。然后，AKB48 其实还分为 Team A、Team K、Team B、Team 4，还不算下面还有研究生做预备役。虽然先后还是解散了几支队伍，但2013 年的 AKB48 总选举，是从 246 人里投出 64 人。而 AKB48 的团员总数，超过了 300 人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;300 多人的偶像团体，这是个啥？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸亏在我年轻的时候，曾经见识过另外一个 300 多人的偶像团体，而且我还跟别人吹牛逼说自己能认出其中每一个人。这个偶像团队，就是 NBA。这让我我直觉地想到：与其说 AKB48 是个组合，不如说它是个 NBA 一样的联盟，一个日本娱乐业内的独立偶像联盟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它像 NBA 一样有常规演出（除了保留节目如剧场演出、握手会，还有电视综艺节目、定期发行专辑、拍电视剧等等）。它像 NBA 一样是所有成员共同塑造一个大品牌，也像 NBA 一样内部竞争（每年一度的总选举以及“神七”的称号和 NBA 每年的 MVP、最佳阵容等等几乎是一个套路的）。它像 NBA 一样铁打的营盘流水的兵，像 NBA 一样有成员地位的起伏变化，只是还没有证明自己可以存续 60 年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果说 NBA 是一个以比赛为核心产品的组织，AKB48 的核心产品是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较容易想到的是这样几个答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 演出。与一般专攻大众媒体的偶像组合不同，AKB48 从未脱离最基本的受众群，坚持每周做现场演出，当然还有握手会这个“出售体验”的特殊活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 单曲。到 2013 年 6 月，光 AKB48 已经出了 31 张单曲专辑，还不算其他几个 48 的 N 张。在多年没有百万张销量专辑的 21 世纪的日本，AKB48 有十三张达到此成绩，靠这个跃升为国民组合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 各具特色的女孩子们。如果仔细了解，会发现这些女孩子各有讨人喜欢的地方，内向可爱毫不给人威胁感的前田敦子、明朗而活力四射的大岛优子、纯洁秀气笑容完美的如卡通形象的渡边麻友、时尚娇美的板野友美、身高只有148cm但扮演精神支柱的高桥南、长了一张谐星脸最擅长脱口秀的峯岸南... 反正 300 多人中，总有一款适合你...&lt;br&gt;&lt;br&gt;但想来想去，以上几点都不能独立概括 AKB48 这个偶像组合所提供的产品。如果说有一样东西能囊括所有的话，可能是——AKB48 本身就是一场秀，而秀的主题是这许许多多女子偶像的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本，你只是想看看美好而欢乐的女孩子，看看她们在舞台上蹦蹦跳跳，但台后售票的商人说：别着急，我这里还有更多戏码——&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，多数偶像团队出道时，就是出唱片、跑通告，而 AKB48 起步时，只做一件事，就是每天在秋叶原演出。宅男观众们坐在距离她们不到一米的地方，看她们的裙摆纷飞。这种差异是非常有趣的：以前的偶像团队，就算你按烂遥控器，也没办法每天看到他们，但 AKB48 就像不断电的持续直播一样，你每一天都可以买票去看到她们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，AKB48 上台阶的一件事是，制作自己的综艺节目 AKBingo。当其他明星穿梭于各种综艺节目时，它直接占据一块属于自己的时间。用这节目做什么？并非当主持人邀请其他明星来做客，而是完全自唱主角，每集讲自己的故事，自己恶搞自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后就是增加更多布点：握手会、出唱片、写博客、发 Twitter…… AKB48 以一种非常符合新媒体时代的方式，无孔不入的把这些女孩子的生活的一点一滴放送给观众们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，在不停提升内容量的方针下，AKB48 变成了一种全程直播：每一天，都有大量关于 AKB48 的消息；每一周，都有她们的新节目、新演出；每一段时间，都有她们的新专辑；每一年，都有一次关涉她们前途命运的总选举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知不觉的，你发现她们的人生已经跟你的人生合二为一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，她们的人生比你自己的更令人挂怀：有貌不惊人者异军突起，是人生。有人天赋不济无人垂爱，是人生。有人坚持不下去离队而错过组合的蹿红，是人生。以并不出色的歌声成为日本最受欢迎乐队，是人生。一个绝不算漂亮甚至出过丑闻的女孩子逆袭成为年度总冠军，是人生……&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，不难理解 AKB48 为什么需要那么大的规模。只有足够多的成员，加上足够大的资源，它才能足够多的大事小事去渗透到它的观众的生活中去。你完全可以想像一个 AKB48 的饭和他的偶像是何种程度的“同呼吸共命运”——特别是当你每年买了唱片后去投票能够影响她们后续的命运的时候。AKB48 的饭经常说这是一个坑，没错，买一张 CD 什么的才不是掉坑里，去担当别人的人生毫无疑问是个大坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也因此，这些原本只要唱唱歌跳跳舞就可以领工资的女孩子，也被逼到了一个死角：必须充分的施展自己的性格，把自己的角色发挥到淋漓尽致，绝对不能当花瓶——否则，谁能从 300 多人中看到你、记住你？你的人生没有力量，饭们怎么能从中分享能量？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，AKB48 本身就是个秀，所有的活动、唱片等等不过是这场秀的诸多环节之一。如果说以前对于明星的塑造方法像卖软件，定期升级，AKB48 的运作方式绝对是互联网式的，从不断线，持续更新。我们科技业会说“软件吞噬一切”，更准确的说，是“互联网式的服务吞噬一切”，AKB48 就是这么一个以持续服务超越传统的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，十多年前看《楚门的世界》那电影的时候，真想不到被实践至此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 创始人&lt;br&gt;我刚开始看 AKB48 的资料的时候，经常感慨：凑一群长成这个样子的女孩子，实在很容易啊。从中国每所大学都能拼出一个更亮眼的 48 人团队来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但之所以是秋元康打造了 AKB48 而不是你我他，还是大有其道理的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;按我们常规的评判创业者的方法，秋元康是个有趣的样本：他是日本一流的词作者，在 1980 年代就成功的打造过女子偶像组合小猫俱乐部后失败，之后又打造过不太成功的小老鼠俱乐部。这经历属于我个人很偏爱的那一型创业者：在至少一个领域做到行业顶级水平，以及经历过失败。我觉得能同时兼具这两个属性的创业者，如果还有干劲，会很有机会做出大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;秋元康的确很有干劲，他一门心思要把自己之前两次打造组合失败的教训，变成新组合的奠基石。而且，他让我很佩服的一点是，他愿意打破常规来运作 AKB48。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当别的组合上来就电视选秀、出单曲、跑通告，他从日本的宅男大本营秋叶原暗渡陈仓，让这批禀赋平平的女孩子一点点积累自己的核心用户群，然后，再去动用自己 30 年积淀的业界资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一点让我很佩服的是，多数人会将这些女孩子的利益绑在自己一个人身上，但秋元康一直跟大量经纪公司合作，每家经纪公司签其中几个人，分头营销，实现资源的最大化。知悉 AKB48 历史的人会知道，它并非一帆风顺的发展，如果当年没有多家经纪公司东突西杀地在秋叶原之外塑造出板野友美、篠田麻里子等人，AKB48 想变成国民组合是不可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 执行&lt;br&gt;AKB48 最让我称道的，是它的运营思路和执行力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;试举几例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 最早招募成员时，它的招募海报上写的就是“想见到有个性的你”。没错，它招募的不是最漂亮最可爱的女孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 给女孩子们的工资很低... 非常狠心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 它从成立之初就像互联网创业一样，高度尊重受众的意见，并根据反馈快速变化。有人问：为什么门口咖啡厅那个可爱的女孩子不能上台？秋元康就去调查，把本来已经被淘汰、被安排发传单做咖啡厅服务生的篠田麻里子重新纳入团队，而麻里子也没有让人失望的成为团队明星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 握手会。让明星和粉丝见面并不罕见，但持续不断召开握手会的只此一家。握手会成为 AKB48 的招牌，也成为一部分成员塑造个人品牌的绝佳机会——无论是善于放电的柏木由纪，还是以“盐”著名的岛崎遥香。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 演唱会的名字总是出人意料。当年几场演唱会的名字分别叫“难道说，这次的音源不会也流出了吧？”、“神公演预定——因种种原因也可能无法成为神公演，敬请谅解”、“满席希望，赞否两论”、“没有惊喜”... 花样繁出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 人为制造各种悲欢离合：动辄把几支队伍打乱重排，让女孩子们当着上万观众泣不成声，让亲爹粉们失魂落魄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 就像我前面说到的，用各种方式让你获得一种无孔不入感：深夜钻到成员的房间里偷拍她们怎么被叫醒，摆着测谎仪让两名成员相互问私密问题，等等。我一直觉得偶像是被团队保护的，但 AKB48 反其道而行之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 色情擦边球。MV 里定期上演泳装、内衣秀什么的不说了，歌词擦枪走火不说了，在综艺节目里发明一个奶油大炮，谁答错问题就“颜射”一脸... 反正不管成功到什么程度，还是没忘记自己的受众群是群整天 YY 的宅男啊。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 请岩井俊二拍纪录片，请蜷川实花拍 MV，请河森正治拍动画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 以反偶像的方式塑造偶像：电视剧《马路须加学园》里，所有人都演蛊惑女；力捧“次世代王牌”渡边麻友，却让她主演一部《谎报偶像》，故事讲的是渡边麻友这个 17 岁的偶像的真实身份是个 38 岁的大妈...&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 每年一度的总选举。一方面，将组合内的角色先后交给市场决定，一方面，激活团队内竞争，一方面，打造一年一度的大事件。想一想，投一张票给自己的偶像需要买一张大约一百人民币的专辑，投一百票就需要买一百张... 这绝对是中国网游洗人民币高付费玩家的打法啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我冒昧想，任何偶像组合同时能有此机灵百变的创意能力和到位的执行力，不火都难吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 结语&lt;br&gt;我从投资人的角度看，AKB48 和任何商业成功没有太大区别，都是正确的人，以创新性的产品，通过强有力的执行，满足一个已经存在的庞大需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中，蕴藏着无数细节。幸运如 AKB48，成功至此，所有的细节都可以被视为是聪明之举。具体这些细节是对是错是好是坏，需要更长时间的验证，当下只能主观判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果说有一点是不必主观判断、可以直接加以赞誉的，那就是秋元康的坚持。一个在 1980 年代就开始打造偶像组合，早已功成名就的人，愿意以秋叶原为新起点，带着一群十多岁的孩子，从给七名观众演出开始，从一张专辑卖一两万份开始，苦熬了三年才看到成功，没有巨大的决心和坚韧是绝对不可能做到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像 AKB48 的高桥南在今年总选举上说的：“距离成功最近的路，就是直到成功之前，一直承受失败并且永不放弃。”世间所有阳光下的财富，莫过于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：作为门外汉，我的最主要的信息来自&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@海尔凯特&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/hai-er-kai-te&quot; data-tip=&quot;p$b$hai-er-kai-te&quot;&gt;@海尔凯特&lt;/a&gt;君写的《&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_53d7928201011rqh.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AKB48——21世纪的丑小鸭传说&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，这是一本非常有趣且富有启发性的作品，有兴趣者不妨移步阅读。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21211543/answer/17593889
</link>
<author>
杨天楠
</author>
<title>
中国足球还有救吗？
</title>
<description>
想象一下这样一幅画面。&lt;br&gt;老爸在电视机前看国足被虐1：5，无比愤怒，大骂“中国足球还有救么？”&lt;br&gt;孩子跑出来说“老爸让我出去踢会儿球呗”&lt;br&gt;“踢个P，你不想考大学了么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;再想象一下这样一幅场景&lt;br&gt;校长在窗边和区教育局的领导谈心。&lt;br&gt;区领导：“你们学校的体育运动的氛围搞得真好，要坚持！”&lt;br&gt;校长刚想谦虚，一个足球飞过来打碎了的校长办公室的窗。&lt;br&gt;校长对体育老师说：“下次课改成篮球吧！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一幅图&lt;br&gt;开发商告诉消费者：“我们这个楼盘真的很不错，边上就是一个足球场，平时下班了，带孩子来运动一下，对身体好，说真的，我也是个球迷，如果住在这边，我会很开心的。”&lt;br&gt;过两年房子卖掉，开发商想开发二期&lt;br&gt;“为什么不把体育场炸掉？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是大多数中国球迷对足球的爱&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们根本没有我们想象的那么爱足球，我们对于足球的爱，一直都是叶公好龙式的爱，当这种爱和现实产生了冲突，第一个舍弃的就是它。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说实话我们也爱不起足球，甚至我们都没有意识到一个健康的体魄、竞争意识、团队合作精神是和学好科学文化知识同等重要的事情。&lt;br&gt;做一件让人愉快而没有“用”的事情，对我们是一个奢侈品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21228601/answer/17593110
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何理解「可怜之人，必有可恨之处」？
</title>
<description>
谢邀，怒答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前曾经写过：分析问题有两种路子，一种是“全面的肤浅”，另一种是“片面的深刻”，而“全面的深刻”几乎是不可得的。“全面的肤浅”就是说面面俱到，比如“既要……，又要……，还要……”；“片面的深刻”则是从一个角度把问题说透，但结论不是在任何情况下都成立，比如“信言不美，美言不信”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“可怜之人，必有可恨之处”就是“片面的深刻”，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt; 的答案就是“全面的肤浅”。是的，从逻辑上说，“必然”的判断几乎一定是错的：可怜的人，一定有一些找不到可恨之处。很可惜，所有有价值的经验都是“片面的”（总能找到反例），所有放之四海而皆准的话往往是套话、废话、空话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没看出“可怜之人，必有可恨之处”有什么恶毒的地方，反而欣赏这句话对真实世界的洞察力和直言。我也不会因为发现一个人有可恨之处，而失去对他的同情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20595286/answer/17592775
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
老婆想要买6万一件的婚纱，怎么办？
</title>
<description>
提供一个亲身案例 &lt;br&gt;十多年前 我看中了一件prada的礼服 同样没有太多机会穿 但就是爱得要死&lt;br&gt;我当时可怜巴巴地回家拉来了领导 希望他批准 因为当时我们家规定我单次动用两百块可以不用申报&lt;br&gt;他看了我热切的样子 大手一挥 &lt;br&gt;：＂买！难得你喜欢！多贵也要买！----------------不就一台冰箱一台洗衣机再加一台笔记本吗？……”&lt;br&gt;他说完了我的眼前就浮现出那麽多电器的样子，然后掉头就拉着他走了。&lt;br&gt;我觉得吧女人都会感性，但是只要给她看实际的东西去明确比较，她多半会理智些的
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21191767/answer/17591695
</link>
<author>
jordanfc(迟方）
</author>
<title>
iOS 7 的圆角图标是怎样一个图形？
</title>
<description>
研究了一下， 应该是用的两个对称的羊角曲线（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Euler_spiral&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Euler spiral&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）拼出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;截取羊角曲线上的一段， 从原点开始斜率取从0到1&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/38/dd38df2a90bce80b87ef86c81c4cadf9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dd/38/dd38df2a90bce80b87ef86c81c4cadf9_r.jpg&quot;)'&gt;具体用了笨方法， 在AI上用45°倾斜的直线去切&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/c6/58c628d4cc71fcbee55e83025b39835a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;801&quot; data-rawheight=&quot;839&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;801&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/c6/58c628d4cc71fcbee55e83025b39835a_r.jpg&quot;)'&gt;对称复制一下&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/25/2725abb4e8433844c1d2dbb47898d951_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;561&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;590&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/25/2725abb4e8433844c1d2dbb47898d951_r.jpg&quot;)'&gt; 最后是效果图， 和官网截图完美契合&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/82/0c82e0b1a2843f6305519192833e9d63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1200&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/82/0c82e0b1a2843f6305519192833e9d63_r.jpg&quot;)'&gt;效果图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/23/ae23f751bc37f584c088a34c9f02c0e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/23/ae23f751bc37f584c088a34c9f02c0e9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;^____________^
</description>
</item>
</channel>
</rss>
