<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22606714/answer/21955416
</link>
<author>
Alexander.R
</author>
<title>
跟央视合作的百度地图「百度迁徙」的数据从何而来？
</title>
<description>
完全做得到，粗略查一下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;新浪科技讯 2013年5月10日晚间消息，百度今日宣布其LBS活跃用户数已经过亿，每天百度LBS接受的定位请求超过二十亿次。&lt;/blockquote&gt;按照公布的70亿次，按比例测算有3.5亿用户。从样本量来说，已经是非常有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我装了百度地图但是回家的时候不用啊/我根本不用百度的产品&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;骚年，吐森破三泰斯拿衣服&lt;br&gt;尤其像Android类手机，只要你装有百度的产品，甚至是非百度而调用百度地图API的应用，一堆权限要求，当然GPS和粗略定位必不可少；还有一堆自启动监听事件，自己下个autostart看一下，丧心病狂得连“电量变化”都是自启动事件。后台进程都可能会把用户数据送往百度LBS接口中，&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了流氓的自启动和定位，就能无时无刻获取用户信息，就算用户不打开GPS，百度也能无时无刻从粗略定位（基站三角定位）中获取用户位置数据。这种迁徙数据最多只需要定位到乡村精度就有足够的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于如何挖掘，他们挖了多少东西不知道，随便玩一个：&lt;blockquote&gt;同一个IMSI码的用户2014.01.25在北京&lt;br&gt;北京最后一次位置在机场附近&lt;br&gt;2014.01.26在深圳&lt;br&gt;经过几年统计年底都会去深圳&lt;/blockquote&gt;说明该用户收入较高，说明用家乡在深圳，明年可以考虑给他推送机票/高铁订购信息。数据在手天下我有哈哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国互联网业都是大流氓，这话没错。不过跟踪我并没什么意思，爱跟踪就跟踪吧，如果说有关部门能够通过这种大数据用于有利于民生的事情比如根据数据调度运力资源使得更多人能更容易回家过年，未尝不是一件好事。尽管我不相信有这种事情发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，“免费软件的用户就是产品”你是免费用这些APP的吧，就要有被当成产品的觉悟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21018262/answer/16915157
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
现在的大学教育是否严重畸形？
</title>
<description>
是挺畸形的，淘汰率太低了，拉低了大学生这三个字的分量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========挖坟的分界线=======&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道这个答案是怎么被挖坟的，不过我觉得有必要补充完整一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说的淘汰率主要指两方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一是高考的淘汰率太低，很多人根本不适合上大学，很多所谓的大学也根本学不到东西。如果把这些大学改成职业学校，对学生和社会都有利——不至于让一些人虚度四年学不到任何谋生手段，又能满足社会对高级技术工人的需求；&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是一些相对好的大学里面，淘汰率太低，基本上只要能考进大学就一定能毕业，这也是对社会不负责任的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这两个方面的淘汰率低，会使得大学毕业生含金量低，然后导致整个社会诟病现在的大学教育。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22653182/answer/22338288
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
如何评价井上雄彦的《灌篮高手》？
</title>
<description>
这个问题让我想起很多事，以至于如果只是谈它的销量、历史地位等等，都嫌不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说说这漫画的一点点因果吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于《灌篮高手》，有很多因果可以说，比如它对于 1980 年代末、1990 年代初的 NBA 的参考，比如他对于井上雄彦日后人生的影响。但我最看重的，是井上雄彦的师承。&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上雄彦是北条司的助手。（如果没记错的话，它一开始连载时，井上雄彦还在给北条司当助手。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;北条司这个人呢，有几个特点。第一，他是《少年 Jump》历史上画工最好的画家之一，人物精致，画面细节丰富。第二，他一直在画真实世界的故事，从来没有编过异世界的漫画。第三，他又是写实风格的画家里最喜欢画搞笑内容的，因此，寒羽良一直有帅版和萌版两种面孔。第四，北条司是个非常独特的画家，这件事稍后再说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想一想，没有北条司，如果井上雄彦去给别人做了助手，《灌篮高手》都有可能走上另一种风格啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果井上雄彦是给车田正美、鸟山明、秋本治们做助手，他的画风不会那么写实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果井上雄彦是给原哲夫、桂正和做助手，他又很可能不会让笔下的角色兼具写实和搞笑两幅面孔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（如果你觉得做助手对于一个画家的风格影响不会那么大，那就想想北条司的另一个学生梅泽春人是不是跟他们风格一致，再想想鸟山明和他的助手松山孝司、小畑健与和月伸宏、和月伸宏和尾田荣一郎…… 画家的助手并非一板一眼的复刻画家，但那种影响是非常深刻的：当一名二十岁不到的年轻人跟着他心目中的名家学习，他肯定是有样学样的，无论风格还是做事方法。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，感谢北条司，我们看到的是人物写实、画风硬朗、细节丰富的《灌篮高手》。不是三头身，也不是三头六臂。高中生们虽然强的跟 NBA 球员似的，但那还是在合理的写实漫画的 YY 范畴之内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后来说说北条司的独特对于井上雄彦的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北条司这人有多独特呢？我觉得有两点：第一，他很叛逆，第二，他有自己对于世界的思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正中国媒体似乎也从来没说过他是个叛逆的人，但仔细想一想这个人的作风，你会发现他是多么敢于与众不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个著名的史实是，在 1980 年代末，因为《北斗神拳》的成功，《少年 Jump》的编辑部要求所有画家都把自己的作品改成格斗漫画。于是乎，搞笑漫画《龙珠》开始了天下第一武道会，灵异侦探漫画《幽游白书》出现了户愚吕兄弟。但北条司是少数顶住压力不改的名画家，他就是要让寒羽良悠哉悠哉的接案子、泡美女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅如此，在格斗漫画全面占领《少年 Jump》之后，北条司在上面做的所有连载都没有去迎合这种王道。《城市猎人》之后，他在《少年 Jump》上画了描写能跟植物对话的少女的故事《艳阳少女》和一个假小子警察《Rash》，分别只连载了三卷就停掉了，然后他就离开了。他之后又去《青年 Jump》画描写性别错乱的人群的《Family Combo》，再之后是干脆自己办了本杂志，画《城市猎人》的续篇《天使心》——一名漫画家，如果稍微在乎成功、赚钱的话，都不会走上这样一条道路的，毕竟以他的画工，在《少年 Jump》这台印钞机上会持续不断的取得成功的。但北条司就是这么吊：只画自己想画的内容，不迎合编辑方针，此处不留爷自有留爷处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你看到井上雄彦性格上受到的影响了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上雄彦跟北条司一样，不听话，于是他在《灌篮高手》高潮时戛然而止，他看了《灌篮高手》的动画有违自己原意就不让它画全国联赛了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上雄彦跟北条司一样，希望用漫画诠释自己对于世界的思考。北条司思考人与环境的关系，思考性别错乱人群的生活，井上雄彦则关心残障篮球运动员的人生，以及一个人境界的提升（《浪客行》）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有这样的老师，井上雄彦不会变成现在这个井上雄彦，《灌篮高手》也不会是那副样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生有个好老师，有多重要啊。做人有性格，有多重要啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，放上北条司入行 30 年庆祝时，井上雄彦画的阿香。从这张画里，你能看到这师徒二人都已经距离当年走出很远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：这画下面，井上雄彦写了一句贺词：「师父，坚持奋斗在漫画事业的第一线是怎么样的一件事，是您教给了我。恭喜您，达成这30周年的伟业。」感谢 @张爵 的翻译。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/03/fd03eb090ace2e889574cd6af5734739_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;897&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/03/fd03eb090ace2e889574cd6af5734739_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22703572/answer/22328212
</link>
<author>
Phoenix
</author>
<title>
单反购入后，如何提高利用率？
</title>
<description>
唉，无知的少年啊，让我来引导你。&lt;br&gt;单反只是一个相机而已，只是一个消费型电子产品。&lt;br&gt;&lt;b&gt;跟我读三遍：单反只是一个消费品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;单反只是一个消费品。&lt;br&gt;什么？大声点我听不见！&lt;br&gt;单反只是一个消费品！&lt;br&gt;好了，这句话已经回答了你两个问题：&lt;br&gt;1、该不该买单反？——消费决策与投资决策不同，是否应该实施仅仅取决于承受能力以及欢愉度的性价比。如果你买得起，且同样金额下其他商品不能给你带来更多的欢愉，那么就买呗；&lt;br&gt;2、如何提高使用度？——说真的，只是一个工具而已，你听到过有人问如何提高汽车使用度么？你听到过有人问如何提高高压锅的使用度么？&lt;br&gt;心态健康点少年，只是一个消费类电子产品而已。&lt;br&gt;&lt;b&gt;健康的心态就是用对待工具的态度来对待他们&lt;/b&gt;。单反只是一个相机而已，而不是其他；汽车只是交通工具而已，而不是其他；手表只是计时工具而已，而不是其他。&lt;br&gt;所以你如何使用相机，你就如何使用单反。&lt;br&gt;单反装13？我不会跟你说诸如单反这点钱装个屁13这种话，也不会跟你说走自己的路让傻逼说去吧这种话，毕竟我已经毕业了而你还在象牙塔，咱俩的三观可能都不太一样，但是我还是能理解单反带着比较怪异这一点，毕竟不是每个人都有着习惯。&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是请相信我：没有人关心你是否带了一个单反在身上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这句话听上去非常令人沮丧，但是请相信我，就算你大学四年每天在书包里塞着一个单反相机，也往往只有身边最亲密的朋友意识到这一点，甚至于同寝室的人都不知道。&lt;br&gt;——因为我就是这么干的，我在大学的时候，每天背着一个单反。我从来没有掩饰过这一点，或者试图隐藏，但是这件事情似乎只有我女朋友知道，其他人当天知道第二天就忘了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在问题回答完毕，但是按照我的理解，题主的意思可能是：&lt;b&gt;如何提高单反带来的欢愉度？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;工具带来欢愉仅有「使用」这一个途径。所以想要让单反给你更多欢乐只能多多使用它。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当年我基于和题主一样的想法，给自己立下一条誓言，&lt;b&gt;说是每周必须拍出一张好照片并在豆瓣网上晒出来&lt;/b&gt;。事实上，这其实是很难的一件事情，就算你每天都背着一台单反。&lt;br&gt;但是我坚持了两年多，当时在豆瓣上大约有几十人每周在我的作业（我管这个叫交作业）本下面督促我。&lt;br&gt;后来因为我的懦弱和不善良，和大学女友分手，现任女友显然不喜欢看到我和前任的两年的点点滴滴都晒在网上，逼我删掉。&lt;br&gt;所以题主很不幸不能看到那些很棒的记录，但是你可以想象，这两年我的摄影技术突飞猛进的速度。如果你想要多拍照片的话，这是个很有意思的尝试。（如果没有女朋友的话，想要每周拍一张好照片真的很难）&lt;br&gt;&lt;b&gt;虽然每周更新是个听上去蛮酷的主意，但是我觉得更酷的是做一个专题摄影。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;专题摄影是一个更能挖掘摄影本质和个人理解的活，非常考验脑子，我是很后来才敢迈出这一步。样品如下：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/123254262/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;舟山东路·陈亚停&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/121616069/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;舟山东路·他们的肉夹馍铺子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你这样还不满足，试试给身边的人拍拍肖像。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;肖像的目标是：能够在一张照片中，完全地展现被摄者的特质。就算过去很久，你已经忘了她的样子，也能在看到照片的一瞬间，想起她给你的感受。&lt;br&gt;没多久你可能又会对产品摄影或者延时摄影或者后期感兴趣。但这些无非都是路径不同罢了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正重要的是：如果一件工具能够让你产生思考的愿望，这将会带来无比的欢愉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是无论如何，单反只是工具而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年以后，也许你也有了一面糊满照片的墙，你也有了几张美好到不敢再看的照片，你也有了几个不能提的名字，你的抽屉里面放着以前想都不敢想的相机和镜头，他们放在抽屉很久了，但是你不会觉得他们被冷落，就好像很多很老的朋友几年不见但是友谊丝毫不减。你或许开始考虑给自己拍一张真正的照片，而不是相机挡脸的二逼照。你在想自己要留给世界一张什么样的脸。&lt;br&gt;这个时候，如果有个愣头青问你：如果提高相机的使用效率。&lt;br&gt;请告诉他：&lt;b&gt;相机只是记录人生的工具而已，真正需要提高的是人生的使用效率。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;年轻真好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;（我真是装的一手好逼）&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22698455/answer/22332482
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
黄章 2014 年魅族内部演讲有哪些槽点和亮点 ？
</title>
<description>
我看完了黄章将近两个小时的演讲，午饭都没吃。所谓「迷时师度，悟时自度」，他做到后者了，确实是个有趣的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人看了视频说他演讲能力不够好，我倒是觉得比预期的好很多。重要的是内容，形式不重要。更何况这是内部交流。无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;触动我的地方， 「有的时候我说话的语气不算太好，请相信我这个人真的很真诚，不用去担心这些语气的事，这个社会里，大家应该更怕的是那些表面深藏不露的人。」 瞬间感觉，一路人啊… 我为这句话点「赞」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有智慧的人，做事是有朴素的方法论的，比如他说「做事情要大方向看准，否则怎么做也做不对」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魅族偏处一隅，公关什么的也是外包的，给我这个旁观者的印象是一直是靠用户口碑自发传播，面对小米的竞争压力，这样的打法不行了，黄章出山，暗示会亲自面对媒体，这个局面以后应该会打破吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：没用过魅族手机。是小米手机用户。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22694873/answer/22308797
</link>
<author>
吴易
</author>
<title>
袁世凯不杀溥仪及满清皇室背后有哪些考虑？
</title>
<description>
这个问题的前提肯定是不成立的。下面的一些回答也被问题绕进去了，大谈袁如何如何，好像宣统及皇室的生死全在袁个人的一念之间，这是对当时的史实不了解所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛亥革命名为革命，但是跟近代史上后来的那些流血漂橹的革命根本不能等量齐观。它其实是一个各方反复妥协的产物，清室成员的存亡也是这些妥协的重要内容之一，在这样的大背景下，不要说袁绝无“屠杀”宣统个人的主观念头，就算有，他也实无把这种念头变为现实的空间。目前排名第一的答案拿列宁易代时杀害沙皇及家人来做类比，实在是不伦不类。下面讲一下当时的具体情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛亥前后，袁的境遇可说是如坐过山车般起伏。革命军既起，清廷在军事威胁下无奈重新启用罢归彰德的袁世凯，袁本为长袖善舞之辈，又握有强大的北洋军，在革命党与满人之间左右逢源，按南征前王锡彤的话来说，“凡事留有余地”。对于当时的偶然事件如吴禄贞、张绍曾剿袭后路的密计等，亦半由人力半由天命地得以顺利度过，从而在南下时牢牢地掌握了主动权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但掌握主动权并不意味着袁有帝王般主持生死的权力，南北调停，中间干系甚多，头绪繁杂，最后方案为各方妥协之结果，绝非袁篡夺革命果实等教条话可一语蔽之。问袁为何不杀清帝，还不如问袁为何不挥北洋军一举南下荡平革命政府，再北上灭掉清朝，反正都是纸上谈兵而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;立宪派为袁在辛亥之际的强大后盾，但双方绝无上下级统驭的关系，倒不如说因利而相合。立宪派重要领袖之一张謇早在袁尚未起复时就专程去彰德晤谈，青眼相加，袁亦表示将来如再起，定认真考虑张的意见，其实质为一桩袁与立宪派间的政治交易。国内立宪派以士坤为中坚，又通过程德全、汤寿潜控制富庶的江浙，实力实不逊于北洋军人与革命党。当时立宪派已在约法等问题上对满人深深失望，宣统的退位诏书就是张謇起草。袁一心希图控制最高权力，不希望有皇室碍事，双方一拍即合。而推翻清廷同时也是南方革命党人的底线，否则这场革命将毫无意义。流亡东瀛，远离政治中心的梁启超等虽主张虚君共和，但已于大局无补，清室逊位已成必然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在清室待遇的问题上，几大势力其实也没有本质上的分歧。袁爱惜羽毛，他曾对外国记者声称不愿薄情寡义，背负清朝的恩情，背地里却在加紧催促隆裕太后逊位。对袁来说，篡夺的恶名他尚且不愿背，杀害清室这种事当然不在考虑范围内，更不用谈立宪派必将强烈反对。革命党人孜孜于推翻清朝，而对皇室成员个人的处置方式并无执念。所以，其实在南北议和的诸多问题中，优待清室是比较早达成的共识之一。早在辛亥年十一月，段祺瑞近随靳云鹏等就与廖宇清商定北方持优待清室意见，次月廖秘密出使南方时，黄兴方面代表对此未提出意见。后来优待的具体条款也是当时的革命党人汪精卫起草的，双方在这一问题上实无分歧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;始末交代完后，说几句废话。梳理辛亥历史时，常常废卷而叹，民国肇始，千头万绪之际，鼎革竟然以基本不流血的方式落下帷幕，不能不说是个奇迹。政治的要义在于各方的妥协，如果一方大获全胜，那么这样的政治交易肯定是有问题的。遗憾的是，靡不有初，鲜克有终，中国近代的问题终究要通过枪杆子来解决，但这不能否认当初中国人在共和道路上的努力。题主不了解这段历史，问出这样的问题可以理解，不过这个问题后面隐藏的一种民族文化心理，也许就是阻碍着我们向现代政治文明前进的阻力之一吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20840874/answer/16365195
</link>
<author>
鼎革
</author>
<title>
哪些东西买了之后，会让人因生活质量和幸福感提升而感觉相见恨晚？
</title>
<description>
1，绝对是烤箱！！排名第一。中国人显然太不会用烤箱了，就知道微波炉这种只能温饭的东西。烤箱这玩意儿简直是万能的，比炒菜锅好用多了，而且无油烟！烤牛排、烤羊肉、烤香蕉、烤菠萝、烤糕点。西餐的烹饪方式加上中国人天生的美食思维，足足让俺灭掉无数米其林大厨哇！尤其是烤三文鱼，买来的冷冻三文鱼鱼块直接丢进去，200摄氏度烤20分钟，拿出来淋上沙拉及鲜柠檬就能即刻体验北欧美食～～～。酒店里的三文鱼实在是太贵了，自己做，一人份的烤三文鱼就是麦当劳一个汉堡的价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充分享一个笔者常做的香蕉三明治：一根香蕉，上面淋上一点橄榄油与蜂蜜，丢进烤箱烤个几分钟。顺便再丢两片土司面包进去，完后面包上抹上蓝莓果酱，用西餐刀将烤熟的香蕉切片涂抹在面包上，就成功了。香甜可口~，依据口味，可以再夹一些培根、生鱼片、番茄片等乱七八糟的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/6e/226e41dc25b53f3e9883fc3afd91890c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/6e/226e41dc25b53f3e9883fc3afd91890c_r.jpg&quot;&gt;上图是俺烤的三味鱼，撒黄芥末与柠檬，全部做下来只需要人民币15元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，iPad。不解释&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，松下只卖两百元的吸尘器，每周吸一吸，相当好用。看很多人推荐机器人吸尘器，那玩意儿只能吸地板，犄角旮旯的灰尘完全用不上。而且，家里的地板吸起来并不费劲，所以大可不必买个机器人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，松下只卖六百块的那款空气净化器。每一周用吸尘器吸一次过滤网，一层土……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，HIFI耳机与降噪耳机：（更正，BOSE OE为贴耳式耳机，非有源降噪）&lt;br&gt;&lt;br&gt;HIFI耳机我用的是AKG K701＋清华吴刚的小耳放＋CD音源）。两千多元就能听到之前歌曲里从来听不到的声音，好像歌手站在你身边一样。本来想要丢掉的CD光盘全都用上了，MP3音质弱爆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;降噪耳机我用的是BOSE OE，携带方便，低音效果不错，完全隔离噪音，在大街上也能安静听歌曲。过马路时候悲催一些，听不到车声……&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，玻璃刮。几块钱的小玩意儿，就能将家里的玻璃镜子擦得干干净净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，宜家挤橙子器，十块钱，可以喝道绝对鲜嫩的橙汁，而且不需要开启榨汁机那么难以清洗的玩意儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，面包机。自己技术一般，用它烤来的面包不是很好吃，主要用于和面，然后蒸馒头。嘿嘿，超市里的面头一块钱一个，我算了算，自己动手蒸馒头，一个两毛钱都用不到吧。北方人居家必备品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，网络机顶盒或者一条将电脑链接电视的视频线。视频线可以让电视变成电脑的第二屏幕，想要看什么节目，直接拖拽过去即可。机顶盒也很好用，歪在沙发上看电视比坐在电脑前要舒服多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10，复印扫描传真打印一体机。居家必备，省了很多麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11，欧乐B电动牙刷，耍得干干净净。如果你抽烟，可以沾一些狮王牙粉，只需用一次就能让牙齿洁白光鲜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12，洗衣液。果然比洗衣粉好用哇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13，宜家的衣柜尼龙挂格与裤子挂钩。节省很多空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14，无印良品的床上用品。舒服到极致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15，屏幕清洁剂。擦各种屏幕，外加眼镜，去电影院看3D电影的时候带着，省得看不清楚。用了一年的iPad擦完之后变全新机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16，木质SPA浴桶。洗澡爽歪歪。电热水器洗淋浴很快就没水了，而且水压问题，不是热就是凉，温度很难调节。用了浴桶就无所谓了，而且，还可以煮半锅艾叶水掉进去，再淋上花瓣、红酒、牛奶、浴盐啥的，WOW，极品享受啊～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来是补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;17，尤伦斯卖的艺术收藏装饰品。几百上千万的张晓刚、岳敏君的油画肯定买不起啦，但798里的尤伦斯出品的艺术海报只要十几元一张，买回来去东四那边花费几十元装好画框，挂起来……，蜗居立即变成了品位超高的国际艺术大师的家……。去无数朋友家串门，发现他们家里的墙上全都空空如也，连旅行的照片都木有，最多放一张结婚照，真是土的掉渣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐槽：很多人装修房子用很贵的材料，花钱不说，但一点都张显不出品位，最多甲醛超标，时间久了还不好打理。实在不如简单刷个白墙，然后买一些花花草草，装饰一些艺术品啥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信你家的沙发家具都很漂亮，但就缺这样的装饰品，赶快买一些挂起来吧。譬如下图那张岳敏君的画（张大嘴的那张）只要十几元哦～，年度打折的时候好像只要五块钱……，右边玛丽莲·梦露的是安迪·沃霍尔的，就算是收藏级的版画也并不贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/45/f8453a7e689b44862955b2817d8085f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;721&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/45/f8453a7e689b44862955b2817d8085f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;18，小型的电壁炉，四五百块钱吧。上面的炉火纯粹是装饰效果，下面是出热风的。实际发热效果一般，但心理效果很好。让家立即变成了丛林里的小木屋，围着温暖的炉火，搭着一条羊毛毡子，喝着热茶……，看着窗外的飘雪……，幸福感破表～～～。如果再上一档次，可以在家装个更高级的燃气壁炉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/27/b127c91a8f7f84b066340842fe4099bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/27/b127c91a8f7f84b066340842fe4099bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………持续更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;19，外国产的零食，如菲律宾的芒果干、丹麦的曲奇、德国的水果糖，日本的速溶味噌汤与各种冰棍儿、韩国的香蕉牛奶、各种国家进口牛奶果汁饮料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进口食品质量上有保证（俺对国内的食物已经彻底没信心了），而且算一算帐，进口的食物比国产贵不了哪里去，而且有的甚至还要更便宜！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别推荐美国产的可口可乐。那个味道，是我小时候，六七岁的时候喝的味道！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;泰国的原产红牛比国内的也好喝，去过泰国的的人都知道，丫玻璃瓶装的红牛饮料折合人民币一块多一瓶，而且还是曼谷机场超市里卖的价格！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;20，有作者亲笔签名的图书。反正也是买书了，有作者签名总感觉要高级一些吧。今天去逛西单图书大厦，翻到了冯唐的新书《三十六大》，突然看到了签名，本想可能是印刷上去的，然后翻了翻其它几本，发现笔体写得都并非一模一样，看来是他到图书大厦里面签了一些堆着卖。于是果断买走。至今，俺已经收藏了好多签名书，有一天在楼下吃自助火锅，碰到了桑格格，立即跑回楼上，翻出《小时候》找她签名……，她快惊讶死了，以为我随身携带呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;21，格兰仕电压力锅（可以卸下盖子的）：我家是没有煤气的商住两用公寓，用电磁炉炖肉煲汤就太不划算了，这时候电压力锅就成了神器了。一定要买盖子可以歇下来的，否则清洗起来就死定了。俺的私房菜是是杏鲍菇两根、一堆鸡翅跟，两个土豆，外加乱七八糟的佐料，丢进去炖，半个小时就OK了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;22，柠檬：作为北方人，我是在四五年前才发现这个神奇的水果呢。之前一直以为是类似橙子直接吃的水果，心想这玩意儿怎么那么酸……，原来是万能的佐料哇。柠檬的神器之处就是，它可以让无论何种菜各种各样的菜变得很高级，能去除菜的油腥味！！！！还可以泡水。鲜柠檬切碎，然后冻成冰块，一个柠檬可以跑几十升的水，比买乱七八糟的饮料划算多了。还可以做蜂蜜柠檬红茶，蜂蜜柠檬奶茶，柠檬可乐，柠檬咖啡……WOWOWO&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------2013-3-29 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;23，贴纸与磁铁：朋友问要去旅游，带什么伴手礼？答，带一个冰箱贴即可。家冰箱是白色的，很小，上面已经贴满了各色的贴纸与磁铁。我的冰箱贴完全只是装饰喽，只要有贴纸就粘上而已，也没啥讲究。除了装饰之外，听说还有时钟、定时器、温度计、记事贴纸等带有功能性质的冰箱贴。旅行箱上也可以粘贴纸，我中意的Rimowa旅行箱还舍不得买，买了之后，也一定会贴满的。嘿嘿。下图贴纸分别是：老香港明星照片是《新视线》杂志送的贴纸，Take it easy是日产Tida汽车送的荧光贴纸，还有毛绒绒的蝙蝠也是冰箱磁铁，受到无数好评。好像还有《时尚先生》杂志送的贴纸，一些贴在了铁皮本上，剩下的贴到了冰箱上。哇咔咔，自然少不了苹果送的Logo贴纸喽，在蝙蝠翅膀下面，没有拍到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/06/9b0662880c8acffa77739d58b4db562f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/06/9b0662880c8acffa77739d58b4db562f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;24，老物件：老东西的设计设计都是经典款哦~，下图这个电话跟台灯都是新的，淘宝买来的，一百块钱左右吧，憋了好久才买回来，效果极佳，家中顿时耀眼了许多。朋友来做客，都要摸一摸把玩一下。顺便吐槽一下老电话，这电话丫机械铃声，只要一响，保准让人吓一大跳。这个电话我看雕刻时光有卖的，卖好几百呢，还是淘宝靠谱哇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/ef/b7ef65dd2d0072ca5fa9d24966e2c370_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/ef/b7ef65dd2d0072ca5fa9d24966e2c370_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693cb0e75f59d1a23144a3e996f0be9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693cb0e75f59d1a23144a3e996f0be9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;25，宜家IKEA的桌子腿儿：宜家最神奇的地方是，有单卖桌子腿儿的，这也就意味着，你可以任意在腿上面放任何的东西做桌面……，有的桌子腿儿还能升高变成吧台，你要是经常绘图的工程师，还能让桌子前高后低。我的桌面是一本硕大无比的“书”，算是家具DIY了，青瓷瓶子旁边也放了一本民国时期的牛津字典来装饰。下图是三年前搬进新家后第一个月的模样，如今东西已经太多，彻底面目全非，我也懒得收拾了，准备下周搬家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/b6/afb6ba57d11112a20013b4bf6091362f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/b6/afb6ba57d11112a20013b4bf6091362f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;26，风水神兽与五帝钱：&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于搬家完了，我几乎没有想到我那只有30几平米的开间，居然塞满了两大货车……。然后呢，就搬到了远在郊区最豪华的别墅区里面的一间硕大的公寓（别墅还是住不起的）。话说我从大学毕业后就没住过大房子，都是合租住一间小屋啊什么的，自己的房子也是大开间。这次租了大屋来住，一个人住相当不适应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不愧是别墅区，那叫个美的，有一个十万平米的人工湖，养着黑天鹅啥的，堪比朝阳公园，白天偶尔有人在拍电视剧拍婚纱的，可到了晚上，绝对阴森得破表。这里的别墅大多都空着，有钱人买了之后也不住，都是毛坯，小区里的公寓楼不多，住户也很少，白天都碰不到什么人，相当僻静，听不到任何汽车人声，只有早上的叽喳鸟叫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为觉得自己气场不足，没法压住这么大的房子，于是想到风水这种形而上的来增加安全感。于是找来资料，跑到雍和宫附近的店铺买了一对儿铜麒麟，两串五帝钱。放到了卧室与客厅的落地窗前，挡煞聚气来用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在小区闲逛，看到了有人家住的别墅落地窗前都放着各种铜铸的神兽，有的大门口贴着灵符还挂着铃铛啥的。由此可见，迷信的并不是我一个人，嘿嘿，风水还是有一些讲究与道理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际效果怎么说呢。神兽安放好之后，我能感觉到屋内的气氛一下子就变了（绝对不是心理作用），有一种庄严而又祥和的稳重笼罩着房间。我尝试将神兽拿走与安放进行了对比，这种作用是立竿见影的。我一直喜欢收藏类的东西，之前总觉得街边卖的神兽做工不精致（精致的宝贝级别的我又买不起），但万万没想到实际用起来还真有效果，秒杀我之前拥有的那些收藏级的名家手工大瓶子大罐子等艺术品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，我要买一对儿铜貔貅还有咬铜钱的蛤蟆。 下图是小区的彪悍美景……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/9d/609d49ee7614ba9b390c51dda79a637d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/9d/609d49ee7614ba9b390c51dda79a637d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------2013-7-8 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;27，天然精油皂、精油与香薰：&lt;br&gt;&lt;br&gt;咳咳。话说终于开创自己的事业做自己的精油类产品了。这里顺便就做一下广告。叫做素花御作，淘宝上搜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说市场上精油皂种类也很多，真正手工冷法工艺的却不多，都是用化学皂基融化，然后加上色素与香精，还有五颜六色的花瓣弄出来的，所谓透明精油皂是也，那种东西千万别用，有木有毒不知道，但总觉得很低端。而真正冷法手工皂是用各种天然植物油与火碱皂化而成，还要有一个月的皂化晾晒过程，再加上纯天然的高级精油。譬如我们家自己生产的几十快钱一大块的精油香皂，完全灭掉同价位的所有品牌洗面奶，甚至PK什么碧欧泉兰蔻也不在话下，实际使用效果在300块钱洗面奶的水平。而且，精油皂可以用来洗全身，不光是洗脸，连沐浴乳都省了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/f6/95f6d077c7657b98372025f58ca05409_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/f6/95f6d077c7657b98372025f58ca05409_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于万能的精油啊，简直就是板蓝根嘛。俺之前一直以为精油这东西就是香水的高级版呢，没想到那么好用！！滋润肌肤、消毒养颜、健康乐活，调节心情呗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;精油从产地、含量都是有学问的，一般人还是都能闻出天然的与人工的。将单方精油按照1:20混合上基础油，就自己DIY成最好用的美容养颜利器。至于花精，那彻底是忽悠人的，我认识一大姐，搞了一花精治疗师协会，说精油可以辅助修行，打通脉轮（好混搭的词汇），滴在头上可以开天眼的……，这是走火入魔，大家不要学。纯天然的精油市场上也不难找，但是产地与含量差别甚大，要擦亮眼睛哦~。如果相信我的话，可以推荐买我们的产品，嘿嘿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;秀一下我最喜欢的圣莲单方精油与葡萄籽基础油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/f3/2df3c86b148ef02eee5468cff4c3bc25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/f3/2df3c86b148ef02eee5468cff4c3bc25_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用精油来熏屋子或者点精油蜡烛太直接了，一点都不委婉雅致。我更喜欢燃香。个人推荐百年老字号的香港永利檀香庄（北京雍和宫附近有一家专卖店）的沉香与檀香，几十快钱一盒吧。燃香可以迅速让混乱的内心沉静下来。那些贵的要死堪比黄金的沉香粉末个人觉得太不靠谱，俨然都神话了，真没必要。当然，俺不否认，香料自然越贵越好，鼻子一闻就知晓了。对于我这种居家过日子的人来说，没有所谓的香道，就是焚香言情喽，一家老字号的靠谱香料品牌就可以了。如果你闻得习惯藏香，可以试一下瑜伽行者香，青海玉树州称多县多登寺制作的。怎么说呢，是难以描述的神秘高雅味道。如果有机会去西藏，可以背一些制作藏香的草料回来，也可以买敏珠林寺或者罗布林卡的藏香。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果出门，洒香水是必需的了。我个人最喜欢是阿玛尼的男士香水，就是死贵死贵的。大卫杜夫的香水很便宜，配合我这种抽烟的人，所散发出的味道也很迷人。在我看来，区别一个人的背景，就是看他她有没有用香水，很简单吧。哼哼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外推荐一下传说中的Six God的花露水，最近新出的那种，十几块钱……秒杀香水，香型直接山寨什么CK，爱马仕啥的，而且没有香水那么冲，易挥发，爽身提神驱蚊效果好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------2013-7-16 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;28，秋千&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，你绝对没看错，是秋千！（估计很多人一时都没想到这是什么东西，且听我解释……）话说我小时候很爱荡秋千，那时候很简陋，只能在树上捆两个绳子，就这样荡啊荡的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/a6/1da610d79a60ed4c1a8b9064d5a8713e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/a6/1da610d79a60ed4c1a8b9064d5a8713e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阳台上放个秋千实在是很惬意的事情，但会有人说这样子不现实。因为那东西很占地方的，本来阳台就不大，放一个秋千就沾满了。其实呢，秋千有一个神奇用途，你们可能不知道。譬如我家的秋千并不大，椅子挂绳可以拿下来，而拿下来之后，秋千就变成了晾衣架……。（请狂笑吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;秋千本来就在阳台上放着的，一物两用，用来晒衣服也不奇怪嘛。基本上所有晾衣架都可以挂上去，而且它承重很靠谱，哈哈。顺便秀一下笔者的内裤。请看一秒钟变晾衣架……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/e9/a8e9a80895027296adb889b264c4a824_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/e9/a8e9a80895027296adb889b264c4a824_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人家里都在阳台上装晾衣架，整个客厅或者卧室的氛围全都给破坏掉了。而秋千，则不会。坐在秋千上晒太阳，悠哉悠哉的，随便找本书就能渡过一下午时光。最重要的是，它可以让你一下子回到童年，我甚至找到了在幼儿园时候的记忆呢。我家的这个秋千是铁管的，拆卸起来也方便，装到车子里，去郊外的丛林也能玩耍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且很便宜，一百多块钱……，淘宝自己搜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------2013-9-12 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;29，ETC(速通卡)&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从车子装了这个东西，我甚至将过收费站当成了享受，尤其是看着隔壁收费口掏现金缴费的那些车排着长龙，那种大人物出行开道的心情油然而生，得意洋洋的从他们身边开过，到了收费口，咔吧一声儿，抬杆走人，真是高端大气上档次，而且，还能便宜几毛钱的过路费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------2013-9-25 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;30，插花&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几年看三联生活周刊，说京城4大俗的，有喝茶喝普洱，学琴学古筝，学佛修密宗，还有一个开办会馆……，最近香道也被弄俗了。其实生活本来简单，装样子给人看的东西，弄的人多了，自然也就俗套了。笔者自从做“素花御作”的时候，开始迷恋插花……，幸好玩得人不多，目前还不俗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古代那些人家院子里总有一些花花草草，不论什么大户人家小门小院的，小姐丫鬟的都随手剪下一支，插入瓶中，即可随性赋诗一首，什么“一朝春尽红颜老，花落人亡两不知”，什么“桃花仙人种桃树，又摘桃花换酒钱。”，什么“濯清涟而不妖”，什么“采菊东篱下，悠然见南山”。由此可见，拈花惹草之辈甚至采花大盗都比那些坐而论道装*之人更要高雅。而且，本宫每次修剪花枝的时候，也总是想起《甄嬛传》里那句经典的台词儿“留着我想要的，剪去我认为多余的，其实修剪花枝和整理后宫是一样的，这个道理我明白，皇后更明白。花叶和人一样，随时都会旁逸斜出，留神着点吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;装扮屋子用不了多少花，也不需要什么审美，出了地铁口，随手买上三两支百合，往瓶子里那么一丢，就好了，那些花儿至少能坚持一礼拜。干枯了，再去换新的。屋子也会随着花儿的存在，变得更加清新雅致，心情不好了，看一看花朵，一下子也就明媚了起来。或许，这是生活在城市里的人们，亲近自然最快捷的方式了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，养一盆绿萝或者富贵竹、仙人球也算是一种了，但是，那不高级~。毕竟，修剪花枝也是一件很不错的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是俺插的花，有太阳菊哦~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/16/3916c9eeefdb9c7d1dd4d62f8958c4fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/16/3916c9eeefdb9c7d1dd4d62f8958c4fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------2013-10-14 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;31，苹果产的iPhone官方手机壳&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实吧，像笔者这样从iPhone 2G就开始用的第一代资深用户，iPhone实在是一点都不新奇，也没啥可推荐的。而且，俺都是iPhone裸奔随手扔的，也实在不需要套一个壳子来爱惜。但是，笔者依然花了298买了一个苹果官方出的红色的iPhone5s皮套（iPhone5S Case）。果然就像他们文案说得那样：“从观感到触感，华贵而优雅”。最重要的是，俺的iPhone5套上去之后可以伪装成5S。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;32，高尔夫及推杆练习器&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近迷上了高尔夫。过程是这样的，去溜达，路过家隔壁的高尔夫练习场，忍不住好奇，硬着头皮走了进去，战战兢兢的问了一下服务生价格，得知35块钱可以打50个球，租杆只要20块钱之后就震惊了。俺一直以为要万八千呢。然后呢，俺就要了100个球尝试了一下，发现这项运动相当有趣而且弱智。首先，发现高尔夫居然是一项射击运动。其次，射击不是看着目标，而是看着脚下的球，只能估摸着去打，打到那里只是预估一个大概位置，剩下的全凭运气……。然后，活动量比想象的大很多。打完100个球手居然磨破了，这是笔者人生中第一次因为运动而受伤，然后第二天浑身疼……。最后就是，很容易自信范大头症，例如：“看电视上那些什么老虎伍兹也不过如此嘛，基本上也都是瞎蒙的……。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;奔回家就淘宝了一套球杆设备，还有一条3米长的推杆练习器。生活顿时就充满了阳光运动（之前笔者一直坚信生命在于静止呢）。特别推荐推杆练习器，只要一百多块钱，再多加一个推杆也不会超过两百。铺在屋子里，无聊了打一下，也蛮有趣的。打不进去也不会怎样，打进去洞了，会欢呼雀跃，其实都是瞎蒙~，完全木有什么技巧。实在是办公室室内运动休闲佳品，推荐每个公司都要放一个。同事间可以临时约定一个小比赛，谁没打进去球谁就去买午餐~，等等。而且，摆放在室内顿时高端大气上档次了起来~~~。想想看也真是的，篮球、足球、羽毛球、网球都不能在办公室玩，即便是乒乓球，台球也都很占地儿。放一套推杆练习器，么么哒。还能当地毯用~&lt;br&gt;&lt;br&gt;俺在现在住的郊区这边买了栋新房小楼，房顶有70多平米，准备收房后在房顶做一个人工草坪高尔夫果岭~，按照平米算，只要1200块钱。话说这次买的房子可真算得上是豪宅了，光厕所就四个，准备预算花费两万块钱装修这毛坯房，两万的预算中还包含新家具，而且要能达到能上全球任何一本家居杂志的水平，看能否挑战成功喽。按照我今年年初花了900块钱在燕莎奥特莱斯买了一套三人位的真皮沙发来看，应该问题不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;33，猫咪&lt;br&gt;&lt;br&gt;我属狗，也一直很喜欢狗，但狗狗还得每天遛，很麻烦，就一直没养。我之前对喵星人一直不感冒，这种物种对于我来说很陌生，生活中虽然他们无处不在，小区里野猫随处可见，每次开车前都要鸣笛几声，将躲在车底的猫轰走。猫虽多，但很少有亲昵的机会，一见人就溜了，摸一下都不能。最近有朋友送了一只喵给我，纯种的美国短毛。我收下的原因是酱紫的，去淘宝查了一下，发现这喵价值3000元……，不收下简直对不起社会对不起党嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/28/86284cef6046f83b653c2ed9b95d89c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/28/86284cef6046f83b653c2ed9b95d89c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这猫名叫萌萌，3岁的猫弟弟，已经阉了。当然，什么萌萌、喵喵、咪咪，我无论叫它啥都不会有反应的。第一次见面是在原主人家里，一开门就跳了出来，弓着腰往我身上蹭来蹭去的，一点都不怕生。这点很加分，然后就是我看到它会用猫砂盆，当时就震惊了！这货简直是神物嘛。立即抱走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后就开始了与喵相伴的日子。嗯，怎么说呢，就是生活中突然多了一个伙伴，而且，根本不用操心它在干什么，只要不让它跑出门去即可。无聊了，从柜顶上将它抓下来蹂躏几下，完全可以忽略它的存在，简直是一个不插电的玩具。而且它有一个闹钟功能，一大早就会蹲在被窝上，凶神恶煞的看着我，逼着我起床……。我对猫还是怕怕的，他那种一边咕噜咕噜享受我的抚摸，一边像看我像猎物一样的眼神，真是让人受不鸟~。所以，我们之间的相处之道就是，各忙各的，互不打扰。我也不是它的主人，它也不是我的宠物，只是同生活在一屋檐下而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前还没有发现它有多大的破坏力，最近它将我眼镜儿给拆了，是用爪子将小到不能再小的螺丝拧了下来拆掉的……，为此它自己还弄折了自己的指甲。笔者非常好奇它是怎么做到的。另，我收藏的贵重大瓶子，油画啥的都收了起来~。后来听说该喵的原主人送了十多次，都被原封不动退了回去，有些后怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;34，近视眼镜墨镜挂片，就是俗称翻盖墨镜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/63/726356974bc6ff215a56ba17a445ba1f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/63/726356974bc6ff215a56ba17a445ba1f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说俺眼睛近视，又因为单眼皮小眼睛致使隐形眼镜根本塞不进去，裸眼戴上墨镜基本上跟盲人差不多。之前去潘家园的眼镜城看到过有配那种有色的近视镜片的，然而被制作工艺给吓到了。说白了就是将透明无色的近视镜片放到了化学试剂中煮……，相当吓人。有没有毒害不晓得，至少心理上无法接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在逛迪卡侬的时候看到了有卖近视眼镜挂片的，也就是传说中的翻盖墨镜。虽然很二，但是至少解决了光线刺眼的问题。往近视镜上一夹即可，为此，我还专门配了一个金丝小眼镜。嘿嘿&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------2013-12-7 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;35，名牌包&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直想写这个，但有点纠结，但还是没忍住。是的，名牌包。对不起，我俗套了，又要让你们破费了，这篇帖子早已经被无数人指责勾起了消费冲动……，上面说了一票儿便宜好用的改变生活的东西，这种路线实在是违背我一直尊崇的生活方式。没关系，这节后面我会拉回来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实用主义者会说，100元的普通品牌皮质钱包，与5000的LV老花钱包有啥区别呢？功能上自然没啥区别，这点只要脑子没进水的人都清清楚楚明白得很，即便是无敌拜金女也明白物有所值之说吧。那区别在哪里呢？是心理上的？看官一定会一口咬定是虚荣心作祟呗。我觉得虚荣肯定是有了，女孩子们可能会延伸到社交，就是可以与好友一起谈论包包，为了一个包包省吃俭用，为了买到一个包包而尖叫，或许就是这样的感觉。但我觉得一个包并不只是它外表那么简单，一个包的价值并不重要其实，而是你的包里面的东西反映了你个人对于生活的要求，自然你的包也是反应你生活品质的一部分。其实所谓的品质，也就是有故事可讲。名牌包都有自己的故事，哪怕藏匿很深的品牌，在你搜寻的过程，都是一件有趣的故事。许多品牌没什么故事，你购买的过程也没什么故事，这样就实在是无聊得多。这样的结果是你买了也不会跟它产生任何感情。在我看来，没故事就是鸡肋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;编一句个人名言：“在你的旅行中，你的行囊就是你全部的家，也是你旅途中唯一的伙伴。” 这句话足以让你为自己选一个合适的包了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的包里面除了钥匙手机iPad外，里面还放了一个Moleskine记事本，还有一支日本百乐钢笔。有一个套着橡皮套的西班牙塑料打火机，外加一盒七星烟。还有平日里把玩的和田玉把件与一条古董南红玛瑙手钏，还有一本会随手翻看的佛经与一本最新一期的《三联生活周刊》，一包纸巾和一瓶阿玛尼香水，一盒德国水果糖。将包包里面的东西倒出来，是可以上时尚杂志那种《包包里面有什么东西》的选题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能压得住里面这些东西的包需要长什么样子呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我常用的包是意大利PAL ZILERI复古牛皮文件包。装满东西后起码有五六斤重，每次出门在路上都想将其扔掉，实在是太沉了。之前有个法国客户来我家做客，家中奇怪的摆设都没有入他眼，唯独盯上了这个包。它太漂亮了，而且做工成这样的包，在新光天地都是要卖几万元的。（如图）我买了两个……，（抱歉，这图片实在是丑了一些……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/63/e063450d66a71a511ba9f1da3822b71b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;547&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;547&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/63/e063450d66a71a511ba9f1da3822b71b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，我不是要描述花总丢了金箍棒那种装逼套路的生活，重点我要说的是，这款包我花了359元一个的价格在淘宝买的，因为确实是正品（库存积压有轻微瑕疵的），就一口气买了两个，一个棕色的，一个黑色的。这个包的光背带就足以超过400元了。为了让包看起来更加无敌，我还专门买了一盒护理皮具的海豹油。涂抹上去之后，包的气场爆豆了。（BTW，不要问我这家网店的地址，早就卖光了呢。也别问我要不要转让一个出去……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像我年初花了900元在燕莎奥特莱斯买了一件三人位的真皮沙发一样，如果真想要买一样东西，一定是要多逛的，而且眼力一定要好。机会不是错过的，而是有时候根本看不到。因为皮包实在是太沉了，平日里我常背的是Diesel的尼龙休闲包，200块钱人民币从英国ASOS买的。在我的生活中，这两个包足以应付各种场合了。PAL ZILERI可以用很多年，挂在家里都可以当收藏品的，那个Diesel包等背破之后扔掉就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年初的时候，HUGO BOSS官方内部贩卖会在家附近的苹果社区举行，全场二、三折。挤破头买了一堆东西。不得不说，一线名牌打折，才真是超值啊~~~。淘宝双11简直弱爆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------2014-1-4 更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;36，很贵很贵的锅碗瓢盆……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直很喜欢文玩收藏，所以就很喜欢瓷器，因而家中日常吃饭的餐具及茶具都非常讲究。譬如吃饭碗都是日本韩国进口的，一个碗和盘子都几十甚至上百元，也有一些艺术家的彩盘，如李可染绘制的大盘子，平日不用都还能当作摆设。喝茶的杯子更是极品到破表，都是宋代、元代的民窑古董，最普通的大茶杯，也是1969年产中南海怀仁堂的湖南醴陵釉下彩（毛瓷），透过灯光照射，可以看到杯子是两层的，夹层还有金鱼的图案绘制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呐，但我并不舍得花很多钱去买一个高级厨具，譬如很贵很贵的名牌烤箱（虽然我第一个就推荐它）。⊙▂⊙，话说我之前住小公寓的时候，用的电磁炉是开放商送的，炒锅汤锅都是买高压锅送的，自己花钱只买过一个宜家十块钱的廉价煎锅，最后买回来发现电磁炉没法用，就送人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为即将要搬进豪宅了，开始进入囤货期，我朋友就拿招商银行信用卡积分开始狂换锅，可能本来需要上千元才能买到的锅子，只需要两百块钱外加几千积分就能换一个。于是我们换到了康宁大猩猩玻璃锅，康宁电炉一个，两口菲仕乐炖锅，一口菲仕乐炒锅，还有一口双立人煎锅。怎么说呢，爱不释手呀，我甚至没有想到看似普通的电炉居然可以做得那么精致，这要是用它吃火锅得多爽啊。如果你喜欢做饭烹饪，一定要搞一套，相信世界上没有物超所值的东西，这些锅子虽然贵死了，但绝对物有所值，超市买的送的那些什么苏泊尔锅，直接扔了好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是康宁大猩猩玻璃锅与康宁电炉。我一直以为这是一家IT公司呢，谁知道居然是厨具公司。哎呀，开始觉得我的那些日本韩国进口的饭碗一点都不高级了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/5e/545ee53995f35562bc0f28e018632b62_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/5e/545ee53995f35562bc0f28e018632b62_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;顺便说一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇回答发布之后就一直被不署名转载，也被很多网站编辑改编，对此我并不怎么介意，毕竟这都是个人行为。但是，我非常痛恨那些不良企业将自己的产品插入到其中，然后弄得好像我推荐一样。这已经超出文字侵权的范畴了。如果你这么做了，请立即删除。我可能不会有精力去打官司，但&lt;b&gt;我会连载一篇《哪些东西你用了之后会恶心无比》贴到这里&lt;/b&gt;，请好自为之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;未完待续……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22458747/answer/21587101
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么中国人是一个团队带一个孩子，外国人是一个人带一个团队的孩子？
</title>
<description>
&lt;p&gt;作为一个全职奶爸，我以男性的角度来说说。我觉得妈妈最难逾越的一个问题就是放手教育。看着她还不会用筷子或者调羹的时候吃得桌子和身上都是。洗碗时候洒得到处都是。端盘子的时候打翻东西，打碎碗。我觉得这种事情绝大多数家长和爷爷奶奶姥姥姥爷都没法接受的。说实话，我觉得很多爸爸都不一定做得到的。这样说因为现在我女儿六岁。很多家务已经开始让她开始承担了，现在我是越来越不忙了。真的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上手机打字的，再补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，孩子必须自己带。完全完全的自己带。我们家老婆出了月子我就辞职带孩子了。养孩子有很多的细节。需要一点点的累计。我一直觉得养孩子是一门高科技的事情。从科学喂养，到儿童心理学。每个孩子都会有其个体的特性和气质。作为父母是有责任去尽可能的了解孩子的行为模式和成长进度的。当你知道你的孩子会做什么，做得好什么，做不到什么。很多时候你就不会觉得孩子闹，不听话，莫名其妙等等。更多的时候，家长觉得累是在和孩子的天性“较劲”。她要探索，要尝试。就必定伴随大量的失败，大量的破坏和混乱。你阻止这一切发生。她就始终过不了这关。或者各种发展不完全。那她成长到下一步的时候还是需要去面对这些问题。同样会更多的破坏更大的混乱。于是，家长就觉得很累。孩子觉得很委屈很愤怒。于是，她情绪需要发泄。不再是学习，而是单纯的发泄性的破坏，那家长还得兜着。我觉得绝大多数家长所谓的累的根源就是这个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前者的基础上，认真的学习。教育孩子绝对是一种高科技。就像数学。你用列举法解题。小学低年级可以。再往高年级了呢？育儿也是。如果现在家长对于孩子的观念还是她闹了就哄一哄，塞个玩具不让她哭。不听话了就呵斥。我只能说这样的家长别说及格。去幼儿园重新开始学会说话了再来读大学吧。这么说一点都不夸张。因为我自己就这样重新训练过自己。把自己和孩子在一起的时候录音录下来。然后回放了再听听。就会发现，里面那个人怎么话那么多，那么爱指挥孩子？不断这样调整了一年多，我才学会安静的观察孩子。像诸如这样的训练还有许多。而且还伴随着大量的阅读和思考。很多时候，带孩子看着不累是因为，背后的内容想明白了。各种场景都预备好了。在很多事情发生之前，就已经结束了。&lt;br&gt;
（例举一下，&lt;br&gt;
1我和我女儿说好几点活动结束。女儿不会拖，原因是，我在一开始就和女儿说。我们再玩十分钟，然后拿手机倒计时。时间一到，手机响了，我们就走了。从第一次开始就这样。就不会有哭闹着不走的状况。&lt;br&gt;
2孩子吃饭，我每天内心数好她吃过的东西，有时去到朋友家或者老人家零食吃多了。我很清楚她还有多少剩下的饭量。吃不下是必然的，那就不吃了。也就不会有逼着孩子吃饭，孩子不停哭闹的问题。&lt;br&gt;
3买东西，出门前说好这次预算给她买什么，我们大人要去买什么。别的东西不买。看再久也不买。所以出门买东西她就直奔主题，我也直奔主题。然后两个人找个地方等妈妈。现在女儿固定零用钱，但有些诸如糖类。我的观点就是，钱是你的，但是这种规定一天不能超一个，生病等时候不可以吃的规则不可以违反。钱是一种力量，但小心使用，不要伤害到自己。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老一辈强的是养育（但说实话，我的体会是就这个方面，他们也其实有众多误区）。但是说到心理成长。说到教育。说到展望未来人生。我不是不尊重前辈们。但是，就他们的教育背景。里面能有高境界的凤毛麟角。我想现在任何一种工作都需要专业专业再专业。做一个人的成长教育。请问，你觉得这个如果是个职业的话，需不需要非常非常的专业呢？别把自己孩子不当回事。去图书馆看看儿童发展心理学。我说实话，我觉得不比我原先的建筑专业简单多少。&lt;br&gt;
我也想告诉那些个想和我说：“我们小时候不也这样长大了么？老人带孩子有经验”的话的人。你也许没有想过，如果换一种教育。你也许会强过你现在百倍你信不信？以前父辈时候的夭折率和现在孩子的夭折率我劝你去查查，你就不会说老人带孩子有经验了。没出事不代表他们带你孩子的时候就是好的。很多时候，你一直生活在一个风险概率很高的模式里面。自己可能全然不知。科学的养育和教育，最基本的就是把自己孩子放到一个风险更低的概率里。（最常见的例子，给孩子坐安全座椅，不乱窜马路。）&lt;br&gt;
再扯远一点，我虽然强调不要去抢赢在起跑线上，但是。作为父母应该具备做父母的资质。你可以是路盲，可以是不会家务。但请一定要去学会做父母。否则没有权利和资格评论社会各种的阴暗面。因为做这些事情的人的背后绝大多数都一个有问题的家庭关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一点，应该、一定、必须是没有谁比你和你妻子更了解你孩子的性格。养育这个事情请绝对绝对不要外包。半路拿回来，绝对捂不熟。就我有限的样本和观察时间来说。就算双胞胎，每个孩子的行为模式都是可以用截然不同来形容。我可以说孩子和孩子的差别是巨大的。如果父母不去了解她理解她，不能把握她心理规律的话。累是必然的。因为父母一没有打生下来就和孩子建立足够完整的关系。她不了解你，你不了解她。她不被理解就发脾气，她发脾气了你就烦躁。怎么可能不累呢？引用和改编斯宾诺莎的话，不要打、不要骂、要去理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;========================================&lt;br&gt;
和女儿讲完睡前故事再来补充。关于夫妻关系和家庭这个平台&lt;/p&gt;&lt;p&gt;         养孩子一定是夫妻两个人的事情。一个人的心力有限。交替上阵也是很重要的。特别是头两年是会比较辛苦。这里我也要说说爸爸的角色必须积极加入。也许爸爸一开始没啥感觉。毕竟不是骨肉相连过的。但是作为父亲的角色绝对不是蜻蜓点水的哄哄孩子就结束了。在我看来。有几点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;         一，夫妻首先要能够正常有效沟通。这个有问题。先去读读余世维。互相要是各种理解不能的话。您们还请回去把结婚时候的誓言好好的背背熟。想想这些个字放一块是神马意思。别把这点意思搞得没意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;          育儿观念求同存异。爸爸有爸爸的模式，妈妈有妈妈的模式这很正常。孩子也很会适应。我认为孩子只有在这两混水里面了解男人女人的处事方式的差别。这在大同基础上有不同很正常。和妈妈在一起用妈妈的方法，和爸爸在一起用爸爸的办法。孩子就会知道做事处事就不是单一线性的了。但夫妻之间不要为这种事情打得各种不可开交。这样对孩子未来的婚姻观就会做出不好的榜样。你们如何行为，就是身体力行的教孩子如何和未来的另一半如何相处。夫妻之间的内耗。也是累的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;         二，现在社会上很多时候是男方家长和女方家长在玩木偶戏。夫妻两个不断的要去按照各自家长的要求来生活。我看各种小夫妻的各种不自由。都是按照家长意思要有个稳定的工作，要有房有车的去攻贷款。拜托你们有点脑子好吧？这是你的家，你是家里的男主人，你是家里的女主人。谁有权利指使到你家里自己的事情来了？这是我女人，这是我男人。除了我，谁都不许说三道四。家里钱怎么管，怎么花。是我们两自己事情。过好过坏我们自己担着。我跟她睡一张床，她人好人坏我不知道谁知道？别把你们的手指跟捣屎棍似地伸进来指手画脚，非把两人搞到离婚了还来一句：我是为你好。中国家庭最可怕的就是夫妻双方的个人思想和经济的不独立。不停的因为外因导致内耗。这也是一堆人搞得非常累的最大问题。在这一点上，我和妻子深有体会。这也是我非常强调孩子自己带的重要性。不要把话语权让给你的长辈。你的生活不应该被他人指染。而且很多时候这种来自长辈所谓的“爱与关怀”是破坏性的。如果有谁觉得我这段看得不适的话。那请自觉绕行。我不会与你讨论这个对错问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        三，在前二者处理好的前提下，向更高阶发展。夫妻各自发展自我。作为老公不要守着自己固有角色。老婆也不要守着自己的固有角色。突破源自观念，教育，文化，宗教等等各种思想上面的定势。就会发现生存没有那么线性和唯一。而且不会像老一辈那样说的可怕。突破了这些思想上的禁锢。也就不存在什么不必要的压力。养孩子也更自信和放松。我时不时的会被问到。你家孩子怎么穿这么少啊？你家孩子怎么光脚啊？你家孩子怎么玩泥巴搞这么脏啊。时间久了，就渐渐变成了。这小孩真抗冻，小区里面都病了。这小鬼还每天出来玩；你看人家妹妹这么小就会玩这个；你看人家妹妹都不要爸爸抱；你看人家妹妹一喊就回家；你看人家妹妹坐在那边多安静；你看人家妹妹吃饭自己吃。还有：你看人家爸爸一个人带孩子出来玩一点事情都没有。。。。。&lt;br&gt;
          我想说的是。正是我从来不拿别人孩子来比对和羞辱（在我看来对孩子来说就是羞辱）。所以我孩子不是这样子的。当一个人活在不自由里面是不会觉得自己不自由不舒服的。让他从不自由里面出来他到会是各种不自在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是我纯得色：&lt;br&gt;
最近老婆驻外，我和我女儿两个人在家里，我每天负责接送女儿上学。然后最近又搬了新家（装修的时候还是请爸妈帮了很多忙）刚刚装修完，我买了电锯、电钉枪和手枪钻，还在琢磨着自己做个书柜。隔三岔五的磨磨豆浆，剩下豆渣学做个豆饼啥的。空下来还能看看书，上知乎上说说。女儿很乖，自己看书，画画。周末出去公园一起骑车。我觉得。。。。要不再来造一个小人？&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22696814/answer/22311847
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价央视新闻直播间 《屡扫不绝的东莞“黄流”》？以及会产生的哪些后续影响？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《水浒传》里，林冲上梁山，先得交投名状：去杀一个人，证明自己确实不干净了，山上的兄弟才能把你当兄弟。&lt;br&gt;但这不干净，大家是存着的，并不拿出去四处张扬，“林冲他杀过人啦！”&lt;br&gt;道理吗？《legal high》第一季里，某政界巨头宁可去坐牢，也不放弃手头掌握了的检察厅的痛处。&lt;br&gt;&lt;b&gt;“有些牌，握在手里比打出去更有用。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多肮脏的事情和底牌，之所以留着，是为了保证平时，&lt;b&gt;周围人群永远健康平安，是核威胁&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;而在最后，图穷匕见互相讨伐时，这些牌被选择打出来，用来致人死命的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这个时段，这手牌打出来了。&lt;b&gt;周围的人群就再也不能永远健康平安了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（黑体字没别的意思，我只是对知乎的审核机制很好奇）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22694235/answer/22311446
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
如何评价罗永浩称呼国人为「支那人」的行为？
</title>
<description>
要谈看法的话，就不用揪着一条“支那”的微博不放了，整体来看看他日本之行都写了什么吧。&lt;br&gt;我摘了几条比较典型的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/a6/64a64624a8350e649ac165f8543ac57d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;571&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;571&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/a6/64a64624a8350e649ac165f8543ac57d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/66/42666ca3c0eb3661a297f8e881c9d129_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;569&quot; data-rawheight=&quot;193&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;569&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/66/42666ca3c0eb3661a297f8e881c9d129_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/f4/37f45f32847647ab4c4622563ecbdc50_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/f4/37f45f32847647ab4c4622563ecbdc50_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/ae/29ae72cd6f79c4ac3940663797233e03_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;571&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;571&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/ae/29ae72cd6f79c4ac3940663797233e03_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/b0/34b04994c9a26515d496bef1b726c9d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;573&quot; data-rawheight=&quot;189&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;573&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/b0/34b04994c9a26515d496bef1b726c9d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/fa/33fab10c47b3e268d00662daac4f9958_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;579&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;579&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/fa/33fab10c47b3e268d00662daac4f9958_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/0c/520c3ed158bb8956363ebe4b283abffd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;569&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;569&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/0c/520c3ed158bb8956363ebe4b283abffd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/66/8f6667aec0c71fccdf68bdffa1a7d806_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;572&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;572&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/66/8f6667aec0c71fccdf68bdffa1a7d806_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;就摘到这里吧，原创转发都有，类型也基本齐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我昨天刚看到这一堆微博时不禁笑喷了，当时用的形容词是“像90年代初乡镇干部头回出国似的”。不过笑完想想，毕竟21世纪都过了十几年，罗永浩也不是真的乡镇干部，按说再土鳖也不该土到这地步。据说这趟他是去日本谈手机屏幕的事，那为什么要发这么一堆微博呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看文中透露的关键字：设计感、文化、情怀、艺术、工匠、精致……无一不是他形容自己ROM和手机的词汇。换句话说，他大力称赞日本的方方面面，首先第一个目的还是为了宣传自己产品。当然，重点不是描述性能参数和具体外观，而是营造品牌形象，把自己表达出的审美观向别人现成的优秀品位上靠。和此前几次他喷iOS7、扁平化还有其它同行时一样，每次都抓着自己的情怀和工匠之心不放，其实都是同一个目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，也是他每次都玩的一个手段：&lt;b&gt;攻击式营销&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;分析老罗的营销方法之前，我们先得确定一件事：锤子手机也好、ROM也好，一开始就把自己定位为一款小众、有情怀、有品位，或者说有逼格的产品，它从来没有打算向大众普及。&lt;br&gt;因为一旦普及，情怀和设计可能还在，品位和逼格自然就没了。后两者天然就是属于小众的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，这就决定了锤子根本不必取悦大部分用户。只要宣传范围够大，哪怕80%的人都在骂，15%的人处于中立，剩下5%是死忠支持者，它的营销就达到目的了。&lt;br&gt;而攻击式营销正是一种不太适合大众宣传，而适宜迎合小众的手法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次典型的攻击式营销是这样进行的：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;主角发布一条或多条感情强烈、带有较极端且有攻击性词汇的微博；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;死忠粉、友邻、自己圈内人进行初步的传播，这些转发都是持正面态度的；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;微博开始广泛传播，观众中持负面意见的人比例变高，转发逐步升温；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;负面意见在大范围转发中继续酝酿，其中破口大骂、无逻辑人身攻击的数量也越来越多；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主角自己选取一些典型的转发内容进行回复，主要是以下三类：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;支持自己观点并且有道理的，要进行肯定；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无理谩骂和人身攻击自己的，冷静或讽刺地回击，态度要淡定；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;支持者有理有据反驳谩骂者的，要鼓励赞扬。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最终的目的，是让支持者和中立者只看主角微博时会有一种“嗯，说的有道理，也有不少人赞同，骂他的都是什么人啊，没素质”的感觉，进而拉拢中立者、巩固支持者。&lt;br&gt;至于反对者？他们的谩骂反倒起了宣传作用，骂得越起劲，传播得越厉害，就越有可能在广大人群中挖掘出原本的中立者，让他们倒向自己一方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回来看看罗永浩的日本之行系列微博，是不是以上每个条件都满足？&lt;br&gt;用于攻击的关键词包括：日本、支那、民族、低端、没前途等等，几乎是直球扔到民族主义者或者说愤青的脸上，而这些人又是最容易上火骂人的。&lt;br&gt;所以说，单论营销效果，老罗又达到他的目的了。&lt;br&gt;而且每隔一两个月，相似的手法都会来一次，为锤子保持足够的关注度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于锤子手机会怎样？我&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21203867/answer/17511065&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;以前曾预测过一次&lt;/a&gt;。时隔半年，ROM仍然是α版，4月出稳定版应该没戏，将来可能不会适配更多机型而是直接和手机一起出。这半年里开发团队大概没有最初那么混乱了，但老罗轻视技术和开发的性格还是改不掉的，将来有可能会新添另一个毛病：极度强调手机外观和手感的细节，轻视里面的硬件设计。&lt;br&gt;要知道，硬件出问题的话，是不能靠刷机解决的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22696422/answer/22304648
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
社会上是不是有很多人歧视奢侈品？如果是，为什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;以下所有回答均系个人观点，仅供参考，不具指导意义。文中所有例子都具有特定性、场景性，个人性，并无攻击、嘲讽或倡导意图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;许多人购买奢侈品的一个主要目的是为了身份认同和被识别，即利用其准确地找到自己所处（向往所处）的生活族群。&lt;br&gt;一般而言，LOGO越明显的奢侈品，越容易吸引更多的顾客，因为认同和识别的过程都变得相对简单。但很多奢侈品品牌，为了保持其“高贵性”，所以他们会尽量缩小LOGO的标志，限制购买者的数量，以显示其低调行为。&lt;br&gt;当销售和购买行为日益增多时，由于奢侈品品牌文化、定价、目标客户、以及实际购买者的类型有所区别，所以很多使用者，会主动或被动地贴上各种文化标签。&lt;br&gt;例如在国内：&lt;br&gt;HERMES 贵妇，贵族&lt;br&gt;香奈儿：名媛&lt;br&gt;LV：有钱人，初入门、暴发户&lt;br&gt;PRADA：有实力的文青&lt;br&gt;MIUMIU：装嫩大娘&lt;br&gt;COACH：美国大妈&lt;br&gt;GUCCI：派对女郎，花花公子&lt;br&gt;givenchy：优雅女性。&lt;br&gt;ralph lauren紫标：低调成功男&lt;br&gt;等等&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上标签不代表个人认可，仅做举例用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而这些标签，并不一定是固定的、正确的，它仅是一种相对共性的大众认知，会因为所处的圈子环境不同而变化。&lt;br&gt;比如，在你朋友儿子的心中，认为LV是是暴发户背的，很大可能是因为在他所处的圈子中，LV和暴发户这一族群形象有牢牢的联系，比如，他可能觉得LV是那些有钱而不懂得买东西的人买的，主要为了告诉别人我有钱，例如赵本山。也有可能，他觉得LV是那帮很装的同学用了炫富才买的，他不想和那些被讨厌的同学受到同样的待遇。&lt;br&gt;而在我工作的圈子中，如果有人背LV，我们一般会觉得这个是很讲实用的姑娘，而且隐含她是靠自己工作吃饭的意思，因为LV确实方便耐磨不需保养，适用于各个场合，是日常返工的好搭配。&lt;br&gt;同样，在很多小姑娘的的心中，爱马仕的BIRKIN代表着不需工作衣食无忧的白富美身份，但是在政商圈中，它的H字头没准就与许家印腰带暴发户形象、或者受贿、好出风头联系在了一起。&lt;br&gt;而在不少人心中，劳力士是一款香港做生意人常戴的表，因此很多人认为它代表着暴发（隐含香港文化的浅薄性）、有钱人。但是，在投行PARTNER的眼中，不带钻的劳力士可能是就是一款朴实没花头的中档表，是牢靠不炫耀的象征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，针对你的第一个问题，回答如下：&lt;br&gt;&lt;b&gt;许多人讨厌或岐视奢侈品，其实讨厌的是奢侈品品牌背后的标签和族群，以及它们的生活方式和文化，而并不是讨厌奢侈品本身。&lt;/b&gt;举一个例子，翡翠属于奢侈品，但因为其没有特别影响的品牌，造成其使用者的标签和族群意义并不鲜明，所以并没有太多人特别地岐视和讨厌它。&lt;br&gt;当然，也不排除有部分人觉得奢侈品售价太贵自己用不起，就有酸葡萄心理，或者厌恶有些使用者炫富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对你的第二个问题，回答如下：&lt;br&gt;要想你背LV的时候不会像没品位的暴发户，可以：&lt;br&gt;1、用有历史感的旧LV包。&lt;br&gt;2、随意地用它，比用它装菜装电脑装球鞋。&lt;br&gt;3、避免购买太多中国人爱买的包款，比如neverfull,购买类似水波纹款那种非monogram的款型。&lt;br&gt;4、更换一个社交圈，或者把包放到不会在乎包型品牌的社交场合中使用。&lt;br&gt;5、当别人（羡慕嫉妒）问的时候告诉人家是仿货。（需视场合使用）&lt;br&gt;6、同时也使用其他所谓“有文化”的名款包。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22681615/answer/22251823
</link>
<author>
电波
</author>
<title>
中华武术几乎没有实际战绩，为何仍然有很多人坚信民间武术的实战能力？
</title>
<description>
这个问题相当于问：“中医效果这么差，大病治不了，小病靠自愈，为什么有那么多人深信中医，乃至于还很看不起西医？”为啥？世界上每个领域里总会有一群傻子，不管古今中外都是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;已经在武术论坛里被讨论烂了，多年来现代搏击派和传统高手派经常在帖子里开骂，然后约斗，偶尔有人火气大真敢打的，一般都是传统练家派的脑袋被现代搏击派打烂了，就这么点事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你跟他们说实战，他们跟你说有规则，不踢你睾丸抠你眼珠子，他们就会打得不舒服，当你跟他们说可以不限规则时，他们跟你谈法律，你跟他们谈法律时，他们跟你谈中医，练武为了弘扬民族医学，好像当中医非得练武似的。你要是跟他们讨论医学优劣问题的话，没准他们开始跟你谈易经谈宇宙大道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年我在武术论坛里也是到处辩论，打的字得有好几万了，现在真没兴趣谈了。这个话题要说起来没完没了，但说白了都是用物理常识和生理常识跟傻子来争，在网上有跟傻子吵架经验的人就会知道最后总是争不出结果来的。我为什么比较喜欢知乎，因为这里的人们大多数都是谈论一些现代科技，或者生活经验之类的东西，这些话题是有标准有共识的，可以学习到很多东西。但传统文化的范畴里，如中医、神功等，不同的人群之间认识的差异特别大，而且没有一个讨论的共识底线，你跟他说孙禄堂抓着马尾巴跑步不怕被马尥蹶子一腿蹬飞吗？你跟他说孙大仙冬天拎着灯笼从走廊一头窜到另一头，一下就跳出去十几米，这叫立定跳远，能拿世界冠军了，内家拳练到高境界讲究用皮肤呼吸，这比鱼鳃还厉害，你觉得是在讽刺他们，他们却觉得“你做不到不等于别人做不到”，“世界这么大，你没见过的多了”，根本就没得聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民国时期武术界的水很深，现在出名的这几个靠的是徒子徒孙多，往死里吹捧，国术大会比武的前几名反而没几个人知道，忘了那个第二名还是第三名，公认其实是最能打的，而他是练西洋拳击的，嗯哼！他们有多厉害？矬子里拔大个罢了，扔到今天来什么都不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在MMA专业选手是什么样的？因为有足够大的市场和商业激励，MMA运动已经很专业化和高精尖化，不夸张的说这些人是最适合搏击的天赋最好的野兽一般的人，他们利用了人类几千年来所有实践有效的生理规律和锻炼技术，全天专业化地训练，接下一场比赛的话一般都是提前三个月就开始准备，有专业的团队乃至专人教练陪练，顺带着还偷服类固醇来提高耐力或爆发力，他们除了说在搏斗技术上不是每派都练，每种技术都练以外（那也不可能，总要选最好的或者最适合自己的技术），基本已经到极限了，就这些人，在传统武术粉丝的眼里看来，都是些只会用蛮力的，经不起四两拨千斤或者内家真气的棒槌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是说传统武术不能打，诸多门派和诸多传人里，当然也有能打的技术和武痴，问题在于几乎所有的传统武术都在变相宣传这么一种概念：你练我这个独家的好东西，用业余时间勤奋练几年基本就是高手了，对付一般的散打运动员拳击队的猛小伙子都不在话下，如果肯感天动地的坚持练习几十年，等你到四五十岁年老色衰时，差不多就能做到一代宗师天下无敌了。而那些国外的东西，落后，不懂人体结构，就会使肌肉力量，他们用的是蛮力，我们用的是整劲，是内力，是筋骨之力。这些话里的愚昧和胡扯太多太多，我就不一一驳斥了，更重要的是种种现实已经打了他们很多年的脸了。大多数传统武术迷把散打、拳击、巴柔、MMA的专业人才当白痴，看人家练的技术是木棍，自己练的是核武器，这种心态就是井底之蛙，浮躁加狂妄，妄人！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我练传统武术和现代搏击都较久，现代搏击的技巧性，实用性和科学性，远超过任何一派传统武术，这个就算外行人也可以类比想象一下，请问是现代建筑技术更厉害，还是古代中国的建筑技术更厉害？天坛够经典了吧？跟一座摩天大楼比，哪个建筑难度大？现代人可以轻松复制出一个天坛，古人能建摩天大楼吗？现代人类对于人体运动科学的研究是多么大的规模？每年体育学专业的毕业生就有多少个？世界范围内的职业搏击是一个巨大的产业，拳击是多大一个盘口我想谁都知道，泰森全盛时期一场比赛能拿到几千万美元，综合搏击MMA作为新贵，UFC也能给出BROCK LESNAR一场5百万美元的冠军奖金，有这样巨大的利益，还有什么技术发掘不出来？还有什么人体潜力挖掘不出来？一个专业搏击选手每天练多久最合适，既能达到极限效果，也不会过度导致影响第二天的持续练习，有专业的教练用心率工具贴身跟踪指导，狠点的就是抽几滴血化验血液中的化学物质含量来评估。哪些训练方式最能锻炼协调发力，搏击时如何发出最大的打击力，如何提高打击速度，如何控制对手的节奏，如何调节自己的呼吸，这些最基本的东西至今都仍在不断地研究和进化，就更不要说细节的技术了，UFC每场比赛录前期宣传视频时，都会看到已经是站到顶级水准的参赛选手说，我这次备战去哪哪个训练营，跟哪哪教练学到了很多技术，跟哪哪队友学到了很多东西，什么意思？因为拳击、柔术、自由式摔跤等等每个动作上的细节技术和动作转换的技术上，早已经是太庞杂太精分了，即使是现役冠军也根本学不完，而且技术这个东西，也不是你学了就能用好的，你用得已经很好了也会遇到在这个具体技术上比你更熟的能克制你，真的是学无止境，他们会经常很兴奋的说我又学到了感觉自己在提高很多巴拉巴拉的。传统武术的技术落后到什么地步是一般人很难想象的，太极、形意、八卦等最有名的练习者最多的拳种，从拳架到理念上都没有护头的概念，实战时都不懂怎么护头！！脑袋成了个靶子！OK？？太神奇了。传统武术粉称古人对这些人体结构研究得比现在的人更懂，怎么好意思说得出口？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很高兴被顶到了票数第一，以前在武术论坛里我的发言都是被群喷的，很多朋友认同经济基础决定上层建筑这个道理，简单说来就是这么回事。再补充两点：1、中华武术总号称博大精深源远流长，但是现存的功夫流派基本上都是靠虚构历史，造假。真要比历史的话，拳击的历史更久，&lt;a href=&quot;http://iask.sina.com.cn/b/20035250.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;拳击的历史_爱问知识人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，拳击和MMA格斗技术发展到今天，是几千年来人类搏击技术的积累，也不是近几十年才开始的新科技，没理由底蕴就不如中国武术，传统粉既不懂又爱贬低外面的世界罢了。2、MMA是一个开放性的综合格斗体系，其中诸多搏击选手和教练出身都不同，起先练跆拳道出身后来转型的也有拿到过UFC冠军的，町田龙太亦是空手道高手转型的，现在他空手道式的后手直拳还是让每个对手都很畏惧，每个职业拳手都在不停的企图从各种技术流派里吸收新技术，蜘蛛人跟史蒂芬席格学的正蹬就在擂台上非常惊艳，遗憾的是全世界武技基本都在UFC擂台上出现过了，就是没有中国传统武术的份儿，我觉得这根本不是运气不好或努力不够的问题，是实力问题——你的技术大多在实战里就是比不过人家，还保守神秘，非啥啥不传，怕没了绝活儿，职业选手很多都是格斗宗师的眼界了，一看你这些玩意儿，一个迎击就打回去了，谁还会去练并且敢去用？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22680523/answer/22306718
</link>
<author>
唐岩
</author>
<title>
陌陌用户过亿如何评价？这么多用户都在陌陌上做什么？
</title>
<description>
被邀请来回答这个源自我几天前微博的话题，加上很久没在知乎上回答问题，再加上一直以来对知乎的好感，我用最诚实的态度来回答一下这个问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、陌陌的一亿注册用户是水分很少，而且很可能是水分最少的。很早以前，陌陌就采取了手机号码与下行手机验证码来进行用户注册（每一个手机号码只能注册一次陌陌帐号）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样做的原因最初是因为反SPAM的需要促成的，同时也造成了至今为止每月数十万短信费用的产生。另外，陌陌的注册流程比较复杂和繁琐，需要手机验证码验证，头像上传，基本资料填写等N多步骤才能完成注册，这也导致了我们注册量与应用实际下载量的比例并不高（陌陌现今每日注册量大致为25-30万之间，下载量却在40多万）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种情况下，除去我撒谎的因素（这个我没法证明的），可能造成用户数虚高的因素大致有两个，真实小号以及性工作者或营销帐号的批量注册。真实用户的小号数量，我们目前也无法核实，但考虑到这种情况需要拥有两台或以上的智能机，而且他需要用这两个手机号码分别去注册陌陌帐号，所以这种情况的比例应该较小，比较常见的类型是本人的账户因为被封禁，借用他人手机号注册陌陌帐号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的批量注册行为是一直存在的，因为陌陌自身有国内所有社交平台最为严厉的封禁系统（同时封禁帐号与手机设备号），所以在我们反SPAM最为严厉但对安卓模拟机批量注册应对不及时的时候，每天的批量注册号能达到2%，后来在我们采取了相关措施之后，这个比例已经下降到不足0.5%了。目前淘宝上陌陌的女号能卖到平均10元一个，可以侧面说明一些情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于活跃用户的定义，陌陌采取的是登录并成功提交地理位置一次，即算活跃用户。目前我们的日活用户是1500万，月活用户是4000万，考虑到我们每天有近6亿的消息量，这些用户还是相当活跃的。当然，我们与微信，QQ类熟人社交平台相比，月活之外的用户会有很大比例不但并不登录了，还很有可能因为自身社交状态的改变（婚恋啊等等）或者处于外界道德压力，删除了应用，因此此类用户会无法进行主动与被动（交友信息push）召回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说我们员工有指标，瞎拉人注册是完全扯淡的，一来我们不是来往，二来我们只有200来个员工，拉到天上去对我们整体用户量也几乎没有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、后面这个问题回答起来会略微主观一些。整体而言，这就是一个社交大杂烩，有在里面找男女朋友（大家没必要怀疑这个）的，有找一夜情的，有当作营销平台卖各类东西的，有根据兴趣群组找组织的，有纯属拿来刷屏看奇葩资料的，各式各样，一应俱全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人总喜欢简单粗暴地把陌陌用户整体定义到约炮人群，这是很偷懒的一种智力判断，对有志于从事社交事业的互联网从业人员并没有什么帮助。事实上，除非你具有较强的社交优势，否则在陌陌上约炮是非常困难的。而且，真想约炮的话，用微信的摇一摇或者漂流瓶功能应该成功几率会大得多。这里并不是黑微信，只是想说摇一摇和漂流瓶能解决双方及时沟通的约炮前提。另外，作为一个草榴用户，自拍版块里的标题也批量印证我的无实证判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当初我做陌陌的时候，就有人问我，你为什么要和陌生人聊天？我当时觉得这个问题好奇怪，因为我第一反应就是我为什么要和熟人聊天？我的QQ关系熟人基本上全是同事与行业圈的（其他关系类型如同学，发小，都因为生活轨迹原因而极少联系），我要有话和他们说的话在白天的PC上早就说完了，为什么下班后还要和他们聊？因此，我觉得和合适的陌生人交流对我而言是一个刚需。目前，我自己的手机交流基本都在新建立的社交关系上，只有很少一部分是与原有熟人关系上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一线城市的陌陌用户而言，因为各种类型的北漂，沪漂已成为城市人口的大多数，他们在城市里的社交关系大多和我一样，只是同事圈和行业圈，这对于一个健康的社交网络而言，是很不人道与不能被满足的。但由于一线城市用户的隐匿性，和相对更加浮躁，所以一线城市的平台生态也呈现了一些负面影响，最典型的就是约炮和炫富，这也是陌陌最容易被诟病的地方。这个问题我们暂时并没有特别好的解决办法，也许有一些社会现实是我们不能去装外宾而必须面对的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于二线，三线城市用户而言，平台生态相对会更加健康。因为这些地方是一个准熟人社交环境，这里不但没有绿茶婊和伪富二代，连职业性工作者也无法借力平台揽客。因此他们在平台上产生新社交关系并通过群组发展线下关系的比例相对会更高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于年纪相对偏大（大致35以上）的人而言，陌陌的必要性会小很多，整体的原因是他们的社交网络相对稳定，对陌生人社交的需求不大，而下半身需求又多受到家庭的阻力。但对于年轻人群而言，陌陌无疑是一个相对更加开放的社交平台，一来他们既有的社交关系无法完全满足需求，二来他们的社交关系正在建立过程中，陌陌给了他们无限的可能与想像空间。例如很多年轻用户个人资料里试图展现的，更多是他们希望的而不是他们现有的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、打字都打了这么多，索性再多说几句题外的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;与外界认为有较大出入的是，陌陌公司是中国互联网界三观最正的公司（或者是之一）。创业到现在，从来没有刷过榜也从来没有做过下半身营销（网络上流传的包括mike隋的视频，陌陌微电影之类），都不是陌陌公司的主动行为，甚至在我们官方的行为里都不允许出现诸如“帅哥”，“美女”或者“哦”，“呀”的语气助词（仅仅是公司高管的个人喜好），对外公布的所有数据都与公司后台的数据保持一致，我们对于平台运营行为也尽量遵循普世价值观：例如即便对于一夜情，非骚扰类而是自愿类的，我们也秉承自由原则高于道德原则，而采取尊重且不加干涉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陌陌的愿景是希望打造最适合中国人（或许将来是人类）的社交平台，把科技发展的福利更好地带给人们，我们目前确信我们将会做到这一切，虽然目前这看起来有些狂妄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但知乎用户们，未来是充满变数的，我们不妨边走边瞧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20840874/answer/17859339
</link>
<author>
王冠
</author>
<title>
哪些东西买了之后，会让人因生活质量和幸福感提升而感觉相见恨晚？
</title>
<description>
这贴让我看到半夜三点，边看边搜TB，各种收藏。潜伏了很久，知乎的第一次正式回答：索取了很多也想分享一些给大家。赞同数超过600会继续更新：&lt;br&gt;1. ipadmini2+罗技IK700蓝牙键盘：mini真的跟传统ipad的体验不太一样，有3G的话就更是实用性和便携性的完美结合。再加上键盘，回邮件，写论文，记笔记什么的无敌了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/5b/fa5bf350e4a91a534f464824297844a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;702&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;702&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/5b/fa5bf350e4a91a534f464824297844a4_r.jpg&quot;&gt;2. 东芝flashair WIFI SD卡：神奇的新产品，随时随地把单反，自拍神器里的照片传到手机，平板上，然后用snapseed，photoshake等app直接编辑完分享给朋友吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/9a/de9a465ad502f8c858508d660d57c901_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;316&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;316&quot;&gt;&lt;br&gt;3. SONY的充电宝，有7千和1万毫安的，买了以后看到知乎里推荐移动电源的技术贴，发现所有好事它都占全了，做工什么的就不用说了。唯一不完美的是比想象的要重些，不过我没用过其他移动电源没有比较。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/af/ebaf4870db5101fb174b42a98a4781a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;742&quot; data-rawheight=&quot;858&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;742&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/af/ebaf4870db5101fb174b42a98a4781a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4. Lacie的移动硬盘。不知道他家时以为WD最牛，到手后看到连接线接口就知道是花了心思的产品。难怪Porsche Design会跟他家合作，当然加了个logo换了个更骚的壳价格就会高70%，提升B格的代价很高啊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/51/2e51dd0fb1bc0134d14c7a169ecfa062_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;616&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;616&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/51/2e51dd0fb1bc0134d14c7a169ecfa062_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;5. Philips X2560老人手机：从此奶奶再不会因为听不到铃声而漏接电话了，字体很大，还有SOS功能，关键是待机时间轻松超过一个星期。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/a7/20a7b7df907dc4b1a1c8453cbe68c4fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;333&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;333&quot;&gt;6. 日本产 万用微粒子去污剂：什么陈年老锅渍几下就搞定了，我和媳妇儿愣是用它把家里十多年没刷的老墙给重新擦白了，跟重新漆了似的！&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/1d/7c1dd52e0b16c315c42fdc253ee2dfc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/1d/7c1dd52e0b16c315c42fdc253ee2dfc6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;7. AVEC CD收纳盒：一个橱加三抽屉的DVD/CD/Blueray全被收纳进六个小盒子里了，整理完放在书橱黑黑白白地摞起来里超有成就感的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/ed/afed9fade13133191c50c11bc023ebbd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;8. Cote&amp;amp;Ciel Rucksack双肩包：有没有觉得去上班穿套稍微正式点的衣服背个一般的双肩电脑包有点傻气，引用我一位很有品的女同事的评价：你背的这个是我在双肩包里看到过最”仙“的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/f6/7bf6df1c03ebf68d5e4a8b6f0329a5e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;558&quot; data-rawheight=&quot;558&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;558&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/f6/7bf6df1c03ebf68d5e4a8b6f0329a5e8_r.jpg&quot;&gt;9. Philips QG3250胡须修剪器套装：可以换各种头，修剪体毛，鼻毛，什么毛都轻松搞定，而且东西也不贵。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/6f/906fab6437382f0defeaedcaf509ac85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/6f/906fab6437382f0defeaedcaf509ac85_r.jpg&quot;&gt;10. 日本SAMURAI JEANS 雷石碱牛仔裤专用洗涤粉：养牛必备。你一时冲动买的动辄一两千的深色水洗牛拿它洗就再也不用担心洗完发现褪色褪得都认不出来了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/76/a1760902051945ef7f1ba2bffc7acf3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;平时没事喜欢研究运动装备，几个小推荐：&lt;br&gt;1. Arena 泳镜防雾剂：游泳镜用了一段时间就容易起雾是吧，去游泳之前拿它抹一下镜片就搞定了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/d8/11d84f88059a97688eb7f6b816738326_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;2. Arena泳包：干湿分开多科学啊，从此去游泳不用老拎个破塑料袋了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/8c/be8c136a4a0c525b0af89c2ef8f5404a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;3. Nike的可调长度水晶跳绳：材质做工都对得起价格，已经买了好几付送给号称要开始减肥的同事了。我是看到保罗拿他训练的图片买的，甩起来可以跳得非常快，我记时跳是16分钟2000下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/c4/d9c4a5e1a0b57e5a62dde35aaf5f1ca4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;4. CLA补剂：原理是阻止摄入的碳水化合物在体内转化为脂肪，非常安全的健身补剂。个人体会比左旋肉碱效果更好：最近连着拔智齿大半个月没怎么锻炼了，一天两粒体脂率反而从19%降到了18%。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/4e/c04e33b8787ed4982603b430539e641e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;657&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;657&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/4e/c04e33b8787ed4982603b430539e641e_r.jpg&quot;&gt;5. Spibelt腰包：跑步时没地方放钥匙，手机的问题解决了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/d0/77d0c5f8ddc462acc5c97782664ce781_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2367&quot; data-rawheight=&quot;1095&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2367&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/d0/77d0c5f8ddc462acc5c97782664ce781_r.jpg&quot;&gt;6. CW-X的男女压缩裤：不需要买顶级系列，stability这一档就很强大了。室外5度跑不会冷，保护膝盖，减少乳酸堆积，样子还很骚，runner必备啊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/7f/f77fd96c524751c4270a59a3c37473ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/7f/f77fd96c524751c4270a59a3c37473ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在在用的户外装备：&lt;br&gt;背包：花岗岩和格利高利这两个牌子，设计，功能，价格都属上乘。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/f5/baf5f8fbca53b3ca8cfa4d5e0aa5530a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;鞋：看了一圈意大利的一线品牌，还是喜欢La Sportiva的款式，比较传统。343和353的正好是高帮的情侣款，Gore-Tex全防水，自重轻，价格也还适中。也有低帮款可以选择。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/c3/e9c3e007475b4033e509d1384ee3283a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;睡袋：Marmot什么的动辄三四千，舒适温标零下十几度的我等非专业人士还真的是无福消享。找了半天，Camp的ED系列性价比还是挺高的，而且携带方便，遇上住宿条件脏，乱，差的往里一钻就安心了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/65/4265b16c99b9a1182ad1cdc76520b9b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;水杯：CamelBak的杯子美观实用，网上看到的图片跟实物没有色差，医用级的塑料和硅胶材料，图个放心么。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/d7/80d76b77a97c687ac53660625cb11f0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;967&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;967&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/d7/80d76b77a97c687ac53660625cb11f0a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;顺便提一下Snowpeak这个牌子，超轻的纯钛杯简直就是艺术品啊，无奈囊中羞涩...&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/00/c700c137249ed6e05e4d42d1be3ba520_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;848&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/00/c700c137249ed6e05e4d42d1be3ba520_r.jpg&quot;&gt;小工具：Leatherman的户外工具钳真的比瑞士军刀看上去要专业很多，Fenix的小手电给人非常牢靠的感觉。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/ba/8cbade4b4e811fdffb120a4adc5bbb64_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/ba/8cbade4b4e811fdffb120a4adc5bbb64_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/38/5c38f867a05bce7c58bb5f1f8eb365bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;850&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;850&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/38/5c38f867a05bce7c58bb5f1f8eb365bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;结尾的bonus：&lt;br&gt;很多朋友推荐苹果的产品和迅雷会员，我自己也用得不亦乐乎。&lt;br&gt;喜欢买苹果产品的同学请在购买产品前看看这个网站：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://buyersguide.macrumors.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mac Buyer's Guide: Know When to Buy Your Mac, iPod or iPhone&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;欧美最专业的苹果产品预测网站，里面的rumor一般都很准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常用迅雷的同学，理论上只要知道关键字你想要的种子都可以在这个网站里搜到，你们懂的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://btdigg.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BTDigg DHT Search Engine: Free Search Engine For Free Torrent Content&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后唠一句，很多回答里都推荐电动牙刷，而且有点夸大了它的效用。我个人觉得对减少牙结石和健康牙龈确实有帮助，但是牙齿已经出问题的话还是要找个靠谱的牙医才能解决问题。我就跟现在帮我们全家看牙的牙医有种相见恨晚的感觉，牙好了真的能大大提升幸福感哦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22589920/answer/22267276
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
如何看懂《新闻联播》里的「暗示」？
</title>
<description>
神经病国家的神经病做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;排名最高的那个答案提到了涪陵榨菜涨停的事情，更是在正常国家里无法理喻的。领导人吃榨菜榨菜涨停，习总上台，习酒涨停，奥巴马上台澳柯玛涨停。。。不是精神病是什么。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一部分新闻需要你揣测的原因是：没有政治参与，就没有正常渠道反映民意。结果有的新闻就是放出风来试探一下大众对某些事情的态度，比如前一段时间的延迟退休的问题。结果骂的不行。怎么办？改方案呗。为什么要这么神经病，不能搞听证会，不能搞国会辩论么？就是不让你参与政策制定，就是不让你理解决策思维，你能怎么着？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有一些，是有了领导威信之后，很多正常手段诉讼就不能解决问题，比如打老虎，先把谁谁谁手下的人都办了，最后再来泡面，除了新闻不说，其实全国人民都知道，泡面是迟早的事儿了。有意思么？&lt;br&gt;为什么不能走公开诉讼大家明面举证质证？就是因为如果走明面公开质证，大家都在电视上，你忽然抖出谁家的黑材料谁都受不了。所以这事情公诸于众之前，必须要摘清楚，谁有事谁没事。比如薄案爆发之后，黄市长是没事的。他是全国最懂金融的市长，技术官僚。所以没事。在中国这种案件背后，打击范围是精确划定的。与你是不是真的清白没关系，与你站在那一边有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更进一步说，XX年，北京第一个个体户餐馆开门，总理去吃饭。你知道这背后的意思是什么？这背后的意思是说，这家馆子做的事情是对的，我支持。大家这么搞是没有风险的。总理的拜访是一个御赐黄马褂的过程。为啥不能讲人话？说，我们支持市场经济，比如私人开饭馆我们是支持的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;本质上来说，在一个全国神经病的国家，讲真话，讲人话是有风险的。&lt;br&gt;有事儿没事儿放个风出来，你自己揣摩，干的好了，是国家领导有方，干出问题了，是你自己对领导的思想没有领悟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说，玩知乎的，除了搞新闻搞传媒的，最好都不要去解读什么新闻联播。同时，要求你的老板跟你讲人话，讲真话。如果我儿子有一天在什么地方问这种问题，那真是我们这一代人的耻辱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20732914/answer/16003141
</link>
<author>
章彦博
</author>
<title>
如何在不切掉鸡鸡的前提下称出鸡鸡的重量？
</title>
<description>
为了这个问题，我和同学、老师一起讨论了一个星期= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;现公布如下研究成果：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.困难之处&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      在于不能割掉，直接测量又由于与身体连接处有作用力而无法测准。至于JJ范围的定义，我觉得可以不去考虑，好的测量方法应当是：任意定义的JJ范围都能测量，故此处假设已经有了定义的范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.测量方法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如图，先让人平躺：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/03/ab0391a075cda44a2ac797bfaf4d0fab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;614&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/03/ab0391a075cda44a2ac797bfaf4d0fab_r.jpg&quot;&gt;测出&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=F_%7B0%7D&quot; alt=&quot;F_{0}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;之后，再让人站着，把JJ放在秤上面，使得偏移&lt;b&gt;恰好&lt;/b&gt;是&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5CDelta+x&quot; alt=&quot;\Delta x&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/55/1455860ce43efacd74d39b3ae7fbbf82_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;614&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/55/1455860ce43efacd74d39b3ae7fbbf82_r.jpg&quot;&gt;如图上所示，&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=N%3Dmg%2BMg%2BF_%7B0%7D&quot; alt=&quot;N=mg+Mg+F_{0}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;，便可解得JJ的质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不匿了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19551396/answer/22286972
</link>
<author>
王捷
</author>
<title>
知乎和 Quora 有哪些不同点？
</title>
<description>
我仅从产品设计和社区机制的客观角度回答和分析，尽量不涉及一些过于主观的感受（譬如Quora上的抖机灵答案是不是比知乎少等）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. Quora的Upvote 不等于知乎的“赞同”&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可能很少有人注意到，这两个看似一样的社区最显著的功能，即Quora的Upvote/Downvote 和知乎的赞同/反对，它们的意义是不一样的。&lt;br&gt;（图一，Quora的Upvote/Downvote）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/a1/d5a124a089793a8ebaa8c35367e75cc5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;30&quot; data-rawheight=&quot;63&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;30&quot;&gt;&lt;br&gt;（图二，知乎的赞同/反对）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/9f/0e9f1d0043e96945b0e8d0979838b755_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;44&quot; data-rawheight=&quot;75&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;44&quot;&gt;&lt;br&gt;在Quora上——&lt;br&gt;Upvote代表你认为这个答案值得更多人阅读，你愿意它进入自己的时间线；&lt;br&gt;Downvote代表你认为这个答案的质量低劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两者并不必然表示你同意或者不同意答案的观点，极端的情况下，你并不赞成某个答案本身，但是觉得作者有理有据内容详实，也可以Upvote（我自己就收到过某个问题下和我意见相左的另一作者的Upvote）；相反，即便一个答案的观点和你一致，而你觉得其行文草率，就应该Downvote。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quora 并不希望用户仅仅因为反对一个答案的观点，就对其进行Downvote。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Quora-Policies-and-Guidelines/What-are-good-and-bad-reasons-to-downvote-on-Quora&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Quora Policies and Guidelines: What are good and bad reasons to downvote on Quora?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而根据知乎对赞成/反对的官方定义:  &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19581512&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何正确使用知乎的「赞同、反对、感谢、没有帮助」功能？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;赞同和反对，是对你阅读到的答案进行投票。每个人的回答的左侧都两个蓝色上下箭头，「向上箭头」表示赞同该答案，「向下箭头」表示反对该答案。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;在大部分中国用户的眼中，Quora的Upvote/Downvote功能的含义是非常奇怪的，我的理解是，在Quora出现的时候，采用上下箭头这两个图标，西方用户（当然主要是美国），第一感觉就是这和Reddit上的Upvote/Downvote是一个意思嘛。而在Reddit上，Upvote一篇文章的含义实际上就等于吆喝一嗓子——大家快来看啊！不代表你赞成这篇文章，甚至不代表你喜欢，哪怕你认为这篇文章值得更多人来骂也可以Upvote。从这个意义上说，Upvote更像微博的转发，而Downvote则是“反”转发，即试图来抑制这则答案的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（图三，Reddit的Upvote/Downvote）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/5d/a25d76827895e306aa929144e406f631_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;466&quot; data-rawheight=&quot;63&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;466&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/5d/a25d76827895e306aa929144e406f631_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;知乎使用赞同/反对的定义，我想是因为在国内大部分用户没有类似的认知基础，如果套用Quora的定义，就要承担极大的教育和沟通成本；相反很多人之前用过百度知道，百度的&lt;b&gt;给力/不给力&lt;/b&gt;（我觉得这个功能命名太傻了）基本上就是当赞成和反对来用的&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在另一方面，Quora的Upvote和知乎的赞同，都会造成同样地影响，即让目标答案进入本人的时间线内，被更多人看到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于个人经历和知识分享之类的问答，两者效果其实差不多，但是对于有对立观点的问答，譬如春节放鞭炮，转基因，中医药等，差别就能体现出来。由于知乎是要用户明确表明赞同一则答案，因此可能的后果就是党同伐异的现象会比Quora更加明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢，假设有一个问题“如何看待同性恋婚姻”下有一篇认为应该禁止同性恋结婚的回答，洋洋洒洒引经据典。在Quora上，不论对同性恋结婚是否持赞成意见的用户，都有可能Upvote，而且因为Upvote的定义，不用担心会被其他人误认自己也反同；因此这篇文章会有更高曝光度；而同样答案（不考虑语言区别）出现在知乎上，只有真的反对同性结婚的人才会点“赞同”，而许多支持同性结婚的人会不管这篇文章写得如何上去就点反对，因此也减弱了该答案本该有的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只说现象和分析，别问我怎么解决，我不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 在Quora上，是看不到具体某个人是否Follow自己的&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除非进入自己的Follower页面查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在知乎上，你可以明确知道任何一个人是否在关注自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜Quora的用意是，当你点进其他用户的Profile，决定是否要Follow他时，不要关心这人是否也Follow自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. Quora明确允许Self-Promotion型答案（也就是俗称的软文）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Quora-Answer-Policies-and-Guidelines/What-are-the-main-policies-and-guidelines-for-answers-on-Quora&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Quora 的使用协议里&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，明确说&lt;br&gt;&lt;b&gt;Self-promotion is permitted only as part of a sincere, helpful and direct answer to the question.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这个政策是不可以被滥用的，前提是推广的内容必须和问题直接相关，回答者必须公开自己和被推广内容的关系，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得参考的是，Quora早期是明确&lt;b&gt;反对&lt;/b&gt;Self-Promotion型答案的，直到2011年才&lt;a href=&quot;http://oldbodnickposts.quora.com/Quora-Policy-Announcement-Eliminating-Quoras-Policy-Against-Self-Promotion&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;取消这则禁令&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，他们的理由是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;The &lt;b&gt;&lt;u&gt;quality&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; of the answer is what we care about. Evaluating the &lt;b&gt;&lt;u&gt;intention&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; of an answer does not support this policy.&lt;br&gt;&lt;br&gt;即只要答案和问题相关并且具有高质量，Quora不关心回答者本人的意图是什么。特别的，Quora强调&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;We &lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;want&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt; users to write about what they know and care about&lt;/b&gt;—companies, organizations, causes, people, products, etc.&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是非常清晰和明确的态度——内举不避亲，外举不避仇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为对比，在知乎上我没有看到相关的官方政策，但是实际软文并不少，而且貌似不少用户&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/search?q=%E8%BD%AF%E6%96%87%20%E7%9F%A5%E4%B9%8E&amp;amp;type=question&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对此反感&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这点上，我比较赞同Quora的态度，即只要答案本身有价值，那么是不是符合回答者的商业利益是不重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. Quora上的问题和答案（几乎）可以任意使用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/about/tos&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Quora使用协议&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上规定2010年4月22日后产生的所有内容可以被任意使用，只要给予相应的Quora链接，并且原作者没有明确提出反对等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条规则对我很有利，因为我的公司把一些Quora答案包装起来放到&lt;a href=&quot;http://www.shanbay.com/m/intro/?app=book&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扇贝读书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上销售，这个行为还曾经被人在知乎上质疑——&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20762414&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么看扇贝网「扇贝阅读」收录了Quora的问答并收费的行为？&lt;/a&gt;当然作为老油条，我哪那么容易给抓到把柄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. Quora严格要求实名&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Quora-Policies-and-Guidelines/Do-I-have-to-use-my-real-name-on-Quora-What-is-Quoras-Real-Names-policy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Quora使用协议严格要求实名，不可以用化名，也不允许加任何头衔（包括Dr.）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，他们没有任何人工审核，但是用了一套&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Real-Names-Policy-on-Quora/How-does-Quoras-real-name-validation-algorithm-work&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;算法来进行判断&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，当然在实际情况里，还是有不少人用化名，譬如很多中国用户就用昵称，他们也无从辨别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19551824&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎官方指南&lt;/a&gt;鼓励用户用真名，但是也可以用网名，大概是考虑到早期一些关键用户的网名比真名要出名得多，譬如Keso，这种情况在西方是很少见的（除去混黑客圈那些）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. Quora上能看到别人的数据比知乎少，但是可得到的自己的数据比知乎多&lt;br&gt;&lt;/b&gt;譬如我无法在Quora上看到其他人有过多少Upvotes，但是另一方面，我能看到自己的答案被多少人看过（不仅仅是Upvote过），以及是否被我follow的人看过，譬如这是我1月份一段时间内的被阅读量：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/25/692552e77d2a31c7776edb8bb5cefef4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;710&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;710&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/25/692552e77d2a31c7776edb8bb5cefef4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么意思呢，就是这7天里，仅仅得知我被Upvote了414次的感受，是远远不及意识到来自世界各地的人总共浏览了1万8千次我的答案的——“我去我真TM说了点有人听的话啊”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能想到的基本就是这些了，有再补充。虽然这是3年前的老问题了，但是刚出现在我的时间线内，非常有冲动答一下，毕竟除了我自己所在的网站，知乎和Quora是我花时间最多的地方，即便不答问题每天也会看1-2个小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，不论两者差异如何，我相信Quora和知乎这样的产品，会给整个社会乃至世界带来不可磨灭的正面影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----- 2014/02/09 补充----&lt;br&gt;经 @崔佳旭 的答案提醒，再补充两条很重要的区别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. Quora上follow一个主题后，这个主题下如果有什么新的问题就会推送给我，即便我并未关注过提问者本人；&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. Quora上，如果我回答过一个问题，那么我就自动follow了这个问题，未来其他的回答也会被推送给我，我如果不想再看，那么就unfollow这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个机制都可以帮助新人的答案得到更多曝光，破除大号对注意力的垄断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，知乎不这么做我相信也有原因，所以只是比较异同，不说优劣。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22684899/answer/22268391
</link>
<author>
刘小喵
</author>
<title>
在家里怎样制作好喝的葡萄汁？
</title>
<description>
首先！华丽丽的谢邀。&lt;br&gt;对于如何做出好喝的葡萄汁，在某次吃葡萄的过程中，我居然= = 发现了一个超级厉害的方式。&lt;br&gt;（刚刚找到当时做葡萄汁的图，我激动的快跳起来了！！）&lt;br&gt;这个方法呢，&lt;b&gt;不需要榨汁机、不需要纱布、不需要挤压！&lt;/b&gt;对！你没有看错。只要你有一串好吃的葡萄、一双勤劳的双手、一台冰箱、当然盘子和装葡萄汁的容器是必不可少的。&lt;br&gt;  ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;好了，到了正题部分了。&lt;br&gt;来~我们开始做葡萄汁啦。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、&lt;/b&gt; 买来好吃的葡萄。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、&lt;/b&gt;把葡萄洗干净，不需要把葡萄摘下来哦。然后！塞进&lt;b&gt;冰箱的冷冻层。&lt;/b&gt;没错！冷冻层。&lt;br&gt;PS：葡萄成熟的季节，天气比较炎热，可以把葡萄塞进冷冻层，然后~~ 冻好了以后，你会发现！葡萄皮简直 “ci liu ”一下就掉了，然后塞进嘴里。天呐！只能用两个字来形容  “幸福！”，幸福到飞起来。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、&lt;/b&gt;好了，不过我们是要做葡萄汁，在冻到葡萄整个都硬掉的时候，拿出来。&lt;br&gt;（如图：就是这个样子）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/eb/40ebde2476f205847d6ea8d8372dafca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/eb/40ebde2476f205847d6ea8d8372dafca_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;4、&lt;/b&gt;下一步，拿来盘子，开始给葡萄们剥皮。冻过的葡萄真的超好剥皮。剥好皮的葡萄放进盘子里。（你可以边看电视边剥）&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、&lt;/b&gt;葡萄还没有剥完的时候，你会发现！盘子里有葡萄汁析出了....... 倒进准备好的瓶子里~~~~ 可以析出很多很多葡萄汁的。&lt;br&gt;（如图：呃怎么倒不过来....）这个是当时用手机拍的，即使这么渣的像素也可以看出，葡萄汁的成色真的很好。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/b4/d7b4790a69ca95216e535ef487b46a63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2560&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2560&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/b4/d7b4790a69ca95216e535ef487b46a63_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再附图一张：（又没有倒过来...不过基本效果可以看清楚）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/10/061064137ba7acb6c8fd50ab5a559f76_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2560&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2560&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/10/061064137ba7acb6c8fd50ab5a559f76_r.jpg&quot;&gt;就是这样~ 怎么样。赞一下吧。&lt;br&gt;ps：虽然麻烦那么一点点，其实也不算麻烦啦。这样的出汁率很高，高到什么程度呢？剩下的葡萄 ，塞进嘴里都没有汁变得很难吃了。2333333 。夏天到了的时候，冻点葡萄，用这种手工方式来做点冷艳高贵的葡萄汁吧。2333333&lt;br&gt;动手的过程也是很开心呢~ &lt;br&gt;&lt;br&gt;PPS：咳咳 题主一定是新奶爸或者准妈妈吧。23333333333 （这个梗真是好笑）&lt;br&gt;最后的最后总是想要来个升华主题，2333333 算了 不罗嗦了。&lt;br&gt;滚去背课文了。（上升到学习！这才是终极升华啊 。23333333333）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21908447/answer/21716008
</link>
<author>
烈夫
</author>
<title>
同是战争片，《董存瑞》和《拯救大兵瑞恩》的价值观相反吗？
</title>
<description>
题主看问题表面了，不能以牺牲几个救了几个简单的数字作为判断价值观倾斜的砝码。&lt;br&gt;董存瑞当时在桥下的时候冲锋号已经吹响了，可是碉堡还没炸，因为没有放炸药的地方，如果再不炸，冲上来的队友就是送死，玩过抢滩登陆么？就是这个意思。董存瑞牺牲自己，是为了队友、为了胜利，说大点是为了国家和人民，这是大爱。&lt;br&gt;再看拯救大兵雷恩，他们是为了已经死了3个儿子的家庭去救人的，他们去了8个人，最后只活下来2个，他们救人是因人性，是因为信仰，也是大爱。&lt;br&gt;这两者的价值观其实是一样的，都为了他人和信仰牺牲。&lt;br&gt;题主之所以会得出相反的结论只是因为形势不同，如果两者互换位置，如果救瑞恩那些人处在董存瑞的位置，我不认为他们中的谁会扔下炸药包逃走，而董存瑞也不会中途离开救人小队，因为他们秉承的是同一种精神。&lt;br&gt;稍微解释下董存瑞为什么要采取这么决绝的方式炸碉堡吧，限于当时中日军队的装备差异，共军没有能拿下碉堡的武器（汤姆汉克斯他们拿下碉堡用的是爆破筒，就是长管子伸过去炸的那个），只能靠炸药包，炸药包只能靠人送过去，所以。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些其实都不是我想说的。。我更在意的是答主们的众口一词、上纲上线的回答。&lt;br&gt;大部分答主认为“美帝就是人性，天朝就是残暴”，实在是妄自菲薄又媚外的过头，简单的道理却因为对天朝固执的成见而选择视而不见，心甘情愿让仇恨（对某party对government的仇恨）蒙蔽双眼，这样的情绪做主导，再加上点片面的历史、残缺的价值观和一边倒的逻辑得出貌似“有点逻辑有点道理”的看上去很理性的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说远了。对历史没有一定了解、没有起码的政治常识和客观的逻辑分析就对GOV及其价值观一喷到底的人太多了，几乎成了现在一部分年轻人的常性。&lt;br&gt;掌握资料越少，就越容易受蛊惑、偏激失去理性和冷静，越偏激，就会越固执的不去主动搜集资料甚至拒绝信息输入，哪怕你把事实摆在他面前，他也不见得相信，反而义不容辞的投入到玩世不恭的假嘲讽或义愤填膺的假爱国情绪中，这个恶性循环是可怕的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22621327/answer/22251245
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
哆啦A梦为什么要睡壁橱？
</title>
<description>
首先说，这个房间存在吗？在不同的情况下，大雄房间的设定是不一样的（后面细说）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个房间有时存在，有时不存在。当存在时，这个房间被认为曾是&lt;strong&gt;奶奶的房间&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如下图所示，右边是大雄家二楼的平面图（根据大山版动画复原的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;橙色部分是大雄的房间，淡蓝色是哆啦A梦的壁橱，黄色是走廊和楼梯，紫色部分就是&lt;strong&gt;奶奶的房间&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/b8/8db838f9470b0b381b9bc545182a4344_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/b8/8db838f9470b0b381b9bc545182a4344_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还有一张更清晰的图片&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/52/b852043557352fd208bc601c78401189_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;296&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;296&quot;&gt;&lt;br&gt;那么哆啦A梦为什么要住在壁橱里，他为什么不睡&lt;strong&gt;奶奶的房间&lt;/strong&gt;呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案很简单，&lt;b&gt;剧情需要&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时哆啦A梦是睡在壁橱里的。作者为什么要这样设计呢？为了方便故事展开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个人在一个房间会产生更多的戏剧冲突，比如漫画中反复出现的一个桥段。大雄睡不着觉，惊醒哆啦A梦（如下图[1984]大雄的魔界大冒险）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/90/7b9043eaacfef751ae2c6d9292e18369_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1437&quot; data-rawheight=&quot;1078&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1437&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/90/7b9043eaacfef751ae2c6d9292e18369_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;那个&lt;b&gt;奶奶的房间&lt;/b&gt;平时就放在那不动吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不是，&lt;b&gt;剧情需要时，它就会出现。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说的那一话《很多哆啦A梦》就是这种情况。大雄用很多铜锣烧讨好哆啦A梦帮自己做作业，一个人到&lt;b&gt;奶奶的房间&lt;/b&gt;睡觉了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/eb/30ebeb0e755376d88d07b549256aed45_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;619&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;619&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/eb/30ebeb0e755376d88d07b549256aed45_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/dc/94dcfd383a242c3371a6e519752601ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/dc/94dcfd383a242c3371a6e519752601ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/7d/8a7dd1fa61022c6eef550a941b2dc4c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/7d/8a7dd1fa61022c6eef550a941b2dc4c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大雄为什么要在&lt;b&gt;奶奶的房间&lt;/b&gt;睡觉呢？&lt;br&gt;因为在他的房间要&lt;b&gt;发生很多故事&lt;/b&gt;。如果他还睡在自己房间，就会影响故事的进行。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/9f/409f0f754f61e8c2a9bdb54873b580c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/9f/409f0f754f61e8c2a9bdb54873b580c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大雄为什么不选择哆啦A梦的壁橱睡觉呢？&lt;br&gt;因为情节安排，第二天的大雄要躲在这里。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/7f/b77f0ee49b1cbbd933b4a1be94d27ad4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;607&quot; data-rawheight=&quot;491&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;607&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/7f/b77f0ee49b1cbbd933b4a1be94d27ad4_r.jpg&quot;&gt;而且为了大雄躲在壁橱的情节，&lt;strong&gt;哆啦A梦也一反常态的睡在榻榻米上&lt;/strong&gt;，没有回壁橱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/0d/c10d1e108fe3c01f502c3a3ff765beac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;613&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;613&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/0d/c10d1e108fe3c01f502c3a3ff765beac_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;综上所述，当剧情需要一个空房间的时候，奶奶的房间就出现。平时不需要，就不提这个房间的事情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;单就《好多哆啦A梦》这一话的动画改编来说。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在大山版动画中，这个房间的处理与漫画一致，不过没有拍房间里面的样子&lt;br&gt;在水田版动画中，因为大雄的房间被扩大了，这个房间在新版动画中就不存在了。这一话的内容也修改为大雄在走廊睡觉了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/d5/2bd538f103654e435cb5f9448014b790_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;632&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/d5/2bd538f103654e435cb5f9448014b790_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说一下，大雄的房间在不同时期的设定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是《哆啦A梦》漫画中大雄房间的普遍样式（俯瞰图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看到，房间的门是西式的，哆啦A梦睡觉的壁橱在时光机入口的右侧。放漫画的书架则在门的左侧。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/ff/8fff100a66048b7d1db055b6dce90bef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/ff/8fff100a66048b7d1db055b6dce90bef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;下面这幅是大山版动画中大雄的房间，可以看到出入房间的门是日式的拉门。门在时光机出口所在的抽屉的右侧。和漫画设定有很大出入，为什么呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c1/f2c1f9d05c2ff3190470777229ad7513_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;763&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c1/f2c1f9d05c2ff3190470777229ad7513_r.jpg&quot;&gt;3D复原图&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/64/a4643785442313a675cee4fe0da75c35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;387&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/64/a4643785442313a675cee4fe0da75c35_r.jpg&quot;&gt;转过一个方向，看到哆啦A梦睡觉的壁橱在时光机入口的对面了。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/a5/d4a5f46a25319d7a0bed64db0f11df17_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;662&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/a5/d4a5f46a25319d7a0bed64db0f11df17_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;为什么老版动画的房间设计和漫画相差那么多呢？个人猜测，应该是&lt;b&gt;基于动画制作的成本考虑&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老版动画出现在大雄房间的戏份，背景基本都是一致的。人物大多是从右侧拉门进入，直接到左面参与情节发展。几个关键道具：门，写字台（时光机入口），窗户，书架，一个镜头就可以收进来。镜头除了平移，不需要旋转，对于早期的动画，是个省成本的好方法。&lt;br&gt;如下图（[1986]大雄与铁人兵团 截图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/9c/a69cb0c4c133c698878dc8aa0e9947e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2874&quot; data-rawheight=&quot;1078&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2874&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/9c/a69cb0c4c133c698878dc8aa0e9947e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在新版动画中，大雄的房间设计基本恢复了漫画的设计，时光机入口，哆啦A梦睡觉的壁橱，放漫画的书架，西式门都和原来的位置关系一致，房间左侧多了一扇窗户，还多了两个小柜子，房间面积也大了。如下图（[2007]大雄的新魔界大冒险 截图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/c7/71c74d8860007375016ef0afe093ced7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/71/c7/71c74d8860007375016ef0afe093ced7_r.jpg&quot;&gt;之所以恢复了漫画的设计，是因为现在制作动画大量使用计算机参与，镜头的应用更加自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哆啦A梦中关于房间还有很多疑问，比如 @孙雨橙 提到的&lt;br&gt;&lt;br&gt;大雄的父母睡在那个房间？&lt;br&gt;在大山版动画中，大雄的父母是有自己的卧室的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/2e/c72e8f590a1417135502c3ff75fdbe53_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;611&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/2e/c72e8f590a1417135502c3ff75fdbe53_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1993《大雄与白金迷宫》，开头爸爸在起居室看电视看到睡着，穿着睡衣的妈妈是从卧室出来起夜的。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/0d/b80d5179c9213144363c35020f426068_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/0d/b80d5179c9213144363c35020f426068_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e2/87e243fd94268962332159d2a40b4299_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1437&quot; data-rawheight=&quot;1078&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1437&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e2/87e243fd94268962332159d2a40b4299_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是漫画和水田版动画中，大雄父母都是睡在起居室的。起居室就是那个有方桌和电视的房间。起居室在漫画和水田版动画中，兼顾了父母卧室、客厅的功能。导致会客厅也是毫无存在感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图2008《大雄的新魔界冒险》，父母被惊醒，从起居室跑出。对比上下两图，两种设计中楼梯方向都不同。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/d7/18d76ba47f6f94186c0205261ae19845_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1916&quot; data-rawheight=&quot;1078&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1916&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/d7/18d76ba47f6f94186c0205261ae19845_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，说到奶奶的房间，大山版和水田版都有特别篇《奶奶的回忆》，其中奶奶的房间都在一楼。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/2e/b62e4d580df4a736bb1a36db1c16936b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/2e/b62e4d580df4a736bb1a36db1c16936b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大山版设置的应该是一楼的卧室，水田版则是起居室。那二楼的房间到底是谁的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很多作品都有类似的设定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如《西游记》里面的唐僧的坐骑白龙马，也是个能和孙悟空过上几招的狠角色，为什么他几乎从来不参与师徒的对话，或者去打妖怪救师父呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;参见这个问题的答案&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21777978&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;从戏剧/写作技巧来看，《西游记》中还有无可能再加入一个角色使得师徒四人搭配变成五人？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片来源包括原版动画、漫画的截图，平面图修改自&lt;a href=&quot;http://talk.doracity.com/knowledge/kb_show.php?id=257&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;野比家的房屋介紹（大山動畫版） @ 多啦A夢綜合討論天地&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，3D复原图源自网络。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首次赞同超百，特此感谢。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
