<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21630762/answer/18823606
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
日本为何出现养老金危机？
</title>
<description>
钱是不会凭空从天上掉下来的，怎么可能有国家不差钱呢。养老金的来源不外乎这几种，一是大家按照某个标准交的保险金形成一个基金，进行一定的投资收益，弥补每年收上来的钱和付给老年人的钱的差额;二是不形成基金池，按需要付的数额来制定收费标准，左手收年轻人的钱，右手付给老人;三是个人帐户制度，好像是半强制性的存款一样，你工作时存的养老金是你自己的，替你保管，给你一定的收益，等退休以后可以取出来花。几乎所有的国家的养老金制度都可以归类为其中之一或是它们的组合。日本采用的主要是第一种形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意的是并不是说日本没有为养老做准备、日本的养老基金没钱，事实上日本做了比哪个国家都多的事情来对付养老问题，也存了比哪个国家都多的养老的钱。日本养老金制度的建立始于1960年，经过40年以上的积蓄，到21世纪头几年厚生年金基金达到了140万亿日元上下、国民年金基金10万亿日元、各种共济组合50万亿日元、民间厚生基金40万亿日元、合计240万亿日元的规模。世界上任何国家都没有为养老存这么多钱，只有美国接近，其他任何国家在金额上都不在一个数量级上。中国的社保基金总资产1万亿人民币左右，只有这个数字的十几分之一。不光金额惊人，就算是相对规模上，这笔钱相当于每年付给本国老年人的养老金的5倍，相比之下瑞典攒的钱的可以付4年，美国和加拿大可以付2年，英国2个月，法国和德国1个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那日本的问题出在哪里呢？出在建立这个制度的时候对未来几十年的情况过于乐观。日本的人口出生高峰期出现在二战结束后，之后除了70年代初因为这一波婴儿长大成人结婚生子有一个小高峰以外一路下滑到现在。1960年建立养老金制度之后又过了5年这批人才刚刚毕业参加工作，而直到2005年以后婴儿潮的这一代人才到60岁，之前一直都是收他们的钱而不是付给他们钱。这就使得在前面几十年里，在资金上极大丰富的日本社会、日本政府、日本养老基金的管理者都没有对这一体系将来有可能遇到的风险有足够的重视。收费标准相对低，而给付标准相对高。以国民年金为例，创设之初的1961年每个月只需付100日元，老人每年可领24000日元。80年代初月付4000日元左右，老人一年可领50万日元。如果一个人1935年出生，1961年一开始就交保险，交足40年，那他一生交费230万日元，退休到死亡可领1300万日元，收益竟达480%。1945年婴儿潮出生的也可以交390万领1300万，收益240%。直到90年代发现这么下去不是办法，继续调高费率，到现在月交15000日元左右，老人一年领70来万日元，70后们预期收益率80%左右。但离收支平衡还有距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了2005年以后随着婴儿潮一代的大量退休，领取养老金的人口增速突然加快，过去几十年里持续下降的出生人口反而使得劳动人口，也就是缴纳养老金的人开始减少，平均寿命越来越长60岁以上老年人越来越多，同时十几年的经济停滞也使得国民收入原地踏步，反映在养老金缴纳上就是缴费金额停步不前，没有如预期一样增加。而且当几百万亿规模的资金在国内投资的时候，年收益率只会与经济增长率差不多，同理投资收益也就比当初的预想低了很多。不巧又赶上了次贷危机，个别年份出现了10%以上的负收益率。这些加在一起的结果就是国民年金每年有五六千亿日元的亏空要靠过去的存款来补，而规模更大的厚生年金光在2011年一个年度就拿出8万多亿日元来补贴收支差额，相当于总资产的近1/10。如果按照这个速度，不采取任何措施，再有个十年多点养老基金就有耗光的危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总起来说，日本是在担心存的一大笔钱花光了怎么办，其他国家看似不担心是因为他们根本就没有这么一大笔钱可以花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真花光了也不是什么无法解决的问题，就好像一个人收入好的时候存了一笔钱，后来存的少取得多，直到没的取了，之后就挣多少花多少就是了。提高缴费率或由政府预算进行补贴，或者延长退休年龄等等到进项足够支付支出为止。反正是整个社会来养社会里的老人，现在一年几万亿日元的收支差额相对日本500万亿日元的GDP规模和50万亿左右的财政预算来说也不是绝对支付不起的数字，就是祖上传下来的金山花光了不再那么安心而已。不再有巨额基金池，大不了去跟其他国家现在一样现收现付嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21759107/answer/19286731
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
杨振宁凭什么被给予高度评价？
</title>
<description>
不客气地说一句，那些认为杨振宁比不上牛顿/爱因斯坦/霍金等等的，主要原因其一是你们对物理学家的了解基本上来源于&lt;b&gt;初中、高中课本和国内的科盲记者写的新闻&lt;/b&gt;；其二是由于专业不同，你们完全无法理解，甚至无法想象现代物理学发展到什么程度了。你们对相对论的理解不过就是”时间流逝的速度可以变哦“，”空间可以是弯的哦“；对黑洞的理解不过就是”引力特别大，进去了出不来“这种层次。本来想详细地给个杨振宁成就的列表，看到下面的评论突然觉得懒得写了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邢明&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xing-ming-64-16&quot; data-tip=&quot;p$b$xing-ming-64-16&quot;&gt;@邢明&lt;/a&gt;的评论，简直无力吐槽。&lt;u&gt;“杨这样工作重要性大部分来自其数学工具的人，被人被高评到老爱和牛顿这样工作带有显著物理意义一样。”&lt;/u&gt;&lt;b&gt;谁！ 告！ 诉！你！&lt;/b&gt;杨振宁的工作重要性大部分来自其数学工具的？什么叫&lt;b&gt;没有显著的物理意义&lt;/b&gt;？您了解杨振宁先生的工作多少？Yang-Mills理论将非阿贝尔规范理论带入物理学中，让物理学家对对称性的认识上升到一个全新的高度，怎么没有物理意义？宇称不守恒怎么没有物理意义？二维Ising模型怎么没有物理意义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说&lt;u&gt;“粒子物理很多人研究但是物理上2个最基本的理论不能互相兼容， 这些研究员也没有接近最后解决问题， &lt;b&gt;这是一个很光荣的事情&lt;/b&gt;？” &lt;/u&gt;现在粒子物理的理论的计算与实验结果达到10^(-9)以上的契合度，SM(Standard Model)最后一个待发现的Higgs Boson也在LHC上被发现并且昨天&lt;b&gt;Higgs等人因此被授予诺贝尔奖&lt;/b&gt;，整个理论历经好几代人，由数百个人类历史上智商最高的顶尖物理学家构建而成，可以说是人类历史上最宏伟最牛逼的理论体系没有之一。不能否认牛顿/麦克斯韦/薛定谔...的工作从物理学发展的角度来说有无比的重要性。但是！要从理论的精巧性、理论上的重要性(而不是基础性)来看，SM是秒杀所有你列出的其他科学家的成果的。所以我告诉你，粒子物理研究&lt;b&gt;就！是！一！件！很！光！荣！的！事！情！&lt;/b&gt;它的成果足以傲视人类有史以来所有的科学成果。关于你所说的的物理学上最基本的两个理论不能兼容？是的，确实不能兼容。但是这是人类到达上帝的最后一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想跟任何人争论杨先生是否比某某人更伟大，但是像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邢明&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xing-ming-64-16&quot; data-tip=&quot;p$b$xing-ming-64-16&quot;&gt;@邢明&lt;/a&gt;那样诋毁他我是不能接受的。SM是物理学目前最完美、最重要的理论，是未来任何物理研究的出发点；而杨振宁先生，作为SM理论中最重要(之一)的一块Block的搭建者(之一)，肯定会在物理学史上永远被铭记。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21770485/answer/19282896
</link>
<author>
波斯基
</author>
<title>
《参考消息》的“考”字为什么这么像“政”字？
</title>
<description>
从字源上补充一下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Hynuza&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hynuza&quot; data-tip=&quot;p$b$hynuza&quot;&gt;@Hynuza&lt;/a&gt;的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「考」有「父、祖、老」义，也有「证、查、测」义。&lt;br&gt;古文字只有「考」，没有「攷」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「考」和「老」同源，所从「丂」和「匕」都是拄杖形变来的，分写成2种写法，分化出2个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「考」也被借用为「敲打」义用，引申出「证、查、测」义，是「考」的同音假借用法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来人们取「考」的「丂」，以其为音符，另造了一个「攷」字，以承「考」的「证、查、测」义。初衷是「考」专指「父、祖、老」义，让「攷」表达「证、查、测」义。这是汉字发展过程中，精细化、偏旁系统化的例子。&lt;br&gt;ps：「考」中的「丂」本不成字，后来被剥离出来作「攷、朽、巧」的声符。与「兮」「甹」「號」「㕺」「可」「哥」「于/亏」中的「丂」不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以「参考」可以写「参攷」，但是「考妣」「朕皇考曰伯庸」不能写「攷妣」「朕皇攷曰伯庸」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是因为应用度也不是特别高，「证、查、测」义的用字上，「考」「攷」二字都有大量使用，「攷」没有完全取代「考」的「证、查、测」义用法。今天的中国大陆、台湾的政府规定的用字里，皆用「考」，不用「攷」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21775500/answer/19279790
</link>
<author>
潘宁羚
</author>
<title>
余姚目前（2013 年 10 月 9 日）的情况如何了？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;人在宁波市区，和一个余姚的同学一起讨论着写的。这个答案可能不完美，但希望能让更多人知道余姚现在的情况，也能施以相对的救援。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如有哪些与事实不符之处，还请大家提出，我会及时修改。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;整个城区的水都已经达到 1 米以上（最高的水位已经有 5 米），特别是余姚城区内部，周边一些严重的受灾区通过外界的船只获得了一些救援，今天也在慢慢退水，城区内部的水位还是很高，希望今天下午水会慢慢排出去。基本上就是「断水断电断粮」，电话通讯都被切断了，现在已经 2 天 2 夜了，大部分的手机也都没电了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;城区现在只有一条路可以通行，但是由于昨天晚上的暴雨，现在车子开到边上就进不去了。城区内现在靠借来的皮划艇出行（那些皮划艇很多是旅游漂流点的皮划艇，所以数量非常有限）。城区又大多住着老人，所以更加令人担心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于水库污染，河水倒灌，现在严重缺纯净水，家里的亲戚要靠接屋檐的水喝。希望现在外界救援能用带些水用皮划艇送进去，特别是有些老小区和靠近市区的自建房。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现在马路上的救援人员都是自发的，还有温州、杭州过来的。但是毕竟整个市区一百多万人，光靠这些救援远远不够，车站很多外来人口因为房子被水泡了又没有亲戚，现在和逃难似的。据说南京军区来了三万人，但实际上大街上协警都很难看到一个。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陆埠那儿人员伤亡应该比较多（具体没有公开也不知道），决堤的时候（不知道是不是「真的」，因为政府发布和当地人说的有出入，但是确实有地方决口了，并且在很短时间内家里进水），在路上走的人有直接被冲走的，有的甚至直接连人带车被冲走了。因为政府来不及通知（农村的地理位置也受限制），很多人只能匆匆逃上二楼，或者根本来不及逃跑。我同学一个阿姨从家里知道进水到慌忙拎上一些吃的逃生不过 5 分钟，更别说保护什么财产了。由于在水里触电身亡的也有，但不是大多数（宁波市区里面多几个）。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/de/7ade4afb9878d7b8d0ebae3cbd49454b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;439&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/de/7ade4afb9878d7b8d0ebae3cbd49454b_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;损失惨重肯定每家都是，老房子被水泡过肯定非常不好，90% 的私家车都进水了，企业（浙江私企很多）大部分的货物、设备都被泡水，而且也根本来不及救援，不少同学家都甚至提到了要破产。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我同学家的情况：「前天晚上那个难受啊，第一次到村口，水到脖子，想借船，第二次去村子淹了，我们进不去，我爸那个着急啊，两个老人 80 多了，又是老房子，没吃的没喝的，也不知道有没有带药上去，打救援电话打不通，一点办法都没有。」现在大多数人都被困在家里，但是现在最主要的威胁不是洪水，主要还是缺粮缺电缺水，再加上一些突发情况，比如老人小孩孕妇。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现在余姚的安置点也已经建立的不少了，主要是安置着一些外来民工和一些从村庄里转移出来的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;目前余姚城东区由于地势高，是余姚唯一幸免于难的一个地方。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这些都是很直观的情况，其他情况大家可以在微博或者网站上搜「余姚告急」，还有余姚论坛：&lt;a href=&quot;http://www.0574bbs.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;余姚论坛_余姚生活网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 几乎是在直播的。总体来说现在的情况比前两天好太多了，因为雨终于不下了，祈祷早日退水吧。&lt;br&gt;现在宁波市区也是水位深深，公路高水位，学校里河水倒灌又停水停电的（今天早上我爬了 52 层楼搬了一桶水！）。据说外省对这件事都还不是很清楚，希望有现在身在余姚的知友能参与讨论，告诉大家最需要的救援。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21469999/answer/18418348
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么黑360都成时尚了？
</title>
<description>
360是中国计算机安全圈开出的一朵奇葩。&lt;br&gt;而这个圈子本身就是一个奇葩的存在，奇葩之处就是有很大的&lt;b&gt;匪气&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;戾气&lt;/b&gt;。游戏外挂圈子是目前少数几个能类比的圈子之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么很多人都觉得是&lt;b&gt;一小撮人&lt;/b&gt;在&lt;b&gt;黑&lt;/b&gt;360？究其原因，是因为这个圈子实在很小。小得都能对竞争对手公司有威胁的员工如数家珍，小得看某段代码的水平就知道可能是出自哪几个人之手。在这么小的圈子里，能有人出来说几句公道话，已实属不易了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入门槛高、资料奇缺、工作枯燥是造成圈子小的部分原因。&lt;br&gt;应用层程序员可以开着界面美观、带有各种智能提示的IDE，一边对照着官方文档一边敲代码，而这些人必须要自己逆向Windows的内部实现细节，自己管理内存，必要时还要自己平衡堆栈。应用层程序员可以在程序崩溃时自动发送内存转储文件并重启程序，而这些人的程序只要出现丝毫错误，就可能造成系统蓝屏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，就连大部分的程序员都搞不清楚（可能也就只能笼统的认为“不好”，如目前排名第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cheng-shao-fei&quot; data-tip=&quot;p$b$cheng-shao-fei&quot;&gt;@程劭非&lt;/a&gt;的答案），又怎能期待普通用户对良好产品体验包装下的360有任何清醒的认识呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;360目前有大量的国内顶尖水平的底层安全技术开发人员，可以说早年圈内但凡是稍有名气的人，都正在或曾经在360供职。这些人在360很可能从未做过恶意程序，他们只是在做&lt;b&gt;工具&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，他们做了国内领先的完全模块化的云端推送升级系统。就拿360安全卫士来说，虽然给用户展现的是某个固定版本号（如9.2），但实际上几乎每个程序模块都是可以从云端独立推送升级的。&lt;br&gt;比如，他们做了国内领先的完全云端化的主动防御系统。360主动防御系统拦截到的各种重要行为都会发往360云安全中心进行判定，判定结果和处理方式实时返回。&lt;br&gt;比如，他们做了国内领先的清理系统，并实现了通用化和接口化（BAPI）。可以结束任意被保护的进程，删除任意被保护的注册表项、文件，包括运行中的程序的文件也可以直接删除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这几点，也就是360的核心竞争力：有能力实时替换任意用户电脑上的360安全卫士的任意程序逻辑、有能力实时干涉任意用户电脑上的任意程序的任意行为、有能力实时清理掉任意程序。&lt;br&gt;这造就了360所向披靡的防杀任意恶意程序以及任意程序的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些做工具的人，并不一定清楚服务端最终下发的指令会是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人觉得某些事情都只是黑历史，那可就错了。这种事情至少每个月都在发生着。&lt;br&gt;比如，在数字签名时间为2013年6月18日 14:57:26的某文件里，仍然可以看到备用的删除某管家的逻辑。而某场大战结束至今已有3年了，大部分的相关代码已经清理掉了，现在的主战场更多的集中在默认浏览器和首页上。至于在二三线城市随机删掉竞争对手产品的主程序或快捷方式、下发驱动程序拖慢竞争对手产品的运行速度、收集点用户数据，都是小意思了。&lt;br&gt;可以说单凭360的产品体验，也算是国内的佼佼者。但当他们短时间内无法超越竞争对手的时候，就会先暗中捅对方几刀，然后再继续竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;360事实上将中国计算机安全圈变成了一个毫无底线的圈子。早年国内三大杀毒软件厂商还如日中天的时候，也不曾敢删除360。而如今，谁家软件如果没有带一点核威慑，装机量还威胁到了360，那么请参考某网盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一旦变得毫无底线，在其他方面也会不择手段。近期的某雷事件就是活生生的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个小圈子的人喜欢黑色幽默。&lt;br&gt;我们说，“优化”就是静默安装自家产品，“加速”就是静默卸载竞争对手产品。&lt;br&gt;我们说，白天不优化，半夜优化；一线城市不优化，小城镇优化；高端用户不优化，小白用户优化……&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们是认真的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20530689/answer/19237796
</link>
<author>
穆纛雠
</author>
<title>
英语的介词应该如何使用？
</title>
<description>
anyway 感觉应该对大家有些帮助就在网上找了些关于介词的图，仅希望能有点作用。毕竟图解对于空间或时间这样的描述层面才更生动，所以当然不是全部的介词使用，对于期待靠下面图解完全掌握介词的童鞋表示婶婶的道歉。以后如果碰到好的且不重复的关于介词的图会贴上来的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/26/db268d31b1545a7ea6ab345a46ea62a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/26/db268d31b1545a7ea6ab345a46ea62a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/f5/89f57db34b8543e6c4d5a259e053ddc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/ba/d3bad02cbf3f9cea14f001f07a495a0e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;1150&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/ba/d3bad02cbf3f9cea14f001f07a495a0e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/4d/a04dfe346421ddf9e075b9b2e7322401_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;668&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/4d/a04dfe346421ddf9e075b9b2e7322401_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/ab/72ab20ce722770dc0d71f9906fb0fa60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1240&quot; data-rawheight=&quot;1754&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1240&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/ab/72ab20ce722770dc0d71f9906fb0fa60_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21741569/answer/19265743
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
在电影方面，美国究竟比我们先进多久？
</title>
<description>
我要被气死了，那两个匿名用户（一个排第一还上了知乎日报，一个大概还没折叠）的答案太恶心了，我快要吐了。我占个坑，等吐完了明天写，争取少骂人。但是别指望我不骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;开写。问题本身我实在懒得回答了，简单轻描淡写一下吧。美国电影比中国电影领先多久这个问题，提问者本身举了一个并不能体现差距的例子，也有人把星球大战、2001太空漫游还有特效领域实际的技术实力差距拿出来说的，还有说乱世佳人的，说肖申克的。其实你们说的都不是同一个问题，甚至可以说是好几个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然问题问的是“先进多久”，这也就是一个时间概念，而时间概念从学术上说，就是一个史学问题，注意是史学问题，不是技术问题。电影史只有一百多年，但要注意的是，电影是伴随工业化时代特别是电气化的第二次工业革命诞生的，而这一百多年人类文明的历史进程是远比过去数百万年都要快的。更快速的文明演化过程，对人类社会的物质形态和精神形态，对集体和个体的分离，都有巨大的重塑作用。电影作为一个基于现代科技（而非美术、文学等对技术的需求没有那么高的）的艺术形态，和人类文明本身的关联度也是非常高的。是的，不只是技术层面的依赖，工业化时代带来的人类意识形态层面的改变，如对宗教对科学对人性的认知，对社会政治和经济形态的重塑，都深刻决定了电影这一承载着意识形态记录的（被动和主动）责任的艺术形式和社会、和意识形态本身之间的关系。说这么多，我想说的是，研究电影史，是不能就电影论电影的，脱离了文明本身的差距，就是在耍流氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说句题外话。大学期间我是个绝对不上课的学生，因我清楚地了解，鄙校大部分课程基本无用，而剩下的有用的课程或是已经过时（如制作类课程和产业导论之类的），或是效率太低（如视听语言、影视专业英语），唯一一门我确定我基本全勤的课程，是袁庆丰教授的中国电影史。这门课的内容，基本都是学生自己来讲的，按照学号顺序和年份顺序对应，挨个自己做PPT去。我大概讲过两个年份，具体是哪年记不清了。我是唯一一个在其中加了一半文明史内容的人。同时对比欧美强国和中国的政治、经济状况，国际上和中国国内发生了哪些大事，最后再说电影史的部分。有这样一个思索过程，你就会明白，正因为有这些外部环境的因素，才造就了中国电影当时的发展速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么中国电影到底比美国电影落后多少，又是怎么落后的呢。很遗憾地告诉你，民国年间，中国电影并不比美国电影落后太多。当时的上海是真正的国际大都市，租界里的一切，饮食、娱乐、消费、生活形态，都和欧美没什么区别，戏院中同步上映着好莱坞明星时代的最新电影，而当时上海的电影人们，就是在这样和好莱坞竞争的环境下开始的创作。如果你问当时和现在有什么不同？就是当时是一个精英的时代，电影作为一个西方最先进的文化产品，电影从业者和其它很多领域的开创者一样，都是中国最优秀的人才。当时中国电影，比如《一江春水向东流》，用的都是正宗的好莱坞叙事手法，而中国电影当时在中国（当然仅限于能看电影的大城市）的受欢迎程度和好莱坞电影基本持平。当年中国电影业里有好导演，有大作曲家有大作家，更有大明星，作品既有思想性也有娱乐性，本来是非常美好的前景，可这一切都被内战彻底终结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华人民共和国时代，一切都变了。好莱坞作为美帝国主义的一部分，和可口可乐一起被撵出了中国，从此成了CCP高层和大院子弟的禁脔。当然，满洲、北平和上海的电影工作者中有很多心向“新中国”的人都留了下来，在经过“深刻的思想改造”后，他们开启了为人民、为党服务的新篇章。所谓新篇章，就是《英雄儿女》、《地道战》、《红色娘子军》或者《小兵张嘎》这样的主旋律作品（其实那时候没这说法，因为当时只有这一类作品，资产阶级小情小调都被坚决肃清了）。这一代电影人，他们的能力（技术）是过硬的，同时他们的职业技能也早已成型，所以虽然他们拍的是革命历史题材，但电影的技术和叙事还是好莱坞式的，这也是当年那些电影排除掉背后隐藏的可怕的革命恐怖主义价值观后，本身都很好看的原因，同时也是这些电影工作者会在反右和文革期间被打倒的原因。可以说，最开始的那些电影（也就是样板戏诞生之前的）的题材和苏联电影有相似之处，同时具体到人物塑造、叙事等环节，和苏联、东欧电影一样，比好莱坞三四十年代落后不多，都是走经典叙事和类型化的路子，和欧洲电影完全不一样。（苏联电影本身和好莱坞电影之间的差距也没有很多人想象中那么大，特别是两国的电影艺术都深受犹太人和左翼思想影响）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说变天改变了中国电影的题材，那文革就彻底改变了中国电影的形态，同时也切断了中国电影人才的培养和供应，很多从民国走过来富有经验的老导演、老作家、老的技术工作者和演员，以及他们带出来的新一代的年轻人纷纷被打倒甚至冤死，这对中国电影是彻底的破坏，具体到电影创作领域，意味着中国电影的工业化传承被一锅端了。也就是说，文革对中国电影的打击，比中国传统文艺，如京剧、相声等，以及更个体化的艺术，如美术等，要严重得多。也许其中会有谢晋这样被打倒后又重新启用的幸运儿，但一座大厦被摧毁后，一根柱子是撑不起一个屋檐的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这我们先暂停一下， 看看美国这几十年都发生了什么。我估计大家多少也有所耳闻吧，战后的世界第一强国美国，从四十年代到七十年代到底有多大的发展。他们初步解决了民权问题，他们在科技上突飞猛进，他们诞生了垮掉的一代，他们搞出了摇滚乐和安迪沃霍尔，他们彻底取代了欧洲在意识形态（包括思想、科学研究和艺术创作领域）的地位。&lt;b&gt;差距实际上就是在这三十几年来开的。我们在这三十年都在搞什么？运动，运动，造反，造反，打倒，打倒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，文革结束了，78级和第五代横空出世。整个八十年代中国人疯狂的进步，试图弥补自己和世界落后的三十年。因为我们当时强烈到近乎狂热的求知欲和表达欲，在几代人的压抑后喷薄而出。于是我们有了一个貌似辉煌的八十年代。按照当时中国的意识形态领域（包括艺术也包括思想文化）的进步速度，在电影领域虽然未必能马上追上70年代末刚刚诞生的卢卡斯、史匹堡、斯科塞斯这一代，但重新建立起五六十年代好莱坞白银时代的盛况并不是痴人说梦。可我们又遭遇了一件事。八十年代完了，一切向钱看的九十年代来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的事情，大家都了解吧，中国电影和美国电影是如何从追得差不太远一下子又被甩开的，已经不用解释了吧。所以，根子上，根本就是制度的原罪问题。对，不止是一个审查的问题，而是整个体制的问题。这个体制首先摧毁了整个电影工业，又在发现这个工业有利可图后让它变成了一只只会生蛋不会说话的哑巴鸡。这时候突然有人问为啥这只鸡下的蛋不如隔壁那谁家的鸡下的蛋漂亮，是不是因为这鸡不会叫！？我艹，是谁让它不会叫的，是它自己吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;依我看，今年的情况，比90年代好，也比去年好。那些骂观众的，完全否定整个行业的专业度的，同时还匿名的货色，你们连基本情况都没搞清楚（注意，只是搞清楚，不是你行你上），就开始讨论专业问题甚至技术问题，你们配吗？（先写到这里，骂人的部分等会儿接着写）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21776554/answer/19283086
</link>
<author>
陈洁
</author>
<title>
段子手怎么接单？在新浪微博上主要分为哪几个团体？
</title>
<description>
1、段子广告之王绝对是 天才小熊猫 这货。他们这个微博最出名的广告团体有相对固定的圈子与广告人脉，广告数量与转发量也远远将其他段子手们抛在后面。旗下所长、尸姐、叫兽、李铁根、白洱、粽粽粽粽粽粽粽、八卦_我实在太纯洁了、剑神葡萄等等。另外特殊一点是使徒子，他也参与广告、但有一手不错的画工，也常一起发广告。内容无非李铁根的杀马特、七粽的吃货、白洱的基情千年不变的老调子。&lt;br&gt;另外还有老湿、没品笑话等。只是他们发的广告比上面的少。&lt;br&gt;价钱方面，单人发几千即可、当然广告商的最新手机电脑也直接送（特别联想比较大方），&lt;b&gt;打包价10万&lt;/b&gt;，广告主多为某app、某手机厂商、某游戏厂商（人傻钱多呗）别问我数据准不准&lt;br&gt;2、留几手发5位数起价，（之前贵点，长微博也不那么好写的）偶尔也跟我的前任是极品一起发，他们其实是一个人在操作账号，不分开说。&lt;br&gt;3、其他张翼德、幻灭妖僧之类的三流段子手几千就发了，一般一破手机也接了活开发。&lt;br&gt;4、画漫画的接广告就不多说了（小矛安妮辣椒使徒子==），凭手艺吃饭，不属于段子手范围。（更加佩服从不接广告的丁一晨了）&lt;br&gt;5、互联网的那点事，happy张江之类的算信息聚合，也发广告、算半个段子手吧，也不说了。&lt;br&gt;6、燕公子陆琪之类的算段子手吗？当然算。发得少，略过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说这个问题最应该邀请的是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@金鹏远&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jinpengyuan&quot; data-tip=&quot;p$b$jinpengyuan&quot;&gt;@金鹏远&lt;/a&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------求别喷----------------------------------------
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21734951/answer/19151185
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
毒蛇出没之处，七步之内必有解药。这是正确的么？如果是，依据是什么？
</title>
<description>
我在部队看到的野外生存教材里都没有这样的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你是在《神雕侠侣》中天竺神僧去绝情谷给杨过找情花毒解药的那一节里看到的这句话吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;解蛇毒最好的方法是静脉注射抗蛇毒血清，不同的蛇毒对应有不同的血清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===以下是跑题的内容，最近经常有人说我跑题，那就索性跑远点吧===&lt;br&gt;&lt;br&gt;在野外被毒蛇咬伤后，如果你认识的话，最好记住蛇的种类，如果不认识的话最好在保证安全时让你的同伴把蛇打死，带上尸体，如果蛇跑的快，那就尽量记住蛇的样子。如果你手里有相机，也可以拍下来，下一步去医院好确诊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后要让你的伤口低于你的心脏位置，最好将伤口上端用绳子扎起来，防止蛇毒跟着静脉血液侵入全身。然后要用匕首切开伤口位置，具体怎么切全凭你自己的口味。建议切个三角形，方便放血。当然，不建议你直接切动脉，毕竟看到自己的血飚出十多米远并不是一件值得兴奋的事。这样还会吓到你的同伴，下一步还要指望他给你吸血呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;切完口之后让同伴帮你把伤口处的血往外吸，吸出来越多越好，当然，你要直接切动脉就不用人帮你吸了。作为你的同伴，他希望你有勤洗澡的习惯，并且不要被咬到不方便吸的重要部位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果被咬到重要部位，同伴给你吸血的过程中，请自觉摆出一脸庄严肃穆的样子，实在不知道什么是庄严肃穆的话，建议你多看看新闻联播，多学学。总之千万不要露出飘飘欲仙欲死有余辜的表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吸完血之后，弄点清水多冲几次，然后找点新鲜多汁的植物树叶等，挤点汁水滴到伤口上，因为里面有一种什么化学的东西吧，我忘记名称了，反正能消毒。选植物的时候最好找你认识的，万一弄到西域曼陀罗、情花剧毒之类的滴上去那谁也救不了你。杨过有金庸在帮忙才能不死，你只有一个同伴现在正趴在下面帮你吸呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;滴上植物汁液之后，血估计能吸出来的也吸出来了。要进行最虐心的最后一步了，用火药（第一滴血的约翰兰波知道吧？）……当然，正常人是没有火药的，那就火柴烟头打火机之类的，反正就是把伤口那一片给烧焦了，高温消毒嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一切做完之后，去医院告诉医生你被什么蛇咬伤的，或者直接从包里把蛇拿出来丢到医生办公桌上，然后等着医生给你注射血清吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后注意被蛇咬伤后，最好平静点，心里别太慌，一慌血压升高，会加速蛇毒扩散。不急就不会死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要做到以上所有步骤，首先得先去找一条毒蛇来咬你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后忠告一点，经常上山的最好多上网认识点蛇的种类，别最后把自己胳膊腿都切开了，再烤的外焦里嫩的比全聚德还香，到医院医生却告诉你这条蛇没毒性。不为自己着想也不要把自己同伴折腾的跟吸血鬼似的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经评论区指正后添加：吸血的同伴嘴巴里不能有伤口，不然一样会中毒。还有，告诉你的同伴，吸血过程中不要咽口水，台词虽然有点白痴，但人一紧张就容易咽口水，为了避免他给你吸完重要部位之后，你再对着嘴帮他吸，还是说一下比较好……（这位知友删了评论，我疏忽了，现在找不到他名字，但还是要感谢他）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21436142/answer/18233854
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
《环太平洋》有没有吸取EVA的元素？
</title>
<description>
没有。或者说很少，且只是巧合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网传的致谢名单是错误的，该提的没有，不该提的一大堆。之前我在电影院看了三遍，每次都看完完整的片尾字幕，都致敬了谁，记得清清楚楚。但口说无凭，昨天终于网上有高清源了，以截图为证。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1079&quot; data-rawwidth=&quot;1919&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/c2/14c2dea5bedc0028a544811bb5e84d18_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1919&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/c2/14c2dea5bedc0028a544811bb5e84d18_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1079&quot; data-rawwidth=&quot;1919&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/1f/f61f785bfe9d1273fb1ae6edc354b21b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1919&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/1f/f61f785bfe9d1273fb1ae6edc354b21b_r.jpg&quot;&gt;看见了吗，日文名有且只有一人——东宝特摄大师本多猪四郎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实不光是庵野秀明没有，连永井豪和富野由悠季也是没有的。但至少，吉尔默本人看过他们的代表作品，而且确实是深受特摄片和萝卜动画的影响，只是没有写在致谢名单上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以图为证：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2263&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/d8/a0d86a3364d76a01c8272d4746d599a6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/d8/a0d86a3364d76a01c8272d4746d599a6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，你可能会说，明明豪哥和光头的名字也没有被感谢到，但是导演也吸取了他们作品的元素啊，凭什么 EVA 就没有。因为——导演根本就他妈没看过 EVA ！&lt;br&gt;&lt;br&gt;访谈一：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;I haven't seen Evangelion. I accept you Patlabor, [as an influence] from
 anime industry, or, Tetsujin-28, I don't have any problem saying 'I 
love them', 'they're an influence for me'. &lt;b&gt;Regarding Evangelion, I have 
the DVDs, I haven't opened them, I haven't seen it. &lt;/b&gt;Yeah, there is anime
 influence [in Pacific Rim], &lt;b&gt;but not from that anime in particular&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;我没看过 EVA。我能接受说《机动警察》的，作为日本动画产业的（影响之一），或者《铁人28》，我不介意说”我喜欢它们“、”它们影响了我“。对于 EVA，我有 DVD，但是还没打开，我还没看过。对，确实有日本动画影响（在《环太平洋》中），但不是来自特定的日本动画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;访谈二：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;I've got to ask — are you an&lt;/i&gt; Evangelion &lt;i&gt;fan?&lt;/i&gt;&lt;br&gt;（记者）我要问一下——您是EVA饭吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;That's one of the four animes I've never seen. I will acknowledge openly the influence of &lt;i&gt;Patlabor&lt;/i&gt;, gladly. I'll fully acknowledge most Gaiden movies being an influence, but &lt;i&gt;Evangelion&lt;/i&gt;,
 I have, and they bought it for me before the movie started and I made 
it a point not to watch it. I said &quot;I don't know if it's close or not, 
but I don't want to be influenced,&quot; you know? Now I'm gonna watch it. I 
always loved the designs. I actually bought a couple of the toys because
 the look is fantastic. I don't know if it's the good guy or the bad guy
 but from a purely visual point of view I love it. I will watch it, I'm 
hugely influenced by anime; I have no problem with that above board but 
unfortunately I haven't seen &lt;i&gt;Evangelion&lt;/i&gt;. I'm so attracted to the 
designs that I'd blindly go and buy all the toys but my daughter has 
watched it this year and said &quot;You're gonna like it.&quot; And my daughter is
 my guru. My two daughters are my contact with the world.&lt;br&gt;那是我没看过的四部动画之一。我会很乐意的公开承认《机动警察》的影响。我也完全承认大多数外伝电影的影响。但是 
EVA，我有，他们在电影开拍前给我买来了，我故意没去看。我说”我不知道是不是很接近，但我不想被影响“。懂不？现在我打算看了。我一直很喜欢它的设计。实际上我还买了些玩具，因为看上去很赞。我不知道那是好人还是坏人，反正从视觉角度上看我还蛮喜欢。我会看的，日本动画对于我有重大影响，我对此从不避讳，但遗憾的是我确实没看过 
EVA。我被它的设计所吸引于是盲目的买来了所有玩具，不过我女儿今年看过后说“你会喜欢上的”。而我女儿就是我的老大。两个女儿是我与外界所联系的方
式。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;当然，光是导演吉尔默本人这么说还是不够。那再看看编剧怎么说吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;
	Obviously there’s a big history of Kaiju movies, but also 
there’s a lot of ancillary media with giant monsters and giant robots. 
And the two that I think I felt an influence from – and tell me if I’m 
wrong, tell me if I’m just projecting here – was “Neon Genesis: 
Evangelion,” especially with the episode where they had to be in synch 
to defeat the Angel…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（记者）显然这里面有一大段怪兽电影的历史在内，但是也有很多巨大怪兽和巨大萝卜媒体作品的补充。而且这两部我感受是有受到其影响——如果我想错了的话，如果我只是在强加自己想法的话，麻烦告诉我——是不是有 EVA 的影响，尤其是他们必须保持同步才能打败使徒的那集？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（注：记者这里显然是在说《Both of You, Dance Like You Want to Win》那集）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;I don’t know if I saw that one. I haven’t seen all of the series, and I’ve only seen the first two of the…&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道我看过那集没。我没看完全系列，而且我只看了前两部……&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;
	The new movies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（记者）新剧场版。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（注：新剧场版《破》中音乐使徒未出现，也就是说编剧并未看过真嗣/明日香二人合击的该段）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;

	Yeah. I think tonally it’s definitely an influence, because really what
 blew me away the first time I saw “Evangelion” was it treated this 
genre, this sort of silly genre – or a genre that could be sort of 
silly, and could be outlandish and cartoonish – and treated it with a 
real sophistication. Which I really liked. &lt;br&gt;对。我认为在基调上确实有影响，因为第一次看 EVA 怎么演绎这一类型时把我震到了，把这种有些蠢的流派——或者说这类型可以有些蠢，也可以有些古怪和卡通化——将其演绎得真实而精致。我很喜欢这种做法。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;所以编剧确实是看过 EVA 的，而且确实对他有一些影响。但是并没看过原系列，只是新剧场版前两部，而且根据新剧场版的内容和他对记者问题的反应，双人驾驶是源自 EVA 的说法不攻自破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是 EVA 对他有多大的影响呢？好吧，一个刚开始看新剧场版的，你能指望对他有多大影响……继续看他怎么说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;I did love Evangelion very much, but I actually wrote most of Pacific Rim before I saw it.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我确实很喜欢 EVA，但是在我看它之前就已经写完大部分《环太平洋》的剧本了。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;哈！哈！哈！哈！哈！哈！哈！这下我看你们 EVA 吹还怎么说！导演和编剧都没看过 EVA，你说这片子要怎么致谢庵野秀明啊！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最初 IMDB 上那份日本人名一大堆的名单，是错的，即使是现在 IMDB 上的名单，依然还是不准确的。曾&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.deltorofilms.com/wp/forum2/viewtopic.php?f=17&amp;amp;p=18071&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有人询问导演本人名单是否正确&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（指之前网传的日本人名单），得到的答案当然是——不正确！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Direct question to GDT, in the &quot;Thanks&quot; section of the movie, you've 
listed a laundry list of directors, notably directors of famous Robot or
 Kaiju movies/anime, I've also noticed how the movie is dedicated to 
Ishiro Honda—is IMDB accurate in this &quot;thanks&quot; section?&lt;br&gt;（网友）给GDT（导演名缩写）的问题，在电影的“致谢”里，你列出了一长串导演名目，尤其是著名萝卜/怪兽电影/动画的导演，我还注意到电影献给了本多猪四郎——IMDB上的“致谢”是正确的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;No. It's not acurate.&lt;br&gt;不，那是不正确的&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这下我看你们还有什么好说的？哦，当然还有提巨人的，我理都不想理了……把 90 年代之后的日本动画往《环太平洋》名下靠的，想都不用想，多半都是扯犊子。这些家伙没看过《铁人 28》，没看过《魔神 Z》，没看过《机动警察》，没看过东宝怪兽片，当然，你更不用指望他们会看过美国当地的怪兽电影《它来自海底》或者动作电视剧《Robot Jox》、《Top Gun》之类。他们会做的，只是把所有新鲜事物都联系到自己熟悉的领域，这样他们才方便夸夸其谈。我就不具体指名知乎上哪些聊《环太平洋》的答案了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国影视和动画行业中也有相当多的 geek/nerd 型人才是看着 70、80 年代的日本引进动画/特摄剧成长起来的，因而往往会致敬那个年代的作品。这些 40 开外的大叔正是美国行业的中坚力量，他们经历的也正是日本文化反哺回美国的时代，不要真以为日本动画就已经入侵欧美主流媒体了。对当地普通观众来说，主要还是童年记忆。就像你和现实生活中的朋友聊小时候看过的日本动画，大家都能说上两句兴起时还说不准泪流满面，但要聊新番那就对不上电波了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对美国动画再熟悉些，其实从 80 后半起美国就有相当受日本动画影响的作品，这一点儿也不奇怪。就不展开继续说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============一些无关答案的话===============&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案我之前是匿名答的，被踩到最下一位。最高票的回答，就是网传很久的错误名单，当然，还有这里 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21412068&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;《环太平洋》里有哪些向类型片致敬之处？&lt;/a&gt;（&amp;lt;—这里面居然还有提攻壳的，啧啧）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣和微博上我见过更夸张的，有人声称为了片尾的致谢名单去电影院看，在看到庵野名字的那一刻泪流满面——我觉得吧，这事儿有两种可能。一，咱们看的不是同一部片；二，那人脑子大概不好使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎也好不到哪儿去。从我闭关潜水开始，最初还偶尔上来看看，气不过了还来匿名写两句，慢慢就发现，怎么混账答案越来越多了而且各个都是高票，都是闭着眼睛写的答案用屁股投的票吧……就说这么简单一问题，没看过多少萝卜片/特摄片，没问题，老实说我也只了解萝卜片。但是知乎上各位专家/伪专家能稍微认真些吗？坐在电影院认真看完片尾字幕，这有多难？投赞同前自己花上 3 分钟看一遍网络版片尾字幕，又有多难？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这问题一点都不难啊！但是我要花时间反驳就要写这么长一大篇，真他妈要累死我啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这真不是个例。不了解萝卜/特摄那是缺乏专业知识，不肯花 3 分钟时间检查是缺乏专业态度。这种既缺乏知识又缺乏态度的答案总是高居榜首，让我对自己上知乎的意义产生了疑问。我不可能有时间去一一指正这样的问题，而且我甚至也怀疑我曾经写过的高票答案，又有几个人是认真读过而不是因为“不明觉历”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;潜水的这段时间看答案，这种答案最开始看到是生气，但是一天忙下来我也没力气和他们生气，于是就慢慢麻木，减少上知乎时间，到现在，已经是好几天才会登录一次知乎扫一眼了。我只能认为是知乎的制度和管理出现了问题，这样的状况不知道还能持续多久，反正我是更宁愿花些时间上更 informative 的社区去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案是负气写的，抱歉以后再不指正这种低级问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=============以下是第一次回答==============&lt;br&gt;得了吧，EVA 脑残粉往自己脸上贴金的能力堪称世界第一，真受不了。我已经在知乎上数次表达过对 EVA 脑残粉的厌恶了，EVA 本身无疑是划时代的神作，但奈何脑残粉们都活在井底不愿意看看外面的世界。《环太平洋》国内上映都这么久了，&lt;b&gt;自己去电影院里看片尾 cast 不就知道有没有了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://qzpd.zjol.com.cn/07qztk/system/2013/08/05/016749274.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《环太平洋》致敬EVA是误传？魔神Z、高达作者入名单&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;上个月《环太平洋》在日本举行试映后，传出片尾向16位日本动漫人致敬的名单，包括《新世纪福音战士》导演庵野秀明、《阿基拉》导演大友克洋等。&lt;b&gt;不过在新加坡、美国等地看过电影的观众却表示，这份16人名单有误&lt;/b&gt;，最终只有《魔神Z》动画创始人、日本动画史搭乘式巨大机器人作品始祖永井豪，《机动战士高达》动画创始人富野由悠季，初代《哥斯拉》特摄导演本多猪四郎在列。事实上，我去电影院看了三遍，片尾 cast 里，我记得很清楚，最后的 Dedicated to 只有两位人物：本多猪四郎和雷·哈里豪森。前者是哥斯拉之父，后者是美国 50 年代怪兽片大师。其他人我也没找到，可能夹在其他项里，只能等 DVD 版时再认真找一遍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演吉尔默没看过 EVA，编剧在写剧本之前也没看过 EVA（之后看过）。访谈里说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部片的元素来自于《魔神Z》、《盖塔》等超级系机甲片（永井豪），美国《它来自海底》（雷·哈里豪森）、日本《哥斯拉》系列（本多猪四郎）等怪兽片，&lt;b&gt;和 EVA 一丁点儿关系都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;真正在机甲宅、特摄宅聚集的地方，你要是把《环太平洋》和 EVA 硬扯，是会惹人耻笑的，4chan 上 /m/ 版（欧美机甲宅聚集地）如果有小白在《环太平洋》的讨论串里提 EVA 就是被喷的下场，ptt（台湾论坛）已经禁止讨论 EVA 和《环太平洋》的联系，saraba1st（国内某宅男聚集地）也是很少有人在《环太平洋》的讨论帖里聊 EVA。因为这群人是真正了解机甲片、特摄片的，知道根本不是那么一回事儿。别听影评人瞎扯，就看过个 EVA、高达，《魔神Z》都没看过也敢来谈机甲片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有豆瓣那个所谓的神影评，满满的死宅式自我意识过剩，比贾的“天马流星拳”翻译还要让人恶心。吐槽吐的不知所谓，没关系的片子扯了一大通除了显示自己看片多意外根本没任何意义，真正应该提的像魔神Z、盖塔、VOTOMS、钢巴斯塔等等，一个都没提到，和“天马流星拳”翻译根本没有本质区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么老有人频繁提 EVA，我只能说看的机甲片、怪兽片太少了，请睁开眼看看外面的世界。庵野秀明作为特摄宅，EVA 可以算是回归原点的一作——至少前半是，EVA 可以说是庵野拍出来的特摄片。而《环太平洋》也是如此，他是吉尔默心目中的特摄片。仅此而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21775588/answer/19282341
</link>
<author>
朱玮杰
</author>
<title>
电影《富春山居图》的宣发案例有哪些优缺点？
</title>
<description>
    嗯，《富春山居图》的宣传，是我做的。 我来简单说一下这个事情吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;  《富春》首映后被观众评为“刷新烂片底线”，我也曾质疑自己&lt;b&gt;“我的很多尝试是不是失败了？”&lt;/b&gt;。不过，我庆幸的是《富春》的高关注度和最后呈现的票房数据，至少在营销的环节，我们做好了本职工作。&lt;br&gt;  在上映前，我有特别担心。也和片方发生过一些争执，比如片方在上映前要求组织媒体看片。我我们表示不赞同，希望大家能冷静的，理性的看待电影质量&lt;b&gt;（其实是我说：“如果你要看全片，那我现在只能退出啦”）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;   那可能你们会问，为什么你们要接这样的片？&lt;/b&gt;我想说的是，“大制作大明星”的先天优势预示了影片的一半成功。虽然已经预料到电影可能出现的差口碑，那对我来说这是个挑战，但《富春》不是扔在地上就拣不起来的，它终究是一次在技术上和视觉效果上的新尝试。&lt;br&gt;   最吸引我的是它成熟的商业运作模式，中国没有一部电影可以做到把这么多的商业平台融合到一部电影里，比如视效，精雕细琢的场景，比如奥迪，就以007的模式给了奥迪一次极好的露出，并有以续集持续下去的可能性。&lt;b&gt;（我说的是如果剧情好一点可能拍续集的话。）&lt;/b&gt;作为电影工业链条里面一个环节，我们并无力对影片质量进行把握，只能在本身工作环节尽量将它最到最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/c7/1ec732bbd9aa7b9861ecec37a44cdfe6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/c7/1ec732bbd9aa7b9861ecec37a44cdfe6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;   谈谈我们的宣传工作做了哪些&lt;b&gt;（这，绝不是广告）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   在《富春》的前期工作中，准确的市场定位、渠道下沉策略及负面效应转移也是助力高票房的重要因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    首先，无限自在经过市场调研分析后，将时尚动作大片《富春》重新定位为中国最缺少的影片类型——特工片，突出影片中超级英雄的概念，并借助刘德华的名气打造中国版的007。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   其次，而这种剧情有硬伤却集结大明星的影片在一线城市的口碑一定差，那么票房主力则是“不太受影评左右、只认大牌”的二三线城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  于是采取了渠道下沉策略，用了两个多月的时间，带着片花跑了全国20几个二三线城市，网罗了大量的地方性媒体，将宣传预算花在了尽可能接近它的目标观众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  并借助中影集团在发行方面的优势，使得富春获得了40%的黄金时段的高排片率。渠道下沉策略及高排量为高票房作了保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   我一直认为，真正的营销是与发行方绑在一起，打通最后一公里，把观众与影院之间直接打通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   第三，其实《富春》从我们还没有开始进入这个工作，也就是拍摄时，就开始出现不少闲言碎语，对先前物料的诟病也层出不穷，在我们在接手后，迅速进行压制，既然接了《富春》这个片子，那作为一个专业的电影营销工作者，我要对它负责。&lt;br&gt;  既然我们都很担心它在上映前的口碑跌破至冰点，针对那样的情况，只能做口碑引导。&lt;br&gt;  引导的目的不是微信游戏天天爱消除，引导是一件巧妙的事，&lt;b&gt;《富春》所谓的负面营销不是找很多人来骂你&lt;/b&gt;，而是营造比较轻松非恶意的的吐槽环境，但这个度要把握好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/81/ea81c12a6979ad991826cef4163c5237_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/81/ea81c12a6979ad991826cef4163c5237_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;  后来我也看到，掀起了高关注及议论热潮的负面口碑营销，却被很多影评人、媒体分析为是《富春》高票房的关键。事实是这样的：从《富春》的票房数据分析，影片上映首日即狂揽4600万票房、两日过亿拿下了整体票房的三分之一，票房集中在前两天而非话题引爆后，这说明因负口碑营销而去看电影的观众很少。&lt;br&gt;  在我看来，&lt;b&gt;“骂点变笑点”&lt;/b&gt;只是引起了电影的话题性和关注度，把影片的生命力多拖几天。&lt;br&gt;  当然我也好奇外界那些声音：&lt;b&gt;《富春》到底因烂而走进电影院的人到底有多少？&lt;/b&gt;虽有业内人士分析这样的观影人群只占一层，但看电影这种行为往往是多种心理因素的综合体现，很难衡量哪一种心理因素占比更大，更无法通过数据准确呈现。&lt;br&gt;  总结《富春》的高票房是“电影本身的优势、准确的市场定位及目标人群、高排片量、负口碑制造热点话题”等因素的综合作用，而非单纯的负口碑营销就能做到。&lt;br&gt;  最后。&lt;br&gt;  对看过《富春》表示被忽悠进场的观众表示诚挚地歉意，我们会一如既往的，替一定能成功或者可能能成功的电影进行我们的专业服务。&lt;b&gt;（内心戏是：艾玛，商人也是要养家的）&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21759107/answer/19280255
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
杨振宁凭什么被给予高度评价？
</title>
<description>
这个问题懂点理论物理同学都知道，杨的地位是这个可以拍到物理大师前十的。但要真说了一群zhihu民科又开始撒欢起来喷。这种问题在zhihu是不适合讨论的，尤其是在zhihu这种人文精神泛滥充斥的论坛讨论的。&lt;br&gt;杨最大的贡献是其杨米尔斯理论奠定了二十世纪后半页至今的理论物理发展轨迹，在这方面其贡献大于他和李提出的宇称不守恒定律。昨晚获奖的希格斯玻粒子就是在此基础上建立的，一举将大统一场建立跨出一大步，剩下的是要证明强qcd对于强作用是否也符合于此，那么连爱因斯坦都梦寐以求的统一场论就此建立。&lt;br&gt;昨晚我就和几个科大男讨论杨为什么还没得第二个诺贝尔奖，至于其弟子比如美籍华人张首晟， 他已经拿到世界物理学前沿奖了， 欧洲物理奖， 全世界物理学最高的三大奖他都拿了。至于其他的呼声很高的，量子反常霍尔效应 薛其坤，量子纠缠潘建伟，铁基超导陈仙坤这些也都是建立在其理论上做出的成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   zhihu讨论点黄继新为什么要上非扰献丑，讨论点5c塑料为什么不low逼不挺好的嘛。为什么非得逼的理科wsn喷你们这些民科呢，不都说方舟子踩上屎连大便都要后悔，难道非得我这样的wsn喷你们这些民科才后悔？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21717704/answer/19280967
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
@mudbear 在知乎专栏中翻译「半泽直树」原著小说是否侵权？
</title>
<description>
作为某汉化组的一员，过来表个态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“汉化是侵权行为，必须牢记这一点”。&lt;br&gt;这是组内甚至业内共识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;版权方最大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在看不到正版中文的希望的时候，我们制作汉化版本，用来帮助更多的人喜欢我们所喜欢的作品。&lt;br&gt;但我们知道我们的所作所为是有原罪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若有人用这一点来指责，我们无可反驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似于《十二国记》里杀死国君的月溪。&lt;br&gt;因为某种原因，所以我们选择进行这个行为。&lt;br&gt;相应的，我们得有背负其罪责的觉悟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉化组走到最后，总是要么解散，要么被招安。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20652842/answer/19258834
</link>
<author>
郭奇
</author>
<title>
「石头剪子布」游戏还有其它变种吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这个游戏有很多变种，而且你可以发明属于自己的变种。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看到美剧TBBT中”&lt;b&gt;互联网先驱Sam Kass发明的游戏（原片台词）&lt;/b&gt;“&lt;a href=&quot;http://www.samkass.com/theories/RPSSL.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Rock Paper Scissors Spock Lizard&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;之后，我意识到，&lt;b&gt;我名垂青史的机会来了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/5d/e55d454b2f218e66f75cd656160f04b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/5d/e55d454b2f218e66f75cd656160f04b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;石头剪子布被简写为&lt;b&gt;RPS（Rock Paper Scissor）&lt;/b&gt;，其原理非常简单，还用解释吗。&lt;br&gt;那么基本的石头剪子布就是RPS3，而这个游戏就是RPS5了。但是rps3只有3条规则，RPS5为什么不是5条规则而是10条呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了保证每个胜负素都和其他一个胜负素有胜负关系，只需要把他们围成一个正多边形，然后两两相连就行了嘛，也就是正多边形和所有对角线（总数为N*(N-1)/2）的方向来标记胜负。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，原理就很清晰了，在其胜负素为奇数时可以任意扩展，没错，&lt;b&gt;任意一个奇数边型都可以扩展为对应的RPS游戏&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我只要发明一个我自己的&lt;b&gt;RPS7&lt;/b&gt;的游戏，不就胜过Sam Kass的&lt;b&gt;RPS5&lt;/b&gt;了吗！&lt;br&gt;（RPS数的上升意味着平局的概率降低，同时手法的变化可以阻止目押预判手型的作弊，游戏公平性的上升）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个有着&lt;b&gt;跳脱的想象力和超凡行动力的人&lt;/b&gt;，于是我立刻着手，制作了自己的游戏。请称我为&lt;b&gt;下一个互联网先驱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;It's My RPS Seven!——&lt;b&gt;七星拳法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;是的，你们看到的是我&lt;b&gt;完全原创的PRS7，&lt;/b&gt;完美融合了&lt;b&gt;中国古典文学，和古天象学，道教文化和神秘学内容的游戏规则设计。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/e6/11e60aab8e14bdb3af499a7e3f1cf0f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/e6/11e60aab8e14bdb3af499a7e3f1cf0f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;所有连线沿顺时针方向为胜，逆时针方向为负&lt;/b&gt;即可。规则完美无瑕，设计天衣无缝。考虑到出名以后的问题，我特意保留了这张&lt;b&gt;签名原设计稿&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且只需要更换成北斗七星：天枢，天璇，天玑，天权，玉衡，开阳，摇光，这游戏就有两个不同版本了。&lt;br&gt;当然，还可以更换成七曜，或者二十八宿中的随便七宿。我就又有了若干变种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我为自己的天才设计而激动，考虑首先发布还是首先申请专利的时候，我谨慎冷静客观认真注重逻辑的内在自我提醒了一点——&lt;b&gt;这个创意万一已经有人用过了怎办&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我找到了这个 &lt;a href=&quot;http://www.umop.com/rps7.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RPS - 7&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 石头，水，空气，纸，海绵，剪刀，火，&lt;br&gt;怎么说呢，哧，透出洋人缺乏文化的弱点，是吧，但是毕竟和我不谋而合，值得肯定。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/a6/c5a6b5f433ba9beadc61e2575441b058_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;495&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/a6/c5a6b5f433ba9beadc61e2575441b058_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我并没有沮丧，因为我还有机会，奇数是很多的，你知道……&lt;br&gt;接下来我又找到了这个 &lt;a href=&quot;http://www.umop.com/rps9.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RPS - 9&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;石头，枪，水，空气，纸，海绵，人，剪刀，火&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/07/b5079baff539e9edf7c6fe9027add4c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;573&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/07/b5079baff539e9edf7c6fe9027add4c4_r.jpg&quot;&gt;还有这个 &lt;a href=&quot;http://www.umop.com/rps11.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RPS - 11&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 石头，枪，恶魔，水，空气，纸，海绵，狼，蛇，剪刀，火&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/9d/9d9db98f960e281d212f92e9343f77cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/9d/9d9db98f960e281d212f92e9343f77cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;和这个&lt;a href=&quot;http://www.umop.com/rps15.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RPS - 15&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 石头，枪，雷电，恶魔，龙，水，空气，纸，海绵，狼，树，人，蛇，剪刀，火&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/e4/c3e4e9fcc5f0dd8613e7111fe3a35e63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; data-rawheight=&quot;668&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/e4/c3e4e9fcc5f0dd8613e7111fe3a35e63_r.jpg&quot;&gt;我尝试了一下，发现一件事情，当RPS上升时，其规则数&lt;b&gt;成几乎平方增长&lt;/b&gt;，虽然可以用看图的方法来快速判断胜负，但事实上要记住15*14/2=105条规则已经很吃力了，光看这些线条就有些胸中发闷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便一说，这是RPS 11的文字规则描述&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ROCK&lt;/b&gt; POUNDS OUT &lt;b&gt;FIRE&lt;/b&gt;, CRUSHES &lt;b&gt;SCISSORS&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;HUMAN&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;WOLF&lt;/b&gt; &amp;amp; &lt;b&gt;SPONGE&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;FIRE&lt;/b&gt; MELTS &lt;b&gt;SCISSORS&lt;/b&gt;, BURNS &lt;b&gt;PAPER&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;HUMAN&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;WOLF&lt;/b&gt; &amp;amp; &lt;b&gt;SPONGE&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;SCISSORS&lt;/b&gt; SWISH THROUGH &lt;b&gt;AIR&lt;/b&gt;, CUT &lt;b&gt;PAPER&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;HUMAN&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;WOLF&lt;/b&gt; &amp;amp; &lt;b&gt;SPONGE&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;HUMAN&lt;/b&gt; TAMES &lt;b&gt;WOLF&lt;/b&gt;, CLEANS WITH &lt;b&gt;SPONGE&lt;/b&gt;, WRITES &lt;b&gt;PAPER&lt;/b&gt;, BREATHES &lt;b&gt;AIR&lt;/b&gt;, DRINKS &lt;b&gt;WATER&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;WOLF&lt;/b&gt; CHEWS UP &lt;b&gt;SPONGE&lt;/b&gt;, &amp;amp; &lt;b&gt;PAPER&lt;/b&gt;, BREATHES &lt;b&gt;AIR&lt;/b&gt;, DRINKS &lt;b&gt;WATER&lt;/b&gt;, BITES &lt;b&gt;DEVIL&lt;/b&gt;'s HEINY.&lt;br&gt;&lt;b&gt;SPONGE&lt;/b&gt; SOAKS &lt;b&gt;PAPER&lt;/b&gt;, USES &lt;b&gt;AIR&lt;/b&gt; POCKETS, ABSORBS &lt;b&gt;WATER&lt;/b&gt;, CLEANSES &lt;b&gt;DEVIL&lt;/b&gt;, CLEANS &lt;b&gt;GUN&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;PAPER&lt;/b&gt; FANS &lt;b&gt;AIR&lt;/b&gt;, COVERS &lt;b&gt;ROCK&lt;/b&gt;, FLOATS ON &lt;b&gt;WATER&lt;/b&gt;, REBUKES &lt;b&gt;DEVIL&lt;/b&gt;, OUTLAWS &lt;b&gt;GUN&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;AIR&lt;/b&gt; BLOWS OUT &lt;b&gt;FIRE&lt;/b&gt;, ERODES &lt;b&gt;ROCK&lt;/b&gt;, EVAPORATES &lt;b&gt;WATER&lt;/b&gt;, CHOKES &lt;b&gt;DEVIL&lt;/b&gt;, TARNISHES &lt;b&gt;GUN&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;WATER&lt;/b&gt; DROWNS &lt;b&gt;DEVIL&lt;/b&gt;, ERODES &lt;b&gt;ROCK&lt;/b&gt;, PUTS OUT &lt;b&gt;FIRE&lt;/b&gt;, RUSTS &lt;b&gt;SCISSORS&lt;/b&gt; &amp;amp; &lt;b&gt;GUN&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;DEVIL&lt;/b&gt; HURLS &lt;b&gt;ROCK&lt;/b&gt;, BREATHS &lt;b&gt;FIRE&lt;/b&gt;, IMMUNE TO &lt;b&gt;SCISSORS&lt;/b&gt; &amp;amp; &lt;b&gt;GUN&lt;/b&gt;, POSSESSES &lt;b&gt;HUMAN&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;GUN&lt;/b&gt; TARGETS &lt;b&gt;ROCK&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;FIRE&lt;/b&gt;S, OUTCLASSES &lt;b&gt;SCISSORS&lt;/b&gt;, SHOOTS &lt;b&gt;HUMAN&lt;/b&gt; &amp;amp; &lt;b&gt;WOLF&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;眼花缭乱，用这种方法鬼才记得住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我断言，他们走上了死路：显然超过RPS7这游戏就变成了数字游戏而失去可操作性了&lt;br&gt;然后我找到了——RPS25 &lt;a href=&quot;http://www.umop.com/rps25.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RPS - 25&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/b7/a5b70100642e3444fe1f011b473fe596_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;815&quot; data-rawheight=&quot;815&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;815&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/b7/a5b70100642e3444fe1f011b473fe596_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;事实上显然因为密度，连对角线都已经没法画了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我认为这已经是极限的时候，我终于找到了这个：&lt;a href=&quot;http://www.umop.com/rps101/rps101chart.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;rps101&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/bc/6cbca3738edf9d8df8e10b16b6014f14_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;945&quot; data-rawheight=&quot;990&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;945&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/bc/6cbca3738edf9d8df8e10b16b6014f14_r.jpg&quot;&gt;这是一个故事，告诉我们：借鉴别人的创意这个事情很容易，但是你能想到，&lt;b&gt;互联网上自然有大把其他好汉也能想到，而且还会做到登峰造极。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（设计规则大家都看明白了，毫无难度，难点是设计101个表示不同胜负要素的手势——打死我也不可能记住的）&lt;br&gt;所以说，请有志之士努力设计一个RPS1001吧，申请个吉尼斯什么的！我是不会干了！我放弃了这个名垂青史彪炳史册的机会，留给了你们啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19600238/answer/19276652
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
在中国，使用全 Apple 产品构建小型办公室会有哪些利弊？
</title>
<description>
知乎办公室的设备主要是 Mac 和 iPhone，除了财务要用的网银和保税必须用 Windows 之外。当然也有 Android 设备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wi-Fi 我们确实是用的多个 Airport Extreme，没有做桥接，只当 AP 用，通过交换机接入到网关服务器。Time Capsule 没啥用，这玩意儿返修率极高，我见过的都坏过。Airport Extreme 的 USB 口插个移动硬盘可以提供类似的功能。不过这些针对家庭的解决方案其实并不适合团队用，没有权限管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们也没有用 Mac Mini Server。咱作为一家网络公司不用 Linux 服务器而用苹果的二道贩子方案，说出去会被人笑话吧……好吧，其实是因为 Linux 服务器的可定制性强多了，刚好咱又自己懂维护 Linux 不是 :D&lt;br&gt;&lt;br&gt;这年头自己维护邮件服务器是比较蠢的，最关键的问题是本地进行垃圾过滤质量太次【大数据显威力的场合】，其次是可靠性也不够，因为办公室偶尔会停电，网络也不如机房的可靠。Google Apps for Enterprise 才是王道，邮件、文档、IM、日历、通讯录统统搞定，缺点：一是和苹果系统兼容性不太好【两家闹别扭、用户最遭殃】；二是需要自备梯子；三是要担心 NSA 偷看你企业机密【想太多了啊喂！】&lt;br&gt;&lt;br&gt;办公室怎么会需要 podcast 服务器这种东西？这个表示真心不理解……Wiki 嘛，咱现在用 Phabricator 高大洋有木有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;插一个，Apple TV 接投影仪 + AirPlay 播幻灯片是个好东西，强力顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来，小团队资源不够，价格能接受的情况下能够外包的服务就不要自己维护，节省时间干正事儿要紧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20183801/answer/19203650
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
关于「中国头号悍匪田明建」的描述是否真实？
</title>
<description>
单手换弹夹至今在美军里被膜拜这是瞎扯淡，就像毛粉说美国书店在卖《毛主席语录》一样，乍一听上去是很牛逼，牛逼炸了。其实转个身可能旁边卖的就是《希特勒传记》也说不定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真相是这个动作我会开枪之前就学会了，如果这么简单的动作都能让美军崇拜，那我真想给他们表演一下食指夹帽技术，按照美军孤陋寡闻的程度，中国军队里随便拉一个士兵出来都算的上是东西八万里、上下五千年绝无仅有之神童了吧。单手换弹夹只能用来忽悠新兵，对老兵来说估计还没有单手换尿不湿难度高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是这样的，部队是一个男孩子聚集的地方，都是20岁左右的年纪。这个年纪的男孩子一来童心未泯，二来动手能力强，三来手里拿到什么东西都能往死里折腾。所以，各种黑技术就应运而生了。单手换弹夹这点破事，网上朔源考据都是瞎扯淡，这完全是熟能生巧然后闲的蛋疼搞出来的，步枪用久了谁都会。和抽烟久了吐个圆圈在本质上没啥区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们新兵连学习射击之前要先学习战术，战术这个科目就是各种手势、行进方式、队形等，训练战术的时候每个人发一支枪，当然，是空枪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;部队训练和学生上课一样是分课时的，中间有十五分钟休息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一天休息的时候，我们教官估计是很久没遇到过我们这样的白痴了，自己又掌握了一点黑技术，当然要炫耀一下。不得不承认，他的动作非常流利，技惊四座，以后的十多天里我们谈论的话题总是围绕着这个技术，他换弹夹的身姿也时常出现在我的脑海里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有一天，没人再讨论他的技术了。因为射击科目开始了，不少人都已经偷偷学会了这个技术。任何东西会的人一多，就失去了原有的光环，如果人人都会九阳神功乾坤大挪移，估计张无忌先生刚出道就被少林方丈给潜规则了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，下面解释一下这个动作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个名字是不对的，换弹夹一直都是单手。先说教材里的步骤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;规定换弹夹动作：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、子弹打完&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、用手掌推动卡榫&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、拆下空弹夹&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、将空弹夹放入弹袋&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、从弹袋里拿出实弹夹&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、安装&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「单手换弹夹」技术：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、子弹打完&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、从弹袋里拿出实弹夹&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、用实弹夹推动卡榫，空弹夹自动落下&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、安装&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照选上面两种更换的步骤「单手换弹夹」和规定动作对比，优点是简便了一点，缺点是被换下的空弹夹会落在地上，而不是进入弹袋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这从来就不是一种技术，这只是一种选择而已。田明建当时从部队逃跑时，只带出了六个实弹夹，并没有带子弹。所以打完的空弹夹留着也没用了，落地上也不心疼。他要是带了两个弹夹和180发子弹，需要现场填充，你看他还敢这么来不。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且看他选择的战场就知道这人是一心求死，一百多颗子弹打完估计就没打算活着。不然怎么可能在部队就动手？&lt;br&gt;&lt;br&gt;单从技术层面上来说，把田明建说成第一悍匪真的很没意思。六个实弹夹，在闹市区抱着拼命的心态，打出这个成绩并没什么过人的地方，甚至挺窝囊的。我再说一遍，这话是单从技术层面说的，别瞎联想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;况且并不一定全是田明建打死的，别胡乱联想啊，我方军警绝对没有打死人，至少我没有看到任何证据表明军警打死了人，军队那些谣言八卦我是从来不信的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的意思是可能美军看到田明建的单手换弹夹绝活活活吓死几个也说不定。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21377487/answer/19246006
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么有人崇拜蒋介石？
</title>
<description>
本题问的是《为什么有人崇拜蒋介石》，可下面不少回答都跑题成《蒋介石是个什么人》。不过也好，正好给我们展示了崇拜蒋介石的的人是什么样的，这样我们或许会反思一下“为什么有人崇拜蒋介石”。&lt;br&gt;我对蒋是个什么样的人不关心，因为即使是大老美的连环杀手都有美女送去飞吻，更何况现在是基情无限、男女通杀的年代。咦，老蒋好像是和他的男性卫士做那啥的时候爆菊而亡的吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以现在排名第一的游先生那个过千的答案里面看，他提出了“中华民族，其中尤其是台湾人，都欠蒋介石，一笔厚厚的债。”好，我们就来看看台湾人是如何看蒋的：&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~引文1~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;（2013年4月，中正纪念堂搞了一个“台湾设计蒋”的活动来缅怀老蒋。）&lt;br&gt;民進黨立委段宜康昨日指出，中正紀念堂舉辦「台灣設計蔣」活動，想以蔣介石與宋美齡的感情彰顯「家庭和樂」與「社會教育」功能，但多少人因蔣氏白色恐怖而家破人亡；他批評馬政府雖一面高喊轉型正義，另方面卻膜拜蔣介石，如今還以戲謔的態度舉辦這種活動，根本是兩面做人，對不起228受難者家屬。&lt;br&gt;龍應台上午到立法院備詢前受訪表示，她昨天知道這件事情後，就請中正紀念堂人員拿宣傳傳單來看，看完後覺得確實不妥。她表示，歷史是非常複雜的事，若要把當時長達50年的歷史，歸成某一個人的罪，當然是太簡單一點，但不管怎樣，那個時代的統治方法確實造成很多人妻離子散、家破人亡，「如果沒有那樣的歷史縱深與情感在心裡，作出的設計就會出這樣的問題」，「而且有點輕佻」。她說，如果是民間單位去做這樣的kuso設計，都是個人的事情，但如果是官方機構則非常不妥，今天將找中正紀念堂主管來溝通。&lt;br&gt;原文網址: &lt;a href=&quot;http://www.nownews.com/2013/04/02/11490-2921475.htm#ixzz2h2qoXavt&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;龍應台：「台灣設計蔣」確實不妥　缺乏歷史縱深，太輕佻 | 頭條新聞 | NOWnews 今日新聞網&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nownews.com/2013/04/02/11490-2921475.htm#ixzz2h2qoXavt&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;龍應台：「台灣設計蔣」確實不妥　缺乏歷史縱深，太輕佻&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~引文2~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;民進黨立委葉宜津指出，中正紀念堂就是紀念蔣介石，但大家對蔣介石早已有定位，民進黨執政時曾改名為「民主廣場」，以撫平台灣人民的傷痛，但馬英九總統執政之後，硬要把名字改回來，叫做紀念蔣介石館，不知這樣是定位什麼。葉宜津表示，如果龍應台願意改為民主廣場，這才是重新定位主流價值，而不是美化一個殺人魔，改變地位，這樣將是扭曲歷史，台灣人無法接受。她也說，若龍應台有心想重新定位「那個地方」，請先去跟國民黨喬好。&lt;br&gt;民進黨立委邱志偉則表示，歷史是大是大非的問題，絕對不是龍應台要如何定位的問題，中正紀念堂是有強烈歷史印記的建物與圖騰性人物，做為文創活動的創意，基本上是不淪不類。&lt;br&gt;原文網址: &lt;a href=&quot;http://www.nownews.com/2013/04/03/11490-2922247.htm#ixzz2h2r56EQj&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;台灣設計蔣　葉宜津：美化殺人魔　扭曲歷史 | 頭條新聞 | NOWnews 今日新聞網&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nownews.com/2013/04/03/11490-2922247.htm#ixzz2h2r56EQj&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;台灣設計蔣　葉宜津：美化殺人魔　扭曲歷史&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~引文3~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;蔡英文下午出席民進黨第三次中國事務委員會，對於這段時間的政局變化，蔡英文認為暴露了台灣的憲政危機，裡頭缺漏的地方，就是讓身兼黨主席的總統，可以利用這個缺漏去做他的政治計算。&lt;br&gt;而這樣的結果，對台灣的憲政體制發展有很負面的影響。此外，一個政黨的考紀會可以換掉民選的立法院長，對國會的自主及運作也有很大傷害。&lt;br&gt;現場記者詢問蔡，是否同意媒體將馬形容為娃娃臉的蔣介石？蔡英文回應，在這一次的事件發展裡，看到一個不尊重體制，不尊重程序正義，而且手段非常極端的一個總統。至於是否有意願與王搭檔參選，蔡要大家不要再害王金平。&lt;br&gt;原文網址: &lt;a href=&quot;http://www.nownews.com/2013/09/12/11490-2985426.htm#ixzz2h2rZ7043&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蔡英文：馬是一個手段非常極端的總統 | 頭條新聞 | NOWnews 今日新聞網&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nownews.com/2013/09/12/11490-2985426.htm#ixzz2h2rZ7043&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蔡英文：馬是一個手段非常極端的總統&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~引文4~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;p&gt;〔記者湯佳玲、陳怡靜／綜合報導〕政大歷史系學會即將舉辦的史學營，對「兩蔣」歌功頌德遭批判「洗腦文化」，遭國立台北教育大學台灣文化研究所李筱峰教授於臉書痛批：「拍馬屁的，不是史學！」相關說明已緊急撤下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下月舉辦 招收50名高中生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政大史學營今年第三屆，自七月八日至七月十日舉辦三天，預計招收五十名高中生，今年以「影視、生活與歷史」為題，報名費一人兩千五百元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該官網六月十日以前說明：「將重要歷史人物，諸如先總統蔣公、蔣經國等人的功業，透過多媒體系統多元且生動的呈現在學生乃至於社會大眾之前，俾使學生以輕鬆愉快之心情認識史實、了解今日台灣的由來，學習尊重歷史，進而親近、學習歷史，藉以達成歷史教育之推廣與傳播之目的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社運人士吃驚還有洗腦文化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期關注社會運動、現任台灣青年反共救國團常務理事的楊月清表示，看到政大史學營新聞稿如此歌頌兩蔣真教人吃驚，兩蔣不是不能碰，起碼也該是「論兩蔣的功與過」， 「原來二○一三年的台灣還存在洗腦文化，試圖向青年學子輸送『片面的歷史』。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長榮大學台研所名譽講座教授莊萬壽也在臉書表示：「台灣迅速的全面倒退，文教不僅拋棄本土，更扭曲人類公義與進步之普世價值，我們譴責歌頌獨裁者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李筱峰教授則引用台灣文學作家吳濁流所言「拍馬屁的，不是文學」，改成「拍馬屁的，不是史學！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官網引發爭議 緊急撤下說明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該史學營官網已將原本關於兩蔣的文字撤下，改為「聘請師資講述從抗戰到國共內戰，從國府遷台到戰後建設等重要議題……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「二○一三政大史學營」由政大歷史系學會主辦，有營隊主辦學生表示，日前確實收到網友反映不妥，雖實際營隊課程並非只討論兩蔣功業，但為避免爭議，決定修改網路文宣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/jun/13/today-life2.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;libertytimes.com.tw/201&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;3/new/jun/13/today-life2.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/79/cc79ee967aaa023311ed76211d276128_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/79/cc79ee967aaa023311ed76211d276128_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上，你看对岸认为蒋是杀人魔、独裁者；认为这些吹捧蒋的东西斥为否定普世价值、是片面的历史、是洗脑；而跪舔蒋的是拍马屁、缺乏历史深度、是轻佻。嗯，我也这么认为。对了，这些东西是有“中华民国文化部部长”认证的噢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，“你的历史，错的不少”，yo先生。&lt;br&gt;在排名第二的回答的评论之中，自称有大量历史史料、掌握内情的yo先生了多少历史常识错误呢？&lt;br&gt;我来举几个例子吧！&lt;br&gt;1、邓小平、林彪在汾阳一带，你可看地图；&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;邓小平在汾阳？八路军总部和129师师部什么时候跑汾阳的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、至於东三省，那是叫俄军占了，国军和共军去接收，废话嘛，当然国军要大败，共产党的盟友，焉有把东三省交给国军的理由？&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;1946年5月3日，苏军完成向南京国民政府行政移交、军队大部撤出东北。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、日本人攻下了广西的昆仑山，你去看看地图，离四川，一步之遥。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;广西的昆仑山？新疆的昆仑关？昆仑山、昆仑关，那个离四川一步之遥？&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、想知道红军在抗战初期，山西的发展史，我有厚厚一叠史料。不为什么，只因为我写过连续剧。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;115师、120师、129师东渡黄河的时候已经是南京国民政府正式授予番号的国民革命军，而在此之前没有山西红军。抗战初期，只有山西的地下党活动，而无红军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、林彪受伤，是打完平型关，捡了日军的军大衣来穿，叫友军一一五师的士兵给开枪打了。苏俄治疗一阵後，到了陕北，卫立煌还到陕北向他道歉，为表歉意，送去了多达十万发的子弹。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;115师不是友军，那是林彪麾下。(这个很让我惊讶，有着厚厚一叠史料的电视剧编剧居然不知道林彪是115师师长？！)林彪是先到陕北，然后去了苏联三年。卫立煌去陕北不是为了这事，送的也不是十万发子弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、那是薄一波组的兵队，由阎锡山向中央政府请领了番号，最後归建在阎锡山的部队序列中。後来严锡山清剿共党干部（十二月事变），瓦解的，也只有决死二纵队。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;决死队是五战区司令长官阎锡山为了抗日和改组军队，老蒋同意，和由薄一波领导的牺盟会共同组建的。晋西事变也称十二月事变，是由决死二队和陈长捷开打的。事后四个纵队大部合计33个团出走，参加了稍后的百团大战。在战斗结束后改编、整合进入八路军序列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9、所谓的抗战，就是要把敌人赶出家门去。不然，给你番号，让你吃税金，让你徵兵，让你搜刮地方，让你打土豪分地产，凭什么？&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;抗战期间，中共在根据地实行了三三制和减租减息政策。想来，游先生不知道啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10、是真正的人中龍鳳，比如胡適。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;1960年9月8日，蒋在其日记中写道“但有“胡说”对政府民主体制亦有其補益，否則，不能表明其政治为民主矣，故乃予以容忍。但此人徒有个人而无国家，徒恃外势而无国法，只有自私而无道义，其人格等于野犬之狂吠。余昔认为可友者，今后对察人择交更不知其将如何审慎矣“。&lt;br&gt;可惜，人中龙凤在蒋公眼中不过一野犬而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11、中共在陕北的部队之所以厉害，一是他们训练了四年，抗战四年间，一直在整训，没有损伤。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;真正一直待在后方的陕甘留守兵团后来的战绩非常糟糕，并不比野路子的各个独立团战绩好。1946年，志得意满得渡河出击河南，就被青马击败。对比一下胡宗南的西北兵团，连个鬼子影子都没见到，训练了一年又一年、整训了一年又一年，又有什么结果？&lt;br&gt;战斗力从来都是打出来的。国军最能打的也是一直在斗争前线的74军、新一军、新六军，长期驻扎后方的，到最后那个不是一哄而散？你们拍电影也是只要好好上课，不用练手就能跑戛纳拿奖么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;12、其次，国民党的部队，没有军工基地，整备率极差，黄仁宇书中提到，长沙等大型会战，士兵配给不到十馀发子弹。没有「整备率」才是要害。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;“国民党的部队，没有军工基地”，这就是对国府的污蔑了。国府内迁重庆以来，重庆兵工厂对于抗战的胜利起了巨大的作用。从1938年各厂相继复工至1945年抗战胜利止，重庆兵工厂共生产各种枪弹8.54亿发，步枪29.34万支，轻机枪1.17万挺，马克沁重机枪1.82万挺，火炮1.4万门，炮弹599万颗，甲雷43万个，手榴弹956万颗，各式掷弹筒6.79万具，掷榴弹154万颗，炸药包376万个；1945年生铁产量达48495吨、钢产量达18234吨。长沙会战中起到关键作用的岳麓山上的重炮就是重庆兵工基地制造的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13、中共早期的军队战力，和国军无相上下，後期突然暴涨，就是因为取得了东北工业基地，不说别的，子弹比你多，你就输定了。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;同上，抗战期间国军兵工厂年均产子弹1亿发，另外有大量美援。而大连的新建公司到1948年才恢复战前产量，子弹产量不过千万发。游先生想必是认为只要子弹多、武器好就一定赢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14、从抗战开始，共军就采取「供给制」，连军餉都没有，你可以由此看出，红军区的经济，也是很大的问题。这部份我是外行，不能多说。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;抗战开始，共军“供给制”推到出”红军区的经济有很大问题“，我已经无力吐槽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15、有历史记载，红军在国府区大量发行假币。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;整反了吧，游先生？我找的资料可是国府伪造苏区和边区货币啊？就苏区的那点印刷水平还能印了英国、美国印刷厂印的法币来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;16、实物供给，也是一种军餉，我们说的，是苏区的经济，不是想像中的健康。一个没有钱币流通的社会，那是回到原始社会，绝对没有资格称为健康。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;苏区和边区是有钱币流通的。不要靠想象发明历史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;17、共军在战後，立刻掀起内战&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;指鹿为马&lt;br&gt;&lt;br&gt;19、信佛教？那不早投降了？……还好他信了死不服输的基督。&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;”死不服输的基督“，多好的吐槽啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;通篇都是不是国军的错、不是KMT的错、不是蒋的错、我没错；反正国军仁义、蒋公仁慈、KMT良善、GCD作弊。&lt;br&gt;对于以上错误，游先生一句口误就要遮盖过去，颇有”老子城里下馆子都不要钱，吃你个西瓜算什么“的风度。至于游先生的便宜大侄子说的要拿&lt;b&gt;《北洋军阀史话》&lt;/b&gt;来了解中统、军统，这不是离题万里了么？看军统不是应该看《蓝衣社碎片》么？而且特务处、别动总队、政训处都是军统和谐的一家啊。&lt;br&gt;至于，把搞宪政说成1840年的第一任务、把蒋经国吹成救国第一人的，我就不吐槽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上&lt;br&gt;你看这些吹捧蒋的人的历史及格么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，天诛八尺！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21758045/answer/19257063
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
单兵作战最强的人类是谁？
</title>
<description>
西蒙·海耶和奥迪·墨菲这两位神人都是地上的，我来讲个天上的。&lt;br&gt;既然枪械坦克都算做单兵作战，那飞机也可以吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;埃里希·哈特曼（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Erich Alfred Hartmann&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;，纳粹德国空军超级王牌飞行员，在仅仅两年半的二战生涯中击落了&lt;b&gt;352架&lt;/b&gt;敌机，创造了几乎不可超越的纪录。&lt;br&gt;要知道，国际公认的“王牌飞行员”标准，是击落&lt;b&gt;5架&lt;/b&gt;敌机。二战中苏联头号王牌的记录是&lt;b&gt;62架&lt;/b&gt;，美国是&lt;b&gt;40架&lt;/b&gt;（不过这跟美国飞行员只要执行一定次数的战斗任务就可退役或回国担任教习有关）。&lt;br&gt;而哈特曼空前绝后的战果均是在他&lt;b&gt;20~23岁&lt;/b&gt;这段时间内取得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是德国人眼中的战斗英雄、金发骑士，而被苏联人称为“来自南方的黑色魔鬼”。&lt;br&gt;除了身为纳粹军人这一污点之外，他的人生简直就是美国大片的主角模板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/85/8c858473da8a0d561552973526ef7c24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;269&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;269&quot;&gt;&lt;i&gt;20岁的埃里希·哈特曼&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;生平轶事：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;哈特曼从小不爱读书，却爱好各种体育活动，而且极有天赋。小时候就自制滑翔伞、未经训练就参加跳台滑雪、年仅15岁拿到滑翔机驾驶证书并担任青年飞行团教员。高中毕业后就加入了空军。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他第一次进行空中拖靶射击时，50发机枪子弹竟命中多达24发，吓得后来的靶机飞行员纷纷拒绝任务，担心会被他打下来。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尽管训练成绩卓越，但哈特曼的淘气本性不改。在一次特技飞行表演中玩了个美国大片中学来的惊险动作，从基地上方仅10米处低空掠过，事后被罚关禁闭一周；&lt;br&gt;但正是这次胡闹救了他的命：第二天，由于他还在禁闭中，自己的飞机被别人开走执行任务，结果引擎故障导致机毁人亡。&lt;b&gt;（幸运光环）&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一次正式出战时，初出茅庐的哈特曼兴奋过度，擅自脱队追击结果陷入苏军机群包围，只得躲入云层暂避。从云中钻出后慌不择路，居然把前来接应的队长当成了敌机，拼命加油逃窜，最后燃料耗尽迫降在公路上；&lt;br&gt;事后被及时赶来的步兵拖回机场，挨了队长一顿痛骂后终于痛定思痛开始变得冷静、学会观察分析局势，逐渐从愣头青成长为可靠的飞行员。&lt;br&gt;&lt;b&gt;（标准的新人主角进化流程，第一次总要犯错误）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;首个战果来的并不晚，1942年11月，他的中队4架飞机遭遇苏军28架机群。哈特曼迂回到侧翼，从100米近距离直射对方一架伊尔-2，结果子弹全被厚重的装甲弹开，他又急速俯冲到对方下面，猛烈射击防御薄弱的机腹，终于将敌机击坠。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哈特曼发展出了一套自己独特的战术，不同于当时教科书上主流的“盘旋—远距离开火”，而是以“观察—判断—攻击—脱离”为核心的近距离闪电突袭。超高命中率的秘诀是“在敌机填满我驾驶舱的窗口时再开火”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;（主角天赋：打破常规，独创一格）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1943年3月，他的击坠记录已经提升到15架；8月初是50架；10月底达到150架，获得了铁十字勋章；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于一头金发和娃娃脸，他在战友中的外号是“小孩”，但苏联人则称他为“来自南方的黑色魔鬼”，这名字来自他机头的黑色郁金香花蕊图案；&lt;br&gt;苏军只要一发现哈特曼的飞机马上掉头就跑，导致他几周都没有击坠一架；后来他把飞机送给别的中队，自己开新机出战，可是那个中队倒了大霉，战果急剧下降，最后只好把图案涂掉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1944年，虽然第三帝国的战线开始收缩，但哈特曼的战绩仍不断上升，三次被元首接见并授勋；&lt;br&gt;最后一次是在8月，由于希特勒刚刚险些被暗杀，安保措施格外严密。当要求哈特曼交出佩枪才能授勋时，哈特曼万分不爽，声称元首如果不信任前线卖命的军人，那自己宁可不要这勋章，吓得党卫军官脸色发白，商议之后终于让哈特曼带枪面见希特勒。&lt;br&gt;&lt;b&gt;（主角气场）&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;授勋仪式后，哈特曼在回乡探亲时与自己的女友乌尔苏拉·佩奇匆匆结婚。乌尔苏拉是他在17岁时交往的女友，两人是同学，一见钟情并成为终生伴侣；&lt;br&gt;刚满22岁的哈特曼原本不打算这么早结婚，但他与元首会见后感到帝国时日无多，决定将自己的终身大事定下来。婚后几天便又匆匆赶赴战场。&lt;br&gt;&lt;b&gt;（更重要的是躲过了“战争结束我就回老家结婚”的死亡禁句）&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1945年5月8日纳粹德国正式投降，哈特曼作为战俘被移交苏联。审讯方想从他口中撬出军事技术机密但一无所获，愤怒地判处他25年劳役。哈特曼拒绝劳动，称自己不是战犯，并引用列宁“如果6个月还不释放战俘，那它一定是个堕落的帝国主义国家”的话来反击，让负责看管他的军官大吃一惊。&lt;br&gt;经历了十年牢狱生涯之后，经济复苏的西德和苏联签署了贸易和外交协议，其中一项即是释放当年的俘虏。哈特曼终于重返祖国，在机场得到了凯旋英雄般的欢迎，并和妻子在教堂补办了盛大的婚礼；&lt;br&gt;但这十年中，他的老父亲因病去世；而自己的长子出世后刚刚三岁即夭折，从未见上一面。&lt;br&gt;&lt;b&gt;（人生悲喜起落两重天）&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;回国后哈特曼重新加入了西德空军，但看不惯官僚气息和政治斗争的他并不得志。而且由于极力反对引入有问题的F-104系列战机而得罪了上司，最终以上校身份提前退役。&lt;br&gt;1993年病逝，享年71岁。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/22/6f220f94c7b74e46db804c2ca76aa252_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;953&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;953&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/22/6f220f94c7b74e46db804c2ca76aa252_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;与妻子合葬的哈特曼&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;哈特曼的生涯是一连串难以置信的奇迹组成的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;共出击1404次，空战825次，击坠敌机352架，史上排名第一；&lt;br&gt;获得勋章无数，且在半年内连续获得橡叶、带剑和钻石这三枚铁十字勋章；&lt;br&gt;&lt;b&gt;从未被击坠；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从未弃机跳伞；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从未在空战中受伤；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从未失去僚机；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;唯一一次遇险是迫降在苏军控制区后被俘，假装身受重伤麻痹看守，趁机逃脱并归队；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（超级主角光环！）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且：&lt;br&gt;我们可能看过很多英雄故事。真正的英雄，就连他的敌人也不得不佩服。&lt;br&gt;当然，这些英雄都是正面人物，而佩服他的则是那些反派。&lt;br&gt;但哈特曼则相反，他身为纳粹德国的头号王牌，不仅是自己国家的英雄，同时也受到了同盟国的尊敬。麦克阿瑟亲口称他为伟大的飞行员，对他独创的战术大加赞赏；而苏联解体后，俄罗斯正式撤销了当年对他的非法审判结果，包括诬指他袭击平民的罪行，洗清了战犯的污名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上即是埃里希·哈特曼，史上最强王牌飞行员的故事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19923991/answer/19265604
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
自家炒菜用什么锅好？各有什么优缺点？
</title>
<description>
谢邀。这个邀请我忽略过很多次了，看来不回答一下你们不会放过我了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先你要熟悉给锅加热的两大原则：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.越厚重的锅能保存的热量越多，加热也越均匀&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.灶和锅的大小要相称&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;====================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你需要一个中式炒锅&lt;/b&gt;，这个是你所有锅中最基本的一个。铸铁材质，国内国外到处能买到，很便宜。选这种锅不需要太在意牌子，只要关注大小——如果你的灶大你就买个大的，如果灶小就买个小的。大锅小灶和小锅大灶都没意思。学好颠勺，这个锅你可以用来做很多东西。&lt;br&gt;这种锅和其它铸铁材料的锅一样，买回来后用猪油或者其它动物脂肪season，之后就会越用越好用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/2a/512a87cb7c7abf702eab286a6508d727_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/2a/512a87cb7c7abf702eab286a6508d727_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后你需要一个不沾平底锅&lt;/b&gt;，大小材质牌子什么都不太重要，这个锅是用来备用的。比如你只是要煎一个鸡蛋，那动到其它的大锅浪费燃料浪费清洗时间。我建议你买个便宜的就好了，反正是备用的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/23/a52347976aadf657a636757eed32332c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/23/a52347976aadf657a636757eed32332c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后你需要一个大汤锅&lt;/b&gt;。这个锅的原则和前面的中式炒锅一样，尺寸要和灶的大小配套。买不锈钢的或者不沾的都行，反正主要用来熬汤，就算不是不粘锅一般也粘不起来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/97/e4971a80b2bc305c2eaba5a0f73bc2d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/97/e4971a80b2bc305c2eaba5a0f73bc2d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后你需要一个小奶锅&lt;/b&gt;。这个小奶锅用来熬酱汁、热奶等等。新手我一般不建议用不锈钢锅，因为火候控制不好容易粘，但是奶锅是例外，因为你用奶锅做的那些东西一般水分充足，不容易粘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/0a/9f0ae77e7a89ce517509c4aeb0530cf9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/0a/9f0ae77e7a89ce517509c4aeb0530cf9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接着你需要一个铸铁锅&lt;/b&gt;，带槽的最好。这个东西用来煎东西吃，材质不多解释，用铸铁的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/eb/a4ebc8b1368aa6af60fe98fa788b1e48_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实有了以上五个，基本就够了，如果你还要再加的话：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.蒸锅：&lt;/b&gt;评论里&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/meyome&quot; data-tip=&quot;p$b$meyome&quot;&gt;@meyome&lt;/a&gt; 提醒要加个蒸锅，确实。蒸锅的话蒸菜机、金属蒸锅/架、竹/木蒸笼都可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.高压锅&lt;/b&gt;：不解释，好东西，谁用谁知道&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.铁板烧的铁板：&lt;/b&gt;做铁板烧用，铸铁材料，还可以直接当牛排什么的盘子用，高大洋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.以de Buyer为代表的生铁锅：&lt;/b&gt;号称含铁97%以上。其实用起来和不锈钢的也差不多，还特别容易生锈（真的，新的有些都是有锈迹需要你买回去自己处理的）。但是牌子摆在那里，绝对高大洋，炒完菜不用装盘，直接整个锅上桌一放就行。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/17/0017bceea050ad9922a8e1c1302f559b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/17/0017bceea050ad9922a8e1c1302f559b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.铜锅：&lt;/b&gt;铜锅的优点是非常漂亮，外形美观颜色诱人，秒杀其它所有锅，而且因为是铜 的，所以导热也秒杀其它所有锅，同样属于不需要装盘可以直接上桌的东西。缺点是完全没有性价比，而且新买的时候亮亮的很好看，烧着烧着黑了就不好看了。至于优异的导热性么，其实和不锈钢锅和铸铁锅比起来优势不是那么明显，原因请参考最开始的给锅加热的两大原则。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c1/f2c1a36460b03ba59729372eb2e4bf7d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c1/f2c1a36460b03ba59729372eb2e4bf7d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.以LC和Staub为代表的铸铁珐琅锅&lt;/b&gt;：优点和铜锅一样，缺点和铜锅也一样。好看是好看，但是性价比低，预算充足可以买，预算不足又真的需要一个dutch oven的话买没有珐琅层的铸铁dutch oven就好了，省下来的钱买点好看的盘子什么的比珐琅锅好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7.再接着就是些比较奇特的，比如韩国石锅&lt;/b&gt;什么的了，这个看各人需要吧，需要什么买什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8.再接着就是商用级别厨具了&lt;/b&gt;，商用级别厨具的特点是耐操、厚实、易清洗，通常比家用的大，比如一米高的mixer啊，一米直径的大锅啊，80厘米的平底锅啊，这里就不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个列表仅供参考，不需要完全照搬，你做菜做够一定时间就会明白自己的需求了，多逛逛厨具店和厨具批发市场，尤其是厨具批发市场，多看看商用级别的厨具是什么样的，眼界才会广，才会明白自己需要什么。&lt;/b&gt;如果只是逛百货公司的话容易一冲动花钱买好看不实用的厨具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;买锅的顺序：买锅不需要一次性买齐，按照我这个表里面的顺序一个一个买就好了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最重要的，是你用锅，不是锅用你，工具是你手的延伸，不要让工具限制你的创造力。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21771474/answer/19266715
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
审查制度具体是否摧残我国电影工业？为什么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;只要有审查，就一定有伤害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单，有一种玩意儿，叫「压力递增」，打个比方好了，省府说每户农地要收五元钱的税，到了市府，为了种种原因，一定变成五元五分钱（这是打的比方），到了乡镇，到了村上，一定还会用各种名堂，「加成」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来的五元钱，最後加上各级政府的过手，防拖延欠费，增加手续人力……等等等等原因，各级单位，定会想方变法地超收，原来的那个单纯的价格，绝对不可能存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这也是政府要一口气将农村所有的税费全免，唯一的原因。因为收束不了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理，审查也是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来中国的影视产品，立案也好，报批也好，全送中央。後来应付不来了，下放到省上去管。省府一级，对於影视立案或报批，难道会比中央来的容易过关？&lt;br&gt;&lt;br&gt;别傻了，不可能的，它只会更难，更刁，更蛮横不讲理。因为他怕踩红线。&lt;br&gt;红线在哪？谁又能知道？那些审核人员，只能尽情放任自己的想像力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，千万别以为省府的省查机制是最难搞的，错矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正审查最严的，是你的合作报批对象，一般的民营公司，不到甲级评证的，不能自己报批，你只能找有资质的合作对象，比如某个省的电影制片厂。说审查，那厂方的办事人员才夸张，什么名堂都能想得出来，一方面，他们不想送了不好的内容，叫上级领导下条子批评，另方面，他们定会给你生点事，就为了你给送红包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，别错怪了电影厂，他们真不是最难面对的，他们还是「第二严格」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正「第一严格」的，其实是你的投资商，你的老板。他怕死了，怕你拍的片子被枪毙，怕你里面给他夹生饭，剧本他自己又看不懂，又懒得看，於是找了一堆阿猫阿狗，替他「把关」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到最後，跟省上的命令，到了村长手上一样，一根小鸡毛，也能长成大令箭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个过程，层层压力增加下来，最後，就是该死的「自我审查」。&lt;br&gt;全世界，所有「官方审查」，都没有「自我审查」来的恐怖恶心，吓人荒谬，出格无序……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，请相信我，「审查制度」百分之一千万，一定会伤害一个国家的电影产业。&lt;br&gt;而且，不止是电影，是包括全部的文化产业，无一能够悻免。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;上文发出的第二天，刚好微博上有一篇台湾民进党人写的文字，倒数第三段，刚好和我说的意思完全相应，可以转来参考：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;台湾人和大陆人最大的不同，从社群网站上可以看的出来，台湾人绝大多数是原创帖，拼命想告诉全世界，他在想什么？而大陆人多数是转帖，希望别人替他说话。这个差异点，代表「自我审查」的可怕，我相信大陆朋友绝对有智慧与能力发表自己的看法，但是，却被自我审查给限制住了。（洪智坤）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
</channel>
</rss>
