<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20333454/answer/34145034
</link>
<author>
周锋
</author>
<title>
为什么这么多人想当产品经理？
</title>
<description>
我是那很多人中的一个。结合自身的经历，说说为什么想做一只产品汪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我现在大四，但我更喜欢的身份是 iOS 开发者。我独立开发 iOS 应用快两年，有一些拿得出手的作品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我初二开始编程，八九年间几乎天天敲代码。我从大二下学期开始 iOS 的开发，涉及工具、娱乐、教育、生活、音乐、摄影、游戏，到今天 iPhone/iPad 应用加起来接近四十款，但数量多不代表什么，他们加起来的下载量只有三百多万。其中只有几个能长期呆在分类榜单前50，甚至上总榜，算是我真正把作品变成产品的尝试。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最开始做开发的时候我给自己定了一个目标，做「一个」下载量百万级的 App。百万下载对很多公司和团队来说都不是事儿，但我什么资源都没有，是从零开始的，我觉得一百万这个数字很有挑战又并非不可达成。拟定了目标，接下来就是找到需求。我相信很多公司也是这个模式，就像一个公司可能要三五年内上市，战略定下来之后必然就要做出一个足以撑起上市这个目的的产品。根据目标找需求，我开始找方向做自己百万下载量的产品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接下来用三个星期做了我的一款 App，一周之内进入了台湾地区总榜前十，中国区效率榜前十。我做的这个是什么？时钟。当时我不知道看行业数据，不知道什么火什么不合适，凭的直觉。我在 App Store 上搜了一圈发现还没有想象中的时钟，于是做了，立竿见影。我做的这个时钟和「锤子时钟」那种专业、智能、优雅的不同，其功能和系统自带的时钟一模一样，没有技术门槛，UI 也不精美，完全是入门级应用。唯一的特点就是动漫主题，我就是尽我所能把一个时钟做得可爱。市场验证了我的想法，于是继续申请正版授权，接二连三如法炮制了几个主题时钟，在排行榜上表现得都很不错，最好的成绩是效率榜的第三，超过了很多大厂。在这个过程中体验到的自豪感是我读书这么久以来最强烈的一次，我虽然从小成绩好，年级第一、奖学金、领奖台这些是家常便饭，但和面对数以万计的人群获得用户的好评认可、在排行榜超越大厂相比，就显得小儿科。有一次看到一条美区的用户评论，是一位从事特殊儿童教育的老师，说我做的 App 很可爱，铃声一响所有小朋友都特别开心，哄起小孩来太容易了。来自全球的好评很多，我一直都能想起这条来，因为从此我意识到我不仅要做自己的作品，我更要做成正儿八经的产品去影响更多人，这可能只是很简单的一个 App，但真的有带给别人一些好的东西。别人知不知道这东西是我做的不要紧，关键是我看世界的感觉不同了，我有参与其中把这个世界变好一点点。而且就个人而言，获得认可、传递价值、盈利，做产品让我感觉快乐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但真正要做个好产品没那么简单。期间也是犯了不少错误的。但这部分和主题基本无关，在此且按下不表。这个系列的产品我倒腾了一年多。在失误和喜悦中不断进步。在应用旺盛的生命周期里我基本都拿来试错了，只是在长尾的时候给自己带来了一些安慰性的奖励。他们加起来下载量也超了一百万，但这不是我最初的目标，就结果而言这个系列的产品是失败的。但对自己而言，是一次很有乐趣的成功。从零开始，画原型（我用本子画的草稿）— 做设计（PS）— 写代码 — 上线 — 打磨更新，一条龙下累积真真实实地体会到做产品的乐趣，一种进行创造的快感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就在昨天，我已经达成了自己最初的目标。iOS 平台上一个一百万下载量的 App。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;做产品是我大学里做的最好玩的事情。我一开始想用诸如「有意义」、「难忘」等等的形容词，但思来想去最合适的还是「好玩」。我觉得这就是做产品的乐趣，当然还有更多的意义了，经济效益、社会价值等等，我做的这些东西可能不起眼也不厉害，数据上也没有值得标榜的，但对我一个学生而言，就是「好玩」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在我看来，一个优秀的 PM 会发现人们需要什么，把这个「需要」告诉团队，推动一伙人做出一个好的结果满足这个「需要」，最终在千万人中传递价值。初高中那会儿我常想着长大以后干点什么好啊，现在大学快毕业终于在实践中发现了，我想干这个。就像中场球员制造出进球的机会，我希望让自己脑海中所构思的东西最终变成现实。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我会点技术，我也会点设计，甚至于推广和运营我都能掺和。懂点经济、懂点哲学、懂点心理学、懂点营销（一个22岁的青年同志说「懂点」，那真的就是懂点儿）。我好奇心重，大学先读的物理接着弃理从文，但又搞起了开发。我比做营销的内向，又比写代码的外向，如果让我站在天河体育场开个人演唱会，我更喜欢六万人坐一块儿拿出手机来玩我的一款 App（我旗下一款应用的日活）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我怀疑我可能生来就是干这个的，所以，就想做一只产品汪咯~&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26766931/answer/34005392
</link>
<author>
Owl of Minerva
</author>
<title>
人为什么会丢失童年的记忆？
</title>
<description>
目前在科学界来看，所有关于记忆形成和存储机制的问题都是没有被很好回答的问题。我们有描述记忆形成、存储的模型，但是还不能从根本上去理解其机制。这个回答仅仅从现有的模型出发，去尽可能的解释该问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问题描述&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d53ab4e456e7a94ee52fa510d308a379_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;&lt;br&gt;婴幼儿时期记忆的丢失，被称为infantile amnesia或者childhood amnesia，即幼儿期遗忘。最早由Sigmund Freud (弗洛伊德)描述和定义，并提出模型[1]。但是弗洛伊德对该现象的解释模型，跟其他弗洛伊德的理论一样，由于充斥着经验主义、牵强附会的特性，逐渐被科学界摒弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们谈论幼儿期遗忘时，我们谈论的是长期记忆(Long Time Memory, LTM)的丢失，而不是短期记忆(Short Time Memory, STM)，LTM与STM之间有着明显的机制差异。一般人在成人阶段，不会记得2-4岁之前的任何事情，而且十岁之前的记忆，也会随着年龄的增长而逐渐湮没[2]。相对的，在儿童阶段，我们很可能会记得几岁时候的一些事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;脑部发育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3a5a843fa0051b27f86145e844263bbe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;769&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;769&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3a5a843fa0051b27f86145e844263bbe_r.jpg&quot;&gt;幼儿时期，人脑处在快速发育的阶段，上图是关于幼儿脑部的MRI影像[3] ，在发育的过程中，我们可以看到：&lt;br&gt;1.脑部的体积在增加（上图中第一行）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e3c9caf90af149986b349d2fdb46b8f7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1800&quot; data-rawheight=&quot;1392&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e3c9caf90af149986b349d2fdb46b8f7_r.jpg&quot;&gt;这种增加不仅体现在整体上的脑容易，还体现在脑皮层、小脑和边缘系统以及脑干组织(上图)[4]&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.脑部的白质发育变化非常的明显（第二张图第二行，图像中亮黄色部分），白质部分主要对应神经纤维束和包裹在其外部的髓鞘，是连接脑部各个区域的信号导线。说明&lt;b&gt;人在刚出生的一段时间，脑部各个区域之间的联系还没有很好地形成/建立&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/856266d324bb63c761a22f01fa2fcec5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/856266d324bb63c761a22f01fa2fcec5_r.jpg&quot;&gt;而且，灰质体积比白纸体积变化更明显，说明在刚出生一段时间的发育过程中，神经细胞还处在迅速的形成/发育之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在婴幼儿阶段，脑部的结构还没有成型，关于长期记忆的海马体和杏仁核还处在发育过程中。我们存储长期记忆的载体（杏仁核、海马体）还处在快速的变化，而且功能不够完善。我们关于记忆机制的脑部各个区域之间的连接，也处在不断的变化之中。早期的连接可能经过一段时间的发育就被破坏了，记忆因此也丧失了[5]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;视觉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;谈论到长期记忆，不得不提到所记忆的内容。在长期记忆的内容中，视觉占有很大的成分。而对婴幼儿来说，他们看到的世界跟成人看到的世界是不一样的。在孩子还小的时候，我们不能以为然的在婴儿身上期待我们在成人中所看到的视觉反应[6]。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5c086c522e5b2cef1c67d34e66e1ac79_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5c086c522e5b2cef1c67d34e66e1ac79_r.jpg&quot;&gt;婴儿眼睛的分辨能力在最初的十个月又一个快速的上升阶段[7]，在几个月的时候，婴儿甚至都不能看清眼前的物体。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2a658f109db7082ffdabc7282c11fbb4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;745&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;745&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2a658f109db7082ffdabc7282c11fbb4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;此外，婴儿对颜色的感知也是与成人不同的[8]，其对空间频率的感知像是一个低通滤波器，而成人的更像是一个带通滤波器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;婴儿看到的世界并不清晰，而且也不色彩斑斓：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/418014c5ca0608a9f350f1452db3a1c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/418014c5ca0608a9f350f1452db3a1c1_r.jpg&quot;&gt;在视觉信息不清晰、不准确的情况下，我们是不能指望有清晰的记忆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;语言&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2bf35d4e55a7e63bea357f2d8918c5dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2bf35d4e55a7e63bea357f2d8918c5dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在婴儿阶段，一岁以前基本没有语言能力[9]。在没有语言/语言能力缺乏的时期，我们对记忆的编码会遇到困难。对于长期记忆，我们需要经常的回忆才能保持特定的记忆或者强化，而语言编码在回忆中是非常重要的的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自我意识&lt;/b&gt;&lt;br&gt;由于脑皮层还没有成熟，婴儿的行为主要受皮层下组织的驱动。这时他对任何身体的需求都是直接表现出来的。因此婴儿时期还不能通过镜子测试[10]。他对周围世界中事情的参与度很低，更像是一个旁观者，而不是一个主动的参与者。隔岸观火跟身临其境毕竟不同，我们在旁观的情况下对事情的记忆，显然没有参与其中来的好，这也是为什么提倡沉浸式学习的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------&lt;br&gt;[1] Freud, Sigmund. &lt;i&gt;Psychopathology of Everyday Life&lt;/i&gt;. Macmillan, 1915.&lt;br&gt;[2] Robinson-Riegler, Bridget, and Gregory L. Robinson-Riegler. &lt;i&gt;Cognitive psychology: Applying the science of the mind&lt;/i&gt;. Pearson Higher Ed, 2013.&lt;br&gt;[3] Sakai, Tomoko, et al. &quot;Differential prefrontal white matter development in chimpanzees and humans.&quot; &lt;i&gt;Current Biology&lt;/i&gt; 21.16 (2011): 1397-1402.&lt;br&gt;[4] Knickmeyer, Rebecca C., et al. &quot;A structural MRI study of human brain development from birth to 2 years.&quot; &lt;i&gt;The Journal of Neuroscience&lt;/i&gt; 28.47 (2008): 12176-12182.&lt;br&gt;[5] Josselyn, Sheena A., and Paul W. Frankland. &quot;Infantile amnesia: a neurogenic hypothesis.&quot; &lt;i&gt;Learning &amp;amp; Memory&lt;/i&gt; 19.9 (2012): 423-433.&lt;br&gt;[6] Atkinson, Janette, Oliver Braddick, and Fleur Braddick. &quot;Acuity and contrast sensitivity of infant vision.&quot; &lt;i&gt;Nature&lt;/i&gt; (1974).&lt;br&gt;[7] Norcia, Anthony M., Christopher W. Tyler, and Russell D. Hamer. &quot;Development of contrast sensitivity in the human infant.&quot; &lt;i&gt;Vision research&lt;/i&gt; 30.10 (1990): 1475-1486.&lt;br&gt;[8] R Wilson, Hugh. &quot;Development of spatiotemporal mechanisms in infant vision.&quot;&lt;i&gt;Vision research&lt;/i&gt; 28.5 (1988): 611-628.&lt;br&gt;[9] Kuhl, Patricia K. &quot;Early language acquisition: cracking the speech code.&quot; &lt;i&gt;Nature reviews neuroscience&lt;/i&gt; 5.11 (2004): 831-843.&lt;br&gt;[10] Gallup Jr, Gordon G., James R. Anderson, and Daniel J. Shillito. &quot;The mirror test.&quot; &lt;i&gt;The cognitive animal: Empirical and theoretical perspectives on animal cognition&lt;/i&gt; (2002): 325-33.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25670989/answer/34115922
</link>
<author>
夏枝枝
</author>
<title>
为什么找男朋友是一件那么难的事情？
</title>
<description>
女生必需会适当发骚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里的男生滚开啦！！心机都被你们看去了还要不要人找男票了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要声明几点。&lt;br&gt;第一，我有过四段恋爱经历，方法来自这几段经验的认真总结。客观的说，我看上的都是当下认识男生里最好的，最好的定义很宽泛，有学习成绩（是的我早恋过…），长相，家境，或综合实力等等。只要我看上的，就能搞到手。我不能排除交男朋友有幸运的成分在里面，但是没有人是单单因为幸运而成功的。所以，也要有方法才能把握住。&lt;br&gt;第二，我个人非常厌恶绿茶婊。吃着碗里望着锅里，无论何时都不忘培养备胎，四处么么哒的行为我是非常反感的。所以下面要讲的方法，不是绿茶婊养成手册，是帮助你让你有好感的男生能对你也留心起来。&lt;br&gt;第三，我长相是比普通稍微漂亮一点点的那种，所以我的方法应该是适用于大部分普通女生的。如果是大美逼用了，应该是锦上添花吧！（要说非常漂亮的女生大学毕业还单身的，很多时候真的是太挑了，或者性格很差，或者，太蠢了…）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说客观条件上的东西。如果你不会打扮， 就不要做劣质的烫发。买瓶护发精油，好好护理。我曾经看过一头瀑布般的秀发，简直美呆，路上男生纷纷驻足！不要留非常长的指甲，不要做花里胡哨的美甲，相信我，大多数直男都是无法欣赏那种美的。不要花零碎的钱买劣质的衣服，把钱攒一块儿买有质感的。总结一下就是，在打扮上不要用力过度。你想找一个什么样的人，就该打扮成那种人会欣赏的样子。比如很本分的人；穿着有品味的人；运动型男，等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是重点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;情景设定为:你想搞到手的男生你已经认识了，也有共同认识的人，你对他有好感，但你不确定他是否喜欢你。那种在路上看到帅逼就想搞到手的我还没经验帮不了你……如果你从来没看上过谁或许你该扩大交际圈或者少看韩剧了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;女生是要会发骚的。怎么骚呢？不是写在脸上的哦，是小细节小动作上的。举例说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一。有一次我在饮水机接水，当时喜欢的男生在旁边等着接。那是夏天，我知道他在看我，于是我微微的弯了腰，漏出了一点点胸部和bra的边缘（所以一定要有一两件好看的内衣哦，不知道什么算好看的就买无花纹的纯黑，千万不要件件大妈款，我知道有些是舒服，可是…）。我感觉到了他在看，哪有不会看胸的直男呢…此方法后来也用过，百试不爽。直男看过后会不好意思，同时也会被你小小抓住。虽然你&quot;不是故意&quot;要给他看的，但这个行为展现了你作为女人的魅力。&lt;br&gt;并且！！！如果你感觉到了他在看你，你千万不能看他！！享受他的目光就好！！你看了他就相当于发现了他！！事情会变得很尴尬！&lt;br&gt;一年四季都是有可以露的地方的。脖颈（所以要保养），锁骨，胸（露多了就不好了哦），翘臀（练不出来的去淘宝买个假屁股，秋冬穿包臀裙妥妥的），美腿，手腕，脚踝，玉足（保养）。你总能找到自己的性感地带，要学会表现出来。要是找不到就滚去减肥先。&lt;br&gt;二。一次和喜欢的男生出去办事，办完后打的回公司。我跟他一起坐在后座上，那个百爪挠心啊！简直想立刻扑倒！！但是怎么可以表现的这么饥渴呢？所以我弱弱的说，今天好累呀，车开的不稳，我有点不舒服了，请问可以靠在你肩上睡一下吗？ 男生如果不反感你，出于风度，一般不会拒绝一个弱女子的。（所以这个时候你也能看出他对你什么态度）然后！！我没有直接靠，而且拿手垫了一下我的头。这样在说明我不是故意要占你便宜的呀，我是真的有点累呀，你看我在避嫌了哦。后来他变成我男友后说，他对我当时的行为还蛮有好感的。而且那种保护欲，你知道的。&lt;br&gt;这件事里的行为可以举一反三，总结起来就是既要占到便宜又要显得你有分寸而不是真的想吃豆腐。&lt;br&gt;三。找到你的招牌动作。很多女生都非常拘束，喜欢用长发遮住脸啊讲话走路扭扭捏捏啊。你觉得头发真的能遮住脸大吗！除非永远不刮风吧！所以不要漏怯，自然的行为才会让人有好感。&lt;br&gt;比如，我很喜欢像全智贤那样用一只手从刘海往后拢头发。因为我的性格和气质是适合这样的。当然，做这个动作的时候时机一定要自然，比如刚从外面进房间啊，啊呀头发好乱弄一下。不要无缘无故的就弄，那是明骚。。。适合所有人的动作是，用手把头发挽到耳朵后面。你知道那样有多贤淑吗！！对着镜子练习一下！注意面带微笑！而且此法适用时机很广，看资料的时候啊，起身走动的时候啊，等。如果觉得脸大不用一直保持这个造型，但这种展现你妩媚的动作要有。特别是男神在看你的时候，一定要有。&lt;br&gt;说道头发，还有一个问题。头发有香味最好，不管是洗发水的清香还是香水的淡香。发香真的会让人产生好感。带头油味道的不算。&lt;br&gt;四。不管你在大学，还是在工作，你总有不会的，需要别人帮助的吧？推倒男神的最佳机会来了！！问问题的时候，最适合表现你的懵懂，好学，善于倾听，聪明（装也要装出来），同时，制造身体接触的机会！比如喊他的时候搭下他的肩膀，讲问题时不小心碰到他的手，笑谈时摸一小下他的胳膊，一定要自然，找对时机，自然！！不能把内心的饥渴写在脸上！！虽然在心里已经操哭他了！！&lt;br&gt;五。不要自称女汉子，不要和别的男生称兄道弟。大美女爷们儿一点，那不叫女汉子，人家叫女神！我们普通人，在男神面前太爷们儿，真的会被当成哥们儿！不要和别的男生称兄道弟也是一个道理！男神也会把你归类为兄弟！我已用此法成功逼退数名我不喜欢的追求者，所以在面对喜欢的人时，记住！！你是女人！！！&lt;br&gt;六。撒娇啊撒娇！！我本身是很刚烈的一个人（什么词儿…），基本不撒娇，但是一撒娇基本就让对方跪了。所以，平时不要老撒娇跟弱智一样，要在该撒的时候撒！比如想让他帮你/陪你的时候撒个娇，比如男神夸你啦，要羞涩一下，撒个娇而不是仰天大笑！并且记住他夸你什么啦，这就是你的闪光点了，今后多多表现。&lt;br&gt;七。制造相处机会！ 大家都是普通人，你要知道你的核心竞争力是什么。这个年代已经不是傻傻等人追就可以的了，你看上的别人也看得上啊，先下手为强！比如主动问男生中午可不可以和你一起吃饭呀？注意是可不可以哦！而不是要不要哦！你觉得是邀请容易被拒绝还是请求容易被拒绝？所以你不能变成发出邀请的一方，而是要发出请求。让他“带着你”去做什么，不是邀他去做什么，性别角色不要搞反了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结，找准时机发生肢体交流，合理运用你的女性特质。还有什么找到共同爱好啦建立共同话题啦这种通俗的就不多讲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;点赞的一半以上都是男生，说明男生确实吃这套啦，或者他们也喜欢女生能主动表示一下好感啦。谢谢大家(￣∇￣)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;新增的关注大多是男生是因为这次节操掉的快么……不要这样……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26805717/answer/34110582
</link>
<author>
苏德
</author>
<title>
你写过什么自认为惊艳的诗？
</title>
<description>
贴一段别人写的诗吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;许立志（1990年—2014年10月1日），广东揭阳人，2011年到深圳打工，在富士康工作，2014年10月1日坠楼身亡，警方疑为自杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我就那样站着入睡」&lt;br&gt;&lt;br&gt;眼前的纸张微微发黄&lt;br&gt;我用钢笔在上面凿下深浅不一的黑&lt;br&gt;里面盛满打工的词汇&lt;br&gt;车间，流水线，机台，上岗证，加班，薪水……&lt;br&gt;我被它们治得服服贴贴&lt;br&gt;我不会呐喊，不会反抗&lt;br&gt;不会控诉，不会埋怨&lt;br&gt;只默默地承受着疲惫&lt;br&gt;驻足时光之初&lt;br&gt;我只盼望每月十号那张灰色的薪资单&lt;br&gt;赐我以迟到的安慰&lt;br&gt;为此我必须磨去棱角，磨去语言&lt;br&gt;拒绝旷工，拒绝病假，拒绝事假&lt;br&gt;拒绝迟到，拒绝早退&lt;br&gt;流水线旁我站立如铁，双手如飞&lt;br&gt;多少白天，多少黑夜&lt;br&gt;我就那样，站着入睡&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年8月20日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「被生活埋葬的心」&lt;br&gt;&lt;br&gt;还要不要隐忍下去&lt;br&gt;眼皮早已沉重如山&lt;br&gt;他的头试着在黑夜里抬起&lt;br&gt;沾满泪的星光就瓢泼而下&lt;br&gt;风一起，他单薄的身躯总要抖几抖&lt;br&gt;少年时光在懊恼中离去&lt;br&gt;剩下一场雪，纷纷，纷纷&lt;br&gt;梦里，他品尝到的火苗都是冰冷的&lt;br&gt;而磨损的皮肤像一床破绵絮&lt;br&gt;摊开在岁月的风里&lt;br&gt;固有的信念再找不到方向&lt;br&gt;连同他那颗被生活埋葬的&lt;br&gt;比海洋更深的心&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年12月15日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「冲突」&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们都说&lt;br&gt;我是个话很少的孩子&lt;br&gt;对此我并不否认&lt;br&gt;实际上&lt;br&gt;我说与不说&lt;br&gt;都会跟这个社会&lt;br&gt;发生冲突&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年6月7日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「谶言一种」&lt;br&gt;&lt;br&gt;村里的老人都说&lt;br&gt;我跟我爷爷年轻时很像&lt;br&gt;刚开始我不以为然&lt;br&gt;后来经他们一再提起&lt;br&gt;我就深信不疑了&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟我爷爷&lt;br&gt;不仅外貌越看越像&lt;br&gt;就连脾性和爱好&lt;br&gt;也像同一个娘胎里出来的&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我爷爷外号竹竿&lt;br&gt;我外号衣架&lt;br&gt;我爷爷经常忍气吞声&lt;br&gt;我经常唯唯诺诺&lt;br&gt;我爷爷喜欢猜谜&lt;br&gt;我喜欢预言&lt;br&gt;&lt;br&gt;1943年秋，鬼子进村&lt;br&gt;我爷爷被活活烧死&lt;br&gt;享年23岁&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今年23岁&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年6月18日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我谈到血」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我谈到血，也是出于无奈&lt;br&gt;我也想谈谈风花雪月&lt;br&gt;谈谈前朝的历史，酒中的诗词&lt;br&gt;可现实让我只能谈到血&lt;br&gt;血源自火柴盒般的出租屋&lt;br&gt;这里狭窄，逼仄，终年不见天日&lt;br&gt;挤压着打工仔打工妹&lt;br&gt;失足妇女异地丈夫&lt;br&gt;卖麻辣烫的四川小伙&lt;br&gt;摆地滩的河南老人&lt;br&gt;以及白天为生活而奔波&lt;br&gt;黑夜里睁着眼睛写诗的我&lt;br&gt;我向你们谈到这些人，谈到我们&lt;br&gt;一只只在生活的泥沼中挣扎的蚂蚁&lt;br&gt;一滴滴在打工路上走动的血&lt;br&gt;被城管追赶或者机台绞碎的血&lt;br&gt;沿途撒下失眠，疾病，下岗，自杀&lt;br&gt;一个个爆炸的词汇&lt;br&gt;在珠三角，在祖国的腹部&lt;br&gt;被介错刀一样的订单解剖着&lt;br&gt;我向你们谈到这些&lt;br&gt;纵然声音喑哑，舌头断裂&lt;br&gt;也要撕开这时代的沉默&lt;br&gt;我谈到血，天空破碎&lt;br&gt;我谈到血，满嘴鲜红&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年9月17日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「粉红」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看中一块墓地，在城中村&lt;br&gt;已经很久很久了&lt;br&gt;我看中她粉红的墓碑，粉红的草地&lt;br&gt;粉红的溪水和粉红的云朵&lt;br&gt;我将带着一生粉红的疾病&lt;br&gt;躺进粉红的棺材&lt;br&gt;当棺材盖缓缓合上&lt;br&gt;我也将直视正午粉红的天空和粉红的太阳&lt;br&gt;让两行粉红的泪水，悄悄流淌&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年10月21日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「迟到的愧疚」&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天在快餐店吃完饭后&lt;br&gt;我都是习惯性地&lt;br&gt;拍拍屁股走人&lt;br&gt;直到今天晚上&lt;br&gt;当我重复着同样的动作时&lt;br&gt;突然发现这情景很像&lt;br&gt;这么多年来在家里&lt;br&gt;我们父子四个吃完饭后&lt;br&gt;拍拍屁股走人&lt;br&gt;留下一桌烂摊子&lt;br&gt;让母亲一个人&lt;br&gt;慢慢收拾&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年11月6日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「出租屋」&lt;br&gt;&lt;br&gt;十平米左右的空间&lt;br&gt;局促，潮湿，终年不见天日&lt;br&gt;我在这里吃饭，睡觉，拉屎，思考&lt;br&gt;咳嗽，偏头痛，生老，病不死&lt;br&gt;昏黄的灯光下我一再发呆，傻笑&lt;br&gt;来回踱步，低声唱歌，阅读，写诗&lt;br&gt;每当我打开窗户或者柴门&lt;br&gt;我都像一位死者&lt;br&gt;把棺材盖，缓缓推开&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年12月2日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我咽下一枚铁做的月亮……」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我咽下一枚铁做的月亮&lt;br&gt;他们把它叫做螺丝&lt;br&gt;&lt;br&gt;我咽下这工业的废水，失业的订单&lt;br&gt;那些低于机台的青春早早夭亡&lt;br&gt;&lt;br&gt;我咽下奔波，咽下流离失所&lt;br&gt;咽下人行天桥，咽下长满水锈的生活&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再咽不下了&lt;br&gt;所有我曾经咽下的现在都从喉咙汹涌而出&lt;br&gt;在祖国的领土上铺成一首&lt;br&gt;耻辱的诗&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年12月19日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「一颗螺丝掉在地上」&lt;br&gt;&lt;br&gt;一颗螺丝掉在地上&lt;br&gt;在这个加班的夜晚&lt;br&gt;垂直降落，轻轻一响&lt;br&gt;不会引起任何人的注意&lt;br&gt;就像在此之前&lt;br&gt;某个相同的夜晚&lt;br&gt;有个人掉在地上&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年1月9日
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26062826/answer/32028065
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么有的妹子三天两头换男友，经常劈腿，还是人缘那么好？
</title>
<description>
本人女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你的认知中，经常劈腿是不好的，代表了这个人的人品有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在这样的妹子的认知里，她们只是开开心心的跟着感觉走，&lt;br&gt;喜欢就在一起，不喜欢就分手，就这么简单，&lt;br&gt;什么劈腿，桃花缘旺盛，人家压根儿就没考虑好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也说了，人家开朗阳光，谁不喜欢这样的人呢？&lt;br&gt;人家活得这么洒脱，自我，想干嘛就干嘛，总能跟男人谈一场拿得起放的下的恋爱，&lt;br&gt;这样的人，活得如此洒脱自信，人缘当然不会不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回到题主。&lt;br&gt;&lt;u&gt;你的问题在于——试图变成自己无法成为的人。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;你觉得这样的妹子并不好，很轻浮，人品有问题，&lt;br&gt;但是你很羡慕人家人缘好，桃花旺，学着跟人家一样洒脱。&lt;br&gt;能行吗？&lt;br&gt;&lt;u&gt;你本质上就对这样的人是不认同的，还怎么学人家去做这些事？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;你根本就没有成为这样的人的心理准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在你所认为的这类“交际花”的眼里，题主这样的妹子：&lt;br&gt;从小被贤良淑德的教条洗脑，总是矜持得不行，见别人受欢迎就觉得要么是长得比你好看要么是比你轻浮，连自己准确评价自己都做不到，却喜欢评判别人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;人不自知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面可能说教得有点狠了，&lt;br&gt;下面说点实际的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;她们什么都没做错。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;请停止对她人的偏见与评判，这样做对你没有任何好处。&lt;br&gt;请学着接受别人就是这样的人，&lt;br&gt;她们活得很自我，与你不同，与很多人不同，请接受每个人的不同，而不要认为这就是错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请试着接受你自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你就是你，做出让自己感到舒服自然的行为就好了，不用去讨好别人，模仿别人。&lt;br&gt;你不受欢迎，这并不代表你就真的不如人家，或许，你只是没把属于自己好的一面展现给大家看。&lt;br&gt;你连自己是什么样子都不知道，又怎么把自己呈现出来呢？&lt;br&gt;你违背自己的本意去讨好别人，又怎么能成为自己呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请先接受自己，你跟那些姑娘不一样，但这不代表你就是没她们好，你只是不同罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;成为自己，你才能真正自信起来。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25867917/answer/31587054
</link>
<author>
简盐
</author>
<title>
衣柜如何收纳，能更清晰而且不容易乱？
</title>
<description>
终于等到了有图可祭出的题目了。&lt;br&gt;首先说题主的三个问题：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;是否分类归纳？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;答案是肯定的。&lt;br&gt;我是肯定要归纳分类才能整理收纳的，题主听数学老师说过&lt;b&gt;合并同类项&lt;/b&gt;么O(∩_∩)O&lt;br&gt;同一类的衣物先分类、整理后，再分门别类进行收纳、摆放都会更清晰，也便于寻找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;题主衣柜隔层少，可用&lt;b&gt;具有收纳功能的箱子，包括但不限于市售的收纳箱&lt;/b&gt;或者&lt;b&gt;普通硬质纸板箱&lt;/b&gt;或者&lt;b&gt;自己DIY过的收纳箱等，&lt;/b&gt;做&lt;b&gt;物理隔断&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;比如，&lt;b&gt;衣柜最底部&lt;/b&gt;放个箱子（这个箱子不必是买的收纳箱，普通尺寸合适耐压的纸箱子都可以）放非当季的衣物，上面叠放一个收纳当季衣物的箱子。&lt;br&gt;各种收纳箱：&lt;a href=&quot;http://image.baidu.com/i?word=%CA%D5%C4%C9%CF%E4&amp;amp;tn=baiduimage&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;收纳箱_百度图片搜索&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;比如，&lt;b&gt;衣柜的最上层&lt;/b&gt;， 像排列书籍一样直立排列包包，全部处于一眼就可以看见的状态。把材质、大小和使用频率相近的包包组合起来，套在一起。基本上，一个包包里顶多套进两个包包。把把手全部外露的状态下，收进&lt;b&gt;买包包时的防尘袋&lt;/b&gt;里，或者专门的包包收纳袋。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bb27a5cd9d54d24297c7116c694894e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bb27a5cd9d54d24297c7116c694894e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;比如，&lt;b&gt;衣柜中部或者衣柜门后&lt;/b&gt;利用悬挂式收纳盒/袋/箱。&lt;br&gt;悬挂式——收纳衣物&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/14406a23fba8d0b06a1cd7828d5cacbd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/00cde3d82a13b52e2ac3fb430f6873de_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;730&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/00cde3d82a13b52e2ac3fb430f6873de_r.jpg&quot;&gt;悬挂式——收纳小物件&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/551c57bc6bea5c705999586f30c06c58_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/551c57bc6bea5c705999586f30c06c58_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;悬挂式——专门收纳包包&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f8cee7e3c20a2818bb7655735977646d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f8cee7e3c20a2818bb7655735977646d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;比如，&lt;b&gt;衣柜空间较大又没有隔层&lt;/b&gt;，来个&lt;b&gt;简易收纳柜&lt;/b&gt;直接塞进衣柜中：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f623484140ae9ac19fece9661cd6d708_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/58382f3fe8d0450e000e94d54d60afa6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;614&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;818&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/58382f3fe8d0450e000e94d54d60afa6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;或者这样可移动的放在底部&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/12a3528a907232789f996c2aa18b8b9d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;593&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/12a3528a907232789f996c2aa18b8b9d_r.jpg&quot;&gt;当然了，也可利用纸箱进行DIY，参见&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/343139303/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创教程：如何用纸箱制作简易收纳家具（适合频繁搬家的学生和打工者）------过程图&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;实际图长这样&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/45bb4da4af9f46c9ec99816cce50a6c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;338&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;338&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如何解决题主想找某件衣服找不到时的苦恼捏？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;首先要分&lt;b&gt;季节，非当季衣物收纳起来归置在人不容易取到的位置，如衣柜的最上部和最下部，当季衣物放在随手可取的位置。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f10ddc8693364e0c97b2972cdfb1ab83_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;487&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;487&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f10ddc8693364e0c97b2972cdfb1ab83_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做到&lt;b&gt;按类别&lt;/b&gt;收纳，每个类别里再粗分出至多3类即可。比如：所有的袜子一类（左边长袜、右边短袜）、所有的裙子一类（连衣裙归派派、半身裙排排坐，其实可以连衣裙可以挂起来）、所有的裤子一大类（长裤、短裤）等等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;陈列：当季衣物优先选择悬挂式摆放&lt;/b&gt;。挂放的顺序、摆放的顺序，要有个自己的&lt;b&gt;喜好顺序&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;比如至少要先按类别：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f8cba4deb46c27f9e6f07ecaac3606ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f8cba4deb46c27f9e6f07ecaac3606ea_r.jpg&quot;&gt;比如摆放时按照颜色&lt;b&gt;由浅到深的次序&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5abc775a76935f3d16ada634056d7766_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;544&quot; data-rawheight=&quot;514&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;544&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5abc775a76935f3d16ada634056d7766_r.jpg&quot;&gt;比如&lt;b&gt;纯色和花色衣物间隔摆放&lt;/b&gt;以示区分：&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0b32ad81e864eab5d67743d1395b5b4f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;379&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;379&quot;&gt;比如这样的裤架：&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a63002c423bdb92720ae17bcadfa66b0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a63002c423bdb92720ae17bcadfa66b0_r.jpg&quot;&gt;4. 必须折叠摆放的衣物，在折叠时要有个心数，就是要把某件&lt;b&gt;衣物的特征、典型翻在外面并折到&lt;/b&gt;最上方，比如衣服的某个标志性图案、标志性的纽扣等等。（关于衣服的折叠后面有详细教程）&lt;br&gt;5. 箱子外面做个&lt;b&gt;基本的标记&lt;/b&gt;。最大的招：就是做个电子表格进行分类标记。比如：&lt;b&gt;做个excel表格&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;6. 最重要的一条：&lt;br&gt;&lt;b&gt;决定衣物的固定位置之后，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;使用时要养成一定放回原位的习惯&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;如同机器需要养护，保持良好个人卫生人要&lt;b&gt;天天洗脸涮牙洗澡一样&lt;/b&gt;，衣柜也需要定期整理&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;7. &lt;b&gt;再次注意：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先明确整理收纳的本质：&lt;b&gt;断、舍、离&lt;/b&gt;。扔掉不用的，留下必用的。&lt;br&gt;再根据&lt;b&gt;使用频率&lt;/b&gt;大致分为：经常、一般、少。&lt;br&gt;衣物类需要增加一个分类原则：季节。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不堆叠，‘直立收纳’才是王道！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不论如何都要把东西立起来！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;直立，是为了避免堆叠！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;——————————&lt;b&gt;折叠各种衣物的教程&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分隔线&lt;/b&gt;——————————————————&lt;br&gt;基本情况请参考此三本书。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/24749465/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;断舍离 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/10747883/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;怦然心动的人生整理魔法 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/25843908/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;怦然心动的人生整理魔法2 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来，题主，&lt;b&gt;先折好衣服&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cf0daf5bc7ee811387d4b2c64f578854_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf0daf5bc7ee811387d4b2c64f578854_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7e82564b5a447166f62e831855ef55f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7e82564b5a447166f62e831855ef55f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5317b23353239e30e048d8be0733fe0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c5317b23353239e30e048d8be0733fe0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ac0470919cd67e93fc35d004ea39f799_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ac0470919cd67e93fc35d004ea39f799_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/86fc08a8d91bba2bbb396fde07b70970_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/86fc08a8d91bba2bbb396fde07b70970_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/08b9701c63808d2c5b3b7cbe699e9298_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/08b9701c63808d2c5b3b7cbe699e9298_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1d08c91bb8edfb67e045acc6a3873f9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d08c91bb8edfb67e045acc6a3873f9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/226bef868b88c48a142d837b6efc0371_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/226bef868b88c48a142d837b6efc0371_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/11e31f5c362d1696b6cff782bd506903_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/11e31f5c362d1696b6cff782bd506903_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/402f1ec06df47a64321790deef5e27cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/402f1ec06df47a64321790deef5e27cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;折好后，竖着放衣物的实际效果图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e7dcefbedc144dd580015c26712b41a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e7dcefbedc144dd580015c26712b41a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ee8d561087368e10a9cbe2dbdfd93799_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ee8d561087368e10a9cbe2dbdfd93799_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————衣柜类型分类的分割线——————————————————————&lt;br&gt;把自己的&lt;b&gt;衣柜类型确定&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;分区摆放&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/66a847ec72f081f79690045fd3fcf881_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/66a847ec72f081f79690045fd3fcf881_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7bb890434b11ff4f529c14c1528134c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d7bb890434b11ff4f529c14c1528134c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/75752c4a5aab40b82287175c7caa297f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/75752c4a5aab40b82287175c7caa297f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4473d9b2b5ad72c9aa6dc4d44bb2c8cc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4473d9b2b5ad72c9aa6dc4d44bb2c8cc_r.jpg&quot;&gt;——————————————衣柜整理和陈列的升级版———————————————&lt;br&gt;搬运一个帖子：&lt;br&gt;原地址请猛戳：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/50122370/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【换季了】教你如何整理衣橱？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/158c02ade4fe12d90541409d3c30d2e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/158c02ade4fe12d90541409d3c30d2e8_r.jpg&quot;&gt;如何整理衣橱。 &lt;br&gt;这里说的整理也许会包括：清理，陈列，搭配，服装常识以及保养。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先来说如何整理衣橱。 &lt;br&gt;现在很多姑娘都会抱怨自己没得衣服穿。没有了就去买，买回来之后发现没有能很好搭配的，然后又去买打底来搭配......依次循环永远感觉衣橱里总是缺少那么一件衣服。 &lt;br&gt;究其原因，那是因为在挑选衣服的时候并没有理性的去考虑是不是有衣服可以搭。当然，白富美可以不用考虑这些，没有买就行了。 &lt;br&gt;如果，我们把衣橱分为几个部分。 &lt;br&gt;1.中性色百搭打底区域。 &lt;br&gt;2.个性款，有彩色打底区域。 &lt;br&gt;3.中性色外套区域。 &lt;br&gt;4.个性款，有彩色外套区域。 &lt;br&gt;5.围巾，腰带，饰品区域（当然，这些东西不一定是要放在衣橱里的）。 &lt;br&gt;上面说的这些是分春夏秋冬季节的。如果是夏天，那么冬天的衣服我想应该在箱子里而不是衣柜里。 &lt;br&gt;那么，什么是中性色百搭打底款，什么是有彩色个性款？ &lt;br&gt;我们知道，越是简单的衣服越是不挑人，越是容易搭配。而越是花哨，个性，颜色鲜艳的衣服对于人的身材，肤色，气质方面就会有更多的要求。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.中性色百搭打底。 &lt;br&gt;中性色百搭款打底，这个拆开了可分为：中性色，百搭款，打底。 &lt;br&gt;*中性色，只是一个大概的定义，中性指的是没有明显特征的人，那么中性色就指的是没有明显性别特征的颜色。 &lt;br&gt;什么样的颜色才没有明显的性别特征呢？男女穿着都不感觉尴尬，或者说女的可以穿，男的穿着也不会觉得风骚的颜色。 &lt;br&gt;比如：常规的黑，白，灰，金，银。这几个常规的中性色（黑白灰也属于无彩色）还有比如那种大地的赭石，卡其，咖啡，棕色；大自然树的军绿，深草绿；水的浅蓝，湖蓝，藏青等一些男女皆可接受的颜色。 &lt;br&gt;因为这些颜色纯度，明度，和其他颜色的对比度都不是很高。所以在搭配其他颜色的时候会更好搭配。当然，这里面最容易和其他颜色搭配，也就是说我们需要常备的则是：黑，白，灰，卡其，藏青。可以看看是不是每个人都有这几个颜色做为百搭基本颜色的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;*百搭款，指的是跟任何单品都能搭配，是不是有一百种？我不在意，在意的是是不是这些衣服很好搭配，我们需必备? &lt;br&gt;T恤，长短袖的棉质打底T恤。没有明显的超流性图案。时尚总是有时效性的，所以印着明显潮流性图案的衣服越是容易过时。比如，举个俗一点的例子。08年北京奥运会衍生出很多福娃图案的T恤。如果你现在穿那么一件，即使是昨天刚出的新款，那么别人看一眼就会以为是08年的衣服。 &lt;br&gt;T恤作为比较休闲的款式，它的搭配也可以很休闲。不管你是穿卫衣，搭牛仔外套，或是搭休闲的西装都可以。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a911d05cc769c57c67f84b02f12211e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;335&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;335&quot;&gt;衬衫，常规款式的衬衫指的是衬衫领，有衬衫袖克夫的常规衬衫。 &lt;p&gt;衬衫的搭配通常会偏干练一些。如果你需要的是欧美，中性，职业感觉的效果。那么内搭一件白色的衬衫应该就不会有问题。 &lt;br&gt;我们这里指的百搭款衬衫当然不包括荷叶领；各种褶皱，花边细节；花色的衬衫。 &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b8d78ee59eb9466bbe78cc79c2f4d208_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;338&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;338&quot;&gt;&lt;p&gt;牛仔裤，牛仔裤真的很神奇，绝对是上世纪到本世纪服装中的最伟大发明。 &lt;br&gt;说牛仔裤百搭一点都没错。不管你搭什么样的服装。一条基本款没有明显风格的牛仔裤都可以融入其中。只要在版型和颜色上稍有变化，就会有不同的效果。 &lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/08371526c191e83ef1e0da3dc2122b6b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;172&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;172&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百搭款说这么多，也许有人还会说出一些别的。就像我说的，我一边写有新的我会补充。最近气候刚转热，脑袋也有点迷糊转的不是很快。 &lt;br&gt;这几款单品称之为百搭其实再贴切不过了。 &lt;br&gt;可以将这些衣服单独陈列在衣柜的一边。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c36559c74a22d2f9d3d64398148ae4fc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;694&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c36559c74a22d2f9d3d64398148ae4fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.个性款，有彩色打底区域 &lt;br&gt;个性款，有彩色，打底。 &lt;br&gt;个性款不是一个具象的概念。什么样的款式才是个性款呢？ &lt;br&gt;我理解的个性款就是非常规款，前面说了，越是复杂的款式越不容易搭配。因为搭配要考虑很多因素，款式，长短，细节，风格，颜色等。所以个性款上面出现的一些元素，要搭配就需要寻找与其相当的元素。一件衣服上的个性元素越多，与他搭配就是成次方的考虑其搭配规则。 &lt;br&gt;人们买衣服喜欢买一些比较个性一点的款式，因为没有人愿意与别人一样。所以在这种情况下，百搭的打底单品就越显其重要性。 &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/68c4dfb1e8c9791317d0a2ff43e12230_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;359&quot; data-rawheight=&quot;519&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;359&quot;&gt;&lt;p&gt;图中个性款的搭配，不是说个性款只能配基本款，只是配基本款比较好配，也比较安全。如果搭配功底好的妹子搭配全身超过5种颜色只要能驾驭也不是不可以。所以我们常说的全身上下颜色不超过三种并不是绝对的，而是一种简单的搭配方法。 &lt;br&gt;有彩色，有彩色就是彩色系，颜色由基本的三原色红，黄，蓝而衍生出来的颜色，会根据不同色值的多少而发生变化。 &lt;br&gt;有彩色的搭配有彩色更多的是需要搭配在一起的时候才能看出效果。有经验的可以脑补效果。所以纯度较高的有彩色搭配是最难的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/98612247d0fd560edc707056c55e984b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;232&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;232&quot;&gt;图中，有时候即使是明星，但是高纯度的有彩色搭在一起她们真的能驾驭吗？ &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1c432ce1871ed1272eab0ebfef9742b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c432ce1871ed1272eab0ebfef9742b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然也有很多颜色搭在一起看着和谐的，注意这些衣服中不都是纯度高的或者亮色有彩色。 &lt;br&gt;图中，外套是暗的就红，橙色的打底和绿色的裙子颜色都不属于亮色，因 为她配的包和鞋子，丝袜都是黑色的，所以外套或者裙装的搭配需要相对暗一点的有彩色。如果是亮色的，效果就不一定会好了。 &lt;br&gt;有彩色配有彩色有好的案例。我上面说的如果是有彩色搭配无彩色或者中性色会更安全。 &lt;br&gt;冬天，夏天，因为气候原因。服装的颜色也会有不同。冬天衣服的颜色会比较暗沉，中性色，黑色，以及加有黑的有彩色，比如酒红，墨绿，芥末黄。 &lt;br&gt;而夏天的衣服颜色会比较浅，比较清新，有彩色也是含有白的亮色系，浅蓝，鹅黄，浅绿等。 &lt;br&gt;所以冬天一般酒红，芥末黄，墨绿都是可以搭配暗色黑色的打底或下装，搭配亮色的就不太合适宜。 &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f14e59af799ad5ca73c28d5510dfd3b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f14e59af799ad5ca73c28d5510dfd3b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a931a2dc24bd50332759f4c346f24690_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;380&quot; data-rawheight=&quot;570&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;380&quot;&gt;&lt;p&gt;夏天浅色系则可以搭配亮色的白色，或浅色的有彩色搭配。整体也会显得比较清新自然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果浅的有彩色配暗的有彩色就会很奇怪了。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1197e578ce9a077e4c9ae0d725772ae3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;382&quot; data-rawheight=&quot;656&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;382&quot;&gt;&lt;p&gt;上面说的有点乱，在有彩色打底里没有找到合适的图片放了一些外套的，基本就全部讲在一起了。 &lt;br&gt;大家可以按照单品的属性将其分开陈列，这样在每天早上就不会反复为穿什么而烦恼了。想好想要穿什么样的外套，搭配相应可以搭配的其他单品就可以了。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d4e9076104bfa041b2c4bf403b34c0c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;335&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;335&quot;&gt;&lt;p&gt;下面放一些案例。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7fa5e1131d8e0ec2a8c311243dc8d831_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;445&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;445&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7fa5e1131d8e0ec2a8c311243dc8d831_r.jpg&quot;&gt;比如一件白色的基本款衬衫。白衬衫作为比较百搭的款式，因为他颜色，款式都比较简单，所以在搭配的选择性上就有很多。可以搭牛仔短裤，可以搭牛仔长裤，可以搭基本款的黑色A字裙，搭小碎花的A字裙也可以。即是搭印花的长裤同样也有不错的效果。 &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ba57bb788b7d8d110842ee6d4cfe7108_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;487&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;487&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ba57bb788b7d8d110842ee6d4cfe7108_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再来用一件比较百搭的牛仔短裤，前面用它来打基本款的衬衫没有问题，那么下面用它来搭一些个性款，有彩色的款会不会有问题呢？ &lt;br&gt;很明显，如果是基本款的短裤，用基本款搭配会显得稀松平常，但是如果选一件个性款的上装搭配效果反而更好一些。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0407a279d30135833c6550dcc811f384_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0407a279d30135833c6550dcc811f384_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用一件花衬衣来搭配。花色的上装或者下装一般来说我不建议一套搭配中有两件是花色的。那样会显得很多余，今天早上看见一个男的穿花西装配花衬衫，而且是同种花型颜色。看着他走进一家发廊。那样穿很符合他的身份。 &lt;br&gt;前面两件是 用花衬衫打了同是花色的裤装和裙装。后两件我换了比较百搭的基本款。是不是看着顺畅多了？ &lt;br&gt;如果早上出门前，想要穿一件印花的连衣裙，那么你应该怎么搭? &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b0d3855051efbbdc79014a8a76ea9141_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;428&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;428&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b0d3855051efbbdc79014a8a76ea9141_r.jpg&quot;&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------- &lt;p&gt;这个算是一个课后作业。我前面的图片都有编号。大家可以用编号搭配一下看看。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/eb44b443738bf7214625c8a4e7b8f172_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/eb44b443738bf7214625c8a4e7b8f172_r.jpg&quot;&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------- &lt;br&gt;上面讲的那些，有人说讲的都是些搭配的，她想看如何整理衣橱。 &lt;br&gt;额.....有时候没有人拦住我就跑偏了。那么下面我尽量的说整理衣橱。以下有一些内容是我同事形象顾问王小夜老师写的。我整理一下。 &lt;br&gt;我们常见的衣橱问题会有以下几种： &lt;br&gt;1.衣橱中大多是黑白灰，彩色极少，有彩色的也很少穿。这样的人，通常是受过某种伤害，想要活在一个安全的不被关注的世界里，或者希望掩饰一些不愿为人所知的秘密。无论内心深处多么丰富热情，表现出的却总是理性干练，甚至略带冷漠，仿佛不食烟火遗世独立，朋友圈很小，内心孤独。 &lt;br&gt;这些无彩色搭配在一起不容易出错，但是会很沉闷。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/121f3b47105f12f9c66ee58008f58df0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;407&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;407&quot;&gt;&lt;p&gt;2.衣橱里多为红黄橙绿鲜艳明快色彩，较少黑白灰中性色，这样的人，往往感性有余理性不足，热情亲切甚至豪放，也许是素来天真烂漫，也许是经历了人世沉浮起落看透了繁华寂寞，重新以最大的热情来面对生活，无论如何，表现出的总是笑对人生，积极乐观，容易接近，交际广，在任何陌生的环境都能很快打开局面建立友谊。 &lt;br&gt;有彩色的搭配会比较难，虽然好的有彩色搭配会给人眼前一亮的感觉，但是大多数人是不能驾驭，不能很好的找到有彩色之前的关系的。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0a7b87459391d7ea5166de71ee5eb1a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;624&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0a7b87459391d7ea5166de71ee5eb1a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上面两种是完全相反的两种性格的人群。也属于比较极端的类型。 &lt;br&gt;另外还有一种： &lt;br&gt;3.这类人可能包括了大多数人群，衣橱中衣服黑白灰，中性，彩色都有。但是却不成系统，她本身也不知道怎么去搭配这些衣服。买的时候也是因为一时兴起并没有考虑太多。所以衣橱里大多数的衣服其实都是闲置的。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a9f5886b313995f9813657e0b13ad6d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;453&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;453&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6a9f5886b313995f9813657e0b13ad6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;再来看鞋： &lt;br&gt;一个衣橱里几乎都是高跟鞋的女人，通常是追求完美的人，对自己和他人都有着高要求，目标明确清晰，工作尽心尽力精益求精，能够独当一面，负责任肯担当，很少运动，身体处于亚健康状态，表面是潇洒干练的职场“白骨精”，内心是极其柔弱渴望关怀的小女人； &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b5768a413dfa508d02851b25ea5e7efc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b5768a413dfa508d02851b25ea5e7efc_r.jpg&quot;&gt;而一个从来只穿舒适平底鞋甚至运动鞋，不穿高跟鞋的女人，往往较为平和随意，具包容感，不追求浮华，喜欢运动爱郊游，更能为朋友和亲人提供温暖的肩膀，但其中有相当一部分人是对自己的女性魅力非常缺乏自信，在着装上想要突破却又缺乏勇气去尝试，于是经常面临特殊场合没有合适衣服穿的局面。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，正是换季的时节，尤其在季节更替明显的北方城市里，又到了女人们奋战在商场里的时刻。建议大家，别急着去逛商场，也别盲目的看见打折就下手，先整理我们的衣橱，把既有的服装盘点一下，看看能否搭配出更多的可能性，找到你真正的需求，再去有计划的购物。 &lt;br&gt;建议大家先打开衣橱观察一下，自己的衣橱有什么特色？什么样的色彩占多数？什么样的款式占多数？什么样的面料占多数？适合什么场合的服饰占多数？它们是否反映了你最真实的想法，是否能够带着你走向你想要的生活？你的衣橱里是个性款居多还是基本款居多？是单品居多还是成套系服装居多？每一件单品是否可以和其它服装搭配出三种以上不同效果？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;——按场合分类 &lt;br&gt;我们把场合着装原则称之为TPO法则，即time（时间）、place（地点）、objective（目的），就是在合适的时间和空间，穿合适的服装。 &lt;br&gt;Time： &lt;br&gt;衣橱整理的第一步，你需要先把服装按季节分开，北方的姑娘，忘掉时尚杂志告诉你的皮夹克搭配雪纺裙吧！夏天穿身上燥热，春秋穿膝盖冰凉，还是让它们各归其位去寻找合适的伴侣。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;有的妹纸，一年四季的衣服全塞在一起，想要找到一条夏天的半身裙，需要穿越大衣、毛衣、围巾帽子的重重阻隔跋山涉水，这种无序的状态使服装资源得不到最好的利用，有时候甚至忘记了自己拥有某些衣服，直到重复购买了才发现造成了浪费。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以把衣橱里的衣服分成春秋的，夏天的，冬天的。因为实际上春秋的衣服差别不是很大。当季的衣服，最好是悬挂起来，放在衣橱最顺手的位置。非当季的衣服需要悬挂的，另找一个位置放置，凡是可以折叠存放的，尽可能折叠起来，用收纳袋或收纳箱进行收纳。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;一般家庭鞋柜空间有限，所以建议大家买了新鞋之后不要扔掉鞋盒，换季时不穿的鞋子整理干净放回鞋盒，可以储藏在衣柜的底层。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;Place&amp;amp;objective &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们只剩下了当季的服装，再来进行下一个环节。看着每件衣服，思考一下，你将要穿着它们去往哪里。上班还是旅行，约会还是运动。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我不止一次在休闲放松的旅游景点看到西服革履打着领带的男人，在崎岖不平的登山途中看到踩着着5CM细跟高跟鞋的女生，在高雅华美的音乐厅里看到穿着牛仔裤和脏兮兮球鞋的年轻人…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;至于穿着透明上装、低胸大露背连衣裙或吊带衫人字拖超短裤（注意，真的是超短）的office小白领，那更是比比皆是，浑然不知自己已经对他人造成了视觉污染。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;每个女人都可以有性感娇媚的一面，但这一面，最好是留给合适的人来欣赏。有人说女人最好的表现是“客厅里的贵妇、卧室里的荡妇”，倘若无意中做了“客厅里的荡妇、卧室里的贵妇”难免惹来尴尬，这也是场合问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;对于职业女性来讲，所应对的场合大致分为三类：职业场合、休闲场合、社交场合。这三个场合到底怎么穿衣，各种时尚及礼仪资讯中有大量的分类描述，小夜总结了一个最简单易行的的分类方法，分享给大家，即：职场理性化，休闲个性化，社交女性化。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d2ebeaac2af96e3055eb00ef44c60735_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;638&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;491&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d2ebeaac2af96e3055eb00ef44c60735_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;1、职业场合的基本特征是三无，无年龄，无性别，无个性。性感或感性都不属于职场。可以想象一下，当我们走进银行，我们不会把钱交给一个穿着花格衬衫牛仔裤留着莫西干发型的家伙，为什么你认为你的客户就会把项目和资金交给穿着高腰雪纺娃娃衫或球鞋以及涂着黑色指甲油的你呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;最能体现职业化的服装应该为蓝色、灰色、藏青色、米色等中性色的基本款套装，若职业环境宽松，也可以拆套并使用低纯度的彩色，以及小面积的艳色。款式简洁利落，裁剪收身合体，面料挺括精良。装饰性不强，服装较少有图案。即使有也是不明显的暗纹，可以采用略带装饰的衬衣和内搭，展现温柔知性的一面，整体呈现规范理性值得信赖的感受。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，个性和创意的的缺失会让工作时间显得沉闷和乏味，可以用一些有设计感的配饰来调剂。另外，商务晚宴也属于职场的延伸，在正式套装的基础上加入丝巾、胸针、珍珠项链等配饰，可使氛围随之改变。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2b98304faa1ec0734b9c83256d13452c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;561&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b98304faa1ec0734b9c83256d13452c_r.jpg&quot;&gt;2、凡是你衣橱里那些格外强调女人味的装饰元素，并且足够精致，基本上都属于社交场合，那些花团锦簇、蕾丝镂空、荷叶流苏、甜美的蝴蝶结，闪耀的水钻，柔软的面料，悬垂的褶皱，浓郁的色彩，华美的光泽，纤巧的鞋子，无袖或露背的设计，收腰放摆的曲线造型，无一不彰显着女性的典雅和浪漫，辅以精致的妆容，深邃的双眼，娇艳的红唇…… OK,它们很美，但最适合的是晚宴或者派对！请不要这样穿到办公室，在适当的场合展现女性化，是魅力，在不适当的场合，却只会削弱你的工作能力。 需要注意的是：社交场合仍然可以细分为正式社交、时尚社交，私密社交。总体来讲，优雅、飘逸、细腻、精美，浪漫，体现尊重，是社交场合的穿着原则。 &lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/630cc8680c7c846f03348ed4ae2e1dc4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;611&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/630cc8680c7c846f03348ed4ae2e1dc4_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、至于休闲场合，则是那些放松的、个性的，带有有充分艺术设计感的，或者朴素舒适完全没有设计感的，无论是棉的，麻的，棒针粗纺，拉链铆钉，皮革牛仔，巨大Logo，格纹豹纹，波普风或者波西米亚，那些你最喜欢的色彩和款式，往往是休闲场合的最佳伴侣，这个场合的原则就是——做你自己。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;对于某些从事艺术或创意工作的时尚人士，也可以把这样的服装穿在工作场所，至于传统行业里循规蹈矩的小白领们，还是算了吧，老板可不会根据你的个性穿衣来为你增长薪酬。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e51760f06ca4cc6b739b968676a2bfcf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;379&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;379&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如何实践： &lt;br&gt;根据以上原则，我们将衣服分成三大类别放置，并计算它们在衣橱里的比例。假设你本季有上装、下装、连衣裙共计50件，你会通过分类得出一组数据。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;也许是这样的：你的基本款理性服装10件，占据了20%，典型女性服装有10件，占据了20%，极具个性及休闲感的服装有30件，占据了60%。把这些衣服分置于三个区域，悬挂在你的衣橱里，我们来进行下一步骤。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;请你拿出一张A4纸，列下你每周的时间安排、场地转换，从周一到周日，从早晨睁开眼睛到晚上入睡，所有你穿着衣服的时刻，你所出席的场合比例是怎样的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;假设你每天清醒的时间是早上7点到晚上11点，一天就是16个小时，一周7天是112小时。你每周工作5天，每天10个小时（考虑交通），占45%，陪伴家人休闲时光及郊游运动需要48个小时，占43%，酒会、派对、看演出参加婚礼等共用去14个小时，占12%。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这样我们看到，你一周的生活为45%的工作，43%的生活休闲，12%的社交。你的服饰分配为：适合职场穿着的有20%，适合生活休闲的60%，适合社交的20%。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;通过这样的整理，我们看出了问题所在，你用20%的服装来应对45%的工作时间，以至于上班总是没衣服穿，而60%的休闲服装对于45%的休闲时光来说有些多，所以，很多衣服实际穿着的机会非常少，或者很有可能，你常常穿着休闲的、性感的服装出现在工作场所。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界不完美，我们都不完美，但可以力争让一切看上去很美。欢迎和大家一起讨论形象礼仪、衣橱管理、服饰搭配、视觉营销、艺术审美以及有关真善美的一切话题，内外兼修才色兼收，温柔澄明的活着，清澈欢喜的活着。 &lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d6f5946d165bcca0f75bba87ef1fc77_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7d6f5946d165bcca0f75bba87ef1fc77_r.jpg&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25310545/answer/30438649
</link>
<author>
yilin wang
</author>
<title>
「户籍制度真正的错在于阻碍了高度发达城市的人，离开大城市，去欠发达的地区建设新的城市」这句话对吗？
</title>
<description>
这句话不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;户籍制度最大的问题是，将国民分为了三六九等，不同身份的人享受不同的国民待遇，造成了人与人之间的不平等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，外地人到大城市去是为了搞建设，这句话是站在国家视角的宏大叙事。外地人到大城市去，为的是谋生。当然，他们为了谋生的劳动，客观上对城市取到了建设作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但户籍制度的实质，并不是阻碍外地人到大城市劳动。户籍从来都不是找工作的障碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么户籍制度的实质是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在目前的社会条件下，户籍制度主要作用是防止外地人享受当地城市户籍人口享受的公共福利，以此节省政府开支和社会资源。这主要体现在子女教育、医疗保障这两块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，我们的决策者对这一本质的认识相当清醒。他们知道，城市的发展，必须要依靠外来的廉价劳动力，但是政府又不愿意为这些廉价劳动力提供基本的福利保障，于是，建立于计划经济时期的户籍制度在二十一世纪再次大放异彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，官方的说辞是，大城市不能承受人口压力，因此要利用户籍壁垒，阻止人口向大城市集中。但户籍制度实际上并未发挥这样的作用。因为我们国家发展极不平衡，尽管没有户口，没有福利，但大量落后地区的人口仍然在往城市集中，因为这是他们唯一的向上通道，与在老家浑浑噩噩过一辈子相比，没有户口真算不了什么。而且，大部分涌向城市的都是年轻人，没有考虑到子女教育和医疗、养老问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这对外地人来说，当然不公平。他们在城市工作，在为城市创造价值，甚至在为城里缴税，却不能享受城市里福利。更可悲的是，他们往往把自己最美好的年华留在了城市，当他们年纪增大，面临子女教育和自身医疗、养老问题的时候，他们很可能不得不放弃自己在城市多年的积累而回到乡村。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，这对于外地人的家乡来说，也是不公平的。这里的人到别处去创造价值，但生老病死还要家乡来管，事实上，也加进一步加剧了农村落后地区发展的难度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面评论目前最高票的，Sven的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;aae3ece94ed646750dc056f2035ab032&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/aae3ece94ed646750dc056f2035ab032&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Sven&quot; data-tip=&quot;p$b$aae3ece94ed646750dc056f2035ab032&quot;&gt;@Sven&lt;/a&gt;的答案里说，户籍制度成立的初衷是方便管理。这种看法没有准确把握住我们建立户籍制度的初衷和本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;户籍制度的建立之时，其根本目的是为了剥夺公民的迁徙自由。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;户籍制度与我国计划经济体制是紧密相连的。在计划经济体制下，国家必须要使用户籍制度，将人们规定在某一个狭小的区域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，计划经济体制下的农民，最主要的用途就是无偿（或以极低的价格）为国家提供农产品，并且高价购买工业产品（所谓工农剪刀差），在这种情况下，农民显然是吃亏了，那么，他是否可以不干农活，进城打工呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可以，因为如果农民发现自己吃亏了，于是都进城打工，计划经济体制下原定的粮食征购计划就无法完成，那么计划经济体制就无法运转。为了防止这种情况的出现，当时的工厂招工，都有严格的户籍限制，一般不召农村户口。农民就被户籍牢牢的捆绑在土地上，任人宰割。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是跨地区迁徙，更会破坏整个计划经济的配给制度。比如，本来一个城市是按照100万人分配粮食，结果由于人口跨地区流动，城市里突然涌入30万外地人，那么这个粮食供给就会出现困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可不是理论假设，而是血淋淋的事实。在49年以前，农民在乡下没有饭吃，可以逃荒，到大城市去乞讨，或是打个零工，哪怕是去当妓女，还可以活命（参见冯小刚的1942，以及赛珍珠的小说，大地），但在三年自然灾害时期，农民被户籍牢牢的捆绑在了自己的土地上，连外出逃荒都不可能，只有饿死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么户籍制度阻止了农民逃荒呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，当时国家很清楚，由于大跃进产生的饥荒，是全国性的。而且一直在剥夺农民，以保障城市供应。农民一旦离开家乡，到城市寻求食物，会将大城市的粮食供应体系拖垮，导致市民和农民一起饿死，如果北京上海这样的城市都饿死人，那么这个乱摊子就无法收拾了。于是，当时为了阻止农民逃荒，国务院从1953年起，下发了13个文件。而户籍制度，也为封堵盲流创造了条件——一查身份证就知道你是不是盲流。 （参见&lt;a href=&quot;http://www.usc.cuhk.edu.hk/PaperCollection/Details.aspx?id=2704&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;中国研究服务中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，户籍制度也让盲流的农民在城市无法落脚。比如，你在街上讨饭，会被收容，遣返回乡。你不讨饭，也不可能在城市找到工作，因为没有户口。在当时，如果你要出差，都是需要单位的介绍信才能住旅馆。因此，一个农民是不可能在城市找到落脚点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上可以看到，所谓户口制度，从头开始就是一个带有深深恶意的恶政，而不是什么方便管理。改革开放后，这一错误被部分修改——招工不需要户口了。但子女入学等方面，户口仍然是外地人的障碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说seve认为，户籍制度是为了保护城市底层民众的利益，防止他们被外来的廉价劳动力挤走，这句话也不太正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，前文已经说过，外来人口到城市找工作是不会受到户籍限制的。因此，在中国，外来廉价劳动力事实上已经夺取了城市平民的工作岗位，拉低了城市体力劳动的薪酬水平，这个事情，只要长了眼睛的中国人都能看到，我不再赘述。因此，说户籍制度的本意是保护当地人的就业岗位，我实在不能赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，户籍制度对本地居民有保护作用，也是不容否认的事实。这种保护作用，主要是在福利保障上，如本地人不管多穷，小孩可以接受当地免费的义务教育，也可以申请当地的低保，外地人是不行的。实话实说，按照目前地方政府的财政收入水平和中国发展不平衡的程度，如果放开户籍制度，大城市普通居民享受的福利一定会被拉低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;城市居民其实很清楚这一点。比如，前段时间，非京籍学生要求获得在北京参加高考的权利，就有一群北京大妈敏锐的意识到，这是损害本地居民利益的行为，立即行动起来抗议，与外地学生家长发生了冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是要注意到，不是所有的利益都是合理的，也不是所有的利益都必然得到保护。向上述北京大妈们追求的利益，就是不合理的利益。一个人因为其出生地点不同，而被迫接受不同几率的大学录取比例，这在现代文明社会，是不合理的，完全违背了社会公平的本意。因此，本地居民希望筑高户籍壁垒，以保证自己子女的大学录取率，这一诉求本身就不合理，不应该迁就。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，从长远利考虑，让外地人和北京人在同一起点上竞争，有理由缩小贫富差距，减少犯罪，提高这个人口素质，因此，破除户籍壁垒，从长远来看，对北京人是有利的，可惜，鼠目寸光的大妈，看不到这么长远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26591415/answer/33335105
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价《海贼王》的顶上战争篇章？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说结论：&lt;b&gt;顶上战争篇是《海贼王》迄今为止场面最宏大、情节最激烈、涉及人物最多的篇章，而且从整个漫画来看，能与之媲美的估计也只有最后的结局了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对世界格局而言，顶上战争是新旧时代的转折点。在这场战争后，随着罗杰时代的最后一个大海贼白胡子的逝去，旧有的势力格局被打破，以“最恶的世代”为代表的新生势力则在迅速崛起，不管是海贼还是海军，面对的都是一个与顶上战争前截然不同的形势。更多隐藏的高手逐一出世，已经闯出名头的家伙则更上一层楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对草帽一伙而言，顶上战争对他们的影响，必须与香波地群岛的天龙人事件结合来看。在这件事之前，草帽一伙纯粹是一条单线的冒险，如果按路飞一开始的想法，只要自顾自一个一个岛地走下去，走到终点，找到one piece，就可以成为海贼王了。但是事情显然没有如此简单，我们可以看到随着冒险的深入，随着一伙人赏金的提高，他们主动冒险的意味正在减弱，很多时候是其他势力找上门来，而他们被迫卷入。因为现在的世界已经不是一个个岛那么简单，而是一股股的势力你争我斗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说尾田对草帽一伙的实力定位还是比较准确的，这从他们面对的敌人可以看出来。在司法岛时，他们尚可各自为战，而到月光莫利亚时，全员面对巨人僵尸，费了九牛二虎之力才打倒，而且全部挂彩。等到了香波地群岛，路飞打飞了天龙人招来黄猿后，草帽一伙曾经的侥幸就到此为止了。面对元素系的闪闪果实，这次再没有面对沙沙果实时沾水打架的小聪明，也没有面对响雷果实时绝缘体的天然加成，黄猿第一次向他们展现了世界的广阔。如果没有雷利突然搅局，草帽一伙团灭妥妥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路飞在司法岛公然向世界政府宣战，场面上固然很爽，但路飞其实并没有意识到所谓的世界政府是何等庞大的体量，因此有了香波地群岛的惨败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次惨败后，路飞其实已经有了主动反思的苗头，但还没等他认真想好，艾斯要被公开处刑的消息传来，他就坐不住了。其实路飞的想法一直以来都很简单，朋友有难，救朋友，哥哥有难，救哥哥。其他的目的对他而言都是多余的。但有时候，简单的想法意味着必须要有强大的实力支撑，才能无视其他势力，直达目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此这里我必须小小反对一下题主。首先，从推进城的剧情开始，路飞已经变成了推动剧情发展的一条线索而不是主角了，真正唱主角戏的，恰恰是那一帮“群众演员”。路飞也从来没有打穿过监狱，相反从这一段起，路飞用二档的频率远超以往，说明他面对的都是已经不能在普通状态下对付的敌人了。可是打这些虾兵蟹将就这么吃力，他还连海军高层一个人的面都没见到呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们看到，路飞在监狱逛了一圈，由于实力不够，闯关速度十分慢，导致最后和押解艾斯的船队错过，还被麦哲伦毒得不成人形。唯一的“成果”，就是把一群穷凶极恶的犯罪者放了出来。说实话，要是没有这些“群众演员”给他逢山开路，遇水填桥，又是先锋又是殿后，路飞这条命早就在监狱里交代了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;紧随其后的顶上战争，既是救艾斯，也是海贼和海军的一次正面冲突。尾田在这里做了一个期中总结，将前半段提到的大部分线索都汇集到了这一点，同时引发新的剧情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗憾的是，这并不是一场势均力敌的战斗，虽然老爹手下千百号人，真正拿得出手的也就那几个队长。海军这边，有三大将坐镇，有七武海助阵，有贝加庞克的人造人兵器熊，战国在高台上虽然心情矛盾全程有打酱油的趋势，但只要他不点头，拦下劫法场的这帮家伙还是完全可能的。所以到最后，老爹悲壮地断后，众海贼死伤无数，海军这边却还饶有余力，多弗朗明哥动了动手指就干翻了小巨人奥兹，定住了钻石乔兹，完全没有出全力，鹰眼就更不用说了，简单几刀一堵海啸冰墙砍得稀烂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当读者亲眼目睹了这个代表世界最高战力的战争，理性的人都不会对路飞到现场后能改变局势抱有太多幻想了。事实也确实如此，不要说救人，路飞连高台都无法靠近，还要靠人妖王再打一剂兴奋剂，这样自残着去救人。面对三大将，路飞除了发疯似的将一截断木砸过去做不了任何事，完全没有了之前对敌时的镇定和游刃有余，当这个应该称王的少年变得像莽夫一般毫无风度时，胜负已然注定。到这里大家就明白了，如果连自己的生命都无法保证时，谈何救人呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾斯最后死在路飞面前，应该说是很合理的安排：&lt;br&gt;1.从作者的角度，路飞注定要成为海贼王，而哥哥的身份会让艾斯和路飞的关系变得非常尴尬，即使艾斯说他的目的是要让白胡子称王，但在白胡子必死的前提下，艾斯也没有了奋斗的目标&lt;br&gt;2.从路飞的角度，从香波地群岛开始的反思，经历了一连串事件的深化，到艾斯死亡达到顶点，之前被熊拍飞时，路飞虽然意识到敌人不好对付，但他还是坚持要回香波地群岛和伙伴集合，只有当真正宝贵的人死在自己面前时，他才会真正明白自己和世界的差距，这种反思才有意义和力度&lt;br&gt;3.从艾斯的角度，很多人说他跑回去和赤犬放对简直是愚蠢，浪费了救人者的好意，但赤犬的话直接侮辱了白胡子的尊严，按艾斯的性格是不可能装听不到夹尾而逃的，再者，为了救艾斯，可以说死伤无数，连老爹自己都搭了进去，就算其他人无所谓，艾斯也不可能心安理得，他一辈子都要活在害死老爹和众多朋友的负罪感中，还不如一死了之来得痛快，起码死前知道有那么多人爱着他，也算是了无遗憾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场战争影响深远，除了改变了势力格局，也使海贼前半段盛行的单兵独斗的时代正式结束，在四皇一极轰然倒塌后，新生的海贼们纷纷结盟抱团，联手登上舞台。百花竞放、良莠不齐的春秋时代已经结束，拥有强大势力和利益结盟关系的战国时代刚刚开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里将是强者纵横捭阖的舞台。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26802920/answer/34082160
</link>
<author>
刘京新
</author>
<title>
有些人为什么不喜欢出身底层的人？
</title>
<description>
据我一己之见，所谓的出身「中上层」的人，或者说生活条件比较好的人，驱使他奋斗源动力往往比较正能量，比如兴趣、成就感、探索欲。这种缘由来自于他所做的事情本身，我喜欢，所以我去做。他们给人感觉心境比较平和，和他们在一起非常轻松愉快。&lt;br&gt;而出身贫寒的人奋斗的源动力则比较负能量，你会觉得不是什么东西吸引着他在做这件事，而是被很多压力推着。为生活、为地位、为父母，和这些人接触会让你觉得他总憋着一股劲，一方面觉得很钦佩很感动，但另一方面也让人不舒服，觉得和他们在一起很累。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;我记得之前在网上看过一个求职节目，求职者是一个国内私立大学的学生。上私立大学的原因，是高中不够努力，学习成绩太差。这个姑娘在踏入这所野鸡大学之后，面对着周围的环境，想想自己的前程，幡然悔悟。之后的时间里，她发奋学习，别人只求及格就好，她要求自己门门优秀；别人在玩游戏、谈朋友、混社团、混学生会，她在学英语、学计算机。求职的时候，她拿出自己的成绩单，六级成绩，计算机二级等证书，各种学科奖学金，各种竞赛得奖。她说，我在图书馆学习的时候，宿舍的人都在寝室浪费青春，今天我能比他们强，完全是因为我的付出。她说，我知道自己在私立大学的文凭没有含金量，但是我一定会努力证明，名校学生能做到的，我也一定能做的到。她想到自己的辛苦努力，自己忍受被舍友孤立的痛苦，为的就是这一天的扬眉吐气。想到这里，她站在台上哭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，在座的企业家嘉宾发言，说：你不用为自己的学历而自卑，我们都没有你想的那么在意你的学历，还是要看能力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家似乎都觉得接下来是皆大欢喜的 happy ending，可是接下来没有一家企业要了她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事对我的触动特别大。为什么？她错在哪里？是那些企业嘴上不说，但实际上却歧视野鸡大学的学生吗？就像有的人在回复里面控诉我歧视一样，是我在骨子里歧视着我正处于的平民阶层吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个女生确实很优秀，但是她的心态已经让人害怕了，她太较劲了。&lt;br&gt;同样的条件下，如果是一个名牌大学的学生，没有自卑、没有那么强的危机感，可能没有她努力，就凭一条心态平和，就有天生的优势。应聘当中，一个企业宁肯选择一个谈笑风生的一般人才，也不会要一个咬牙切齿的奋斗者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2c2232ec2803966c7ce6e1fd6e3896fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;656&quot; data-rawheight=&quot;165&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;656&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2c2232ec2803966c7ce6e1fd6e3896fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我从来都没有批评别人努力奋斗的意思，不管心态怎么样，动机是什么，努力了，就比混吃等死的人强上一万倍。但是负面情绪驱使的动力会让人迷失自己，这是我是想表达的无奈。&lt;b&gt;人与人之间即使实力相当，也会存在境界上的差距，这是事实。&lt;/b&gt;你咒骂我也罢，跳着脚怪这世界不公平也罢，现实就是如此。发现自己，调整心态，才是有意义的，写私信来骂我，这个世界也不会为你做任何的改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要因为接受了一个新颖而正确的论调，就急着去攻击那些看起来似乎不一样的声音。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;即使这个声音似乎没有站在你的立场上说话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要做非对即错的二元论者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====================================================================&lt;br&gt;有知友发私信和我讨论这个问题，我觉得提出来的观点和问题很值得分享，经他同意之后发在这里：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5fc2e6fc621a963f9a55a205cc7432fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; data-rawheight=&quot;521&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5fc2e6fc621a963f9a55a205cc7432fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;感谢分享。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21185182/answer/34113220
</link>
<author>
杨潇
</author>
<title>
有哪些外形很棒且小众的手机？
</title>
<description>
又到了祭出我珍藏多年的Xperia Pureness X5的时候了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来一张镇楼：全球第一款透明屏幕的手机，来自索尼爱立信（索大好~）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca2888325654c582c58020a1af4ce55d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca2888325654c582c58020a1af4ce55d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从背面看起来是这样子的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aecb4d3d592b53544d39a39a99b90450_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/aecb4d3d592b53544d39a39a99b90450_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;待机的时候。所有按键全部隐藏起来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1bfc7268137124ef81f0ef5e213b5c2d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1bfc7268137124ef81f0ef5e213b5c2d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;开机，灯光从俺家下方透入。屏幕亮起。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/eea00ac50bbc75501d15470a5260f265_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/eea00ac50bbc75501d15470a5260f265_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;来一张美美的背面。好怀念这个小绿球，而X5正是SE时代Xperia美学的巅峰之作。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bc8e927663ce7f37e41cba2389d6a23b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bc8e927663ce7f37e41cba2389d6a23b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;包装盒也完全区分于常规的Xperia产品，全黑色包装，只有Marketing Name！没有Model Name！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e23365b080f8171a2ce2ae72ff25896f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e23365b080f8171a2ce2ae72ff25896f_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26795904/answer/34133835
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价余佳文？
</title>
<description>
12年的时候，和他在微博上进行过不算友好的短暂讨论。&lt;br&gt;因为他截图说课程表的次日留存为99%，我直接在别处留言说扯淡，最后他私信说出来发展都不容易，多帮别人大家一起互相扶持，我没说什么，只是回复表明自己态度的言论，我强调事实就是事实，不能因为你需要发展就欺诈，这是底线。&lt;br&gt;之后再没有交锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为同在广州，创新谷、微博大号圈子、第三方网营机构的人都认识些，不乏课程表内部的人员，所以我觉得直接下定论课程表在用户数以及融资和盈利方面水分巨大是没有任何冤枉的，既然题目是问这个人，而不是说产品，我也就不用专业的眼光去分析课程表业务上的槽点了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到事情的本身，如果课程表的CEO一个踏实的小伙子，老老实实做用户，适当的夸大一下用户数和营收，我觉得不过分，毕竟我相信不单课程表，整个互联网的初创公司，基本都在夸大融资数，也没什么好吐槽的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么还是有这么多人要黑他，不喜欢他，甚至厌恶他呢？&lt;br&gt;相信我，不是因为他是90后，因为90后有很多优秀的人，&lt;b&gt;李信豪、&lt;a data-hash=&quot;7b426b1afe45c18850b2342854e09745&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7b426b1afe45c18850b2342854e09745&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;季逸超&quot; data-tip=&quot;p$b$7b426b1afe45c18850b2342854e09745&quot;&gt;季逸超&lt;/a&gt; 、叶诗文、赵柏闻、还有之前比较出名的清华的韩神，这些都没人去费劲黑，大家有没有想过为什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很简单，因为他们拿出了实际的实力和对应的结果，并非依靠单纯的嘴炮。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们更专注于将事情做到更好，而非炒作营销。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观这位CEO，课程表本身数据一般，盈利能力坊间传闻也很差，实际估计也不怎样，纯粹通过嘴炮和炒作来增加知名度，并且言行举止十分让人不舒服，那试问，如何招人喜欢呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到很多看客说要对狂傲的90后宽容一点，我的态度很简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以对创业的90后宽容，但是宽容是有底线的，&lt;b&gt;就目前余佳文的状态，对这样的案例进行舆论宽容，就等于助长整个行业的浮夸，甚至对社会和后人带来非常糟糕的影响。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可能觉得我夸张了，我告诉你，完全没有&lt;br&gt;&lt;br&gt;余佳文火了的这几天，&lt;b&gt;有些写程序的朋友和我说，你看下他产品做得不怎样，靠嘴炮过的那么滋润，我们这些程序员加班加点最后还是默默无闻，你说我是不是也应该去学学嘴炮，我觉得会吹牛逼的人，出去忽悠来钱快。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;听完之后，我感到很悲哀。&lt;br&gt;另外一个例子，朋友在群里说，&lt;b&gt;不管余佳文是不是做了个垃圾产品，最终人家坑到投资，财务自由了，你们这些人就喷他也没用，社会就是这样的，挖煤的也没水平，人家就是有钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这样的言论，更是让人心痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些潜移默化的影响，正是让人无法接受的一点。我觉得那些跳出来指责这种现象的人，并不是单纯为了黑他，或者是葡萄酸的心理，因为90后优秀的人太多，要酸起来，还真轮不到余佳文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;应该是不想这个行业，甚至这个社会，因为树立这样的榜样，而扭曲了价值观吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益不相关，互联网企业员工。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26815191/answer/34144404
</link>
<author>
GayScript
</author>
<title>
女生非常喜欢自拍是什么心理？
</title>
<description>
谢邀。我倒觉得，整天自拍的女生，比整天分享心灵鸡汤、微博段子、星座运势的女生有趣多了，多有人性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜欢自拍还有别的缘故吗，很简单，——自恋！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直很提倡自恋。无论男生女生，都应该自恋，尤其是心智不成熟的年轻孩子，经常有自卑心理的，一定要自恋，认同自己，喜欢自己，爱惜自己，趁着年轻的时候，多自拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为不管你长得美长得丑，年轻时候都是你一生最好看的时候。&lt;b&gt;如果你长得丑，过了年轻，以后只会更丑，又老又丑。&lt;/b&gt;年轻时候就是你的巅峰。所以趁着年轻，一定要多自拍，留下最值得纪念的时光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你没发现，经常自拍的人，心情都很好吗？有人喜欢讽刺那些不漂亮的人自拍，说丑人多作怪。但我却觉得，年轻就是资本，自拍，会让你更加认可自己，喜欢自己。自然会心情好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么，把自己整理一下，让自己在镜头前更好看，这么自爱的行为，是作怪吗？不觉得。年轻人，就该这样爱惜自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就经常自拍，自拍完了还自我催眠：GS，你是最棒的！加油！又帅（虽然我自知从小到大从没人夸我帅过）又有才华！相信自己！天道酬勤！尽管去努力吧！你一定可以的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候还用软件修一下，调一下光线（我觉得我的自拍技术已经很一流了，不管是角度的掌握，还是光线的调整），让自己看起来更好看，心情更好。如果碰上有人夸奖两句，心情就更好了。又能记录生活，又能让自己心情好，何乐而不为呢？我们一起来自拍吧。我们一起来自恋吧。爱你自己！么么哒！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/516b494cb4b56b2278fc031f68448e75_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/516b494cb4b56b2278fc031f68448e75_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26793601/answer/34139650
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
遇到“瓜子哥”这样的人怎么处理比较好？
</title>
<description>
忍了好久。&lt;br&gt;还是没忍住。&lt;br&gt;用知乎很low的一句话是：“实名反对排名第一的那位匿名答主。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;先不说你自己的那个例子是否切题。 &lt;br&gt;（在他人没有恶意碰瓷的前提下，撞坏了别人的车子，还把人扔了出去。这个行为…也就不予评价了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一： 就先说说这位答主的逻辑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果换一个壮汉，这位西装男肯定不敢制止，也不敢打他。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以匿名答主得出的结论就是：你们是看人家长得弱小才欺负人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，怎样就从“你打了一个瘦弱的人”得出的“你只敢打瘦弱的人”的结论了呢？&lt;br&gt;如何得出了“如果是一个壮汉乱吐瓜子皮你肯定不敢吭声”的结论了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还不忘在结尾贴上自己威武雄壮的图片。（此处有掌声）&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，我逻辑不好。&lt;br&gt;谁能帮忙解释解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、这个瓜子哥是不是属于弱势群体，值不值得所谓的同情与尊重。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在公交车上吃瓜子，乱吐瓜子皮，还吐到其他乘客的身上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;请问，在这种情况下，谁是弱势群体？&lt;br&gt;被吐瓜子皮的乘客？一肚子瓜子皮的公交车？还是那个吃瓜子的瓜子哥？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当有其他乘客制止他之后，长达7分钟的时间内，他一直揪着人家的衣服，扯皮无赖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还不停地说：“我和你什么仇什么怨，什么仇什么怨，什么仇什么怨…” &lt;br&gt;（重复100遍啊100遍。期间还不断有口水喷到西装男脸上。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;请问，这种情况下，谁才是弱势群体。&lt;br&gt;被喷口水的西装哥？忍受精神污染的乘客们？还是那个复读机瓜子哥？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，七分钟后，当瓜子哥再度拦着西装男不让他下车时，西装男终于忍不住，爆发了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这时，这位匿名答主说了：你们不能这样对待弱势群体。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，&lt;br&gt;&lt;b&gt;什么是弱势群体？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我穷，所以我就可以肆无忌惮，没有公德；&lt;br&gt;我穷，所以我可怜，我就可以撒泼耍无赖，能讹一份是一份。&lt;br&gt;是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那西装哥的经济条件又真能好到哪里去呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个穿着廉价西装坐着公交车跑业务的销售员，遇到有人在公车上乱吐瓜子皮。&lt;br&gt;他没有本着“多一事不如少一事”的原则沉默不语，而是开口制止了。&lt;br&gt;然后被揪着衣服，被不停地骚扰了7分钟后终于崩溃了，动手打人了。&lt;br&gt;最后以赔款100元，业务泡汤为结局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他难道就是强势群体了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;b&gt;西装哥武力解决问题是不是正确。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;于理于法来说，动手是不对的，以暴制暴是不可取的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于情来说，以当时的情景，能忍7分钟真的已经是我辈楷模了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在不造成伤害的情况下，有的人，给他两巴掌，真的比讲道理有效的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;个人看法：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;法律本质来讲就是国家强制力保证执行的规则。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;那么，在强制力范围约束之外，公民有自治的权利。&lt;br&gt;这种权利，是讲道理也好，说故事也好，是踹一脚，还是赏两巴掌也好。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;只要有效，都是好方法。 &lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、如何处理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;车上的乘客们，在瓜子哥乱吐瓜子皮的时候不吭声；在瓜子哥不停叨叨耍无聊的时候装没听见；等西装男爆发了再来说你这样不对啊，不好啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵呵。&lt;br&gt;不知道别人是如何，换我应该早都大声呵斥瓜子哥了：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“有完没完了！能不能闭嘴！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“把地上打扫干净！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果司机师傅在他吐瓜子皮的时候就果断在下一站把他赶下去，会发生之后的事情？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果全车的人都一起指责他，他能喋喋不休七分钟？&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啰嗦了半天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主题就一句话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们的同情和尊重不是那么廉价的，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有的人值得，有的人不值得。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26793601/answer/34115191
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
遇到“瓜子哥”这样的人怎么处理比较好？
</title>
<description>
我认为排名第一的匿名用户有一个逻辑错误。&lt;br&gt;就是他假定了如果瓜子哥不能得到和刺青大汉一样的待遇，那么就是歧视弱势群体。&lt;br&gt;就是不公平。&lt;br&gt;这个听上去很有道理，但是并非如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当人们面对彪形大汉对自己权益的侵犯时，很多人出于对结果的考虑而不敢反抗本身就是一种被欺凌的过程。带来的是社会整体利益的受损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果能反抗是最好的，不能也是可以理解的，但是我们&lt;b&gt;不应该把对待流氓大汉的态度作为整个社会公共准则的标杆，那种沉默和忍耐是被迫的。在这里回答者显然是偷换了概念。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么我在你的假说上换一个说法：如果瓜子哥不是在吃瓜子，而是在车上性骚扰。你还会用彪形大汉的例子来回应吗？所以你说如果一个人不敢制止流氓的性骚扰，所以他对于眼睛猥琐男的性骚扰进行制止也是不对的？是欺软怕硬？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个人的行为正确与否，只取决于当下的这件事，不应该包括任何假设的前提。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;瓜子哥代表了社会上的一种泼皮无赖，面对这种人，我们当然应该用实际行动来制止他们的行为。这是正义的，并不牵扯到什么欺软怕硬。我们有能力维护自身或者他人权益的时候当然要挺身而出。&lt;br&gt;不能说因为瓜子哥是个穷人，没什么素质，我们就宁可自己委屈也要让他开心。通过利用大众对于弱者的同情心来试图绑架社会舆论和公正是不对的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，虽然瓜子哥很可怜，你甚至是可以说这个社会制度的不公平是造成他性格缺陷的最大原因。可是我认为，这并不是一个能说服我无视他长达七分钟的纠缠和侮辱的理由。你犯了错，你就得付出相应的代价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瓜子哥犯了错，被狠狠的揍了一顿。这是他的代价。&lt;br&gt;西装哥犯了错，付出了100块钱。这是他的代价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可是我看完了那个视频觉得，这100块钱，值。（如果西装哥觉得不值，可以私信我支付宝，我给你打过去。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会的准则是需要大家来维护的，不可能你不说我不说，然后指望着时间来改变一切。有的人认为拳头不是解决问题的最好方法，不过believe or not, 对于无赖，拳头就是最好的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只是发表自己的观点，你可以提出反对意见，不过请不要指望你能说服我。政治正确是什么东西，好吃吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一名的答主后来在答案的开始补充了一个故事，&lt;br&gt;读完以后我很感动，也欣赏答主的同情心，可是依然不能说服我。&lt;br&gt;后来答主可能也是觉得口水太多，给了一个折衷得态度，说找一个更合适的解决办法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请问，更合适的解决办法是什么呢？&lt;br&gt;顺便秀了下肌肉，言外之意我这么能打我都选择不打，你们更没有道理动手。&lt;br&gt;这种纯粹情感上的诉求对于讨论问题和解决问题都是毫无价值的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;当你仗义执言之后被人揪着衣服说了7分钟182遍我跟你无冤无仇后，&lt;br&gt;你要是能忍住了推开他下车，我佩服你气度非凡。&lt;br&gt;你要是打了他，我也会觉得为民除害。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于他被打了以后多么的屈辱，他在家里多么的委屈，会不会去走极端。那都是你自己脑补出来的。&lt;br&gt;我想你应该去百度一下什么叫做滑坡谬误。&lt;br&gt;按照你的理论，如果是打了一个彪形大汉，你内心的负罪感会少很多吗？&lt;br&gt;那么我建议你再次去百度一下，什么叫做双重标准。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26772071/answer/34141816
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
煮米饭可以用哪些汤水？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题挺有意思的，我平常煮饭的时候一般用自来水，然后加半勺到一勺醋，这样煮出来的饭都会比较香软。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实，除了那些明显不能用来煮饭的东西，比如辣油这种，其它的东西其实都可以用来煮饭，比如新加坡的国菜海南鸡饭就是用鸡汤煮饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如昨晚炒了一盘大锅饭，就是用番茄和鸡汤，比电饭煲还快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锅里油烧热，洋葱随便切切放进锅里炒香，然后放米和辣椒粉。不吃辣的可以不放辣椒粉，当然此处放姜黄粉也不错的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1170453c0e720fa524a86b1cc10353ad_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1170453c0e720fa524a86b1cc10353ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;拌匀后放点白葡萄酒或者白葡萄酒醋烧干，手边没有的可以跳过这步&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b680bc4c975726fa73e572d6d1932b3c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b680bc4c975726fa73e572d6d1932b3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;番茄用罐头装的切好的番茄就好了，这样的番茄一般还有调味，建议买蒜味的。鸡汤可以用自己熬的高汤，也可以用买的浓醇高汤，只图一个方便。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/91062bd616a3b17df812f73d6fda061a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/91062bd616a3b17df812f73d6fda061a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就这样中火烧个15-20分钟，注意隔几分钟搅拌一下，防止粘锅，如果快煮干了就放点水继续煮。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8b47ec5bf10b4a82adc3baceb9897022_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8b47ec5bf10b4a82adc3baceb9897022_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;煮到这样，水分还没完全煮干，饭将软未软的时候。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ed950db601e205d8daa328828220b292_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ed950db601e205d8daa328828220b292_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后随便丢点海鲜、火腿或者火腿肠什么的，反正就是自己爱吃又熟的快的料，和饭拌匀了煮几分钟，这样让料和饭一起煮好。&lt;br&gt;然后放上切好的香菜，不喜欢吃香菜的可以不放，挤点柠檬汁。剩下的柠檬切成瓣放着，分食的时候可以按照自己口味再挤柠檬汁。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b8773c395e17c29a648b32c8db403a44_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b8773c395e17c29a648b32c8db403a44_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;前后大概20-25分钟，比一般电饭煲做饭还快点，也就是简单的一顿饭了，做起来还是很随意的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26802920/answer/34138981
</link>
<author>
熊希灵
</author>
<title>
有些人为什么不喜欢出身底层的人？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢谢邀请。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我补充一个角度吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信肯定是有人希望看到这样结论的实证研究的：&lt;b&gt;统计意义上，出身底层的人即便在成年后有了较好的经济环境，在很多素养方面仍然难以跟童年经济环境好的人相提并论。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类结论的实证研究的确有很多，而且都是发在science,nature上的顶级论文，随便列几篇看过的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mani, A., Mullainathan, S., Shafir, E., &amp;amp; Zhao, J. (2013). Poverty impedes cognitive function. science, 341(6149), 976-980.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nelson, L. D., &amp;amp; Morrison, E. L. (2005). The Symptoms of Resource Scarcity Judgments of Food and Finances Influence Preferences for Potential Partners. Psychological science, 16(2), 167-173.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rand, D. G., Greene, J. D., &amp;amp; Nowak, M. A. (2012). Spontaneous giving and calculated greed. Nature, 489(7416), 427-430.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mittal, C., &amp;amp; Griskevicius, V. (2014). Sense of Control Under Uncertainty Depends on People’s Childhood Environment: A Life History Theory Approach. Journal of Personality and Social Psychology.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有的人看到这里，恐怕已经忍不住想要吁一口气，原来我确实没错嘛，出身底层的人身上那么多缺点，所以我讨厌他们很正常啊，没什么的。顺带还要鄙视一下几个高票答案真是圣母心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但你是否有想过，为什么这些科研工作者们拿着那么多经费要去用实证研究证明这类结论？是为了合理化上层社会的人对出身底层民众的歧视吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恰恰相反，&lt;b&gt;这些结论都是为了要推动社会去消除这种歧视的必要准备，所有研究的最终目的都是指向公共政策朝底层民众的倾斜&lt;/b&gt;——我们当然无法保证每个人接受同样水平的教育、医疗，但至少让每个人的童年阶段尽可能的不因为匮乏感而影响他们认知能力的发展，尽可能地让他们的童年处于一个公平的环境而发展起健全的道德观念，尽可能地让他们在有了足够的自信以后再去接受这个社会的不公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的公共政策，受益的不仅仅是底层的民众，更是怀着优越感讨厌底层出身之人的你们，至少你们将能明显感受到身边治安环境的提升。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当下社会不公平，是实然；一个公平的社会，是应然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们都知道心理学上有著名的“皮格玛利翁效应”，我们对某个人的期许往往真的会影响这个人的发展；这个效应用在社会期许上也是一样的，现代文明从来没有放弃过为“应然”的努力，即便明知很遥远，也依然要宣扬“应然”的价值观。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，如果你真的讨厌底层出身的人，你现在也确实没有精力帮助他们改善现状，没关系。这不是你的错，这是上一代遗留下来的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但请你为自己的下一代着想，警醒自己的一言一行，不要再让下一代为同样的态度感到为难。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21501762/answer/34137497
</link>
<author>
张春
</author>
<title>
什么是孤独?
</title>
<description>
我要讲一个有关孤独的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在在做一个App，叫做xx故事。还不错，但是我要讲的不是这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;xx故事不是团队做的第一个App，以前还做过一个社交App，名字叫“花开”，讲的是“慢交友”，就是要两个人种一株花，而且，一开始不！能！聊！天！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个软件一开始，要搞很久很久才发芽，发芽才能看对方资料，又要搞很久很久，才能看对方照片。总之每进一步，都要很久，很久，很久。差不多是这样。这个所谓的社交软件，除了每天面对含含糊糊的交互体验，莫名其妙的菜单，跳脱的画面之外，很长时间里，只能面对一片软件生成的土壤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里，你是不是想喊“这个软件去死吧”？不要慌，因为已经死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个软件，真的没有人玩，一年的时间，下载量加起来只有1000多。1000多是什么概念呢，做一次首发怎么也就有一千多用户了。或者但凡稍微有一点点玩头的软件，几个人朋友圈转一下也差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和现在日夜加班不同，这个软件已经无可救药，无事可做。老板天天觉得无聊，每天晚上跑去找朋友泡茶（这个朋友就是我），自己带了六大盒茶叶放到朋友那（也就是我的店里），天天去泡茶，给自己泡茶，给大家泡茶，喝完这个喝那个。这样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，团队在濒临倒闭的最后时刻，做了xx故事。没想到，一上架居然火了。也不是多火吧，但是比“花开”好太多了。有媒体找过来了，在苹果榜单上一度窜到21名，还上了7月优秀App推荐榜。好几天的时间里，大家的手机上都开着榜单，看着排名一直窜，欢呼雀跃，吹牛逼，兴奋地幻想着未来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时有人想起来花开，为了防止大家查看公司还做过什么产品，就赶紧偷偷摸摸地把拉低水准的花开从AppStore下架了。安卓不用下架，因为安卓还没来得及做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两天，这个软件的服务器服务商来催费用。哦，原来服务器已经到期了。这个软件已经消失了嘛，后端工程师陈king准备把服务器关掉，就顺便看了一眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一看不要紧，天哪，那个软件，还有6个用户！！！！ &lt;br&gt;6个用户啊！在登录的用户啊！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们说，不然上去看看他们都在干嘛吧？因为我们真的想不通他们能干嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老板问，“你们还有谁手机里有客户端？我们存档里已经没有客户端了。”大家都说，已经删掉了，手机空间那么小……我们，永远都不可能知道他们在干嘛了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个软件已经下架了，公司差一点点就倒闭了，再也不会迭代，没有客服，开发人员自己的手机上都已经卸载了，客户端文件都没有了，全宇宙都没有这个软件了。那6个人，还在玩。这6个人，孤孤单单地漂浮在宇宙中，玩着一个已经消失的软件！！！！！我们什么都不能做了，连给他们发个推送请个安都做不到了！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们问工程师们，所以到底要玩多久他们才能聊上天？他们说不知道，因为还没有测试到那里……也许他们还在种花……浇水，捉虫，松土，晒太阳，抚摸它……也可能他们已经说上话了……不知道那个时刻，会是什么样的情景……&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈king毫不犹豫地给那台服务器续了费。只要这六个人还在，就把服务器一直维护下去，我们只能做到这儿了。因为负载太小，而且再也不会有新用户进来，他们会觉得很流畅很流畅的。老板还说，有朝一日如果我们发了财，就要把这六个人找到，花一百万一台把他们的手机买来，然后给他们磕头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果到现在都不卸载，大概永远都不会再卸载了吧！希望这同样耐心的六个人，永远都不要发现只有他们六个人了，希望他们成为朋友，希望他们结婚，希望100年后这个孤独旋转的星球上人丁兴旺，儿孙满堂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26763229/answer/34133848
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
智能自行车会不会又是一场大炒作？
</title>
<description>
是的，是炒作。自行车→智能自行车过程中，改变与升级并不多，离改变产业距离太远！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接下来汪老师手把手教大家如何在当下中国互联网，做一个智能自行车项目，成功圈到投资人的钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一篇：你只要有这三样东西，就可以说自己在做一台智能自行车了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;三神器之一：带GPS功能的蓝牙板&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;反正做块电路板，通过蓝牙把手机的信息传进来传出去，就有了智能互动的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;比如利用GPS就可以轻松画出行路线图，骑了那么远，比朋友圈晒跑步的圈还要大哪儿去了！&lt;br&gt;成就感爆棚有没有！&lt;br&gt;听起来非常人性化的报告丢失自行车此刻位置功能是不是有了！！&lt;br&gt;导航功能是不是也不在话下！！！&lt;br&gt;计速器比现有的算圈圈那种也准多了！！&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;除了GPS，还有带接收蹬踏频率、接收心率、算脂肪燃烧卡路里等功能。&lt;br&gt;只要你想，应有尽有。看你自己喜好或者投资人的喜好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但要做好防水防尘防震动！在户外呆着可不比口袋里的手机。&lt;br&gt;板子不太会搞？团队技术有限？模块要重写？&lt;br&gt;已经挤爆的手环行业早就有现成的解决方案了！而且很小！防水搞不好也早帮你做好了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸福就是来的如此突然！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;三神器之二：&lt;/b&gt;shimano发电花鼓&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4b86098baedf2b145d74a295461fb26c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;shimano是一个日本公司，中文叫禧玛诺，公司旗下还有钓鱼产品也非常著名，自行车零件中禧玛诺市场份额最大，是自行车零件第一品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;禧玛诺一直有一个商品卖的不好不坏，零售一百来块钱——就是&lt;b&gt;「发电花鼓」&lt;/b&gt;。就是通过自行车的前轮轴承旋转，可以发出电流。这个电流主要是用于车灯路面照明。当前自行车市场主要是安装在中高端城市车与旅行车上，山地车公路车不会去用，有点鸡肋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么好的东西为什么大家不用呢？因为重啊，而且加上零配件就更重了。&lt;br&gt;什么？还要零配件？&lt;br&gt;因为电鼓是靠人力驱动发电的，速度越慢电越低，输出的是近似6V~20V的交流电。所以还要&lt;b&gt;加整流滤波、加降压稳压板、储电电池。。。弄出了5V持续电流，就可以给手机充电了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顾客说：「 要有电！」就有了电！&lt;br&gt;自行车用上了发电花鼓，一下就持续智能起来了！大家可以开始畅想！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;多了给手机供电的功能啊！&lt;br&gt;多了手机永葆待机的功能啊！&lt;br&gt;GPS、蓝牙都很费电也不要紧了！&lt;br&gt;丢失的车也能给GPS定位供电了！&lt;br&gt;车的LED闪亮前灯也有了！&lt;br&gt;还可以遥控锁车！瞬间秒杀电动车！&lt;br&gt;安装喇叭可以放音乐！还可以驱赶狗！户外民族风必备有没有！！！&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一的问题是：&lt;br&gt;有没有人告诉小偷，把前轮通过快拆徒手拆下来，过个把小时GPS就没电这件事?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;三神器之三，&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;内变速变速器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/270b867a99e620f0fd3b67ad8edfddd1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/270b867a99e620f0fd3b67ad8edfddd1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上面的图是传统的自行车变速。暴露在空气中，充满了油泥。作为一个互联网思维的智能自行车，为了方便维护，为了不弄脏顾客的手，为了不进灰尘，怎么能使用这种产品呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键是太不美观了！你看看&lt;b&gt;「内变速」！！全包裹！实在太符合one is all的设计原则！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最关键是看起来高大上！不常见！和捷安特不一样！&lt;br&gt;&lt;br&gt;清丧！色艺！未来世代懂伐！！！！！！！！！！&lt;br&gt;不用内变速，侬有面孔上众筹上新闻伐？？？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0bc4c7c36ab0a713d20131c8985b93e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0bc4c7c36ab0a713d20131c8985b93e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然sram shimano都有在生产内变速，但它不是个主流产品，市场占有率不超过10%。&lt;br&gt;第一是因为高速比的太贵，5速以上的内变就很贵了。&lt;br&gt;第二因为比较重。&lt;br&gt;第三虽然较耐用但坏了就很难维修，要换要拆开，还要换。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我们是体验最优的智能自行车团队，完全可以在线下骑行之家进行整个轮组的更换嘛！都是可以解决的，最多你不要告诉大家有这些缺点嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了这个时候，作为一名优秀的创业导师的我告诉你一个更高端的东西。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c4f0d70ba0c880a1c8de5d85d4e9b231_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; data-rawheight=&quot;234&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;&lt;br&gt; Nuvinci N360，钮芬奇N360！无级变速！美国制造！超静音、超平顺、无换挡感觉、换挡超快速、随时变速（无需行进中）！灯红灯起步，突然上坡，原地瞬间变速！&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎样！听起来就很厉害对不对！很极致对不对！很体验对不对！很牛的卖点对不对！&lt;br&gt;(这个无级后变确实是划时代的产品，它的出现让其他品牌的内11速再也无法卖高价，有些车甚至可以放弃前变。现在这货大概售价在1500左右。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;用了这个你就可以在团队路演的时候，满怀骄傲地告诉媒体和投资人&lt;br&gt;&lt;b&gt;「传统自行车大部分是九速，我们的自行车则是无级变速。完全适应用户的需求，不会跳档，全包覆易于维护，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不会受到撞击导致变形，后轮辐条对称应力最均衡。我们不计成本的使用这种黑科技，只想让用户的体验达到最高。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B格爆棚有没有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二篇，路演的时候你情怀带了吗&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品有了，到了给投资人讲故事的时候了。下面手把手教大家做PPT和演讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;首先要讲中国是自行车大国，保有量如何如何。。。这个好理解，讲市场潜量，没有市场做不大的东西谁会投?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;（投资人早就习惯了这个场面，面无表情）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;然后关键的来了！要讲发心！！！我为什么放着互联网高管不做出来创业做&lt;b&gt;智能&lt;/b&gt;自行车！！走心有没有！！要讲到自己热泪盈眶！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;首先讲童年讲原点&lt;/b&gt;——说小时候有一辆自行车，我骑着它blabla让我多开心！！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;自比其他行业牛叉成功者，同时给投资人信心&lt;/b&gt;——我要像特斯拉改变汽车业一样，改变自行车这个陈旧的行业！！！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;其次优雅地痛斥无能的同行短视的友商&lt;/b&gt;——自行车在法国发明了这么久了，至今没有大变化！！一百年前的自行车居然和现在没有什么本质区别！！NO！！这样不对！！！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;情怀！民族！国际视野！改变全球产业格局！&lt;/b&gt;——2017年是自行车发明200周年，自行车将在找个时点、在在中国人手中重新发明！！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;blockquote&gt;（投资者们被你的情怀打动，流下了鳄鱼的眼泪）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;再穿插一下创业难点和小故事。作为CEO就可以开始介绍你的智能自行车功能了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我们团队的智能自行车，在出厂时就在把立上给手机留了安置位置。&lt;i&gt;(毫不新奇)&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;采用发电花鼓，不但可以给LED超亮灯珠车灯供电，还可以给手机充电。&lt;i&gt;(也就这样)&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用APP+蓝牙操控你的自己车。&lt;i&gt;（智能系统标配而已）&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;GPS模块确保你永不迷路，还可以用连接手机蓝牙，用震动或车灯提示到路口转弯。&lt;i&gt;（很普通，需求也不强啊）&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;通过GPS可以记录你的行程和路线，和好友一起完成任务，社区系统，勋章系统&lt;i&gt;(没啥了不起，运动社区标配嘛)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;通过连接更多配件，计算你的踏频、配速、心率可以给你更精准的运动建议。&lt;i&gt;（铁三手表也有这个功能啊）&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;通过独特的智能算法，你的自行车会越来越懂你&lt;i&gt;（虽然听不懂CEO在说什么，但是好像挺厉害的啊）&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;介绍碰撞模块，车倒了就会通知你的手机。当然不会告诉大家超过蓝牙范围就通知不到了这种无关紧要的细节。&lt;i&gt;（为路演设的托儿开始带头鼓掌）&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;介绍防丢失功能，追踪丢失车辆GPS位置。当然也不会告诉大家自行车不放在露天GPS数据就不准确这种无关紧要的细节。你觉得我会告诉大家拆了轮子过几个小时就没电了这种无关紧要的细节吗？&lt;i&gt;（真开始有人鼓掌了）&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们的自行车名师设计外观洗练，采用低阻力轮胎，内变速器浑然天成，绝对不会弄脏手&lt;i&gt;（赞叹声）&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;比好更好，我们的内变速器是无级变速！不需要前变速器！变速顺滑不跳档！真正划时代的产品&lt;i&gt;（惊叹声、雷鸣般的掌声！）&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;blockquote&gt;（投资者气氛很好，很激动！）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后一步了！喝口水，再吹一吹热情爆棚的种子用户，吹&lt;/b&gt;&lt;b&gt;一&lt;/b&gt;&lt;b&gt;吹上天入地的团队配置，吹&lt;/b&gt;&lt;b&gt;一&lt;/b&gt;&lt;b&gt;吹&lt;/b&gt;&lt;b&gt;完整详尽的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;用户调研访谈体系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;告诉VC上市时间还未定，不过是在不久的将来，量产的难题已经被攻克了。&lt;br&gt;告诉VC定价也没有定好，不过确定是颠覆产业颠覆常识占领未来的价格。&lt;br&gt;和媒体换名片，发车马费，写好公关稿发邮箱。&lt;br&gt;就可以顺利结束本次路演了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位当上CEO迎娶白富美走上人生巅峰之后，请记得打赏我哟！&lt;br&gt;好啦，各位小朋友们，本期的《汪老师教你创业智能自行车项目》节目就到此结束了，谢谢收看！撒花！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;免责声明：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如有雷同，绝非巧合。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;因为所有厂商就这么几招。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;不信可以等各个牌子的所谓智能自行车上市后、上市前介绍谍照进行对照比较。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果有能跳出我这个圈子的智能自行车产品，算我瞎（电动车不算）。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22560940/answer/22997033
</link>
<author>
式微
</author>
<title>
放眼全球，哪所学校最漂亮？为什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;照片的拍摄者注册知乎啦~\(≧▽≦)/~酷爱去关注他啊！ &lt;a data-hash=&quot;ac47653eed09ad514a2f891fa2627e89&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ac47653eed09ad514a2f891fa2627e89&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$ac47653eed09ad514a2f891fa2627e89&quot;&gt;@吴晓隆&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;写在最前：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我是华东师范大学的一个普通大二女生，在大一的时候我真的非常讨厌我们学校。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;男生少得可怜。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;地段偏僻到每次去看个球要经历一个半小时车程。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;点名制度非常之严苛。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;演出场地要学生自己出钱租。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;学校太大从寝室走到教学楼要好久。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;外卖都没有隔壁好吃！&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;可是在我看到我放上的第一张照片的时候，我的心弦突然就被触动了一下。那片樱花树林，我都没有好好留心过。那些温暖的小情侣们，我此前都抱着烧死那些异性恋的心态从不去关注。&lt;br&gt;我真的被感动到了。&lt;br&gt;寝室楼前有穿过一条铁轨，在阳台可以看见绿皮火车轰隆隆驶过，夜里偶尔会听到笃笃笃的汽笛声，然后安然入睡。&lt;br&gt;一二教之间还有图书馆周围的樱花林好好看，不比武大差到哪儿。&lt;br&gt;往宿舍楼的车行隧道壁上是各式各样的涂鸦，甚至曾经美术系的大设计师们贴上过避-孕-套，虽然最后被保安大叔们拆了XD&lt;br&gt;宿舍楼的宿管阿姨每一个都特别好，关心你的身体，提醒你明天要下雨，帮你保管行李，教你打毛衣。&lt;br&gt;所有老师无论你听不听课却都认认真真教书，耐心解答你的每个问题，像朋友一样互fo微博，分享八卦。&lt;br&gt;&lt;b&gt;…………能说的有好多，可是更多的是说不出来的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很多去过我们闵大荒的人，可能完全不会把漂亮和华师大闵行校区联系在一起。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可是无论是我，还是拍出了这些惊人照片的晓隆学长，为什么我们能看到美？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为爱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你不赞同华师大的美，请点反对+没有帮助。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但请不要在评论里打扰和破坏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谢谢您。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有去过那么多的学校，可大概就算我去了，最美仍是我的华师，爱在华师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以下图片与配词均出自我的学长 &lt;a data-hash=&quot;ac47653eed09ad514a2f891fa2627e89&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ac47653eed09ad514a2f891fa2627e89&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$ac47653eed09ad514a2f891fa2627e89&quot;&gt;@吴晓隆&lt;/a&gt; 「&lt;a href=&quot;http://photo.renren.com/photo/256997373/album-814305448&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;植此四年 今昔一念&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」相册&lt;/b&gt;&lt;br&gt;学长说「如果，这些照片能让毕业之人勾起青葱的校园回忆，让在校之人珍惜当下的美好时光，让即将步入大学校园的人们心生憧憬，那么它们就有存在的意义。」&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;闵行校区&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4155d462fbd8d48cf7e3d0435e132aa8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4155d462fbd8d48cf7e3d0435e132aa8_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;路过图书馆前的樱花林，看到这一幕。 想起一句话：某年某时某地，时间静止如空气。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/196a9cc23d38607221935530388e7692_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/196a9cc23d38607221935530388e7692_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当樱花开满整条路的时候，我又多了一个怀念母校的理由。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/72dbd992cd6964135b04c142a5ba0fb4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/72dbd992cd6964135b04c142a5ba0fb4_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;她说，为什么直到毕业才我发现学校这么美？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f7e1de8a6f0422e4d41c22dc1ba007d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;p&gt;我总觉得，樱花何时盛开并不重要，重要的是陪你一起看樱花的那个人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9419436e5553a27df59ea1061384b9e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9419436e5553a27df59ea1061384b9e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;我固然明白青春终有逝去的一天，但谁又能说这不是最美的一刻呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/79ed276a816e9bcc6bfabfeb803481f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/79ed276a816e9bcc6bfabfeb803481f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;闵大荒也有春天。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/da0e3f9e10cf3bbed5840a8616a613ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/da0e3f9e10cf3bbed5840a8616a613ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;在图书馆前的大草坪上踩着干枯的落叶，抬头可以看到梧桐汇成的爱心。这是闵大荒入冬前最美的时候。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/02a79d040cb4b464f25945fe9f40853d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/02a79d040cb4b464f25945fe9f40853d_r.jpg&quot;&gt;历历在目皆是时间的真相，倏然错过便无迹可寻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/079926762909ebe8b7d33eb5d71ffbd2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/079926762909ebe8b7d33eb5d71ffbd2_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;秋日的阳光。温暖的，却又可以无限下沉的黄昏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c32c734070d580e0ee980c93cfb6b662_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c32c734070d580e0ee980c93cfb6b662_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;我现在才明白，回忆斑驳是什么意思。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e727b42e68d517919e090e19e9eb1448_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e727b42e68d517919e090e19e9eb1448_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;夕阳总是给它镀上一层怀旧的颜色。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7f225e5f58a51e0b0f009389bacbbe34_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7f225e5f58a51e0b0f009389bacbbe34_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;6月21日，夏至。喷气飞机留下的轨迹。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3f2021064ec53ecc74ae62662dd0c099_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3f2021064ec53ecc74ae62662dd0c099_r.jpg&quot;&gt;「走吧，我载你回寝室。」阳光照进来，柱子的阴影分割着明暗。光阴遁走，不动声色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8621c4ad445f9d7362fd9cc902f5fd41_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8621c4ad445f9d7362fd9cc902f5fd41_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;有多少人曾在此窗前背诵课文。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/08c27decd7737a7f4fd7bc054a587b87_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/08c27decd7737a7f4fd7bc054a587b87_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;两年前我决定摄影，我爸爸立马反对，他不看好我。「你好好读你的书，拍照是浪费时间，天天就知道玩，不务正业，以后去讨饭吧！」我争不过他，从小到大很少和他说话。后来几年，跌跌撞撞，几度放弃摄影，这些，认识我的朋友都知道。去年冬天的某天，天还没亮，爸爸就出门上班了，我听见他轻轻关门的声音。过了几分钟后，妈妈接到电话，电话那头激动地传来他的声音：「快叫吴晓隆起来！快啊。外面下雪了，他不是要拍照吗，叫他快起床。起来晚了，雪就化了。」——这张照片，送给我的爸爸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;中北校区&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fa5d4f01e2777dc2c38370c421784e23_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fa5d4f01e2777dc2c38370c421784e23_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;一扇门，隔开了一整段曾经灿烂曾经灼灼光华的青春。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6d969cd0f1da907288743fb8793312b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6d969cd0f1da907288743fb8793312b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;共青场的跑道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d0ff073b71c1c5617f5f271afe648bfa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d0ff073b71c1c5617f5f271afe648bfa_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;文史楼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e02131a625a9fa01688430b6331272ae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e02131a625a9fa01688430b6331272ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;四种颜色的丽娃河。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4155d79946a2841fb243e1d4f23a2707_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4155d79946a2841fb243e1d4f23a2707_r.jpg&quot;&gt;代表性的毛像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b181c8a4309ba04b359e26118ed908d4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b181c8a4309ba04b359e26118ed908d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;你应该会喜欢冬日的下午坐在这个温暖的角落里看书的感觉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b2c0ba0727eda4693ab829b085458b8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b2c0ba0727eda4693ab829b085458b8a_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;季风书园，灵魂栖息之地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e31697bdb9f2185fe06d2883a545f933_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e31697bdb9f2185fe06d2883a545f933_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;日近傍晚，就是这样安静的感觉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/64ab350859ed1ca540e1bb2c52c349bf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/64ab350859ed1ca540e1bb2c52c349bf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;同一个地方，秋天和冬天。 这是时间。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f944c9c96a12cd844005b46d09c54b60_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f944c9c96a12cd844005b46d09c54b60_r.jpg&quot;&gt;这里我叫她「小丽娃河」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/58469b3939df1dd76bd57e9d953838f1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/58469b3939df1dd76bd57e9d953838f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当我们努力捕捉最后一缕夕阳的时候，夏天已经悄悄过去了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9a6c8de7be5b749dfb7aef0fea8cbb27_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9a6c8de7be5b749dfb7aef0fea8cbb27_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;一下雪，北京变成了北平，而中北依然还是中北。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e0b65bccd15a4cd2d6d85744da1ece86_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e0b65bccd15a4cd2d6d85744da1ece86_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;早春，梅花。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9f52ed7a2f9c4729ee13cac0d943791c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9f52ed7a2f9c4729ee13cac0d943791c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;走吧，带你去看丽娃河边的腊梅。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7c0ef4ad0afd6209a9ef17b063e4b31b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7c0ef4ad0afd6209a9ef17b063e4b31b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;一座古老的校园。午后有和煦的阳光。残缺破旧，沦落之美。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1fd1fc5e1721e7ea18b4d12096cf7ab1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;p&gt;当某天，再踏进校园，会是哪片落叶，掉进记忆的流年。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/36bb6e87a3fc556acdfd1cb22088ee45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/36bb6e87a3fc556acdfd1cb22088ee45_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;梦里遇见秋一样的你，醒来是片片红叶的现在。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a22394703a089cb0fc7543dd90bbb8c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a22394703a089cb0fc7543dd90bbb8c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;只有当我和她静静漫步在这个园子里的时候，我才能听到内心的宁静。 这里是我的原点。 重新开始，因为这个园子，更因为她。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5cea7bd15348c952befa825260469e2c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;p&gt;这是一座适合仰望的校园，视线里尽是，那些你回忆的曾经。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e9c432a0ddf7ce63edbcdae1cd806e6e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e9c432a0ddf7ce63edbcdae1cd806e6e_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;我应该尽情地爱这个世界，就像从来不会受到伤害一样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1955eb7db230f741610632af25e3d8dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1955eb7db230f741610632af25e3d8dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;斑驳的树影，像梦的森林。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/af6d4565881edb9e59c4073fb36a6282_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;902&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/af6d4565881edb9e59c4073fb36a6282_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;在这里，可以看见时光。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/754eef2baa473ca510b50897d6274b36_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/754eef2baa473ca510b50897d6274b36_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;大学时代的心愿之一，就是能和一个人坐在丽娃河旁的长椅上，看归鸦背日，听倦鸟投林，静静厮守，直到万象成空。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c58f77944da2f02a4291cee847c884ec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c58f77944da2f02a4291cee847c884ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们在大学扎根，成长，教育；我们也在这个时候开始审视自己，审视大学的意义究竟何在。我想树的生长必定要经过风吹雨打，日晒甘霖。因此对我来说，我一直信奉一种理念：大学即生活。大学除了充实我们的学识之外，更重要的是教会我们如何生活，以及如何看待学习、工作、友情 、爱情……我想一个人的大学无论失去哪一方面，都是不完整的，就像树只遇风不经雨，就必将会夭折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也不要忘记，当我们在经历蜕变时，我们仍旧青春。我们的青春让我们在清晨的第一束阳光的照耀下，背起书包走向教室、走向讲学堂，去聆听教授们激情澎湃的讲演。我们的青春在图书馆的木质桌椅上，教会了我们享受流淌的时间。我们的青春在那个黄昏的远眺，教会了我们深邃的思绪。我们的青春在那场演出中，无拘无束地宣泄；也在那个深情的拥抱中，让我们想起曾有那么一句话回荡在属于我们的大学时代——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;植此四年，今昔一念。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26159310/answer/34126748
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
如何评价《三体》将要拍成电影？
</title>
<description>
我的判断和大多数人一样，《三体》电影系列，很可能是一部接一部的烂片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从工业的角度来说，科幻是最顶级的一种类型，它对技术的要求，对人员素质和经验的要求，对产业配套环境的要求，都非常非常严格。不是妄自菲薄，事实上全世界有实力拍高成本科幻片的国家，只有美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看看世界上其他国家最卖座的类型是什么，法国是喜剧，日本是动画，韩国是喜剧、历史有时还有犯罪，中国前几年是历史和武侠，最近几年也是喜剧，至于印度不提。以上是除美国以外，电影产业最强大的几个国家，没一个有实力拍好莱坞式的科幻片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于中国电影来说，目前能够驾驭的宏大类型，只有历史、战争这个方向，距离科幻还远得很。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为中国电影现阶段值得尝试的，是立足在单个创意之上的中小尺度科幻片，例如《源代码》《环形使者》《超体》《明日边缘》这种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使是好莱坞要来拍《三体》，也不是件容易的事。因为在好莱坞，成功的大型科幻片也不是每年都有。从电影项目管理的角度，《三体》需要调动的资源，及它对软硬件环境的要求，应该和《指环王》《哈利·波特》《星球大战》在一个级别，中国电影在十年内绝对达不到那个水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还是按照中国电影最高水平来衡量的，事实上这次宣布投拍《三体》的主创团队，达到国内最高水平了吗？我看都还远远不够。那个导演我之前都没听说过，似乎是拍悬疑小烂片出身的。也就是说，以国内二三流团队的实力，去挑战好莱坞超一流团队碰起来都棘手的《三体》，这有任何的胜算吗？
</description>
</item>
</channel>
</rss>
