<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18884509
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
我是在创业公司，一直也在给公司招人，我知道&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/thomasluo&quot; data-tip=&quot;p$b$thomasluo&quot;&gt;@骆轶航&lt;/a&gt;为什么吐槽，也有同样的感触。但是我不理解的是你居然用邮箱去给人划分三六九等，并且我强烈的认为此人情商和智商都不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我昨天晚上从头到尾翻了一遍关于这个的讨论，只恨自己没有截图。&lt;br&gt;首先是你自己说用QQ和163邮箱的是low逼，无论是你微博还是你昨天评论里都提到过，明显的看不起，都是你自己说出来的，然后看看你现在的反馈，自己说出去的话不承认了，还把微博删了？是男人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我敢问一下，给这厮赞同的那400多人里有多少人看到这家伙昨天晚上的在微博上说的话了？在微博上因为放狂被人骂，最后到这里找平衡，还获得这么多赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天他在微博上被骂很多原因根本不是因为拒绝QQ和163邮箱，而是他那个犯贱的态度，一副用着两个邮箱就是三等公民的态度，请搞明白情况再点赞可以吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21641974/answer/18878033
</link>
<author>
藤壶
</author>
<title>
我妈总向我推荐 QQ 空间转来心灵鸡汤和我认为很没价值的东西，怎么委婉的告诉她我不需要又不伤害她的感情？
</title>
<description>
我大姑姐（先生的姐姐）一直在微博上不断地发心灵鸡汤。&lt;br&gt;我先生一直忍忍忍。&lt;br&gt;结果有一天忍不住了，就在朋友圈里发了这样一条记录。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/be/c5be506fb3953bddfaeaf0ed87bbcc02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;629&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/be/c5be506fb3953bddfaeaf0ed87bbcc02_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后，我先生的姐姐暴怒，打电话质问我先生发这个记录是不是针对她，我先生各种不接电话，后来先生的姐姐找到我，抱怨了一通，意思是“我就是转着一好玩，发出来怎么了？”我不断安慰劝告，最终哄好了大姑姐，让她相信这是先生的抽疯行为。又等先生回来后告诉他这通抱怨（我和他微博朋友圈都各自看不到的，如果不是大姑姐截屏发给我，我还真不知道）。&lt;br&gt;结果我先生说：别理她，有的时候这种恶行就得刺一刺，你不跟点清楚她落后，她还以为她真高级。&lt;br&gt;到现在为止，先生姐姐的朋友圈里再也没发过心灵鸡汤了。（注，先生姐弟感情一直很好，只是在对有些事物的看法上不一致）&lt;br&gt;虽然不是子对母的反应，但也可供参考吧。&lt;br&gt;我先生的原话是：对亲人的无限制纵容，就是在害他们，就算到了80岁，也不要认为他们就应该不要求进步。你现在不在小事上警醒他们，当他们以后碰到各式各样骗局时（比如骗买保险啊，保健品啊，银行卡被盗短信，QQ诈骗时），就会更容易上当。盲从和随大流是这个世界上最可怕的东西。&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看到很多质疑，不是他不懂微信这个屏蔽功能，而是，他觉得自己要提醒微信上的一些友人们，因为频发转发心灵鸡汤的也不只先生姐姐一人。姐姐这条微信，只是契机。而且之前，在和姐姐的多很次沟通中，已经委婉地提醒过她，有些事情，她想得太偏激了。当她很轻易地就为一些美分党的言论迷惑，认为移民是唯一的出路，并且丝毫不考虑自己未来的生活来源时，泼这样一盆冷水，没什么不对。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天转心灵鸡汤，明天信公知，后天就开始批评体制对社会不满了，人就这样一步步“堕落”下去的。OK，你可以觉得他太清高，可以觉得他连顺序都记错，又可以觉得他的做法简单粗虹。但是，对不起，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;每个人对事物有不同的处理方法，你不赞同没关系，可以点反对，但请别在下面喷他显示自己在智商上的优越性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我先生的做法，虽然在某些朋友看来失之武断，但却是快刀斩乱麻的选择之一。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;曾经有很好的朋友/亲戚，开始做安利，做某些保险，或是疯狂信任某种集资项目，仰或开始和传销有关，又或是包小三，溜冰。我们夫妇都是迅速果断地和他远离，而那些没有远离的朋友结果就是：弄得彼此不高兴后，朋友也没得做了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为了让亲人高兴，不点破她们的问题，就真的好么？小学的”触龙说赵太后“，还有几人记得呢？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18880092
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
当你没有足够的信息来作出正确判断，但又必须作出判断的时候，你所能做的就仅仅是根据以往数据来做一个猜测。如果你通过之前筛选简历的经验，发现附件简历文件名类似「新建 Word 文档 (2).docx」的人大部分不靠谱，发信人姓名类似「≮ ﹎ωǒ们偠开鈊」的人大部分不靠谱，发信人邮箱名全是数字的人大部分不靠谱，那么当你需要在两小时内看完 400 份简历的时候，对于满足以上特征的简历，你就有很大可能会直接略过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个在创业公司看过大批不靠谱简历的兼职业余 HR，相信我，在如此大的工作量下，很少有人会去专门花时间精力盯着你的邮箱后缀看到底是不是 @&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。如果你非要使用 QQ 邮箱的话，请申请一个英文邮箱取代掉你的数字邮箱，设置发件人姓名为你的真实姓名，简历以纯文本形式再放一份在正文里，正文不要用粉红啊淡绿啊湖蓝啊这样颜色来写，附件的简历文件名命名正常一些，就已经很好了。如果这些你都做到了，对方 HR 还专门不辞辛劳地特意去看你的邮箱后缀是不是 @&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，那就让她滚一边去吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21098231/answer/17397324
</link>
<author>
邵文强
</author>
<title>
海岸边常看见的这种形状的石头有什么作用?
</title>
<description>
我本科是港口航道与海岸工程专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.你说的这些不是防波堤，是护面块体（刚查书了 李炎保 人民交通出版社《港口航道工程导论》）。看起来也不像堤对吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.防波堤顾名思义就是港湾外围的一大圈水工建筑物，多是圆筒状，一般专业港口才用。而这种构件，海岸边以及一切需要抵御海浪冲击的地方都可以用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.堤坝上用这种混凝土构件，所以FAN说的不准确。单纯拿出来不能叫防波堤，这么说吧，奶油不是蛋糕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.作用：这种构件的作用除了主要是防浪，还能阻止舰船登陆。因为要防浪，所以奇形怪状不易移动，而且大部分像工程垃圾一样抛放，让它承受了不少异样的眼光。你想想，要是码放整齐的话，还有作用？迄今为止出现的护面块体不下200余种，异型混凝土块体相互啮合好、空隙率大，具有良好的透水性和水力糙度。使大部分波能消耗在护面层内，减小波浪爬高和反射，提高堤体稳定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.名字也很好叫：扭王字块（法国），扭工字块（南非），四角空心方块（日本）等等等等。你照片上的是四角锥体。波高较小时主要有四脚方块和栅栏板（中国，天津港临港工业区的部分堤坝使用的就是栅栏板，我们实习的时候去看过，有图片，也就是在一块混凝土预制板上抠出对称的十多块长条形空间，像栅栏）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/20/27201f26707466734fa11753f570a2f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;-------------------------我是补充分割线---------------------------13.8.14---------------------&lt;br&gt;6.我一个小白突然被点这么多赞，觉得年轻人还是表偷懒好了，谢谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张春&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-chun-34&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-chun-34&quot;&gt;@张春&lt;/a&gt;的传播大根。回过头来发现我还没说防波堤是啥。&lt;br&gt;我第一反应防波提长这个样子：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/d8/dbd8e0a53a16574c83954bcb4413a75f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;203&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/84/63841832b2f453e7a78bcca156578927_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/84/63841832b2f453e7a78bcca156578927_r.jpg&quot;&gt;在混凝土预制工厂（倒好模子做好水泥构件）做好运输过来的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/96/ee96c7b0a3b447a7eb791eb99e62a745_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/96/ee96c7b0a3b447a7eb791eb99e62a745_r.jpg&quot;&gt;所以以后第一眼看见这种东西：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/58/645853e6bcebcaeb94702437280b43c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/58/645853e6bcebcaeb94702437280b43c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/13/6e1303a6e042d31e506f21db296da8ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/13/6e1303a6e042d31e506f21db296da8ff_r.jpg&quot;&gt;它只是用来保护海岸的啦。正宗防波提的照片谷歌不到好的全景，将就看张效果图，右下角的两条“白线”就是典型的防波堤。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/eb/1beb28c9e65aeb37165af28df0dbb7bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/eb/1beb28c9e65aeb37165af28df0dbb7bf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;迪拜的Palm Islands，我觉得外围不做防浪说不过去吧，但是放大看没有明显的结构，石块居多：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/f6/d0f6661e5c965bb8be029fa70098e4c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1041&quot; data-rawheight=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1041&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/f6/d0f6661e5c965bb8be029fa70098e4c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/83/138313397ac96ef37382b437dae48507_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;853&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/83/138313397ac96ef37382b437dae48507_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/50/d250473b91406b4e32df3e91de235620_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;501&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/50/d250473b91406b4e32df3e91de235620_r.jpg&quot;&gt;-------------------&lt;br&gt;我们港口的老教授七十多岁了，前些日子开通了微信，就叫防波堤O(∩_∩)O哈哈~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18883454
</link>
<author>
庄表伟
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
在回答这个问题之前，我先拉黑了骆轶航的知乎账号，因为在新浪微博，我也做了同样的事情。&lt;br&gt;既然你要拉仇恨，把别人称呼为low逼，我也只能再拉黑你一次了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你先在微博上称呼别人为low逼后，又来知乎谈什么尊重，我感觉有些可笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说几点我的看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于统计学&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;每个人都有自己的经验，并且根据自己的经验，定下一些今后做选择的“过滤条件”，这无可厚非。&lt;br&gt;有一个“科学家”，做过类似的实验，当他们把青蛙的腿切掉之后，发现对着青蛙大喊，他们不会再跳了，于是，“科学家”得出了一个结论：青蛙的听觉器官，是长在腿上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当骆轶航收到了很多低质量的简历之后，他们得出了一个结论：问题出在邮箱域名上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时在微博上的评论是：照我说，还不如基于毕业学校和工作经验来筛选呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依据自己的狭隘的经验，得出了基于邮箱做筛选的结论，然后：还有一伙人帮忙洗地。。。统计学是怎么学的呢？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于傲慢&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当我想要招聘一个人，然后每天收到3~5封简历，那我当然得每个简历都仔仔细细的看啊。但是，如果一天收到300~500封简历，我就开始烦恼，开始考虑如何快速的筛选。这些都无可厚非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，有人会因此滋长出一种高高在上的傲慢。你们这帮low逼，到老子这里来投简历，还不肯换一个邮箱，老子直接就据了，看都不必看！&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说，有更加傲慢的做法：收到一堆简历，先分为两堆，随机的扔掉一堆，理由很简单：我们不招运气太差的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种傲慢的公司，我真的见得太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于粗俗&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我承认，我拉黑你的主要的原因，是你的用词太粗俗，而且包含着满满的歧视。low逼，以及巨无霸、小广告、拉行李、扛水桶...&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你说出这些话的时候，你内心只怕是很有快感的吧。一种俯瞰苍生的感觉有没有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个笑话，讲的是一个富翁，看到一个穷人在沿街乞讨，就上去问：你是不是很饿？穷人点头。于是富翁对穷人说：来，跟我回家吧，我家后院里长满了杂草，够你吃的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骆少只怕很希望自己是这种富翁吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于轻率&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当你在微博里发了一堆那样的文字之后，没多久，又删除了全部的言论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有本事，有底气，你留着别删啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在想，一个潜在的应聘者，看到他潜在的未来老板这样的表现，将会是如何感想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你在知乎里说：“&lt;b&gt;这不是装B，这是我们希望找到契合我们气质、情趣、价值观和方法论的同事的需要。越是初创阶段的公司，越必须得近乎苛刻地要求团队所有成员在气质、情趣、价值观和做事方式上最大限度的合拍。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，哪怕应聘者，会希望能够跟你的气质、情趣、价值观，合拍？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于拉仇恨&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当你认为，这个问题，是题主为了拉仇恨而提的时候，你想过吗？你的微博开头第一句就是：“最后再拉一把仇恨...”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，你做到了，你成功的拉到了很多的仇恨，恭喜你！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21641974/answer/18875063
</link>
<author>
张骞
</author>
<title>
我妈总向我推荐 QQ 空间转来心灵鸡汤和我认为很没价值的东西，怎么委婉的告诉她我不需要又不伤害她的感情？
</title>
<description>
我妈每天微信大概会转20条左右的鸡汤、中医养生、历史真相等微博人人常见文。很多都会@我，有些例如年轻人必看的18条忠告、老中医教你不花一分钱治疗颈椎病等文章也会说让我看看去。&lt;br&gt;我觉得这是非常正常的。&lt;br&gt;我妈今年49岁，她5月份才学会聊微信，平时打开电脑最常干的事情就是玩qq空间和种菜。这些在知乎很多人看来非常无聊又低端，但我妈乐在其中， 她玩的很高兴。&lt;br&gt;想强行扭转他们的爱好审美是非常愚蠢的做法，我老妈看了20年的知音，你让她明天捧起一本纯粹理性批判？可能么。。。&lt;br&gt;父母年纪大了，我们能做的最好的事情不过于让他们开心。 &lt;br&gt;所以，你妈推荐你看的，一口应承下来，千万不要说“这东西很无聊”“这东西没营养”，逼格不是在父母面前体现的。&lt;br&gt;答应下来之后，鸡汤文快速扫一眼，基本就知道大概内容；纪录片请百度，了解一下讲的是什么。这些工作花费不了你5分钟，而日后你母亲和你再谈起来，你可以接她的话说“上回你让我看的XXX，其中XXX说的还挺对”，她听到这句话，会有多么高兴！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18880936
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
不要先验的对人和群体做出判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原作者想表达意思的重点我理解是在求职信本身的质量上，关于求职者应有的素质这些我也赞同，但是由此引申出来的判断并不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人的求职邮件往往不够认真，不写正文的，写一句莫名其妙的话就完事的，写几句话却出现一堆错字的，同时在收件人里写上一堆公司的，还有附上以前公司所做原始文档的，这些都会减分。&lt;br&gt;求职邮件使用 QQ 邮箱时，发送者常常显示为其 QQ 昵称，有时的确很不专业，特别是昵称非常有个性，非常霸气时。QQ 邮箱好像有一个设计来解决这个问题，当发现邮件里提到简历时自动弹出确认对话框，询问这是一封正式邮件，是否要使用昵称等等。但是效果并不理想，因为很多人邮件正文里什么都不写…&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了 QQ 昵称的那个设计外，其他的情况我觉得不是使用 QQ 或者 163 邮箱本身的原因。为什么不合格的求职邮件来自这两个邮箱的多？因为用户群本身就大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于个人用户，QQ 邮箱和 163 邮箱本身也是合理的选择。我自己的邮箱主要是 Gmail 的，但同时也保有QQ 邮箱，139 邮箱等等，有时都会有各自的使用场景。使用什么样的邮箱，和是什么样的人，并不直接相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给求职者的建议：&lt;br&gt;- 邮箱不是重点，重点的是认真的细节和规范的格式。&lt;br&gt;- 注意邮件的发送者姓名显示，可以给自己发封邮件来测试。&lt;br&gt;- 不要只放一个附件就发出去了，要有简洁明了的正文，例如求职信，介绍你的特点或者对公司的兴趣。&lt;br&gt;- 不要出现错字或者病句，写完后检查是必须的。&lt;br&gt;- 附件的命名不要用诸如 新建文档.doc 简历.doc 之类，要有职位和姓名信息。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21646392/answer/18875188
</link>
<author>
一万
</author>
<title>
为什么一般的舆论都认为 Apple 或者 iPhone 不行了，各种安卓 (Android) 机却吹嘘得很厉害？
</title>
<description>
iPhone 在中国的市场占有率是5%不到，而被叫成是街机，知道为什么呢？事实上，在主流一线城市的中高端人群中，iPhone的占有率非常高。这样一来族群定位就明晰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说的问题，是媒体主流意见主导的结果，4大利益因素导致了媒体必然是反苹果的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1-在中国广大的二三线城市，iPhone的普及率不及2%，中国人历来就有仇富的种子，喊衰苹果符合中国网络主流屌丝文化，可以让媒体获得最大关注及认可，要知道现今媒体的作用，已是挑拨情绪为主，报道真相为辅了。而大多数攻击苹果的人，是从来都没有用过苹果的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2-苹果的市场推广费用不及三星的一个零头，而整个Android的市场推广费用又是苹果的多少倍呢？一个不投媒体推广费用的公司，不等着媒体骂么？很多负面信息是故意的栽赃且很好解释，但那需要苹果掏钱，媒体：“我骂你了，你得来铲负面吧？不然影响很差的说！” 苹果说：“你随便，我懒得理你，铲负面没半毛钱。” 媒体气死，PR公司没饭吃，攻击苹果当然符合媒体及非苹果的厂商大量的推广公关费用的利益，之所谓“吃别人的嘴短”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3-苹果的一直以来是让运营商最不满的公司，合作条件异常苛刻，价格贴补政策惊人，且不允许运营商从软件中分成等等，不让运营商安装本可大赚一笔的出厂软件，全世界范围内，最大的运营商都是最后没有办法才让苹果进入的，运营商的霸权被颠覆的同时，也会推动舆论攻击苹果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4-部分软件开发人员，在和运营商捆绑合作的时候，可以在新售手机中出厂安装各种含有监测隐私的代码的软件，显性及隐性的流氓信息获取手段防不胜防，安卓要想避免，还要自己买回来刷机。在苹果这样的事情干脆被封杀，新机不会有任何多余软件，而很多流氓软件商就是登陆苹果软件商店，也会被审核无情打压，如360在苹果的App Store就全面下架，而越是大型软件公司越是流氓，他们也跟进了攻击苹果的阵营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了媒体之外，还有一部分用户原因是：&lt;br&gt;5-苹果提供软硬一体化的解决方案，但高效而便捷是封闭换来的。封闭不是问题，Windows就是一个软件封闭的系统（只是硬件开放），软件开放的系统Linux早被微软打成了商用极小众市场。而在中国，习惯盗版和免费的国人，特别是喜欢折腾的年轻人，想用盗版软件还要等越狱、简单实用但无法太过折腾的iOS产生阶段性审美疲劳及抱怨。比如九宫格输入法，是很多人攻击苹果的一个点，之前为什么不开放第三方输入法？答案其实很简单，第三方公司开发的输入法，会超出单个软件的权限看到其他软件中的东西并可以追踪，比如输入银行密码，就可能被百度输入法截取。苹果是一家对安全及隐私看的很重的公司，不可能同意这样的方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6-喜欢不断变化、不断折腾的活跃族群更爱发言，而支持苹果的主流用户很少会参与网络论战，显得苹果好像没有什么支持者。主流舆论影响一部分，而大多为浮躁随意的语言暴力跟风又是一部分，人云亦云，本质原因就是苹果的软硬件价格更高。喜欢并购买苹果的人认可苹果的体验价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;over
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21059464/answer/18880903
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
李亚鹏为什么会娶王菲？
</title>
<description>
我想起一个笑话，说古代有俩要饭的聊天，聊到皇上平时都吃什么，一个要饭的说，皇上平时吃的馒头都是金子做的，另一个说，喝的粥也都是金子做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明星的生活对不明星的人来说，就像要饭的揣测皇上吃啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，要饭的为啥会这样想呢？因为有种浅显易懂的东西，叫世俗价值观。要饭的认为金子做的馒头是世界上最好吃的食物，认为皇上肯定每天都在吃金馒头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人都用自己的想象来给他不知道的事情下结论，下结论的标准就是他里的能力最高限。对于明星的婚姻来说，其实他就是在想象他自己的世俗婚姻观。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18880281
</link>
<author>
Joey Yin
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
回答问题的人里面，有多少是在创业公司从事招聘工作呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个互联网行业创业公司的创始人，在过去的1年半时间里，我有一半左右的工作时间是用在招聘上的。对于我们这样一个团队来说，招到一个不合适的人，对公司的影响简直是灾难性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想象一下竞争对手团队里面，都是受过良好教育，有着优秀职业经验，情商智商双高的优秀人才，再看看你邮箱里的这些连名字都没搞清楚的邮件，你会有面试的兴趣吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/77/0f771088bbdf29bb0084fa9a89fba12a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;357&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;357&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 我使用的是Gmail邮箱搜索，关键字：&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;应聘 from: *@qq.com
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;事实上，如果把“应聘”两个字从关键字里去掉，可以看到更多奇葩的邮件。这些邮件在我邮箱中，永远都是unread状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;也许这些邮箱中我会错过一些不错的人，但是与仔细从沙子中寻找可能存在的金子相比，我更愿意在金沙中筛选金坷垃。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无比理解骆少。不能理解的是，对创业者来说这么简单的事情，怎么就踩中一些人的尾巴了。哈哈，哈哈哈，哈哈哈哈。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21542439/answer/18561267
</link>
<author>
张瑞
</author>
<title>
UCWeb 是如何拿下印度市场的？它在印度的运营模式与在国内有何不同？
</title>
<description>
占楼，回头答&lt;br&gt;===============开整==============&lt;br&gt;没能经历最早国际化的拓荒阶段是一种非常大的遗憾，但并不妨碍我们来真正还原这个成功的国际化产品案例的“前生今世”。&lt;br&gt;先来逐条反驳 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@郑如合&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zheng-ru-he&quot; data-tip=&quot;p$b$zheng-ru-he&quot;&gt;@郑如合&lt;/a&gt; 的几条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、较早的国际化意识和正确的国际化策略？&lt;b&gt;No&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 事实上，UC浏览器的技术架构（压缩重排版代理）决定了它自身非常适合网络环境不好的地区。所以最先把UC带到印度的，自发把UC浏览器翻译成了英语的不知名的网友（此处应有掌声，掌声献给这些网友）。产品翻译是一件非常麻烦的事，需求得有多强烈才能驱使人来做这件事呢？所以是需求选择了UC，而不是谁主动的国际化意识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于正确的国际化策略，联想和海尔我觉得应该也算国际化非常成功的公司，当然确实不是最成功。至于参考华为？原因有二：1、负责国际化的人是华为背景（这个不算泄漏商业机密吧？要是回头上知乎日报，这段请掐了）2、一个移动设备上跑的跟网络强相关的App，最后一定要跟运营商打交道（看看现在的微信就知道了），跟各国运营商打交道最多的恐怕也就是电信设备提供商华为了。&lt;br&gt;华为的人来做浏览器国际化，当然多多少少带着华为色彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、准确解读了印度市场？&lt;b&gt;算半对吧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 到底是人经过分析选择了市场还是市场展示了数据来证明自己适合产品？貌似是一个问题，但其实还是有差别的。一个纯英文版国际化的浏览器，投入到全球各大应用商店，当各个地区的网友零零星星的下载你的产品突然发现有一个地方下载你的产品格外的多的时候，不管原因如何，我想即使是个刚入行的PM，也知道需要往这方向多投资源吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度确实如郑同学所言类似我国“老少边穷”地区，但“140多家电信运营商之间的竞争”、“2G包月流量仅20元人民币”这不是UC深受印度人民喜欢的原因。“20元2G包月流量”对于印度人民算便宜吗？那得看印度人均购买力吧，这个数字是多少麻烦诸位考据帝去给一个客观的结论，我说了不算。&lt;br&gt;很多人不知道，中国是全球移动通信网络覆盖率最高的几个国家之一，如果只服务过梵蒂冈这种几个基站直接覆盖全了的国家和地区的运营商，恐怕面对如此巨大的领土也要捉急。&lt;br&gt;印度是一个面积巨大的国家（对不起实在是懒得查到底有多少平方公里了），多家运营商竞争往往形成这样的格局：&lt;b&gt;关注高ARPU值用户；基站重点覆盖人群密集场所；地区性运营商为了做全国性覆盖，甚至会租用当地网络然后结算&lt;/b&gt;。这种格局导致了网络通信服务会比较差，直接表现在有些地方没信号，或者信号弱，几K的网速甚至开始用字节来计算网速，给你1G流量也让你用的十分闹心。这种网络环境下，需要的是&lt;b&gt;速度、稳定性&lt;/b&gt;，UC很好的解决了这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、本土化市场团队？&lt;b&gt;基本正确吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一个产品进行国际化的时候，都有当地人员来负责一部分事务。比如Evernote在进军中国市场有AmyGu，Tesla近期正在招募中国区PR负责人（见这条微博&lt;a href=&quot;http://www.weibo.com/1396927662/A78zNAh71?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;硅谷猎头TomZhang的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），微软亚洲研究院和工程院很多高管都是中国人。&lt;br&gt;And So what ?&lt;br&gt;郑同学举了谷歌和雅虎作为失败案例。谷歌打中国市场，有李开复、郭去疾、吴军这些人，雅虎在中国有本土阿里巴巴作为内应，但依旧失败。这说明什么？&lt;br&gt;“A出现一定导致B”和“B结果一定是因为A”分别代表着充分条件和必要条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不纠缠逻辑了，我认为本土化团队是必要的。&lt;b&gt;所有成功的国际化都有本土团队，但不是有了本土团队就意味着国际化成功&lt;/b&gt;，所以这条只能算基本正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、针对印度市场的本地化服务。&lt;b&gt;正确&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 印度是一个“老少边穷”式的国家，它没有享受到大规模PC互联网发展的所带来的种种，很多人第一次触摸互联网是靠手机。这决定了它的发展阶段和UC在中国生根发芽的那几年是一样的：用户第一次触网靠手机；不清楚网址是何物；没有基本的计算机知识。从市场选择产品的角度，压缩重排版和网址导航让UC天生就适合印度，而强悍的下载、网盘才是产品经理们通过数据观察、调研才找到的需求（此处应有给产品经理们的掌声）。一招简单断点续传让饱受网络摧残的印度人民感激涕零。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;进军海外市场需要什么素质？&lt;/blockquote&gt;综合素质其实是个万金油式的答案，我来试着总结一下综合素质和基本工作素质之外的关键点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;语言能力&lt;br&gt;英语工作应该是所有国际化团队第一个必须面对的事。这个对于产品人员可能要求不是那么高，但是对负责市场拓展的人来说，就是必须中的必须了。用纯粹的英语模式去听说读写，能有效降低沟通成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当地文化的理解和融入能力&lt;br&gt;任何人都不是天生就具备理解其他文化的能力的，谁都有走出国门的第一次。只是走出国门却不一定具备理解和融入当地文化的能力和心态。为什么这么说？去微博上逛一圈，看看那些吵架的你就明白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个角度来说，有海外工作经验和留学经验的人，更适合作为进军海外市场的人。但不是绝对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如何评估海外市场的价值？&lt;/blockquote&gt;中国人多，任何领域都可以视作红海，不管模式上是否采取创新还是跟随（不应该说抄袭）策略，在互联网领域我们具备了和国际上一线产品同台竞争的能力。我们也看到不少产品选择先从海外开展业务然后打回国内或者从国内惨烈的市场直接外向突围到海外（比如3G的Go桌面）。至于价值，如果商业模式合适，我认为价值评估的方法和结论应该基本和国内一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;================新起一个分割线=======================&lt;br&gt;这个楼里的几个简短的答案其实有令人振聋发聩的感觉，比如&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“接地气”&lt;br&gt;“换句话说只能拿下印度市场”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;接地气会极大的提高产品成功的概率，这个大家有目共睹。&lt;br&gt;“只能拿下印度市场”？如果单纯的从产品形态上来说，恐怕确实只能拿下印度及类似的市场了，但是国际化不是撞大运，市场产品推广的各位正在枕戈待旦，针对不同国家推出更本土化的产品以赢得更多的国际市场份额，这才是真正在做的事吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=================另起一个槽点，不针对郑同学==============&lt;br&gt;很多时候，我们热衷于对成功的产品进行所谓的策略分析，但同时这个世界充满了偶然性。在情报不完善的情况下，甚至是意识都不完善的情况下，产品的成功更是充满了偶然，有的人抓住了机遇拉开了一丁点差距然后借助这点优势顺着方向迅速的甩开了对手。成功的产品背后充满了必然，但是要具备哪些因素和能否具备这些因素却往往充满了偶然。Facebook不是第一个做社交网络的，但是却恰好是扎克伯格做成，只因为他懂技术、懂心理学，后期还能持续的学习运营、管理。&lt;br&gt;在这里写这么多，是因为自己一直在纠结并关注一个问题：&lt;b&gt;成功的产品到底是在策划阶段靠高瞻远瞩的“沙盘推理”还是撞大运不断的摸索恰好凑足了那个环境下成功产品必须拥有特质&lt;/b&gt;？换言之，就是先有鸡还是先有蛋。&lt;br&gt;没有人是神，我相信后者多一些，这正是我&lt;b&gt;最喜欢吐槽各路“事后分析家”&lt;/b&gt;的原因。&lt;br&gt;成功的产品要向扎克伯格学习——保持学习让自己尽可能多的凑足成功产品需要的那些因素。&lt;br&gt;&lt;b&gt;你“恰好”成功了吗？&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/a7/43a7bf017ffc65f2cb13310160bf54b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;274&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;274&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19610354/answer/18867684
</link>
<author>
袁峰
</author>
<title>
我们无偿献血，但用我们血的人却要交钱给医院，是不是我们被人卖了还要帮人数钱？
</title>
<description>
有人问成本问题，好吧，作为一个小二级市举例，本人也是血站员工，工资也是3K……拿2009年我做的预算来说说，1.离心机，60万，原装进口，重1.5吨。2.血小板采集机，一台60万，一下2台。3低温冰箱零下80度，零下80度哦，深低温冰箱，一台20多万！4.釆血车，终于国产了，宇通！空调，板凳，釆血椅子，桌子，紫外线灯，车载冰箱，洗手池……等等，都是直接在厂里固定在车上的，80万！5,检验科的机器就更贵了，不打牌子免得像广告贴，都是几十万！6.电脑操作的系统更新，80万！这是国内自己的厂家，系统更新就是这个价。剩下的都是10万以内的，就不详细说了，年供血量4吨左右（一个单位是200ml，200克左右）各位自己算，30多个人的工资自己挣！釆血车出去要油，停下了要用电，商业街的电比单位贵多了。再说说小成本，一个去白细胞釆血袋算35吧，去病毒的材料35--40之间取决于血浆量的多少。就是说2个单位400毫升血从街头采上，不算人工，电，油，就要35块，本地血价是460块钱400ml，剩下的425里，再减去去病毒的材料，35，剩下290了。其他不说，一个月30多台冰箱，电费都要8000左右。成本再算，就不能算了！法律规定的很清楚，血站是以不盈利性为目的的卫生机构……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18879801
</link>
<author>
骆轶航
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
我来回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，我尊重任何人使用任何邮箱和任何互联网产品的权利&lt;/b&gt;——这其中当然包括QQMail和&lt;a href=&quot;http://163.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;163.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的电子邮箱。而事实上，我也没法干涉任何人使用这两款产品（我是拔网线还是屏蔽人家的应用啊？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，我没有在任何一句话中说QQ邮箱和&lt;a href=&quot;http://163.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;163.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是糟糕的产品。&lt;/b&gt;我并不经常使用QQ邮箱，但我曾经收到过别人用QQ邮箱传给我的大容量文件。我认为，&lt;b&gt;当一个用户需要频繁地传输动辄数百M甚至1G以上的文件的情况下（这通常不是文档、PPT或图片，而是某些类似小电影似的东西），他/她理所当然地会认为这是一款体验极佳的产品。&lt;/b&gt;对163邮箱，我不做评论。但至少，我从没批评过这两款产品作为个人邮箱服务的好与坏，优与劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我说的，或者说我“喷”的，究竟是什么——我喷的是用QQ邮箱或163邮箱发送求职简历的做法。具体的原因，我在此再一一重复和罗列一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1）用QQ邮箱发送求职简历，如果用户连起码的在设置中显示自己的姓名都没做更改的话，我们很难意识到这是一封真正的求职邮件。&lt;/b&gt;我们看到的就是一连串数字@&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，没有人名。即便后面注上“求职应聘”的字样，第一时间我们也不会认为这是一封严肃的求职邮件，通常我们会选择忽略。而遗憾的是，在我们通常收到的用QQ邮箱发送的求职邮件中，绝大多数人并没有做姓名的设置；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2）我们对比过我们收到的由QQ和163邮箱发送过来的求职邮件，以及其它的Email服务商（包括但不限于Gmail、&lt;a href=&quot;http://live.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;live.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、yahoo甚至aliyun）发送过来的求职邮件，发现在平均质量和邮件行文格式上有着很大的区别。&lt;/b&gt;在大部分QQ邮箱和一部分163邮箱发送过来的求职邮件中，通常都出现应聘邮件语焉不详的情况，主要表现有：a) 不明确指出自己应聘的职位，只含混笼统地说“希望给一个机会”；b）没有简历附件，而在正文中也并未对自己的情况进行全方位介绍；c）没有正文只有附件，令人无从下手；d）在没有抬头和落款的情况下，邮件的正文只有一句话：“请问你们对这个职位的要求是什么”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上情况，都让我们无从着手。而偏偏不幸地是，这些情况绝大多数都发生在使用QQ邮箱和163邮箱给我们发送求职邮件的前提下——&lt;b&gt;这导致我们形成了一个判断的倾向，就是使用上述两个服务商邮箱发送简历的同学，会更大程度造成我们挑选简历的压力，以及增加我们不必要的时间成本。这导致我们会相当慎重地考虑回应甚至打开上述两个邮件服务商发送过来的求职邮件。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3）除此之外，我们对邮箱并无偏好和好坏评价—&lt;/b&gt;—当然这也意味着我们不会因为QQ邮箱是张小龙团队开发的七星级产品，以及在腾讯内部备受重视云云，就一定必须要考虑打开或回应该品牌的电子邮件。&lt;b&gt;而我被引用的这条言辞有些激烈的回应，是在我遭受了诸多人身攻击的前提下（所有人身攻击已向新浪微博举证并举报）的愤激言论，不当之处在此诚挚致歉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）至于其它一些朋友指出的，比如知名外企和相对体面的企事业单位在网上申请职位的时候，会慎重考虑某些品牌的邮箱服务，以及建议学生用某些品牌的邮箱服务等，是我过去不知道的知识。这些细节佐证了我对用何种电子邮箱求职更为恰当的判断，是我乐于看到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5）尽管我们对QQ邮箱和163邮箱的求职邮件倍加慎重，可是我们仍然尽量打开并详细阅读通过上述邮箱发送的求职内容。&lt;/b&gt;就在昨天，我还自己转发了两封QQ邮件的求职内容给我的相关同事，请他们考虑邀请对方面谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接下来可以说说PingWest 倾向于使用的工具和沟通环境：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1）PingWest的企业邮箱构建在Google Apps for business的服务上。&lt;/b&gt;这意味着&lt;a href=&quot;http://pingwest.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pingwest.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名的企业邮箱事实上是Gmail邮箱。在PingWest，我们提供了让每个人在自己的设备上能够更高效地访问和使用Gmail企业邮箱的工具和方法——而令我们高兴的是，几乎我们招收的每一名员工，在加盟这个团队之前，就已经自行掌握了这些工具和方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）PingWest考虑购买Evernote for business作为我们内部的文档记录和协同工具。PingWest的网站采用的是重新设计过的Wordpress的模板——Wordpress也是这个世界上诸多领先和前沿的媒体和公共服务网站都使用的模板服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PingWest在接受应聘材料的时候，有几项内容和元素更容易获得我们关注和青睐：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）使用Gmail邮箱、知名国内外高校域名的邮箱，以及个人域名的邮箱发送过来的内容；&lt;br&gt;2）中英文配套的简历，PDF格式似乎会比word格式更受欢迎；&lt;br&gt;3）Infographic格式的自我介绍和简历；&lt;br&gt;4）邮件正文的文字有足够的语言魅力；&lt;br&gt;5）附带LinkedIn链接、个人博客地址或Github、Dribble的个人链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这不是装B，这是我们希望找到契合我们气质、情趣、价值观和方法论的同事的需要。越是初创阶段的公司，越必须得近乎苛刻地要求团队所有成员在气质、情趣、价值观和做事方式上最大限度的合拍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说回到使用什么邮箱的问题上，我们同样坚持着这样的原则——你有使用任何邮箱产品的权利，我们当然也有选择或倾向于从某些邮箱发送的求职内容中选择的权利。我们必须选择那些与我们气质、风格和价值观接近的人。此外，你穿着一件质地再舒服、手工再精细的跨栏背心，想在东方君悦的大堂里喝一顿早茶，恐怕也会被请出来的。&lt;br&gt;__________________________&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;楼主为了拉仇恨，特地注册了这个帐号，只回过一个贴，发过一个贴，还做了贴图以证明PingWest网站的“不专业”，面对这么“专业”的图注，我不回复真有点对不住大家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1）第一个：马赛克——&lt;/b&gt;请问马赛克在哪里了？什么叫马赛克？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2）关于诺基亚做Android手机的新闻—&lt;/b&gt;—&lt;b&gt;这是《纽约时报》报道并证实过的，即不久前，诺基亚曾尝试过将Android当作Plan B的做法。&lt;/b&gt;挑刺的人以一财曾经报道过艾洛普表示诺基亚不做智能手机为理由指责我的报道“不专业”，那《彭博商业周刊》去年底采访微软CEO鲍尔默对方还说他不会退休呢。&lt;b&gt;这样的举证，完全是为了挑刺，反而暴露了自己的不专业甚至愚蠢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）关于LINE文章的标题配图——作为科技媒体，标题通常都没有长度固定的字数，但整体会在30字以内，对这段话来说，我&lt;b&gt;们需要在标题上高度概括这篇报道的核心信息（请注意，这是一篇PingWest的独家报道与专访）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）关于鼠标触及才会显示说明——既然挑刺的时候都意识到了这里的格式与左侧的不同，就不想想为什么？&lt;b&gt;DEMO Wall的功能在于展示和快速浏览，而不是新闻或评论报道，在网站中的功能是不同的，当然要采用不同的交互方式。&lt;/b&gt;如果左侧和右侧分属不同区域的内容在外观和交互上一点区别都没有，那才是真正的愚蠢。（对不起，您为了挑刺而挑刺由暴露出蠢来了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们希望听到更多专业点的批评意见，而不要一味地为了拉仇恨而犯蠢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21643663/answer/18868544
</link>
<author>
GayScript
</author>
<title>
怎样在知乎、微博、微信这种SNS中怒刷存在感？
</title>
<description>
前两天有个杂志编辑在豆瓣上联系我，问我可不可以转载那篇《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21107274/answer/18452037&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;人不聪明怎么办？&lt;/a&gt;》的回答，有稿酬。还问我有没有兴趣给杂志写稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天我把知乎专栏的那篇《&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/GayScript/19580915&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你永远无法满足知乎上（这世上）所有人&lt;/a&gt;》发在了微信平台上，不少朋友给我留言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;gs你好，你的文章很棒，励志又治愈，和你同龄，一直默默关注你。别受少数低素质纯屌干扰。支持你的人肯定比喷你的多很多，不过或许比较社交媒体冷漠，更多就是看看，也不会留言。但潜移默化受到你输出的信息的影响。嗯，继续加油哦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我加GS的时间不长，看的文章不算多。恕我直言，很多文章是浅显易懂。但是个人认为，GS的文章充满着人文的关怀，不偏不倚，不卑不亢，给绝望的人心灵的安抚。这是我的感受&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS，我是喜欢你也支持你的。无论那些人怎么说，我都觉得，你带给我很大努力的动力与感动，谢谢你。虽然我们在现实世界中互不认识（好想真的认识你嗷！），但是在这里，我希望我能成为你的一缕小阳光～在寒风吹来的时候～哪怕只有一丝温暖也是好的～哔哩哔哩哔哩～加油GS(^ω^)么么哒～&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望你的心情不会被骂你的人搅太坏，忽略那些笨蛋吧。作为你的订阅者我就是支持下你。你的文字会让我有收获。谢谢你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;应该这么说，最初关注你的收藏夹的确是关注gay的世界，其实我觉得自己最大的改观是发现这收藏夹里什么都有，突然就笑了。因为谁特么规定gay的世界里不能有别的知识了？！觉得之前的自己很狭隘，到后来呢，觉得比你名字gs更吸引我的是你的视角和态度，这与你的身份无关，总之很喜欢你啦现在&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS君，很多人从你的文字里看到了希望。做你认为该做并乐意做的事，并且还对别人有帮助，何乐而不为呢？真心希望你不要被那些人所影响，毕竟每个人都是独立人格的人，都有自己的观点！无需强求。最后真心祝你能够快乐的度过每一天，感谢！感谢你每天和我们分享你的思想。*^_^*&lt;br&gt;&lt;br&gt;你好！虽然不懂用什么名字来称呼你，但是很喜欢你写的东西！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你今天说的，你永远无法满足所有人，呵呵，就像再完美的一个人，都会有被人甩的时候。其实我们发散的信号只要那些有缘人能够接收到就好了。支持你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是属于感谢的的那种，虽然只看了你的部分文章（知乎里的长点的答案我都称为文章），有些是挺励志的。你又不是人民币，不可能做到所有人都喜欢你，所以其实做自己就好了。谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你很棒，逝者已逝那篇有强烈的共鸣，本来看完之后很感谢，但是内心太失落，沉浸在痛苦之中。刚好看到你永远无法满足所有人这一篇，就想狠狠夸你，但是我猜想你应该最开始有不认同会失落吧，自己用心就算得不到掌声也不至于被谩骂，后来也知道总有那么些人…加油！支持你，从你的文章中得到很多能量&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;……&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我又能算什么东西呢，我不过是知乎上一名普通用户而已。2011年我刚用知乎的时候，才大三，在一家创业公司做实习。写过一些有关编程、创业方面的回答。那时我得票最高的一个回答是《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20192131/answer/14282313&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;36 氪上的文章说「应届毕业生去科技巨头公司只是维护老代码，而不是写新代码，知识增长率比创业公司要低得多」的观点正确吗？为什么？&lt;/a&gt;》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/37/7b37fd8cff39fdc3d9977460f50e315b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;383&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;383&quot;&gt;&lt;br&gt;慢慢地我发现在知乎上写东西是有人看的，且大家都很尊重原创，而我又是个很喜欢写东西的人，就渐渐喜欢上用知乎了，回答的话题也拓展到了各方面。整个2012年，我在知乎写了58W字的回答，获得1W多的赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/20/2e203fcf5fbca8cab8745da7f2b08cb8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/20/2e203fcf5fbca8cab8745da7f2b08cb8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/8a/a98ab75eb285735232977dfb6dd4740a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;367&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;367&quot;&gt;&lt;br&gt;那时候知乎还没有现在这么热，用户也比现在少很多，回答想得高票也很难。那时候知乎上有许多真正的「大神」（后来走了不少），像我这样的大学生，实在是不起眼的，遍地都是。可我仍是写着，写着，一直不停地写着。偶尔灌水，偶尔吐槽，偶尔用心写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后2013年年初出了封号一事，我也学乖了，知道公共场合有些话能说，有些话不能说，总是嘴贱、吐槽是要吃苦头的。便开始删从前的一些乱七八糟的回答，并下定决心往后的回答都要认真起来，哪怕是吐槽也要认认真真地吐槽，绝不能三言两语灌下水就置之不理，得对自己每个字负责，得对自己的回答负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;渐渐地，我作为一个大学生在知乎上也获得了不少关注与认可。后来毕业换了工作，刚好微信推出了公众平台，平台的接口是PHP语言，新公司里写PHP的人很少，组长便交给我来做。我帮公司做微信平台的同时，自己也注册了个公众账户做了些测试，运营着玩，发一些文章，谁知道知乎上很多关注者也来捧场了，便持续写了下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于他们的关注，我更下定决心要好好写东西，不能再灌水，一定要对得起他们的关注。与其一天刷屏三五个灌水的回答，还不如一天就认认真真写一个。既然大家看得起我，我就不该让大家失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是写啊写啊写啊，慢慢地，文笔也比从前好了，叙事逻辑也比从前顺畅了，虽然还是有待改进的地方，但比起从前已经是很大的进步了。豆瓣、微信、知乎也都多了很多关注者，甚至有时候有人在别的论坛、别的公众号上看到关于我的消息了，也来关注我一下，看了我之前的文章，发觉我是个值得关注的人，便持续关注了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候我就庆幸，幸好我删掉了之前那些乱七八糟的回答，幸好我从那时候开始慢慢地不再灌水了，尽量保证每个回答都是用心、认真写的。而用心写的东西，总是会有人欣赏的。无论是知乎、豆瓣、微信，还是别的地方，大家都喜欢认真的人，大家都喜欢用心生活的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博我是不用的，我一直觉得微博跟知乎是很不同的，微博我觉得是「社交」，而知乎更是一个「社区」。在一个文字社区里，你用心付出了，必然会有回报的。你用吐槽、灌水的方式刷存在感，即使被你刷到了存在感，那地位也是非常薄弱的，可以被旁人轻而易举地取代，而你狠下功夫认认真真地留下来的文字，旁人就算想替代你，也怕也没这份恒心、耐心与热心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/3793023/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三傻大闹宝莱坞 3 Idiots(豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》里兰彻讲过两段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、知道我为什么第一名吗？因为我热爱机械，工程学就是我的兴趣所在，知道你的兴趣吗？这就是你的兴趣……跟工程学说拜拜，跟摄影业结婚，发挥你的才能，想想迈克尔杰克逊的爸爸硬逼他成为拳击手，拳王阿里的爸爸非要他去唱歌，想想后果多可怕？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、追求卓越，成功就会在不经意间追上你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想兰彻无非在讲两个道理：一、做自己想做的、喜欢做的事情；二、坚持做、努力做、用心做、做好这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就比如我在知乎、豆瓣、微信。虽然我刚大学毕业一年，但是，一，我喜欢写东西，二，我坚持写东西，用心写东西，写好每一篇东西，所以慢慢地也有了自己存在的价值，得到了一些关注。且我相信，那些关注我的人，是真心实意欣赏着我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做你最擅长做的事，好好做，用心做，慢慢地，一定会有人欣赏你的。彼时你自然知晓什么是真正的存在感。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20443369/answer/18875545
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
隋朝统一中国是一个不可避免的结果吗？
</title>
<description>
楊堅一統中原最重要原因是天氣好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/ea/faeaa390b3b700b4e2aa047d61f6148a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/ea/faeaa390b3b700b4e2aa047d61f6148a_r.jpg&quot;&gt;中國五千年來所推估之年均溫與今日溫度之變化較。（&lt;i&gt;竺可禎文集，1979 科學出版社&lt;/i&gt;） (時間非按伕比例)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/83/8283bbed3caff7229bf5da65ade40817_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;689&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;689&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/83/8283bbed3caff7229bf5da65ade40817_r.jpg&quot;&gt;晉後中國年均溫與今日之平均溫度之比較。（&lt;i&gt;Shen Wenhsiung, 1974, Changes in China's climate&lt;/i&gt;） &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/41/f741b001227b42c02a178b2c1c2ea931_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/41/f741b001227b42c02a178b2c1c2ea931_r.jpg&quot;&gt;以百年為單位，中國歷史文獻上出現之「旱災次數」與「水災次數」之比值，該數值可作為「降水」的指標——數字愈大，降雨愈少。（&lt;i&gt;竺藕舫，1925《史地學報》Vol3, No6&lt;/i&gt;）&lt;br&gt;（以上資料來源於劉昭民先生的《中國歷史上氣候之變遷》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;從以上的資料我們可以知道進入隋朝初朝，中國氣候由東漢未年的小冰期後走出，氣候急速回暖。這對於以農立國的中原而言，等於國力大升，而相比鄰國北齊昏君不斷，隋在北周武帝的基礎上國家在行政上，要比北齊好得多，戰勝北齊是合理的結果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而當時的長江而南地區，水系仍非常複雜，開發程度不能與中原相比，所以當氣候回暖，廣大的北方統一南方是一件指日可待的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而當氣候回暖，這也意味著北方水草肥美，即少了南下略奪的動機，令隋朝北方的壓力減少（當然長孫晟功不可抹）。這令隋朝可以集中力量完成統一中原戰爭。而且當氣候回暖，農本位國家的國力相比遊牧民族是具有優勢的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;氣候回暖，北方就比南方強，中原就比遊牧民族強，而在此大前提下，政治比較沒有那麼混亂，行政較強的國家就有很大統一中原的可能性。楊堅就是在此大環境下，擁較出色的政治能力而一統天下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即自身能力加運氣（天氣與豬一樣的對手）&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;以氣條史觀來看歷史我們才可以更了解一些真相，譬如唐朝的盛世。唐太宗本紀＂ 貞觀二十三年高宗即位，冬無雪＂。劉昭民先生統計過，在唐代近300年的歷史中，出現冬無雪的年數達19次，是中國歷朝之冠，而其中12次發生於西元710-822年的​​​​112年之間，可見開元盛世，天寶繁華，安史之亂後唐不亡國是有其大背景的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而與盛唐相比，南宋的則多是＂錢塘大寒屢雪，冰厚數寸＂之類的記載。天氣冷寒，農作物失收，北方遊牧民族被迫南下，此已非人力之可挽救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是一位網民＂TG＂對劉昭民先生《中國歷史上氣候之變遷》的一些整理&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;劉昭民先生從古典籍文獻中摘取出當中的氣象學記錄，並採用實物（花粉、年輪、植物動物分佈等等）的證據，作出中國五千年的歷史變化通論。綜合作者的整理工作，我們可以依序分為幾個大時間︰&lt;br&gt;&lt;br&gt;3000 BC ~ 1000 BC（黃帝至殷商結束、周朝建立）︰中國為暖濕的氣候，黃河流域的年均溫高於今日約2 到3 ℃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1000 BC ~ 722 BC（周朝中葉至周平王東遷）︰中國出現第一個小冰河時期，氣候轉冷，年均溫較今日低0.5 ~ 1 ℃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;722 BC ~ 221 BC（春秋戰國時代）︰中國為暖濕氣候，氣溫較今日高約1.5 ℃，黃河流域產稻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;221 BC ~ 30 BC（秦至西漢末年）︰秦朝曾出現短暫的寒冷氣候，但直至西漢滅亡，該時期大體仍呈現暖濕的氣候，年均溫較今日高1 ℃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;30 BC ~ 600 AD（西漢滅亡至隋初）︰中國進入第二個小冰河時期，氣候普遍寒冷且旱，均溫較今日低0.5 ~ 1 ℃。三國到晉朝，文獻記載的旱災、霜害連連。&lt;br&gt;&lt;br&gt;600 AD ~ 985 AD（隋至北宋初年）︰長達六百年的寒旱冷期結束，中國再度進入第三個（繼先秦、西漢）暖期，旱災較少，年均溫高於今日1 ℃。對照歐洲同期，也有同樣的「暖化」現象，斯堪的納維亞上的大陸冰河退去，挪威海盜興起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;985 AD ~ 1192 AD（北宋至南宋）︰中國出現第三個「小冰河期」，此時氣候普遍變冷，黃河流域的稻米和竹類消失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1192 AD ~ 1277 AD（南宋末年）︰氣候回暖，冬燠無雪的記錄多。唯此時雨水稀少，旱災比例僅次於明朝末年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1277 AD ~ 1722 AD（元、明兩代與清初）︰氣候變為旱霜連年的情況，為中國歷史上第五個小冰河期。年均溫約較今日低 1 ℃。明末不僅旱災多，水災也多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1722 AD ~ 1820 AD（即康熙末至嘉慶朝）︰出現暖和的冬天，進入暖濕的氣候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1820 AD ~ 1880 AD （道光至光緒）︰進入中國第六個小冰河期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1880 AD ~ 今日︰為中國歷史上的第五個暖期。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;對歷史的研究，除了政治，軍事，更需要了解氣候，地理等更重要的大背景，《Guns, Germs, and Steel: The Fates of Human Societies》，《中國歷史上氣候之變遷》便是此類。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21435052/answer/18819561
</link>
<author>
林建入
</author>
<title>
阿北能不能看到我在豆瓣的账户对应的密码？
</title>
<description>
完全可以。上面那些说因为加密了云云所以看不到的考虑问题都太片面了（而且MD5是哈希，和加密完全是两种不同的东西）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无图无真相。我们先来看看豆瓣登录界面。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/f0/82f0aa3a66609dec25209b7ec48d816f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1267&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1267&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/f0/82f0aa3a66609dec25209b7ec48d816f_r.jpg&quot;&gt;豆瓣的登录位置有好几个，在哪登录都无所谓。&lt;b&gt;问题是当你点击登录按钮后，你的登录密码未经任何变换，直接以明文提交到服务器上的。&lt;/b&gt;为了证明这一点，我们尝试登录，然后用fiddler捕获一下请求过程，如下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/8d/598d3fdd626e14c55d5c8c4069d3a532_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1267&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1267&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/8d/598d3fdd626e14c55d5c8c4069d3a532_r.jpg&quot;&gt;当然，因为我输入的是假的密码，所以登录失败了。但是&lt;b&gt;从 fiddler 上我们可以清楚的看到密码 12345678 就这么乖乖的躺在那里。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这意味着什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这意味着只要豆瓣愿意，它可以在服务端记录下你的原始密码。不管最终它是否会将你的密码以哈希或加密方式存储，但至少，豆瓣有机会知道用户登录密码的明文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;豆瓣为什么要这么做？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，对于豆瓣来说，你的帐户的所有信息，它都可以在不需要密码的情况下进行任意的修改，所以豆瓣对用户的密码其实并不感兴趣。其次，豆瓣确实会将用户的密码哈希变换后再存入数据库，用于一定程度上防范黑客直接获取到用户的明文密码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是由于问题问的是“&lt;i&gt;阿北能不能看到我在豆瓣的账户对应的密码？&lt;/i&gt;”，阿北回答不能。&lt;b&gt;通过上面的分析我们知道，不是不能，只是不愿意而已。如果豆瓣需要，随时可以拿到活跃用户的明文密码。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何改进？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在进行下面的讨论之前，我们必须提醒大家，&lt;b&gt;豆瓣在登录验证的部分已经采用SSL加密来保护了，上面描述的问题并不是在暗示大家“豆瓣不安全”&lt;/b&gt;（安不安全是另外一个问题了），这里要讨论的是，虽然阿北声称无法看到用户的明文密码，但是我们通过简单的技术分析已经可以明确阿北在技术上依然可以轻松的看到用户的密码，并且用户无法知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在想知道的是，到底有没有一种办法，可以让阿北可以坦荡的向用户拍胸脯保证绝对看不到用户的明文密码，并且在技术上来说这种保证是可靠的——任何人都可以在客户端进行验证确保其没有作弊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上这样的方案是存在的。并且不止一种，例如一种最广为人知的方案就像下面这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方案 A：基于哈希+HTTPS&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当用户注册和登录时，用户的密码不会被通过网络直接发送明文，而是先经过哈希后再发送，并且发送时采用 HTTPS 加密。这种方案的核心在于，哈希运算是在客户端完成的，因此服务端接收到的用户密码都不是明文，阿北确实可以拍着胸脯说不会看到用户密码。由于中途通信加密了，安全性看起来还不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;但是我们也注意到，如果没有 HTTPS 的保护，这种方案非常容易遭受重放攻击。之所以这么提出来，是因为后面讨论的方案 B 能做到无需 HTTPS 保护，也能阻止重放攻击。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一方案在业内可以说已经算常识了。大多数稍微有点安全意识的开发人员都知道。不过这种方案也有它的缺点，因为 &lt;b&gt;采用 HTTPS 并不是免费的&lt;/b&gt;。因此所有鼓吹 HTTPS 的人当真的决定采用 HTTPS 时才会发现，掏钱的时候到了。并且密钥长度越长，价格越高。（尽管目前有免费的 HTTPS 证书颁发机构，但为数不多且并未受到广泛支持，而且存在其他限制）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人强烈建议商业机构优先选择类似 HTTPS 这样的成熟方案。不过既然是讨论，我们也应该开拓思路，试着寻找一下其他的方案。新的方案必须满足：1、免费；2、能够安全的完成身份验证；3、阿北确实看不到我们的明文密码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好消息是，这样的方案确实存在：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方案 B：基于 HMAC（Hash-based Message Authentication Code）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用户登录时，并不会将原文发送到服务器。而是由服务器发送一小段随机的数据过来，然后客户端基于这段随机的数据以及用户输入的密码，通过约定好的哈希算法生成一段摘要值。客户端把生成好的摘要发送到服务端，由于服务端只收到摘要，因此并不知道用户输入的密码是什么，为了够判断用户密码是否正确，它需要自己也做一次计算，把随机数据以及数据库中存储的用户密码的哈希值都取出来，也做一次哈希运算，然后将自己计算出的摘要与客户端发来的摘要进行比对，如果一致，则通过。整个过程也没有明文发送给服务端，所以服务端还是无法知道用户的明文密码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种方案没有涉及 HTTPS，因此它是免费的。并且，&lt;b&gt;客户端每次发给服务端用于验证的哈希值都不同。&lt;/b&gt;这一点很重要，即使遭到黑客窃听，黑客也无法通过重放攻击伪造用户身份登录。（如果要进一步阻断中间人攻击，这种方案还需扩展）&lt;br&gt;&lt;br&gt;方案是多种多样的，无论是采用方案 A 还是方案 B，阿北都可以拍着胸脯向大家保证不会看到用户的明文密码。并且我们只需要简单的检查其客户端的编程情况就可以验证他的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺带一提，HMAC 并不是什么新东西。96 年的时候就出现了，早已应用于 SSL，IPSec 等实践领域。但是大多数程序员对它知之甚少。我在这里提出来，只是抛砖引玉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大家还有什么疑问，如果是密码学方面的，不妨翻翻各类著作，查查论文资料，相信都能获得权威而满意的答案。问我，一定不是最好的方式。我并非专业的密码学领域研究人员，只不过做过一些擦边的工作，深知自己知识贫乏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;:)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21633016/answer/18871074
</link>
<author>
Ratoo
</author>
<title>
iPhone 5s 配备 64 位的 A7 芯片，对比 Android 阵营，这是绝对领先优势吗？
</title>
<description>
在 ARM 官方推出 ARMv8 前八个月推出, 不叫绝对领先优势是什么?&lt;br&gt;&lt;br&gt;不看 64-bit, 也觉得是史上 iPhone 处理器拉开其他厂商距离最远的一次.&lt;br&gt;从 iPhone original, 3G, 3GS 简单使用三星的 ARM 「公版」处理器, 到 Cortex-A8 的 A4, Cortex-A9 的 A5, Swift 的 A6, ARMv8 的 A7. 苹果的设计越来越超前.&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我想说的不是这部分, 已有的回答, 包括 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21543079&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iPhone 5s 配备的 A7 处理器是 64 位，意味着什么？&lt;/a&gt; 里面也有了很不错的回答, 我奇怪的是一些回答和评论的态度.&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为 A7 处理器是 64-bit, 所以 A7 是个噱头.&lt;br&gt;当 ARMv8 是空气么? 还有更高的频率, 更好的图形性能呢?&lt;br&gt;此外, 不考虑增加的寄存器, 现在用不上不假, 但未来, 需要用到 64-bit 的应用开始普及之后, 苹果的速度难道不是领先一代?&lt;br&gt;比如当年 4S 的 A5, 图形性能提升到七倍, 让待机时间从 4 的理论 300h 缩短到 4S 的理论 200h, 当时看来不值. 但现实情况是, 5 推出之后, 要求 A5 处理器的游戏就开始出现 (最早的应该是 Bastion), 而现在, 大作需要 A5 处理器, 不再支持 iPhone 4 的已经数不过来.&lt;br&gt;我个人觉得, iPhone 6 出现之后, 如果苹果没有强制性的要求, (如现在不允许开发者放弃非 Retina 设备) 需要 64-bit A7 处理器的应用/游戏就很可能开始出现, 到 6S, 最晚 7, 很可能就开始抛弃 32-bit iDevice.&lt;br&gt;&lt;br&gt;M7 协处理器别的手机也有.&lt;br&gt;是, 别的手机有, 能用到么?&lt;br&gt;先说 M7 出现之前, Android 在位置方面一直落后于 iOS 很远. iOS 5.0 就支持的 geofence (并且是支持上代硬件, iPhone 4 的), Android 4.3 才正式支持. 不用说到现在使用上这个特性的应用几乎没有出现.&lt;br&gt;更何况许多人, 似乎完全认为, 协处理器出现之后, 所有现有应用自动就能用上一样, 这个思路…… 那么苹果干嘛要推出新的 Core Motion API 呢? 举个例子就很好理解了:&lt;br&gt;目前 iOS 的 geofence, 出于省电角度考虑, 常常要 15-30s 相关应用才会启动. (因此如 Moves, Fog of World 这样的软件都会在说明中指出, 短时间的移动会被忽略.), 有了 M7 之后, Nikes+ Move 这样的应用完全可以长时间开启传感器, 记录下所有移动, 而无需用户手动操作, 也不会像现在的 Moves, 以及一般记步器应用一样让手机的待机时间缩短很多.&lt;br&gt;此外, 如官方页面所说, 在车上不会连入街边的 WiFi, 睡觉时降低 Cellular 部分的功耗, 再加上第三方应用的支持, 都是很有想象力的应用.&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为 Windows 支持 64-bit 用了很多年, iOS 就也要很多年.&lt;br&gt;这思路也实在是…… OS X 从 Tiger 开始做 64-bit 的工作, Snow Leopard 支持 64-bit kernel, 现在 OS X 软件的主流早已是 64-bit.&lt;br&gt;自己去 Mac App Store 看看, 就知道多少应用已经要求 64-bit 处理器了.&lt;br&gt;苹果历史上三次大的架构变化, 68k -&amp;gt; PPC, Mac OS Classic -&amp;gt; Mac OS X, PPC -&amp;gt; x86, 哪次不是三四年就彻底完成?&lt;br&gt;iOS 在 App Store 下, 转变只会更快.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Android 支持 64-bit 是很简单的事情.&lt;br&gt;首先, 64-bit 处理器的生产就还远着呢, 半导体生产的周期, 恐怕没有一年, 连处理器都见不到何谈普及?&lt;br&gt;其次, 各厂商的驱动很容易么? 64-bit AOSP 呢?&lt;br&gt;说得好像 Intel 出个虚拟机, 用 Atom 的 Android 就能秒杀 ARM 了一样.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后说说上面那个奇怪的回答:&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;因为如果让大众知道苹果流畅的系统其实很大程度上是靠拼硬件得来，恐怕很多果粉难以接受这个事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说 android 推行 64 位的主要问题，不是技术问题，而是供应链管理问题&lt;br&gt;M7 才是实实在在有用的东西，虽然我很疑惑 Moto X 为什么不把类似的想法注册专利而要让苹果抢去&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这样的私货, 实在不是知乎的风格.&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21610730/answer/18867802
</link>
<author>
Unix Hater
</author>
<title>
完全光滑对称的小球转动可观察到吗？
</title>
<description>
相当有意思的问题。&lt;br&gt;首先假设這個小球绝对均匀。&lt;br&gt;如果這個球是刚性球，而且刚性不是无穷大，那么转动的小球的直径在赤道附近会更大，在两极会变小。通过激光测距是可以测出来的。但如果這個小球的刚性无穷大，那么直径各处都一样，那就没辙了？&lt;br&gt;不是的。如果小球带电，那么转动的电荷会产生电磁波，這個明显可以探测到，从而可以知道它是不是在转动。但如果小球连电荷都不带，那就没辙了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等，一个绝对对称光滑的球形物、刚性无穷大、不带电荷或者说不会发射任何电磁波，這個东西怎么听着那么熟悉呢？——这不其实就是黑洞吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑洞有质量、电荷和转动角动量三个最重要的的指标。那黑洞的转动角动量怎么才能测出来呢？答案就是：高端大气超级上档次的广义相对论预测的“参考系拖拽效应”(frame dragging . &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Frame-dragging&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Frame-dragging）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;這個效应最主要的表现是：转动和不转动的有质量的东西对时空的扭曲效果是不同。对应因为电荷转动出现的磁，這個也叫引力磁。因此我们可以测量這個小球表面的时空拖拽效应，从而区分這個小球是在转动还是没有转动。这种方法只需要小球有质量以及小球周围有时空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有质量，那就是一个光子球了，那转不转没有关系了。如果没有时空？那就没有转动的概念了，
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21620122/answer/18837802
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样才叫理解一部电影？
</title>
<description>
我上大三的时候，又一次老师要求我们翻译一部中译英的电影，小组为单位。后来这部电影就成为我，以及我的队友们最念念不忘的影片。&lt;br&gt;这部电影是《风声》，很多人都看过的。做过翻译的都知道，对一部电影理解的程度会很大程度上影响翻译的水平，前者是前提来的。所以我从翻译的角度，以《风声》为实例，讲讲我们是如何做到理解一部电影的。说的不好，大家随便看看吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/10/1f10af1e7fb113939a1a0ea4d3c69156_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/10/1f10af1e7fb113939a1a0ea4d3c69156_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，吃透所有你不懂的文化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;历史背景&lt;/b&gt;&lt;br&gt;拿《风声》这部电影来说，历史背景是最基础的。我历史很菜，不敢妄言民国的是非，但是重要的是理解导演和编剧是以什么样的历史背景为依托，这样更好理解伏笔和后续的内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;军衔系统&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除却历史背景，第二个我要讲的是日本军衔系统。这部影片中顾晓梦曾说：“维新后你祖父当了陆军中将，你父亲也跟着沾了光，当上了海军中佐。”当时我们翻译的时候，我队友对我说“陆军中将、海军中佐，这尼玛咋翻啊！”后来我们找到此图，初步理解了日本军衔系统，对影片的历史背景和武田长的家族有了更多的认识。更多的关于军衔的信息，知友们还可以多多深挖，这里不再赘述了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ed/28edd6347feff1a7475afe144b5b8912_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;610&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ed/28edd6347feff1a7475afe144b5b8912_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;香烟文化&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第三个我要讲的是影片中的香烟。&lt;br&gt;&lt;p&gt;李宁玉：刚刚唱的什么调啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴志国：唐山皮影戏《空城计》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李宁玉：再来一段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴志国：那得，赏支红圈抽。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;王处长：你抽的是骆驼，可被窝里掖的是三炮台，这可太明显了。我是真的想帮助你，快，我们没有时间了。&lt;br&gt;骆驼好理解，可是红圈和三炮台是什么？我们搜了红圈，百度的结果全部都是相机镜头，而三炮台，全都是盖碗茶...&lt;br&gt;后来我们通过电影里一个不经意的镜头看到角落里的红圈，后又通过模糊的英文字母辗转搜到此图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/d7/4fd7294e641b13968f6bf5647129b5c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;228&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;228&quot;&gt;LUCKY STRIKE&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2398.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;好彩采用优质烟叶，以传统美式方法制成，鲜明的美国形象及 悦目红圈商标，LUCKY STRIKE美国好彩成为英美公司的一级美国牌号。1902年9月29日，为平息激烈的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/13505.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;贸易&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;战，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3565.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;英国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1854272.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;帝国烟草公司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;与美国的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2398.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;烟草公司联合创办合资企业——英美烟草公司。&lt;br&gt;根据协议，两家公司将不得在对方的国内市场开展贸易，但有权在各自的市场范围内使用对方的品牌和商标。两家公司在英国或美国“本地”市场外的业务均交由英美烟草公司经营，从而使新公司的业务遍及&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3647.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加拿大&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1554.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、德国、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3692.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;澳大利亚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2535.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南非&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/61891.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等多个国家。&lt;br&gt;对于香烟小白这真是分分钟涨姿势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.搞懂所有你不明白的台词。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;兔爷，全不干人事&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;李晓梦：吃啊，想什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金生火：妖就是妖，它不是人，修行千年它也成不了人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李晓梦：金处长，骂谁呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金生火：兔儿爷，全不干人事儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白小年：吃饭呢，吵什么呀！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金生火：嘿，你大爷的……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题来了，兔爷是啥？经过搜索和信息归纳整理，为大家介绍下兔爷。（其实都是从百度百科贴来的不要Pia我）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/30/3c305d746c8a8465ac87b3b44829b31b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;以下的传说故事是根据袁枚《子不语》的记载。&lt;br&gt;清代初年，有一位年轻的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4316490.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巡按御史&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，被派到福建去。当地一位名叫胡天保的人，很喜欢这位巡按御史的美貌，每次巡按御史升堂，一定偷偷窥视他。巡按御史巡至别的地方，胡天保也跟著去，后来他甚至还会在厕所偷窥巡按御史的臀部。巡按御史问他，他刚开始不肯说，后来被刑求之后才说：“实见大人美貌，心不能忘。明知天上桂岂为凡鸟所集，然&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/269006.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神魂飘荡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，不觉无礼至此。”巡按御史大怒，将他杀死。&lt;br&gt;过了一个月，胡天保托梦给乡亲，说：“我以非礼之心，干犯贵人，死固当然。毕竟是一片爱心，一时痴想，与寻常害人者不同，冥间官吏俱笑我、揶揄我，无怒我者。今阴官封我为&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/550125.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;兔儿神&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，专司人间男悦男之事，可为我立庙招香火。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;刘林宗：为何在她散着金粉的眼皮之下，用那双金色的眸子看着我？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人都知道王尔德，这句话是出自王尔德的莎乐美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伦才子奥斯卡·王尔德一生中创作的最著名悲剧&lt;/p&gt;&lt;br&gt;一段唯美凄恻、超越时代的《圣经》故事&lt;br&gt;英国唯美主义作家奥斯卡·王尔德的独幕剧《莎乐美》只是唯美主义作品中的经典。故事取材于《圣经》里莎乐美为&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/600344.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;希律王&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;跳舞换得施洗者约翰头颅的情节，这一圣经典故被王尔德的妙手挖掘出了最黑暗也最深 刻的内涵。欲望的纠缠，畸恋的爆发，诡异的氛围，都被他在这短短的篇幅里发展到极致。而同时代的早夭天才画家比亚兹莱，亦称得上王尔德恶魔般作品最佳的诠释者。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/94/1a94612846f55128d4c1c459528a4559_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;446&quot; data-rawheight=&quot;648&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;446&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/94/1a94612846f55128d4c1c459528a4559_r.jpg&quot;&gt;值得重点讲的是：英国著名插画大师比亚兹莱为《莎乐美》创作的多幅插图——被誉为“有史以来诗人和画家最成功的合作之一”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，背景音乐音效&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果你看的时候足够细心留意音效，你会发现该影片的音效配的很不错，&lt;br&gt;当顾小梦说：“原来吴大队长也是唐山乐亭人”的时候，音效十分到位。&lt;br&gt;这是他们首次确认卧底身份啊，后来吴志国坐在车里哭的音效我就不提了，有兴趣的知友可以去自觉感受下。下面说说作曲家，我本来以为这么硬朗厚重的音乐是出自德国人或者美国人之手，没想到却出自于一位日本女作曲家。抠目相看。&lt;br&gt;oshima michiru&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/49/2d49c05cea62f83a67dff1dee8aec0dc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;br&gt;1961年3月16日生于日本&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/364843.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;长崎县&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;长崎市，是日本当代著名&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/56296.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;作曲家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。 曾就读过东京&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1503609.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;纯心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;女子中学，后来更于日本国立音乐大学作曲系毕业。在学中发表了&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/271468.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;合唱交响曲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;『御诵』。现任尚美学园&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3375213.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大学音乐&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;表现学科音乐媒体客席教授。曾出席56届红白歌大赛，在&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/70464.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;吉永小百合&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的原爆60周年朗诵会上担任管风琴伴奏，也多为专题电视剧、乃至爱知县世博会、静冈国际园艺博览会等重大EVENT担任音乐制作。她的音乐旋律以精细为主，厚重而明快的曲风使他在业内有著很高的评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，与影片共鸣，投入感情放肆感受&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我身在炼狱留下这份记录，是希望家人和玉姐原谅我此刻的决定，但我坚信，你们终会明白我的心情。我亲爱的人，我对你们如此无情，只因为民族已到存亡之际，我辈只能奋不顾身，挽救于万一。我的肉体即将陨灭，灵魂却将与你们同在。敌人不会了解，老鬼、老枪不是个人，而是一种精神，一种信仰。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/3c/663c4b02d6198296018a93779bf23d5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/3c/663c4b02d6198296018a93779bf23d5d_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这个我就不说了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说的不好，也没说完，错别字一堆，影响阅读质量我深感抱歉，另外说的不对的地方欢迎广大知友补充纠正，俺要先去保安室接班了，白白了您呐&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21644639/answer/18869835
</link>
<author>
藤壶
</author>
<title>
中国年轻人有买养老保险和医疗保险的需要吗？
</title>
<description>
孩子你图样图森破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不给你买社保的公司你还呆在那做什么？扭头就走！&lt;b&gt;我们奸商们就是爱用你这样没有分辩能力的傻孩子，好用，省钱啊！现在正规的公司哪还敢不给员工买社保？不买的都是草头班子！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子吧，给你两千块工资，公司要给你交的最少是：养老保险22%，医疗保险12%，失业2%、&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://zhidao.baidu.com/search?word=%C9%FA%D3%FD%B1%A3%CF%D5&amp;amp;fr=qb_search_exp&amp;amp;ie=gbk&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;生&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;险0.5%和工伤保险0.5%，一共是你工资的35%，也就是公司至少要为你每月多为你付700块钱！现在你这么一大方了，哦也，不用给了，奸商好开心啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“学到脑子里的知识，锻炼出来的能力，以及以后赚到的钱才是最实际的”对，你说得没错，可是你在没有社保的情况下，这些都是毫无保障的。打个比喻吧。你是个杂技演员，你在学走钢丝，班主不给你绑保险绳，因为那根绳要4000块一根，而且只能一个人用，不能混着用。然后告诉你，我多给你500块工资吧。然后你会觉得“我不要保险绳也没问题，我锻炼出来的走钢丝的能力，和以及以后赚到的钱才是最实际”的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，养老保险是没什么意思，我觉得也鸡肋，但是重点在于你那个医疗保险！&lt;br&gt;你知道现在国内的保险中，只有社保的医保是你得了大病后第二年还保证续保的么？其他保险公司，你只要得了稍重一点的病，第二年绝对拒保。&lt;br&gt;你知道许多城市没有一年以上的社保单子，你是买不了房，甚至申请不了廉租房的么？&lt;br&gt;你知道许多国家的签证没有社保单和税单，是不好签出来的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，你要是觉得你身体倍棒，我也不咒你，那你就继续天真着去吧。&lt;br&gt;不过有时间的话，请到各医院去转转，看看在门诊和住院部里捱苦的人中，有多少是你的同龄人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社保，是政府提供的福利之一，你就算觉得它不太好，也得要去保，否则跟政府作对，吃亏的是你自己。要不然美国人傻啊，有一半多哭着喊着要全民医保？这道理和九年义务制教育一样的。当然我信那些从小在家上私塾的孩子起点比一般填鸭式的高，但是你要是没有初中毕业证，看哪个高中敢招你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些劝你把社保折现给你，买商业保险的建议，更是小白的小白的小白，中国商业保险的黑暗和低级程度，你就不要想了。不信的话，自己去百度“ 保险 拒赔” “保险 拒绝续保”。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
