<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20905886/answer/16562991
</link>
<author>
newlifechou
</author>
<title>
一个男生可以同时追几个女生吗？
</title>
<description>
玩模拟人生的时候，可以同时泡N个妞，但是如果其中一个看到你和另外一个亲热，要挨巴掌的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;下面是附加内容，感兴趣的话看一下；&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;某人的模拟人生泡妞攻略：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;“其实创意是看你咋玩了！！！！！！&lt;br&gt;我大学起码有整整2年泡在里头！！！！！！&lt;br&gt;刚开始觉得人生没有目标，没有意思！！！！！！&lt;br&gt;于是我开始自己设立人生目标。！！！！！！&lt;br&gt;第一个人生目标是把社区里面所有的女人都娶来！！！！！！&lt;br&gt;还是有点难度的，尤其是等到家里老婆多的时候！！！！！！&lt;br&gt;如果在跟别的MM搂搂抱抱的时候被别的老婆看见，上来就是一个巴掌打跑 了！！！！！！&lt;br&gt;后来发现女人不工作确实不行。于是就把家里的老婆全打发去工作了！！！！！！&lt;br&gt;这样白天可 以继续找新LP！！！！！！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;然后基本上单身的都找完了，只剩下有家室的！！！！！！&lt;br&gt;试了几次虽然能跟人家的LP勾搭上，但是打波被甩巴掌的概率很高，求婚基本没戏！！！！！！&lt;br&gt;于是觉得应该是人家还拖家带口的缘故， 但是不晓得里头怎么才能让别人离婚！！！！！！&lt;br&gt;后来发现游戏有个漏洞的～～只要用家具把别人老公围起来，困在家里几天就会饿死的！！！！！！&lt;br&gt;死掉以后出来一个墓碑，居然还能卖1元。。。 我觉得这个游戏太贱了！！！！！！&lt;br&gt;不过这样以后MM就变成单身，然后能求婚。惊喜发现结婚后原来MM的家产就全过来了！！&lt;br&gt;一下子成了大富翁。有钱了以后就在家里挖了个游泳池，请别人老公下去游泳，自己再爬上来，移掉游泳池扶手！！！！！&lt;br&gt;结果不要多久就累死了，效率比用家具围高很多！！！！！！&lt;br&gt;而且人死在水里居然变成一个大墓碑，能卖2元。。。这个游戏！！！！！！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;后来俺的社区里面就见不到除了自己以外的男人了，女人则全挤在自己家里！！！！！！&lt;br&gt;为了保持 和LP们的感情必须定时和LP亲热一下！！！！！！&lt;br&gt;但是太挤又会被别的LP看到后果就很严重！！！！！！&lt;br&gt;试过 当众亲了一个LP，于是看到的每个LP都冲上来甩那个被亲的一巴掌，&lt;br&gt;结果被打的居然哭着打了一个小包袱离家出走了，人也就不受控制了。。。很郁闷！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是不得不扩建房子，盖了两层很大的，每个LP一个独立卧室。这才基本解决问题！！！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929126/answer/16651867
</link>
<author>
刘虓震
</author>
<title>
拖延现象（拖延「症」）的成因有哪些？如何应对？
</title>
<description>
根据自身经历，他人经验，以及各类拖延症相关书籍，我总结的拖延成因可以分为两个大的方面：自身原因和外界因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自身原因有客观的生理因素，也有较主观的心理原因。&lt;/b&gt;下面分开叙述：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;生理因素&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;对于一部分人而言，拖延和他们的抑郁倾向和注意力缺陷症（ADD/ADHD）有关。建议怀疑自己有这类问题的人&lt;b&gt;到靠谱的心理诊所/医院精神科就医&lt;/b&gt;。明确诊断，对症下药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拖延还经常被和缺乏自控力联系起来。现代科学研究表明，自控力和人的前额皮质有关。略去那些复杂的科学理论和心理学实验，几个需要了解的要点是：意志力本身是一种有限的资源（在某些事上消耗后，会影响在其他事情上的意志力），但可以经由锻炼而提高“容量”；充足的能量会让前额皮质更好地发挥作用。为了控制拖延，需要保证精力，保证营养，把容易拖的事情安排在精力充沛的时段，开始工作之前先&lt;b&gt;补充糖分&lt;/b&gt;。平时最好有&lt;b&gt;充足的睡眠&lt;/b&gt;（平均&amp;gt;7小时）和&lt;b&gt;日常锻炼&lt;/b&gt;（每天三十分钟，每周四次以上）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;冥想&lt;/b&gt;也是一个可以从生理上改善意志力，集中注意力的办法。每天练习冥想相当于精神上的锻炼。最简单的冥想就是在一个无干扰的环境中闭目静坐，放慢呼吸速度，不去刻意思考。时间可以从5分钟到20分钟。关于冥想深入进去有许多学问，在这里不探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;心&lt;/b&gt;&lt;b&gt;理原因：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;拖延的心理因素在很多人身上都可以追溯到童年时期。 童年时期接触什么样的认知并不是自己可以选择的，因此不应把拖延症完全看作是自己的错。但是，认清源头的首要目的不是为了推卸责任，而是为了挖掘那些埋藏得很深，过去很少质疑的错误认知。如“自责内疚可以促使自己行动”，事实上很多时候自责内疚反而增大压力，使拖延状态恶化。如“如果再拖我就完蛋了”，事实上事情不是非黑即白，非成功即失败。一个人在某些领域的“失败”并不能否定整个人的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果略去“童年血泪史”，仅仅看拖延症当下的表现，可以把拖延的心理成因归纳为：&lt;b&gt;低期望（即缺乏自信）、低价值感（即认为要做的事意义不大）、高冲动（即追求即时的满足和回报）&lt;/b&gt;。（据《&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://book.douban.com/subject/10600374/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;拖延心理学2&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾在一个以战拖为主题的QQ群内进行调查（一套书上的自测题）， 绝大多数成员都属于冲动型拖延，很可能和天生特质（进化心理学中的“猎人”？）和成长道路上的各种反馈有关。但是进一步的接触发现，低期望和低价值感可能已经根深蒂固  ，以至于拖延者本人都没意识到自己“低”得不正常。或者平常并没体会到低期望和低价值感，但在拖延的时候这两种特征就凸显出来，让人无法爬出拖延的泥潭。寻找应对方法的时候，要注意这些盲区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“完美主义拖延”也可以纳入这个体系——想要把事情做完美，准备工作做完美，其实是认为“不完美即失败”（低价值感）、“不完美就说明我不够优秀”（低期望），不屑于一开始的试错（低价值感），不愿面对未知的失败可能（高冲动）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了解决这些问题，拖延者需要长期的自我反省和认知调整。以上这些易酿成拖延的下意识心理活动，需要及时被发现和纠正。最有效果的，可能是&lt;b&gt;“找到自己真心想做的事”&lt;/b&gt;。然后通过不断地&lt;b&gt;取得小的进步&lt;/b&gt;来增加自信。&lt;b&gt;至少，为自己不得不做的事情增添意义，及时肯定自己的努力&lt;/b&gt;（哪怕仅仅是发现自己的前期努力是无用功）。还有一个技巧是把任务“游戏化”，给予自己&lt;b&gt;及时的奖励&lt;/b&gt;（奖励内容最好是可控的，比如一顿美餐；不要成为另一个消磨时间的黑洞），把“高冲动”这个缺陷转化成动力来源。（更详细的方法，可以参考&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/4254228/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Self-Discipline in 10 Days&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外界因素&lt;/b&gt;既有直接的诱因，他人的影响，也有宏观的社会因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;直接诱因&lt;/b&gt;包括&lt;b&gt;任务的性质&lt;/b&gt;本身，典型的如科学研究、论文，回报遥远，不确定性大。可以采用“&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5259318.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;番茄工作法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”把任务化成&lt;b&gt;可掌控的小块&lt;/b&gt;来处理。也包括&lt;b&gt;周围环境的诱惑&lt;/b&gt;，如手机上网等。可以采取一些技巧加以控制（&lt;b&gt;学会时间管理方法、限制上网、或者干脆转换环境——去图书馆等地方学习&lt;/b&gt;）。此外，&lt;b&gt;压力对于拖延者的作用是饮鸩止渴&lt;/b&gt;。有时可以让拖延者在恐惧失败中行动——引发焦虑，下次有任务时因为焦虑联想而更加拖延。更有时让拖延者逃避任务，沉湎娱乐，草率完工甚至永远无法完工。&lt;b&gt;学会放松&lt;/b&gt;，可能初看起来是愈加拖延的借口，但是如果你是真正从心态上放松 ，而不是用逃避、做无意义的准备工作等手段来放松，拖延反而有机会得到改善。实在无法通过认知调整来放松的，也可以试试冥想，或者最简单的深呼吸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他人的影响&lt;/b&gt;其实还是通过拖延者本人的认知起作用，但是心理不够强大的人很容易被长期以来的权威和所信赖的对象所左右。比如父母试图用批评使孩子进步；导师对错误和失败的容忍度低；伴侣/亲友对拖延症有误解。对待这个问题，我觉得最好的态度还是——不争论。大部分人会认为你是在找借口，贴标签；少部分会支持你，但是他们帮助你的方式可能适得其反。最好&lt;b&gt;多到积极向上的战拖社区里面寻找有共同语言，有拖延症知识的同伴，获取客观的反馈；或者至少用日记反思自己的行为和心理（不是自我批判！）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，社会压力和单一的价值取向也在助长浮躁的心态，不利于心理调整。事实上，拖延者的行为本身也在反作用于社会，以至于现在很多大事都是最后一刻赶工的结果⋯⋯但是这个可能不是拖延者可以影响到的范畴，所以就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题提得真的很大啊，我已经尽力在简明和具体之间寻找平衡了⋯⋯
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929178/answer/16651757
</link>
<author>
邹鑫
</author>
<title>
为什么在开始一个新项目之前总是习惯性的拖延？
</title>
<description>
假设被布置的事情是将散落一地的毛线缠成毛线球好了~&lt;br&gt;根据我自己的经验，通常有下面几个原因让我迟迟不愿开始做：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、因为是“被布置”的：如果老妈告诉我说：午饭前必须把这一堆毛线整理好。我就不愿意开始做，因为我是在为你做事，而看起来对我又没有特别的好处，产生不了价值感。这是一个无奈的事实，很多在职场中的人，特别是职场新人，都是这样的心态，自然潜意识里就不愿意开始，但从另外一个方面来讲，“被布置”的事情中的价值，是要我们自己去寻找的，能找到的人，就会在工作中更加积极主动，也会更早的脱颖而出。所以，有些人觉得这是习惯问题，但我觉得应该是心态问题。&lt;br&gt;2、因为无从下手：散落一地的毛线从哪里开始整理起呢？这个问题让我想想看。大脑喜欢做简单的事情，但通常又会走入另一个极端：把所有的步骤都想清楚，看清楚再开始行动。一切都能看的那么清楚不是很无聊的事情吗？所以GTD里面的方法是问自己“下一步行动是什么？”，意思就是先厘清大致的脉络，然后找到那个线头，就从线头开始做起。&lt;br&gt;3、因为找不到整块时间：“这么一大堆？估计要2个小时吧？等有空的时候再说！”我们都想一口气搞定一件事情，这是即时满足的心理表现，但是在这个碎片化的时代，连下载都支持断点续传了，工作更是如此，“断点续传”能力的前提是把工作分块儿，这是对延迟满足的训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，如果说用一个简单的方法改善这个问题的话，我推荐找到“下一步行动”，也就是找到毛线的线头，当拿起线头的时候，自然而然就会展开后面的行动。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929126/answer/16653301
</link>
<author>
warfalcon
</author>
<title>
拖延现象（拖延「症」）的成因有哪些？如何应对？
</title>
<description>
这个问题范围比较广，建议去看《拖延心理学》，&lt;strong&gt;没有什么方法能对所有人有效，最重要的是找到适合自己的方法，把拖延所带来的影响降到最小&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成因有很多种，比如：压力、追求完美、缺少技能、目标不清晰、注意力不足、事情过多、估计不足、环境、性格、习惯、生理因素、药物、睡眠等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《拖延心理学》从心理学的角度给出了一些&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的拖延处理技巧：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、 确立一个可操作的目标（可观察、具体而实在的），而不是那种模糊而抽象的目标。&lt;br&gt;2、 设定一个务实的目标。不要异想天开，要从小事做起。不要过于理想化，而要选择一个能接受的程度最低的目标。&lt;br&gt;3、 将你的目标分解成短小具体的迷你目标。每一个迷你目标都要比大目标容易达成，小目标可以累积成大目标。&lt;br&gt;4、 现实地（而不是按照自己的愿望）对待时间。问自己：这个任务事实上将花去我多少时间？我真正能抽出多少时间投入其中？&lt;br&gt;5、 只管开始做！不要想一下子做完整件事情，每次只要迈出一小步。&lt;br&gt;6、 利用接下来的15分钟。任何事情你都可以忍受15分钟。你只能通过一次又一次的15分钟才能做完一件事情。因此，你在15分钟时间内所做的事情是相当有意义的。&lt;br&gt;7、 为困难和挫折做好心理准备。当你遭遇到第一个（或者第二、第三个）困难时，不要放弃。困难只不过是一个需要你去解决的问题，它不是你个人价值或能力的反映。&lt;br&gt;8、 可能的话，将任务分派出去（甚至扔掉不管！）。你真的是能够做这件事的惟一人选吗？这件事情真的有必要去做吗？&lt;br&gt;9、 保护你的时间。学会怎样说不，不要去做额外的或者不必要的事情。为了从事重要的事务，你可以决定对“急迫”的事情置之不理。&lt;br&gt;10、留意你的借口。不要习惯性地利用借口来拖延，而要将它看做是再做15分钟的一个信号。或者利用你的借口作为完成一个步骤之后的奖赏。&lt;br&gt;11、奖赏你一路上的进步。将奖赏聚焦于你的努力，而不是结果。小心非此即彼的思维方式：你可以说杯子是半空的，也可以说它是半满的。&lt;br&gt;12、将拖延看成是一个信号。停下来问自己：“拖延传递给我的是什么信息？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;自己经常用的方法是从时间管理的角度来应对：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种应对方法无法解决所有的拖延问题，偶尔还会失控，但对我而言，努力把生活中重要事项做好，控制好精力，通过习惯来达成自律，能大大减少拖延对我的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、在精力更充足的时间段优先完成习惯清单和当天最主要的事务，努力完成主要的事情。对不重要的事，进行拒绝和拖延。&lt;br&gt;2、建立多个小系统，用来处理重复的问题，可以加快完整时间和减少出错率。&lt;br&gt;3、多记录，定期评估总结，进行实时反馈，来修正不足。&lt;br&gt;4、设定任务的最后限期&lt;br&gt;5、通过规律生活，静坐、呼吸法、睡觉、番茄工作法等方面来管理精力和注意力，了解自己的注意力边界，在溢出之前进行休息，培养自己的节奏。&lt;br&gt;6、把行动跟奖励结合，把痛苦变成享受.&lt;br&gt;7、有意识控制心态，面对意外、失控和失败时，别放弃，坚持下去，接受自己无法改变的，改变能自己能改变的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没看过《拖延心理学》的朋友可以通过下面的笔记和思维导图来快速了解一下这本书的内容：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/procrastination-psychology-mind-map-reading-notes.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《拖延心理学》思维导图读书笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/tuo-yan-xin-li-xue-si-wei-dao-tu-2.html#wechat_redirect&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《拖延心理学》思维导图（2）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.write.org.cn/overcome-the-drag-mind-map-reading-notes-_-tang-yu-dry.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》思维导图读书笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1186-instant-habit-ten-kinds-of-tools.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（1）“即时习惯”的十种工具&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1189-3d-thinking-and-reverse-agenda.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（2）三维思维与逆向日程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1191-anxiety-treatment.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（3）忧心处理&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1197-reverse-schedule.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（4）逆向日程表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.read.org.cn/html/1201-reverse-schedule-11-principle.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《战胜拖拉》读书笔记–（5）使用逆向日程表的11项原则&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929123/answer/16652632
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
从专业角度，应当如何定义拖延「症」？
</title>
<description>
改了一段以前写的东西贴上来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;拖延「症」从来就不是一个诊断名词，恐怕以后也不会是。参见高地清风兄的回答，这个「症」最开始只是一个比喻。这两年「拖延症」被炒得火热，炒着炒着，很多人就忘了它只是一个比喻而已。&lt;br&gt;当然，拖延（不是症）是一个实实在在的东西。它是一种现象，这种现象谁都有可能遇到，也可能很严重，甚至可能成为生活中最大的困扰。但是这种现象并不具有单一的心理成因。正如「缺钱」也是一种现象，「没有妹子」也是一种现象。我们可以开玩笑说自己得了「缺钱症」，甚至把名词传播开，大家一呼百应地纷纷附和：我们都有「缺钱症」！但其实是没有必要从诊断角度定义这个「症」的。&lt;br&gt;因为拖延这种现象背后的原因千差万别，没有单一的心理成因，所以也无法构成专业意义的诊断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，虽说拖延本身不是心理问题，但它很可能是其它一些心理障碍（或问题）的外在表征。举例来说，甲拖延做作业可能是因为他抑郁；乙拖延打电话可能是因为他社交焦虑；丙拖延做家务可能是因为对老公不爽……从这个角度上说，把拖延比喻为「拖延症」，提示「患者」寻求帮助还是有一定积极意义的。不过我担心消极意义也许会更大，因为如果社会文化接纳「拖延症」为一种「疾病」的话，它实际上暗示着自我掌控感的缺失，这一点可以参看我另一个问题的回答：拖延「症」跟「懒」是一回事吗？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20929172/answer/16651113&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20929172/answer/16651113&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20926617/answer/16653686
</link>
<author>
許先哲
</author>
<title>
为什么中国的门户网站们没有接受类似时间流的首页设计，难道中国人都喜欢乱糟糟密麻麻的首页设计？
</title>
<description>
反对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@刘野枫&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liu-ye-feng&quot; data-tip=&quot;p$b$liu-ye-feng&quot;&gt;@刘野枫&lt;/a&gt; 先生的答案。虽然提出来的观点很有启发性，我也很赞成挖掘东方式的排版（事实上平面设计这块日本是已经做出了典范的），但排版跟这个问题是两码事，先生提出的观点也不适用于门户交互设计的情况，我认为这是西方人对东方的神秘和文化差异的过度诠释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 门户本身的作用就是信息流的整合HUB，信息自然是越多越好，如果门户没有了多而全的信息入口，那就不叫门户了。因为门户承担了新闻综合媒体的作用，注定要给访问者展示各类新闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 在西文国家，自从google出山以后，门户已经失去了存在价值。雅虎和MSN的改版是因为互联网信息流向结构的变化，互联网入口的变化，所以他们转型了，已经不是传统意义上的“门户”了。&lt;br&gt;硅谷的探索和成就，快速的趋势发展和淘汰，英语圈国家第一时间就能受到影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 美国已经没有传统的门户了，但是新闻媒体网站还是有的，你上&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.nytimes.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这样的媒体网站，信息还是密密麻麻，也没有时间线。而在中日韩，门户依然担当着非常重要的角色，也依然承载着新闻媒体网站的作用。中国的搜狐网易新浪，韩国的naver、daum，日本的goo、livedoor、nifty等等，都是举足轻重的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.至于日本为什么偏偏在网页交互设计方面这么奇葩，原因是日本的IT产业是出了名的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8A%A0%E6%8B%89%E5%B7%B4%E5%93%A5%E5%8C%96&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加拉巴哥化&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。其背后的原因非常复杂，就不多说了，体制官僚化、对网站的认知习惯、对设计的不重视（很多项目甚至没有设计师，直接是程序员做前台）等等。很长一段时间里，甚至现在也有很多日本人认为电脑是很难懂的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 也有例外，比如：&lt;a href=&quot;http://www.naver.jp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;探しあう検索NAVER（ネイバー）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;高情景国家用户&lt;/b&gt;: 偏好大量的动画, 图片, 有很多菜单和连接, 丰富的色彩, 点击连接的方式是弹出新窗口/Tab, 弹出的视频, 图片竟然也可以被接受, ...&lt;/blockquote&gt;到2000年初期为止，西文网站也偏好大量的动画、图片、菜单和链接、丰富的色彩。现在看来都土的掉渣的设计。别说弹出的视频图片了，甚至连弹窗广告也是可以被接受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 互联网的发展，交互设计的发展，肯定是趋向简洁化的。这并非是东西方文化差异的横向问题，而是行业落后或先进的纵向问题。&lt;br&gt;当然汉字是有一点水土不服，但很多日本的优秀设计网站都提供了典范，这不会成为太大的焦点。&lt;br&gt;而网页设计的简洁化和排版的美观化，韩国在做出一个典范，尽管因为本土特色，门户依然在主导着互联网结构，他们的门户首页已经很简洁美观了。&lt;br&gt;为什么中日韩三国中只有韩国的门户在探索设计上的突破呢？这是因为韩国的互联网普及程度、大众对互联网的熟悉程度是三国中最高的。&lt;br&gt;比如拿这两个跟淘宝对比一下：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://shopping.naver.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;네이버 지식쇼핑 : 대한민국 쇼핑몰 총집합!&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://checkout.naver.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;네이버 체크아웃 :: 네이버 아이디 하나로 간편구매&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 回到问题本身，因为中日韩小白用户的接受和习惯程度比西方的小白用户落后好几年，对信息的接受习惯还是被动灌输式，而不是主动探索式，于是服务提供商为了利益最大化，依然沿用好几年前已在西方淘汰的设计，显得特没品。所以，要说乐天淘宝京东等购物网站首页为什么这么乱的话……&lt;br&gt;ebay和amazon在几年前什么样大家应该都记得吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19579323/answer/16654358
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
史玉柱是一个怎样的人？
</title>
<description>
好吧，中国互联网行业，我研究的最多的就是丁磊、史玉柱和周鸿祎了，所以不邀自答一下，个人观点，不同意请绕道。大家就当个故事看吧，有趣有用是根本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他做游戏之前，他对我来说是一个传奇。从巨人汉卡开始，他成为中国互联网行业最早的创业大亨，后来转向保健品更是名扬九州。上中学时老娘还给我买过脑黄金，没错，是脑黄金，不是脑白金，那会还有个产品叫巨不肥，减肥保健品。可惜莫名其妙就听说他的公司倒闭了。大学毕业后看了吴晓波的《大败局》才知道，他被自己搞的巨人大厦给拖死了，算是中国企业家被房地产搞倒的典型案例，由此那会对房地产行业深具戒心，不敢买房，更不敢涉足那个行业，99年就有大哥邀请我去房地产公司工作啊，觉得不保险给推了，否则也许哥现在也发达了，顿顿都吃拉条子……&lt;br&gt;&lt;br&gt;往事不可追啊，好吧其实我后来也压根没想到能和这个人产生交集。再看到史玉柱的消息是他在上海登广告买楼花，把当年巨人大厦欠的钱都还清了，算是给了当年债主一个交代。我由此很佩服这个人，他可以不理这笔债，但这行为看起来很是一条汉子，因此也对他很崇拜了一段时间，直到他忽然跳入网络游戏这个坑，开始大张旗鼓的搞网游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;史玉柱搞网游算是大手笔，大到什么程度呢？他开发布会，请记者，投广告都只盯着传播效力最强的，名气最大的，而且是针对大众的平台，什么人民日报啊，天涯社区啊，中央人民广播电台啊……我那会在《大众软件》工作，算是游戏行业内平媒第一媒体之列，不成想对方就压根看不上眼，游戏业内的平媒他都基本看不上，他从来不在乎专业向的平台怎么说他，只在乎大众，所以从来没搭理过我们。不过那会也懒得操心这些，每天忙着打魔兽世界呢，不去上海正好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来对于征途的争议开始之后，我炮轰他也很起劲，一方面的确是他的做法完全背离了行业内的常规，另一方面也有当年被人瞧不上的恼羞成怒心理，虽然有点狭隘，但这个还是要承认的。不拿我们当回事啊？给你点color see see。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骂归骂，但《征途》硬是奇迹一般的成功了。在大家都盯着《魔兽世界》，研究怎么把游戏做的专业高端宏大复杂的时候，史玉柱那种倾向小白玩家，刻意在游戏中制造对立和冲突，拉动消费的做法虽然被人不齿，但就是管用。到了这个地步，简单的抨击就没意思了，研究他这样做的原理和效果，变成了业内的主流。我那会还是有些不服气，毕竟年轻气盛啊，觉得这种做法长不了，心里还是看不上他，觉得他不过如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到终于有一次他邀请了我们,我有了一次和他面对面的机会，当着很多人的面提了一个很焦点的问题：《征途》里的开箱子，是不是赌博。他有些被激怒了，很强硬地回答了我：我告诉你，你不懂法，法律上对赌博的定义是这样的……虽然那个回答对大多数人来说未必能服众，但对我来说却是个满意的回答，因为我明白了他不像很多人只打哈哈，而是会冲动的。挑逗一个采访对象这是记者必备的技巧，让对方失控才能说出真话，虽然这样做有风险，不过有时候值得一试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会后征途的公关总监找到了我，邀请我对史玉柱做一个面对面访谈，定下了时间。我回去之后准备了一个月，研究他的游戏，他的营销轨迹，他的言辞，然后和他在上海面对面2个小时，完成了一次我很满意的采访。他向我详细解释了他对于游戏的理解，包括一些看上去浅显却很重要的技巧，例如”做游戏一定要有意外从天而降，这会严重影响用户每天上线的游戏体验情绪，好事会让他更乐于愉快的游戏，坏事会让他有冲动在游戏里找弥补。“总之如何利用人的欲望和情绪，他研究的可谓细致入微。&lt;br&gt;&lt;br&gt;限于当时的承诺，我不在此详细解释他的心得，但总体来说，他做游戏的思路是：游戏是一个白日梦，但不能是一个圆满的白日梦。你要让用户在游戏中完成一些在现实中无法完成的欲望，例如屌丝逆袭当老大之类的，但不能让所有的欲望都完满。你会得到很多，但注定也会失去很多，这会让你对游戏更加难舍难分，不仅仅因为你得到的东西，还在于你为此而失去的那些，是你更舍不得的。我回头想想我玩的魔兽世界，对此很有感。我未必是玩得很出色的，但我花了那么多时间和精力在上面，这让我离开就很不甘心。如何调整这个得到和失去的比例，是他的个人独家技巧，在于把控欲望边界。另外，他不在乎说什么游戏内公平不公平的说法，他和我说没有绝对的公平，看上去很公平的游戏可能初期美好，但很快人就会腻味了。游戏是世界的映射，社会天然有阶层存在。所以再公平的设计也很快会出现真实的不公平，倒不如在设计之初刻意确立这种态势。“你要知道大多数人不在乎公平与否，他们只在乎这个不公平的领域里，自己是站在哪一边，是吃亏了还是占便宜了。”这句话对于当时的我算是醍醐灌顶，回头看看中国社会的种种乱象，处处都充斥着这种心理，我还能说什么呢？谁能改变这种心态呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以对史玉柱研究越多，就越佩服他。他对于社会阶层和人性的洞察，的确不是大多数人可以比的。尽管很多人从道德立场出发对他不齿，但我觉得让一个商人承担过于庞大的道德义务，这是不公平的。我们从小被人教的不会独立思考，不会辨别一些基本的道德理念，人云亦云跟着风向走，回头却突然要一个商人教我们什么是公平正义道德高尚，这不科学啊。大学里老师曾经和我说“经济学不讲道德，并不是说不在乎道德，而是将道德作为一个利益因素变量考虑在整体之内，而不是把它当做一个脱离利益的单独变量拿出来，那样没法建立有说服力的模型”。放到史玉柱这里也是一样，他很清楚自己在做什么，并知道自己为此会付出什么样的代价，受到什么样的抨击。他就是把道德作为一个利益因素放在其中进行考量了。当然他在征途之后一直在为此举付出代价，口碑一直不好，但他压根不在乎，他已经在游戏行业立住脚了，这个行业只认同成功者，高尚的失败者一大堆，没人记得。游戏行业另一个老大曾经教导我：老史这个人，知道行事的边界在哪里，而且他的能量比普通老总强的是他有时候会过界，也能想办法把那条边界画到自己的脚前面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等我离开媒体，转行去做调查之后，见识到更多的的黑暗一面，才觉得史玉柱其实很不错了。一口道德文章转身衣冠禽兽，不拿普通人当人，心里冷血凉薄的大混蛋在这块土地上真是数不胜数，权力和金钱的大棒在现实中制造着远比网游更可怕的鸿沟，瞬间用暴力夺走人的全部而不给任何回应，相比之下纠缠于史玉柱利用人性欲望的弱点牟利，就如同央视放着招行信用卡诈骗不作为不管，而盯着苹果售后穷追猛打一样不要脸。并不是说不要执法，但选择性执法，让法律或者道德的审判失去了最基本的公平，到了这个地步，制度约束已经毫无尊严，我凭什么信誓旦旦去往死里道德审判史玉柱呢？我至今不赞成他的一些所作所为，但只要他并没有跨过法律的红线，那么我并无权利把他说成一个绝对的好人或者坏人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今他宣布退休，我也好几年没见他了，不知他是不是还喜欢穿着布鞋，抽点五的zhongnanhai香烟，略带不屑地回应对他的挑战。早点离开这个是非之地，对他是一件好事，去安心做他真正想做的事情吧，颐养天年也好，那么大年纪了也该休息一下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这么多，就是希望不仅仅给各位一个简单的论断，而是让各位更多了解这个人，以及他所处的那个环境。我认同“他是一个精明的商人”这个说法，但他不止于只是一个商人，只是他很小心的把自己的野心和能力聚集在商业领域而已，否则他走不到今天。其实中国企业界他这样作为的人很多，只是他更真实直观一些，敢于表达自己，而且他有他明确的底线，那个底线并不仅仅考虑利益。对于我来说，这是我祝福他退休生活安康的理由。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929126/answer/16651099
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
拖延现象（拖延「症」）的成因有哪些？如何应对？
</title>
<description>
从广义的层面来讲，拖延现象的成因既可以是无穷尽的，但也可以只用一句话来概括：个人选择而已——每时每刻，面临辛苦的选项与逃避的选项时，倾向于选择更安逸的那一个。一而再再而三，就成了拖延。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说得细致一点，那就可以引入行为主义的思路，寻找刺激（任务）和行为（拖延）之间的联结，以及短期结果对行为的强化。首先说刺激（任务）的性质，如果是因焦虑而引起的拖延，这些任务通常是对自己非常重要的，不得不完成的，繁杂或困难的，不知道从何入手的，挑战自己能力的，这样一类特点。——当然这些也因人而异……就像收拾房间为什么对有的人来说算简单劳动，我这辈子都无法理解= =总之对某个特定的人而言，某一类任务就会自动引发「任务——焦虑」的反射联结，这就构成了拖延的第一步。另一种情况是因愤怒而引起的拖延，过程类似，只不过任务会触发出不满的感受（比如这件事根本不是我想做的，我只是不得不答应下来），抑郁引发的也差不多，都不再赘述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被任务引发负性的情绪体验，这种情绪往往能带来心理的（甚至躯体的）痛苦，躲还是不躲，就成了一个两难选择。就跟革命前辈面临严刑拷打时，招或不招的心路历程一样。——熬住了，你就是英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而做不成英雄的，最后选择踢开这种痛苦，扭过头暂时不看这些焦虑源。好了，焦虑（或者愤怒/挫败/沮丧/内疚/羞耻）瞬间就没了，这叫心理学中叫强化，并且是威力最强的即时强化。如果你接下来开始看漫画打游戏，那强化的作用就更强。总之，强化会导致你的行为继续维持，下次面临痛苦的时候，你多半还是会选择逃避，因为你觉得这样爽——什么？你说你在爽完了之后其实很后悔，很自责，内心经历了比爽痛苦一百倍的自我惩罚？但是没办法啊，你的惩罚并不是即时发生的，跟即时强化没法抗衡（你以为那些赌输了的人为什么还愿意再赌？），行为的结果跟行为之间间隔时间越长，效力就越差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以你每做出一次拖延的选择，你受到的奖赏会让你暂时忘记今后的代价。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句老实话，对这种选择其实也没必要否定，更没必要上赶着「应对」。否则也太不近人情了，谁说有任务就非得第一时间完成不可？（换个角度看，趋利避害本身也是一种积极的生活态度啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但既然在有的人身上被形容为「症」，情况恐怕就比上面说得更严重些。上面所讲的模型，虽然对所有人都是适用的，还确实还有一些因素，会为这个模型带来一些如虎添翼的作用——导致拖延行为在一部分人身上表现得格外强烈，固化形成一种模式，并且严重干扰了正常生活。&lt;br&gt;这部分因素当中，固然有环境方面的，比如任务的合理性、薪酬、包括大众文化的影响等等，但我更关注的还是个人方面的东西，比如缺乏情绪管理的技巧，不太能忍受某种情绪——焦虑，愤怒，沮丧，羞耻——于是没法接受在伴随这种情绪的状态下工作。又比如完美主义特质，过高的自我要求，这会导致原本普通的任务也会唤起强烈的焦虑感来。还有，如果一个人始终当好好先生，内心里却敢怒而不敢言，形成了一种人格模式（我们叫被动攻击型人格），那拖延将会成为他发泄愤怒的一道出口；另一个老好人从来不会拒绝别人的要求，于是他把各种任务堆积如山，一筹莫展。最后，抑郁和精神上的创伤也会导致注意力难以集中，降低工作效率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从认知的层面来看，重度拖延者通常会有这样一类信念：&lt;br&gt;「工作必须找到状态，工作的环境必须近乎于理想」&lt;br&gt;「我只有在自己想工作的时候才能工作」&lt;br&gt;「要么不做，要做就必须做到最好」&lt;br&gt;「我必须领先于他人，把一切事情都纳入掌控中，不能有瑕疵，否则我就会失去所有机会」&lt;br&gt;讨论这类信念的来源会是一个很有意思的治疗话题，但是在这里展开显然就有点太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，这些信念会导致它们的主人面临着工作时，满脑子都是下面的一些想法，这些想法像海妖塞壬的歌声，一旦听见就无法自拔。它们的主旨可以用一句话来概括：「我以后/明天再干会更好」。&lt;br&gt;它们的呈现形式则是多种多样的：&lt;br&gt;诱惑版的比如：太累了（歇会儿吧歇会儿吧歇会儿吧……）&lt;br&gt;诱惑的加强版：时间嘛...仍然还有不少（歇会儿吧歇会儿吧歇会儿吧……）&lt;br&gt;抱怨版：我不知道从哪儿开始&lt;br&gt;直接了当版：我不想做...&lt;br&gt;首先我要打扫房间&lt;br&gt;理性版：在压力下我会做得更好，所以我以后再做&lt;br&gt;另一种抱怨版：为什么我会有那么多任务？不公平&lt;br&gt;……&lt;br&gt;大抵如此。每一种声音，都会使你面对任务时更痛苦，逃离任务时更心安理得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面来说如何应对，这又是一个大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是要有一个目标。就本质而言，拖延只是一种选择，所以不应该把「消除拖延」设定为唯一的可能目标，如果条件允许，「接纳拖延」同样可以是一种健康的生活方式，至少从心理诊断上来看是健康的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，几乎所有受拖延困扰的人，都绝不愿意承认第二种可能性。&lt;br&gt;这是最要命的一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个「拖延症」患者都会声称：他/她自己是特别想积极高效的，想干活，所以无论如何，拜托，还是想实现第一个目标。而事实上，如果他真的只想积极高效，想干活，有那么纯粹的话，他也就不会拖延了。&lt;br&gt;所以他一定同时也想逃避，没跑儿。这时候就要说到这个自相矛盾的「想」字了。&lt;br&gt;英文里有两个说法可以表达「想」，一是want (wish)，二是feel like，可以粗略地认为一种是理智的想，一种是感觉上的想。而拖延的人，常常是want做事，但是don't feel like做事。这就导致了一组看似自相矛盾的说法：「我想学习，可是我又不想学习」。——这在治疗当中经常出现。&lt;br&gt;其实，翻译成英文并不矛盾：I want学习，但是每次一看到书就don't feel like学习，所以问题就在于这个feel，它和我的want (wish)冲突。那我必须在两者之间做个选择：要么就遵从我的wish，牺牲我的feel，要么就遵从feel，同时调整我的wish——或者，要么就两方面各让一步，做个妥协。不管怎样，这就很容易看到两方面的力量是怎么拧上的，同时抉择自己要割舍的是哪一部分。&lt;br&gt;但是中文里这两个东西都叫做「想」，这就会导致很多看似荒谬不可解的心理现象：我想学习，但又不想。我不知道是不是很多拖延者为了解决「又想又不想」这一组矛盾，他们找到了另一种说法：我是很想，但是不能，没办法！——我想学习，但不能！我没办法学习，因为我做不到！&lt;br&gt;如果你还要追问：为什么做不到？——因为我有拖延症啊！&lt;br&gt;颠扑不破的逻辑。这就如同：我挺想出门锻炼的，可就是不能。为什么不能呢——因为我缺少锻炼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在你知道为什么这个问题要命了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果能解决这个问题——我是指，拖延者承认并没有什么先天缺陷或者恶灵附体，才导致自己「不能」做事，相反，只不过是难以忍受做这件事的痛苦而已，那么剩下的事情就是选择忍受还是不忍受了。&lt;br&gt;如果打定主意，选择去忍受这种痛苦呢？&lt;br&gt;那后面的工作并不难，随便选择一种战拖技巧，下决心执行它。战拖会、番茄法、GTD，还有各种丰富的时间管理技巧，任何一种方法都不乏成功的先例。只看你有多大的决心去承担它们背后的痛苦而已。&lt;br&gt;如果面临的痛苦超出了个人的承受极限，也不妨尝试心理咨询。咨询师会辅导你做很多情感层面的工作，帮你更好地容纳和管理自己的情绪。如果是认知行为治疗师（比如我），还会陪你制订具体的工作计划，在完成实际任务的过程中进行暴露体验和观察，这些方法我用过多次，确实是有效的。&lt;br&gt;心理治疗中还有一些技术可以加强这一效果，比如设置合理的强化和惩罚，自我监管，认知重构，等等。因为并不是要做心理治疗的技术讨论，这里也不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我最后还是要说：一切方法都取决于你是否真正下定了决心。对于心意坚决之人，再普通的方法也可以是有效的；而对于那些貌似很想改变，实际对于忍受痛苦还心存犹豫的人（很大一部分拖延者属于这种），再好的方法最后也逃不过浅尝辄止，轻易否定的结局。对于这类人群，我觉得通过心理咨询去澄清自己的内在动机，还是非常必要的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20590958/answer/16028412
</link>
<author>
陈代卓
</author>
<title>
纽约成为世界第一大都市的过程中，有哪些关键影响因素？
</title>
<description>
补充一个：纽约之所以能够超越波士顿、费城等地成为美国和世界的金融中心，与有限责任制（limited liability）首先在纽约采纳有关。试想，如果没有有限责任制，公司的股东就可能会因为会因为公司的潜在风险而亏得倾家荡产，没准还要坐牢，所以投资人只敢投信得过的熟人。正是因为纽约州在1811年首先通过了有限责任制的法律，使得投资人和公司竞相涌向纽约以降低风险，让纽约的金融行业获得了空前的发展，进而大步领先于当时美国东部的其他大城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参见：&lt;a href=&quot;http://www.economist.com/node/347323&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Millennium issue: The key to industrial capitalism: limited liability&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19994013/answer/16595154
</link>
<author>
Palalin
</author>
<title>
你觉得最好用的笔是哪一支？
</title>
<description>
当之无愧的是“三菱 MITSUBISHI UM-100 中性笔”，我曾经看过无数名人，企业在开会的时候，桌上放的全都是这种笔，非常值得人信赖。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/5e/e25eeb9818971b04107c053c8453365d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e2/5e/e25eeb9818971b04107c053c8453365d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;不过要说最出名的笔，当之无愧是“”三菱 UB-150 签字笔“，因为我们温总理在做政府工作报告的时候手里挥动的笔就是这款。（本来想搜一下这幅图的，但是由于种种你懂得原因，实在太难找到了）plus,  曾经还看过某跨国汽车公司在水下进行XX测试的时候，用这支笔在水下进行数据记录。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/cb/4ccbb49a34c4862d460b3eb0d3d909ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4c/cb/4ccbb49a34c4862d460b3eb0d3d909ff_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;150这支笔我从初中用到大一，大二开始用100.  近十年的使用让我对这两支笔有了非常深厚的感情，现在哪怕换用任何另外一只其他的笔，我都用不习惯，感觉手已经慢慢长成适合这种笔的形态了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929187/answer/16653251
</link>
<author>
張永錫
</author>
<title>
对社交网络的依赖会引起拖延吗？为什么？
</title>
<description>
这个问题我来回答，因为我本身就是社交网路的重度使用者，而我的答案是不一定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸福行动家是我运用社交网路架构的两岸社群，目前大约有千名左右的朋友会称自己是幸福行动家，为了照顾好这社群，并且和其他社群做好链接，我运用社交网路和社群内的成员做互动，对我而言，玩转社交网路是正事，本来就应该花某一定程度的时间打理社群内的互动关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题来了，那为什么许多人会认为「对社交网络的依赖会引起拖延」呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;依我个人的见解，这是因为许多人使用社交网路是用来取代「阅读」资讯这回事，而不是用来建立关系的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说他并没有有策略性地生产内容，回覆疑问，运用自己与他人的信任建立供需相合的连结，他只是在「阅读」，而没有「参与」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有「参与」，社交网路其实不会给予太多的回馈，因此虽然投注大量的时间在「阅读」，但是回报很少，因此社交网路仅仅是「获取资讯」的工具，而不是「建立关系」的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所花的时间越多，就占据了自己的自由时间，生产力却很低，别的事情耽搁了，就产生了拖延，这是我的见解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个「良性循环」及「恶性循环」竞争的问题，如果藉由社交网路持续建立关系，那是「良性循环」，人际及知识领域都会持续扩张；如果社交网路只是被动式吸收不必要的资讯，那人际互动能力反而下降，对思考也少有助益，那成了「恶性循环」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我的想法，请指教...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20928339/answer/16651457
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
26岁，工作三年却要留学三年了，值得吗？
</title>
<description>
29岁留学三年后找到的老公很可能比现在能找到的老公高一两个阶层，过上年薪200w的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也可能嫁不出去，过年薪20w的单身生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但现在就去找老公，将来也可能离婚，过年薪6w还离婚的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但留学后找到了老公也可能将来离婚，过无法定义的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………你看，世界上有这么多可能性，每种可能性都是一个一个选择连缀而成的，怎么能这么简单就用好不好来判断？生活并不只是薪水和嫁娶育儿，还有很多很多。恕我直言，你自己还没活明白，就别替别人操那闲心了罢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19994013/answer/16595446
</link>
<author>
邢哲wanderer
</author>
<title>
你觉得最好用的笔是哪一支？
</title>
<description>
万宝龙这种笔我都是给媳妇用的，装相用的，其使用起来就那么回事。&lt;br&gt;我用&lt;br&gt;&lt;b&gt;Pilot G-1&lt;/b&gt; 几块钱一支  购买链接 &lt;a href=&quot;http://item.jd.com/1015272723.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;item.jd.com/10152727&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;23.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;不要小看这种水笔，书写感觉真的好极了，而且非常稳定。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/73/11736eb0c5baece7f484175c596f3c42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Pilot Frixion Ball &lt;/b&gt; 十几块钱一支 可擦掉非常实用  购买链接  &lt;a href=&quot;http://item.jd.com/1003934233.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;item.jd.com/10039342&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;33.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在画草图或者记笔记的时候极其实用。唯一缺点是黑色的黑度不太够。&lt;br&gt;&lt;b&gt;而且绝对不能用于考试和正式签字！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/1c/f61cff949e522a66442043729c9935f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f6/1c/f61cff949e522a66442043729c9935f4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;COPIC Sketch &lt;/b&gt;我遇到的最好用的马克笔 大概三十块钱一支&lt;br&gt;一边是方头 一边是水笔头。一用你就会爱上。&lt;br&gt;购买地址 &lt;a href=&quot;http://s.taobao.com/search?q=COPIC+Sketch&amp;amp;keyword=&amp;amp;commend=all&amp;amp;ssid=s5-e&amp;amp;search_type=item&amp;amp;atype=&amp;amp;tracelog=&amp;amp;sourceId=tb.index&amp;amp;rt=1365090675501&amp;amp;source=haiwaigou&amp;amp;pid=mm_14507416_2297358_8935934&amp;amp;unid=&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;s.taobao.com/search&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?q=COPIC+Sketch&amp;amp;keyword=&amp;amp;commend=all&amp;amp;ssid=s5-e&amp;amp;search_type=item&amp;amp;atype=&amp;amp;tracelog=&amp;amp;sourceId=tb.index&amp;amp;rt=1365090675501&amp;amp;source=haiwaigou&amp;amp;pid=mm_14507416_2297358_8935934&amp;amp;unid=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/58/cf588e6b3d7392cbb6c7a9d134a7af58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cf/58/cf588e6b3d7392cbb6c7a9d134a7af58_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用他们写的字 画的画&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/20/5d20f080d5e89712913ced4a60272a63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2304&quot; data-rawheight=&quot;3072&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2304&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/20/5d20f080d5e89712913ced4a60272a63_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/7e/f97ed5fda4f80aa5020b501331cd1c7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;631&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f9/7e/f97ed5fda4f80aa5020b501331cd1c7e_r.jpg&quot;)'&gt;20130407 补充一个比G1更好用的小贵一点点的系列叫 &lt;b&gt;Hi-Tec-C系列&lt;/b&gt;。你要是手绘的话用这种中性笔吧。你会爱死的。购买地址  &lt;a href=&quot;http://item.taobao.com/item.htm?spm=a230r.1.14.34.iHbUYM&amp;amp;id=3381330092&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[百乐Pilot直营] HI-TEC-C超细 中性笔0.4MM(BLLH20C4)20色&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/13/72137d3b97287e6b201ab697493aa6f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;745&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;745&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/13/72137d3b97287e6b201ab697493aa6f3_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19986665/answer/16645746
</link>
<author>
米斯特陆
</author>
<title>
三亚有哪些景点推荐？可以怎样安排行程？
</title>
<description>
在三亚工作生活已有22个月了，马上就要离开，想着要留下点什么。22个月里，亲戚朋友来了一批又一批，同样的景点去了很多次，同样的餐馆去了很多次，同样的路线走了很多次。于是，逐渐有了一套烂熟于心的三亚自助游行程，也算是三亚于我的一段挥之不去的记忆吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、三亚概况&lt;br&gt;　　三亚市位于海南岛最南端，东邻陵水县，西接乐东县，北毗保亭县，南临南海及三沙市，陆地总面积1919.58平方公里，海域总面积6000平方公里，人口68.5万，是一个黎、苗、回、汉多民族聚居的地区。&lt;br&gt;　　三亚规划市区面积38平方千米。东西长91.6千米，南北宽51千米。全境北靠高山，南临大海，地势自北向南逐渐倾斜，形成一个狭长状的多角形。境内海岸线长209.1千米，有大小港湾19个。主要港口有三亚港、榆林港、南山港、铁炉港、六道港、凤凰岛、帆船港。主要海湾有三亚湾、海棠湾、亚龙湾、崖州湾、大东海湾、月亮湾。有大小岛屿40个，主要岛屿10个，面积较大的有西瑁洲岛2.12平方千米，蜈支洲岛1.05平方千米。&lt;br&gt;　　三亚地名的由来与三亚河的名称紧密相联。之所以被称之为三亚河是因为它在靠近入海口处时分成东河、西河，其流入大海处形状呈“丫”字形。此处是个天然良港，后来一些渔民从此上岸，成为城市的起源地。定居这里的人形象地把该河称之为三丫。本地方言“丫”与“亚”同音，后来逐渐被人称之为三亚河。因此，久而久之，人们把这里叫三亚了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、气候特征&lt;br&gt;　　三亚属热带海洋性季风气候，年平均降水量1625毫米，6～10月为雨季，在台风季节往往雨水增多，降水量占全年的90.2%。终年无雾。年平均气温26℃，6月份气温最高，月平均28.8℃，1月份气温最低，月平均22℃，极端气温最高35.9℃，最低5.1℃。就亲身体会而言，除了夏秋台风季节风大雨大外，其他季节多为阵雨，基本没有长时间持续性降水。气温除了1月前后需要穿外套，其他季节短衣短裤拖鞋没有任何问题。尽管阳光强烈，但只要在阴凉的地方，却不会感到一丝热意，可谓晒而不热。空气清新，清洁指数随便全国第一。很多人到三亚，不为游山玩水，只图呼吸一口没有污染的新鲜空气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、注意事项&lt;br&gt;　　防晒！防晒！防晒！三亚云层稀薄，紫外线强烈，在室外如果没有做好防晒措施，一个小时便可将皮肤晒红晒黑。防晒是到三亚游玩的重中之重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、景点分布及市区地图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/6e/416eef4c2cc8295f26e5c732b23e294d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2355&quot; data-rawheight=&quot;608&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2355&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/6e/416eef4c2cc8295f26e5c732b23e294d_r.jpg&quot;)'&gt;　　三亚市区呈东西走向，东西长91.6公里，自西向东主要海湾有三亚湾、大东海、亚龙湾和海棠湾。主要景点自西向东主要有大小洞天、南山寺、天涯海角、西岛、三亚湾椰梦长廊、鹿回头公园、免税店、大东海、亚龙湾热带森林公园、亚龙湾、蜈支洲岛、海棠湾。重点推荐南山寺、西岛、亚龙湾热带森林公园三个景点，顶级浴场亚龙湾，以及文体活动颇为热闹的椰梦长廊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/b8/2db879b313e49ef24d29c8ec47ed479f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;784&quot; data-rawheight=&quot;1040&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;784&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2d/b8/2db879b313e49ef24d29c8ec47ed479f_r.jpg&quot;)'&gt;　　三亚市区建设为依山傍海临河，沿三亚湾、大东海、三亚河、临春河而建。依地形形成金鸡岭路、友谊路、迎宾路、吉祥路、新风街五条东北-西南走向的干道，以及三亚湾路、解放路、三亚河西路、三亚河东路、临春河路、凤凰路六条西北-南走向的干道，此外，还有一条通向大东海、亚龙湾的榆亚路。十二条（5+6+1）干道及若干条小巷组成了三亚的道路交通网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、各景点门票&lt;br&gt;小提示：三亚景点多为自然风光，无需导游讲解，加上公交系统非常便利，强烈推荐自助游出行。不用强行购物，不用走马观花地跟着导游转场，跟着自己的感觉走，这才是旅行。此外，所有热门景点的门票都能在淘宝上以折扣价买到。以下是淘宝2013年4月份各景点报价：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/34/4434fab0a142a82540a1c8cb7522dce8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;880&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;880&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/44/34/4434fab0a142a82540a1c8cb7522dce8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、交通&lt;br&gt;机场：三亚凤凰国际机场位于凤凰镇，据市区10公里，出机场便是出租车等候区，到市区15分钟30元左右；穿过停车场爬上楼梯有公交车站，到市区30分钟4元左右（一早一晚不堵时只需20分钟，自备零钞不找零）。&lt;br&gt;火车站：从农垦医院到火车站仅4公里，乘公交15分钟即到。  &lt;br&gt;公交：市区内运行的公交车投币1元，不计距离；去往机场4元，去往南山方向7元，去往亚龙湾方向5元。主要线路有：&lt;br&gt;2路：技工学校-榆林市场，途径金鸡岭路、解放路、榆亚路。&lt;br&gt;4路：火车站-东站，自火车站，途径凤凰路、金鸡岭路、解放路、三亚河西路、三亚河东路、榆亚路，到东站。&lt;br&gt;8路：机场-东站，自机场，途径三亚湾路、新风街、解放路、榆亚路，到东站。&lt;br&gt;12路：自武装部，途径金鸡岭路、解放路、三亚河西路、三亚河东路、到武装部。&lt;br&gt;15路：友谊派出所-亚龙湾，自友谊派出所，自金鸡岭路、友谊路、三亚湾路、新风街、三亚河东路、榆亚路，到亚龙湾。&lt;br&gt;16路：鸿港市场-南山寺，自鸿港市场，途径解放路、凤凰路、G224国道，到南山寺，经停西线主要景点。&lt;br&gt;25路：大小洞天-亚龙湾。&lt;br&gt;27路：机场-亚龙湾，自机场，途径三亚湾路、迎宾路，到亚龙湾。&lt;br&gt;旅游专线：大小洞天-亚龙湾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、住宿&lt;br&gt;　　各星级酒店星罗棋布，连锁酒店无处不有，家庭公寓数不胜数，都能在各大旅行类网站预定。由于三亚的住宿价格从几十到上万都有，加之本人住过的也不多，在此就不推荐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、行程安排&lt;br&gt;　　三亚景点众多，时间充足的话，一个星期玩得比较轻松。考虑到大多数人仅能够利用周末及请假一天，于是三天的行程是比较热门的，既能前往景区游玩，又有时间体会当地生活，以及品尝独有的美食。由于本人住在农垦医院附近，下面就以农垦医院为起点，游玩时间三天为例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D1 西线景点&lt;br&gt;8:00 裕发饮食店吃抱罗粉，汤的腌的任你选，加点辣椒更加美味（解放路金鸡岭路交汇处）&lt;br&gt;8:30 农垦医院乘16路或旅游专线前往南山寺，观海上观音，游南山寺&lt;br&gt;11:00 南山寺乘16路前往天涯海角，看爱心石，在“天涯”“海角”处留念&lt;br&gt;14:00 天涯海角乘16路或旅游专线前往西岛，爬牛王岭，登海誓山盟亭观海，体验海上娱乐项目，畅游西岛&lt;br&gt;17:00 离岛，乘25路或旅游专线在425医院站下，在友谊路下岗职工海鲜大排档大饱海鲜盛宴，来个冰镇椰子那更是天上人间般的享受&lt;br&gt;20:00 逛椰梦长廊，赏三亚湾夜景，步行至解放路步行街赏人来人往&lt;br&gt;22:30 休息&lt;br&gt;&lt;br&gt;D2 东线景点&lt;br&gt;8:00 北方炖菜店吃粉汤配油条（金鸡岭路悦来客栈楼下）&lt;br&gt;8:30 友谊派出所乘15路前往亚龙湾热带森林公园，乘疯狂过山车，游览《非诚勿扰2》拍摄地，远观鸟巢，登沧海楼俯瞰南海四湾&lt;br&gt;小提示：在亚龙湾路口站下，有私家车免费接送到景区；由于景区会给司机高额的回扣，所以请放心这一“免费”政策&lt;br&gt;13:00 乘15、25、27路前往亚龙湾潜水游泳，观海底世界，畅游天下第一湾&lt;br&gt;小提示：森林公园没有直达海边的公交车，需要步行约15分钟至主路上等车；公交司机或各种掮客会告知你省钱方法，比如购海底观光船票即可免费登岛免费到海边游泳，其实不买这些票也是可以照样游泳的；回民搭建的帐篷区的比官方帐篷区各项服务都便宜，沙滩椅30一人50二人不限时，提供免费但简陋的冲凉、更衣、厕所服务，柜子10元一个，而在官方区都是限时的&lt;br&gt;16:30 乘15、25、27路返程，吃东南亚风味的快餐连锁多美丽&lt;br&gt;小提示：鳗鱼饭、菠萝炒饭、海南鸡饭值得推荐&lt;br&gt;19:00 逛最为热闹的商品街，沿三亚河欣赏美丽而色彩绚丽的夜景&lt;br&gt;22:30 休息&lt;br&gt;&lt;br&gt;D3 市区景点&lt;br&gt;8:00 姚记潮汕牛肉丸品粤式早茶（友谊路与铁路通道交汇处）&lt;br&gt;8:30 乘22路前往鹿回头公园，了解鹿城文化；在市区最高点近观凤凰岛，俯瞰美丽三亚&lt;br&gt;11:00 前往大东海，踏浪戏水玩沙 &lt;br&gt;12:00 前往免税店，疯狂shopping，血拼到底&lt;br&gt;15:00 品海南第一美味，一馨椰奶清补凉（友谊路与外贸路交汇处）&lt;br&gt;17:00 购买海南特产及热带水果&lt;br&gt;小提示：必买特产主要有三种，一是黄灯笼辣椒，尽管海南人不是很能吃辣，但黄灯笼辣椒绝对够辣；二是昌茂牌的海鲜干货；三是春光牌或南国牌的椰子粉、木瓜粉、咖啡、椰子糖、榴莲干、椰子薄饼等。满大街都是大大小小的超市，大型超市的价格要便宜一些。同样遍布大街小巷的还有水果摊，主要是一些千奇百怪的热带水果；大型超市以及菜市场的水果价格要便宜很多。&lt;br&gt;18:30 闲庭信步三亚湾，静心等待绚烂的日落&lt;br&gt;19:00 琼海鹅加积鸭店吃海南菜（友谊路与铁路通道交汇处）&lt;br&gt;21:00 结束激情浪漫的吃喝玩乐三亚三日游&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;九、补充说明&lt;br&gt;1.季节差异：（突然发现根本无法用春夏秋冬来形容三亚的季节变化）三亚的1、2月份气温稳定在22度左右，微风习习，非常凉爽，加之全国都属严寒的冬季，因而这两个月是全年的旅游旺季，游客众多，候鸟也成群归来。从而导致物价明显上涨，涨幅基本在20%～60%之间；酒店业餐饮业异常火爆；拥堵的街道上行驶着各地牌照的车；海边的人像下饺子一样。其他的月份天气基本一样，气温稳定在30度以上，候鸟飞走，游客也少了些，相对来说是淡季。&lt;br&gt;2.作为一座外来人口较多的旅游城市，体现出了如大海一样广阔的包容性，除海南人外，还有众多的东北人、川渝人、湘鄂人、河南人、广东人，以及俄罗斯人。于是，超市有东北专区，川菜东北菜湘菜粤菜与琼菜分庭抗礼，围着纱巾的回族人民和戴着斗笠的黎族人民以及金发碧眼的俄罗斯人穿梭于你眼前。所以，作为游客的你，不会有丝毫的异地他乡之感。&lt;br&gt;3.近年来关于三亚宰客等负面新闻层出不穷，但就我这个生活在三亚的外地人而言，有必要说明两点，一是三亚的确存在宰客敲竹杠等问题，但三亚有的问题，全国任何一个旅游城市都有，只是没有这么集中在春节期间。二是三亚人和海南其他地区的人一样，都比较善良淳朴，知足常乐，那些宰客的餐馆、旅行社、店铺，绝大多数都是外地人开的，当你跟着口水大军肆意谩骂三亚人民是如何贪婪时，或许那个始作俑者正是你的老乡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      比较喜欢游弋于生活着的这座城市，所以对三亚也算是比较了解吧，怀着喜爱与留念之情，希望能通过我的分享，让更多的人了解它喜欢它，欢迎留言交流。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/f8/78f88e5d8dc1ab1ffdb82d2a04ef1ee3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/f8/78f88e5d8dc1ab1ffdb82d2a04ef1ee3_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20933839/answer/16649634
</link>
<author>
阮贝卡
</author>
<title>
脂肪有什么用？
</title>
<description>
楼主的问题里面子问题每个都可以开始单拉出来自成一个问答了，仅仅对于主问题回答一下吧。非专业人士，所有答案来自之前的阅读，轻拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 最基础的功能：供能及保暖，维持人体正常温度。脂肪分解的释能远大于蛋白质及糖（所以董卓耐烧么），就楼主子问题而言同样流落荒岛没有食物的情况下胖子肯定更能多维持一阵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 其代谢帮助合成人体里的一些激素，以及一些人体组织细胞（好像有神经元什么的）。具体内容待补，例子如为什么女性体脂太低会影响MC。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 保护内脏器官，尤其是子宫啊姑娘们。女人体脂要达到17%以上才适合妊娠。男人的话...额，具体不明，待补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要就以上三大方面。种种这些是让你不要不健康减肥的根据，但并非要你死守着身上30%+的体脂不放手的理由。脂肪过高过低都有问题，过高的问题就不多解释了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929225/answer/16640774
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
为什么立志减肥的人很难坚持下去？
</title>
<description>
其实在生活中很少看见有真正减肥成功的事例。&lt;br&gt;基本原因就是不能长期坚持，而不能坚持的背后原因我觉得总结下来只有一点，就是开减肥开始的初期没有一个即时的刺激-反馈机制。一般来说，不是你运动后立马就会瘦的，也不是你吃了东西后立马就会胖的，这在体型上也是看不出来的。而开始减肥的头十天，体重秤上反馈给你的信息往往也是忽上忽下。体重和体型没有改变——这两点会让你感觉你这十天的运动都是无用功。&lt;br&gt;但是真正开始稳定掉体重一般是在&lt;u&gt;科学的&lt;/u&gt;减脂两周后，但在这之前，80%人就已经放弃了减肥的计划。因此，坚持两周就已经成功了一半。&lt;br&gt;但是，很多人真的连两周都坚持不到。&lt;br&gt;很多人的心态往往是这样「哎呀，今天都运动了，吃点零食没事的吧？」「之前连续运动好久了，这两天就休息不去了吧」「我靠，怎么去了那么多天都不轻，不去反而轻了？这运动一点效果都没有啊！」……然后……就没有然后了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以一定强度的运动，坚持两周以上的人，基本都能坚持两个月甚至更久。这样的人，才能够减肥成功。而坚持两个月还没有瘦的人，很可能是运动的强度不够或者饮食上太放纵自己。&lt;br&gt;而如何科学地减肥，知乎上有很多相关的回答。可以自行去搜索一下。&lt;br&gt;三点是要注意的，一个是运动强度要上去，一个是杜绝所有的零食。最重要的一点是，不需要每天都锻炼，两天一次是最佳的，尽量保证一周三次锻炼的频率。每次一个半小时以上，锻炼时，不要聊天，不要玩耍，认真锻炼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;脂肪哪有那么容易就减掉的？作为身体的能量源，你想在几周甚至几天内减掉你几年囤积下来的脂肪，这可能吗？如果脂肪如此容易就被消耗，那么在难以采集到食物的原始社会，我们的祖先到底是怎么活下来的？&lt;br&gt;减肥，起码要以一个季度为期吧。&lt;br&gt;用打酱油的心态减肥怎么可能成功呢？用打酱油的心态做大部分事情也不可能成功的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20932400/answer/16651636
</link>
<author>
疏影
</author>
<title>
饲养场一般采用哪些手段应对禽类流感?
</title>
<description>
家里有个小型养鸡场（蛋鸡），试着从小型养殖户的角度回答一下。&lt;br&gt;我家的养鸡场位于晋冀豫三省交界处的太行山区，天然条件不错，并不是禽类流行病的高发区，虽然每年春季都会有部分养鸡场有发病情况，但是大规模的并不多，印象中去年有大规模爆发一次（待考证）。全县养殖户不少，但是大部分是小规模养殖。以我家所在的村子为例，总人口2000~3000，养鸡场有四家，每家的养殖量在3000~5000只。我家从1999年开始养殖，养殖量一般在4000只左右。此为背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@做不出实验毛毛，说的很专业，但是对于小型的养殖户来说，很难完全做到这些点，当疾病爆发的时候，防御还是比较被动的。就我所见，讲几条措施（并不特指禽流感）：&lt;br&gt;1.消毒。严重的时候，鸡舍每天都要喷消毒液。&lt;br&gt;2.隔离。这个我印象中就有一次，养鸡场内不允许外人进入，别人买鸡蛋都是在大门口等我们递出去的。&lt;br&gt;3.疫苗和药物。鸡的一生中要接种的疫苗一般是固定的，但是突发疫情时，会临时接种某种疫苗。兽医站也会开药，加在饲料里或者饮水里，中成药、抗生素什么的都会有（板蓝根还真没见过，只见过青霉素）。&lt;br&gt;4.通风，减少鸡群密度，增加饮水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;预防的效果与很多因素有关，比如养鸡场的集中程度（有些村子有养殖基地，养殖户很集中，一旦一户发病，其它户很难幸免）、养殖场的管理、用药状况等等。一旦发病基本就无法控制了，有养鸡场一天死几十只、几百只鸡的；就算勉强控制住了，鸡的产蛋能力也会大幅下降，也会有很大的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我长期不在家，所以观察可能不全面。如果大家还有什么疑问，可以留言，我问一下我爸再来回答。&lt;br&gt;下图为我家养鸡场的两个鸡舍。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3000&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/75/3375005a190061ef0dfb6baca70a6c29_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/33/75/3375005a190061ef0dfb6baca70a6c29_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3000&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/49/4249a3cad9e7ced22ca718a053c8c09f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/42/49/4249a3cad9e7ced22ca718a053c8c09f_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930250/answer/16638700
</link>
<author>
余虹建
</author>
<title>
哪款键盘非常适合编程写代码？
</title>
<description>
还是喜欢thinpad的笔记本键盘，主要是小红帽让鼠标+键盘的选择输入系统变得及其有效率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/fb/48fb501b40699b121d35d725f90c5e5c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/fb/48fb501b40699b121d35d725f90c5e5c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你闭上眼睛回想一下你编程的一系列动作，出现图片频率最高的，就是你敲打键盘....停下....寻找并按下鼠标....然后回到键盘继续操作, 这样的画面情景。 &lt;b&gt;小红帽 &lt;/b&gt;的设计可以让“寻找并按下鼠标....然后回到键盘继续操作“ 的动作变得更加快速，更为有效率，当然也更省力。&lt;br&gt;----update----&lt;br&gt;坐在地铁上仔细回顾了自己用过的那些键盘，感觉还是&lt;b&gt;dell的SK8115&lt;/b&gt; 性价比高一些，价钱不足百元，但是个性十足，键位清楚，触感很好，第一次用的时候，我甚至叫出”&lt;b&gt;这TM才叫做打键盘“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/9e/e29edb8e8ab37b8bbe821dbbcaf04034_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e2/9e/e29edb8e8ab37b8bbe821dbbcaf04034_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930876/answer/16647985
</link>
<author>
袁梦源
</author>
<title>
什么是文明（Civilization）？
</title>
<description>
谢@仙境邀.&lt;br&gt;受邀时还想这谁啊提这么海了去的问题实在可恶, 一看竟然是继新叔, 愁哭了, 不太好打击题主.&lt;br&gt;再一看将文明&quot;球体化&quot;的回答, 气乐了.  &lt;br&gt;果断怒答正三观. &lt;br&gt;&lt;b&gt;长篇回答, 防歧义专词不译, 逼格猖狂, 慎阅.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;我们目前已知的文明, 比如&quot;美索不达米亚文明&quot;, &quot;中世纪文明史&quot;, &quot;红山文化&quot;等, 只是&quot;文明&quot;的不同表现. &quot;文明&quot;以&quot;历史&quot;为载体发生在不同的时间和空间里. 从古代文明到现代文明, 这么多年这么多历史学家考古学家人类学家各类社科研究员终其一生试图用大量史料, 考古所得, 科学研究等想要弄明白的&quot;文明&quot;, 不是一句戏言就能概括的. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&quot;文明&quot;各学术类定义及定义衍化过程&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;如何恰当的定义&quot;文明&quot;? 忘了wiki吧, 我们从中学写essay的时候就知道要想做学术就别信它, 单纯的需要字面定义的话&lt;a href=&quot;http://oxforddictionaries.com/definition/english/civilization?q=civilization+&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;牛津字典&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;更靠谱. 但是在专业内, &quot;文明&quot;经过一代又一代考历史学考古学和人类学思想的撞击互挠, 仲裁直到妥协还需要更多时间. 所以就算吵翻天, 最终还是得按照不同的专业来定义:&lt;br&gt;&lt;br&gt; A. 学术界的一些学派基于人种优越感在英语语境中是这么定义文明的:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;To civilize, is:&lt;br&gt; To bing out of a state of barbarism;&lt;br&gt; To instruct in the arts of life;&lt;br&gt; To enlighten and refine.&quot;&lt;/blockquote&gt;为什么认为&quot;Civilisation&quot;是以&quot;Barbarism&quot;为先决条件? Baribarism这个词首先可以翻译成&quot;原始的, 未开化的&quot;. 从下地直立行走的&quot;露西&quot;到茹毛饮血, 我们的人类祖先确实是野兽般未开化的. 但是不否认那个时期确实拥有文明. 石器, 岩画, 和一些骨质的项链/项坠, 直到行成母系社会等等, 就是文明. 虽然这些岩画,项坠, 母系圈只单纯的是一种力量和氏族地位的体现. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Barbarism中有&quot;Barbar&quot;这个词, 词源可以追溯到古罗马时期. 就像钱穆先生曾经说过的, 西人以古希腊古罗马为荣, 尤其是古罗马. 在古罗马时期, 外族侵略是一个很严重的问题, 当时的罗马人造了&quot;Barbarian&quot;这个词, 是因为这些侵略古罗马的外族是不剃须的, 两军交战时很容易和面容整洁干净的罗马士兵区分开, 因此才会用Barba[须发/毛发]来构词造词. 又因为这些外族和当时高度文明化的罗马人相比着实有种&quot;未开化&quot;的野蛮形象, &quot;Bariarism&quot;逐渐拥有了&quot;未开化&quot;的意思.&lt;br&gt;下图可以分辨出络腮胡大浴巾的外族和下巴光洁的百褶裙罗马士兵:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/5f/815f9ff5bf30647f81352b88239062b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;598&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/5f/815f9ff5bf30647f81352b88239062b0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;B. 考古学早期的理论中并不看好上述定义, 总体认为&quot;civilisation&quot;只是一种对发生在各时间空间内事件的概括, 而且还不能完全概括得了. 甚至在12 c. 完全禁止用&quot;Civilisation&quot;去指代人类社会的事件相关. 当然了, 考古界对&quot;文明&quot;的定义过程本身也是一波三折的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19 c. 时基于当时的社会背景, 人类学和考古学的很多理论极大地受到了生物学和社会相关的影响, 其中受达尔文和社会学家Herbert Spencer的影响最深.   &lt;br&gt;达尔文耳熟能详的&quot;物竞天择, 适者生存[Natural Selection]&quot;在当时启发了Spencer. 由生物想到了人类, Spencer表明这个理论在人类社会中同样适用. 人类学和考古学不分家, 同样受到震撼的还有法国考古学家Gabriel de Mortille, 在1867的Paris Exposion上, Mortillet是这样描述Civilisation的:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;A Law of Human Progress,&lt;br&gt; A Law of Similar Human Development, &lt;br&gt; and a High Antiquity for Humanity.&quot;&lt;/blockquote&gt;对于Mortillet提到的Human Progress, 英国考古学家Sir Edward Tylor强调并总结出了人类发展的三个阶段:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;Simply hunting &quot;savagery&quot; through a stage of simple farming to &quot;barbarism&quot;, and then to    &quot;civilisation&quot;.&lt;/blockquote&gt;但区区几个单词还是不能详尽的概括人类文明. 好在澳洲考古学家V. Gordon Childe将历史提炼并与这三个词相对应, 得出这样的Timeline型定义:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;Savagery = the Hunter-Gatherers of the Paleolithic and Mesolithic,&lt;br&gt; Barbarism = Farmers of the Neolithic and Copper Age, &lt;br&gt;Civilisation = the Bronze Age communities of the Near East.&quot;&lt;/blockquote&gt;Childe认为在时代的变迁中&quot;文明&quot;可以由不同的词来指代, 虽然现在由中文释义来看它们的含义各不相同, 但是回归到各自所属的时代, 结合实际, 就是当时对&quot;文明&quot;的定义. 所以&quot;savagery&quot;, &quot;barbarism&quot; 和&quot;civilisation&quot;都是各时期&quot;文明&quot;的意思. &lt;br&gt;&lt;br&gt;C. 目前的考古界认可Childe的这种&quot;词源回归型&quot;理论定义, 只是为了更现代化才选择了&quot;civilisation&quot;作为对当下城市化, 国家级社会/近代史&quot;文明&quot;的定义. 其实按照时间细分的话, 近代史还可以细细定义为纯人力劳力的&quot;preindustrial civilisation&quot;和之后通过燃煤发展起来的工业化&quot;civilisation&quot;. 自此可以说, 现代考古界认可以&quot;civilisation&quot;作为&quot;文明&quot;的指代词. &lt;br&gt;有了指代&quot;文明&quot;的单词, 考古学家继续提出了两个文明的基本特性: Urbanisation[城市化=the presece of cities]和State[国家=a centralized political unit]. 基于现代定义的文明的原始特性又细分如下:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Population numbered in at least the thousands.                                  &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Specialization &amp;amp; Specialist and craftspeople.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Interdependence between the city and its rural hinterland.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Central place/ city provide services.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Marketplace &amp;amp; Organizational complexity. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Surrounding area for agricultural produce &amp;amp; Farming communities. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Centralized institutions to regulate internal affairs and ensure security. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Monumental architecture &amp;amp; Temples/ Church/ Religious place.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt; 以上就是一个文明应该拥有的特征, 符合基本以上条件才算能条理清晰的定义为&quot;文明&quot;, 政治经济文化的方方面面都出不了圈儿. &lt;br&gt;&lt;br&gt;D. 当然, 以上特征根据重要性还可以分为&quot;文明的主要特征&quot;和&quot;次要特征&quot;:&lt;br&gt;Primary:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Cities &amp;amp; States.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Full-time specialization of labor.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Concentration of surplus.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Class-structured society&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;Secondary:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Monumental public works.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Long-distance trade.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Standardized monumental artworks.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Writing.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Science (arithmetic, geometry and astronomy).&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这样, 才算能够不遗漏的去定义&quot;文明&quot;. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实&quot;什么是文明&quot;这种问题, 实在是开放得海了去了[莫非继新叔又坏掉了ლ(́◉◞౪◟◉ლ)]. &lt;br&gt;学术界有关文明的书籍能找出至少一火车皮, 更别说一代一代的学者们了. 不说别的, 学术界的几个掌门都不敢妄说空话随便给文明一个&quot;形状类的描述&quot;, 只是严谨的说文明不好容易&quot;去定义&quot;. 真要说出来个一二三四, 也只是纵观历史去异存同后那点儿general features, 要么怎么这世间需要去研究的地域文明多如繁星?&lt;br&gt;的确, 文明的一些特征确实是相互影响的, 但是不能单纯的说&quot;最中心就是世界观, 之外包裹着种种种种&quot;, 又不是包包菜, 这种理论是实在是哭笑不得. 文明不是近现代产物, 人类的发展即文明的发展, 那么洪荒时代古猿初蒙时何来的世界观? 又何来的&quot;世界&quot;两字? 人类文明的进步基于对环境的认知是不假, 认知就一定得是世界观么? 初生的婴儿一周之内对周遭环境有所认知, 难道说这就是世界观么? 单一个词就草率定义为文明的&quot;核心&quot;, 就算是戏言也着实让人speechless.&lt;br&gt;更何况文明史是最要不得戏谑调笑的.&lt;br&gt;有些学者一辈子钻在文明史里谨言慎行, 也没说把文明定义得跟鸡蛋似的内外包裹. 什么&quot;器物文明&quot;, 什么&quot;观念&quot;, 什么&quot;层次&quot;不过是文明下各方面特征的片面的表象, 完全没有触及到文明本身, 又何谈拿这些去定义文明?&lt;br&gt;&lt;b&gt;把好好一个学术问题主观的理解成一个球形结构体, 纵使天花乱坠跟九玲珑似的, 没点儿干货就扯这么虚这么远, 不觉得eggache么?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;＞&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自己论不过的时候就说「我这是扯淡答法」，并攻击他人为「职业逼范儿」. 当人指出是扯淡时便说「我的蛋我做主你不能质疑我扯蛋的权利你要较真了你就装逼了」. 额呵呵呵呵.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人生来带有逼格, 逼格高低在于认知深浅, 专业知识深厚则逼格凌人，没有专业知识扯蛋都扯不了多远那只能外借插科打诨伪装逼格, 且还是非职业的, 可悲可叹可掬泪. 多谢一句职业逼格高, 起码肯定了我的学科认知是过关的.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;逼界灵魂人物牛逼顿曾有言站在巨人肩膀上云云, 翻译成现代文是「站得高尿得远, 逼格正无限, 不服来辩」. 以此自勉, 笔耕不辍, 继续修炼.&lt;br&gt;当年佛印说苏东坡心中所想即使眼前所见更是本人本尊, 今日看某回答中混混沌沌圆圆滚滚层层叠叠如卵如蛋, 想想佛印所言, 善哉善哉, 古人诚我不欺.&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20425100/answer/16647185
</link>
<author>
海布里炮兵
</author>
<title>
咸味是什么物质引起的？
</title>
<description>
谢邀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;咸味（salt taste）是对salt产生的味觉。狭义的salt专指NaCl，而广义的salt则可以表示各种无机盐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感觉salt的是味受体细胞（TRC，taste-receptor cell）。由于膜内外离子浓度和电势的波动，TRC的电位改变。细胞电位变化使得Ca离子通道打开，Ca离子内流使得神经递质释放，激活下一级神经元。神经信号传递到中枢，产生感觉。&lt;br&gt;实验中可以通过细胞内Ca浓度来判断味受体细胞（TRC）是否被激活。&lt;br&gt;有的TRC只接受NaCl的刺激：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/78/5f78866ee0f5545dedc3c4db237638d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;488&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;488&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5f/78/5f78866ee0f5545dedc3c4db237638d0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;而有的TRC也接受KCl的刺激：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/89/288957306cafeb100772d504d629dd68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;488&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;488&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/28/89/288957306cafeb100772d504d629dd68_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;一般研究salt taste，都是围绕NaCl进行。ENaC是一种对Na离子高度特异的通道蛋白，在小鼠中起到Na离子开关的作用。Na离子在口腔内积累到一定浓度时，ENaC打开，使Na离子流入味觉细胞（Chandrashekar et al., 2010）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/e1/4be1dcbb8d36fd1d6feaa1cd3c6dc688_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;285&quot; data-rawheight=&quot;298&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;285&quot;&gt;(Chaudhari &amp;amp; Roper, 2010)&lt;br&gt;但是，人感知Na离子味道的通道蛋白是什么，现在还没有定论，可能包括ENaC以外的蛋白。另外，咸味的产生，也可能有感知Cl离子浓度的机制。现在也只能描述一个大致路径。很多具体细节，仍有待试验证实。&lt;br&gt;欢迎批评指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考文献：&lt;br&gt;Chandrashekar, J., Kuhn, C., Oka, Y., Yarmolinsky, D. A., Hummler, E., Ryba, N. J. P., &amp;amp; Zuker, C. S. (2010). The cells and peripheral representation of sodium taste in mice. &lt;i&gt;Nature, 464&lt;/i&gt;(7286), 297–301. doi:10.1038/nature08783&lt;br&gt;Chaudhari, N., &amp;amp; Roper, S. D. (2010). The cell biology of taste. &lt;i&gt;The Journal of cell biology, 190&lt;/i&gt;(3), 285–96. doi:10.1083/jcb.201003144
</description>
</item>
</channel>
</rss>
