<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22589920/answer/22180135
</link>
<author>
皮小只
</author>
<title>
如何看懂《新闻联播》里的“暗示”？
</title>
<description>
手把手地教给你看懂新闻联播的方法。&lt;br&gt;-----------------------------------------&lt;br&gt;我以2014年1月27日晚7点的《新闻联播》为样本，来说明这一问题。但此前，我们需要讲一点理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;&lt;b&gt;没有足够的社会阅历和较好的领悟力，就无法彻底看懂《新闻联播》。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《新闻联播》是一档非常重要的新闻节目。《新闻联播》有两个重点：一个“新闻”，这毋庸赘言，没有新闻就撑不起这么一档节目；另一个常被人忽视的，就是“联播”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今是媒体重视分众化的时代，不同的媒体有着不同的受众定位，以在自身优势得到最大发挥的条件下，获取最大的经济效益。而“联播”是不分受众群体的，《新闻联播》之所以仍在坚持“联播”的方式，就在于这档节目追求的是社会和政治效益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也由于此，常有人批评，《新闻联播》、人民日报之类的媒体，没有新闻，只有宣传。这一批评并不准确：并非不报道新闻，只是不报道迎合受众的新闻；不能以“宣传”一概论之，更准确的说法是&lt;b&gt;宣导。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;总之，你可以说《新闻联播》的报道不好看，但不能说它的报道不重要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以1月27日晚7点的《新闻联播》为例，其第10条新闻为&lt;b&gt;“青医附院：‘阳光就医’取信患者”&lt;/b&gt;。这条新闻在外行观众看来，似乎只是歌功颂德而已，无非是表扬某医院做得好，甚至阴谋论者可以认为，该医院的领导是某高层的亲戚，通过新闻联播来宣扬政绩罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，当我们细细品读这条新闻，甚至把新闻放在当前医患关系紧张的大环境中来看时，就会惊觉它的重要性。我在前面提到，&lt;b&gt;没有足够的社会阅历和较好的领悟力，是无法彻底看懂《新闻联播》的。&lt;/b&gt;有过就医排队经历的人，对于托关系找后门插队的人一定是恨之入骨，甚至眼睁睁看着一些病情不那么严重的后来者，把病情严重急需住院的先到者的床位抢去。病情攸关生死，家属可以承受医术限制导致的无力回天，但不能承受不公不义造成的人命事件，这是诱发医患纠纷的一个很重要的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了缓解这一难题，这条新闻介绍了一种缓解医患关系的方法——设立床位协调中心。床位协调中心一方面把医院的床位数和病人情况用电子屏公开，另一方面协调住院病人的床位需求，通过信息公开的方式，使得病人得以监督床位，也让医生回避了人情压力。新闻的最后，还借一位患者之口“我们理解”来证明，这一方式对缓解医患紧张是有效的，患者是认可的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新闻是新近发生的事实的报道（《我们对于新闻学的基本观点》，陆定一，1943）。人们知道了事实，就会对此进行思考，得出适合自己的办法。这比空泛的政策方针宣传要有效得多。外行人，如我们，看这条新闻是看不出这么多门道的，但是对医生和患者群体来说，这条新闻是非常重要的。它促使医方据此思考缓解之策，也促使患者觉醒，知道可以采用这种方式，要求医院公开信息让患者监督，来维护自身合法权益，而不是采取暴力手段。这就是党媒对生活的“&lt;b&gt;指导&lt;/b&gt;”作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;从上面的例子，我们大概可以总结出几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）党媒的新闻价值观与市场化媒体的新闻价值观不同。市场化媒体对新闻价值的认识是：新闻要具备时新性、显著性、重要性、趣味性、接近性等要素；党媒则更重视新闻对生活的指导作用，强调新闻服务于政党对国家治理的有序化。（这里的政党应指中共这样一个长期执政的单一政党，革命时期的政党不算）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）《新闻联播》的新闻有其针对性，只有相对应的群体或产业，在其特有的语境之下才能理解新闻的真实含义。比如近来《新闻联播》常提到的，反腐败既要抓苍蝇，又要打老虎。在普通群众看来，无非是表决心、喊口号而已，但在官员群体来看，凭他们敏锐的政治嗅觉和信息获取能力，会知道这一表态意味着什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）看懂《新闻联播》，应该要有一点察言观色的能力。换言之，未经世事的学生们不适合看这个。此外，与知识分子们所认知的不同，《新闻联播》在群众里还是很有公信力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、看新闻联播的方法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《新闻联播》里的新闻有三种类型：&lt;b&gt;告知型、抚慰型&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、引导型（有价值引导和行为引导）&lt;/b&gt;。不同类型的新闻有不同的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看新闻联播的方法：&lt;b&gt;从关键词看、从频率和时间长短看、比较（映衬、对比）着看、从播报方式看、连起来看&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，我们以1月27日的《新闻联播》为例，学习如何解读《新闻联播》。1月27日的《新闻联播》共有20条新闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）、国家主席习近平与法国总统奥朗德互致贺电，庆祝中法建交50周年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导型新闻（价值引导）。新闻的关键词是：&lt;b&gt;国际关系民主化，世界多极化&lt;/b&gt;。通过新闻本身，使受众认识到中法两国双边关系建立与发展的基础、中法两国的国际主张以及&lt;b&gt;未来国际关系发展的趋势&lt;/b&gt;，是一次对国内民众的国际观教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当民众了解了&lt;b&gt;国际关系民主化&lt;/b&gt;的价值观之后，就会认同当前中国在国际上的政策方针。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）、李克强在火车上召开扶贫开发会议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;告知型新闻。新闻关键词：&lt;b&gt;陕西、小城镇推动脱贫，不具环境条件的整体搬迁，动员社会力量，周小川&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条消息播报时间较长，说明其比较重要，要与之前的新闻联系起来看。李相上台以来，强推城镇化政策，并以之作为扩大内需、产业转型、新农村建设的重要支点。中共中央的十八届三中全会对城镇化给予了相当肯定，可见党内是认同这一策略的。此一则消息中，我们得可窥见这一政策的一些细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小城镇推动脱贫：&lt;/b&gt;城镇化的措施之一，是将农村改为小城镇，而不是让农村人口进入现有城市，加大城市人口压力。从中可以看出两个趋势：大城市的落户限制未来很长一段时间有可能继续缩紧，中小城市和小城镇反而将得到更多的政策支持。脱贫二字也很重要，此前农民工要去城市打工，背井离乡、长途跋涉，且由此滋生了很多社会问题，而如今中央的想法是，最好能通过城镇化，让劳动密集型产业向中西部转移，使农民在居住地就业，以减少治理成本和社会问题（春运、拖欠工资等问题）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不具环境条件的农村要整体搬迁：&lt;/b&gt;扶贫会议在陕西召开，陕西省此后可以搬迁农村了。当然这只是一个试点，成功的话有可能全国推开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;动员社会力量：&lt;/b&gt;所谓的动员社会力量就是指要让企业来弥补政府作用的不足，比如，安置被搬迁农村的人口就业（劳动密集型产业）、兴建住房提供居住（房地产）、提供生活服务（服务业）等，对于此，政府将有可能出台一系列优惠政策，一些相关企业可借此机会获利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;周小川：&lt;/b&gt;新闻最后提到，周小川出席本次会议。虽然没有明言，但信号已足够明确：资金下放。地方政府将在城镇化过程中拥有较大的财权，银行会提供贷款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）、全国特殊教育工作电视电话会议在京召开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抚慰型新闻。没有找到关键词。纯粹体现党和政府对特殊人群的关怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（4）、中法建交50周年庆祝招待会在京召开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;告知型新闻。无聊的会议新闻。第一条新闻播出不久又重说了一遍，实在因为这是人大的新闻，其实并没有什么重要意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（5）、刘云山看望文化界知名人士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键词：保护文化遗产，&lt;b&gt;重视网络舆论引导&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;重视新兴媒体引导&lt;/b&gt;，保护京剧、改进学风文风、&lt;b&gt;刘奇葆。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;告知型新闻。新闻中，领导人慰问了三个人，三个人各自提了意见和想法，分别是保护文化遗产，保护京剧；&lt;b&gt;重视网络舆论引导&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;重视新兴媒体引导；&lt;/b&gt;继续改进学风文风。其中最重要的是中间的意见，因为这次慰问的陪同人员是中宣部长刘奇葆，中宣部长既不管保护文化遗产（文化部），也不管改进学风文风（党中央），就管中间的舆论引导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个信号：网上发生的事情，中央都知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（6）、王岐山在中央纪委十八届三中会议上作工作报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;告知型新闻。关键词：&lt;b&gt;党风廉政建设、2013—2017年，党的统一领导、体制机制创新&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于新一届领导人的整四风运动，人们大多认为，过不了多久就偃旗息鼓了。但是这则新闻告诉我们，这次整风运动最短也要5年（&lt;b&gt;2013—2017年&lt;/b&gt;）。那五年之后怎么办？答案是：&lt;b&gt;体制机制创新。&lt;/b&gt;即通过改革体制把整风的成果保留下来。近来也有一则与中纪委有关的新闻，大意是：体制是党风廉政建设最大的障碍。当我们把新闻连起来看的时候，就或多或少能对未来的趋势做出一点预测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;党的统一领导：&lt;/b&gt;也即是，整风由中央统一负责指挥，地方要服从中央的命令。换言之，这次整风不会交给地方“因地适宜”地去办。群众有问题应直接向中央反映，而不是找地方处理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（7）、新春走基层：黄泥巴村通电倒计时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导型新闻（价值引导+行为引导）。“新春走基层”这个栏目，看上去好像是探访基层生活，其实说的都是“&lt;b&gt;基层党组织&lt;/b&gt;”。无论记者如何深入，最终的落脚点一定是党群关系。新闻关键词：&lt;b&gt;共产党员服务队、党员发挥服务作用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条新闻的引导作用体现在三个方面：引导群众认识基层党组织的重要作用，引导党员关注基层群众的生活，引导人们关注贫困的少数民族地区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（8）、拖欠一年半，田大姐拿到工钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抚慰型新闻。春节之前，对农民工的一种安慰，工资终有还的一天，不要灰心绝望，该过年过年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（9）、陈邵洋：为患者麻醉七万多例无一事故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导型新闻（价值引导）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（10）、青医附院：“阳光就医”取信患者&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导型新闻（行为引导）。关键词：&lt;b&gt;住院插队，床位协调中心，服务置于阳光之下，改善医患关系&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前文已有对此新闻的分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联播快讯（国务院各部门消息）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（11）、世界输电规模最大特高压工程竣工（告知型）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（12）、机动车污染成为国空气污染重要来源（告知型）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（13）、内蒙古三下乡活动（告知型）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（14）、海军远海训练编队多兵种对抗演练（告知型）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（15）、铁路警方查获危险品超过16万件&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导型新闻（行为引导）。关键词：&lt;b&gt;指甲油、打火机、发胶虽然可以上火车，但是有数量限制。&lt;/b&gt;希望人们在春运期间能更加注意乘车安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（16）、我台电影频道马年春节精彩不断（告知型）&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际消息：&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际新闻方面，多半都是引导型新闻，且属于价值引导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（17）、NHK新任会长发谬论遭谴责&lt;br&gt;&lt;br&gt;告知型+引导型新闻。这一则新闻要分开来看。前半部分是“NHK新任会长发谬论”，这本身是告知型新闻，告知观众这一事实。后半部分是“遭谴责”，这部分则是引导型新闻，旨在引导人们认识到该会长的言论是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（18）、俄罗斯纪念列宁格勒解除封锁70周年&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导型。这一则新闻被安排到“NHK新任会长发谬论遭谴责”之后，是有其用意的。新闻本身并没有太多着墨于“纪念”，而是很大篇幅地提供了与二战有关背景材料，让人们知道第二次世界大战给世界人民带来了很大的苦难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此条新闻与前一条新闻形成映衬，加深了受众对“NHK新任会长发谬论遭谴责”之严重性的体认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（19）、韩提议2月中旬举行离散家属会面&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导型。这条新闻的关键不在新闻稿，而在于新闻画面。理论上，新闻应当为观众提供新闻事件的最新画面，而这一条新闻采用的却是资料画面。荧幕上家属们抱头痛哭，使电视机前的观众产生震撼，从而引导人们对亲情（过年团聚）和同胞（两岸分离）的内涵有所体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（20）、埃及将在议会选举前举行总统选举&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导型。《新闻联播》近来对埃及、乌克兰和泰国因选举而产生的动乱进行了长期的报道，其意义不言自明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅观察一天的《新闻联播》并不能充分地凸显这档节目的重要性，持续一段时间的观察才能很好理解它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲁迅先生说《红楼梦》：“单是命意，就因读者的眼光而有种种：经学家看见《易》，道学家看见淫，才子看见缠绵，革命家看见排满，流言家看见宫闱秘事。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;《新闻联播》亦如是，官员们看见政坛风云，企业家看见发展机遇，农民们看见致富途径，小市民看见国家大事，学生们看见宣传和卖萌。总之，心里装着什么，就能看见什么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22661964/answer/22226862
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
如何评价相声演员于谦？
</title>
<description>
前几天与人聊起表演中的&quot;火气&quot;。&lt;br&gt;说起以前在某电视节目里看到的一段：师胜杰回忆当年侯宝林听他们几对年轻演员的表演，看完之后都是摇摇头、叹口气，说：不圆润。&lt;br&gt;我想，这个“ 不圆润”。就是有“火气”了。&lt;br&gt;搞收藏的似乎也常用这个词儿，好像是跟那种冒着贼光的瓷器叫有“火气”。&lt;br&gt;如果拿京剧来讲，春晚上那些扯着脖子唱几句流水的就全是火气，再听听余叔岩，就知道什么叫圆润了。&lt;br&gt;而谈到如今的相声演员，没有“火气”、堪称“圆润”的就更是凤毛麟角了。&lt;br&gt;而于谦，我觉得，可算其中之一。&lt;br&gt;我也觉得，这是于谦老师最可贵之处。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22456719/answer/21480858
</link>
<author>
亦团团
</author>
<title>
现在吸毒的人跟以前相比，是多了还是少了？
</title>
<description>
谢邀。尽管到处胡吹自己是禁毒问题专家，但其实这么长的问题我真的懒得回答哎....想到什么写什么，随时来补充吧。&lt;br&gt;审核了那么久，貌似题主已经被大家批评得删掉了其中好几个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在吸毒的人跟以前相比，是多了还是少了？ &lt;br&gt;当然是多了。&lt;br&gt;在册人口的总量只会增多，不会减少。虽说吸毒人员的死亡率高出正常人群十多倍，但远远不及吸毒人口的增幅。&lt;br&gt;所占人口的比例也在逐年增多，2011年新发现吸毒人口23.5万，12年是30.5万，13年的数据还没有出来。按照国际上的研究数据，每查获一名吸毒者，意味着还存在着5－8名隐性吸毒者。&lt;br&gt;拿来和整体人口增幅比较一下就知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说吸毒这种现象有没有得到有成效的控制。&lt;br&gt;有，肯定是有的。但是，禁毒问题是世界性的大难题。&lt;br&gt;我就不提那些官方的文章和数据了，需要整体了解的可以去网上搜每年的禁毒报告，比如&lt;a href=&quot;http://www.jhak.com/jdzy/zgjdzy/20120710/7327.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《2012年中国禁毒报告》全文&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国家在98年才成立禁毒局，禁毒工作在早年的松懈累积成了恶果。即使在开始大力打击以后，问题也无法根除，旧的难绝，新的更生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧有的海洛因人群，年纪渐长，他们多数都陷入典型的众叛亲离、家破人亡的结局。因为破罐子破摔的心态，对他们，戒毒工作很难进行。这部分人群现在是社区管理、社会治安的一个包袱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新增的吸毒者，多数吸食新型毒品。现在在沿海经济发达省，新旧比例是9:1。这和当下人们，尤其是年轻人的生活方式和思想认识有很大关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于十年前，现在的情况是吸毒人员总量高、增幅大、合成毒品蔓延快、吸毒种类多样化、吸毒人员低龄化、毒品犯罪复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贩毒行为发展至今，也相应更为复杂和高明了。网络四布，渠道多样，量大，隐蔽，人货分离、钱货分离、涉枪，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合这些吸毒贩毒的种种局面，也就是说，当前毒品案件的侦破难度很大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;国家现在的禁毒工作大致分几块，教育宣传、易制毒化学品管理、两禁（禁种禁吸）、打击毒品犯罪，不管从立法的完善性还是执*法队伍、戒疗康复场所的建设上来说，都比二十年前有成效得多。&lt;br&gt;当然具体到各省各市各县各乡，都得看当地的经济情况，以及领导对这个问题是否重视了。&lt;br&gt;领导重视可不是一句空话，某地党*政*机关因为怕影响当地招商引资的形象而捂着盖着的情况，也是听了不少见了不少的。&lt;br&gt;类似陆丰甲东镇警*匪一家的情况，并不是独此一家呵呵后，这就不往深里说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你们觉得我说的不够直观，可以自己去这个论坛上看看。&lt;a href=&quot;http://doudoubbs.1speaking.com/forum.php?mod=forumdisplay&amp;amp;fid=43&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;毒麻心声 - 豆豆戒毒论坛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，这是目前亚洲流量最大的戒毒交流平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国家这二十年间吸毒工作的执行力度的变化，可以从一些老吸毒者的自述上感受得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九十年代的时候，很多警*察甚至不太能辨识吸毒行为本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现在对吸毒人员教育管理的认识，已经进步到要帮助他们重新回归社会的层面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我居然看到上面有人说服用软性毒品对身体伤害相对小？成瘾性相对低？能戒掉？FNNDGP！自己无知就不要出来乱误导别人好吗？！&lt;/b&gt;传统毒品一般要连续性吸食四周左右才会产生心理依赖，新型毒品产生心理依赖一般只需要连续性吸食一周左右。我遇到过一个88年的妹子，吸冰毒进了强戒所。她是一次上瘾，就一次！头一天失眠了两夜，抽搐了一晚上，第三天就主动回去找那个诱骗她玩的朋友要东西了。当时她脑子里的念头是，那个玻璃壶里的泡泡好可爱，哪怕我不吸，在旁边看看他玩那个冰壶也是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型毒品主要是化学合成品，会严重的损伤大脑的中枢神经，反复滥用会产生幻听幻视、多疑、被害妄想、躁狂等精神症状，而且这些损伤是&lt;b&gt;不可逆&lt;/b&gt;的。我在医院、治疗中心亲眼见过这类所谓的“安非他命精神病患者”，触目惊心。滥用合成类，两三年内必定岔道，精神错乱。非要找死吸毒，你还是选海洛因吧，至少现在有美沙酮纳曲酮之类的药物可以抑制一下毒瘾，虽说这些药物也都有成瘾性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简而言之，吸食新型毒品的后果就是——&lt;b&gt;脑残没药医&lt;/b&gt;啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到哪个蠢货在知乎忽悠人去吸合成类和大麻，见一次举报一次啊，擦！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;有没有一个书面上的东西来明文禁止影视作品中讲毒品的愉悦感？&lt;br&gt;没有书面规定也不需要，因为所有涉案剧（或有涉案情节的电视剧）都是需要GA部审批的。&lt;br&gt;影视作品里表现吸毒的愉悦感是不可避免的，这种客观现实也没什么可回避的。但是哪部片子告诉你得到的快感是**的几十倍了？这不是国内的影视剧告诉你的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;身边有没有吸毒的人，他们的生活是怎么样的？&lt;br&gt;我微信朋友圈里有个二十多年的老白粉，进出强戒所七八次了。据他说，四年前出强戒所之后因为身体吃不消就下定决心戒掉了，再也没碰过。现在做鲜花果品，挣了些钱，开上了奥迪。但是以后还会不会复吸，他心里没底。&lt;br&gt;也有早认识的编剧朋友，溜冰，还没岔道，据说写的戏今年就要上央视黄金档了。平时很正常，看不出什么异状。没见过他上头的时候什么样。&lt;br&gt;再有一个采访的时候认识的83年的姑娘，受了情伤后吸上了K粉，五六年就稀里糊涂过去了。本来很积极自信的一人，现在很萎靡，面色蜡黄满脸痘痘。去年九月因为在社区戒毒时逾期没有报到，违反了《戒毒条例》进去了。表现好的话今年下半年能出来吧。&lt;br&gt;但我不能说这些是自己身边的人。真的想了解一个作为吸毒者亲友的切身感受，还是建议去上述的那个豆豆论坛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为看到国外国内很多明星吸毒，仍然像正常人一样生活。他们作为公众人物，应该受到比普通吸毒者更严厉的惩罚吗？&lt;br&gt;这是另一个层面的问题了。没必要在这里讨论这个吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是，普通吸毒者的毒品是哪儿来的？也就是假设我有这个资金，想吸毒，应该怎么买啊？&lt;br&gt;我不知道吸毒者还有普通特殊之分。毒品现在是随处都能买到。如果你真的活腻歪了想找死的话，随便去六间……算了我不想回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听说题主是个大一小妹妹，我想告诉你几点：&lt;br&gt;女孩子戒毒比男生要难得多得多，可能性小到可以忽略不计，所以你不要去尝试，不管是出于好奇还是为了减肥或者追求性快感之类的愚蠢理由，都不要。人体会很快就会对毒品产生耐受性，欣快感不久就消失了，而上了瘾的你，每天行尸走肉般活着，到点儿去搞些毒品，只是为了解除痛苦。&lt;br&gt;-------------------------------------------&lt;br&gt;补充几点，第一关于争议很大的大麻问题&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/11/eb11b7dcceaca55d9b75c29bbf9f5366_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/11/eb11b7dcceaca55d9b75c29bbf9f5366_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://songshuhui.net/archives/58059&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;songshuhui.net/archives&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/58059&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;事实就是↑这样&lt;br&gt;我个人是不太理解这种BG很低的中二症状，如果没上瘾，有什么必要去干。&lt;br&gt;第二，软性毒品&lt;br&gt;“软性毒品”这个定义，我没有在公安系统内部文件上看到过这个词，医学机构也没有。wiki上的解释是：软性毒品，是有争议的毒品，部分国家地区列为合法商品，例如大麻、摇头丸、冰毒片剂（即麻古）等。 它不似海洛因、可卡因等硬性毒品有明显毒性毒品。在医学而言，软性毒品是否会成瘾仍有疑问，而多半对人体的伤害也不比酒精或烟草高。&lt;br&gt;唔，所以结论这些就是警方所说的合成类毒品。虽然生理依赖性不强，戒断反应没有传统类那么剧烈，但是因为它们直接作用于中枢神经，所以成瘾性更高，也就是一般所说的“心瘾”。&lt;br&gt;就我而言，在听无数吸毒者讲述他们吸食所谓的“软性毒品”后，虽然“身体一点也不难受，觉得自己随时能戒掉”，但仍旧走上盗窃贩毒卖淫之类的犯罪道路后，对“心瘾”这个抽象的存在也就不难理解了。&lt;br&gt;至于医学机构，是这么解释“心瘾”的：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/f7/f5f756c6b09d57021fab7c4d88addfae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;3454&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;578&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/f7/f5f756c6b09d57021fab7c4d88addfae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;所以”心瘾“这个东西和人的道德和意志力无关，它只是一种脑病。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22666792/answer/22189338
</link>
<author>
赵诺亚
</author>
<title>
有哪些消费不高、不要签证的国家适合毕业旅行？
</title>
<description>
更新完成，有问题请留言，我会在Q&amp;amp;A里回答。&lt;br&gt;另，想不到今天有这么多读者，有这么多人把这篇文章当做旅游指南。要为这么多人的旅程负责，我感到诚惶诚恐啊。&lt;br&gt;其实这篇文章是昨晚我看到这个问题时，是凭回忆答的，有主观成分，当然会有不少不准确的地方。毕竟我不以旅游咨询为生，不可能实时掌握最新资讯。请各位在规划自己行程的时候，查阅多方面资料，兼听则明。&lt;br&gt;如果发现我文中有不准确或者过时之处，欢迎指出，我会修改。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;斯里兰卡&lt;br&gt;完全符合你的要求。半年前才去过。&lt;br&gt;电子签证，消费低。有丰富的文化内涵，也有非常美的沙滩大海。&lt;br&gt;由于刚刚结束内乱，国家百废待兴，政府正努力发展旅游业。跟许多被去烂的第三世界国家（比如越南，泰国）不同。由于，新开发旅游业加上宗教信仰，斯里兰卡人大多非常淳朴友善。&lt;br&gt;当地物价很低。花国内一半的价钱就能获得超五星的待遇。&lt;br&gt;上几张图吧。图比较大，可能得等会儿。&lt;br&gt;这是我在南部住的酒店，人均100多一天。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/88/1888928890f0d39810c5ca72b82dbc2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3344&quot; data-rawheight=&quot;2224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3344&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/88/1888928890f0d39810c5ca72b82dbc2d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/23/4f235dbc7479833d60492bf387a3fdef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3344&quot; data-rawheight=&quot;2224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3344&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/23/4f235dbc7479833d60492bf387a3fdef_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/b2/fdb22ae5379cf3bec90185921c6f914b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3344&quot; data-rawheight=&quot;2224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3344&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/b2/fdb22ae5379cf3bec90185921c6f914b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是一家米其林排名全球前30的餐厅，吃一顿超豪华的晚餐（各种鱼，龙虾，沙律，主食，酒水），人均花费也就是100左右。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/ad/f3adb0ba26ae4aecf0302b1519313001_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3344&quot; data-rawheight=&quot;2224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3344&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/ad/f3adb0ba26ae4aecf0302b1519313001_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Q: 你是用什么方式去的，去了多久？花费多少？&lt;br&gt;A：学生背包客，来回都是廉价航空（忘了是亚航斯航还是JETSTAR），提前一个月买的票，往返广州2800RMB（提早可以买到更便宜的票）。 在斯里兰卡待了8天，含机票总花费5500左右(查账后确认）。在背包客中算奢侈，你看我住的吃的就知道了= =。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：落地签证取消了！&lt;br&gt;A：落地签似乎取消了，需要提前申请电子签。但是区别不大。电子签很简单。再说，中国边检这个尿性，不管你的目的地是不是落地签或者免签国，护照上没有有效签证他都不会放你出境。&lt;br&gt;（政策会不停变化，规划时请查清。截止到2014年1月18日，最新政策如下：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/2778606994/Au7em52eb?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京边检的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，感谢 @黎心宇 提供资料）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q:语言通吗？我看斯里兰卡的官方语言是个我听都没听过的鸟语。&lt;br&gt;首先，如果你有比较多的背包客经历，就会发现，世界各地从事旅游相关服务业的人英文水平都不错。其次，斯里兰卡推行免费教育很多年了，从小到大学毕业的学费都由政府承担。我敢说，许多当地人的口语水平都完爆普通中国大学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q:怎么网上都是内乱的消息！还有游击队！&lt;br&gt;A：2012年的时候，泰米尔猛虎组织的老大已经被击毙了，反抗军已经投降。再说，游击队是男人的浪漫！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q:你能提供行程吗？&lt;br&gt;A：不能，我不喜欢嚼饭喂人。而且，规划行程是一件个人的事情，取决于你的爱好。我遇到不少潜水爱好者，在那边住半个月，专门潜水。&lt;br&gt;网上有很多资料和游记，通过搜集资料了解一个国家也是旅行的一个乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：你照片上的地方在哪？&lt;br&gt;A：西南部，Unawatuna&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------分割线-----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/c8/8fc859ae7833c60978ce8e794c316967_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/c8/8fc859ae7833c60978ce8e794c316967_r.jpg&quot;&gt;尼泊尔，高山的国度，嬉皮士的乌托邦，极限运动者的桃花源。也是LP作者惠勒夫妇的最爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是受内乱的影响，尼泊尔的中国游客相对较少，不过今年来有增多的趋势。从地理环境上来讲，绝对是穷山恶水。但是由于普遍的宗教信仰，尼泊尔人大多善良淳朴，与人无争。60.70年代，受到”垮掉的一代“文学和东方哲学热潮的影响，大量西方嬉皮士前往亚洲，发现了这个有高山，大湖和森林的神秘国度，于是在此定居。慢慢的，博卡拉成了嬉皮士文化的代言地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照老版LP，我擅自把尼泊尔旅游分为三大地区。&lt;br&gt;1.加德满都地区，国家首都，有寺庙宫殿集市等等。&lt;br&gt;2.南部，有不少国家公园。&lt;br&gt;3.嬉皮士地区，包含博卡拉和北部的极限运动圣地。&lt;br&gt;这三个地区各有特色，介绍起来要用掉一本书，大家有兴趣可以自行研究，我只提供一个感性的认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是11年4月复活节去的尼泊尔，假期太短没法深刻体验。必然会再去。走走经典的雪山徒步线。&lt;br&gt;跟上面介绍的斯里兰卡相比，尼泊尔的条件更加艰苦， 但这个国家最吸引人的地方，在于她散发出的慵懒气质。没有车流，没有熙攘的人群，只有孩童淳朴的笑脸和一座座雪峰如神灵般俯瞰着你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上图&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/e4/15e46c68e05c057c7a58b2815bb56faf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/e4/15e46c68e05c057c7a58b2815bb56faf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/e1/98e18da27334be48aa90de0d02feaee1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/e1/98e18da27334be48aa90de0d02feaee1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/76/287628a80bad772ba5b22d5d02bd53aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/76/287628a80bad772ba5b22d5d02bd53aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/a4/dfa460b8e0ee1ae0673f489cd13196ca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/a4/dfa460b8e0ee1ae0673f489cd13196ca_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/0a/c00a29e7ca6a8a4d5df647dabdad690d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/0a/c00a29e7ca6a8a4d5df647dabdad690d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/69/3e69127600ac723e34de11bcc2dfa223_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/69/3e69127600ac723e34de11bcc2dfa223_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（接下来的两张图片来自网络，是徒步线路上的风光）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/5d/fa5dabbc424ffec4551c79b4128345dc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/5d/fa5dabbc424ffec4551c79b4128345dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/a7/56a739a309dc31a1f688c43cbdb8b56d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/a7/56a739a309dc31a1f688c43cbdb8b56d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;尼泊尔只建议学生背包客去，可以从西藏樟木关口入境，省去大笔交通费。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;本来想再加上埃及，查了一下资料后发现&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;如果您从西奈半岛的南部进入，从ShamElSheik，Tabu或者Sant Katherine机场进入埃及，并且保证不到西奈半岛以外的地区，是可以有14天免签的待遇的。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;只有西奈半岛地区免签证而已，不符合题主的要求，再加上地区还有部分动荡，不适合所有人。就不详细说了。&lt;br&gt;其实埃及真是个非常值得去的地方，我在那生活过将近两个月，眼界受到了极大的开拓。埃及有独特的自然与人文历史景观。受阿拉伯之XXX春的影响，政局还没有完全稳定。有强烈好奇心和探索欲的人可以考虑，因为观察一个革。。。命时期的国家是极为难得的体验。当然，要做好周全的准备。埃及一定会击毁你的三观。（女生最好由男性陪同）&lt;br&gt;PS:经过 @殷杭之 朋友的提醒，现阶段埃及情况很不稳定，有意向去的各位务必先查明形势。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/ed/81edae6f70a5f931c23ef48bff3bf9ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;3240&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/ed/81edae6f70a5f931c23ef48bff3bf9ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/ae/7aaef4c8cee803ddd9bab338d7de3f46_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;3240&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4320&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/ae/7aaef4c8cee803ddd9bab338d7de3f46_r.jpg&quot;&gt;（摄于2011年7月）&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21427849/answer/22108445
</link>
<author>
式微
</author>
<title>
面对周围亲戚的攀比，自己该怎么办？
</title>
<description>
刚好看到这么篇文章，先共享，再说自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/328724166/?start=100&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国式亲戚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;——&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/people/weiwu/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈哈&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;下午看到网友「反裤衩阵地」的一条微博，原文如下，&lt;br&gt;说个我的真事儿：&lt;br&gt;我大姑的女儿婚姻不幸，&lt;br&gt;昨天赶上我大姑家吃年饭把我爸叫去，&lt;br&gt;那女的跟我爸说：你儿子三十了还不结婚一定是同性恋。&lt;br&gt;我爸当时没说回来就偷偷哭了。&lt;br&gt;我妈今天给我说了，&lt;br&gt;我立即打电话对那女的说：&lt;br&gt;你作为我姐，如果觉得我生活方式有问题应该直接和我沟通，&lt;br&gt;你气我爸就能拯救你失败的婚姻么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完这条微博，&lt;br&gt;手痒得不行，&lt;br&gt;就想说说中国式亲戚。&lt;br&gt;我以前有恐亲戚症。&lt;br&gt;中国亲戚有几项与生俱来的了不得的本事，&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一项是「比较」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从小比到大，明着比暗着比。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从小时候学习成绩到考上什么学校到找了什么工作到找了什么对象，&lt;br&gt;到你的孩子学习成绩，&lt;br&gt;车轮不息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亲戚的第二项了不得的本事，&lt;br&gt;是知道逼逼你根本没反应，或者不敢逼逼你，&lt;br&gt;就去刺激你的父母。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如开头那条微博就是这种，&lt;br&gt;很多人并不怕亲戚逼逼，&lt;br&gt;一句话：关你屁事。&lt;br&gt;他们也清楚这点，&lt;br&gt;于是选择逼逼扛不住刺激的——你的父母。&lt;br&gt;你自己扛得住，父母扛不住，&lt;br&gt;这真是一点办法都没。&lt;br&gt;我有时候在想，&lt;br&gt;马勒戈壁的，&lt;br&gt;这些鸟亲戚算哪门子亲戚，&lt;br&gt;缺赞党都比他们美妙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了这么些个本事，&lt;br&gt;过年的大团聚，&lt;br&gt;那哪叫团聚，&lt;br&gt;那分明是暗战，&lt;br&gt;就算你和《暗战》里的刘德华一样帅，&lt;br&gt;也会被搞崩溃，&lt;br&gt;你这么帅，&lt;br&gt;怎么还不结婚啊，是不是同性恋啊，我们家的虽然不帅，可是都结婚了啊。&lt;br&gt;怎么还不生娃啊，是不是生不出啊，我们家的虽然不帅也没啥出息，可是娃都打酱油了啊。&lt;br&gt;你这么帅，你的娃怎么不帅啊，要不要做个亲子鉴定啊。啊哈哈哈哈。&lt;br&gt;明的暗的，大过年的，&lt;br&gt;给你刺激得妥妥的，&lt;br&gt;给你父母刺激得妥妥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且这些逻辑障碍的先锋战士，&lt;br&gt;交流起来真是灾难。&lt;br&gt;聊着工作，没几下就拐到了「你咋还不结婚啊，你咋还不生娃啊，我们家的都。。。」&lt;br&gt;聊着天气，没几下就拐到了「你咋还不结婚啊，你咋还不生娃啊，我们家的都。。。」&lt;br&gt;聊着生意，没几下就拐到了「你咋还不结婚啊，你咋还不生娃啊，我们家的都。。。」&lt;br&gt;不管聊急什么，没几下就拐到了「你咋还不结婚啊，你咋还不生娃啊，我们家的都。。。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我算是看出来了，&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些逻辑障碍者还并不是都真是逻辑障碍，&lt;br&gt;大多是装的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你有恐亲戚症，&lt;br&gt;他们也病得不轻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我一个好友为例，&lt;br&gt;前几天好好的突然就躲我们家来玩，&lt;br&gt;说是避难，&lt;br&gt;是她老公的几个姐姐去家里了。&lt;br&gt;好友受不了她们催生娃的围攻，跑我们家来了。&lt;br&gt;她说，其他就算了，二姐吧，自己三十好几了还没嫁人，&lt;br&gt;居然也来催我们生娃。&lt;br&gt;我说，&lt;br&gt;那是因为她怕你们催她结婚，&lt;br&gt;所以她要抢占战略制高点，&lt;br&gt;在你们说她之前，&lt;br&gt;先占了个高地向你开火，&lt;br&gt;其实她自个心里虚得很。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想想，&lt;br&gt;还真是这样了，&lt;br&gt;&lt;b&gt;你工作比他们好，&lt;br&gt;见识比他们多，&lt;br&gt;如此等等，&lt;br&gt;亲戚心里总怀着一股子「不能栽面儿」的视死如归，&lt;br&gt;不管你说什么，&lt;br&gt;他就一句「我结婚，我生娃，我有你没有，哼，输了吧」，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;配上一八婆的画面，&lt;br&gt;妥妥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是以段子结束吧，&lt;br&gt;发生在我自己身上的。&lt;br&gt;我现在基本不赶过年回家，&lt;br&gt;但有一年是外婆八十大寿，&lt;br&gt;我就回家过年了。&lt;br&gt;那天，在外婆家吃完饭大家围着火烤着，&lt;br&gt;抽着烟喝着茶，&lt;br&gt;正处于罕见的无战事阶段。&lt;br&gt;我表哥的岳父牵着我侄子出现了，&lt;br&gt;老头儿问过我的近况后，&lt;br&gt;开始了：还没生吧，看我们家的，马上就读书啦。&lt;br&gt;表哥使劲给我眨眼，&lt;br&gt;我明白他意思，&lt;br&gt;叫我嘴下留情，&lt;br&gt;我点头表示明白：挺好，有福气。&lt;br&gt;老头儿：羡慕吧。&lt;br&gt;我：呵呵。&lt;br&gt;老头儿：羡慕就羡慕嘛，还不好意思了。&lt;br&gt;我：呵呵，不羡慕，哥喜欢孩子，有孩子挺好，他乐意。我还想清静几年。&lt;br&gt;老头儿：再清静几年就生不出啦，到时候更羡慕啦，看我们家的，现在都，你看，马上读书了。&lt;br&gt;我：呵呵。&lt;br&gt;这时候我妈过来了，&lt;br&gt;我心说这真是要变天啊，老头儿我求你闭嘴啊。&lt;br&gt;我又给老头儿递了根烟，&lt;br&gt;真心恨不得把整包烟给他叫他去别的地儿待着去。&lt;br&gt;我妈还没开口问我们在聊什么了，&lt;br&gt;老头儿就开口了：他姑妈，我在问他，看我们家的都马上读书了，羡慕不羡慕了，他还装不羡慕。&lt;br&gt;你说看这么大个活蹦乱跳的娃，他姑妈， 你能说你不羡慕？&lt;br&gt;说时迟那时快，&lt;br&gt;我截住了话：我替我妈说哈，你要是再过10年还没死，&lt;br&gt;还好好活着，我替我全家都羡慕你，&lt;br&gt;你看行不！？&lt;br&gt;空气静止了，&lt;br&gt;真安静。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此，&lt;br&gt;我的恐亲戚症消失了，&lt;br&gt;转移到亲戚们头上去了&lt;br&gt;现在亲戚都怕我口无遮拦，&lt;br&gt;呸呸呸，大吉大利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了来说说我自己，终于到了20岁这一年，我也开始被七大姑八大姨问起「你看你哥哥们全都成家有孩子了你也上了一年多大学了怎么还没有个对象呢？」，这时那个从小就不喜欢我的姑姑就特别兴奋的来了一句「一定是没人喜欢你吧？」&lt;br&gt;从小就一直扮演着乖小孩的我这次终于揭竿而起「就凭您年轻时的姿色都能嫁得了人，我又愁什么呢？我吃好了，您慢吃。」然后注视着她一下子沉下来的脸，感受着周围一下子安静下来的气氛，优雅的笑着离开了饭桌。&lt;br&gt;后来，我不出意料的被爸爸私下批斗说「惹什么事啊」，但他大概没注意到自己在这句之前自然而然的加了一句「和她这样的人」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我对「她这样的人」忍了太久了啊爸爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「她这样的人」到了一定的年纪，便开始选择向生活投降。当他们被生活强奸后，却逐渐产生了快感，久而久之，居然也有了高潮，并且把这种高潮推荐给身边每一个还在抵抗着的你。&lt;b&gt;用尽他们可能的手段，只是希望把你划归进他们恶心的生活里，然后用他在他们那个世界里的丰富经验教育你，终于找到了存在感与优越感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于怎么做，&lt;br&gt;对于在你面前张开双腿诉说被强奸快感的人，可以笑而不语。 赶之不走的，直接往裤裆踢上一脚转身走人就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉，有些话真是不说憋屈，说了矫情。&lt;br&gt;@刘小石@水生阿米巴@Mustang @&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fu-lan-88&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;弗兰&lt;/a&gt; 等各位老师的意思大概是还是有些亲戚是发自真心的关心你。&lt;br&gt;But，各位老师是觉得我和点了赞的小伙伴们真的分不清善意恶意吗？我在上文中，明确地划分出了一个概念，「和她这样的人」，而不是和每一个亲戚不是么？要知道，14亿人，出什么样的奇葩都可能，而当我们非常走运的遇到了他们中的一个又或几个，忍无可忍，无需再忍。&lt;br&gt;至于那些善良可爱的亲戚们，当她们问起你的感情生活时，处理方式非常简单，撒娇卖萌的表示「都怪您没给介绍对象啊呜呜&amp;gt;&amp;lt;」即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢各位，顺便放个真相，我觉得我还是可以脱单的，嗯。&lt;br&gt;顺便放个择偶要求，坐标@魔都，身高175+，自认长相耐看的男生请联系我：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/96/b0966ce059f7ca953a73112a28a9c7cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/96/b0966ce059f7ca953a73112a28a9c7cb_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22670823/answer/22211108
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
如何解答这道关于「电梯最多能乘坐10人」的「IQ题」？
</title>
<description>
这道题是没法回答的，因为它不是什么IQ题，而是&lt;b&gt;情境推理游戏&lt;/b&gt;，也叫&lt;b&gt;海龟汤&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海龟汤这个名字是从此类游戏中最出名的一个故事来的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;问题&lt;/b&gt;：有一个人走进餐厅，点了一碗海龟汤，他喝了一口就举枪自杀了，请问这是为什么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;回答&lt;/b&gt;（也叫汤底）：他和恋人曾遭遇海难，流落荒岛，由于没有粮食，恋人割了自己的肉煮汤给他喝，骗他是海龟汤。后来他被路过的船只救走，恋人此时却已衰弱而死。直到今天，他喝到真正的海龟汤，才知道当时吃下的是恋人的肉，悔恨之下举枪自尽。&lt;/blockquote&gt;是不是很扯淡？甚至让人想大叫“这什么鬼答案，谁猜得出啊”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但实际上海龟汤并不是这么玩的，而是由出题者讲出题目，然后由猜谜者（一个或多个）分别提问，出题者只能用“是”、“否”和“无关紧要”来回答，通过这样反复提问来逐步推理出原始答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如下面就是一个简单的提问和推理过程（摘自&lt;a href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E6%B5%B7%E9%BE%9F%E6%B1%A4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;问题&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;乡间小路上，五名男子一同前行。突然，天上哗哗地下起雨来，五人中的四人加快了步伐，然而第五人一点也不见着急。最终，五人同时到达目的地。加快脚步的四人成了落汤鸡，而第五人身上却一点也没湿。这是怎么回事呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;猜谜者提问&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;--第五个人带伞了，对吗？（否）&lt;br&gt;--那第五个人没穿衣服，对吗？（否）&lt;br&gt;--第五个人是婴儿吗？（否）&lt;br&gt;--天上的雨一直都在下吗？（否）&lt;br&gt;--因为四个人走得太快，第五个人被落下了？（否）&lt;br&gt;--第五个人呆在淋不到雨的地方？（是）&lt;br&gt;--第五个人呆在交通工具里？（否）&lt;br&gt;--第五个人由那四个人带着走？（是）&lt;br&gt;--第五个人是死人？（是）&lt;br&gt;--第五个人呆在棺材里由四个人抬着走！（回答正确！）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;通过这个过程我们可以看出：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;海龟汤必须在互动中进行，单给一个问题，是无论如何也没法推出答案的；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每个问题实际对应着无穷个合理解释（比如上面问题里第五个人完全可以坐在轿里、那四个人是轿夫），未必只有提问者那个是正确的。但最终目的就是靠不断提问和回答，来逼近那个原始答案。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这两个条件在面对面或网络实时互动中才可以做到。但如果只把问题转贴出来，就成了让人没法回答的“悬案”，和答案之间的关联也变得很牵强，所以才会让人感觉十分鬼扯。&lt;br&gt;更有甚者，&lt;b&gt;有人把一些惊悚和凶杀类的海龟汤题目与答案整理出来，冠以《不可思议的IQ测试题》、《FBI高智商测验》、《测测你的变态程度》之类吸引眼球的名字，这种行为完全失去了原有的意义和乐趣&lt;/b&gt;。因为最后99.9%的人肯定猜不出来，就算真有人在毫无提示的情况下猜到正确答案，也和智商或变态程度毫无关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们有了海龟汤的基本知识，再回到题目中来，就会发现它的逻辑实际是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;问题&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;电梯最多能乘坐10人，你正好是第10个，走进电梯后却超重了，你只好走出电梯，电梯门关上后，你想到了一件恐怖的事情，立即报警。 请问，怎么回事？ &lt;br&gt;&lt;b&gt;猜谜者提问&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;--当时是夏天吗？（是）&lt;br&gt;--电梯里那9人全是男人或全是女人吗？（否）&lt;br&gt;--电梯里有孕妇吗？（否）&lt;br&gt;--电梯里有过于肥胖的人吗？（否）&lt;br&gt;--电梯里有人带着宠物吗？（否）&lt;br&gt;--电梯顶部有尸体吗？（否）&lt;br&gt;--电梯里有人携带着装有尸体的拉杆箱吗？（否）&lt;br&gt;--电梯是否已经坏了？（否）&lt;/blockquote&gt;……既然没有人负责继续解答，“网上已有的所有答案都是错的”也只相当于回答了几个“否”，那这个题目就没有标准的正确答案可言，等于线索断掉了。&lt;br&gt;唯一的指望是找到原始提问出处，然后和他继续把这个游戏玩下去。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22658660/answer/22190459
</link>
<author>
吴易
</author>
<title>
宋庆龄49年后怎样度过的？是否受到反右冲击？宋美龄是怎样的女人？两姐妹关系在一个世纪以来的变迁是怎样？
</title>
<description>
好像暂时没什么靠谱的答案，简单说说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先宋庆龄肯定是老中共，这一点最近随着各种不同来源材料的披露应该已成定案了。不过，宋一开始没有直接和中共建立联系，而是直接搭上了共产国际这条通天的线。其实共产国际一开始也没有那么急迫地想与国母建立组织联系，而想把她先留在党外（和建国后一个思路）。当时的背景是，顾顺章被捕叛变，顺藤摸瓜摸出了一条大鱼——当时共产国际在远东的情报总负责人牛兰，这可不得了，作为总负责人，一旦变节就是整个远东情报网的崩溃。于是共产国际一连打出两张大牌，一张是在苏联留学，后来被扣下来的蒋经国，一张就是隐在暗处的孙夫人了。孙夫人出面劝说常凯申拿牛兰换蒋经国，蒋的为人大家都知道，犟的很，换是没换成，但是毕竟投鼠忌器，于是牛兰从枪毙改成无期徒刑，后来唐生智从南京逃跑的时候也趁乱一起跑了，总算是没有出卖情报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是共产国际联络员宋庆龄的出山第一功，更有名的一功是西安事变时在斯大林和毛泽东中间搭桥，千钧一发的时候转发了共产国际的意见：不杀蒋。这可是划时代的挽狂澜于既倒，生生地改写了中国近代史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，从宋的角度看来，背弃三民主义的是蒋介石而不是她。这方面，除了政治道路的分歧之外，也可以从个性上去找找原因，宋庆龄是非常具有冒险精神的女人，早在1910年代就对秘密工作感兴趣，国父送她的定情物就是手枪。这个方面和宋美龄其实是非常不同的。很多人问她为什么不去台湾，根本是搞笑的问题，她和蒋介石那一边早就不是一路人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋庆龄的这种“自己人“资历与她作为国母的双重身份，无异于在建国后的各项运动中被加了双层的护身符。当了副主席不说，反右这种在上层主要整党外人士的肯定和早就为中共服务的她无关，党内的运动又与作为”民主人士“的她无关，至于一锅煮的文革，则是周公开列了头道免死金牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人身安全无虞，但是宋庆龄肯定活的是很纠结的。建国后搞的那一套是不是继承了三民主义，明眼人都知道，所以每到关键时刻，我们就会看到她向中央写信。工商业改造写过，反右写过，文革也写过，不过，这些信难以起到什么实际的作用，只能算个人的表态罢了。另外，毛和共产国际那条线上的人一向处不好，当然也包括宋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于大家最关心的秘书一事，说法很多，毁三观的也有。不过想想，32岁就守寡，性格本又富于开拓且热烈，有什么也是正常的。没有合葬中山陵更是给人很深的想象空间。目前来看，最可疑的一位秘书是隋学芳，长年采访宋庆龄身边人的汤雄的一篇采访记录里有这么一段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;”眼看他们越吵越不像话，宋庆龄再也忍不住了，不得不忍着病痛，亲自走下楼，来到隋学芳夫妇面前，平心静气地试着劝阻他们的争吵。岂料，隋学芳的妻子不但一点也不收敛，反而把一腔怒火发到了宋庆龄头上，骂出了令人不堪入耳的粗话与脏话。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的背景是隋学芳正在值班时，其妻跑到办公室来找他，说着说着吵了起来，至于原因自己脑补吧，回答重点不在八卦，不敢多言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着说一下宋美龄。这是个很神奇的女人，按理来说西化程度应该很高，是个能折服美国的堂堂第一夫人，但是又具有很多传统的美德和缺陷。比方说，她当初在南昌行营照顾生病的蒋介石无微不至，让他感动的想以身相许（日记里写了），后来更是为蒋经国的回国奔走呼告，殚精竭虑。但是她吃起醋来有时又很厉害，甚至不顾大局，在重庆听到陈洁如来了，直接气走。我们知道蒋介石有记日记的习惯，宋美龄就喜欢偷看，有一次看到严厉批评孔家的内容，气的宋美龄直接跑到孔公馆去住了，结果后来蒋介石写到这些都不太敢写真心话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，我们这边有时批评宋美龄短视不是没道理的，包括最后蒋经国在上海的最后一搏被破坏，宋美龄也是有责任的。但是对于这种家在国上的态度，我们倒不好过分苛求，毕竟我们对于转型体制下的第一夫人无法做太多要求，野了一辈子的宋庆龄最后不也要求葬回宋家故园么？对蒋个人来说，他是很幸运的，纵然他千般不如他崇拜的曾国藩，在这一点上就可以完爆文正公。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于宋庆龄和宋美龄的关系，其实真没什么好说的，后期宋美龄写回忆录的时候根本不提宋庆龄的名字……但是宋庆龄这边，晚年是很怀念妹妹的，邹韬奋的夫人就回忆说自己陪晚年病榻上的宋庆龄聊天，宋总提到要见美龄这个心愿，当然，最终是没见成的。这种反差也和两个人各自的处境有关，宋美龄的晚景应该说是很平和安宁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋庆龄去世后，治丧委员会曾向宋美龄发出邀请，但后者没有出现在北京。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21122371/answer/22199816
</link>
<author>
龙荒
</author>
<title>
恶劣天气叫外卖是否人道？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我是一个外卖从业者。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;我自己曾经在大雨天（不是暴雨天）里出去送外卖，骑着电动车上大桥的时候，感觉风大的都快把我吹下桥了，冷得要命。&lt;br&gt;我说店长啊，要不我们下雨的时候就别送了？&lt;br&gt;店长说，你还没有来的时候，有一次特大暴雨，路都全部被淹了（上海），我自己都出去送外卖了，不管天气怎么样，外卖肯定是要送的。&lt;br&gt;我们不喜欢这样的天气是真的，但是这样的天气来临的时候我们肯定是会送的，这一方面是我们赚钱的机会，另一方面也是我们的职业精神。&lt;br&gt;不会不人道的，以前我没有来干这份活的时候暴雨天气我都是自己爬出去吃饭的，因为觉得对不起送外卖的人，干了这份活以后暴雨天气自己在送外卖，觉得也没什么，不就是苦了点么，但是叫外卖的都是我们的衣食父母啊。&lt;br&gt;最后，如果觉得过意不去，叫外卖的时候可以多点一些，你看外面雨下得这么大，这么便宜的订单你好意思点么。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22670550/answer/22208433
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
如何和日本人交成为真心朋友？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;說真的，我真實的感受是，中國大陸的國民，才真正是「很難交爲朋友的」。因爲我真的見到很多很多的唐人，他們沒有愛好，沒有興趣，我怎麼和他們交朋友呢？他們交朋友 —— 尤其是交「外國朋友」 —— 的惟一目的，便僅僅是「想要交到一些外國朋友」。可是，交朋友的目的，難道不是爲了體驗對方的生命嗎？「交朋友」本身，怎麼會是一個目的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在日本也好，在北美也好，在英國或者法國也好，在世界的許許多多的地方，我碰到的來自中國的新移民或者留學生，當我問他們，「你有哪些興趣」的時候，「你喜歡做什麼」的時候，他們會很茫然 —— 有些人甚至會有些憤怒，覺得我在嘲笑他。可是，我真的只是想要認識他們。&lt;br&gt;&lt;br&gt;零星獲得的一些答案，都是「工作賺錢」，或者「看看電視」—— 但這些真的不是「興趣」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何的社交圈，最基礎的根基，都是源於「興趣」。或者是相同的興趣，或者是開拓新的興趣，或者是純粹的聽別人的經驗。即便是只有兩個人的社交圈，你新認識了人，感覺對方很好，想要更多的交流 —— 可是，你拿什麼與人交流呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以喜歡做木匠活，可以喜歡汽車發動機，可以是狂熱的 EVA 迷，或者是鈕釦收集者，蘑菇種植愛好者，字體排印的愛好者 —— 這些都是你的興趣，你的愛好，你可以愉悅自己的生命，並且可以與人交流的礎石。倘若你不知道怎樣取悅自己的生命，你是很難交到&lt;b&gt;深刻的&lt;/b&gt;朋友的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你不需要是一個博學的人，或者性情多麼迷人的人。你需要的，是要有自己熱愛的事物，它不是工作，不是能夠賺到錢養活自己的事物，它是純粹取悅你的生命的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是一個空洞乏味的人，沒有興趣的人，那麼便不太可能交到深刻的朋友 —— 而這與國籍是全然無關的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在日本，或者在其他國家的社會，也有一些能夠很好融入各種社交圈的唐人。而他們，總是那些知道如何體會生命樂趣的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;又，「很多」這個詞，不是「大多」，也不是「全部」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22479969/answer/22200727
</link>
<author>
筑室
</author>
<title>
为什么各大智能路由迟迟不公开发售？
</title>
<description>
去年我写&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://read.bbwc.cn/b4mv4w.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《WIFI大爆炸》（上）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://read.bbwc.cn/0cfbpk.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;（下）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的时候，极壹刚发布，百度、360和小米的智能路由还在高度保密状态。我调查了所有觊觎路由器的互联网公司以及给他们代工的TP-LINK、DLINK、磊科、海联达、H3C，认为智能路由的生产和发售主要有这些问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，供应链搞不定，生产成本高。以极路由为例，极壹工程机的硬件成本大概是260，算上研发成本，299的售价卖一台赔一台。同样的配置让TP-LINK来做，100以内绝对拿下。但极路由订单量小，无论芯片厂商还是OEM给他们的报价都远远高于给TP的报价。&lt;br&gt;另
外极路由负责硬件的合伙人张利鹏是TP出身，TP爆火的那款便携路由器WR-703N就是他带队做的，据说他出走的时候把手下团队全带走了，所以TP对极
路由很恼火。王楚云曾放风说&quot;巨头在搞我们&quot;，真实度待考，但TP是行业老大，2013年Q1全球无线网络市场占有率达42.29%，跟高通子公司、
WIFI联盟重要成员Atheros是合穿一条裤子的关系，供货商不敢得罪TP是肯定的。&lt;br&gt;小米路由的售价还没出来，目前普遍预测699往上。这个价格有多少人会买？&lt;br&gt;小度路由是目前最便宜的，99，我对这货的配置严重怀疑，等高手拆解。&lt;br&gt;总而言之，成本高价格就高，价格高销量就上不去，销量上不去就不敢下单，如此形成死循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，产品形态不稳定。现在各家的智能路由都还在试水阶段，先生产个几十万台，有问题怎么办？小批量试点再根据用户反馈迭代，这一手以前叫摸着石头过河，现在叫精益创业（lean startup）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，
没找到用户痛点。这是最根本的问题。用户为什么要用智能路由？现有的几款产品吹的天花乱坠，实际功能无非加速和存储，相当于家庭CDN，一个山寨电视盒就
打得它们满地找牙。周红衣们试图把智能路由器变成智能家庭控制中心，但首先智能家居还没起来，其次手机完全可以承担这个角色。&lt;b&gt;智能路由器最大的潜力应该是mesh网络，即每一台路由同时发挥ap和路由功能，网络中所有节点彼此直接通信。具体介绍请看&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mesh_networking&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mesh networking&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;目前mesh网络的技术还不成熟，而且在天朝的特殊环境下这种虚拟网络可能会遭到政策限制，所以这条路也只是构想。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我跟TP-LINK市场部的头头聊过一次，他有句话我印象很深：“硬件有硬件的玩法，互联网公司想做这一行，不是那么容易的。” 硬件智能化固然是大势所趋，但也别被一些概念忽悠了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————&lt;br&gt;补充一个八卦。去年上半年360、百度、小米都找过TP，TP一概拒绝。他们市场部头头告诉我，TP认为互联网公司做路由器有盗取用户信息的嫌疑，可能影响
用户对TP产品的印象，所以不肯趟这滩浑水。当时他反复强调，“TP-LINK这个品牌绝对不会和任何互联网公司绑定。” 
但我从内线得到的消息是，百度和TP的子品牌迅捷（FAST）达成合作，会在迅捷路由器上加载百度的云安全产品。去年年底小度路由终于浮出水面，合作
厂商变成此前给腾讯代工的海联达。&lt;br&gt;TP内部有个安卓团队，此前出的手机和智能电视盒都是这个团队练手的作品。如果TP下定决心开发智能路由，量产不是没有可能。但还是我前面说的问题，智能路由器的市场前景尚不明确。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22661435/answer/22184088
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
什么决定了你的阶层（class）？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;阶层（strata）和阶级（class）严格意义上其实是不同的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;只不过大众混用，很多时候学术上也混用。一般用class，阶级这个词还是比较多，但除非说特别政治化如毛年代，意思其实和阶层strata比较接近。这个答案里还是混称，为了方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学术上研究阶层，一般有两个方面。一个是class structure（&lt;b&gt;阶级结构&lt;/b&gt;），一个是class agency（阶级代理/&lt;b&gt;阶级社会行动&lt;/b&gt;，这个不知道专业怎么翻译）。前者很好理解，就是阶层怎么划分，阶级之间是什么关系，从宏观经济角度关注的如马克思，就是比较关注阶级结构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后者注重的是阶级和个人的关系和意义，比如阶级是怎么形成的，有什么行为代表了阶级，和阶级意识（class consciousness）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显而易见，&lt;b&gt;&lt;u&gt;宏观的阶级分层和结构，直接影响到微观的阶级体验。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;所以说阶层/阶级的时候，这两者缺一不可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阶级分层的方法有很多，是个完整的学术领域，这里就说最常见的好了。四种指标：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1）收入&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2）工作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3）教育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4）自我认知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前三种一般可以客观统计，最后一个是主观的，也最复杂。当然，主观认知和前三种客观条件也是分不开的。题目似乎问的偏主观，咱们就说主观的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说细了，&lt;b&gt;&lt;u&gt;主观认知其实还分两种，一种是你的自我认知，一种是别人对你的认知。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;某人觉得收入最重要，手里票子多了阶层就上去了，可别人看ta觉得此人怎么这么素养不够，阶层档次低下，就会出现认知差别。这种差别的重要意义在于，同一个“客观”阶层的人，可能因为主观认知，而对彼此不认同，那么成不了气候，无法产生阶层共鸣，就毫无XX阶层对XX的影响可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回题目，什么决定了你的阶层。从个人角度回答，自然答案繁复，无论研究结论是啥，都会有人说“我（个人）不这么认为”。具体学术大牛们的争论史就不搬出来说了，其实网上常见的争论不外乎两面：&lt;b&gt;&lt;u&gt;到底是经济因素（收入和钱）重要，还是精神因素（素质教养品味眼界）重要？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单地回答：两者都重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般是&lt;b&gt;&lt;u&gt;经济因素为先，而精神因素在上。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;尤其目前中国的现实是，有了经济，才能发展精神，很多阶层符号（symbolic boundaries of class）都是建立在经济的基础上的。光有精神因素，缺乏经济基础，不是不可能，很难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，没有精神因素的基础，光有经济因素，往往是撑不起所属的阶层的。这其实也和国情有关，因为中国经济发展快，一个人的经济增值速度往往可以超过精神累积的速度，产生偏差。所以才会有“暴发户”这个词的出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也可以举出不一样的例子，但一般都是少数。再者，就如上面所说的一样，主观认知要自我+外部认同，一些二缺一的阶层人物，往往会在某个方面有认知差别，所以也争论颇大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题目补充内容里说的家庭背景、出身、圈子、人脉等，属于社会资本（social capital），间与经济和精神这两者之间，往往最后收获的也是这两者。楼里有位答主觉得家庭出身最重要，可能是因为觉得这两者可以转化成经济+精神方面的资本（如猜测不对，请告知，马上删除），但这并不代表阶层和经济+精神因素完全无关。家庭背景并不出众，也可以通过自己努力累积经济、人脉和社会资本，拼爹是很开挂，但不是唯一的路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这是对社会阶层最最简化的解释，真心要研究阶层的，绕不开马克思、韦伯（Webber）、波迪尔（Bourdieu），再深一点的有Goldthorpe，Lockwood，Sorokin等等等等。这里算是扔一块敲门砖啦。:)&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新：没想到这么快被刷上去了，谢谢大家。不好意思圈人，就把之前关于“首楼”的话删啦。其实看看不同人群对阶层的主观体验，是件很有趣的事情，也是阶层的研究方向之一呢。再次感谢 :)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20497475/answer/15293418
</link>
<author>
王恒彤
</author>
<title>
在办公闲来无事的时候，干什么比较有意义？
</title>
<description>
维基接龙。&lt;br&gt;  扫视办公桌，随意选择其中一样物品，回形针，订书机，便签，签字笔，电话，等等。&lt;br&gt;  在维基百科寻找发明人，公司，或专利信息等。&lt;br&gt;  在页面中选择另一个陌生的链接继续搜索。&lt;br&gt;  如此循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又补：我自以为是私人习惯，原来同好甚多，连英文名都有了——The Wikipedian Loop。&lt;br&gt;urbandictionary的解释是：&lt;br&gt;The Wikipedian Loop occurs when the use of Wikipedia to research a particular subject leads to an infinite loop of addiction. &lt;br&gt;This addiction is characterised by staring transfixed at Wikipedia pages for hours at a time and usually results in varying levels of frustration and distress at the impossibility of ever successfully reading through all the Wikipedia pages currently open without the urge to open even more to linked subjects and thus continue the Loop. &lt;br&gt;果壳网的xkcd同学还画了图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/7f/637f29d88cb1fbcf50bb45a5303f9142_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/7f/637f29d88cb1fbcf50bb45a5303f9142_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22663908/answer/22181330
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中方为什么要主动取消中泰大米协议？
</title>
<description>
上知乎那么久了一直不明白为啥有些题目要怒答。今天算是懂了。几个人没有基本的专业知识就在一个很有意义的问题下面信口开河。不知道来龙去脉也就算了，麻烦开口前至少先百度一下基本常识成不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;呼~骂爽了就是舒服。上面那一段是给那几只大尾巴狼的，普通读者可以无视。话不说不明，理不辩不清，也欢迎大家来评论区共同讨论。当然了，带上你的干货;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;【正文】&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于很多读者对于中国购买泰国大米这件事情并不十分清楚，我会对此事件作一个简单的梳理，最后再来分析一下“中方主动取消中泰大米协议”可能的动机和影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、泰国政府的大米从何而来&lt;br&gt;&lt;br&gt;泰国历来是大米的主要种植区，这毋庸置疑。但是泰国政府手里积压了那么多大米还是头一回。这些大米是从哪里来的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;政府典押大米计划，简称典米计划。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他信-英拉政府一直以来是依靠泰国北部和东北部的农民作为票仓的。由此，英拉政府颁布了一系列的惠农政策来巩固农民的支持，其中就有典米计划。简单来说，典米计划就是政府用高于市场价格40%-50%的补贴价格从米农手中收集大米，再由政府负责大米的出售。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，政府对于农民的大米并非钱货两清，而是过一段时间再结算。所以农民在把大米交给政府之后是不会立即收到米款的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;典米计划的实施导致了大量原本把稻米卖给出口厂商的农民转而把稻米交给了英拉政府，农民的收入也由此上升了。但是这不可避免的使得泰国大米的价格上升竞争力下降，更多的外国进口商开始从越南等国进口大米。最近几年全球产粮大国大米丰收，&lt;b&gt;泰国大米出口进一步疲软，于是1500万吨大米就堆在了英拉政府的粮仓里。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、售华大米案&lt;br&gt;&lt;br&gt;米卖不出去就没有钱给农民，农民没饭吃还会把票投给英拉投给为泰党么？英拉政府比谁都急，四处推销大米。13年10月李总访泰，英拉就特别谈到了大米的事情。后来协商下来两件事，一件是中国购买泰国大米，每年100万吨；另一件是“农产品换高铁”。所以，这两份协议&lt;b&gt;不是一回事&lt;/b&gt;。题目中说的中泰大米协议，也&lt;b&gt;没高铁什么事&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题就出在这份售华大米协议的执行上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一份售华大米协议&lt;b&gt;是泰国政府和中国政府签订的&lt;/b&gt;，因此在泰国被称为G2G（Government to Government）。这份协议由泰国商业部对外贸易厅和中国的国企中粮和北大荒执行。但是泰国肃贪委员会发现，原本应当有备案的跨国交易，居然没有留下任何跨国交易痕迹。14年1月，肃贪委员会典米计划corruption案调查结果明确指出，对外贸易厅将稻米出售给了两家中国企业在泰国的代表处之后，这些稻米&lt;b&gt;根本就没有被出口到中国&lt;/b&gt;，而是先转手给了泰国国内的企业，最后又高价卖回了英拉政府的粮仓。由于G2G交易的价格要低于市场价格，中粮和北大荒的泰国代表处大赚了一笔，而泰国商务部则蒙受了双重损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，两家中国企业委任的代表都是英拉所在的为泰党的民代助理。而且其中一人的雇主和他信关系密切。涉案的各个官员，包括英拉内阁前商业部长、前商业部助理部长在内，其个人财产也都有大幅增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而北大荒就是在这样的情况之下，提出了解约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、后续影响&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，典米计划corruption案已经是泰国各大报纸的热门话题。全泰国都已经知道了英拉政府在G2G交易中来了这么一出corruption。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愤怒的是农民，政府从G2G获得的资金原本应当用于偿还农民的卖米钱，这下资金没了，拖了好久的米钱英拉政府还是不给。&lt;b&gt;农民纷纷上街表达对于英拉政府的不满&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;头疼的是英拉，大选投票率低下连任有问题，军方态度依然不明朗，肃贪委员会又查到了自己头上，农民的支持不知道还保得住么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主党算是小赚，总之出事的是为泰党的人，阿披实也乐得隔岸观火，有时候也顺便浇一把油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中粮和北大荒呢？没有任何的消息和评论。不过中国政府一贯支持英拉，两家国企没必要去拆她的台；而且书记最近corruption又抓得紧，在这个李总定下来的协议里顶风作案是弱智行为。因此可能的结论就慢慢浮出水面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两家中国企业无意之间趟了一趟大浑水。面对一片混乱的泰国国内形势和不知从哪里惹上的corruption案件，&lt;b&gt;北大荒最后选择了明哲保身，取消了购米的计划。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（但是这其中也存在着疑点，两家总公司对于几十万吨稻米的去向竟然一无所知？于是泰国出现了一个更加小道一点的消息，即中国原本就不想买这些大米。我个人是不相信的，如果很多人感兴趣的话我可以说说这个说法的由来。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、中方为什么要主动取消中泰大米协议&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于回到了正题。知乎有一句名言，遇到问题&lt;b&gt;先问是不是，后问为什么&lt;/b&gt;。这里也是一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;签订G2G交易协议的双方是中国政府和泰国政府，而执行这一份协议的是泰国商业部和中国的两家国企。现在，中国政府并没有提出要中止这一份协议，只是北大荒作为协议执行者的退出，&lt;b&gt;协议依然是在的&lt;/b&gt;。之后继续执行或是因此而中止就要看中国政府下一步的打算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答区里各种“中国政府是在挺英拉”的结论，不知道是怎么脑补出来的。协议一暂停，原本支持英拉的农民出来堵路向英拉政府讨债，感情是来挺英拉了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，中国对于泰国的影响没有达到左右Party轮替的地步，这与泰国一贯以来的平衡外交政策有关。但是中国综合国力的增强使得泰国&lt;b&gt;不论是谁上台都势必要保持与中国的良好关系&lt;/b&gt;。中国并没有那么关心到底是为泰党还是民主党上台，只要国家利益不受到损害即可，因此也&lt;b&gt;没有必要力保英拉&lt;/b&gt;。对于英拉的支持主要在于希望泰国有稳定的政府和政策，确保中国在泰投资的顺利进行。截至目前，新华社的大方向依然是挺英拉，但是口风已经有了微小的转变。面对这个案件和泰国最近的动荡，中国&lt;b&gt;先作收缩再见机行事&lt;/b&gt;的可能性更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是回答全文，欢迎批评讨论。以下接着吐槽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说售华大米是从南部收购的，请回家好好背诵几遍泰国农业概况。&lt;br&gt;说阿披实上台高铁修不成的，请回去复习2010年哪个党派的谁和中国签订了高铁合同。&lt;br&gt;说民主党亲美为泰党亲华的，请右转去百度查美国国务院对封锁曼谷和民主党抵制选举的评价。&lt;br&gt;说泰国大米高价卖给中国的，请你给大家算算这高价大米用市场价卖回给泰国当地企业能赚多少。&lt;br&gt;说政府的典押大米计划好的，请你帮人家仓库里的1500万吨大米找一个出路吧。顺便把高价收米导致的44亿美元国库亏空也给填了。站着说话不腰疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家好，我是不认真不舒服斯基。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22512533/answer/22194777
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
唱灌篮高手主题曲的人现在怎么样了？
</title>
<description>
《灌篮高手》一共有两首片头和四首片尾曲。全部由当时统治日本乐坛的唱片公司Being旗下的歌手演唱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;名称和演唱者分别是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「君が好きだと叫びたい」好想大声说喜欢你 &lt;/b&gt;。来自乐队BAAD，主唱叫山田恭二。遗憾的是这个乐队并不成功，这张单曲已经是他们卖得最好的一张，也只录得第16名。1995年更换了主唱，后来又换了唱片公司，仍不见有起色，1999年解散。原主唱山田1995年后的去向网上查不到，大概实现过歌手梦想以后回去作为一个普通人继续生活了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「ぜったいに誰も」　&lt;/b&gt;ZYYG乐队，主唱高山征辉。这个乐队比上一个情况好一些，有几首单曲进过排行榜前10，本曲拿到过第三位。但九七年之后的状况也很差，1999年解散。主唱高山后来和别人又组过几个乐队，也都没持续多长时间，近几年也没有他参加音乐活动的消息了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「あなただけ見つめてる」　只注视着你&lt;/b&gt;。来自歌手大黑摩季。大黑姐姐的歌手生涯就辉煌多了，唱片总销量2000万张以上，单人歌手史上第七位。90年代连续近二十张单曲杀进前五位，冠军单曲不止一张。2000年后虽然人气有下滑但也一直活跃在音乐事业上，出唱片，开演唱会。2010年因为身体原因休息了一段时间，后来好像又恢复活动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「世界が終わるまでは」　直到世界尽头  &lt;/b&gt;乐队WANDS，主唱上杉升（艺名，真名不明）。WANDS在那几年里是红极一时的乐队，不论单曲专辑不是冠军就是第二，1993年一年卖了700多万张唱片，拿到当年金唱片大奖。后来由于成员之间在应该做的音乐风格上出现不同意见，主唱上杉等人出走元气大伤，2000年解散。上杉升虽然得以追求自己的音乐，未能再在商业上取得成功。组建和解散了一些乐队，向音乐制作人转型。2012年的『&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/Animelo_Summer_Live&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Animelo Summer Live 2012&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;』上，他和织田哲郎一起登台，重新演唱了这首，场面非常感人。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bilibili.tv/video/av601759/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;直到世界终结 激情版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  视频请戳左边链接。对网速有自信的请戳右边链接：&lt;a href=&quot;http://www.bilibili.tv/video/av555577/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【ASL2012】1080P 直到世界的尽头 织田哲郎 上杉升&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「煌めく瞬間に捕われて」 被闪耀的瞬间所吸引 &lt;/b&gt;两个女生的组合MANISH，主唱高桥美铃（现在NHK的那个女播音员是重名，不是同一个人）。 由于也是两个人，也属于同一家公司，一度被称为女版B'z（B'z是日本第一乐队组合，Being公司旗下巨星）。但是1998年这个组合突然就消失不见了，连个解散的通告都没有。2003年有杂志点评那些“消失的歌手”，提到这两个人时说她们都已经离开了音乐这一行，算是证实了解散这回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「マイフレンド」我的朋友 &lt;/b&gt;乐队ZARD，主唱坂井泉水。泉水姐姐声音甜润且相貌极美，以她为中心的ZARD也成为日本最成功的乐队之一，十几年里作品张张大卖，总销量近4000万张，诞生名曲无数。可惜天妒红颜，2007年癌症扩散到肺部，入院治疗时又发生意外事故，不幸去世，无数歌迷心中永远的痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;九十年代开始的这十几年是日本流行音乐最辉煌的时期，连动画片的音乐都是相当拿得出手，往往有大牌音乐人精心制作。现在的日本动画画面虽然越来越清晰和符合现在的审美，音乐性上想要全面超越那个时期的动画基本上是不可能了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22614212/answer/22191223
</link>
<author>
柏邦妮
</author>
<title>
为什么现在很多年轻人愿意到北上广深打拼，即使过得异常艰苦，远离亲人，仍然义无反顾？
</title>
<description>
昨天在手机上看到那个牛逼回复，很感动，今天还是忍不住，&lt;br&gt;爬上网，写下自己的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我二十岁那年，是个傻逼电影青年，生活中唯一的亮色就是电影，&lt;br&gt;我决定辍学北上，去心中的电影圣殿——北京电影学院旁听。&lt;br&gt;在北京，我基本上只认识一个人，带着家里给我的两万块钱（也是家里几乎全部积蓄），&lt;br&gt;带着自己攒的几本电影书，毅然来到北京北漂，如今已有十二年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初到北京的日子，住在电影学院旁边北影厂招待所，一个床位，每月四百五十块。&lt;br&gt;当时电影学院拉片室，拉一部电影得要六个小时，一个小时三元，得要十八元。&lt;br&gt;学校最便宜的盖饭六七元。为了拉片，我把盖饭分成两份儿吃，中午一半，晚上一半。&lt;br&gt;旁听的那一年，没出过海淀区，蹭所有能蹭的课，看所有能看的片，&lt;br&gt;到港台资料室，复印当时买不到的台湾远流版电影书，&lt;br&gt;不让复印的，手抄。就这么抄完了朱天文的很多剧本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旁听的第二年，老师介绍我写一个电视剧，三十集。&lt;br&gt;我可以坦然承认，那真的是个烂电视剧，但是那时候，是我唯一的机会。&lt;br&gt;所有写过的烂片，都曾经是我唯一的珍贵的机会，被人唾骂亦无怨无悔，&lt;br&gt;因为很早我就想明白了，我们这个行业，就像打游戏晋级一样，你得慢慢积攒你的行业资历。&lt;br&gt;A级的导演，找A级的编剧，A级的演员，如果你是C级的编剧，为何会用你？&lt;br&gt;D级并不可耻，积攒几部，我就是C级，慢慢的一步一步往上走。&lt;br&gt;摩羯座从来不相信侥幸，只相信努力。&lt;br&gt;每一个机会，我从不轻视，都是尽自己最大努力和才能，最大心血去写的，&lt;br&gt;因为我知道，机会只有一次，就是眼下这一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的很苦。&lt;br&gt;一天写两万字，一大早制片人打电话披头盖脸来骂你，改不知多少次，&lt;br&gt;宿舍没有网，写完了去网吧传，在网吧查资料，手抄下来回去写。&lt;br&gt;浑身疼得要死，躺在地板上，缓解一会儿，继续写。&lt;br&gt;有时压力太大了，自己一个人出去哭，&lt;br&gt;站在三环天桥上，外面下雪，哭完了回去继续写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的是生写出来的。&lt;br&gt;编剧这一行，会写都是其次，能写，爱写是第一位的。&lt;br&gt;后来写过一次主旋律题材，一个部队老编剧说，他们写剧本，条条框框修修改改更是数不胜数，&lt;br&gt;怎么办？“谁叫你爱写呢？谁叫你爱这个呢？！”&lt;br&gt;说得我当时眼泪都下来了。&lt;br&gt;是啊，谁叫你爱这个呢？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;并不能总接到剧本，得活吧，好多年给杂志写时尚文章，采访明星。&lt;br&gt;时尚杂志要的是绚丽吹捧的文字，有自己的路数，要命的是一起约稿一起截稿，&lt;br&gt;也就是说，四五家杂志约稿，几天之后，一起截稿，压力大到不可思议。&lt;br&gt;最要命的是，内心的理想和现实的工作的冲突，看看自己写的那些稿子，&lt;br&gt;总是痛苦得不行，隔一段时间就责问自己一遍，觉得自己烂掉了，写废掉了。&lt;br&gt;心里最苦的时候，手心肿胀，有两倍厚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚出道的时候，我给自己印了一张名片，&lt;br&gt;上面写：NEVER WRITE WHAT I DARE NOT SIGN。&lt;br&gt;我绝不辜负自己署名的每一篇文章。&lt;br&gt;很幼稚，很挣扎，但是很认真，很较劲，明星采访，娱乐专题，山东快书，企业改革，&lt;br&gt;我接的每一单工作，都尽全力去做。&lt;br&gt;就这样，一点一点在行业内站稳脚跟，在这个城市扎下根来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;06年，考研第三年，考上了北京电影学院文学系的研究生。&lt;br&gt;07年，写李少红导演版《红楼梦》电视剧，08年，写马楚成导演的《花木兰》，&lt;br&gt;09年，和彭浩翔导演合作，写《撒娇女人最好命》，10年，写舞剧《金瓶梅》，&lt;br&gt;11年，话剧《北京我爱你》，12年，和张一白导演合作，&lt;br&gt;13年，和关锦鹏导演，林育贤导演合作，虽然后面这几个项目都没成，&lt;br&gt;但是我学到了许许多多，从写字到做人，衷心感激。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来到北京时，我20岁，没有学历，没有背景，并不自信，一无所有。&lt;br&gt;十年以后，我还在这个城市里，做着我想做的事，&lt;br&gt;我没有过上自己理想的生活，但是，我没有去过自己不想过的生活。&lt;br&gt;为什么我们忍受北京，无论如何，不忍离去？&lt;br&gt;我想，因为这座城市，给了我们最珍贵的东西——可能性。&lt;br&gt;当然，很多时候，可能仅仅是可能，这正是残酷之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我永远记得，每年都有那么几个瞬间，我走出地铁站，&lt;br&gt;觉得这是一座希望之城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（分割线我不会弄就这么着大家懂就好啦）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一个干姐姐，是一个庞克文艺女青年。&lt;br&gt;我认识她的时候，也是不省油的灯，画画，和搞音乐的男人在一起，&lt;br&gt;深夜我们坐在路边抽烟，觉得自己是美丽世界的孤儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姐姐在家乡的大学教书。&lt;br&gt;我的家乡，是一个三线小城市，本地有一所大学。&lt;br&gt;很多次我想，如果我回到老家，大概在大学教书，就是我最好的路了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学并不是一块净土。&lt;br&gt;开始几年，感觉姐姐还是很潇洒，教自己的书，和顺眼的学生一起玩，&lt;br&gt;把自己的小宿舍收拾得很有味道，去敦煌写生，参加各地音乐节。&lt;br&gt;但是渐渐的，你的一亩三分地，你不争别人的别人要争你的，&lt;br&gt;姐姐不可避免的卷进学校的漩涡，得算计，得争夺，得战队。&lt;br&gt;得弄论文，考学位，凭职称。&lt;br&gt;姐姐很不愿意，但是没有办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在小城市，婚恋是一大难题。&lt;br&gt;我最大感触就是，像我们这样的文艺女青年，搁北京还能找到三两知音，&lt;br&gt;虽然在婚恋市场上卖不上价但总算还有几个撞上枪口，但是在小城市，真的一个都没有。&lt;br&gt;最不济，在北京，单着也就单着了，万人如海一身藏，没人觉得你是怪物。&lt;br&gt;但是在小城市，就不行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姐姐单了很久，不扛了，找了一个银行职员，姐夫是个厚道人。&lt;br&gt;现在小日子过得还可以，两套房，一个娃。&lt;br&gt;年前去看姐姐和娃，房子里一点姐姐的痕迹都没有，&lt;br&gt;我是说，之前那种基于美而不是基于实用的味道，一点都没有。&lt;br&gt;之前姐姐的小破窝，东一个陶罐子西一幅画，乱乱的，很美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姐姐跟我说，配合吧，尽量配合吧。&lt;br&gt;我知道这很矫情，爸妈都觉得姐姐这个岁数嫁到姐夫是烧了高香了，&lt;br&gt;但是我真的心里忍不住觉得有点惋惜，&lt;br&gt;我想念那个喜欢张浅潜画一手好画神采潇洒内心庞克的姐姐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（再来一条分割线我还是不会大家体谅哈）&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有人觉得我是在晒优越感，显摆自己混得好，&lt;br&gt;我绝不是这个意思。&lt;br&gt;我早几年回家就发现了，其实老家的很多同学，过得比我好多了。&lt;br&gt;父母在地方上，很容易就进了本地最好的单位，&lt;br&gt;刚工作，家里就给买房了，结婚了，另外一头家长买车，&lt;br&gt;平时回家吃饭孩子爸妈带，挣的钱就是纯积蓄。&lt;br&gt;放假出国，平时淘宝，吃穿住用，比我高不止一个档次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天中午吃饭，老师喝多了，喃喃的说，我每天回家，我的小孙女就抱着我说，爷爷抱！&lt;br&gt;你的爸爸也老啦，也盼着有人喊一声爷爷哇！&lt;br&gt;说了很多次，我很难过。&lt;br&gt;也许，我选了这条路，真的很难去满足父母最简单的期待，&lt;br&gt;没有人是神仙，当然会内疚，会难过，会自责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我喜欢在北京，做自己这份事情的我自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱一个人，是爱和他在一起的我自己。&lt;br&gt;爱一个城市，也是爱在其中生活的自己吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爱北京，不如说，我爱在北京的我自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家，耐心的读完我这么长的回答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22663558/answer/22175999
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
如何评价优酷土豆博纳推出的《10 放》？
</title>
<description>
老版第十放映室是一档优秀的电视节目，我看过很多很多期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，对我个人而言，看老版十放，有一个节目之外的欣赏快感，就是它的播出平台，央视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老版十放在央视平台上播出，其内容与播出平台属性之间有一种莫名反差的张力，会让我看的时候有一种暗爽的感觉，就像看着孙猴子在天宫撒野一样的快感，即使在网络上看，因为其央视节目的身份，这种观看内在快感依然成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，孙猴子结局大家知道的。&lt;br&gt;同样老版十放已经不复存在，直接从央视体系里消失了。&lt;br&gt;其实这档节目在央视能坚持这么多年，已属不易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，孙猴子以体制内养马倌身份去闹天宫，和以体制外花果山美猴王身份去闹，用现代眼光去看，还有着细微的差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新版《10放》现在最核心变化是播出平台变化导致身份的变化，引发我这种观众观看心态的变化，少了一份内在快感，这个缺憾目前来看暂时无法弥补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只能祝节目水准继续保持，观众应该还会继续喜爱的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22223943/answer/21875862
</link>
<author>
蘭陵
</author>
<title>
中国古代神话能构成一个系统吗？如果能，是怎么样的逻辑和联系？
</title>
<description>
可以成体系，留坑，现在开始写，一向对一楼的封神体系和其他楼所说的道教神话不感兴趣，二楼等了好久还没有填坑，手痒就先开始写了，我认同的中国古代神话是道教昌盛以前的神话传说为主体，及少量吸收后世神话作为补充的洪荒体系。长文慎入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————2014年1月23日第一次更新————————————————————&lt;br&gt;首先，中国上古时的确没有专门的，权威的，成体系的上古神话的整理著述，所有神话传说都来自于各种笔记，诗文，散文，个人著述等等的片段，包括《诗经》《楚辞》《山海经》《左传》《国语》《庄子》《墨子》《韩非子》《吕氏春秋》《淮南子》《史记》《三五历记》《帝王世纪》等等，因此众说纷纭，版本复杂，我能轻易列举十几种三皇五帝的说法，且相互矛盾，涉及他们的世系就更是一团乱麻了，我要是在这里分门别类讲一遍，别说我自己就觉得烦，诸位读起来也肯定要大呼用户体验太差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此在这里所记述的，是我从中整理出的，以主流性，多数性和不自相矛盾性为原则的上古神话体系，我会尽量都说明出处，做到有理有据，挑战到大多数人的固有印象的，也会论述清楚。下面开始正文：&lt;br&gt;&lt;br&gt;古希腊神话有神话时代和英雄时代，其实中国上古神话也可以这么分，以帝尧为分界线，之前可以称之为&lt;b&gt;神话时代&lt;/b&gt;，主线故事是创世，造人，三皇五帝的三次神战、妖神鬼怪及其纷争，帝尧之后可以称之为&lt;b&gt;英雄时代&lt;/b&gt;，主线故事是羿和禹等人的英雄事迹及部落纷争。腹黑男帝尧是连接两个时代的关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面开始神话时代的主线剧情叙述：天地始于混沌（奇点？），其中孕育了一个神祗，后人称之为盘古氏，盘古氏是什么样的呢？“盘古之君，龙首蛇身，嘘为风雨，吹为雷电，开目为昼，闭目为夜”注1 &lt;br&gt;&lt;br&gt;龙首蛇身，也就是没有爪的龙的样子，然后他撑开了混沌的天地，每天撑开一丈，撑了n年后，直到天地增长为九万里，盘古死掉了，身躯化为大地，双目化为日月，血液化为江河，肌肉化为田地，皮肤化为草木。注2&lt;br&gt;&lt;br&gt;盘古死后，孕育盘古的先天混沌之气产生了中国古代神话的最高神明——昊天上帝，更常见的叫法是：天帝，也叫太一，皇天等，利玛窦翻译耶和华时就借鉴了这一称呼，翻译为上帝。在楚国，昊天上帝被称为东皇太一。在古籍中，昊天上帝就是人们经常所说的天帝。昊天上帝人格不显，应当是全知全能的神，而非人格神。当然你要说昊天上帝就是鸿钧老祖我也没办法，太一和鸿钧含义的确相似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盘古“开目为昼，闭目为夜”的功能被烛龙所继承，烛龙也就是烛九阴，住在钟山，人称钟山之神，长的是人面蛇身，显然和龙首蛇身的盘古有亲缘关系，另外一个和盘古有亲缘关系的，是住在雷泽的&lt;b&gt;雷神&lt;/b&gt;，长的是龙首人身。雷神很重要，一定要记得。注3&lt;br&gt;&lt;br&gt;盘古死后，精气孕化为人类，开启了五氏时代，这五氏分别是（按时间顺序）有巢氏，燧人氏，伏羲氏，女娲氏，神农氏。有巢氏教人建筑房子来躲避猛兽，燧人氏教人钻木取火结绳记事，他们都被推举为领袖，开启了自己部落的统治时期，被人称作圣人，圣王。注4，这里要说明的一点是，&lt;b&gt;当我用氏字跟在后面的时候，指的是整个叫做某某氏的部落&lt;/b&gt;，在上古时，姓是大型部落的标识，氏是由姓分化出来的有功绩或者身份高贵的分支部落的标识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而伏羲，女娲，神农三人就是传说中三皇五帝中的&lt;b&gt;三皇 &lt;/b&gt;注5，三皇是怎么来的呢，话说燧人氏当政的时期，风姓的华胥氏部落有个妹子，就叫她华胥吧，她跑到雷泽去玩，看到有个巨大的脚印，是的，正是上文提到的住在雷泽的那个大人物留下的，于是乎悠悠然踩了上去，估计妹子想的是踩一踩又不会怀孕，悲剧的是，她怀孕了。注6 &lt;br&gt;&lt;br&gt;生的两个孩子，诸位都知道，一个叫做伏羲，一个叫做女娲。当然为什么雷神的后代长的和烛九阴一样是人首蛇身是个值得深思的问题。（什么？其实脚印是烛九阴的？烛九阴根本就没有脚啊啊啊啊）伏羲，取得了河图洛书，推演了先天十六卦，算尽天机，天帝封其为五方上帝，也就是五帝之一，掌管东方，属木，号称青帝，人称太昊，其所在的风姓伏羲氏部落，是中华民族的源起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伏羲和女娲作为兄妹，在昆仑山交合产生了人类，咦，人类不是盘古的精气孕化的吗，我嚼得应该不是一个品种，估计盘古精气所产生的那一拨就是《黄帝内经》里所说的“余闻上古之人,春秋皆度百岁,而动作不衰。”里的上古之人，他们发明了修炼的法门，后来都搬到了西边的昆仑和东边的蓬莱三岛。现在的人是伏羲和女娲交合的后代无误，至于伏羲和女娲是不是因为这件事被昊天上帝赶出伊甸园的也是个值得研究的问题。咦，女娲不是捏泥土造人吗？这种说法仅见于《风俗通》，是孤例，不予采纳，在多数文献里和出土文物都证实了是伏羲和女娲结合成为人类始祖的，泥土造人的说法应该和小时候妈妈说你是垃圾堆里捡来的一个道理，小羞羞的事怎么能到处乱说呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女娲部落接替伏羲部落掌权后，风姓部落有一个叫神农的人，他尝遍了百草，教会了人们种植和医疗，接替了女娲部落的统治，开创了神农氏的统治，神农和炎帝其实是两个人，后世常误以为是一个人，根本说不通，只不过是炎帝出自神农氏部落而已。史记中已有暗示：“轩辕之时，神农氏世衰。……与炎帝战于阪泉之野。三战，然后得其志。”意为神农的后代治理已经衰落，而炎帝和蚩尤是黄帝的敌人。《史记封禅书》明确指出神农和炎帝是两个人：“神农封泰山，禅云云；炎帝封泰山，禅云云；”《庄于·盗跖》说神农氏“无有相害之心”、《商君书·画策》说神农“刑政不用而治，甲兵不起而王”与《史记五帝本纪》中的“炎帝欲侵陵诸侯，诸侯咸归轩辕。”的炎帝显然不相符合，《世本》是最早写“炎帝神农氏”的文献，意为炎帝出于神农氏部落，而非炎帝就是神农。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就到了五帝时期，五帝是哪五帝呢？这里采用《吕氏春秋》的说法：东方青帝-太昊伏羲，中央黄帝-轩辕，北方玄帝-颛顼，南方赤帝-炎帝，西方白帝-少昊玄嚣。注7&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/2c/172cd5243da20ce78e55d44c261457c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;492&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;492&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/2c/172cd5243da20ce78e55d44c261457c9_r.jpg&quot;&gt;我猜测太昊和伏羲并非一人，应当只是出自伏羲部落，奈何没有文献史料可以作为佐证，只好依旧当做一人，伏羲氏修炼成圣后，昊天上帝册封他为青帝，掌管东方，历经女娲和神农两个部族的长期统治之后，神话时代的主线故事——三次神战（阪泉之战，涿鹿之战，不周山之战）正式展开！&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说太昊有个不成器的儿子叫做少典，少典虽然没什么光辉事迹，却娶了有蟜氏的妹子，生了两个儿子，一个是黄帝，一个是炎帝（囧rz，给大神跪了）注8。黄帝继承了少典部落，居住在姬水，炎帝继承了神农部落，居住在姜水，该部落有个分支是蚩尤部落，掌控着九黎，黄帝的事迹大家很熟悉了，我就不多说了，主要是两次神战，阪泉之战和涿鹿之战，是神话时代的两次大高潮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阪泉之战，《史记》记载：“炎帝欲侵陵诸侯，诸侯咸归轩辕。轩辕乃修德振兵，治五气，蓺五种，抚万民，度四方，教熊罴貔貅躯虎，以与炎帝战于阪泉之野，三战，然后得其志。”炎帝统领神农氏部落后日益壮大，和轩辕争夺天下，奈何不修德政，没人拥护，在阪泉和轩辕大战三场，轩辕驱使着以各种神兽作为神明的部落，并有来自昆仑山的神兽英招（为昊天上帝看管花园），陆吾（掌管天帝座下天之九部，兼管昆仑之丘）相助，座下的禺强，苗龙等儿孙也已成长为一方神明，风后，应龙等大神也正当壮年，此时的轩辕可谓神威无匹，炎帝一方阵容就没有这么强大了，只有自己的几个儿孙，炎居，并节，以及猛将刑天可用，最终因实力不济而战败，归顺了轩辕，部族被轩辕所吞并。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阪泉之战后，神农氏部族有个分支后裔，叫做蚩尤，统领了九黎部落，此时强大了起来，与轩辕在涿鹿展开了第二场神战，《史记》记载“蚩尤作乱,不用帝命,于是黄帝乃征师诸侯,与蚩尤战于涿鹿之野。”蚩尤有八十一位兄弟，都是兽身铁额，吃沙饮石，善于作战，两方实力均等，因此打的昏天暗地，留下许多传说，轩辕与蚩尤九战九不胜，蚩尤作大雾弥漫三天三夜，幸得风后炼制了指南车，九天玄女受西王母所命赐下天书给轩辕，常先制作了夔牛战鼓，威力巨大，应龙的水属性功法出神入化，奈何蚩尤有风伯飞廉和雨师屏翳相助，反受水害，轩辕只好向一袭青衣的神女女魃求救，止住了风雨，并最终取得了胜利，但是涿鹿战场因此大旱数年。经《山海经》和《逸周书》证实，蚩尤被应龙斩杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄帝和嫘祖所生的长子，叫做玄嚣（音玄箫），号青阳氏，被封为白帝，掌管西方，以凤凰作为图腾，白帝玄嚣有几个好儿子，有句芒和蓐收（音入收），后面还会出现，还有一个叫穷奇，作恶多端，被帝舜流放到邽山，化为牛状，全身长刺，叫声像野狗的野兽，成为四凶之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;玄嚣还有个儿子，名叫蟜极（音脚极 不叫搅基！！），蟜极没有成帝，白帝回天上后（渡劫飞升？），在人间接替帝位的是白帝的侄子颛顼（音专需），颛顼的爹名字叫昌意，是黄帝和嫘祖的二儿子，白帝玄嚣的弟弟，但和玄嚣比起来，据称是德行不好，看到美女有点把持不住，于是在风后，常先等人的建议下没有登上帝位，风后是此时风姓部落的首领，在黄帝手下混饭吃，擅长祖传易数，好兵法，征战蚩尤时曾立下大功。常先曾在西王母坐下的九天玄女的指导下前往东海流波山斩杀夔牛（音葵牛）和雷兽制成战鼓（情节是不是有点眼熟）。黄帝手底下能臣很多，比如应龙，大鸿，力木，容成，大容，离朱等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话收回来，第三次神战正是由五帝之一的北方玄帝颛顼和炎帝后裔共工之间展开的，颛顼是个大神，号高阳氏，屈原自称“帝高阳之苗裔”即自称是颛顼的后代。此时离那两场人神大战（阪泉之战，涿鹿之战）已经过去了很多年了，炎帝输后其臣子后代颇有不服，刑天就是一个，结果被砍了脑袋流放到常羊之山，挥舞着盾牌和大斧，水神共工又是一个，共工和祝融一样，是神职，掌管水的神叫共工，掌管火的神叫祝融，因此有多个祝融和共工，这个共工是炎帝的五世孙，老祝融的儿子，于是和颛顼争夺地位，带着相柳和浮游等人和炎黄部族开战，两大部族大战了一番，上天入地，玄帝颛顼法力滔天，共工失败，怒触不周山而死。看来轩辕的后代和轩辕一样霸气，专治各种不服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一触坏了事，不周山是天柱，倒塌之后天倾西北，地陷东南，天上破了个大口子，惊动了女娲，于是出来救场，炼石补天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此颛顼彻底征服了九黎，令他们取消巫鬼的信仰，重回昊天上帝的怀抱。颛顼的儿子们没有太争气的，但后世有八个杰出的子孙人称八恺，还有一个儿子叫做梼杌，作恶多端，后来被帝舜流放西荒，化作人面虎神，犬毛猪牙的怪兽，成为四凶之一，注9。颛顼回天上去后，帝位由白帝玄嚣的孙子，蟜极的儿子帝喾（音帝酷）继承，帝喾号高辛氏，名俊，也就是《山海经》中的大boss帝俊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要写一本书来评价帝喾，书名必然要叫《帝喾和他的儿女们》，他的儿女们都有：帝喾和羲和生了十个太阳，和常羲生了十二个月亮，和简狄生了后契（商的祖先），和庆都生了帝尧，和姜嫄生了后稷（周的祖先）和常仪生了帝挚和帝女，帝挚后来因为德行问题禅让给了帝尧。帝女因为高辛氏发布悬赏，能够破犬戎者嫁女给他，结果一只五色神犬咬掉了犬戎首领的脑袋前来领赏，帝喾想反悔，帝女却不在意，下嫁给了这个叫盘瓠的神犬，成为瑶、苗、黎、畲等诸多南方少数民族的祖先，至于有盘古来自盘瓠的说法，私以为是范文澜瞎联系。咦，简狄不是吃了玄鸟的蛋才生的后契吗，玄鸟生商啊，我们都记着呢，来来来，帝喾是谁的孙子？白帝啊，白帝部落的图腾是什么？凤凰啊，不就是玄鸟吗，简狄吃的是谁的蛋还用我多说？图森破，这叫艺术加工。帝喾还有八个杰出的后世子孙人称八元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝喾从小跟着颛顼治理天下，深得颛顼厚爱，但是好像又跟颛顼有不可告人的仇隙，乃至直接导致了英雄时代发生的数起血祸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;神话时代该结束了，此时的天地是怎样的呢，帝喾站在亳都的宫殿里，目光深邃，似乎穿透了大殿，将万里江山尽收眼底，他想着：羲和生了十个太阳后已经元气尽复，妖神血脉重现，是十只三足金乌，他们暂时还在乖乖的轮班，等着羲和驾着车子每天拉一只去普照人间。我还册封了五方神官，叔父句芒司木，蓐收司土，颛顼家的后辈重黎，他是叔父颛顼的重孙，继承了祝融的称号，司火，颛顼叔叔的老部下玄冥继续掌管北方，司水，共工和叔父颛顼争了一辈子，他的儿子，叫后土的那个，便到中央来司土吧，也好当做人质，让神农部族的后辈们安心，颛顼叔叔的儿子们一个个尽是些不省心，堂兄穷蝉就算将魍魉赶到了雷泽，这帝位不还是要落入我手，堂弟鲧也不知道在山川里瞎折腾些什么，南方的共工氏部落有一拨人又发生了叛乱，后土说自己不知情，看表情应当是真的，我已派重黎前去剿灭，这几日就当有捷报了，注10，说起来，重黎倒生了好儿子，长琴…长琴……，哦，对了，前些日子碰见一个叫羿的年轻人，箭术很好，于是选拔他担任射官，赐给他彤弓和蒿矢，希望他不会辜负我的厚望。注11&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个盛世啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，一切看上去都很美好，但暴风雨前的平静正在消逝，神话的狂澜正在悄悄孕育，等待着震惊天下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;太晚了该睡觉了，明天开启英雄时代的叙述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注1，见徐整《五运历年纪》&lt;br&gt;注2，见徐整《三五历记》&lt;br&gt;注3，烛九阴见《山海经 海外北经》《山海经 大荒北经》《天问》《淮南子》&lt;br&gt;雷神见《山海经 海内东经》&lt;br&gt;注4，有巢氏事见《庄子》《韩非子》，燧人氏事见《韩非子》&lt;br&gt;注5，三皇说法有数种，这里采用《史记索隐·三皇本纪》和《风俗通义》的说法。&lt;br&gt;注6，事见《太平御览》引《诗含玉露》：“大迹出雷泽，华胥履之，生伏牺”&lt;br&gt;注7，五帝除本文采纳的《吕氏春秋》说法外，较为主流的还有《史记》版本的五帝为：“黄帝、颛顼、帝喾、尧、舜。”&lt;br&gt;注8，《国语·晋语四》:“昔少典娶于有蟜氏,生黄帝、炎帝,祖母华胥氏。”&lt;br&gt;注9，事见《左传 文公十八年》&lt;br&gt;注10，《史记·楚世家》“高阳生称，称生卷章，卷章生重黎。&lt;br&gt;注11，&lt;b&gt;射日的羿和夏代篡位的有穷氏的后羿不是一个人，&lt;/b&gt;有穷氏的后羿也只是因为善射而被人们冠上了”羿“的称呼，只是一个凡人，《荀子·儒教篇》中说：“羿者，天下之善射者也”。许慎曰：“羿，尧时射官，非有穷后羿也”。羿射杀太阳后，善于射箭的人通常都会被称为羿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————2014年1月24日第二次更新——————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝喾很生气，因为祝融重黎去剿灭共工氏的叛乱久诛不尽，于是帝喾诛杀了重黎，令重黎的弟弟吴回担任祝融，以及重黎的儿子太子长琴领兵彻底铲除共工氏余孽，我猜测帝喾能这么不留情面的斩杀了叔父颛顼的重孙，一方面是和帝喾和颛顼的间隙有关，另一方面联系共工氏后来的所作所为，有可能重黎犯了一个大错，这个大错可能是导致后世那场巨大灾难的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管怎么说，帝喾还是施施然回到了天上，帝位传给了帝挚，帝挚风评很差，做了九年后被迫将帝位让给自己的弟弟尧，号称陶唐氏，腹黑男帝尧正式登场，开启了一代传说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝尧刚当政，民心未归，就出了一件大事，自己同父异母的堂兄，帝喾和女神羲和所生的十个太阳，十只金乌，因为不明原因，一齐降临人间玩耍（或许有内幕？），这下坏事了，十日齐出，天下大旱，酷热难耐，民不聊生，伤亡惨重。并且同时天下有猰貐、凿齿、九婴、大风、封豨、修蛇等等凶神齐出（没内幕才怪，这是一场阴谋！），帝尧默默的看着，找来一个年轻人，这个年轻人早年因为箭术十分高超被帝喾所赏识，赐下了神器级的弓和箭，在帝喾的军队任职。他叫做羿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝尧找来了羿，一番交谈，羿同意去解决这个问题，羿回到家里摸着帝喾赐给他的神弓，良久，擦亮了长箭，毅然背负起长弓，出门向东，他登上东方的高山，望向了高空中十个明亮的太阳，太阳中隐隐映出三足乌的身形，弓如满月，松手，长矢如同一道飞虹，刹那间的光辉似乎盖过了日光，便听一声惨呼，一道金色的血液从天际洒落，九只金乌被羿一一射杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，羿留下了一只金乌，随后，他前往弱水诛杀了猰貐（烛龙之子），前往畴华之野诛杀了凿齿，在凶水斩杀了九婴，到青丘国的水泽中斩杀了大风，在南方的桑林之野擒住了封豨并烤着吃了，又去洞庭湖诛杀了修蛇。注1&lt;br&gt;&lt;br&gt;羿的英雄史诗之路还没有终结，斩杀这么多神魔怎么会没有后果，第一个传他去问话的却是西王母，西王母是个妙人，我们不知道她的来历，但她的地位却十分高超，统领昆仑，法力无边，据称是先天混沌之气分化出的先天阴气汇聚所生，那么也就是说她是昊天上帝的女儿。和西王母对应的可不是什么玉皇大帝，而是先天阳气汇聚所生的东王公，统领蓬莱仙岛，据称东王公常在东荒和仙女们玩投壶的游戏（在远处放一个壶将箭枝往里投），投进去了则”天为之唏嘘“，投不进去的话”天为之笑“。注2&lt;br&gt;&lt;br&gt;西王母，按照《山海经》的说法，住在西方昆仑的玉山上。她有万妖之祖之称，她还在东海的度溯山上养了一棵大桃树，方圆三千里那么大，也就是吃了可以长生的蟠桃，蟠桃树的东北方向有个鬼门，是万鬼出入的地方，有叫做神荼和郁垒的两个神看守鬼门。注3&lt;br&gt;&lt;br&gt;金乌在西王母座下担任使者，注4，金乌被羿射杀后西王母反而答应了羿的要求，将不死药赐给了羿，羿回到了家里，拿出了不死药，交给了妻子常娥，常娥与帝喾的妃子常羲，常仪一样，都是常氏的部族的圣女。然而羿却不能吃不死药飞升天界，因为帝喾帝威滔天，羿射杀了他的儿子，天界就再也容不下他，常娥最终还是一个人偷偷的走了，她趁羿外出的机会吞下了不死药后举霞飞升，也许她心里也有怨气吧，为什么要为了什么苍生，什么天下弄得不能既作鸳鸯又成仙。羿独自一个人站着想到，只要她能长生就好，他静静的站着，被整个世界所抛弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为太阳和凶神的事情被摆平，帝尧的声望无比高涨起来，四海称之为天子。（见注1）&lt;br&gt;十日齐出到底是怎样的阴谋，没有人知道，我可以联系一些线索做出猜想，找出幕后真凶，但这不是文献中的东西，是我自己的故事了，以后再说吧，先把文献中的体系整理完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管怎么说，羿都是牺牲品，落入了大人物的漩涡，他成为了人间的英雄，却不再为天地所容。甚至不得不与爱人分离，也许常娥事后也会像诗人所说的那样后悔窃取了灵药，长生跟挚爱，不知道再有一次机会的话她会怎样选择，羿最终也没有上天，也许是西王母的建议，他死后去了蟠桃树东北的鬼门之中，依然为人们铲除鬼怪的祸乱，被人称为宗布之神。注5，注6&lt;br&gt;&lt;br&gt;事后金乌老实多了，它坐着羲和的车子，每天从生长在东方旸谷（或称汤谷）的扶桑神木出发，到西方的虞渊（或称禺渊，禺谷）落下，虞渊落满了羽毛，有其他金乌陨落于此，扶桑木上，只剩下一只金乌茕茕孑立，这时有个人出现了，还记得上文提到的帝喾任命的中央司土之官，后土吗，他是触了不周山的共工的儿子，他生了个儿子叫信，信生了个儿子叫夸父，夸父不自量力与金乌相争，羲和的车子很快，夸父追赶不上，他就想至少把你堵在虞渊之前，可惜实力不足，被金乌杀死在北方的大泽。这个插曲是炎帝后裔与轩辕后裔相争的延续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（羿的故事之前写了一个版本，有所演绎，删掉重写了一遍，想看演绎的可以到我的专栏&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/lanling&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;蘭陵的文学菜园子 - 知乎专栏&lt;/a&gt;去看）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;羿的故事讲完了，接着我们来看第二个人，他就是禹，我们还记得重黎因为剿匪不利被帝喾所斩杀，他的弟弟吴回接任了祝融神位，会同重黎的儿子太子长琴继续剿灭共工氏余孽，我一直觉得重黎被斩杀还有什么内幕，因为共工氏的欲孽之后又干了一件大事，那就是洪水，重黎也许发现了什么却没来的及阻止，共工氏几经波折终于在帝尧晚年的时候做成了这件大事，滔天的洪水淹没了大地，被全世界多个民族的神话所记载，比如著名的圣经体系，他们躲进了诺亚方舟。但身处洪水中心的帝尧却无处可躲，他又找来了一个人，这个人叫鲧（音滚），是颛顼的儿子，注7，经常在名山大川里游荡，擅长治水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝尧命令鲧火速前去治水，鲧受命后开始开工，但是洪水势大功效不显，后人说鲧治水只知堵不知疏，不足为信，鲧治水数年都没有成果，回来面见帝尧，说：“这样下去进度太慢，我需要那样东西。”帝尧沉默了良久，摇头拒绝了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲧走了，他还是偷走那件东西，息壤，一种珍贵的，生机勃勃的土壤，用息壤修建的堤坝河水一旦上涨，堤坝也会随之涨高。这一次，鲧治水即将成功。然而帝尧发现了这件事，震怒，命令祝融吴回将鲧杀死在了羽山的郊外，像当年白帝的子孙帝喾斩杀玄帝的子孙重黎时一样果断，屈原叹道：“鸱龟曳衔，鲧何听焉？顺欲成功，帝何刑焉？”，然而鲧确实是死了，死在羽山，羽山这个地方很奇妙，是当年羿射杀金乌后金乌的羽毛洒落在山里因而命名。注8，注9。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而韩非子提出了不同的说法，他认为鲧偷走息壤不是被杀的原因，他真正的死因是阻止舜继承帝位，注10，这点我们讲到舜的时候再说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲧死了之后，他的神魂化为黄熊，沉入了羽渊，他的尸体肚子里又孕育了一个生命，那就是禹，是的，尸体肚子里跑出来的，《山海经 海内经》：“帝令祝融杀鲧于羽郊。鲧腹生禹，帝乃命禹率布土以定九州。”也许禹是鲧即将治水成功的一股执念，总之禹接替了鲧的事业，帝尧也没有收回息壤，禹得以继续完成了治水大任，他会同伯益和后稷，带人测量山川地形走势，疏通河道，治水十多年，三过家门而不入，害的妻子涂山氏十分幽怨。至于他的儿子在三过家门之前就出生了，不要总是说那啥绿绿的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倒是禹在治水的时候曾受巫山神女瑶姬的帮助，巫山神女自称是炎帝的第三个子女，炎帝的第二个子女就是炎帝长子炎居的妹妹，叫女娃，也就是大名鼎鼎的填海的精卫。也许知道洪水是本家共工氏闹出来的，巫山神女治水非常积极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大禹治水的过程中足迹踏遍了万水千山，据《吕氏春秋》记载，他向东走到东海，向北走到犬戎国，向西走到三危之国，向南走到羽人裸民之乡，在这一过程中，留下了许多传说和奇闻异事，这里写一些我知道的，必然不够完整，所以欢迎评论或私信指出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;共工氏臣下的神怪常常作乱，禹在昆仑之北斩杀了相柳（共工部下蛇身九头的凶神），在淮水斩杀了无支祁（淮水水神，青身白头的猿猴），禹的手下有一个叫做坚亥的擅长速度的神明，禹命令他步行测量大地的长度，坚亥花了一天时间，从自东极走到西极，走了五亿十万九千八百步。然后他”右手把算，左手指青丘北。“（《山海经》）却没说他为什么左手要指向青丘国，难道看上了娇滴滴的九尾小狐狸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;河伯冯夷是个风流倜傥的倒霉蛋花花公子，过河时被淹死了，天帝顺手就让他担任了黄河的河伯，望洋兴叹就说的是他的故事，大禹治水的时候他曾贡献过河道地图给大禹，他还曾被一道美丽的歌声吸引，原来是伏羲的小女儿宓妃（也就是洛水之神洛神）在唱歌，于是邀来做客，宓妃就长住了，后来篡夺夏君的有穷氏的后羿（和射日的羿不是同一个人，见1月23日更新的注10）路过，看见洛神的美貌，一箭射伤了河伯，惹得洛神钦慕，洛神就跟着后羿跑了，可怜的河伯。后来还因为几个凡人折腾河伯娶妻的事坏了名声，天见可怜，我都是和洛神亲近过的人，怎么会看得上平凡女子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大荒之中还有一座云雨山，大禹在这里砍伐木材的时候看到山上一块红色石头上突然长出来一棵叫栾树的植物，它的果实可以制成不死药，各方天帝听说了之后都来这里取过药。注11&lt;br&gt;西北的不周山旁有一条河叫做寒暑之水，大禹在河边的山上剿杀过共工氏余孽，附近有十个神明，他们自称是女娲之肠，由女娲当年的肉身的肠子通神化作神明，他们经常横卧在大路上（一股日和范儿是怎么回事）注12&lt;br&gt;&lt;br&gt;相柳是九头蛇怪。他所喷吐停留过的地方，立即变成大沼泽，而气味不是辛辣就是很苦，生机俱灭。大禹杀死了相柳，其血又腥又臭，使谷物不能生长；那地方又水涝成灾，使人不能居住。大禹填塞它，屡次填塞而屡次塌陷，于是把它挖成大池子，诸帝就利用挖出的泥土建造了几座高台。诸帝台位于昆仑山的北面。注13&lt;br&gt;&lt;br&gt;伯益也是白帝的后代，他的爹是大业，大业的父亲业父和帝喾是兄弟，都是蟜极的儿子，白帝玄嚣的孙子。伯益相传能听懂鸟兽的语言，是禹的老师，和禹一起治水，丈量神州，相传禹写了地理书《禹贡》，伯益写了地理书《山海经》。注14 后来禹老了，伯益摄政，禹的儿子启登上帝位后杀死了伯益。伯益也是秦国和赵国的祖先。&lt;br&gt;&lt;br&gt;羿和禹的英雄故事讲完了，英雄时代也接近了尾声。&lt;br&gt;当禹在全国各地操劳时，帝尧的生命走到了终点，人们把他安葬在济阴城阳。&lt;br&gt;但故事还没有结束，《竹书纪年》记载舜将尧放逐到平阳囚禁，先立丹朱又废而自立是怎么回事，鲧为何又要阻止舜继任帝位，帝舜是何人后裔，又担负着怎样的重担，长乘，泰逢，计蒙，神人二八又是谁，禺强，苗龙，太子长琴结局如何，四凶中的饕餮和混沌又在何处。。。且等我明日再更！（妈蛋我透露这么多上古隐秘会不会被昊天上帝一道闪电劈死）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注1：事见《淮南子 本经训》：”逮至尧之时，十日并出，焦禾稼，杀草木，而民无所食。猰貐、凿齿、九婴、大风、封豨、修蛇皆为民害。尧乃使羿诛凿齿于畴华之野，杀九婴于凶水之上，缴大风于青丘之泽，上射十日而下杀猰貐，断修蛇于洞庭，禽封豨于桑林，万民皆喜，置尧以为天子。“&lt;br&gt;注2：事见《神异经·东荒经》&lt;br&gt;注3：事见《东京梦华录》引古本《山海经》&lt;br&gt;注4：《河图括地图》：“昆仑在若水中，非乘龙不能至。有三足神鸟，为西王母取食。”&lt;br&gt;注5：《淮南子 氾论训》：“ 羿除天下之害，而死为宗布，此鬼神之所以立。”&lt;br&gt;注6：有人说羿不是射伤了河伯娶了洛神么？事见于《楚辞·天问》：“帝降夷羿,革孽夏民。胡为射夫河伯，而妻彼雒嫔。” 王逸注：“雒嫔，水神，谓宓妃也。”很显然娶洛神的是夏代的有穷氏后羿，而非帝尧时射日的羿。&lt;br&gt;注7：《史记 夏本纪》：禹之父曰鲧，鲧之父曰颛顼，颛顼之父曰昌意，昌意之父曰黄帝。&lt;br&gt;注8：《山海经 海内经》记载：“洪水滔天，鲧窃帝之息壤以堙洪水，不待帝命，帝令祝融杀鲧于羽郊。鲧腹生禹，帝乃命禹率布土以定九州。”&lt;br&gt;注9：《左传》桓公三年：“昔尧殛鲧于羽山，其神化为黄熊，以入于羽渊，三代祀之。”&lt;br&gt;注10：《韩非子 外储说右上》：“尧欲传天下于舜。鲧谏曰：不祥哉！孰以天下而传之于匹夫乎？尧不听，举兵而诛杀鲧于羽山之郊。”&lt;br&gt;注11：事见《山海经 大荒南经》&lt;br&gt;注12：事见《山海经 大荒西经》&lt;br&gt;注13：事见《山海经 大荒北经》&lt;br&gt;注14：见刘歆《上山海经表》&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————2014年1月25日第三次更新————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照皆大欢喜的说法，尧在乡下把以孝闻名的舜找来，把娥皇女英嫁给他，还把帝位传给他，卧槽要被从天而降的大馅饼砸晕了有木有，一瞬间金钱女人…啊，不，事业与爱情都有了，而且顺顺利利的得到了大臣的认可，人民的拥护，想象一下，隔壁刘大地主快死了，他有子有女有家臣有佃户，却把正在替他家放牛的你拉倒病床边，说我的家产都给你，我的女儿嫁给你，我的佃户都归你管，他的儿子没有意见，他的管家仆人都怀着热切的眼光看着你，他的佃户都心服口服，这种事处处都透着诡异，你要是自以为是自己的名声太好，王霸之气不小心抖露出来而一点怀疑没有的沾沾自喜的接受了，那神经得是有多大条，这种故事也就儒家那帮理想主义者才编的出来，按儒家的说法，尧舜禹相互禅让天下咸服，顺顺利利进入夏朝，神话时代结束，情节之平淡相当反人类，每个人似乎都化身儒家思想的忠实拥护者，你好我好大家好。实际上儒家不是第一次干这种事了，儒家为了宣扬自己的思想而改造神话早已不是什么新鲜事了，可谓是惯犯。注1&lt;br&gt;&lt;br&gt;袁行霈的《中国文学史》中写道，史家思想家们总是不自觉的将神话历史化，“在正统的史家和儒家典籍中，那种半人半兽的神性形象被抹杀殆尽了，因为这种形象很难纳入历史谱系当中，还有一些触犯理性化原则的神话，也都遭到了删削，司马迁的理由是”其文不雅驯。“……对神话进行歪曲的解释，使其成为某种现实事件，从而成为构筑远古历史的一块基石，这种例子，在儒家的典籍中比比皆是。……改造的结果是使神话大量的消亡”注2 比如子贡问孔子黄帝有四张面孔的时候，孔子说那是黄帝派去治理四方的四个人，诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;儒家典籍中的神话正如第一段中所说，一段理想国般的禅让后，进入信史时代，作为第一种说法，也是主流的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下再说一种，是综合比较非儒家典籍的记载后，整理出的版本。&lt;br&gt;《竹书纪年》说道：“昔尧年老德衰，被舜所囚禁。舜不但囚禁了尧，还囚禁了尧的儿子丹朱，使得父子无法相见。”&lt;br&gt;《汲冢书》中说：“舜把尧流放到平阳”。&lt;br&gt;《荀子》说道：“有说尧舜禅让的，是假话，是道听途说，是见识鄙陋者的说法。”&lt;br&gt;《韩非子》说道：“舜逼迫尧，禹逼迫舜，汤放逐桀，武王伐纣，这四个人，都是当臣子的却弑其君的人。”注3&lt;br&gt;&lt;br&gt;神话权威《山海经》中说道尧的儿子丹朱的时候，明确称呼其为帝丹朱，很显然，丹朱是继承过帝位的。注4&lt;br&gt;&lt;br&gt;尧的品德和才智无疑都是高绝的，即使有时候比较腹黑，坑了羿和鲧，但也是为了子民，尧老年的时候，提拔了一个人，那就是舜，舜的德行也很好，他孝敬父亲瞽叟的故事广为流传，但是他是什么身份呢？舜是玄帝颛顼的后代 注5，还记得上文所说的穷蝉驱逐了魍魉吗，穷蝉和魍魉都是颛顼的儿子，两人为了帝位曾有纷争，没想到颛顼却把帝位传给了帝喾，自此之后，穷蝉一脉就衰落了，儿子敬康，孙子句望，再到舜的爷爷桥牛，父亲瞽叟，都已经沦为平民了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舜在历山耕种，在雷泽打渔 注6，贤德的名声传了很远，帝尧听说了颛顼一脉还有这么一个贤德的后人，于是到服泽找到了舜，带他回来授予了官职，并且将两个女儿娥皇和女英嫁给了舜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许是白帝一脉亏欠玄帝一脉太多了，白帝玄嚣的孙子帝喾斩杀了玄帝颛顼的子孙时任祝融的重黎。颛顼的儿子梼杌化为四凶而被帝舜流放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白帝的曾孙帝尧又令重黎的弟弟，也就是祝融吴回斩杀了自己的叔祖，玄帝的儿子鲧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;颛顼的子孙，重黎的儿子太子长琴被帝喾派去南方剿灭共工氏余孽，完成重黎未竟的事业，后来被留在南蛮之地成为楚国的祖先，你说颛顼得是有多倒霉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;儿子穷蝉魍魉之间还相互争斗，最后穷蝉混成了平民，魍魉死后变成了山精鬼怪，哦，对了，颛顼还有两个儿子，一个死后变成了传播疫病的疟鬼，另一个死后变成了专吓小孩的小鬼 注7，颛顼：“我…………”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸得出了舜这么一个后代，被帝尧挖出来，舜顺便保举了自己八个同宗，都是颛顼的后裔，有贤名，人称八恺。舜的势力越来越大。帝尧重用了玄帝的后人舜，玄帝的儿子鲧去见了尧，说：”这样做是不祥的“，后来帝尧派祝融吴回将鲧诛杀在了羽山，有说法认为是舜主使的。注10&lt;br&gt;&lt;br&gt;尧年老智昏后，舜派后稷将尧的儿子朱流放到丹渊做诸侯，故而被人称为丹朱，注8，注9，而将尧囚禁在平阳二十八年，直到一百一十八岁时死去，尧死后，舜将丹朱立为帝，自己在南河隐居，据说丹朱不够聪颖，被尧视为不肖子，还发明了围棋给丹朱玩希望能能增长他的智慧，丹朱还被舜流放了这么多年，连父亲都见不到，又能有什么威望呢，所以诸侯都不理会帝丹朱，而是纷纷参见舜，舜说”天意如此。“然后废了丹朱，自立为帝，成了帝舜，号称有虞氏，定都蒲坂。并火速平掉了支持丹朱者的叛乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝舜在位时政绩很突出，重用八恺四岳，皋陶，后契，后稷，禹等人，流放了四凶，穷奇，梼杌，饕餮和浑沌。还找出了帝喾的八个有贤名的子孙，号称八元，让他们担任重要的官职，禹是自己的同宗，所以帝舜很放心他，后来禹治理好了洪水，万民敬仰，声望前所未有的高涨起来，帝舜却遭遇了和帝尧一样的窘境，那就是他和女英的儿子商均也是个不肖子，名声不好，于是禹渐渐的把持了朝政，尧死之后，舜在位39年，晚年被禹逼迫南巡，死在苍梧之野，就地葬在了九嶷山的南面，禹颇有黑色幽默之风，他把丹朱葬在了九嶷山的北面。（见注3）&lt;br&gt;&lt;br&gt;禹登临帝位，号称夏后氏，收天下铜铸就九鼎，分天下为九州。九州自此而定。禹老了，禹的老师，白帝后裔，大业之子伯益摄政，治理国家，禹死后，传位给他的儿子启，伯益辞官隐居到箕山南麓，启登临帝位，建立了夏朝，六年后诛杀了这位传说中的《山海经》的作者伯益，神话时代也终于终结，信史时代正式开启。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如上，是我从各种古籍文献整理出来的一套上古神话体系，因为很多事情说法很多，为了简单明快期间我只取一种，以主流性，多数性和不自相矛盾性为原则，挑出我认为最佳的说法，且做到有理有据。所以有和其他说法有出入的话很正常。神话的存在是有其刚性需求的，第一，在科学条件不发达的情况下，找一种对各种自然现象的解释，无论科不科学，都可以避免人们长期面对未知的恐惧之情。第二，维持社会习俗和社会制度的合理性，保证社会稳定。最后，神话不但增强了一个群体的凝聚力，种种故事更寄托了先民的美好愿望，宣泄了对自然界的无奈和不安之情，因此，神话对每一个民族都有重要的意义，希望我整理的这个体系，可以帮助大家更好地了解我们自己的文化和先辈们灿烂的想象力，寄托我们对那个时代的崇敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注1：见《史记 五帝本纪》《史记 夏本纪》&lt;br&gt;注2：见袁行霈版《中国文学史 第一编 第一章 第四节》高等教育出版社&lt;br&gt;注3：《竹书纪年》:“昔尧德衰，为舜所囚。舜囚尧，复偃塞丹朱，使不与父相见也”。&lt;br&gt;《汲冢书》：“舜放尧于平阳”&lt;br&gt;《荀子 正论》：“夫曰尧舜禅让，是虚言也，是浅者之传，是陋者之说也。”&lt;br&gt;《韩非子 说疑》：“舜逼尧，禹逼舜，汤放桀，武王伐纣，此四人者，人臣弑其君者也。”&lt;br&gt;注4：《山海经 海内南经》：苍梧之山，帝舜葬于阳，帝丹朱葬于阴&lt;br&gt;注5：《史记》：虞舜者，名曰重华。重华父曰瞽叟，瞽叟父曰桥牛，桥牛父曰句望，句望父曰敬康，敬康父曰穷蝉，穷蝉父曰帝颛顼，颛顼父曰昌意：以至舜七世矣。自从穷蝉以至帝舜，皆微为庶人。&lt;br&gt;注6：《墨子》：古者舜耕历山，陶河滨，渔雷泽。&lt;br&gt;注7：干宝《搜神记》：”昔颛顼氏有三子，死而为疫鬼：一居江水，为疟鬼；一居弱水，为魍魉鬼；一居宫室，善惊人小儿，为小鬼。“&lt;br&gt;注8：《尚书 逸篇》：“尧子不肖，舜使居丹渊为诸侯，故号曰丹朱”。&lt;br&gt;注9：《竹书纪年》：“后稷放帝朱于丹水”&lt;br&gt;注10：《韩非子》之《外储说右上·说三》：尧欲传天下于舜。鲧谏曰：“不祥哉！孰以天下而传之于匹夫乎？”尧不听，举兵而诛杀鲧于羽山之郊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————2014年1月25日补遗———————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上叙述只是叙述了主线剧情，神话时代的创世造人，五氏三皇五帝，三次神战及其他纷争，英雄时代的英雄羿和禹，尧舜禹三代隐秘及其他纷争，构成了上古神话的主干。除此之外，还有很多细节故事，没能讲述，特此补遗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄帝的孙子禺强，也叫禺京、禺疆，是禺虢的儿子，禺虢是东海的海神，他长的是人面鸟身、两耳各悬一条黄蛇，脚踏两条黄蛇，注1，禺强是北海的海神，擅长风和瘟疫，长的是人面鸟身、两耳各悬一条青蛇，脚踏两条红蛇，据说阪泉之战和涿鹿之战的时候禺强曾经参战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们还知道渤海之东无数万里有五座仙山，分别是：岱舆，员峤，方壶（方丈），瀛洲，蓬莱，每座山都很高大，下周围三万里，山顶平地九千里。山与山之间，相距七万里，山上住的神仙很多，金殿神兽不禁其数，但是这些山却漂浮在大海上，没有根基，仙人们担心它们飘走，就给天帝说了这件事，天帝令禺强解决，禺强找了十五只大神龟，分成三班倒，驮起了五座仙山，每六万年换一次班，五座大山就此稳定下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是有个龙伯之国，国中的人身形巨大，抬起脚走不了几步就到了东海边，投下钓饵一口气钓了六只背在肩上走回了国家，灼烧这六只神龟的龟甲来占卜凶吉，于是岱舆和员峤这两座山就漂流到了北极，沉没在了大海里，亿万仙人流离失所，天帝听闻后大怒，削减了龙伯国的版图，缩短了龙伯国人的身材，伏羲和神农再见到这个国家的人时，他们只剩十几丈高了。这五座仙山的位置就在归墟的边沿上。注3&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄帝有个目力超强的大臣，叫做离朱，《孟子》里叫他离娄，据说他能在百步外看见秋天野兽新长的毫毛，明察秋毫这个词说的就是这件事。黄帝失玄珠的时候就曾派他去寻找，却没找到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到黄帝失玄珠，说的是：黄帝在赤水的北岸游玩，登上昆仑山巅向南观望，不久返回而失落玄珠。派一个才智超群的叫知的人去寻找没有找到，派目力超强的离朱去寻找也没找到，派力大无穷能言善辩的吃诟去寻找也找不到。于是让没有什么特长的象罔去寻找，而象罔找回了玄珠。黄帝说：“奇怪啊！象罔方才能够找到吗？”象罔象征的是无识而混沌的状态。注4&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄帝手下还有个叫容成的臣子，是教黄帝养生的神人，后来曾在太姥山炼药，隐居在崆峒山修道，人称容成子 注5，长江水边生长着一种叫做焦螟的小虫子，十分细小，它们成群的飞舞聚集落在蚊子的睫毛上，彼此碰不到，蚊子也感觉不到，目力超群的离朱和子羽在大白天睁大眼睛也看不到它们，听力过人的褫俞和师旷在寂静的大晚上也听不到它们，唯独黄帝和容成，在崆峒山一起斋戒三月，心如土灰，形同枯木；徐徐以精神来省察，真切的看见它们的形体魁然，如同高大的嵩山一般巍然耸立；慢慢用元气来听声，听到它们飞舞的巨响如同雷霆。注6&lt;br&gt;&lt;br&gt;在东北海以外，大荒的当中，黄河水流经的地方，有座附禺山，颛顼和他的九个妃子葬在这里，青鸟、琅鸟、玄鸟、黄鸟、黄蛇护卫着这里，这座山方圆三百里，山的南边是帝喾的竹林，竹子大的可以做船。竹林南边有三株没有枝桠的桑树（应当是幼年扶桑木），山的西边有一个叫沈渊的水潭，是颛顼沐浴的地方。注7&lt;br&gt;&lt;br&gt;大荒北边还有一座山叫做成都，成都山很高，连着天。夸父耳边挂着两条黄蛇，手里握着两条黄蛇，欲战金乌，没来得及抵达北方的大泽，却死于这里，据说金乌没有出手，而是雨神应龙斩杀的夸父，应龙先杀掉蚩尤，后杀掉夸父，然后去了南方居住，所以南方多雨。注8&lt;br&gt;&lt;br&gt;大荒北还有座山叫做北极天柜，是北海的海水注入的地方。住着神明，九凤和强良，九凤长着九个头，人面鸟身。强良虎首人身，嘴里衔着蛇手里抓着蛇。注9&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说黄帝的儿子苗龙参加神战的时候立过功。苗龙是犬戎的祖先。”黄帝生苗龙,苗龙,苗龙生融吾,融吾生弄明,弄明生白犬,白犬有牝牡,是为犬戎。“注10&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝喾和姜嫄生了后稷后不久，又给他生了个弟弟，叫做台玺，台玺生了个儿子叫叔均，叔均擅长农业，被称为田祖。 恰巧后土也因擅长农业而被人崇拜，两个人因此经常有争端。穿着青衣的神女女魃帮助黄帝战胜了蚩尤，却因此不能返回天界，她待的地方都不下雨，叔均把这件事情报告给了黄帝，黄帝把她安置在赤水的北边，有时候女魃外出，如果要驱逐她，需要疏通河道，沟通水路，然后行令道：”神北行！“，有人常在赤水旁的钟山上看见一个穿青衣的女子，人们叫她赤水女子献，赤水北边的钟山就是烛九阴待的地方。注11&lt;br&gt;&lt;br&gt;西王母的东边有一座蠃母山，有一个叫长乘的人身兽尾的神住在那里，他是上天的九德汇聚所生。西王母的西边数千里，有座天山，四凶之一浑沌住在这里，据说浑沌是帝鸿的不肖子，帝鸿是帝俊的儿子，根据大多数典籍帝喾就是帝俊，那么帝鸿的帝号是怎么来的就很奇怪，没有文献记载。至此，我们知道了四凶中的浑沌住在天山，是帝鸿的不肖子。穷奇是白帝玄嚣的不肖子，住在浑沌更西边的邽山。梼杌是颛顼的不肖子，被流放到西荒。还剩下一个，饕餮，这个吃货是缙云氏的不肖子，缙云氏是黄帝手下的夏官。饕餮被帝舜流放在北方的钩吾山。注12&lt;br&gt;&lt;br&gt;浑沌所在的天山西边二百九十里，有一座泑山，帝喾手下司金的神祗，白帝玄嚣的儿子蓐收就住在这里，他左耳上挂着一条蛇，坐骑是两条龙。 注13&lt;br&gt;&lt;br&gt;说道蓐收，再提一下帝喾手下司水的神祗玄冥，他经常和颛顼一起出现，因为他们都是执掌北方的水神，有说法认为玄冥就是禺强，我没看到什么有分量的文献可以提供证据，不能算作一个人。和玄冥对应的火神是回禄，指的是火神祝融吴回及他的儿子陆终，是颛顼的后裔。司火的祝融本来是重黎，重黎后来被帝喾诛杀。司木的神祗是蓐收的兄弟句芒（音勾忙），他住在东方，鸟面人身，乘着两条龙，象征着春天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吉神泰逢掌管大荒中部的和山，他人身虎尾，爱好住在萯山的南面，出入时光辉照耀。从敖岸山到和山一共有五座山，泰逢和他的好基友熏池、武罗在这里做山神。注14&lt;br&gt;&lt;br&gt;光山的计蒙，人身龙首，在漳渊出没，出入必有狂风暴雨，疑似民间传说中的龙王的原型。 注15&lt;br&gt;&lt;br&gt;海外的西南有个结匈国，国民都挺着鸡胸，结匈的东南有座南山，山上住着比翼鸟，一只青色的，一直红色的，比翼鸟的东南有个羽民国，国民身上都长着羽毛，此国有二八神人，是十六个人，他们手拉着手，为天帝掌管此地的黑夜。二八神人东边有一只毕方鸟，长着人面，只有一只脚 注16。黄帝在泰山会见诸天鬼神的时候，毕方和螣蛇侍奉在黄帝的身侧。注17&lt;br&gt;&lt;br&gt;帝尧有一次去华地巡视。华地守护封疆的人说：“啊，圣人！让我为你祝福吧。”“祝你长寿。”尧说：“用不着。”“祝你富有。”尧说：“用不着。”“祝你多生儿子。”尧说：“用不着。”守护封疆的人说：“寿延、富有和多子，人们都想要，你为什么不要？”尧说：“多个孩子就多一份担忧，富有就多出了麻烦，长寿就会多受困辱。这都不利于培养德行，所以我不要。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;守护封疆的人说：“我以为你是个圣人，原来只是个君子。苍天让万民降生人间，必定会授给他一定的差事。生子多赋给他们的职责就多，富有了就把财物分给众人还会有什么麻烦，你是圣人，却总是跟鹌鹑一样随遇而安，嗷嗷待哺，像鸟儿飞过一样不留痕迹；天下太平的时候，就跟万物一起昌盛；天下纷乱的时候却去修德养性；在人间活的不耐烦了屁股一拍飞升天界，祸患不沾，你有个P的困辱。”守护封疆的人说完就走，尧却跟在他屁股后面，说：“希望能继续得到教诲。”守护封疆的人说：“……快滚。”注18&lt;br&gt;&lt;br&gt;大禹巡游到终北国北边，有一个溟海叫做天池，池中有鱼叫鲲，体长几千里，变化成鸟叫鹏，翅膀像天边的云彩，鲲和鹏的名字是伯益起的，由夷坚记录下来，后人才知道。注19&lt;br&gt;&lt;br&gt;禹曾经邀请群神到会稽山聚会，防风氏没有来，禹诛杀了他 注20。防风氏的骨头一节就能装满一辆大车，孔子提到过这件事。据说防风氏之所以被杀，是因为反对禹把帝位传给儿子启。注21&lt;br&gt;&lt;br&gt;尧治理天下，伯成子高是诸侯。舜取代尧，禹取代舜后，伯成子高辞了诸侯回家种田。禹去见他，问道：“当年尧治理天下的时候你是诸侯，舜取代尧，我取代舜后，你为什么回家种地了？”子高说：“当年帝尧治理天下的时候不用赏人民就做好事，不用罚人民就不作恶。现在你赏罚分明反而人民不仁，德行衰落刑法确立，乱世就此开启，你怎么不快走开？别来烦我！”说完就不再理禹，自顾自的耕地去了 注22。帝禹很尴尬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注1：《山海经 大荒东经》：东海之渚中，有神，人面鸟身，珥两黄蛇，践两黄蛇，名曰禺虢。黄帝生禺虢，禺虢生禺京。禺京处北海，禺虢处东海，是惟海神。&lt;br&gt;注2：《山海经 大荒北经》：北海之渚中,有神,人面鸟身,珥两青蛇,践两赤蛇,名曰禺强。&lt;br&gt;注3：事见《列子 汤问》&lt;br&gt;注4：事见《庄子 天下》&lt;br&gt;注5：容成氏事见《神仙传》《列仙传》《黄帝内经 素问》&lt;br&gt;注6：事见《列子 汤问》&lt;br&gt;注7：《山海经 大荒北经》&lt;br&gt;注8：见《山海经 大荒北经》&lt;br&gt;注9：见《山海经 大荒北经》&lt;br&gt;注10：事见《山海经 大荒北经》&lt;br&gt;注11：叔均事见《山海经 大荒西经》女魃事见《山海经 大荒北经》&lt;br&gt;注12：见《山海经 西山经》&lt;br&gt;注13：见《山海经 西山经》&lt;br&gt;注14：见《山海经 中山经》&lt;br&gt;注15：计蒙见《山海经 中山经》&lt;br&gt;注16：见《山海经 海外南经》&lt;br&gt;注17：见《韩非子 十过》&lt;br&gt;注18：事见《庄子 天下》&lt;br&gt;注19：事见《列子 汤问》&lt;br&gt;注20：事见《国语 鲁语》&lt;br&gt;注21：事见《史记 孔子世家》&lt;br&gt;注22：事见《庄子 天下》&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————2014年1月26日补遗——————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;应龙是黄帝的臣子，偶尔也去给女娲拉车，应龙的样子是一头长着翅膀的巨龙，应该和西方龙的样子很像，善于蓄水，在两次神战中出力很多，后来斩杀了蚩尤和夸父，并且帮助大禹治水，勾画江河。注1 注2 注3&lt;br&gt;&lt;br&gt;周穆王西行的时候除了见了西王母，还见到了帝台，袁珂认为帝台在天界是一方小天地的天帝，类似于人间的徐偃王。帝台在鼓钟之山宴饮百神，高前山上的泉水，人称帝台之浆，水质清寒，据说喝了它就不会心痛。注4&lt;br&gt;&lt;br&gt;鼓钟之山东边两百里，有一座姑瑶山，有位大帝的女儿死在这里，名叫女尸，化为瑶草，叶子对生，开黄花，吃掉它会变得让人喜欢。注5&lt;br&gt;&lt;br&gt;又要提到帝喾和他的儿女们，帝喾还有两个儿子，大的叫阏伯（音饿伯），是帝尧时的火正祝融，封地在商，主祀大火（又名大辰，商星），大火是一个星的名字，不是指火星，而是指心宿二，“七月流火”中的火就是指大火。阏伯死掉后葬在商，他的坟冢叫做商丘，就是今天河南商丘名称的来历。阏伯有个弟弟叫实沈，主参星，和阏伯不合，两人永不相见，正如参星与商星，因此人们形容无法见面就叫参商（或参辰）。注6&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这里就不得不提十二星次，十二星次是周代以来划分天域的方式，和黄道十二宫的作用一样，重合度很高。十二星次与二十八宿及其分野以及西方的十二宫对应表如下：注7注8&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/64/106486d9516e4bbf31c43a9f20bbe902_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;955&quot; data-rawheight=&quot;170&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;955&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/64/106486d9516e4bbf31c43a9f20bbe902_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;浮游是相柳的基友，共工的手下，地三次神战不周山之战的时候被颛顼打败后自杀，成为怨灵。春秋时代，晋平公在屏风前梦见了红色的熊，从此一病不起。平公向郑国的子产询问原因，子产回答：“以前共工的大臣浮游，被颛顼打败后自溺于淮河，后来他化身为红色的熊为害人间；要是在宫殿里看到浮游，政权就会崩乱；如果在门口看到浮游，臣子就会作乱；在屏风前看到浮游，不会有大事发生，您的病也不会致死，只要祭祀颛顼和共工就可消除。”平公照子产说的做了，病也痊愈。注9&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说帮助蚩尤大战轩辕的雨师屏翳和风伯飞廉，雨师屏翳就是屈原《九歌》里祭祀的云中君 注10。山海经中所说的雨师妾，就是屏翳的侍妾 注11。飞廉，也叫蜚廉，是风伯，鸟身鹿头，《离骚》曰：“前望舒使先驱兮，后飞廉使奔属。”望舒是月御之神，也就是给月亮驾车子的神注12，奇怪的是羲和生下金乌后就做了日御，而常羲生下月亮后却消失不见了，没有记载她去了哪里，月御由望舒担任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后土是触了不周山的那位共工的儿子，土地之神，没有记载有表明他是娘炮的迹象，当是纯爷们，后世的土地神都要祭拜他，至于后土娘娘的称呼，当是因为汉元帝之后常以祖辈的皇后配飨土神，后世保留了这个习惯，象征天为阳地为阴，以示母仪，故有此称，被道教定了下来，成为后土娘娘，为可怜的后土默哀一下。注13&lt;br&gt;&lt;br&gt;禹在任时天下兴盛，上天降下了两条龙给他当坐骑，禹命令范成光驾驭，载着他巡游，经过防风氏旧时的土地，因为禹斩杀了防风氏，所以防风氏的臣子对禹怀恨在心，看见禹就愤怒的拿箭射他，刹那间电闪雷鸣风雨俱至，两条龙冲天而起，防风氏的旧臣非常恐惧，自贯胸口而死，禹哀叹他的忠心，用不死草救活了他，胸口的伤却好不了，他的后代都是这样，人们把这里叫做穿胸之国（贯胸国）。注14&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位大帝的女儿令仪狄制作了美酒，拿给禹喝，禹觉得这种东西很好喝，并且说：“后世必有因为酒而亡国的人。”注15&lt;br&gt;&lt;br&gt;禹的妻子是涂山氏，涂山氏部落是个很强大的部族。《吴越春秋》说她的名字叫女娇，禹治水的时候经过涂山，偶然与涂山氏相遇于台桑，一见钟情，禹向涂山氏部落提亲后顺利的把她娶到手，结果涂山氏生下启后，禹忙于治水三过家门而不入，涂山氏伤念而死 注16。化为望夫石，在今安徽涂山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;涂山氏化为石的事情另有故事，我们都知道，禹是鲧死后从鲧的肚子里跑出来，而鲧的神魂化为一只黄熊沉入羽渊（原文是“黄能”，“能”是一种传说中类似于熊的野兽） 注17。而禹娶了涂山氏之后，在轩辕山疏通河道，化为巨熊，开凿山体，给涂山氏说听到鼓声来送饭，结果禹跳石时误中鼓，涂山氏就来送饭，结果看到了禹变成巨熊的样子，惊惶逃走，力竭化为石头，涂山氏怀着孕，禹喝道：“归我子！”石破，启诞生。注18&lt;br&gt;&lt;br&gt;涂山氏是个才女，她在思念禹的日子里，作了一首叫做《候人兮猗》的诗歌，是有史可查的第一首情诗，被称为南音之始，是楚辞的起源 注19。后来禹成帝后在涂山会盟诸神，莫不是有纪念涂山氏的含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，连载结束，补遗就先到这里，以后想起来的话再添吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注1：《山海经 大荒北经》：应龙已杀蚩尤，又杀夸父，乃去南方处之，故南方多雨。&lt;br&gt;注2：《淮南子 览冥训》：“乘雷车，服驾应龙。”高诱注：“应龙，有翼之龙也”&lt;br&gt;注3：屈原《天问》：“河海应龙，何尽何历?鮌何所营?禹河所存?”&lt;br&gt;注4：见《山海经 中山经》&lt;br&gt;注5：见《山海经 中山经》&lt;br&gt;注6：见《左传 昭公元年》&lt;br&gt;注7：十二星次见于《左传》《国语》《尔雅》《汉书》等典籍&lt;br&gt;注8：图片来源：维基百科&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%98%9F%E6%AC%A1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;十二次&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;注9：见胡应麟《少室山房笔丛》&lt;br&gt;注10：《楚辞 九歌 云中君》汉 王逸注:&quot;云神，丰隆也，一曰屏翳。&quot;&lt;br&gt;注11：《山海经.海外东经》&quot;雨师妾在其北,其为人黑,两手各操一蛇,左耳有青蛇,右耳有赤蛇。&quot;晋 郭璞注:&quot;雨师,谓屏翳也。&quot;&lt;br&gt;注12： 《离骚》：“前望舒使先驱兮，后飞廉使奔属。”王逸注：“ 望舒，月御也。”&lt;br&gt;注13：《文献通考》：”夏至使有司祭地祇於北郊，以高后配……二十五日甲午，禪，祭地於梁陰，以高後配……奉高後配地祇“。《后汉书 光武帝纪》：“其上薄太后尊号曰高皇后，配食地祗。”等等&lt;br&gt;注14：《山海经 海外南经》事见张华《博物志》&lt;br&gt;注15：《战国策·魏策》&lt;br&gt;注16：见屈原《天问》&lt;br&gt;注17：事见《左传》桓公三年&lt;br&gt;注18：事见《汉书 武帝纪》颜师古注引古本《淮南子》&lt;br&gt;注19：见《吕氏春秋 音初》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22402939/answer/22138571
</link>
<author>
吴易
</author>
<title>
如果周瑜没有英年早逝，那么他的两分天下之谋能否实现？
</title>
<description>
收到了一些赞同，分下行方便阅读，顺便说几句题外话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读史其实不怎么带感情，但是对于周瑜这个悲剧人物是很早开始就寄予同情了的。很多年前，我读过一篇名为《建安十五年》的历史小说，这篇小说最迟在本世纪初那几年就可以在一些三国题材的BBS上见到了。那篇小说的作者也是个周瑜粉，里面就隐隐谈到了孙权对周瑜并没有那么信任，当然，情节没有向阴谋论方向走，但是对于当时只看过三国演义电视剧的我来说，也是个很大的震动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后读到正规史料时，一些细节则让我感到周瑜之死背后的疑云并非空穴来风，终于自己整理出了一篇文章，一开始发在人人上。在知乎上看到题主的问题时，感到有必要来回答它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的回答是：即使周瑜不死于孙权的阴谋，按照下面对这一时期形势的论证，他绝无可能顺利进行二分天下的计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还是需要严肃地声明一下，阴谋论绝不代表100%的历史事实，只是一种可能性，不过，它起码应该是逻辑自洽的。下面的论证其实都是为了这一点。看到 @姬轩亦兄与我想法暗合的回答，我很欣喜，不过姬兄的答案好像过于笃定于阴谋论，略显得故弄玄虚了一些，这也算是美中不足吧。毕竟，中古史材料一共就那么多，前人也钻的差不多了，“搞个大新闻”既无可能，也无必要，能提出一种自洽的可能，就是幸运了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子吧，妹子约会迟到，她说是路上堵车了，但是我根据她平时的性格，判断她是看韩剧看忘记了。这后一种看法可能是事实，也可能不是，但是史书只会记载妹子官方的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是阴谋论、记载和真相的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;搞清楚了这个，就可以放心地看接下来的内容了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;建安十五年，周瑜去世于巴丘，时年三十六岁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;曹操重要幕僚郭嘉于三十八岁去世后，曹操曾对荀攸说他的死是“中年夭折”，十分哀痛。（《三国志·郭嘉传》，以下出自此书者只注明传记篇目）可见虽然当时由于连年战乱，平均寿命颇低，但对有一定地位，可以享受最好医疗条件的政治军事人物来说，36岁远远不是一个正常的死亡年纪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上，在整个后汉—三国时代，达到了周瑜的地位（去世前为偏将军，南郡太守）而又在比周瑜年纪轻时自然死亡的，寥寥无几。其中最有名的恐怕便是35岁去世的魏明帝曹叡与30岁去世的吴景帝孙休，这两位自幼养在深宫，长于妇人之手的皇帝了。而周瑜短暂的一生中长期辗转于各地征战，去世时离赤壁之战相去不到两年，可谓恰好在自己事业的巅峰时期。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;若是故事到此结束，恐怕我们也只能感叹造化弄人，过早地让一代名将退出历史舞台。不过，如果仔细阅读了相关史料，我们对于周瑜的死还会有一些其他的疑问。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“夭亡”和“暴亡”，在史册里是完全不同的两个概念，夭亡可以是长期卧床病重不治，一把年纪的人也可以突然暴亡。按照常识，从染病到发展，到最后死亡，一般需要一个过程。在整部《三国志》的体例里，被记载“卒”或“病卒”的人物，一般可以认为是比较平缓地去世的。在这里我们以吴国官员骆统为例，他和周瑜一样，三十六岁就去世，毫无疑问属于“夭亡”，《骆统传》中记载道：“年三十六，黄武七年卒。”而以前对其政治军事活动的记载停止于黄武初年在濡须带兵抵抗魏将曹仁的事迹。对于骆统来说，他的死显然不在“暴亡”之列。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于周瑜的死，本传的记载是“……瑜还江陵为行装，而道于巴丘病卒，时年三十六。”虽然用的词是“病卒”，但毫无疑问，这是一次典型的暴亡。要证明这个结论，首先需要梳理一下周瑜去世时的背景。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赤壁之战取得大胜后，周瑜并未就此班师，而是对曹操控制下的荆州展开了趁胜追击。经过一年多的相持，曹操指派防守江陵的曹仁撤退，东吴集团控制了整个长江北岸的南郡地区。而同一时期，赤壁之战时处于周瑜羽翼下的刘备集团趁机接收了抵抗薄弱的荆南地区，自曹操南征后再次拥有了自己的根据地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此时，对于东吴未来的长期发展战略，有两种不同的思想，第一种是周瑜等人坚持的“伐蜀”，第二种是鲁肃等人坚持的“借荆州”。周瑜从前线返回京口，向孙权阐述了自己的战略构想，他说道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乞与奋威俱进取蜀，得蜀而并张鲁，因留奋威固守其地，好与马超结援。瑜还与将军据襄阳以蹙操，北方可图也。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孙权的反应是什么呢？“权许之”，也就是得到了孙权的首肯。而就是在回到江陵的路上，周瑜突然去世。显然，从当时的背景来看，谁都没有想到周瑜在这样一个时间点离开人世，完全可以称他的死为“暴亡”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这不仅是我们的推断，也是周瑜自己的认知。他在去世前写给孙权的信中写道：“道遇暴疾，昨自医疗，日加无损。”说的很清楚，遇到的是一场“暴疾”，前一天开始治疗，第二天就到了已经知道自己必死，开始处理后事的地步，这场“病”的烈度实在令人咋舌。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人曾把周瑜的去世与一年前攻打南郡时受的箭伤联系起来，这种猜想是没有根据的。的确，本传记载道：“瑜亲跨马櫟阵，会流矢中右胁，疮甚，便还。”但是，这毕竟只是外伤，而且是一年前的一次外伤，没有任何外力影响的情况下，它是否能在短短几日内夺走一个健康成年人的生命？《三国演义》为解决这个问题，把那支箭渲染为毒箭，又敷衍了诸葛亮三气周瑜使金疮复发的情节，但这毕竟是小说家言，不属于我们考虑的范围。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么，这真的只是一个“急病带走名将”的故事吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我长期以来一直这么认为，直到我注意到了一些很有意思的记载。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上面说过，“伐蜀”和“借荆州”是江陵之战后东吴内部的两种不同的声音，在赤壁之战时与周瑜同为铁杆鹰派的鲁肃此时却坚决地提出“借荆州”的策略。在当时的情况下，这两种策略是无法共存的，如果东吴失去了南郡这个关键的后勤补给据点，独自进攻蜀地是不现实的。事实上，周瑜死后，孙权仍然向已借到荆州的刘备提出了一起取蜀的建议。刘备的幕僚当时就一针见血地指出，“吴终不能越荆有蜀”，打消了刘备的疑虑。（《先主传》）《鲁肃传》注引《汉晋春秋》里记载道：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“吕范劝留备，肃曰：‘不可。将军虽神武命世，然曹公威力实重，初临荆州，恩信未洽，宜以借备，使抚安之。多操之敌，而自为树党，计之上也。’权即从之。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;注意，扣留当面请求孙权借荆州的刘备于京口，然后收服其部众，西取蜀地，这里虽然只提了吕范，其实这正是周瑜伐蜀计划的一环。周瑜本传记载道：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“备诣京见权，瑜上疏曰：‘刘备以枭雄之姿，而有关羽、张飞熊虎之将，必非久屈为人用者。愚谓大计宜徙备置吴，盛为筑宫室，多其美女玩好，以娱其耳目，分此二人，各置一方，使如瑜者得挟与攻战，大事可定也。今猥割土地以资业之，聚此三人，俱在疆埸，恐蛟龙得云雨，终非池中物也。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘备去京口的目的很明确，就是借荆州。司马光在《资治通鉴》明确写道：“（备）乃自诣京见孙权，求都督荆州。”深入吴都，对已经跟赤壁之战时的老大周瑜翻脸的刘备来，说是一次大胆的冒险。果然，周瑜写了一封信，在信中提出了“软禁刘备”的计划。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;应该说，这是一个很有创造力的想法。软禁刘备，不仅可以一举去掉伐蜀道路上来自侧翼的威胁，更可以吸收刘备手下具有陆战能力的部众，作为对不擅陆战的吴兵的补充。不过，里面还是有一些想当然的部分，比如说以关羽、张飞和刘备的关系，要周瑜“挟与攻战”显然不太现实。但是总的来说，这应该是周瑜伐蜀计划中不可或缺的一个部分。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结果，运气一直很好的刘备这一次又赌赢了，孙权并没有采纳周瑜和吕范的意见。而对于鲁肃提出的借荆州计划，“权即从之”。刘备就这样把周瑜花费一年拼死拼活打下来的南郡攥在了手中。而这当然是不可能被周瑜接受的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从《周瑜传》的记载来看，孙权同意鲁肃借荆州计划和刘备在京口是同一时间段，此时周瑜仍在江陵，尚未启程去京口，所以才会“上疏”给孙权来阐述软禁刘备的计划。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就让事情变得很有趣了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对借荆州计划，“权即从之”，后来对周瑜当面提出的伐蜀计划，“权许之”。而上面已经论证过，这两个计划是相互抵触的。那么，难道孙权得了健忘症？或者是孙权心太软，不好意思拒绝别人？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果我们承认孙权不是白痴的话，那么就必须注意到这样一种可能：孙权在权衡两个计划的时候，事实上已经做好了斩断另一个计划的准备。我们知道，事实上中断的是伐蜀计划。那么，正如那位大侦探挂在嘴边的话一样，剩下的那个可能无论多么荒谬，都是真相。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;周瑜之死，孙权涉案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一下子抛出这个石破天惊的结论似乎显得过于草率，那么我们从其他的一些角度来进一步进行论证。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赤壁一战之后，周瑜的名声急速膨胀，曹操欲盖弥彰地对孙权写信说道：“赤壁之役，值有疾病，孤烧船自退，横使周瑜虚获此名。”这从一个侧面亦可折射出当时周瑜声名鹊起的威势。从心理学的角度看，对于作为东吴实际统治者的孙权来说，这并不是乐于见到的局面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;空发诛心之论自然不妥，还是让我们用白纸黑字的史料说话。周瑜与孙权之兄孙策的关系长期以来脍炙人口，两人升堂拜母，共定江东，按照孙策的说法，两人有“总角之好，骨肉之分”（《江表传》）。不过，这种关系的背后同样有阴影的存在。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;随孙策东渡之后，周瑜曾一度返回袁术控制下的寿春，“术欲以瑜为将”。但此时周瑜“观术终无所成”，于是再次东归，受到了孙策的亲自迎接。这里存在一个很少有人去思考的问题，在江东初定，百废俱兴时，周瑜为什么却北归袁术？虽然名义上是跟随从丹扬太守任上卸任的叔父周尚去寿春接受新职，但是此年周瑜已经二十四岁，完全具有自己的行为能力，那么他回到寿春的行为只能解释为，他还没有对江东的新政权忠诚到后来死心塌地的地步。他最后回到吴地的理由是因为认为袁术不会有什么成就，那么，后来曹操派蒋干去扬州说服他来投，曹操不能说是没有成就的君主，为什么他不北上投奔呢？换言之，如果袁术是个有成之君，周瑜就未必返回江东，那么那一段历史也要重新写就了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;周瑜在孙策有生之年并未参与中枢要务，而是长期在外地征战与镇守。当时孙策政权的中枢头脑另有其人，是后来赤壁之战前主张投降北军导致威望大减的张昭，“文武之事，一以委昭”。（《张昭传》），在孙策被仇人袭击，伤重未死的时候，他托孤的对象也是张昭，而非在外驻守的周瑜。《张昭传》记载道：“策临亡，以弟权托昭。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周瑜在这个时候的反应是什么呢？本传记载道：“五年，策薨，权统事。瑜将兵赴丧，遂留吴，以中护军与长史张昭共掌众事。”按照时间顺序来看，“昭率群僚立而辅之”（《张昭传》），孙权开始行使权力之后，周瑜带兵返回吴地，这显然是逾越了自己身份的举动。一面是年仅十九岁的孙权，一面是周瑜手中能征善战的兵将，虽然史书中轻描淡写地用“赴丧”来概括，但我们不难嗅出后面的凶气息险。结果就是，周瑜进入了中枢，分去了一部分张昭的权力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当时只有十九岁的孙权当然没有实力去改变这样一种权力格局，但是这段经历想必在他心中埋下了一颗火种。赤壁之战之后，周瑜的名气蹿升点燃了引线，终于在建安十五年引爆了火种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，周瑜自己在建安十五年这样一个特殊的年份里是怎么认识扑朔迷离的局势的呢？让我们回头来看周瑜死前写给孙权的信，这封信非常重要，可以说是周瑜的政治遗言。因此我在这里不嫌烦琐，将这封信三个版本的原文照录于下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《周瑜传》本传版本：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当今天下，方有事役，是瑜乃心夙夜所忧，愿至尊先虑未然，然后康乐。今既与曹操为敌，刘备近在公安，边境密迩，百姓未附，宜得良将以镇抚之。鲁肃智略足任，乞以代瑜。瑜陨踣之日，所怀尽矣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《江表传》版本：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑜以凡才，昔受讨逆殊特之遇，委以腹心，遂荷荣任，统御兵马，志执鞭弭，自效戎行。规定巴蜀，次取襄阳，凭赖威灵，谓若在握。至以不谨，道遇暴疾，昨自医疗，日加无损。人生有死，修短命矣，诚不足惜，但恨微志未展，不复奉教命耳。方今曹公在北，疆埸未静，刘备寄寓，有似养虎，天下之事，未知终始，此朝士旰食之秋，至尊垂虑之日也。鲁肃忠烈，临事不苟，可以代瑜。人之将死，其言也善，傥或可采，瑜死不朽矣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《资治通鉴》版本：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修短命矣，诚不足措；但恨微志未展，不复奉教命耳。方今曹操在北，疆埸未静；刘备寄寓，有似养虎；天下之事，未知终始，此朝士旰食之秋，至尊垂虑之日也。鲁肃忠烈，临事不苟，可以代瑜。傥所言可采，瑜死不杇矣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其中，《资治通鉴》的版本显然是由《江表传》节录后半部分而来，因此我们研究的核心就放在了前两封信的区别之上。正如裴松之在注解《三国志》时对《江表传》中周瑜信笺内容的评述，“案此笺与本传所载，意旨虽同，其辞乖异耳。”“提醒曹刘威胁”和“推荐鲁肃自代”这两个主旨，在两封信中都得到了表达。不过，从语气上来看，两者的差距非常明显。《江表传》版本的信语气显得激昂壮烈，至今读来仍然给人一种建安年间特有的悲壮之气。本传版本的信语气则显得异常沉郁，甚至在最后露出了乞求孙权的意思。从感性角度来看，我们很难相信本传版本出自正当盛年的周瑜之口。以下，让我们对书信真伪问题进行一些更为详细的论证。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《江表传》的作者是西晋人虞溥，辑录一部分东吴原始史料成书，成书年份不详，但不会晚于三国末期或晋初，基本可以认为和陈寿的《三国志》处于同一时期。而众所周知，陈寿《三国志》的吴书部分主要取材来源是吴国由韦昭编撰的官方史书《吴书》。韦昭本人即为吴人，本朝人修本朝史，自然代表着官方对这段历史的态度，这段书信也必有官方底本。《江表传》的材料来源虽然不明，但既然被尚能见到很多当时材料的司马光采用，自然也并非伪作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;两段言辞截然不同的书信同时流传，又都非伪作，那么只有一种可能：周瑜的书信在写入吴国官方档案时被进行了篡改。被篡改的版本被写入《三国志》，而原本则被《江表传》保存下来，并被司马光编撰《资治通鉴》时部分采用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;司马光注意到了本传中周瑜信笺语气的诡异，因此选取了《江表传》版本的信作为基础文本，并删去信的前一段，这样信表达的内容基本和本传版本保持了一致。这样的工作看起来对两封信进行了巧妙的平衡，但删除《江表传》原文其实是一个自作聪明于是画蛇添足的举动，删除的那几句话看上去只不过是正题前的客套而已，其实周瑜是将死之人，国事急于星火，哪有写客套话的心情和精力？这些话里隐藏着的题外之义正是被删除的关键。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在分析这个问题之前，首先让我们看一个更为本质的问题：周瑜为什么要在死前给孙权写下这封信？以下分析基于的文本是《江表传》的版本。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要知道，周瑜是在从京口返回的路上去世的，他刚刚见过孙权不久，双方表面上已经在伐蜀计划上达成了一致。他在临死之前之所以要再次给孙权写信，一方面再次说明了周瑜之死的突然，另一方面，他这封信难道真的只是写给主君孙权一人看的吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这封信与其说是一封给孙权的私人信笺，不如说是周瑜猝然去世前对于自己政治态度的一次声明。可以说，他在一定程度上达到了自己的目的，晋人编撰《江表传》时收录了此信的全文从侧面说明了它当时的流传度。不过，来自东吴官方的篡改显然是周瑜始料未及的。对于今天的我们，这种篡改却可以从一个侧面让我们看出当权者欲隐藏的东西，从而进一步接近真相。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在信的开始，周瑜明确地提出了伐蜀计划，“规定巴蜀，次取襄阳”，又写出了“染病”的经过，“至以不谨，道遇暴疾”。这两点正是孙权不欲为世人所知的要点，而在这封信中被周瑜所特意点出，周瑜染病经过的突然会令人怀疑，而取蜀计划正是矛盾冲突的焦点所在，也是周瑜最后暴死的深层原因，可惜的是，周瑜临死前才真正意识到这一点。周瑜对权力的窥视与争取毋庸讳言，不过这种权力欲与其说像怀抱篡心的司马懿，不如说像后主时期大权独揽以便推行自己国策的诸葛亮。此刻的他已不是那个带兵回都的桀骜外将，而是真正想为东吴开拓基业，形成天下二分之势的栋梁。可是，他的主公孙权也不再是当年那个懵懂而不谙权术的少年了。这种角色的前后冲突，最终造成了不可调和的悲剧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然周瑜死后，东吴的取蜀战略由于群龙无首，很快土崩瓦解。但在当时，这一由周瑜一力推行的战略却不乏追随者，从历史记载来看，其中最重要的有以下三人：策划者庞统、执行者甘宁、副手孙瑜。以下分别进行简要的介绍。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;庞统在建安十五年左右一系列事件中所起的作用在《三国志》本传中晦暗不明，他在周瑜取蜀战略中举足轻重的地位是由一本地方志揭示的。《太平御览》引《荆州先德传》佚文记载：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“周瑜领南郡，以庞士元名重，州里所信，乃逼为功曹，任以大事，瑜垂拱而已。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可见此时庞统在周瑜幕府中担任着非常重要的地位，相当于周瑜的机要秘书。但由于他特殊而超然的身份，在这一阶段并未走上前台，因为他最终归蜀，这段早年历史也被湮没，被陈寿所不载。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然一开始庞统是被周瑜“逼”出山的，但经过一段时间的合作，“与周公瑾交，若饮醇醪，不觉自醉”（《江表传》载程普语），庞统最终被周瑜的气度折服，死心塌地地参与了周郎的取蜀规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们知道，后来庞统投奔刘备后，很快为他提出取蜀的上中下三策，于是刘备决定带他入蜀，而留诸葛亮镇守荆州。这样系统的谋划，显然不可能出自一时一地，而是从更早的时期就开始了。再联系到周瑜当时首要的大事便是入蜀，被“任以大事”的庞统参与甚至主持了入蜀的谋划，是相当合理的推断。只不过天意弄人，这一计划后来竟改头换面，成为给刘皇叔的见面礼了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;    庞统执掌周瑜幕府的机密，地方志并非孤证。周瑜软禁刘备的计划，庞统也有参与。《江表传》记载：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“先主与统从容宴语，问曰：‘卿为周公瑾功曹，孤到吴，闻此人密有白事，劝仲谋相留，有之乎？在君为君，卿其无隐。’统对曰：‘有之。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与周瑜去世前公开上疏不同，他对孙权提出的软禁刘备的建议是对外保密的，如刘备说的“密有白事”，而刘备如此坦诚地对庞统抛出问题，可见庞统在周瑜帐下时可典机密，在刘备集团也并非什么秘辛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个这样身份的人，为何在周瑜去世后果断弃吴西奔？初读史时，我也对这一段殊不可解，直到破解了周瑜之死的冤案后，这段枝节才迎刃而解。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;庞统作为周瑜的私人幕僚，忠诚对象并不包括孙权，而是周瑜个人。周瑜暴死之后，庞统送丧至吴，可以看作是为故主站最后一班岗。周瑜之死的内情，作为亲信的庞统应该是清楚的，他知道此刻他在吴国的位置已变得尴尬而微妙，如果继续仕吴，失去了靠山的他几乎肯定将遭到孙权的迫害。而借荆州计划的推行，亦让东吴方面的伐蜀计划失去了继续进行的可能性。西奔刘备于是成为庞统此刻唯一可能的选择。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果事情并非如此进行，那么便无法解释在庞统身上发生的一系列吊诡的事件。比如，《庞统传》本传记载，他在送丧周瑜期间，“吴人多闻其名”，包括陆绩、顾劭、全琮在内的东吴权贵都十分欣赏他，但是却没有一个人表示了要向主公孙权引荐他的意图。庞统西归时，送别的陆绩等人说道：“使天下太平，当与卿共料四海之士。”这句话放在当时的政治环境下，有着别样的意味。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，仅从理论上说，借荆州完成，作为南郡功曹的庞统自然要归附南郡新的主人刘备。但这样读史，难免缘木求鱼，在那样的战乱时代，人才在幕府间自由流动，规章制度早已成为具文。《诸葛亮传》注引《袁子》记载，赤壁战前，诸葛亮游说东吴参战，“张子布荐亮于孙权，亮不肯留。”以张昭之古板，诸葛亮在刘备军中之地位，尚有这样的事情发生，那么东吴之大又怎么留不住一个小小的功曹呢？所以，陆绩等人的态度只有一种解释：他们知道作为周瑜幕僚的庞统不会见容于孙权。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;甘宁是支持周瑜取蜀计划的东吴鹰派军人的典型代表。《刘备传》记载道：“益州牧刘璋纲维颓弛，周瑜、甘宁并劝权取蜀。”将甘宁放在与周瑜并列的位置上。甘宁本传则记述了甘宁在初投孙权时便有取蜀的想法。在与孙权探讨进攻江夏黄祖之时，甘宁把视野放到了更远的地方：“一破祖军，鼓行而西，西据楚关，大势弥广，即可渐规巴蜀。”卢弼在做《三国志集解》时，在这里亲自批注：“此即公瑾关蜀之策，宜其识拔推荐也。”明确指出了两者的联系，是很准确的结论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;     由于赤壁之战是东吴一场赌上国运的战争，东吴的主要高级将领几乎悉数随同周瑜出征抗曹，并参加了此后的南郡战役。周瑜的取蜀计划，自然也需要这些将领的支持。除了甘宁外，明确附议取蜀的将领并不多，但是作为职业军人，在周瑜手下效命的他们一定会帮助周瑜完成战略规划，应该是无可置疑之事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《吕蒙传》在传主参加江陵之战后继续记载：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“益州将袭肃举军来附，瑜表以肃兵益蒙，蒙盛称肃有胆用，且慕化远来，于义宜益不宜夺也。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可见当时周瑜集团控制地域已与益州接壤，且前期的政治攻势很可能已开始进行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;精英军人几乎全部为周瑜在荆州战区驱使，这给孙权造成了尴尬的局面。赤壁战后，孙权趁胜出击合肥，由于缺乏带兵的将领，竟然派遣不长于军旅的张昭攻击九江当涂来响应主战场，结果可想而知，曹操援军还未派出，孙权和张昭就无功而返。相比于在江陵打得热火朝天的周瑜，28岁的孙权心中是否会有一丝嫉妒情绪不太好说，不过从心理学上来看，这种可能性是存在的。再加上当时“瑜威声远著，故曹公、刘备咸欲疑谮之”（《江表传》），促使了孙权加快玩弄权术，分割周瑜集团的步伐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孙权并非乃兄孙策那样擅长战阵的君主，周瑜死后，他多次携众优秀吴将以压倒性兵力亲征合肥，都以失败告终，还顺带成就了张辽的威名。同样是带兵作战，孙策身先士卒，横扫江东；周瑜在江陵之役中身中流箭仍“舆案行军营，激扬吏士”，终于击退曹仁。而孙权却在合肥之战中因冒失而身陷险境，被周泰、凌统等人冒死救出，士气大挫，耽误战局。如果只从军队的价值体系来衡量，吴将会对谁抱有更多敬意与忠诚，不言而喻。孙策、周瑜可以用战场上的英勇表现来获得将领的钦服与忠诚，而孙权只能采取成本更高的方式，将筹码压在权术之上。他对武将的笼络，可谓不遗余力。孙盛曾经有这样的评论：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“观孙权之养士也，倾心竭思，以求其死力，泣周泰之夷，殉陈武之妾，请吕蒙之命，育凌统之孤，卑曲苦志，如此之勤也。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这句话中提到的四个人除了陈武之外，其他三人都跟随周瑜参加了赤壁、南郡之战。应该说，孙权对他们的笼络是成功的。其中的吕蒙后来更是在孙权的悉心栽培下，成长与周瑜、鲁肃并称的东吴第三位军政重量级人物。不过，他并没有周瑜、鲁肃那样独到的战略眼光，虽然留下了“士别三日，刮目相看”的典故，但所为之事终究也不逃一员战将的藩篱，趁盟友北伐之时偷袭荆州虽然在战术上无懈可击，在战略上却成为破坏联盟的大败笔。吕蒙去世时，本传浓墨重彩地渲染了孙权的悲痛，远远不是周瑜、鲁肃去世时可以比拟的。在孙权心中，亲手栽培的大将终究胜过有独立战略思想的帅才。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但并非所有人都像吕蒙那么好运。作为刚刚归吴便“勉建方略”（《甘宁传》），早于周瑜提出伐蜀计划的甘宁在周瑜去世，伐蜀计划搁浅后便成为孙权手下一员斗将。他虽然留下不少英勇事迹，却再也没有提出战略的机会，亦终生再无机会踏上曾近在咫尺的蜀地。甚至，《吕蒙传》中还有这样的记载：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“甘宁粗暴好杀，既尝失蒙意，又时违权令，权怒之，蒙辄陈请：‘天下未定，斗将如宁难得，宜容忍之。’权遂厚宁，卒得其用。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;吕蒙评论甘宁是“斗将”，这是一件很吊诡的事。要知道，吕蒙还“少不修书传”的时候，甘宁已经在国家战略上令张昭哑口无言了。不过，人能否全部发挥其才能，并不完全取决于才能，更重要的是机遇。如果主君是孙权这种类型的人，则更是如此。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;甘宁后来在郁郁不得志中去世，其子甘瓌“以罪徙会稽，无几死”。甘宁生前并未封侯，死后也没有被孙权追封。潘眉在读《甘宁传》时感叹道：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“甘宁之勇烈功绩，与魏典韦相上下，韦不封侯，宁亦不封侯，酬功之典，均为未副也。……若甘宁则身未封侯，而其子于未得罪前亦不加追录，则所以待宁者，不亦薄乎！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;吕蒙之升与甘宁之颓，这种鲜明的对比给周瑜之死的疑云下了另外一个鲜明的注脚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孙瑜是孙坚表弟孙静之子，在周瑜的取蜀战略蓝图中，他实际上起的是类似赤壁之战时程普那样的作用，也就是主要的副手。首先，他和周瑜早在建安十一年便有合作，“与周瑜共讨麻、保二屯，破之”。其次，他本人对取蜀战略也非常积极，甚至在周瑜死后，他仍率领水军进驻夏口，只是此时借荆州已经完成，实在没有机会越过刘备军取蜀，才被孙权召回。第三，则是他作为宗室的特殊身份，可以成为周瑜与孙权之间的一道缓冲带。因此，周瑜在对孙权阐述取蜀计划时，多次提到了孙瑜（前已引）。他对孙权说，取得蜀地后，留孙瑜在蜀地镇守，与马超结盟，而周瑜返回和孙权一起从襄阳北伐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;周瑜的这番话不能不说有向孙权剖白的成分，蜀地山高路远，自古以来就是据险自立的宝地，本朝开国高祖刘邦就是最好的例子。所以周瑜明确提出让宗室孙瑜留守，而自己在取蜀成功后返回荆州。可以想见，周瑜将孙瑜拉入取蜀计划一定经过了精心的权衡，可惜的是，这番剖白并没有打动阳奉阴违的孙权。无独有偶，吕蒙和宗室孙皎也有着类似的纠葛，不过结果截然不同：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“后吕蒙当袭南郡，权欲令皎与蒙为左右部大督，蒙说权曰：‘若至尊以征虏能，宜用之；以蒙能，宜用蒙。昔周瑜、程普为左右部督，共攻江陵，虽事决于瑜，普自恃久将，且俱是督，遂共不睦，几败国事，此目前之戒也。’权寤，谢蒙曰：“以卿为大督，命皎为后继。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;将两个事例比较，周瑜和吕蒙在孙权心中的亲疏应该不难判断了。对于这位吴主来说，将帅拥有独立的战略思想，是一件非常危险的事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孙瑜在周瑜去世后五年，建安二十年去世，年仅三十九岁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上从庞统、甘宁、孙瑜作为三类不同人物的代表分析了以周瑜为中心的政治漩涡给东吴造成的影响。也许读者会觉得这里呈现的孙权形象太过阴暗，那么下面我将略为从孙权的角度论述一下“暗杀周瑜”这个行为的合理性与必要性，另外也将顺带分析一下这一阶段另两位重量级人物：与周瑜的“伐蜀”战略对立的“借荆州”战略的鼓吹者鲁肃与受益者刘备。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;按《三国志》乃至中国传记体史书的体例，君主的传记一般是按年份顺次记载国家发生的大事。而孙权的传记《吴主传》中记载建安十五年发生的事时，只写了一句话：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“十五年，分豫章为鄱阳郡；分长沙为汉昌郡，以鲁肃为太守，屯陆口。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一年发生了这么多的大事，最重量级的便是周瑜之死。而这里一句话全在说借荆州的行政安排，毫无疑问是史家的曲折笔法，告诉我们：孙权这一年所做的最重要的事，便是完成了借荆州。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;相对于“取蜀”，“借荆州”是一个大器晚成的战略计划，也可以说它本来是因为赤壁战后刘备势力令人始料未及的飞速蹿升，而由鲁肃一力推行的急就章。最主要的证据之一，便是鲁肃本人早年的战略构想亦包含了向西发展的部分。《鲁肃传》载：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“权即见肃，与语甚悦之。众宾罢退，肃亦辞出，乃独引肃还，合榻对饮。因密议曰：‘今汉室倾危，四方云扰，孤承父兄余业，思有桓、文之功。君既惠顾，何以佐之？’肃对曰：‘昔高帝区区欲尊事义帝而不获者，以项羽为害也。今之曹操，犹昔项羽，将军何由得为桓、文乎？肃窃料之，汉室不可复兴，曹操不可卒除。为将军计，惟有鼎足江东，以观天下之衅。规模如此，亦自无嫌。何者？北方诚多务也。因其多务，剿除黄祖，进伐刘表，竟长江所极，据而有之，然后建号帝王以图天下，此高帝之业也。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鲁肃的话是非常有名的“榻上策”，甚至有人认为这是东吴版的隆中对。在这篇说辞里，虽然并没有提到取蜀的部分，但是荆州全境在鲁肃当时的构想里却是务必牢牢掌握在东吴手中的。正所谓“竟长江所极，据而有之”。这样一来，无论是鼎足江东，还是西进取蜀，都有一个牢固的根据地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过，刘表的去世打破了这个计划的一个关键立足点，也就是荆州控制在暗弱的刘表而非“天下枭雄”的刘备手中。如果刘备集团还如早年一样颠沛流离，并无稳定的战略构想，也就罢了。关键是，在更胜鲁肃一筹的大战略家诸葛亮眼中，荆州也是必须由刘备集团控制之处。这对鲁肃来说是个噩耗，意味着他必须修改自己一开始的战略构想。刚接到刘表去世的消息，他就立即请求孙权西去吊丧，而实际目的则是接触刘备集团，“若备与彼协心，上下齐同，则宜抚安，与结盟好；如有离违，宜别图之，以济大事。”（《鲁肃传》）这次接触的结果让鲁肃进一步坚信，对于这样一个由“折而不挠，终不为下”（《先主传》陈寿评论）的刘备领衔，“有关羽、张飞熊虎之将”（《周瑜传》周瑜语），诸葛亮制定战略计划的可怕集团，除了联盟抗曹，别无他途。我们有理由相信，在这个时候，在大家都还在忧心是否能战胜曹军时，鲁肃心中已有了战后“借荆州”战略的萌芽。正如本传注引《吴书》所评述的那样：“（肃）思度弘远，有过人之明。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《三国志》中，陈寿花了很多笔墨来渲染鲁肃和诸葛亮之间的友情，刚一见面，鲁肃就豪爽地对诸葛亮自我介绍道：“我子瑜友也。”鲁肃于建安二十二年去世后，本传记载，“诸葛亮亦为发哀”。这些细致的描写绝非史册中出现的闲笔，而是点出两人在那段波云诡谲的时间里，在双方集团里起到作用的同质性——发展战略的执牛耳者。如果说赤壁战前的孙刘联盟是在北军压境之下迫不得已形成的，那么战后的这种联盟之所以能维系下去，就是两位战略巨人合力促成的。而冲突的关键荆州，则以“借荆州”的方式交给了诸葛亮代表的刘备集团。这多少让人有一种东吴集团吃了亏的感觉，不过事实上，如果我们理性地来看这个问题，会发现“借荆州”在当时对东吴集团来说，确实是比“伐蜀”更为理想的战略。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;联盟的目的是抗曹，那么曹操集团对此事的反应就是我们来衡量这一战略是否成功的重要标准。在这个问题上，《鲁肃传》记载：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“曹公闻权以土地业备，方作书，落笔于地。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于陆战能力欠缺的吴军而言，如果控制荆州，虽然全部长江天堑落入手中，其意义却更多体现在防守上，自守有余，而侵略性不足。赤壁战后，东吴陆上两路出击，主力军团苦战一年才取得南郡，起辅攻作用的合肥方向则很快失败。很难想象战线拉长的江东能给曹操持续的军事压力。李安溪所谓“如无瑜者，权必不能独当操”，表达的也是这样的意思。而刘备集团的陆战能力超群，有关羽、张飞这样可以如周瑜一样独当一面的大将，取得蜀地之后，从关中、荆州两个方面对曹操保持军事压力并非镜花水月。事实上，这也正是诸葛亮“隆中对”的核心部分。“天下有变，则命一上将将荆州之军以向宛洛，将军身率益州之军出于秦川”云云，早已脍炙人口。而同时，东吴可以专心在合肥一线作战而不必担心战线问题。有理由推断，当时鲁肃已和诸葛亮关于这一战略交换过意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，后来的历史的确是这样发展的。刘备在汉中拖住曹军主力的同时，关羽的北伐节节胜利，让曹操慌不择路，甚至想到了迁都。这种成绩，还是在“羽讨樊而多留备兵，必恐蒙图其后故也”（《吕蒙传》）的情况下取得的。而虽然由于陆战能力的低下，孙权与吴军在合肥并没有取得赫赫战功，但是也给肥沃的淮南地区的生产造成了极大的破坏，用一句流行的话来说，“没有功劳也有苦劳”。如果这样的局面发展下去，对于孙刘联盟来说，蚕食中原不再是一个梦想。可惜，短视的吕蒙，或者说他背后短视的孙权偷袭荆州，斩杀关羽，令这一切戛然而止。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多年后，诸葛亮在《后出师表》中喟然感叹道：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“先帝东连吴、越，西取巴、蜀，举兵北征，夏侯授首，此操之失计而汉事将成也。然后吴更违盟，关羽毁败，秭归蹉跌，曹丕称帝。凡事如是，难可逆见。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;联盟的破裂，早在鲁肃生前就有征兆。刘备占领益州后，孙权求取荆南三郡不果，平日对荆州的关羽“常以欢好抚之”（《鲁肃传》）的鲁肃变红脸为白脸，以大义斥责关羽，最后双方订立湘水之盟，一场兵戈消弭于无形。公正地说，这一次的冲突理亏方是刘备，鲁肃毕竟低估了流离半世的枭雄对于土地的贪婪。鲁肃去世后，诸葛亮为之举哀，除了为一位私交甚笃的好朋友，恐怕更是为了风雨飘摇的孙刘联盟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;让我们把视线转回到周瑜身上，回答另外一个如果不厘清周瑜之死真相，就近乎无解的问题：为什么周瑜死前要推荐鲁肃来接任？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;周瑜在信中已明确说了“刘备寄寓，有如养虎”，这是公然与当时鲁肃借荆州联合刘备的政策唱反调。在这之前，鲁肃已经否决了周瑜软禁刘备的计划。可是，无论是哪一个版本的周瑜临终上书，都无一例外地推荐鲁肃来接任自己的职位，这不是自己打自己的耳光吗？虽然赤壁战后，鲁肃立即返回江东，没有参加此后的南郡之战，也没有跟周瑜有私下交流的记载，但如上文分析，鲁肃的政治态度并非一朝一夕形成，李安溪指出：“肃始终本末大计，与刘氏合规，此处颇异公瑾耳。”后人从史料中都可以得到的结论，周瑜不可能不知道。那么，这一反常行为的动机究竟为何？为什么周瑜不推荐政治态度和自己相近，资历也不输于鲁肃的甘宁、孙瑜来接替呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;答案只有一个：周瑜对主君孙权在自己“暴病”中的作用心知肚明。他知道，自己由于伐蜀计划里所谓的“野心”被清除，那么去世后的接任者一定是主张借荆州的鲁肃。在信笺里这么写，一是警示鲁肃这位多年好友，虽然自己不在后，东吴必将联合刘备，但是不能玩得过火，以至养虎遗患；二是为了不造成东吴军政高层的公开分裂，在孙权面前服软，使鲁肃顺利接任，以此为代价，来换得自己嫡系部将与后代不遭遇迫害。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一代名将，在面对来自背后的黑枪时，也不得不低下了高昂的头颅，令人感叹。更令人感叹的是，就算如此，他的后代也没有幸免于迫害。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;周瑜长子周循早死，次子周胤因罪被流放庐陵郡。诸葛瑾、步骘等人后来联名上书，请求孙权赦免其罪，这封上书写的非常有意思，并没有怎么提到周胤之罪本身，倒是花了一大半的篇幅来为他的父亲周瑜表功：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“臣窃以瑜昔见宠任，入作心膂，出为爪牙，衔命出征，身当矢石，尽节用命，视死如归，故能摧曹操于乌林，走曹仁于郢都，扬国威德，华夏是震，蠢尔蛮荆，莫不宾服，虽周之方叔，汉之信、布，诚无以尚也。夫折冲扞难之臣，自古帝王莫不贵重，故汉高帝封爵之誓曰‘使黄河如带，太山如砺，国以永存，爰及苗裔’申以丹书，重以盟诅，藏于宗庙，传于无穷，欲使功臣之后，世世相踵，非徒子孙，乃关苗裔，报德明功，勤勤恳恳，如此之至，欲以劝戒后人，用命之臣，死而无悔也。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很显然，他们对于周胤被贬谪真正的原因心知肚明。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孙权一开始并没有同意赦免周胤的要求，后来朱然、全综等人也上表请求，孙权才勉强同意。不过，在赦书下达的前夕，周胤却神秘地病死于徙所，陈寿写道：“权乃许之，会胤病死。”一个会字，让人生出许多联想。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来全综上表，表举周瑜的侄子周护当将军，理所当然地没有获得同意。孙权拒绝的答复也非常有意思，照录如下：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“昔走曹操，拓有荆州，皆是公瑾，常不忘之。初闻峻亡，仍欲用护，闻护性行危险，用之適为作祸，故便止之。孤念公瑾，岂有已也？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    一开始反复强调自己没有忘记当初周瑜的功劳，然后轻描淡写地说了一下周护“性行危险”，所以不能当将领。事实上，以潘璋之嗜杀，贺齐之奢靡，都能做到顶尖的高级将领，受到孙权的宠爱，偌大的吴国又为何容不下一个周护呢？最后，也许是尚嫌不够，又欲盖弥彰地说道：“孤念公瑾，岂有已也？”可见，对于上表者的真正意图，孙权也是心如明镜的，因此，他干脆没有打太极，而是直接点出了“公瑾”这个问题的关键。全综如果稍识时务，恐怕再也不会对孙权提起这个话题了吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而整篇周瑜本传，也在“孤念公瑾，岂有已也？”这句话中结束了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然周瑜并不完全赞同鲁肃的战略规划，但是多年风雨共济，对于他的人品，周瑜绝对信赖。《鲁肃传》记载：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“周瑜为居巢长，将数百人故过候肃，并求资粮。肃家有两囷米，各三千斛，肃乃指一囷与周瑜，瑜益知其奇也，遂相亲结，定侨、札之分。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;两人漫长的合作与友谊就此开始，在临终时那样凶险的情况下，信赖鲁肃成为了周瑜最后的抉择。他相信，鲁肃任何举动的出发点都绝不会是害东吴。而且，鲁肃和周瑜一样，都是有天下之志的人，他在赤壁战后东还见到孙权，本传里写道：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“曹公破走，肃即先还，权大请诸将迎肃。肃将入閤拜，权起礼之，因谓曰：‘子敬，孤持鞍下马相迎，足以显卿未？’肃趋进曰：‘未也。’众人闻之，无不愕然。就坐，徐举鞭言曰：‘愿至尊威德加乎四海，总括九州，克成帝业，更以安车輭轮征肃，始当显耳。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;返回吴地，意味着鲁肃要在那个错综复杂的阶段为孙权掌握局势，出谋划策。这是他履行职责前对孙权的一次严肃声明，他的一切行为和谋略都是为了东吴的利益，而不是个人的权力。我想，他的确做到了这一点。孙权对周瑜采取极端手段，他应该不知情。他和周瑜的计划本质都是为了东吴能在天下争霸中占据一席之地，为了孙权能“克成帝业”。这和后来的吕蒙等辈是有本质差别的，后世的韩菼指出了这一点：“吕蒙贪功喜事，无远略至计，其去周、鲁不可以道里计，合传似少史识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同之处在于，周瑜的计划类似于一场豪赌，赌赢了便二分天下，赌输了便输掉身家；鲁肃的计划则无论进退，都可以鼎足三分。后来的历史，基本沿着鲁肃的轨迹在进行着，孙权登基称帝前，对大臣说道：“昔鲁子敬尝道此，可谓明于事势矣。”不过，后来孙权在对陆逊回忆周瑜、鲁肃、吕蒙三人时，却非常不厚道地把孙刘联盟一度破裂的黑锅扣到了鲁肃头上：“后虽劝吾借玄德地，是其一短。”（《吕蒙传》）明明是吕蒙与背后的孙权破坏了鲁肃生前的战略规划，却要鲁肃来背这个黑锅，颠倒黑白可谓叹为观止。在周瑜的赌与鲁肃的稳之间，孙权选择了稳，从国家的角度，这并没有什么过错，甚至对赌不起的东吴来说还是更明智的决定，但是用极端手段清除异己，则将他永远钉在了历史的耻辱柱上。扣给不在人世的鲁肃一顶莫须有的帽子，则可以从一个侧面看出这位主君的气度与人品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果说鲁肃在借荆州战略的推行前后有什么失策，那么就是仍然低估了刘备集团的执行力与决心。这个错误周瑜同样也犯了，他没有想到在赤壁之战前几乎毫无自己力量的刘备可以飞速发展，还幻想着可以裹挟刘备集团取蜀。而鲁肃则没有想到刘备在取得益州的情况下竟然抵赖归还荆南三郡，给联盟造成无法弥补的裂痕。而这样的行为碰上了东吴方面不好惹的吕蒙，苦果则由刘备和关羽自己咽下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过，至少在建安十五年，刘备应该是天底下最开心的人，因为周瑜之死，最大的受益者就是刘备。自此，悬在他头上的一柄达摩克利斯之剑终于消失，他如同“蛟龙得云雨，终非池中物”（周瑜评刘备语），入川，取汉中，刘备在失荆州前一路高歌猛进，一改前半生失意者的形象。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过，蛟龙得云雨，一半归之于时运，另一半则要归之于自己的努力。赤壁战前，刘备的处境似乎用“丧家之犬”都难以形容其落魄之万一，惨败于曹操南征大军，好不容易和江东孙家搭上线，又几乎成为人家去邀功的筹码。《程昱传》记载：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“太祖征荆州，刘备奔吴。论者以为孙权必杀备。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;足见当时刘备已经没有任何资本，存亡全系于孙权一念之间。幸亏诸葛亮、周瑜、鲁肃等高瞻远瞩的“乱世弄潮儿”（吕思勉语）一力促成孙刘联盟，保下了一世枭雄的性命。说是联盟，其实刘备方面完全属于从属地位，与客将无二。《江表传》写道：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“（备）乃乘单舸往见瑜，问曰：‘今拒曹公，深为得计。战卒有几？’瑜曰：‘三万人。’备曰：‘恨少。’瑜曰：“此自足用，豫州但观瑜破之。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生动地描绘了当时刘备方面属于从属地位的客观情况。这种从属地位一直延续到南郡之战之时，从赤壁战后到周瑜死前，双方力量在荆州此消彼长，犬牙交错。刘备和周瑜的关系也从亲密合作共抗曹军，到最后撕破脸皮分头上京告状。由于本文主要探讨周瑜之死背后的阴谋，关于这个话题不拟展开。总之，历史事实是，在周瑜安排与自己谋划的双重因素作用下，刘备集团趁江陵激战的时候夺取了防御薄弱的荆南地区，“以（诸葛）亮为军师中郎将，使督零陵、桂阳、长沙三郡，调其赋税，以充军实。”（《诸葛亮传》），从此拥有了与东吴集团讨价还价的资本，并最终在与周瑜的角斗中成功胜出。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘备上京面见孙权请求借荆州，西返时，对孙权说的一番话颇令人寻味，《江表传》记载说：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“刘备之自京还也，权乘飞云大船，与张昭、秦松、鲁肃等十余人共追送之，大宴会叙别。昭、肃等先出，权独与备留语，因言次，叹瑜曰：‘公瑾文武筹略，万人之英，顾其器量广大，恐不久为人臣耳。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可以想象，刘备这句看似轻描淡写的话会在孙权心中激起多么大的波澜。孙权的那点权术，在阅人无数的父亲辈刘备眼中可谓洞若观火，只须一点点小作用力，就能推倒孙权心中那道薄弱的防线。此后的事态发展，可谓完全在刘备集团控制之下。可怜孙权、周瑜各自处心积虑，到头来却是为一个外人做了嫁衣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在，我们可以用最简略的语言来总结一下围绕着“周瑜之死”发生的这一段历史的真相了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;曹操南征，击败荆州的刘备。毫无资本的刘备投奔东吴，被周瑜裹挟参与赤壁之战。赤壁一战大胜后，周瑜名声蹿升，引来孙权的疑虑。周瑜继续在荆州作战，刘备在周瑜的羽翼下慢慢积累资本，最终提出借荆州，意图抢夺周瑜在荆州的胜利果实。此时围绕东吴今后的国策，出现了以周瑜为代表的“取蜀”派与以鲁肃为代表的“借荆州”派。在权力的诱惑下，孙权最终出手暗害了周瑜，周瑜临死前意识到了背后的阴谋，上书孙权请鲁肃接替自己。鲁肃推行借荆州战略，刘备取得荆州，随即在参与东吴取蜀计划的前周瑜机密幕僚庞统辅佐下西进，奠定天下三分。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;每一个疑点似乎都在这样的主线下得以被解释，不过，作为一个读史者，我还有最后一个疑问。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《三国志》的作者，史家陈寿，知道这件事的真相吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个一千八百年后的普通读者都可以从史料的细枝末节中推测出不合情理之处，那么陈寿当时能接触到的史料碎片，一定要远比我们现在更为完整，以前四史作者之一的史识，怎么可能不知道真相呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可是，证据呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我一直在寻找这样一个证据，因为如果陈寿都不能确定这个真相，今天的读者来作考据，难免有哗众取宠，空中楼阁之感。如果他能确定的话，即使是在魏晋易代那样政治黑暗的时代，以一名“良史之才”的职业良知，他也一定会留下什么线索，这线索不会仅仅是干巴巴的材料，而一定是属于自己的观点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到我翻到孙权传记《吴主传》的传后评论，我才为之释然，写下了这样一篇文章。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“评曰：孙权屈身忍辱，任才尚计，有句践之奇英，人之杰矣。故能自擅江表，成鼎峙之业。然性多嫌忌，果于杀戮，暨臻末年，弥以滋甚。至于谗说殄行，胤嗣废毙，岂所谓贻厥孙谋以燕翼子者哉？其后叶陵迟，遂致覆国，未必不由此也。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;句践，也就是越王勾践。除了割据范围都在吴越，很难找到从十九岁担任最高统治者一直到七十岁去世的孙权和卧薪尝胆忍辱复国的勾践有什么相似之处。唐庚就在此处迂腐地质疑道：“吴之受爵，乃由与蜀相攻，恐魏议其后耳。陈寿乃以句践比之，句践未尝受吴封爵也。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过，我们知道，这位越王在灭吴之后曾经大杀功臣，包括献灭吴七策的大夫文种。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也许有人会说，这里应该暗示的是孙权晚年因争储事件而屠戮大臣的事件吧。这种看法同样不正确。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为就在这一段评论后面，陈寿提到了孙权“性多嫌忌，果于杀戮，暨臻末年，弥以滋甚”“谗说殄行，胤嗣废毙”，对于孙权末年杀功臣的事迹，无论是韦昭的《吴书》还是《三国志》都并未予以过多隐瞒。只有早年的不光彩事迹，才有隐瞒的必要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而且，陈寿在把孙权比作勾践之后写道：“故能自擅江表，成鼎峙之业。”这样，就把时间断到了三分天下之前，而与晚年无涉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;的确，除去周瑜让东吴没有了志在天下的“赌徒”（孙策也曾在官渡之战时谋划偷袭许昌，倒是可以和周瑜的取蜀计划相映成趣），不会再出现押上国运的豪赌，“自擅江表”不成问题。不过，孙权也亲手掐灭了一丝赤壁之战后出现的，“总括九州”（鲁肃语）的曙光。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再来看后面的评论，便会发现陈寿的春秋笔法，微言大义。“暨臻末年，弥以滋甚”的意思，是晚年这种倾向愈加严重，也就是说还在“成鼎峙之业”的阶段，“性多嫌忌，果于杀戮”的特点，就已经显现了出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我曾无数次想象过这样的场景：在建安十五年某个寒冷的冬日夜里，庞统站在一艘顺流而下大船的船头，面对着寒冷的江风，却没有回舱的意思。舱里，放着的是周瑜的棺木。而与此同时，鲁肃站在江东的某个港口，沉默地望着漆黑的长江，一动不动。清冷的吴宫中，孙权对着孙策的灵位，一对碧眼里似有什么东西在闪动，却直到最后也没有流出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在中国古代残酷的政治游戏中，这个无言的结局，也许，也是唯一可能的结局。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22660287/answer/22168848
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
电影的投资成本为什么不会明显反映在票价上？
</title>
<description>
&lt;p&gt;对差异性产品统一定价，其实这在许多行业都存在，比如体育比赛的门票，比如音乐CD的销售或mp3的付费下载。这里面存在一些共通的经济学原理，但电影票这种产品，仍有其自身特殊的地方。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;电影票定价是个非常复杂的经济行为，怎么做更好，以及为什么是现在这个样子，目前在学术界都无定论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;世界上绝大多数国家的电影院，当前都实行的是「统一票价制」，即不分影片大小、不分时间场次、不分座位优劣，一律实行统一的票价。当然在具体实践中，还是存在一些差别，比如一些国家事实上实行上午半价制或非周末半价制、特定日期半价制，或不设划位，或提供各种优惠措施等，但大体原则上，电影院仍然不会根据影片的吸引力高低，明显地调整票价高低。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是现状。但我认为需要搞清楚的是，这种现状的形成有其历史缘由，也并非绝无可改。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;历史上，不同的国家，在不同的阶段，于不同的产业条件下，电影票的定价存在相当多的模式。这里主要以美国为例，略微展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;今天这种统一定价的策略，起源于1972年的《教父》。但统一定价这种做法，《教父》之前就源远流长，美国电影历史上有过两次。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一次是爱迪生的「电影视镜」偷窥秀，其票价为固定的一分钱或五分钱，每个人对着一台机器，看的节目一般不超过一分钟长。但1896年后，卢米埃尔的大规模放映模式改变了电影观看的形式，也改变了电影定价的策略，差异化开始出现。直到1905年，镍币剧院在北美兴起，重新确立了电影票的统一定价法。彼时电影成为一种大众化的娱乐消费，统一定价有利于简化交易手续，加速观众的流动。而且这个时期的电影生产开始被爱迪生为首的托拉斯所垄断，形式上是标准化的单本剧，产品差异性不大，统一定价容易让人接受。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但这种情况在二十年代之后的片厂时代发生了改变，好莱坞片厂开始发展结合了制作、发行、放映的垂直垄断结构，这使得电影票定价策略和上游生产的联动更加紧密。电影本身形态趋于丰富，片厂开始提供差异化的影片产品，片厂一般将所生产的影片按照吸引力高低分为A、B、C三级，票价有所差异。这里的A、B、C和我们常说的A级片、B级片有一定相似之处，但不完全是一回事，它主要强调的是票价上的区别。那时候的影院也按照片厂隶属关系、位置和装修，分成不同等级和轮次。等级和轮次不同的影院，放映的影片级别也不同，当然票价也就不同。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1948年的「派拉蒙裁决」宣布片厂和影院的联营为非法，也就废止了很多影院经营策略，但唯独按照轮次和影片等级区分电影票价的方法不在限定之列，仍然得到允许。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，不同等级之间的电影票价差距仍然在不可逆转地缩小。我们知道，从二战结束那年开始，好莱坞达到有史以来的巅峰，然后在电视等等的竞争下迅速陷入二十多年的衰退期。用经济学上的话说，观众对电影的需求减少了，好莱坞片厂肯定要缩减供应，也就是减少原来的B级和C级影片的生产。产品等级差异淡化了，价格差异势必也会淡化。核心观众群也在缩小，并因此变得刚性，也就是说，看电影的始终是那批人，即使电影院卖贵一点，还是他们来看。而且因为B级和C级影片供应减少，影院的轮次体系崩溃了，这同样会促使票价梯级差距缩小。总而言之，平均票价一时间涨得厉害。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尽管如此，在五、六十年代，电影院仍按照习惯区分普通影片和超级大片，并对超级大片涨价处理。此外，不同的座位、不同的时间段上的价格差异也未完全消除。为了吸引对价格敏感的弱消费能力群体，学生价和长者价也是那段时间推出的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;直到1972年《教父》上映。《教父》是七十年代初首屈一指的超级大片，我们不知道它的发行公司派拉蒙是否在幕后操纵了全美电影院的定价，应该是有，不然很难解释电影院的统一行动，但这种行为在当时的法律上肯定是值得商榷的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;全美电影院一致决定对《教父》实行相同的价格，由此美国的电影票进入统一定价时代，大片小片终于一个价了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;美国的电影院实行统一定价和多厅影院的普及是几乎同步的，也许后者不是导致前者的充分条件，但很难说这两件事没有关系。电影院扩容，影厅数量增加，场次相应增加，换句话说，好位子增加了，观众不需要去「抢」有限的几个黄金位子，随时走进电影院都可以看到想看的片，而且对观众对号入座的监控变得更难，所以按照座位区域不同区分定价的做法消失了，对不同影片区别价格似也没有必要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，人们难免要问，统一定价的做法从七十年代至今，实行了三四十年，难道就没人想过改变吗？改变一下，是否会带来更高的收入呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;电影票价是电影院决定的，大多数人会这么觉得。但改变统一定价的阻力，恰恰不在电影院，而是更多在上游的发行方。电影院作为第一线的经营者，对零售价格的变化应该最为敏感，它没理由压根没想过改变。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上美国曾有个别影院试过灵活浮动定价，但很快受到来自发行方的压力，有的再也接不到大片，有的被要求提高分账比例，于是无法坚持尝试。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对各方来说，现阶段维持统一定价制度是最能够接受的，理由也有很多。试举若干：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果实行电影票差异化定价，在上下游企业之间，也就是发行方和影院为了各自谋求自身利益最大化，他们在独立决策中确定的产品价格会高于边际成本，造成双重边际效应，最终对双方都造成损失。有人会问电影院和发行方的利益不是根本一致的吗？还真未必，比如电影院可能为了追求更高的人次，降低票价，通过更高的爆米花销量来弥补收入，但对发行方来说，这样做总收入未必提高，而爆米花的利润一分钱也进不了它的口袋。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从消费者也就是观众的角度来说，实行价格差异化，有降价就有涨价。消费者能够接受因为成本上升带来的涨价，但不一定能接受因为需求变化带来的涨价。比如可口可乐曾试过在自动售卖机上按照不同天气条件调控可乐价格，热的时候卖得贵，冷的时候卖得便宜，引起消费者的反对，无法实行。如果推广到电影票上，热门大片卖得贵，冷门小片卖得便宜，这可能会打破消费者和服务提供商之间已经形成多年的默契。观众已经接受了统一定价策略，他们相信影院上映不同电影所消耗的成本是差不多的，凭什么有的片卖得贵呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;实行浮动定价，得有一个前提，要能较准确地预估需求弹性。但因为电影院长时间实行统一定价，业内也缺少相应的评估经验，所以风险很大。一部电影的受欢迎程度是难以提前判断的，上映之前谁也不敢肯定。若是上映之后发现之前的定价不准怎么办？再改会带来更多的麻烦，突然涨价或许会激怒观众，突然降价则是释放影片不好的信号。所以，稳定的电影票价成了对电影产业巨大风险性的一种平衡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在浮动定价制度下，观众会自动把票价视为影片质量好坏的指标，所以如果价格浮动，会导致需求不稳定。最后越是便宜的影片，观众越不敢去看，形成恶性循环。这在一定程度上和今天观众的消费习惯变了有关。若是在半个世纪以前，看电影是默认的全民首选娱乐形式，反正要看电影，至于看什么，其实不那么重要，所以电影分不同质量等级是可以接受的。但在今天，看电影是一次精心策划的社交活动，所有人都想看同时段最好的那部，对影片的选择就变得非常重要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，如果观众预期影院会在稍后降价，那么他会有意识地推迟观影时间，这会彻底打破「首周末」对电影发行的重大意义，产生更大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其他一些次要因素，还包括增加影院排片和运营的成本，乃至要提高对串场的监控等等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但我个人认为，每一条反对改变统一定价制的理由其实都可以被推翻。第一，电影史上不是没实行过差异化定价，虽然今时不同往日，但未尝不可复制历史；第二，其他产业实行差异化定价成功的所在多有，电影票不一定不行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有的国家有成功的先例，比如在日本，据说《侏罗纪公园》上映时，其票价比其他电影要贵三分之二，观众欣然接受，影片票房丰收。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但说来说去，要改变电影票的定价方法，势必改变发行商和影院之间已然错综复杂的利益分配现状，这将是一场过于复杂的博弈，谁也不敢保证自己能比以前获益更高，也就没有人愿意主动尝试了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22480687/answer/21506733
</link>
<author>
牛继业
</author>
<title>
「从来不买铺天盖地打广告的厂家的东西」这种消费观是否正确？
</title>
<description>
&lt;p&gt;经济学上有一个概念叫做搜寻成本，意即搜寻你所中意的商品所费的周折，这便是品牌溢价的来源。举个例子，你想上街买一条牛仔裤，某品牌专卖店里面有你喜欢的款式且质量有保障，你可以十分钟之内搞定，但是要250元。如果你去扫街的话，很可能150元或者200元就能买到一条同样差不多的牛仔裤，但是质量无法保障。也有可能你累个半死逛了一下午半晚上也没有任何收获，还搭上两瓶饮料钱，一顿饭钱，最后又以250元去某品牌成交。里外里亏大了吧？这还不考虑误工费以及时间成本。回头一想还不如直接去某品牌买了算了，多出来的100元就当买个品牌高大上的感觉、有保障的质量以及逛街六小时的时间。这就是搜寻成本，应用到其他领域也是同样的道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，厂家通过广告营销会让你获取质量放心商品的搜寻成本降到最低，直接去超市商场拿就行。但是代价就是你必须支付广告费用和品牌溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上不包括药品。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
