<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19721674/answer/12760730
</link>
<author>
七格
</author>
<title>
下雨天，假设同样距离，「走过去」比「跑过去」淋的雨多吗？
</title>
<description>
序文：&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于某个起先是匿名后来被迫露出真名的号称离散几何学博士在他的主贴中，强行按照对他本人有利的叙述写了一大段不仅是歪曲事实也是攻击我个人名誉的话，所以我也不得不加上这么一段，让某些性格扭曲的人所扭曲的客观事实变得更加公正一些，当热，我不排除我自己个人对他为人的厌恶所导致的某些价值判断上的偏见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起先，他号称由于是我的公式里面，量纲是错误的，所以后面所有推导都是无意义的。&lt;br&gt;然后我用自己原先定的量纲推算了一遍，当热是量纲在公式左右是平衡的，然后我发现是他看我的帖子时，没有注意到M后面有“单位时间”四个字，当热，在这过程中，我对气象学该怎么定义雨量、受雨量也不清楚，前后多次定义错误，但不管怎么样，最后都逐一纠错，并完成了在气象学定义下依旧可以维持量纲平衡的验算，说实话，这种小儿科的验算很简单，我也没想到这算什么大事，因为只要量纲平衡，我认为这些都是小问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在某个性格扭曲的人眼里，这些都是天塌下来的事情，所以他捏着这些失误，很兴奋得宣布：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;雨量的单位是 “毫米每秒每平方米”，因为是 “气象学的设定”。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;错！&lt;/b&gt;气象上用 “ 毫米 “ 表示区域平均降水量，是降水体积除以降水面积得到的，其中已经包含了 “ 每平方米 “。&lt;br&gt;这么明显的误解，还要以物理学中的 ” 自然单位制 ” 来狡辩。自然单位制是将一些量纲设为无量纲量，而不是粗暴忽略共同常数。这里你将 “米” 设为无量纲量？那怎么还在用？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;然后接下来，我反复提醒他，你先前说我量纲错误导致全部推导没有意义，这个结论是不对的，于是他去修改了，改成什么呢，改成我对初中物理知识一点不明白。&lt;br&gt;这我也无所谓，知错能改，善莫大焉，在网络上，你怎么可能让另外一个摆明着就是来鸡蛋里挑骨头的家伙承认自己的错误呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，接下来，当他发现量纲不是什么致命错误，仅仅是罗列公式不够严谨，修补一下即可之后，立即抓住我在新的公式里添加的受雨面积是常数这句话，死死咬定这一定是变量。为什么他要这样呢，因为他也明白，要是这是常量，那他老脸可真丢到家，就别提什么以前学物理现在搞数学之类的自我标榜了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是他说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;受雨面积是与速度无关的常数，因为人的表面积是一个常量。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;错！&lt;/b&gt;人体表面并不是处处受雨。根据和雨滴的相对运动情况不同，受雨面积也不同。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@七格&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/qi-ge&quot; data-tip=&quot;p$b$qi-ge&quot;&gt;@七格&lt;/a&gt; 反复说我的答案中受雨面积和时间相关，说明他完全没有理解。&lt;br&gt;受雨面积和时间无关，但是和速度有关。只要画个图就可以理解。受雨面积的变化，是本答案、及松鼠／果壳文章的重点，是跑与走的关键不同。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;由于完全不理解本答案及松鼠／果壳的计算，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@七格&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/qi-ge&quot; data-tip=&quot;p$b$qi-ge&quot;&gt;@七格&lt;/a&gt;在自己的总结中，竟然说雨垂直下落的情况下，走和跑 ” 当然没有区别 “，与我们的意思完全相反。&lt;br&gt;当然了，加了三倍篇幅，怎么都是 ” 不明觉厉 ”。虽然从想法、方法、概念、计算，全部出错，一无是处，不过在知乎骗一些票还是很容易的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我在这儿说的受雨面积是个常量，只是一个比较简单的说法，因为如果复杂起来，受雨面积和每个人的体型、落雨方向乃至地形啥的都有关系，但我不想一开始建模就这么复杂，而且我根本没想过他就是处心积虑要在争辩中无论如何要证明自己是对的，所以不惜在这种小地方不断纠缠。&lt;br&gt;此外，他要说我的公式不对，直接对我的模型的解释做出哪里错了哪里错了的逻辑推导就行了，为什么非要我去理解他那个模型呢？就算我理解他那个模型对了，或者理解果壳松鼠的模型对了，这和证明我这个模型对错又有什么逻辑关系呢？---他的立论是我的模型是错的，而我对他的模型理解是错的，根本就构不成他的立论成立的证明。他无非是因为脑袋里先入为主，认为凡是不和他的思维合拍的，就全是错的，很可惜，偏偏这一次不是。&lt;br&gt;乃至最后他故意歪曲我的结论，说鱼垂直下落的情况下，走和跑当然没有区别。这样断章取义的做法是很有害的，不愿意看争辩全过程的人，很容易被他这种话带过去，以为我真的蠢到这种地步。事实上，我说的没有区别，是有条件的，就是如果淋透了，那接下来跑和走就没有区别了。因为人体蓄水量达到了最大值。&lt;br&gt;之所以要加淋透量，是因为我考虑的是人们下雨奔跑总是为了避雨，为了朝可以避雨的地方躲，而不是漫无目的乱跑，那要是没跑到避雨点就淋透了，你为什么还要跑呢？除了某个脑袋扭曲到极致的人以外？&lt;br&gt;最后，他关闭了我在他那个帖子里评论的资格，这让我很生气，于是我举报他的所有行为，并希望知乎方面能关注一下这个事情，因为此人的飞扬跋扈已经到了匪夷所思的地步。&lt;br&gt;下面是正文。&lt;br&gt;不好意思耽误大家索取知识的效率了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我昨天回答的太匆忙了，没有回答得完全正确，现在修正如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;下大雨或者暴雨，总是从没有雨到小雨到大雨乃至倾盆的，因此，我们要分段计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在第一阶段，单位时间的雨量从无到有直到最大;&lt;br&gt;在第二阶段，雨量保持最大值，直到淋雨者到达避雨点;&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如雨量在单位时间增大为一常数λ;&lt;br&gt;时间为t;&lt;br&gt;开始下雨时间点为t0（可以设为0）;&lt;br&gt;下到最大的时间点为t1(这个时候，单位时间雨量最大，为M);&lt;br&gt;到达避雨点的时间点为t2;&lt;br&gt;从开始下雨到下到最大这段时间，淋雨者通过距离为D1，受雨量为V1;&lt;br&gt;从下到最大到抵达避雨点这段时间，淋雨者通过距离为D2，受雨量为V2;&lt;br&gt;&lt;br&gt;淋雨者的步速为v。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，&lt;br&gt;对淋雨者暴露在雨水下的这段时间受到的雨水量V进行积分计算，有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;V=V1+V2=∫(λ*t)dt+∫(M)dt=λ/2*t1^2+M*(t2-t1)&lt;br&gt;&lt;br&gt;再把：&lt;br&gt;t1=t1-t0=D1/v&lt;br&gt;t2-t1=D2/v&lt;br&gt;&lt;br&gt;分别代入，有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;V=λ/2*(D1/v)^2+M*D2/v&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如一个人彻底淋透所需要的雨量为B&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们分情况讨论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;I 毛毛雨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;λ几乎为0，从无雨到小雨时间也很短，即D1也几乎为0，则第一项忽略不计，那我们可以看到&lt;br&gt;&lt;br&gt;步速越快，在雨中距离越短，单位时间下雨量越小，则受雨量越小，要把他淋透的临界速度为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;v临界=M*D2/B&lt;br&gt;&lt;br&gt;比方说，60秒会淋透一个人，避雨点离你有120米，那么B=M*60，那么v临界=120/60=2米/秒，就是说，你必须跑起来，跑速高于每秒2米，就能减少淋雨。大多数人拎包的时候100米跑20秒能够跑完，平均1秒是5米，所以应该说，这样小雨时候跑起来是淋雨少的;&lt;br&gt;&lt;br&gt;II 梅雨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;λ为一不可忽略常数，从无雨到暴雨时间长，长到受雨者到达避雨点时雨量仍旧在增大，这样，第二项可以忽略不计，那我们可以看到&lt;br&gt;&lt;br&gt;步速越快，在雨中距离越短，单位时间下雨量增加度越小，则受雨量越小，要把他淋透的临界速度为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;v临界=(SQRT(λ/2/B))*D1，其中SQRT是开平方根算符。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，假如30秒可以淋透一个人，则B=∫(λ*t)dt&lt;br&gt;t=30，即B=450*λ&lt;br&gt;那么，v临界=D1/30，当避雨点离你有120米时，你的跑步速度得高于每秒4米，这个要求比先前毛毛雨要求要高，但仍旧做得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;III 雷阵雨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;λ很大，从无雨到暴雨时间非常短，然后有足够长的时间以持续充沛的最大雨量下满整个世界。所以第一项和第二项都不能被忽略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，如果10秒可以淋透一个人，假如第8秒时雨量达到最大，则M=8*λ，D1=8*v，D2=2*v&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么&lt;br&gt;B=32λ+16λ=48λ&lt;br&gt;&lt;br&gt;代入V=λ/2*(D1/v)^2+M*D2/v，解一元二次方程有效解，有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;v临界=D2/2&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是说，避雨点要是离你有120米，当你的速度是每秒12米时，这样前96米时，你暴露在雨中的时间是8秒，但你还没有淋透，还有2秒，你必须跑完剩下的24米，这个时候到达避雨点，你也正好百分百淋透，也就是说，你的奔跑速度要高于每秒12米，才能比行走更能少淋雨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但百米奔跑运动员的平均最好记录也就10米/秒（算上起跑速度拉平均），所以对一般人来说，雷阵雨情况下，如果避雨点离你百米开外，你是跑不过雷阵雨的，还是慢慢走算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但避雨点要是很近，比如就12米远，你有能力在忽略第二项的条件下跑进避雨点。那么仍旧只要考虑第一项就行，那你要是能每秒跑6米好了，2秒就可到避雨点了。但你要是走，每秒比如走1米，那么你需要12秒后才能到达避雨点，刚才那个例子说，10秒后会淋透，可见，你走路时间超过10秒，所以12米的距离内照样会被淋透，但你要是跑，你暴露在雨中的时间就2秒，这样你就不会被淋透。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种说法，说要是横风很大，那么水平方向的雨，无论跑还是走，都是一样承受的。我认为这样考虑也是不全面：因为横风带动的雨水是有速度的，不是静止的，这样通过同样距离的时间长度不一样，雨水在同样截面积里径流量也会不一样，速度越快，给雨水通过的径流总量的时间就越少，就越会少淋雨，极端的说，我如果以超三倍音速抵达120米外的避雨点，那么除了这段距离我该淋到的横风带来的静态雨水径流量外，动态径流量几乎为0。如果横风带来的静态雨水径流量不足以浸透我，那么，在有横风的情况下，仍旧有可能做到奔跑比行走的淋雨量要少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在可以在雨水里行走唱歌了吧～：-p&lt;br&gt;&lt;br&gt;看来唱歌早了一点。以下是今早善良的辩护线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;========我是善良的辩护线==========&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看了匿名用户（竟然74个人认为他是值得同意的）列举的两个例子，一个果壳，一个松鼠，都是只考虑在周围没有避雨点的情况下，雨量持续的情况下，跑和走有无区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然没有区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;考虑成长方体向上倾斜的那个思路，很赞，事实上，如果你原地不动的话，这个长方体就是垂直不断往上竖立得生长的，生长速度与生长时间，取决于降雨速度与降雨时间。因此，如果在周围没有避雨点的情况下，这个竖直向上的长方体的体积，就是你的淋雨量，仅仅取决于降雨速度与降雨时间，而与你的奔跑速度以及方向均无关。---以上理解有误，感谢匿名用户提醒，我只注意到了水平面的承雨量，忘记了还要考虑垂直面的承雨量。当考虑垂直面的承雨量时，当雨速保持不变时，你跑得越快，你单位时间垂直面上得到的淋雨量就越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;考虑淋雨角度的那个也很棒，但事实上，没有一个人能以这样的奔跑方式躲雨，且不论雨下落时飘忽不定，就算固定以一个方向下落，淋雨地方承接的雨量会积聚后淌到脖子以及身体各个部分，因此，加上这部分因素，其避雨效果其实并不大，更何况人体奔跑时，整个身体与雨下落的方向并不能完全保持在一条直线上，就算保持在一条直线上，有一部分雨仍旧会撞上人体运动的水平分量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但以上两个思路的重大遗漏，仍旧是没有考虑周围有避雨点的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但现实情况中，人们之所以奔跑，当然是因为周围有可以躲雨的地方，所以才拚命奔向那里，而不是漫无目的的乱跑，或者只迎着雨下落的方向跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的回答虽然还没用到更精确的数学模型，但我觉得我的思路是对的，那就是在有限时间内通过变换行走速度是否能争取到有限的承雨量，将有限时间这个约束条件去掉的任何数学模型，都不是针对真实世界的建模与分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于更好的数学模型，比如我引入偏微分，对前后左右四个水平分量和一个竖直分量的雨通量进行含时分析，然后得到更精准的数学模型，当然看上去会更加高端洋气上档次，但这仍旧建立在上述我给出的简化模型所提供的思路上的。如果这个思路本身都遭到否定，引入更高级的数学工具是没有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而之所以确定那些数据，是为了更贴近实际生活中的情况，因为人的奔跑速度是限定的，降雨速度也是有一定取值范围的，避雨点也是大多在几十米到几百米左右范围内，人们才会去奔跑。如果不确定这些数据，仅仅玩弄高深的数学工具，这并不能帮助大家在遇到下雨时做决定，只能让大家想起有一篇中看不中用的分析。我觉得我唯一没做好的，就是没有申请一笔经费，然后请大家冒雨奔跑做实验，然后将这些数据进一步通过统计而精确量化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，我不仅分析了复杂情况，也没有忽略主要因素，请匿名用户您在阅读我的回答的情况下，给出反对意见，如果认为我的想法是对的，也请告诉我，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;====继续深入变弧线===&lt;br&gt;&lt;br&gt;为把问题说清楚，我结合匿名用户的简化模型，将雨水量V拆分成Vh和Vv，Vh指水平承雨量，Vv指垂直承雨量。水平承雨面积为Sh，垂直承雨面积为Sv。则有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;V1=Vh+Vv=Sh*∫(λ*t)dt+Sv*∫(λ*t)dt= λ/2*t1^2*(Sh+Sv)&lt;br&gt;V2=Vh+Vv=Sh*∫(M)dt+Sv*∫(M)dt= M*(t2-t1)*(Sh+Sv)&lt;br&gt;&lt;br&gt;V=V1+V2=[λ/2*t1^2+M*(t2-t1)]*(Sh+Sv)&lt;br&gt;&lt;br&gt;再把：&lt;br&gt;t1=t1-t0=D1/v&lt;br&gt;t2-t1=D2/v&lt;br&gt;代入&lt;br&gt;&lt;br&gt;V=[λ/2*(D1/v)^2+M*D2/v]*(Sh+Sv)&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见，变动的也就是多了一个承雨面积，但承雨面积并不随时间变化，因此并不影响结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们就讨论简化模型适合的情形：&lt;br&gt;&lt;br&gt;I毛毛雨。&lt;br&gt;结论：在淋透前跑到了避雨点，则跑比走好，与匿名用户结论一致：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如果能在雨停前找到躲雨地方，&lt;b&gt;淋相同距离的雨，跑比走好。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;至于匿名用户另外一个结论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如果雨停前跑不到躲雨的地方，&lt;b&gt;淋相同时间的雨，走比跑好。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;不在我的模型范围之内，因为我只讨论雨量变大的情形，未曾考虑过那种太阳雨，就是小小下一下立即停止，这个时候，离淋透差很远，时间也很短，那么，在找不到避雨点情形下，这个结论是正确的。&lt;br&gt;因此，这个结论应该有两种情况要进一步细分：&lt;br&gt;1、雨停前已经淋透，则淋相同时间的雨，走和跑是一样的;&lt;br&gt;2、雨停前没淋透（比如太阳雨），走比跑好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;============最后的便壶线==============&lt;br&gt;&lt;br&gt;与匿名用户的辩论非常吃力，因为他总是热衷于量纲定义，认为量纲错了就一切全错了，殊不知物理学里，有时为了讨论问题方便，经常将一些量纲在公式左右省略，以方便推导计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我已经在他的那个帖子里证明了，使用气象学的量纲定义，与我为了推导简便用的量纲定义，对以下公式都是适用的：&lt;br&gt;V=V1+V2=∫(λ*t)dt+∫(M)dt=λ/2*t1^2+M*(t2-t1)&lt;br&gt;两者之间仅仅是右边差了一个面积量纲s，并且这个s是常数，所以不影响整个公式的正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但随后的辩论让我难以继续和他进行下去，当他发现修订过的量纲也同样满足这个公式时，就开始搜集我在论证过程中所有漫不经心和错误的地方，并认为这些错误仍旧会使得整个结论完全错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想这种态度，就是他为什么匿名的原因，因为一旦在逻辑上失败，至少没有人知道他是谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，科学不应该是这样的，对与错就是一个客观的事实，我们可以承认自己错了，这并没有什么丢脸的，相反面对错误死不承认，乃至匿名，并抓住对方论辩中的一些失误当笑话对待，这才是很无趣的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管如此，我还是很欣赏他将问题区分为水平与垂直两个分量然后进行推导的方案，这是一个精彩的方案，它将提醒我，如果我要精化我的模型，我应该将人体微分为一个一个的网格，每一个雨滴都带有以下参数：雨滴的大小，下坠的速度，与将要接触到的那个人体网格的法线的两个轴上的夹角，人体网格自身与大地平面的夹角，加上原来的人体奔跑速度与方向，这样，我应该可以得到一组关于夹角与时间的偏微分方程组。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望到时候这个模型会因为由于如此复杂，以至于初中物理学水平但却有牛顿态度的其他匿名用户，将不再会纠缠于可笑的初级的量纲探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，感谢知乎将我这个主贴从折叠状态恢复出来，虽然当初将之折叠实在让我莫名其妙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过这个事件，也让我意识到，我们的这个世界，并不是所有人都遵守莱布尼茨当年定下的规矩，只要说，来，让我们来计算吧，然后就凭计算结果定结论，毫无人为因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想想真是有些灰心，本来昨天，我应该看完susskind的含时薛定谔方程教程的，却因为这个毫无营养的帖子，为了可笑的自尊心，和一个匿名用户辩论至今。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得自己应该不再就此量纲问题做任何回答。有任何疑问的观众，请自行代入物理量验算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢各位观众。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21383529/answer/18463220
</link>
<author>
许朝军
</author>
<title>
一个有效的新产品上线策略包括哪些考虑因素？
</title>
<description>
1 精准精准再精准。要分析谁是你的目标用户？核心用户?刚刚上线的时候，要影响这些核心用户。比如知乎的第一批核心用户是IT行业的用户，通过IT的行业新闻就可以吸引到目标用户。点点的核心用户是一批文艺青年，需要通过豆瓣这样的文艺网站来吸引第一批用户。啪啪的核心用户是都市女性，所以第一个版本只发布了IPHONE版本，在新浪微博上针对女性定点推广。&lt;br&gt;2 低调低调再低调。如果你的第一批目标用户是非IT群体，建议可以尽量在IT圈保持低调，不然有这么几点坏处：第一是吸引了非目标群体的用户，这些用户基本本着调研产品的心态来的，会影响产品的数据，得不到正确的反馈；第二是在行业内引起了很多人的注意，会过早让自己的产品暴露在全中国产品经理的雷达下，会提前引入很多竞争对手。2011年我们做点点的时候，在业内过于高调，吸引了新浪，网易，人人，盛大和凤凰一起加入轻博客这个领域，一下子变成了红海。相反我们在2012年做啪啪的时候，在业内非常非常低调，甚至等啪啪运营了一个月后，行业的记者开始猜啪啪是谁做的？避免了很多不必要的竞争。&lt;br&gt;3 
简单简单再简单。产品一定要简单，把核心功能打磨得非常锋利，其他非核心功能可以不做，让产品发布的时候非常Sharp。用核心功能来试验市场，如果核心功能能够打动市场，再安排人力时间来开发二级功能。如果核心功能不能打动市场，二级功能做得再好，也不能打动市场。而且领先对手第一个推出产品，最好的用户都被吸引过来，会有先发优势。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21554355/answer/18599677
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
白加黑、泰诺、康泰克这些药物的作用机理有区别吗？
</title>
<description>
这个，这仨药全是复方药，思路都一样，来回来去就那么几个药排列组合。&lt;br&gt;退烧止痛就是扑热息痛，流鼻涕就是盐酸伪麻黄碱，咳嗽就是氢溴酸右美沙芬， 抗组织胺（比如扑尔敏之类）——老实说除非你过敏了，否则它唯一的作用就是让你睡觉。&lt;br&gt;就这些个，只管症状，换言之难受短一点，但是实际病程还是那么长。&lt;br&gt;只要是药就有副作用。其实我觉得如果懂这个就直接买单一成分的，比如发烧吧，那就扑热息痛，别的就算了。如果咳嗽，就买咳嗽药，其实咳嗽糖浆通常就可以。流鼻涕什么的，可以单买盐酸伪麻黄碱，不过一般来说多带点手纸就行了。至于抗组织胺，只要没有过敏症状比如打喷嚏流眼泪之类的，还是算了吧，除非你睡不着觉。&lt;br&gt;所以如果不需要精神百倍的话还是在家休息休息多喝水就好了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19721234/answer/16883447
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
海底光缆是如何铺设的？
</title>
<description>
有知友在讨论19世纪的第一条越洋电缆是怎么铺设的，毕竟那时候的科学技术还不像今天这么发达。茨威格在他的历史特写集《人类群星闪耀时》中，专门用《越过大洋的第一次通话》这一节讲述了美国实业家塞勒斯·韦斯特·菲尔德（Cyrus West Field）是如何历经千辛万苦完成人类历史上第一次越洋电缆的铺设的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;19世纪古塔胶的出现，使得电报电缆穿越海洋的构想具备了变为现实的条件。被古塔胶包裹的金属电线可以布设在海底，电流在其中畅行无阻，而不会被海水耗散。工程师布雷特（John Watkins Brett）在英吉利海峡铺设了第一条海底电缆，但是一位渔民误以为找到了大鱼而把电缆从海底拽出。1851年，布雷特进行了第二次铺设，终于成功，英国和欧洲大陆成功的连接在了一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们把目光转向北美大陆，能不能把北美与欧洲连接起来呢？当时，人们不知道电的更多特性，对电的应用还处在童年阶段；人们也不知道大西洋有多深，不知道海底地貌到底是什么样的；假设电缆能铺好，人们也不知道电传输功率够不够传播如此远的距离。连电报的发明者莫尔斯本人，也认为跨大西洋的海底电报电缆是一个不切实际的冒险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1854年，英国工程师吉斯博恩纳负责铺设从纽约到纽芬兰的海底电缆，但项目资金出现了问题，于是他到纽约寻求投资人的帮助。在那里，他结识了美国富豪塞勒斯·韦斯特·菲尔德。菲尔德很年轻，但是很富有，事业顺风顺水，旺盛的冒险精神找不到寄托。虽然他不懂什么专业技术，但类似于今天的投资人，他敏锐的把目光投向更遥远的未来。在给纽约-纽芬兰海底电缆投资后，他立刻全身心的投入到跨大西洋海底电缆的宏伟工程中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲尔德以令人难以置信的热情和精力推动这项事业，他迅速与业界专家、政府、金融界建立了联系，在技术、法律、投资等环节步步跟进。在英国，短短几天就募集到了35万英镑的投资，其中还包括拜伦夫人这样的文化界名流。大家对未来充满信心，坚信技术的发展会让自己的投资得到回报。&lt;b&gt;越洋电缆就是那个年代的微软、谷歌和苹果，菲尔德就是那个年代的盖茨、佩奇和乔布斯。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从技术上说，跨英吉利海峡电缆和跨大西洋电缆完全不可同日而语。铺设英吉利海峡电缆，风平浪静的一天就足够了。而跨越大西洋，当时的轮船差不多要航行三个多星期。不算铺设机械，单是整条跨洋电缆的重量就远远超过当时任何一条船舶的载重量。英国政府为菲尔德提供了皇家海军最大的战舰之一“阿伽门农”号（HMS &lt;i&gt;Agamemnon&lt;/i&gt;），而美国政府提供了排水量五千吨的战舰“尼亚加拉”号（USS &lt;i&gt;Niagara&lt;/i&gt;）。这两艘当时最大吨位等级的舰船经过特殊改装，才各自能装下跨洋电缆的一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于海底的越洋电缆，必须非常结实，不能断裂，但同时，又必须非常柔软，否则很难铺设。另一方面，它的工艺必须十分精密，否则，一点点瑕疵就可能导致电信号的不稳定和中断。好几家工厂夜以继日的生产着这种海底电缆。菲尔德的越洋电缆这项伟大工程，是当时全世界的报纸头条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1857年8月5日，菲尔德的铺设船队从爱尔兰起航，包括莫尔斯在内的业界专家都在船上，实时监测铺设情况。“尼亚加拉”号像蜘蛛吐线一样，一边小心翼翼的缓缓向前移动，一边在后面用绞盘留下那根越洋电缆。电缆的一头固定在爱尔兰，船上的专家时刻与爱尔兰的陆地保持联系，以确保电缆没有断裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8月11日晚上，在成功铺设355海里后，事故发生了。绞盘发生故障，已经铺设的电缆像断线的风筝一样全掉进了海里。当时还没有合适的潜水技术，根本无法把掉进海底的线头重新拉上来。&lt;b&gt;第一次尝试宣告失败&lt;/b&gt;。菲尔德损失了355海里的电缆外加十万英镑的投资。由于大西洋的气候原因，第二次尝试只能等到第二年夏天风平浪静的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1858年6月10日，菲尔德的船队第二次出发。船队计划先航行到大西洋中央，将电缆的两半接起来，然后兵分两路，分别向欧洲和北美两个方向铺设。结果在到达大洋中间的预定接头地点之前，船队就遇上了暴风雨。“阿伽门农”号上装载着巨大的电缆，而且由于铺设的需要，船体的重量分布很不均匀。“阿伽门农”号在大洋深处的暴风雨中濒临覆灭。大家已经开始考虑要把电缆扔进海里，以求保住性命。但是船长拒绝了。万幸的是，“阿伽门农”逃过一劫，死里逃生，顺利到达预定地点。可惜的是，经过这次风暴的颠簸，大量的电缆被碰撞、挂擦，受到了严重的损害。铺设了200多海里后，电缆两端就再也不能互通信号了，这200多海里的电缆变成了废铁，&lt;b&gt;第二次尝试又宣告失败&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次失败动摇了绝大多数投资商的信心，很多人要求菲尔德变卖剩下的电缆，弥补他们的损失。当时的媒体也一片哗然，到处都是质疑的声音。但菲尔德不为所动，一定要再试一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1858年7月17日，船队静悄悄的再次起航，这一次，没有媒体报道，也没有名流到场。菲尔德和他的事业已经被全世界遗忘。7月28日，“阿伽门农”和“尼亚加拉”在大西洋中部成功接头，开始越洋电缆的铺设。两艘船上的各一半电缆对接在一起，然后“尼亚加拉”驶向美国，“阿伽门农”驶向英国，大家打出旗语互相道别，连接他们的只有这一根小小的电缆。8月5日，“尼亚加拉”到达纽芬兰海岸，“阿伽门农”也在同一天到达爱尔兰海岸。海岸上没有鲜花和人群，但这一伟大的事业已经完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个小时后，世界一片欢腾，全世界的人们都在兴奋的等待着这一刻。1858年8月16日，维多利亚女王发给美国总统布坎南的贺电通过海底电缆传到北美，此时此刻，“尼亚加拉”号还在从纽芬兰赶回纽约的途中。布坎南向英国女王回电，同时，礼炮鸣放100响，庆祝人类这一伟大的历史时刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8月18日，菲尔德和他的团队乘坐“尼亚加拉”回到纽约，迎接他的是盛大的全城巡游，菲尔德成为了和平时期的国家英雄。8月31日，又进行了总统和各界人士出席的更隆重的庆祝活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但命运是残酷的，几天之后，&lt;b&gt;海底电缆就断线了&lt;/b&gt;，北美再也接收不到欧洲传来的清晰的信号。谣言不胫而走，菲尔德沦为千夫所指，欢呼的浪潮用同样的力度反扑向无辜的菲尔德。菲尔德是骗子，英国女王的电报是他捏造的，一切都是他在为沽名钓誉而做戏，他的团队都是他的托儿...菲尔德千辛万苦铺设的海底电缆再次成为废铁，而他也名誉扫地，这一项目也被迫搁浅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六年多的时间过去了，钢铁战士一般的菲尔德没有被命运击倒。1865年，菲尔德再次出现在伦敦，带着新的60万英镑的投资，重新启动他的越洋电缆项目。此时，对于有线电报的研究已经非常成熟。而著名工程师伊桑巴德·布鲁内尔（Isambard Kingdom Brunel）设计建造的世界第一巨轮“伟大的东方人”（Great Eastern）号也已经建成，并且恰好闲置。拥有了新的电报技术和这艘排水量两万两千吨的巨轮，之前无比困难的事情变得简单了许多。7月23日，“伟大的东方人”号出航，开始了菲尔德的又一次尝试。但在离北美还有两天航程的时候电缆突然断裂，这&lt;b&gt;第四次尝试再次失败&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1866年7月13日，“伟大的东方人”号再次出发，终于成功。不久，又成功找到了上次失败的那条电缆，并且继续铺设成功。两条电缆把欧洲和北美紧密的联系在一起。在互联网、全球村的今天看来，这好像是理所当然的，但在当时，这就是时代的奇迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲尔德，让我们记住这个名字，十年多的时间，失败了四次，数十万英镑打了水漂，却依然不放弃，锲而不舍，终于金石可镂。正如我们今天的互联网，菲尔德缔造的这第一条越洋电缆是他送给全世界的礼物。&lt;b&gt;人类对于同呼吸、共命运的理解又深了一层，浩瀚的大洋再也不是信息不可逾越的天堑。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21514874/answer/18508337
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待秦火火事件？
</title>
<description>
什么叫谣言？&lt;br&gt;我理解应该满足三个条件：&lt;br&gt;&lt;b&gt;其一，客观上是不真实的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个不用多说，大家最容易理解&lt;br&gt;&lt;b&gt;其二，主观上是怀有恶意的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没有任何人能够保证自己所说的每一句话都是真实的，也没有义务去验证别人说的话真实性。强求普通人对自己所说的每一句话真实性负责，或者要求“先验证真实性再传播（转发）”，都是在耍流氓。其结果只能是导致言论的萎缩，进一步导致行为的萎缩。&lt;br&gt;因此，仅仅是“假”的，并不等于谣言，必须要存在主观上的恶意。&lt;br&gt;&lt;b&gt;其三，必须对特定主体造成现实的损害&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先，必须要针对特定的主体。举例而言，**省人都是小偷，**党人都是土匪，客观上不真实，主观上怀有恶意，但不能算是谣言。&lt;br&gt;其次，该特定主体要有名誉权。名誉权是一个法律概念，并不是所有主体都有名誉权，有的主体天然没有名誉权，有的主体名誉权会归于消灭。&lt;br&gt;最后，必须要能造成现实的损害。某些言论是故意编造的，但因为自身的攻击力太低，或者因为吹得太过离谱，对对象根本造成不了伤害，或损害极小，也不应纳入法律评价的范畴。&lt;br&gt;这里就要问三个问题了：&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，政府是否有权认定客观事实？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，政府是否有权认定主观故意？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三，政府是否有权认定损害程度？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;答案通通是否定的。&lt;br&gt;政府根本没有权力认定某个公民是否在“造谣”，尤其当某言论指向的目标就是政府，而被政府认定为“谣言”，就更加荒谬了，完全把最基本的程序正义扔到九霄云外了。&lt;br&gt;本着善待公民的法治原则，公民说出的言论，只要有任何一方面稍稍偏离谣言的评价标准，都不应当认定为谣言。&lt;br&gt;想象一下，在某个社会里，某A对政府提出了一条批评意见，第二天被政府宣告为造谣处以拘留，所有媒体铺天盖地叫好，“群众”纷纷对此拍手称快，这是一个怎样令人毛骨悚然的情景？&lt;br&gt;相较于上述社会，一个谣言满天飞的社会简直可以称为天堂了。&lt;br&gt;需要澄清的是，谣言得以快速传播并产生巨大影响的土壤正是言论管制，而不是言论开放。如果你觉得当下的谣言实在太多，令你难以忍受，但你却希望政府加强管制，那我真是不知道该说什么好了。&lt;br&gt;一句话，谣言是可恶的，但用非法手段打击谣言要可恶10倍，政府用非法手段控制言论要可恶100倍。&lt;br&gt;======&lt;br&gt;来知乎的第二个回答，打开一看收到这么多条消息，确实比较意外，感谢所有鼓励和中肯的批评。&lt;br&gt;针对评论中提出的“如果政府无权，谁有”的问题，试作统一回复：法院。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20829729/answer/18562984
</link>
<author>
顾鹏
</author>
<title>
有什么适合年轻人的简约时尚的手表？
</title>
<description>
作为一个崇尚极简和时间概念很强的人，对「大道至简」的手表尤其爱不释手。&lt;br&gt;下面是我的一些收藏：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. Pebble by Kibisi for Bulbul&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$440&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最近的十分钟爱的一款。Kibisi设计室为丹麦手表品牌Bulbul打造。Pebble,，形如其名，「为什么所有的手表都是圆圆的或者方方的？」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/04/f604bb4d0c059c1935086aa75f9fc98b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;181&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/04/f604bb4d0c059c1935086aa75f9fc98b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/da/43da70cd977f6899032ac852e0cfb925_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/da/43da70cd977f6899032ac852e0cfb925_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/fe/48fee7f47142c61c0af6603df95d427a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;784&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;784&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/fe/48fee7f47142c61c0af6603df95d427a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. Stock Watches&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$180&lt;/b&gt;&lt;br&gt;墨尔本的手表品牌。手表爱好者David Tatangelo的设计。&lt;br&gt;「The designs are derived from years of collecting watches and finding the right balance of function, size and precision Swiss movements.」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/74/c874d8ca6d5090b9f3fe5b9ab6dfca8c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/74/c874d8ca6d5090b9f3fe5b9ab6dfca8c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/de/c6de797a03b70e2de8ac761f6dffe7fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/de/c6de797a03b70e2de8ac761f6dffe7fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. Sometimes by Denis Guidone for Projects Watches&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$140&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/77/1b77388f732ead7c819732639f38186c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;635&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;635&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/77/1b77388f732ead7c819732639f38186c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/23/052319312d1af66ca97a92fcdf5df639_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/23/052319312d1af66ca97a92fcdf5df639_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. Wherever By Nava Design&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$160&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对，名字叫wherever，是双时钟。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/9d/c89d303bc33226a3ab33eddee84e15bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/26/132605dbfe154eee65f44b10b23d339c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;857&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/26/132605dbfe154eee65f44b10b23d339c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. Ora Lattea By Denis Guidone for Nava Design&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$160&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/07/db07dca61e025e43bc25ea224a565846_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;925&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;925&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/07/db07dca61e025e43bc25ea224a565846_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. Bruan watches by Dieter Rams&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$160 - $210&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对博朗的表，并无太多喜欢。不过毕竟是Dieter Rams的设计，于1970年代。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/17/4b17d2436d8c45d6327f0348c07eee83_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/17/4b17d2436d8c45d6327f0348c07eee83_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/8d/388d088f30196e0e10c44fcb613c8eb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/8d/388d088f30196e0e10c44fcb613c8eb7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. Uniform Watches 152 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$350 - $440&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我的最爱&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/1a/ec1a2165d8961d2544efcbbd2d285ea7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;1156&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/1a/ec1a2165d8961d2544efcbbd2d285ea7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/ad/22ad67aae485445d0c132cf013a1e4aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;1156&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/ad/22ad67aae485445d0c132cf013a1e4aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果喜欢厚实一点的表盘，可以选择203 series:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/7d/4a7d0f387706db0d1502910438fd18b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;1156&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/7d/4a7d0f387706db0d1502910438fd18b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;如果资金允许，可以考虑：（这里不上图了）&lt;br&gt;&lt;b&gt;Montblanc Star Classique     |      价位 &amp;gt; $3500&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Hermes Arceau gm     |      价位 &amp;gt; $3000&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; George Jensen Koppel Men Collection     |     价位 &amp;gt; $1400&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;George Jensen VIVIANNA Women Collection       |      价位 &amp;gt; $1400&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Nomos Glashütte | 价位 &amp;gt; $2000&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Stowa Antea Collection | 价位 &amp;gt; $1100&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;UPDATE: ---------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再添几个很喜欢的:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8. Twelve by Issey Miyake&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$380&lt;/b&gt;&lt;br&gt;三宅一生的经典腕表&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/55/e255f51e1d401528ea83dac63186e670_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;639&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/55/e255f51e1d401528ea83dac63186e670_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9. Mondaine Watch&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$200&lt;br&gt;&lt;/b&gt;有没有很眼熟？没错，就是iPad上时钟的设计模仿对象（人家很大方的说不介意被模仿）。Mondaine最初由瑞士铁路工程师Hans Hilfiker设计，是瑞士铁路的官方时钟。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/8c/458c1586a74a82e1996bf7aaaea24367_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/8c/458c1586a74a82e1996bf7aaaea24367_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10. Record Watch by Achille Castiglioni&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$165&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/e9/c6e9b524ba6aec84b44784e97c4de9c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/e9/c6e9b524ba6aec84b44784e97c4de9c9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;11. Lines Watch by Ole Mathiesen&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$1000&lt;/b&gt;&lt;br&gt;设计于1962，被MOMA收藏&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/3c/a63cdba55d5f614287a8bf9bd4d96009_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/3c/a63cdba55d5f614287a8bf9bd4d96009_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/9d/1c9d61346e02656f0c5adfed42a6c157_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/9d/1c9d61346e02656f0c5adfed42a6c157_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.  M&amp;amp;Co watches&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$130&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/aa/4faaa1687c44da559d2fc364eb3fb166_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/81/238185d2eeb1149be32177edd02bb4ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/81/238185d2eeb1149be32177edd02bb4ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13. St Andrews Classic By Daniel Wellington&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位：$200&lt;/b&gt;&lt;br&gt;瑞典的手表品牌Daniel Wellington。超薄，citizen的机芯。女款也不错。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/f3/22f36abfdfd2f9dc2df4ddc1d7de38c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;1100&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1100&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/f3/22f36abfdfd2f9dc2df4ddc1d7de38c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/60/bf60502e04923261e963494792b29f8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;1100&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1100&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/60/bf60502e04923261e963494792b29f8d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;14. &lt;b&gt;Rosendahl Watches Arne Jacobsen Collection&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;h1&gt;价位：$500&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt;Arne Jacobsen 大师的设计。表盘的设计很有趣&lt;/h1&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/0d/270d03b19c6d7eee1252fb5672322132_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/0d/270d03b19c6d7eee1252fb5672322132_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/e3/2be3763d83fbfb16addb9a85467a19c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/e3/2be3763d83fbfb16addb9a85467a19c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--&lt;br&gt;Peng
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21549092/answer/18582317
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
为何内地演员片酬如此虚高？该怎样让这种现象消失？
</title>
<description>
本来想吐槽一下的，不过看到提问题的还很脸熟……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么说吧，你那位朋友，估计不太明白内地演艺圈的规则：找明星，不是说一个电话打过去，人家就会给你报个实在价格出来的，是要靠动用自己的人脉关系网，再加上好剧本好导演大投资一起砸过去，才会知道明星的底价是多少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而你朋友直接一个电话过去，人家本能的反应就是我和你熟么？你从哪拿到我电话的？跟我经纪公司怎么谈的？报一个很高的价格，是礼貌地说我对你暂时没兴趣的方式，当然如果你出的起，人家还真乐意来，谁和钱过不去啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这和大陆、港台没什么关系，即使是在好莱坞，也要遵守两个原则：第一找谁去和演员的经纪人来谈，结果是不一样的（如果你那朋友的电影是国师导演或者华谊投资的，估计去找黄先生的也会是别人了）。第二，不管是面对自己不想演的片子，还是面对看不出专业素养的阿猫阿狗剧组，报个天价婉拒是通行策略。&lt;br&gt;=======================&lt;br&gt;随便答的，居然被顶上来了，就多说两句：&lt;br&gt;1. 演员的出场费，是市场行为，双方都有议价的权利，如果演员一直报一个所有人都觉得“不健康”的价格，那么制片方自然会去找性价比更高的演员，如果一个圈子内所有的演员性价比不高，那么就会去找新人或者其他圈子的演员：近年来TVB的演员大举进入内地市场就是这个原因——演员不是一个门槛特别高的职业，市场的供需关系基本上决定了服务价格，并且会随时波动，因为市场上有很多的买方（正在找演员的制片公司）和卖方（手里有演员的经纪公司），他们会在这个议价过程中，为各自谋取更多的利益，并达到平衡的价格。&lt;br&gt;2. 把演员的概念衍生一下，变成明星，你会发现，在目前的国内电影市场中，明星演员对于商业片的企划是非常重要的，因为票房在很大程度上取决于明星，这未必是一个非常健康的产业结构，但是这是现状——说回来，又有哪些国内产业是完全健康的呢？&lt;br&gt;3. 如果你能够理解，请一个大红大紫的明星，会把一部成功的影片的票房拉高不只一亿这个现状的话，那么你应该不会认为，付给这个明星400万是个很高的价格。你会说：影片的票房是有风险，而且不是所有影片都是高票房商业片，于是，400万先生也会说：要么这个电影我深爱上了，多少钱都愿意来，要么你出的起这个价格，至少让我知道你是个足够大的制作。&lt;br&gt;4. 你又有没有想过，对于一个大红大紫的一线明星来说，如果接400万以下片酬的片子，那么他自己也要承受这是一个烂片的风险——而这是有可能导致他的身价下降的。所以，是否你们有理解的错误：他的意思只是经纪公司不让他接400万以下的片子而已，而你被这个数字SHOC&lt;br&gt;K到了，没有脑子去体会别的东西了。&lt;br&gt;5. 我上面说过的，关于怎么去找人，怎么去和一个艺术家谈钱的事情，实际上这并不是一个潜规则，而是一个所有商人和艺术家在交流的时候都会面临的问题：怎么取得艺术家的好感和信任，继而愿意和你报一个他觉得不夸张的价格？我觉得这同样是一门艺术。商人怎么和艺术家去合作，怎么和科学家去合作，在我看来，是我的职业中非常重要的一部分。&lt;br&gt;6. 再回到问题本身吧：中国影视市场，演员的价格，总体来说并不是虚高，而是两极分化，造成这种态势的，一方面是因为牛逼的演员太少，所以牛逼的演员自然会要价高，另一方面，是人傻钱多的投资方太多，大家都在抢那几个知名的人，从而把水位推高。这和横店的工会完全没关系，那个是保障群众演员也就是两级分化中底下一级的最低生存保障的，完全不可能解决明星要价高的问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. 只有，对于中国的观众来说，电影，不仅仅是明星了，那么整个产业，才会慢慢健康起来，再此之前，大家各为利往，在现有的环境中追求自己利益的最大化，也无可厚非。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21550120/answer/18591863
</link>
<author>
张小冲
</author>
<title>
白帽子黑客是怎样的一群人？
</title>
<description>
我是乌云的创始人，我来回答下吧，我们最开始做乌云的目的很简单，因为我当时负责百度的安全，但是我们根本无法对老板回答我们是不是做安全了，什么是安全，根本原因是这个行业的封闭，无论是老板还是用户对安全都不了解，开发的人说安全是这个样子，运维的人说安全应该这么搞，老板说咱们安全很好啊一年到头没有安全事件，老板又说了没有安全事件你们这些屌丝天天都在做什么，而且也发生过很多安全公司利用用很小的安全漏洞来敲诈企业说你这里有个很严重的问题，老板不懂也许一下子就买单了，更不用说由于攻击者和防御者的信息不对称带来的信息壁垒问题了&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，最开始的原因是为了我们自己工作的原因和让我们身边朋友和老板对我们工作的了解来做这个事情，后来我们发现带来的收益更大，我们让安全研究人员通过这个平台能够学习到其他人的技术和技能，我们让安全研究人员能互相认识能够展示自己获得更高的荣誉和工作机会，我们让所有企业知道所有最新的安全漏洞状态，我们也同样让更多的普通用户了解企业如果不做好安全可能给用户带来的信息安全威胁&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我们帮助行业完成了一个正向的循环，白帽子发现和报告安全问题，企业修复并披露安全问题，用户了解信息安全从而对企业提出信息安全要求，企业加强信息安全建设和提升白帽子价值，更多的白帽子学习和加入到这个过程&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很难去说乌云上所有的人都有什么心理，但是我们一直在往这个方向引导，我自己也是乌云上的白帽子一员，我个人的驱动力是，我已经有一份稳定的工作，我爱好安全而又没有任何压力驱使我使用我的技术去谋取非法利益，我能够以正确的渠道展示自己，我能够得到除了腾讯这种封闭企业之外的企业认可，我也可以参与到乌云开展的各项活动，我能够认识到优秀的人和他们交流获得提升，这就是我在乌云能够得到的&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有在乌云过漏洞的筒子就不会体验到这种让人开心的感觉啦 ：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21370805/answer/18575585
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么感谢医生？
</title>
<description>
我爸是医生。&lt;br&gt;以前我没有意识到他这个职业和别人爸爸的有什么不同，只是份职业而已。&lt;br&gt;然后大概是我四五年级左右的大年夜，外面炮仗正放得震天响，我爸接到一个电话，他有点惊讶，后又笑嘻嘻地讲两句挂掉了。之后听他讲，电话是一个他原来一个病患的妈妈打来的。那个小姑娘当时上初中，到底什么病我忘了，总之送到医院时心脏已经停跳了，在超过规定的按压抢救时间后他和同事坚持继续人工按压，虽然只是抱着试试看的心态，但那个小姑娘最后醒过来了。她妈妈特意打电话来让她女儿拜年。&lt;br&gt;我小时候经常往医院跑，印象里面那里三天两头都是哭得凄凄惨惨戚戚的家属。我几乎可以想象那个绝望了的母亲在获知自己女儿安好时突然止住哀嚎，欣喜若狂的神情。&lt;br&gt;从此以后，我就会想：我爸爸其实也是个很了不起的人啊。&lt;br&gt;后来那个病患的妈妈又打过几次电话，这两年已经不打了。但她却让我意识到了医生这二字里的分量。&lt;br&gt;高考时我爸坚持不让我读医，他说当医生太辛苦压力太大。然后又一脸羡慕地和我说他新闻上看到我所读的专业前景多么的不错。我有时候反驳他，他就会喃喃地说：总比我好。&lt;br&gt;那个时候我总是会很心疼，又觉得他傻，医生这个行业被媒体黑成这样了他居然还相信媒体说的话。&lt;br&gt;现在医生难做，很多时候出了事情大家都会下意识地去怪医生。其实护士更倒霉，有的家属不敢骂医生只好随便欺负护士。&lt;br&gt;如果想感谢医生的话，那就尊敬他们的行业，尊重他们每个人的付出与汗水，尊重那些夜晚他们从被窝爬起来加班的毫不犹豫。如果可以的话，把你的感谢告诉每一个身边的人，让这个职业获得他应有的尊严与尊重。&lt;br&gt;这是我在知乎乱逛了半年多第一个长答案。差不多一年前，我大学开学，我爸送我时在高速公路上接到一个病人情况突变的电话，我们只好在找最近的收费站下来，然后他先打车回去。那天雨很大，在等出租车的时候他趴在窗玻璃上不停地问：怎么会这样？神情仿佛老了十岁。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20337945/answer/18580298
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
出国后，发现国内对你所在地或国家的最大误会有哪些？
</title>
<description>
那我来说下&lt;b&gt;伊拉克&lt;/b&gt;好了咳咳，&lt;br&gt;1，一直还在打仗    &lt;br&gt;这个真没有了。不过自杀性爆炸还是有，偶尔也有人质绑架什么的，但只是特别特别偶尔，爆炸多一些。而且主要集中在南部，北部相对安全。 偶尔和邻国在边境会有一些小冲突。那儿有个叫PKK的组织，武装工人党，一游击队，女的也有，本来以为这种应该是又凶又冷还危险的，结果有一次碰到，他们会告诉你别再哪个区域活动可能又武装冲突什么的，挺有意思的。&lt;br&gt;2，沙漠，沙尘暴，尘土飞扬遮天蔽日   &lt;br&gt;这个也真没有，至少不是全部，就南部有一些沙漠而已，北部基本都是山地和平原，而且其实风景特别的好，空气也比国内好多了，觉得随便圈一块地也能评个5A景区什么的。他们的雨季集中在冬天，所以夏天的山不是光的就都是枯黄的热带植物，冬天才是碧绿的一片，下雨或者早晨有水汽的时候山景很瞬秒，水汽和云雾绕在一起跟仙境似的。有的地方日出和日落也很美。&lt;br&gt;3，穷，落后，人很凶残     &lt;br&gt;他们还真不穷，以巴格达为中心的南部因为过去战争和政治原因不稳定，还有巴士拉一类的地方。北部因为有自治区，相对好一些，但是他们大部分都不穷。大中城市都已经很西化了，小镇农村什么的也有特色，小日子过的还是挺可以的。而且村镇每个月都有政府补贴，油米面什么的甚至还有现金，造房子也有补贴，车在那里很便宜因为没有税，打个比方，一辆丰田四驱越野差不多不到2万刀。医疗是免费的，这个有切身体会因为陪人去看过病，只需要出买药的钱，还有义务教育也是免费，至于大学，这个没有特别深入的了解过，也有免费的，也有收费的。&lt;br&gt;城市里就更明显一些，有钱人也不少。而且有些还是旅游城市，这个我刚去的时候也不理解，毕竟是这样一个国家嘛，不过去玩儿也大多来自邻国像伊朗叙利亚土耳其阿联酋之类的。&lt;br&gt;再说说人，其实那儿的人大都很友好，也有信仰的关系。马路上大街上，不管认不认识都会挥手示意打招呼，觉得这点很好，因为陌生人的对立感一下子就没有了。也可能是接触的人的关系，他大都很可爱很乐观，不太看得出经历过战争有什么大创伤之类的。 他们对中国不太了解，常把中日韩的人搞错，有一次一哥们儿说给我看一他喜欢的中国音乐的mv，结果我一看是一韩国组合的。。 &lt;br&gt;4，恨美国  &lt;br&gt;这个还好，南部的人有恨的，北部比起来更恨萨达姆，因为当时老萨对北部一个叫库尔德的民族进行了大屠杀。美国政府对当时美军驻伊时为美军工作过的当地人有特有的签证和移民政策。 北部有个很大的自治区，有自己的政府甚至区旗，他们一直想要独立但受制于美国和伊拉克政府等一系列原因。总统府在一座大山上，去过几次，要过好几道岗哨，没收手机等有摄像头的电子设备，进去之后一路都有士兵跟着。有一点比较好的是，总统府区域的山上有不少民居，倒没有清场也没让他们搬走，有一次去在里面，很热，我们的车不小心闯了别人的田地，问了路之后那家主人就让小孩给我们送来了饼干和冰镇的橙汁，很友好。&lt;br&gt;5，人民生活水深火热  &lt;br&gt;这肯定比几年前好很多了，除了常有爆炸发生的地方，基本还算可以，北部比南部好一些，就我所见，生活挺小康的。 他们周五只工作半天，因为要做礼拜祈祷，平时他们很爱喝茶，那种红茶加糖，加很多糖，很甜但是不腻，而且一天固定要喝几次，一个是早上，还有就是下午，喝茶的时间到了不管在干什么都停下来坐一块儿聊天喝茶去了。&lt;br&gt;牛羊基本都是放养的，满山的自己吃草，所以牛羊奶不错，牛羊肉也很美味。在小镇或村庄的路上经常能碰到一大群牛羊和车“狭路相逢”，开车的也不会急，等牛羊过了再走，有时候牧羊人也会把牛羊赶到一边让车，这个比较好，都不会急躁，会谦让。然后我还挺喜欢去他们的集市的，和小贩砍价什么的很有意思。有个不太明白的是他们手机店卖的iphone很多都是港版是怎么回事。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时就这么多，想到再补充吧，欢迎提问指正。。。&lt;br&gt;贴几个图你随便感受一下。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/b7/11b71423b043e876318abda65e5c91a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;666&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/b7/11b71423b043e876318abda65e5c91a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/17/8817be0dc2dacac2d4dbfa42fdf324c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;666&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;666&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/17/8817be0dc2dacac2d4dbfa42fdf324c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/36/de36e664594e6a56e3a80ce3c4ce21a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;666&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/36/de36e664594e6a56e3a80ce3c4ce21a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/92/6892353afc564517aad2bf522bccdb40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/92/6892353afc564517aad2bf522bccdb40_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21491723/answer/18417636
</link>
<author>
yxy
</author>
<title>
F35战机怎样做到垂直起降？以及怎么保持平衡？
</title>
<description>
本来看到楼上发了那么多不错的图，觉得没必要回答这个问题了的，结果仔细看了下，发现楼上的回答错误不少，有很多地方是过时的甚至错误的数据，觉得还是有必要再回答下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要纠正很多人的一个传统观点：&lt;br&gt;谈到F35B，人们首先会想到它是一款垂直起降战机。但是实际上，这是错误的，或至少是不准确的认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;F35B是STOVL（短距起飞、垂直降落）战机。这和传统意义上的VTOL（垂直起降）有一些区别。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;F35B从一开始就被设计为以短距起飞的方式来使用，而并非以垂直起飞的方式。也就是说，F35B设定的最常见使用方式是：起飞时需要经过一小段距离的滑跑，而在降落时则垂直降落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据之前美军使用AV-8B鹞式的经验，完全垂直起飞没有多大战术意义。垂直起飞要求飞机的发动机提供全部的升力，这样对起飞重量有非常严苛的要求，导致战机无法满载起飞，不要说挂载重型武器了，甚至就连自身内部油箱也无法装满燃油，否则会因为超重而飞不起来。鹞式携带武器垂直起飞的作战半径只有92公里，甚至还没有驱逐舰自身的导弹射程远，实战价值是极其有限的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;短距起飞，战机会滑行一小段距离，将飞机加速到一定的速度，此时机翼已能提供一定的升力，这样对升力系统的负担就大大降低，可以允许大得多的起飞重量。虽然滑跑需要一点空间，但这个空间很小，相比机场而言只是一个零头，在绝大多数地方是可以找到足够的空间的。&lt;br&gt;美军的两栖攻击舰上有着充足的甲板长度，因此很适合采用短距起飞的方式来增大起飞重量，从而实现更远的作战半径和更大的载弹量。美军的两栖攻击舰上部署的鹞式在大多数情况下均采用短距起飞，而英国的无敌级航母则更进一步，使用了滑越甲板来进一步辅助鹞式的短距起飞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;STOVL方式是考虑到了起飞和着陆时各自的特性而提出的起降方式：&lt;br&gt;作战起飞时，一般需要重载起飞，挂上弹药，燃油装满，此时飞机重量很大。而完成攻击任务返航的飞机，由于其弹药已经投放掉，机内的燃油也消耗大半，其重量大大减轻。&lt;br&gt;采用STOVL方式，短距起飞可以实现比垂直起飞更大的起飞重量，可以装载更多的燃油和弹药；而等到完成任务返航时，飞机重量已经较小，正好满足了垂直降落时的重量要求，从而可以实现垂直降落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到F35B，其实它并不是不能垂直起飞。既然可以垂直降落，那垂直起飞的能力或多或少都会具备一点。但这个能力仅仅是聊胜于无罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;F35B在垂直起飞时，其起飞重量被限制到只有16.8吨，但F35B自身的空重就已经达到了14.7吨，这样扣除空重，只剩下2.1吨的重量可以用于有效载荷，也就是说 燃油 + 弹药 总共不能超过2.1吨&lt;/b&gt;。这种情况下，即使不挂任何弹药，F35B也只能装载34%的燃油，要携带弹药燃油还得进一步减少，如果携带1吨弹药，F35B的燃油会下降到可怜的18%，这几乎已经没有多少作战半径了。&lt;br&gt;因此F35B虽然理论上具备垂直起飞的能力，但实际中几乎不会使用。它从一开始就是为短距起飞而不是垂直起飞优化的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看F35B的升力方案。F35B是采用升力风扇系统，这与之前的采用偏转喷口的鹞式和采用升力发动机的雅克38都有所不同，也是F35B的一大亮点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这张图，楼上已经有人发过了，这张图很好的解释了F35B升力系统工作的方式：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/10/cd104f23dea017ea4595b7d189c3cf3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/10/cd104f23dea017ea4595b7d189c3cf3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图中一共有四个喷口。其中机身中轴线上的两个，提供主要的升力（约91%），而机翼下方的两个，提供较小的推力，用于平衡以及姿态调整。三个喷口喷出的都是冷空气，尾喷口喷出的是高温燃气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;机身后方的喷口很容易理解，就是发动机的主喷口向下偏折了90度，于是提供了竖直方向的推力。其喷出的是经过发动机涡轮后的高温燃气。这个尾喷口偏折技术来源于苏联当年的雅克141战机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上尾喷口不仅可以偏折90度，它还可以偏转到其它角度，甚至是大于90度向前偏转，下图可以看到不同角度的尾喷口偏转状态：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/88/b9885b5e6b49bf356809b352109ef8eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;143&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/88/b9885b5e6b49bf356809b352109ef8eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;两侧机翼下方的小喷口，是从发动机的低压压气机引气，向下喷出。它们提供大约9%的升力，用于平衡和姿态调整，并不是主要的升力来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最大的亮点在前方，也就是座舱后部那个竖直圆筒形的物体，升力风扇。升力风扇自身不能产生动力，它需要一根长长的传动轴，连接到主发动机上，由主发动机的低压涡轮带动。一个离合器被用来控制升力风扇与主发动机的离合。平飞时风扇与主发动机脱开，风扇不工作，主发动机仅用来提供平飞时的向后推力。而需要短距/垂直起降时，升力风扇上方和下方的盖板打开，离合器将升力风扇与传动轴连接起来，主发动机的低压涡轮的功率直接传递到升力风扇上，驱动升力风扇旋转，从风扇上方的进气口吸取空气并喷向下方，提供升力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/99/139976467a3c251343f21f1433cd2b5b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/99/139976467a3c251343f21f1433cd2b5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图是F35B背部升力风扇盖板打开的状态，可以清楚的看到其中升力风扇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/68/0168e5de5bcbcc4c9fba634ecf3c382b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;586&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/68/0168e5de5bcbcc4c9fba634ecf3c382b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图可以清楚的看到F35B的升力风扇与主发动机的布置关系，以及传动轴、离合器的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/8e/978ed46335f6865d253371831919d2c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;213&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;213&quot;&gt;升力风扇的结构图。下方的百叶窗使得其喷流也可以进行较小角度的前后偏转，从而提供一定的前后推力，这在短距起飞时非常有用，在平飞和悬停状态的转换过程中也会用到，同时也可以用于悬停状态下飞行姿态的调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;F35B采用普惠的F135发动机。而并非楼上所说的F136发动机。&lt;br&gt;在JSF计划中有两款候选发动机，普惠的F135和罗罗的F136，经过竞争，最终选择了F135作为JSF的发动机，而F136已经于2011年终止开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;F135发动机在平飞时的最大加力推力是191kN。非加力推力为124.6kN。&lt;br&gt;和一些人想象的不同，在垂直起降模式下，F135发动机并非工作在加力状态下。 但非加力状态下那124.6kN的推力显然是远远不够的，124.6kN换算成吨的话大概是12.6吨，还不够F35B的空重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人可能会以为升力风扇补足了欠缺的那部分推力，加上尾喷口的12.6吨，就足够进行悬停或垂直降落。事实上并不是这么简单。上面也说到了升力风扇自身并没有动力，需要由主发动机带动其旋转，从主发动机中分配功率。所以无论是否使用升力风扇，F35B整体的动力功率都不会增加。那么F35B的动力系统是如何提供足够的垂直推力的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;熟悉发动机的人都知道发动机有一个参数叫做 “涵道比” ，在发动机核心机功率不变的前提下，涵道比越大的发动机，在低速下推力越大。F135发动机本身涵道比较低，大概在0.6左右，这是为了满足战斗机的高速性能和加速性而设定的（速度更快的F22使用的发动机涵道比更低，只有0.2~0.3）。而民航客机上用的发动机涵道比一般都在6~8甚至更大。所以民航客机可以用更小的核心机功率实现相同的推力，所以更加省油，但代价就是无法高速飞行、动力响应迟缓。&lt;br&gt;F135的升力风扇相当于一个独立的外涵道，当它和主发动机连接的时候，相当于大大增加了发动机的涵道比，从而使得整个系统的空气流量变成了原来的大约两倍，这种情况下，推力可以增大到√2倍，也就是提升约40%多，从而拥有约18吨多的推力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;F35B的升力组成是这样的：尾喷口提供80.1 KN推力，升力风扇提供89.0 KN推力，两个翼下小喷口各提供8.67 KN推力，合计186 KN。也就是约18.9吨的推力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;（楼上所说的升力风扇提供45kN的推力是错误的，要是只有这么点推力的话F35B根本飞不起来）&lt;br&gt;因为垂直起飞要留出一定的升力裕度用于垂直上升、姿态控制以及应对各种升力损失等，这18.9吨的升力并不能完全用来抵消重力，而要留出大约13%的裕度，这种情况下最多允许16.8吨的垂直起飞重量。就像上面所说的，扣除空重，只剩下2.1吨的重量可以用于有效载荷。因此垂直起飞对于F35B只是一个聊胜于无的功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;F35B设计的主要起飞方式是短距起飞，在这种模式下：升力风扇也需要工作，尾喷口也需要偏转，但并不需要提供全部的升力。事实上起飞时升力风扇的喷流向后倾斜15度，飞机的主发动机向下倾斜65度，发动机大约会产生总推力72%的水平方向推力，和总推力68%的升力。在这种情况下，F35B滑跑122米可以达到22.7吨的起飞重量。扣除14.7吨的空重，还有8吨的有效载荷，可以装满燃油（6.1吨）并携带1.9吨的弹药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果进一步加长短距起飞的滑跑距离并配合滑越甲板（英国伊丽莎白女王级航母为F35B准备了167米的滑越跑道），F35B甚至可以以27吨的设计最大起飞重量起飞，这时的有效载荷达12.3吨，从而具备极强的作战能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ok夜深了，先写这么多吧，以后有空了可以补充下F35B的升力风扇方案与其它垂直起降方案（转向喷口、升力发动机等）的优劣对比。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19624560/answer/14644021
</link>
<author>
朱继玉
</author>
<title>
怎么样才能找到一个靠谱的技术合伙人？
</title>
<description>
给那些苦于要在互联网行业创业，却找不到技术合伙人的创业者说几句。我以经典名著《西游记》中的唐僧团队为例，分析唐僧为什么能找到技术核心孙悟空。这么做，既能说明问题，又可以通俗易懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，为什么唐僧有孙悟空合作？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       你千万不要以为唐僧说服了孙悟空，让“西天取经”这项崇高的事业，由唐僧的个人目标，变成了整个团队的共同目标。孙悟空跟着去取经，主要是因为观音和他做了个交易，他答应保唐僧，就可以被救出来，否则的话，观音不会让唐救孙，那个压贴，唐就根本揭不掉。再者，孙有情有义，唐对他有脱难之恩，不守信用的话，以后就没法在神界仙界和妖界混下去。最后，观音还给他戴了个紧箍，不去不行。除了这些，取经对他没有丝毫吸引力。取得正果，位列仙班，这些他根本就不在乎。&lt;br&gt;       实际上，取经是唐王，唐僧，和如来三人的共同心愿。唐王取经，是为了保他的江山永固，造福他的子民，开创一代盛世大观；如来取经，是为了扩张他的佛教的影响力，多收香火钱；唐僧取经，是为了报答唐王知遇之恩，保他江山永固，也是为了普渡众生，成就他一代大德高僧的美名，流芳百世。观音去操作这个事，那是受了如来的命令，教主有令，他不得不做。孙/猪/沙/马，没有一个是靠取经的崇高理想，或者位列仙班的前景吸引来的，他们都和观音有幕后交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，为什么取经一定得唐僧去？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       首先，唐僧在大唐（市场方）有人脉，他已经获得了大唐的官方和民间的共同认可，这一点其他人都是无法比的。其次，唐僧跟西天（供货方）有瓜葛，如来观音都很欣赏他，他有在西田任职的经历。最后，唐僧对佛比较虔诚，职业名声好！想想你自己有这些吗。&lt;br&gt;       即使如此，只靠这些，他依然找不到一个合作者，当然唐王会派大军保护他，但这些人，都是听令行事，都是出工不出力的，当然能力也不行。而悟空他们，之所以跟着去取经，前面已经说了，都和观音有幕后交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，什么样的悟空适合你去寻找？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       好了，即使你是唐僧，你需要悟空，但是悟空不需要你啊！取经成功后可以如何如何，那些废话就不用说了，悟空不在乎的。所以，你要去找到那个被压在山下，才华无法伸展的悟空。先把他救出来，然后给他戴个紧箍咒，此外你还得祈祷，你遇到的是个有情有义，重信守诺的悟空。光靠深情呼唤，连个屁用都没有。&lt;br&gt;       在互联网行业，我说的直白点吧。一个好的技术，有四五年经验，又有悟性的，大都年薪在30万左右或往上，不要觉得贵了，如果再便宜的，干不了创业技术核心的活。相应的界面视觉设计人才，应该也差不多。而且这些人才，根本不愁找工作，很多公司都把他们当宝贝。并不是计算机系的人都能做好技术，能做好的，也只是其中&lt;b&gt;一小部分有悟性有天分又肯努力的人！&lt;/b&gt;就像菩提祖师收了很多弟子，但功夫了得的，也就只有悟空一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       目前国内外的互联网创业团队，大都是创始人本身就懂技术的。是的，你想去做个马云第二，但是技术大牛，可能会更喜欢自己去做李艳宏马化腾第二。他为什么要去投靠你呢？你要给他个足够充分的理由！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于创业者应该具有什么素质，我在这里补充一点，以回应各种关于创业者的质疑。创业真正需要的是一个人有领袖气质和能力。有这种气场和能力的人，男人会抢着跟他做兄弟，女人会抢着给他做老婆。那么这样的人，看起来都无所不能。他们自然不会来问，各种各样令普通大众感觉束手无策的问题。因为世人都不知道该怎么办的事情，而创业者却能看到机会，找到解决办法。否则的话，人人都知道该怎么办的事情，还需要你出来创业吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21525068/answer/18546539
</link>
<author>
张英锋
</author>
<title>
古代的城池不能绕过去走吗？
</title>
<description>
先说前提，只说城池不说城堡，而且只说中国不说欧洲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么要攻打城池，就是为了利用城池来降低古代军队在集结和支援过程中的风险。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/48/8248acee3f7bf5ebbe3463c1deaf586d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/48/8248acee3f7bf5ebbe3463c1deaf586d_r.jpg&quot;&gt;《权力的游戏》S03E04截屏&lt;br&gt;&lt;br&gt;古代打仗，主力军队不会倾巢而出，特别是步兵，不是电视上那种在广场上集结几万人之后，排着方队，浩浩荡荡一起出发。而是分阶段的一波、一波的出发。各地的后续援军也是从四面八方奔袭到集结地，合流后，再一波一波的出发。只有骑兵可以迅速集结，成建制的快速奔袭，但是骑兵培养和运维的成本太他妈高了，国家养不起那么多的骑兵。&lt;br&gt;真实的步兵行进更像下图，来自《亚瑟王》King Arthur剧照&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/b3/91b3676f9aee2b9dead9a5a20ca89d92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/b3/91b3676f9aee2b9dead9a5a20ca89d92_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以就会出现一个奇怪的现象，双方明明已经遭遇，但大家都不会上来就打，要么撤退，要么做好防御，停下来安营扎寨。干什么？就是等后面的主力陆续到达后，有了胜算再打。双方的军队这时候都像一条长蛇，头遇到了，身子还分成好几段在后面，主力更不知道哪天才会来，可能还在集结呢！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/36/c736ab705a9ec67c66070be90e4d80e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;649&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;649&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/36/c736ab705a9ec67c66070be90e4d80e2_r.jpg&quot;&gt;上面是《天国王朝》Kingdom of Heaven，集结这么多人需要多久啊？不过的确很震撼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说了，这不是遗失战机，趁他们没有做好准备之前就击溃他们不更好吗？如果你是骑兵，对方是步兵，可以这样。如果大家都是步兵，还是老老实实筑好工事吧。如果仓促开打，会打的很难看。例如你把眼前的敌人干掉，他们溃退了；还没等你休息过来，对方的援军又来了，你也被击退了；他们还没休息的时候，你的援军也来了，他们又溃退了……，如此反复，这就成毫无战术意义的消耗战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对这样的长龙，面对军力集结的时间差，面对前方遭遇战已经开始了，而后援还在路上，这时候城池的重要性就显而易见了。表面看一个城池不过弹丸之地，实际上城池（城市）是控制周边广大区域的关键。城市不仅可以屯驻大量军队，而且城市是商人、财富、情报和资源最集中的地方，想要什么都可以通过城市的各种渠道获得，也就是说城市可以整合、集结周边大范围的资源，为后方稳定提供有力保障。绕城而过，就像在自己身后给敌人留下一把尖刀，任人宰割。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们以明朝燕王朱棣从攻打南京要先取济南为例，来解释古代战争中的几个瓶颈：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;通信情报：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;四通八达的驿站系统是中国古代唯一的长距离通信方式，济南城不拿下，山东境内的驿站都在敌人手里，怎么保证信息的通畅，没有信息通畅，怎么保证后续援军的调度和集结？山东及周边的敌人情报怎么收集？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;粮食征集：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;粮食征集和补给能力是决定动员规模的关键，否则你就是集结了部队，也没能力走到目的地，半路就饿的跑光了。上哪里去找大量的粮源？当然是城市！在山东，只有济南府具有征集全省各地粮食的能力，不是指武力强征，强征只能导致民反。而是通过官僚系统、商人和粮食中介渠道在山东全省进行大宗采购，当然也可以通过商人从周边省份河南、江苏甚至朝鲜采购。不拿下济南，这些资源就都是敌人的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;补给运输：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为没有好的运输工具和存储方式，维持和保护一条补给线的成本十分高昂。与其维护一条线，不如维护多个点。就像驿站的方式，提前在沿途准备好补给，可以保证数量而且更稳定。所以攻打沿途城池就很重要了，前军拿下城池，后面的援军到达后就可以得到给养补充。另外，京杭大运河是唯一可以进行大规模运输的渠道。占领济南可以确保运河山东段内的安全，将来在前边打仗，后面就不会被敌人卡住脖子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/c8/6bc8eebde46e886ad0f8aeb7283e3340_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/c8/6bc8eebde46e886ad0f8aeb7283e3340_r.jpg&quot;&gt;看上面的地图，假设你从北京调集兵力去南京，你能忽视济南的存在吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/13/c013a5dc0bc0e8ffbc9d66ebbf796388_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;1044&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/13/c013a5dc0bc0e8ffbc9d66ebbf796388_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;军力补充：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;山东是人口大省，占领济南，可以招募全省男丁快速补充军力。当然山东的税收也是军饷的重要补充。还有各种军用物资，例如武器、火药，都可以通过城市商人在全省的渠道获得。这比从北京肩扛手提好多了，甚至可以做到，说好集结地址，直接快递送货上门，更能保证源源不断的补充。你绕城而过，这些就都在敌人手里，生命线随时可能被切断，更有腹背受敌的风险？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;前线士气：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果以上因素，有一个不能保证，前线军队的士气就会动摇。信息没有、粮食吃光、援军被阻、武器不足、退路已断、腹背受敌，无论哪一个发生，在战争期间都会导致致命的结局。一旦敌军来袭，本来拼一下就能打赢，如果士兵无心恋战，关键时刻就可能导致全线溃退。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;沿途劫掠为什么不可行？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;小规模的军队沿途劫掠是可以的，但是大规模军队是不可能的。因为军队前锋已经劫掠光了，后面看到的都是一片焦土。老百姓也不是傻瓜，听说军队来了，早就藏起粮食，拿着细软躲进深山，你去哪里劫掠？还有愤怒的百姓会组成乡勇进行不断袭扰，趁着人困马乏的夜里，纵火、炸营……那不等同于给敌人送志愿者，自己陷入人民战争的海洋吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;什么情况下可以绕过城池？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在不需要补给线，快速奔袭，快攻快出的情况下，可以绕过。&lt;br&gt;这在古代战争中，只有骑兵可以做到。燕王就是防御蒙古的，所以朱棣的骑兵数量和质量是具有绝对优势的。&lt;br&gt;建文二年朱棣强攻济南不破，被迫撤退。&lt;br&gt;建文四年朱棣吸取教训，直接绕过济南，快速行军直取南京，才干掉建文。&lt;br&gt;还有&lt;br&gt;周边外围的游牧民族对中原三千年来不断的袭扰，都是绕过城池的，匈奴、柔然、鲜卑、拓跋、突厥、契丹、女真、吐蕃……快速绕过，直取京城的精彩战役都是如此。&lt;br&gt;偶尔我们屌丝逆袭，例如霍去病和卫青对匈奴和大宛的奔袭，也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，古代战争号称几十万人，其实都是几十万人次！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;几十万的军队需要多少粮食、军饷？在农业社会，就算你能生产出来，你也不能征集上来。运输过去，跟着军队走损耗极大，不可能的事情。&lt;br&gt;更有可能的是，真实参加战斗的可能只有数千、数万人（到顶了）。但是，在很长的时间内，通过陆续的援军奔袭和军队轮替作战，前后参战累计达几十万人次，这是有可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型的，例如长平之战，就是打了三年多，两国前线真正交锋的可能就是几千人，最多的时候几万，因为以战国时期的国力，这是极限了。&lt;br&gt;但是在从咸阳到长平，从长平到邯郸这条线上，全是轮替作战的士兵和提供战争物资的人，这些人可能超过十万。两国境内的人也源源不断的集结和轮替，三年统计下来，仅赵国的人次就能达到四十万了。&lt;br&gt;另外以那个时候的统计能力，不可能准确知道到底多少人参加战役，都是事后大家报上来做合计的，水分肯定很大。至于写史书的人，也无法核实数据，只能按这个合计数去记录了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新：&lt;br&gt;&lt;b&gt;为何消耗战没有意义呢？毕竟消耗战对人多或者是资源多的一方有利呀?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了消耗而消耗没有任何价值，达到战术目的才是最重要的。换位思考，你带着一千疲惫不堪的士兵行军，到达一个从来没来过的陌生地方，可能是敌人的地盘，突然听说前方有敌军，你的第一反应是什么？冲上去，把自己和弟兄的命都拼上，玉石俱焚？不，你的第一反应是担心对方人太多，想知道对方多少人吧！排出轻骑兵侦查，同时通知后队变前队，随时准备撤退，如果情报回来说对方人很多，不要犹豫，赶快有组织的撤退，和后面的援军合流后再进攻。如果对方人少，也可能是陷阱，不能冲，找个有利地形，构筑防御工事，安营扎寨。因为信息不对称造成双方都很恐惧，都不知道对方有什么阴谋，这时候经验丰富的主将都会选择最安全的方式，就是停下、防御、观察或撤退。&lt;br&gt;下图是《维京传奇》Vikings S01E07 里维京人修的工事！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/58/06589e6d2365ea87274ea5514119b515_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/58/06589e6d2365ea87274ea5514119b515_r.jpg&quot;&gt;修的这么简陋，但是却让拥有骑兵优势的Aethelwulf没有必胜的把握，错失了进攻良机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢！没想到，居然在没有排第一的情况下，推荐到《知乎日报》了。知乎运营团队的确很强大！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20432737/answer/18552138
</link>
<author>
侯志孝
</author>
<title>
现在的电子产品或者软件，有没有针对盲人而开发的？
</title>
<description>
从10年三月来清华快四年，一直从事与盲人电子产品的研发，但从没有写过关于这个行业的字，现在借这个问题写一点，以后会多写。&lt;br&gt;        电子产品简单可以分为软件产品和硬件产品：针对盲人的软件产品主要指得是读屏软件，也就是把电脑屏幕上显示的东西读出来以让看不见的盲人听得到，只要在普通电脑或者智能手机上装个读屏软件就可以实现；而硬件产品可以理解为一个独立于其他设备的东西，针对盲人的硬件产品主要指的是把盲人看不见的文字或符号通过另外一种方式“显示”出来，也就是以电子单元的方式来显示盲文点字，盲人可以虽然看不见但是却可以摸得到，这种产品叫点字显示器，简称点显器（你可以理解为盲人用的显示器）。还有一些辅助设备比如听书郎，读书机，盲杖等等，由于本人主要做点显器，所以对点显器的介绍会更仔细一点。&lt;br&gt;一、软件产品：&lt;br&gt;        前面几位都回答的是针对盲人做的软件产品，那我就不针对软件产品细说了，关于软件产品可以参考前面几位的回答。推荐几个读屏软件：针对PC的“争渡读屏”，有公益版本感兴趣可以下载试用，还有就是我们自己的“清华双星读屏软件”，实话实说，易用性上不如争渡；针对塞班和安卓手机的保益读屏；另外几位提到最多的苹果的voiceover，安卓的talkback和Brailleback等都属于这个范畴（国内好多手机厂商把这两个东西阉割了，可以自己play商店下载安装后再辅助功能里面可以打开。Brailleback会跟我之后提到的硬件产品有联系）。&lt;br&gt;        还是要吐槽一下现在国内的网站无障碍水平太差，我觉得这是跟观念有关的。网站广告乱放，跟读屏软件兼容的差，验证码难以识别甚至不能识别（针对验证码争渡读屏还专门做了一个让明眼人帮助盲人看验证码的公益活动&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/27660076/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;温暖他人、快乐自己，争渡识图志愿者倡议&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。无障碍做的好的网站屈指可数，基本上都是网站做大了之后盲人用户主动给此公司联系要求他们改进无障碍他们才会做相应的工作。而一些小公司小企业的网站在做的时候根本没有考虑过这个事情。&lt;br&gt;        我要说的是无障碍是一种观念，是一种常识，是一种标准，所有的网站也必须按照这个标准来设定，就像所有的马路都要修盲道是一个道理。（趁机吐槽一下国内盲道的不堪，各种占用。新浪微博@随手拍问题盲道 ，是一个现在由本人担任志愿者的一个公益监督性质的微博欢迎大家随手拍问题盲道来at我，微博地址：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/mangdao&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;随手拍问题盲道的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）如果你的网站不采用这个标准，是要负法律责任的（国内情况尚不清楚法律怎么规定，但在香港有一个案例：香港失明人协进会（网址&lt;a href=&quot;http://www.hkbu.org.hk/b5_index.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港失明人協進會&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）去年因为麦当劳网站无障碍问题而起诉麦当劳，法院判决麦当劳败诉）；而对于网站经营者来说，无障碍做的不好会损失很多一部分用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、吐槽无极限，暂时到此。下面说说硬件产品。&lt;br&gt;图片1&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/c6/4cc68270806971f1af7aa9f5ea6d7c4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1097&quot; data-rawheight=&quot;647&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1097&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/c6/4cc68270806971f1af7aa9f5ea6d7c4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;        如图片1 这是由本人主要负责的一款产品（本人主要负责此产品的硬件电路设计和软件维护），名字叫做“盲用记事本”---（声明，这不是故意的广告，因为我是做技术的，如果产品卖出去了和我本人没有直接的利益关系)。&lt;br&gt;1、首先讲讲它的记事本功能——用键盘输入代替用针戳字。后面说它的功能是点字显示器功能。&lt;br&gt;        下面的黑底有白色点点的一排，这个叫做盲点，它的每个点是可以通过下面的电路驱动而上下动的，8个点为一个单元，每一个单元代表一个字（确切的说是一个英文字母或者汉语声韵母，比如第12点突起，剩余所有点都下去代表英文字母“b”，汉语盲文是拼音形式存在的，比如“中”字由“zh”和“ong”两个单元构成，声母“zh”由一个单元（34点突起，其余点下去）表示，韵母“ong”由另外一个单元（256点突起，其余点下去）表示，有兴趣可以参考图片2盲文码表对照表）。&lt;br&gt;图片2 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/05/93053852b1f2db9d47b927a053c6a709_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;673&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/05/93053852b1f2db9d47b927a053c6a709_r.jpg&quot;&gt;        上面的八个键盘分别和下面每个单元的八个盲点一一对应（可能有人会注意到图片表格中所有盲文都是六点的，这里说明一下，八点盲文是近几年在电子设备上才流行寄来的一种盲文格式.前六点和表格中的一样，最下面两点通常用于区分大小写或者光标使用）用这八个键来输入盲文：比如同时按下1 2键，下面第一个八点单元就会同步显示12点突起，其余点落下，代表输入了字母“b”；汉字一个字一般需要输入两次，比如先同时按下34点 ，下面第二个八点单元34点突起，其余点落下，则代表输入了“zh”，然后同时按下256点，则输入了“ong”。另外遇到歧义的地方还会有辅助的声调码（参见图片2）.&lt;br&gt;其他一些按键或者组合键 则代表上下翻页、翻行、光标移动、删除、回车等等不细说。&lt;br&gt;该机器有内置存储卡，输入的内容可以直接存储在卡上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、其次它可以当作一个电脑或手机辅助设备使用，也就是之前提到的“把屏幕上的东西以盲文的方式显示在电子单元上，供盲人摸读”的功能。也就是纯粹的点显器功能：&lt;br&gt;         要实现这个功能，首先要用USB线或蓝牙连接电脑（USB接口在侧面，内置蓝牙），用蓝牙连接手机，与电脑或手机上的软件建立连接关系（软件比如前面提到的争渡读屏，我们自家的叫清华双星读屏，手机上和苹果的voiceover，谷歌安卓的braillback等等）。由这些软件搜集电脑屏幕或者手机屏幕上的内容发送到我们的这台机器上，我们机器就会以盲文的形式显示在下面那一行盲文电子单元上。&lt;br&gt;盲人通过操纵机器上的这些键也能够控制电脑或手机的相应操作（上下翻页翻行，光标移动，删除、回车等等）。当然用户也可以通过上面的八个点在电脑或者手机内部的记事本里面用盲文输入法输入字符。&lt;br&gt;      简单来说，这个机器就是盲人用的显示器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、本机器可以有计算器，日历时间等一些日常功能，显示方式同上&lt;br&gt;有兴趣可以上网站一看&lt;a href=&quot;http://www.qhqmx.com.cn/dianziji.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;清华大学启明星盲人网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;附上我们的其他产品以及国外的一些厂商的点字显示器及其衍生产品（图片三图片四图片五）&lt;br&gt;图片三&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/10/98107016e9a38a8155690f4f93c842e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1358&quot; data-rawheight=&quot;1004&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1358&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/10/98107016e9a38a8155690f4f93c842e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图片四&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/07/4007feab4e64749dd1be7b5fe8251c75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;904&quot; data-rawheight=&quot;571&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;904&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/07/4007feab4e64749dd1be7b5fe8251c75_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片五&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/36/2a36713fcc9c1cc84b869a717524aeb0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;4、关于盲人的硬件产品还有很多，比如有专门针对盲人做的手机，盲杖，我们新研发的读书机（把普通书本读物以语音的方式读出来），听书郎（把电子书以语言的方式读出来），还有针对低视力的扩视仪等等&lt;br&gt;三、题外话：好多人可能会问，盲人可以听到了干嘛还用那么麻烦的去摸读？我刚开始入行时也有类似的疑问，也问过好多盲人朋友这样的问题，他们的回答是用摸读记忆更深刻，更有利于学习。现在我可以这样解释：为什么可以正常人会说话也能听懂别人说话，干嘛还要识字，干嘛还要书本文字阅读？我想道理是跟这个一样吧。&lt;br&gt;        因为国内学习设备有限，无障碍基础落后，导致大多盲人只能从事按摩着一个职业，而事实上，如果有合适的设备，他们是可以从事大多数正常人可以干的职业的，当然也包括按摩。&lt;br&gt;        盲人参加高考本来很正常，但是众所周知前段时间一个女孩为了参加考试费劲波折。据我了解，在某些资本主义国家，每张试卷都是会配套盲文试卷的。也就是说不管你看得见看不见，都可以在同一份试卷上面答题。&lt;br&gt;        我上面介绍的这些个东西对盲人学习是很有用的，但是由于成本限制价钱较高，而国家又没有补助，所以普通用户望而却步。盲人朋友一致说：国家不缺钱，缺的是一颗无障碍的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        最后希望更多人关注这个行业，更快的推动国内无障碍基础建设。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20528435/answer/18572600
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
为什么一男一女收入相仿时，女孩的日子看起来总是要更具品质感？
</title>
<description>
我觉得这题说对了一半，而且在这一半里，不是男人生存压力大让女人有品质，而是适龄女性的择偶压力大让年轻女人有品质。当然男人有压力的确不错，但这个时候，男人不会有种deadline的压迫感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个女人，生育最佳年龄就摆在那里，我们假设一个女孩从大三开始萌发比较成熟的恋爱观，那时候她21岁左右，我们就假设31是正常的生育年龄，那么一个女人也只有10年在择偶上的奋斗年龄。这10年里，要了解一个男人的经济、性格、健康、匹配度、并且要让他愿意和你走到一起，在你生育哺乳等脆弱的时候保护你，这是一项很大的任务。这个时候，是女性需要动员一切力量使自己看起来像那么回事的十年，需要引诱，帅选和眼光，说实话30岁的男人大部分还没有定型呢，都是在有样学样的马仔期，赚的好赚的不好，不过几千差距，而这个时候女人已经硬仗打好啦，嫁的合适不合适，那基本是生活的全部质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时间段，男人没有动力也没有能力为自己本身学习消费，针对年轻男人的消费品也不多，没必要多，这个时候的男人心智很多在大一码的青少年而已，你就看看市面上的杂志就知道，大部分男性杂志让你看漂亮的女人，大部分女性杂志教你做漂亮的女人。。。。内里有渴望，外在有教材，这个年龄段当然看起来像那么回事的女人多点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实到了40、50就不一样了，调查一下身边孩子10岁加的夫妻（既然是夫妻我们假设年收平分），大部分女人负担了大部分维持工作而不再是进攻型工作（主要是维持家庭和睦），心态也不再那么饥渴，而这个时候，男人的生命爆发期开始了，35到45这十年，男人进入激烈竞争，干的好不好，不仅仅是金钱，还能得到权力和名声，还有后代的择偶优势。这诱惑就大了，饥渴也足了，家里没有后顾之忧，谁不希望世界更宽广地拼一拼？这个时候，针对中年男性的广告是什么？谁在开车，谁在喝酒，谁在五星级酒店睡觉，谁在哗啦白金卡黑金卡？总之处处透露出有我你有希望像老大，拼的都是高端，而这个时候针对中年女性的广告又是什么？谁在洗衣，谁在做饭，谁在孩子又感冒了。。。基本上不过是平淡的生活技能吧。所以，这个时候，一般而言，看起来像那么回事的男人更多些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，最好还是大家都两手抓两手都要硬，毕竟现在世界那么大，科技那么快，一直满足于传统的生育本能其实对男女双方都弊多利少，但这是另一个想法了与主题无关就不赘述了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19899623/answer/18556519
</link>
<author>
一张钞票
</author>
<title>
如果中国从一开始就没有盗版软件，中国的 IT 会是什么现状？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/catchen&quot; data-tip=&quot;p$b$catchen&quot;&gt;@Cat Chen&lt;/a&gt; , &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/NGSY&quot; data-tip=&quot;p$b$NGSY&quot;&gt;@南宫思阳&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/superwyh&quot; data-tip=&quot;p$b$superwyh&quot;&gt;@王亞暉&lt;/a&gt; 的回答都很不错。觉得我调理混乱的同学可以直接参考他们的答案。&lt;br&gt;-----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@安雅&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ayat&quot; data-tip=&quot;p$b$ayat&quot;&gt;@安雅&lt;/a&gt; 的答案简直是强盗逻辑。&lt;br&gt;就好像说因为药品治病救人，所以生产出来之后都强制免费销售。而这直接后果就是药商倒闭，医药工作者喝西北风，整个行业停滞不前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样软件也是需要有人买单的，没买过软件还没买过白菜么，这么简单的道理。而盗版软件的直接后果就是国内软件行业，在互联网全面铺开，免费使用付费增值的模式开始之前，都活得担惊受怕，没产生什么有国际影响力的公司。同时盗版也扼杀了单机游戏这个产业。至于单机游戏在没有盗版可以发展成什么样，可以参考日本和美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说PC会变成奢侈品，我只能呵呵了。你看PC在美国变成奢侈品了么，在哪个国家PC是奢侈品了。反倒是为这些产品买单的人让PC变得更便宜，因为他们促进了整个行业生效率的提升。如果没有正版用户提供需求，哪来的市场竞争和生产效率提升呢。Windows,，Office，Photoshop那些家喻户晓的应用，是需要大量的工程师经年累月的死磕才能创造出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;身为一个开发人员，看到以上种种荒谬的答案，真是忍无可忍。盗版就盗了，得了便宜还要卖乖么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天看了一些评论，补充一下。因为实在是没时间，所以没办法写长篇大论来说这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盗版的本质不是传播，而是无偿使用。这直接的后果就是软件厂商无法获得收益，从而无法继续生产。这个的罪恶，和相对于其快速传播的副作用，谁更有价值，是一个十分复杂的问题，我们得分开讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 对于外国厂商，例如微软，Adobe，大的游戏厂商，如果他们丢失中国区的收入，最直接的后果就是选择不进入中国区，不为中国用户进行体验上的优化。由于软件的普适性，不为中国用户优化体验问题也不是很大，我们可以自己汉化。而对于微软，对于Adobe，还是要向前发展的，况且他们有大量的海外用户，有忠诚的企业用户，所以就算没有中国市场，也可以忍。从这个角度说，盗版对于中国软件初期的普及肯定是有正面价值的，其作用等价于拿外国消费者的钱补贴中国消费者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 对于国内厂商，他们的产品大都依赖于国内市场才能存活，盗版软件的直接后果就是这些厂商只能跪着活着或者站着去死。没有国内消费者的广泛支持，自己的软件又卖出去，整个行业只能是萎靡不振，只能依赖政府采购。一个失去正常市场秩序的行业怎么可能良性发展，怎么可能产出好产品呢。另一个典型就是单机游戏，尽管无数有理想有抱负有热血的公司前仆后继，但是就是搞不起来，就是没有人买单。而欧美日本的单机游戏红红火火。从这个角度看，死掉的不只是这些公司，还有无数人才。后果就是在互联网时代，玩不转盗版的时候，就发现很多公司什么都不会玩了，只会耍流氓。如果没有盗版，国内的软件行业会更加欣欣向荣，大家更遵守规则，很有可能已经有几个具有国际竞争力的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说第一点有一些正面价值，第二点对当时的国产软件行业的打击简直是致命的。况且如果没有盗版，国外软件定价高，更能刺激国内市场。整体来看，没有盗版绝对是利大于弊的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20630920/answer/18575328
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
在死海游泳是什么感觉？
</title>
<description>
我游过一次，实际上是泡了一次，根本游不动，可能跟我不会游泳有关。&lt;br&gt;当你进入水中，水没了腰之后，自然就被浮了起来，然后我顺势躺在水中。一边晒着太阳一边打着盹。如果说感觉，就是不像你在淡水里会有一种要沉下去的紧张感，而是绝对的放松，感觉就像躺在一个软绵绵的垫子上一样，你伸懒腰看书睡觉都没问题。你想一头沁死都难。&lt;br&gt;对，前面有人说过，身上如果有破的地方，会杀得很疼。&lt;br&gt;我曾经试着用水洗脸，结果……只能闭着眼睛爬到岸上用清水冲干净，不然眼睛会瞎掉。&lt;br&gt;还有，一定要穿凉鞋下水，岸边都是大盐粒子，非常尖锐。&lt;br&gt;上岸后，用清水冲掉身上的盐分，会觉得光滑细腻，一身轻松。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;549&quot; data-rawwidth=&quot;827&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/b0/34b058034d5e3728c4d60bbb6a5e533a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;827&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/b0/34b058034d5e3728c4d60bbb6a5e533a_r.jpg&quot;&gt;这是我拍的你们家老狼在死海上练腹肌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21526596/answer/18570979
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
好莱坞「两千万俱乐部」中都有哪些演员？
</title>
<description>
排名第一的帖很不靠谱。里面列举的好几个人都没有那么高的片酬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，20M俱乐部，准确说是20（M）+20（%）俱乐部这个东西是个过时的概念，现在流行的是首付一个协议价（基本不再有20M首付）+分红模式（且不再是20%一刀切模式，而是根据票房最终数字分段计价，比如超出2亿10%，超出3亿20%，类似个税的算法）。有20+20俱乐部这个概念的年代，梅尔•吉布森和吉姆•凯瑞还是票房灵药呢，威尔•史密斯刚刚当上史皇帝，仔细算算，那都是上一个时代的事情了。上一个时代最后的余晖，也就是大明星保证大片票房的最后代表，是德普和海盗。这个Marvel漫画电影时代还信奉这一套的结果就是独行侠的惨剧。但是新的体系下，还是有很多当红明星能赚到那么多钱的。我就稍微说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女演员：&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前除了桑德拉•布洛克（因为她可怕的票房号召力），几乎没有人能通过单片拿到20M，即使是安吉丽娜•朱利也不能，起因是她拿了这么多独挑大梁的动作片Salt赔得很惨，之后她就片约很少了。桑德拉布洛克自从喜剧片假结婚翻身以来，年年大卖，今年的警局喜剧片（叫啥来着，囧）正在超低跌幅赖在票房榜上不走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一个时代具有这一地位的当然就是朱丽亚•罗伯茨了，可惜过气咯。卡梅隆•迪亚兹和妮可•基德曼的鼎盛时期叫价15M首付，因为先后滑铁卢了几次，目前已经没这价了，特别是妮可从澳大利亚开始一蹶不振从此沦为票房毒药。娜塔丽•波曼目前还没以大明星身份领衔过大制作新片（托尔电影里她就是花瓶，拿个几百万），所以很难说能不能拿到这样的片酬，以她的知名度和地位是够了，还要看机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体来看，年轻一代里目前只有安妮•海瑟薇和詹妮弗•劳伦斯可能实现这样的高片酬，劳伦斯的饥饿游戏系列的预付片酬不算高，但能拿到的分成实际实现了20M级别收入。安妮•海瑟薇商业片很多，而且能得到主角待遇。其她著名女演员，比如斯嘉里•约翰逊，除了Marvel电影（我指美国队长2以后的，复仇者她拿得很少）分成运气好能过千万，其它时间基本没戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暮光面瘫女克里斯汀•斯图尔特目前主要接文艺片（补充知识，大明星接独立制作文艺片报的片酬远低于大制片厂的大片），所以最近的片酬也就在3M上下，如果她重新开始接大片再看看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赫敏艾玛•沃森，哈利波特系列平均每部分红大约15M的样子（可能记少了），目前也都是文艺片，一两百万就接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男演员：&lt;br&gt;&lt;br&gt;老一辈大明星（其实这些人年龄差别挺大的），如两位阿汤，史皇，小李（哭吧按资历他真是老一辈了），彼特（他相对便宜，因为主要演文艺片，票房数据很一般）和乔治•克鲁尼等尚未过气的，他们的片酬大制片厂已经付不起了，金融危机以来，好莱坞也一样受穷，制片厂都在开源节流，所以真给这些大明星20M以上的首付然后再25%以上的分红风险太大了。可很多电影不用大明星也不行，那怎么解决这问题呢，不幸中的万幸，这些人他们基本都有自己的制作公司（阿汤甚至直接承包了联艺的老金字招牌），和他们签的合同是按照制作人兼演员的方式签的，因为直接参与制作，明星和剧组就有了更密切的利益关系，基本上也就不会再狮子大开口索要高首付片酬。这类明星数量很少，是真正位于金字塔尖可以和制片厂主席、超级大导演们平起平坐的巨星，因为其心态上已经不是打工者，而是把电影当作自己参与的商业项目来操作，所以对预付片酬反而不太在意。实际上，像阿汤和JJ制作的不可能任务4，全球票房近10亿（准确数字没差），阿汤本人从中赚到应该超过一亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当红炸子鸡德普、小萝卜头•唐尼、马特•达蒙、克里斯蒂安•贝尔、休•杰克曼等，这些人目前比第一类人更红，片约多得很，其中一多半都是超级英雄和系列大片男主角演员。这类明星基本上都不参与电影制作，同时又有票房号召力大片厂哄抢，所以片酬要得死贵，基本上首付就要20M，还要15%以上的分红。像德普通过海盗系列最高一部（第三部）收入超过80M，唐尼复仇者收入也超过几十M（同片的克里斯埃文斯才几十万）。雷神托尔克里斯•海姆斯沃斯、鹰眼杰瑞米•雷纳、布拉德利•库珀等未来两三年内将会加入这个行列，而德普很可能退出这个行列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特殊的一类，纯粹的动作明星和喜剧明星。这类明星对自己的电影有绝对的掌控力（如文迪塞尔和亚当桑德勒）或代表类型的金字招牌（如巨石强森和本斯蒂勒、威尔法莱尔），虽然他们不会担纲真正的A级制作（主要指投资额，速激系列投资还是准A级），且没有德普等人的绝对号召力，但却同时享有前两类明星的双重待遇，也就是一方面可以参与制作或者同时担任编、导，一方面还可以索要巨额首付片酬，因为小李彼特这样的好演员甚至大明星其实不少，动作明星和喜剧明星这种需要表演能力之外更多的独特天赋的演员却要看运气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说说凯奇、梅尔•吉布森这些过气明星。凯奇原来是第二类明星的代表，其实他的号召力并没有衰退太多，但后来破产无差别狂接片，因为这些电影剧本本身的水准就没有保证，所以才造成号召力下降的表象，于是恶性循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔•吉布森曾经是第一类大明星的代表，主演电影从不赔钱，执导作品一样大卖，后来丑闻不断才一落千丈。现在能自制自导自演的大明星，比如乔治•克鲁尼，可不能保证大卖。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21541150/answer/18568332
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
如何快速地涉猎一个领域的知识？
</title>
<description>
谢邀。先说一个例子，再回答问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一位朋友，在一很大的企业当一把手，现在已经退了。金融危机发生后的第二年，我去看他，谈到了企业效益。我问他产品售价，他说了，以我对这个行业了解，这个售价下，企业可能是微利更可能已经亏损，我再问职工收入，他说了一个不错的数字，我吃了一惊，说有这么多？他说，我账上积累了70亿，可以对付。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看过电视剧《大宅门》吗，宅子里当家的那位老太太，在日本人打进来他们家最艰难时，她把她家兴旺时暗存在花旗银行等处的一批值钱的东西拿出来了，度过了难关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聪明的当家人，都知道以丰补歉、狡兔三窟的道理，他们都有自己的秘密武器，决不轻易示人，关键时候就起作用了。像我那位朋友，大宅门的老太太，要早说了，早被当唐僧肉了。就算做了，也不会说。这可是他们的秘密武器啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像我那位朋友，能如此给我亮底，需要三个条件：一、信任，知道话会到我这里为止；二、知识，如非交流到这个份上，他也不会说，说了我也听不懂，没意义；三、无伤，我和他没有利益上的瓜葛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如不具备这三个条件，他会口若悬河说一通，一通无关紧要的东西，云山雾海地就把人似懂非懂地应付了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们看财经方面的报道，常常看不明白，其实许多说的都是皮毛。不管有多少乱象，紧要之处，常常在常识范围内，几句话就能让人明白。这得看操盘手愿不愿说，或者是他其实已经点到了，但你太缺乏相关知识了，听不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面回答问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、高中毕业前，我们所学的是最基础的知识，对后期的学习，不管怎么分支，都是基础至少是或多或少有一些关联度；到了大学，分了专业，学的主要也是这个专业方面的基础知识。这个长达10多年的时间，本来就是让人去弄懂一些最基本的东西，明白一些基本概念的，如果荒废了或者学得较差，这有点糟糕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、现在你提出的是，电脑、汽车、奢侈品、军事等等诸多方面的知识，假设你对这些方面从前知之甚少甚至完全就不了解，而每一个方面包括术语在内的知识，都浩如烟海，而现在你已经没有在学校里那样的专门的学习时间和条件了。一个基本的问题是，即使下决心去背了一些术语，是死知识，在没有建立相关的知识框架时，知道一点，还是支离破碎的，或者记不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果只是想粗通一点，或者有时也能明白那些紧要的关键点，看你的提问是这个意思，捷径或许也有，但前提还得是你真感兴趣或真有需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一、找真正的高明者，给你说概要，说紧要点。然后你能运用你的既有知识和常识，对这个领域，大致形成一个是怎么回事的印象。此种开门见山，提玄钩要式的介绍，加上语言的轻重使用，容易让人获知要领。远比看哪些正襟危坐写下来的书来得快捷。如果当时不方便记录，随后宜追记，这个“记”，是进一步消化。如果你能有机会多找几个这方面的人，能有多次请教更好。对对方的讲述，既要有点敬畏之心，但又不宜奉为金科玉律。最终还得结合实例，促成自己认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二、从问题和事件入手。问题和事件，最易唤起人的思考热情。弄明白一个问题，弄清一个事件，常常会让你有扫荡了一片知识盲区的感觉。搭载在上面的知识和术语，也因有了问题和事件为内容，会更容易记住并更知其含义和功用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三、有了上面两点最好，只能做其中一项也行。同时需要从书籍上或网上补充相关知识，逐步拓宽相关的知识面并加以准确把握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要归纳一下，可以将其称为直接进入法，一路扩展，以至越来越多。当感觉到自己越来越无知时，正是越来越知道得多的最好时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人是需要根据自己的条件来决定自己的行为的，或者是寻求最佳的行为。当我们进小学时，就一白丁，理解力不行，教什么就学什么，以后靠学历增加循序渐进学知识。当我们已经大学毕业甚至已经在社会上操练了一个阶段后，强项就变成了理解力。需要倒过来学，从需要认识的问题直接入手，包括一些A、B、C级东西的学习也在其中。而在这一过程中，还会让人获得一些和高明者接触的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到达一定的程度，你可能就不再单纯的是要请教了，而可以是对话是交流，当着有了信任度，他所深思熟虑的一些见解，他把握的一些关键情况，会随口就说了出来，让你豁然开朗，同样，你所形成的一些见解，也可能会让他豁然开朗。我那位朋友，和我有多年深交，如非如此，他不可能会一句话就抛出他不轻易示人的情况，让我明了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我所知，一些高明者，特别是当他们把握要津，被人仰慕，握有权利，被人恭维时，一言九鼎，说错了也被他人恭维为对，不管他是否享受这种状态，内心却常常是孤寂的，渴望和值得一谈的人交流分享看法，此时，你正好成了他的需要。如果某一天，你达到了这个程度，那就自在多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述意见，属我观察和人生中的心得，供你参考吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21537141/answer/18563683
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
怎么评价李宗盛的唱歌水平？
</title>
<description>
对音乐没有真正审美的人，听人唱歌第一个判断就是歌手唱歌嗓子好不好，如果唱的声音跟叫驴一样就是唱功好，一好就百好。嗓子好的人多了去了，但唱歌不光是比谁嗓门大，还有别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我问大家“什么叫唱功”这个问题的原因。我来解释一下，唱功最基本的包括你唱歌得在调上，这是最基本的要求。除此之外，就是你对一首歌的理解，里面表达的情感你如何演绎出来，由于每个人的阅历理解能力的不同，对一首歌的表现上也是千差万别。嗓子好仅仅是唱功的一个方面，如果你缺乏表现力和在创作能力，依旧是平庸之辈。或者是极尽夸张之势，用声音压盖其他方面的不足，都算不上真正的唱功。嗓子好只能说可以为演绎一首作品锦上添花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李宗盛，罗大佑，黄舒骏，甚至崔健都属于众人心目中唱功比较差的人，因为他们唱的不那么干净标准，缺少标准的美感。但有一点，歌是他们自己写的，他们比任何人在演绎自己作品时都有一个先天的优势，诠释一首作品自然会很到位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人曾经说旭日阳刚演唱《春天里》比汪峰唱得好。我觉得这是扯淡，是因为你先入为主同情了这两个民工，联想到汪峰养尊处优的生活，会觉得汪峰写得比较矫情，这种心理暗示会让你觉得旭日阳刚唱的就比汪峰好。如果汪峰自己没有这样的生活体验，会有《春天里》吗？我恰恰觉得旭日阳刚还没有汪峰那种反差较大的生活经历，有些东西是唱不出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李宗盛的歌，他自己唱有种别人无法代替的味道，那种看透一切举重若轻的感觉——别人是学不来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在有些人被选秀的音乐美学给带沟里了。我觉得那些电视上唱别人歌曲的选手，除了在形式上能做出一点区分，都没啥灵魂在里面，哪怕他唱的是一首恶俗的烂大街的歌曲。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
