<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20897072/answer/17848340
</link>
<author>
红色皇后
</author>
<title>
课文《斑羚飞渡》中的故事是真的吗？
</title>
<description>
┌——————我家的分割线才没有那么可爱——————┐&lt;br&gt;我没想到，在面临种群灭绝的关键时刻，斑羚群竟然能想出牺牲一半挽救另一半的办法来&lt;b&gt;赢得种群的生存机会。&lt;/b&gt;我更没想到，老斑羚们会那么从容地走向死亡。 &lt;br&gt;└——————我家的分割线才没有那么可爱——————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;沈石溪犯了一个基础的错误：&lt;b&gt;进化的主导力量不是群体选择而是个体选择&lt;/b&gt;。当然，他是写小说的，但他本人就很喜欢强调自己所写的东西之“真实”，“富于哲理性”。我不过顺水推船一下下而已。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/a0/06a0b54011b1ae15b8f09c3efd9bcbd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;50&quot; data-rawheight=&quot;52&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;50&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/87/cc87f77e0be84ca775c521e21b8e5c9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;513&quot; data-rawheight=&quot;97&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;513&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cc/87/cc87f77e0be84ca775c521e21b8e5c9b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;浙江师范大学的硕士论文《论沈石溪动物小说创作的非写实性倾向》，具体引用格式我懒写了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/b8/0db8166f50e2cdbb0932387807d222c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;142&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;515&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0d/b8/0db8166f50e2cdbb0932387807d222c2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;进化中复杂、精密的行为（行为也能进化而来，达尔文当年就举过鸽子翻跟头和猎狗指向猎物的例子，来证明人工选择产生的进化）或器官，我们称之为适应器（adaptations），是自然选择所造就的。适应器以其复杂和精致，需要经过漫长的多代的自然选择（具体多长时间不定，因为生物世代更替的时间不同，短如细菌的几分钟，长如人类十几年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主动担任跳板是非常精密而复杂的一种行为，我们几乎可以肯定它是一种适应器，而现在科学所承认的，唯一一种造就适应器的路径就是自然选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而从一开始，这种适应器的进化就很难进行。高度精密的适应器，是由细小的突变积累而成，比如眼睛一开始的时候是很细小的能感到光的细胞，鸟的翅膀一开始是前腿上长着羽毛。而且不可能“刷”一下子，一大群新生的动物都出现这个突变，突变本身是少见的，因为我们有精密的防止基因出错的系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设有一只斑羚，出现了初步的“心甘情愿去当跳板”的行为，那么拥有“跳板”行为基因的斑羚，面临着两大难题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，这种行为难度太高，尚未进化完善的时候，它很可能只是表现为到富士康主动报道，而不是“在山涧上空画出一道道令人眼花缭乱的弧线”的奇景。精密的适应器想要进化出来，必须在进化的每一步，都对生物个体有价值，这就是神创论经常指责进化论的“半个翅膀有什么用”，我姑且挪来一用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，做出这种行为会首先送死。这样高尚的基因不会留下来，原因在斑羚飞渡一文中已经自现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;┌—————我家的分割线哪有那么可爱—————┐&lt;br&gt;让我们设想两只这样的北极鼠，其中一只有高尚的品质，在看到同伴们面临饥饿时，很快就跳进最靠近它的冰河里去。另一只是自私卑劣的家伙，它躲在一旁等待那些高尚的北极鼠一个一个地死光后，吃它所能得到的一切食物，尽可能多地交配、生育。从而有尽可能多的后代。那些带有牺牲个体使群体获益的高尚基因的北极鼠的命运会是怎样的呢？&lt;br&gt;——威廉斯（George C.Williams）《我们为什么生病》&lt;br&gt;└—————我家的分割线哪有那么可爱—————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么动物世界确实存在的“牺牲自己，保护他人”的行为，又该如何解释呢？这样的例子还是不少的。兵蚁保护蚁巢会采用各种自我牺牲的策略，尖齿大头蚁（&lt;i&gt;Pheidole dentata&lt;/i&gt;）的兵蚁会缠住敌人，为工蚁和蚁后争取撤退时间，弓背蚁（&lt;i&gt;Camponotus cylindricus&lt;/i&gt;）甚至把自己的身体爆开，喷出黏液黏住敌人。狮子和黑猩猩的兄弟会共同战斗。许多动物都会照料自己的孩子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/59/64599e825652e4c4bcfdd51b90961be4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;474&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/59/64599e825652e4c4bcfdd51b90961be4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;一，如果动物利他主义的行为，能够帮助到其他具有利他主义本能的动物，那么利他主义可能存续下去。死了我一个，还有后来人。但前面我们说过，基因突变是稀少的，哪些动物可能拥有同一个基因？亲戚。所以动物会进化出帮助亲戚的行为，比如母爱和兄弟情，而且高尚程度跟亲近程度成正相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是所谓的亲属选择（Kin selection），最早提出这一概念的人是生物学的泰斗级人物费希尔（Ronald A. Fisher）和霍尔丹（J. B. S.  Haldane），而把它发扬光大的是汉密尔顿（William D.  Hamilton）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借助一点点遗传学和数学，可以算出你和你的亲戚有多少概率拥有相同的基因。母子是50%，兄弟也是50%，同父异母的兄弟是25%，堂表兄弟是12.5%，等等。但这里就有一个问题，不能做亏本生意。有人曾问霍尔丹，你愿意为了兄弟牺牲生命吗？霍尔丹掐指一算，说：“我可以为两个亲兄弟或者八个堂兄弟牺牲。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;┌—————我家的分割线哪有那么可爱—————┐&lt;br&gt;我是一只动物，发现了八只长在一起的蘑菇。我估计每个蘑菇约值+6单位。由于蘑菇很大，我最多只能吃三个。我要不要发出“有食物”的喊声，把我的发现告诉其他动物呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁能听到我的喊声？兄弟B（它和我的亲缘关系是1/2），堂兄弟C（亲缘关系是1/8）和D（它和我的亲缘关系指数是如此之小，可以算作0）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如发出“有食物”的喊声，那么我还有多少净收益可要盘算一下了。八个蘑菇四份平分，对我而言，我自己吃的一份折合净收益+12，但我的兄弟和堂兄弟各吃掉的两个蘑菇也会给我带来好处，因为它们体内有和我一样的基因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上的总分是（1X12）+（1/2X12）+（1/8X12）＋（0x12）=19.5，而自私行为带来的净收益是+18。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，我将发出“有食物”的喊声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;道金斯（Richard Dawkins）《自私的基因》&lt;br&gt;└—————我家的分割线哪有那么可爱—————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大斑羚拯救的小斑羚，是自己的弟弟或者儿子，但问题是，牺牲一个拯救一个，到底是不是值得的？蚂蚁死掉一个可能拯救一窝姐妹（而且膜翅目因为遗传机制特殊的关系，姐妹之间的关系异常的近），可斑羚的儿子只有自己50%的基因，这笔生意是得不偿失的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，一些拥有较强记忆力的动物，会期待在帮助过同类之后，得到同类的报酬，其中最典型的就是人类。这是特里弗斯（Robert Trivers）提出的互惠利他理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们为什么会分享食物？实际上所有的采集游猎为生的人，在找到大量的食物（比如一只长颈鹿或一窝蜂蜜）时，都会呼朋唤友一起分享，原始部落没有冰箱，食物无法保存。要想大家都吃饱，就只有互相轮换，吃百家饭：这次我抓到长颈鹿分给你，下次你抓到长颈鹿分给我。这至少一部分是本能的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/57/1f571d7b2c49da92033b3666d3bbb0ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;759&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;759&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/57/1f571d7b2c49da92033b3666d3bbb0ed_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然而斑羚已死，不能再指望将来的利益了，互惠利他的假说只能就土豆儿吃掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，飞渡的行为，虽然有利于群体的永久延续，但并不可能进化出来，它违反现代进化生物学的基本原理。绝大多数情况下动物都是自私的，帮助自己的亲戚，和获得报酬其实也可以算是一种特殊形式的自私。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/35/663563062578642b175d2c40e42e203a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;最后重复一下我在另一个问答里的说法：沈石溪的作品，作为动物小说，拟人化过为严重，作为寓言，太过浅薄严肃，作为流行小说，情节不够曲折，他是什么呢，只能说是四不像的那么一种服务儿童的流行文学。小孩大了，就成了黑历史，跟安妮宝贝一样。儿童文学当然要满足小孩的需求，但不能满足于只骗过小孩而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21315255/answer/17866577
</link>
<author>
windfuture
</author>
<title>
英剧美剧在国内是如何发展起来的？
</title>
<description>
美剧在国内发展已有 30 多年，估计比此楼里大部分回答者都要年长。楼里众多答案都围绕着美剧特点回答，但我以为回答「如何发展」还是得从传播和接受角度入手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1979 中美建交，1980 就引进了《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1461073/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大西洋底来的人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1875038/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加里森敢死队&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。与现在不同的是，80 年代引进方很正规很官方，中央电视台译制部承担这一职责。全国拥有电视机的人少之又少，要知道， 1980年 10 月 22 日，中国第一条彩色电视机生产线才在天津无线电厂建成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1984年，英语正式成为高考的一门主科。之后各大英语教材《许国璋英语》《新概念英语》风靡全国 ，那时的教材还不流行随配磁带，想听英语，就找 VOA，还有就是看《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1417946/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;成长的烦恼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》等美剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了 90 年代，不仅电视机大为普及，DVD 也开始流行，《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1393859/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;老友记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》又火了，成为 sitcom 标杆。热爱此剧的观众不仅从中学习英语，分析剧情，还真的把六人视为老友，养成了追剧习惯，保持同步性。与此同时，美剧的高成长性、分季播放也开始深入人心，有了最早的一批美剧死忠。&lt;a href=&quot;http://www.friends6.com/forum/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;F6 &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;论坛就是那个年代的产物，应该是中国最早的美剧论坛之一。论坛慢慢发展，同好越来越多，就有了字幕组。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入大字幕组时代后，得益于网络下载和盗版 DVD，观众增长数直线上升。 2005 年《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1419297/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;越狱》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在美开播，此剧的悬疑风格、紧凑剧情和制作精良度直接甩国产电视剧几条街，于是在 2006 年左右国内红的发紫，不看就跟不上潮流。《越狱》真正开启了（网络）全民美剧的风潮，豆瓣上标记看过的人超过 8 万 5，仅比《老友记》低 2 千人次，而除了某部剧作，其他美剧无论在其前后，都没有超过这一数字。《越狱》是典型的墙里开花墙外香，美国本土对于此剧热情远不及中国观众，中国的传统媒体大肆讨论美剧现象，主演 Wentworth Miller 也开创了美剧演员来中国吸金的先河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后的事，大家都知道。网络时代大家都想展示高逼格，力求站在鄙视链上游，观看美剧的似乎真多了些智商上的优越感，这也许是《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/2156528/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;生活大爆炸》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为何打分人数如此夸张的原因。豆瓣超过 14 万人看过，不仅傲视全体美剧，而且可能把其他电视剧全灭了，其中包括我国的经典电视剧《红楼梦》《西游记》《还珠格格》《走向共和》《黎明之前》和其他国家的热门电视剧。美剧的力量，可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于英剧，在我国的发展则是字幕组以后的事，破烂熊对此有大力贡献。英剧短，剧情更紧凑，制作同样精良甚至更精良，还避免了美剧的拖拉烂尾习惯和谈恋爱就喜欢排列组合的毛病，于是也火了。虽然不及美剧火，但是逼格高，追着不费劲。英剧经常走极端，秉承「走自己的路，让别人无路可走」路线，腐、毒舌、古典、奢华、政治、性爱、重口……同样的元素，英剧运用得更为得法且过分，让观众过目不忘，可以说追过英剧，其他剧就是浮云。以每季仅有三集的《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/3986493/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神探夏洛克&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》为例，在豆瓣超过 12 万人看过，主演缺爷更是红遍全球，接片不断，缺爷新片在国内上映甚至还讲出「我是你们的卷福，大家能在《星际迷航：暗黑无界》中看到我的演出，希望你们能喜欢」这种话，果然和粉丝一样无节操啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随手附赠挖到的学位论文：&lt;a href=&quot;http://www.docin.com/p-345735677.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;20世纪80年代以来美剧在中国传播现象研究&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21319688/answer/17872470
</link>
<author>
丁勾
</author>
<title>
中国人的底线在哪里？
</title>
<description>
我强调一下外力作用吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魔鬼教官曾说过“国民性是个伪命题”。举个例子：同样是德国人，为何西德和东德的国民性呈现出完全不同的态势？为何现代德国人和二战时期的德国人又完全不同？参考这本书：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/10546119/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;弯曲的脊梁 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。更极端的例子：朝鲜和韩国，这两个国家的国民已经完全是两个星球的人，除了血缘（基因）几乎找不到什么相同点了。甚至连外貌都发生巨大的差异——朝鲜的人均身高连年萎缩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目，为何国人对公共事件漠不关心？首先，中国政府是一个全能政府，至少，它竭力要把自己塑造成一个全能政府，君不见连回家探亲都要管吗？它剥夺了国民的权利，而一个人在失去权利的同时也放弃了自己的责任。这也是为什么不管出现什么问题都会出现“立法不全、加强监督”的呼声——自己没办法为自己的负责，只有将希望寄托于一个全能政府身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个原因是政府对个人的原子化管理。这不单单指政党之类的敏感问题，还包括NGO、村委会、社区等等一系列问题。简单的说，政府警惕任何非官办组织的联合，它的管理要强化到“人”，把人一个个孤立起来，使其丧失联合性。中国人从来缺乏“自主联合”即社团的锻炼，这造成群体事件中所谓的“乌合之众”。在任何事件中一呼而集又一哄而散，对诉求不但没有益处，反而落下“暴民”的口实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，中国人麻木不仁、一盘散沙？当然不是，他们有想法、有看法，只是不知道如何表达罢了。而且，残酷的外力也不允许他们表达。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21319383/answer/17870715
</link>
<author>
李搏扬
</author>
<title>
为什么每年医学相关专业毕业生这么多，医院还这么少，大家看病还这么难呢？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;医生超强度工作，患者看病难&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这是医疗服务供给不足。在没有政府干预的理想情况下，供给不足会导致价格上升。&lt;br&gt;价格上升，导致从事医疗行业有利可图，因此就像这个问题所说的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;新开更多医院吸纳这些医学人才&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;价格上升导致供给增加，最后达到供给和需求平衡的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这没有发生的原因，无非是政府管制。政府管制的方法有多种，比如限制医生收费。比如据北京市发改委网上的资料：&lt;a href=&quot;http://service2.bjpc.gov.cn/bjpc/mediprice/MedicalService2.jsp?c=w0101&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;service2.bjpc.gov.cn/bjpc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/mediprice/MedicalService2.jsp?c=w0101&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;门诊挂号费&lt;/b&gt;：w01010101     普通门诊          .5元/人次&lt;br&gt;&lt;br&gt;看清楚，不是五元一次哦，前面还有一个点。五毛一次。都说五毛五毛，这年头真要雇人发一个高质量的微博恐怕五毛也不够吧。你觉得大夫靠这个收费能生活吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;w0408000023     白内障类手术          250元/例&lt;br&gt;大夫护士忙一个小时，只收250元哦。现在搬家公司搬一台钢琴都不止这个数吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有贵的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;w0224020001     磁共振          850元/人次     &lt;br&gt;造影剂、胶片费另收，一次性高压注射针（筒）另收   &lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么办？只能多做磁共振。医生不是圣人。你让他上了这么多年学，不给他一个维持生活的收入，这是做不到的。开高价检查高价药的根源就在这里。假设医生的市场化收入是100元，你只让他挣70元，他势必要从检查和药品上挣回来，那么就要多开30块钱的药。没错吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是这么简单就好了。药品加价的比例还是政府规定的，比如是15%，就是说，进价100块的药，最高只能卖到115块。要挣30元，就得开230块钱的药！政府一看药价怎么这么高，干脆把药品加价降到10%吧。不降还好，一降之后，医生就得开330块的药才能挣回本来属于他的那30块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府一看，好，我让你开药，干脆我把药价也给你管住。每年政府都会公布一个药价表，表上的药必须按表上的价格。医生说好吧，那我就开表外的药。表上的药没人开导致药厂停产这个产品。政府一看表上的药怎么没了，那我把表外的药再加到表上。这样几个回合下来，中国是不是就没有可开的药了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;放心吧，中国人有的是智慧。药厂把剂型变一变，申报成新药。比如原来是一片20毫克，每天两片。现在改成一片10毫克，每天两次，一次两片。一个新药就这么诞生了。新药还没来得及加到药价表上，所以医生就开这种新药。这种猫假装捉老鼠的游戏，全世界也就是中国人最擅长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了，题目也说了，在各种复杂管制之下，实习医生收入少的可怜：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;因此，在毕业半年后，大多数毕业生仍是实习医生，工资收入一般为1000多元。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;因此很多毕业生并不愿意接受这个收入而失业，这也是意料之中的。价格不涨，供应当然不会增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要解决医疗问题，就必须认识到医生是理性的经济动物，不是无私奉献的白衣天使。天使是不需要吃饭不需要交通工具不需要住房的。在强大的经济动力面前，一味强调道德无济于事。&lt;b&gt;有道德的好医生挣钱少，不道德的坏医生反而挣钱多，事实上建立了赏恶罚善的制度。这种制度把好人从这个职业里往外赶，对坏人却具有强大的吸引力，结果只能造成有道德的医生越来越少。要解决问题，只有从根本上承认市场，承认劳动的价值。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21316854/answer/17870299
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
为什么李安说绿巨人他做了烈士？
</title>
<description>
要我说他这句话是至今都没搞明白自己错在哪，或者说依然没有接受失败，所以要用中国读书人的烈士情结，来证明自己只是超前，否定自己的失败。一个擅长人文关怀和普世情感，心态主流化的导演拍不好有粉丝亚文化支撑的流行文化形态这不是必然的吗？有什么不好意思承认的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李安不是中国人神话的百战百胜的无敌导演，他至今为止两次尝试拍摄当代流行文化题材都失败了，另一次是《制造伍德斯托克》。这也说明，即使优秀如李安，很大一部分中国人或者说华人的文化视野依然和世界主流文化脱节，像李安这样长年在美国学习工作生活的台湾人，身上的台湾人的文化烙印依然鲜明得过分，而对美国土生土长的流行文化、亚文化知之甚少。举个例子，华人留学生绝大多数对本校的NCAA球队比赛都兴趣缺缺，甚至连有哪些明星球员、队名都不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回到HULK电影。作为一个完全不懂“化身博士”概念的人，李安对浩克代表的一体两面还有班纳这个人物的性格的理解完全跑偏，这体现的是李安对自己不熟悉的文化（包括亚文化）的力有不逮，并试图用自己的语境来解读一个完全来自另一个语境的事物，结果就是南辕北辙。班纳其人，虽然外表经常很懦弱，但内心却并不是一个怂人，他关键时刻的勇敢果断（甚至杀伐决断冷静到残忍的程度）才让他成为浩克（补充解释，班纳是为了救Rick Jones才被伽马射线照射成为浩克的，当然目前Avengers电影采用的是终极世界为了研究超级士兵计划的结果），他内心的矛盾从来不是父子矛盾（托尼•斯塔克和托尔倒是真有父子矛盾的问题），而是他试图爱贝蒂，但作为一个一体两面的人，他担心浩克会最终害死贝蒂，而他的岳父罗斯将军对他的追捕，除了军人职责所在，也源于对女儿的保护，所以说浩克的心理学问题，出在人格分裂、对爱情中的伤害和与岳父罗斯的矛盾上。李安完全搞错了。大家可以参考一下Joss Whedon在Avengers里面是如何处理班纳和浩克的角色性格的，除了性格，班纳的科学家属性也被Joss突出了，这才是真正懂漫画的家伙写出的剧本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李安的跑偏不止发生一次。同样的情况也发生在《制造伍德斯托克》上，李安对摇滚乐和超级英雄漫画背后包含的雄性激素代表的乐观积极的精神完全无法理解，他的细腻柔软在展现刚性时恰恰是短板。大部分对这两部电影的赞美都来自同样不了解这两种流行文化的中国影评界，而在北美甚至欧洲都没人捧场，对于美国人来说，没有人想要面对一个俄狄浦斯情结的浩克，也没有人想听到和摇滚乐无关的伍德斯托克的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，李安根本不是烈士，他只是有烈士情结罢了。真正有那么一点点接近烈士的情况，是少年Pi和断背山都没拿到学院奖最佳影片，但因为导演奖他也都拿到了，所以也就只是一点点接近罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21280985/answer/17865078
</link>
<author>
于欣烈
</author>
<title>
为什么美国汽车经销商组织（NADA）会成为 Tesla 销售的阻碍？
</title>
<description>
我来晚了，但有些不同的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近几个月，对炙手可热的 Tesla 来说，唯一的负面消息就是和美国经销商协会的各种战争了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各个州的汽车经销商协会，正在不断向法院、议会施压，要求禁止 Tesla 所采用的直销模式。引得外界一片风声鹤唳，对 Tesla 的前途忧虑不止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要澄清的是，现状并没有很多报道描绘的那样惨淡。除了得州之外，Tesla 目前有权在美国其他所有地区开设 Tesla Store 并直销自己的电动车。在得州，Tesla Store 的工作人员，甚至不能告诉客人 Tesla 的公司网址。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，各个州的汽车经销商们，的确非常积极地试图通过立法来干掉 Tesla 的直销模式。一旦他们如愿以偿，对 Tesla 来说真的是灭顶之灾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为如此，Tesla 股东大会上，当被问及与经销商协会的这场战争，情绪激动的穆斯克甚至当场飙泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但钢铁侠并没有束手待毙。Tesla 最近更是好消息不断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最漂亮的一战发生在北卡罗莱纳州。该州的汽车经销商协会，之前曾提交一份禁止在该州直销汽车的法案。该法案获得了州参议院商业委员会的支持。尽管其中并没有直接写出 Tesla 的名字，可所有人都知道该法案针对的是谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但穆斯克和他的朋友们证明，经销商想把 Tesla 挤出去并不容易。Tesla 派出的游说团队，在几周内至少见了一打以上北卡州立法机构的官员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们常常带着一辆 Model S 出现，邀请官员们试驾。穆斯克也亲自飞往北卡，与众议院交通委员当面沟通，为自己公司的商业模式辩护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天，Raleigh's Brooks Pierce 法律事务所的一位说客，成功说服北卡州环境与自然资源部的负责人 John Skvarla 试驾 Model S。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位官员对这部电动车一见钟情，兴奋之余，竟然径直开着这辆 Model S 去了州长 McCrory 家，盛情邀请州长也亲自上路试驾一把。“John 径直走上来敲门。”McCrory 的新闻发言人 Rick Martinez 回忆说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在州长和众议院院长分别试驾了 Model S 之后，众议院搁置了经销商协会的提案。据报道这些众议员自己也很喜欢 Model S。当地报纸透露，参议院已放弃再提交类似法案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是 Tesla 在七天内的两连胜。之前在纽约州，一项类似的法案也被纽约州州众议院搁置。当地经销商协会最快也要等到明年1月才可以再重新提交该法案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7月2号，维珍集团的老板布兰森站出来声援穆斯克和 Tesla。他在维珍的官网上发表声明，呼吁美国民众支持 Tesla 在全美50各州直销电动车合法，为一项支持 Tesla 直销模式的请愿书投票。目前该请愿书已获超过10万人签名，获得了白宫介入调查的资格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但要知道，汽车经销商是各个州的利税大户，对于政客们来说，保护汽车经销商，就等与保护他自己地盘的经济。Tesla 挑战美国汽车经销商协会的道路还非常漫长且严峻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tesla 为什么会与汽车经销商势同水火、不能合作呢？要知道连直销模式的明星戴尔也早就与经销商合作了。这是 Tesla 的商业模式所决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，对于现阶段的 Tesla 来说，卖车赚钱并不是最重要的，同时也是很难实现的。因为现在的电动车市场规模很小，消费者对于电动车还有很强的抵抗心理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开设众多 Tesla Store 的目的，主要是为了教育大众，让他们更多了解电动车技术，了解 Tesla 的产品和服务，从而消除对电动车产品的顾虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这与当初苹果在推出 iPod 产品后，建立 Apple Store 的销售模式，理念是一致的——获得目标用户群的喜爱、认可，建立一种俱乐部式甚至宗教式的文化，而不是向他们兜售产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆斯克认为，如果采用传统汽车业的批发模式，那些以盈利为目的的经销商，会毁掉用户体验，根本无法实现教育、培育用户的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，保护自己的电动车核心技术，也是 Tesla 坚持直销的原因之一。这意味着，在相当长的一段时间里，Tesla 与经销商是必然站在对立面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场战争其实引发了更多的思考。不论从商业模式、销售策略还是产品思路，Tesla 正在用科技公司的硅谷模式挑战传统的汽车业。而未来有可能出现更多的创业型汽车公司，他们是无力支撑传统的经销商模式的，那么一旦直销被禁止，可能会扼杀更多的汽车业创新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TimelineMag，报道「&lt;strong&gt;硬&lt;/strong&gt;」科技！微信公众账号：「&lt;strong&gt;TimelineMag&lt;/strong&gt;」
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21315622/answer/17860233
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么同样是公共编辑的形式，维基百科是专业的典范，百度百科的内容就不那么可信？
</title>
<description>
说什么外国货、政治性之类的，恐怕只是读者而非编纂者。&lt;br&gt;说白了很简单：&lt;br&gt;&lt;b&gt;维基百科的编纂要求较高，最重要一点是“不抄袭”，然后是“可靠来源”，还有“中立性”“关注度”等方面详尽的要求。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;维基百科的目的，是创造&lt;b&gt;有质量&lt;/b&gt;的百科条目。如果暂时没有人来写，就空着。&lt;br&gt;为此，维基百科的巡查员们（包括我在内）整天都在和新手“搏斗”，告诉他们不能这样写，不能那样写，最终能留下来的人，都得按照规矩办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;百度百科的编纂要求比较低，随便复制粘贴，有人关注的条目能吵吵闹闹争论一下，没人关注的条目爱怎么改就怎么改（除了特明显的广告）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百度百科的目的，是成为收录大全，条目越多，内容越多越好。相关积分规则也主要是往数量方面激励的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;吐槽一句，想在维基百科上编写好条目，真的是太痛苦了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如我完成的&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B8%85%E5%8D%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%8E%86%E5%8F%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;清华大学历史&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这篇，在已经比较熟悉社群规则的情况下，从开始编写到最终评选为优良条目，花了近2个月时间，翻阅了CNKI上各方期刊文章，把《清华大学志》基本读完，翻阅民国时期的《清华周刊》，摘录了中国第二历史档案馆刊物上的资料，校对了几个关键问题的各方说法，才勉强完整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前些日子，教育部更新了全国高校名单之后（&lt;a href=&quot;http://www.moe.edu.cn/publicfiles/business/htmlfiles/moe/moe_634/201306/xxgk_153565.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;教育部批准的高等学校名单、新批准的学校名单(截至2013年6月21日) _教育部门户网站_MOE.GOV.CN&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;我用了一周时间把&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%9C%B0%E9%AB%98%E7%AD%89%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%88%97%E8%A1%A8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国内地高等学校列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里面31个省市高校模板全部校对更新了一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，维基百科上的东西，都是扎扎实实过脑子一个字一个字写出来的东西，所以质量高，条目数量缺。&lt;br&gt;百度百科也有一些质量相当好的条目，但通常取决于个人自控，由于门槛低、编辑要求低，贡献者和贡献内容要多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21312504/answer/17851151
</link>
<author>
史昊
</author>
<title>
2013 年的可口可乐为什么不再有揭金盖再来一罐的促销活动？
</title>
<description>
曾经在某大型饮料公司工作，接触过“再来一瓶”的活动。这个促销刚开始做得最好的是康师傅冰红茶，当年20%的高中奖率让其他饮料公司非常难过。这个活动对新品推广帮助是非常大的，非常容易调动消费者购买热情。&lt;br&gt;但是对于销售终端来说就是一个噩梦，就曾出现过终端抵制再来一瓶活动的产品。后来公司调整终端策略，采用终端14个瓶盖就可兑换1箱产品(15瓶)的政策，但是抵制声音不减，因为这个活动得益的只是厂家，终端承担了瓶盖丢失的损失、饮料销售间接下降(虽然厂家也有损失，但是这是厂家的新品推广策略，这部分费用是折算到新品推广广告支出里的，我曾看到过统计的兑换率在60%到70%)、饮料冰冻费用上升(虽然厂家对终端有电费补贴，但它是固定的，多送出去的饮料依旧消耗电费，导致出现终端不允许消费者换冰冻饮料的情况出现)。饮料市场一直奉行得终端者得天下，终端的反馈意见非常重要，所以再来一瓶的中奖率在各饮料间基本上处于逐年下降的，如今差不多已经变为噱头。&lt;br&gt;另外，前几年出现许多假瓶盖，对厂家和终端热情打击非常大，终端无法区分真假瓶盖，饮料却被兑换走了…（因为这事没有出现在我公司，以及后来的离职，所以不清楚这事是如何解决的）&lt;br&gt;另外，对于真的在乎再来一瓶的知友，友情提醒下，注意饮料的生产时间，基本上3，4月份的中奖率是最高的，如果宣称20%中奖率，这个时候能够达到35%以上，因为那个时候是产品刚刚开始推广活动时期而且不是销售旺季，会刻意提高中奖率，然后就是逐月降低。也有部分饮料会在兑奖期结束前提高中奖率，这个时候旺季已经过去，而且等消费者打开再来一瓶的盖子已经过了兑奖期…消费者会多么感慨啊…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21304815/answer/17832741
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
圆窗与方窗的区别？
</title>
<description>
记得之前逛书店，偶然看到这么一段，很可惜，忘了具体的书名了，刚才找了半天也没有找到具体的出处，只好当成段子讲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个段子说的是大学建筑专业，开学去上某教授的第一堂课，教授在黑板上画了一个房间，然后问学生们如何开窗比较好。学生们各抒己见，采光、通风、美学、象征......最后，教授说，你们讨论了半天，却没有人问这个房间的墙体材料和结构形式，那你们这样的讨论有何意义呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身，窗户形状的选择，的确牵扯到很多因素，但最最基本的条件是，它要能存在。如果在特定的技术条件下，根本就建造不出来某种形状的窗户，那这种形状的窗户通风采光再好、外观再漂亮也没有任何意义。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/4d/6b4df3280a6b7e652d6e0bcd509c8a58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6b/4d/6b4df3280a6b7e652d6e0bcd509c8a58_r.jpg&quot;)'&gt;在漫长的历史岁月里，砖石等砌体是最主要的墙体材料，即使是现在，砖头依然是重要的墙体材料。以上图中的这堵砖墙为例，我们在这堵砖墙上开设这样一个窗洞。请问，这样可行吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/40/af40b9f4cb121630138c791f5319a2cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/af/40/af40b9f4cb121630138c791f5319a2cb_r.jpg&quot;)'&gt;很明显，不需要任何专业知识，只要稍微动一下脑子就知道这样不行。窗洞上方的砖头都是悬空的，一下子就掉下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那怎么才能在砌体墙里把窗户留出来呢？如何有效的支撑窗洞上方的墙体的重量呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主要的方法有两种，第一种是过梁，第二种是砖拱，这也就对应着问题里的“方窗”和“圆窗”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/d2/36d231c3b3bede7f4987fd857301d1e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/d2/36d231c3b3bede7f4987fd857301d1e5_r.jpg&quot;)'&gt;用一根石头、木头、混凝土作为过梁，架设在窗洞上方，这样，窗洞上方的墙体的重量由这根过梁可靠的承担，继而传递到两侧的墙体上。为方便起见，绝大多数过梁都是平的，因此这也是“方窗”的来历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种方法的优点是窗户是方形的，很规整，缺点则是需要砖头之外的其它材料。在古代，没有钢筋混凝土或者钢材，所能用作过梁的只有石材和木材。但石材加工比较困难，力学性能也参差不齐，木材则耐久性不好，防火也有问题。而且这两种材料的力学性能并不怎么出色，很难应对宽度很大的窗洞。因此，石材过梁、木材过梁只能用在比较次要的小型窗户上。我们在一些老房子上还能看到这种过梁的身影。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/c6/6dc68618894257f9c89ad0a91b4d9f0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6d/c6/6dc68618894257f9c89ad0a91b4d9f0c_r.jpg&quot;)'&gt;而砖拱的好处则在于不需要额外的第二种材料，只用砖头就能搞定。利用拱的受压原理，用砖头在窗洞上方砌筑一个拱圈，上方的墙体的重量由这个砖拱承担，继而传递给两侧的墙体。这也就是欧洲那些古建筑中圆窗的来历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有钢筋混凝土和钢材的时代，要想在砌体墙中开设很大的窗洞，砌筑砖拱几乎是唯一可行的方案。砖拱的形状不一定是半圆形，可以是各种形状的，比如像赵州桥的形状那样的很平缓的砖拱，或者很尖很高的欧洲哥特式的砖拱。我们可以在身边的历史保护建筑中找到大量的这种砖拱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着材料的发展，过梁终于找到了合适的材料——钢材和钢筋混凝土。这样一来，过梁的力学性能、耐久性能都有了保证，跨度可以做的很大，能够适用于各种尺寸的窗户。而且，与砌筑砖拱相比，过梁的另一个优点就是可以预制化、工厂化作业。我们可以提前用钢材或者钢筋混凝土做好一批过梁，各种长度的，1米的、1米5的、1米8的。现场砌墙的时候需要做一个1米5宽的窗户，只需要拿一根1米5的预制过梁往上面一放就行了，省时又省力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比可以预制化的过梁，砖拱就要落伍的多了，它的性质决定了它必须现场砌筑，所以需要大量的现场劳动。而且最终的质量严重依赖于现场工人的工艺水平，所以质量控制也很成问题。在大规模工业化的时代，砌筑砖拱被钢筋混凝土过梁淘汰也就不足为奇了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/ef/24ef48585668cd6d4807a0f2dc271b0b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/ef/24ef48585668cd6d4807a0f2dc271b0b_r.jpg&quot;)'&gt;但是，由于漫长的岁月里人们习惯了砌筑砖拱形成的“圆窗”，形成了一种审美惯性，所以很多新建的仿古建筑里依然采用了圆窗。当然，这些都是“伪圆窗”，上面顶着一根钢筋混凝土过梁，只不过这根过梁是弯的而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于飞机上的圆窗，跟建筑上的窗户可以说完全是两回事。飞机一起步就是为工业化大生产准备的，蒙皮材料也是帆布、木材和金属。&lt;b&gt;砖石砌体这种又笨重、力学性能又差的材料永远不可能用在飞机上。&lt;/b&gt;因此，飞机的圆窗考虑的完全是另外一回事。之所以用圆角的窗户，很大的原因是为了避免直角带来的应力集中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《勒·柯布西耶全集》第3卷《关于福特的思考》一文中有这样一段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我从底特律的福特汽车工厂离开。作为一名建筑师，我陷入了一种惊愕。在工地，当我拿出一沓10张1000法郎的钞票，这些钱都用上，连一个简单的房间也盖不出来！而在这里，同样的10张钞票，福特将交给您一辆久负盛名的魅力十足的轿车。目前的福特已经掌握了最先进的汽车生产技术。10张1000法郎的钞票，这全部的机器的魅力就归您所有！而在我的工地上，工人们一斧、一镐、一榔头，又锯又刨，误差时大时小。一边是未开化，另一边是——福特工厂——现代化。&lt;/blockquote&gt;柯布一直在为建筑的现代化、工业化奋笔疾呼，甚至提出了向飞机、汽车、轮船学习这样的说法。的确，建筑理论、体系、形式的发展很长一段时间都没能跟上材料、技术、科学发展的脚步。但我们也欣慰的看到，越来越多的新材料应用到建筑领域，越来越多的建筑走出了从前的范式和窠臼，墙体再也不是千篇一律的砖石砌体墙了。具体到窗户，我们在大街上已经可以看到各种形状、各种尺寸的窗户了，这也算是建筑学的一种进步吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21305398/answer/17845253
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
作为行业研究员，分析一个公司的流程是什么？
</title>
<description>
谢邀，好问题啊，犹豫了一下要不要回答的。我给&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张子哲&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-zi-zhe&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-zi-zhe&quot;&gt;@张子哲&lt;/a&gt; 点的赞的，而且恨不得给他100个赞啊。他两句话就说到重点并且太到位了，买跟卖方不一样，按照卖方的流程做出来的行业分析会被牵着鼻子走的。我会在下面说明下卖方的研究报告我怎么看。也正是因为真正好的行业调查，体现的是作者思考逻辑，所以我们用的一些方式是带上我个人的烙印以及公司的一些思路想法研究成果的。这也是我犹豫要不要回答的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是偏买方的，所以如果你想了解卖方的分析方法，或者你想做一个了解，上面发的那个包里的作为初期培训还是不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下仅一家之言，说不定对我们就很好，对别人就很没用。而且我希望以自己的干货做抛砖引玉，希望术业有专攻的，例如专门看TMT的人来说说啊。他们看得肯定比我这里强而且深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文是站在一个对行业刚刚开始入手，或者要快速地了解一个新行业的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前做的策略是偏宏观策略的，行业研究做过，但是并不是强项，我认为的强项点在于：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我们不对一个行业做一个长期稳定深入的跟踪，例如TMT方面我们肯定就没有业内大牛以及长期专注于TMT等行业的VC了解深入，无论是专业还是八卦。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们本行不偏技术，所以看的点肯定就没有技术型人才强。例如看医疗器械，我们找过一个专攻这个方面的人来帮我们做Advisor,他看的点就和我们看的不一样，非常互补也非常好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于行业的高精尖把握肯定没有长期跟踪的，专业的强。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;本文仅供知乎！因为我深刻的厌恶着其他一切类型的社交SNS以及例如微博这种玩意。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………………………………………下面是正文………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟读经济学书同样的道理，&lt;b&gt;我们首先要做的是：正三观！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所谓的做行业研究，不管是我们所研究的，还是我们所想知道的，就是以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;这个行业是怎么挣钱的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个行业现在能不能挣钱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个行业以后能不能挣钱。能挣多久钱，需要多久挣钱……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个行业挣一笔钱需要多久，周转长么。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个行业挣钱容易么？风险大么，是不是挣了钱把人都整进去了？靠周转？资本金？大数量？大体量？高负债？还是高科技？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;行业乱不乱？是监管严重，灰色监管，还是江湖呢？是站着挣，躺着挣，还是弯着挣呢。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;我们由于总策略的需要，无法做到少而精，走的就是大而全的路线。所以对于无论还是策略，首先要求不是你对行业的了解，而是对于商业的敏感。所谓的商业敏感就是在听和研究的过程中，第一时间闻出来这个行业的命门在哪里，说白了就是能不能挣钱，以及挣大钱的点在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，对于我们这种半吊子的行业研究来说，我们拼的其实是对商业以及商业模式的理解。非技术，偏商业。我们做行业研究并不在于要学会多少专业名词，就是要知道这个行业怎么挣钱能不能挣钱的。下面按照顺序来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1：读新闻&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩……想了解个行业？先读100条新闻再说，剔除重复的读100多条。读各种行业大事，行业政策，行业八卦，要了解行业排名靠前的，读不懂的行业名词先都记下来，看到的时间排名比较靠前的行业政策，记下来。行业领军企业，记得。行业快破产的企业，记得。带着商业模式的框架去读，找其中的关键点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2: 读卖方研究报告&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候就可以读卖方研究报告了。我就不细说研究报告里面会怎样了，研究报告这样个读法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;先读行业内研究。卖方的行业研究分几种不同的研究方法的。先找个比较新的，可以研究全行业的。读明白挣钱的周期，挣钱的点，挣钱是否容易，这种东西读之前是要在大脑中形成商业嗅觉才能读到东西的。说白了就是大脑中带着：这个行业怎么挣钱挣钱难不难啊！这样的问题去读…………读完行业研究报告你可以对行业有个大概的了解，非小白，对行业名词不懂的一定要去查，明白了记下来。把行业上下游记下来，渠道记下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读行业周报。行业周报一般是数据比较多，多读几家不同的卖方研究你就能知道大家都在看什么数据了，例如我们这个时候就开始查每个数据的统计结构，采数据的点，重要程度，是否靠谱，然后结合特殊行业要求（例如有的行业看存贷比，有的行业看库存，有的行业看沉淀资金，有的行业看周转）。这个时候就是第一轮设计现行指标的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之前记得了行业排名靠前的和靠后的行业了把？靠前的和靠后的都列下来，找几份招股说明书看。不仅要看内容，风险提示，还要看是谁做的，还要看是谁写的，还要看所在的地区，还要看老板是谁，是继续专注本职还是去找花姑娘还是去投身到房地产的滚滚红潮中了。要是一个行业10个老板有7个都在搂着花姑娘干着房地产我就只能打给我在PE的朋友说哎呀这个行业未来我们讨论下MA之类的把？呵呵呵呵………………靠后的一定也要看，看看他在初期到底干什么的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读这些公司的深度研究和近期研究。先读深度研究，深度研究一般是在这个公司转型（例如并购了一个公司，添加了一个产业链之类的）时候发的，结合时间前后和价格，看看到底这个转型是真是假，对公司影响如何。查公司换过几个高层，董事和经理。我看到现在觉得，不论是多么好的公司体制，换高层和高级经理一定是由影响的，大小而已。另外读给这个公司做承销时候的那个券商的首次报告。读完了那个承销商的，查查这次承销中谁落选了，再读读那个落选的券商的首次覆盖报告。这些都读完了，去查这个公司的负面新闻。看看到底是行业问题还是老板问题。是老板问题PASS，是行业问题就要当心了。例如之前&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@罗璞&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/luopu&quot; data-tip=&quot;p$b$luopu&quot;&gt;@罗璞&lt;/a&gt;在农业行业作假中说的那种情况，就是行业问题，这种就要特别当心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读公司研究中的数据：可以做一个范范的估计，各个公司类比一下，对于每个公司做一个大概的（其实是肯定不准的）估值，心里有个谱。每个行业看重点数据。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3：吃饭，电话，喝酒，聊天。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我从来都不觉得我是去公司做调研的也不是做访谈的。我就是去聊天的。找谁聊，怎么聊这里很关键的。下面是按照顺序来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;你前面读了那么多，想了那么多，肯定是有了解，但是仍然有不懂的问题的。这个时候，打电话到3种券商或者经纪的研究员那里：你熟的关系好的，你不熟的但是长期COVER这个行业的券商研究员，你不熟但是长期COVER这个行业的券商研究员，而且要和之前那个有仇的；最后是你自己的经纪行的券商。如果你公司NB的话你可以直接打，如果打不了后两个，你可以先从第一个开始了解起。把你对于盈利点和风险点所有的疑惑，都去好好咨询下，这个排名是按照你能听到实话的排名来的。电话过去一个个问题问，在问之前你脑袋中先形成自己的一套逻辑，如果对方是跟你相同的，记得，对方反对你的，你要想是自己想错了，还是有别的什么原因？记得谈的开心了就约出来大家朋友吃个饭嘛，尤其是我这种吃货，这个时候是最开心的了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;行业大腕。国内一般就是朋友约吧？直接约有，效果好不好看你的理解了，说实话，你肯下苦工，做过很深入地研究找到了商业点，人家还是愿意和你分享的，如果你自己有底子能告诉他们一些他们不了解的就更好了。在国外我们一般是这样：&lt;a href=&quot;http://www.glgresearch.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gerson Lehrman Group&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ， 这个是要给费用的，哎呀但是看着各行各业的大腕就由一种触手可及的感觉了呢，感觉各个大腕都在自己的后宫里面想找谁聊就找谁聊哎呀真愉悦呢！！…………（我到底在说什么…………请忽略上面一句……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;各行各业的好朋友~：国内一般就是拜托朋友约来约去啦，想听到real insight还是要下一些功夫的。这个时候我们的强项就是宏观政策国际化方面，这样大家还是很愿意和我们聊天嘛，而且我喜欢认识不同的人呀，也乐意也喜欢跟大家吃好吃的蛋逼啊，哪怕不了事情也很好呀~~~所以真有insight想知道问问大家都很开心的告诉我呀~~~他们有什么想知道的问问我也很开心的告诉他们呀~~~我觉得挺好的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;咨询公司和会计事务所以及律所的好伙伴与公对公们：有大的项目或者需要了解的实在身后或者过于niche，这个时候就要请咨询公司来帮我们做个活了。请咨询公司应该PE比较多，我们很少很少。另外咨询公司里面的各个行业专家我们也会经常交流的~大家看的角度不同，互补神码的最开心了~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;行业的中层干部以及中等公司：说实话直接约大公司的大腕太公对公了，而且这种老油条只喜欢去跟北京部委打交道，平时大家没事情参加一下可以，想深入了解行业的话还是看你跟大腕的熟悉程度以及场合，要不然你会什么实话都听不到要不然就是全场打哈哈。我见过很多行业中站着做本行业专注于一个地区挣钱的，他们的老大其实是对行业了解最深刻的。这个时候就吃饭喝酒嘛，大家很开心和娱乐呀~~你愿意跟他分享，告诉他很多他不知道的，你又是个买方，性格开朗人活泼再说叔叔你看现在年轻人挣钱那么艰难都快吃不饱穿不暖了天天骑着个小破车就为了整两个辛苦钱您就告诉我你们公司的周转率现金流回转EBITD（当然大多数老板哪里知道这个）上下游谁最牛逼你们又挣的谁的钱通通的告诉我嘛嘤嘤嘤嘤……我最喜欢拉着财务问商业拉着老板问财务的说……但是你要用他们听得懂的语言跟他们说，你跟老板说财务老板肯定把财务总拉过来的……当然，有的老板搂了花姑娘喝到了1斤后就什么都跟你说了也有，但是我不建议你带着海王金樽入场啊……被发现了就不好了………………一定老板要人好！实在！你也要实在对人家！&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4：整理&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后就是写报告和整理了。建议去看高盛的，高盛的每个行业团队是有自己的思路的。我一般会弄个白板然后在前面发呆，把盈利能力，风险点风险水平，上下游链，政策法规都整理一遍，一边整理一遍让别人继续补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做领先指标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5：跟踪&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;行业不是你了解就了解完了的。现在更多地行业已经是交叉性的。例如金融行业对重资产和轻资产行业的影响；互联网对金融的影响（最近好热啊这个），房地产对互联网用户增量与电信行业的影响；科技行业的发展对于互联网的影响进而对医药行业的影响。做宏观的好处是在大脑中是一张地图，各个行业可以串联起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望有用，等待专业行业大佬VCPE等现身说法好好说下他们怎么做细分行业的深入研究的。我们也不是专业做Equity的，所以例如三水和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-zi-zhe&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-zi-zhe&quot;&gt;@张子哲&lt;/a&gt; 肯定会比我们强。希望他们可以来说详细点吧。让这块砖头飞一会~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不准转！尤其是微博这种玩意！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19823250/answer/17847403
</link>
<author>
陈唯
</author>
<title>
百度搜索这么烂，准确率这么低，大家为什么还要用呢？
</title>
<description>
我觉得不能如此武断的说百度很烂。&lt;br&gt;举几个生活中常见的具有代表性的例子&lt;br&gt;1. 查快递 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/37/2737aa717e3fc8870f30afb730b0b3d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1365&quot; data-rawheight=&quot;727&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1365&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/37/2737aa717e3fc8870f30afb730b0b3d8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 查公交线路&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/c9/a6c973b06cbce5967fad51639e377eab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1361&quot; data-rawheight=&quot;725&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1361&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a6/c9/a6c973b06cbce5967fad51639e377eab_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;3. 查火车、机票&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/f6/c0f6d3e1242b5da1a61905a97fa00587_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1364&quot; data-rawheight=&quot;724&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1364&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c0/f6/c0f6d3e1242b5da1a61905a97fa00587_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;4. 搜菜谱&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/bf/57bf2bee2b38ac217b55030efbe4509e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1362&quot; data-rawheight=&quot;728&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1362&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/57/bf/57bf2bee2b38ac217b55030efbe4509e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;5. 搜电视剧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/67/2c677964e54a94ff43a869335b78bea7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1363&quot; data-rawheight=&quot;723&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1363&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/67/2c677964e54a94ff43a869335b78bea7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;诸如此类的本地化、生活化搜索，百度都做的不错，这足以满足大多数小白用户的需求了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21311507/answer/17848547
</link>
<author>
windy
</author>
<title>
大学录取通知书里面的银行卡包含了学校和银行之间的哪些业务往来？
</title>
<description>
因为接触过这种业务，介绍一下之前我们行与本地某二本院校的业务往来&lt;br&gt;1、我行为学校提供约1.2亿贷款用于学校建设、采购试验设备等&lt;br&gt;2、我行提供部分资金为该学校建设校园一卡通系统，圈存机与我行发放的银行卡联动&lt;br&gt;3、学校绝大部分资金存于我行，学校所有职工工资在我行发放&lt;br&gt;4、每名新生入学发放一张我行银行卡用于学费缴纳、助学金奖学金发放（看了楼上的回答再加一句，我们的学生卡无年费无管理费，短信提醒不收费，第一个U盾不收费。。）&lt;br&gt;5、我行在校内增设ATM若干，同时在每年新生入学季我行派专人负责部分交现金的学生的学费收取清点工作，另需指出在学校大门外就是我行某支行营业室&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方得到了什么：&lt;br&gt;学校：建设资金支持是最重要的，然后用少部分投资获得了一卡通系统，为学生提供便利，方便资金管理&lt;br&gt;银行：学校存款，老师工资与学生生活费存款，一卡通沉淀资金存款若干，隐性方面是招揽了一大部分储蓄客户，因为惯性以及城商行收费低，老师的家庭储蓄还是蛮多的&lt;br&gt;学生：一卡通的便利，交学费不用揣现金免除不必要的风险，至于因为我们是城商行所以外地学生汇款困难成本高，呃，对不起
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20282538/answer/14606963
</link>
<author>
零hua
</author>
<title>
「马云奋斗史」的段子是真实的吗？
</title>
<description>
我曾亲眼见证这位谣言的扩散，感觉还是蛮有趣的经历。虽然有一些属实，但离真相还差得远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最早的谣言是这样的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;他，20年前大学毕业，应聘过30份工作，全部被拒绝；他，想当警察，和同学一起去，只有他没有被录取；他，杭州第一个五星级宾馆开业的时候去应聘服务员，也没有被录取；&lt;b&gt;他，和别人一起应聘杭州肯德基，没有被录取的那个还是他。&lt;/b&gt;他是马云。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此后呢，被这个视频原文采用，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMjU0NTQxMDMy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马云 想当警察结果落选 110329 正午30分&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来的传播者似乎觉得肯德基这个部分太模糊，不真实。改成了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他，20年以前大学毕业，应聘过30份工作，全部被拒绝；他，想当警察和5个同学一起去，4个录取，只有他没有被录取；他，杭州第一个五星级宾馆开业的时候去应聘服务员，也没有被录取；&lt;b&gt;他，和24个人一起应聘杭州肯德基，23个人被录取，没有被录取的那个还是他。&lt;/b&gt;——他是马云&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1988年，马云毕业于杭州师范学院英语专业，毕业之后&lt;b&gt;直接&lt;/b&gt;去了杭州电子工业学院当老师。一当就是五年，之后就创立中国黄页。期间马云确实想过换工作，但是...&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是当警察，当警察是1985年的事情，邵晓锋和马云一起去的。马云当上警察才奇怪，一是身高体重不达标，二是个人特征太明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不是当服务员，杭州第一个五星级宾馆是国大雷迪森广场酒店 2000年12月。你说这个时候的马云进军酒店行业失败，我或许相信。服务员太掉价了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;服务员其实也是三年高考失利时期的事情，具体不知道是哪家，反正他说过当时他是和表弟一起到酒店应聘门童，他的笔试成绩比表弟高16分，但酒店却没有选他而选择了他表弟，理由是他的身高没有他表弟高。（绝不仅仅是身高啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;马云真的面过肯德基，那是1992年，面试得是&lt;b&gt;肯德基总经理秘书&lt;/b&gt;的职位，但被拒绝了。这一点是马云亲口提到过的。顺便提一句，还是形象问题（我只有这个能傲视马云先生了么）&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲到这个地步，再讲下去就没意思，姑且就这样了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951590/answer/17854371
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
邻居说，他亲戚（女孩）在东京读研期间，挣了五十万RMB，还收到一套房，有没有可能？
</title>
<description>
谢喵。&lt;br&gt;这是一道非常有意思的题目。然而题主，或者说题主邻居给出的信息太少了。&lt;br&gt;然而我认为这个女孩&lt;b&gt;&lt;u&gt;未违反任何中国及日本的法律&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;就能完成这个任务的可能性非常小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先有很多种情况下，完成这件事情是可能的，比如，&lt;br&gt;1，她精通赌博。在无数日本人中国人人玩赌博机赔得精光或者不赢不输的时候她专靠这个挣了一大笔钱。&lt;br&gt;2，她买了彩票，中了一亿日圆大奖。&lt;br&gt;3，她是一位毕业直接内定google级别的工程师，各大单位抢破头要人，打工打的也是超级牛的项目一个小时能赚3000日元以上。&lt;br&gt;（给个参考值，我一个早稻田大学的高智商开发经验非常丰富据说能写三页简历的精通编程的朋友一个小时的工资是1300日元。）&lt;br&gt;4，她在日本认识一个老太太，老太太非常孤独没人照顾，只有她日夜看望，后来老太太死了把一部分遗产和房子都留给了她。&lt;br&gt;5，姑娘是富二代而已特别会做生意，父母投资，自己在日本开了一家饭店。&lt;br&gt;……可能性还有很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那下面我们来讨论一下一个普通女孩在正常上学打工情况下，到底能不能挣到这50万人民币。&lt;br&gt;由于该女孩详细信息不全，我们假设她居住在东京。虽然消费高，但是东京打工机会多，挣得也多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先把50万人民币换算，相当于大约820万日元。我们就算800万日元吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是时间，由于两年时间太短，要赚钱更不可能，我们姑且认为预科生+硕士一共三年时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一所私立大学一学期的学费两年期间最便宜也要150万日元（贵的300万日元都不算什么）。国立大学的学费大概是120万日元。再加上多出来的一年的话学费也要多个至少50万日元。&lt;br&gt;那么我们假设姑娘非常优秀而且运气超级好，学费全免。预科生期间学费不能免，所以这一块最后付费是50万日元。（还是国立大学最便宜的价格）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是生活费，在东京的话作为一个正常女生，住宿加吃穿加化妆一个月最少最少也要10万日元，真的不能再少了。&lt;br&gt;如果学校有2万日元以下的宿舍而且她又运气特别好申请到了（我认识的30个人里面也没有1个这种情况，而且这样的宿舍很多有年数限制），吃什么东西都在打工的地方蹭，超级节省的话，一个月也要差不多5万日元。真的是极限了。&lt;br&gt;（各种一个月只花2，3万日元的男士们就不要插话了，你们都不是普遍情况，2万一般连吃都不够）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那三年的生活费就是36 x 5 = 180万日元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么姑娘需要赚到的钱就是50+180+800=1030万日元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种情况就是奖学金。一般比较多的奖学金要么是国费奖学生（一个月14万+免学费），要么是比较好的项目（一个月18万免学费但是不能打工，但是可惜的是这个项目过来的人我都认识，肯定不包括这个女生），要么是偶尔有的比较好的大额奖学金一个月15万（东京大学的话大概20个人里面也没有一个拿到的吧），再就是偶尔有一个月10万加上免学费。&lt;br&gt;注意以上我说的都是参考东京大学的情况，一般来说除了国费基本top的国立大学的优秀学生拿到的比较多，私立大学早稻田，庆应等拿奖学金，免学费就难如登天了。而这些学校的课业繁重程度是基本不允许一个学生全职打工的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是考虑到姑娘开挂的情况，我们假设姑娘拿到了极好的奖学金，抵消了学费和生活费。&lt;br&gt;那姑娘的任务就还是三年挣800万日元加上被送一套房子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先在东京打工的平均小时价，端盘子类比较高的是900-950日元；如果是有一定技能在公司里面坐办公室一般一小时1000日元，一天7小时。（注意在日本的80%的留学生都没有机会打这种工）刚才我提到的超级牛的程序员等一小时工资还会高一些，1300日元一小时都有。&lt;br&gt;稍微时薪高一些的比如家庭教师之类的工，虽然有一个小时3000日元，但是因为是给一般日本人上课，只能晚上上，除了休息日，一天顶多两次撑死了。效率完全低于长时间打工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们就算姑娘有能耐找到一个相对高薪的办公室的工作，一小时1000日元。&lt;br&gt;日本政府规定，留学生身份的人一周打工时间不能超过28个小时。那么一周四天姑娘都在公司打工，赚到28000日元。&lt;br&gt;一年有51周，（刨除新年，圣诞节，各种假期），姑娘一直都不停不回国从不请假的打工，一年能赚143万日元，三年能赚428万日元。&lt;br&gt;就算姑娘开了挂比我认识的所有人都牛逼，免学费拿奖学金祝学生宿舍一个小时能赚1500日元，可是这样打工三年也就赚642万日元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘陷入了沉思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看来打工这件事算下来是无法达成任务的。&lt;br&gt;而且我想再次说一下，拿奖学金同时学费减免同时住学生宿舍同时还能一周四天去打工的人，基本可以等同于不！存！在！&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么姑娘唯一一条路就是&lt;b&gt;违反法律，超时打工。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可是即使姑娘不旅游不回国三年一直省吃俭用不买化妆品不出去应酬不买衣服，拿着奖学金住着2万日元以下的宿舍免着学费然后一周7天每天7个小时打工，然后不知道为什么突然开了挂顺利毕业了，三年也只能整750万日元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘再一次陷入了沉思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一句我和我身边的一群人除了拿15万日元以上加上学费全免的这种开挂奖学金的人，凡是单拿15万日元或者10万日元加免学费的，为了平衡学业和打工都已经焦头烂额。因为这种人是99%申请不到宿舍的，只要在外面住房费方面就会上升到5万左右，月生活费就直达10万日元。再加上一年至少一次回国机票，哦对了还有日本的房子其实一般是至少要多付1-2个月房租作为白白额外支付的头金的。即使是这样我们一周三天打工三天学校一天休息都非常累了。上文提到的姑娘一定是神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘还有一条路，就是去陪酒。&lt;br&gt;陪酒小姐一般时薪在1300-2500日元左右，业绩好的（日语说得超级溜然后能抓住一大批客人的心）还会更高一些。不过，&lt;b&gt;&lt;u&gt;留学生打陪酒类的工作在日本是违法的，被发现的话会被立即遣送回国。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样还难赚钱的话，就只有出卖肉体了。看《1q84》里面的描写，一个高级妓女大概一晚上能赚个2-3万日元吧。当然估计视对象而定。据日本人普及知识，一般的风俗店一晚上不过一万多日元，这种地方的陪睡小姐估计收入就没那么高了。还有更重口味的，估计赚得就更多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有关于房子，题主的描述是“收到一套房”，如果考虑赠与的话。我可以断言以日本人的性格，除非是情妇或者生下了别人的儿子，否则收到房子的可能性实在是太低了。&lt;br&gt;如果是自己买的话，@离离同学提到的价格太不符合实际了。东大周围的房子本来就贵。通过在日本最大的住宅租赁买卖网站suumo上搜索，我能找到的东大所在的文京区最便宜的房子是20平米（按墙壁中轴线，也就是说实际面积还小），1983年建，价格66万人民币。日元1100万左右。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://suumo.jp/jj/common/ichiran/JJ901FC004/?ar=030&amp;amp;ta=13&amp;amp;sc=13105&amp;amp;kwd=&amp;amp;bs=011&amp;amp;cb=0.0&amp;amp;ct=9999999&amp;amp;kb=0&amp;amp;kt=9999999&amp;amp;km=1&amp;amp;xb=0&amp;amp;xt=9999999&amp;amp;et=9999999&amp;amp;cn=9999999&amp;amp;newflg=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【SUUMO】 東京都文京区の不動産情報・住宅情報&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果加上自己买房子的话想要这么赚钱就更不可能了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外有同学提到了倒卖物品。其实这是一个可行之路。只是大量倒卖物品算走私，依旧是&lt;b&gt;违法的。&lt;/b&gt;而且其实我个人也留意过中-日或者日-中倒卖物品，其实可赚的纯利润并不是那么大的。以前目睹过有的人在国内买高仿的名牌，托人坐飞机带到日本然后网上拍卖。这当然是完完全全的&lt;b&gt;&lt;u&gt;违法之举。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此我尽量列出这五十万人民币加房子尽可能多的可能性。供大家参考。&lt;br&gt;就像我最开始列的，不违法仅靠自己劳动赚取的话是可能的，但是基本上不具有可模仿性。&lt;br&gt;而除了那些极特殊的情况，靠任何方式赚取那么多钱都不得不走违法途径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以之前回答那些知友们立即联想到某些行业不无道理。这并不是出于羡慕或者嫉妒，我已经用具体数字例证了，这就是事实。&lt;br&gt;希望我们在面对金钱的数字的时候，能更多地考虑这些有血有肉的事实。避免仅用金钱去衡量一个人的成就。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19823250/answer/17846703
</link>
<author>
艾凌风
</author>
<title>
百度搜索这么烂，准确率这么低，大家为什么还要用呢？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为有百度知道，这个很重要。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度知道让你可以使用很多模棱两可的关键词进行搜索，有时候我们搜索的时候，并不知道如何准确的表述要搜索的东西，这个时候你用百度搜，通常会把你引向一个知道问题，提问者就好像你肚子里的蛔虫，只不过这只蛔虫表达能力比你强。于是你就能搜到你想要搜索的东西，或者是知道应该如何进一步优化你的搜索关键词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来举一个栗子&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天我想要搜索囊萤映雪，但是如果我知道是囊萤映雪我就不用搜了。琢磨用什么关键词搜索让我很伤脑筋。&lt;br&gt;于是我百度：借着虫子的光看书的那个成语&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/15/71152279058565e3f5cf7d794e184816_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;661&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/71/15/71152279058565e3f5cf7d794e184816_r.jpg&quot;)'&gt;前两个结果都来自百度知道。第一个显然不是，但是第二个就对了，因为大家搜索这个东西的时候都不知道该怎么说，于是就有人去问了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么在谷歌里面搜索呢&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/4c/274cce13bec1c65a10b4c992bc9ddddf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;928&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;928&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/4c/274cce13bec1c65a10b4c992bc9ddddf_r.jpg&quot;)'&gt;前几个结果都不能直观的给我提供答案，实际上前两页都没有直观的答案，第二页有提到，但是竟然是一个txt文档。莫非还要我点开看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实啊，我妈每次搜索用的关键词更加奇葩，不常用搜索引擎的人确实不善于组织关键词。但是百度似乎每次都能搜索到她想要的东西，而大多数结果来自知道。&lt;br&gt;------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充一点：我前面讲的很清楚，百度+百度知道，为那些不太会组织关键词的用户提供了很好的搜索结果。我完全是针对题主的问题来回答的。只是告诉题主为什么还有人用百度。我也从没在文中对比百度和google的搜索准确性。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;你不能只看到和自己一样的人，忽略那些与你不同的多数人，你会搜，不代表人人都会搜，可是我们需要让不会搜的人，也能得到他们想要的结果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不体贴是一种缺陷，至少我觉得百度在这方面是体贴的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-------------------------------又来补充了------------------------------------&lt;br&gt;大家可以看我的书签栏&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/49/7749008fdafb63795493d70d5c0c3a00_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;23&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;578&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/77/49/7749008fdafb63795493d70d5c0c3a00_r.jpg&quot;)'&gt;google和百度是相依为命的好基友，我知道什么时候用百度，什么时候用google，这两个都是我最喜欢的搜索引擎，从来没觉得谁比谁高端，也从来不会只盯着一个用。不论你是专注黑百度，还是专注黑google，损失的都是你自己，你黑他你就享受不到他给你带来的好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;盯着一个搜索引擎用还说自己会搜索的朋友，不要再骗自己了，你要不就是不会搜索，要不就是不知道再和谁赌气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我没搜索之前就能想象出google和baidu大致的搜索结果，并以此为依据选择合适的搜索引擎。夹菜我得用筷子，和汤我得用勺子。&lt;b&gt;黑来黑去没必要，吃亏的是你自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;正好，评论里面有位朋友&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@木唐&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/mutang&quot; data-tip=&quot;p$b$mutang&quot;&gt;@木唐&lt;/a&gt; 推荐了一个chrome插件叫做Split Window search，我觉得这个东西就不错。&lt;br&gt;同时在几个搜索引擎上面搜，左右两屏，您可以用这个搜，左边google右边baidu，那个有您想要的结果就用哪个
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19766243/answer/13237840
</link>
<author>
唐逍
</author>
<title>
实用主义到底是什么？
</title>
<description>
前者不一定是望文生义，有可能只是一种字面造词，用这个词的人不一定知道美国的实用主义哲学，只是把「实用」这个词主义化。         &lt;br&gt;&lt;br&gt; 实用主义讨论的问题其实对普通人来说是比较生僻的，并不是那么容易接受容易理解的内容，主要讨论的是认识论、真理观这些问题。      &lt;br&gt;&lt;br&gt; 实用主义三大头，皮尔斯、詹姆斯、杜威，我拿前两个人叙述的实用主义准则为例：         &lt;br&gt;&lt;br&gt; 皮尔斯说的两段话：         &lt;br&gt;&lt;br&gt; 早期的定义        &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;设想一下，我们概念的对象会有什么样的效果，这些效果可以想象地具有实际意义。那么，我们关于这些效果的概念也就是我们关于那个对象的概念的全部。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   后来的定义        &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一个概念，就是说，一个词或其他表达式的理智的含义，只存在于它对于生活行为的可以想象的效果上。因此很明显，只有来自实验的东西才会对行为有直接的效果。如果人们能够精确地确定一个概念的证实或否定所导致的所有可以想象的实验现象的话，那么他便因此对于那个概念有了一个完全的定义。绝对没有任何多于这一点的东西。       &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   詹姆斯的定义：        &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我们思考事物时，如要把它完全弄明白，只须考虑它含有什么样可能的实际效果，即我们从它那里会得到什么感觉，我们必须准备作什么样的反应。我们对于这些无论是在眼前的还是遥远的效果所具有的概念，就这个概念的积极意义而论，就是我们对于这一事物所具有的全部概念。       &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;举个简单的例子，按照实用主义准则，要说明「脆」的实际意义，我就要从「效果」上来考虑，比如不易弯曲、一折就断什么的……    &lt;/b&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 你就明白这跟一般人说的实用主义不是一回事了……         &lt;br&gt;&lt;br&gt; 再引一段搞笑的，商务出的詹姆斯的《实用主义》一书的内容简介是这么写的：        &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;实用主义是为帝国主义服务的现代资产阶级反动哲学的主要流派之一，它继承了贝克莱和马赫主义的主观唯心主义的路线，宣称客观世界可以按照人的主观意愿任意塑造，否认物质第一性的原则和规律的客观性。实用主义在美国特别流行，曾被视为代表美国生活方式的官方哲学。这一哲学是先进的科学思想和马克思列宁主义的敌人。       &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20320181/answer/16624803
</link>
<author>
秦杰
</author>
<title>
为什么会出现 Ad exchange？
</title>
<description>
首先，SSP和DSP不是必须的，把广告行业比作平时日常的杂货买卖，你可以去沃尔玛（SSP）买，也仍然可以去路边小商贩那边买（直接的publisher）。SSP、DSP存在的价值之一是可以利用技术手段帮助publisher、advertiser实现利益的最大化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我重点说一下为什么要有ad exchange的存在。如果ad network真的能做到一家独大，或者几家独大，那真的不需要有ad exchange，也不太需要有RTB，问题就是ad network太多了（至少300家，不限国内），只要在demand side和supply side都有一些客户就可以做ad network。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当整个市场只有1家ad network的时候：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/56/2856df57113df5244a9bdbe6349e4e31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;&lt;br&gt;只有2家ad network的时候：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/cb/17cbcf97bfad4681f6521b8e2c7e5457_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;357&quot; data-rawheight=&quot;235&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;357&quot;&gt;为什么Network1和Network2要进行对话呢？很简单，每个Network都不能保证它自己的supply side和demand side能达到完美的平衡，比如Network1的publisher有大量的旅游相关的supply卖不掉，而办公用品的advertiser却花不掉预算，Network2正好有提供办公用品相关supply的publisher，也有advertiser需要买旅游相关的impression，二者一拍即合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有3家ad network的时候：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/d1/73d16b3b8c22edfda6c0a0e1089d8453_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想象一下300家ad network互相需要交易的时候。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个问题是：如果Network1的advertiser1想要买某一个类型的impression，而Network1的publisher无法提供，这时候Network1就去问Network2，Network2也没有，于是找Network3，然后Network4，以此类推，很可能出现一个购买要经过10家甚至更多的Network，造成很大的延迟。而且雁过拔毛，每个经过的Network付出了劳动（查询了自己network内publisher的库存），怎么也得抽点油水，使得一个impression的交易成本大大增加。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/ca/e1ca0fa84a16fece0f2c7eebda86fafd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;389&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;389&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了Ad Exchange以后就不一样了，各个network都通过exchange来交易，（理论上）不会出现一个impression要经过N多个network的情况，这样虽然exchange会抽点提成，但是无论从效率上还是从成本上都比没有Exchange的时候要强多了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/5c/2b5c9c12a22d0908e7af5c9edcd8d252_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;413&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;413&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其实跟股票交易很像，Network好比是大的对冲基金，这样大大小小的基金有成千上万家，如果没有各国的交易所（exchange），他们交易的成本会大大提高，效率会大大降低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;exchange也不是万能的，因为exchange也不止一家，同一家exchange也不能保证能够实现supply side和demand side的完美平衡，所以exchange之间也需要合作，这就相当于把ad network的问题提升了一个层次，但是问题并没有得到解决（得到了缓解，因为毕竟exchange比network的数量少多了，而且exchange一般毕竟大，内部平衡demand和supply的能力很强）&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用：&lt;a href=&quot;http://www.liesdamnedlies.com/2008/11/online-ad-business-101-part-vi-ad-exchanges.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;liesdamnedlies.com/2008&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/11/online-ad-business-101-part-vi-ad-exchanges.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21281440/answer/17839027
</link>
<author>
高大勇
</author>
<title>
开放平台游戏主机 Ouya 的实际上手体验如何？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://ouya.tv/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;OUYA&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 今天终于到了，比预计的晚了一个礼拜。从包装上可以看出来，确实是发错到香港尖沙嘴去了，周折了一番才到我手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开放平台的游戏主机，这对独立开发者来说是非常有吸引力的，那么，这东西到底怎样呢？来看看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;OUYA 的包装还是很简约的，打开包装就只有一个小游戏盒子和手柄，下面一层也就是电源和 HDMI 线，打开之后，发现盒子还比较精致，手柄则比较一般。后来试玩的时候发现：手柄两边均可以拆开，一边放置一节五号电池，均匀配重。另外手柄中央是一块触摸板，必要的时候可以当作鼠标使用——这个设计不错哦～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/c4/a0c49a72a0f4e9af8d27b4a66b7ee99a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a0/c4/a0c49a72a0f4e9af8d27b4a66b7ee99a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/d0/d9d0db68f59321276b6afc4aa7c9ab7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/d0/d9d0db68f59321276b6afc4aa7c9ab7f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/59/7a5938544aeb4093cc836aee5e98a34f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7a/59/7a5938544aeb4093cc836aee5e98a34f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/23/b62370ca5f4ce1adbdc5f707659ddec3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b6/23/b62370ca5f4ce1adbdc5f707659ddec3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/51/2051d654707d4c31c0c3a7fd1c82af61_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/20/51/2051d654707d4c31c0c3a7fd1c82af61_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;开机之后，首先进行系统更新，我在公司试验的时候遇到了麻烦：更新特别缓慢。所以只能拿回家搞。回家之后倒是很快就完成了更新和升级，然后顺利进入到主界面。就可以浏览游戏列表啦～（家里大电视在看着，所以这些照片是在小电视上拍摄的，只有 720p）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/30/ce30a7826b222842da0449f959ffcb38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ce/30/ce30a7826b222842da0449f959ffcb38_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/40/5c4076cb2234815f4f0a53c2f470ee43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5c/40/5c4076cb2234815f4f0a53c2f470ee43_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/b6/e0b659bb44ff62b64200377799a57034_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e0/b6/e0b659bb44ff62b64200377799a57034_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/57/ba578ca39a25d66d98bc48fd12b2696f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ba/57/ba578ca39a25d66d98bc48fd12b2696f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;放眼望去，游戏还是不少的，随便选了几个推荐的，开始下载，个人感觉下载速度还可以。游戏在下载过程中是有一个进度条显示在列表中，但是并没有一个集中显示的地方，你要是想知道游戏下了多少了，就只能跑到 DISCOVER 列表里面去看。下完了的游戏会自动安装，安装完成之后就会出现在 PLAY 菜单里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我打开了一个游戏，叫做 ICE RAGE：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/42/2242da60c7857ecfb95091bfb2f263a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/42/2242da60c7857ecfb95091bfb2f263a8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;玩了一下，用手柄就是很舒服啦，速度也很满意。OUYA 上的所有游戏都可以免费试玩，就跟 Windows Phone 一样，AppStore 如果也全面这样的话，应该会增加不少收入吧？&lt;br&gt;然后我选择了一下购买，就弹出了收费界面，这个游戏完整版卖 $2.99，我觉得还算合理吧～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/7e/a67e3aabc045ee4873737228affd211c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a6/7e/a67e3aabc045ee4873737228affd211c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;但是这个游戏还是稍嫌简单，于是找了一个超过 300M 的游戏，看起来是第一人称的，画面感觉好多了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/72/6a72e333ef48361ef23d8dbcef1c58da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6a/72/6a72e333ef48361ef23d8dbcef1c58da_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这个游戏做得有点像战争机器，品质虽然赶不上，但是在 Android 平台上，绝对是大作级别了。&lt;br&gt;看了几个游戏，都可以免费玩，有些是关卡收费，有些是限制每天玩的次数，我试着选择付费，好像都在 $2.99 左右，价格都比较合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说一下整体感觉吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;游戏：&lt;/strong&gt;大作还是不多，不少是从手机版本直接移植过来的，虽然支持了 1080p，但是画面的精致度还远远不够，不过这些在以后应该会得到解决。可以看到，不少游戏都是基于 Unity 开发的，高品质的游戏应该很快会出来。另外，全部免费试玩是非常舒服的，这些游戏让你觉得真的很好玩才去付费，对消费者来说很“良心”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;操作：&lt;/strong&gt;手柄感觉差了一些，虽然有触摸板功能，但是我暂时还没有用上，但是触摸板感觉不是那么平滑，至少目前是。另外说到主机本身，排风口在下面，噪音很小，发热量也不是很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;开发：&lt;/strong&gt;开发应该不是问题，但是可能大家都要习惯一段时间才能进入状态，除了目前火爆的 Unity 是首选之外，甚至连 Adobe Air 也能用来做开发的，我们熟悉的那些框架肯定也不成问题。但是开发者要在这上面开发，美术的要求会变高，因为毕竟是 1080p 的屏幕，细节要求要高很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一个勇于挑战权贵的平民化的主机平台，我们无论如何也应该抱着欢迎的态度，您说是不是呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时说这么多吧，今天只是第一天而已～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21306663/answer/17848187
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
耐克（Nike）2013 财年独大中华地区业绩下滑的原因是什么？
</title>
<description>
作为内部人士跟大家说句实话吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;NIKE大中华区的GM是几个月前刚刚换的，没有什么特别的原因，三年的Expat合同到期了。而且上个月在同一时间集团集中对外发布了很多重大的管理层变化，远不止涉及到Craig一个人。他回到总部仍旧是一个产品品类的GM， 而且回家了，回到孩子们身边，不用总是坐长途飞机跑来跑去，不是很好吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客观点说，大中华区在业绩放缓之前，经历了N年的高增长，也逐渐成为越来越受总部重视的一个海外市场。09年集团内部重组过程中，由于中国市场每年营收超过了10亿美金门槛，从亚太区单独分出来成为大中华区，在公司内部的级别上也上了一个等级。亚太区也随之消失，和其他众多国家一起并称为新兴市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盘子大了再要保持高增长就不那么容易了。市场的承受能力是有限的。这首先是一个行业性的问题。现在国内的运动品牌，除了阿迪的业绩是增长的，其他本土品牌都在努力应对库存的压力。但阿迪的战略和耐克又很不一样。阿迪走流行风，紧跟时尚，而耐克的信条是首先服务运动员。至于如何定义运动员，有句信条是：“If you have a body, you are an athlete。” 所以从这个意义上讲，服务运动员不止局限于服务金字塔尖上的精英运动员，而是所有运动的人。但最起码，你得动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果像有些朋友所说的，现在中国消费者趋于理性，那美国和其他市场的高增长是不是意味着美国以及其他市场的消费者不但不理性，反而越来越狂热？怎么理解耐克在大中华市场业务疲软，但在其他市场仍旧是强势增长？我觉得有几个原因：1）宏观经济放缓，攒钱买房或者留着孩子上学吧，攒多少都不嫌多；2）之前提到的行业性问题。大家都高估了大中华的市场容量。市场信号反馈到每个公司身上滞后，再做相应的调整需要时间。从把货卖给经销商，到经销商把货最终卖出去，卖到消费者手中，这个过程需要一段时间。卖出去固然好，卖不出去就形成了积压，对经销商现金流是个考验，从而对下一季新货的面世也造成阻力。这是一套连锁反应。好在现在行业内部普遍都意识到了这个问题且正在积极做调整；3）消费者需求。举个例子说吧，我的一个闺密说她的老公是耐克的忠实拥趸，最钟爱是乔丹复刻，但每次鞋子买回来主要是摆在那里看，欣赏，就已经相当相当满足了。所以在她眼中，耐克的目标消费人群就是酱紫的。我不知道她这种想法在多大程度上有代表性。但据我观察，在美国，耐克的目标消费人群是：对产品的性能对他／她运动体验的影响有相当程度的了解，知道在跑步时自己是更喜欢穿free还是更喜欢穿lunar, 在Nike Training Club时会换上训练鞋，打篮球时穿适合自己体重和技术等各种需求的篮球鞋，不运动时再换上各种设计感十足的Nike Sportswear （橙色鞋盒的）。你觉得米国人事儿多吗，像咱们这些运动一双鞋就搞定了不是吗。这就是消费者的需求。和欧洲人比起来，米国人还算不那么讲究的了。据说欧洲的小孩，10岁的时候就能清晰地分辨出performance 和 sportswear的区别，做什么运动换什么行头，休闲的时候也要酷一点。咱们不是。咱们有多少是天天坚持长跑的。当然了客观条件也不允许。走路带口罩都相当憋。而且男士们不是过劳就是各种推不掉的应酬，每周能运动个两三次已经相当奢侈了。女孩子就更加不一样了。不要说大中华，整个亚洲的女孩子们追求的都是瘦，骨感，宁可柴一点弱不禁风一点也不要强壮结实一点。这点估计美国人很难理解。看看耐克的产品硬照，都是肌肉，那是一种健康的美。如果大家都运动少，那刚性需求自然就成了弹性需求。一般的产品和高端的产品也就没那么大差别了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我也不常运动，同事中午跑步的时候我总是在吃饭，但我仍旧觉得产品是耐克的强大核心竞争力之一。我以及我的很多同事们都是Mark Parker的粉丝。他是懂产品的人，而且有审美；做事能关注到最小的细节，小到一个措辞，一张图片，讲话完全没有BS，而且做人非常非常谦虚。很多投资者和员工对公司的信心在很大程度上源于对他的信心。这里跑下题，我觉得米果人的work ethic还是很强大的。有一次和一个做PE的同学聊天，说自己从来没见我们组里的大头儿去应酬，饭局，每天工作日程排得满满的，对着电脑啃三明治，半夜还回邮件的事情倒是经常发生。同学说是啊，如果大象能跳舞，那该多可怕。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21037265/answer/17845751
</link>
<author>
周健睿
</author>
<title>
一个小规模的手机游戏公司，前期投入需要多大？
</title>
<description>
我个人是半年里前前后后花掉了十几万，前提是你的团队都不拿薪酬&lt;br&gt;然后你产品做出来融资还得2~3个月&lt;br&gt;靠谱一点，准备50w吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上仅针对2013年7月的市场，指做出一款盈利明确的非休闲手游，团队成员3~5人左右的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;团队小，美术就要外包，需要几万块，你办公用的设备就算再省，房租之类的半年又要几万，包括你的团队要吃饭喝水的钱（别说加班到一两点你叫大家自己掏钱吃饭）。等产品做出来了，营销成本又要几万，后期赚不回来就死掉啊，这是赤裸的事实。现在手游早过了一个大神三位一体做个单机席卷全球的时代了，渐渐成熟的市场，已经不适合冲浪投机了，如果想低成本，现在应该开始做穿戴式设备的开发了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
