<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21222154/answer/17577381
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么很多国产片越来越烂，票房却动辄轻松破亿？
</title>
<description>
烂片票房过亿，其实和影片本身质量无关，也和观众素养没有太大关系，只是「借势」而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么势？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-title=&quot;@顾扯淡&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gu-che-dan&quot; data-tip=&quot;p$b$gu-che-dan&quot;&gt;@顾扯淡&lt;/a&gt; 提到，「生活成本加大、经济不景气导致其他娱乐行业的房租或者进入门槛变高变少」。其实这是电影的历史规律，上个世纪美国所遭遇的七次经济不景气，其中有五年反而票房强烈攀升。越是物价飞涨、人心疲惫，人们越是倾向在电影中找到慰藉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们无法从理论上确认，经济萧条是否和电影票房有着直接联系，中国电影市场也不过是这几年才有成熟化的趋势，缺少足够的研究样本。但是可以从数据上确认的是，人们的观影需求和观影条件，近两年正在飞速的提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近两年票房的井喷，最主要来源是银幕数量的激增，去年一年增长的银幕数量，比 03 - 09 过去七年还要多。从 10 年开始的加速增长，和国内城镇化的进程和政策推动是密切相关的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;399&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/07/fe0702065cf041defad78b78d019e2f6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/07/fe0702065cf041defad78b78d019e2f6_r.jpg&quot;&gt;从 11 年开始，一线城市的院线建设已经趋于饱和，增长的银幕多为二三线城镇。以我老家，一个三线小城镇为例，前年全城只有两家影院，近两年增长为五家，还有两家正在投建。在这里，比起好莱坞大片，徐峥、赵薇等国内一线影星和更贴近生活的故事，吸引力要大得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11 年和 12 年这新增的近 7000 银幕是今年票房的主要保障。所以你会看到，近期几乎所有的电影，无论好坏，票房都比前几年要翻番。这就是「势」。等到今年年底，你会发现国内历史票房排行前二十，可能甚至会有一半出自今年。现在才过了一半，西游降魔篇、致青春、中国合伙人、北京遇上西雅图已经纷纷上榜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://group.mtime.com/12781/discussion/253526/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国内地电影票房历史排行(截至2013年6月16日) &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿凡达(2010)--------------13.787亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;人再囧途之泰囧(2012)------12.5466亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;西游降魔篇(2013)----------12.3042亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;变形金刚3(2011)-----------10.8955亿元&lt;br&gt;泰坦尼克号3D(2012)-------9.7590亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;十二生肖(2012)------------8.7485亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;钢铁侠3(2013)-------------7.6005亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;画皮2(2012)---------------7.2639亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;致青春(2013)--------------7.1954亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;让子弹飞(2010)------------6.766亿元&lt;br&gt;唐山大地震(2010)----------6.733亿元&lt;br&gt;碟中谍4(2012)-------------6.4633亿元&lt;br&gt;功夫熊猫2(2011)-----------6.0835亿元&lt;br&gt;金陵十三钗(2011)----------5.9230亿元&lt;br&gt;复仇者联盟(2012)----------5.7595亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;少年派的奇幻漂流(2012)----5.6700亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;龙门飞甲(2011)------------5.4055亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国合伙人(2013)----------5.2350亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;黑衣人3(2012)-------------5.1920亿元&lt;br&gt;&lt;b&gt;北京遇上西雅图(2013)------5.1500亿元&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（加粗部分为 12 年年底至 13 年 6 月上映的影片）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你别只看到《富春山居图》破三亿，好像比前几年的好片票房都高，其实你得和今年的电影比。按它的明星阵容、档期和宣传架势，其实是本该冲着五亿，甚至冲击票房历史排行前列而去的，正是因为它烂，所以才「只」有三亿。这个票房，刨去分成和时间成本，片方赚的不算太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;未来几年内，新增长的银幕数量可能仍然会保持在 3000 - 4000 左右，那么你会看到，这几年凡是大制作，营销又做的好的电影，无论好坏，票房都不会低。但不会无止境的增长下去，大概三年之后，随着院线的全面铺开和观众品味的逐渐提高，影片质量会变成主宰票房的重要因素。如果烂片太多，透支了观众的信任，那么这一过程还会提前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了银幕数量的因素，专资办对于片方和院线的补贴政策，导演的更新换代和观影主力相契合，电影票的平价化，等等，都是票房大涨的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万别信烂片导演吹嘘的「国内观众不需要好电影」，扯犊子。大多数的观众，或许很难对影片本身的好坏作出精准的分析，但直觉上的品味还是有的。电影可以迎合二三线城市的品味，走低端市场，像泰囧这样，但「烂俗」绝不等于「烂」。牛市的泡沫下随便买股票都能赚钱，但是到了熊市到来的时候，就知道谁没有防范风险的意识了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给各位讲个故事吧。80 年代初，北美电视游戏行业如火如荼，不管是多烂的 Atari 游戏，总有玩家会买单，市场上充满了各式粗制滥造的作品，其实都是在借势。Atari 受之前 Atari 2600 版《吃豆人》成功卖出 700 万份的错误经验影响，以为即使是品质低劣的游戏也能获得优秀的销售成绩，结果，匆匆推出又一款烂作《E.T.》。这下没人买账了，生产的 400 万套只卖出 150 万。直接导致 83年 宣布亏损 5 亿 3600 万美元，一代巨头落个拆分出售的下场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;烂片不可能一直大卖下去，咱们可以走着瞧。拍出烂片指望着借势的片方，小心成为阴沟里翻船的《E.T.》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;送各位一句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有等大潮退去，你才会发现谁是光着屁股在游泳。——沃伦·巴菲特&lt;br&gt;Only when the tide goes out do you discover who's been swimming naked. —— Warren Buffett
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21367400/answer/18025056
</link>
<author>
Ted Chen
</author>
<title>
美国程序员行业高收入还能维持多久？
</title>
<description>
我在美国做程序员，这里单说美国。我自己也奇怪过楼主的这个问题，以下是我个人的一些想法。&lt;br&gt;1 - 美国的大环境。&lt;br&gt;世界绝大部分的一流软件公司都在美国，人才需求量巨大，美国的国内计算机毕业生有堵不上这个人才需求的缺口。会计师等职业不存在这个问题。&lt;br&gt;2 - 码农的技术门槛不算低。&lt;br&gt;的确比不得当医生，但是程序员的技术门槛绝对不算低。因为新技术的推陈出新太快，程序员不仅仅是得会现有的技术，还必须有很强的学习能力和好奇心，以及那种宅男型的钻研精神，才能一直跟得上时代，学习最新的技术，不被淘汰。&lt;br&gt;3 - 程序员起薪虽高，但是薪水增长速度低于大部分职业。&lt;br&gt;这个原因是我认为最关键的一个。会计师金融分析师等进入难度基本一致的职业，起薪低于software developer，但是年新增长速度非常之快，经常有30%之多。程序员假设不转行或创业，每年工资涨幅一般不超过10%。旧的技术被迅速淘汰，一个十年经验的程序员不见得比一个两年经验的程序员工作能力强多少，而一个十年经验的金融分析师靠他的人脉和眼界肯定完爆新手。所以也有很多人说程序员是“青春饭”，因为上升空间相对小。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21316712/answer/17866540
</link>
<author>
张斌
</author>
<title>
什么样的情绪能激发用户使用 app 内的分享功能？
</title>
<description>
根据对我们自己的应用 (&lt;a href=&quot;http://air.fresh-ideas.cc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;全国空气质量指数&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;) 的观察，以及自己实际使用情况来看，分享的动机无外乎以下几种：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「北京空气污染指数又爆表了！」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「深圳空气质量真不错。」(炫耀)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「美使馆和环保局数据差距怎么这么大？」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;公知类：比如 @潘石屹 同学每天都会在微博上分享。(&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1182391231/zF7YlmuVO&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;7月9日 05:21&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;数字本身不是幸福或者不幸福的根源，比较才是。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb6bfa069b0958dead787948f79bfe8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;568&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，分享目标从数据统计上来看，微信已经超出新浪微博很多：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/55/2555fe4b9fde7bbdb3fc569ce668ee07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;885&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;885&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/55/2555fe4b9fde7bbdb3fc569ce668ee07_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20137456/answer/18037648
</link>
<author>
杨晨
</author>
<title>
民航客机每天执飞完成后，回基地检修或者在别的机场过夜，这个过夜的流程是什么样的？
</title>
<description>
我是机务，这个问题我来回答吧。说到过夜一般就是指航后到航前这一阶段，航后工作分为例行工作，非例行工作以及排故工作。所谓例行工作顾名思义，指航后反复重复的常态化工作，包括绕机检查，驾驶舱检查与飞机各系统测试，客舱设备检查以及一系列勤务工作。非例行工作指由于时间，人力，钢材，工具，设备等条件限制导致的遗留性工作，这个要由工程师评估，保证飞机适航的前提下开出非卡。排故工作就是要解决例行检查时发现的缺陷或是飞行记录本，客舱记录本上机组或是乘务员留下的飞机存在的缺陷记录，这里通常是描述性的，举个例子：机长与副驾驶高度表指示有偏差。这时我们就要按照这个故障描述来排故，直到飞机处于适航状态，达到放行要求。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21365381/answer/18037574
</link>
<author>
Cody
</author>
<title>
我们该如何在这个病态的社会生存？
</title>
<description>
给前面的鸡汤帝们跪下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从十几岁就开始想，这个社会是不是病态，按鸡汤帝们说的，“独立思考”了这么久，我越发的认为这个社会就病态，而且病态的很厉害。N年前我就听说，洗脸死，躲猫猫死。后来又听说，戴着安全套不算强奸，直到最近，人民警察抢尸体。而刚才，还看了一名知友，明明是被性骚扰者，结果被派出所的人渣警察威胁交赔偿金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你告诉我，这个社会哪里不病态？你没遇到不代表不病态，等你遇到了，你会发现病的更厉害。真的，我在知乎上看到一个人形容美帝，人走在街上都昂首挺胸，一副谁也不怕谁的样子。这种安全感的背后，透露出来的是更健全的行政体制和监督体制，更公正的社会氛围。拜托五毛们，不要再拿GDP和奥运奖杯的一类事情来自慰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问的是，怎么在病态社会中保护自己，一群鸡汤帝直接瞄准人家三观毁，觉得自己活得特明白的似的。如果让你们碰到了这名知友经历（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21362282/answer/18036394&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女性在公交上遇到色狼应该采取哪些措施？&lt;/a&gt;），你们又该怎么处理呢？&lt;br&gt;哦~改变自己，改变未来，做新世纪的好儿女吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，遇到这种病态的事情，&lt;br&gt;第一，就是要冷静。千万不要冲动，也不要示弱，一定要冷静，冷静才能寻找破解的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，一定要在人多的地方呆着，人多的地方意味着，更大的压力，如果自己有理，千万不要怕把事情闹大，这个时候，该多不要脸就多不要脸，扯嗓子喉，引来围观群众，会对自己有帮助。女生要学会装可怜博取同情，男生要学会不要脸，有理有据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，一定要有法律意识，最起码的基本的法律意识，对于自己的权利要有基本的概念，一般不合理的事情，多半也是不合法的事情，就算不清楚具体的法律条文，也要瞎编乱造的告诉对方，比如根据某某法律或者法律，你无权/我有权，干什么什么。因为你要考虑到，对面的人也不一定会明白这些东西，你这么一蒙，说不定会把他怔住。从而有所忌惮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，我以前当警察的同学告诉我，他们最怕的是两种人，一种是律师，一种是记者，如果你遇到了比较危险的事情，要学会求助。他们会乐意帮助你们，因为谁都不嫌机会少。还有，有时候要学着用关系来怔住对方，比如，我舅舅/同学/姐姐一类，在某某机关任职，如果你们继续怎么样，我也会怎么样，大家应对着情景自己想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，要学会搜集证据，偷偷打开录音，或者询问对方工牌，姓名一类，假装威胁小心会投诉，上诉对方领导，关键时刻，要把手机里面的快拨键，设置成为你最可靠的人，比如，我们这里一新闻女主播，下班的时候被劫持，就是靠着偷偷打开快拨键，然后他朋友通过手机听到了女主播被劫持的信息，最后在高速公路上被解救下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第六，不要留下把柄，有些警察会通过威逼利诱，强行让你屈服，或者留下口供一类，千万不要留下把柄，一定要等到救兵来了，忍一时，才能躲大劫，当然这些都比较远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，遇到这类病态事情，一定要冷静，气势上不能弱，但也不能冲动，弱势的时候要学会分析形势，强势的时候，要知道乘胜追击。这些人渣，很多时候就像弹簧，你弱他就强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个病态社会中，最需要的不是改变自己，而是保护好自己，保护好自己，才能保护好别人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21367367/answer/18038550
</link>
<author>
poem
</author>
<title>
方言消失的危害有哪些？
</title>
<description>
最近都在詩歌羣裏與小麥老師他們談論詩歌，很久未來答題了。方言的意義，是一個人文問題，不是簡單的功利角度可以討論的。人文上的意義，往往是隱性的，不直接，往往是在裏層起著重要的作用。如果能同意人文的角度，那麽就請繼續讀此文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我們須說清「方言是甚麽」這個命題。這個問題跟「語言是甚麽」是密切相關的，可以擺在一起說。語言，就是我們用有不同讀音的字詞句來承載我們思維的表達方式。具體到語言系屬分析時，我們又會在語言系屬的層級結構裏提到「語言」這個層級，一個介於語族與方言之間的層級。對於這個層級裏的「語言」概念，有可能會有這些相關的概念體系：在一個語言裏，可能會有共同的書面語、共同的口語交流方言（往往依托於首都）、各地的方言口語（包括首都的口語也是方言）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這樣，「方言是甚麽」，就容易解釋了。一門語言，會有書面語的形式與口語的形式。一個地方的口語體系，就是該地的方言。當然，這些定義都是可以商榷的，這裏暫按我所理解的思路來談。另一方面，須留意的是，這裏說的書面語不是普通話，而是文學意義上的書面語。也即，方言，是在同一個時點同一個地方的口語共識。隨著時間的變化，人群的遷徙，方言是一直在持續變化中的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由這個定義，我們可以得到這些推論：&lt;br&gt;1、跟方言相對的概念，不該是普通話，而是現代漢語的文學書面語。&lt;br&gt;2、普通話其實也是一種方言，一種在相互交流時共同使用的方言。&lt;br&gt;3、各地的方言，都可以從文學書面語吸收一些用法來豐富當地體系，但也可以保持各地的特色。&lt;br&gt;4、方言體系可以分析爲字音、詞彙句式兩部分。其中，字音是音韻學討論的範疇。&lt;br&gt;5、那些將首都口語當作普通話來推廣的推普政策，是錯誤的。普通話衹是在字音上依托於首都，而構詞與句法並不須按首都用法而應該是按現代漢語書面語的用法來説的，普通話是文學書面語的口語變體。&lt;br&gt;6、普通話與方言本來不該有矛盾的，現在有衝突，是上述錯誤的推普政策導致的結果。&lt;br&gt;7、普通話衹是个大概的共同體系，具體到各地，各地又會形成普通話的次方言。各地相當於同時在說兩個方言體系：當地腔的普通話次方言，當地方言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在討論清楚「方言是甚麽」之後，方言的意義就很明顯了。我們須要思考的，不是首都口語是否比各地口語更好（因爲現行的推普政策本來就是錯的，我們不必爲那個錯誤的政策去討論些甚麽），而是各地口語對於文學書面語體系的意義。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是字音方面。按各朝代的慣例，交流時使用的共同口語一般都是依托於首都音的。而中古之後的朝代，首都長期屬於字音演變速度較快的方言類別裏（快慢衹是大致上的比較，畢竟各地的字音演變方向有可能並不相同，方向不同就不容易直接比較）。在這個情況下，方言，尤其是演變速度比首都音慢一些的方言，就起到了延緩字音演變速度、延緩同音字增多現象的作用。同音字越來越多，就會降低口語裏對字詞的辨別度（雖然往往可以以雙字構詞作爲聽辨詞彙的單位，但同音字多畢竟對字詞聽辨有一些影響的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當然，現代的文教條件，已經可以讓我們共同使用的普通話停滯在現有的這個字音格局而不再繼續自然演變了（古代無多媒體設備）（即使首都音將來再演變，普通話也不必跟著變了）。在這個情況下，方言字音仍是非常有意義的。這個意義是人文文化上的。比如説，粵語保留了入聲的p/t/k韻尾，與鼻音韻尾m/n/ng保持了對比格局。這個對我們按平水韻寫古詩時，是很有用的。再比如説，粵語保留了k/kh/h與i搭配時未變舌面音的格局，這個雖然對寫詩無用，但「滯古存古」本身就是一個很有人文意義的事（雖然可能未必完全跟古代一樣）。所有人文的文化體系，都是一個源流整體，更多地體現了來源，纔讓這個文化體系有更厚實的根基。所以，在本文最初的一段，就首先說了，這是一個人文問題。如果不同意人文這個角度而是用功利角度去看，那麽不僅方言可以刪去，很多文化上的事情都可以刪去了，那多反人類啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接著，我們再來看看方言在詞彙句式上的意義。而在討論之前，我們可能須要先來關注一個問題：爲甚麽漢語的有些方言不能互相直接聽懂，我們卻還認爲那是同一個方言？這個問題在之前的一些討論裏，我就曾分析過了，這裏再大致復述一下一些要點。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漢語等東亞語言有個特徵是：由最初的輔音詞綴構詞法向後來的雙字構詞法演變。在雙字構詞法裏，所有詞彙都由單字構成。對於未使用方塊字的類似語言，他們也有類似漢語這樣的可以稱爲「字」的的構詞單位。而漢語則恰好有漢字這個體系，將這樣的構詞單位凝固爲具體的漢字了。在有這個構詞法的語言裏，是否同一種語言，主要由「是否大部分構詞單位都是一個體系裏的」來決定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漢語各方言之所以屬於同一個語言，就是因爲各方言的構詞單位都是在一個體系裏的。盡管各地實際的構詞單位可能各有不同，但其實都是我們的漢字體系裏的子集。方言裏有些看起來偏僻的構詞單位，往往能在中古韻書裏的僻字裏找到對應。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這樣，我們就又覺得方言的意義很明顯了。因爲方言居然體現了對一些僻字的「滯古存古」。比如説，粵語裏有稱細雨爲「雨溦」的，這個方言詞彙就讓我們又多認識了一個中古詩歌裏可能會用到的僻字了。當然，還須留意的是，對於現代人是僻字的，在中古可能是很常見的口語詞彙，中古詩人不是在拽文寫僻字，而是在寫他們的生活詞彙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方言的詞彙句式，除了「滯古存古」的重要人文意義，更有創新的意義。隨著文化的演變與發展，人們總是在探索更流暢更優美的語言形式的。既有詩人在文學領域的探索，也有哲學思辯者的探索，還有一般人在生活場合裏進行的各種口語實踐探索。我們總是會想到一些更有趣味更有表現力的語言表達，無論是詞彙的意義、色彩、語氣、搭配可能的各種探索，還是句式的流暢度、精確度、微妙語氣的表達等等探索，都是在書面語和口語兩個場合裏持續著的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保持各地的方言口語，就能讓文學書面語更有活力，因爲各地的方言口語有著更豐富的可能與變化，有著各種不同習慣的用法。試想，如果各地都改說首都口語，或都完全按書面語説話，那麽該損失多少的漢語詞彙句式變化的可能性啊。各方言口語，就是我們漢語書面語的源流寶庫。不僅僅是「滯古存古」讓漢語更有了根，更是因爲有多種可能性而給文學書面語提供了更多的創造性探索的動力和堅厚的營養土壤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;說到這裏，我們就會發現，方言的意義太重要了，這是个非常嚴肅的人文命題。所以，我並不打算對那些功利的現行推普政策進行辯駁，因爲那根本不值得我們去駁。我們直接去立論，去關注方言的人文意義即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當然，看重方言，也並不是說就要用口語替代書面語的地位。我們既不主張擡高首都口語，也不主張擡高各地口語，而是認爲各地口語都很重要，都是文學書面語的活水源泉。在這個活水源泉的基礎上，我們可以一起來探索更美更流暢的文學語言。我們可以在口語裏即平時説話時，多使用一些在書面語裏探索出來的優美流暢的用法，並且根據口語裏的一些用法來進行書面語上的創新。當然，這可能是文學領域尤其是詩歌領域的事了，這裏就不展開了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;還得補充的是：人文人文，重要的是人們本身。在一個地方，自然就會喜歡一個地方，喜歡這個地方的人，喜歡這個地方的方言。這是自然而然的，這也是方言的意義。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21368442/answer/18037338
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
我妈想买一个外观好看但是便宜的智能手机，有什么好的推荐么？
</title>
<description>
個人認爲，當老人或是科技冷感者向我們諮詢科技產品的購買意見時，我們有責任填補他們在意識和知識上的空缺。一昧地順着他們的「需求」走不是好的做法；他們比任何用戶都更不瞭解自己的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具體到提問者的情況，首先我會告訴老人家，在智能手機時代，手機外觀的漂亮與否（即硬件的漂亮與否）是次要的，軟件好不好用更重要。然後我會告訴她 Android 很難用——不必具體解釋，她會向你諮詢已經說明她基本認可在這件事情上你懂得比她多，所以只要確定地告訴她，Android 很難用，就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我只是發短信、打電話」這種觀念也需要幫助她改變。我會試圖告訴她您既然已經決定買智能手機了，說明還是想試試其它功能。如果改變不了，我會推薦她買非智能手機。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後，告訴她一分錢一分貨的道理，然後推薦 iPhone。如果還是嫌貴，推薦購買上一代 iPhone（例如目前最新的是 iPhone 5，就推薦買 iPhone 4S）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21371541/answer/18029014
</link>
<author>
徐腾飞
</author>
<title>
央视财经频道《是真的吗》回应知乎关于冰块取样的说法是否正确？
</title>
<description>
CCAV有制造了冰块事件，被zhihu质疑后（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21371541&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;央视财经频道《是真的吗》回应知乎关于冰块取样的说法是否正确？&lt;/a&gt;），宣称：&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于争议，真相妹是这么想的：1.验证的结果是为了还原消费者的正常购买路径，而不是进行冰块的无菌实验2.拿马桶水做参照物，是因为国外有过同样调查，所以真相妹也想了解我们身边有无同样情况3.我们不光调查了国外餐饮，国内餐饮同样进行了调查。&lt;br&gt;并且说肯德基之类的洋快餐，“一直在道歉，从未见改变”  &lt;br&gt;&lt;br&gt;又一次无耻的展示了自己的无下限。&lt;br&gt;CCAV认为，自己是还原了正常购买路径，检验了老百姓吃进嘴里的冰块， 有人也为之抱不平，说：不管有菌无菌，反正吃到肚子里的不合格，就是不合格。&lt;br&gt;这句话看似有理，实质却是无知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;合格不合格的评价必然是涉及到标准，合格不合格也是说相对于某一标准不合格，用错了标准就不能说人家合格还是不合格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;入口的食物达到一定的含菌量，是会对人体有害，如果我们能够有一个入口食物含菌量的国家标准，那么拿测试结果来对比，这就很完美了，可惜是咱们没有这个标准。因为这个标准的设置没有什么意义，大家不可能在吃东西前都做一个测试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而食品到嘴巴前，要经过生产，流通，销售，等环节，目前的思路是如果生产出来的产品菌落合格，在合理的运输条件，销售流通环节后，进入消费者口中的就很可能是合格的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很容易可以知道，产品在生产后的流通，销售环节中，随着时间的推移，细菌含量肯定是在增长的，因此为了保证最后的安全，生产时的无菌标准必然是非常严格的。所以CCAV引用的国标才有100CFU/ml的这个标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;将入口产品的检测结果与出厂产品的严格标准作对比，如果不是无知，那就是其心可诛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;做实验分析，对比试验是起码的科学素养。&lt;br&gt;所谓对比试验，就是两个试验参数完全一样，仅仅我们待研究的参数设置成不一样，这样子我们说试验结果差异是因为待研究参数差异造成的。（否则，就必须证明其他不一样的参数，对结果影响很小）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到CCAV的试验上，要研究冰块和马桶水的含菌量，研究对象有差异，这时候就必须保证其他参数都一样，才能够说试验结果是因为研究对象差异造成的（除非能证明，其他参数对结果影响很小）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而实际上，AV试验过程哪里是一样的，这个知乎吐槽是句句直指要害。我就不啰嗦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，肯德基冰块是个很明确的试验对象，应为冰块就是制冰机里直接出来。那么出来了多久，这是个重要参数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么马桶水这个概念清楚吗？什么是马桶水？冲了马桶的水？还是马桶中存水？存了多久的水？&lt;br&gt;&lt;br&gt;取样到试验的间隔时间，经历的路径是否一样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有起码科学素养，在家做实验玩没人管你，出来吓人就不对了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21369853/answer/18032895
</link>
<author>
何言
</author>
<title>
如何评价陈奕迅 2013 年的粤语专辑《The Key》？
</title>
<description>
从几个方面来评价这张专辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从&lt;b&gt;悦耳度&lt;/b&gt;而言，《The key》是陈奕迅继2002年《The line-up》之后最好的一次。并不是说这十一年来陈奕迅的歌都不悦耳，实际上他的金曲、烂大街的金曲如2003年《黑白灰》里的《十年》、2005年《U87》里的《浮夸》、2007年《认了吧》里的《爱情转移》以及2011年《？》里的《孤独患者》等等都是在这十年里推出的。但是从整张专辑的悦耳角度，《The key》是做得最好的。十一年前的《The line-up》诞生了至少三首百听不厌的好作品：《明年今日》《人来人往》《1874》，以及《我有我爱你》《防不胜防》等，这些歌你可以看成K歌，因为比较好唱，同时歌词又非常出色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这十多年来陈奕迅的专辑很爱尝试各种不同的曲风和冷门题材，尤其是最近几年更为诡异，2010年《Time Flies》里的《味之素》、《Taste the Atmosphere》里与萨顶顶合唱的《Welcome to the Future》、2011年《Stranger Under My Skin》里的《六月飞霜》等等，编曲诡异、题材冷门，曲子本身也不能称为“悦耳”，都成不了传唱度高的歌曲。陈奕迅并不想一昧做一些迎合市场的流行曲，所以这十年来，喜欢听《人来人往》的歌迷还是挺苦的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他也清楚歌迷需要什么，所以今年年初他和谢霆锋做的一个电台访问里，他也感叹过自己已经很久没有唱一首全城大热的金曲了——他称为“Big hit”。在他心中，上一首Big Hit还是2006年的《富士山下》。所以这次，他立志做一张“好听”的专辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从&lt;b&gt;班底&lt;/b&gt;而言，《The key》里由CY KONG做总的策划，他也负责了大部分歌曲的监制。陈奕迅完全放弃制作人的身份，选歌、做歌、找什么人填词等等，全部由CY KONG一手包办。八首歌里，林夕四首，林夕的徒弟林若宁一首，黄伟文“填词人联盟”的主力干将小克三首。在作词人方面，既有老牌的品质保证，也给了新人发挥的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作曲方面，写过《夕阳无限好》的Eric Kwok、写过《富士山下》的泽日生、写过《流年》的陈晓娟以及CYKONG亲自出马，这些人做一张“好听”的唱片完全不是问题；同时也有新人Jimmy Fung，仍然在作曲方面给了新人发挥机会。（这一点很像《The line-up》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于编曲和监制以CY KONG和《富士山下》那张大碟的监制梁荣峻为主，所以通篇的弦乐气势如虹，再加上CY偏爱的英伦摇滚、带点哥特气质的歌剧范儿……尤以《主旋律》为甚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综合来看，有着这样一群缔造过无数金曲的人来做班底，再加上陈奕迅定下的“Big hit”目标，对于常年听粤语歌的同学而言，你很难在这张专辑里找到一首都不爱听、觉得不好听的歌。比如《失忆蝴蝶》，陈晓娟用写《流年》这样的方式去制作，旋律流畅动人，林夕的词伤感婉转，key又不高，很容易跟着唱，具备着大热的潜力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说&lt;b&gt;歌词&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;专辑的官方文案对歌词的解读有些遮遮掩掩，这是可以理解的，因为《主旋律》这样的歌，如同许多年前达明一派的《讲嘢》、Beyond的《回家》等等暗喻时政的歌曲一样，需要听众自己去品味，点破了就没意思了。就像崔健说“那天是你用一块红布，蒙住我双眼也蒙住了天”，你非要理解成情侣之间玩SM游戏也可以……&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本我以为这次为了做“Big hit”，歌词会以情歌为主，但看来还是低估了陈奕迅的音乐理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先讲林夕的四首作品。《斯德哥尔摩情人》，林夕用了畅销书名来写了一段“虐恋”写一个被情人伤害无数次却依然死死爱着对方，患上“斯德哥尔摩综合征”的故事，“还是受害受用犯贱犯到被虐成狂”；《任我行》写的是一个曾经勇敢的不跟着大队走、不随波逐流的人，却逐渐被在社会压力下，开始附和大家，放弃自己的思想的过程，“人群是那么像羊群”；《失忆蝴蝶》是续上当年写给张国荣《路过蜻蜓》的故事，佛味浓，禅意十足。据说蝴蝶和金鱼一样记忆很短，因为善忘，所以欢喜。但真的就会开心吗？“蝴蝶记忆很短，留下什么恩怨；回头像隔世，一笑便算”。而《阿猫阿狗》则是写那些被统称为“人民”的千千万万的普通人，他们面容模糊，名字也是丝毫不出众的百家姓，“生似蜉蝣，消失了叫地球会转得更久”，但这样“你”就有权代表他们了吗？就有权主宰这些人的命运了吗？林夕的情绪是怒其不争，“遗忘哪个窜改你剧情”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于小克的三首，《主旋律》写的是“旋律与音阶掩饰的不止是愤怒”，为避免被和谐就不多谈了，详见我单独的乐评：&lt;a href=&quot;http://music.douban.com/review/6154486/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;旋律与音阶掩饰的不止是愤怒——胡说八道《主旋律》 (评论: 主旋律)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  ；《告别娑婆》原名《断轮回》，两者都是灵修派在香港出书用的书名，小克近年来沉迷灵修宗教，也写过这类歌词如给周国贤的《星尘》，这次《告别娑婆》同样如此，歌词里惊心动魄的是副歌的“决不轮回，不轮回！这生余业永在 ”；《床头床尾》是整张专辑里情绪最单纯的一首歌，这首歌陈奕迅自弹自唱自己作曲，送给妻子徐濠萦，“徐徐入睡，徐徐入眠没眼泪”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林若宁的《远在咫尺》则写一段进退维谷的感情，以“贱男”视角展开的三角恋题材，“贪恋她抛弃你，是否当初想法不对”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以综合来看，这张大碟里有时政批判、有基督教、佛教两种的宗教宇宙观和人生观、有替民众发生的社会运动歌，还有对人如何立足社会坚持自己信念的反思，也有“非主流”的情歌，以八首歌的容量来看，题材是非常丰富的，比得上很多歌手的精选集了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为这张大碟打95分。2002年的《The line-up》足够悦耳，但是在题材方面仍不足《The Key》。《The Key》里这些歌曲代表着目前香港乐坛的一流水准，在其他歌手如李克勤、张敬轩都纷纷推出翻唱专辑的2013年，《The Key》也是今年&lt;b&gt;粤语歌的代表性作品。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21365568/answer/18009483
</link>
<author>
张宇辰
</author>
<title>
《生活大爆炸》（TBBT）过去六季里，四位 nerd 里谁睡过的妹子最多？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;在之前的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21019658&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一个&lt;/a&gt;问答&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21019658&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;《生活大爆炸》（TBBT）过去六季里，Penny 究竟跟哪些人睡过？&lt;/a&gt;中，我曾经说貌似四个 geek 里 Raj 睡过的妹子最多，引来了很多知友的质疑。于是在一个悠闲的周日午后，章鱼又一次开启「好闲模式」，秉承「遇见问题不要怕，一定要搞量化分析」的精神，为大家统计下那些年被 nerd 们睡过的妹子。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S01E05，TBBT 第一炮，Leonard 与实验室同事 Leslie&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/11/4411299bb0976599827561ebc969c5dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/11/4411299bb0976599827561ebc969c5dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S01E06，胖妮在家举办化装趴体，Raj 与「小蜜蜂」…也创下了 TBBT 史上一个记录：不发一语就搞定一个妹子。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/38/0138a77567433513c2392fcee8eab922_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/38/0138a77567433513c2392fcee8eab922_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S01E07，Howard 与胖妮的某个放荡闺蜜。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/33/81339249852594126ad3b2cdff0a15fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/33/81339249852594126ad3b2cdff0a15fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S02E08，Leonard与外科医生 Stephanie&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/40/d340654c36f53c402666ffe28900cd7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/40/d340654c36f53c402666ffe28900cd7f_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S02E16，Howard 与 Leslie…&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/a3/66a3763f75a49d96ddff8ab73ec82521_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/a3/66a3763f75a49d96ddff8ab73ec82521_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S02E20，Raj 与酒吧无名小胖妞&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/0d/ab0d0872c98cdcc4203bff9f9d55d8b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/0d/ab0d0872c98cdcc4203bff9f9d55d8b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S02E21，Howard与赌城应召女郎&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/87/2887b590641ae9ee5f6bb99abb5d6cbc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/87/2887b590641ae9ee5f6bb99abb5d6cbc_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S03E01，Leonard 与胖妮&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/7d/467dc63f5780548c421a09f7852c81e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/7d/467dc63f5780548c421a09f7852c81e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S03E10，Howard 与 Bernadete&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/8a/7f8a1c3c5a1862fce2515213b11f5759_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/8a/7f8a1c3c5a1862fce2515213b11f5759_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S03E12，Raj 与某个趴体上偶遇的妹子，其实这一集 Sheldon 也有机会的，可是，谁让他是 Sheldon呢……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/d9/6ad902902f4e67f1f9883d64d268df0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/d9/6ad902902f4e67f1f9883d64d268df0a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/80/3a8003a7eeb313e0b8a2caa47834e3f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/80/3a8003a7eeb313e0b8a2caa47834e3f8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/85/7a85ad8335a5eb211dec75f3a50c6ec6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/85/7a85ad8335a5eb211dec75f3a50c6ec6_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S03E21，Leonard 与某香艳女博士，S03E21，Raj 与同一个香艳女博士……话说博士大姐胃口真大啊，竟然要和 3 个 geek 玩 4P …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/94/5c94653d767b5c9a7795ec51dc1fcbf4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/94/5c94653d767b5c9a7795ec51dc1fcbf4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/65/a7651f42054912bda6d1b21212cffafd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/65/a7651f42054912bda6d1b21212cffafd_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S03E22，Leonard 与朝鲜间谍 Kim，不过好像是被 Sheldon 打断了，未遂&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/19/ff196d76892cbecc983666dc70a0781a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/19/ff196d76892cbecc983666dc70a0781a_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S04E06，Leonard 与 Raj 的小妹 Praya&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/d0/a4d06fd8363ab9d38d8228a11342c60b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/d0/a4d06fd8363ab9d38d8228a11342c60b_r.jpg&quot;&gt;S04E15，Leonard 为了给学校拉赞助，毅然献身给某富婆，不过富婆都六十多了吧，算不算「妹子」呢…&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/4b/584b63d1d4af9cd3cd3c47acbf6826c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/4b/584b63d1d4af9cd3cd3c47acbf6826c9_r.jpg&quot;&gt;S04E24，Raj 与胖妮，不过在 S05E01 里 Raj 透露，他们并没有严格意义上的…那个…&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/c5/98c5de69c0b2300b12587bd8b50bfbe2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/c5/98c5de69c0b2300b12587bd8b50bfbe2_r.jpg&quot;&gt;S05E04，Raj 与某聋哑拜金女。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/0a/e10a3cc75fb4c74c381076c7fb6fa5e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/0a/e10a3cc75fb4c74c381076c7fb6fa5e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好了，我们来看一下统计（加号后表示存疑）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Leonard：5+2（女间谍和老富婆）&lt;br&gt;Raj：5+1（胖妮）&lt;br&gt;Howard：4&lt;br&gt;最后的结论是，严格意义上讲，Raj 和 Leonard不相上下，宽泛意义上讲，Leonard 更胜一筹，不过我对于 Raj 还是有信心的，因为 Leonard 和 Howard 都找到真爱了，Raj 还有可能在情海中继续沉浮…&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于 Sheldon，在这方面当然是没有太多突破了，不过他也会经常给我们带来惊喜，他曾有过热吻：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/85/4e855c9a5fd887fe6178f388a6a77876_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/85/4e855c9a5fd887fe6178f388a6a77876_r.jpg&quot;&gt;上过 Second base：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/8d/448d24aaa3fb7491019f64c9d5123fcd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/8d/448d24aaa3fb7491019f64c9d5123fcd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/5c/715c0450a00c01c8c716539ab52ebf59_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/71/5c/715c0450a00c01c8c716539ab52ebf59_r.jpg&quot;&gt;还曾被两个妹子调戏：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/8d/628db8d473292d9dca20c6c760787e66_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/8d/628db8d473292d9dca20c6c760787e66_r.jpg&quot;&gt;甚至和女朋友一起玩过很奇怪的游戏：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/6b/246b388040ecf66428887a28f5dcc984_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/6b/246b388040ecf66428887a28f5dcc984_r.jpg&quot;&gt;其实 Sheldon 的世界也不像我们想象的那么纯洁……&lt;br&gt;.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21362282/answer/18036394
</link>
<author>
cat zone
</author>
<title>
女性在公交上遇到色狼应该采取哪些措施？
</title>
<description>
最近刚刚经历了这样一件事，不敢说能给别人什么建议，跟大家分享一下吧，就当是反面教材了。&lt;br&gt;同样是在早高峰的地铁上，四号线，身旁站着个男人一直蹭我，最初只认为是拥挤，就躲开他一点，没想到他居然跟上来，动作还越来越过分。我这才意识到是遇到色狼了。&lt;br&gt;对方五大三粗的，所以我也没敢怎么样，但是也忍不下这口气，就拿出手机偷拍他，想到网上曝光一下，让别人也有个警惕。没想到拍照的过程中被发现了，他二话不说，就抢走了我的手机，然后狠狠地掐住我的双手手腕在车厢里拖来拽去，还伸手去抓我的胸，混乱中把我的抹胸都抓掉了。尽管我不停呼喊，车上的人都当做看不见。此时车进站了，他把我拖到站台上楼梯下的阴暗处，按在墙上继续对我动手动脚，期间我一直在大声呼救，嗓子几乎喊哑，过了很久才有一个地铁安检人员（穿黑色制服的）过来询问怎么回事。这个色狼一看来人了，立刻温顺的像小绵羊，对安检员言听计从、点头哈腰，还倒打一耙，说我打人，并一直说自己头疼、发烧，装作无辜的样子。而一旦安检员注意力转向别处，他就开始对我进行辱骂和侮辱，不断用手机闪光灯晃我。&lt;br&gt;本以为警察到了以后会有人主持公道，没想到这才是噩梦的开始。&lt;br&gt;由于之前的纠缠中，我抓伤了色狼（仅仅是指甲划破皮），而他很可能是个“经验丰富的流氓”了，对我的攻击都是不会造成表面伤痕的那种。而警察到了之后竟然一看到他脸上的伤痕就开始对我大吼大叫，完全不问事情经过，在最初的几分钟就把事情定性成了一个女孩殴打他人的案件，并且不断的要求我闭嘴、并赔偿对方。面对这种情景，我当然不能接受，随后便受到了更恶劣的对待。&lt;br&gt;我被带到京港公司大院里的地铁站派出所，先是受到几名警察的车轮战连番审问，内容就是 一方面逼我承认是故意殴打他人，只强调对方伤痕无视我受到的伤害；另一方面就是要我对非礼一事闭嘴。先是不断的侮辱我的人格，拿出“苍蝇不叮无缝的蛋”、“你长得也不好看谁会非礼你”这种话来打击我的自尊心，又以“说出去对你的名誉不好”这种话来威胁，最后强调“你没有证据”、“监控录像也不会拍到这种事情”。&lt;br&gt;在对我进行各种恐吓而得不到他们想要的效果后，警察们转而开始对我的家人下手。他们把我母亲叫来，但不许我们见面。警察对我母亲避重就轻的讲了“事情经过”，说我划伤了人，伤的很严重。对于我母亲询问细节则置之不理，只要求她在不清楚事实的情况下向“受害人”道歉和赔偿。&lt;br&gt;在这种情况下，本应是施暴者的色狼却转变成了“受害人”，对我母亲漫天要价地要求赔偿。而警察在其中竟然煽风点火，怂恿他提高价格，不断干预“和解”过程，甚至不惜亲自出马与我母亲讨价还价。而我则在派出所被关押了一整天，没有水和食物，之前被色狼掐住的手指关节都黑紫了，被关押期间，一名年纪较大的民警还隔几分钟就过来对我进行一番辱骂。终于，趁着他再一次过来辱骂我的机会，我母亲找到了我，问清了事情经过，知道真相的她当时很愤怒，不能接受被人这样欺骗，不同意之前的“和解”。而警察们为了逼我们就范，居然连我母亲一起关了起来，威胁我们“如果不赔钱，立刻就送去拘留所，通知单位把你开除”。最后居然发展到六个警察（几乎是当时派出所里所有的警察）一起对我们母女俩施压。&lt;br&gt;在这种情况下，我们已经绝望了。尤其我母亲感到警察是故意针对我的，担心如果不尽快离开，会使我遭受到更大的伤害，只好本着破财免灾的想法赔钱给那个色狼。在我们交了钱之后，警察们还逼我把手机里拍到的证据都删除了，并亲自开车送走了色狼。在我们离开的时候，之前那个年纪较大的警察还过来警告我们“以后小心一点”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结几点这件事带给我的教训：&lt;br&gt;一、就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ellen-62&quot; data-tip=&quot;p$b$ellen-62&quot;&gt;@Ellen&lt;/a&gt; 说的，性骚扰这种事警察没法管，也不会管。所以他们只会把事情往下压，方式就是怀疑受害人，给受害人施压。就拿我这件事来说，警察们一直强调这是一个打人事件，只字不提性骚扰。但是事情过程中，有个路过的警察问是什么事，办案的趴在他耳朵边说了三个字“性骚扰”。你看，他们心知肚明。&lt;br&gt;二、千万不要相信警察的任何话。他们颠倒是非骗了我母亲，利用我们不懂法律程序吓唬我们。事后得知，所有那些有关拘留的话都是胡说，他们没资格拘留我，更没资格通知我的单位。&lt;br&gt;三、这种颠倒黑白，压榨弱小受害人的办案手法不是个案。在办案期间，警察们为了吓我（也为了暗示色狼抬高赔偿金）给我讲了两个故事：一个女孩打了色狼一巴掌，最后赔了12万给色狼；一女孩与地铁安检发生冲突导致脸被划破，反而要向安检下跪道歉。微博上也有人大女学生因为性骚扰被警察关了一天的事情（微博已经被删除）。&lt;br&gt;四、督察等监督部门不会干预这种事。由于在派出所期间被威胁，我打了110进行投诉，结果非但没有得到帮助，接电话的督察竟然转脸就把我的信息透露给我我投诉的人，可想而知我以后收到的对待。之后再次投诉，也只是换来督察私下里去威胁我母亲“别有非分之想”。官官相护，十分明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只顾说我的遭遇，貌似跑题了。如果现在让我给同样收到性骚扰的女孩们一个建议，我想我会说：忍气吞声吧，&lt;strong&gt;离他远一点，要是敢跟过来就装不小心踩他一脚&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;打他只会换来回击，搞不好就是我的遭遇的重演。&lt;br&gt;骂他几句可能会有用，但碰上个脸皮厚的，搞不好在言语上再“性骚扰”你一次，再说你一个女孩能骂街骂的过一个流氓么……&lt;br&gt;别指望人民群众能帮你。&lt;br&gt;如果你有个高大威武的男朋友在身旁，你可以理直气壮的吼出来，但是一个人的路上还是首先考虑安全吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21369620/answer/18029739
</link>
<author>
项德飞
</author>
<title>
陌陌上的男的都是怎么想的？如何和陌陌上约过炮的人成为恋人？
</title>
<description>
&lt;b&gt;怎么最近老是遇到约炮这种问题，突然感觉回到原始社会啦，我是男的，让我个人经历告诉你男的是怎么想的（有图有真相）:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我去年用的还是诺基亚6700s，手机没有微信，没有陌陌(现在有);&lt;br&gt;企鹅上遇到一个加我的女校友，聊了几句，大概如下：&lt;br&gt;“你也是XX学校的？”&lt;br&gt;“恩，你什么专业?”&lt;br&gt;&quot;国际贸易，你在XX学校那里住？&quot;&lt;br&gt;“不好意思，我现在已经离开学校去北京实习啦”&lt;br&gt;“唉，发个照片看下”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/1a/531a656ab6b679c2cfd038ee109e5203_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;243&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;243&quot;&gt;&lt;br&gt;之后我就通过这个“唉”字，不懈努力，五一回到学校，第一天下雨，在宾馆她不愿意，第二天去看了赵薇的《致我们终将逝去的的青春》，晚上回去只有十二点啦，她回不了寝室，一块在宾馆里然后就......。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呆了一个星期之后我走啦，她说她喜欢我，她不在乎我有没有钱，她想和我结婚，我心里一直对于约炮，炮友，这种词很反感的，我当时做程序被老板骂，租房被中介坑，各种不爽，回到学校也算是散心，&lt;b&gt;我不喜欢她，我只是想找个女人上床而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是不想把她女朋友，结婚对于我来说也没什么反正我不反感她，以我如此拙劣的把妹手法和不堪入目的入目的长相都可以轻易的把他上床，如果将来有一天我出差啦，出国啦，不在她身边，&lt;b&gt;谁敢保证她不和其他的男人上床？&lt;/b&gt;对啦，LZ喜欢的是高富帅，我是屌丝，没有可比性，但是我需要告诉你的是高富帅和屌丝都是男人，&lt;b&gt;大部分有追求的男人宁愿喜欢是精神享受，那种甜甜的可以回味的感情，而不是简简单单XXOO。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你有没有想过为什么男人喜欢约炮，喜欢一夜情，不就是找个女人上床嘛，何必浪费时间，浪费精力去勾搭你，去找你约炮，直接找小姐，给几百块钱，全套，什么活都可以做。&lt;/b&gt;他们只是想要一种追求女人的快感，一种在朋友面前喜欢炫耀的感觉，一种寻找自我魅力的机会而已，&lt;b&gt;顺便上个床而已（是顺便），并不是说你张的多漂亮，身体有多么的让他迷恋。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果一个男人或者一个女人无法走进对方的内心，无法进入对方的精神世界，那么他们是不会长远的，彼此在对方心目中可替代性就很高，楼主请三思而后行。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;男人敢做就敢认，不匿名。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21371048/answer/18028928
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
电影中「分割画面」运用，好坏的标准是什么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;原题目中的「多格画面」 ，不是正统说法，我帮忙改了，应该叫「分割画面」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;分割画面的出现，考古，很难追溯，因为非常早期的人类漫画（比如十八、九世纪源於比利时的「政治嘲讽漫画」），甚至更早的日本「浮世绘」，还有中国的佛家「变相图」，都有「多格叙事」的老传统在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，分割画面不是源於电影自身的发明，而是源於其它的艺术型式，几乎是有电影，就有这个传承，且不说早期苏联电影，德国表现主义电影，早在二十世纪初，就用的非常多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最著名的例子，是葛里菲斯的「偏见的故事（也被翻譯成『黨同伐異』）」，几乎可以算得上是人类第一部超级长篇巨片了，里面就有分割画面的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，一般咸认，出现大量运用，（你用，我也用，成为叙事主流），是在「宽银幕」时代来临，习惯了传统「黄金比例」构图的导演们，一下子看到宽银幕，忍不住就玩心大起，玩起分割画面来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，按我的观影经验，似乎也是在陶德教授，发明了「变形镜」，让宽银幕大量出现的时期（最早的变形镜宽银幕，叫「陶德AO 体」，後来紧随出现的，叫「新艺拉玛体」），是在那个年代，被大量使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中最常见的场景，正是「恐怖片」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;分割画面的使用，最好的时机，就是「恐怖片」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一边镜头，是受害人无知走向绝境，同时，呈现另一个画面，是凶手准备行凶，这种「叙事观点」同时在一个银幕上出现，是最能调动观众紧张感的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（最爱用此技法的大师，叫「布莱恩·狄·帕玛」，他是向「希区考克」学的师。不过，那是另一个巨大的话题，可以写几十万字的，暂且带过。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;历史上，有一个大导演用分割画面，目的与人不同，那位就是李安。拍的「绿巨人」。&lt;br&gt;他在片中大量使用「分割画面」，只有一个目的，就是「用电影，向漫画型式的原作，致敬」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果告诉我们，这不是一个太聪明的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;题目中，「分割画面」的好坏判断，要说没有，其实有，&lt;br&gt;要说有，其实也没有什麽特定标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因，我们都看了太多这种东西，已经习以为常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般人很少注意到，在现代生活中，分割画面其实与我们不可分离。&lt;br&gt;不信？请看电视新闻，若没有分割画面，电视新闻几不可「阅读」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括新闻节目，包括体育竞赛节目，分割画面，是必要的叙事语言，缺之不可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19890981/answer/13266983
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
为何当下之国文教育不注重文法教学？
</title>
<description>
看这问题描述里的文字，想写得骈四骊六又明显笔力不逮，半掉在书袋里，进不去也出不来的寒酸样子，我就觉得悲从中来。等上半小时回来再看，错别字也还是大大咧咧原封未动，提问者写完之后明明自己都不会念上一遍，还埋怨什么国文教育不注重文法教学，让我感觉如骨鲠在喉，醋酸在胃。西学东渐之前，中国学校里和语言学有关的科目，唯训诂、音韵这些所谓小学，现代意义上的中文文法理论成形，都是很晚近的事情，比如你用的「名词」、「定语」这些概念，古人都是没有的，所以「不注重文法教学」的，不仅仅是当下。你能说古代国君中文都不如…… who 吗？   &lt;br&gt;&lt;br&gt; 中文是孤立语，词汇并无屈折，完全靠语序和虚词来确定词性，你例句中的「英雄」放在那里，就是形容词无疑。至于这一措辞达意与否，属于修辞学范畴，跟教不教文法没有任何关联。外有强势英语入侵，内有共产中文当道，我国语文变态，症结本不在语文教育本身，亦非文法教学能改，所以我能不能求您先学会好好说话，认真写字，再来讨论这些有的没的啊，亲？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20356892/answer/18032920
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
底特律为什么会成为鬼城？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如这个问题的标签所写，这个问题，最好的答案应该由城市规化方面的专家。因为底特律今天的状况，正反映了美国城市规划者在过去半个多世纪以来，所犯下的诸多错误，和他们所面对的，艰难决择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;底特律所面对的问题，显然不只是这一座城市，而是美国在后工业化时代诸多城市的缩影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是美国大城市人口数量变化图：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;967&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/92/2692dca08fd7071b2ff58fa9b69c0d12_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/92/2692dca08fd7071b2ff58fa9b69c0d12_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看到，美国东部和中部的传统工业城市，在二十世纪上半叶，人口的增长已经开始放缓，到二战后，都不约而同的出现了人口的降低。就连纽约，也在这一时期出现了降低。这批城市，在图中用“锈带”（Rust Belt）来标出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以被称为“锈带”，自然是指这些城市已经进入了后工业时期，传统工业开始走向衰败，像机器生了锈。在新英格兰地区，纺织业是当年第一个全面工业化的行业，但是也是自动化最早遭遇瓶颈的行业。在二十世纪初，就开始向劳动力更廉价的南方转移。像匹兹堡的钢铁行业，则在战后面临业生产设备老化，效率降低等问题，竞争力上就输给了战后新起的海外对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于底特律，其支柱行业无疑是汽车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汽车城在二战期间达到了颠峰。这时期因为战争的关系，在政府管治下，企业无法用加薪的方法吸揽工人。于是，美国企业开始大量了提供企业福利。其中，以通用汽车为首，创立了现代的企业养老金制度。大批公司还同时开始提供了医疗保险等福利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在战后的冷战大环境下，美国的汽车行业和政府达成共识，到全力支持政府的冷战政策。这冷战的统一战线里，自然也包括了工会。1950 年，汽车行业和工会达成了共识，就是“底特律协约”（Treaty of Detroit）。这份协议通过长约和肯定企业福利制度的方式换取工人不罚工，并允诺会随着经济发展调整工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由企业提供工人福利，是件不靠谱的事，其中最大的问题，莫过于养老金。毕竟，对于普通工人来说，养老是一个数十年后的事情。这对于一个企业来说，这么一大笔钱放在那里，决不可能只放在那里闲着，而一定要被拿来投资。这就要求企业有极其好的金融管理和风险评估能力，最重要的，是企业能正确的估计自身的发展，并以此来调整养老金计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的汽车行业就错误的评估了自己的未来。定下协约的 1950 年代，依然是美国汽车业的黄金时代，条款必然相当大方。但到了 1960 年代，竞争初起，汽车行业面临着成本等多方面的挑战。这时候，美国汽车行业做出的，是一个赌未来的决定：它们和工会约定，为了加强企业竞争力，延缓曾经允诺的工资上涨，而是把这部分回报延到未来的养老金里。也就是说，汽车行业借了一笔高利贷，放下了一个定时炸弹：它们只有不停的高速发展，保持自己的行业霸主地位，保持高利润，才能在这些工人退休时，支付的出这笔钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但事与愿违，美国汽车行业的霸主地位不在，这颗炸弹终于在经济衰退中爆炸。而美国政府也不得不出面救助，只因汽车行业已经成了美国最大的养老机构，如果不稳住它，整个社会都会出现动荡。（这次底特律宣布破产，直接触发点，据称也是有 35 亿美元的养老金黑洞）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伴随工业衰退的，自然是工作的消失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工作的消失是多方面的。除了经济自身的原因，也有技术的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，在和工会签下协议后，汽车行业想到的一件重要的事，就是去自动化流水线。因为在劳资谈判中最强势的，是执行最危险工作的工人，工厂在这些工人身上花得钱也最多。于是，汽车厂首先把这些风险位置用自动化的机器人替代掉了，并进一步的自动化其他环节，最终实现了效率增加，带来的，自然是大规模裁员。这一趋势，到了 80 年代，在信息技术革命下，还在进一步加强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，南方在罗斯福新政和二战军工企业大发展的情况下，终于尝到了工业化的好处，要发展自己的地方工业。他们开始解决自身的种族问题，通过廉价的资源和劳动力，以吸引大量北方工业南下。这样带来了南方城市人口的增长，就是上图中的“阳光带”（Sun Belt）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，南方的黑人没有意识到这个趋势，依然在大规模北上。黑人的这一次北上始于二战。在黑人领袖的威胁下，罗斯福同意，政府机构，军工企业，在招工时不能有用工歧视。广大企业当然欢迎这个决定。于是黑人大量涌入北方和西部。到二战结束，底特律汽车工业所雇的黑人已占了总工人数的 15%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但随着整个工业的衰退，失业率开始上升，最晚入行也是最无技术无经验的工人，主要是黑人，被解雇，而依然源源涌入的南方黑人，也因为找不到工作，而被困在了城市了。与此同时，美国随着婴儿潮的到来，进入郊区化的发展时期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郊区化实际上是伴随着城市的发展出现的。早在 19 世纪上半页，随着纽约的发展，大量买不起房的中产阶级就已经开始住到了布鲁克林，乃至新泽西。Union Ferry Company 的轮渡每天要接送 7 万人上下班，此外还有 10 万人坐马车。与此同时，市中心工业区附近，住得就都是没钱的穷苦工人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代郊区的概念，是二战后出现的（但也有人说，像福特在 1920 年代在底特律郊区建了著名的 River Rouge 厂区，已有早期郊区化的特征）。也是首先在纽约郊区，Levittown 是第一个面向中产阶级而大规模兴建的卫星城。1950 年代高速公路的兴建，加速了人口外迁的过程，也把城市分割成了一个个互不通气的区。慢慢的，城市里好区坏区的概念越发深入人心，就形成了穷人住城里，中产阶级白天上班，晚上离开的节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，支柱产业的困境和人口的逆向流动，让城市的发展限入衰退，“锈带”城市人口开始缩减。从 1950 年到 2007 年，底特律人口缩减了 55%，同时期，圣路易斯人口缩减 59%，克里夫兰 55%，辛辛那提减了 41%，费城 30%，&lt;br&gt;&lt;br&gt;人口大量迁出到郊区带来的不仅是城市税收的锐减，也让城市里出现了大量的废弃房屋。以底特律为例，2010 年的调查表明，有 3.3 万户被遗弃的房屋，9 万块空地，占全部居住房的 1/3。据估计，底特律城区总共有 4 到 5 万被遗弃的建筑。这些被弃置的房屋，荒废的街道，就对城市的日常设施维护提出了巨大的挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一个城市，一个地区，到一栋房屋，都有自己的运命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1960 年美国的调查表明，有 1/5 的居民用房住于破败的状态，需要更新。对于一个经济在不停扩张的城市，一个健康的房地产市场应该能够自己完成这个以新换旧的替代过程，保持城市的良性循环。当地方经济处于下坡路时，市场会放弃这些地方。美国中西部无数的鬼城，见证了一个个小城的兴衰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，当衰退发生在一个大城市，人口密集地区时，人们无法一走了之，而是会选择如何挽救它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，城市的领导者，就要对城市的未来做出相应的规划。美国大举挽救后工业化城市的努力，大约也可以说从二战以后开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于城市的领导者来说，他们面对几个选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是任其自然，让市场自己来解救自己。但是，对于民选官员来说，为了向选民交待，不作为不是一个选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是承认城市经济衰退的必然性，完成城市的转型。但是，对于民选官员来说，你很难向选民坦言这个城市已经荣光不再，他们需要面对现实，让他们投你的票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个就是要知难而上，立志要带领城市完成经济复兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国在二战后就是这样一个状态：刚打赢了二战，美国人自信心爆棚，认为没有自己搞不定的困难。当时的整个经济还处于绝对的优势，美国人也不可能看到任何经济上的衰退。对于美国的领导者来说，城市所面临的问题，就是城市和郊区的竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，1949 年国会通过了《住房法案》（Housing Act），试图通过大规模的改造旧城区，来让城市恢复生命力，美名曰“城市续新”（urban renewal）。当时的社会理论认为，破败的城区本身是问题之源。有了破房子，才有了高犯罪率，影响了地方商业发展。如果能翻新这些旧房，就能让整个社区焕然一新，再建设高速公路，改善城市投资环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，在 1949 年到 1963 年这 14 年间，有 60 万家庭从贫民窟里被迁出重新安置，其中，只有 1/3 是白人家庭，联邦政府总共投入了超过 60 亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，理论错误，自然无法指望能有奇迹。整个工程从本质上就是把这些穷人来了个大搬家，从一个地方搬到了另一个地方。只有 7% 的家庭迁入了郊区，其他家庭只是换到了政府新建的公共房里。而本质问题，住房市场本身，依然照旧。新的住房也就缺少维护，迅速破败，变成新的贫民窟。同时，新清出来的地区，其投资环境没有本质改变，也就无法达到政府期待的重启城市经济的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 1960 年代中期，联邦政府的“城市控制”（city control）战略已经被人认定失败。郊区继续高歌猛进，市区进一步衰败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这之后，联邦政府又执行了一系列的其他城市救助计划。即使到了里根时代，联邦政府虽砍掉了大量对地方的经费支持，在 86 年，以及 90 年，还是推出了两个大型的建设项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这些项目基本上可以用偶有亮点，整体失败来形容。一方面政府没有正确把握形势，选择最有效的策略，另一方面联邦政府各机构自己疏于沟通，和地方也一向缺少协调，很难保持长期持续的投入，自然造成大量的浪费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了 90 年代，整个城市衰退的形势随着几个主要城市开始走出低谷变得清晰起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;60 年代出生的新一代开始进入社会，这些人中有相当一部分并不欣赏郊区大房子的生活。他们被城市里的文化生活和工作环境所吸引，选择重新搬回城市。于是有相当一部分城市开始复兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首当其冲的，是纽约和波士顿这样的地区。这些地方的经济并没有遭受实质性打击，城市所遭遇的衰退，其实是郊区化的趋势让投资被分流所造成的。而城市本身无论从商业还是文化生活，底蕴尤在，通过市场机制，自然的调节回来。一些破败地区，也就随着中产阶级的回归，开始了所谓的“中产化”（gentrification）的过程。像华盛顿特区这样的地方，因为中产化的加强，很多黑人已经无法支持日益上涨的房价，开始选择离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，像丹佛，匹茨堡等城市，通过领导者的成功运作，完成了市中心的转型，建立了更具有可持续发展的商业环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，像底特律这样的城市，到了 60 年代，领导者已经面对着一个重要决择：开始转型，还是相信自己的老路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汽车城和它的几大汽车公司一道，选择了相信自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是 1963 年《纽约时报》的头版标题&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;213&quot; data-rawwidth=&quot;692&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/47/2247ca6d095cdde87e53930a8b000ad4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;692&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/47/2247ca6d095cdde87e53930a8b000ad4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;州长乔治·罗姆尼（George Romney）在报导中说：“今年春天虽然充满了严冬的寒意，底特律现在一丝忧虑也没有”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，整个汽车城被这样一个乐观的态度所支持，它的发展计划也自然是按照不断前进的构想制定的。被人为延后的汽车工业崩盘，也人为的为底特律制造了一种期待。而这种前进的预想，一直支持了底特律几十年，最终不可收拾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种乐观气氛，可以参照附近另外一个被汽车工业重创的城市 Flint。直到 21 世纪，Flint 的发展计划依然是 1965 年的计划。这个计划里，假想 Flint 最终会达到 25 万居民。而实际，Flint 的人口，在 1960 年就永远的达到了颠峰，20 万人，然后开始下滑。随着通用汽车在 Flint 陆续裁掉 8 万工人，Flint 的人口已经降至 10 万出头。到 2010 年，Flint 才开始重新制定其发展计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，底特律的顾虑更大。即使进入到 90 年代，汽车工业已开始步履为艰，城市领导者依然难以痛下决心调转方向。他们认为，底特律底蕴尤在。汽车工业为底特律提供了强大的技术支持，而 Motown 本身，也不缺文化沉淀，更有福特基金会这样资金雄厚的慈善机构一直致力于地方发展。这最近这些年，底特律市中心一些地区也不乏复兴趋势。像波士顿，华盛顿这样的地方，都花了三十年时间才扭转颓势，所以还要留给底特律足够时间，让它自己重新焕发青春。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，来自欧洲的经验，突然开始冲击美国的决策者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏联解体，两德统一，东欧巨变。最明显的是东德，突然间，大批民众离开东德前往西德，东德的工业尽废。从一定程度上说，东德在短时间内，城市开始全面衰退。东德重镇莱比锡在 10 年间人口减少 12%，从 1970 年到 2005 年，莱比锡的制造业从业人数减少 90%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与底特律这样的城市不同的是，东德城市没有什么可犹豫的，那里从政府到民众，都意识到大势所趋，无可挽回。于是，从上到下，开始了一次全面的城市瘦身运动（“shrinking cities”）。以莱比锡为例，就有计划的拆掉了大量废弃房屋，兴建绿地，集中力量，以教育，医疗等为重点，发展市中心地区。在进入 21 世纪后，终于挽住颓势，经济开始复苏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲的相对成功，和锈带的持续衰退形成对比，让美国的不少城市规划者开始大力支持城市瘦身。他们认为，底特律这样的城市和纽约等城市完全不同，地方的支柱产业处于长期衰退已经无可挽回，不可能指望出现足够的新商业活动来完全替代正在消失传统制造业。要想让城市自然恢复，要等的可不是二三十年。所以，必须下定决心，主动瘦身，应能像欧洲那样，在短时间内完成重启。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009 年当选的底特律市长，前活塞队球星 Dave Bing 就承诺，要大刀阔斧的拆除上万间被弃置的房屋和相关道路，改建成绿地，甚至耕地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，承诺只要张张嘴，要实现的难度，远比预想的要难。主要的阻力，有两个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的工程，当然要花很多钱，对于人口渐减，城市收入大幅下滑的市政府来说，经费本来已经捉襟见肘。改建成绿地，又不是什么商业投资，基本是个净投入。同时，联邦政府和国会出于自身政绩需要，更喜欢支持兴建新的大型建设项目，也就更喜欢把钱花在经济蒸蒸日上的地区。最有效的瘦身，是要联邦和地方政府长期目标明确的通力合作，这对于喜欢各自为战的美国，也不大容易。地方政府如何腾挪出钱来，就是个问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个是居民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;城市瘦身，和选举不同。选举只要大部分人支持，而瘦身，清理一个地区，说白了就是拆迁，就要这个地区所有的地产所有者都同意。这个，在欧洲能够相当顺利的进行，需要一个强力的政府，而这，正是美国人所一贯害怕的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;支持瘦身者的重大胜利，是 2005 年高院在 Kelo v. New London 案上作出的判决：高院在 5-4 的判决中，认定地方政府可以为了公众利益而收回私有财产，既使地方政府所支持的项目并不一定能成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，对此判决的反对意见也相当大，而且，保守派和自由派都反应强烈。持反对意见的保守派大法官 Clarence Thomas 认为，拆迁这种行为对少数族裔，弱势群体是不公平的。Thomas 特别提到了 1981 年密歇根高院把底特律的 Poletown 地区强行征给通用汽车建工厂的行为。底特律人有很多自然也对当年这事愤愤不平，认为这是政府和汽车工业勾结的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于黑人来说，拆迁不可避免的和二战后联邦政府进行的“城市续新”中，大规模城市拆迁行为联系起来。早在 1963 年，著名黑人作家，民权运动领袖 James Baldwin 就曾在电视采访中不客气的把城市拆迁计划比作种族清洗，清扫黑人。当 Dave Bing 重提拆迁时，同样的指责自然也重新冒了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，虽然有了 Kelo 案判决在手，大部分锈带城市在瘦身时，更多的选择了土地银行（land bank）这样的形式来逐步完成改造。土地银行由政府或非盈利机构建立，有计划的把弃置的房屋和土地的所有权廉价收回，逐步成批的处理。土地银行并非是新事务。早在 1971 年，圣路易斯为了抑制城市衰退，就成立了第一个大型土地银行，后来几个锈带的大城都成立了自己的土地银行。像 Flint 的土地银行就回收了上万家空房，拆毁了一千多家，重新开发了 2500 家。但是，离解决城市问题还远远不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，政治家在瘦身的同时，必须要给出一个令人信服的愿景，才能获得绝大部分选民的支持，选择把自己的房屋卖回给政府，让从联邦到民间组织都愿意为一个目标出钱出力。但这儿，在美国所遇到的阻力，自然远比欧洲要大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的城市规划者，需要针对美国的每个城市，设计出创造性的拆毁重建方案，赢回民众的信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;否则，底特律还会在鬼城的道路上，走上很长的一段时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人对城市规划并不了解，相关内容多来自&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.brookings.edu/research/papers/2010/05/18-shrinking-cities-mallach&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Facing the Urban Challenge: Reimagining Land Use in America’s Distressed Older Cities&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;和 &lt;br&gt;T.J. Billitteri, Blighted Cities, CQ Researcher, Volume 20, Number 40, Pages 941-964, Nov. 12, 2010 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20185640/answer/16530829
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
为什么常见路由器的网关默认 IP 都是 192.168.1.1？
</title>
<description>
嘿嘿，这个问题我在cebit上问过别人。&lt;br&gt;据ralink的研发说，是因为当年atheros的做公板时就设的是192,168.1.1，所以后来大家都这样搞。&lt;br&gt;再后来realtek拿低价芯片打市场，ralink他们不愤了，于是就自家改成192.168.0.1，后来就有人一批跟着搞。&lt;br&gt;以上言论得到broadcom家PM的证实。&lt;br&gt;但是属于业内八卦，不保证其完全真实度。&lt;br&gt;其实中兴，贝尔，tenda，tp-link他们，现在用1，还是用0也不确定了，主要看不同的方案的，反正大家都是几个方案在算，看着BOM算成本。毕竟无线终端市场不好做，零售市场上是一回事，OEM又是另外一回事。&lt;br&gt;反正么，一般小厂的 admin admin 或是 root admin，大半都能进得去。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21369620/answer/18028817
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
陌陌上的男的都是怎么想的？如何和陌陌上约过炮的人成为恋人？
</title>
<description>
    我是女的。。去年冬天，刚失恋的时候，也是用相似的方式撩了一个男人。第一次见面直接打炮，后来也做了一段时间的伴儿。&lt;br&gt;    他真的挺帅，穿什么都好看。踢球踢的也好看，很灵巧。走在大街上真的很夺人眼球。他也和我说过，他和我在一起很舒服，很踏实。&lt;br&gt;    一起看泰囧，乐得哈哈的，期间我说渴了，想喝芬达。他买了芬达回来。晚上睡觉的时候，忽然蹦出一句：＂经常喝碳酸饮料，最后牙齿一露在外面就会咝咝疼。＂&lt;br&gt;    一起大冬天吃街边摊的烫串，半夜拉肚子最后第二天没有上班。我准备了饭菜买了药，他不吃。我说：＂吃了吧吃了吧，和我吃了一顿饭睡了一晚上觉就卧床不起，万一暴尸街头我可担不起责任。〜＂他当时看我的眼神确实很感动。&lt;br&gt;    一起去考计算机。采集信息的时候要他基本信息和身份证号之类的，都是我对采集信息的人说的。他摸摸我的头，说：＂真是我媳妇，比我记得都熟。＂哈哈，估计其它人都觉得我们就是一对普通情侣。&lt;br&gt;    后来他就失踪了四五个月，并且一直嘱咐我，不要联系他。也真的很想问，可我又不是人家的什么人，没资格也没必要。&lt;br&gt;    开始真的很难受，毕竟人都有习惯和感情。但我实在没心没肺，一个多月就满血复活了。后来再也没用过陌陌，一用就能想起这个人。&lt;br&gt;    再后来，很偶然的机会认识了现任男友。我俩确定关系没多久，之前的失踪男回来了。对我解释之前干什么去了，问我在干嘛，很想我，想一起吃饭一起玩一起滚床单。我那阵子其实也有点牵挂他，虽然自己没节操也没贞操，可起码该对每一段感情负责，和他再出去就会失去男友，一想起就心痛舍不得。不冷不热不见面，也就慢慢不联系了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   毕竟看你一面之词，真的不知道怎么评价。你们并没有实质上的接触，除了身材好，风格你喜欢，没有其它描述，性格爱好生活习惯一无所知。。所以。。抱歉啊无法提供追男仔的方法。&lt;br&gt;    我上面讲自己的感情，就是想说，对于某些事，千万不要想当然。约炮的男的也是普通人，人心都是肉长的，所以如果不是太渣，那想的是和绝大多数普通男人是一样的，没什么要拯救地球普渡众生到处留种睡遍天下妹子的想法，就是孤独了找个人做做伴。要想追的话，还是得自己掌控，建议就是把握分寸，不要谈个恋爱身家性命都赔进去；尽可能对对方好一些，在整个相处的过程中，慢慢就会知道彼此是否合适了。可能问题会比正常渠道认识的情侣多一些，可是每段感情都不是十全十美的，试着解决问题就好。&lt;br&gt;    不过我个人特别信命，绝大多数事情的发展都不是自己能完全预料的。特别是男女之情，刻意维持的话，越在乎，越想抓住，反而溜得越快。如果是我遇到了无法掌控的人或事，就只能是尽人事，听天命。&lt;br&gt;    大多数回答都是在调侃，但是话糙理不糙唉。。看你描述也觉得不是软文的话也是一段露水情缘，不过我觉得不是软文，混乱纠结的心情从字里行间都透露出来了。就算不能在一起，你毕竟也上了他，就算在一起，你也可能会失去他，看开些，别纠结啊〜&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    去年冬天，总是和他爱爱之后趴在床上抽烟看电影，一起看了许多老电影新电影看过的没看过的。&lt;br&gt;    他最后一次和我聊天的时候给我发了一段≪恋爱地图≫里的台词，我很喜欢。说的很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    “下雨了，我最讨厌在雨里骑机车，又湿又冷的。突然，机车骑进了隧道，没有风，没有雨，黄色的灯光，让我感觉好温暖。虽然，我知道隧道不是尽头，我将会再回到风雨里，但是，我多么感谢这一段的短暂的温暖。谢谢你，隧道。谢谢你，taija。” 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21362282/answer/18018819
</link>
<author>
Ellen
</author>
<title>
女性在公交上遇到色狼应该采取哪些措施？
</title>
<description>
你知道北京地铁一号线早上七点多钟的挤么？两只脚几乎要重叠着放。我就在这样的情况下遭遇了四次咸猪手。&lt;br&gt;第一次我骂了他，他不承认，跟我对骂，于是我不再吭声，没任何意义。第二次是一个金丝边眼镜男，我二话不说直抽了他的脸（为什么打脸而不是踩脚？因为打脸动作幅度大，车上的人会注意到，这样他就不敢轻举妄动了，又解气又帮他长记性），他灰头土脸地在下一站就下车了。这样的结果使我大受鼓舞，我简直觉得自己是个女英雄甚至期待下次的被骚扰。第三次，稍微有些空隙,那男的跟我并不算挨着，他正前方是另一个女孩，我在他前方靠边。在确定了他不是无意碰到而是蓄意占便宜的时候，我对旁边女孩说了句“对不起请让一下”就抬手狠狠给了那男人一巴掌，那男人被我打蒙了，说，怎么了。我就说他不要脸占人便宜，他理直气壮不承认，我火大了，抬手又一巴掌，那男人也是好样的，一脚把我踹出了门口，这时候我才意识到这回碰见真流氓了。地铁上没有一个人站出来管，我甚至听到有人说，要打出去打。我们厮打起来，这时候地铁里的巡警跑过来把我们带进派出所，做了笔录。我要求查看地铁监控，一个警察很不客气地说，这不是随便能看的。事情耽误了一上午，班没上成。警察说这种事情我们不好管，因为法律上在这一块是空白的，而且轻微的动作监控是看不清楚的。我很无奈地离开派出所，警察表示多扣那个男人一会儿。&lt;br&gt;第四次，因为有第三次的教训，我害怕了，不敢打了。于是就忍，但是那个猥琐男还发出很恶心的声音，对不起还是忍不了，我又抬手给他一巴掌。这时候由于害怕和气愤我浑身哆嗦。那个男人厚颜无耻地过来安慰我，没事没事，要不你再打我一巴掌？——赶紧记住他，你见过不要脸的本人了。&lt;br&gt;再后来直到现在我辞职在家充电学习，没有再赶过高峰期的地铁一号线，没再被骚扰过。&lt;br&gt;我在地铁上也见过男人骚扰女人，很旁若无人胆大包天，没见过女人吭声的，可能都嫌丢人或者怕对方对自己作出危险的事情。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的经验告诉我——&lt;br&gt;色狼未必会选择穿着暴露的，看起来青涩胆小的学生妹子才是他们重点下手对象，他们觉得这样的女孩子只会忍气吞声不敢反抗。如果你是这样的妹子——&lt;br&gt;如果能选择，选择其他交通方式，不能的话避开乘车高峰期，不能的话上车后选择挨着女性，尽量不去有男性、尤其是年轻男性的位置。被骚扰时能躲则躲，不能躲回头瞪他一眼，大喝一声，你干什么，让车里人都听到。&lt;br&gt;千万别像我一样抬手就打了，这是好多人劝我的，这样会让他很没面子，他因为被激怒什么事情都做得出来。可以像其他几位说的那样选择动作幅度小的踩脚。&lt;br&gt;不要寄希望于车上的其他乘客。我也不想对他们的道德进行指摘，都着急赶路，多一事不如少一事。&lt;br&gt;报警无用，我查了，中国法律对于这一块的确是空白的，而且不好取证，监控看不清，旁观者未必能答应浪费时间帮你作证。而且效率低下，一上午甚至一天的时间都浪费了。警察会要求查看你的身份证，查你的底儿，问你来北京干嘛，特么的我才是被骚扰的好吗，问你想怎么解决，说你这么一件小事耽误大家的时间，特么的这是小事么。问你怎么知道他是在骚扰你而不是不小心碰到你的，特么的，不小心碰到是短暂的一下，而骚扰是持续的N下，这特么很难分辨么。。。&lt;br&gt;对于那一方就是批评教育，都无权拘留，不痛不痒，如果他死不承认，估计批评教育也省了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;PS：题主问的是在公交车上，我答的是地铁，不算跑题吧，两种都是骚扰事件高发地带。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21371541/answer/18030169
</link>
<author>
IQQ CCI
</author>
<title>
央视财经频道《是真的吗》回应知乎关于冰块取样的说法是否正确？
</title>
<description>
央视财经最近发的这些微博明显又在利用话语霸权，企图利用舆论压力造成既定事实，唉，，，真心只有一句叹息，到这个时候了，央视既不对自己的采样过程存在的缺陷进行反思，反而变本加厉的发微博翻老账。针对有些知友的疑问，我再回答一次（很多事情总是问题叠加着问题），就事论事，客观讨论，请不要参杂其他的情绪，谢谢&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、首先，为什么我一直在质疑央视的采样可能会造成污染，从而对产品质量做出不严谨的判定。这次检测的指标是微生物指标，不像理化指标，理化指标可以检测最终产品，这个绝对没有问题，因为理化指标，如重金属、三聚氰胺之类的添加剂，一般在采样过程中是无法带入的，如果央视这次是去检测冰块里面含不含铅，我觉得他的采样就没有问题，但是做的是微生物指标啊，各位亲，微生物指标的采样是要求最严格的！没有之一！&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、为什么采样监测，只检测制冰机的冰块，而不是平常我们可乐杯里马上进嘴的冰块。作为监管方，我们采样时分析卫生质量的关键环节，对关键点进行采样，这样才能科学的最大可能的避免食品安全事故的发生。我也解释过了，制冰机的冰块如果不合格，那么柜台的肯定不合格，但是柜台的某个可乐杯冰块不合格，但是不能推断所有的冰块都不合格，因为干扰因素太多了。柜台的冰块可能不到10分钟就进肚子里了，但是制冰机里的冰块可能要储存几小时甚至更久；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、为什么要讨论这次央视这次采样的问题？因为这种不专业的记者，去不符合要求的去做专业的采样，并貌似专业的做出专业的评价，甚至是耸人听闻的新闻，这是对企业的不负责，对专业态度的亵渎，甚至可以说是对观众的愚弄。新闻播出几天了，央视还在嘴硬，还在各种打击这些企业，这是专业媒体的态度吗？如果央视有需要，我可以免费的为央视所谓的专业记者做采样的培训！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、再回应一个央视的论点：消费者需要的不是无菌环境下的符合要求的食品，而是一个入口卫生的食品，只能说央视没有专业知识。作为国家卫生标准，这里提到的无菌环境，是指在采样、实验过程中不允许出现其他可能的污染状况，而不是说我的实验人员给到无菌环境里的冰块做检测，完全是本末倒置。由于冰块是特殊食品，在快餐店是没有包装的，对有包装的食品，国家标准要求是在包装的状态下符合要求，但是没有包装的食品，一般都是即食的，就是说取出来后马上吃不长期存放的，作为监管人员或卫生管理人员，是应该努力保证制冰机中存放冰块不超标，还是去保证从制冰机出来后一分钟递到顾客手中，下一分钟就进肚子的冰块不超标，央视有点流氓理论了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、央视这次采样可能出现的问题的环节在哪里？结合知友们的疑问，如下：&lt;br&gt;（1）柜台是低清洁区，可能造成污染。这个可能性存在，但是几率不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）可乐杯污染，可乐杯绝对不是无菌容器，用来取样是绝对不可以的，这个是可疑的地方之一；&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）从可乐杯中转入无菌袋是操作污染，我觉得这个的可能性非常高，因为放了冰块的可乐杯外壁肯定会有冷凝水，但是央视记者在把冰块从可乐杯中倒入无菌袋时，明显看到可乐杯外壁碰触到了无菌袋内部，极有可能有外壁的冷凝水混入污染了；其实这里可以通过灭菌的镊子把冰块夹进无菌袋，至少可以避免这个问题；&lt;br&gt;&lt;br&gt;（4）无菌袋中空气污染，如果送样时间短的话，应该问题不大。但是在实际操作中，无菌袋的封口夹一般不会夹在口袋上方，特别是央视这次采样时可乐杯碰到了无菌袋内壁，如果夹子夹在下方，风险会小很多；&lt;br&gt;&lt;br&gt;（5）送样时间的差异，一般影响不大，但是如果保温措施没做好，例如不知道央视的保温箱有没有放冰袋或者干冰进行保温，现在可是夏天啊，而且是在汽车的后备箱，这温度，你懂的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;（6）刚冲洗马桶水其实就是自来水，含有余氯，量非常低，而且是有下限值的，就是不能低于拿个浓度，确实能起到抑菌的作用，至于有媒体（今天看到网易发的）说竟然能看到马桶水有极淡的蓝色，这个就有点扯了，我反正没见过蓝色的消毒水，估计是摄像机光线的原因，如果周围环境如隔板、穿的衣服什么的是蓝色，可能会看着水中带蓝色。倒是这次采样，央视的记者可能由于怕脏，还歪打正着的比较符合采样要求，采样操作的差异是造成这次检测结果差异的主要原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（7）采马桶水时央视记者为什么不用无菌袋，要用试瓶，这个需要记者来解释了，应该是不缺这么一个无菌袋的，这也是这个节目不严谨的地方之一，姑且不去做厚黑的猜测；&lt;br&gt;&lt;br&gt;（8）无菌袋有没有问题？如果是刚开封的袋子，应该没有问题，如果是开封后放了很久，又或者袋子开放的放在一个污染环境中，但是在节目中并没有看到，姑且不论。但是无菌袋的操作是有要求的，比如整包开封不能开袋口那一侧，无菌袋只能有手在袋子表面把袋子搓开，而不能像普通那种，用手把袋子撑开，不知道央视记者知道操作吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21371541/answer/18028048
</link>
<author>
李颖
</author>
<title>
央视财经频道《是真的吗》回应知乎关于冰块取样的说法是否正确？
</title>
<description>
大半夜的看到这道题爬上来了……&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;太矛盾了吧，不是无菌实验参考国家标准？如果要检验细菌含量，那么无菌取样。如果说到参考拿到手里的冰块，那么有点扯皮了，这标准没法定啊。取冰过程中环境如何，有没有人对着冰块打过喷嚏，这过程有人摸到了吗等等。这时候的结论是基于无数变量的，已经不可靠了。既然已经准备做一个严谨的节目，那么就严谨下去。尤其央视更应该起到表率作用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对比可以，但是危言耸听这种事情，就像前一段讨论科普是否应该夸大事实一样，会吓到普通人，真的会吓到。网友的那句调侃微博不发了，挺可笑的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;国内餐饮业调查了，为什么没见到结果放出来？举个例子，一个班考试，你指着全班平时成绩很好的几个人说，你们这次考试没满分啊，并且拉出来示众，这种做法不是一个大媒体应该有的态度。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;搭便车问了一个问题，欢迎讨论：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21371580&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;媒体使用舆论监督权时应该注意哪些问题？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
