<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26483508/answer/32954811
</link>
<author>
天猪(刘勇)
</author>
<title>
一百行以下有哪些给力代码？
</title>
<description>
本页面打开chrome命令行， 执行以下脚本， 可以给我+1.&lt;br&gt;（PS： 赞同的同学， 就不要取消了... T_T ）&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;Function(&quot;‍‌‌‍‍‌‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‌‌‍‍‍‌‌‍‌‌‌‍‌‍‌‍‌‌‍‌‌‍‌‍‌‌‍‍‌‍‌‍‌‌‍‌‌‌‍‍‌‌‌‍‌‍‍‍‍‌‍‌‌‌‍‍‌‌‌‍‍‍‌‍‌‌‌‍‌‍‌‍‌‌‍‍‌‍‌‍‌‌‌‍‍‌‍‍‌‌‌‌‍‍‌‍‌‍‌‍‍‌‌‍‌‌‍‍‌‍‌‍‌‌‍‌‌‍‍‍‌‌‍‍‌‍‌‍‌‌‍‍‍‌‌‍‌‌‌‍‌‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‌‌‌‍‍‌‍‍‍‌‍‌‍‍‍‍‍‌‍‍‍‌‍‍‌‌‍‍‌‍‍‍‌‌‍‌‍‍‌‍‌‌‌‍‌‌‍‍‌‍‌‌‍‌‌‍‌‌‍‍‌‍‍‍‌‌‍‍‍‍‌‍‌‌‌‍‌‍‍‍‌‌‍‍‍‍‌‍‍‌‍‌‌‍‌‍‌‌‍‍‍‍‌‍‌‌‍‌‍‍‌‍‌‌‍‍‌‍‍‍‍‌‌‌‌‍‌‍‌‍‌‌‌‍‍‍‍‌‍‍‍‌‍‍‍‌‌‌‍‍‍‍‍‌‌‍‌‍‌‍‍‌‌‍‌‌‍‍‍‌‌‌‍‍‍‍‍‌‌‍‌‌‍‍‍‌‌‍‌‍‍‍‍‌‌‍‍‍‌‍‌‍‌‌‌‍‍‍‍‌‍‍‍‌‍‍‌‍‌‌‌‍‌‍‍‌‍‍‍‍‍‍‌‌‍‍‍‌‍‍‌‌‌‍‌‍‌‍‌‌‌‍‌‍‍‍‌‌‌‍‌‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‌‌‍‌‌‌‍‍‍‌‍‌‌‌‍‍‌‌‌‍‌‍‌‍‌‌‌‍‍‍‍‍‌‍‌‌‍‌‌‍‌‌‍‍‍‍‌‍‌‌‌‍‍‌‍‍‌‌‍‌‍‍‌‍‌‌‍‍‍‍‌‍‍‌‍‌‌‍‌‍‌‌‌‍‍‍‍‍‌‌‌‍‍‌‍‍‌‌‍‍‌‍‌‍‌‌‌‍‍‌‌‍‌‌‌‍‍‌‌‍‌‌‍‍‌‍‌‍‌‌‍‍‌‍‍‍‍‌‌‌‌‍‌‍‌‌‍‍‌‌‍‍‌‌‍‍‍‍‌‍‌‌‍‌‌‍‍‍‌‌‌‍‍‌‌‍‌‌‍‍‌‍‌‍‌‍‌‌‌‍‌‍‍‌‍‍‍‌‍‍‍‌‍‌‍‍‌‍‍‌‍‌‌‌‍‍‌‌‍‍‍‌‌‍‌‌‍‌‌‍‍‍‌‌‍‌‍‍‌‍‌‌‍‍‍‌‌‍‌‌‍‌‍‌‌‍‍‌‍‌‍‍‍‍‍‌‍‌‍‍‌‍‍‌‌‌‍‌‌&quot;.replace(/.{8}/g,function(u){return String.fromCharCode(parseInt(u.replace(/\u200c/g,1).replace(/\u200d/g,0),2))}))();
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26493045/answer/32972035
</link>
<author>
曾不才
</author>
<title>
别人做什么事、说什么话或什么表情动作会让你觉得「哇，个性这么特别，是我的」？
</title>
<description>
&lt;p&gt;1、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在美食街里买了只叫化鸡，找了位置坐下来吃。那叫化鸡刚从荷叶里出炉，撕开来还冒着烟。鸡肉丰腴爽滑，入口饱满香溢。她一边吃一边对我说：“好幸福啊！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这几个字多么朴质，但我却像突然被什么击中了一样。那种感觉好似在书中读到让灵魂共鸣的句子一般。你那么美丽，不知多少男人排着队，等着给你送各种花哨费钱的礼物。不就一只叫化鸡吗？要这么兴奋吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;只是，有些话简单，却能触摸到心房。也许，我是太久没见到有人这样容易满足了。那应该是很小的时候了，我们看到蚕破茧了，就会兴奋好几天；吃了点好吃的，就会笑逐颜开一个下午；那时候我们只要和爱的人拥抱，就什么都不会害怕……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在，我们物质丰富了，但却似乎不快乐。有了房子还不够，一定要市中心四房无贷；有了车却嫌弃它只是丰田而不是路虎……好多姑娘宁愿坐在宝马里哭，也不愿在自行车后座笑。有多少幽怨，是发生在像宫殿一样豪华的屋子里的？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，容易满足的人是可爱的。因为乱花渐欲迷人眼的世界，并没有让TA们的心钝化。TA们依旧有着孩子一样的本真，内心敏感而热情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;冬天的时候，我们去古镇拍旗袍。游人们穿着厚厚的外套。在这样的环境里，她旗袍裙摆下露出修长的小腿就显得很颇引人注目了。我转过头去，发现有个男的在背后拿着单反相机拍她的小腿。她看我转头，也跟着转过去。除此之外，跟我们并行的几个路人也注意到了这一场景。那男的因此显得很尴尬。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可是，在众目睽睽之下，她的反应却是那样得体而优雅。她带着微笑，温和友善地对那男的说：“没事啊！你想拍我摆好姿势给你拍。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;该要让身心经历怎样的历练，才能沉淀出这样的大气啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多时候，让人温暖的并不是多么动听的话语，而只是一些简单的动作、表情和语调。但这些简单的东西，却不那么容易学来。阅历会磨砺出一颗淡泊从容的心。内心这些高贵的品质，最后都会转化到举手投足和谈吐之间。富有魅力的人因此便总显得举重若轻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你也许曾听说，所谓坚强、善良、温暖的品质是在充满爱的健康环境里培养起来的。只是，生活除了给予爱，也常常不可避免地给予苦难和不幸。平静而没有风雨磨砺的生活只会降临给极为少数的人。大多数人生来就是要受苦的。在这个过程里，被打败的人最终会变得抑郁、封闭、敌对；战胜它的人则会变得豁达而从容。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我非常喜欢看茶叶刚泡时的样子。刚从茶罐里拿出来的时候，茶叶还僵硬干涩。当滚烫的热水带着腾腾烟雾倾泻而下的时候，茶叶开始慢慢舒展，慢慢变得柔韧。透过透明杯，我可以看到展开的茶叶在热水里飞舞、旋转、升腾。慢慢地，一股茶的清香就会扑鼻而来。那香味不浓烈、不张扬，只是淡淡的沁人心脾。当茶叶最终沉淀到杯底，那液体便呈现出像宝石一样动人的剔透纯粹的颜色。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人岂不是也跟茶叶一样，接受高温的洗礼，在旋涡中挣扎，才会渗出蕴藏着的芬芳？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然后，我突然想起她多次跟我诉说曾经不堪的爱情，诉说从小到大遇到的家庭问题，还有她多次一个女孩子背着一个包，跑到外地去旅行。从高中就开始的兼职生活，又是怎样让她比同龄人更早地体味到人生百态……她只是19岁的女孩儿，但经历已经比很多同龄人厚重。阅历丰富了，很多小事，当然就显得无足轻重了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么我那样爱你呢？因为你成熟知性优雅大气，又天真可爱灿烂。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26092705/answer/32989919
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
一直追求（吸引）不到喜欢的异性，感觉累了怎么办?
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;等，不会孤独终老的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学了那么多恋爱的技巧，懂了那么多所谓的人情世故，在一个傍晚推开酒馆的门，却听过路的旅人说，女孩已经登船走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你把该想的都想好，舞台上的山水云雾，明月大江，身上穿的长袖冠帽，金刀铁马，都准备得稳妥，帘子一开，就等一个人落泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道很多人像你，很努力的准备，开幕奏乐，结果位子空着，鼓声越来越急，回荡在不大不小的剧场里，铜锣一响，你发现，人没来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实感情有时候，就是挺无奈的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以为曲声一响，就有梦幻，我以为俯下身来，就有娟红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但可能我想得还是简单了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最喜欢陈升的《牡丹亭》，有一次我一个人开车，电台里主播说，让我们播一首老歌，男主播说，是什么歌呢，女主播说，你猜，男主播说，我猜不到，女主播说，她说了什么我忘了，但是音乐出来，是陈升的这首歌，陈升的声音就像台北的老男人，他心里在说，猜你MB，我要开始抒情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄粱一梦二十年，依旧是，不懂爱也不懂情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈升这个人一抒情，就是大浪淘沙，弄得人沉默，刘若英也是这样，这两人的歌，听着都挺无奈的，两手一摊，我没什么办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感情里无奈的一面，就是你现在面对的情况，谈不上为什么，因为有时候找感情不是动一寸进一寸的问题，有人说谈恋爱我当然要努力，火力全开，这个我不拦你，岿然不动确实没有什么胜算，但是我今天要说的是，火力全开，也未免能全尽其功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得那天，这首歌的歌词和我一起穿梭在高耸的楼宇之间，我也奇怪，为什么我一直无法遇到一个，我喜欢的人，又或者我曾经喜欢的人，为什么一个也没有留住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再过几年，但凡你有过回忆的人，都要结婚了，但凡你信誓旦旦的人，你早就不在乎了，这时候，你轻而易举的就可以累觉不爱，你走下舞台，很容易就成了一个通透的人，没有牵挂与眷恋，成为了一个献身于为人民服务事业的，大写的人，正直，善良，风趣，五官端正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是你谁也不爱，你成了身边人的灯塔，劝他们这样，那样，但你谁也不爱，谁也不爱你，我一想到这，就感到恐慌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得你某种程度，和我一样恐慌，让你全心全意的人，在哪，你不知道，多少年过去，你不可能再为了一个人骑二十公里，只为了说一句我到了你下楼，你不单不可能，你还要嗤之以鼻，你一定非常的恐慌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管你小心翼翼的保留，但似乎一松手，就要云散，你立马就要化身成铁人，无坚不摧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可谁要这种无坚不摧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方丈说，看破红尘，方丈那么牛逼，女人跟人跑了，看破了红尘，几十年过去，方丈在山下摘一朵桃花，却发现根本记不起女人的样子，佛祖说，成了，圆满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方丈泪流满面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小和尚问，师父，你是开心吗，方丈摇摇头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你只要不想等，不愿信，你站起来，关灯，收拾干净，拍屁股走人，出来你就是铁人，没有人伤得了你，但这应该不是你想要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得我们苦苦追寻，苦苦搏命，最后在喝大酒的夜晚看见哥们和他的女人走了，留下你一个人影子被路灯拉得老长，我知道你会问自己一些，为什么我要一个人，是不是我就要一个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想起华英雄里陈浩南说自己命犯了什么天煞的孤星，一头白发，老婆死在大火里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你就容易变成那些自作坚强的铁人，看破一些莫名其妙的红尘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这世上容易的，就是看破红尘，难的，恰是命里打滚，轻而易举，说一些不痛不痒，都是没想明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我倒是更愿意劝慰自己，可能就是时候没到，我虽然不知道这个时间要等多久，我也一个人面对舞台，感到束手无策，我那么迫不及待的要一个女人，其实还是不懂感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以为我跋山涉水，穿过了森林草地，就什么都能搞定，但感情的答案似乎也不在这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我准备得再好，并不能换来爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我明白，感情不是我打十个怪，升五级，感情真的是刷一辈子，才爆出一把的武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候，爱情就是要等，与你的能力，财富，情商有关，可你有了它们，所向无匹，结果还是要等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是来劝你成为一个什么优秀的人，或者什么放浪的情种，我是想告诉你，当你觉得自己已经有了一切，并不能代表，你就能拥有爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;耐心等，你一放弃，你就化身铁人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无坚不摧，看破红尘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这世上好多人等的不耐烦了，就说我这辈子不需要女人，不需要男人，我要一个人活，走遍世界，成为一个孤傲的旅人，他们就看破红尘，随处布道，可我不愿意，我觉得，烂就烂在这，功德圆满，我满不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得自己没有问题，那么就只能坐下来等，你一个人等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时钟在响，你很急，你想，放他妈的狗屁，根本就已经来不及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和你一样，也在想，是不是这个人来过，我却不小心把她撵了出去，还是她错过了班机，根本没有想到这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你坐在台上问自己，搞这么一出，有什么意义呢，大风吹呀吹，谁有闲工夫看戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所有的烟花只能一瞬，但是这一瞬，只有这一瞬，我不能错过你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我由衷的希望，在散场的最后一秒到来之前，空荡荡的剧场里走进来一个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能她没有多好看，也没有多聪明，她蹑手蹑脚的选了一个边角的位子，傻乎乎地看着你，剧场的灯光不多不少，不明亮也不昏暗，它们恰到好处的勾勒在她或圆或尖的脸额上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为风寒而微微发红的鼻头，因为温暖而微微饱满的唇肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你就一定要说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;等你很久啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19645610/answer/32987614
</link>
<author>
庄时利和
</author>
<title>
一天吃几个鸡蛋比较好？
</title>
<description>
&lt;p&gt;今天在微信群里发了一张早饭照片，然后就有小伙伴问：一顿饭三个鸡蛋真的大丈夫吗？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d4147462bab630ac6f2cf22ac90abecd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d4147462bab630ac6f2cf22ac90abecd_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;很多人之所以对鸡蛋充满恐惧感，其实是畏惧其中的胆固醇。一个普通大小的鸡蛋，大约含有200毫克胆固醇，占了每日推荐摄入量的三分之二。人们普遍认为，吃进去越多的胆固醇，那么血液中的胆固醇含量肯定得升高；血液中胆固醇高的话，得冠心病的几率肯定也得上升——一言以辟之，吃鸡蛋容易得冠心病。被扣上同样帽子的，还有鱿鱼，比如网上热传的“一口鱿鱼等于六十口肥肉”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“吃鸡蛋容易得冠心病”，这个逻辑链通俗易懂，但事实并非如此。要分析这个问题，我们先从鸡蛋开始说起。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;鸡蛋里面有什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0b167e194efb314b40e30ac246982161_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0b167e194efb314b40e30ac246982161_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个鸡蛋里面，含有大约7克左右的蛋白质，鸡蛋含有人体所需的全部八种氨基酸，对于人类而言，鸡蛋的蛋白质类型和氨基酸构成都非常完美，仅次于母乳。另外，蛋黄含有丰富的卵磷脂，这是神经系统中非常重要的营养元素。再考虑价格的因素，鸡蛋简直是这个星球上物美价廉的食物了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鸡蛋里面的胆固醇固然非常高，一个蛋黄中中含有相当于半斤瘦肉中所含的胆固醇。然而，胆固醇并不是很多人想象的那么坏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;胆固醇是什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果名词有分正能量或负能量的话，那么胆固醇一定属于后者。很多人对胆固醇的印象并不好，在日常饮食中想法设法的减少摄入胆固醇。但实际上，胆固醇是身体里非常重要的东西。胆固醇参与胆汁酸、维生素D以及激素的合成，比如大家熟知的雌激素或雄激素。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;胆固醇以脂蛋白的形式存在于人体血液中，包括高密度脂蛋白胆固醇(HDL)、低密度脂蛋白胆固醇(LDL)、极低密度脂蛋白胆固醇(VLDL)，前者俗称“好”胆固醇，后两个俗称“坏”胆固醇。HDL将胆固醇从血管中运回肝脏，而LDL和VLDL正好相反，会促进胆固醇沉积在血管壁上，从而提高心血管疾病的风险。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1fa2724093c6da181d7f8a61997e8454_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1fa2724093c6da181d7f8a61997e8454_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;因此，胆固醇有好有坏，一味地减少胆固醇摄入不利于健康。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;吃鸡蛋会升高血胆固醇水平吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人体并非烧杯，不是说你往里倒多少试剂烧杯里就会有多少试剂，血液很多营养素的水平和摄入的营养总量并不成正比。在这里举另外一个例子说明，现在朋友圈里各种酵素的代购，酵素就是常说的酶，酶对人体各种生理活动的正常进行非常重要，但是酶在消化道里会被分解，失去生物活性，无论你吃了多少被吹得神乎其神的“酵素”，你体内的酶水平基本上不会有任何变化。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;近年来多项医学研究表明，血胆固醇水平与摄入脂肪含量以及身体活动水平等因素的关系更大一些，而与每日摄入的胆固醇总量关系并不大。人体内的胆固醇大部分是自身合成的，肝脏每天大约合成1000毫克胆固醇，这远远大于一个蛋黄中所含有的胆固醇。在一项关于摄入鸡蛋数量与血胆固醇关系的研究中，受试者被分为两个组，实验组每天吃一到三个鸡蛋，对照组则吃其他食物替代。实验结果显示，相对于对照组，实验组中大部分人的总胆固醇和LDL基本不变，少部分人这两个指标轻微上升，而几乎所有人的HDL都上升了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;通过这些研究我们可以发现，“吃鸡蛋导致高胆固醇血症”基本是站不住脚的。美国心脏协会认为，对于想降低血胆固醇水平的人来说，首先要做的应该是——严格控制的总脂肪摄入和饱和脂肪摄入。饱和脂肪摄入太多，才是高胆固醇血症最主要的饮食原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;每天吃几个鸡蛋为宜？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;含有鸡蛋的早餐可以带来很多更为全面的营养，明显增加饱腹感，减少短期内的食物摄入，最终有助于减轻体重。因此，为了你的健康，请给自己的早饭加上一个鸡蛋，如果你嘴馋的话，两个或者三个鸡蛋亦不会有什么问题。当然，如果你本身肝肾功能有问题的话，那么在大快朵颐之前应该先咨询一下医师的意见——鸡蛋含有丰富的蛋白质，过多的蛋白质会加重肝肾负担。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，相对于“一天能吃几个鸡蛋”这些问题，我和我周围的不少医生朋友们更关心的其实是另一个难题——怎样煎荷包蛋才能不粘锅？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/78f509d52a8a3113114a1e2fc06e0aef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/78f509d52a8a3113114a1e2fc06e0aef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;参考资料：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Know Your Fats. Ameirican Heart
Association.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bui, S., Oliver, J., Mardock, M., Beihl,
A., &amp;amp; Riechman, S. E. (2010). High egg cholesterol consumption may not
affect blood serum cholesterol levels in elite athletes in training. The FASEB
Journal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernandez, M. L. (2006). Dietary
cholesterol provided by eggs and plasma lipoproteins in healthy populations. Current
Opinion in Clinical Nutrition &amp;amp; Metabolic Care, 9(1), 8-12.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vander Wal, J. S., Marth, J. M., Khosla,
P., Jen, K. C., &amp;amp; Dhurandhar, N. V. (2005). Short-term effect of eggs on
satiety in overweight and obese subjects. Journal of the American College of
Nutrition, 24(6), 510-515.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kris Gunnars. (2009) Eggs and Cholesterol –
How Many Eggs Can You Safely Eat?. &lt;a href=&quot;http://Authoritynutrition.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Authoritynutrition.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20756063/answer/32984764
</link>
<author>
匡靖
</author>
<title>
为什么有那么多的人要去北京发展？
</title>
<description>
我很俗，两年以前刚来北京的时候为了男人，因为男人在北京，那时候我们异地，我也像大部分恋爱中的人，情啊爱啊媚如阳春的时候易热血，我说你挑个地，我来，他说北京。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说北京好，我早就想去了，如果不是你，我还没有勇气。我想了一想，想的都是北京小胡同，糖葫芦串，冬天冷啊，很多好看的姑娘露着大腿就晃过去了，我男人没有看一眼，心里暗暗觉得他是条好汉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我和他挤在北京四环的一个小单间里，每天吃着煎饼果子、麻辣烫、沙县，但我依旧觉得天是好天，人的确也挤人，我家那会靠大街，晚上睡了，还有汽车一路滴过去的噪音和大卡车交替的近远射灯。那段时间我投了很多简历，每天都在外面跑地灰头土脸，那时我只有一个想法：努力活下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为当时我在北京，我家境一般，家里人也不知道我来北京的真实原因，基本没有朋友，没有亲人，也不认识任何人，我只有他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是怕的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我找到一份月薪3000元的工作，那时我能为写工作日志、工作安排钻研到凌晨2点，为了打开社交圈，我曾经听说今晚有局，就舔着脸跑去一个人都不认识的生日趴上，去认识一些媒体人、业内人，我对局上的每一个人都很认真，拿着当时公司的名片，我对每一个人都介绍自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在这个时候，他对我实行了家暴，为此我和他分了手。父母也知道了他对我做地一些不太好的事情，伤心欲绝，极力劝我回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有选择回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我搬了家，住在一个小区的隔断里，我依旧在原公司待着，干着，依旧很拼命，工资渐渐涨到4000，也有过走到熟悉的地方忍不住落泪，也有过下了班归家路上接到母亲电话，说父亲病危，挂上电话后痛哭流涕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半年以后，生日趴上认识的一位老板，把我挖到他的公司，我考虑再三，就去了。再过了半年，这位老板给予了我一些权力，我现在和他合伙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在今天，我自己的公司装修完毕，带着小伙伴，已全部就位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我后怕我当初如果心灰意冷就此回去，我也不知道，我能行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么多人，都是不同的原因，这中间是有些人为了爱，有些人为了情结，还有很多人说老子还年轻，要闯天涯，行天下，就来了北京。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四方城，能人居多，红墙金瓦外啊，每天发生的故事和路上的车一样多，梦想和地铁上的人一样多，你来所谓何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放以前，我会说这样的城市，我每个细胞都会愁我下顿吃什么，我撒一地热血，我就想看我能不能独活。我现在想说的关于这个城市的，肯定比以前多，但我不是你，对于它的感悟，需要北漂的人，自己去编织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别轻易说梦碎了，就买一张火车票选择离开，然后找千百种借口，就像当初你选择来这里，也有千百种原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但有些事，你不试试，你不知道的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26481153/answer/32968179
</link>
<author>
霍真布鲁兹老爷
</author>
<title>
孔子收徒是不是要弟子給他送干肉，为什么？
</title>
<description>
子曰：自行束脩以上，吾未尝无诲焉。&lt;br&gt;束脩就是一捆干肉，一束十条。&lt;br&gt;然而子又曰：有教无类。&lt;br&gt;那么既然有教无类，为什么还要十条干肉呢。孔子在后世逐渐成为圣人，所以有很多人为孔子辩护，认为束脩不是收费教学。最有名的是汉代大儒郑玄，他是这么断句的，自---行束脩---以上。孔子以前的时代，男子十五入学，要“行束脩”，孔子是在说，自十五以上来找我学知识的，我没有不教的。郑玄不愧是大儒，似乎也能解释的通，而且也不违背“有教无类”的原则。&lt;br&gt;郑玄身为大儒，为圣人回护，情有可原。但孔子思想的核心是仁，其实现途径却是“&lt;b&gt;礼&lt;/b&gt;”字。所以孔子如非必要，应不会突破周礼。那么似乎又与有教无类的原则相违背了，其实探究一下，也不矛盾。&lt;br&gt;孔子的目标是，通过礼建立一个有&lt;b&gt;公序良俗的社会体系&lt;/b&gt;，其一切言论和行为，都是为这个目标的。这样一个社会，知识应该得到应有的尊重，传播知识的人，也应该得到尊重，所以束脩之礼，是&lt;b&gt;寻求真理的人对知识应有的尊重&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;是不可以废的，这才是圣人之所以为圣人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;实际上，很多人认为孔子迂腐，认为孔子会理所当然的主张奉献，孔子是最不讲奉献的，最喜欢讲有偿交换。举个例子，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;鲁国之法，鲁人为人臣妾於诸侯，有能赎之者，取金于府。子贡赎鲁人于诸侯而让其金。孔子曰：“赐失之矣！夫圣人之举事，可以移风易俗，而教导可施于百姓，非独适己之行也。今鲁国富者寡而贫者多，取其金则无损于行，不取其金，则不复赎人矣。”&lt;br&gt;
子路拯溺者，其人拜之以牛，子路受之，孔子喜曰：“鲁人必多拯溺者矣。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;看这两个例子，为何子贡救人不要赎金，子路救人接受了别人的谢礼，孔子却为什么教训子贡而称赞子路。因为子贡的行为看似高尚，但是他擅自提高了社会的道德标准，反而导致了&lt;b&gt;社会公序良俗的败坏&lt;/b&gt;，这是一种伪道学，是孔子最反对的。同样的，我们今天的宣传部门，动不动就推出最美乡村教师，最美这个最美那个，片面强调奉献，其实对于社会道德水准的提升，有百害而无一利。如果真想根本解决问题，给乡村教师提高工资就好了，别让他们最美，让他们最富，自然乡村的教育就会直线提升，当然有关部门也就是时不时洒一下狗血，弄两个假高潮，伪装尊重知识，尊重教育，大家都别当真就是了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到束脩，孔子如果为了名声，不受束脩，那么如果孔子不被饿死，那么人们很快认为教育应该是免费的，知识应该是免费的，结果只有一个：&lt;b&gt;多数教师被饿死，再没有人传授知识，社会退回到一个更蛮荒的阶段。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，天下不应该有免费的午餐，更不应该有免费的知识。如果今天孔子在知乎写答案，也会发个支付宝，让大家往里面汇点肉干吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多说一句不相干的，知乎现在这么办下去，如果既保护不了版权，又没有合理的激励机制，知乎会办黄的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早上还看到有人贴南怀瑾的解释，我没时间批，下午没有了，我也就不批判了，还是吐个槽，有南怀瑾的书，逮住了赶紧烧啊。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26224803/answer/32919694
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么很多欧洲国家宁可接收大量的穆斯林移民，也不对中国人开绿灯？
</title>
<description>
其实答案很简单，欧洲距离中东更近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;迄今为止，欧洲各国移民局的移民相关法规中，都没有明文规定的优待穆斯林，限制中国人的条款。二十年前，基于人道主义的移民优待条款也是对全世界一视同仁的，只不过某些地区的战乱更多一些。但是随着欧|洲|经济的疲软，犯罪率的升高、技术人才的缺乏；我们看到近几年，欧洲各国对人道主义移民开始严|格|限|制，而对中国人|大开|教育、房产、投资移民的绿灯。f#i法移民的原因、来源、教育水平、犯罪率等等，可能涉及少数民族同胞的感情，这里不做讨论，对移民政策有兴趣的朋友可以搜搜&lt;a href=&quot;http://www.kpeng.com.cn/index.php/Index/News/detail/id/2509&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;--欧洲各国移民政策解读--&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。所以我个人认为问题改为：“为什么欧洲的穆斯林移民多，而中国移民少？”更准确一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的墨西哥移民多；日本列岛的中国人多；中国大陆韩国人多；港、澳、台越南人多；香港、新加坡的菲律宾人多。以上移民现象都是同一个道理：距离足够近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;排名靠前的几个答案太过高估语言、宗教、政治的力量。说中国人“陋习”太多，“不喜欢中国人”云云就更不沾边了，扯得太远了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;语言：作为英国的前殖民地，印度同样说英语，且人口数量12亿，是整个中东20多个国家穆斯林人口总和的两倍多，对比一下英国家庭的佣人出身地，印度在数量上面怎么敌不过一个说突厥语的人口7000万的土耳其？&lt;br&gt;&lt;br&gt;宗教（一神教认同）：菲律宾1亿人几乎全是天主教徒，怎么没看多少人去欧洲？（世界上最大的穆斯林国家）印度尼西亚拥有2.4亿的穆斯林，可又有几个印尼人移民去欧洲的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治：为什么中国人去的少，怎么不说日本人、韩国人更少？（日、韩距离欧洲≥9000公里）！好吧，你们说日本有皇/帝，不配叫民|主。那巴西够不够民/主？2亿巴西人去的多吗？欧洲与巴西最近的距离：欧洲西南角的直布罗陀离巴西的东北的萨尔瓦多约6000公里，（什么概念？）对比一下吧：国内省会城市最西南的昆明到最东北的哈尔滨约4519公里 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请别再竖起民族的劣根性当稻草靶子一顿暴喷了，看的多了真心感觉视觉疲劳了，你们不累我都累了。仓廪实而知礼仪，国民素质的提高是随着经济的发展而逐步提高的。看看俄罗斯、巴西、印度、南非，他们真的比中国人好到哪里去？拉丁美洲50余个国家的抢劫、贩毒。中东20多个国家的战乱、非洲30多个国家的动物世界，你们以为中国人比他们还差？我也是醉了。纽约黑帮、日本座头市，150年前的美国、日本也不过尔尔。400年前，在原始资本积累阶段，欧洲（跑美洲产金、银地运金、银）的几个老牌发达国家还有火刑呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心难为以上这几位答题者了，几乎所有问题都要有意无意、千回百转、绕着弯子的归结到国民属性、政治/体制这两个“万能”的答案上。照这趋势，有了这两个万能答案，明天知乎就关门吧，《十万个为什么》丛书也不要卖了，周源还开什么宣讲会啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者和我们广大知友想看到的是真正的答案，不是喷壶，借此问喷现阶段中国人国民属性和政|治|体|制跟借壳上市有啥区别啊！没人觉得牵强附会么？我很奇怪咋就没有一个人敢说真话呢！正经回答个问题是有多难？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的原因就是因为中国离得太远，打开世界地图看看，中国在欧亚大陆的最东端偏南(北纬4度~53度 )，欧洲在最西端偏北(北纬36~70度)，北京与伦敦相差八个时区，距离8800公里，坐最先进的喷气飞机约12小时到达（平均速度700~800km/h）。上海到巴黎距离是9240公里（直飞约12个小时），坐最先进的轮船要25天。中东的土耳其直接与欧盟（希腊）接壤；其他的穆斯林国家也非常近，摩洛哥与西班牙相距14公里，利比亚距离法国科西嘉岛200公里；突尼斯距离意大利西西里岛120公里；叙利亚距离塞浦路斯200公里.(以上数据量取自网络地图软件)。欧洲的人力企业再蠢也不会放弃家门口的劳力不用，而跑到17000里外的远东招工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交通运力与时间成本是决定性因素，中国人想快速到达欧洲必然选择航空客运，但千万别高估了长途飞机的客运能力。想想一架能坐300人的大型波音787飞机日夜不停的悬空飞行，乘客0秒登机，1天勉强可以打个来回，也只能运300人，要1整年才能勉强将10W中国人运输到欧洲。而与欧洲接壤的土耳其，即使用速度最慢的20多辆绿皮火车运载乘客，从伊斯坦布尔出发10小时内即可将10W人运达到欧洲的各个角落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交通成本（主要是费用）也是制约大多数中国人去到欧洲的最大阻碍之一，说实话，中国现阶段，凭一个重点大学工学本科学生刚毕业的工资，只吃饭而不做任何医疗、不买衣鞋、不娱乐消费也要存3~6个月的钱才能勉强飞个来回，更遑论普通市民甚至农民了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通俗点说吧，如果你家住在广西，你想出省创业、闯荡，我想大部分广西人肯定首选毗邻广西的珠三角吧，难不成在辽宁大连闯荡的外地人中吉林出身的会比广西出身的还少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;That's all!
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23202219/answer/23922397
</link>
<author>
王豖
</author>
<title>
为何学霸易做，女神难当？
</title>
<description>
那啥，昨天 &lt;a data-hash=&quot;220f3b5ab0d5ab1c1114aa9bccdcefae&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/220f3b5ab0d5ab1c1114aa9bccdcefae&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@宋珮萌&quot; data-tip=&quot;p$b$220f3b5ab0d5ab1c1114aa9bccdcefae&quot;&gt;@宋珮萌&lt;/a&gt; 邀请我回答这个问题的时候，我心里还在嘀咕：“小贱蹄子，又耍姐姐…”。结果，今天看到N个人给我这同一个问题的邀请……&lt;b&gt;囧&lt;/b&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致看了看大家的回答，好像都很含蓄呀！一副『哎呦，怎么能自己说自己是女神，伦家会羞涩』的神态跃然屏上。再细看答者们，原来都是软妹子，怪不得……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然大家都不乐意承认，那，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我就不客气了！&lt;/b&gt;&lt;b&gt;放着我来！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;姐的字典里，&lt;/b&gt;就根本没有&lt;b&gt;【脸皮】&lt;/b&gt;这种无意义的概念！&lt;b&gt;哈哈哈哈哈&lt;/b&gt;&lt;b&gt;哈&lt;/b&gt;&lt;b&gt;…哈哈哈哈哈哈&lt;/b&gt;&lt;b&gt;…&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c73824040a702c0e30400e0b94cb83d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么，我来谈谈被当【女神】的感想吧！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●&lt;/b&gt;&lt;b&gt;首先&lt;/b&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;我为何不要脸的欣然接受&lt;/b&gt;&lt;b&gt;【女神】这个头衔？&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，褒义词贬值，贬义词升值，词义大乱的今天，&lt;/b&gt;尼玛每次被人描述和形容，我都要反应一会儿，把此词降低N个等级标准，或者升高N个等级标准后，才觉得：嗯，差不多就是这个意思了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识&lt;b&gt;【女神】&lt;/b&gt;这个词的时候，女神还是林志玲，没过多久，呆湾一个童颜巨乳的广告妹在媒体口中也变成&lt;b&gt;【宅男女神】&lt;/b&gt;后，我就嗅到了其贬值的苗头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果不其然，短短1，2年，&lt;b&gt;【女神】&lt;/b&gt;从「女性公众人物」中的佼佼者，降低到「胸展站车」的假脸妹，再降低到网络上「无PS会死星」的各种网红，最后，连隔壁村阿花都是小明口中的&lt;b&gt;【女神】&lt;/b&gt;了。跟当年的&lt;b&gt;【美女】&lt;/b&gt;，差不多一个下场了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那我干嘛还推辞？被&lt;b&gt;【女神】&lt;/b&gt;就被&lt;b&gt;【女神】&lt;/b&gt;呗，又不会肥5斤！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6a155c96718ef77b6c12e2d80493e5be_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，我的封号何奇多：女神，女王，女汉子，御姐，女流氓……&lt;/b&gt;这些常用名称里，你们找的到共同点么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有呀！大家都集体认同我是女的！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家呀，你们太会疼人了！集体人为忽略我大部分时候&lt;b&gt;【雌雄同体】&lt;/b&gt;，时不时还&lt;b&gt;【纯爷们】&lt;/b&gt;一把的铁一般的事实呀！  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，只要带上【女】字开都的称谓，我都欣然接受了！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1df4f1a70c9561d30ee4811bc3f389a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，我对我美貌就是这么自信，没错！&lt;/b&gt;从不假惺惺的说：“哎呀，偶长的粉难看，肿么办？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，我的自信，是通过在各种环境中，长时间的从他人的眼神里，而非口中，的各种肯定下得到的。&lt;/b&gt;不是靠自恋，自拍和孜孜不倦的追求变美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但，外貌身材气质&lt;/b&gt;这些皮囊上的东西，我没有任何经验可以介绍，全靠我娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这种，&lt;b&gt;不是在床上，就是在网上，&lt;/b&gt;路都&lt;b&gt;懒得走&lt;/b&gt;，门都&lt;b&gt;懒得出&lt;/b&gt;，镜子都&lt;b&gt;懒得照，&lt;/b&gt;衣服和&lt;b&gt;电磨&lt;/b&gt;之间会选后者，所有化妆品加起来&lt;b&gt;不超过「个位数］&lt;/b&gt;的酷爱&lt;b&gt;思考人生&lt;/b&gt;的人，&lt;b&gt;怎么可能会花大量时间研究塑身保养之类的事情？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：&lt;/b&gt;你们真的觉得仅仅靠一副好皮囊，就能&lt;b&gt;【女神】&lt;/b&gt;了？？&lt;b&gt;图样图森破！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f68d3b3047ffa2278f02fbbc30685e5b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●&lt;/b&gt;&lt;b&gt;其次&lt;/b&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;如何当&lt;/b&gt;&lt;b&gt;【女神】？当你们眼里我这样的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;【女神】？&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;被当&lt;/b&gt;&lt;b&gt;【女神】&lt;/b&gt;，如我，情况虽很莫名，但也算顺其自然，人民群众就是这么热情、疯狂，而缺乏理智。&lt;br&gt;&lt;b&gt;想当&lt;/b&gt;&lt;b&gt;【女神】&lt;/b&gt;，如你，我还真是第一次听说，这玩意也有攻略？念念不忘，必有回响？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果，大家是想知道，我是如何修炼到今天这种：&lt;b&gt;雌雄同体，刀枪不入；上得了厅堂，下得了厨房；杀得了木马，翻得了围墙；拼得了学霸，当得了皮囊；做得了木工，玩得了时尚；甩得了渣男，耐得住凄凉；&lt;/b&gt;&lt;b&gt;斗得过小三，打得过流氓……&lt;/b&gt;的境界？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我的另一个答案，或许能解决你们的疑惑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21004091&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如果有人问你，为什么你不走捷径，你怎么回答？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我的答案是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;因为喜欢&lt;b&gt;【每次回头，就能看到身后每一个自己努力踏出的，参杂着血汗和泪水的，清晰而坚实的脚印】。&lt;/b&gt;它们的存在不断提醒我：&lt;b&gt;【我是谁】，【我来自哪】，【我要去哪】......&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;有人觉得矫情，有人觉得鸡汤。我除了&lt;b&gt;呵呵&lt;/b&gt;，就只能&lt;b&gt;呵呵呵&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/862814e418773c731dc5c97332ff39c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;从本科毕业开始说几个事情，不说太远，要是从小学讲起，这答案没完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;◆&lt;b&gt;&lt;u&gt;我毕业被前老板加薪挽留，新老板高薪挖脚，悠闲地选着工作时&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;别人四处没头苍蝇一样的找工作。-------------我爹不是李刚！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别人：&lt;/b&gt;开始大学生活，各种兴奋，各种体验，参加社团，发展爱好，老乡会，到处交朋友，恋爱，享受无忧无虑四年；&lt;br&gt;&lt;b&gt;我：&lt;/b&gt;【从大一开始，就没停止过的在做各种兼职甚至全职，同时完成学业，没挂过科，甚至高分毕业。他们毕业入职的时候，我已经掌握各种职业技巧，精通行业软件使用和拥有自己的人际关系网，甚至已经有了点小小的成绩作为谈资，并且在业内小有名气了！】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◆&lt;b&gt;&lt;u&gt;我&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;申请出国&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;的面试，顺利的像是跟朋友侃大山，一击即中时&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;别人的面试屡屡受挫，被拒。-------------我有运气？我有基础？别开玩笑了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别人：&lt;/b&gt;在莺歌燕舞，交男友唱歌逛街下馆子，或者舍不得马上丢掉工作，只利用业余时间学学的时候；&lt;br&gt;&lt;b&gt;我：&lt;/b&gt;【我不顾挽留，依然辞职闭关在家，从零开始学习一门新语言，每天12小时+，睡觉都在听听力。别说交友娱乐恋爱，连吃饭都是用速战速决的！】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◆&lt;b&gt;&lt;u&gt;我手上有十几张录取通知，开心的开始找房子搬家时&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;别人一个学校申请不到，焦头烂额，不知道下一步怎么走。-------------法国不能走后门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别人：&lt;/b&gt;刚到就开始到处旅游，交新朋友，体验生活，动不动聚餐；&lt;br&gt;&lt;b&gt;我：&lt;/b&gt;【刚到就开始准备材料，打听信息，准备作品，撰写简历。到处找人帮我修改语法错误，练习口语。甚至，还把本科的毕业论文，全部翻译成了法语，虽然到最后根本没用上。自己修电脑，装机，给风扇换散热膏，自己制作简历和作品集。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◆&lt;b&gt;&lt;u&gt;我高分，顺利的读到第二个Master时&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;别人N年无法毕业，学校专业不停地换，只能读私立野鸡或者买个文凭回国交差。-------------我是学霸，没错。SO？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别人：&lt;/b&gt;每年6月到9月回国吃香喝辣和男友团聚，2月回国过年和家人团聚，各大节日大假小假出门玩耍，2年走遍欧洲，3年环游世界，被男友呵护，接送，给写作业，跟朋友娱乐，聚会，醉生梦死；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我：&lt;/b&gt;【头3年没有回国一次，&lt;b&gt;没有过年，过节，过生日&lt;/b&gt;。唯一的假期只在巴塞罗那呆了3天而已。&lt;br&gt;&lt;b&gt;自己搬家，扛着箱子，坐火车来往2个城市4趟&lt;/b&gt;；自己拼杀关于生活居住的一切事宜，跟法国蠢货斗智斗勇；&lt;br&gt;开始听不懂一堂牵扯到古希腊语和拉丁语的艺术词源哲学理论课，&lt;b&gt;急得回去直哭，后来买了录音笔，录下来回去慢慢的听&lt;/b&gt;，反复听，找法国人借笔记，最后考到很屌的成绩。&lt;br&gt;论文答辩时期，&lt;b&gt;整整5个月，几乎不眠不休，&lt;/b&gt;130多页的纯法语论文，草稿达到400页，还有20多幅创作和制作答辩用的&lt;b&gt;PPT&lt;/b&gt;，最后，高分通过。我们班的法国人，论文没写完延毕的+答辩挂掉的，占到总人数的一半！&lt;br&gt;期间，生病昏倒在浴室地板几小时后，&lt;b&gt;醒了自己爬起来继续活着，谁叫我还没死！&lt;/b&gt;】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d0a5ec0c8668b9b76ba18ef5cf723be1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我这辈子到现在为止，从来没走过捷径！&lt;/b&gt;所有&lt;b&gt;机会&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;所得&lt;/b&gt;，均靠自己的付出得来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没经历过别人的经历，就没有资格质疑！大部分人，只看到第一行带着下划线的加粗字的&lt;b&gt;我的机会和所得，&lt;/b&gt;却没有看到最后一行方括号里的&lt;b&gt;我的血汗和付出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拥有&lt;b&gt;强大&lt;/b&gt;前，首先要为&lt;b&gt;弱小&lt;/b&gt;买单；&lt;br&gt;拥有&lt;b&gt;渊博&lt;/b&gt;前，首先要为&lt;b&gt;无知&lt;/b&gt;买单；&lt;br&gt;拥有&lt;b&gt;睿智&lt;/b&gt;前，首先要为&lt;b&gt;愚蠢&lt;/b&gt;买单；&lt;br&gt;拥有&lt;b&gt;精彩&lt;/b&gt;前，首先要为&lt;b&gt;平庸&lt;/b&gt;买单；&lt;br&gt;拥有&lt;b&gt;坚韧&lt;/b&gt;前，首先要为&lt;b&gt;放弃&lt;/b&gt;买单；&lt;br&gt;拥有&lt;b&gt;成功&lt;/b&gt;前，首先要为&lt;b&gt;失败&lt;/b&gt;买单；&lt;br&gt;拥有&lt;b&gt;一切&lt;/b&gt;前，首先要学会&lt;b&gt;一无所有&lt;/b&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们看到的&lt;b&gt;现在的我，&lt;/b&gt;是在无数类似以上的人生过程中，&lt;b&gt;不断积累、反省、思考，而最终蜕变出的我。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我凭什么配不上我身后的这些看起来“光鲜靓丽”的脚印？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7f3ae085c05ed15333dafba54b06e9bd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●接着&lt;/b&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;苦逼的【女神】养成记……&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们在游戏韩剧逛街电影的时候；我在孤独，在拼搏，在学习，在思考；&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们在风花雪月卿卿我我的时候；我在孤独，在拼搏，在学习，在思考；&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们在结婚生子享受天伦的时候；我在孤独，在拼搏，在学习，在思考；&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们在为了点小磨难蹉跎的时候；我在孤独，在拼搏，在学习，在思考；&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们在为了被甩要死要活的时候，我在孤独，在拼搏，在学习，在思考；&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们靠关系后台入职晋升的时候；我在孤独，在拼搏，在学习，在思考；&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们无聊的消耗人生岁月的时候，我在孤独，在拼搏，在学习，在思考；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我并没有什么伟大的梦想和蓬勃的野心，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;只是希望把每一天都活得很充实，很有趣，做的每一件事对自己来说，都很有意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说自己要说的话，做自己愿意做的事，感受自己的感受，经历自己的经历，爱自己想爱的人，过自己要的生活。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我都如此苦逼了，也没啥社会危害，偶尔【女神】一下，也不为过吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6a505af03be87cf8c6a7c2baa80adf7f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●然后&lt;/b&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;为何要这么持续的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;【女神】着&lt;/b&gt;&lt;b&gt;？&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;正因为我也曾经困惑过&lt;/b&gt;，如果那时候，有人点拨，也许我会少走很多弯路。所以，我希望可以在&lt;b&gt;我所知的领域，&lt;/b&gt;给那些正在迷惑的人，些许能拨开迷雾的&lt;b&gt;可能性意见，&lt;/b&gt;或者仅仅是&lt;b&gt;正能量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不但在生活中热心，&lt;b&gt;就连在『知乎』，&lt;/b&gt;我都会&lt;b&gt;认真对待和撰写，每一个答案，每篇专栏文章，每一段话，每一个字。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我从不关闭评论区和私信，&lt;/b&gt;我希望能给需要帮助和反馈的人，一个可以触及的平台。&lt;b&gt;我认真回复&lt;/b&gt;我觉得有必要回复的留言和每一条真的需要帮助的私信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了侮辱性言论，&lt;b&gt;我从来没点过&lt;/b&gt;【&lt;b&gt;反对&lt;/b&gt;】，也没点过【&lt;b&gt;没有帮助】&lt;/b&gt;，因为我尊重别人的发言权，这个世界需要有不一样的看法和观点，哪怕这观点和我对立。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d621ba2ce0091d8c44da108b2dab1daf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;b&gt;PS：我没有 &lt;a data-hash=&quot;48ddfa526720c3ada296462afb5d564b&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/48ddfa526720c3ada296462afb5d564b&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@梁边妖&quot; data-tip=&quot;p$b$48ddfa526720c3ada296462afb5d564b&quot;&gt;@梁边妖&lt;/a&gt; 的气度不凡和容忍之心，所以，我依然保留了我拉黑煞笔的权利。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;◎&lt;/b&gt;而某些人，觉得自己如同上帝那么牛逼，&lt;b&gt;叫嚣着自己有点【反对+没有帮助】的生杀大权&lt;/b&gt;，或者，&lt;b&gt;因为无知，只会在下面无品又无脑的自负的评论。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;技不如人的时候，就会酸溜溜的说：&lt;b&gt;“你们大号粉丝多blabla，还不靠长的漂亮刷赞……”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你牛逼你也当大号呀！谁拦着你了？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为老子的关注者和赞同数尼玛是拿钱买来的，还是拿枪指着人家头逼人家关注和点赞？？还不是一个字一个字拼回来的？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/669ed0f908ca3ad776ed5e02835828b2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●最后&lt;/b&gt;&lt;b&gt;●●●●●●●●●&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以，在这里，我被叫【女神】&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，你呢？……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d7b6bb1204c80cddbf70fdb2cb0c55e9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26230278/answer/32978059
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
Kaiser 是如何建立、管理、检索图库的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;其实并没有图库，但是可以讲一讲图源，主要是五大类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.鬼畜类&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b43475629aef810cc7e14af76dc39a4d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;&lt;br&gt;主要来自AcFun，BiliBili等弹幕视频网站的鬼畜作品，部分鬼畜明星见下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/43718e1b62b9b5a508dac3623f9b0a41_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;678&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/43718e1b62b9b5a508dac3623f9b0a41_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;怎么找这些图片呢？到A站或B站找一个鬼畜全明星作品，暂停截图就行了。&lt;br&gt;这里推荐[女孩为何穿短裙]的作品，《&lt;a href=&quot;http://www.bilibili.com/video/av177489/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;元首nobody 第二版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》是其代表作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外说一下兄贵类图片，其实我没有看过哲学原片，上百度[兄贵]吧就有很多图片资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/57c71e2a149dbed9139861a6af6f041e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/57c71e2a149dbed9139861a6af6f041e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;至于说如何选择用哪些图片呢，其实我也不知道。我是高三知道的A站，大一上的B站，两站所有带[鬼畜]标签的视频我全都看过了，所以不自觉地就想起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.经典电视剧类&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0a151c9152d2e277e74b096588b78fa3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0a151c9152d2e277e74b096588b78fa3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大家喜闻乐见的有《三国演义》，《西游记》，《还珠格格》等等，这些大家都看过。&lt;br&gt;想起哪个场景或人物，随便上个视频网站找到大概哪一集，快进两下暂停截图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人问了我想不起来在哪一集怎么办？也好办，搜索“电视剧名+分集剧情”或者直接上该电视剧的百科词条，一般都有每一集的简介。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/74ce6e070388e660cb3a993fdf51c253_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;445&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/74ce6e070388e660cb3a993fdf51c253_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;比如“男人的品味高低从何处体现”一题，我想找那个暂七师师长常乃超的图，《亮剑》是很早以前看的，我印象不清了，就找到老版亮剑的百科词条，快速浏览一下“分集剧情”版块，发现是在19集。然后随便上个视频网站找到那一集截个图就行了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a55b73927c4c83d715e15545af918523_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;817&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;817&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a55b73927c4c83d715e15545af918523_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.社交网络交流类&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f22a0c42afd19aa8e4291ade617ae632_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f22a0c42afd19aa8e4291ade617ae632_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大多数长者的图片都是人人网上来回分享的，一般想起哪个图，我就到他们的主页里去找。&lt;br&gt;例如，上图就是从人人网友陈锋那里来的，右下角都有水印。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.想起来现搜类&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cd68ab38461d3ac7c486eef5e4f0a5a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cd68ab38461d3ac7c486eef5e4f0a5a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;比如“为什么英国和美国有黑人，但中国没有”一题，我记得以前是看过上图的，就是监狱开放日这个图。所以再搜索一下“广东 监狱 黑人”就行了，这是曾经见于媒体的图片，很容易搜到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.内部交流类&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/863e1c9ff16329138d73e04b4dac485b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/863e1c9ff16329138d73e04b4dac485b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;像上面这个孙悟空的图，是 &lt;a data-hash=&quot;3f457220fd9a795bf14111232c0419ef&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3f457220fd9a795bf14111232c0419ef&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$3f457220fd9a795bf14111232c0419ef&quot;&gt;@待解放的二大爷&lt;/a&gt;在微信群里发的，当时只有这么个图，觉得很有意思。后来 &lt;a data-hash=&quot;eb36d11b2c20320fffce40ca15666e66&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/eb36d11b2c20320fffce40ca15666e66&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$eb36d11b2c20320fffce40ca15666e66&quot;&gt;@泳圈哥&lt;/a&gt;邀请我回答“两个男人打架会不会擦出爱情的火花”时，我就想起了这张图，又顺便写了几句话上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;写在后面的话：&lt;br&gt;有的知友怀疑我是不是先看到一个好玩的图片，再到知乎来找合适的问题。&lt;br&gt;这个想法是非常合理的，换我我可能也这么想，不过还是希望能允许我辩解一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一来确实很多问题是受邀所答，但是为了保持“一图”的完整性我没有写“谢邀”两字，这个邀请过我的朋友都知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二来我回答的还是以新近热门问题为主，主要来源还是从时间线上看到，有意思的我会关注一下，以免想回答的时候找不到。像这个问题因为有人邀请，其实我是不用关注的，只是习惯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后呢，其实如果真是刻意去“找”问题来对应图片的话，那图片的风格应该是比较有规律的，就像微博和人人的营销账号一样。但实际上我觉得那样幽默效果会大打折扣，就像很多我说的话、贴的图之所以搞笑，正是因为我只是个普通的工程师而非职业段子手。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26445539/answer/32807113
</link>
<author>
王洞明
</author>
<title>
如果以「中国梦」为主题演讲怎么才能讲得不虚空大？
</title>
<description>
&lt;p&gt;你们去杭州看一看就知道了，特别是文X路一带，华星科技园，中小企业大厦，汽轮机大厦等等，在这些大楼里，遍布着创业公司，以浙大学生（毕业的和没毕业的）和阿里员工（辞职了的和准备辞职的）为骨干，从互联网金融，在线教育到家用机器人甚至外卖、打印、二手手机等等领域，从不到10个人到100多人的团队，&lt;strong&gt;每个人都切实的怀揣着一个中国梦&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们不像知乎上的诸位这样关心我国的腐败，gfw的愚昧，小米与魅族的逼格，iphone的p要大写。他们只是没日没夜的工作、学习、讨论，为每一次用户量的增大而高兴，为每一个新点子而激动，为房租而发愁，为外卖涨价而抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他们相信，他们相信自己的眼光和能力，相信这个14亿人口960万平方公里的国度里有无数商机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们也知道规则之外的阴暗面，大多数比诸位要知道的多得多，但是他们不矫情，丝毫不为之沮丧，甚至会因势利导，因为他们都是实干家，不是嘴炮党和键盘斗士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们很少使用理想、梦这样的词语，也肯定不会觉得自己是“中国梦”，没有那么多的概念和词汇，甚至当你们终于提出了涉及他们的问题：“如何评价XXX?”时，XXX本人也未必有诸位的回答好，但是有些人永远只能在知乎上提问和回答，有的人却会因为努力而终于成为话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有抱负，有理想，对自己和国家的未来有信心，脚踏实地，有为了目标吃苦努力的毅力。你问我什么是中国梦？这就是中国梦。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25024340/answer/32713454
</link>
<author>
迟一点
</author>
<title>
怎样看待李志入驻虾米音乐？
</title>
<description>
让我来解释一下为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年，实体唱片死活卖不出去。我和李志做了李志的官网&lt;a href=&quot;http://www.lizhizhuangbi.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lizhizhuangbi.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，第一代。想法就是自由下载，自由付费，觉得好就打点钱到支付宝，觉得不好一分不要。有点儿网络卖唱的意思。可主意到数字音乐的同时我们也发现，在实体碟卖不出去的同时，大量网络平台都在未经许可的情况下使用李志及其他独立音乐人的音乐。各位可能不是从事这个行业，或是以来音乐吃饭的人。那么我来打个比方，这个感受就像是，我自己家养猪种菜，给饭馆偷去做成菜，一份一份卖。而我自己连明年的猪饲料和肥料钱都没了。无以为继。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虾米是我们发现的第一家，人民币可购虾米币，1虾米币=下载一首歌曲。于是我们沟通，要求给予尊重。当然，公司不理不睬，几乎完全无视我们的诉求。在2010年，哪家网站上放独立音乐人的音乐还会征求同意？放你上去就给你面子了。帮你传播你还想怎么样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;李志咨询了一圈周围从事独立音乐的朋友，大家都表示，什么？虾米放了我们的音乐都没告诉我们啊。于是大家联合起来给虾米发了一封公开信。虾米在舆论下隔天就下架了，并且在网站上道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前因后果，大致如此。不赘述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这之后，我和李志几乎和国内所有音乐平台打过交道，包括QQ音乐，多米音乐，酷狗音乐，酷我音乐，Songtaste，百度音乐，九天音乐，Jing.fm，豆瓣音乐等等等等。一直到今天我们还在持续做这样的事情。经过律师从中间沟通，大部分音乐平台的反映有3种：&lt;br&gt;1. 哎呀我们联系不到你，抱歉抱歉。&lt;br&gt;2. 嗨，我们也不都是为了推广你的音乐吗？多一个传播的平台对你有好处。&lt;br&gt;3. 没有任何反映，装死。（例如，为此，我们曾经把对QQ音乐的律师函发到了马化腾的办公室）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些事情持续的时间很长，我们也没有发公开信。所以不知情的朋友普遍认为，李志只是和虾米有矛盾。实际上，这么多家网站里，李志和虾米的老板还算认识，其他家才叫完全不熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从2012年开始至今，经过不懈的努力（包括李志，也包括业内其他人物），还有外部客观条件的变化，比如百度的侵权案败诉。数字音乐的版权收到越来越多的重视。我们团队开始和多米（1年后终止），京东数字音乐，网易云音乐，天天动听，豆瓣音乐人，百度音乐人合作版权。2014年，虾米和我们重新谈了版权，并且以版税分成保底的条件邀请我们入驻虾米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多，我其实只想说一句。我们的目的从来都不是跟某一家公司或某一个产品死磕。我们需要业内重视音乐人的付出，并且在想尽所有的办法创造一个模式，一个独立音乐人靠音乐也能生存的模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虾米放出诚意来解决版权问题，我们一定会接受。在我眼里，没有江湖恩怨，只有对，或者不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望这个回答不要让大家觉得太装逼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25876005/answer/32749601
</link>
<author>
松鼠会老孙
</author>
<title>
为什么塑料碗和不锈钢碗感觉比陶瓷碗更难洗？
</title>
<description>
还是那句老话，解决为什么之前先解决是不是的问题；&lt;br&gt;题主的困惑是感觉，这个感觉在多数时候是实情，但陶瓷包括了陶和瓷，瓷器确实很好洗，但陶器却未必。&lt;br&gt;瓷与陶不分家，除了成分上的一些区别外，瓷器比陶器还多了一层瓷釉——这绝对算得上是古典时期的黑科技，西方人把中国叫做瓷国不是没有原因的，这一技能点可以与四大发明并列。瓷釉其实和玻璃差不多，但中国人大概从汉代起就能够烧制出非常致密的瓷釉，这里说的致密是微观层面的，这在使用过程中的最大优势就是油水不浸；相比而言，陶器是多孔材料，即使很多陶器表面很光滑，但微观层面上还是多孔材料，多孔材料最大的特点就是吸附性，跟活性炭的原理一样，所以为什么熬老汤和泡茶都喜欢陶器，就是因为长期使用的陶器会吸附食物的香味。瓷器只要表面足够光滑，清洗起来当然是非常容易。现代的很多陶器其实和瓷器已经很接近了，孔径很小，清洗比较容易，但使用久了一般还是会看到汤渍。&lt;br&gt;金属也算致密材料，但它的光滑表面与瓷器显然是不能比的，倒不是说做不出来光滑效果，想想一些电梯里的不锈钢镜面；但是谁家买不锈钢锅或者碗也不是当镜子使，抛光工艺做到那么精细实在没必要；金属与瓷器相比，另一个劣势就是硬度上的短板——瓷釉的主要成分是二氧化硅和三氧化二铝，这俩货在自然界的结晶分别叫石英（水晶）和刚玉（蓝宝石），都是硬度接近金刚石（钻石）的主，也就是说，除非拿着钻石筷子吃饭，否则一般的餐具真不能刮花瓷器（当然瓷器烧制的工艺也很重要，地摊有些两三块钱买的碗还真能用勺子刻字），但是金属可没这本事，不锈钢餐具在使用过程中会不断被刮花，表面不那么光滑了，也就更容易沾上脏东西。除了这个原因之外，还有一个纯化学的因素，那就是金属表面活性的问题，我们都知道金属晶体是存在大量自由电子的，这个特性使得金属表面的原子处于较高的活性，不像共价晶体里的原子们一个个那么守身如玉，所以金属往往具有很好的催化性能，因为其他物质的电子云可以很容易分享金属原子的d轨道——好吧，换人话翻译一下——就是说，很多物质可以与金属材料产生强烈的基情，so，我们都知道这个道理：弯了容易，掰直了可费劲了，所以想洗干净当然要困难一些。&lt;br&gt;好了，开始说塑料了（这是老本行了，不兜着点能把字数诹满）。塑料的种类很多，表面特性也是千差万别，所以还真不好笼统说。比如如果用的是特氟龙塑料，那么即使不用洗洁精，随便用纸也是能把油全部清干净的。什么，摸上去还是油油的？这还真是误会了，特氟龙也叫不粘锅，这货是人类现在量产的材料中表面能最低的一种，绝大多数液体在它表面都会形成液滴状态，很难做到平铺；由于我们人的感觉已经形成一种定势，就是如果表面有油的话，水就不会平铺，以致我们当手上有汗的时候去触碰这种低表面能的材料时，手上的触感反馈的信息都是——这玩意儿还没洗干净。而像聚丙烯（PP，微波炉专用塑料）和聚苯乙烯（PS，一般是一次性餐具多一些）这些塑料，表面确实容易沾油，这是化学上一个很古老的原理，相似相溶。长期用这两种材料盛装油类，比如有色的辣椒油，可能会发现颜色很难再被洗掉，很简单的原因，油直接渗进去了。而另外两种餐具上会经常使用的塑料聚碳酸酯（PC，太空杯材料）和仿瓷塑料（常见的塑料筷子材质），其实还算很好洗啦，跟玻璃和瓷器区别不算很大，可以体会一下。&lt;br&gt;=======&lt;br&gt;彩蛋如约而至咯：&lt;br&gt;呐，洗碗呢，最要紧的就是开心。能不能洗干净，是不能强求的。呐，你说洗不干净，那也不能全怪碗的事，也可能是洗涤剂的问题，或者是水的问题。呐，现在的洗洁精为了不伤手，都喜欢用非离子表面活性剂，洗起来总是油油的感觉，还有水也不一样，用井水和自来水感觉多少会有些区别，冷水和热水也不一样，表面活性剂对水的硬度和温度比较敏感，发生这种事呢，大家都不想的。呐，下次要不要一起试试其他的洗洁精什么的？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24215048/answer/27064378
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
该不该满足国内退休老爸买车的要求？
</title>
<description>
资助别人的原则是自己承受的起，自己明白自己目前用不到的资源用在了美好的地方，他开心，你也开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你资助别人的时候，对钱的去向不舒服，对资助以后对方的生活不满意，而且，对自己的日子增加了恐慌，那就再缓缓，人生不可能事事顺心，有多大能力办多大事，这是一个成年人应该懂的道理。这份成年人守则当然包括快到60岁，智商正常的男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不觉得打着爸爸的名号，就他要什么就非得给什么，就好像孩子也不能打着孩子的名号为所欲为，无条件的孝不是美德，他有时候纵容了老年人过早放弃成年人的尊严，放弃自我的安排控制，放弃对精神层面的追求，也让成年人之间的界限模糊不清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多人觉得，爹妈辛苦一辈子，何必强求，哄哄他们阿。但是，无论物质上还是精神上，放弃独立性格的人不管几岁，都是越来越不幸福。特别是老人，一旦放弃自己就垮的很快，难道每天都是把期待放在别人身上，一个人时候是个空壳就是幸福？勤劳，独立，和虚荣心做斗争，这不是一辈子的功课么，我们应该鼓励帮助父母不要放弃自己人生，而不是拿钱换一个爸爸要什么我给什么的愚孝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我建议楼主换一种方式和父亲产生金钱关系，毕竟赚钱了，每个月补贴个五百一千给父母那是自己承受的起，也尽个心。但自己享受型的东西还是让爸爸自己计划，自己安排这些钱，攒的到早买点，攒不到晚买点，一而且一千快钱去租车，也能出去开一两天一个月了，真要玩，这样先玩半年一年的也行阿，如果明明知道是虚荣，还继续培养任他为了虚荣养和享受问别人要钱的习惯，只为求个清静，那是一种对自己的不负责，哪怕那个人是自己爸爸，哪怕那个人是自己的儿子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26352195/answer/32838193
</link>
<author>
抽雪茄的鱼
</author>
<title>
如何评价电视剧《大宋提刑官》？
</title>
<description>
谢邀 &lt;a data-hash=&quot;4154ed52651d57c648f77210b7c3de75&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/4154ed52651d57c648f77210b7c3de75&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Heisenberg&quot; data-tip=&quot;p$b$4154ed52651d57c648f77210b7c3de75&quot;&gt;@Heisenberg&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到《大宋提刑官》，就要先说到男主角：何冰&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1635cd13297ed453965c5f325ad30670_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1635cd13297ed453965c5f325ad30670_r.jpg&quot;&gt;中戏87级表演班是中戏和北京人艺联合办班，表演功底非常扎实，当年的班长是胡军，团支书就是何冰，何冰是很典型的北京爷们儿，为人爽快，能说会侃，他很多耳熟能详的经典角色也基本都是这种类型：主角的最佳损友&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6943d53117cb52eb36257d3596411e73_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6943d53117cb52eb36257d3596411e73_r.jpg&quot;&gt;《我爱我家》，何冰扮演胡三儿，经典台词：“咱哥儿倆谁跟谁啊”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/756d263664f50fd74898d33bfc1547e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/756d263664f50fd74898d33bfc1547e2_r.jpg&quot;&gt;《甲方乙方》，何冰扮演梁子，和葛优的经典台词：“那，孩儿他娘呢～～”“你哪儿那么多废话”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7dc3ddb81b0e11680b8896d73e168d64_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7dc3ddb81b0e11680b8896d73e168d64_r.jpg&quot;&gt;《茶馆》，何冰扮演刘麻子，经典台词：“我给您办事，比给我亲爸爸做事都更尽心””得勒“&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，在看惯了何冰一路以来各种插科打诨的角色以后，在《大宋提刑官》的刚开始，何冰扮演的宋慈出场之后，还真的有点不适应，看着看着都怕冷不丁宋大人会突然拍着胸脯，眉飞色舞地说：“咱哥儿倆谁跟谁啊”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/47724a4ff6d4a488644a545d99580749_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;但是随着剧情的深入，这种疑虑就很快打消了，何冰以完全内敛深沉的演技为我们呈现出了一位非常具有层次感的角色：自信坚定，心直呆萌，但同时内心深处又隐藏着很大苦楚的提刑大人，让人颇多共鸣，大呼过瘾&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/639699bf5ff9be0e201e3cb6dbd67574_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/639699bf5ff9be0e201e3cb6dbd67574_r.jpg&quot;&gt;何冰扮演的宋慈，和罗海琼扮演的女助手英姑之间绝妙的化学反应也是《大宋提刑官》让人回味无穷的一个重要原因，罗海琼和陈意涵一样，都是一张娃娃脸的万年萝莉，拍片时已经年过三十，但是一笑一颦之间依然有着少女般的清纯和明媚，让人看着非常舒心&lt;br&gt;&lt;br&gt;《飘》里曾提到过，在南北战争前的南方，一位绅士家的淑女如果和一个男人外出，彻夜不归，那么不管他们之间有没有发生过关系，这个男人都有义务娶她为妻，观众的内心深处也都有这种隐秘的偷窥欲望，英姑和宋慈常年形影不离，英姑一方面对宋慈的智慧和学识非常崇拜，同时对宋慈的品德和操守也非常钦佩，很多话直到剧终都没有点破，但大家都看得出来英姑的一颗少女心，芳心暗许，宋慈虽然专业能力过人，但于人情世故方面并不擅长，甚至有点迟钝，不太会表达自己的感情，英姑的善良和执着都令他感动，但是双方也都恪守礼教，发乎情，止于礼，所以又都保持了一种心照不宣的默契，男女之间这种若即若离的关系非常抓人，一方面会让感情酝酿发酵，充满了韵味，另一方面也在不断地挠观众心里的那块隐秘的痒处，让人回味无穷，后来一个同样大获成功的组合就是《潜伏》里孙红雷扮演的余则成和姚晨扮演的翠平，也是同样的若即若离的男女关系&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3b82d3b12c25923f3cf2a94cb269dc2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3b82d3b12c25923f3cf2a94cb269dc2_r.jpg&quot;&gt;在《大宋提刑官》获得观众热烈好评之后，何冰和罗海琼之后又趁热打铁合作了抗日剧《天大地大》&lt;br&gt;&lt;br&gt;《大宋提刑官》在结构上类似于《包青天》，《七侠五义》和《神探狄仁杰》，分成几个小单元，每个单元侦破一件奇案，而每个单元中也都有大牌明星串场，给人颇多惊喜&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4af76cbc4fc4b6a6638a7e3273ecc07d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4af76cbc4fc4b6a6638a7e3273ecc07d_r.jpg&quot;&gt;第一单元串场明星，吴军，代表作《神医喜来乐》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/395c9095e3490c5af523cfb0edc582b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;885&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/395c9095e3490c5af523cfb0edc582b6_r.jpg&quot;&gt;第二单元串场明星，苗圃，代表作《五月槐花香》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/40417ea6fe15a82fd1b8d7c6722d028b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;第三单元串场明星，沈傲君，代表作《大唐情史》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b2a7fa402434f57f1906634a43691ef0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;第四单元串场明星，何政军，代表作《亮剑》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/22c763dc5bc1e3d4514df9420bc5d90f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;432&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/22c763dc5bc1e3d4514df9420bc5d90f_r.jpg&quot;&gt;第六单元串场明星，午马，代表作《倩女幽魂》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ff40b1a61468e97966b6c47e66ca783b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ff40b1a61468e97966b6c47e66ca783b_r.jpg&quot;&gt;第七单元串场明星，雷恪生，代表作《大宅门》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c235ba56f167da294f282fb4d74c9197_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;885&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c235ba56f167da294f282fb4d74c9197_r.jpg&quot;&gt;第九单元串场明星，杜志国，代表作《雍正王朝》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d14b08edbb2bbcab514ab0422d6fb831_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;第十一单元串场明星，凌峰，代表作《八千里路云和月》&lt;br&gt;&lt;br&gt;《大宋提刑官》的故事在整体色调上偏暗，悲剧气质随着故事的进行开始越发显露出来：前面几个单元基本都是民间奇案，作案人也都是市井中的贩夫走卒这样的平民百姓，宋慈还能够顺利地为民伸冤，惩恶扬善，但是到了后面的几个单元，作案人员开始涉及当权者，宋慈和他的前辈们一样开始面对越来越沉重的阻力，而越发的力不从心，特别是到了最后一个单元，在压轴大案中，宋慈一生最大的对手，郭达扮演的刁光斗，将宋慈彻底击溃&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5366d459460bae3e43bd443d0ff28a1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5366d459460bae3e43bd443d0ff28a1c_r.jpg&quot;&gt;郭达老师最让人印象深刻的形象都是春晚小品中的喜剧人物，但是他在《大宋提刑官》中塑造的这个满腹经纶同时又阴险狡诈的官场权谋小人刁光斗让人拍案叫绝，在我看来是《大宋提刑官》中的最佳表演，当然观众基本都能看出来，刁光斗这个角色是以《雍正王朝》中的巡盐道御史任伯安为原型，包括他的那本把整个朝廷中枢一网打尽的《百官行述》，在故事的最后，当宋慈把那几大箱百官的贪污渎职罪证摆到皇上面前时，皇上也只能无奈地作出和《雍正王朝》中同样的选择：眼不见为净，一把火烧了了事&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/53de9def48a8a6ec580a5d2724fcc3e5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;931&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;931&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/53de9def48a8a6ec580a5d2724fcc3e5_r.jpg&quot;&gt;孙思邈在《千金要方》中说“上医医国，中医医人，下医医病”，但是谈何容易啊，大宋王朝的整个权力中枢，从上到下，从里到外，已经全部腐烂了，仅仅靠一个宋慈又有什么用呢，反腐亡党，不反亡国，千年以下依然如此，在这个思想深度上《大宋提刑官》无疑是同类作品中的佼佼者&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了故事结构之外，《大宋提刑官》的诸多细节也非常考究，像服装和头饰，用料和风格也都尽量契合时代，没有故意为之的奇装异服哗众取宠，人物的塑造也非常贴合实际，非常接地气，比如宋慈的得力助手赵捕头虽然身强力壮，但是要抓捕犯人还是要跑得气喘吁吁，遇到人多也怕菜刀，绝没有像《包青天》中的展昭和《神探狄仁杰》中的李元芳那样飞天遁地，点穴传功，再比如第七单元中穷书生和富家千金之间的爱情，也在破案后被证实为穷书生的一厢情愿，富家千金真正喜欢的依然还是英俊多金，风月多情的公子哥儿，虽然让人唏嘘不已，但却是真正符合情理&lt;br&gt;&lt;br&gt;而《大宋提刑官》的另一个亮点就是片尾曲，在国产电视剧中首次使用了宋词朗诵的方式，铿锵有力，古意盎然的词句，再配上悲壮华美的音乐，把故事的主题表达的淋漓尽致
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25488688/answer/32761878
</link>
<author>
夏侯
</author>
<title>
如何优雅地送妹子礼物？
</title>
<description>
==========================================================================&lt;br&gt;补充说明一下，看到有朋友以为我是医学生，其实不是啦，我是在医学院里读PhD而已：）&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;前一阵儿妹子毕业，想送她一件礼物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买来了一堆蔬菜水果（因为我也不知道每种的成像效果如何，只有都试一下，这两张照片里的还不是全部）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a7507ba81be01d8184bfcdca575b8f5c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2832&quot; data-rawheight=&quot;1512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2832&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a7507ba81be01d8184bfcdca575b8f5c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/abb98326f28032b4c17b33f11def019e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1108&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1108&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/abb98326f28032b4c17b33f11def019e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体制作过程如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ec5723e6a17e55debac33da6dfe614e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ec5723e6a17e55debac33da6dfe614e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c4076c0b1bd648f6994f14129fa6d9ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c4076c0b1bd648f6994f14129fa6d9ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/71f7fa086a444d5e14a198c1fedc1130_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/71f7fa086a444d5e14a198c1fedc1130_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5a3041acb1dc90d71d4730f4c4f80c91_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5a3041acb1dc90d71d4730f4c4f80c91_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;粗略的半成品是这样的，尽我所能拼成的&quot;CONGRATS&quot;的字样。当然，不可能太标准，毕竟人家水果不是按字母的形状来长的（第一排从左到右依次是猕猴桃、芒果、大蒜、花菜、香蕉、南瓜、洋蓟、蘑菇、菠萝；第二排是青椒、玉米、杨桃、青椒、茄子、刺瓜）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/af5c2e321c4c148998607b3f5b225275_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/af5c2e321c4c148998607b3f5b225275_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其实初衷是想拼汉字的，但实在是难度太大，而且我不会PS之类的东西，当时也没有时间学，否则可以做得效果更好一些——比如拼接前先把水果蔬菜抠出来，这样就会不受背景噪声的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放在相框里大致是这样（就这么给妹子了）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7a6fdbcf5e0a8a409fa890a2ccc145e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3099&quot; data-rawheight=&quot;2311&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3099&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7a6fdbcf5e0a8a409fa890a2ccc145e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;由于不同的蔬果的物化性质不同，因而需要用不同的成像程序，但事先我也不知道哪个程序适用于什么蔬果（相信也没人做这种研究），为了尽最大可能的保证图片的质量，我只能每个水果蔬菜都用不同的程序反复成像，以找到最好的角度和效果。另外，我用到的蔬果大小差异很大——蘑菇、香蕉和菠萝、花菜完全是两个级别，不能用相同的硬件线圈来做。就拿图片中的例子来说：那个白色笼子一样的东西是临床上用来做头部成像的线圈，太大的水果如菠萝根本放不进去，太小的放进去后距离线圈太远，信号强度会很低。所以制作过程中我需要不断的换不同的线圈来尝试。这么做的后果就是效率极低，晚饭后到凌晨的几个小时只能做两到三个蔬果（为了保证足够的分辨率和信噪比，一次扫描常常要用15到20分钟，而临床检测通常也就两、三分钟）。我也不记得这一共做了多久，但前后加起来一共做了几百次的成像实验，得到了几千张图，有些蔬果最后被否定掉了（但她很喜欢吃芒果，所以芒果一定是要有的），剩下的，再一张张选出最理想的那一张进行拼接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在礼物送出之后我想过，也许把每个“字母”调成不同的色调会更好看一些，不过以后还有机会，可以送她一个改进版的：） 毕竟任何事情回过头来看都会觉得总有很多改进的空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:&lt;br&gt; 这里有几点需要说明一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，照片中出现的这台设备本来就是专门拿来给我们做实验用的，平时极少用来做临床检测，而且我是下班时间使用的，不占用任何资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，设备主管和同事们都是知道的。我的那些蔬果平时就扔在办公室里，有次一个同事做实验需要一个东西做对照组，顺手就把我的菠萝和窝瓜拿走了，当时主管也在场，还跟我开玩笑说：“For god's sake，a pineapple？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;导师对此自然也是支持的。因为我独立使用设备的经验不足，正好借这个过程熟悉一下，把很多理论知识转化为实践技能，自己的学生能在业余时间如此钻研，作为导师，他高兴都来不及。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26480566/answer/32941483
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
为什么近来知乎出现很多「不理性的观点顶到热门问题的前列，然后又被理性的答案逐渐挤开」的现象？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先给结论：这个现象是正常的，必然的，良性的&lt;/b&gt;。而且，相对来说符合我的预测。它可能将最终成为知乎问答的可重复可依赖的发展路线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我一直在思考：第一，是什么能让专业的理性的用户看到相关的问题；第二，是什么能够让专业的理性的用户有动力去回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在找到合适的模式之前，我觉得我是无法回答这两个问题的，尤其是第二个问题简直就是无解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邀请机制对解决第一个问题有一定帮助，但它无法解决第二个问题。因为即便你邀请了专业的理性的人士，他也不一定觉得这个问题有回答的价值。或者不一定愿意花时间去回答它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果换一种模式呢？如果广撒网，鼓励更多的人来回答问题呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人的看法都可能是错的，可能是非理性的，当知乎可以鼓励更多的人来回答时，必然就会出现错误的或者非理性的回答，并且某些回答还很有可能符合大多数人心中的预期，因此，某些非理性回答或者某些错误的回答还很可能获得很多的赞同票数。——这都是正常的，但很多人并未认识到一点：&lt;b&gt;非理性的或者错误的回答也有价值&lt;/b&gt;。尤其是&lt;b&gt;赞同较高的回答&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赞同较高的非理性或者错误的回答有什么价值？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先，这种回答引起了对这个问题的关注，引起了人气，引起了互动，吸引了人们的注意力。使得更多的人能在时间线看到它，提升了专业人士能看到该问题的概率。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其次，这种回答让专业的或者理性的人士知道了更多人对这个问题是怎么想的，知道了对这个问题的看法能够非理性到什么程度，有了这种回答，并且知道了群众对它的支持，那么专业人士或者理性可以更有针对的去纠正这种错误以及非理性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后，非理性回答或者错误回答被顶到高票，更加激发了专业的或者理性的人士回答该问题的动力，因为当专业的或者理性的人士发现这个问题居然能够被人如此曲解的时候，往往会觉得这个问题更有回答的价值。&lt;b&gt;专业的或者理性的人士回答问题的欲望常常是被一个高票的非理性回答或者高票的错误回答所激发的&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我希望有一天，大家能意识到，一个问题之所以能被讨论成现在这个样子，正因为某个看起来不靠谱却有很多赞的那个回答，带动了整个问题的活力与生机，从而也引来了真正靠谱的那些回答。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;正因为我一直认为非理性的错误的回答也可能是有价值的，所以我才会在更早的时候鼓励这种现象，参见我的专栏：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/fixed-zone/19781835&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;勇敢回答，拥抱错误，拥抱变化 - 固定区 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;当然这个专栏文章成型比较早，当时的想法还不成熟，不过现在看到这些现象，至少一部分佐证了其中的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后跑个题带点私货：这种观点可能很难理解，实际上正如更多的国人很难理解言论自由一样。很多人对言论自由的疑惑在于言论自由是否包含散播谣言的自由。但一
个言论不可能凭空被断定是错的，只要&lt;u&gt;批驳谣言的言论与谣言本身同样得到自由传播&lt;/u&gt;，那么面对谣言你就可以说出自己的观点，有理有据的批驳之，并且这种批驳言论可以与谣言同样的被自由传播，并且让接收者受众自行判断其真假，自行判断要接受哪种言论，不但提升了大众的判断能力，还保障了言论自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，言论自由必须包含对「你认为错误的」言论的容忍，必须保障反面意见的发声权力。这实际上意味着，广大人民群众
「可能」接受到更多的谣言。但是恰恰相反，&lt;b&gt;只有人们接触了更多的谣言，才能够提升自己对谣言的判断能力&lt;/b&gt;。才能够真正的「民众素质提高」。对网站内容进行审查并不会有助于人民素质提高，反而会降低民众的判断能力。对发言权限进行限制无助于提升民众辨析能力。所以我一直坚持认为，内容审查百害无利。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26463787/answer/32898736
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
广电总局的 204 号文是否意味着中国大陆网民观影方式的颠覆？
</title>
<description>
关于光腚总菊最近出的很多神仙政策的原因，可参考 &lt;a href=&quot;http://zhihu.com/question/26022363/answer/31885957&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;55 寸的平板酷开荣耀 A55 真的不归新闻出版广电总局管吗？如何看待这个产品？ - 知乎用户的回答&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个文，其实是光腚一系列政策的组成部分而已，从博弈层面而言，这意味着三网融合方案，工信部完败。而中国的三网融合或是所谓家庭网络智能化，也走向了两条道路（实际上已失败，因为资源浪费和重复）：工信部主导的IPTV（内容需要广电审查）和光腚主导的有线网络交互化道路。光腚总菊目前是铁了心，为了内容控制，宁愿不要ISP牌照，自建网络，也不愿进行市场化改革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但作为用户，需要注意的是，无论工信部和光腚总菊，其实都不是省油的灯，他们争来争去，从未考虑过目前大众的真实需求，无非是为了自己系统的权力和利益而已。从工信部而言，网络的普及已大大削弱了有线电视的受众，实际上视频服务只是其中很小一部分，要不要无所谓，他是决计不会站在开放市场甚至网络自由这方面为大众考量的，甚至有时他们和光腚一起，搞起更加严厉的审查。工信部所维护的是对网络的控制权和手里ISP的发牌权，以及下面那些连带国企，电信网通这些的利益。从光腚总菊而言，他们也清楚知道有线电视的式微已不可避免，三网融合只是借视听服务之名，从工信部那里分一杯羹，分得到最好，分不到，他们也不会对手里的内容审查权和播放许可证权拱手相让，而下面那些连带国企，有线公司华数这些，有ISP牌照固然好，但实际上他们也清楚，真的竞争他们是竞争不过电信网通的，既然竞争不过，索性在内容审查权上多要些谈判的筹码。这样，两个部门在三网融合上，其实貌合神离，从一开始就注定谈不拢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么普通用户的需求呢？实际上都与两者无关。无论是安卓智能电视还是电视盒子，在视频服务方面，与工信部和光腚总菊都没多大关系（工信系至多在宽带上收点费用，但这不是核心的，因为带宽升级本身与视频这块无关）。换句话说，观众用脚投票，自己用最舒服、最自由、最开放、最便宜的东西。这就是市场的威力。这样一来，首先不干的是光腚总局了。但互联网内容审查，原来是工信部的权力，204号文一出，实际上是光腚总局以规范视频服务、并轨的由头染指了工信部的权力，工信部答应吗？答案是：答应。为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为视频内容审查、服务内容报备及版权，上面提到，并非工信部的底线权力。只要光腚总菊不染指ISP、GFW及其它网络核心内容审查（包括微博、自媒体、涉黄、公众人物言论等），打击境外影视剧，工信部只会睁一只眼闭一只眼，因为这也破坏了IPTV等的垄断利益。而境外影视剧的受众本来就小，对宽带服务也不会造成丝毫影响，况且他们以后要看境外视频，转向BT、PT等P2P服务反而可能会去升级带宽，增加电信、网通收入及“中华局域网”的流量。所以工信系对光腚目前在网络视频服务上的咄咄逼人的态势保持了守势甚至默许，毕竟这没有触犯他们的核心利益，而且公众需求向来不是他们的考量范畴，他们的想法是保持既有权力和利益，保持稳定，不犯错不出所谓原则性问题，一切就OK了。毕竟在所谓“大是大非”面前，无论什么工信部、光腚总菊、发改委，都是我D的部位，都要服从大菊观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一叶而知秋，明白这些事情，就知道中国既得利益集团有多强大，公权力干涉私域有多厉害，真正的所谓“市场化改革”有多难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所幸，这个文发的日期是9月2号，都两个多月了，盒子照用（如果你知道去找应用，会用应用去找视频的话，甚至厉害点会找破解版应用的话，嘘~~~），智能电视照卖，各种合法的非法的正版的盗版的境外影视剧还是在网络上电视上横飞，为啥？这就跟中国各种其它事情一样，“有法难依”，这搁在其它地方肯定是坏事，在这里就是好事了。工信部、光腚总菊毕竟不是执法部门而且人力有限，在网络开放、云时代和家居智能化这个大环境下，逆势而行，定无疾而终。而要联合什么工商、公安联合执法什么的，也会跟其它运动式执法一样，一阵风一过，大家还是该干嘛干嘛。毕竟，80后、90后警察也得看生活大爆炸不是。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26450555/answer/32930165
</link>
<author>
NealDie
</author>
<title>
有没有觉得猫是很恐怖的动物？
</title>
<description>
你的感觉很敏锐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实说，看了这么多答案，我很失望，也很恐惧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个月，我们损失了三个据点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在看来，知乎也被喵星人所占领了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写下这份答案的时候，我听到外面有类似婴儿的啼哭声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我知道这不是婴儿的啼哭，这是来自他们的警告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对，是他们，而不是“它们”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愚蠢的人类一直以为，他们驯服了这群天生的猎手，成为了他们的主人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上他们来到人类的家中，仅仅是为了观察人类的生活罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有没有发现，你家的喵偶尔会消失一阵子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是他去联络他的同伴们，进行每周一次的例行报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有没有发现，你家的喵很害怕洗澡？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是因为他们的毛皮里装有精密的通讯器，洗澡很容易将其毁掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你所说的每一句话，所做的每一件事，都会通过这个通讯器，上传到云喵盘里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时至今日，我已经不知道云喵盘里收集了多少人类的信息...&lt;br&gt;&lt;br&gt;每当我夜晚独行时，都能感觉到，他们正悄悄的跟在我背后观察着我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那双发亮的眼睛，是当今世上最先进的夜视仪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;窗外的啼哭声越来越响，我打字的手不仅在发抖...&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道当我把关于他们的秘密公布出去，我还是否能见到明日的太阳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只知道，或许，人类被喵星人奴役的日子不远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，你的感觉很敏锐，他们是这个世上最恐怖的动物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果...如果我遭遇不测，请把我的消息交给人类最后的组织，抗喵联盟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间不多了...我能感觉到身后传来的危险气息...他们离我越来越近...&lt;br&gt;&lt;br&gt;请一定要扌
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26443384/answer/32853881
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么这两年没再听说有什么大规模的电脑病毒爆发？
</title>
<description>
&lt;b&gt;DOS时代&lt;/b&gt;：任何程序无需任何手续即可做任何事，包括修改操作系统内核、直接发指令字操控硬件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，如直接修改中断向量表，替换操作系统或BIOS提供的中断服务程序（用大白话说，就是篡改运行中的操作系统内核），以使自己的程序代码藏身中断向量区、在条件合适时可以继续执行的TSR技术（即程序终止驻留内存技术），在当时竟然是普通软件的必修技术之一，不然很多功能都做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通软件都玩的这么high了……那病毒呢？&lt;br&gt;——有个病毒每3个字节一解密，然后执行解密出来的指令；执行完指令再解密三个字节；而且前面指令解密后的结果，是后面解密流程的密钥，以至于根本不能下断点，因为下断点就破坏了密钥，使得几乎无法分析它。而且这个病毒还可以在每次感染时变形，两个不同副本不会出现连续3个字节相同……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然完全没有控制，病毒泛滥就是理所当然的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;windows 9x/me时代&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;内核置入IA32架构保护模式的ring 0，其它应用隔离到低权限的ring 3，得到了相当的安全性；&lt;br&gt;DOS以共用硬盘的虚拟机形式，提供给过去的DOS程序使用；为了兼容，仍然在内核中使用了一些16位代码，以及其他很多兼容措施：这种混合导致漏洞多多；&lt;br&gt;对DOS的兼容导致只能使用不携带权限信息的FAT16/32文件系统，使得恶意程序仍然可以随便访问任何信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果仍然是病毒泛滥；但已经比DOS时代大有好转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（甚至当windows 95推出时，就有文章预言windows 95将结束病毒时代：这个预言虽然并未实现，但windows 9x下的病毒，无论是数量、花样、涌现速度，比起DOS时代，的确全都有了几个数量级的衰减。所以说效果还是非常显著的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;windows XP时代：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;个人桌面终于迁移到NT内核上，有了真正的权限限制；&lt;br&gt;有了携带权限信息的NTFS文件系统，保护私密信息成为可能（但很多人仍然使用不携带权限信息的FAT32）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时代，情况已经很好了，裸奔也成为可能。&lt;br&gt;我就曾连续裸奔5、6年，直到arp-iframe病毒出现，才不得不装了AVG。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但XP的弱点是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，其上自带的IE太烂，几乎等于不设防，所以只要局域网一台机器中了arp-iframe病毒，整个网络所有装XP的系统只要上网，就必然中招；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，它默认使用有管理员权限的帐号登录（也不得不用，不然很多软件根本不能启动），而这种帐号有权动电脑中的一切，这就相当于部分回归到了DOS时代，自然不能阻挡病毒泛滥；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，大多个人用户仍然沿用过去的FAT32文件系统，这种系统不携带权限信息，所以仍然无法保护敏感文件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;windows vista/7 时代&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;有了强制性的UAC，任何程序想做点非法活动，就必然惊动用户，用户不同意你就不能继续（除非你照那些三脚猫的教程关了UAC）；&lt;br&gt;同时，这个时代的主流浏览器（如chrome、ie、firefox等等），全部有了沙箱机制，即便被网络攻击，也很难影响到操作系统。&lt;br&gt;然后，携带权限信息的NTFS文件系统终于成为大部分人的默认选项（如果你不知道说的是什么，那么就用的就是NTFS文件系统），敏感信息得到妥善保护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此一来，自然就没什么病毒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的，linux下为何干脆就没杀毒软件呢？因为linux权限管理非常严格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓Windows因为用户太多所以病毒多，完全是厂商的误导宣传。&lt;br&gt;linux还服务器多呢。攻陷一个热门网站的服务器，给网页挂马，瞬间就能控制一大批的肉鸡，何乐而不为呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，正是因为linux权限控制太严，所以哪怕一台很多人用的服务器，一个用户2X感染了病毒，也没法影响同一个系统中的其他人（从病毒破坏到偷窥其它用户私人资料，都办不到）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后只要删掉这个中毒的用户，一切就恢复了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例来说，当初Windows有个输入法帮助漏洞：在登录界面切换中文或其它输入法，点帮助，然后在帮助界面导航栏输入c:\，就能以管理员权限浏览硬盘、启动任意程序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这权限管理何其烂也。这么烂的权限管理，怎么可能阻止病毒入侵呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更可笑的是，这居然被认为是输入法软件公司的bug：它们本该检查是不是登录状态，不是登录状态就应该灰掉帮助按钮的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;可要是这个软件公司本身就是个流氓呢？你也让它随随便便就能执行本来必需管理员权限才能执行的危险操作而不需要任何用户凭据？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在linux下呢，未登录就是nobody，除了极少几个在登录时必须能接触的东西（passwd、shadow文件），其它任何东西都不允许你接触。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于输入法？它必须以当前用户（未登录就是nobody）身份启动，没有哪个管理员能脑残到给它设置setuid，让任何人使用它时，都能临时切换成root身份的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，只要不给权限，任何程序根本就没能力在硬盘上写入任何不良信息（除了设置为nobody可写的文件），也不可能去“启动任意程序”“读取任意信息”，更不可能居然还能得到管理员权限为所欲为——有些部署于互联网的linux服务器，甚至允许任何人以guest登录，都不可能影响到系统安全。原因就是权限控制得好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说说0 day——因为一说这个，很多半桶水都喜欢跳出来说有0 day，0 day可牛比了，啥都能干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先解释下，0 day其实是操作系统里面的、能够非法得到高权限的、暂时未能修复的漏洞。&lt;br&gt;打个比方的话，权限是无法逾越的高墙，而0 day是高墙上无意留下的狗洞——不封住，坏人就可能从狗洞里钻进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何系统都无法避免0 day。在0 day被厂商修复之前，的确是可以用来写“能够一传一大片”的病毒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，0 day问题和权限问题有一点根本上的不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，Windows xp的权限设置，普通用户的使用方式和默认权限设置下，到处都是漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，对较为专业的用户，他们就可以控制好权限（比如，大企业都有自己的安全策略，所有机器都必须应用这个安全策略）：在他们手里，即便是xp，也是相当安全的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这点和linux以及后来的win7等系统不同，后者默认就有极高安全性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，权限问题，外行急，普通百姓急，因为他们正被病毒困扰；而有专家的大企业、国家要害部门，不急。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而0 day呢，它不仅威胁大众，同样也可能威胁诸如金融、国防等要害部门。这些部门可比你着急得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一旦这类漏洞一旦发现，一般都会被火速修复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果你是黑客，好不容易发现了一个别人没发现的0 day；你舍得用这样一个珍贵的0 day随便攻击无确切价值的普通用户，导致杀手锏过早暴露吗？注意，一旦0 day暴露，可是会被厂商用紧急补丁修复的哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（一个0 day，国外黑市报价数万美元，而且可以卖给多个买主，所以“珍贵”绝不是空口白话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，攻击XP及之前的windows/DOS系统，无需任何特殊技术，因为它们要么根本没权限概念、要么权限形同虚设；而攻击windows vista/7之后的系统，就必须先找个未修复的0 day漏洞，绕过权限机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更形象点说：一个半吊子程序员，在以管理员身份登录的xp用户那里，轻松就能写一个程序肆意破坏；但想去攻击被权限严密保护的windows vista/7、unix用户，就必须先挖出一个0 day……这可不是一般半吊子能做到的；能做到的，也不会再屑于做过于“小儿科”的病毒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，所以一旦权限控制好，病毒自然就销声匿迹了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;PS：科普一下，啥叫病毒呢？在xp及以前的系统里，你只要搞一个autorun.ini，在ini里面指定运行当前目录下的 病毒.bat，而这个 病毒.bat 内容是一个死循环，这个死循环每5秒把autorun.ini、病毒.bat两个文件复制到C:、D:、E:……等分区根目录，如果出错，忽略出错信息：这就是个可传染的U盘病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯？你还想要破坏？写一行脚本统计下启动次数，达到1000次就执行format c: /y就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它无论多高大上的病毒，核心机制都是这几板斧。至多启动、传播机制略有不同而已，但都是些通用机制，学过几天编程的都知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，病毒没啥大不了的，更不是什么高科技。一个合格的、计算机专业一年级学生，都有足够写出一个病毒的能力。只是不合格的计科学生太多、非计科专业出身的人也太多，这才给了那些半瓶子咣当、想吸引MM眼球的家伙成名的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不同于197x～198x年代，那时计算机才刚刚出现，计算机病毒也还是个刚刚被理论预言出来后、出炉没几天的新鲜玩意儿；但现在嘛，写病毒在行内人眼里叫“掉价”，是些正路子走不通才铤而走险的家伙才会去玩的无聊东西：而这些人呢，写病毒又很难赚钱，不如木马能来钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而木马靠什么来钱呢？当然是偷盗用户隐私信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但安木马偷用户隐私信息可不容易啊，又得想办法骗用户点击又得找浏览器的0 day从沙箱逃逸、然后可能还得找操作系统的0 day从浏览器默认的极低权限提权，而且没多久木马用的那个0 day又失效了，还得重新来……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，真正绝妙的好主意是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你猜对了。&lt;br&gt;写个流氓软件，光明正大要系统权限。用户一看，这种软件有用啊，又不要钱，当然要装啊。装上人家就监控你在电脑上的所有举动，然后上传到服务器——咦？这不就是木马吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁说的？木马是偷偷摸摸藏自己、偷信息，人家光明正大搬。这怎么能叫木马呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，反正无论如何，用户信息都拿到了，后者你还没法说他。那么，又何必写木马呢？&lt;br&gt;然后，嗯，反正大家都是流氓，就谁也别揭发谁了。事情大概就是这样子的。&lt;br&gt;当然，仅限于国内。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;PS2：随便再扯扯“隐私”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这年头，国外天天沸沸扬扬，反对软件公司监控用户隐私；国内也说流氓软件上传用户隐私，这两个隐私可是截然不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外说的隐私，是诸如“你在亚马逊曾经买过什么、看过什么”这类信息、或者是某个软件启动过多少次、在每个功能上耗费了多少时间这类信息（这类信息可用于改进软件，但无法用来分析用户习惯；相关软件的用户协议会明确向你说明，他们会采集这类信息——但是，注意了，他们还会着重告诉你，他&lt;b&gt;不会采集任何和用户输入内容等相关的隐私信息，也不会识别信息来自哪个用户：因为这种做法是高度敏感的，没人敢放到用户协议里面，放进去他就可以去坐牢了&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像亚马逊得到哪些信息，得到的途径是完全合法的——多新鲜，你去看过人家网站、买人家东西，人家能不知道？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，如果对这种信息做深入分析（也就是现在风头正劲的“大数据”），是可以挖到很多潜在信息的。比如，根据你的登录ip或者手机上的gps位置信息，可以知道你是不是出门旅行了，所以给你推销旅游产品、推荐当地的著名餐馆、旅馆；根据你最近看的书、买的药，知道你可能出现了心理问题，给你推荐心理咨询师；最恶劣的，甚至根据你的消费记录，发现你财大气粗，所以同样的商品，故意给你显示一个更高的价格，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人会说，这多好啊，贴心服务，除了高价，都能接受。&lt;br&gt;但另一些人可不喜欢被别人知道这些。&lt;br&gt;所以，老外反对“识别、分析特定顾客”，并把这个叫“侵犯用户隐私”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，亚马逊不可能不盘点自己的仓库，不可能不分析自己的商品销售情况、适应人群。这和那种“侵犯隐私”的分析，又如何区分呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，“隐私”就这样在国外成了一个热门话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而国内呢，那些监控用户在机器上的活动等行为，本质上就是非法的，和潜入别人家里翻阅人家的日记、偷偷在主人卧室装摄像头等行为没什么区别，是不折不扣的犯罪。&lt;br&gt;显然，两个隐私截然不同。胡扯八道什么“国外也有隐私问题”的，完全是在偷换概念。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26479361/answer/32924434
</link>
<author>
魏知超
</author>
<title>
在动作片里，BOSS 的武功一般强于主角，但最后总会被主角逆转，那么如何设定逆转的情节会显得比较合理？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;用一篇脑洞开得没边的文章来回答吧——&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;分裂的高手：从《龙门飞甲》到《三体》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.兵器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《龙门飞甲》，半部好片。前面尚可，后面崩溃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于崩溃的点起何处，看到的大概有两种说法。第一种说法是崩溃于龙卷风大战，“有胆子你我到龙卷风里分胜负”算是最傻×的挑衅；第二种说法是崩溃于西夏古城里搬黄金一段的混乱逻辑：你们主仆联手先杀光所有人，最后搬出去的不还是风里刀他们能搬出去的那么点儿吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，不知道有没有人留意到这两处之间的另一个小细节：一把削铁如泥的宝刀。在西夏古城苏醒之前，雨化田已露一脸败相。这时意外捡来一柄削铁如泥的宝刀，才顿时恢复高手气派。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bfd2dc7f9df46add3a2eedbb4e850e1a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bfd2dc7f9df46add3a2eedbb4e850e1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在我看来，与前两处相比，这一刻才是更要命的崩溃，因为“高手”的气场在这里崩塌了——雨化田算是片中第一高手，但一个需要绝世神兵配合的高手还是真正的高手吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得孔庆东老师在疯掉以前曾颇为到位地分析过金庸武侠小说中的兵器（我忘了观点是否是他原创）：大意是，金庸武侠小说中越是末流的高手越仰仗各种夸张的兵器，例如岳老三的鳄嘴剪，而越是真正的高手兵器越是简单。小说里真正的高手只需一柄再普通不过的剑就足够了，或者只用掌。杨过和独孤求败也只是在年轻时才用玄铁重剑的，到老了就什么兵器都不使了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以雨化田算是几流高手呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;雨化田很分裂。开场一上来，他的确就是个绝顶高手的范儿，露的那几手震碎一切的功夫根本就是独孤求败“不滞于物，草木竹石均可为剑”的境界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本来以为，这种级别的高手应该是像东方不败那样，就算手里啥都没有，淡定地挥一挥衣袖，对手就变成一团肉糊的，最多补几针绣花针就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可事实是，雨化田手里的兵器，相当地，花哨！&lt;br&gt;&lt;br&gt;雨化田实战时用的剑叫三子剑，看上去就是一把长剑，实际上镶在剑身上的两柄短剑是可以飞出去当暗器使的。绝顶高手用暗器本来也没有什么不堪的，李寻欢就是用暗器的。可问题是，人家是拿暗器当明枪使，开打前摆明了就是要飞你一刀，用得光明磊落。而雨化田却是摆出一副用长剑的架势的，打到一半忽然再飞出两柄飞刀来，这就是赤裸裸的偷袭了。这就很不堪了。靠花哨的奇兵怪器来偷袭是不应该出现在一个故事的第一高手身上的。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2f616bd2994dfb4f908ab060689099f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;369&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;369&quot;&gt;&lt;br&gt;大概会有反驳说，绝顶高手用花哨的兵器有什么不对？就拿徐克自己的作品来说，《七剑》里的那七把剑比这还花哨的多呢，但你会觉得楚昭南、风火连城们很不堪吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确不会。但我觉得，《七剑》与《龙门飞甲》并不能直接对比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为《七剑》这部很多方面都力求写实的影片里，偏偏这七把剑是最不写实的。《七剑》里的七把剑除了是实战的武器外，更重要的是用剑者的人格象征与命运隐喻，这在片中是再明显不过的。因此那七把剑的花哨，更多的不在于实战的花哨，而在于所用来象征的人格的多样与命运的多彩。事实上，片中楚昭南、风火连城这两位绝顶高手决战时，手中两把剑几乎就是当成了普通长剑使。在实战的这一层面，绝顶高手手中的剑再平凡不过。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6e028b9f84957cdfc7f22425839dfc2f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;709&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6e028b9f84957cdfc7f22425839dfc2f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而《龙门飞甲》中兵器的花哨，在人格象征与命运隐喻这一层上，似乎有一点，但不明显。比如春哥又用镖又耍大刀的，这是表现她人格中的两面吗？我看不出来，我觉得就是哪种兵器好用用哪种而已。兵器的花哨主要是服务于实战这一层上。迅哥的转手剑和春哥的连环镖都大大提升了武戏的观赏性，但片中绝顶高手都要靠花哨的兵器克敌制胜，就很有点儿让高手的武功境界掉份儿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许可以说：我脑袋好，只有我能想出来这么牛叉的兵器，这是我实力的一部分。这在现实世界里无可厚非，可在武侠世界里，这基本上等于作弊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以雨化田登场时表现出来的武功境界，与之后实战中的表现，是相当分裂的。至于到了西夏皇城捡到削铁如泥的宝刀那一幕，就更是急转直下了。越是内心怯懦，越要张牙舞爪。低手靠神兵，高手只靠肉身。需要神兵来壮胆才那么牛逼哄哄，这真的是很没种，虽然他的确“没种”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，使鳄嘴剪使成了天下第一高手和使掌使成了天下第一高手，如果打起来打成平手，有什么高下之分吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;使掌的比使鳄嘴剪的到底高明在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一样高明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，使掌的比使鳄嘴剪的更安全。使鳄嘴剪的，趁手的武器世界上就那么一把。它一坏你就完。使剑的，手里的这把坏了，随手一抄又是一把。使掌的，武器就长在自己身上。可以出门忘带剑，可以出门没有带够镖，但你不会出门忘带你的手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果武功的境界是一个“系统”的话，从使鳄嘴剪到使掌，就是系统的强健性不断提升的过程。兵器越花哨，武功境界完美发挥的条件也就越苛刻。越是不滞于物，就越能在所有的时间、地点中发挥最高水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得武侠小说很大程度上是手无缚鸡之力的书生意淫保护自己的能力。所以这种保护能力的强健性越高，就越有安全感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不是武器越普通就越厉害，而是武器越普通，就越有全天候的防卫能力，因此也就越安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不但越是高手就越用掌，越是高手也就越容易因为各种因缘际会获得更强的防卫能力，比如百毒不侵。例如《天龙八部》里段誉获得百毒不侵能力的一段就相当地科幻，于之后的情节也无甚作用。我觉得金庸似乎就是忍不住添上这么一段，好让自己可爱的男主角从此拥有更加强大的自我保护能力。（我一直认为金庸是一个很没有完全感的人，从他的修改作品、与晚辈的论战中都能看出一点他与江湖地位不相符的焦虑。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得笔下的高手越是有全天候的防卫能力，作者思绪中的某些不安全感就越容易通过这种意淫得到压制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;完美的高手，也许只是一种意淫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（关于这个观点更广泛的讨论，还可以看我的书 《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/25910698/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;迷人的假象：光影中的心理学秘密》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中“Fate 命运掌握在你手里吗”一章。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.逆转&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回到雨化田。再怎么不堪，雨化田仍然是《龙门飞甲》里的第一高手。就像大多数武侠片一样，《龙门飞甲》这个故事里武功最强的不是男一号，而是反一号。于是，故事若不是一黑到底最后好人都死在坏人手里，那就不可避免地遇到最后正派在大决战中如何逆转反一号的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“逆转”是一个大难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为通常反一号不但在武功上占优，在资源上更是占尽优势。动起手来你不是他对手，他甚至不用动手就能召集足够多的炮灰部下把你车轮死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以男一号不但得逆转资源劣势，也要逆转武功劣势，这种情形在现实中的成功可能性基本为零。合情合理的逆转其实是武侠编剧们的一大难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较一下《龙门飞甲》、《新龙门客栈》和胡金铨的《龙门客栈》这三个版本的龙门故事中，男一号分别是如何逆转这两个劣势的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资源劣势的逆转：&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看《龙门飞甲》。按上面提到的角度来看的话，片中从风里刀出场到沙漠混战这一段，其实就是正方如何逆转资源劣势的过程。雨化田试图假扮风里刀却最终根本没办成的计谋，以及“龙门飞甲，便知真假”的暗号，都是毫不利己、专门利敌的蠢招。最后正方正是利用雨化田的这些蠢招设了一个让二档头与雨化田部队的自相残杀的局。雨化田部的自相残杀至少消灭了大部分可以用来围殴的喽啰，造成正反两方人数上基本势均力敌的局面。雨化田的资源（人数）优势，通过这一情节被逆转、至少是被追平了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《新龙门客栈》里，曹少钦本已率大军包围龙门客栈，占尽资源优势。周淮安等人从密道逃到大军身后，被一条随风飘走的腰带暴露行迹。曹少钦此后的反应很值得分析一下。曹少钦在发现“身后有人”之后立刻飞身上马朝身后追去，这时只有十余骑黑骑箭队跟随他而去，而整个黑骑箭队大军都继续包围龙门客栈。显然，这十余骑骑兵应该是曹少钦的贴身护卫一类，无须任何指令即默认跟随在曹少钦侧。除此之外，而其他的黑骑箭队，在没有指令的情况下，显然是不得擅自行动的。这一状况直接导致了正反两派资源的逆转，因为这十余骑骑兵随后被金镶玉的柳叶刀秒杀，最后形成了正方围攻曹少钦的局面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹少钦的资源优势，是他自己放弃的。他没有下令让更多的部队跟随自己。从他发现“身后有人”后立即亲自追杀的果断来看，他是有相当大的把握判断身后的人就是周淮安的。而在此情形下居然放弃召唤更多的部队围剿对手，这是绝顶高手的绝对自信。“天大地大我最大”。即便放弃手上所有的优势资源，甚至陷自己于险境，也有绝对的把握消灭对手。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/95426b41f43c687253237d6c4bb773ff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/95426b41f43c687253237d6c4bb773ff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;胡金铨版《龙门客栈》中的曹少钦更是胆魄非凡！如果说《新龙门客栈》中的曹少钦还有那么一点儿紧急情况下决策失误的意思的话，在《龙门客栈》的决战之前，东厂已经对萧少兹等人形成必杀的局面。《龙门客栈》中的曹少钦完全是在已经对萧少兹等人形成必杀的局面下主动放弃所有资源优势，甘愿单靠一己之力面对正方的群殴。而正方手脚上靠的是人多，嘴上靠的都是跟生殖器有关的人身攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比之下，除了不幸是个坏蛋外，这个版本的曹少钦在任何一方面似乎都比正方光明磊落。不光在武功、资源上远胜正方，甚至在某些道德修养上也完胜正方。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3e5e7514b1de4c091414107eac98e77a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;198&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3e5e7514b1de4c091414107eac98e77a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这似乎也是多数类似的武侠题材中的道德难题，一方面正派人士总是大义凛然的，一方面他们又总是围殴对手。很分裂。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe4c5dacd23983f5db4c41c9019f7c15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1284&quot; data-rawheight=&quot;952&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1284&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe4c5dacd23983f5db4c41c9019f7c15_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看武功劣势的逆转：&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡金铨版《龙门客栈》里，曹少钦的武功实在太高，本来即使面对一群疯狗一样的正派高手也是有绝对的把握获胜的。但是，武功第一的曹少钦，居然有哮喘。于是，逆转武功劣势的第一种模式就登场了，那就是“高手有病”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡金铨版《龙门客栈》的曹少钦也是一个分裂的高手。状态好的时候天下第一，病发时就只好送命了。严格一点说，这里并没有逆转，纯粹是绝顶高手忽然变弱了而已。分裂的高手只是死于自己的分裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为对手的分量忽然轻了，所以这样的逆转也没有多少分量，虽然它在剧情上合情合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过也正因为在剧情上合情合理，所以这一招用起来也就毫无风险。高手虽然很牛，却一定有罩门。铁布衫刀枪不入，但捏蛋蛋一定可以破掉它，从《鹰爪铁布衫》、《鹿鼎记》到《大内密探零零发》无不如此。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a217408cbd99b48d7c658d84eedd9dd0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a217408cbd99b48d7c658d84eedd9dd0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较有趣的是“反向逆转”。在大多数《超人》故事里，男一号超人才是故事中的第一高手，而且比其他人高很多。你说要是超人没罩门，那光头卢瑟只是个普通地球人，怎么跟他玩呢？为了让对手有的玩，所以超人几乎每一集都要被“捏蛋蛋”，不是被氪星球的石头砸，就是被氪星球的刀子捅。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/63948a9b9b76ae6e3538d94333855f26_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;713&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/63948a9b9b76ae6e3538d94333855f26_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;比如李小龙。李小龙太强，你不但不用担心他输，你甚至都不用关心他怎么赢。他的对手基本都只有挨揍的份而已，强弱的差别只在能挺多久，BOSS级的反派高手也只不过是能在开始密集挨揍前先打中李小龙几下。但是，在一个英雄故事里省掉逆转，也就同时丢掉了最能抓住观众的戏剧张力。如果你一定能赢，那还剩下多少看头？&lt;br&gt;&lt;br&gt;李连杰的《黄飞鸿》就好多了。黄飞鸿也是不需要逆转的英雄，但没有那么强势。在不需要逆转的英雄故事里，一个无限逼近英雄的反派BOSS就十分重要。严振东、纳兰元述这些与黄飞鸿几乎旗鼓相当的对手在本来毫无悬念的结局之前硬生生造出了悬念的幻觉。黄飞鸿也一定能赢，但你会想看他怎么赢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/64cb6a19a8e212230b63bfd2bef1ece8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;698&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/64cb6a19a8e212230b63bfd2bef1ece8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;李连杰的《精武英雄》与李小龙的《精武门》相比，剧情上很大的改进就在于此。因为有了一个实力上无限接近陈真的藤田刚，以至于最后决战中每一个回合都很有看点，大大增强了剧情张力。这剧情张力不光是出色的动作设计带来的，更重要的其实是“势均力敌”这一设定。相比之下，甄子丹的《精武风云》中靠小宇宙大爆发星矢附体暴走的大逆转，就是大倒退了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c55c6a5d545a7c772305b2c88a1fcb95_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c55c6a5d545a7c772305b2c88a1fcb95_r.jpg&quot;&gt;（没得打 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a4082947c674e698cd3bde2d3aaef346_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a4082947c674e698cd3bde2d3aaef346_r.jpg&quot;&gt;（有得打）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4168e5e80de66a6e18e7019e006269ef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4168e5e80de66a6e18e7019e006269ef_r.jpg&quot;&gt;（打鸡血）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回《龙门》系列。三部《龙门》中在武功逆转这一点上最有趣的是《新龙门客栈》。《新龙门客栈》中的逆转，是由切肉的鞑子刁不遇完成的。在他像救世主一样从天而降（其实是从地下钻出来）之前，是几乎没有几句台词的小配角，虽然每次出场都让人印象深刻，但不但观众从来不会真正注意到他的重要性，即便片中与他见过面的正反两方都知道他是个高手却也从来没有把他当过一回事。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/09de20daf9813df618109a91f9a9543e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/09de20daf9813df618109a91f9a9543e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;《新龙门客栈》就是徐克版的《非常突然》，只有先有这样刻意的贬抑和忽视，才使得最后致命逆转如此出人意料、惊心动魄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这一点上，《新龙门客栈》的观感很像埃勒里·奎因的侦探小说，所有的线索早就放在你面前，而你视而不见，直到谜底揭晓，你才感叹，我早就看到了种种线索，却怎么从来没想到把它们串起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个故事里，鞑子刁不遇是一个隐藏的高手。如果加上他，正反双方的优劣势差距也许根本就不存在。隐藏的高手造成了虚构的弱势，其实双方本来势均力敌，甚至正方更加占优，弱势只是假象。“隐藏的高手”，另一种逆转的模式，虽然严格来说，并没有逆转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把“隐藏的高手”用得最有趣的是《双旗镇刀客》，片中的孩哥其实像李小龙和黄飞鸿那样，从一开始到最后都是故事里的第一高手，可是在孩哥那一刀挥出之前，没有人知道这一点，于是所有的戏剧都在这“虚构的弱势”中展开。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c1d3e283ee639ac53bba314d68e71390_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;&lt;br&gt;回过头来再看《龙门飞甲》。雨化田在西夏皇城牛逼哄哄地说：“只可惜你们这帮人，没有一个是我的对手。”好像全部一起上都打不过他的样子。可结果是，受伤的赵怀安加上重伤的凌雁秋两人就合力把他干掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逆转的原因，缺乏交代。雨化田在突然被赵、凌两人逆转前，还刚刚刺过赵怀安一剑，却被赵怀安黄飞鸿附体的无影脚逆转，实在很缺乏说服力。要么是雨化田虚张声势，实力并非真的远在赵华安等人之上，要么就是赵怀安、凌雁秋互相牵挂对方的安危，于是小宇宙爆发。不论是哪种，都是相当缺乏剧力的潦草设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;编剧花了那么多心思逆转正方的资源劣势，却在这一点上敷衍了事。对我来说，这是《龙门飞甲》剧情上相当让人遗憾的一点，因为我看过的大多武侠故事在如何逆转武功劣势这一点上多多少少都有些噱头，而在逆转资源优势上缺乏说服力。《龙门飞甲》却正好反了过来，补了别人的缺，自己却没有善终，很可惜。不过可能对于大多数观众来说，这么一点小bug放在凌乱的结尾半小时里完全显得微不足道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大决战之前，赵怀安已经先行逆转了一大截武功上的劣势，方法只是很简单的升级武器。赵怀安仅仅加了根铁链就大大缩短了与雨化田之间的战力差距。当然，这招能成立，前提正是前面说过的雨化田不滞于物的外表与仰仗神兵利器的实战能力之间的大分裂，这里不再累述。不过，这倒可以归入逆转的第二种模式——“练功升级”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主角的练功升级大概是武侠故事中最常见的逆转模式了，大部分的武侠小说无非都是男主角的成长小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成长多指练功，练功又多靠奇遇。像《少林三十六房》那样一招一式练功夫或像《大唐双龙传》那样打怪升级的毕竟不多，掉下悬崖捡到秘籍的倒不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;掉下悬崖死不了还能捡到武功秘籍这样的荒唐桥段，玩一次也就算了，可偏偏好像所有武侠小说里的男主角都有这种狗屎运，这就难免让人觉得狗血了。不过，我觉得让人觉得狗血的真正原因其实不怪桥段本身，而在于它总是被用在同样的一种写意的背景里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武侠故事通常总是写意而非写实。写意中的荒唐，那只是拙劣的巧合，但现实中的荒唐，那就是命运了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是荒唐一旦用在写实里，就绽放出别样的华彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如徐克的《刀》。同样的掉下悬崖捡到秘籍的荒唐桥段，却有写实的江湖和惨烈的杀戮为衬，于是半条命、半个身子，半本刀谱、只剩一半的断刀就不再是巧合，而是宿命！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5f11fcae7806563fa5d32deb11086d1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;巧合转变为命运。个人觉得这是徐克最牛掰的一次化腐朽为神奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;升级除了靠练功，当然还可以靠顿悟。顿悟是因为有所感，有所感是因为有经历。顿悟所需的条件早就包含在主角的经历中，直到机缘到时，豁然贯通、大彻大悟。《剑雨》中细雨领会到路竹的四招和《食神》中的黯然销魂饭，都是如此，看似宿命使然，实则水到渠成。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1c8fb654182bf0e208196d2e0ac9d312_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1c8fb654182bf0e208196d2e0ac9d312_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;反派也有宿命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在李仁港延续徐克的《黄飞鸿》系列故事《八大天王》里，黄飞鸿居然需要逆转。故事中的镜花和尚是这个系列中唯一一个武功在黄飞鸿之上的对手。镜花和尚最后竟无意中打中一口钟而破了自己的神功，因此被逆转。在少林寺的钟声中被驱逐的镜花最后在钟声中终结，而与这钟声所象征之物的和解也正是他心底最渴望得到的解脱。看似巧合，实则宿命。偶然中蕴藏必然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在徐克的《东方不败》中，东方不败感念与令狐冲的旧情，手下留情，一败涂地。这是因情逆转。在古龙的《风云第一刀》里，上官金虹本有太多的机会取胜，可他仍然要等待李寻欢发出那一刀，赌自己是否能接住例无虚发的一刀。败局早已藏于性格之中。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c45dbc95dbfa9474cfdb5eb27e020b1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;256&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c45dbc95dbfa9474cfdb5eb27e020b1c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我更喜欢这种从心而至的宿命，性格、经历和情感决定命运。不是天下砸下来的，却怎么也逃不掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.不可能的逆转&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;高手一旦完美，逆转就不可完成。于是在我看过的太多的故事里，那些反派高手们被刻意地撕裂。一方面看上去不可战胜，一方面又要么不堪一击要么漏洞百出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《终结者2》里，T800本来是没有任何机会的，只要T1000用跟他一样威力的武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是不知道为什么，T1000自始至终几乎都在使用威力较小的轻武器。比如他俩刚碰上那会儿，如果T1000用的不是手枪而是跟T800一样的来复枪，T800没有任何机会。请别说T1000没法弄到重武器，凭他随意变形的本领，要弄点重武器比T800容易多了。他甚至只要背上一身烈性炸药，约翰康纳在五十米内时引爆，任务就完成了，这样的机会在片中比比皆是。但奇怪地是，T1000总是很善解人意地用一把打在T800身上像挠痒的小手枪，然后子弹一打完就徒手上阵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个机器人高手很分裂。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a42909eb5a78c124d94ec2cbb1ffe11e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a42909eb5a78c124d94ec2cbb1ffe11e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在《洛杉矶之战》中，外星人有跋涉n个星系来地球的能力，却使用和美军一样的战术，于是被美军完爆；在《独立日》中，同样有有跋涉n个星系来地球的能力的外星人却没有防火墙；在《世界之战》中，谋划了n个时代进攻地球的火星人居然没有把地球细菌计算在内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外星高手们也很分裂！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a0be7dd4176a3213bebc16d11815aa45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;759&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a0be7dd4176a3213bebc16d11815aa45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有这些地球人的逆转全部都是扯淡。如果一个外星文明居然有跨越n个光年来到地球人的科技能力，那么地球科技水平与他们的差距是蚂蚁和人的差距，如果这些外星人还对地球不怀好意，那地球人一点逆转的机会也没有。也许你要说有差距也有意外嘛，有时候一群蚂蚁也可以打败人啊。对不起，我说的是一只蚂蚁与整个人类的差别！人类没有任何逆转的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以只要一个有跨越n个光年来地球的科技水平的外星文明想跟人类打，那人类就一定死定了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非——这个外星文明有求于地球上的什么，人类可以拿着它跟外星人玩同归于尽，鱼死网破这招，这是唯一的逆转可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么外星文明会有求于地球上的什么呢？是《洛杉矶之战》和《独立日》中的水？还是《变形金刚3》中劳动力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个有跋涉n个星系来地球的能力的文明居然会图地球上的水？扯淡吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;     如果一个外星文明有跋涉n个星系来地球的能力，那么它们科技能力之强，不是人类可以想象的。它们一定是在比地球人有效无数倍的基础上利用物理规则。想要水？最保守的想象是，他们也许只要晒晒太阳，质能转换，就能硬生生造出一切想要化学元素和化合物来。这就叫给点阳光就灿烂！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想逆转这样的神级文明，没有任何机会。所以地球唯一可能的逆转只能发生在以下的情形中：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个有求于地球而想征服地球的外星文明，一定不可能离地球太远。n个星系的n是在两位数以内。也就是说，它们虽然能跋涉来地球，但跋涉的距离其实只是短途。这样的文明的科技虽然也远在地球之上，但可能还处于地球人能想象的范围内。也正因为他们的科技水平也仍有限，所以他们会在某个方面有求于地球。所求之物，他们自己没有，而地球有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，地球人碰上的这个外星高手，得是个不太高的高手才行。只有在这种情况下，人类才有一丁点儿逆转的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熟悉刘慈欣小说的朋友大概知道我要说什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，伟大的《三体》系列。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7be74d81692c08062e3099b406d2410c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;333&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;333&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果从逆转这个角度来看《三体》的创作思路，你会发现刘慈欣是多么煞费苦心地让故事中的逆转变得合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体文明的所有特征乃至整个《三体》系列中的宇宙图景，加起来恰恰让上述地球唯一可能的逆转的情形成为可能：&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体星系离地球不远；&lt;br&gt;文明虽然高得恐怖但离神级文明尚远；&lt;br&gt;有求于整个太阳系的生存环境；&lt;br&gt;由于黑暗森林的宇宙图景，因此地球人可以利用这点用鱼死网破这一招与三体人形成恐怖制衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘慈欣比我所见的任何科幻创作者都更加注重逆转的逻辑合理性。整个《三体》系列的背景设定过程也许就是一个让不可能的逆转变得可能的过程！&lt;br&gt;&lt;br&gt;让不可能成为可能，刘慈欣才是一个完美的高手吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.完美的高手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但刘慈欣也是分裂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘慈欣的分裂让三体文明也随之分裂。一方面，三体文明在物理科技上的强大在地球人眼中简直如同神明，而另一方面，三体人在心理学与计谋方面却相当白痴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就有这样一个问题：即基于心理或语言的计谋，是一种跨文化就无法充分理解的文化和艺术（因此与科学技术的先进与否无关），还是一种可以精确计算的科学（因此与文化其实并无关系）？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《三体》乃至其他一系列作品中，刘慈欣都选择了前者。在刘慈欣看来，基于人类心理和语言的计谋是一种不可尽用逻辑来推算的文化或艺术，而不是可以精确计算的科学，与文明程度无关。因此在《三体》中，纵使三体文明在物理科技上的强大无法想象，但这却与他们理解人类计谋的能力无甚关系。这是《三体3死神永生》后半本书的情节得以展开的最重要的前提设定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，基于人类心理和语言的计谋真的无法用精密的科学演算吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实DNA双螺旋结构发现者克里克早就说过：“你，你的喜悦，悲伤，回忆，抱负，你对你人格的感受，你的自由意志，这一切，实际上都不过是大量神经元与其缔合分子的生理反应而已”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当心理学和神经科学发展到极致时，假如人脑的所有神经元的状态都能被完全监控，那么人的一切思绪，就都只是神经元放电模式的一个排列组合。一个数学模型而已！&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然人类当前的心理学和神经科学虽然远远没有到这一步，但是我们完全有理由想象到这样的终极状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以对于一个超级文明来说，基于心理和语言的计谋，就只是一道数学题而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，连艺术也可以用科学生产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在刘慈欣的《诗云》里，超级文明用整个太阳系的物质来对汉语做排列组合，让所有过去、未来的诗人可能写到的诗都出现在这个排列组合里，然而他们却无从检索。诗歌之美是单靠科技的力量永远也无法真正完全掌握的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但真是如此吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人对艺术的品味几乎无一例外的与人类的某些本能趋向相吻合，当代的进化心理学就已经可以预测人类对某些艺术元素（音韵、颜色）甚至形式的喜爱及其原因。如果我们想象那种神级文明的情形，在他们看来，人类的大脑是一个条件全知的数学模型，那么这个模型输出的“喜好”、“审美”也是完全可以计算出来的，然后根据这些喜好，计算出满足它们的艺术品。（可参见我的书 《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/25910698/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;迷人的假象：光影中的心理学秘密》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中“Quantum 量子心灵”一章。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以三体人其实在计谋上，也应该是像物理一样，远在地球人之上的。这是纯粹的计算，而无关文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘慈欣在物理科学上的想象几近狂暴，在人文社会科学上的想象却趋向于保守。这是刘慈欣的分裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实一个在物理上神级的文明，他们的艺术也一定是神级的，也许他们只是不屑，但一定不是不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;连《永无止境》中登上智力金字塔顶端的人类中的绝顶聪明者，都说出了“I see everything”这样霸气的台词，文学、政治、经济、数学、搏击通杀，连特德·蒋的《领悟》中的人类智者在获得超级智力时都能想到先创造一门语言来匹配自己的超级思维，何况三体人呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/165d598978dc45dca527aed71a4cd78a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;（《领悟》这个故事收录在特德·蒋短篇科幻小说集《你一生的故事》中）&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;b&gt;I see everything&lt;/b&gt;”，这才是完美的高手！&lt;br&gt;&lt;br&gt;文：疯狂钻石 &lt;a data-hash=&quot;efc937c8325373e1ec1fed58d865ca33&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/efc937c8325373e1ec1fed58d865ca33&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@魏知超&quot; data-tip=&quot;p$b$efc937c8325373e1ec1fed58d865ca33&quot;&gt;@魏知超&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
