<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24280571/answer/27600281
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
刘备如果没有得到诸葛亮，那么刘备的人生大概会是怎样的？
</title>
<description>
=,=&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照刘备的尿性，他会再次发挥妖孽般的个人魅力，跑到孙权那里去做客将。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先针对其他几位朋友的回答说一句，周瑜对于整个历史进程的影响并非无可取代。&lt;br&gt;终其一生，周瑜的最高成就只停留在名将。当然这已经足够好了。&lt;br&gt;赤壁乌林之战，没有周瑜指挥，孙刘联军也是赢面更大。当然会更艰难。&lt;br&gt;曹操的失败中有一半是必然，当时的鲁肃也足以完成赤壁的任务，别拿好人不当豆包……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且当初孙权上位，保驾护航的主要人员从不是周瑜，而是张昭。&lt;br&gt;没有了周瑜，实话说，孙权反而还会更踏实。&lt;br&gt;但没有张昭，他当初就死菜了。孙策杀剩下的土著们不好惹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考一下刘备前半生的行事思路吧，为什么诸葛亮对他很重要呢？&lt;br&gt;因为他让老刘找到了新的姿势，和实现目标的方法。&lt;br&gt;刘备是汉末群雄里起步最底，出身最差，资本最少的。&lt;br&gt;两个铁杆，关二爷和张飞都是寒门出身，张飞可不是什么大财主……&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此刘备前半辈子因为自己资本少，走的全都是借鸡下蛋的路数。&lt;br&gt;没钱没粮没兵没地盘的刘备，光靠名声施展乾坤大挪移，花别人的钱干自己的事儿。&lt;br&gt;数数被老刘下过蛋的鸡，曹操、袁绍、公孙瓒、田楷、陶谦、刘表、龚都……真壮观。&lt;br&gt;他最擅长的就是这种借力打力的事儿，唯一玩砸就是在当时比他还穷无可利用的吕布身上……&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有诸葛亮改变刘备的战略思路，他是想不到占荆州图谋巴蜀的。&lt;br&gt;老刘这辈子总琢磨直接空手套白狼，甩开皮包公司花别人现成的家当。&lt;br&gt;是诸葛亮告诉了他，还可以拉散户入局，自己坐庄，做大做强。&lt;br&gt;之后老刘如鱼得水，一飞冲天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有诸葛亮，以老刘一贯的思维，他直接就投奔孙权去了。&lt;br&gt;对比之后刘备和孙权在京口会面时的友好气氛，他是很有可能一举拿下这个碧眼小赤佬的。&lt;br&gt;事实上，当时孙权已经要跟他结亲家了，这非常有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙吴对待手握大量部曲的大族是什么态度？一贯都是结亲拉拢。&lt;br&gt;那时候老刘征服了荆南四郡，又有雷绪数万人来投奔，实力连续翻了十几番。&lt;br&gt;他的武装队伍最擅长的又正是东吴动物园最不擅长的陆战……&lt;br&gt;假设诸葛亮缺席，当时眼界有限的刘备，恐怕真的会坐拥四郡，成为孙权名义上的客将藩镇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他就该发挥自己的长项了……&lt;br&gt;就像当初在别人家那样，挑拨东吴内部江东大族、淮泗移民、主君孙家这三方矛盾，从中取利。&lt;br&gt;老刘在祸祸别人壮大自己这方面用心从来险恶，手段一向歹毒……&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后孙权的下场请参考曹操、袁绍与刘表……&lt;br&gt;曹操被刘备祸祸了一溜够，青徐一代直到曹丕时期才彻底搞定。&lt;br&gt;袁绍则被刘备搞乱了战略部署，提前与曹操进入僵持阶段。&lt;br&gt;刘表毕竟是单骑忽悠过一个州的老混子，没贸然出兵，但内部被老刘搞的鹰鸽两派互相对立……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以刘备裹乱的能力，江东将会出现矛盾激烈的分裂局面。&lt;br&gt;而到时候刘备又会趁机从中取利，去壮大他自己。&lt;br&gt;老刘确实不善于经营一个大集团，但这家伙极其善于创业……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而支离破碎的江东，将要面临跃跃欲试打算兴兵抱负的曹操。&lt;br&gt;还有一个在卧榻之侧随时准备捅刀子占便宜的刘备……&lt;br&gt;他不是那么容易死的人，在老刘走到生命尽头之前，他会试图染指目之所及的一切力量。&lt;br&gt;为了完成他心中的那个目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马伯庸之前在一个分析里说过曹操、孙权、刘备三人的战术风格……&lt;br&gt;借用了拳王阿里的话，说曹操是如黄蜂般蜇人，孙权如蝴蝶般闪避，刘备如蟑螂般逃走……&lt;br&gt;其实他又岂止是战术风格……老刘一辈子都在如蟑螂般逃走……&lt;br&gt;&lt;br&gt;围不住，困不死，打不着，磨不烂，老刘不是铜豌豆，远超铜豌豆。他是铁蟑螂。&lt;br&gt;实话说我倒是挺想看刘备糟蹋江东的，诸葛亮其实救了孙权一把啊……&lt;br&gt;没有他，不仅仅益州不会变成大汉最后的疆土，江东也会陷入混乱。&lt;br&gt;更遑论南中此后与中原文化的交集了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说他不是军事家……呵呵，别这么瞧不起司马懿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24389228/answer/27630842
</link>
<author>
Cedrick
</author>
<title>
怎样评价范加尔在点球大战前换守门员的做法？
</title>
<description>
熬了一晚上夜，两场四分之一决赛踢得激烈有余精彩不足，闷战连连，不过清晨看到这个换人，觉得这一宿值了，快到中午了还是越想越有味道，&lt;b&gt;这是一记来自主帅的绝杀&lt;/b&gt;。下面就来聊聊范加尔点球大战换门将的十个值得回味的奇妙之处。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/cf/65cf5b64740ce1168f21ba828321514c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;538&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/cf/65cf5b64740ce1168f21ba828321514c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1. 这个选择并非突发奇想，而是早有准备的神机妙算。范加尔赛后说他早就考虑过这个问题，队里三个门将各有所长，感觉克鲁尔守点球的能力相对出色，也是范加尔的一个预留方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 先发门将西莱森被换下场前一直蒙在鼓里，范加尔没有告诉他这个计划，没有让他心理上受到任何影响。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/78/da788489b3b7282adf8a326c385f738a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/78/da788489b3b7282adf8a326c385f738a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3. 似乎只有克鲁尔和少数几个人知道这个计划，事实上，克鲁尔并不是一个以扑点球闻名的门将。他在纽卡斯尔五年多里扑出点球记录不多，只是其中一个来自点球专家兰帕德而已。国家队里，2011 年荷兰和乌拉圭的一场杯赛友谊赛打到点球大战，他只扑出了一球，最后荷兰还是 3-4 输了。应该很少有人在今天之前会把他和点球联系起来。根据现场解说员申方剑微博，克鲁尔本场比赛赛前训练和队友跑圈，并没有参加门将合练。或许范加尔更想让他感受一下球员们的氛围，虽然这看上去更像是要派他打中锋一样。以上种种情况客观上也保障了这个方案的保密性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 上一场比赛结束后，克鲁尔有六天时间钻研对手的点球习惯，光背也能背下来了。2006 年世界杯四分之一决赛，德国守门员教练科普克塞给莱曼的纸条成了传奇，2014 年世界杯四分之一决赛，克鲁尔自己就是那张纸条。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/63/5b63740fdf9b3a105718fc7b8b4bc1f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;816&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/63/5b63740fdf9b3a105718fc7b8b4bc1f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;5. 克鲁尔赛后接受采访时候说这经历不可思议，虽然他知道范指导可能在加时赛把他换上去，但没想到会这么晚，一直等到了第 120 分钟才换他上场。上场之后还来不及过多思考，扑了两个点球，荷兰就进半决赛了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 没错，这时间太晚了。根据国际足联规则规定，加时结束不能换人踢点球。国际足联 2007 版规则关于点球大战人选的一条内容大意是「只有比赛结束前（包括加时赛）仍然还在场上的球员才能参加点球大战。」（&lt;a href=&quot;http://www.fifa.com/mm/document/affederation/federation/laws_of_the_game_0708_10565.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《国际足联 2007 版规则》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，第 55 页。）也就是说，如果没来得及出现出界、犯规之类的死球的话，克鲁尔就换不上来了。@瓦恁 微博举了一个同样是荷兰教练希丁克当年的例子：「澳大利亚-乌拉圭，希丁克也想最后换上门将踢点球大战，球一直没出界换人失败……」。所以今天换人这招够奇、够险、够沉得住气。                  &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/ac/6cac02f34e9598fb6bdf41e987ba3dda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;487&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/ac/6cac02f34e9598fb6bdf41e987ba3dda_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;7. 这就是范加尔的沉稳老练——我就是压着哨换人，我换他上来就是扑点球的，一分钟不多一分钟不少。相信这给对手、本队队员、克鲁尔本人乃至所有观众甚至包括他自己都带来了很强的心理暗示，守门员一般没有体能问题，换门将要么是受伤，要么是功能性的换人，按常理推断，用一个手冷的换下一个手热的，只有一种可能就是这个手冷的非常擅长扑点球。就算克鲁尔本来不是个扑点球专家，这一上场，他也是了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 点球大战里，一支成功防守全场，把比赛拖进点球大战的弱队通常心理上会占上风，而近乎神迹的哥斯达黎加门将纳瓦斯，120 分钟里高接抵挡无所不能，本来应该是点球大战的主角，可这顺利成章的剧情就因为范加尔这一个换人把整个气场都扭转了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/7c/927c3926d939468f5acaea71fe383e05_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/7c/927c3926d939468f5acaea71fe383e05_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;9. 前三组点球，克鲁尔都是非常嚣张地走到对方面前，又是握手又是念念有词，想用垃圾话打乱对手心理，而只有鲁伊兹看上去受到了影响，罚球绵软无力。不过从克鲁尔的挑衅来看，他要么是排练过这种既定方案，要么是通过这种过 high 的形象来掩饰自己的紧张——个人倾向于后者，因为这一手段实在太招人厌了，不像是克鲁尔平时在联赛里的样子。如果真的心里有底，不必过分夸张至此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 哥斯达黎加仍然罚进了三球，他们上一场就是点球过关，一定专门训练过点球，甚至研究过对方的守门员，不过他们研究的应该只是首发西莱森的扑救习惯，还是少算了一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是范加尔的神机妙算，心理大过实力，但这绝对是早有预谋的冒险一搏，毕竟以荷兰在大赛上 20% 的点球大战胜率，通过一种偏门的技巧来赢，算是&lt;b&gt;智者之选&lt;/b&gt;。从责任上来说，万一输球了，西莱森没有责任，克鲁尔有一定责任，但主要责任在范加尔，也是&lt;b&gt;勇者之选&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/cc/cacc8f76645e9e98fbc308219a726c65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;654&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/cc/cacc8f76645e9e98fbc308219a726c65_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过，后面的比赛再用这招，就不一定好使了。何况面对巴西、阿根廷、德国，如果忍到 120 分钟只换两个人，一是方案实施风险太大，二是故技重施难堪大师风范。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22466696/answer/27621043
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中小学生日常需要智能手机吗？
</title>
<description>
以我仅有的一个女儿作为样本来谈的话，我说：“要买”。但是对于绝大多数家庭（隔代教养，留守儿童等等）来说。我要奉劝一句。你们还是算了吧。这东西本身不是坏东西，它只是是个倍增器，把好的教育和坏的教育成倍的放大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不单单是手机，我觉得把这个范围定义得更为准确的说，应该是家用互联网终端设备。这里包括智能手机，智能电视，电脑，平板，电子书等等。这其实是一个非常大的范围。它们的公用非常的广泛。我觉得用一个简单的该不该用来评价很不合理。因为他们所起到的作用是以前很多东西的总和。这里面有：电视机，游戏机，书籍，日记，聊天等等。你不能说这些内容全部是负面的。反之亦然。&lt;br&gt;而现在的问题是。&lt;b&gt;这个东西绝大多数的时间是用来干嘛了&lt;/b&gt;。如果说，绝大多数的时间是在起到满足低阶的短期欲望和快感的满足话。这个东西绝对是个毒品。&lt;br&gt;而且，现在这个东西的分级制度至今不知道在哪里。家长没法锁。锁了孩子还能root还能刷。这就好比一个失去监控和管理的工厂。即便里面的设备再顶尖一流，设计图纸再完美。每天随意的运作，是出不了好产品的&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于玩游戏启发智力之流的。我就不想太多吐槽了。一般都会拿大航海，三国志，模拟城市来作为说辞。我就想说一个。这种学习方法的效率是极低的。大量的时间还是消耗在了一些机械重复的内容上。不能说没营养，只是密度很低。即使做到职业游戏开发。还是需要有硬货练出来的。光靠玩玩游戏是远远不够的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说互联网学知识的。我承认互联网的内容的确丰富。但是，就我个人感受而言。很多专业的内容光是看互联网是远远不够的。互联网上这种高浓度的知识信息还是比较缺乏的。很多时候，还是要依赖亚马逊买实体书。或者跑专科院校的图书馆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得手机是个辅助工具。在未来也会愈发的普及。但是对于课堂来说。我们的课堂还远远没有跟上这种信息化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我期望的未来，大家走到一个教室。老师直接无纸化的教学。各种案例现场通过各种媒体帮助学生理解。这是未来的趋势。但要削弱可能分心的部分。比如设置课堂权限，在课堂里面哪些应用就不能被打开之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来说说我家吧。首先和大家说明一下大背景：我全职爸爸，我女儿7周岁不到，小学一年级。家里出了动火动刀的我禁止她做以外，平时经常会刷碗、拖地、拣菜、包馄饨乃至抽虾筋等等，已经做到可以相信她绝大多数情况不会出错的程度了。网络上常说的陪伴阅读之类的事情，我们也一直做。现在姑娘已经经常吃过饭，一个人坐在阳台上开个落地灯，坐个儿童沙发看书。周末不参加补习班，和我常去户外骑车，野餐（去年暑假和朋友几个在他们老家的山里迷了路，这哥们也有阵子没回家了：），当时当地气温40左右，虽然山里会凉快点，但也在山里走了4个多小时，姑娘基本是靠自己走。整个路程不是很长，后来在地图上量了一下大约4公里左右，但基本没路，我们几个是一边劈一边走）。平时出去玩，晚上睡觉，早上起来，和她说一下。她基本上都会能做到说得听。总体来说，我个人觉得女儿的自理能力和自制能力至少不次于同年龄的日本孩子的平均值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便这样。你要是扔给她一个手机，她一样愤怒的小鸟，电视剧，动画，一个接一个的玩，一个接一个的看。你千万不能指望她对这个有什么自制力存在。如果没有我在一边监督，多久她都会看下去。所以，我觉得，如果没有足够的时间陪着孩子。这个东西还是别弄了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在的几个应用：（仅限于我女儿现在，不普遍适用。）&lt;br&gt;我陪着一起玩的情况下，我们会用用sketchbook这类应用，发挥画板的作用。&lt;br&gt;一起出去玩的时候。给她一个手机，配合指南针让她告诉我回家的大致方向。让她对于方位有个基本概念。&lt;br&gt;下载一点绘本和电子书。发挥书本的作用。&lt;br&gt;英语流利说里面下载一些最简单的级别的对话练习，让她有开口的乐趣。&lt;br&gt;把手机的密码改成长密码，先设置为我的电话号码，然后等小朋友背熟了以后换成我妻子的电话号码。于是两个常用电话就记住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，不该有的应用就根本别去买。比如愤怒小鸟，植物大战僵尸，跑酷。这种比熟练度的游戏，我真心觉得意义不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;未来，我也打算让她慢慢的对公开课感兴趣，学会使用wiki。慢慢的往自学的道路上带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于我全职。所以实在闲暇的时间多。可以陪着女儿慢慢的带入门，然后带到她对这个有感觉为止。但如果大家家里很忙的。只是把这个当作孩子的安抚器的话。我真心不建议大家使用。我认为这个方法的副作用实在太深厚。你不如让他在家里瞎逛。自己琢磨出一些奇怪的玩法。也好过玩这个东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又要说回到老话了。给不给孩子这类产品。是需要建立在&lt;b&gt;父母对于孩子足够的了解和认识的基础上的&lt;/b&gt;。一味反对，还是各种的推崇。都是要建立在合适不合适我的孩子，合适不合适我的家庭教育背景的基础上来讨论。来不得各种的想当然。孩子的年龄阶段，生理心理的发展程度，受教育的类型，个体气质特征，家庭成员的状态等等。这都会影响到各种对于孩子的教育方式的决策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个老话就是，你平时无意识在做的事情，往往就是最好的教育。女儿爱看书和她妈妈的关系很大。我老婆休息在家里的时候，基本上从早到晚抱本书。看完就和我聊感想。就我观察来看。我感觉妻子在这方面的作息习惯对孩子的影响更胜过陪伴阅读。女儿晚上坐在阳台上看书的样子，几乎就是我妻子的翻版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说回来，我觉得教育上面各个“点”的问题。其实解答的方法往往是在题目之外的。当大方向破解掉了。很多时候，这些“点”就变得不那么难以破解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;也看了看很多的回答。我觉得很多坚持不给孩子手机的朋友的观点其实也不错。&lt;br&gt;因为，就我对教育的理解来说。孩子肯定是多样性的。家庭也有多样性。从这广义的角度来说。的确需要顾及一些孩子在自制力上发展不足的现实。反对有反对的道理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而支持买手机的朋友，我觉得强调家庭教育的合理化。这方面的确是值得推的。如果孩子状态足够好。这种终端的确是有很大的助力的。坚持也是应该的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这两种观点其实站在的是不同的范畴在讨论。所以不会谈得拢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的观点是，在未来我们会在物质两极分化之后迎来一次知识和思想的两极分化。会学的人会在互联网的助力下，越跑越快。沉迷游戏的则是彻底一条道走到黑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22159864/answer/27623796
</link>
<author>
王子君
</author>
<title>
在较落后的非洲国家的生活是怎样的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/d2/84d2b762cc1fdc048f70e7e029270ac1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/d2/84d2b762cc1fdc048f70e7e029270ac1_r.jpg&quot;&gt;我：哥，哥，那栋楼，好像，好像是塌的...&lt;br&gt;司机：啊，已经好几年了，习惯了。&lt;br&gt;我：.........&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞机刚降落在尼日利亚拉各斯默罕默德机场，在跑道上慢慢减速。跑道尽头的拐角处，有一架破旧不堪、疑似被烧毁过的飞机残骸。我身边的老台胞看我一脸疑惑，悠悠地说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“好几年前坠毁的，没钱拆，就一直放那了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我心里顿时扫过一整屏[审核不能]的弹幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小半年下来，感觉非洲的生活最大的特点是...&lt;b&gt;无聊&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;身为一名互联网从业人员，说我认识的华为员工天天闲的在维岛别墅里，赶自己养的鸡玩，显然不好，那是黑友商的行为。毕竟我自己也在小区里天天追小动物玩，而且以矮胖之躯，硬生生抓到这玩意：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/01/3901042abe5cfb71156a9b2b571332ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/01/3901042abe5cfb71156a9b2b571332ab_r.jpg&quot;&gt;当我兴高采烈地把这小家伙秀给我爸看时，已经旁观我奔来倒去一个小时余的老爸，露出一脸绝望的表情，就跟以前被我老师叫去学校一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是我自闭，我也向往出门转转，象牙海岸烧个烤、摩洛哥市场买个牙神马的。但我他喵的是在旱季到的拉各斯，旱季！路面温度烤鸡蛋，车内温度蒸人肉叉烧包，配合动辄三四个小时的堵车，那画面太美我不敢看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一路上看看民兵，听听当地朋友介绍哪里晚上枪战比较多（我那时还是亚拉杜瓦时代，略乱。可惜，这位清廉的化学老师未能完成带领尼半军政府转型的任务，2010年逝于任上），最后历经千山万水，拖着蒸得半熟的身体来到的目的地，很可能长这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/63/f66360b8d4da28314a71f757a3a3bf3f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/63/f66360b8d4da28314a71f757a3a3bf3f_r.jpg&quot;&gt;我广院西街（又名残街）“赛西单”秒杀有木有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过晚上来到这会更有风味。拉各斯许多城区几无供电能力，路灯是奢侈品（现在好很多），夜里小商贩会把拖鞋、水果、T恤这类小商品堆好，然后点一盏小灯在脚下。遥遥望去，如豆之火相连数街，也算一景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我说的有点煽情。实际上是幽暗烛火下，一副副白牙眼白在夜里漂浮。嗯，黑人皮肤夜里是可以融入夜色的，加上我这五百度近视。夜里在黑人群中行走，总感觉胯下一股暖意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，没啥逛的，吃的总有吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/06/c806ccb6c1578419dbcc4170e3a0df0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/06/c806ccb6c1578419dbcc4170e3a0df0c_r.jpg&quot;&gt;爸！咱家的印度方便面呢！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/8e/bf8ecdb85639f8b20b41e8b94b7a5a23_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/8e/bf8ecdb85639f8b20b41e8b94b7a5a23_r.jpg&quot;&gt;儿子！管够！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/af/28af5cd47d251a08241ded99b9b70c65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/af/28af5cd47d251a08241ded99b9b70c65_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好吧，我不能够黑得这么过分。西非的腰果还是非常有名的，较印度产的更脆、更甜。关键是便宜，这么一大把，50奈拉，折人民币也就2块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/e0/78e094d1eb849c6056cb8b66728f3a39_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/e0/78e094d1eb849c6056cb8b66728f3a39_r.jpg&quot;&gt;外面的世界好怕怕，赶紧回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中间那栋就是老爸买的，160平的房子，后面是200平的花园，被我等功用主义中国人改成了小仓库。每当国内朋友嘲笑我爸在非洲买房，老爸总是嚣张地说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;永久产权！上至XX米天空下至XX米矿产，都是我的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;众友沉默。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，即使标榜自己是“Diamond District”，这个小区每天也就来自来水半小时，每个星期能来电一小时。没水可以挖井，没电呢？嗯，你可以用柴油发电机。听上去没啥，但是假如你用一个台式电脑，你又有一台不怎么稳定的发电机。你就看到我爸平均每半小时暴骂一次然后跳出来吭哧吭哧拉动发动机的美景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爸...还是割了..哦不，卖了吧...&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------正经点-----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;普天之下，哪没中国人？和亚洲许多民族相比，中国人其实已经很开放兼容。如果能打通外语关，即使白人视之畏途的非洲，照样能有数百万人之众的中国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在落后的非洲国家，日子显然不会太好过。钱是其次，相比起一晚上敢花掉一个星期工资的老黑，我对国人的赚钱能力放心。关键是，娱乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几个人能知道桑海帝国、马里帝国、加纳帝国？分得清的就更加少了。努比亚王国的遗址和埃塞尔比亚黑人基督教的古迹其实很有意思，但是非洲文化在国际上的弱势，导致几无中国人去关注。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/6b/b16b15028f6a1c1cc641d63c149f2a1e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/6b/b16b15028f6a1c1cc641d63c149f2a1e_r.jpg&quot;&gt;流传数百年的尼日利亚直棋，我至今不知道怎么玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文化影响是娱乐的极大加分项。没有文化影响，我连当地的电视台都懒得看。古代文化不彰，现代媒体贫弱，能产出什么内容？打开电台，不是法语的圣经布道就是阿拉伯语的可兰经诵读，听几次就腻了。制作粗滥的画面、莫名其妙的语气和三十年前的英美电视剧，电视很多时候比收音机还无聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有文化的娱乐，接下来就是食色二字。鉴于非洲饮食与我朝存在数量级的差距（不要拿象牙海岸的烧烤做例子，你吃十次试试），许多人就只能奔着色去了。但是色又有人种差异，黑姑娘你不敢嫖，怕小虾米游西湖。搞来搞去又搞到在外漂泊的“小龙女”身上。除了同在异乡为异客的情感加分，别的和东莞也无甚区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，实在无聊还可以去赌场玩。不过那都是高富帅的游戏，我这种公司年会从没抽到过奖的穷屌还是罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没啥好逛的，没啥好玩的，没啥好吃的，没啥好看的，甚至没啥好嫖的。晚上，电停了。我和几个朋友围着蜡烛坐着，抽烟。我突然想：百万年前，我的祖先是不是也是这样，围在火边？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24382598/answer/27612331
</link>
<author>
式微
</author>
<title>
如何评价哥伦比亚球员哈梅斯 · 罗德里格斯 ( James Rodriguez ) ？
</title>
<description>
知乎上曾经有个非常火的讨论，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19832061&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;23 岁那年你正处在哪个状态？现在呢？&lt;/a&gt;而再过一周，就是罗德里格斯23岁生日。&lt;br&gt;1991年7月12日，罗德里格斯出生于哥伦比亚北部城市库库塔。&lt;br&gt;2006年，&lt;b&gt;15岁&lt;/b&gt;的他在哥伦比亚乙级俱乐部恩维加多&lt;b&gt;开始了职业生涯&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;2008年，&lt;b&gt;17岁&lt;/b&gt;的他以&lt;b&gt;28万&lt;/b&gt;欧元的身价加盟阿根廷联赛球队班菲尔德。&lt;br&gt;2010年，&lt;b&gt;19岁&lt;/b&gt;的他以&lt;b&gt;735万&lt;/b&gt;欧元身价转会葡超&lt;b&gt;波尔图&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;2013年，&lt;b&gt;21岁&lt;/b&gt;的他以&lt;b&gt;4500万欧元&lt;/b&gt;的高价转会法甲&lt;b&gt;摩纳哥&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;2014年，&lt;b&gt;22岁&lt;/b&gt;的他在&lt;b&gt;世界杯&lt;/b&gt;的舞台上交出了&lt;b&gt;5场6球2助攻&lt;/b&gt;的答卷。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/9c/a99c18c890bac62536e6152d64bb7b12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1034&quot; data-rawheight=&quot;698&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1034&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/9c/a99c18c890bac62536e6152d64bb7b12_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我第一次关注罗德里格斯，是在去年夏天。&lt;br&gt;4500万欧，这个巨额转会费创造了葡超历史身价第二高球员记录，仅次于转会俄超的胡尔克。当我们一边吐槽「黑店波尔图」的时候，也惊讶的发现，这个年轻人在步入职业足坛的&lt;b&gt;5年时间&lt;/b&gt;里，身价居然暴涨了&lt;b&gt;160倍&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;但让我们来看看他在波尔图打出的数据。&lt;br&gt;10/11赛季，罗德里格斯在他处子赛季的各项赛事中&lt;b&gt;出场31场、打进6球、送出7次有效助攻&lt;/b&gt;。帮助球队获得&lt;b&gt;欧联杯、葡超联赛和葡萄牙杯、葡萄牙超级杯四冠王&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;11/12赛季罗德里格斯在联赛中&lt;b&gt;出场26次，奉献13球、5次助攻&lt;/b&gt;，不仅帮助球队&lt;b&gt;蝉联联赛、葡萄牙超级杯冠军&lt;/b&gt;，还获得&lt;b&gt;进步最快球员奖&lt;/b&gt;，将当年的&lt;b&gt;葡萄牙金球奖&lt;/b&gt;也收入囊中。&lt;br&gt;12/13赛季罗德里格斯&lt;b&gt;出场24次，奉献10球、6次助攻&lt;/b&gt;，帮助波尔图夺得&lt;b&gt;联赛、葡萄牙超级杯三连冠&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;果然俄国人是不会让真金白银打水漂的，来到摩纳哥的第一个赛季，罗德里格斯场均送出2.5次关键球和0.3次身后球，两项数据分别排名联赛第2和第3，场均能够送出1.5次精确传中，排名法甲第7。他在联赛中&lt;b&gt;出场34次，取得9个进球12个助攻成为法甲助攻王&lt;/b&gt;，并帮助重返甲级的摩纳哥获得&lt;b&gt;联赛亚军&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个21岁的小将罗德里格斯此前的数据可以说足够让人满意，但本届世界杯上他的表现，远远超过了满意，几乎是，让人惊讶。&lt;br&gt;&lt;p&gt;或许是时势造英雄，虽然高居FIFA世界排名第八，但头号球星法尔考的因伤无缘，使得本届世界杯开赛前哥伦比亚队的前景普遍不被媒体和球迷看好。于是，就是在这样的情况下，罗德里格斯爆发了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/a0/f9a0996d0b7a724df3f7f94d1a38ed01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1111&quot; data-rawheight=&quot;455&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1111&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/a0/f9a0996d0b7a724df3f7f94d1a38ed01_r.jpg&quot;&gt;16脚射门打入6球，也就是说罗德里格斯&lt;b&gt;平均3脚射门至少进1球&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全队12个进球罗德里格斯一人&lt;b&gt;完成1/2、参与2/3&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再看其效率：&lt;b&gt;平均66分半进1球、近50分钟造1球&lt;/b&gt;，也就是说只要他在场，哥伦比亚用差不多半场的时间就能进1球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许全哥伦比亚都应该感谢法尔考——正是因为他的缺席，才让罗德里格斯这颗超新星绽放出无比闪亮的光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望本届世界杯他全部&lt;b&gt;6个进球和2次助攻&lt;/b&gt;及场景，首战3-0希腊终场前，禁区内混战中罗德里格斯在禁区左肋&lt;b&gt;大力低射&lt;/b&gt;建功，此前他利用角球还策划了球队第2球；次战2-1科特迪瓦下半时，罗德里格斯&lt;b&gt;接队友角球冲顶破门&lt;/b&gt;，为哥伦比亚打开胜利之门；哥伦比亚4-1日本的比赛中，下半时罗德里格斯替补登场连续2次助攻杰克逊-马丁内斯得分，终场前他亲自操刀&lt;b&gt;挑射建功&lt;/b&gt;；接下来1/8决赛2-0乌拉圭，罗德里格斯包办所有2粒入球，上半时他在禁区前落入5人包夹、&lt;b&gt;胸停转身抽入世界波&lt;/b&gt;，下半时罗德里格斯&lt;b&gt;门前抢点&lt;/b&gt;锁定胜局；再加上末战巴西时罚入的&lt;b&gt;点球&lt;/b&gt;——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他几乎完成了所有方式的进球。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;常常我们评价一名球员，都会用另一名球员来做比较，很巧，J.罗在世界杯上就有这样一个比照对象——内马尔。这两名小将在巴西赛场的精彩发挥给这个夏天增添了无数惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在巴西和哥伦比亚这场1/8决赛开始之前，最引人关注的就是罗德里格斯和内马尔，这两名90后年轻人之间面对面的直接较量。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/16/941670aa809fb942947594044060c258_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1244&quot; data-rawheight=&quot;443&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1244&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/16/941670aa809fb942947594044060c258_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;事实上，在这场比赛之前，两人不相上下的表现几乎贯穿于整个世界杯。他们两人在各项数据上都极为接近：内马尔18次打门中13次命中目标，本届杯赛一共传出218脚传球并送出一次助攻；罗德里格斯17次打门16次射正，传球232次送出两记助攻。此外，内马尔取得四个进球，而罗德里格斯则为六个——哥伦比亚小将在个人数据上要稍强于内马尔。&lt;br&gt;本场比赛，内马尔在身体不适的情况下依旧拿出22次传球，3次射门，10次盘带的表现，罗德里格斯也不甘示弱，除了打进一球，他全场27脚传球，2次打门，8次盘带，和内马尔平分秋色。&lt;br&gt;最后，内马尔的巴西队如愿晋级，然而这个被倾注了全巴西人希望的年轻人的世界杯之旅却戛然而止；罗德里格斯的哥伦比亚队被挡在半决赛外，然而这颗新星更辉煌的未来却刚刚开始。有时候，命运，就是这么微妙。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在我年纪更小時，总希望自己能站在這裡。这对我来说是一大梦想，我们希望能让它变得更大。这支球队真的很想贏球，我们是一群盼望写下历史的球员。&lt;/blockquote&gt;当那个全场毫无作为的西班牙裁判吹响全场比赛哨声的时候，我们终于想起来，这个率领哥伦比亚闯进八强，创造了国家队在世界杯历史上的最佳战绩，这个在落后两球的艰难情况下仍旧带领着球队不断发动反扑的领袖，也不过仅仅22岁。&lt;br&gt;他哭得像个孩子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/9a/b39aef3802c2e306e1987699dd6d4b0e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;据说父母给罗德里格斯取 James 这个名字，是因为钟爱007电影，现在的罗德里格斯就像是詹姆斯·邦德，专为大场面而生。也祝愿未来他能像一些NBA球迷用来形容勒布朗·詹姆斯那句话一样——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天空才是他的极限。」&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24314138/answer/27460673
</link>
<author>
Christine
</author>
<title>
广场舞大妈会为了抢地盘斗舞吗？
</title>
<description>
我姥姥（外婆）是她们那片地区方圆n条街以及某公园都算在内最大最正规的广场舞的头头。她和我姥爷因为「热爱奉献，丰富社区老年人精神生活」双双被评为优秀党员，而且她领导的广场舞已经是在上面备案过的了......她非常骄傲地跟我说：「我们是这边唯一合法的广场舞！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;  其实她也花了不少时间和精力把她的广场舞发展壮大，并且战胜了周边所有大大小小的广场舞群体。她们的场地原来是另一群大妈们跳舞的地方，但是传说领头的两个大妈要向每个人收取活动费，而且对活动不是很积极，跳来跳去只有那几支舞。渐渐地，这两个大妈的统治地位就被原来是组里一员的我姥姥给取代了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我姥姥确实很有领导才能，她首先坚持自己掏钱买机器和买放歌用的U盘。其次，她规定除了每个人自愿掏钱买制服以外不收一分钱。这两件事让其他的大妈觉得这个领导很靠谱，她们可以不用花钱就能每天跳上两个小时，何乐而不为啊。我姥姥还很会赢得别人的信任，她在这群大妈里面发展了几个领舞的大妈，每两个月请她们吃一次饭。这几个跳舞相对比较好的大妈就很信任和拥戴我姥姥，领舞的时候很积极认真。附近游动不定的大妈们看到相对整齐划一的舞蹈就比较愿意加入她们这个组。她和这几个领舞的还有微信群，临时取消跳舞的时候直接通知这个群，这些人就能告诉那些没有微信的人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 很重要的是，她们这个组跳的舞又多又新鲜，都归功于我姥姥天天上网搜新的舞蹈教学视频。她为了她们的广场舞，已经Get了网上抓视频然后转音频的技能，优酷土豆56通吃......说真的我都不会...... 然后她几乎每天一半的时间都用在了跳舞和学习新舞上，据说她们组一个月就能学四五支新的舞蹈，到现在已经学了有五十来支了吧。这又是一个吸引别的大妈的优点，谁不想跳点好看的舞蹈啊？自家大爷看了也高兴啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;  最后一点，她们找的那个地方闹中取静，完全不扰民。她们跳舞的时候声音也没有那么大，就住在旁边也不会听得到。我姥姥告诉我，旁边有一队广场舞的人因为就在居民楼楼下跳，遭到了民众的举报以及谩骂，于是她们闹到片警还是居委会那里去了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我看了我姥姥当广场舞领导人也有一年多了，没感觉到她们有斗舞的现象，斗争都是暗中进行的。有组织有纪律、场地条件好、领导值得信任、舞蹈新鲜而且不要钱的舞群是能赢得口碑，还能吸引其他舞群的一部分人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：我有时候会去观摩她们跳舞，我姥姥带着个耳麦扬声器对着一群大妈训话。她说：「你们今天跳得真棒，给自己鼓鼓掌！」底下一群大妈幸福洋溢的表情让人看了还是挺开心的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24356503/answer/27531667
</link>
<author>
张小勇
</author>
<title>
为什么腾讯能称霸游戏市场？
</title>
<description>
&lt;b&gt;不要被“用户量大”和“山寨”遮住了眼睛，腾讯背后有太多可以学习的东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;腾讯在游戏界的成功，绝不仅仅是因为用户量大那么简单，也不是依靠山寨的手段这么容易。在我们看到的“大用户量”和“山寨”的背后，腾讯有很多值得每个IT人、每个游戏人学习的闪光点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.不断打磨，量变产生质变&lt;/b&gt;&lt;br&gt;腾讯的很多游戏一开始上线的时候，给人的感觉都是“呵呵”级别的品质。&lt;br&gt;DNF一开始是一款用金山游侠就能作弊的游戏，穿越火线刚出的时候让人感觉就是个垃圾版的CS，QQ飞车出炉的时候被跑跑的玩家吐槽到死。&lt;br&gt;但是后来呢？&lt;br&gt;DNF横扫了几乎所有游戏，一时间网吧中几乎全都是在玩DNF的人，长期位居17173、新浪等网游排行榜首位。今日，DNF仍在17173排行榜中位居第二；穿越火线一直在被CS玩家骂，但这没有阻止CF的火速蔓延，势头凶猛，一路飙升，一度成为全球玩家最多的游戏；QQ飞车现在几乎是独占竞速类游戏市场，其成功程度远超跑跑卡丁车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;节选一段对QQ飞车团队的采访：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：目前QQ飞车每个月都会有一次大的更新，这个更新频率对你们的相关工作人员来说，压力大吗?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞车团队：相比其他产品，《QQ飞车》的&lt;b&gt;版本更新频率确实较高&lt;/b&gt;。飞车刚公测时，游戏的更新频率一般是两三个月一次。但随着用户的增多，&lt;b&gt;大家对于新功能新玩法的需求也渐渐多了起来&lt;/b&gt;。现在，《QQ飞车》&lt;b&gt;基本上每个月都会有一次较大更新&lt;/b&gt;，包括各种模式、社交系统等，这些都是要在一个月之内完成，为了保证进度，让玩家如期地体验新功能，我们除了有一套科学的研发管理体系保障之外，加班加点自然也是避免不了的，因此说到压力肯定是有的，但更多时候，更是我们不断努力前进的动力吧。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/f4/6df4ce04d761b14bfc88210b659f8eef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/f4/6df4ce04d761b14bfc88210b659f8eef_r.jpg&quot;&gt;可以看出腾讯的游戏一直被如图所示的循环打磨着，而且打磨地频率极高，一开始这些游戏的品质确实不精，但经过了开发人员加班加点地一次次打磨之后，这些游戏的品质已经拉开竞争对手好几条街了。正如 @郭列总结脸萌成功经验时说的：&lt;b&gt;“在强需求点上投入足够的资源，不断打磨就会出现量变到质变。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.需求把握准确&lt;/b&gt;&lt;br&gt;FPS玩家是不是一定追求弹道的真实性？&lt;br&gt;MOBA类游戏是不是一定要反补？&lt;br&gt;玩家在玩跑酷游戏时究竟在玩什么？&lt;br&gt;这些问题，腾讯都给出了正确的解答。&lt;br&gt;以穿越火线为例：CF的弹道与CS的弹道完全不同，虽然偏离了真实的持枪体验，但较低的上手难度为CF带来了大批在CS中被虐的“菜鸟玩家”和很多不怎么会打枪的妹子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.重视竞技&lt;/b&gt;&lt;br&gt;目前腾讯排行最靠前的5个端游（数据来源于17173）&lt;br&gt;英雄联盟           目前第1&lt;br&gt;地下城与勇士    目前第2&lt;br&gt;穿越火线           目前第3&lt;br&gt;剑灵                  目前第6&lt;br&gt;天涯明月刀        目前第15&lt;br&gt;其中《英雄联盟》与《穿越火线》是标准的竞技游戏，《地下城与勇士》和《剑灵》中PVP的比重相当高，《天涯明月刀》没玩过，不敢瞎说，但从介绍中的关键字也可窥知一二：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/7c/2b7c0382a703e21f2a82e2745aa19cf4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;686&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;686&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/7c/2b7c0382a703e21f2a82e2745aa19cf4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;即使是手机游戏，也加入了排行榜这样的东西来强化人与人的竞技。&lt;br&gt;对比那些重视PVE玩法的游戏，偏向于竞技的游戏寿命会更长。具体原因暂不阐述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.大用户量、强运营能力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;腾讯因巨大的用户量获得的好处已经被说的太多了，这里不再复述。&lt;br&gt;但我想说的是，绝对不是仅仅因为“用户量大”这么简单。&lt;br&gt;百度用户量大，百度的游戏做的怎样？&lt;br&gt;当初微博用户量多大，微博的游戏做的怎样？&lt;br&gt;为什么它们在游戏上的成绩和腾讯差距如此巨大？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还是那句话：不要被“用户量大”和“山寨”遮住了眼睛，腾讯背后有太多可以学习的东西。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24379604/answer/27601277
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价性感玉米装机店配件价格高于市场价的行为？
</title>
<description>
我是当事人，先占位，一会来回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来了，第一部分是直接回答题主问题，修正知乎的不良风气。第二部分是正好借这个机会，也完整的说一下，一个小淘宝店在DIY这个夕阳行业下的竞争策略，一方面避免相信我们的同学的误会，一方面也可以供一些同学参考。&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一部分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何评价性感玉米装机店配件价格大大高于市场价的行为？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.不管是天猫，淘宝，还是京东，易迅，都是开放的，我没有强买强卖，你也有选择的权利。&lt;br&gt;比如同样一块EVGA 780TI，京东卖5299 &lt;a href=&quot;http://item.jd.com/1003810.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;item.jd.com/1003810.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;l&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 淘宝上最低有4600的 &lt;a href=&quot;http://s.taobao.com/search?spm=a230r.1.8.4.daSiQD&amp;amp;promote=0&amp;amp;sort=price-asc&amp;amp;initiative_id=tbindexz_20140705&amp;amp;tab=all&amp;amp;q=EVGA+GTX780Ti#J_relative&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;EVGA GTX780Ti_淘宝搜索&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 欢迎去买，电脑城也可能有更便宜的，欢迎去买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;试问如何评价京东配件价格大大高于淘宝价的行为？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 我和Ping坚持只用一线品牌，即品牌好，质量好，售后好的产品，比如华硕、技嘉、EVGA、闪迪等，我们店里看不到七彩虹、游戏悍将等东西，因为他们烂，特别是服务烂，我们看不上，这是我们的价值观，也是从源头上保证了售后能顺利进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们主要卖整机，每个配件都用一线产品，自然每个配件都比用三线产品贵一些，自然整个主机加起来要比全用三线产品要贵，不贵就不正常了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;试问如何评价Asus、Dell、Thinkpad同配置笔记本价格大大高于神舟笔记本价格的行为？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.大部分配件放在上面是供客户参考用的，大部分实际销量都是0，不信请来我们淘宝店看：&lt;a href=&quot;http://jjboom.taobao.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;首页-iPiNG-淘宝网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们主要是做整机，不是单卖配件，配件的价格每天在变，京东的价格也在变。&lt;br&gt;我们没有精力去追着京东调价，之前不会、现在和以后都不会。&lt;br&gt;因为这个需要人力成本，而我们付不起这个成本。&lt;br&gt;而且能吓走一些有充足时间墨迹的客户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 底下说我赚粉丝黑心钱的。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;   1.DIY配件价格一搜就有，这个世界上不只有你会搜索，过来买电脑的，不管是不是粉丝，都会搜索比价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   2.在没有卖水货、返修货、工包货，无保货的情况下，赚的钱都是干净的，对于出售正品行货的行为，没有黑心一说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   3.我们不是卡吧加钱党。我们根据客户的预算，在客户的需求对得起预算的情况下，尽可能的帮他弄得各个方面均衡，不存在电脑城里流行的诱导消费的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   4.我们有虽然不完善，但做得不错的售后，我们卖的产品，都是我们售后搞得定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   5.客户过来买单品，一般让他们去京东，因为我们只发顺丰要22，京东包快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   6.京东价格比我们好，我们经常主动推荐客户去京东，不管是微博上，还是旺旺上，还是其它渠道，都是这么做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   7.我要是赚了粉丝黑心钱，有微博这个公开平台，而且我还有很多敌人，在敌人的帮助下，很快众人皆知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   8.放弃微博跑路，对我有经济损失，我也不可能跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   9.我和Ping经济实力都还不错，至少都实现了数码产品的购买自由。完全不需要做那些下三滥的事情来赚所谓的黑心钱。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;5. 虽然买电脑这事是没有智商门槛的，但你们拿着我们给的配置，然后自己从其它渠道买配件自己装，我们从来没拦过，也拦不了，这事总能想通吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.虽然做生意这事是有一些智商门槛的，但开店是为了赚钱，这道理总想得通吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.顺便说一下为什么不包邮&lt;br&gt;我们没有兴趣从邮费上面赚客户的钱，所以全部顺丰到付。&lt;br&gt;而且根据经验，到付的话，顺丰会更小心一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何评价性感玉米装机店配件价格大大高于市场价的行为？&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，没人逼你买。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，欢迎你去电脑城买。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，淘宝京东易迅都可以装机。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，我们从来不卖我们看不上的配件。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，价格高，但东西档次和逼格都高啊。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，七彩虹/红星炸弹/游戏悍将之流我全部没有。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，我只愿意伺候认可服务这个东西有价值的消费者。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，拿得出值这个价的服务，就能赚到别人多的钱。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，为了包个邮磨一下午的我还不伺候呢。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，怎么订价是我的自由，关你屁事。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，纯卖高价，我肯定是死路一条。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，我粉丝智商相对挺高的。&lt;br&gt;市场经济，自由定价，DIY行业价格透明，you can you up。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何评价性感玉米装机店配件价格大大高于市场价的行为？&lt;br&gt;&lt;br&gt;愿意用一辈子红星炸弹用去；用着210去挑Titan缺点的同学我也不能把你键盘空格给拨了。因为曾经被骗过有购物受害强迫症的同学你下次不去小商品市场去正规的ShoppingMall试试？愿意为了省50块钱花15元坐地铁跑去电脑城砍价来回花了3个小时的同学，你们对待生活的态度是认真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二部分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我生命中最爽的一次购物，是去年11月在Los Angels的某家Bestbuy，美国苏宁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时我去帮朋友带iPad，在等待的过程中，我顺便买了一个Chromecast，当然也是因为这东西便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/0f/8e0f57a383ab2cbd0720de23ee01a700_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;605&quot; data-rawheight=&quot;140&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;605&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/0f/8e0f57a383ab2cbd0720de23ee01a700_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;回酒店拆开试了一下ChromeCast，新鲜劲一过后就发现没啥意思，算是冲动购物，因为第一天iPAD没货，我第二天还要去帮朋友买 ，于是打算第二天去退货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去之前，因为第一次在美国退货，同时英文水平比较差，我去之前还忐忑的准备了一些回答：比如我买错了英文怎么说；比如我在中国使用，中国有墙不能用英文怎么说之类的，以确保自己退货能顺利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进店，门口的工作人员一看我拿着商品进来，就问我是不是要退货，我说是，他就给了我一个黄色的牌子，绑在ChromeCast上，然后让我去店进门右侧的退货区。等前面一个老美退完货，我拿起商品，还没准备说，退货的妹子就问，是不是要退，我说是，她拿过商品扫了一下，然后问我当初是现金买的还是信用卡买的，我说现金，于是他弹开收银柜，给我了钱，再给我打了一个长长的条子，然后就让我滚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我点了点钱，买ChromeCast的钱全额退，我准备的说辞一句没用上。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;故事结束。这次退货细节记得特别清楚，因为我是这么觉得的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/84/aa8498451b178509c7ac1c3372ca6b06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;601&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;601&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/84/aa8498451b178509c7ac1c3372ca6b06_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但我知道在中国你这么玩基本不可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来创业弄了一个小公司，因为好朋友Ping的加入，公司多了一块业务是DIY整机销售，但现在形势是怎么样呢？我们分析了一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 追求极限便宜的话，有淘宝，有各种工包散片，价格便宜到吓死人。&lt;br&gt;2. 求方便有京东，易迅，亚马逊，上午下单晚上送到，不需要掏运费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些巨头已经牢牢的占据了绝大部分市场，有如大象对蚂蚁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我们也有优势：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.我和PING本身就是玩家，Ping是靠这个吃饭的，我是一直喜欢倒腾这个。&lt;br&gt;2.我和PING对产品品质都有要求，痛恨垃圾产品和坑爹产品。&lt;br&gt;3.我和PING都厌恶原教旨式的追求性价比。&lt;br&gt;4.我和PING都喜欢社交网络，而社交网络是有流量的。&lt;br&gt;5.我和PING在做生意上的价值观一致，这一是我们俩能合作的重要基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后我们商量了一下运营的策略：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;u&gt;如果我们拼价格，别说淘宝，肯定连京东都拼不过。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我弄公司时找Dell显示器做这块业务的同学，想买10台显示器说求个打包优惠价，对方回答是：如果你买100台，我能做到比京东便宜，但买10台，你还是直接京东吧。我说为啥，他说京东很多时候是负利润在卖。我说不可能，京东岂不是卖一个亏一个？他说是，我说为啥，他说：&lt;br&gt;     京东的价格是波动的，有时亏，有时赚。&lt;br&gt;     京东有时活动会自己贴成本去做促销，但越来越少。&lt;br&gt;     京东要的是流水，做规模，有规模就有投资进来，现在烧钱以后赚钱。&lt;br&gt;     而且京东的运营成本和物流成本都不低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;如果我们拼价格，会死得很快。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;     因为拼价格很容易陷入一个恶性循环：降价--&amp;gt;利润少---&amp;gt;压缩成本---&amp;gt;压缩售后成本---&amp;gt;尽可能的拒绝售后---&amp;gt;消费者得不到售后，不继续来买----&amp;gt;没生意----&amp;gt;降价。&lt;br&gt;    这就是为什么现在实体电脑城口碑越做越烂，骗一个是一个的原因：行业没钱赚，租金年年涨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;如果我们拼价格，整个公司会死得很快。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;    PC行业是夕阳产业，整个行业萎缩得很利害，如果没有利润，整个行业在压缩，你也逃不掉。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么，我们得出一个结论：永远不陷入价格战，如果整个行业在成长还好，价格战可以帮你快速占领市场，但DIY行业如此萎缩的现状下，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这样是找死。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们分析了一下会买DIY机器的人群：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.有能力自己从不同的渠道采购硬件自己组装的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    根据自己的需求，确认配置，这个需要经验。采购配件，把它安装起来调式好，这个不需要什么经验，但需要的时间。经验和时间是我们可以盈利的地方，但对于DIY高手来说，我们没法从这块赚到钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.有特定行业需求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   比如影视剪辑机，渲染机等，因为行业需求往往是软件+硬件+服务的解决方案，往往很贵，在只需要核心运算能力即电脑的情况下，自己DIY会更省成本，这块用户，如果他们的行业所需的计算能力我们了解的情况下，合理的为他配置，满足他的需求。可以赚到钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.不懂电脑，日常需求，能说出自己需求和预算的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   这块用户是数量最大的，但需求也是比较杂的。比如我有5000块，我想买一台用于办公，处理文档，看看高清，玩玩炉石这样游戏的；也有不合理的，比如我有5000块，我想买一台四年内能玩动所有主流游戏的，同时这5000还要带显示器的，别笑，真的有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   这块用户是必须要争取的，但也是需要有选择的。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;     但我和Ping都非常不愿意服务“不懂电脑，日常需求，能说出自己需求和预算的”这部分中的一小部分，即那些预算有限需求又高的。这部分消费者基本上是每个通过网络从事零售行业的恶梦，在自己只投资了有限预算的情况下，对商品的期望值无限的高，同时拥有充足的时间和精力和你磨售后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了更加生动的描述这样的消费者，我说个真事儿：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;   在Ping还没有过来和我做公司之前，他在他前公司有上架过一批罗技G9X的鼠标，G9X在某段时间内是每一个游戏玩家都想要的鼠标。但因为后台设置错误（是真错，后来还被老板罚了钱），在发现之前，半价卖出了十几个。&lt;br&gt;   卖了就卖了呗，心想好说也给公司带来了流量，结果发现这批鼠标售后上的成本非常非常的高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用户A：我收到后感觉是假的，难怪你们价格这么便宜！&lt;br&gt;PING：你去罗技官网上验证一下序列号吧，都是正品行货。&lt;br&gt;用户A：但我看网上的贴子上真假分辨，你们这个鼠标符合某些特征！难怪你们价格这么便宜！&lt;br&gt;PING：这样吧，这是罗技售后电话，400XXXXXX，你打电话过去找客服验证，如果是假的，全额退款。&lt;br&gt;用户A后来就没继续问了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用户B：这个鼠标你们拆开过！因为我发现鼠标脚垫上有指甲印！难怪你们价格这么便宜！&lt;br&gt;PING：鼠标是人生产的，人是有指甲的；我自己是用赛钛克鼠标的，对你的G9X没兴趣；我们把拆过包的鼠标，重新封成你能看不出来的罗技原厂包装，这个大概需要花50元，一个鼠标才卖你200元。&lt;br&gt;用户B后来也没继续问了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;     定价是一门学问，不管是《经济学人》经典的电子版和纸质版的定价策略，还是老罗T1的定价策略，价格都是能帮助你找准你目标人群最有力的东西，对我们来说，高价格会让你量上不去，平时没事做；低价格会极易招来一帮有购物受害强迫症的人。特别是在中国。创业之初，我们就想尽可能的远离这样的客户，因为我们售后服务是需要成本的，他们会把我们的成本消耗光，于是我们想到了定价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    分析了行业，我们发现，打价格战是必死。那么我们又讨厌那种对商品期望值高于他预算的客户，那我们怎么办呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答案是：我们用价格和配件档次筛掉我们不想要的客户群。对于目标用户群，基于自己的经验，根据客户的预算，为客户的订制满足他需求的配置。提供给客户尽可能接近美国购物式的售后体验，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;用服务赚到客户为服务付出的这部分钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句一句来解释：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们用价格和配件档次筛掉我们不想要的客户群。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家心理上都认为，淘宝C店的价格是必须要低于京东的价格的。但我们店的价格，都以京东价为准。因为京东默认是包快递的，我们只发顺丰，所以即使在等于京东价的时候，我们也会比京东至少贵22元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到实际操作上体现为以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.会为了5元10元过来磨破嘴皮的客户，搜索比价后，看到这个价格，心里暗骂一句，就直接走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.一心淘宝工包或TOMPDA洋垃圾的用户，即眼里从来没有服务这一个概念的用户，原教旨式的追求性价比的用户，都会被价格直接吓走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.京东贴钱降价的时候，我们鼓励用户去京东买，因为我们做不到那个价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/18/e318ba9ce8338a2a7f73ca995229b6f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;762&quot; data-rawheight=&quot;1277&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;762&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/18/e318ba9ce8338a2a7f73ca995229b6f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.客户过来买单品的话，我们统一让客户去京东买，道理上面说了。因为我们赚的是服务的钱，单走货不是我们擅长的，也不可能走得过京东的，事实上我们也是一直这样做的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/4a/ce4a7b82cf727bb0cfb503a7a5a82be8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;1230&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/4a/ce4a7b82cf727bb0cfb503a7a5a82be8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 其实我们的一部分供应商也是京东的供应商。&lt;br&gt;也就是说，你从我这里买到的商品，商品本身，厂家提供的售后服务，都是你直接去京东买是一模一样的，因为是同一家出的货。这是我供应商的京东后台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/ba/3abae1960ca7b95384d27df7c186f68a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;566&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/ba/3abae1960ca7b95384d27df7c186f68a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;6. 客户如果要买我们看不上的配件，比如二线或三线品牌的配件，&lt;br&gt;&lt;br&gt;电脑城的处理方法是：你等一下，我去仓库拿个货，然后去旁边店里轧个过来，卖给你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的处理方法是：一律不卖，让他用户自行去京东购买&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/84/3184545ffc0103cb558bec1a170bbdfb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/84/3184545ffc0103cb558bec1a170bbdfb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对于目标用户群，基于自己的经验，根据客户的预算，为客户的订制满足他需求的配置。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;为了表明我们是怎么做服务的，我把这个微博 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/1676582524/Bb62ifimy?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 以及这个微博：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1676582524/Bb6AnjSxo?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 涉及到的机器，和客户的旺旺聊天记录主要的部分传到了 &lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1hqyzkkk&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;jjboom服务聊天记录.zip_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，希望有心情的同学看看，我们是怎么做服务的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不贴到知乎上是因为太长了，下载下来看体验更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注意的是，PING把聊天记录转交给我后，因为淘宝千牛的显示问题，导致我和用户的聊天记录在夹在一起的，不过很好认出来就是了)&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;提供给客户尽可能接近美国购物式的售后体验，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;用服务赚到客户为服务付出的这部分钱&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;     注意是尽可能提供美式的服务。&lt;br&gt;     之所以是尽可能，因为我实力不够底气不足。我不能让信任我们的客户，付了钱得不到好服务，不想被中国的低端消费者玩死，因为他们已经快把罗技售后给玩死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/d3/e0d3717cc6eef54f45842c63a449373f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;770&quot; data-rawheight=&quot;946&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;770&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/d3/e0d3717cc6eef54f45842c63a449373f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/ce/b2cec49faadcb4bce1beb5c03eaf58ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;832&quot; data-rawheight=&quot;826&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;832&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/ce/b2cec49faadcb4bce1beb5c03eaf58ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    但目前效果来说不错的原因是，我们价格筛选策略很有效，有效到有人看不惯开骂了。&lt;br&gt;   这是一个还没有完全解决的售后案例，这位同学在我微博店买了一个鼠标想退货。&lt;br&gt;   按页顺序排列，因为是微博私信，每页的顺序是从下面到上面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/30/bc302d9bf69b95480f90418adec7971c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1052&quot; data-rawheight=&quot;1778&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1052&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/30/bc302d9bf69b95480f90418adec7971c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/78/f8789a0a8c49d9fadfde453aa0449ed3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1042&quot; data-rawheight=&quot;2350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1042&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/78/f8789a0a8c49d9fadfde453aa0449ed3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/43/ac43d2a6d829432ba0ed49adf997f567_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;944&quot; data-rawheight=&quot;1176&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;944&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/43/ac43d2a6d829432ba0ed49adf997f567_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/b3/8db3efda45f17f162a7b6c405c091b3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1074&quot; data-rawheight=&quot;1924&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1074&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/b3/8db3efda45f17f162a7b6c405c091b3b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/3f/da3f625107d64b54074d663a18ab0a96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;916&quot; data-rawheight=&quot;3418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;916&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/3f/da3f625107d64b54074d663a18ab0a96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是PING那边机箱运输出了问题的处理：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/23/0b23f039030f2d4ca3072babe2ccaa22_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/23/0b23f039030f2d4ca3072babe2ccaa22_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/9e/c49e4caf32396c2f4f85725ddc9b3291_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/9e/c49e4caf32396c2f4f85725ddc9b3291_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无法把所有评价放上来，更多客户评论请点击：&lt;a href=&quot;http://t.cn/Rv1W54C&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;周经伟 购买心得评价&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些全部是公开资料，随意看。我们承认没有让100%的顾客都满意，评论也有不满意的客户，第一页就有一个近期的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们客服相当烂，只有两个人；这些都是缺点，在改进后，会高调的通知大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，妈蛋下单立减9毛这个明明是用来搞笑的，也能被小学生抓住喷，我打算9毛都不减了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/89/c789c8e89aae07230d5658cc7d8b2507_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;731&quot; data-rawheight=&quot;681&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;731&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/89/c789c8e89aae07230d5658cc7d8b2507_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24314138/answer/27594459
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
广场舞大妈会为了抢地盘斗舞吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;夜间最后一答，有没有和我一样希望巴西被淘汰的，见证戏剧，对不起巴西球迷，我的意大利早就回地中海了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正文&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人告诉张素娥，最近广场不干净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旁人或许听不明白，张素娥却是懂了，她太懂了，跳了十年，从《小三》跳到《小苹果》，风云变幻，也许是风浪见得太多，逐渐坦然，她像一头老鲸那样，能够平静的迎接风暴，她想起曾经一位老大姐握着她的手说，出来跳，迟早要还的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大姐说，我们出来跳广场舞的，要讲信用，说跳一辈子，就跳一辈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大姐跳到寿终，真的一辈子，张素娥觉得这是大成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她这辈子从粮食局退休以后，就明白自己的人生从未真正的活过，就像惠特曼的诗歌说的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I wanted to live deep&lt;/p&gt;&lt;p&gt;and suck out all the marrow of life,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;and not when I had come to die,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;discover that I had not lived.&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到开始跳舞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是张素娥生命的所有，没有人，放眼整个东城区，没有人能够挑战张素娥的权威，她几乎就是执掌东方的老龙王，她寻常是不去西北南三个方向跳舞的，那里有白虎李秀丽，玄武马玉兰，以及朱雀张翠萍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舞林如武林，有人的地方，就有广场，有广场，就有规矩，张素娥不是那种喜欢打破规矩的人，青龙张素娥，她已经成功了，她很安详，很享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥在晚饭后换上轻松的衣裤，推开门，老伴儿问她，会不会有事儿，好好说话，别动手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥笑了笑，不会，我是龙王啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她走进楼道，涌进一片黑暗之中，像一条蛟龙，沉进了黑暗的冰海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;广场上灯火辉煌，跳舞的妇女们逐渐涌入，像逐光的鱼群，她们填满了广场，这些是来自胜利小区的大妈们，和蔼可亲，活力四射。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是今天有所不同，今天不干净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;广场上已经有了另一批大妈，她们手中执着粉色的塑料扇子，或坐或站，眼神肃杀，都明白，太明白了，行内叫占场，这是两个势力的斗争，这些年岁不再的老姑娘，从1960年以后就熟稔了斗的技巧，而主义不同的两股势力，决然，必然无法想存，必须斗，必须恶斗，才能信服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥说，你们谁领头，我是张素娥，想和她聊聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来的大妈们左右分开，像摩西分红海，从人流的深处，走出一位黑发大妈，敦实，微胖，但是神色不改，有大气，所谓大气，就是说她一定跳过许多年，见识过不少广场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑发大妈说：“我叫陈小菊，跳了五年，是个新人，但是我们想在这儿跳。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;胜利小区的大妈群中，有人噗嗤笑出了声儿，太嫩，五年对于广场舞来说，只能是入门，除非你天资聪颖，是广场舞的奇才，这个世上能成为奇才的人不多，张素娥可能算一个，只有那些熟知广场史的人才会无比惊叹，因为张素娥是第一个将《最炫民族风》带进广场的女人，意义不亚于为人类取来火种的普罗米修斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“从此广场一片光明。”——广场舞行为规范第十七条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥叉着腰，她说：“你知道这里是哪儿么，胜利广场，你知道它的别名吗。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈小菊微微一笑，我明白，它又叫龙穴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;敢于在青龙张素娥的广场上跳舞的人，我们理应敬她一杯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥说，老规矩，天地人神鬼都在见证，咱们比舞吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈小菊点头，自觉让出一片场地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥打了个响指，她说，老妹，你可见过龙的伟力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《老婆最大》&lt;br&gt;&lt;br&gt;不愧是龙穴里的舞者，胜利大妈们迈出步伐，轻巧有力，她们的阵型像铁壁也像游龙，在歌声里徜徉悠远，&lt;br&gt;&lt;br&gt;老婆最大呀老公最二&lt;br&gt;你要答应我不许找小三儿&lt;br&gt;年轻的情儿呀老来的伴儿&lt;br&gt;我想要为你生个小孩儿&lt;br&gt;&lt;br&gt;歌词简单，舞步却不简单，有亘古的回音，她们踏着脚下青砖，发出龙吼一样的声音，太整齐，太霸道，广场上大部分人都感到一种来自帝王的压力，那一刻，十五公里以外的城管办公室里，王队长喝了一口茶，猛睁开眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“龙抬头！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;龙王张素娥的舞蹈，可怕，只能用这两个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈小菊的眼神有些异样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一曲舞罢，张素娥说，你现在后悔还来得及，我青龙张素娥，最讲道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈小菊面无表情，她说：“素娥姐，领教了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;《最炫民族风》&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥没有想到陈小菊跳了自己的成名曲，与张素娥的刚烈相比，陈小菊她们的舞步，更加阴柔，她们就像是古老的阿芙洛黛缇，在橄榄枝的水池边翩翩起舞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苍茫的天涯是我的爱 &lt;br&gt;绵绵的青山脚下花正开 &lt;br&gt;什么样的节奏是最呀最摇摆 &lt;br&gt;什么样的歌声才是最开怀&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈小菊与她的姐妹们，像一群工笔画仕女，走进了胜利广场，如水垂光，所有的中老年男子都痴了，这里面儿年纪最大的老王，放下棋子，他说，你们可能没有看过，民国的衡阳战场，那些劳军的姑娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我们都疯啦，跟现在一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“下什么棋，看舞！&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈小菊她们跳完，全场屏息，张素娥感觉到一种无法抗拒的力量，将她逐渐推出广场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥知道自己败了，败在自己最得意的曲子上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她问陈小菊，你什么来头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“十五年前你还在太阳花小区住着，跟一个叫陈秀兰的老姐跳舞，你还记得么。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我记得。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你夺了她的位子，带走了大部分姐们儿，你记得么。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“广场是只有强者，你应该明白。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“陈秀兰回去就抑郁了，你一定不知道。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥想说什么，陈小菊没有给他机会，她说我用了五年的时间，去世界各地学习，俄罗斯的红场，法国的卢浮宫，北京的天安X，我哪一个没有去过，我与俄罗斯的普尔尼科娃领导的红军舞团激战了三个昼夜，与法国的红磨坊舞团斗至最后一人，与北京的皇城舞蹈团难分难解，我为的是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“就是为了向你复仇。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;张素娥倒吸一口凉气，她觉得被人揪住了龙角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你是谁。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“陈秀兰，是我的母亲。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈小菊说完，转身带着自己的大妈们离开了，她来了，只为了赢，她不屑于这小小的广场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈小菊击败了青龙张素娥，从此东城区新的王者诞生了，跳舞的大妈们都知道，那个人被称为：“屠龙的小菊”&lt;br&gt;&lt;br&gt;可谁也不曾再见过她，人们说，她替母亲报了仇，她的舞力已经到达巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人最后一次见到她，是在美国纽约的时代广场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;迎战百老汇舞团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“有人的地方，就有广场，风生风灭，乃青春永驻之所。”——广场舞行为规范第一条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;完&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24349245/answer/27551997
</link>
<author>
闻檀眠
</author>
<title>
为什么印章的安全性极低，但仍然是许多单位的唯一凭证？
</title>
<description>
反对 @信13480的说法。有趣的是这位大大在说别的大V屏蔽他的时候，同时也把我屏蔽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信大大说的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;尤其是在今天高科技的背景下，印章一般都是电脑刻制，不但伪造起来十分容易，而且肉眼鉴别起来特别困难，至少比识别假签名要难。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;不好意思其实普通的防伪印章就可以做到伪造起来很困难的。&lt;br&gt;先说个容易懂的，仿伪纹。 &lt;br&gt;@李嫑嫑 说的在印章上刻暗记的方法，现代科技早就有升级版本了，那就是防伪纹。&lt;br&gt;如图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/9a/b19a884dd9e361e6121c43f78ea44d6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;213&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;213&quot;&gt;&lt;br&gt;在章最外边一个红圈，上面有细细的纹理就是防伪纹，这些防伪纹是随机产生的。由于伪造细纹西需要很高的精度，很难用普通的激光去伪造。即使有可能伪造成功，在目前的情况下也需要很大的金钱成本和时间成本。&lt;br&gt;所以信大大说的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;从社会常识出发，什么级别的章需要划，是国务-院，是国安-局，还是村委会？如何划，划多少，谁来划？划了如何向上级与下一任交代？是一年划一次，还是换一届领导划一次？那十年下来印章岂不是千疮百孔、不可辨认了？&lt;br&gt;也许在使用中会有划痕等磨损，但新的公章（非私章）自己划两刀，个人认为不太现实，因为想要鉴别真假有很多办法。&lt;/blockquote&gt;在实体章上画痕迹早就有方法了，而且价格也不贵，200-300元就可以刻一个有防伪纹的章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在印章还融入和指纹技术，直接把个人的指纹融入&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/5d/815d818a87e937944f1f63cf2a6c339e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;942&quot; data-rawheight=&quot;663&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;942&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/5d/815d818a87e937944f1f63cf2a6c339e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意五角星内的指纹纹理，依然是普通激光刻章不能简单复刻，而肉眼容易分辨的（起码和指纹一样）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然信大大还可以说，淘宝上还有超高科技的刻章店，什么随机防伪纹，指纹纹都能仿造。大不了我ps一个了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么下面还有一个技术，那就是防伪油墨。如下图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/70/e970f71dfab07511fa8bac3e13c4a13c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;632&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/70/e970f71dfab07511fa8bac3e13c4a13c_r.jpg&quot;&gt; 右侧是有防伪印油的公章，在没有荧光等的情况下，两者都看不到暗款，但是有了荧光灯，假章就显出原型了。这类技术要逆向也很困难，主要是暗款要和油墨配合在一起，可不是简单地从章逆向画出个同样的图像就行了。至于ps画个印章就没有什么用了。这样的印章也不贵，也是百元左右&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于印章防伪还有很多技术，就不一一列举了，比如&lt;b&gt;智码技术&lt;/b&gt;并不是肉眼所能看到的，正因为是肉眼看不出来，所以很多人都因为没有做防伪处理。一些人以为把印章的形刻好了就行了，结果一过机器就查出是假章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;章上面的科学多着呢，即使没有防伪技术，章的鉴定方法也很成熟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24357252/answer/27535654
</link>
<author>
SophistiCATe
</author>
<title>
皮卡丘用的是直流电还是交流电？
</title>
<description>
专注口袋妖怪生态二十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皮卡丘发电原理为直流，输出亦为直流。发电和输出间有提高电压的机制，视乎升压原理，可能用到交流电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从结果看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;动画中，十万伏特作用于人体时仅仅表现为焦黑电击伤，并没有出现交流电频率干扰神经系统和心肌所带来的致死性器官失常，如心脏骤停等（不然火箭队得死多少次了）。故皮卡丘输出为直流电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从原理看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在现实的生物界里，发电其实是特化的肌肉细胞，利用化学能移动细胞内的离子形成电势差，有点类似于神经细胞传递电脉冲信号的原理。通常一个细胞可以产生50～150毫伏的电压。细胞可以被视为一个个可充电小电池。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以电鳗为例，电鳗的身体长度的2/3被这种放电器官塞满。发育期身体越长越长时，最大电压也随之上升。这从侧面可以证明其是直流电池串联的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种放电原理可以直观地看出，需要有充电的过程才能放电。电鳗连续放电后电压会迅速减弱，短时休息后电压恢复正常，这和皮卡丘在动画中放电前蓄力、过度使用技能后疲劳的表现相似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于皮卡丘的食谱在动画中仅表现为吃苹果，没有大量摄入铁质或者磁化物的表现，缺少产生交流电的磁性。同时旋转磁场得到交流电的话，并不会有这种迅速短时放电的特征，因为旋转会有惯性嘛，转起来停下来都不容易。我们基本可以排除皮卡丘发电是交流电的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种串联机制中，电压与长度直接相关。发出10w伏特电压，需要100000/0.15=666667个细胞串联。假设细胞大小10微米，发电器官长度约为666667*10^-5=6.67m，大大超出皮卡丘的身长。且神经系统很难控制如此多的发电细胞同时张开离子通道释放电压（想想特斯拉汽车的电池管理难度吧）。所以皮卡丘必然有一个直流升压系统。直流升压原理不赘述，大抵会将直流电用振荡电路转换为交流电再升压，最后整流为直流。皮卡丘放电时两颊出现的电火花，表明其双颊很可能是振荡电路的电容所在。而振荡电路的电感可能由分布在头部神经纤维构成：神经纤维电阻低，位置靠近电容，且可以有类似面神经的神经由大脑直接控制升压幅度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此我们可以想象皮卡丘的放电器官很可能是从耳朵一直延伸到尾部的，沿脊柱分布，最大化发电器的长度。同时在头部串联入升压电路，直接由大脑控制电压。耳朵和尾部的形状也相当适合尖端放电。从耳朵到尾巴的回路自然地位于身体背面，与脚部绝缘，不会因为接地而失去电压。可灵活转向的耳朵和尾巴可以指向目标击穿空气形成离子通道，以达到使用十万伏特或者落雷这种的指向性高压技能，而不用像雷电兽那样必须使用雷电拳这种接触性电击技能。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20224945/answer/23107459
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
地质工作者的日常工作是怎样的？有哪些事情是外行不知道的？
</title>
<description>
还是图片直观，也相对客观（当然骗赞也更容易，呵呵）。翻箱倒柜找了好一阵子，翻出一些旧照，重新整理了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  说明：&lt;/b&gt;1.以下图片不是一个项目区拍的，可能看起来有一点凌乱。本次按照日常生活相关的方面进行初步整理，以后将不定期对此答案进行一些局部增减、调整。&lt;br&gt;                     2.地质工作种类很多，本人一直从事有色金属勘查工作，所以以下介绍仅针对相关内容。基础地质、水文地质、工程地质、环境地质工作的工作环境、方法内容均与此有较大差别，但工作环境除部分工程地质及水文地质外，大致类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一. 出行篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;     首先登场的非我地质队员最爱的—北京吉普越野车（战旗）莫属，能装货、&lt;b&gt;能拉人&lt;/b&gt;（你能想象这车拉上20个人的情形么？）、耐用、动力强、自重轻（方便抬车）等等优点非常突出。到现在为止还是，青藏高原地质人的标配（当然，个别条件好的已经开始或早就开始装备&quot;猎狗&quot;、&quot;三角&quot;等高级越野车）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/b6/d9b65b025505e14bb94547fd489b8a4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1787&quot; data-rawheight=&quot;1874&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1787&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/b6/d9b65b025505e14bb94547fd489b8a4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;        至于三桥大货越野，这也算地质人真正的高、大、上的装备了。翻山、越河不在话下。在夏季雨水丰沛的时期，也只有这种大家伙才能轻松过河。&lt;br&gt;          不过有一年发大水时，也曾经被河里的大石头给挂住了，结果是车在河里停了一个星期。随车人员靠着一袋子山东煎饼，就着新买的茶壶煮出来的牛肉熬过了艰苦的野人般的日子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/b8/98b8cdae3c15985ebfa3a688811f6762_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/b8/98b8cdae3c15985ebfa3a688811f6762_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;--------------------------------非常规装备分界线------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;忧郁的眼神、桀骜不驯的板鬃、高扬的鼻息，无不侧漏出&lt;b&gt;驼哥&lt;/b&gt;睥睨天下的气势。虽然有点口臭、犟板筋、没有手刹（你能想象驼哥飞奔的场景么？）等等缺点，但依然不能掩盖其作为优秀坐骑的特质。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/c8/c0c8f2fd07bde0975a1e71594b9b76db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2816&quot; data-rawheight=&quot;2112&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2816&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/c8/c0c8f2fd07bde0975a1e71594b9b76db_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来了知乎，才知道：&lt;b&gt;地质原来是很“贵族”的&lt;/b&gt;。当然能与最具“贵族”气质的地质工作相匹配的坐骑，唯有：西域汗血宝马了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/49/f5497736ed07c8cdd5ca386caa713063_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2816&quot; data-rawheight=&quot;2112&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2816&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/49/f5497736ed07c8cdd5ca386caa713063_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------忧伤的分界线----------------------------------&lt;br&gt;其实以上皆属&lt;b&gt;意淫&lt;/b&gt;，我们大多数时候真实的出行方式是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2736&quot; data-rawwidth=&quot;3648&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/5d/495daa57384d15902af509a49a0a60c2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3648&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/5d/495daa57384d15902af509a49a0a60c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;或者这样的：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/79/62790350b6b22cd8d6f6683b4e94990a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/79/62790350b6b22cd8d6f6683b4e94990a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、工作篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是看石头、敲石头、再看石头&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2736&quot; data-rawwidth=&quot;3648&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/95/f195295c813f24a9c6fc3a0d2b8cf23a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3648&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/95/f195295c813f24a9c6fc3a0d2b8cf23a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/c1/6ec13048a054a30965aa4ce1c0542064_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2112&quot; data-rawheight=&quot;2816&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2112&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/c1/6ec13048a054a30965aa4ce1c0542064_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/08/ba086a4f2f1313d6a76a0a7634e64fa9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2816&quot; data-rawheight=&quot;2112&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2816&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/08/ba086a4f2f1313d6a76a0a7634e64fa9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由人工开挖的槽探，像下图这样深度的在我工作中也很少，一则没必要而且很危险&lt;br&gt;（曾经有工人因挖探槽太深被埋而失去生命，切实的血的教训）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/cd/1acdcf367a8167d784c45ff3ad218fc1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3648&quot; data-rawheight=&quot;2736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3648&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/cd/1acdcf367a8167d784c45ff3ad218fc1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果运气比较好的话，就可以找到矿了。（就像这样的）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2304&quot; data-rawwidth=&quot;3072&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/2a/eb2a9aea891451548579d59bd7d38859_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3072&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/2a/eb2a9aea891451548579d59bd7d38859_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、生活篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;宿舍区、办公区、食堂&lt;/b&gt;----&lt;br&gt;            联排环保小别墅，而且可以随意违建哦，不用担心有城管来拆房子！&lt;br&gt;                                           （妈妈再也不担心我买不起房子了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/b7/c0b7d512495f2f08b881b11bbfedc81c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/b7/c0b7d512495f2f08b881b11bbfedc81c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/b8/78b8f896b8e9c0e99d5ce22a5427b483_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2816&quot; data-rawheight=&quot;2112&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2816&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/b8/78b8f896b8e9c0e99d5ce22a5427b483_r.jpg&quot;&gt;大漠孤烟直，长河落日圆。真实再现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、洗浴篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 虽然条件艰苦、生活困难无法洗澡（距离可洗澡的县城太远），但本着没有困难创造困难也要上的原则，地质队员们创造出了独特的洗浴文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;纯天然露天天体浴场&lt;/b&gt;（好吧，我承认了这其实是给钻机存水用的）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/ee/76eefce3ce84980109d11c1d00a02292_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2816&quot; data-rawheight=&quot;2112&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2816&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/ee/76eefce3ce84980109d11c1d00a02292_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;西王母澡盆里洗一把（池很浅但那个啥确实没有）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/bf/79bf1fa36241c461a146cde89fffb519_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2816&quot; data-rawheight=&quot;1872&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2816&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/bf/79bf1fa36241c461a146cde89fffb519_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;郑重提示：&lt;/b&gt;以上两张图片具有强烈误导性质，根据工作条例，严禁下河、池塘、湖泊洗澡、游泳！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、其它&lt;/b&gt;&lt;br&gt;  在野外喝西北风的同时，也能看到一些平时较为难得一见的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奇石&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/f2/73f21144ca0e82595fc9429434f09fa7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/f2/73f21144ca0e82595fc9429434f09fa7_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;野牦牛&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看着人畜无害，实则脾气暴烈，虽然吃草，但头顶的尖角可不吃素。（你能想象这货有近一吨多重么？可轻松一头顶翻一辆吉普车）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/a8/77a884678a6bd7d1c7eaa17063dcd895_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/a8/77a884678a6bd7d1c7eaa17063dcd895_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;锁阳&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一种药材，可生食，有点甜。（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=l16RhnZXl06gLJ73WW9OJ1wVJ85_l4PbZM0ChfsUoEr7eKrjlbVsOda3wYb2BIoN&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;锁阳_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/08/3f08846985eab4525449f4fe91d92042_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1944&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/08/3f08846985eab4525449f4fe91d92042_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;夕阳&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/7c/ba7c709bdb9af2f98e2764ec8a644ae6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2816&quot; data-rawheight=&quot;1872&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2816&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/7c/ba7c709bdb9af2f98e2764ec8a644ae6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无名小花&lt;/b&gt;&lt;br&gt;          荒芜的山坡上，突兀出现一捧在贴在地上盛开的小花，还是很让人欣喜。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/04/8b049b194c36f1947a60c91ff65470ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2816&quot; data-rawheight=&quot;2112&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2816&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/04/8b049b194c36f1947a60c91ff65470ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;         至于工作照，请直接在脑海中浮现一下流浪汉捡垃圾（或者狗熊掰苞米，捡一路、丢一路）的形象。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23315789/answer/24181360
</link>
<author>
孙北吉
</author>
<title>
在标准的色库里可以表现「银色」吗？
</title>
<description>
「金色」与「银色」都是金属的颜色，用金色和银色进行设计，我猜很大程度上都是为了传达某种「金属的特质」，包括「质量好」以及「高端」「大气」「上档次」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为金属对可见光有强烈反射，几乎无时无刻不产生光泽，要表现金属，就必须要表现光泽。因此，金色与银色都不能被一个单一的颜色来表现，而应当由「黄色」与「灰色」还有提高其亮度的「亮部色」进行渐变来表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一定要用单一颜色来表现的话，可以参考 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BD%91%E9%A1%B5%E9%A2%9C%E8%89%B2%E6%A8%A1%E5%BC%8F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;网页颜色&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的设定：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/28/94289ff4cf9f7cc01a9ff17d1c225440_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/28/94289ff4cf9f7cc01a9ff17d1c225440_r.jpg&quot;&gt;#FFD700 被定义为金色&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/b9/90b9a97f6003a9a92adce8108d6f8386_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/b9/90b9a97f6003a9a92adce8108d6f8386_r.jpg&quot;&gt;#C0C0C0 被定义为银色&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到上面的颜色，不难注意到：对于任何自称是「金色和银色」的单一颜色，我们都可以大胆指出，这不就是「黄色和灰色」吗？反过来，我们也可以对着任何一个「黄色和灰色」强硬地说，那就是「金色和银色」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的强硬说明是缺乏说服力的，是一种自我陶醉，并因此伴随着无法传递设计语言的风险——因为受众很可能并没有认为你的黄色和灰色是金色和银色，一旦如此，那么你想借由金色或银色传达的「质量好」以及「高端」「大气」「上档次」这些金属的特质就失败了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，用单一颜色试图表现金色和银色这样的金属色，是可行但危险的。只有加上亮部来模拟金属光泽，才稳妥而安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/87/cf8785ade7b4d04d9aca98c42f018aeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/87/cf8785ade7b4d04d9aca98c42f018aeb_r.jpg&quot;&gt;将 #FFD700 降低饱和度，加上了亮部进行渐变，成为（具有说服力的）金色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/bf/b6bfb3135eee400f1f0292870df3750d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/bf/b6bfb3135eee400f1f0292870df3750d_r.jpg&quot;&gt;将 #C0C0C0 提高了亮度，加上了亮部进行渐变，成为（具有说服力的）银色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/a7/ada7226b072772454a74ef550724f691_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2458&quot; data-rawheight=&quot;1706&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2458&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/a7/ada7226b072772454a74ef550724f691_r.jpg&quot;&gt;用与亮部渐变表现金属金色的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/92/ee924a2554b65a23d1cc873ec09566ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2458&quot; data-rawheight=&quot;1706&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2458&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/92/ee924a2554b65a23d1cc873ec09566ec_r.jpg&quot;&gt;用与亮部渐变表现金属银色的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结地说，如果认为金色和银色是在传达金属的性质，那么任何单一的颜色都无法做到表现金色和银色，因为没有光泽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 题主说是在电脑中做设计，所以就只考虑在屏幕上的表现啦…&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.S. 使用「添加杂色」滤镜可以更好的表现金属的质感，上面苹果的截图已经这么做了，实际的金属也的确是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.S.S. 如评论中梁海所说，苹果用渐变表现金属质感指的是网页的背景那个渐变，iPhone 5s 本来就是金属，谈不上刻意表现啦…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24343960/answer/27567192
</link>
<author>
汗青
</author>
<title>
世界历史上一直被误读的事情有哪些？
</title>
<description>
万历壬辰朝鲜平倭之战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直以来都说万历三大征拖垮了明朝，壬辰之役中的碧蹄馆之战是个败仗，其实都是被严重误读的。贴下我和马伯庸合著的《帝国最后的荣耀》里的终章，也就是对整个万历朝鲜平倭之战总结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;终章：帝国最后的荣耀&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历代文人政客以及很多当代史学研究者都持这样一种观点，即万历三大征拖垮了明朝，尤其是这场朝鲜战争，评价更是不堪。这种说法究其根源，起于万历年间“争国本”事件中的朝臣及文人之手。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;只是中国古代文人论政，少有以数据说话的，多以动机和道德为本。事实上，即使大略地去探究一下当时的财政数据，就可以很清楚地发现，这种说法其实是完全站不住脚的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这次朝鲜战争，说起来历时七年，看着好象时间很长，其实这七年时间里，并非是一直在打仗的，在朝鲜的部队，也不是一直有那么多。其中绝大部分时间，双方是在对峙和谈判。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;自一五九二年壬辰倭乱起，到六月祖承训率数千明军入朝，七月战败回国，十二月李如松才率大军再次入朝。次年李如松飞军直下三千里，收复了朝鲜三都。然而这次入朝的总兵力仅三万八千余人，哪怕到后来刘綎等援军入朝后，兵力也才四万出头。但李如松随即就于八月率三万多明军陆续撤出朝鲜，仅余数千明军驻留朝鲜。期间真正的作战时间，仅九个月。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再后来就得到一五九七年二月的丁酉再乱时，明朝才第二次大规模出军，这次规模比较大，但总动员人数也不过十余万，时间也仅一年，次年秋，朝鲜战争彻底结束。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因此这场战争，真正的作战时间仅二年左右，累计总动员二十二万余人。但要注意的是，这是累计的动员数，也就是明朝屡次下令征发的累计人数，实际上并未真出动了那么多人。如壬辰时李如松出军，总动员数为七万人左右，兵部计划入朝兵力四万八千人，但真正入朝的仅三万八千人，辽东、四川等地均有被征发的部队因各种原因未能入朝。又如刘綎的五千人虽然最后赶到了朝鲜，但已是次年的年中，战役基本结束，只剩下行军前往釜山的行动了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这次战争的总人员和钱粮数的统计，应该说是比较复杂的。当时朝鲜方面曾做过统计，《燃藜室记叙》十七卷里对明朝此次战争的耗费数记载如下：“徵发浙陕湖川贵云缅南北兵通二十二万一千五百余人，往来诸将及任事人三百七十余员，粮银五百八十三万二千余两，交易米豆银三百万两，实用本色米数十万斛，诸将赏银三千两，山东粮二十万斛。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如我们之前所说的各种原因，朝鲜人自战争开始，就一直对钱粮问题非常关心，其认真之态度甚至还甚于明朝。因此这个数字就算不是极准确，差异也不会太大，基本可以认为就是当时的总耗费。简略来说，就是朝鲜战争总耗费为银八百八十三万五千两，米数十万斛。年均下来，约一百三十万两军费开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，这个数字万历朝廷是否负担得起呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;答案是肯定的，完全可以承受，且并不困难。万历朝的前十五年，由于张居正主持的考成法、一条鞭法及清丈田亩等一系列改革措施，此时期的财政状况史有公论，堪称中兴。仅万历五年，户部岁入已达四百三十五万两，收支相抵后财政结余八十五万两。到万历九年，张居正说近年以来，正赋不亏，府库充实，征解如期。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;连续多年财政不出赤字，这哪怕是放到现在，也是相当了不起的成就，有兴趣的可以去查查政府工作报告，看看能有多少财政年度做到没有财政赤字的。仅此一点，就可见明廷财政形势如何。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到万历十年，明廷仅太仆寺一处的存银就达四百多万两，加上太仓存银，总数不下七、八百万两，太仓存粮亦可支十年之数。这还只是部分府库存银，别的府库还没计算在内。再说朝鲜战争这七年里，不是光支出没收入，日常的赋税一直在收，因为即便有收支不平衡，即使只以库银存量计算，以万历前期的库银结余，应付起来也不是大问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实明代朝野对朝鲜战争抱怨不绝，最大原因有二。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一是绝大部分朝臣及清流都认为此事和明朝无太大关系，因此态度极其消极，一直到开战，北京朝中也就万历和石星两人是明确表态支持的，其他几乎全是反对态度。在这种情况下，钱粮不够靡师耗饷的言论当然充斥了大明整个朝野。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再一个原因则是，万历朝“争国本”等一系列政治事件的爆发，导致万历和整个外廷形成对立，于是形成了几乎只要万历支持和主导的，外廷和清流舆论就当然要反对，就说不好，至于真正的实际情况，没多少人关心。而当时记录这一战争的文人笔记，又大都出自与万历对立的清流一派，对朝鲜战争的主流评价是什么样，也就可想而知了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有明一代，皇帝花钱是一直受外廷制约的。如万历七年万历向户部申请十万银给光禄寺，以备御膳开支，结果被张居正打回，不但不批，还停了宫里上元节的花灯和烟花费。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万历在张居正死后，开始向各地派太监征收矿税银，这事很有名。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万历收的这钱，是直接入内库的内帑，是皇帝的私房钱，外廷管不了。这其实是对外廷制约他花钱的一种反抗。因为明朝时候，皇室除一些皇庄田产之外，并无其他专项财政来源。如内库的主要收入金花银，其实不能算皇室专项用银，因其来源是江南等地的田赋，也属户部管理的范畴。一直到明末，户部一直都可以也确实对此在进行干预和管理。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;历代文人对万历征收矿税银的做法都大加鞭挞，说其横征暴敛搞到民不聊生，那么万历到底收了多少钱呢？这里有两种说法，一说是自万历二十四年到三十二年，总共收了三百万两；一说二十五年到三十四年，合计收白银五百六十万，金一万二。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这两个数字，低的年均为四十余万两，高的数字也就一年收五十六万两白银，金一千二百两。如果加上浮动的加权数，差异不大，应该是合理的均数。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个数字很大么？不算大，这事的性质按现在的说法，叫政治影响恶劣，社会舆论反应强烈。万历真正搜刮的钱财数目，对明朝整个财政来说，其实倒并无太大影响。我们经常看见的说其对经济数十年的摧残导致了恶果云云，其源头基本都来自明朝对万历怨念巨大的那些文人们没经过计算的主观臆测。如搜刮亿万这种夸张的文学修辞记载，就更不用说了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么，万历收上去的这些内帑，是干什么用的呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实挺简单，首先是用于皇宫吃饭和各种生活开支。据邱仲麟先生对光禄寺宫膳底帐《宝日堂杂钞》的整理和考据，发现除负担整个宫廷所有人员含皇帝、后妃、宫女太监的吃饭问题外，万历还得请客。如每天“外廷入内工作的翰林院官、文华殿官、医官、教习官、起居注官、兵部主事等”这些人的工作餐，也是要归万历开支的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以万历三十九年正月为例，宫廷膳食此项开支为一万两千余两，日均下来是四百二十一两，吃饭人数为一万人左右。月人均一两二的膳食，确实吃得比一般老百姓要好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这其中，万历本人的消耗又是多少呢？《宝日堂杂钞》的记载很清楚：“猪肉一百廿六斤，驴肉十斤，鹅五只，鸡三十三只，鹌鹑六十个，鸽子十个，薰肉五斤，鸡子五十五个，嬭子廿斤，面廿三斤，香油廿斤，白糖八斤，黑糖八两，豆粉八斤，芝麻三升，青菉豆三升，塩笋一斤，核桃十六斤，绿笋三斤八两，面觔廿个，豆腐六连，腐衣二斤，木耳四两，麻菇八两，香蕈四两，豆菜十二斤，回香四两，杏仁三两，砂仁一两五钱，花椒二两，胡椒二两，土碱三斤”——题外话，明朝皇帝可以吃到时鲜菜，譬如笋之类的，比那些不给吃时鲜的皇帝们要幸福。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同时记载里还说“文华殿官周继祖等四员酒飰二桌，每桌每日猪肉十一斤，鸡一只，菉笋一斤，香油四两，花椒一钱，胡椒五分，豆粉四两”，可见万历请客的工作餐标准不低。我想明朝那些没肉吃的清官们，尤其是家里吃肉会成为朝廷新闻的海瑞，应该会很高兴去吃这个工作餐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这还是新年的正月里，万历日均消费为四斤猪肉、一只鸡、两鹌鹑、两鸡蛋和几两其他肉类，蔬菜是豆腐青笋香菇木耳等，主食为面食。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;四斤猪肉……早饭节约点不吃肉，你总不好意思叫皇帝吃剩菜吧？这样的话中晚两餐也就各两斤，炒个京酱肉丝就得半斤肉，剩下的也就够做碗梅菜扣肉了，那只鸡还得剁开两爿做两顿打算。所以无论怎么看，我觉得都算不上奢侈，也就是个一般富商的消费水准。如果跟石油公司存的那些酒比的话，这简直就是朴素楷模。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个真实的记载，显然大大低于后世文人们写的什么吃饭日费数千金之类的口水笔墨标准。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，除了吃饭以外，人还要其他生活开支，譬如皇帝后宫们的日常开支，包括皇子皇女的结婚费用等等，虽然户部也管，但也都还是要从内帑里开支的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里要说一句的是，清人记载中，多有提到说明朝奢侈无度，光是后宫脂粉钱就要数十万两云云，如康熙四十八年上谕：“明季事迹卿等所知，往往纸上陈言。万历以后所用内监，曾有在御前服役者，故朕知之独详。明朝费用甚奢，兴作亦广，其宫中脂粉钱四十万两，供应银数百万两，至世祖皇帝登极，始悉除之。”或是说“有明之季，脂粉钱岁至四十万两，内用薪炭，巧立名色，靡费更甚”等，以此指责明皇室之奢靡。实际上，这是清人不懂明时名目导致的误解。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;康熙提到的明朝脂粉钱，并非明后宫的生活开支，而是明朝自教坊收取的税钱名目。明代伎乐事业之繁荣，可谓历朝最盛，万历朝进士谢肇浙的笔记有道：“今时娼妓满布天下，其大都会之地，动以千百计。其他偏州僻邑，往往有之。终日倚门卖笑，卖淫为活，生计至此，亦可怜矣！而京师教坊官收其税钱，谓之脂粉钱。”也有记载说脂粉钱是从女人那里收取的税，不过却没说是什么女人。总之，太监收取这笔脂粉钱税银，是从女人手里收上来的税钱。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而有明一代，后宫的开支都是俸饷禄米，并无其他开支名目，如内监月俸一石等等。无论明史还是实录，亦或其他笔记资料上，都再无其他发放给个人的钱银开支项目。康熙说的脂粉钱开支项，既无存在基础，也没有任何存在的理由。而从我们之前举的记载看，万历朝整个宫廷加进内办公朝臣们的饮食开支，一年也才十四余万两，这四十万两脂粉钱开支实在太离谱了点。别说其他了，以万历帝的脾气，他第一个就不答应。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上明朝太监告诉康熙的所谓脂粉钱，是太监们从各地收上来进内库的税项。这个脂粉钱税，后来逐渐变称为花捐。进关十数年后的清人不懂万历朝的脂粉钱是什么玩意，这很正常。于是康熙想当然地将其理解为后宫的开支，孰不知这本是宫中收入的税项。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上明朝皇室的生活，应该算是历代皇室中较节俭的，包括嘉靖万历在内，生活并不奢靡。荒唐点的大约是正德，但比前代唐宋及后来的清皇室也都是大有不如，譬如晚清快亡国时，光绪的婚礼还耗费了五百五十万两银子。而万历最喜欢的福王，婚礼耗费是三十万两，营造府邸花了二十八万两。当然，王不能和皇帝比，但万历朝的财政状况同样也不是快亡国的大清光绪朝可比的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过，宫中近万人的开支只靠田庄和金花银这几样支撑的内帑，肯定也是不太够的，于是皇帝就只能向外廷户部申请了。然而，明朝的户部可不会样样都准，明朝臣子们经常会打回皇帝的申请，无论是子女大婚还是后宫和膳食的开支，都有被彻底打回和大幅度削减的记录。在这种情况下，也就无怪万历要在外面捞钱了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再一个，皇帝的内帑其实并非都用于私人，外廷请皇帝拨内帑用于国家开支的记录比比皆是。事实上，明历朝内帑用于军费的比例极大，嘉万朝起，尤其是边镇用钱，动辙出内帑数十万上百万的记载屡见不鲜。本质上，内帑是户部变相的应急预备金，一旦户部开支不过来，臣子们就会要皇帝掏钱，而且通常皇帝还必须掏。因为，这个天下是他的，不掏会被臣子们骂个狗血淋头，一直骂到皇帝乖乖掏出来。嘉万起的明皇帝们，在其他问题上能和臣子们拧着干到底，但在这事上，最后还真没一个敢真不掏钱的——除非是真的没钱了，譬如崇祯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过，即使在经过万历不断赏赐他喜欢的福王以及各种其他折腾后，到万历四十八年他去世后，只光宗朱常洛还没登基的那短短几天时间里，就向外廷发放了多达一百六十万两的内帑用于边镇开支——可见到万历末年，内帑还是有相当结余的，给外廷提供了很大支持。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于外廷的财政情况，如前所说，七年朝鲜战争的年均开支为一百三十余万两，以明朝当时的财政收支来看，这实在不算太大数目，远没到伤筋动骨的地步。而从当时加派的临时税项事毕即停这个现象看，也可以知道压力确实不大，不然就会一直收下去，譬如明末加派的三饷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除前面所说的财政收入状况外，我们再举一项数字来说明这个问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赖建诚先生的《边镇粮饷》，是以万历朝的财政文献《万历会计录》为基础专门讨论明朝边镇财政的专著，按计算，明朝晚期光是对后金的战事，耗费就达六千万两之巨，总额六倍于朝鲜战争，这还没算镇压各地农民起义和对付蒙古边患的耗费。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上，明朝真正的毁坏，是坏于明晚期与后金的战争以及国内各地的农民起义。尤其是各地农民起义，除极大地破坏了国内财政税赋收入外，同时也破坏了运输。像南方向北方及川中向中央政府输送的大批钱粮物资无法抵达北京，积压在沿途，致使北京府库不足用度。再加上辽东与后金连绵不断的战争，极大地消耗了北京储备的钱粮和各地兵员。这些毁坏，远远大于财政一度中兴的万历朝的各种耗费。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万历时期，可以说它在政治上有各种弊端开端之举，政治影响恶劣。但从财政看，发生于万历二十年的朝鲜战争开支，对明朝国运和国力的影响并不大。而其他的如万历派出的矿税监对经济的破坏程度，实际也远没文人们描写的那么不堪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;明朝清流文人笔记里充满派系利益和政治动机的财政描写，实在不好太当真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万历朝鲜战争的影响是深远的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一个当然是它把朝鲜李朝从亡国的境地解救了出来，轻松地复了国，这对朝鲜李朝自然是大事，但对明朝同样也是大事。朝鲜作为明朝的附属国，是明中后期是牵制后金的一个重要存在。这个牵制，一直到明末皇太极发动丙子之役后才逐渐消失。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对日本来说，这次战争不但让丰臣秀吉气病身死，也使他的嫡系损失惨重，直接后果是德川家康乘此机会一举击败丰臣势力，建立了德川幕府，同时彻底打消了在亚洲争霸的念头，采取了延续三百年的闭关锁国政策，以避免刺激明朝。这使得亚洲此后三百年的地理政治格局，没出现任何变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对明朝，尤其是对万历皇帝来说，这是很得不偿失的一件事。因为此后几百年里，此战获得的评价几乎是一致的，那就是靡师耗饷大伤明朝元气。无论它到底是否如此。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这也是促使我们花力气去搜集中、朝、日三国史料，把这场战争重新写出来的最重要原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为事实并非如此。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万历时期，明朝的国力毫无疑问依然是亚洲最强的，这点没什么好怀疑的。而万历朝的军力，无论武器装备还是军队将领、士兵的战斗力和意志力，也都是亚洲最强的，这也没有任何可怀疑的地方。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万历前期戚继光及东北李成梁等将领对北方游牧民族势力的打击和压制，后来新一代将领如李如松平定宁夏叛乱，麻贵麻家军在西北的镇压，乃至朝鲜战争中明朝北方边镇骑兵的优异表现，南军步兵和火器的夺目风采，陈璘率领的大明水师的过人战力，都充分说明万历时期的明军，是发展异常全面的亚洲第一强军，且名副其实。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这点我们可以在这里做个总结性的对比，以数字来说明。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如前所说，壬辰之战中，明军方面的宋应昌动员了七万左右人员（含运输和军械制造等），兵部计划入朝兵力数为四万八千人，但一直到年底，实际入朝作战的仅三万八千人，到次年年中才达到四万三千人，这其中还包含了已发生的伤亡人数。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而日军方面，截止到壬辰正月五日为止，秀吉下令动员的兵力数为二十八万一千八百四十人，这还不含日本国内的运输和军械制造等人员。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三月十八日，实施出军朝鲜命令中的总兵力为十五万八千人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;六月三日，屯驻朝鲜领土的日军总兵力为十三万余人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也就是说，壬辰之战中，明军一直以三万八千人的兵力在与日军十三万兵力作战。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这其中，朝鲜军的作用基本可以忽略不计。虽然朝鲜军统计数量高达十七万，但朝鲜方面自己的记载中，实际真正投入过战斗的，全加起来仅六万余人陆军，水军数千。其二则是朝鲜军除水军外，没有一场有战略意义的正面战役。其三则是即便在和明军的协同作战中，其数量也就三、五千人，且从不被独立使用，甚至连朝鲜自己都少有战斗记载。客观地说，在整个战争时期，朝鲜军最大的作用是为明军负责运输物资，而不是战斗。可即使这样，物资运输也始终未能很好地解决，一直是制约明军行动的一个重大软肋。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，日军也一样拥有数量不少的朝鲜伪军，尤其是弓箭手。他们甚至建立了相当数量以朝鲜人从事生产的城下町。因此在朝鲜人力这点上，中日两军都是客军，都无太大优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁酉再乱，日军再次出动兵力十二万一千一百人，加原驻朝鲜的日军两万零三百九十人，陆军为十四万一千四百九十人；水军两万两千人，水陆总计兵力为十六万三千余人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;明军方面，计划出动的兵力为陆军十三万零五百人，水军一万三千二百人，水陆合计总兵力十四万三千七百人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然而，日军出动的十六万人兵力是实实在在且一次到位的，而明军丁酉初期入朝的兵力仅四万人左右，一直到次年五月前后，所有部队才全部进入朝鲜集结完毕，但根据朝鲜李朝的记载，入朝明军兵力实际只有十一万余人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;换话说，整个朝鲜倭乱期间，明军其实一直在以少打多，哪怕是最后决战阶段，双方总兵力依然相差近三分之一。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;遗憾的是，大明朝这支亚洲第一强军，二十年多后，被杨镐在萨尔浒葬送了一半，在之后的沈阳和松锦等一系列战役中又被葬送了另一半。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是，大明朝终于成了个没牙老虎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明军入朝替李朝复了国，再次确立了明朝是李朝的宗主国，是朝鲜李朝的父母之邦这一大义名分，这对朝鲜李朝朝野的各种影响非常深远，甚至可以说一直延续到了今天。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先是朝鲜李朝的第一顺位继承人临海君李珒及顺和君等人，在这次战争中被日军俘虏，因此失去了继承王位的资格，后来继位的是宣祖大王庶次子光海君李珲。然而他的继位，却因明朝“争国本”事件的拖累，在很长一段时间内没有得到明朝的承认。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万历二十三年，宣祖大王上表明朝请准封光海君为世子，结果明朝以“继统大义，长幼定分，不宜僭差”而不准。之后的二十四年、三十三年，朝鲜继续上表请准册封光海君为世子，正当“争国本”风头上的明朝当然还是不准。因此，光海君对明朝的怨念不是一般二般的大，可以说是肯定心怀怨恨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万历三十四年，宣祖大王的仁穆王后生下了永昌大君，因此李朝内部也出现了和明朝“争国本”一样的问题，朝中的北人党分裂为主张拥立光海君的李尔瞻大北派，及主张拥立嫡子的柳永庆小北派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万历三十六年，宣祖大王病逝。势大的光海君占据上风嗣位，随即上表明朝自称权署国事，请求明朝正式册封。谁知万历帝以其未经批准先斩后奏，是为专擅，便将此事压了下来。后来因东北女真势力日大，考虑到要朝鲜牵制女真，最后在十月准了光海君嗣位的请求。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;光海君嗣位后，朝中的党争并未消除，全盘继承华夏文化衣钵的朝鲜士人们，和明朝争国本的士人一样固执，继续争斗不休。但光海君很强硬，上台后就将仁穆王后给废了，又把宣祖长子、同母兄临海君，以及年仅两岁的宣祖嫡子永昌大君都给杀了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;明天启三年三月，绫阳君李倧、西人党李贵等人和南人党联手，发动了政变。大北派的李尔瞻、郑仁弘等人被赐死，二十八岁的绫阳君李倧即位，也就是李朝仁祖大王。光海君被用石灰烧瞎双目，流放江华岛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对十分重视伦理的明朝来说，这种下克上的宫廷政变是不可接受的，且朝鲜废黩的是明朝正式承认并册封的国王，这种行为无疑是大逆不道。消息传到明朝，当时负责节制朝鲜的登莱巡抚袁可立当即上疏朝廷，声称必须对这种目无明朝、以臣篡君的大逆不道行为进行讨伐，以振王纲：“即珲果不道，亦宜听大妃具奏，待中国更置。奚至以臣篡君，以侄废伯，李倧之心不但无珲，且无中国，所当声罪致讨，以振王纲。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;朝鲜对此大为惊恐，当下又派出外交使团前往登州拜见袁可立进行传统的“辩诬”行动，希望说服袁可立改变立场，并进而影响明廷对此事的态度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;袁可立此人，应该说是个务实的能吏，对北方女真和朝鲜等势力很熟悉，如崇祯年致辽东总兵毛文龙死地原因之一的刘兴祚叛归明朝事，就有他的功劳在内。因此当朝鲜职业辩诬使团抵达山东，言辞恭谦地与袁可立进行了长时间勾兑后，出于对北方形势的务实考虑，袁可立认为既然李倧已经事实上掌握了朝鲜李朝的政权，则此事可以从权，但在大义名分上却不可让步。最后他上疏朝廷提出了这样一个处理意见：“令其退避待罪，朝廷徐颁赦罪之诏，令其祗奉国祀，如国初所以待李成桂者，此又不得已之权也。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然最后李倧如愿以偿获得了册封，但这起事件对朝鲜李朝的影响，一直到清朝还没结束。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;五十年后，朝鲜李朝闻听清朝正在修编明史，遂再次派使团出使清朝“辩诬”，向清朝声讨明朝官吏袁可立，并希望清朝能修改明史，为朝鲜李朝王室的这次政变正名、洗冤，以证明现在的王室继位是合法的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;只不过虽然朝鲜李朝使团在北京进行了大量社交攻势，国王李淳也亲自上奏康熙表达了这一意愿，但中国史书最终并未如他们所愿进行修改，依然以宗主国的姿态记录了这一政变，并对其进行了定性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个国家，国王的册立需要他国册封承认，无论如何，这都是心头一根去不掉的刺。这种情绪经过多年发酵，1897年，朝鲜李朝的李熙终于称帝，改年号为“光武”，并改国名“朝鲜”为“大韩帝国”，终止了一直以来和中原帝国的从属藩国关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总之，朝鲜王室对明帝国的态度，是尊崇感激有之，如一直到清朝立国几十年后，朝鲜王室宫内依然立着明朝神位，以明朝为正朔等等。怨愤也有之，如光海君在明与后金战争中的一些暧昧举动，是个很复杂的问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而朝鲜士人和民间，在明清两朝，对明朝的态度则始终以感激及对父母之邦的尊崇为主。如明清辽东交战期间，清军多次征发朝鲜军出征明朝。由于朝鲜军火炮受教于明军，其技术和装备都好于清军，因此多为炮兵。有次攻城，当清军命令朝鲜军开炮时，朝鲜军士卒发没炮弹的空炮应付，后被清军发现，多尔衮遂下令将为首的朝鲜军六名士兵斩首示众。明军将领祖大寿闻听此事，在城上率军致哀。后来朝鲜军回国，又在国内立了五义士庙纪念这些士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万历朝鲜战争，留给我们可以说的问题太多，甚至可以说完全够单独立个研究科目出来，我们这四十多万字写下来，最后我们自己的感觉，是这仅仅只是匆匆一沾而过，吉光片羽。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，我们以万历帝的平倭诏来结束全书吧。《明神宗皇帝实录》卷三三四，二十七年闰四月丙戍，以平倭诏告天下，诏曰：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;朕缵承洪绪，统理兆人，海澨山陬，皆我赤子，苟非元恶，普欲包荒。属者东夷小丑平秀吉，猥以下隶，敢发难端，窃据商封，役属诸岛。遂兴荐食之志，窥我内附之邦，伊歧对马之间，鲸鲵四起，乐浪玄菟之境，锋镝交加，君臣逋亡，人民离散，驰章告急，请兵往援。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;朕念朝鲜，世称恭顺，适遭困厄，岂宜坐视，若使弱者不扶，谁其怀德，强者逃罚，谁其畏威。况东方为肩臂之藩，则此贼亦门庭之寇，遏沮定乱，在予一人。于是少命偏师，第加薄伐。平壤一战，已褫骄魂，而贼负固，多端阳顺阴逆，求本伺影，故作乞怜。册使未还，凶威复扇。朕洞知狡状，独断于心。乃发郡国羽林之材，无吝金钱勇爵之赏，必尽弁服，用澄海波。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;仰赖天地鸿庥，宗社阴骘，神降之罚，贼殒其魁，而王师水陆并驱，正奇互用，爰分四路，并协一心，焚其刍粮，薄其巢穴。外援悉断，内计无之。于是同恶就歼，群酋宵遁，舳舻付于烈火，海水沸腾，戈甲积于高山，氛浸净扫，虽百年侨居之寇，举一旦荡涤靡遗。鸿雁来归，箕子之提封如故，熊罴振旅，汉家之德威播闻，除所获首功，封为京观，仍槛致平正秀等六十一人，弃尸稿街，传首天下，永垂凶逆之鉴戒，大泄神人之愤心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于戏，我国家仁恩浩荡，恭顺者无困不援；义武奋扬，跳梁者虽强必戮。兹用布告天下，昭示四夷，明予非得已之心，识予不敢赦之意。毋越厥志而干显罚，各守分义以享太平。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;凡我文武内外大小臣工，尚宜洁自爱民，奉公体国，以消萌衅，以导祯祥。更念彤力殚财，为日已久，嘉与休息，正惟此时，诸因东征加派钱粮，一切尽令所司除豁，务为存抚，勿事烦苛，咨尔多方，宜悉朕意。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我国家仁恩浩荡，恭顺者无困不援；义武奋扬，跳梁者虽强必戮——这，就是万历朝鲜平倭之战。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24168403/answer/27584442
</link>
<author>
Johann Faust
</author>
<title>
历史留名的哲学家们和当今的民哲们相比，民哲们究竟缺少了哪些东西使得民哲不受待见？
</title>
<description>
就从出身上来说，我就是个民哲。虽然我如今忝列哲学系的博士研究僧，但我本科并不是哲学系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本科是学经济的，但是止不住对思想性的东西好奇，再加上大一时候的苦闷，所以总想找个机会读读书。大二的时候，逛了圈书市，买到两本盗版的书——一个是尼采作品的合订本，一个是康德作品的合订本。后来，尼采那本被一个同学借走装逼去了 - - 剩下给我一个康德的合订本（就是没有《纯粹理性批判》 = =）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我就看了下去，然后我居然看下去了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在想想，那时候脑子里第一次认识到，哲学思维居然可以如此严谨、细致，如同一台精密钟表一样。至少在某些精神层面上，我受到了很深的影响。（如果当初读了尼采可能就是另外一番光景了。）现在想来，我可能完全没有读懂康德，但是那种钟表式的美感和准确深深吸引了我。我很快就拜服了，不服能人有罪。（那时候作为半吊子的人，我还没事老爱bb自己看过康德，智力的优越感就甭提了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二本影响我的书是《圣经》，说实话是为了学英语，买了本英文版的（看了一部分之后，送人了）。不过，那时候它对我的思想性没啥帮助，但是它确实影响了我日后考研的选择。而后，我就开始考研了，受某好友的怂恿。我决定考下宗教学。（我看过康德，又看过圣经，当时感觉好屌好屌的说；而且哲学系不考数学，数学苦手一枚。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;为此，我真心投入了大量的精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大概用大三和大四的时间，作为补充材料，我读了两套对我来说很重要的书（肯定没读完……）：Oxford的A very short introduction系列，以及Cambridge的Cambridge Companion系列。.其实关键在此，此前我就是个民哲，之后我算踏上了脱离民哲的路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（之后的悲惨考研经过就表提了，所幸最终还是混上了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很庆幸的是，在这路上，我努力让自己接受的是学院派的教育（读物的选择上，以及包括日后去北大听课，到如今成为那里的学生）。我的想法非常简单，想成为了解的哲学的人，最好是先去看看哲学系。作为一个普通的篮球爱好者，你只有跟专业的篮球运动员动过手（很庆幸和纳什打过一次球，在东单体育场，那种震撼让你感到绝望），才知道何谓差距。在我看来，思想也如是。所以，任何想当哲学家的人，请先让你的思想够了一定强度之后，让它足够接纳足够复杂的命题再来谈哲学。在思想不够强壮的情况下，任何思想的动作都是贫乏的、空洞的、重复的（思而不学则殆）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波士顿就没有一个街球手能打赢凯尔特人队的末位板凳队员，为什么很多人会自认为在哲学上能&lt;b&gt;天生地&lt;/b&gt;超过很多把大学四年、硕士三年、博士四年都投入到其中的人？大部分民哲在哲学上用功的时间，恐怕连这个零头都没有。任何批评学术压制多样性的人，请你先了解下学术中的多样性。这种人就像成天坐在电视机前，嚼着薯片，喝着可乐的胖子。当他看到某NBA球员失误的时候，怒摔下手中的遥控器，“老子上场都比你强！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，我以前就是那个“胖子”（我不胖 - - ）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22828094/answer/27576767
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
在金庸小说中，有哪些江湖人士在历史上确有其人？
</title>
<description>
&lt;b&gt;此答案巨长，慎入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;众所周知，金庸小说里时常有历史人物跑进来客串，光是皇帝就有成吉思汗、忽必烈、康熙、乾隆等一大堆；&lt;br&gt;主角也时常参与历史重大事件，比如蒙古统一、南下征宋，李自成进京，康熙平三藩等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但书中所涉的历史人物和事件基本都只是套了「历史」的外衣，里面则根据剧情需要做了大量修改。理由很简单：为了增加故事的趣味性和冲突的戏剧化。&lt;br&gt;因为真实世界里极少有凭着个人武力改变历史进程的事件，这与武侠中的一骑当千完全相反。所以必须要对史实进行删改，甚至只借个名字进行原创，才能写出引人入胜的小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面就按创作顺序讲一讲金庸小说中涉及的历史人物和事件吧。&lt;br&gt;除了史上真实存在的之外，也顺便澄清一下那些与历史互动较多、却纯属虚构的人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《书剑恩仇录》&lt;/b&gt;中冲突双方的主力，一边是清廷，另一边是红花会和回部。&lt;br&gt;红花会是完全的原创，借鉴了一些天地会的元素。（如天地会的标志红花亭，被金庸借来一劈两半，化为红花会的前任总舵主于万亭）&lt;br&gt;而回部和清军的战争正是乾隆年间有名的“大小和卓之乱”，中学历史课上都教过。&lt;br&gt;回部首领老英雄木卓伦的原型即是小和卓，本名叫霍集占。所以金庸才给他的一双儿女起名霍阿伊和霍青桐。&lt;br&gt;书中所写的兆惠将军征回部，在黑水河被围困三月，次年援军抵达并里应外合大破回军这些均属史实。唯一的不同在于小说情节里木卓伦父子战死，而史载大小和卓西逃后还有很多后续，看来是为了剧情需要而砍掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里不得不提一件重口味的事情：史载霍集占原有一位妻子法蒂玛，但由于她的家族与霍集占家族不和而被抛弃。清军平定回部后，被俘的法蒂玛作为大小和卓的家眷被解送北京并入宫，后来被封为容妃。&lt;br&gt;这位容妃，就是日后民间传说中的香妃，也就是《书剑》中的香香公主。&lt;br&gt;倘若把史实和小说结合起来，那么同时爱上陈家洛的并不是姐妹二人，而是&lt;b&gt;母女&lt;/b&gt;……&lt;br&gt;嗯咳，大家先不要遐想了，历史上的容妃和乾隆恩爱二十余年，既没有怀恨也没有刺杀，更没有多出一个陈家洛在中间插足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便提一下陈家洛带着母女……姐妹两人在沙漠中发现的那座玉山与古城，原型正是历史上著名的楼兰古城。当然，楼兰城中并没有什么通体雪白的玉山，但古城位于罗布泊复杂多变的雅丹地貌中，地磁强烈，指南针都会失灵，所以书中所讲的迷宫与吸走兵器的磁山还是有些根据的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/a7/15a785963633d5c10a08052cf3dfb9b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;382&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;382&quot;&gt;&lt;i&gt;迷宫般的雅丹地貌&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;书中乾隆的身世之谜源于清朝各地都流传过的著名民间传说：雍正无子，用自己的公主偷换了某某家的孩子，就是日后的乾隆（某某的身份在各版本里均有不同）。&lt;br&gt;一种说法认为，这些流言最初应该是各反清团体所散布，用于涣散对面的军心：你们的皇帝其实是汉人，那你们的血脉就断了，江山也坐不牢啦！&lt;br&gt;金庸依据自己家乡的传说，将乾隆设定为阁老陈世倌之子，和陈家洛是同胞兄弟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福康安是乾隆私生子之说也一直十分流行，主要是因为乾隆对他超乎寻常的宠信，让不少人起了疑心。事实上乾隆是福康安的姑父，从小就喜爱这个聪明伶俐的侄子，召他入宫学习，长大后又让他带着精兵良将屡立战功，如果不是四十多岁就去世，将来肯定能封王。&lt;br&gt;而福康安受此娇宠，变得飞扬跋扈、不可一世，引起了无数人的不满。&lt;br&gt;传出这种流言，有一半也是出于泄愤——别看你平日闹得欢，其实你只是个短命的私生子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《碧血剑》&lt;/b&gt;一书的背景为明末，袁崇焕被杀、李自成进京、崇祯上吊、皇太极入关这些史实自然不必提了。&lt;br&gt;但主角袁承志的身份纯属虚构。因为袁崇焕唯一的遗腹子是袁文弼，后来从军宁古塔，其子孙入了满籍。清末名将富明阿、寿山均为其后裔，寿山之女寿懿还嫁给张作霖当了五姨太。&lt;br&gt;袁崇焕旧部「山宗」（二字相叠即为「崇」）誓为督师报仇这段是全书的引子，不过「山宗」的存在则完全是小说家言。后来新修版中袁承志成立「金蛇营」并归属闯王帐下一事也是虚构的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多尔衮与孝庄通奸、被皇太极撞破后弑兄摄政这段剧情被无数野史津津乐道，单是电视剧里就出现过几十上百次，此处不再赘述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李自成攻破北京后，纵容手下抢掠、害得民不聊生的行为在许多史料中都有详细记载。唯独陈圆圆不关他事，而是他手下刘宗敏干的。&lt;br&gt;吴三桂原本打算降李，却「冲冠一怒为红颜」降了清朝，原因很多。最主要一条是吴三桂父亲及全家被李自成手下拷打劫掠，加之听闻北京城的惨状后，深深觉得难在李自成手下安身。至于爱妾被抢，只能算原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;崇祯砍断长平公主一臂确有其事。而公主虽然未死，其命运也很悲惨。明亡后上表要求出家为尼，多尔衮为笼络人心，硬是将她嫁给崇祯生前所选的驸马周世显。婚后一年多，年仅十七的公主就郁郁而终，自然也没有什么独臂神尼的后续了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句题外话，那个被许多人津津乐道的&lt;b&gt;温家堡&lt;/b&gt;在小说中并没出现过。虽然人家是姓温，但江湖上正式的称呼是「石梁派」（新修版改为「棋仙派」），也没有什么堡，只是一所大宅子而已……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/b7/08b79700d72c2af0a0b904c0efbb6a9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;474&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/b7/08b79700d72c2af0a0b904c0efbb6a9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《射雕英雄传》&lt;/b&gt;有近四分之一篇幅发生在蒙古草原上，前有铁木真统一蒙古各部族，后有成吉思汗西征花剌子模。里面遍地都是真实历史人物，如铁木真的四个儿子：术赤、察合台、窝阔台、托雷；麾下大将木华黎、博尔术、博尔忽、赤老温、哲别；对手札木合、王罕、桑昆等等。&lt;br&gt;剧情不涉及郭靖时基本符合史实，一旦郭靖出场，历史就要为主角让位。&lt;br&gt;比如铁木真被推举为成吉思汗与西征花剌子模之间相隔了十几年，但为了让郭靖参与进来，时间被压缩到了两三年之内。&lt;br&gt;西征前决定汗位继承人时的分歧也和史载一致：术赤出身有争议，察合台性格暴躁，托雷年纪太小，最后立窝阔台为下一任大汗。而术赤和察合台酒后带兵厮杀、被郭靖平定的剧情则是虚构出来加主角光环用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说郭靖的原型是元朝大将郭宝玉，实际并不然，硬要给两人找共同点的话也只有三条：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;汉人血统，都姓郭；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成吉思汗麾下大将，善用兵；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;参与了西征花剌子模之战。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;除此之外，两人就没有任何共同之处了。郭宝玉本是金国将领，后来降了蒙古，当然不会是弯弓射雕的金刀驸马，也不会降龙十八掌，在西征归途上就病逝于军中了。而且他极有政治和军事才能，曾为铁木真献上平定南朝之策；郭靖当然没有这样的战略头脑，而且就算他想得出，也绝不会让成吉思汗攻宋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金国六王爷完颜洪烈纯属虚构，他和历史上真实的六王完颜忒邻没有任何共同之处：后者是金章宗完颜璟第六子，夭折时年仅两岁。&lt;br&gt;用来与精明强干的完颜洪烈做对比的是纨绔子弟三王完颜洪熙。此人原本叫完颜讹鲁不，是章宗的次子，比六王更惨的是还没满月就夭折了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;王重阳和全真七子都是道教历史上的重要人物，只是并非武林高手而已。&lt;br&gt;周伯通也是确有其人的，全真教典籍中只用寥寥几句讲了他是宁海富户，崇拜并大力推广王重阳的学说，然而未能正式拜师，具体情况就不得而知了。金庸只借用了这个名字，化为小说里人见人爱的老顽童。&lt;br&gt;丘处机远赴西域，劝说成吉思汗清静养生、止杀爱民是史实，但时间略有不同。&lt;br&gt;整部《射雕》的时间跨度不长，全真掌教始终是丹阳子马钰。而历史上此时不仅王重阳逝世已久，全真七子中的马钰、谭处端、刘处玄都已担任过掌教并先后去世，身为掌教的丘处机也已七十四岁高龄，仍然不远万里去劝说成吉思汗戒杀行善，如此悲天悯人的情怀，无愧于「真人」二字。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/0f/b80fedb84f4b44835b8979a24d7ba992_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;i&gt;《长春真人西游记》插图，原著李志常&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而丘处机辞行回乡后，成吉思汗特发圣旨问候，其情可见一斑：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;宣差都元帅贾昌传奉成吉思皇帝圣旨：&lt;br&gt;丘神仙，你春月行程别来至夏日，路上炎热艰难来，沿路好底铺马得骑来么？路里饮食广多不少来么？你到宣德州等处，官员好觑你来么？下头百姓得来么？你身起心里好么？我这里常思量着神仙你，我不曾忘了你，你休忘了我者。么么哒。&lt;br&gt;癸未年十一月十五日&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;相比之下，「南帝」一灯大师的形象就没那么高大了。历史上的大理宣宗段智兴在位29年，崇信佛法，整日不理国事反而大修寺庙，搞得国库空虚、民怨沸腾。与小说中不同的是，他并未避位为僧，而是在皇位上驾崩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《神雕侠侣》&lt;/b&gt;与历史人物的交集主要就是两次襄阳大战，还有以「正面人物里的反派」形式出场的全真教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说全真教。《射雕》里基本只写了全真七子，而且一多半笔墨在丘处机身上，而本作则补完了王重阳年轻时的抗金旧事和一段情史，也描写了不少第三代人物。&lt;br&gt;不过，无论王重阳还是全真教，都和史实出入很大。&lt;br&gt;因为王重阳不仅从未抗金，而且还在金国担任过武官；所谓“活死人墓”也不是义军的基地，而是他避世清修时居住的一个洞穴。&lt;br&gt;全真教并不与朝廷作对。王处一曾入金国皇宫讲道；丘处机西游拜访过成吉思汗后，元朝初期全真教一直受朝廷尊崇，直到后来忽必烈信佛才受到严重打击。&lt;br&gt;金庸为了避免「毁谤历史人物」的指责，笔下的全真教众可以是有缺陷的（如丘处机脾气急躁、孙不二气量狭小），但不能是坏人。需要坏人时就虚构一个出来，比如投降蒙古的赵志敬，以及奸污小龙女的甄志丙（旧版用了真实存在的尹志平，新修版则造了个新人物）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史上宋元确实有过两次襄阳大战，却和小说中完全不同。&lt;br&gt;第一次襄阳大战的统帅根本不是忽必烈，而是窝阔台的三子阔出。忽必烈攻襄阳的剧情是虚构的。&lt;br&gt;第二次则是将历史上重庆合州的钓鱼城之战移花接木到了襄阳。钓鱼城是蒙古攻南宋最惨烈的一战，蒙古军队在坚城险道和南宋军民一心的抵抗之下损失士兵数以万计、大将无数、最后连先锋主帅甚至大汗蒙哥都命丧城下，只得退兵。日后由于忽必烈等人争汗位而无暇南侵，宋朝又得保数十年平安——这里的史实是和小说一致的，只是战场改为了襄阳。而且蒙哥的死因在各史书中各有不同，有的说是患病而亡，有的说中了箭伤或被炮火所伤，还有说是中了飞石。金庸选取了最后一种解释，让杨过掷出飞石打死蒙古大汗，成了民族英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二十年后，蒙古人再临钓鱼城，血战之下终于迫得守将开城投降。书中郭靖黄蓉力守襄阳最后战死，恐怕是读者不愿接受他们两人投降的命运，而宁愿死得更为轰轰烈烈吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《雪山飞狐》&lt;/b&gt;没有历史人物出场，唯一被提及的就是闯王李自成。按书中记述，他兵败九宫山后其实没死，而是出家了。但出家后既没继续组织反清，也没干出什么别的大事，只是留下了一张地图、一把军刀、一堆埋在冰里的金银珠宝、还有胡、苗、范、田四家纠缠百年的恩怨，引出了小说的历史背景与人物关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《飞狐外传》&lt;/b&gt;里的福康安和《书剑》中纯粹客串不同，这次他成了重要的线索人物，而且与真实的福康安居然相差不远：精明强干、心狠手辣、风流凉薄。&lt;br&gt;假如历史上侠客们的武功真有小说中那么强大的话，那么福康安召开天下掌门人大会，单靠几只玉杯就能挑唆天下武林人士内斗，这一计实在是厉害毒辣之极，而且也真的确保了朝廷几十年安定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;《倚天屠龙记》&lt;/b&gt;与历史的交集甚多，单是元末明初这一段混乱时期的出场名人就不计其数。&lt;br&gt;明教方面，太祖朱元璋以及徐达、常遇春、汤和、邓愈、花云等一干开国元勋以及韩山童、韩林儿等义军头领都曾是张无忌的旧识或部下，但这几位名气太大，不好自由发挥，所以也没安排什么武侠戏份。&lt;br&gt;陈友谅的情况也差不多，不过小说中的故事发生时他还年轻，可以安排一些篡位丐帮、挟持少林之类的剧情，失败后就逃走并保持和正史一致去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五散人的功夫则厉害得多，而且其中四位也都是见于史书的真实人物：&lt;br&gt;彭莹玉最为有名，他先率徒弟周子旺造反（常遇春初次出场时就是周的部下），失败后又联合徐寿辉等起事并建立「天完」政权，可惜日后战败身死；&lt;br&gt;铁冠道人张中曾辅佐朱元璋大破陈友谅，据说他精通易理，能算出大明江山命运。而后功成身退，不知所踪；&lt;br&gt;周颠人如其名，是个疯疯癫癫、蓬头赤足、非僧非道的怪人。但史载他多次为朱元璋做出神奇的预言，助他取得江山，而后不辞而别。朱元璋十分怀念这位半仙，洪武二十六年时亲笔撰写了一篇《周颠仙传》来纪念他。&lt;br&gt;（张中和周颠的事迹都载于《明史·方伎列传》，两人的位置甚至排在张三丰之前）&lt;br&gt;冷谦则是元末明初的著名道士，善于养生、音律、书法、绘画。他的事迹曾被许多书籍记载，而且侧重各不相同，可见此人学识之渊博。最权威的是《明史·乐志》记载他为宫中太常司校订音律，大概相当于如今的中央音乐学院教授吧。另外他道号龙阳子，这让五散人的兄弟情变得十分可疑……&lt;br&gt;最后的布袋和尚说不得虽是虚构，但也有原型，即五代时的「布袋和尚」契此。也是个疯疯癫癫的游方和尚，整日笑嘻嘻地袒胸露怀，身背一个大布袋，圆寂后被人认为是弥勒佛的化身。如今庙中的弥勒佛形象就是当年照着布袋和尚所塑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史上对张三丰的种种神奇记载分歧很大，版本不一。有的说他是北宋人，有的说是元末明初，连明中晚期甚至清初也有关于他的事迹流传。小说中的张三丰比较接近《明史》的记录：原名君宝，身材魁伟、环眼大耳、邋里邋遢。而且借民间传说将他设定为武当派创始人与太极拳发明人。&lt;br&gt;武当七侠生平事迹不详，只有姓名流传，除了六侠殷利亨改为殷梨亭之外，其余六人都沿用原名。其中唯独张松溪见于古籍记载：他本是明代嘉靖年间著名内家拳师，自称拳法传承自张三丰，而这个张三丰据传是北宋徽宗年间人……金庸直接把他拉前了一百多年，成了张三丰亲授的四弟子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小说中对明教历史和教义的描述，大都出于吴晗的《明教与大明帝国》，金庸也承认小说中许多灵感来自吴先生此篇考证，甚至直接引用其中史料，仿佛真的将武侠融入了历史。&lt;br&gt;小说中元末各地起义军均以明教总舵为领导核心与精神领袖，不过实际的明教并无如此强大的凝聚力，而是早已分散在各地成为独立教派，波斯总教更是灭亡于数百年前，怎能大举遣使来中土寻找圣女呢？&lt;br&gt;各起义军则只在初期以宗教作为凝聚人心的口号，所建立的政权也不是宗教国家。不过类似书中的情况倒是曾发生过：宋代方腊起义就是政教合一的风格，从帝王到军士均严格遵守教义，难怪会令杨逍和张无忌十分神往了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波斯总教流传的圣火令武功源自「山中老人」霍山，历史上中亚著名刺客组织阿萨辛派的首领，全名叫&lt;b&gt;拉希德丁·锡南·伊本·萨勒曼·伊本·穆罕默德·阿布·哈桑·巴士里&lt;/b&gt;，霍山即为哈桑的另一译法。在《倚天》中仅作为背景人物出现，想多了解的话不妨去玩《刺客信条》。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/47/024741c6feac8fb857efdd5cb1a6f215_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/47/024741c6feac8fb857efdd5cb1a6f215_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;《刺客信条》1代主角阿泰尔（左）和导师霍山（右）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而蒙古朝廷方面出场的主要就是帖木儿家族（金庸写书时特意将常用的「帖木儿」改译为「特穆尔」，显得不那么像游牧民族）。&lt;br&gt;父亲察罕帖木儿，历史上确实是朝廷重臣，也是镇压农民起义的大将。但他并没有被封汝阳王，而是遭刺杀后朝廷追封颍川王，真正的汝阳王是一并被追封的他父亲阿鲁温……&lt;br&gt;儿子王保保可是元末的名将，连死对头朱元璋、徐达都佩服不已。但他并非察罕的亲生儿子，而是外甥，且有汉人血统，后来过继给察罕。王保保才是本名，扩廓帖木儿是后改的名字。&lt;br&gt;女儿赵敏——这位人见人爱、聪明美貌的郡主却是虚构的。察罕并没有女儿，王保保倒有个亲生妹妹，史书也没记下名字。王氏妹妹后来被朱元璋强行许配给了他的儿子秦王朱樉，想必是为了向王保保示好招降。但王保保至死未降，朱樉死后，或许是朝廷认为王氏已经无用，或许是她自己心灰意冷，竟然随夫殉葬。这位赵敏原型的悲惨结局令人扼腕不已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《白马啸西风》&lt;/b&gt;中那座藏宝图中的迷宫，是唐朝时高昌国所建。&lt;br&gt;小说最后，哈萨克老人讲述了古高昌国的故事：唐朝遣使来高昌国，要他们接受汉化，高昌国想按自己的习俗过日子，不愿遵从。唐太宗愤怒之下派大将侯君集征讨高昌，攻破都城，将藏于迷宫的珍宝也一掠而空。但战败的高昌人仍然不愿接受汉人文化，说「野鸡不能学鹰飞，小鼠不能学猫叫，你们中华汉人的东西再好，我们高昌野人也是不喜欢」，把唐太宗赏赐的衣冠、书籍、用具、佛像都扔在迷宫里，不愿再看一眼。&lt;br&gt;但这与史实完全不符，而是为了呼应「那些都是很好很好的，可是我偏不喜欢」的主题，而对历史进行了彻底的改编。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真实的高昌国虽然远在西域，却不是少数民族国家，而是汉人为主的国家。唐太宗征高昌也和「野蛮人不服王化」无关，原因是高昌国王麴文泰见利忘义、反复无常，先是臣服于大唐，而后又倒向西突厥与唐为敌，从而激怒了唐太宗，这才派侯君集发兵征伐。&lt;br&gt;麴文泰起初认为与唐朝相距七千里，中间还隔着两千里的戈壁沙漠，尽可以高枕无忧。谁知侯君集实在有过人之能，率大军硬是横穿戈壁，抵达离高昌城不远的碛口，麴文泰大惊失色，竟然活活吓死。其子麴智盛匆匆即位，面对唐军的攻城车和投石器一筹莫展，很快就开城投降了。城中金银珍宝尽数被侯君集和军士们掠去，高昌从此设州立府，成了唐朝的藩镇。至于那里曾经是否有过一座神奇的迷宫，已经无人知晓了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《鸳鸯刀》&lt;/b&gt;没有历史人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《连城诀》&lt;/b&gt;正文中确实没有历史人物，但被所有人争得头破血流的《唐诗选辑》中所指的大宝藏，却是南北朝时梁元帝所藏。这梁元帝萧绎是历史上有名的才子皇帝，但也是出了名的昏君，和宋徽宗、李后主有一拼。此人生性好读书，又爱收集种种珍玩珠宝，但性格多疑残忍，为保皇位安稳不惜害死自己兄弟子侄，外交上的愚蠢又招致西魏大举来攻。兵临城下之时他却假作镇定地赋诗讲经，后来又归罪于自己「读书太多」，将所藏十几万卷图书付之一炬，对中国文化造成的损失不亚于秦始皇焚书坑儒。&lt;br&gt;而大宝藏的传说，来源于梁元帝城破被俘后屈辱地关在军营中，为了逃出去而忽悠魏国官员说自己在皇宫埋了千斤黄金，如果能帮自己换个地方就全给你。结果人家帮他出去了，他一摊手说我就是为了跑出来才蒙你的，里面生活惨啊，况且你也不想想皇上的金子还用埋吗？这本来是一句诳语，却被金庸化为了整部小说的隐藏线索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;《天龙八部》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;书中的大理国富民强、百姓安居乐业，帝王家段氏的六脉神剑和一阳指威震天下。真实历史中又是如何呢？&lt;br&gt;段正明、段正淳、段誉（史载其真名为段和誉，又名段正严）均做过大理皇帝。并且段正淳没有意外身故，而是避位为僧后传位于儿子段和誉。&lt;br&gt;那么说，历史上的大理比书中还要和平安乐吗？不是的。&lt;br&gt;这里的关键人物是那位武功虽高但出场不多的善阐侯，高升泰。&lt;br&gt;小说里虚构了段延庆欲篡保定帝之位最后失败，现实中高升泰却篡位成功了。他废掉了皇帝段正明，自立为王，改国号「大中」。&lt;br&gt;高升泰为何有如此能耐？因为十余年前大理权臣杨义贞弑皇帝段廉义并自立为帝，剿灭杨义贞叛军的正是高升泰，从此高家权倾朝野，甚至拥有了废立皇帝的势力。高升泰死后，为了安定政局，嘱咐儿子还位给段家，也就是段正淳。但高氏一门始终把持着军政大权，此后大理历任相国均出自高家，直至百余年后被元朝吞并。&lt;br&gt;所以，书中武功绝顶、潇洒风流的段氏父子，其实只是高氏的傀儡……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/54/b3540452f3e65dcd61000ccdb43285ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;小说里的辽国皇帝耶律洪基在算得上雄才大略，将大辽治理得兵精粮足。只是一出场就遭遇叛乱，数十万军马厮杀得惊天动地，最后靠萧峰智勇双全才迅速平叛。&lt;br&gt;不过这与史实相差实在太远：辽道宗耶律洪基在位四十余年，史书上对他的评价是：昏庸奢靡、重用奸佞。在位期间不仅辽国百姓怨声载道，连治下的少数民族也受尽压迫，起了反叛之心。其中的女真族首领完颜阿骨打在数十年后亲手把这个庞大帝国送进了坟墓。&lt;br&gt;而皇太叔耶律重元和楚王耶律涅鲁古叛乱一事更是差出了十万八千里：两人确有反心，打算弑君称帝，但消息提前走漏并传到了太后与皇帝耳中。两人匆忙率&lt;b&gt;四百多&lt;/b&gt;将士起事，与御林军交战时跑的跑、投降的投降。皇太叔逃亡后自尽，楚王被杀，叛乱迅速被平息了。&lt;br&gt;倘若真的像《天龙》中双方各派数十万大军对战，那辽国可不止是元气大伤，简直足以动摇国本。宋朝若看准机会与西夏联手，都能趁这机会灭了辽国，女真崛起也能早个几十年。&lt;br&gt;金太祖完颜阿骨打年轻时勇武过人，小说中也着重描述了这一点。后来他灭辽称帝但对宋一直很友善，甚至把打下燕云十六州的一部分还给了宋朝，大概是看在好友萧峰的面子上吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，新修版中补充了萧远山在辽国担任珊军总教头并时常劝说萧太后止战爱民的旧事。但可惜的是，这么好的人却是虚构出来的。要知道当年萧太后初摄国政时，孤儿寡母，没有族人支持，只得依靠汉臣韩德让等才逐步稳固政权。倘若萧氏族内真有萧远山这么一位武功绝顶的人物，哪会如此担惊受怕？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 至于西夏和吐蕃两国，无论是「一品堂」众高手、闹剧般的公主选婿还是四处出洋相的宗赞王子当然都是虚构了。国师鸠摩智也是，但他的名字大有来头，是取两位古代高僧鸠摩罗什和金刚智的名字合并而成。只是鸠摩智最初的所作所为实在配不上这名字，直到武功全失后才大彻大悟，成了真正的一代高僧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《侠客行》&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;《笑傲江湖》&lt;/b&gt;没有历史人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《鹿鼎记》&lt;/b&gt;是金庸最后一部长篇，也是与历史人物结合最多的一篇，几乎将半个康熙朝的大事都卷了进去。所涉及的不仅有清廷、天地会、台湾、三藩、西藏、蒙古，甚至还有海外的俄罗斯。主角韦小宝穿插其中，时而插科打诨时而惊心动魄，引人入胜，不忍释卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全书的引子是《明史》一案，吴之荣告发、鳌拜下令严查、江南无数读书人惨遭牵连，乃是清初最著名的文字狱。而通过顾炎武、黄宗羲、吕留良三位大儒的口述，引出了两个人，一个是天地会总舵主陈近南，另一个是大力将军吴六奇。&lt;br&gt;吴六奇沦落街头时曾受名士查伊璜之恩，日后发达并身居高官，又在《明史》案中救了查伊璜。这段令人津津乐道的传奇并不是金庸原创，早在蒲松龄《聊斋志异》中就已记述过（不过名字叫做「吴六一」），而查伊璜是金庸祖上先辈。引入这个故事一是为了增加剧情的趣味性，二也是为纪念先人。&lt;br&gt;不过，历史上的吴六奇除了救人报恩一事之外，并不算多么正义的人物，主要原因是他身为明朝总兵却率部降清，并在清朝身居要职。而故事中的吴六奇是个慷慨豪迈的奇男子，暗地里反清复明，结交仁人志士，还做了天地会红旗香主，只可惜最后身遭暗害。&lt;br&gt;而那个告密小人吴之荣，史载他死于疟疾。书中安排韦小宝带他去庄家灵堂后活活吓死，也算是出了一口恶气吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鳌拜身为辅政大臣，在索尼死后大权独揽，又擅杀苏克萨哈、在朝中跋扈嚣张甚至连皇上都不放在眼里，最后终于被长大成人的康熙帝亲率一群习武的少年人擒获，这是百分之百的史实。但里面加了个韦小宝，戏剧化与惊险程度大增。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/a1/caa1250db67b56a7be296be977789c3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/a1/caa1250db67b56a7be296be977789c3d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;顺治偏宠董鄂妃、在她死后心灰意冷乃至剃度一事也是史实。而且师傅正是那个玉林禅师、连自己的法名都叫行痴——这些都和书中一致。但不同的是玉林深明世务，力劝皇帝虽可以学佛法、但身为天子不能真的出家为僧。顺治只好重新蓄发，但精神支柱垮掉的他不久就驾崩了，并没有跑到五台山去出家。&lt;br&gt;「永不加赋」是康熙后期的经济政策，也是国家政局安定后为了体恤民生而采取的措施。倘若在三藩未平、外患未除的情况下就这么搞，那简直是在开玩笑，属于自断手臂了。而且顺治的施政水平和他儿子天差地远，自己都未必能想出这四个字来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书中有三个整日吃闲饭、拍马屁、贪钱财的官员：明珠、索额图、康亲王，之所以塑造成这样，那完全是为了趣味性以及衬托韦小宝了。&lt;br&gt;历史上的纳兰明珠是康熙朝中重臣，可不是那个唯唯诺诺、为人圆滑之极的马屁精。力排众议撤三藩、支持施琅的攻台计划都是他的功绩，不过全被揽到了韦小宝头上……&lt;br&gt;索额图则是扳倒鳌拜的功臣，平定三藩时也出了不少力气，而最大的功劳则是签订《尼布楚条约》，确立东北中俄疆界。这些功劳也归了韦小宝，他自己成了远远躲开战场的胆小鬼……&lt;br&gt;康亲王杰书更是一代名将，在三藩叛乱时临危受命，平定了耿精忠，而后进军福建，收复厦门、金门等地，把郑经赶回了台湾。这回总算没让韦小宝抢走，可他在书中也变成了个整日饮酒作乐的寻常王爷……&lt;br&gt;&lt;br&gt;建宁公主嫁吴应熊确有其事，但韦小宝无论如何都没法赶上。因为真正的建宁不是康熙的妹妹，而是姑姑，比康熙大十三岁……她嫁给吴应熊时是顺治十年，第二年康熙才出生。&lt;br&gt;既然担任赐婚使一事不存在，那韦小宝在云南的种种见闻也都并不是实情了。日后三藩叛乱、吴三桂称帝后不久死亡等等均是史实，但此时韦小宝被软禁在通吃岛，没法参战，内心甚感遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正史中陈圆圆没有和李自成怎样，因为抢走她的是李手下大将刘宗敏。清兵入关后陈圆圆又被吴三桂抢了回来，封平西王后一起了云南。至于结局如何，有人说是病死了，有人说她不愿和吴三桂的其他姬妾争宠而出家了，道号寂静，吴三桂叛乱被平后不知所踪。小说里选了后一种解释，其中她最大的功劳大概就是生了个女儿阿珂，顺便引出了九难师太等一系列剧情。&lt;br&gt;当然，如果有「百胜刀王」胡逸之时刻随侍在侧，那陈圆圆也能安度晚年了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清初著名的河西四汉将：张勇、赵良栋、孙思克、王进宝，在小说中都成了韦小宝的结义兄弟。&lt;br&gt;赵良栋一出场时只是个不起眼的大胡子武官，因为不拍韦小宝马屁而留下了深刻印象。历史上赵良栋的性格也确实是耿直不阿，但人家并非默默无闻之辈，康熙初年已经升任总兵，正二品，也就是说韦爵爷视察天津驻军时如果他在场，那必然是总负责人，怎会连名字都记不住……&lt;br&gt;书中张勇、孙思克、王进宝是在吴应熊府中与韦小宝见面的，而且除了张勇是云南提督之外，孙、王都只是副将。这也与史实不同，张勇此时已调任甘肃提督十余年，后两人也是他麾下总兵，哪里还会受吴三桂节制？&lt;br&gt;不过这四人在平三藩之乱时都屡立战功，加官进爵倒是真的。另有一件轶事：张勇曾受过箭伤，走路不便，经常坐在轿里指挥战斗；书中改为被神拳无敌归辛树一掌击伤。&lt;br&gt;居然连这种细节都搬过来了，令人叹服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;葛尔丹王子和桑结喇嘛即是历史上的噶尔丹和桑结嘉措，一个在蒙古夺了准噶尔汗位后意欲入侵大清，另一个隐匿五世达赖圆寂的消息，假借其名号令青藏地区。而且两人勾结也是实情，互相为对方的野心造势。&lt;br&gt;多年之后噶尔丹被康熙亲征所灭，桑结的种种阴谋也已败露。此时的桑结连忙推出一个傀儡作为六世达赖，即传奇诗人仓央嘉措。但这并没能挽救他的失势，不久后桑结就在西藏各势力内斗中被和硕特汗王拉藏所杀。&lt;br&gt;三藩叛乱时康熙为免外患，容忍了两人的种种跋扈行为并各加封赏。小说中则把这部分功劳也归于韦小宝从中调停顺便又结拜了两个兄弟……&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑家在台湾的内斗，如冯锡范、刘国轩支持次子郑克塽、排挤陈永华等事均为史实。陈永华无论用兵还是施政都是一把好手，屯田垦荒、兴办教育，大受台湾军民爱戴。只因郑经长子郑克臧是他的女婿，逃不开郑家内斗的漩涡，后来忧闷而死。此时郑克塽才11岁，当然不会是凶手。&lt;br&gt;施琅与郑家的矛盾以及后来攻占并治理台湾之事和历史一致，唯独受韦小宝提拔以及帮忙代管台湾一段是小说剧情。施琅在历史上的评价十分两极化，从国家统一角度他有大功，而从民族角度来讲则是汉奸。书中借韦小宝之口连损带讽，把他的气焰打消了不少，去了台湾之后又把董国太的塑像推倒，换上陈永华的，算是小宝为师父最后出了两口恶气吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天地会是清朝真实存在过的组织，又名洪门。但民间说法不一，康熙、雍正、乾隆甚至咸丰年间才成立的都有，不过如今研究者大多认为成立于康熙十三年。天地会「五祖」有的说是南少林僧人，有的说是抗清将领。「万云龙」有人说是郑成功，也有人说是乾隆年间某人化名。大部分传说中都有陈近南其人的存在，许多人认为陈近南即陈永华的化名，用于在内地组织抗清复明。&lt;br&gt;本书中所采用的故事背景中，陈近南任总舵主，万云龙即是国姓爷郑成功，而传说「五祖」中的马超兴、蔡德忠、方大洪等人，也被拿来当了香主。但看天地会这个发展规模，肯定不是康熙十三年才成立的，因为鳌拜被扳倒是康熙八年的事，所以天地会可能早在顺治年间就有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与韦小宝有过一段露水姻缘的罗刹长公主、风流美艳的苏菲亚，其实就是俄罗斯历史上发动宫廷政变的索菲娅摄政女王，也是著名的彼得大帝的姐姐。当然，历史上的公主完全谈不上漂亮，而是满脸横肉、凶狠狡诈，她用不着韦小宝拿中国的政变史来教育，自己就会挑唆火枪营士兵哗变，在皇宫中大肆屠杀，这才当上了摄政女王。日后与清朝签订《尼布楚条约》时，从种种贪婪狡猾的伎俩中也可见一斑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/92/339211d458571ce2f2c19be87a779c0e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;864&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/92/339211d458571ce2f2c19be87a779c0e_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;列宾笔下的索菲娅公主。韦爵爷您真重口……&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;清初，南怀仁、汤若望等西方传教士在国内传教并引入了西方的科学、天文、历法等知识。然而被专权的鳌拜以妖言惑众、历法荒谬的罪名逮捕并准备处斩，幸好此时出现了彗星、地震等灾祸，又得孝庄太后特赦，这才免于一死。而康熙扳倒鳌拜后旋即为他们平反，后来南怀仁负责钦天监，为康熙启蒙了科学知识，还造出了不少红衣大炮，为朝廷平叛定边颇有贡献。&lt;br&gt;可惜汤若望年迈，早已不堪折辱而病死在狱中。所以小说中南、汤两人一同教授康熙的剧情只能是种幻想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵观整本《鹿鼎记》，引用了大量史实，并且适当地调整了一些事件的时间地点，尽可能让韦小宝能参与其中。而最后发生大量军事行动如平三藩、攻台湾时，索性将韦小宝先放逐到俄罗斯一年，又在通吃岛上过了几年太平日子。最后又调他出来签订尼布楚条约——剧情安排相当巧妙，把江湖与朝堂、真实与幻想融合得天衣无缝，宛然一幅奇趣的历史画卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[完]
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24354440/answer/27537847
</link>
<author>
刘新征
</author>
<title>
清朝好像没出过什么昏君，那清朝的灭亡是不是真的气数已尽？
</title>
<description>
清朝不但没出过昏君，而且数千年来中原政权的最大安全隐患第一次被彻底解决了，蒙古、满洲、西藏、新疆，这些历史上对中原政权压力最大的周边游牧民族活跃的区域，在乾隆朝结束的时候，彻底成为中国的一部分，所以很容易理解乾隆老年期面对周遭世界的满足感，所有的对手都被消灭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可谁TM知道，敌人这次从海上过来啊，而且还带着外星人一般的文明……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不叫气数已尽，这TM就是命……&lt;br&gt;&lt;br&gt;（当然，即使没有外患，清朝也有自己的危机，比如人口的高速增长）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24359275/answer/27547068
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一个人在路上遇到极具攻击性的狗时，怎样才能保证自己的安全？
</title>
<description>
做为一枚地质狗，对这个话题太有感触了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;          曾在一个秋高气爽的黄昏，采样归来路过一个藏族小村落（约二十来户人家）。在一只哨兵狗的狂吠中，整个村落近三四十来只吃了兴奋剂的藏狗（我能告诉你其中还混杂着一只京巴狗么），全部饿虎扑食般朝着我和我的伙伴两人狂奔来（地质队上山一般两人一组）。&lt;br&gt;         黄昏的夕阳下，两个瘦瘦的身影在初秋的草原上狂奔，拉长的影子后面是一群撒泼打滚、群魔乱舞的&lt;b&gt;藏狗&lt;/b&gt;！！！&lt;br&gt;        万幸的是狂奔了百十来米，就遇到了一道网围栏。&lt;b&gt;感恩联产承包责任制，感恩邓小平同志。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      最后隔着网围栏调戏了一下这群肉食者鄙的东西。。。&lt;br&gt;-----&lt;br&gt;狗尾续貂&lt;br&gt;其实这个事情还有后续情节。在隔着网围栏调戏这群呲牙咧嘴的货色后，有两只因为头小腰身细，从网围栏的一个窟窿里钻过来了。大惊失色之下，急中生智，抽出皮带，以下文的打狗棒招式甩动。估计是这两家伙被打过，叫的得很凶，但不敢到近前贴身近战。最终结果是，不急不慢地坠着我两走出它们的尿圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------正文开端-----------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;声明：&lt;/b&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;以下内容仅为本人从事地质工作中的一些斗狗验方，不保证措施有效，各位看看哈哈一下拉倒。如有因参照本攻略而被狗咬，本人概不负责。&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、青海草原的狗狗们&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为了工作在草原上四处奔波，野路走得多了，各式各样、奇形怪状、脾气各异的狗也见得多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一类：藏獒&lt;/b&gt;&lt;br&gt;新闻报道、图片，还有各地的高端宠物市场均有，很威猛。但遗憾的是，在野外吹风的这些日子里，除了城镇上的笼子里，真没见过活的。很高大、很威猛 ，与地方朋友聊天时得知曾有藏獒吃人的事件，真实性待考证。如果是这个家伙&lt;b&gt;眯着眼、晃着粗短的嘴巴、甩着哈喇子&lt;/b&gt;，从远处&lt;b&gt;呆呆萌萌&lt;/b&gt;地、&lt;b&gt;情深似海&lt;/b&gt;地奔来，那我也不知道是该上树、还是该下地了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二类：藏狗&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 除体型外，与藏獒相似程度很高，也是在草原牧区常见的家养犬类（当然，在牧区大量自由狗也属此种狗)。&lt;br&gt;性格上，有的暴躁、有的冷酷、有的温顺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三类：其它各式奇奇怪怪的狗&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了开篇提到的京巴，还有中华田园犬、还有一种腿细细长长的狗，诸如此类很多很多。&lt;br&gt;有的凶，有的呆，有的萌。危险系数差异较大，但总体人畜无害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、藏区牧民防狗经验&lt;/b&gt;（重点内容，请拿出小本本，准备记笔记）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先普及一个危险常识&lt;br&gt;&lt;b&gt;危险系数：拴着的&lt;/b&gt;（羊圈周围、住在地洞里且栓着链子的）&lt;b&gt;&amp;gt;家养的&lt;/b&gt;（房子、帐篷前后活蹦乱跳的）&lt;b&gt;&amp;gt;自由狗&lt;/b&gt;（俗称流浪狗，无家可归的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（一）远程接触&lt;/b&gt;&lt;br&gt;           君子不立危墙之下。&lt;br&gt;           狗是领地很强的动物，因此只要避免进入它的尿迹圈子，就可以避免发生不必要的亲密接触。&lt;br&gt; 如何做到：希望你能有与它匹敌的鼻子或一个冷静清醒能够快速3D建模的大脑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，牧民还有一种远程攻击武器——炮绳。&lt;br&gt;主要用来放羊时赶羊用的，前后上下左右皆可攻击，子弹就地取材用小石子。效果与弹弓类似，但威力远胜，且结构十分简单。网上搜了一下，没找到图片，乱画了一张。&lt;br&gt;因为击发时，声音巨响且脆（可参考一下公园打陀螺的鞭子声响），故名炮绳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/e2/1ee292c60a7b8a3bd558f3de7a806ae2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;875&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;875&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/e2/1ee292c60a7b8a3bd558f3de7a806ae2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（二）近程、贴身接触&lt;/b&gt;&lt;br&gt;           如果不幸感冒得了鼻炎，头也昏昏沉沉，那就准备好身体和武器战斗吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.徒手招术——推手撩阴脚&lt;/b&gt;&lt;br&gt;直接图片说话，画的很渣，凑合看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/a1/e1a13a68192e17b802d0b25ff1ea6d20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1009&quot; data-rawheight=&quot;539&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1009&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/a1/e1a13a68192e17b802d0b25ff1ea6d20_r.jpg&quot;&gt;解释一下：&lt;b&gt;铜头铁骨&lt;/b&gt;&lt;b&gt;豆腐腰&lt;/b&gt;（看过《狼图腾》的都知道这句话，当年我是在帐篷里就着昏黄的烛光听着狼嚎看完的，后脊梁嗖嗖的）。狗也一样，只要你&lt;b&gt;下盘稳固、心静如水、眼快脚疾&lt;/b&gt;进而&lt;b&gt;一击命中&lt;/b&gt;：再凶狠的狗也只能怀着怨妇般的眼神，一步三回头地远你而去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此招口诀如下（豁出去了）：&lt;br&gt;&lt;b&gt;舍手就狗嘴 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下盘要站稳&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;心定气自闲&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;眼明脚狠劲贯注&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;狗狗呜呜跑掉了.....&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次声明：此招式过于危险，如果不是练家子，还是不要尝试了。万一一脚落空，就退无可退了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.器械招式---无敌打狗棒&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/7d/f47d2ca06751d38be63127b08832bedb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/7d/f47d2ca06751d38be63127b08832bedb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tiexue.net/post_4079461_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[原创]甘南藏区的的“大杀器”狗棒（图文） 
        
        -
        军品鉴赏&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗憾的是以前没给这个大杀器留下照片，上面的凑合看看吧。这个是牧区的小伙子们出门谈恋爱必备的兵器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从见到实物后，才明白草原上为什么有那么多的三条腿的狗，尤其是漂亮未婚菇凉家除了拴住的的狗，腿没有全活的。（另：牧民打狗有一忌，打狗不能打后腿，打了后腿跟你急眼。前腿少了一条，跑起来照样欢快，后退瘸上一条，就成死狗了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用方法请参考下图：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/34/6634a84d1e6aa6b784eb84ad554e47ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;857&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;857&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/34/6634a84d1e6aa6b784eb84ad554e47ff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/2f/572f1251dad905ea31bbe6b7894b5b51_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/2f/572f1251dad905ea31bbe6b7894b5b51_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上传的gif图片，不动了，第一次得到这么多肯定，豁出去了，再画一张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，关于是否要跑的问题。。。。。我的答案是：&lt;b&gt;具体问题具体分析。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;狗众我寡&lt;/b&gt;----不要再犹豫了，跑吧！！！！！打开脑洞，开启头脑风暴，寻找可以躲避的地方。（否则，你就马上变成一道美味食材了）&lt;br&gt;&lt;b&gt;狗寡我寡&lt;/b&gt;----对峙，不要轻易把后背留给它，不然你将成为它嘴下的美味食材！！！！！！&lt;br&gt;&lt;b&gt;狗寡我众&lt;/b&gt;----还看啥呀！它要敢凶，一人一口唾沫都淹死它了！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，看我画得这么丑还写了这个长答案，给点个赞呗！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24362158/answer/27541640
</link>
<author>
acel rovsion
</author>
<title>
为什么中国无论什么东西都想要国产化？
</title>
<description>
谢邀。。服了某些脑补党了。。。&lt;b&gt;本文就简单写写，有时间过来慢慢补全&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我们解决一个问题————那就是，怎么定义你所谓的“国产化”。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们就说举例几类国产化的途径：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，利用上马一些能够带动工业体系的，在现有工业基础上能够有期望完成的一些大项目（主要是一些主流的大型工业制品），进行国产化研究和产业整合，以求在整个体系中带动相关产业的产能和工艺水平，以及对于其中基础项目的研究进行统一的突破，以求对于整个工业体系进行一定程度上的动员提升，以求掌握整合能力和设计能力。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，在某些行业领域，恶意进行一些产业保护，比如制造一套与国际标准的独立标准，在这个标准下开发同质化的独立产品，并通过产业掌控力，强行推行于市场，并且此同质化产品往往很难得到足够的回报，以及后续开发的源动力。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，在工业体系积累到一定程度，产业需求本身需要向更高一步的产品或者工艺进行开拓，或者对于工业基础进行更有序的整合。而全球而言，并没有足够适用于中国的成熟产业方案，或者外来方案并不能完全满足需求，或者，本领域中国的竞争力足够，可以拼一下。。那么进行国产化项目，是没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，在中国某些领域有缺失，而市面上已经有了较为成熟外来产品，那么政府主导相关项目，来填补一些这方面的缺失，仅仅在国有产业内部进行一定的推广，以求掌握相关领域的一些基础性经验和技术，故而进行国产化研发。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你所谓的“国产化”是哪一类？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的'大飞机“计划属于第一类，大飞机可以提升整个国家工业整合能力，相关产业的红利也会慢慢体现，基础材料和发动机行业会因为这种项目大幅度提高水准，因其配套的产业获得大量的资源搞一些长远目标的研究。而用大项目进行工业体系的总动员，并求得体系的整合能力提升，以及相关产品的设计能力，这是国际通用的做法，无论美国诺斯罗普-格鲁门公司的纽波特纽斯造船厂（造航母那个）在商用船向军用舰的转型，也是政府，财团主导的大型项目的推动，进行相关产业的技术积累，而欧盟内部空中客车的起家历史也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这段没有批评通信标准，麻烦看清楚）而日本80年代的一些”独立标准“的工业体系，包括我朝通信行业的一些独立标准属于第二类，而就日本而言，80年代的独立标准实际上没有起到什么作用，反而让日本在基础工业领域常年与国际分工产生脱节。&lt;b&gt;所以这是个唯结果论的事情，如果独立标准并不能产生足够的衍生回报，以及产品本身水平不高，而发展后续有限，那么这类独立标准便是没有意义的，那么这一类主张拿来主义没有什么问题，故而独立标准的成功与否取决于你的推广运营的结果——你的标准是否能够去覆盖别人而不是禁锢自己。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三类也是没有什么可吐槽的，诸如特高压输电项目，全球除了德国和美国有一些相关研究，全球都是空白，而中国因为地域广阔，城市集群体量大，需要这么一个成熟的方案可以用，那么在这种情况下，”国产化“是很正常的事情。大型构件的3d打印也是如此。。而诸如基础材料领域，全球从80年代开始，材料学理论发展很快，但是材料工程的发展一直显得很慢，而到新世纪来，中国的材料科学积累虽然还有差距，但是基本的框架已经建立起来的，那么对于未来的材料学发展，我们做一些自主项目，来拼一拼没什么不可以。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四类，也是个唯结果论的东西，如果产品本身能够带来我朝在这方面的积累，并且在一个周期之后有明显的产品提升成效，甚至可以和外来成熟产品又得一争，那么这个做法也没有问题。反之，相关项目的上面和快速推广就是严重欠妥的行为。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故而，”国产化“不要通而论之，大部分”国产化“是工业体系发展到一定程度上的自然需求和一些主导产业整合能力的一些调试手段。”什么防止西方的阴毛啊“之类的宣传词，并不是我朝的决策层做出这些项目规划的理由，你信这个才叫二了。。而中国的工业体系在高端工业上的工艺和技术积累还有待提高，但是中国是现今唯一拥有完全体系工业的国家，那么无论是网上追求产业精度还是产业整合能力，那都是很正常的事情，&lt;b&gt;评判一个”国产化“项目是从项目本身的回报，意义，产业实现上去考量他（当然这句话也承认了国产化项目中，有很多投入是欠妥的，甚至效果不佳的存在）， 而不是单纯从一个”国产化“的文化概念去考量它，这样太过小清新了。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完毕
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22006772/answer/27528767
</link>
<author>
胡桃木
</author>
<title>
如何得到暴雪娱乐公司的工作机会？
</title>
<description>
一楼长篇大论主要讨论了暴雪美国的公司文化，然后炫耀了下自己经历，没告诉你该怎么做。楼主如果你身在中国又想去暴雪美国工作，我会帮你这样计划：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 首先一定要有美国的教育。&lt;/b&gt;如果只是国内学校毕业然直接给暴雪美国投简历，暴雪基本看都不看你。美国学校本科，硕士，博士都可。本科或硕士强烈推荐报读学校&lt;b&gt;University of California, Irvine（UCI）&lt;/b&gt;， 看谷歌地图就知道暴雪就在UCI校园旁边，暴雪经常去UCI招人，并且在当地申请Intern，面试都有很大优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前的美国就业情景，学计算机软件是最好找的。楼主还没上大学的话可以申请UCI的计算机专业（Computer Science）本科，或者在国内上好学校的计算机专业，然后申请UCI的Computer Science研究生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面讲下怎么申请UCI，主要讲怎么&lt;b&gt;申请UCI的研究生&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;去UCI官网admission下的graduate admission 看过来&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.grad.uci.edu/admissions/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Admissions | UCI&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;大概要求是：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;要有认可的本科学历。现在国内正经院校的本科学历都认可。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;本科GPA至少要3.0，差不多相当于均分要上80。本科好好学的话也不难。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;要有GRE成绩。报个新东方好好准备GRE吧&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;针对国际生的语言要求：&lt;br&gt;要有托福或雅思成绩，托福80分以上，雅思7分以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外还要准备：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;3封推荐信&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成绩单&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;个人陈述&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;注意计算机学院秋季入学的申请截止日期是前一年的12月15日，&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实跟申请美国其他学校差不多的流程。如果拿到了录取通知书，恭喜一下，不过这才完成了第一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 积极找暴雪的实习&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;UCI就读期间多留心暴雪的招聘广告。建议研究生入学一学期后，或者本科大三后就开始着手找暴雪的Intern（实习）。如果你找到了暴雪的Intern的话毕业后暴雪的Fulltime offer基本就板上钉钉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴雪有很多Intern和各大学的学术交流项目，具体可以从暴雪主页上看过来：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://us.blizzard.com/en-us/company/careers/university.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Blizzard Entertainment:University Relations&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴雪的Intern一般是12周的暑期Intern。虽说各个部门都招Intern，对于语言不太好的国际生，软件研发的intern是最好中的。并且国际生还有合法的CPT，OPT身份可以用于实习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴雪的暑期实习岗位一般在前一年秋季公布。申请截止日期是1月31日。可以通过暴雪网站的申请系统提交简历，求职信（cover letter），和你编过程序的样例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他信息可以看暴雪Intern 的 FAQ页面：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://us.blizzard.com/en-us/company/careers/university-relations/faq.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Blizzard Entertainment:Internship FAQ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如页面所说，Intern只会在暴雪的Irvine总部，所以UCI的学生会有非常大的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了网申，暴雪每学期也会去UCI校园里开招聘会，宣讲会。建议每次都去，可以带上自己的简历和程序，多和暴雪员工交流下，表达自己的意愿，给他们展示下自己的程序，直接找宣讲会的人投简历之类&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.其他&lt;/b&gt;&lt;br&gt;剩下的就是老生常谈的，学好专业知识，编得一手好程序，撸得一手好代码，GPA要高。热爱游戏精通暴雪游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还要说的是中国学生在美国的最大障碍是语言，语言能力直接影响到求职能力。所以在美国学习期间一定要把握一切机会练习自己的英语听说。多参加招聘会，多和招聘人员交流就是一个很好的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年前我也梦想将来能去暴雪工作。现在真来到加州这边了觉得当年还是太年轻，全凭对游戏的一腔热血喊着要投身暴雪。现在看来暴雪也就那样了，游戏还是出得慢，业绩也没有多好，股票也没有多涨。看了前几楼的回答觉得确实也就和其他游戏公司差不多。现在接触的游戏多了觉得也有其他很多很优秀的游戏和工作室，如果要我从事游戏行业的话我会选择个氛围更好的小工作室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说的就是这些，祝楼主好运。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
