<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26662280/answer/33569494
</link>
<author>
周伯爵
</author>
<title>
互联网的快速发展给普通人能带来什么样的机会和红利？
</title>
<description>
&lt;p&gt;- &lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢邀，分享一个我们团队的报告，来说明这个问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;TOMsInsight报告：《人才流动：互联网化背后的无奈 》&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;北京，入秋，雾霾天及社交网络的分享，让大家忽略了这个三千多年六朝古都传承下来的秋悲寂寥。北京的天气如二进制码般分明：今天重度污染，明天就晴空万里。而TMT行业也是如此，成王败寇：一方面是热火朝天的互联网化的颠覆，另一方面很多企业都在纷纷裁员。让这个秋天注定成为行业时光柱上的重重一笔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;乱世出英雄，而一将功成万骨枯。也许真正构成历史的，并不是那些我们传颂的英雄，而是和我们一样的默默小人物。我们奋勇杀敌，大多数时候并不是因为荣耀和不朽，只希望能填饱肚子，能带着几两银子还乡，安稳享受自己的余生，子孙满堂，无疾而终。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;互联网乱世，也是如此。我们仰视着英雄，追随之奋斗，模仿之创业。大多时候不是为了改变世界，更多的只是希望改变自己的命运、改变自己的生活。而我们却不知不觉的迷失了自己，忘记了初心，直到满地的尸体把我们唤醒。拔剑生死是一种赞歌，而背后的无奈和失败的苦痛却只能散尽在这萧瑟的秋风中，吹动着英雄的战袍。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;今天，我们就来讲述几个真实小人物的故事，来洞察分析行业的变迁，和背后的无奈。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;外企裁员潮与人才流动&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;北京，东三环，偌大的小区花园只有Tony一个人坐在休息椅上抽烟，对生活质量要求极苛刻的他却仿佛没有注意到雾霾。Tony今年37岁，清华本硕，毕业后就在全球著名的A记公司中国研发中心工作11年，做到资深架构师，图像渲染（非实时）方向，薪水一年80w左右。在房价疯涨之前已经在这个东三环挺有名的豪宅置业，老婆全职太太，两个孩子，父母健康。从各种方面看，Tony都是人生赢家。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是Tony却提前遭遇了中年危机：2014年5月份，A记公司中国研发中心裁员，正如2014年这一波外企裁员一样，工作久，级别高的员工反而是裁员的重点对象，Tony拿了N+5走人，这个规格的解约金远超劳动法规定，也算是最后的福利。但Tony并没有感到丝毫的快意，毕竟毕业就在A记，对外面的环境并没足够了解，虽然多年不断有猎头邀约，但离开这个已经构成自己人生的工作，还是非常忐忑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Tony把自己的求职目标放到国内互联网公司。毕竟，正处在行业热点、能开高薪水、有着更好发展前景的国内互联网巨头，从纸面各个方面看都是机会所在。恰好，国内互联网巨头也对有着深厚技术经验、规范技术背景、清晰职业定位和有职业精神的外企高级技术人才有着浓厚的兴趣。没多久，Tony就以100w的身价，加入了著名的互联网巨头B厂。这岂不是人生赢家再创辉煌，怎么会遇到中年危机呢？而转折恰恰从此开始。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;入职没多久Tony发现，从A记到B厂，并不仅仅是从国贸到西二旗这点地域变化那么简单，也并不是从步行上班到开车1个多小时这点辛苦就能表述，更不是公司平均年龄从35到26这样可以直接用数字量化。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Tony遇到了全方位的挑战：首先是工作内容，传统的IT企业由于是分发软件产品为主，产品迭代周期长，产品线短，用户群相对固定，这对于技术人员有比较高的质量要求，特别是对于Tony之前的架构师职位，主要是针对A记的图像处理软件其中一些算法进行效率优化。到了B厂后，Tony的工作开始专注在如何利用图像处理算法进行识别图片搜索，互联网讲究的是快速迭代，低成本，和更强的组件化通用性，对于算法效率、质量相关技术要求并没那么高，甚至不如展现层面重要，甚至直接从开源社区索取。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“总是有种《鹿鼎记》中澄观教韦小宝练武的感觉，澄观是少林武痴，告诉韦小宝少林派武功讲究循序渐进，入门后先学少林长拳，再学罗汉拳，然后是伏虎拳，内外功有相当根底，可以学韦陀掌，聪明勤力的，七八年也差不多了。接下来悟性高的可以学散花掌，接下来能否学波罗蜜手，要看性子近不近练武了。而韦小宝哪有耐心用这几十年学武呢，只想着快速的能拆几招去降服自己心仪的少女阿珂”Tony对我们TOMsInsight的一位调研员抱怨说“在A记，我可以用5年的时间去优化几个算法，可能有2-3年毫无进展。但是在B厂，恨不得每周都在去测试自己的算法能否带来更多的经济效益，对KPI有没有影响，进行效果分析。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果仅仅是工作内容和工作方式的不同，Tony也能尽力去适应，不过另外还有更多的环境变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业管理上： 
A记有着典型欧美企业比较成熟的平行管理，双重汇报及内部平衡机制；而B厂正如国内大多数互联网巨头，领袖有着无限大的权力，而中国人之间传统的信任关系远远比职业素质更重要，中层管理相对放大的职权，一线管理中更随意更人性化的制度，使局部的不公平有着加倍的放大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;企业文化上： 
A记经过30多年的发展，有着稳定的企业文化，国内传承总部，最多只是受到一些香港台湾新加坡的过渡性文化冲击；而B厂由于员工来自各种类型公司，员工背景也大相径庭，导致产生了比跨国企业更猛烈的多元化冲击。Tony发现在B厂大家很自觉的按照自己的背景分成圈子，而自己所在的“前外企”圈总是被排挤到主流之外。政治斗争激烈明显，主要是在“本土派”和“空降派”之间，甚至直接下属都对自己虎视眈眈。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人文环境上： 
Tony是典型的70后的价值观，并被欧美价值体系影响，对生活工作的平衡有着严格的要求控制、每年的两次出国度假、对生活品质上有着小资需求等。但是B厂同事整体年轻化，以互联网文化、80后文化，甚至90后文化成为主流。更讲究奋斗、而不是享受生活。大多回龙观租房、北七家买房，开着神车速腾、加班到深夜、聚会去“宇宙中心”五道口，度假刷朋友圈，同事大多谈论的是泡妞而不是子女的教育。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“我始终记得2002年的时候，互联网的第一次泡沫，当时我还读研究生。那时候各个企业纷纷开始建网站，建站工作室赢来第一波红利。那时候懂CGI或ASP，会做flash，再了解点JS，很轻松一个月兼职都能几万块。”Tony告诉我们的调研员他最介意的还是关于自己的发展。“但是到了06年，几乎完全没有价值了。所以我选择了这么多年的沉下心的学习钻研单一的图像渲染技术，是想投资我的技能发展，而不是投机。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Tony辞职了。除了上述关键原因，他也很难接受身边环境气氛的“屌丝”、各种工作上的“浮躁”，以及管理制度上的“不专业”。虽然辞职后很难找到能相应的工作：不能很好的适应互联网公司，外企整体不景气招聘冻结，进入体制内早已过了年龄，创业没有机会和资源当然也没勇气。而维持家庭高品质生活还需要不小的开支。Tony在37岁这年，学会了抽烟，喝酒。仿佛人生的不顺利，来的稍微晚了一些。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;----------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果仅仅从Tony的例子，仿佛给了我们一个A记比B厂在国内发展的更好的错觉。但是事实上，外资互联网公司进入中国，几乎没有成功的案例，甚至大多数都不能顺利经营下去。和国内的传统的IT行业环境不同，互联网行业几乎完全是中国创业者的天下。从2013年之后，互联网行业的强势发展开始逐步的改变一些消费习惯、消费行为，进一步改变了一些行业的生态环境，影响着传统行业，首先被波及的是传统的IT行业。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2014年开始，在华IT外企开始纷纷裁员。互联网企业在国内攻城拔寨，不断的赢取用户、客户、市场，但是却俘虏不了“敌人”的军队。我们从下图可看，2014年离职外企员工变化，很少有人流动到互联网企业。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7a18fa7171fc59d3dcf35ef786d10007_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;752&quot; data-rawwidth=&quot;1353&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1353&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7a18fa7171fc59d3dcf35ef786d10007_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;表面上看，也许正如之前Tony的故事一样，每个人都有自己的考虑，但是我们深入一点考虑。传统的IT环境更像是在爬坡：需要一步步的往上爬，没有取巧没有捷径，技术上的优势很大程度上就是企业最核心的竞争力，需要长时间的积累和优化。而互联网化后的产业，更像冲浪：大家追随着市场上一波波的浪头，快速的洞察，对时机的把握，节奏的掌控，更能决定了最终的成败。但是对于从业人员来说，这是两种截然不同的运动，也需要截然不同的技能。很难同时成为两项运动的高手。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是互联网行业的人才，也并不是想象中的那么春风得意，我们接下来看下面的故事和分析。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;互联网人才背后的无奈&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;阿珏在B厂工作，已经是第五个年头了。北航硕士毕业后，校招顺利进入B厂，一路走过，从T3入行，到后来的T6（内部级别），再到项目经理。比上不足比下有余，升职速度客观的说已经能算上重点培养了。2012年开始拿到配股，薪水加上每年解冻的股权，也差不多50-60万了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;阿珏有时候很满足，这种满足总是在工作中才能体会。每当有新员工入职，阿珏都会兴奋的给“新同学”们讲述当年xx产品上线，影响了多少网民；xx产品上线，让B厂收入水平迈向了一个新的层次；xx产品上线，团队多少个夜晚通宵调试等。在“新同学”睁大的眼睛的敬仰目光中，阿珏也会偶尔心虚的讲述当年B厂与某某公司的PK；与某某公司的遭遇战等。心虚是因为这些事情阿珏也是听别的前辈说起，自己也没有亲身的经历。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;阿珏去年结婚，老婆是B厂的产品妹子，是阿珏的师妹，贤惠大方，怀孕待产。每天中午两个人都一起在食堂吃饭，晚饭也是在公司食堂解决，一起回家。话题都是公司的人文趣事，老板同事的八卦，以及行业里面的趣闻，好玩的app，微博上的论战，朋友圈传疯了的文章。小日子过的很开心。想到这些，阿珏就更加的满足。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是常常夜深人静的时候，阿珏却有觉得很空虚，担心，害怕。心底的恐惧慢慢升上来，让他睡不着觉，只能打开电脑，登陆公司内网。查看下自己的职位信息、级别、薪水情况，才能稍微安稳一点。虽然那种空虚害怕的感觉还是埋藏的内心的深处，无法消除。有时候阿珏自己也不知道害怕什么，只能用拼命的工作来安慰自己。但是却仿佛陷入了一个恶性循环，每一次项目完成、被老板嘉奖，或者职级再次上升后，这种不安就会愈发严重。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有时候阿珏会在夜深人静的时候一个人在小区抽烟，会感觉到无比的寂寞，但仿佛也没有原因。而渐渐的，阿珏仿佛明白了什么：“到了30而立的年龄，看上去薪水不错，生活不错。但是总是感觉只活在自己和身边的圈子所构成的一个小世界里面，总是在这个小世界中从能得到安慰，找到价值。而自己在B厂也几乎到了天花板，很难再上一个台阶，总觉得自己完全脱离了这个社会。”阿珏很平静的和TOMsInsight的调研员分享着自己的感觉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“我们都没有北京户口，社保也还差几个月够5年，所以没法在京买房、没有资格摇号买车。只能租住在公司附近。老婆怀孕，医院艰难的建档成功几乎和中彩票般高兴，每次产检打仗似的一天。感觉自己游离在这个社会之外，办任何事情都特别难，好像没法与这个社会沟通似的，感觉什么都很难适应，慢慢的越来越愤青。也就每天上班的时候，和同事之间沟通觉得大家是一类人，或者上网，找到自己的世界，周末宁可在家宅着上网看片也不想出门，出门也只想看手机上网。”阿珏说这些话的时候，理智的好像在描述一个算法逻辑。“也就工作能给我成就感和价值感，但也不稳定，签的三年的合同，很多和我这样的老人都是到期不续的。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不仅仅是阿珏，他的同事构成的小圈子貌似都在遇到了这样的问题，大家通过QQ群、微信群来抱怨着这个社会的各种社会的不公平，就仿佛自己是社会的底层一般，但是他们都拿着几十万的高薪。他们喜欢一切都在网络上解决，必须在现实中解决的问题，总会遇到各种的问题。一般都出现在沟通上、信息对等程度上：“大家都太习惯于互联网化的信息的对等和实时的信息获取了。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“目前的问题还好，只是不知道以后怎么办。”阿珏和他老婆也为未来的问题讨论过无数次，阿珏希望继续留北京，但是没有北京户口这个问题就如一个鸿沟般无法跨越。阿珏的老婆主张回老家或者移民：“公司和我差不多级别的同事，过了30岁都和我遇到一样的问题，主要就是三条路：回家、移民、创业。说实在的创业我没那个实力也没有魄力，同事创业的大多数都以失败告终；回家吧心有不甘，毕竟从18岁来北京上学，北京比家乡更熟悉；其实只剩下移民一条路了。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;阿珏最近认识了刚从A记空降到B厂的Tony，Tony的生活状态让阿珏向往和欣赏：更加融入社会，平稳的心态，平衡的工作和生活，和更多享受生活的精力。阿珏开始申请美企互联网公司的工作，计划先去美企互联网中国区工作，作为跳板然后走内部换岗，换到美国总部工作，再申请移民。这条道路看上去曲折而又有风险，但是貌似也是阿珏和老婆商量出来的唯一可努力方向了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;----------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;目前国内各大互联网公司的人才中间力量大多都是伴随着中国互联网的热潮成长起来的。互联网公司讲究的硅谷式环境或校园环境：同事之间喜欢称之为同学、简单文化、直接的沟通方式、一切用数据说话等等，都让刚走出校园的理工科人才无比的舒服。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些都是互联网公司标榜的福利，但是我们辩证的看，这些福利也是陷阱或者是一种逃避。在国内，难道我们可以保持一辈子都在这样纯净的环境中么。在互联网公司工作，就好比继续上大学，还是总有一天需要走向社会的，只是这一天越晚，成本越大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;阿珏凭借着自己的技术实力，希望能借助外企的跳板移民，这一想法的人不在少数，我们看看下图互联网人才的流动：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e7e33cd099fa96dddb85f79a63debeb8_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;756&quot; data-rawwidth=&quot;1349&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1349&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e7e33cd099fa96dddb85f79a63debeb8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;和我们印象中不同，外企在互联网人才吸引上反而有净流入的趋势，当然这个统计仅仅是针对社会招聘，但是也能说明一些问题。有人说在互联网企业工作就好比演A片，看的人爽，但是演的人不一定爽。特别是在中国目前的大环境下，有时候，我们仿佛只是选择逃避了未来，而不是去创造未来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，也有一部分人选择自己去掌握自己的未来，选择激情澎湃的创业之路，接着我们继续看一个没有多少激情的激情创业故事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;创业者的浮躁与功利性&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大鹏是一名职业创业者。他自己喜欢称之为自己是“连续创业者”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大鹏已经有七八年没有在公司正式上过上班了，从青岛一个二本学校本科毕业后，大鹏就来到北京讨生活。在一个互联网公司上班半年后，大鹏开始了自己的创业生涯。大鹏的创业并不是由于工作不下去或者盲目的热血，更不是由于自己的富二代，而是他在大学时期就开始尝试这条路子了：“03年那会，自己攒台电脑开始学习做网页，后来认识了几个高年级的师兄，跟着他们接活，就成立了一个工作室。那时候.com经济嘛，几乎所有的单位公司都从无到有的需要网站，就和现在需要有一个二维码或者微信公号一样的需要有个网站网址。”大鹏对TOMsInsight调研员回忆起当初那段历史的时候，嘴角还挂着微笑。“那是我第一次创业！“，大鹏非常坚定的伸出了自己的食指，盯着，仿佛在盯着一件战利品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一次创业的成功激励了大鹏，大学几年时间，几乎每个月都有几万块的入账，让大鹏内心膨胀了起来，但是最后也没有继续下去：“毕业后工作室也散伙了，其实最后生意也很不好做了，06年那会，做网站已经不赚钱了。当时觉得应该去大城市看看机会，于是就来到北京打工。开始加入了一个做网站的小公司，一个月给几千块，唉。我上大学的时候一个月都赚过几万啊！想去大公司开开眼界，但是自己的背景又太差了，大公司根本瞧不上啊！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大鹏不满足打工的处境，开始出来创业：07年的时候，大鹏做wap小说站；08年的时候，做基于msn签名档的陌生人社交；09年的时候，做速配游戏类的婚恋网站；10年的时候，做垂直IT行业的sns招聘网站；11年的时候，做儿童教育类的app的海外市场；12年的时候，做微博的舆情监控工具；13年的时候，做民营医疗行业的用户评测app；14年，大鹏做什么自己还没想好 
… … 7-8年间，大鹏的项目拿到过5次种子投资，3次天使投资，1次A轮投资。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是大鹏好像却没有成功过：“我说我现在穷的连下个季度的房租都付不起你信么？”大鹏重重的吐出来一口烟圈。“你是内行，肯定知道，投资都有清算优先权。除非我最后上市了，或者被大公司收购了，或者本身我的项目就盈利了，不然我自己没有任何好处，就是最后一个下船的。我比较实在，也小胆，那些假账洗钱的套路，或者和投资经理一块骗投资机构的套路，一直没学会，也是不敢啊！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;每天快到中午，大鹏都准时出现在中关村附近的一家创业咖啡厅里面，在店里消费每天唯一的一杯咖啡，和熟悉的朋友交流交流行业内的动态，参加各种各样的技术、创意、商业、产品、概念等等各式各样的沙龙聚会。大鹏朋友很多，手机联系人里面有几千名单，微信上几乎上万朋友，上百个群，任何时间打开微信几乎都有几十上百条未读消息。大鹏几乎在维护圈子和了解信息上花的时间，比在自己的创业项目上都多，但是还是找不到能让自己靠谱赚钱的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;晚上，入夜。创业咖啡厅里面小伙伴还三五成群，大家熟悉半熟悉的吆喝一声，一起去附近的街边摊上吃点烧烤，吹几瓶啤酒。看着附近写字楼上各大互联网公司的标志，有时候他们会很不屑，也有时候会很羡慕“自己的心态已经发生了很大的变化，以前创业是为了爱好兴趣，慢慢的是为了钱，现在只是为了钱！就是钱！！！”在谈到这个词的时候，大鹏的眼神变得异常的坚决。“其实吧，如果有互联网公司给我一个稳定的工作，一年给二三十万，我马上就去了。对，我也面试过，但是这么多年我没有工作经验，都是在创业，人家都不敢要啊，觉得不靠谱，不安稳。再说了，我也不懂深入的技术，只会弄弄网站，做些简单的app，什么都懂，什么都不精。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大鹏今年30，没女友，租住中关村附近的老旧小的一居室。“我已经好几年没回家了，也完全断掉了和之前朋友小伙伴的联系。大家都知道我拿过N次投资，觉得我牛逼的不得了。”也许大鹏不想破坏那种虚幻，或者是不像面对那种现实。“未来？未来我不想考虑。希望下一个项目，做大！被哪个大公司买了吧！或者，我也不厚道一把，骗个傻逼风投算了！真年头，聪明人只会投互联网项目，屌丝和傻逼才创业！”大鹏越说越激动，酒也越喝越多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也许喝大了之后，或者看着满地的空酒瓶，大鹏还能隐隐的记得，04年的时候，在青岛，自己每个月的收入，可以买5平方米的海景房！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;----------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;几乎任何一个行业都在享用红利方面都遵循古老的二八法则，而高风险行业，会有双重效应即20%*20%=4%的部分在享用红利。国内互联网由于发展迅猛，而且再加上国情一系列现实的问题，另外还有风投在国内一些很特殊的投资条件，使得创业者更多的是浮躁的独孤一掷的对成功的渴望，而不是按照自己的兴趣爱好去认真享受创新的过程。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也许，大鹏羡慕的，正是阿珏，还有Tony。我们随机在北京调查了100位创业者一个问题：“如果三大互联网巨头，给你多少薪水，你会放弃创业直接加入。”结果如下：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/20a763cacb8b0e05038079dded0973ed_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;754&quot; data-rawwidth=&quot;1354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1354&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/20a763cacb8b0e05038079dded0973ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果对自己的事业的估价就只是这样的情况，那么创业也就沦陷成一个无奈的不希望面对现实的浮躁功利性的，被投资人利用的投资游戏的玩物罢了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;给我们的启示&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这三个故事仅仅是个例，不能代表这三种人群的普遍形态，但是当我们深入的去了解的时候，还是能感觉到很多从表面数字完全了解不到的故事。有时候，当我们沉浸在互联网行业如何发展，如何颠覆，如果改变世界的时候，不妨回过头来反向的看一下，互联网改变了多少我们自己，改变了多少我们自己的生活。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;乱世出英雄，但是并不是每个人都会是英雄。当我们追随英雄脚步，快意江湖的时候。需要更多的扪心自省，想想自己做的事情是不是真的是自己想要的。从内心深处认可自己做的事情，追随自己内心的声音，踏踏实实的按照自己的计划学习、工作、进步。那么虽在乱世，但我们每个人能成就自我，从而成败随缘，心无增减。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;英雄可以逐鹿中原，我们小人物也可以踏实的叹声：又是一年秋风起。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;( 
TOMsInsight仅发布独家原创报告，拥有全部内容及数据版权。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;欢迎个人分享，但媒体或商业目的转载请先联系，违者必追究法律责任 
)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;TOMsInsight&lt;/b&gt;，专注于中国互联网的深度数据分析洞察&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定期发布独家原创数据分析洞察报告：通过准确的数据分析和深厚的行业经验，帮助每一位客户深入洞察中国互联网，创造更大的商业价值&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/12f1e6cec916df722e2efe77f5e64e89_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;微信扫描二维码或添加微信订阅号：&lt;b&gt;tomsinsight&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26667341/answer/33646092
</link>
<author>
曹政
</author>
<title>
怎么劝大四室友不要学计算机？
</title>
<description>
中国富豪排行榜前十名，有4个是程序员出身&lt;br&gt;分别是    李彦宏，马化腾，张志东，雷军&lt;br&gt;再往后数，程序员出身的富豪有&lt;br&gt;周鸿祎，丁磊，史玉柱 等等等等。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，24岁学晚不晚呢？ &lt;br&gt;我说了例子，我有个朋友，叫做方兴，网名叫做flashsky，你百度搜一下文章&quot; flashsky 我的安全之路“  有连载，他的自传。&lt;br&gt;普通大学混毕业，出来当过包工头，酒店经理，被炒掉后去电脑城帮人装电脑，然后因为接触病毒，开始自学汇编语言。几年时间就有所成就，入职国内前列的安全公司，后来因公布安全漏洞震惊了微软（微软为此事专门开新闻发布会），被聘为微软安全专家。后加入全球顶级安全公司，再后来先后创建两家安全公司，目前他创建的安全公司公认国内同领域技术第一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学毕业两年后才学计算机的，怎么就不晚呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主，不要挡别人的路，这是不道德的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算你未必能成为领域内大牛，多学一门手艺，绝对不是坏事，对提高理解力，逻辑思维能力都有极大的帮助。24岁就给自己设限，就他妈的只考虑眼前的待遇才是最SB的事情！&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国有个宣传片，在微博传播过的，人人都应该学编程。比尔盖茨，扎克伯格都有出镜，连NBA球星都有学写程序的，你一个24岁的大学毕业生怎么就不能学了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还有个朋友，清华博士，专业是热物理，博士毕业后做了两年程序员（大于24岁吧，专业和计算机无关吧），然后转行去学法律（快30了才学法律），现在做知识产权独树一帜，你见过律师可以和技术人员讨论算法的么？他可以！所以IT行业知识产权没人做的过他。他能直接和程序员用程序员的思维沟通，然后来做专利申请。你说这个技能值多少钱！他的客户一水互联网创业公司！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25376616/answer/33535324
</link>
<author>
LilianC
</author>
<title>
只有优秀的人才拥有最有效的人脉吗？
</title>
<description>
转一篇文章，题主自己看着办把&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;&lt;b&gt;芮成钢入狱尚无人搭救，屌丝切勿高估自己人脉关系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按：用各种方式拓展所谓的人脉，好像是大家认为成功的捷径。我们以为圈子决定一切，于是努力去营造所谓的圈子，其实，这是本末倒置的急功近利的思维方式。把自己的领域做好，自然就会有相应的圈子，而不是整天像苍蝇一样，赴各种聚会、酒局，去营造想象中的圈子。其实，自欺而已。&lt;br&gt;X&lt;br&gt;在家里听到这样一个段子：市政协会议散会，几个身价十亿+的老板去打牌，某超市连锁企业的老板也是身家过亿的政协委员，和他们一起开过几次会，也提出去一起玩。煤老板们面面相觑，最后还是首富张嘴说话了： “我们哥几个一起玩，是因为我们都有产业，你一个开小卖店的跟着我们凑什么热闹?”然后在凛冽的秋风中，超市老板悻悻地回家了……&lt;br&gt;某哥们经常炫耀他跟某女神关系多熟悉多熟悉，讲述他们一起社会实践的点点滴滴，还把对方设置为特别好友，描述很是亲密。我们都觉得“哇塞，好牛的感觉。”只是我们从来没有见过此女神和他网络上有过互动。我们平时出来吃饭，K歌都希望此哥能够安排这位女神出席一下，让我们一起认识认识。但是也从来没有邀请过。后来我终于在网上见到了女神给这哥们的一次回复：请你以后不要再骚扰我……&lt;br&gt;还有一次某哥，平时如花蝴蝶一样，翩跹于各大饭局，号称学校朋友无数。浙江爱情连连看剧组求助他帮忙组织户外活动，需要一批外场观众。这哥心想平时朋友那么 多，找几十个朋友做观众算什么，一口应承下来。然后当天上午群发飞信给很多人，大意是“是我的朋友你就来之类的”。结果到了录播时间，摄像机等等全上，结 果来的人，寥寥无几。至于他包票会来参加节目而且“跟他很铁”的校园牛人，则一个都没有来…..&lt;br&gt;西方国家把一些习惯把名人放在嘴边，以提高身价的人称之为“name-dropper。刚刚入狱的芮成钢算是典型，他当年习惯自称与美国前总统克林顿、前国务卿基辛格，日本前首相菅直人，澳大利亚前总理陆克文等等世界名流一杆都是“老朋友”，以至于每年的达沃斯经济论坛，会被一些称为屌丝酸称为“芮成钢和他的朋友们的聚会”。&lt;br&gt;然而当芮成钢锒铛入狱之时，他遍布全世界的“老朋友们”却都不见了踪影，昔日的小伙伴们也是树倒猢狲散，落井下石者倒是纷涌而至，世态炎凉啊。&lt;br&gt;人脉虚无飘渺&lt;br&gt;“人脉”云云，不外如是。真正跟你铁的就那么几个老兄弟。而让很多人引以为荣的在课堂，开会，饭局，酒桌，夜宵，散伙饭，KTV，桑拿房等等社交场所开拓的各种“人脉”，一般都是不靠谱的。在没有感情基础的前提下，人脉不人脉，全拼综合实力。对于弱逼来说，一些所谓人脉，看似全线飘红，实则虚假繁荣。&lt;br&gt;社会是一个圆锥，每个人都在圆锥的高上面爬。你和同等水平，不同领域的人的距离就是你所处平面圆的半径。只要你的水平更高，你接触别的领域的人的距离就会更短。三流的投行员工认识三流的演员不太容易，但是投行老总和大明星就可以出双入对。博士刚毕业的学术菜鸟认识一个基层政府科员的难度微大，但是院士可以很方便跟省长交流交流，喝一杯茶。&lt;br&gt;所以，决定你有效人脉的不是你接触范围的广袤否，而是你自身的实力水平。你认识多少人没有意义，能号召多少人才有意义。不是说我每天又认识了谁，跟某某名人 一起吃了一顿饭，哪个女神把微信号给我了我就和他们建立了友谊关系或者形成了新的人脉资源。问题的关键是我自己是否有足够的能力和水平与他们站在同一个高 ，即便是不同的领域，也可以肩膀对着肩膀来对话——他是投行MD，我是政府副市长，他是大学副院长，我是电影大导演等等。&lt;br&gt;圈子内外不重要，实力高低才重要。即便我们和大神处于同一个具备某种特质的圈子——IT圈，娱乐圈，投资圈，学术圈等等——经常一起开会，出席活动，我们还是没有机会跟他们形成真正的友谊，建立稳定的联系，遑论“人脉资源”。原因就是大神只看得到同一高度的大神，我们还处于大神的俯瞰视线之外。&lt;br&gt;如果你是一个普通学生，上午围观了成龙新片发布会现场，下午旁听了马斯金的制度经济学，晚上买票参加了李泽楷的慈善晚宴，又能怎么样呢?即便是你四处发朋友圈，水微博向着世界描述你和成龙，马斯金，李泽楷等等多么多么熟悉，但又有什么意义呢?你向成龙要签名成龙保安依旧会拦住你，马斯金也不会给你写推荐信， 李泽楷也不会跟你合伙做生意。&lt;br&gt;绝大多数时候，我们太弱，以至于都没有资格用共同特质向牛人抛出友谊的橄榄枝。就算是我们在腾讯工作天天见到马化腾，马化腾跟我们见面聊的都不如八竿子打不着的大卫贝克汉姆多;哪怕韩寒的每个微博我都留言点赞，韩寒想找人吐槽一下媒体二缺也不会想到我的。即便你是陕西富平人(习书记家乡)，而且清华化工系毕业，而且在中共中央办公厅工作，习总书记出去喝杯酒也不会找你……&lt;br&gt;所以，对于我们广大弱逼来说，盲目的“拓展人脉”，游走在各种“社交场合”，加入各种“微信群聊”的意义真心不大，其效果远远没有集中精力让自己成长起来更有效。比起四处给牛人跪舔，处心积虑经营一些吹弹可破甚至虚无缥缈的“人脉”，倒不如自己成为牛人中的一份子或者起码与牛人所处的水平更接近来得更实惠。&lt;br&gt;前几天看到一个节目，是马云对话周星驰。一个是喜剧之王，一个是电商大鳄，照样谈笑风生。两个如此看似无关的人聚到一起聊得来不是因为他们交情多少年或者共 同语言有多少，而是因为他们都是站在各自领域顶峰的男人。天下高手想聚在华山之巅一起指点江山，吃吃喝喝，打打闹闹的前提是你能够在兵器谱上有一号。想参加武林大会，你想喝侠客岛的那碗“腊八粥”，你就得先混个掌门当当。&lt;br&gt;记得一位朋友狂粉黄晓明，某次机会见到本尊连签名都没有要。我好奇问“哥你咋回事?”此哥说：“就是电话都要了，有意义吗?现在的我没事骚扰教主，以后教主到哪拍戏也不会告诉我，只会把我拉黑。倒是不如以后去了投行，发达了跟他合作投资。”然后他补刀：“每当看到四处坐着火车追着黄晓明跑的粉丝们，我就想劝一 句：孩子，回去努力当上青岛市公安局局长什么的，保护好教主老爸老妈，你还愁教主跟你不熟?”&lt;br&gt;那么友谊是不是一定要以实力为基础?不一定，毕竟友谊是由不同的原因成就的。各方面差距大的友谊在时间上和空间上密集的存在着。但是，以“经营人脉资源”为 目标的功利性社交，一定是以实力为基础的。你想跟大家称为相互照应的“一家人”，那得先走进“一个门”，前提是咱得有能力跨过“门槛”。&lt;br&gt;那么是不是只有通过“走向更强”才能赢得友谊和维系友谊?也不一定。毕竟友谊这种美好情感的产生和维系方法多多。但是很确定的是，没有比“走向更强”能够更有效地维系功利性的“人脉”了。想跟百万富翁维系“人脉”的最好办法就是和他们一起成为亿万富翁。&lt;br&gt;人脉的杠杆能力&lt;br&gt;那么是不是所有有目的性的“人脉”和都不能成为真正的友谊的关系呢?额，跑题了。插一嘴，也不一定。在没有感情基础的情况下，以利益为基础的社交必然是以利益持有者之间的议价能力为基础的。你什么价位，你就什么找什么价位。至于是否有人具备“杠杆能力”，凤毛麟角。如果日后随着接触增多，共鸣增加，升华为无 关功利的生死之交也说不准。&lt;br&gt;由此来看，做一个招蜂引蝶的交际花多么的无意义，他们苦心孤诣的“人脉泡沫”多么一文不名。每天痴迷于穿梭地铁来听各种讲座，推杯换盏结交各种“名人”，熬夜通宵参与各种微信群聊等等用青春在刷存在感的交际花们，实际上是在浪费自己的生命。与其汲汲于那些伤身体又没效率的应酬，还不如看两本书，锻炼身体，陪陪父母老婆孩子。&lt;br&gt;“交际花”们错把“认识”等同于“认可”，错将手机通讯录等同于“及时雨”。喝出胰腺炎换下来的“朋友”，未必比得上几篇SCI的效力;有微信群里生龙活虎的精神头，不如用来琢磨琢磨让自己资产升值。殊不知，草率的结交唯有脆弱的关系，所谓的“人脉”不过是呵呵一声。今天还一起喝的 五迷三道一起称兄道弟，第二天公交上打个照面心里在想：“这孙子谁啊?哪见过。”当某交际花为多参加了一次舞会又扫了几个牛人的二维码而沾沾自喜的时候， 牛人正走在“更牛的路上”即“甩开交际花的路上”。&lt;br&gt;岭深常得蛟龙在，梧高自有凤凰栖。只要不断进步，每个人自然就会有一批志同道合的真朋友结识和也会拓展和聚集一些可以发挥实际作用的“人脉”。大家现在充实自我都还来不及，何必急于拓展所谓“人脉”。毕竟，50元的人民币设计的再好看，也不如100块更招人喜欢。&lt;br&gt;来源：科技边角料&lt;br&gt;－－－－－－－－－－&lt;br&gt;最后上几张我觉得很写实的照片，人脉其实就是这么回事&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5548f686a02d62706de68ae60a729757_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;449&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;449&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5548f686a02d62706de68ae60a729757_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0e048409fd1eec83ed0faeb04853ceaf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;273&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;273&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0a16021fb49c32b1ce4f912ea8347af0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0a16021fb49c32b1ce4f912ea8347af0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4970af5a9b7b57e0e82a8c05b1185c67_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4970af5a9b7b57e0e82a8c05b1185c67_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;-------------------&lt;br&gt;@吴湘 那个答案比较特别，不适合大部分人。为什么我要这么说？&lt;br&gt;现在是个流动性很强的年代，尤其是80后以后的年轻人绝少会呆在同一个地方一动不动。如果初期精心培养的人气，遇到后面有一些更好的机会跳槽到别的城市，或者遇上产业结构变迁之类的，那些积累的人脉都归零了。&lt;br&gt;年轻的时候多投资自己，三四十岁以后，可以参考他那个办法，但还是我说的：现代人流动性很强，未必指望的上将来，也不知道以后是什么发展趋势。帮一个人的时候别指望人家帮回来，这样心态好了，也就不会因为你帮了别人别人不帮你耿耿于怀了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23987650/answer/33549144
</link>
<author>
胡杰
</author>
<title>
为什么自古以来南方政权总是会败给北方政权？
</title>
<description>
这个问题非常有意思，值得研究。&lt;br&gt;我就挖个坑占个座，坐等大神来回答。&lt;br&gt;当然不能白占座，就用下面这个脑洞大开来抛砖引玉吧：&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、所谓南与北&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一谈到北方和南方，我们脑子里往往是这样想的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1796b0f9c7267f32653b9e63b07ec669_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;254&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;实际上，北方根本没那么大，西北地区（新疆西藏青海等）大部分自成一体，东北地区很多时候人口和经济规模也不大。所谓典型的“北方”，我觉得就是黄淮海平原、关中平原和华北平原。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而整个中国古代，所谓的“南方”，我觉得从经济总量、开发程度、人口数量等方面来说，只有两个地方算得上——&lt;b&gt;一是四川（巴蜀），准确的说是成都平原、四川盆地；另一个是长江中下游平原，包括江汉平原为中心的两湖地区，以及长江下游的江浙地区。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其他的地方，要么地理环境不理想，要么人口太少，要么离中原太远不成气候，基本上可以忽略不计。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、北方打败南方的一些案例&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、秦灭楚&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a569d97197bff8260d397e56e12580cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a569d97197bff8260d397e56e12580cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;秦朝先吞并了巴蜀，然后灭掉了韩赵魏，再发兵灭楚&lt;br&gt;楚国的核心地区就是上文所述的长江中下游。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、刘邦灭楚&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5df3786b6c397130b4ce41480a8c32e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5df3786b6c397130b4ce41480a8c32e8_r.jpg&quot;&gt;跟秦国类似，先吞并巴蜀，然后渐渐统一北方，最后集中全力对付江东，项羽的核心地域同样是长江中下游。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、西晋灭吴&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/da5f284222afeb28dee455482db20bad_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/da5f284222afeb28dee455482db20bad_r.jpg&quot;&gt;同样的，司马家族先灭蜀汉，然后顺江而下直取江东，孙吴的核心地区也是上文所述的长江中下游。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、隋灭陈&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/971eefaa3d6cb503c1347f1efc61539c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/971eefaa3d6cb503c1347f1efc61539c_r.jpg&quot;&gt;隋朝起于北周，北周占据着四川，隋军得以顺江而下，两路并进灭陈国，陈的核心地域也是长江中下游。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、唐平萧铣之战&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/30b3b9ff07b6bba759be59e739818683_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/30b3b9ff07b6bba759be59e739818683_r.jpg&quot;&gt;唐军自夔州（四川奉节）出发，顺江而下，几路并进，大破梁帝萧铣军。唐军自巴蜀而来，萧铣核心区域在于长江中游。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、宋灭南唐&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b0a8c4ea8bdf6d95af6ac9817ccb2efa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b0a8c4ea8bdf6d95af6ac9817ccb2efa_r.jpg&quot;&gt;宋军先灭后蜀，南汉，对南唐形成三面包围；接着三路大军同时进攻，其中以中路军为主力，自江陵沿江东进，最终包围金陵，李后主投降。&lt;br&gt;同样是一个基本统一了北方的政权，沿长江顺江而下，灭掉了长江下游的割据政权。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、元灭南宋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/741ac86fb3ddb1de850ae42a203186c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;611&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/741ac86fb3ddb1de850ae42a203186c0_r.jpg&quot;&gt;南宋是一个特例。特别之处在于，它同时控制着四川和长江中下游，国力较强。因此，金灭不了南宋。但是——不幸碰上了全世界都怕的蒙古人。&lt;br&gt;蒙古（元）军分三路进攻南宋，其中西路军率先攻占四川，南宋仅剩下合州（重庆一带）；中路军与宋军在襄阳反复激战了5年，最终夺取了两湖地区；占据襄阳后，元军沿江东下（&lt;b&gt;又是顺流而进！&lt;/b&gt;），最终攻下首都临安；后面的战斗就惨烈了，略去不表。&lt;br&gt;元灭南宋的过程非常典型，首先取四川，然后争夺并夺取两湖地区，最后顺江而下。这与前述的统一进程多少存在一些类似之处。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;8、清灭南明&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c2df4e4e480c69a815ae69b07591727f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;190&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;190&quot;&gt;首先，明朝不是被后金灭的。灭掉明朝的是李自成的大顺军。&lt;br&gt;南明面积看起来很大，其实核心区域也就是长江中下游平原。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/734b8572d7e291bfe6b30c1140038c96_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;706&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/734b8572d7e291bfe6b30c1140038c96_r.jpg&quot;&gt;清军入关后，分为两路大军，东西并进。西路军很快剿灭了张献忠的大西政权，控制了四川，然后进军云贵；东路军则先占河南，进攻江浙，进军福建广东，最终彻底灭南明。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、脑洞来了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;总结以上多场古代的战争，很明显有一个特点：&lt;br&gt;&lt;u&gt;北方通常很快实现统一，而南方基本上分为四川和长江中下游两个统治区域。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;南方分裂为四川与长江中下游两个地区，两地距离遥远，山川阻隔，很难互相支援，不能结为一个整体。这进一步削弱了南方的力量，便于北方各个击破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北方灭南方政权的案例中，&lt;u&gt;要么北方各个击破，先攻占四川然后顺江而下；要么也是几路大军并进，先攻占四川，然后再进攻江浙。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;也就是说，所谓的南方与北方的战争，很多情况下是长江中下游地区与整个北方的战争。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;来自北方的政权不仅仅占据着整个北方的广阔领土和人口，而且通常先攻占四川，力量进一步增强，再顺江而下，攻取江浙。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;长江中下游固然土地肥沃，人口众多，经济发达，割据政权国力也算强盛；&lt;b&gt;然而以区区一隅之地，想要对抗整个北方加上四川这样庞大的势力范围，落败也是很自然的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;长江对抗北方时是天堑，但假如北方军队先占四川，自上游而来，攻取江汉平原后顺江而下，那就是长驱直入之势，势如破竹了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;唯一的例外，是朱元璋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面是古代的战争。其实近代史更明显，南京国民政府名义上统一了全国，其实核心区域也就是江浙地区而已。&lt;br&gt;日本人打完淞沪会战、徐州会战、武汉会战，基本上占据了北方和长江中下游，国民政府就已经奄奄一息了。日本人的劣势在于不能充分发挥占领区的潜力。要是日本人整合东部资源的能力再出色一点，国民政府又没有外援的话，只拥有云贵川的国民政府能不能扛得住，都是一个问题。&lt;br&gt;解放战争差不多，等到共产党打了三大战役拿下了东北华北和黄淮海平原，国民政府的丧钟就已经敲响了。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、另外一点原因，大家看图秒懂：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e07c65a0d203af4db699f54bbd025fb2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1009&quot; data-rawheight=&quot;841&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1009&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e07c65a0d203af4db699f54bbd025fb2_r.jpg&quot;&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、容易为人忽视的因素——战马。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/de56d17d5176dddf821c66ed45211f38_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/de56d17d5176dddf821c66ed45211f38_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得之前知乎上有大神专门谈过战马来源地这个重要问题的，可惜我找不到了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在冷兵器时代，骑兵打步兵优势非常明显。&lt;/b&gt;记得电视剧《新四军》里就说过，平原上骑兵打步兵等于屠杀，此言非虚。&lt;br&gt;成吉思汗一定对此表示非常认可。&lt;br&gt;那么问题来了？古代中国战马究竟哪家强？&lt;br&gt;&lt;u&gt;答：抛开西域和蒙古不谈，最好的战马由河西走廊和河套地区倾力制造。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;河西走廊马好，但是很多时候控制在游牧民族手里，中原王朝更依赖河套地区这一重要马场。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0d4ce6a779cac6c31752bf24ae751caa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;483&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;483&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0d4ce6a779cac6c31752bf24ae751caa_r.jpg&quot;&gt;很不幸的是——南方没有一块地方能产优良品种的战马。&lt;br&gt;四川云南的川马滇马适合走山路，干活儿很厉害，但打仗就不行。原因是个子矮（1米2左右），又是凉血马，冲击力不强，力量也有限。&lt;br&gt;中原马在南方，由于地理环境和气候的变化，不断退化，最后素质大大下降，不适合作为军马。&lt;br&gt;南宋韩世忠曾经得到一匹1.7米高的好马，惊叹它太高，“非人臣所能骑也”，而奉献皇帝，可见当时南方的马种状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、河西走廊的优良战马&lt;br&gt;汉武帝从西域抢来的大宛马（汗血宝马），那是真正的高富帅。大宛马身高高达1米8以上，属热血马，冲锋速度快。可惜这天马数量太稀少。&lt;br&gt;汗血宝马经过与蒙古马杂交，形成了优良的山丹军马。山丹军马体形匀称，粗壮结实，雄健缥悍，耐粗饲，适应性良好，速度和持久力俱优，非常适合骑兵作战。即使到现在，位于甘肃张掖地区的山丹军马场是仍旧是世界上历史最悠久，亚洲规模最大、世界第二大的优良马场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、河套地区出产的强悍河曲马&lt;br&gt;河曲马与内蒙古三河马、新疆伊犁马被誉为中国三大名马。&lt;br&gt;河曲马属于大型马种，坐高（即马背到地面的高度）能达到1米5到两米，而且还是热血马。这种马勇猛沉静，爆发力和耐力都好，非常适合军用，可以驮着重甲骑兵冲锋陷阵。而这种宝贵的河曲马的产地就是在河套平原和河西走廊一带。&lt;br&gt;有了良好的战马，才能打造强大的骑兵。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/66859ce20ff2cfa3b124091238773086_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/66859ce20ff2cfa3b124091238773086_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;感兴趣的知友可以参考：&lt;a href=&quot;http://bbs.tiexue.net/post2_3990109_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;河套地区马产地对中原王朝骑兵力量的影响与作用
         铁血网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先写到这里，以后再更新。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19941259/answer/33641487
</link>
<author>
城年
</author>
<title>
女人都很在意自己的婚礼吗？
</title>
<description>
这个问题关注好久好久了，今天来发表一下相对客观的看法：&lt;b&gt;男人啊，千万别听女生的！！&lt;/b&gt;碎片化时间，思路有点乱，稍后看看再整理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家别着急点反对，且听我慢慢说来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天是2014年11月19日，目前回答的排名依次是：第一，王豖，性别女，未婚；第二，青菀，资料性别女，看回答是已婚；第三，川宁，资料性别女，貌似未婚；&lt;b&gt;第四，负二，资料性别男，说了很客观的回答，可惜排名连三甲都没进去，是否已婚不重要，可是从回答上看这个男人很负责&lt;/b&gt;；第五，刘筱喵，资料性别女，貌似未婚；第六，匡靖，靖哥哥资料性别女，未婚；&lt;b&gt;第七，李嫑嫑，资料性别男，未婚，他的回答也很好，这是男人应该有的想法&lt;/b&gt;；菠菜姐好久之前的回答位列第八，已婚……&lt;br&gt;&lt;br&gt;悲哀的是，底下有很多男生很认真的回答完全被压制了……浪漫，就此被抹杀，将来还要被埋怨不够浪漫，唉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我凭什么说自己能提供客观的看法呢？我是做婚礼录像的，2000年到现在，我拍了数百场的婚礼，互联网时代之后，大大小小的求婚也策划了几十场拍了几十场剪了几十场。我问个问题，女人有什么特性？&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人，&lt;b&gt;感性动物&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;善变&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;喜欢浪漫&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;某些事情记忆力超好&lt;/b&gt;，所有言语无法形容的举动都可以用可爱调皮真性情来形容，哪怕是zuo，都会有个男人心甘情愿的看着她zuo，这话难听但是在理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果观者轻易就相信了女人不在意自己的婚礼这一点，活该你单身，死了都不值得同情！留意我上面那段话中加黑的部分，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈恋爱的时候，她说不在意婚礼，那只是个形式，十年后，她可以天天数落你没给她一个浪漫的婚礼，你敢反驳吗？理性和证据是没有用的，用知乎的按钮来说--没有帮助，嗯哼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，求婚的都是傻瓜都是猴子；她说，那些肉麻的话真酸；她说，有你就够了，她说……信了，你就是傻瓜，你就是猴子！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;某一天看电视的时候，看小说的时候，在别人典礼现场的时候，甚至她坐在窗口发呆的时候，她都可以后悔，没错，她改变想法了，她觉得自己少了一段浪漫时光，你打算怎么应对？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你当年不是说不在意吗” “我说不在意就不在意啊……”你死定了&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，城年你在瞎说吧，好，我给你们证据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没跟老婆求婚过，自由恋爱，结婚那天我没扎领带也没带领结，因为觉得勒得慌不舒服……没有求婚，没有扎领带这件事经常被我老婆提起来，倒不是生气，就是觉得有缺憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我身边有几个办了简朴婚礼的朋友，都觉得那不过是形式，随着现在婚礼现场形式越来越多样，参加别人婚礼的时候，他们没少被老婆在私底下掐过，数落过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不吭声吧，人家说你理亏；据理力争吧，说你没气度；嫌烦吧，肯定是你不对；安慰吧，你打算怎么安慰呢？我这可不是吐槽，我这是给你们提醒啊！这都是赤裸裸的干货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;证据继续，婚礼现场是否热闹是否奢华不能代表婚后是否幸福，不过在很多女生看来，缺失的婚礼现场却永远缺失了。这是我在多年婚礼录像中总结出来的经验，所以一旦发现东家准备的简单仓促，我们会在形式上给新人创造欢快的氛围，主动设计一些桥段来弥补，毕竟这些是留下影像的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次筹划求婚活动，无论效果是否达到预期，女生当事人哭不哭不在考虑范围，反正没有翻脸的，重要的是当场观者的女生，无论已婚未婚，她们会在心里“攀比”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;浪漫，绝对是女生无法拒绝的&lt;/b&gt;，那些说不在意浪漫的女生，只是没有找到打开她浪漫之锁的钥匙而已，找对钥匙，当场就让她泪奔绝对不是吹牛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你怀里的女生为别人的浪漫感动，如果她又正好缺失过这个，她遗憾的时候你就变成傻瓜了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近两年我们接了很多弥补遗憾的需求，就是事业有成或者正在攀爬中的男性找到我们，弥补自己当年欠老婆欠爱人的一份浪漫，重新求婚，重新表达心中的爱，表达一种信任自己选择自己的感谢，有些效果很好，让剪片子的小孩都流泪，有些很平淡，剪片子的孩子不懂，但是所有当事人流露出来的情感要说那是不在乎，我，绝，对，不，信！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们做过一个实验：在情人节的时候，让几个50多岁的父亲送一束花给自己老伴，虽然很多阿姨数落自己老伴乱花钱，但是她们自己甚至会买一个花瓶来把这束花放起来，直至完全凋落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年不在意，不代表以后不在意，所有男性记住这句话：“有过，甚至是有缺憾的有过”和“完全没有过”都是不一样的，两者有着本质的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别说当年和今年，就是今天的女生和明天的女生都可以是两个人！&lt;b&gt;女生的话不要信！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个男性，尽你所能给你的爱人一个正式的婚礼，绝对不会错！有缺憾，将来可以弥补，&lt;b&gt;有过和完全没有是两个概念&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个提问下，有很多男生的回答很认真，他们愿意给另一半一个盛大隆重浪漫的婚礼（不一定非要奢华、热闹），虽然没有人点赞，但是我很想说，你们的想法是对的，嫁给你们都会幸福。不要被女生的态度抹杀了你们浪漫的想法，大胆去做吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;办一场两个人都喜欢的婚礼，让那一天从此与众不同，&lt;b&gt;祝福所有新人&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26678269/answer/33631738
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些男性认为是「常识」的事情女性会认为不可思议？
</title>
<description>
绝对是鸡鸡，男人觉得再寻常不过了，可是初窥伊甸园的妹子会觉得非常不可思议。她们的问题包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、“听说是根棍子，平时放在裤子里难道不会硌得慌？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;鸡鸡很像孙悟空的金箍棒，受到性刺激会变硬变大，而平时不需要用的时候，好像软软的一条橡皮糖，占不了多少位置，随便怎么放都方便。当然啦，有时候刺激来的太突然，鸡鸡会不受控制地勃起，如果内裤太松，还会撑起小帐篷，虽然不至于硌到，但不太方便倒是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、“你看，它在动欸，是你故意控制的，还是自然发生的？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;鸡鸡勃起靠的是血液涌进海绵体，把软软的空口袋撑起来，所以有时候血液涌进的时候，鸡鸡会跳动，心跳一次，鸡鸡就激灵一下，这种动是勃起时自然发生的，不受控制；但其他时候，男人可以通过提肛的动作收缩肌肉，让鸡鸡晃动，这个是可控的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、“我还是无法理解它由软变硬的过程中发生了什么。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;简单地说，就是视觉、听觉、触觉捕获到了性刺激，告诉了大脑，大脑命令鸡鸡“你要勃起”，并指挥血液涌向鸡鸡，把那个塞满海绵体的空袋子撑起来。血液没法一下子灌满，于是每次血液涌进鸡鸡的时候，鸡鸡就更大更硬一些，直到彻底勃起坚挺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、“那么凸起的东西在两腿间，骑车时怎么办？会不会压着？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;男人坐着、骑车时，鸡鸡比屁股着陆的平面稍高，所以不会压着鸡鸡，但蛋蛋却会刚好搁在屁股着陆的平面上，但人家只是两个安静的蛋蛋，没有被压着。骑车对男性的不利影响，主要是颠簸路段，上下跳动的坐垫有时候会磕到蛋蛋，让蛋蛋受损——有一哥们就骑车下台阶不注意，把蛋蛋磕得肿了一个星期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、“男生大号时鸡鸡放哪儿，可以同时尿尿吗？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;便便和尿遵循谁最着急谁先出来的原则，比如你拉肚子，自然是便便先出来了；但你肚子拉到一半了，便便没那么着急，可能尿就开始涌出来了。反正就是一个轮流着，你来一点，我来一点的状态。但在日常正常情况下，一般人都是尿先出来，再开始拉屎的，中途会有交叉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、“你们男生小完便怎么都不擦的，太恶心了！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是男女生理结构不同决定的，女性的器官内凹，而且褶皱多，还有些毛挡住，尿完之后湿哒哒的，当然需要擦擦了。但男的只是一根突出的水管，尿完之后甩甩就可以了，就像你只洗了一个手指，犯不着浪费一张纸。当然也有例外，房祖名每次小完便需要用一格纸卫生纸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、“为什么会晨勃，它的触发机理是怎样的啊？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有人说晨勃是因为膀胱尿满刺激了前列腺导致的，但其实没有尿的时候，也会晨勃，所以医学界对为什么会晨勃没有定论。其实晨勃这东西，过了25岁，就不是每天都会有了；40岁以后会越来越少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8、“站着上厕所的话……要用手托着它吗…还是拿着……还是……”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;男生的鸡鸡一般都有点歪，而且尿有反冲力，如果不扶着，很容易尿到不想尿到的地方，所以需要扶着，特别是鸡鸡软的 时候和使用马桶尿尿的时候。但如果是在尿槽或是野外，面积宽广，扶不扶都不重要，随便尿呗——当然，打喷嚏除外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9、“平时放在裤子里的时候是向下偏左or右？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;勃起的时候男人一般都是把鸡鸡扶好，朝上放中间，至于之后慢慢变软它倒向哪边，就有随机性了。从概率上讲，更容易倒下鸡鸡天生歪的一边。等彻底软了时候，方向也就不重要了，就是那么一坨肉，随便怎么堆都行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10、“一直很好奇在马桶上大便中忽然想小便了会怎么办？从中间塞下去么？能同时解决吗？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个是马桶世纪难题，男人们解决的办法很多，但你说的这个情况，只能用力按下去了，至于能否同时进行，参见问题5。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;11、“跑步的时候会甩来甩去吗？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一般男生跑步的时候都会穿内裤，内裤限定了鸡鸡的活动范围，所以它只能在内裤的范围内，围绕着根部做小幅摆动。至于不穿内裤——你算是问对人了，我问过一个裸奔过的师兄，他说过程中鸡鸡确实会甩来甩去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎曾经疑惑过的妹子补充…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26678271/answer/33628695
</link>
<author>
波意耳
</author>
<title>
有哪些女性认为是「常识」的事情男性会认为不可思议？
</title>
<description>
&lt;p&gt;只体验过一种性别，真的能答这个问题吗？我来试试看。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以下是我知道的一些女性常识，请你告诉我有没有不可思议。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1. 天字第一号规矩：上完厕所，从前向后擦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2. 包是宇宙，包里的东西总有一天是用得到的，只是要用的时候比较难找而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3. 只要同时讨厌另一个人，成为朋友的概率是非常大的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4. 万一打架，先抓头发。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5. 夏天回家第一件事，脱掉Bra。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6. 丝袜破了可以临时用透明指甲油补一下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7. 我试探你不是因为我喜欢你，而是我觉得你挺顺眼的，我希望你喜欢我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;8. 懒得画眼妆可以去种睫毛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;9. 大姨妈来玩的话，可以大吃，不担心长胖。（其实我对这件事深深怀疑----已被知友证为伪命题）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;10. 眼线也算眼睛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;11. 见人之前要洗头，偷懒可以洗刘海。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;12. 一切有营养的东西都可以往脸上敷，绿豆粉，酸奶，黄瓜，蜂蜜，等等等等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;13. 到换季的时候肯定要买衣服，因为没有衣服穿，去年这个季节应该是裸奔来的没有错。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;14. 脸上长痘痘不能挤，但是忍不住，鼻子上有黑头不能挤，但是忍不住。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;15. 怎么能临时叫我出门呢？你至少得等我半小时。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;16. 进出理发店之前之后，不一定能看出区别，除了钱包里少了很多钱。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;17. “我和林志玲谁好看？”你应该说林志玲，不然就是不诚实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      “我和隔壁小红谁好看？”你应该说我，我管小红长什么样呢，你怎么不跟小红过去啊！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;18. “我去一下洗手间”，真的要在里面干很多事情！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;19. 管他什么牌子，没有前置摄像头就不是好手机。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;20. 一起去厕所，见面就拥抱，逛街手挽手，吃饭就合照，依然不一定是朋友。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;另外跑远一点，有个常识：对每一位女性，仔细去欣赏她，都是不可思议的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22873331/answer/33616639
</link>
<author>
刘婷婷
</author>
<title>
老公过生日，有什么礼物推荐？
</title>
<description>
（多图预警）晒一下几年前送给老公的七夕礼物，当然创意不是我自己的，但是是我亲手制作哒，画也是我自己画哒！找不着合适的卡片我还偷偷用我们财务室的凭证封底了呢，废了好多封底（当然也废了相同数量的封面，因为封底和封面是成对的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf8436fc59ffd66e7289987c50f5243a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf8436fc59ffd66e7289987c50f5243a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0c2a71bcac77b26e46ea74e243ea7b05_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0c2a71bcac77b26e46ea74e243ea7b05_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;应评论区某知友的要求，上细图，你们得点赞哦！（我属兔，所以老公一直叫我兔子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/698ce2e4e45bf52835e6802f44cbca04_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/698ce2e4e45bf52835e6802f44cbca04_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8dc646e72865acd3f0421f62d55b8984_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8dc646e72865acd3f0421f62d55b8984_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4220fa2197466b7865419ecc026b0b19_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4220fa2197466b7865419ecc026b0b19_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/88439fe28ebf81abaf02d494f77727bd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/88439fe28ebf81abaf02d494f77727bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/086f2c1a24063791eeabc1323a8d78f7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/086f2c1a24063791eeabc1323a8d78f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b9f03a30724425c4d74b52c0bf68affb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b9f03a30724425c4d74b52c0bf68affb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，然后我就一个人在办公室剪呀画呀写呀，尼玛这画风我自己也是看醉了，一边画一边被自己画的东西逗笑了…嗨，主要是当年手头没有钱，又想给他一份小心意，就只能这样了。最近搬家不小心翻出来，又回想起我们当年的感情，真美好，当然现在也挺好，只是没有以前那么好了。其实当时送给他的时候他还挺开心的，说虽然暂时没有钱买礼物，但是他感受到了我的心意，但是回头他就收到他收藏东西的盒子里去了，几年都没用过一次。今天我们闹了点不大不小的别扭，我一个人在房间生气，把它翻出来拿来拍照玩，他走进来看着这些卡片，翻来翻去找出《不生气券》说他想用这张券，我说我没有生气，我只是有点伤心和失落，他又继续翻，翻到了《停止冷战券》说这张可以吗，我想想好想卡片背面写了的，无条件履行，嗨，那就和好吧！我就扬起头朝他卖萌卖笑…&lt;br&gt;&lt;br&gt;喂！寡评论不点赞你们是几个意思？你们有没有仔细看啊？我的画风多骚啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26649487/answer/33526900
</link>
<author>
haozhi yang
</author>
<title>
如何看待大学毕业生频繁违约现象？
</title>
<description>
那企业找学生面试，谁叫你弄的一面二面三面？人家要是一棵树上吊死，你在三面的时候拒了人家，人家错过了其他企业的面试机会，这个损失谁赔啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一个我当年亲自遇到的事情：我毕业那年，投了一家500强的金融企业的校招。几轮笔试几轮面试，拖了至少三四个月，结果在终面的时候告诉我（大意）：你的素质很不错，但是我们的offer名额有限。但是你会被列为候补，如果有拿到offer的人放弃了，你就会递补。&lt;br&gt;反正我也没啥大反应，听了就“哦”的一声，转身就走了。因为虽然在它第一次笔试的时候我还两手空空，但是终面的时候，我手上已经拿了两家的offer，其中一家也是500强的---谁叫你把整个时间拖得那么长的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，什么叫做&lt;b&gt;市场经济&lt;/b&gt;？什么叫做&lt;b&gt;双向选择&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;为什么会让你的企业做备胎？无非就是你给人家的待遇人家不满意而已。你要是不想别人毁约？那很简单啊，待遇翻番就行。你自己给学生开的价钱低了，待遇差了。现在有其他企业来挖墙脚了，怪谁啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于影响学校信誉什么的，那都是吓人的：有种你就以后都别来校招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一些人根据法律规定，认为：企业在签三方之前，都可以随时反悔，而不构成违约。&lt;br&gt;我&lt;b&gt;赞同&lt;/b&gt;这样的观点。&lt;br&gt;但是根据同样的严格按照法律流程办事的观点：只要学生在签三方后违约时，足额&lt;b&gt;支付违约金&lt;/b&gt;的话，同样也是&lt;b&gt;无可指责&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;所以，在这种观点下，拿什么学校信誉度、什么给企业造成额外损失来说事，都是&lt;b&gt;废话&lt;/b&gt;---大家都严格&lt;b&gt;按照合同&lt;/b&gt;办事就行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25867161/answer/33328932
</link>
<author>
曾锴
</author>
<title>
《暴走大事件》和《万万没想到》哪个更有趣？或者说更戳人的笑点？
</title>
<description>
《万万没想到》和《暴走大事件》，不能说哪个更有趣，只是定位、主题、内容、包装各有各的不同，受众也不一样。从节目类型上来说，一个AK47，一个M16，一个山毛榉，一个爱国者，没有可比性。作为点击率上亿的节目，就现阶段来说，两个都是非常成功的，各有各的忠粉，各有各的吸引忠粉的理由。&lt;br&gt;事实就摆在那里，客观的说优势、劣势、机会、威胁，有优点大家赞，有缺点大家提出来，都是处于对两个节目的喜爱，很反感有人没事就断章取义，非要跟中间挑事。再遇到有人来不来就跟我文章后面贴一个“软文”、“收了多少广告费？”一类的，我只有认真的保留起诉你乱诽谤的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————割割答——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《暴走大事件》吸引我一直持续关注了它两年，而万合天宜的作品也是每期必追，甚至叫兽早期的一些视频例如叫兽教你XXX什么的，也没有落下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实严格的来说，如果要用点击率来衡量，截止目前为止，是万万比大事件火的。但是今年万万收得很早，从10月开始甚至搬出了我们没有做这样的主题......让人感觉怪怪的，然后早早收工，就不知道是开其它副本去了还是搞饥饿营销，或者说计划内任务已经按时完成。相比之下，大事件改月更为周更，都现在还在坚持不懈，做牛做马，态度端正的如期周更，最后谁更胜一筹，就说不好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就目前而言，万万体现得更多的是娱乐、艺术价值，大事件体现得更多的是新闻、社会价值，但是他们都是通过网络娱乐大众。&lt;b&gt;&lt;u&gt;也就是说，两个节目也是有相通之处和相同的粉丝群体，我们爱着叫兽也爱着王尼玛！这样的劈腿是合乎情理的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是，既然是评价分析，就要有观点，我个人偏向于喜欢和支持大事件更多一些。不是因为大事件和万万谁优谁劣，只是关注的点不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个在海外学习和研究新闻传媒的专业人士，我首先要向大事件致敬，它像《The Daily Show》、《The Oprah Winfrey Show》、《Colbert report》、《Onion》一样，拯救了我们的节操，颠覆了我们的三观，针砭了世道的无常，唤起了心中的公义，捧腹之余，忍俊不禁，欲罢不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无疑问，《暴走大事件》是当今中国网络电视新闻娱乐脱口秀的翘楚。从王尼玛坐着播新闻，到现在站着主持《暴走好声音》，从以前半年每月一更，到现在周更，可以说它在质和量上已经基本做到了前无古人，并且不断迈向巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评价一个数字媒体时代的新生新闻、传媒、娱乐类节目，用传统的标准显然是非常幼稚的，然而要想获得当今观众的认可，成为一个成功的节目，天地人和，每个至关重要的因素，每个精雕细琢的细节，缺一不可，《暴走大事件》融合了这一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;草根的包装高端的黑&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从外观上来讲，暴走大事件一开始就走的是草根路线。&lt;br&gt;同样是受网友喜爱，每月必盼，周末必点的节目，当总部设在北京的万合天宜凭借《报告老板》、《万万没想到》，将其华丽的办公室、高大上的道具和清一色号称“屌丝”，实为偶像的演员展现在广大用户面前并使其深入人心时，大事件也从广州起步。&lt;br&gt;虽然一南一北两大节目在火之前（2013-14年）都有铺垫——万万有叫兽早期搞笑视频以及日和的观众基础，而大事件也有暴漫的影迷，实力相当，可相比之下，一群看起来是高大上的土豪，一个是矮穷肥的屌丝，大事件怎么看和万万都不在同一等级——&lt;br&gt;开头动画非常简洁，简洁到了简陋的地步；&lt;br&gt;场景只有背景墙、桌椅，还有一桌子的纸巾；&lt;br&gt;内容只有弹幕和东拼西剪的画面；&lt;br&gt;演员只有那个带着成本不超过500元的丝袜和巨大头套的公鸭嗓子王尼玛&lt;br&gt;&lt;br&gt;——敢问这样也能出来卖么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d2a48dde1c926a01a2ce4bb76d938c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d2a48dde1c926a01a2ce4bb76d938c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不要在意这些细节！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;大事件牛就牛在，就是凭借这样大言不惭的屌丝设置，一样业能吸引上亿的点击率。&lt;br&gt;王尼玛独一无二，不可代替的贱贱的打扮，贱贱的嗓音，还有那些精挑细选的贱贱的新闻条目，以及贱贱的评论和调侃，形成一种独一无二的模式。正是这种玩世不恭的草根设定，让我们更加关注那些具有强大爆发力和渲染力的节目内容，而它们又都是经过深思熟虑，仔细编排的高端黑。作为一个脱口秀，要在这些高端黑的设置上做到不温不火，不痛不痒，不卑不亢，不紧不慢，尖锐又不失幽默，叛逆又不忘节操，世俗又不近媚俗，创作人员除了要有正确的三观，准确的判断，还要有广博的涉猎，丰富的知识，跳跃的思维，俏皮的文笔。水之深，功底之好，可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大事件的水平不是体现在华丽外表之上的，虽然其外表已经做到了很好的契合节目的主题，达到无可挑剔的搞笑程度，然而更重要的是，其内容在笑点和槽点设置上，在三观和节操的把握上，在文字和内容的安排上，做到了面面俱到。据说王尼玛本人曾是深圳大学戏剧社的，虽然无考，但从节目内容就可以表现出，无论是其本人，还是这个创作团队的功底都非常好，可谓是文思泉涌，才华横溢，古灵精怪，又充满人文关怀。同时团队角色协作分工也非常完美，一系列推陈出新的创意，一套思维跳跃的剧本，一个强势的LIDER, 一个贱萌的影帝唐马儒，一个诚挚奔放的蜜桃，一个能很好用视效突出主题的后期同同，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;欧美的形式中国的根&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大事件不是独创，在国外有很多成功的例子，比如——&lt;br&gt;&lt;br&gt;洋葱新闻&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1b9e94e884bc50874c0b351fd8a42048_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1b9e94e884bc50874c0b351fd8a42048_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;囧叔脱口秀&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bcd52219f91e825c4bbbee7eb86c35c5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bcd52219f91e825c4bbbee7eb86c35c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在西方国家，新闻脱口秀不仅仅要为电视台每晚黄金档的收视率做出贡献，还往往肩负着代表民间和媒体力量监督和制约国家权利的重任，大事件的创意和宗旨算不算是舶来品我不能妄下定论，对于其创作宗旨更不能脱离商业运作的目标上纲上线，但其第一季在很大程度上和国外同类节目的套路相差无几，例如曾经调侃过环境卫生，房价物价、贪污腐败、食品安全等问题，可以说，其实从血统来讲，大事件虽长得屌丝，却是名门之后，肩上扛起的不只是毛腿，还有道义。&lt;br&gt;然而基因虽好，要在中国生存，又必须具有自己的特色。&lt;br&gt;在最开始接触到《暴走大事件》时，我在想，这只不过是一个中国版的洋葱新闻网，或《囧叔脱口秀》。在世界上，论发展时间，规模，受众，它比不上外国这些名台名嘴，在国内，在已经被郭德纲、周立波、王自健等犁过一次又一次的不太丰饶又面对重重审查的娱乐文化土壤上，以及在《万万没想到》也在同时崛起的强烈对比下，他是否能生存发展下去，确实要打一个问号。&lt;br&gt;因为大家都知道的政策法规，也因为文化氛围和市场的接受度，除了社会、娱乐、猎奇、国际新闻等主题，大事件很难在其他领域任意发挥，而且祸从口出，作为一个靠嘴吃饭的节目，形式和内容都不自由。&lt;br&gt;为了符合观众的口味和习惯，它一开始就通过宅、腐、萌、屌做到了接地气——草根就是草根，我从来不又当婊子又立牌坊。从来不装B，因此很具有亲和力，围绕那些最贴近广大网民日常生活的话题，嬉笑怒骂，风趣调侃，博得观众捧腹一笑。&lt;br&gt;针对多样化的受众，大事件灵活改变节目内容和结构，不断推出涉及动漫、电影、游戏、Cos、恶搞、互动、广告等一系列小栏目，有序添加新角色和嘉宾，使得每一期节目惊喜不断，高潮迭起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;恶毒的嘴子仁义的心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗马不是一天建成的，在看到暴走漫画以前，我们可能已经熟知如下这些丧心病狂的符号——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0f32ef8153a49af8cf13a90670c70f3a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1623&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f32ef8153a49af8cf13a90670c70f3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7bb4cf4f2e411c165826dd1b3f859c20_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;239&quot; data-rawheight=&quot;230&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;239&quot;&gt;&lt;br&gt;它们都属于暴走这个体系，暴走漫画丧心病狂的笔法，诙谐幽默的调侃，使得大多数在快节奏无厘头学习工作生活环境下的观众心理压力得到释放。暴漫最开始只是凭借夸张的绘画形式，有些毁三观的内容进行吐槽博取眼球，然而正是这一特点，容易产生共鸣，也毫无门槛的吸收大量的受众。&lt;br&gt;在《暴走大事件》之前，暴漫已经发展了一段时间，拥有了一定的群众基础。这样的受众基础容易被简单的概括为草根，看似并不是新闻这个领域中有权势的受众，可是正是这样一个群体，蕴藏着巨大的能量。他们年轻，积极，思维开放而活跃，面对现实有些不羁叛逆，但是又保持着自己的信仰和价值观。这样的受众具有很好的接受度，在受众已经习惯了暴走漫画看似屌丝的表现形式的情况下，创作者要逐渐提升内涵，就变得很好操作，并且还可以在不断地推陈出新中很好的培养受众的习惯以及迎合其不断变化的口味。&lt;br&gt;大事件是腹黑加刀子嘴的，然而却也有温情侠义的一面——&lt;br&gt;第三季，第十期末尾，为渐冻症患者捐款。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c80a5098009a01b2abf59b4525befeb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;762&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;762&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2c80a5098009a01b2abf59b4525befeb_r.jpg&quot;&gt;看到这个地方的时候，眼泪是掉下来了的。&lt;br&gt;无论炒作也好，作秀也好，并没有任何高大上的包装和口号，丝毫不做作的捐赠，力所能及的从一点做起，这使得大事件不再是哗众取宠的娱乐节目，而是彰显了新闻传媒应有的道义。除了赞，还是赞。&lt;br&gt;大事件更有节操的地方在于，绝对不浪费观众的眼泪和戏弄大家的情感，很多泪点场景设置的时间都很短，最后还要通过笑点收回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典的角色出位的秀&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了王尼玛，大事件成功打造了一系列经典无比，丧心病狂的角色，令人过目不忘。每一个塑造这些角色的演员，都是影帝，把自己身上可以挖掘的特点，都用作于搞笑和自黑，夸张发挥到了极致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不愿透露姓名的鉴黄师唐马儒&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e703d9a0f603d1d8e28f63c103a08754_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e703d9a0f603d1d8e28f63c103a08754_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;唐爸爸&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3eb0bcf62c0944639dec743b7707eebf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3eb0bcf62c0944639dec743b7707eebf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;拔粪青年&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/32b66b1eeb210eb41bdcba59ea61d21b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/32b66b1eeb210eb41bdcba59ea61d21b_r.jpg&quot;&gt;唐马儒可以说算得上是打着灯笼都找不到的特型演员了，他的五官，肢体，表情，动作，一切的一切简直就是比着暴走漫画来的，简直是神再现。这种自黑式的付出可以说是相当丧心病狂了。不过喜剧向来是如此，毕竟又不是偶像剧，一个演员把自己献给观众才是最高尚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张全蛋&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1eadaefb5863897284666baaab005ac4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1eadaefb5863897284666baaab005ac4_r.jpg&quot;&gt;张全蛋仰天大笑的造型素描化就是暴漫脸谱，简直也是神再现，但是看得出来他似乎不是专业的演员，因为在第二次出镜的时候显得有些羞涩，紧张，不自然，不如第一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前方记者&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/88efe42e1d6aedad7f4eaaa11ed1ea95_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;794&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;794&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/88efe42e1d6aedad7f4eaaa11ed1ea95_r.jpg&quot;&gt;唐小儒的演技其实是很好的，三个前方记者的特征被刻画得惟妙惟肖，只不过不知道为什么有点被故意忽略的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;撸掌门&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/29c7296aa6f85c3aeb3156fd91f356a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/29c7296aa6f85c3aeb3156fd91f356a5_r.jpg&quot;&gt;王蜜桃的表演一直很到位，尤其是肢体语言丰富和气场充足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大事件的演员其实都是实力派，挖掘内在能量较多，也舍得奉献和牺牲，而万万的一票美男子不可能丢掉自己的阳光形象自黑到这种地步，而且他们也不带这样的角色属性，生搬硬套会很恶心，所以发挥就要受限。所以万万只能走感情牌打动观众，虽然说这样做有黔驴技穷求观众的感觉，但是别无他法，角色属性限制了他们的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻时髦的粉丝看到大事件的角色会莞尔一笑，但是不会产生某种崇拜和痴迷，因为他们是丑角，不是偶像，除了娱乐观众，好像并不能像帅哥靓女一样使人产生某种幻想和向往。其实话说回来本来看一个新闻脱口秀节目就不是看选美比赛，反而这些特点突出，特征夸张而鲜明的角色更容易在潜意识里留下更深刻的印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看大事件经典的终极黑产品——&lt;br&gt;爆米花&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2820175d3a5ec7f98d8cd811def0a7f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2820175d3a5ec7f98d8cd811def0a7f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ibra&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3cc30f52db2d4e6021d86631de6a8dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;403&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;403&quot;&gt;&lt;br&gt;那些和动漫、神话、影视剧相关的高大上的道具，华丽的衣装其实离我们的现实生活很远，而现实生活中需要吐槽的诸如以上元素却无处不在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总的来说，大事件内容丰富多彩，形式独具一格，演员都是难以挑剔的豁出去了，又采用了互联网时代最具杀伤力的草根、网络推广模式，其成功已是显而易见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴黄师、爆米花、洗剪吹、肯打鸡、汪星人、挖掘机技术哪家强......大事件在一定程度上已经做到了引领和复兴娱乐话题的潮流，同时需要注意的是，段子是会写完的，观众的笑点和阈值会随着口味的提升越来越高，这也给创作团队带来了很大的挑战。但是大事件的优势在于定位，除了娱乐节目以外，它还是新闻节目，这样做更冒险，但是却有源源不断的生命力和更广阔的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再来说万万&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万万总是被一些媒体标榜为屌丝，其实丝毫都不屌丝，首先其创作人员以及演职人员大多是业界专业人士，都是能力非常强的编剧、演出、后期、配音方面的人才，台前幕后，不但能编，还能演。尤其是主要演员的长相都是符合美学传播学标准，迎合年轻人、女孩子、脑残粉的口味。白客、子墨、小爱、本煜、柯达，个个都有自己的特色，仔细看孔连顺的五官也是非常大气。万万在场景，服装，道具等各方面也是下了大成本，从美学的标准上来说，做得非常不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是相比之下，万万的强项是在娱乐、艺术方面，他进行的是文学，艺术创作，依赖的是戏剧和表演的功底，在新闻、社会领域可以扩展的空间不多，因此剧本和技巧过度挖掘以后，出现了疲软，除了创造力，缺乏可持续发展的源源不断汇集的话题元素。喜爱万万的观众，最开始是被华丽的外表吸引，这就好比好莱坞一度推崇过度剪辑和视觉效果，实际上这是饮鸩止渴，非常为难主创人员，当技术遇到瓶颈无法突破的时候，华丽的表达就会产生苍白无力感，而看热闹的观众感觉不到新奇以后，就会很容易给出万万江郎才尽，趋于平庸的评价。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万是号称屌丝的高富帅，吸引的是年轻人中比较骄傲、赶时髦的一个群体，这个群体实际上是口味很高，很难满足且喜新厌旧的。很多人，尤其是女孩子聊起天来会骄傲的说，我喜欢我们家白客、子墨......好可爱，却很难得骄傲的说，唐马儒是我男神，仿佛这样显得自己不够高雅。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而大事件是披着屌丝外套的Mr V, 玩的是需要动点脑筋，有点阅历才能理解的黑色幽默，它的粉丝除了看热闹的，还有看门道的，对于这一批看门道的观众来说，美学标准不是唯一的衡量标准，只要有可以引起共鸣的吐槽话题，就不会失望，所以忠诚度更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大事件刻画的一些形象并非简单意义上的审丑，或者说丑并不等于媚俗，低俗，恶俗。喜剧大师卓柏霖在他多数传世大作里都是以小丑形象示人，目的是夸张地调侃和讽刺，这比起简单的耍帅炫酷来说是更高的艺术境界。要演好一个帅哥靓女很容易，生得好，长得好，往那里一杵，基本上就及格了，再说几句俏皮话，就可以迷倒一片脑残粉。但是要演好一个丑角，还要表达出内涵，并且深入人心，需要更多的是深厚的功底和强大的爆发力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我们来个综合分析——&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;首领&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万的核心人物是叫兽，强项是除了热爱喜剧视频创作，还有国企工作经验，对内把一帮艺术人才聚集在一起，使其专长得以发挥，对外社交应酬，为团队争取更好的空间，这些都是优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大事件的核心人物是王尼玛，感觉比叫兽要年轻，但是比起叫兽来说却更有神秘感，城府更深，脑子更古灵精怪，令人难以琢磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫兽形象比较睿智和大气，公开上银幕、出席各种活动没有任何问题，而王尼玛就不好说了，总的来说感觉王尼玛没有叫兽自信，去给女粉丝送枕头那一集里敲了门东看西看还是心虚，粉丝见面会也比较腼腆。但是从心理学上来说，后者更完美主义，强迫症，更有才气，爆发力，对质量的要求更高，这也从大事件所有的细节上表现了出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;团队&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万的团队是一帮年轻的影视创作，演艺人才，虽然无数次自我标榜屌丝、贱、丑，其实却都是青春偶像，虽然他们根据每个人的性格分了各种贱，但是一放到银幕上形象、性格区分并不明显，用一个好看，好玩就可以完全概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而大事件的王尼玛是霸道的贱，同时凭借头套永远保持一份神秘感；唐马儒是无节操的自黑的贱，又分饰了碉堡的鉴黄师，虚伪的唐爸爸，风格完全不一样；茄尼玛，唐小儒是正常发挥；王蜜桃是气场大爆发居中调和；张全蛋是犯傻卖萌；敖厂长是丧心病狂；这些人物的性格张力要比万万大很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万的明星偶像团队搭配比较固定，每期就是同样特性的人，同样几张脸，只不过是衣服和角色变了而已，而大事件一直在创造新角色和吸纳新成员，变化多端。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;模式&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万是影视喜剧模式，国内同类题材很多，大事件是新闻脱口秀模式，国内同类题材不多。万万是吸收和创作冷笑话，带领观众一起YY，大事件是代表和带领大家一起吐槽，并且还建立了一个人人都可以参与互动的云吐槽的互动机制。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;互动&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万和大事件都有和网络空间互动，但是万万的每一期节目有一个固定的主线，这需要专业编辑来执行，而大事件每一期节目由很多小环节组成，一些环节可以加以控制，一些环节可以放到网上去进行互动，所以，大事件进行的是一种云创作。很多网友说大事件抄袭网上，这样太过偏激，很多CHUN晚的段子难道就不是抄袭？大事件在经营云创作平台上比万万更胜一筹，也同时反映出，万万的粉丝确实看热闹的多，创作不出多少厉害的梗被节目所用，还得叫兽和手下一帮编辑自己动手，而大事件的粉丝各种日常生活中遇到的烂点子神吐槽，剧组信手拈来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相当于每一期暴走的小朋友都给王尼玛说，吐槽这个吐槽这个，我们就要听你讲出来，你这个可爱的傻逼！这个生态圈就不是一个装逼的生态圈。而万万剧组却还要绞尽脑汁的思考，我们这一期做什么你们才会喜欢？做不好你们会不会骂？主创人员会不会伤心？怎样才可以维持我们在观众心目中美好的形象？可以想象，压力有多大，还怎么愉快的玩耍？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以查德威克为首的互联网专家在分析2008-2012年奥巴马大选的时候，就提出过，奥巴马之所以获胜，不是因为好高帅富，好有能力和手腕，不是因为政策多得人心，很大程度上是运用了WEB2.0时代电子营销的几个基本策略——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.高层和草根结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.传统和现代结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.中央控制和基层自主能动性发挥结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.策略和手段结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.媒体和现实结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.商业营销和政治影响力结合。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;暴走大事件在这几个结合上是完美的——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.表现形式，包装是草根的，但是节目构架，组织方式是西方高层的模式。吐槽是草根的，新闻是高层的；这一点，万万也有，但是实质上，万万从包装形式（所谓屌丝的美男）和节目内容（喜剧、戏剧）都是比较阳春白雪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.电视脱口秀是传统的，但是通过网络、结合动漫，是现代的。二维漫画和文字新闻是传统的，三维动画和网络新闻是现代的；这一点，万万也有，很多场景和道具都用了COS元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.编辑部自主设置每期节目主要环节和方向，把我节操和三观，这是中央控制的，观众和网友自主创作和发挥参与互动，这是基层主观能动性自主发挥；暴走每次都会提到一些观众，把他们也融入节目，但是万万却没有经营好互动平台，主要花精力到核桃奶优上去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.丧心病狂的新闻吐槽是策略，而通过脑残广告，吐槽，现场连线，小视屏等多种手段来表现。万万只有一种舞台、电影喜剧、戏剧的表现形式，必须讲究三一律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.故事内容来自于现实，节目形式付诸于媒体，而娱乐和宣传在媒体，又推荐游戏，网站，日报等产品到现实。万万只能生硬的插入广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.时不时洗刷一下金三胖，弯人，关心一下天下大事，利用政治影响力，同时也用“讲故事”煽情营销、黄色擦边球营销、草根营销，充分利用标准商业营销手段宣传。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，单纯从互联网营销手段上来说，不管大事件有意无意，其战略理论实践已经超越了万万很多层级，搞的已经是网络时代的云创作。万万不幸还停留在传统影棚做电影的路子上。所以我靠，我怀疑王尼玛这个JIAN人不是天才，就是有一个跟奥巴马总统选战宣传智囊团一样天才的新闻传媒理论顾问团队。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;今后的影视创作，必然会走上云集资，云创作，云分享的道路。利用互联网，在政策允许的情况下，观众可以集资、创作、拍摄自己想看的节目和片子，可以支持和投入给自己喜爱的团队，互联网也会进行圈子分类。这是一种最直接，最高效的资源配置。那种专业装逼导演和烧钱投入的垄断时代，那种制作人，影院垄断的时代，将慢慢一去不复返。互联网就是一个巨大的影视产业链的培养基，单纯从传媒运营上来说，谁更先掌握云创作，谁先崛起，得民心者得天下，暴走的例子已经说明了这一点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;内容&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万是基于动漫，影视剧进行改变和创新，其核心是剧本、台词、表演的效果。大事件是基于新闻、社会话题进行的恶搞和吐槽，其核心是主题、评论、思想的深度。很显然，万万停留于视觉享受，大事件更贴近于内心共鸣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;公关&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫兽沉稳老道，很善于把握分寸，比较官方化，正规化，不树敌。王尼玛更有个性和脾气，敢于挑战权威。笔者一度怀疑王尼玛的背景是不是会更硬，否则顶的压力会很大。教授早起还是很侠义和愤青的，不晓得是不是做大了就都要走杀ren放huo受诏安这条路。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;受众&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万的受众更在乎感官效果，大事件的受众更在乎知识面、社会阅历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实看万万，就是一乐，不需要深想，是一种放松，而看大事件，主要是吐槽，不吐不快，更像是一种发泄。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;虽然作为一个价值无涉的研究和评论人员，不能动个人感情参与研究，但是对《暴走大事件》的喜爱，还是无法掩饰——王尼玛，你是个傻逼！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;衷心祝愿这个始终坚持幽默，侠义，恶搞，腹黑的优秀节目，不断出新，越办越好！也希望它不要随着如日中天而脱离了深爱它的粉丝群体，脱离生活，脱离侠义，脱离吐槽不道歉的个性！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后也期待万万那一群安静的美男子给大家的新惊喜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，作为新闻传媒专业研究人员，希望尽自己的力给我喜爱的大事件一个小礼物——忠恳的意见和建议。&lt;br&gt;暴走周更以后，数量令人满意了，但是质量开始有所起伏。我大学的时候也做过视频，知道周更的难度和压力有多大，当时在官方的支持下一周赶一个20分钟左右的宣传视频，几乎是天天熬夜。所以，为了保证数量和质量的平衡，希望大事件能够更加注重和观众的互动，早日建成云创作的各种平台和工具并使其便于上手，并且在相关版权法规约束下很好的运作它，决不要沿着传统媒体的模式堕落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;注：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者和两剧团队没有任何联系，写作完全凭个人喜爱，请勿对号入座，更不要贴什么“软文”的标签，空穴来风，担待不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;有人不冷不热的期盼着大事件被查水表，我想不客气的说，毋庸置疑，无论它被不被查水表，两年来塑造的无数形象，讲述的各种段子，吐槽的各种问题，带给我们的无尽欢乐，已经足以让它成为娱乐传媒史上的经典之作。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/eljuegosinfinal&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;El Juego Sin Final （没有终点的游戏） - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26543804/answer/33630430
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
想自杀?
</title>
<description>
题主朋友，您好！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我观察到，您在问题标签里添加了“抑郁症”，说明你已经有了一些猜测，只是不知道该如何面对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们作为网友，是无法通过文字叙述诊断你是否患有抑郁症的。但我想说的是，抑郁症，是人体“硬件”出了问题，本质上与胃溃疡啊、老寒腿啊这些都没有区别，只不过干扰的是人的情感处理系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这个的目的，是希望你用平常心去看待自己，包括自己的倾向（将来如果确诊，就是症状），首先这不是一个丢人的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我比你虚长几岁，看描述咱俩还挺像的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不抽烟，偶尔喝酒，有电脑但玩游戏频率也不高，最近有时玩炉石传说，更多是以《三国志》等老游戏为主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是中二病晚期患者，还是个萝莉控，又喜欢双马尾，喜欢听钉宫理惠的“乌路赛”，AB站的鬼畜忠实观众。说不定咱们都曾看见过对方发的弹幕，也曾经因为同一帧画面欢笑或感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有你听雨的浪漫，忘带伞淋雨的时候，我会安慰自己这是强效保湿锁住水润精华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;做梦梦见各种死法这个，我觉得你并不特殊。&lt;br&gt;我也曾多次死在梦里，死法种类繁多且不乏口味重者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人对死亡有着本能的恐惧，但同时人的另一大本能就是好奇。&lt;br&gt;现实中没有人能回答“死是一种怎样的体验”，最多是谈“濒死”。死亡是不可逆的，《Angel Beats》里的死后世界是没有的，因此人总是对死亡充满好奇。你频繁地梦到死亡，也是个性浪漫、想像丰富的一种表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;唯一让我担心的是，你已经不止一次站在高处了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因为这，我认为你存在罹患抑郁症的可能性，并且出现了自残甚至自杀倾向。&lt;br&gt;所以我觉得，&lt;b&gt;联系专业医生就诊&lt;/b&gt;，应该是个比较好的策略，希望你能接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我前面讲了这多，最主要的还是想让你对自己保持一个平常心。&lt;br&gt;你可能会有顾虑，说哎呀万一确诊了那我岂不是“有病”。放心，谁都有病，包括精神类问题，只是大家在不同的时期或轻或重。有的人比较幸运，借助外界因素，自我调节好转了，你也说到，有过好转的一年。但是现在出现了反复，可能是自身调节能力达到了极限，也可能是外部环境发生了变化，总之&lt;b&gt;你现在最需要的是医生的指导，而不是网友的意见。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你过去的几年里，可能有不少亲朋规劝你“要坚强”之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的心意都是好的，但这个说法未必对。&lt;br&gt;《老子》告诉我，“&lt;b&gt;人之生也柔弱&lt;/b&gt;，其死也坚强”。人的生命，本就是柔弱易逝的，这也是生命的可贵之处。所以，患抑郁症也好，任何病也好，反而是生命力的正常表现。如果一个人敢说他啥毛病没有，那才是回光返照、快到期了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要做的不是坚强，而是坦然面对自己的柔弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，题主朋友，真诚地希望你考虑一下，到正规大医院心理相关科室就诊或联系专门心理咨询机构寻求帮助。也希望了解相关信息的知友，可以不吝分享推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别要注意，&lt;b&gt;&lt;u&gt;近期不要接近高台等危险处&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;君子不立危墙之下，车技最好的司机不靠近悬崖。&lt;br&gt;在观看动漫的题材选择上，宜轻松愉快，不宜沉重压抑。可以多看看诸如《妄想学生会》《农林》等搞笑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝好！&lt;br&gt;谨再拜。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26648112/answer/33629933
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
为什么中国的很多东西在翻译为外文时, 总是被采用意译? 而不像其他国家那样直接音译?
</title>
<description>
这是因为中国文化上有对意译的偏好。而这种偏好，则是汉语这种表意文字以及中国的原生文明身份所带来的文化习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;其一，汉语音译不方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉语由于是表意文字，在音译方面就有很大的劣势。每个文字都有自己的含义，用于音译时，难免会因为文字本身附加不必要的联想。比如说我们控制领域有一个音译的名词叫做“鲁棒控制”，鲁棒其实是早年间“Robust”的音译。不明所以的人看到这个词，就回去联想鲁棒是个中国人名？鲁棒是某种棒子？要避免这个问题就要用很多的比较少用的字。ba发音要用“巴”，不能用“霸吧爸”。在一些音节上面，就不得不避开最准确的音，而去用一个类似的音。比如Gay（作人名时），其实音译为“给”是最准确的。但是gei这个音上面本来就没什么汉字，而“给”又是常用字，用作音译很容易出现歧义。所以只能翻译为“盖伊”。翻译就舍近求远了。再加上由于汉语有大量的同音字，音译时可能的译法多得不得了，常常难以统一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表音语言出现这种问题的概率比较小。表音语言直接照搬拼写，不必追求发音类似。（当然，最终发音必定有相似之处。）一般不存在会有很多种不同照搬拼写的译法。绝大多数时候，也不会有歧义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，汉语音译词总是非常长。不与元音结合的辅音，它的发音速度一般比与带元音的辅音要快。汉语音译要把每个不带元音的辅音都转化成带元音的辅音。发音速度上就要慢得多了。因此很不方便。相反，表音语言一般都有各种不与元音结合的辅音，他们之间互相照搬非常容易。（日语比较独特，不过日语本来平均每音节信息密度就相对比较低，所以对于日语来说，这不是问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般汉语词汇长度是2个字到3个字。但是由于汉语音译要把几乎每个辅音都音译出来（从而避免更多的译法），音译词就会显著长于一般汉语词汇。也就是说，音译词往往要比意译词长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“伯理玺天德”和“总统”，就日常使用来说，大家会用哪一个，我想是没有悬念的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能够在汉语中存活的音译词，绝大多数都是2字或3字，比如咖啡、沙发、摩托、马卡龙。像“歇斯底里”这种四字音译词就已经比较少见了。五字甚至更多的音译词一般就只出现在学术领域或人名中了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，汉语中意译词往往比音译词更简短有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;其二，中国长期是一个原生文明，绝大多数词汇都是本土产生的。大家习惯了语言中大部分词汇的字面和所指有深刻的联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于绝大多数人来说“电话”就是比“德律风”要直观、没有歧义。“开米丝锥”、“飞贼渴死”就是没有“化学”、“物理”简明、让人容易记忆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;次生文明从一开始，就有大量词语都来源于其他文明，这些词汇本身和次生文明的文化背景、语言习惯毫无关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英法德文中大量的疾病名称都来自于古希腊语，虽然你可以通过分析知道古希腊语里面的一些词根、词缀的含义，能够大致理解，但这些词汇与这些次生文明本身语言的词根词缀毫无关系。也就是说，这些文明的子民早就习惯了这种从自己文化和语言出发完全不可拆解、字面上难以理解的词汇。而中国人不习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年Internet在中国的官方翻译是“因特网”，这本来就是个音译和意译结合的翻译了，但民众还是不满意。最终，这些年Internet的翻译变成了“互联网”，大家终于都舒坦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“杯葛”不如“抵制”，“哀德美敦书”不如“最后通牒”，这就是中国人的文化习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人就是喜欢看了字面就能把词汇内涵理解个七八分，最好是十分，而不是看到一堆摸不到头脑的文字堆叠然后去查字典。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的这种偏好意译的文化习惯，自然而然地影响到了中国人向外翻译汉语词汇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把京剧翻译为Pekin Opera而不是“Jingju”，这和把Paella翻译成“西班牙海鲜饭”或者“海鲜饭”而不是“怕爱呀”是一样的。翻译者生怕大家看了字面不能理解这东西是什么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20756586/answer/33626156
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
第三波咖啡潮的概念促使一朋友想开一家“后星巴克时代”的咖啡馆，定位高端提供精品咖啡，传播地道咖啡文化，首家旗舰店属意上海的新天地或田子坊，若成功则在其他城市扩张，并望在3～5年后连锁化。大家觉得靠谱吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;哈哈哈我要笑死了，想快速亏钱迅速破产就去开吧。还新天地，还田子坊，还后星巴克时代，还文化意味，还连锁，这些名词整天听，茧子都听出来了。&lt;br&gt;
=======分割一下=======&lt;br&gt;
亮个身份吧，作为上海好几家市场上还算成功的精品咖啡厅的房东，自认为还是很有些资格来回答这个问题的。&lt;br&gt;
首先，我们讨论的是上海好伐？是精品咖啡好伐？在上海讲精品咖啡是要讲逼格的好伐？田子坊？觉得在那种毫无品位的农贸市场里能够开好精品咖啡厅的，基本上不懂上海市场，坚持要在这里玩的，走好不送。新天地是可以的，不过是要靠钞票堆的啊旁友。今年上半年香绯槟的位子空出来，招商的人说不想再找连锁咖啡品牌了，要找精品咖啡。某个增长势头很旺的精品咖啡厅去谈了谈，租金报出来，200平米的店铺华丽丽的500万一年，还不含物业管理费和推广费，题主你朋友确定玩得起？野兽派倒是玩得起，反正amber小姐后面有的是投资人，但是9月份野兽派咖啡店开出来一看，人家不傻的好伐，才50平米的店好伐，人家不是卖咖啡产品的好伐，人家是卖门脸上那只黑豹的好伐，卖店里的仙人掌异域风情的好伐，卖咖啡杯上印刷的某人的画的好伐，这生意从头到尾都和咖啡没关系的好伐？&lt;br&gt;
其次，你专业伐？这个时代，最缺的不是想法不是创意，而是，跟我念:专！业！精！神！ 你知道上海哪家咖啡厅能帮你提供豆子伐？哪家能按照你的要求为你拼配研发口味伐(当然很可能你根本就没有要求)？他们价格怎么谈伐？哦对不起，我差点忘了他们都是没有QS的，食药监来一罚一个准。你要自己烘豆子？好的很好的很，再拿出一大笔钱来投资设备吧，谁叫你要做的是精品咖啡呢对伐啦？就算是原料的问题搞定了，你确定你和你的团队能保持稳定的出品？一天没有上几百杯的量也好意思叫嚣拳打星巴克脚踏科斯塔？你确定能做到在开咖啡厅的同时不在店里给猫洗澡(不要笑)？你确定你能做到对店内环境高要求不会放不三不四的背景音乐比如backstreet boys？这些都是开咖啡厅最基本最基本的要求，不过很遗憾，上海能在这几点上把持住的所谓精品咖啡厅，一家都没有哦亲。&lt;br&gt;
最后，我们来谈谈咖啡文化。如果你觉得第三波咖啡的表现就是不加奶不加糖，那我连笑都懒得笑，出门左拐，你先花半年时间去至少50家咖啡厅喝完至少200杯咖啡，我们再来讨论这个问题。我朋友在质馆和老板郑老头吵过一架，就是因为我朋友喝咖啡想加个糖，郑老头不给，对，真的是不给加糖。哎哟喂，一杯咖啡而已啊，一杯饮料而已啊，搞这么多有的没的干嘛啦？加个糖又不会喝死人，你就让客人加呗，莫名其妙对伐？不让加奶的就更奇怪了，感情发明意式咖啡的意大利黑手党们都错了，原来真正咖啡的神之国度在遥远的东方？搞笑伐？&lt;br&gt;
如果还有心情，我还能和你聊聊开咖啡厅现金流的问题，不过，你要是真还有兴趣，我反而怕了你了，所以还是不要有兴趣比较好。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26667341/answer/33595213
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎么劝大四室友不要学计算机？
</title>
<description>
我也劝过室友。看了楼上各种喷楼主，大家都冷静下吧。我说下，我身边的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景：某985 cs专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同有一个室友，家境不太好，成绩太不好，高中在上海，高考在新疆，轻松进了我们学校。综合成绩倒数10%之内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该室友本科挂科无数 大四还有几门课没过。前三年就没好好学，觉得尼玛计算机一群屌丝，程序员就尼玛搬砖头民工。发誓以后自己绝对不走这行。实则自己伪文艺，一会唱歌，几个月后问我啥自行车性价比高，然后玩滑板，想学音乐制作，一会又要买麦，要读仓央嘉措，买吉他，买优克里里，学ps，要健身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说来惭愧我特感激我室友，每次他买了东西，不到一个月就没兴趣了，结果都让我给玩爽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉回来，他比较沉浸在自己想象的世界里，却容易被别人一句话左右方向，他用名人格言激励自己却没有名人的毅力执行下去。到大三，前两年基础课结束，同学都开始做项目，参加比赛。室友觉得，挺好玩啊，有意思。我也要学，我会创意。他下了一堆软件 ps lightroom dreamware 一堆软件，先做设计，上网看视频，整天整天看，一直持续了一个多两个星期，然后开始整天整天LOL 。觉得后端太麻烦，他说我先从前端入手，刚好体现我设计功底，于是从图书馆搬来了20多本书 ruby html5 css php js 应有尽有。我怀疑他一本书看没看十分之一。后来想学c#做.net。别说快排，二叉树遍历都不会完全没有数据结构和算法的概念。看到我的一个项目做了手机游戏。他说他也要做，这个好玩。觉得android low于是要做ios。问我用什么开发，我给他说了Xcode。他就去下，和我说，妈的，下了半天装不了。 尼玛，你的有mac os好吧。给他解释半天，这货打算装黑苹果。我本意是告诉他黑苹果很麻烦让他做安卓的。 晚上我自习回来，他在Lol.问怎么样了。 妈的，太烦了，不做了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大四，周围同学都忙着找工作了，他怕了，他什么都不会。&lt;br&gt;准备考研，一个月，我还是考公务员吧，一个月，看了bat收入，我还是当码农吧，一个月，还是先lol吧。&lt;br&gt;这时候一个文学院的小土豪想做个网站创业玩玩，点名要拉个cs的同学。有能力的，你说谁愿意去呢？他去了，这就算找到工作了，算公司元老，还是创业大学生。我们就劝他算了，好好抓紧时间学下基础刷刷题找工作吧。他听不进去了，怎么劝都不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在他做网站做了3个月了，一问起来，说很好学到了不少东西，网站做的不错，还给我了网址。&lt;br&gt;我心想，没看出来啊，你还真混出来了。一打开，尼玛，就一个页面，还是静态图片，视频是他们上传到优酷然后引了一个视频窗口过来。后台数据什么都没有。现在的待遇是土豪包吃包住，一个月给500零花钱，他就这么混着。土豪手头紧了，他就和他爸说。自己创业需要钱，把他家房子抵押了带点款出来。我们一下就急了。我都指着他鼻子说，你她妈一男人，敢不敢别用父母钱。他说，我又不是白用，我给我爸入股的！&lt;br&gt;现在我已经放弃劝他了。我不理解他的颓废，他不理解我1点钟睡6点多起赶项目刷托福gre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人没有救真的是没有救，你自己比他还着急他一点不着急。他们看不到别人怎么努力，只看得到别人收获时候如何舒坦。不知道自己想要的究竟是什么，一味的在寝室宅，叫着寂寞却连追女孩都持续不了三天。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26560512/answer/33584020
</link>
<author>
张小喵
</author>
<title>
学霸们是如何高效率的学习、工作、生活的？
</title>
<description>
用图说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天分为26份，从2009年春季开始养成的习惯，直到今天。就放一张空白表吧，填好的自动脑补：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b0ab6cd04243f2b63a58127358a4c9e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;792&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;792&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b0ab6cd04243f2b63a58127358a4c9e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后对时间分配做统计：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fabda2e2b8aae5707748e42368b69f45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1317&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1317&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fabda2e2b8aae5707748e42368b69f45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个项目还会单独做统计表：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2ffbdd138823618debc18f36bdb16449_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;241&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2ffbdd138823618debc18f36bdb16449_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大项目会做总时间统计，参加一万个小时理论，这是考研，最后累计1400多小时：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/79801afadef62868841f445210a7f1c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;276&quot; data-rawheight=&quot;491&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;276&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不光学习，体育锻炼、吃饭等都有，很丧心病狂：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7b2497aeded7782e283961fc0da4991_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;254&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;254&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;学习任何事情都要做总结，这是5年前学搭讪，当时时间精力很多都用在这上面了，吼吼：&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d9a0e877dad530895e9f0f36b7b05942_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d9a0e877dad530895e9f0f36b7b05942_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;研究生期间做学术和做活动都要做复盘，并结合各种数据做分析，内容详细到变态，这个部分内容涉密，就不放图了。&lt;br&gt;这个也是成长最迅速的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题回答：&lt;br&gt;1.统计本身当然会花费很多时间，但人不可能每件事都精力旺盛、兴趣盎然，当自控力不强的时候，没有这些保障，你会发现时间浪费得更加严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.我中小学时没用过这些东西，全校、全市第一经常拿；我读大学后用了这些方法，目标不清晰时也会虚度光阴。我自己当过学霸，也做过学渣，里面的心态变化很清楚。学习只是人生的一部分，但你会发现学习-搭讪-学生活动-工作，&lt;b&gt;做任何事情道理都是相同的，方法也是相通的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;重要的不是这些形式，而是你是否真的愿意改变自己，做自己想做的事情，成为自己想要成为的人。&lt;/b&gt;当你想改变时，你自然会努力寻找适合自己的方法，积极开拓渠道、去获得更多人的支持和帮助。&lt;b&gt;当你最终意识到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;现在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;自己&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;生活处境、别人给你的待遇和态度、自己的情绪等都是自己一手造成时，你会真正强大起来，从而去努力主宰自己的生活，掌握自己的节奏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我本科四年+研究生三年的感悟。我在最迷茫的时候受惠于互联网的分享精神，所以我也将自己的一点体会分享给互联网上的各位，希望有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.最后推荐李笑来老师的《把时间当做朋友》，不是僵硬地学习里面的方法，那都是术；而是锻炼心智，这才是道。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26635987/answer/33539138
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果手一直被水滴会不会穿？
</title>
<description>
实践出真知，我去拿一只凤爪放在水龙头底滴个两三天看看结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多简单一个实验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;+++++++++++++++++++++&lt;br&gt;这不是演习，这不是玩笑，这是真人真事！&lt;br&gt;&lt;br&gt;简直是五雷轰顶啊，我不就是用鸡爪做一个滴水手穿的实验吗？这只鸡用得着这么报复我吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家里被彻底淹了，以前出门都是关掉总阀的，因为要做这个滴水实验，今天出门总阀没有关。结果，厨房水管爆裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水淹没了厨房，然后流到了客厅，流到了客厅的地板里面，家里所有的地板都是连在一起的，结果所有的房间的地板下面全部厚厚的攒了两公分的水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后水沿着各个房间的墙壁渗透下去，楼下三户人家的墙壁都不同程度的被水浸，伤亡惨重。（其中一户的电视墙都湿了，毁了一台电视机，初步看了一下，是三星的50寸液晶，还不知道要多少钱。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的全实木地板啊，估计全毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是惨状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/73578236b646b845ca5b147d9bafb7be_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/73578236b646b845ca5b147d9bafb7be_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/477904c29058b6b1269f619c3e9748d4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/477904c29058b6b1269f619c3e9748d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4c1b8668e46e5c8dc3889e58232750e3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4c1b8668e46e5c8dc3889e58232750e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ddc8c7a49bc59bd13d08f9bcbfffb595_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ddc8c7a49bc59bd13d08f9bcbfffb595_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/138a6594f0927e462e1dd071878f21a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/138a6594f0927e462e1dd071878f21a2_r.jpg&quot;&gt;一共用海绵吸了近30桶水方才基本干净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初步核算地板如果要重铺加上楼下三户的赔偿费用，大概在十万元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;惊天噩耗，惊天噩耗！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是我的支付宝账号：infitee@yahoo.com.cn，如果有好心人，捐个一块两块不嫌少，十块二十不嫌多，这真的是飞来横祸了，跪求八方援助啊。（今年过年是2月，年终奖还早，一口气拿出10W左右真的亚历山大）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是演习，这不是玩笑，这是真人真事！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ｏ(≧口≦)Ｏ
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26662858/answer/33597017
</link>
<author>
北风三代
</author>
<title>
假如人类可以操控时间，那么历史总是朝着正确的方向发展吗？
</title>
<description>
“北京，北京,这里是广寒基地,鹰已降落。”指令长赵峰按住激动的心情发出了登陆成功的暗语。&lt;br&gt;他旁边的登陆舱驾驶员宋承宗已经开始检查出舱程序了。&lt;br&gt;半分钟过后，耳机中只有一片沙沙声，赵峰不由得皱了皱眉头。由于光速造成的延时，基地的回复会慢上2秒钟，但不可能慢上这么久。&lt;br&gt;“北京，北京,这里是广寒基地,鹰已降落。”指令长再次呼叫了一遍。&lt;br&gt;还是没有任何反应。&lt;br&gt;指令长轻轻咬了咬嘴唇，这是他遇到难题时的标准动作。&lt;br&gt;“环月指令舱，收到了吗，这里是广寒基地。我们已降落。你现在能否收到我们的报告，请回答。”&lt;br&gt;依然是一片沙沙声。&lt;br&gt;指令长心头一沉，“宋驾驶员，请配合我进行无线收发单元自检，咱们的通信系统好像出了点问题。”&lt;br&gt;说完这句话，指令长低下头开始摸索自检按钮。&lt;br&gt;“明白。”驾驶员也放下了手中的工作试图重启无线电收发单元。&lt;br&gt;“不用麻烦了。”一个年轻人的声音从耳机中传来，“你们的通信系统没有问题。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个年轻的声音之前从未听到过，指令长惊讶的问“你是……北京？”&lt;br&gt;“不，我不是”依然是这个年轻的声音“我就在你们前面，请从舷窗往外看，指令长！”&lt;br&gt;两名宇航员凑近舷窗，几十米外一个身影晃动着越走越近。&lt;br&gt;“我想你们已经看到我了”那个人鞋子上扬起的月尘在真空环境下飞散开来。&lt;br&gt;在距离飞船五米的地方，他站住了。&lt;br&gt;赵峰和宋承宗瞪大了眼睛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个普通的年轻人，穿着运动衫，若无其事的站在月表零下30度的真空中。&lt;br&gt;“欢迎你们来到月球。”这个声音通过广播在登月舱内回荡。&lt;br&gt;“你是……外星人？”驾驶员问道。&lt;br&gt;“当然不是。”&lt;br&gt;人类不可能这样暴露在真空中，指令长轻轻地摇了摇头。&lt;br&gt;就像看穿了他们的疑惑一样，年轻人耸了耸肩肩，做了个无奈的动作，“我知道你们有很多问题要问，我的时间不多只能长话短说……事实上，我来自你们所说的'未来'”&lt;br&gt;“未来？”&lt;br&gt;“是的，我来自你们文字意义上的‘未来’。很抱歉，我的降维举动干扰了你们的通信系统。不过，很快这就不算什么了。”&lt;br&gt;“当然不算什么，你的存在本身就是个惊人的发现”驾驶员的声音颤抖了起来。&lt;br&gt;“你刚才提到降维，这是什么意思？”指令长问。&lt;br&gt;“嗯，是这样”年轻人沉吟了一下，似乎在斟酌用什么词语更合适“作为我文字意义上的祖先，你们目前仍然被禁锢在四维时空中。只能在三个维度上自由运动，对时间这个维度则无可奈何。而在我的时代人类已能五维时空中穿梭。如果想回到‘过去’或前往‘未来’，我们只需要降低自己的维度就可以了。”&lt;br&gt;看到他们一脸迷茫，年轻人继续解释道，“对你们来说时间是一条直线。每个人都拥有过去，现在和未来三种状态，而在我们看来这根本是一个整体。在你们看来时间是由一张张书页组成的，而在我们看来时间则是一本紧密联系无法分割的书。受困于四维时空的你们只能看到书籍其中一页上的一个单词，而我们则可以看完整本书的内容。”&lt;br&gt;“这和时间旅行有什么关系？”&lt;br&gt;“这就是时间旅行的原理和目的”年轻人笑了笑，“比如你从三维空间把手指按到书页上，对于二维世界的字母来说，那就是凭空出现了一个新物体。而当我把书朝前后翻上几页，再次按下手指，我就穿越了二维生物无法突破的维度，在不同的维度重新出现。进行了你们所说的‘时间旅行’。”&lt;br&gt;“这可有点说不通，如果你们已经能操纵时间，那么你们可以轻易的修改历史，从而避免各种灾难。比如大饥荒、世界战争以及政府的恐怖统治。”驾驶员说。&lt;br&gt;“如果这就是时间旅行的原理，那你刚才所说的目的又是什么？”指令长插话道。&lt;br&gt;年轻人的眼神一下子黯然了，“这是一场豪赌，也是一场战争。”&lt;br&gt;“战争，和谁？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你们不觉得奇怪吗，这个宇宙为什么如此空旷，你们为什么至今都没碰到过外星生物？”年轻人扭头望向太阳。&lt;br&gt;“费米悖论？”&lt;br&gt;“说说看。”&lt;br&gt;“20年前费米博士曾经在北京大学提出这个悖论。从空间尺度来看外星人肯定存在，从时间尺度来看他们肯定远早于人类就进化出了文明，即便按照很低的速率扩展他们也应该遍布全宇宙了；可是，为什么我们只能在遥远的天文尺度比如轩辕十四上发现外星人的痕迹，而不是出现在我们身边？”&lt;br&gt;“差不多是这个意思”年轻人点了点头。&lt;br&gt;“你的意思是说……”驾驶员的声音有些颤抖“这是由你们的战争造成的？”&lt;br&gt;年轻人默然不语。&lt;br&gt;“人类的对手是谁？”指令长问道。&lt;br&gt;“宇宙中的所有智慧种族。”第一次，年轻人脸上露出了痛苦的表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两位宇航员惊讶的睁大了嘴巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“早期的宇宙是个喧闹的世界，数以亿记的物种在原始宇宙中产生，不久之后他们中的先行者就发现了时间旅行的秘密。令人遗憾的是宇宙中的物质总量是有极限的，随着资源的紧张，各个种族之间争夺生存空间的战争不可避免的爆发了。&lt;br&gt;战争的形式冷酷而又直接，掌握时间旅行奥秘的大批先行者种族不断返回过去，在远古的源头上扼杀自己的竞争者。从而保证自己的种族能够在未来延续下去。这场无尽的混战引发了大量的蝴蝶效应。举例来说，如果某个来自东方的时间旅行者前往古意大利，杀死穆卢斯、瑞摩斯兄弟，那毁灭的不仅仅是罗马，同时还会影响高卢人和日耳曼人的历史，最终会产生无数的意外情况。也许会导致欧洲产生更为强大稳固的政权，或者导致非洲某个文明出乎意料的崛起。因此想通过修正一两个久远的历史事件，一劳永逸的消灭对手既不可能又充满风险。”&lt;br&gt;“那正确的做法是什么呢？”&lt;br&gt;“正确的做法是在保证自己存在的前提下，从较近的过去开始，一点一点小心翼翼的修改历史。但由于所有智慧种族都在修改，结果就导致了时间线的不断重置。以致最终结局难以预测。从这个角度上说这也是一场豪赌。”&lt;br&gt;“战争的进程怎么样了？”&lt;br&gt;“看看你们周围的星空就知道了”年轻人扬起手，在真空中挥舞了几下“在你们可见的宇宙中外星生物存在的证据是如此稀缺，原因就在于他们在未来的后代都失了，经过亿万次的时间线重置，数以亿计的智慧物种从被未来的竞争对手消灭从而绝嗣。这才留下了空空荡荡的宇宙。事实上现在的宇宙里只剩下几百种智慧生物了。但我们依然不能掉以轻心。”&lt;br&gt;“你说的没有道理”驾驶员提出了疑议“从宇宙的角度来说人类出现的很晚，不可能是初始种族。为什么还能出现，没被毁灭？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻人转过头来望向舷窗，“时间线的重置还有一种风险，那就是导致一些新的智慧种族产生。其实人类就是这种重置的受益者。原来占据人类生态位的古老种族被毁灭，才轮到人类这种次生代生物像野草一样趁人不备破土而出，并幸运的在被毁灭前掌握了时间旅行的奥秘。人类在改变历史的时候也要谨防同样的事情再次发生。维持物种的延续已经如此惊险，我们实在没必要为一些小灾难修改历史。”&lt;br&gt;“那我们要怎么样才能帮到你们呢，未来的人类？”指令长问。&lt;br&gt;“谢谢您的好意，我们并不需要帮助。”年轻人说“一会儿我将毁灭你们的登陆舱，这将导致人类的登月计划推迟10年。虽然这会减慢人类太空拓展的进度，但却能让未来的人类成功避开3000年后和威客斯尔种族的正面遭遇。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;宇航员们沉默了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不要因此难过”年轻人摇了摇头，仿佛要把什么情绪赶走“从长远来看，我现在做的这一切可能没有任何意义。人类会前往更古老的过去重置历史，你们所在的国家都可能不会出现。我本人也会被另一种未来取代。”&lt;br&gt;“战争结束时会是什么样？”指令长问。&lt;br&gt;“我也不知道”年轻人叹了口气“也许整个宇宙最终只剩下一个种族，他在未来的子嗣将战胜所有的对手，孤独的占有整个宇宙——赢者通吃。”&lt;br&gt;“谢谢你告诉我们这一切。”沉默了好一会儿，指令长和驾驶员摘下了宇航头盔，“祝人类的过去、现在、未来安好”。&lt;br&gt;“祝好。”年轻人说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几秒钟后北京航空航天指挥中心的光学捕捉器发现月球表面出现了一次闪烁，闪烁情况通过视频直播的形式展现在指挥大厅里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“怎么回事？”坐在指挥大厅中间的老人问。&lt;br&gt;“也许我们永远的失去它了，首辅阁下。”登月行动总指挥悲痛的说道。&lt;br&gt;2014.11.18
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26537362/answer/33599967
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
考上清华北大的大神们的高中生活是什么样的？
</title>
<description>
高中班里清华北大应该是有将近三十个，具体数字年头太久我也记不清楚了。反正我记得当年高考全国卷我们班的平均分是六百三还是多少，一个很惊悚的数字。当年很多同学应该此时此刻也有用知乎，那我就从一个旁观者的角度来说说这些大家眼中的牛人吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，高中生活是什么样的？&lt;br&gt;各种逗比各种活动。&lt;br&gt;就说一个例子吧，我们班高二高三每周的班会都是会开的，主题各种各样，除了一些国庆啊这类学校既定的，还有讨论各种社会问题的班会，大家自由站起来发言，至今记得一个当时对哲学颇有研究的同学讲述康德。。他后来上了交大。还记得我们讨论集权问题，一个后来学心理学的妹子的发言很有深度，她现在在斯坦福。&lt;br&gt;在这其中我们还有一个班会系列，叫做x班智力快车。当时三星智力快车这个节目挺火的，我们就模仿它做了一个以小组为单位的趣味竞赛系列，每周一个科目为主题。比如语文竞赛会出些常错的难字啊，经常搞错意思的成语啊，反正就是有些和课本知识相关，有些超越课本，还有些趣味的题。你能想象我们的化学竞赛班会，其中一个比赛是做鱼吗？拿了四个电磁炉买了鱼，每组做一条，让班主任吃然后评分。。&lt;br&gt;所以那时候我一到自习就泡在老师教研室做那些班会的ppt，基本不好好学习。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，你想象的尖子班都是充满了紧张的气氛和竞争每天学到深夜神马的，但充满趣味就是我们班当时的情况。我不知道现在的学校教育是不是活泼很多，但是在十年前，能有这样的高中生活真心觉得实在是非常幸运的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们有代表性吗？至今为止，在东大，在各种名校我遇到了很多清华北大的朋友。可以说，他们中不乏大家想象的那种努力派，但整体来看，思维活跃，脑子聪敏，不死学习甚至爱玩会玩的人绝对是占多数的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个知友的答案里说，清华不是考上的，我觉得多少有些道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 如何学习的？&lt;br&gt;看了上面的，如果你觉得，那我也玩好了！或者想，到头来还是看智商那我没戏了！什么的，其实也是大错特错。&lt;br&gt;他们的特点在于，玩的好。学的也好。&lt;br&gt;高考到了上级排名，基本就是一分两分天壤之别的世界。所谓的剑术中高手一个细微的失误可能就丢了命。这就要求你在各个方面都必须修炼到完美，没有大的缺陷。从计算速度，到准确性，到写字好看与否。不能说他们都是决定性的，但在高考这个略不公平的游戏中能胜出的注定是全面手而不是专精手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，该认真的时候，还是要认真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的那些牛同学们在该认真的时候从来没有不集中注意力过。当然最主要的就是上课。我认为更主要的一点是，他们不关注“我学了多久”，而更关注“我该怎么学”，也就是方法。方法适合自己，就是事半功倍，何必去挑灯夜读？遍览世间聪明人，莫不如此。&lt;br&gt;最重要的是怎样去达到结果，而不是多努力。很多人只看到多努力，一味的效仿，往往不能得到同等的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我给题主最重要的建议就是，认识你自己，找到最适合你自己的学习方式。这个方式只能是独一无二的，跟你完全匹配的。找到了，可以说你离清华北大就很近了。因为高考的本质，无外乎就是在有限制的时间里掌握一定量的知识罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外很重要的就是学习的气氛，把学习本身当成快乐，就可以在不知不觉中变强。只是这一点对环境要求太高了。举个例子的话。高中的时候班里学习英语气氛非常浓，大家以说一口纯正的美音为傲，很自然的就去买书跟着练，就像一般的高中生追星那么简单，没有一点强迫或者不情愿。然后我们用很漂亮的口语录好玩的电台广告或者拍戏，你看，学习不仅是苦差事啊，用知识可以更帅气的玩。&lt;br&gt;高一的时候基本我们都是考过了大学四级的（和大学有合作），虽然我是合格线低空飞过。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.具体的学习方法你也可以参考我这个答案：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21763709/answer/19274111&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2176&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;3709/answer/19274111&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 我喜欢他们的为人&lt;br&gt;我听说过，也见过一些人，生怕别人比自己学的多，多知道一道题，导致比自己分数高什么的。但这种人——至少在高中我没有注意到过。&lt;br&gt;这种人注定是成不了大事的。&lt;br&gt;在班里大家几乎没什么竞争意识（也许是我和我要好的小伙伴没有，但至少班里没有明显的这种气氛存在），几乎都是互帮互助，一起快乐的享受共同奋斗的日子。&lt;br&gt;那是我生命中一段很珍贵的时光，身边的每个人我都如此喜欢，以至于现在回想起来都觉得很不可思议。&lt;br&gt;作为一个人，他们首先是合格的。拥有最基本的正直和道德，他们还很幽默。这些道德我曾当做理所当然，后来才发现原来是难能可贵。他们中的一些人，直到今天还在源源不断地给我支持和力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. &lt;br&gt;我知道清华北大在中国意味着什么，不过你不妨把目标放的更大一点。争取做一个时常努力和思考的美好的人+可以考上清华北大。&lt;br&gt;那些人们，他们的目光放的都很远。他们是懂得享受生活的，名校只是他们人生中一站而已。所以好多人即使是一次失败，也用持续的努力淡淡的用更大的成功去刷掉了失败。这也是我敬佩他们的理由之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后特别希望你也能看看这个答案。清华北大不是一切。经历过所谓名校的人都会告诉你，不上名校照样可以有让名校学生羡慕的人生。这不是鸡汤，是实实在在的感悟。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21402580/answer/18151805&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2140&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;2580/answer/18151805&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这个答案。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24944566/answer/29568974&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2494&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;4566/answer/29568974&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这真的才是最重要的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26636047/answer/33540275
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有六个手指头是一种什么样的体验？
</title>
<description>
第一次获得这么多赞，很感谢大家没有投来奇行种的目光→_→&lt;br&gt;虽然我是一枚很开朗的逗比，但是毕竟是天生畸形，生活中或多或少也会偶尔被人嘲笑或者是什么的。&lt;br&gt;所以我写出这个答案一方面满足题主的好奇心外，还希望大家多多包容有缺陷的孩子，毕竟我们这类人是很容易报(zi)复(wo)社(xian)会(shen)的喔。&lt;br&gt;谢谢大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，最后告诉大家一个关于这根手指的一个奇异故事。这是我妈告诉我的，原话奉上，不岑水分！&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说我的第六根手指是出生后3天，在我妈给我洗澡的时候才发现的，连当时的接生医生、护士都不知道！&lt;br&gt;高潮来了：我妈给我洗澡的时候怎么发现的呢，据说是因为当时我的右手拇指夹在食指与中指之间，这个手势是不是很熟悉呢，嗯，对的，就是：凸-_-凸............&lt;br&gt;由于手指较短，不好发现，所以家人一直以为我第六根手指是我的拇指而没有发现我真正的拇指。&lt;br&gt;哈哈哈哈哈哈哈，笑点在哪？0.0&lt;br&gt;---------分割线----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有图有--哔--&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想多说，只能说：存在即合理。&lt;br&gt;我不会告诉你我会用第六个手指勾着塑料袋，这样我可以一个手多拿一个袋子（前提是不要太重）。&lt;br&gt;我不会告诉你我会用第六个手指吸引妹子前来把玩：啊，你的手指好奇怪，我想摸一下可以吗(⊙v⊙)答案是肯定的。&lt;br&gt;我也不会告诉你每一个人把玩完之后都会问同一个问题：为什么不把他切了....切了....了....这是我的手指好吗，他不碍我---哔---好吗，他也有痛觉有骨头有血有肉的好吗！虽然他不会动..嘤嘤嘤嘤..&lt;br&gt;当然，我也不会告诉你，我幼儿园有个同班同学，左手手指5个手指被五颗小肉粒代替了，据说说天生的（自行脑补哆啦A梦的手掌多加五颗肉粒）....于是我被人喊了20多年的&lt;b&gt;“六指琴魔”，他被喊了3年哆啦A梦（&lt;/b&gt;幼儿园毕业我们就没联系了，所以有且仅有3年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最直接的体验就是，如果你本身是个开朗活泼的逗比，别人会无视你的第六个手指，毕竟生活是没有妨碍的。&lt;br&gt;但！是！如果你本身是个内向深沉的孩子，那别人只能对你敬而远之了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，题主不要害怕，不要怕被人歧视，将你真身露出来吧！！！哈哈哈哈哈&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f5a1d6c45ca6d653fdd17f9b15b2e4e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f5a1d6c45ca6d653fdd17f9b15b2e4e0_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26670034/answer/33598711
</link>
<author>
楠爷
</author>
<title>
为什么外企接受采访都要严格走程序？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;老规矩，禁止一切媒体转载&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，对任何企业来说，新闻发言都需要走严格的制度和手续，为什么？我从单一媒体关系和投资者关系两个角度来说，我从19岁开始做记者采访Matrox开始，先后做了8年记者，5年的公关和人市场，在媒体，乙方和甲方都做过，服务完美世界，神州数码，LG等一堆公司。现在做投行，也会接触上市公司的高管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从媒体关系来说，一般采访涉及到包括：公司产品、市场策略、重大事件、公司品牌战略和CEO个人品牌或重点高管个人品牌打造&lt;br&gt;&lt;br&gt;涉及到的部门非常多，如果任何员工都可以接受采访，那岂不是乱套了吗？过去企业的PR部门非常不职业，觉得抓一个人就可以来采访，或者任由媒体随意采访，结果搞出负面新闻或者泄密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Media PR是一个非常体系化的过程，对新闻发言人制度的认识和设计，决定了这个企业在媒体上的曝光的成功率和质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一次成功的采访，背后都需要经过策划，选题沟通，采访提纲制定，采访对象甄选与培训，采访文件的勘校以及采访发刊管理几个过程。任何草率行事的采访，必将付出意想不到的代价。比如有些领导对PR并不懂，就觉得自己吐槽吐爽了，然后就傻逼了。有时候吐槽一两句话被媒体披露，后果也是很严重的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里披露个小故事：某游戏公司大佬在5年前某届大会上准备公开喷另外一个大佬，我的团队为这个大佬准备狂喷的发言稿和喷完了的专访一天一夜没睡觉。因为喷的太狠，我都觉得走到路上要被人杀了。当时那个感觉，真是太刺激，如果任何一个环节出问题，这件事就会变得不可控，而且这两家都是上市公司。后来早晨大佬吃完早饭，觉得喷对方没意思，就不喷了。我又得花时间重写一篇和谐版的发言稿并和媒体打招呼。这需要极强的执行力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成功的PR部门在企业内部都是一级管理部门，他们对从董事长到基层员工都有充分的影响力。董事长说什么，怎么说，都要和PR部门制定的策略高度一致，不能由着自己性子胡说八道。董事长如此，下面接受采访的员工就更要受到制约和管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从投资者关系来说，这就更严谨了，当然不是什么人都能被采访和调研的，要经过IR关系部门统一安排协调，在监管条例范围内披露信息。比如你正在运作的重组，你肯定不能向外面说，公司目前的业务状况，说到什么程度不违规信批，不触犯监管红线，这都是IR要做培训和监管的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主这个问题，反映了我们很多企业对PR和IR的认识还处于非常业余和初级的阶段，很多事情都是自己图嘴爽闹出来的大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，说到外企，我多年前为LG中国服务，我们所有的采访反馈都会集中到IMC管理部门，由他们统一安排。但其实只要我们把采访需求和管理计划做的比较完善，LG的反馈还是很快的，而且也很配合。我之前做了8年记者，采访过MOTO，Intel，NV，IBM，联想等一堆企业的高管，基本都是中国区CEO，他们大多都是讲空话给我听，我有时候会提一些敏感问题，他们也会打太极，这一看就是经过很深的PR培训的结果。所以对有些我没有答案的问题，我会事后和他们PR部门补充我需要的内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，不是外企接受采访要走严格的流程，而是本来就应该要有这个流程，所有没有PR管理流程的企业都是不正规的企业，只能给企业惹事。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
