<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23929561/answer/26176072
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么有些年轻人拍红卫兵主题的结婚照？
</title>
<description>
细看了下回答者的大体年龄，再看了下回答的方式，&lt;br&gt;回答仅针对那些“觉得无所谓“的人。&lt;br&gt;让人不寒而栗，我年少无知热血上涌的时候穿过印着切·格瓦拉头像的衣服，后来读了一些书，了解到他从某种意义上“刽子手”的一面，再也没有穿过。&lt;br&gt;我见过的很多人不去主动了解那段历史，掩耳盗铃回避这些教训，当你指出这一切从根本上就是不对的，反而说你是文革思维，上纲上线。&lt;br&gt;我不反对穿军装，甚至是穿红卫兵的服装拍照，这是你的个人选择的自由，但是就和我当年一样，至少去较完整的了解那一段历史和那段历史中的人们，再选择要不要穿上这样的衣服。&lt;br&gt;&lt;b&gt;无所谓和逃避思考才是最可怕的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23933423/answer/26189272
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
大型船舶在遭遇海盗时，有哪些有效的防卫手段？
</title>
<description>
&lt;b&gt;（严禁转载）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;===========================&lt;br&gt;泻药。&lt;br&gt;曾经在培训中接触过类似的内容，大量干货，我就简单地把笔记内容整理下放上来吧。&lt;br&gt;不过这是12年时的资料了，可能略有过时。&lt;br&gt;印象中13、14年索马里海盗数量大幅度降低来着。&lt;br&gt;由于是英文授课+英文笔记，翻译过来比较生硬，见谅。&lt;br&gt;===============================&lt;br&gt;索马里海盗&lt;b&gt;历史&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;-起源于18世纪；&lt;br&gt;-近15年变多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为何变多？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-1991年起无政府；&lt;br&gt;-非洲最长海岸线—沙滩—无警察；&lt;br&gt;-贸易航线边，贸易量增长—2W/年&lt;br&gt;-绑架—不止海上—国际援助&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2000-2006&lt;/b&gt;&lt;br&gt;海岸50-100KM内；&lt;br&gt;小船，拖轮，航速小于11节；&lt;br&gt;船舷捆绑小船&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2007-今&lt;/b&gt;（当时是2012年）&lt;br&gt;母船（独桅帆船/渔船）—拦截船&lt;br&gt;之前绑架的商船作为母船&lt;br&gt;确定目标位置—出动拦截船&lt;br&gt;阿曼岸边4海里至索马里岸边750海里&lt;br&gt;近期案例：超过5艘母船，每条小船约7-8人接舷登船&lt;br&gt;目前还没有LNG船被成功攻击或捕获——&lt;b&gt;YET！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;=======&lt;/b&gt;&lt;b&gt;whats being done？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;=====================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;国际上：&lt;br&gt;EU成立Maritime Security Centre，协调EU内海上军事力量（EUNAVFOR)；&lt;br&gt;船舶穿过时注册EUNAVFOR；&lt;br&gt;UKMTO推荐走各国海军巡逻的IRTC；&lt;br&gt;部分国家海军巡逻（CN、EU、US、India、毛、大马、棒）；&lt;br&gt;NATO航运中心每三天发布警示地图（见下图）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/8b/b58b763091d6b21eb8c39615e491c6a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;617&quot; data-rawheight=&quot;772&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;617&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/8b/b58b763091d6b21eb8c39615e491c6a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;ISPS&lt;br&gt;SOLAS公约（1974/1988）中最低安全要求（船、港、政府机构）修改；&lt;br&gt;2004生效，规定政府机构、船公司、船员、港务在辨识威胁及采取手段保证安全上的责任&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSP&lt;br&gt;船、港有责任防范风险，船员、船东、港务有责任实施风险评估、安全调查、漏洞评估，并建立安全计划防范风险；&lt;br&gt;船员有责任保证船的安全，港口应提供相应培训及演练保证安全计划和流程的实施&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;EU=European Union，欧盟&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;UKMTO=United Kingdom Maritime Trade Organization，英国海事贸易组织&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;IRTC=Internationally Recommended Transit Corridor，国际推荐运输走廊&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;NATO=North Atlantic Treaty Organization，北大西洋公约组织&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;ISPS=International Ship &amp;amp; Port Security Code，国际船舶和港口设施保安规则&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;SOLAS=International Convention for Safety Of Life At Sea，国际海上人命安全公约&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;SSP=Ship Security Plan，船舶安保计划&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;==========what we have done?============&lt;/b&gt;&lt;br&gt;全面风险评估，及武装护卫风险评估；&lt;br&gt;通过前进行安全演习；&lt;br&gt;增强的安全流程和处理；&lt;br&gt;非武装护卫；&lt;br&gt;高速通过；&lt;br&gt;“城堡”citadel（见下图）；&lt;br&gt;与指挥中心更多地通讯；&lt;br&gt;特殊规避机动（见下图）；&lt;br&gt;“硬化”Hardening&lt;br&gt;   -能够阻止海盗登上甲板或船只，或防止海盗自甲板进入内部控制或人员居住区域的手段（见下图）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Citadel，外人无法打开的“堡垒”，船员求生逃命用的（旁边的绳结打的很漂亮，可惜不能给你们图）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/b3/14b30884dcb64ee94930df6b9c70452e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;559&quot; data-rawheight=&quot;744&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;559&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/b3/14b30884dcb64ee94930df6b9c70452e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;hardening的一种，防止海盗靠帮登船的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/06/d5060540112f702939cdda10cd527495_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1219&quot; data-rawheight=&quot;744&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1219&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/06/d5060540112f702939cdda10cd527495_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;另一种Hardening，防止海盗进入控制区的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/97/f797bd0ac35b47312312dba8efc52dda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;562&quot; data-rawheight=&quot;719&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;562&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/97/f797bd0ac35b47312312dba8efc52dda_r.jpg&quot;&gt;也是一种Hardening，喷水防止海盗登船：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/8e/868ea3713bb17d517552302b998a17aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/8e/868ea3713bb17d517552302b998a17aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;规避机动：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/ad/c7ad7a993f922955d38eef93d2fa1e52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;744&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/ad/c7ad7a993f922955d38eef93d2fa1e52_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;（严禁转载）&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23694040/answer/26202283
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么张小北要给郭敬明做预告片？
</title>
<description>
这是一个很有趣的问题，所以我愿意花点时间来回答这个看起来有些不够友善的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、太空堡垒预告片公司是一家专业化公司，它为所有制片方提供公开的、专业化、市场化的预告片制作服务。这就意味着，太空堡垒预告片一视同仁地、不带任何偏见地为所有客户提供预告片服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、郭敬明是一位导演，《小时代》系列是在院线公映的国产电影。我们为所有导演和电影都提供专业化的服务，这是一个良好的工业体系所必须具备的专业环节。&lt;br&gt;无论是成名已久的大导演，还是初出茅庐的新导演，我们都会投入同样的心血和精力，帮助电影去寻找市场，帮助市场去发现电影，帮助观众去消费电影。这一切都只是为了「电影」本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、太空堡垒预告片公司基于预告片制作服务所收取的费用，是因为我们为电影、市场和观众都贡献了独特的价值，这是一个良性市场所必须具备的商业机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、太空堡垒成立以来，我们为上百部国产电影提供过相应的专业化服务。它们有些深受观众喜爱，有些饱受争议，还有一些甚至可能不为人知。但无论它们在公映后的票房和口碑如何，我们在承诺为它们提供服务后，都会以同样的专业态度和精准眼光，为它们提供量身打造的专业化服务，在电影、市场和观众之间搭建起一座帮助信息自由流通的桥梁。我们并不仅仅只是为了钱去做这件事情，我们相信，我们今日所做的一切，都是在为中国电影贡献自己的微薄之力。中国电影的美好明日之中，曾有我们的一份心血和期望。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23929561/answer/26198904
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为什么有些年轻人拍红卫兵主题的结婚照？
</title>
<description>
我仔细思考了一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大家基本认同 “文化革命” 的反人类程度等同于 “纳粹” ，“红卫兵” 作为一个群体对人类造成的伤害等同于 “党卫军” 的话，那么 “一对新人cosplay红卫兵” 对我们的冒犯程度应该等同于 “一对新人穿上纳粹军服拍照” 对欧洲人的冒犯程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但很显然没有。实际上就连我在看到这些照片的时候也觉得没什么大不了的。我当然理解复古、时髦或者其他的正面原因，但问题是难道一对新人穿纳粹军服就没有这些正面理由吗——也有嘛。所以我觉得，假如 “被冒犯的程度” 是个减分项，那么很显然（至少对我来说）现在的情况是 “文革” 的减分项远远不及 “纳粹” 。假设一组婚纱照的满分是100分的话，那么“纳粹” 性质大概会减个200分——这就是说，甭管你怀念青葱岁月也好，向往普罗旺斯的淳朴法国妈妈也罢，就算你再无辜再纯美，沾上纳粹，不是蠢就是恶，只有一个负分可得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但为什么对 “文革cosplay” 不是这样评价？本来也应该是这样呀。仔细想想，我觉得根源在于我们始终没有主动对文革进行反思，文革的残酷和反人类性质被人为压制了——这就导致对于大部分人（甚至包括我）而言，“文革时的浪漫情怀” 盖过了 “文革的黑暗” ——因为没什么人对你说后者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都了解，挑战大众道德观会被指责，而一件事情是否敏感，有多敏感，则大多基于 “大众” 的共识——我们不觉得它敏感，它就不敏感。正如我们没有看到过 “殴打父母的结婚照”、“杀婴的结婚照”一样。在了解某种行为可能会挑战大众道德观的前提下，我们大多会谨慎地避开争议话题。但如果 “疑似怀念文革” 的行为（哪怕只有一点点疑似）并未成为 “约定俗成的、明确的道德禁区”，那么自然也就不会有什么所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个角度上来讲，我认为拍摄这种照片的人大多也是无辜的（在这个前提下，过于强调或揣测他们的“恶”，我觉得也并不客观，我同样认为有些朋友一看到这张照片，立刻认为主人公是心怀文革、妄图翻案的想法是不正确的）。被拍摄者中的大多数人并非怀念文革，也不是想当红卫兵小将，只不过没有一个声音来提醒他们、对他们时时强调：“文革是人类历史上最可怕的暴行之一”。也正因为此，他们才会对 “模仿红卫兵” 这一行为缺乏足够的谨慎和厌恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我认为这个问题的回答是：“因为我们压制了对文革的反思，刻意选择淡忘，所以有些年轻人才会拍摄红卫兵主题的结婚照”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21731308/answer/26059712
</link>
<author>
Tiberium
</author>
<title>
SpaceX 猎鹰火箭和中国的长征系列火箭，哪个厉害？
</title>
<description>
SpaceX比长征技术先进，成本低，不过说它是商业公司打败举国体制是错误的，还不如反过来说，是举国体制打败商业公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为SpaceX的启动资金是NASA给的，美国有那么多私人航天公司，就SpaceX起来了，为啥，因为SpaceX拿到了NASA的大合同有钱了呗&lt;br&gt;另外一个问题，SpaceX的竞争对手是波音和洛克希德马丁这两个私人公司，不是中国的长征系列火箭。&lt;br&gt;这个问题展开起来比较复杂，不过原因要从冷战时期美国航天工业的过量建设追究。当时为了保持美国在航天技术上的优势政府不惜重金研发了两种用途类似但是结构不同的火箭，一种是Delta系列，波音公司搞的，另一种是Atlas，是洛马的产品。&lt;br&gt;从基础建设到火箭制造生产线都是按照每周发射的思路做的，但是冷战结束之后明显不需要这么大的发射量，但是前期钱已经投进去了收不回来了，于是发射成本暴涨，这两个公司后来甚至还组建了ULA（United Launch Alliance，联合发射联盟），主要目标一个是促成火箭制造通用化降低成本（意思就是为了保证可靠性搞两种火箭的初衷被扔进了垃圾桶），另外一个当然是联合起来找政府要钱。面对这么一个垄断机构美国政府很怒但是毫无办法，你难道去把锁眼系列的侦察卫星交给中国去发射？更蛋疼的问题是政府还没办法逼他们砍掉设施缩减成本，波音发话我这个流程可是冷战时期就固定下来的，你如果想砍掉机构把流程变了，那发射那些比金子还贵的侦察卫星（锁眼系列的侦查卫星的确比同等重量的黄金更贵）一旦出了问题我可不负责。&lt;br&gt;从历史数据来看ULA的一次发射价格是4.5亿美元（长征系列我记得国际商业发射报价好像是6800万刀，就算是向来认为高大上的欧洲阿丽亚娜也才2.2亿），空军反正有钱咬咬牙还是打得起（也没法不打），穷逼的NASA是受不了了（以及其他一些美国商业公司，他们肯定没法去中国打卫星），方法就是如上所述，找个商业公司转移技术，科学研究用的载荷好歹能便宜点，其实主要目标是逼迫ULA降价。于是这个公司就成了SpaceX。到2012年NASA一共投资了4亿多，刚好够在ULA打一发，这价格优势简直是不能再明显。比较好玩的是Space X出来之后ULA立马表示未来的发射价格要降到1亿美元，刚好在Space X的发射价格范围内，NASA搞的事情还是很见效的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23172836/answer/25902278
</link>
<author>
贺六浑
</author>
<title>
日本古建筑为什么看起来很新？
</title>
<description>
简单的说就是日本人有钱。&lt;br&gt;展开说我认为有以下几点：&lt;br&gt;1）日本雨水丰沛灰尘少，所以同样新的建筑，肯定中国的会更快变的灰头土脸。&lt;br&gt;2）日本人有钱，所以古建筑维护跟得上。&lt;br&gt;3）日本人有钱，所以近代新建复建了很多“古建”，而且其中大多数是钢筋水泥的，比如著名的四天王寺浅草寺大阪城名古屋天守，都是当代水泥建筑，本来就很新，看上去当然新。&lt;br&gt;4）最重要的一点，日本人有对传统木建筑大修甚至解体重构的传统，加上有钱，使得近代可以把建筑维护在非常好的状态。举个例子，有近千年历史的宇治平等院是日本寝殿造的代表建筑，其中的凤凰堂是我认为的日本最漂亮的两座传统木构之一（另一个是奈良药师寺东塔，目前正在进行最近110年来的第一次解体重构，需要10年到2018年完成）。下面两幅照片是平等院凤凰堂2014年初大修完毕后重新开放的照片，另一幅是这一次大修前的，你可以对比一下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/d4/0dd40fc4d89eaafb645d71fde43e1e9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/d4/0dd40fc4d89eaafb645d71fde43e1e9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/d7/75d7758062f02b856b3b9ce27f93da2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2808&quot; data-rawheight=&quot;1872&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2808&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/d7/75d7758062f02b856b3b9ce27f93da2c_r.jpg&quot;&gt;但日本的这种做法会破坏建筑的原真度。一是解体重构的过程中会把部分腐朽的木头用新木头换掉。但是东亚木构的精华在于架构，加上木头本就难以持久，所以这一点不算什么，但另一个问题就大了，就是日本人解体重构的时候连架构有时候都会改掉，看下面的例子：&lt;br&gt;日本现存唯一一座真正由唐朝人修建的建筑可能就是下图里这个鉴真东渡后修建的奈良唐招提寺的金堂了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/4e/0f4e196bb94239d242a8f9e3ceab6a4e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/4e/0f4e196bb94239d242a8f9e3ceab6a4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是了解唐代建筑的看一眼现存的招提寺金堂就会怀疑这个玩意儿的原真度，因为唐代建筑屋顶坡度是很缓的。而现在的金堂屋顶坡度略微有些陡峭，问题就出在这玩意儿后世年大修了四次，千年前那次大修太久远，发生了什么不清楚，然后就是18世纪江户时代元禄时期的那次，把屋顶上架给改了，加装了日式和小屋，屋顶被垫高了2.5米。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/19/1d1911d30aeb8467e3064b40846031b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;176&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/19/1d1911d30aeb8467e3064b40846031b1_r.jpg&quot;&gt;后来明治大修和90年代的解体重构每次修完都和上一次架构不一样，现在的版本好像是比元禄时期的又矮了1米，而且已经不是纯木构了，加进了少量金属部件强化结构。下面是网上翻到的几幅结构示意&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/38/a438b67c6dae0a81ad4244f21bebb4db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;312&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;312&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/6b/526b0ab8a9259184f8c6a8946a2d0600_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/6b/526b0ab8a9259184f8c6a8946a2d0600_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;回头来说中国，中国在最近十年经济疯狂成长的前提下，人均gdp仍然只有6k，作为世界上最贫穷的国家之一，古建的保护必然是跟不上了。而且中国建筑保护的思路传统上还是整旧如旧，跟日本西方的整旧如新不是一个路子，另外中国还是很在意木建筑结构的原真度的，所以现阶段不可能指望古建的卖相有很大改观。当然最近几年新修的寺庙中，卖相不错的颇有一些，比如上海宝山寺，浙江雪窦山的两座庙，还有大同新修的那一票建筑，都还是不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外提到日本建筑了就多说一句，日本人学中国建筑，其实并没有真正掌握核心的梁架结构，这也是为什么招提寺会遭到这么巨大的改动，以及为什么日本人几乎没有可以登临的多层楼阁。到了明清之后日本“和小屋”发展成成熟的“小屋组”结构后，和中国的明清时代梁架结构秉承唐宋并进一步成熟的木结构建筑已经完全不是一个路数了。下面两幅结构图分别是现在日本西本愿寺本堂和中国的故宫太和殿对比，一看你就明白了。最后推荐一下这个日本人的blog，里面有不少中日韩经典木构的结构图，下面两幅也出自这里：&lt;a href=&quot;http://chounamoul.exblog.jp/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;chounamoul.exblog.jp/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/a0/43a0b237369fa7ee3b59743a4a79e937_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1145&quot; data-rawheight=&quot;605&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1145&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/a0/43a0b237369fa7ee3b59743a4a79e937_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/49/7149127fab72d3d87b5b86e191832399_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1045&quot; data-rawheight=&quot;746&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1045&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/71/49/7149127fab72d3d87b5b86e191832399_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23929561/answer/26181032
</link>
<author>
梁丁
</author>
<title>
为什么有些年轻人拍红卫兵主题的结婚照？
</title>
<description>
好多回答基本属于弱智无脑型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;红卫兵照之所以大家不把他当回事，还用什么自由，多元，包容来为之辩解，原因只有一个，就是蠢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓蠢，就是不知道红卫兵的历史意味，不知道自由社会也有其禁忌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那什么应该成为文明社会的禁忌呢，很简单，那些反人类反文明的东西，比如说纳粹法西斯恐怖主义这些。那些已经被证明是给人们带来巨大伤害而绝不能允许再重演的玩意。而红卫兵就是属于这类玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;红卫兵是文革的标识性符号，红卫兵不仅是受害者，是政治运动的牺牲品，红卫兵也大规模作恶，1966～1968年时期堪称有史以来最残酷的时期，简而言之，红卫兵就是害人害己反人类践踏文明东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有时候蠢可能并不仅仅是自己造成的，可能大家都会知道因为政治需要对文革的反思还不够，文革本身都没有成为文明社会的禁忌。但是，你们都天天上知乎了，还表现的这么蠢，还扛着什么自由主义的说法，那就不能原谅了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23945658/answer/26180914
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
台湾人觉得自己是中华文化正统吗？为什么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;你最好巴不得他们认为是正统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若不认为是正统，「海洋新兴民族」就出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些高喊「文化正统论」的，哪个不是忧国忧民的「统派」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现今世道，太多愚蠢无知，非要民族内战流血才得爽快的五 X ，永远想不通这个道理。&lt;br&gt;连文化二字，也舍不得让台湾同胞自豪一下，整天还想要统一？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们这些人，适足以为分裂民族的罪人。&lt;br&gt;我也学各位，骂诸位是汉奸，你接受不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不接受？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请把「中华文化正统」六字送新加坡人，看他们要也不要？&lt;br&gt;是不是新加坡人，把英文当成母语的，全是汉奸了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;知不知道各位的逻辑论述，有多破败吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;泱泱大中华文化，世人皆争正统，这不是好事，还是错了？&lt;br&gt;我巴不得日本人，韩国人都来争哩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有本事，就让自己作出自豪的文化成绩来，&lt;br&gt;不比跟人争嘴皮子功绩来的有意义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么汉唐，什么明宋，哪个是你的作为？&lt;br&gt;汉唐明宋多少古迹，倒是真叫你给打烂了，成渣渣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多少败家子，转眼一变，我的妈，还成了国士了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;呕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人骂我上面这答案，粗暴无礼，过於武断。&lt;br&gt;我倒想提醒一下，诸君好生数数，我打了几个问号？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不多，11个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19601250/answer/26184028
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
秦代的现场勘验制度是什么样的？
</title>
<description>
秦代的现场勘察非常强大，不是技术上的强大，而是它有着一套对待犯罪现场处理的标准流程和规范，其条文之详尽，检查流程之绵密，让你简直不敢相信这是两千多年前一个连纸都还没发明的国度该有的制度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1975年12月，在湖北省云梦县的睡虎地秦墓，出土了一大批竹简。这些竹简大部分是当时秦代的行政文书、法律条款和日常公文，甚至还有法律常识问答和诉讼流程……从这些资料可以看出，秦代对这些法律条文的热衷程度，不输于现代美国的司法体系，条款繁多，规则详密，不愧是中国历史上唯一一个“法”国。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这堆竹简里，有一套叫做《封诊式》的竹简。封者，封锁现场；诊者，查勘检验；“式”是秦代公文的一种，类似于行政部门工作手册，包括实际工作中的法律依据、办事原则以及工作流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 所以&lt;/p&gt;《封诊式》翻译成现在的意思，就是：大秦公安部关于犯罪现场勘察审讯侦查的若干工作细则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者用个通俗点的名字：《CSI：大秦》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《封诊式》一共有98片竹简，一共分了25章，每章都有一个小标题。前几章比如《治狱》、《讯狱》什么的，是总的办事原则。比如第一篇《治狱》，上来就说：“治狱，能以书从其言，毋治笞掠而得人情为上；笞掠为下；有恐为败。”意思是&lt;b&gt;审案时要以口供为主，最好不用刑，用刑或者恐吓犯人，是不好的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么不刑讯逼供，怎么问出实情呢？里面有一篇《讯狱》：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;审讯罪犯时，先听他说完口供，记录下来。就算知道他是在胡说，也不要马上打断，让他说完，记录下来，然后再进行诘问。诘问的时候，如果他有辩解，也一并记录下来，再继续诘问。一直到犯人理屈词穷为止。如果犯人多次撒谎，屡次翻供，就打！但必须有拷打记录。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，犯人不能不打，但要打得有理有节，掌握分寸，还得留下记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后面十几章则是分成了《盗马》、《争牛》、《贼死》等十几种犯罪类别。有意思的是，这种工作手册不是枯燥的理论说明，而是以案例爰书的形式进行讲解。爰书就是现场工作报告，用一些实例，手把手教你怎么成为一个合格的秦吏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如在《贼死》这个案件分类下，记录了这样一个案例：&lt;b&gt;某地发现一名梳髻无名男子尸体。令史写了份调查报告：被害人尸体被发现仰卧于某家南侧，，左额头有一处刀伤，背部有两处刀伤，皆为竖砍，伤口皆长四寸，宽一寸。而且伤口内陷，凶器推测为斧子。头部、额头和眼眶都出血了，其他部位没有痕迹。死者身穿单布短衫和裙子各一件。短衫上有两处刀口，与伤口位置符合。衣背和衣襟都有血。男子壮年年纪，皮肤比较白，高七尺一寸，头发长两尺，腹部还有两道旧伤疤。尸体距离某亭一百步，距某里士伍丙的农屋二百步。已经用布裙包裹尸体掩埋，等候命令。短衫和鞋已送交县廷，证人也被带到，询问是否知道被害人哪天死的，有无听见呼救声。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一次非常细致的犯罪现场勘查，从法医尸检到现场处置，从证物交叉对比到证人盘问，面面俱到，甚至连凶器都有了推测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有另外一个案例：&lt;b&gt;有某里报告，本里有人在家里上吊，原因不详。令史将死者妻女叫来一同验尸。死者是悬在其家东边卧室北墙的房梁上，绳索有指头那么粗，被死者束在脖子上，另外一侧吊在房梁还，绕了两圈以后打了个结，留出二尺绳头。尸体的头距房梁两尺，脚离地二寸。头和背紧贴墙面，舌头吐出来到嘴唇的位置，流出屎尿，弄脏了双腿。解开绳索以后，尸体的口鼻喷出气来。绳索在尸体上留有淤血，身体其他部位没有兵器、棍棒或者绳索的痕迹。房梁粗一围，长三尺，西边距土台二尺，台上可以悬挂绳索。死者身穿短衣和裙各一件，光脚。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲完了这个案例以后，文书里进行了理论总结：&lt;b&gt;检验上吊死者要仔细观察痕迹，要独自一人前往死者所在，看绳结的方式，是否有绳套，舌头是否吐出来，头、脚离束绳和地面的距离，有没有流出屎和尿。解开绳索以后，口鼻是否有气排除来，身体是否有淤血。要实验一下看死者的头能否从绳套中脱出，如果能，就要剥光死者衣服，彻底检查全身，尤其是头发和阴部。舌不吐出来，口鼻无出气，绳勒处无淤血，绳索系在脖子上无法脱出头来的，就不能判定为自缢。如果死者死了很久，口鼻排不出气来，死必有因，要询问同居者或邻居，问他们情由。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个结合理论和实际操作案例的指导书，指导法医面对自缢案件时，不能武断地为其定性自杀，要仔细查验各种细节。比如&lt;b&gt;绳索系脖无法脱头&lt;/b&gt;这个细节，我特意请教过法医秦明，他评价说这个说法不够严谨，但已经具备了基本的解剖和人体常识。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于犯罪现场的细节查验，秦吏更是非常重视。在《穴盗》这个犯罪类别下，&lt;b&gt;某人报告说他的衣服收在屋里，关好了门，早上起来，他发现旁屋墙壁上被人挖了个大洞，衣服丢了。令史前往查看，回报说犯罪现场在卧室东南，两个房间相连，门朝南开，房后有小堂。墙壁中央有个大洞，通往房中。洞下端接地面，上高二尺三寸，下宽二五尺五寸，像猪洞，用宽刃凿成，凿痕宽二又三分之二寸。挖出来的土堆在小堂上。整个现场一共有膝盖和手的痕迹各六处，外面有秦綦履的痕迹四处，长二尺二寸。鞋印前面纹路密集，长四寸，中间纹路稀疏，长五寸，根部花纹密，长三寸，应该是旧鞋。房背面有墙，高七尺，过墙即为巷子。墙上有个小新缺口，缺口从内到外，应该是有人越墙而走。墙外地面太硬，没有脚印留下。屋内放衣服的竹床在东北，床东、西距离墙各四尺，床高一尺。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从洞的大小、家具的摆设、墙上的痕迹乃至鞋印深浅新旧，都逃不过秦吏的毒眼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再附一个奇葩重口味案例：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《出子》类别里记载了这么一个案子：&lt;b&gt;某里士伍的老婆甲控告，她怀孕六月，昨天早上跟住在同一里的女子丙发生争斗，两人互相揪住头发（插一句，都两千年了，打架还是一样的方式……）厮打，丙把甲一下推到在地。住同里的公士丁过来劝架，把两人分开了事。甲回家以后就开始肚子疼，昨天晚上小产。甲把胎儿尸体包起来，要起诉丙。令史某前往拘捕丙女，以及查验胎儿性别、头发长短和胎衣。随令史某又调来一个有生育经验的隶妾，请她检验甲的阴部血迹，再询问甲的家属昨晚回家后的症状。丞乙根据这一系列调查，写下工作报告如下：令史某、隶妾送来的甲胎儿，已用布包好，长度大约从指到肘节，但看起来是个大血块，不好判断是否是胎儿。于是将其放在一个装满水的大盆里，轻轻摇晃，凝血不散，证明确实是胎儿。胎儿头、身体、手臂、手指、大腿、脚和脚趾都已初具形体，但眼、耳、鼻和生殖器尚未长全。另外经过检查，甲的阴部残留干血，而且持续少量出血，不是月经。调来之前女子怀孕流产的检验记录，证明和甲状况完全一样。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从这个案例可见，秦吏对于案情认定持有非常谨慎的态度。即使已经看到小产的胎儿，还要调阅之前的流产记录，检验阴部血迹，以资旁证，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为了方便阅读，以上未附原文。y有兴趣的人可以自行去查询： &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=wtPmf3OH7aSu6itsd8qIg-l2SSaPckDWwtbyAUyDW1k_m-mM7is8-UKs7ESnH-DR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;封诊式_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22690292/answer/26108370
</link>
<author>
青岚
</author>
<title>
为什么现在很多年轻人愿意到国外工作或移民，即使过得平淡，远离亲友，仍然义无反顾？
</title>
<description>
我是个俗人，什么自由，民主，有点太高大上了，我是个安于享受的懒人，我在国外生活主要原因是因为&lt;b&gt;相比之下，同样的努力，两者之间生活质量差太多，我喜欢享受生活，而不是仅仅活着。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我以前在国内是一个过的还不错的小老板，年收入百万以上，但是看着物价上涨的速度，门面房东涨租的速度，衙门老爷日益增高的脾气以及苛捐杂税，员工的工资，污染日益严重的空气，价值观的扭曲，我虽说有车有房有产业，受人尊重，&lt;b&gt;但我一样没有安全感，在国内做一个外人眼里光鲜的小老板很累，看似很牢固的生活，但是其实不堪一击，因为点什么事，你铸造起来的实体就会顷刻倒塌。&lt;/b&gt;并且我是个不善于搞关系的人，对国内的人情社会，潜规则不能游刃有余，再加上后来我受到了一些不公平待遇，而维权无门时，我彻底死心，在即将而立之年出国闯荡。&lt;br&gt;我本以为我至少得适应几年才能适应外面的生活但没想到这个时间比我预想的要短很多，可能主要因为我把国内看的太透了，能客观的对比两个国家的方方面面（不像一些留学生，在当地受到一点挫折就想着回国，因为没有国内生存的经验，盲目的认为风景国内更好），我是生活了半年后，就决定&lt;b&gt;接下来的有生之年一直在海外居住。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于你要问我为啥这么义无反顾的出去？&lt;b&gt;我再一次得说，我是俗人，这种中产阶级的生活对我太特么有吸引力了（对比我在国内的生活，完全没压力可言嘛！）&lt;/b&gt;，念个书，出来考一些行业内的执照，找一份工作，你就光荣的挤进中产的行列，你就能住二层小别墅（在国内我就是年收入百万的时候我也不敢买别墅），开宝马了，并且这边没有加班，下班就走，回家陪老婆孩子，每年带薪休假在两个月左右（分公司，还有更多的），&lt;b&gt;我再说一句，这对我太特么有吸引力了！^o^&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22690292/answer/26148460
</link>
<author>
鼓赵
</author>
<title>
为什么现在很多年轻人愿意到国外工作或移民，即使过得平淡，远离亲友，仍然义无反顾？
</title>
<description>
我来告诉你：&lt;br&gt;帝都今天天气近40度，一家人带孩子去医院看病。由于自家车限号，回家要打车。&lt;br&gt;顶着大太阳好不容易打到一辆车，等待上一位乘客结账下车，突然从右边窜出一个70+的老头横插在我和车门之间。我说我已经打这辆车了在等前一个人下来，要不您再打一辆。他说我们有老人。我说我们家有孩子才不到一岁。他说我们有老人。我说我等了好久孩子受不了热你能不能让给我。老头说你一30多岁的跟我抢什么出租啊，生拽开门就钻上去了，然后和他一家的老太太也颤颤悠悠过来了说30多岁跟老人抢什么出租啊没教养。上车然后冲我露出胜利者的笑容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，我带着不到一岁的孩子被抢了出租没被感谢还被说成没教养。&lt;br&gt;虽然不想地图炮，但无论是谁也不想自己或自家的孩子生活在这种个别道德沦丧到臭不要脸都理直气壮的国家了。&lt;br&gt;今天这件事，坚定了把孩子送出国生活的信念。不论生活如何艰辛，也不想让她每天遇到这类人和事内心充满负能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客观来讲国外道德和人文水平也参差不齐，但就人口密度和教育程度来说遇上JP的概率会小很多。就酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------补充-------------------------------&lt;br&gt;谁30多啊我才28我很气愤！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------回评论----------------------------&lt;br&gt;首先感谢各三观一致的知友们。然后大概说明一下：&lt;br&gt;1. 我没在纠结看病排队的问题上，是在路上打车被截胡的问题。讨论帝国主义国家看病难问题的朋友我善意的理解为你们在横向扩展问题，我没在国外看过病我就不参与了哈；&lt;br&gt;2. 本个例是否有说服力。我回答问题叙述的事情不代表我这辈子只遇上一次，然后就毅然决然替孩子决定进路了。而是在常年乘坐5号线上下班后压倒我的最后一根稻草而已；&lt;br&gt;3. 送孩子出去不一定非要老牌帝国主义国家，送一个风轻云淡生活悠闲的地儿也不错啊。有的朋友提到香港，那我们就可以开放讨论，以各知友们的生活经验找出最优解，也算给孩子的出路一个参考哈，功德无量；&lt;br&gt;4. 毛主席说到哪儿人都分三六九等，所以说讨论这问题的本质是三六九等人群的比例问题，出国被鄙视或在帝都表示挤地铁很轻松的事情大家是否可以认为是个例。总之北漂数年，个人对帝都遇到JP的概率都略感悲伤。&lt;br&gt;谢谢给赞！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22791376/answer/26164813
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待无印良品（Muji）把长板凳卖到 1000 块钱？
</title>
<description>
写在前面：笔者设计专业出生，志于自己研发家具。此回答并不单一为答题本身，更多是自己有兴趣整理和了解更多，以自用。不足之处欢迎相关从业者指正。以下尽可能还原MUJI条凳产生过程，包括从设计选择开始，到设计过程，生产过程，以及产品定位，成本等。&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;条凳的源起：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;条凳，一般分为2种，单人和双人的。&lt;br&gt;如果我没记错的话，我父亲跟我说过：&lt;br&gt;以前，一般木匠学徒第一样做的成品就是单人的小板凳，（在此之前，是无尽的拉锯、开料、刨材料、隼眼都没份开的）结构跟这个单人的条凳差不多。我父亲是木匠。&lt;br&gt;我记得小时候还有个关于某某名人做小板凳的故事。&lt;br&gt;条凳，在农村最常见的是各种喜事丧事上。在晒谷场上，摆满了八仙桌子。注意，为什么是八仙桌了？八仙桌顾名思义，也就是各方坐2人，共八人。然后4方都是条凳，一个条凳坐2人。&lt;br&gt;好，那么我们来说说八仙桌。&lt;br&gt;我父亲说过八仙桌一般的标准尺寸是高880毫米，根据网络资料宽900毫米以上、至1100毫米都有。&lt;br&gt;具体尺寸我现在也只能查些网络上得资料了，我家现在也没有这样的桌子了，但是印象中确实是比现在一般的桌子高一些的。&lt;br&gt;那中国传统的条凳也会比MUJI的要高一些，另外深泽直人说他的条凳是经过再设计（改良过）的，改善了安全性。2边的腿做得更倾斜些，事实上，中国传统的条凳确实存在这样的安全问题，（举手！笔者就是亲历者，那条凳在2个坐好的情况下，另外一人突然起身，如果坐者的人如果坐得靠比较边上，确实会如同跷跷板一样翘起，我的印象中，许多的农村宴席上都发生过这样的事情，这大概发生在我5-6岁到15-6岁的年龄段中，之后就一直在外求学，村里的这些宴席也很难参加了。）&lt;br&gt;MUJI官网提供的中国古代条凳图片：（注意，凳腿和凳面是垂直的，另长度应该也比MUJI的长）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/57/bf57b30edcd74c79e8b5df41214a5d06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;880&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;880&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/57/bf57b30edcd74c79e8b5df41214a5d06_r.jpg&quot;&gt;MUJI条凳图片：（注意凳腿是外八字）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/d8/e2d8030e3f8f07eea9aaae99e9451fea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;那实际上，以前的木匠没有考虑过这个问题吗？答案是否定的，我在很小很小的时候就问过父亲这个问题。父亲的回答是：中国人以前入座、落座、起身都是非常讲究的，（你可以脑补下就坐前你恭我谦的礼让情节，既然是双人坐就会一同落座），不会存在双人座时先后坐下和起身，至少都会跟边上打声招呼。另外，中国讲究横平竖直，（如果有研究中国家具的自然会注意到），相对于四平八稳的八仙桌，外八字的条凳实在不配合，所以大多数的中国条凳登腿都是直的。当然外八字的腿会形成扭力，理论上更容易脱隼。我自然是强烈表示怀疑的，因为到我这个年代时宴席上确实有打翻了凳子的。但之后也没有深究了。到我自己学工业设计之后，多多少少的接触些家具设计，读了一些家具设计史之类的，那，最先想到的就是改良3种椅子，一是条凳、竹椅（实际上南方也有很多和竹椅结构相似的木椅，材料是中国本土的松树，做的时候是刚砍下来的松树去皮，刨光热弯，热弯是火上直接烤的，只有本土松才行，韧性比较好）、圈椅。&lt;br&gt;到现在，当我自己打算做家具以来自然而然的就去学习和了解这三种椅子。&lt;br&gt;那现在我们来看，MUJI的条凳和中国传统的条凳究竟有多大区别了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;材料：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国&lt;br&gt;中国的条凳一般就地取材，也就是在什么地理区域，有什么木材就用什么木材，且统称为“柴木”，柴木的范围很广但一般意义上不包含高档硬木。&lt;br&gt;MUJI&lt;br&gt;muji的官网上上是这样说明的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;天然橡木系列价格适中的理由天然项目系列是在&lt;u&gt;&lt;b&gt;中国山东省日照市&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;的工厂制造。在这里可用&lt;b&gt;&lt;u&gt;低廉的价格收购中国的优良橡木原料&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。此外，还具备了切割木料后烘干的设备，因此可以实现材料到成品的一贯生产。大量生产大型简约结构的家具，所以价格比较适中。&lt;/blockquote&gt;我手边暂时没有山东橡木的价目，更没有它的品质分析了，如有网友知道的话欢迎补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;工艺：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;MUJI和中国的条凳结构上，我并没有发现什么不同，都是简单的直通隼结构。我想差别在于，传统的条凳是手工开榫，MUJI是机械开榫，不过传统的家具胶水都是用的鱼鳔胶，这是一种手工调制的天然胶水，特点是在热水里泡过后就能脱胶，老师傅的说法是，如果家具的某一部件损坏，可以拆下来更换部件，这也是传统家具能用几十年的原因，并不只是中国传统家具如何坚固不会坏，而是坏了可以修。另外，我没有看清楚MUJI的榫卯结构在顶头是否有顶隼，这是掐死通榫结构的简单工艺。&lt;br&gt;再就是表面处理了，中国传统的条凳一般是桐油刷下，最多上一层大漆，因为并不是高档的家具，在农村是当做用具使用，作为凳子，它只是其中一项功用而已。&lt;br&gt;MUJI的官网并没有说明是哪种表面处理，我猜测是木蜡油，最多是水性漆，但我认为前者可能性比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尺寸：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国条凳，其实并没有完全的尺寸标准，但我印象中一般会宽于1000毫米，至1200毫米的样子，因为从始至终都是考虑双人座。&lt;br&gt;MUJI条凳的宽度实际上是相当尴尬的，因为一般条凳作为餐椅的话配置场景只有方桌1000毫米（4位）和长方桌，长方桌常见尺寸是1200毫米（6位）、1400-1500毫米、大一点的1800毫米。所以尴尬在于1200毫米和1500毫米区间的餐桌。这个尺寸是保证单位600+毫米的座位区间，这是潜意识的领地范围，小于这个区间人就会觉得不舒服，注意观察的人就会发现，比如通常2人沙发也许会坐2个人，但3人沙发通常不会有3人坐（在有其他选择的情况下），一般只坐2人，无论是家庭亲友聚会还是公共场所，比如高铁、机场，想想，如果3人座位已经有俩人，你是否会再寻找下是否有其他更好的位置。&lt;br&gt;所以很遗憾，如果你挑选MUJI的条凳，你更多的是拿它配1000毫米的方桌，1200毫米的就会有点难受。&lt;br&gt;这也是国内原创家具的条凳都比MUJI长的原因，大多都在1400毫米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用情景：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国条凳，&lt;br&gt;当餐椅、马凳(了解木工的就知道，简单的锯材料，开榫，斧头削木头都可以在这个条凳上进行)、搭临时床（2条条凳一个门板，垫上褥子）、农村晾晒干货（嗮谷场上2条长凳一摆搭上个竹篾的大簸箕就可以嗮萝卜干、红薯片、蘑菇、干鱼、干辣椒）、调皮捣蛋的小孩把条凳翻过来拖着跑当竹马，农活累了点上旱烟另一边泡被热茶休息下，总之非常多。&lt;br&gt;MUJI条凳了？&lt;br&gt;@maggie答案里的照片已经说明了一切。它和中国条凳一样并不是&lt;b&gt;&lt;u&gt;专门&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;用来实现某种功能的，它是&lt;b&gt;&lt;u&gt;可以&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;用来实现某种功能，很多种的某种功能，但并不是最好的功能状态。&lt;br&gt;条凳的本质并没有变，只是它得融入性太强，在农村和现代家居中都能恰到好处的呈现多种状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;定位：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;关于家具使用情景状态的呈现，其实是一个很值得深究的题目，我认为家具整体上可以分为三类：&lt;br&gt;1、用具型家具、&lt;br&gt;2、功能型家具、&lt;br&gt;3、环境（情景）型家具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分别简单举例说：&lt;br&gt;1、凳子（圆凳、条凳） &lt;br&gt;     多种功能性，根据需求，呈现使用状态和功能。&lt;br&gt;2、靠背椅子 （竹椅、木椅）                    &lt;br&gt;      单一功能性，多种使用环境，可以当做餐椅、办公椅、会议椅子，只要是坐着它就       行。&lt;br&gt;3、办公椅（圈椅）&lt;br&gt;      单一功能性，单一使用环境，甚至可以更加细分单一到经济能力，功能单一到是否       各种人机功能。&lt;br&gt;       当然这里办公椅只是举例，也可以是躺椅，户外躺椅，进一步细      分，总之是目        的性越强，还有一些赋予家具文化内涵的，归为此类，不过一般越是细分，越是          用户选择范围越小。这是家具挑人，不是人挑家具。&lt;br&gt;MUJI深泽直人比较多的设计在第一和第二类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;成本：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;前面有说到MUJI的条凳是山东本土的白橡木，因为信息不足，且与北美白橡木作为参考，最近白橡木被炒起来，以前是一级白橡木4000-6000/立方米，顶级是8000-10000/立方米，属于中端的实木材料。&lt;br&gt;再加上MUJI的工艺及其简单从 @maggie 提供的细节图片，可以推断工艺就是简单的切料、刨平、开榫、组装、打磨，全是一次性的线性加工。（什么叫一次性的线性加工，简单说就是加工流程和步骤单一，因为MUJI的条凳简单到全是方的，在机械上过一遍就完了）。我大胆的猜测其出厂时的成本价格不会超过300元，这里只是说的制造成本，包括材料和加工成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比之下，我们再来看 @侯天天 提供的答案中2款条凳，&lt;br&gt;梵几：&lt;br&gt;凳面，加工流程上就比MUJI的多一个步骤，因为它是圆角，那就是先切方的再切圆角。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/00/a400b4d02fab8e5413bf21ecf3b0c8a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/00/a400b4d02fab8e5413bf21ecf3b0c8a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/0a/7e0a8f0cbca2346763a70d3a0b1714c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;276&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;276&quot;&gt;&lt;br&gt;凳腿，上大下小，而且是圆角，无法看清楚是否单曲面的圆角，但这里就比MUJI麻烦至少2步，一是上大下小在机器切割时要做靠模，至少要改变常规的切割参数，这对于产能小的工厂就是时间成本。而且我知道的是梵几自说是手工加工。另外它的横梁都是纺椎体和圆柱体，都是至少2步的工艺，切方，再车成圆体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;素元的工艺成本就更高了，凳面比梵几都多了一到工艺，梵几只是平面上是圆角，素元是剖面上有圆倒角。再看凳腿，组装工艺并不是通隼，而且端头比较粗，我估计是双不透隼结构，这样才能保证工艺强度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/f8/c2f8fbac323e01e44bf480a305bfd9fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/f8/c2f8fbac323e01e44bf480a305bfd9fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再说耗材，国产的2个品牌实际耗材都在MUJI的一倍以上。&lt;br&gt;凳面：&lt;br&gt;MUJI：1000毫米X140毫米&lt;br&gt;梵几：1400毫米X240毫米&lt;br&gt;素元：1400毫米X300毫米&lt;br&gt;这里还没有说厚度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/52/4052da3c40eafaef1ccdbb75483016f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;706&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;706&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/52/4052da3c40eafaef1ccdbb75483016f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/0f/fc0f38f93e4e96dc330796fada4dfdf4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;245&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/0f/fc0f38f93e4e96dc330796fada4dfdf4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/2e/852e1e242cb6dd0efe475536ab2ba6a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/85/2e/852e1e242cb6dd0efe475536ab2ba6a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意，单扇材料越宽价格越贵的，当然凳面越大，使用时脚绊到腿的可能性越低，这个程度上国产的都优于MUJI。MUJI的凳面宽才140毫米，我到现在都没有在设计功能上找到原因，所以我认为出于材料选择上，我在以前的答案中提到过北美橡木是有各种标准的出厂规格的，所以我理解MUJI140毫米的规格是在材料选择上妥协，这样性价比更高，这个猜测只能通过山东白橡木的出厂规格去确认了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于以上，我认为@侯天天用这2个国产的品牌与MUJI作为对比，是完全不合适的。&lt;br&gt;MUJI的这款条凳无论才价值层面和消费群体层面都不在一条线上，说白点&lt;b&gt;&lt;u&gt;梵几和素元比MUJI更高端！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（但这并不代表我在主观上我认同和喜欢他们的设计和风格）。&lt;br&gt;不用怀疑！梵几和素元的老板也绝不会同意，他们的群体更加小众一些，尤其是素元更趋向于家具设计的第三类，特别情境。在工艺和耗材上他们并不过多的考虑成本。&lt;br&gt;这还只是相似性比较强的一款产品，更不用说他们的其他产品了。&lt;br&gt;为什么就那么多人觉得，中国没有好家具，认真做家具的人了？MUJI是不错，设计理念也不错，但是过于放大的崇拜是误区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MUJI的这款条凳，记忆中是来自Found MUJI in China的项目，就是深泽直人自己，再邀请一些中国的设计师查访中国民间的一些用具（吃、住、行的），越是原生态使用的用具，使用状态，越有兴趣。就如深泽直人常说的无意识设计、不需要设计那个意思。这个东西越说越玄，越研究越绕，到最后能写成书，形成理论了。到最后我的总结就是：&lt;u&gt;设计是选择，设计师的功用就是选择的过程。&lt;/u&gt;（当然，设计理念各人各异，不存在谁绝对对错，立场和角度、层面、主体、方向不一样都会有不同的设计理念）。&lt;br&gt;但深泽直人的设计思想确实并没有那么玄妙，也不存在什么样的情怀，其实是最简单纯粹的在商业、成本、工艺、运输、功能、美感中的妥协，妥协的过程就是选择的过程，也许深泽直人的过人之处就在于，把这个过程整理出一套自己的思维和流程，能更有效的、程式化的进行产品设计。&lt;br&gt;在我看来，很遗憾，与情怀、小清新，甚至风格毫无关系，我更愿意理解这些为营销，也就是为卖出去做的。至少不是在设计和选择时不会先思考说我要什么风格，我是用什么样的情怀做这款设计。我只是在想，人们需要一个什么样的东西，这个东西会好卖吗，难不难做出来，耗材大不大（深泽直人的很多很多东西真的就只是在成本、功能上寻求最优化）。MUJI并不是第一家再设计条凳的公司，也绝不会是最后一家，更不能说是最好的一家。当时推出这款条凳时，主要是针对日本市场，然而日本的店长们内部也并不看好这款产品，然而谁知道在中国市场上却比较走俏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MUJI 本来就不是非常昂贵的东西，就如同麦当劳和可乐一样，刚进入中国时大部分的人也都觉得贵，以当时的人均消费能力来说却是贵，但你现在还觉得贵吗？&lt;br&gt;我们追究于MUJI的价格是否合适，实际上毫无意义，因为你永远不知道他的运营成本、开发成本、营销成本、尤其是价格策略。&lt;br&gt;显然MUJI的价格策略是具有滞后性的，但是我们无法猜测，它究竟是放宽价格获得更多订单的利润更大，还是保持这样的价格利润更大，我们甚至不会知道它这样的价格策略在中国市场上的时间和空间战略上的作用和意义。为什么这样，这是另一个涉及经济学的比较大的话题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了许多，都是从家具从业者、设计师的角度分析，很难确定有人有耐心看到这里吗？于题主，你确定你真的关心这个问题，真的知道自己在问什么吗？也许以上对于普通消费者来说并不会去关注，耗材也好，加工工艺也好，营销也好，甚至并不在乎，你说你只需要知道的是，这个东西我是否喜欢，我是否买得起。&lt;br&gt;那就结了，你愿意买吗？至于价格，那真的与你无关。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23770830/answer/25610171
</link>
<author>
杨威
</author>
<title>
为什么起初跟随曹操的人到曹丕时都不见了？
</title>
<description>
题主，你的问题被我改了，因为你打错了一个字，这个字我不说，你大概知道。这种提问水平容易被人取笑，所以我偷偷的改，你偷偷的知道，就可以了，这件事情我们谁都不告诉，拉钩上吊，一百年不变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于你的这个问题，抱歉，你也没给出一个名单，我实在不知道该怎么说。如果你指的是万夫莫敌举世无双的典韦，不好意思，他死了，死的太早。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是勇力过人拖着牛尾巴跑了几百步的许褚，曹操去世那年，他哭红了眼睛，哭吐了鲜血。七八年之后，许褚病逝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是高歌猛进势如破竹的夏侯渊，老将黄忠轻骑下山，一刀砍死了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是绝地逢生从不屈服的曹仁，这位曾经死磕关羽碾压周瑜逐鹿马超的名将，在曹丕继位三年之后归西，谥号忠侯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是战功赫赫吓破孙权的张辽，曹丕继位两年之后，他身染重病。在病逝之前，他拼劲余力击破东吴来犯之敌，为自己的人生画上了一个完美的句点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是骁果显名无坚不陷的乐进，曹操去世两年前，他先走了一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是果敢刚毅晚节不保的于禁，在被东吴遣返之后，他羞愧而死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是勇猛善战有周亚夫之风的徐晃，曹丕继位七年之后，他追随曹公而去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是用兵巧变国之所依的张郃，在诸葛亮第四次北伐中，他追击蜀军至木门谷，被流矢射中，命丧疆场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是才策谋略世之奇士的郭嘉，这位少女眼中的偶像少男眼中的榜样，在曹操北征乌丸的战场上，仰天长啸，英年早逝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是王佐之才居中持重的荀彧，在曹操晋封魏公之前，他忧郁而死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是文和乱武机智过人的贾诩，在支持曹丕称帝之后，他得享天年，寿终正寝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你指的是妙计百出算无遗策的荀攸，在荀彧去世两年之后，他病逝于军营之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，这些人并不是“吡咻”一下就不见了，而是——他们死了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22331607/answer/26098134
</link>
<author>
曾小傻
</author>
<title>
有哪些反人类的科技发明或设计？
</title>
<description>
说一个大家容易忽视，而且日常不会想到，但是真正发生后会要人命，而且是要很多人命的设计！！！这么重要居然没人说！！ 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多地方的公共建筑特别是2000年以前修的，例如教室、会议厅、商场等，门是只能单向朝里面开的。一旦发生火灾，人们在惊慌失措的情况下的下意识反应是破门而出，肯定是往外推门。（这个时候人都失去理性了，第一反应肯定是推）。等到第二反应想拉时，后面的人已经挤上来了，没有空间拉了。大家自己脑补想象一下这是多么恐怖的场面！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------有人点赞就我说点论据------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实补充的原因在于，我说给我女朋友，她居然不信，觉得没有什么，说她如果遇到紧急事件，一定会去拉门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例证：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1942年11月28日，美国波士顿的“椰林夜总会”发生火灾，大家都想夺门而逃，前面的人冲到唯一的门口时，却发现那门是朝里开的，还没来得及打开门，后面的人群已经涌来将门堵死，结果谁也出不去，造成492人丧生，死者都是享受离营假日的军队士兵和文职人员。（参考这篇文章第二段：&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/politics/2011-03/22/c_121216904.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;信息越充分谣言越容易消解&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外国内媒体最近也意识到这个问题，一些记者的报道：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ncnews.com.cn/ncxw/jrnc/t20090223_404768.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;商家开错大门?   只图方便不符消防要求&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.eastobacco.com/sypd/sydtxw/201301/t20130110_286606.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;安全达标准 工作更安心----东方烟草网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多详情，有好奇心的同学自己可以去考证。有什么新发现欢迎讨论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23933304/answer/26143004
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
你觉得中国的高中生最缺少什么？
</title>
<description>
不仅仅是高中生，中国年轻一代的所有人，最缺的是&lt;b&gt;试错机会&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;试错机会无比重要原因只在于，极少有人能够一生下来就目标明确知道自己这辈子想要什么想做什么。试图找到自己想做的事情，明确自己的人生目标和意义所在，靠想，迷茫，都不会得到结果，只有去行动，去试错，去尝试，才可能去发现自己的天赋特长和热爱&lt;br&gt;&lt;br&gt;但不幸的是从初中开始，尝试和试错的机会教育制度和学校就不愿意提供给你，从一生下来开始就固定一条路上走着，教育系统不鼓励你尝试，更不会提供选择：高中文理科开始分班，想再调回去是不可能的，高中没有任何一个人会告诉你大学专业设置的意义和实际所学以及就业前景，高考结束后大部分人都是在不了解不清楚想当然的情况下填报了志愿，到了大学之后如果发现不喜欢该专业，想换专业更是难上加难，而大学毕业时候同样没有人会在乎你，会跟你提到就业情况和商业社会的实际情况，也不会有足够多的实习机会向你提供&lt;br&gt;&lt;br&gt;与其说是你一开始选择了专业，不如说专业定义了你的人生道路，不管你是否擅长是否热爱&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的教育不仅仅是和实际就业断层的，甚至基础教育跟高等教育互相之间都是断层的，高中开始是圈养，大学开始是放养，在这之中，任何一个人想要去试错的成本都非常高，天资聪颖的人在浪费时间，天资一般的人在饱受煎熬。除非一个学生的家境财力达到足够无视一切制度的程度，能够让他去不断试错和尝试，否则大部分人，都找不到自己的热爱，只好苟且的茫茫然过一生&lt;br&gt;&lt;br&gt;我高中时候有一位中年校友回校演讲，此人曾是贝尔实验室的一位工程主任，之后去了硅谷，先后在微软等大企业做管理层，他提到教育的时候说道，读书，学习，考试，都是学生的天职，本来不应该反对，美国的教育同样有很多不足，但起码，他们的教育制度提供了足够多的试错机会，比如高中的选课制和学分制，高中就有各种大学宣讲会和tour，让你充分明白各大学和专业设置的详细情况，每所高中都有职业咨询中心，每个学生都可以免费获得咨询帮助，去试着发现自己的job orientation，至于到了大学，转专业和转校这种事情更是常见，难度远远比中国要小的多&lt;br&gt;&lt;br&gt;末了他提到，诸位在紧锣密鼓的准备高考，看到这样的气氛我也很高兴，但是你们的老师肯定不会提到这点，请不要忘了各位已经十七八岁，差不多该思考以后的人生道路了，在紧张学习之余，有时间一定要反复思考，自己到底想要什么，未来的道路到底如何，而绝对不仅仅只是考试-上大学-混学分-毕业拿文凭这条老路，没有目标感的人的道路会是很艰难的&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为高中生，当时我们大家去理解他的话的确是很困难的，而我身边的同龄人都更热衷比较清华和北大哪个好，知识改变命运，文凭造就人等祖祖辈辈传下来的观念，更多人考虑的是考好大学，跃出农门！等毕业时候大家全他妈傻眼了，原因就是old school shit doesn't work any more.这个时候再去想我们那位博士校友的话，就格外的有感触了，当然，他现在是美籍，而高中把他作为青年模范请回学校，不知道是不是一种强烈的暗示。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我明白，很多人会说人口基数众多，教育资源匮乏，各种无奈现象和困难等等，如果是10年前你说这种话我还信，现在还抱着老黄历，那只能骂你愚蠢了，提供不提供试错机会，这永远都只是当局主观意愿而已，所谓资源，据我所知一直都是在那里的，三公消费跟教育腐败消耗掉的一丁点钱财，就足够为全国的学生们提供大量试错机会了&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;指责制度千百遍，也只有一种一切都无法改变的无力感和苍白感，臭水沟之中不可能孕育出美丽的生物，如果你坚信&lt;b&gt;不自救，毋宁死&lt;/b&gt;，那么作为年轻人，起码有这几件事情可以做&lt;br&gt;1，在保证高考充分准备的前提下，尽量保持一个比较大的阅读量，但是需要注意的是，尽量少读虚构类作品，多读社科类作品&lt;br&gt;2，高考之后多在网上搜搜，试着去弄清你感兴趣的专业的真实情况，不管是在知乎问，还是问身边的哥哥姐姐，如果分数低不能考上一所好学校，那么起码可以选择一个自己喜爱的专业&lt;br&gt;3，大学绝对不是用来好好玩的，学习求知磨练技能永远都是最重要的主职，在相对较为宽松的学习氛围下，要主动去为自己创造足够多的试错机会&lt;br&gt;4，试错的第一条路是抛弃英文学习的腐朽观念，请把英文和自己感兴趣的专业相关方向结合起来，在图书馆或者互联网，你可以找到各专业的introductory的书籍教参和视频类教程，不会很深入，但是起码会让你知道老外在各个领域到底在玩什么——事实上绝大部分专业，都能找到大量英文原文的研究材料，只是要看你愿不愿意找&lt;br&gt;5，试错的第二条路是尽可能的去多实习，各种行业，各种function的实习，这方面小友 @连勋做的极好，大三下来如今已经有好几份实习经历了，虽然不是完全相关的，但是起码让他对未来的道路更清楚，也更坚定&lt;br&gt;6，互联网改变一切，各种MOOC课程，公开课，国外教科书，各种社科类书籍应有尽有，虽然盗版是政治不正确，但是感谢互联网让知识和技能变的如此廉价，任何人都可以获得，只要看你愿不愿意扎进去罢了&lt;br&gt;7，永远保持旺盛的求知欲，各种好书，好课程，好的视频，多的根本学不过来，各类创业项目，国内比赛，实习机会，多的恨不能分身去一一尝试，我很难理解这个时候，仍然有人觉得迷茫痛苦的&lt;br&gt;8，给我影响相当大的是王小波和李笑来两个人，前者推崇的是思维的乐趣，科学和理性至上，后者则是不断的强调学习求知。旺盛的精力和求知欲贯穿了他的博客文章。所以不断试错，思维的乐趣，科学理性，学习求知，这是我们能得到最好的自我激励
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23275067/answer/26121382
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
把姐夫打了如何和解？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「天大地大，母舅公最大。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;听没听过这句老话？&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是你姐妹叫老公打了，你还不出面？&lt;br&gt;真的，可以自已吐口唾沫，一把抹自已脸上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国传统习俗中，舅舅有多重要？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最可怕的一点，姐妹过世了，封棺材钉，非得叫姐妹的兄弟（舅舅）叫来不可。&lt;br&gt;只有舅舅能下槌子，尤其是第一槌，那叫「母舅封钉」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是要姐妹出嫁了，死了，得叫她的兄弟来「认可姐妹的死亡」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舅舅认可了自已的姐妹死亡是「合理正常」的，才能安葬。&lt;br&gt;若是舅舅不封棺材钉，就表示不承认姐妹的死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按古代官府，就是要报官的意思，官司打到底。&lt;br&gt;按现代，明天就等著本地报纸电视，上社会新闻了。&lt;br&gt;（本地派出所的警察，就该上门了……。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，保护你的姐妹，是你这个舅舅的义务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是老祖宗赋与你的崇高义务，是你身为中国人的天经地义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;你把姐夫打了，闹离婚，是你的错，但也是你的责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你下手不知轻重，落了人的口实。平时没有威严，事情来了只能砸杯？&lt;br&gt;你这种舅舅，把人打了，叫人闹得更欢，一切一切，都该挨骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其有把姐妹成了失婚者的可能？你绝对得负起责任来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少，你得把外甥、外甥女给管上，那是舅舅的重责大任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有这个意识，就别去跟人废话了。认孙子，叫别人去擦屁股吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事，不是小事，是天大底事，你和你姐夫，都得知道事情的严重性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾一直到现在，嫁女儿，她的兄弟（舅舅）是坐主桌的。&lt;br&gt;跟丈人丈母娘，跟公公婆婆同席。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为老话放在那：&lt;b&gt;「天大地大，母舅公最大」&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结婚的第二天、第三天，舅舅就要上姐妹家，看姐妹是不是能待下去？&lt;br&gt;待不下去，就得作主撕破婚约，把姐妹领回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个探望新婚妹妹的规矩，是写明在「礼记」里的，是婚俗的旧制，传承数千年不止。&lt;br&gt;（至少我的记忆如是，错了，不吝订正）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，别把自己的身份地位给看低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护你的姐妹，作好一个舅舅，别让亲家看你不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是天大地大的母舅公。&lt;br&gt;请挺起你的脊梁骨来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，回答你的问题吧，就一句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;和解个屁，叫你姐夫来给你端茶倒水，跟你认错！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，你若觉得自己错了，去跟人家谈，你就失了保护姐妹的身份。&lt;br&gt;所以，要硬到底，甚至被赶出谈判桌，也无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你若去跟人认错，你姐妹的命运，就一路黑到底了。&lt;br&gt;我保证，定还有下一顿拳头好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若要再多说几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;妈蛋，作舅舅的人，没骂过姐夫，你这叫作的狗屁舅舅？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我骂我姐夫时，我姐夫屁不敢吭一声。&lt;br&gt;同样，我老婆的兄弟骂我时，我屁也不敢吭一声。&lt;br&gt;夫妻没有不吵架的，吵到母舅公出面，就得认错，那是作男人的基本道德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重点是，作为母舅公，你得有威严，你得有理有据，叫对方不能回嘴。&lt;br&gt;作不到这点，你就是个烂舅舅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其烂无比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比那个打你姐的烂人，还烂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22791376/answer/25993285
</link>
<author>
Zydrate
</author>
<title>
如何看待无印良品（Muji）把长板凳卖到 1000 块钱？
</title>
<description>
客观原因是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、从用料，做工各方面来说，这椅子就值这个价。有认识卖家具的，国内就算是无牌厂，好木头好工匠做出来也要这个价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、木鸡产品的价格都是日元换算过来再加一些。1000换算成日元大约是1.5W，前些年的数据，东京人均月收入30W日元，就是说这样一张椅子占月收入的1/20。（白领等职业收入要高些，这里算了所有的。也就是说实际上能去木鸡消费这条椅子的人，这个价格是可以接受的。）&lt;br&gt;假设你月收入4000，花两百块买这样一把椅子貌似也不需要下很大决心吧。&lt;br&gt;假如你月收入2W，花1000块买这种木料做工都不会差，而且动辄用上十几年的椅子，好像也不需要思前想后抱怨贵吧。&lt;br&gt;（&lt;b&gt;纠错&lt;/b&gt;，上面已经有人查出来了，这条凳子在日本官网标价1W）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、要知道木鸡在日本并不是特别廉价低端，主要是面向收入中等的人群（此处原为“中产阶级”，感谢评论里两位知友的指正）到了中国价格高一些，购买人群的收入也要高上一些。所以不是这条椅子贵，是挣得少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外MUJI还是有一些价廉的产品的。上面好几位都说了。而且实在喜欢又想便宜的话可以找香港代购，比大陆店便宜约10%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————补充—————&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下部分回答针对有些答主错误的消费观：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先这是一条椅子，是一条好椅子。&lt;br&gt;类比一下其他生活用品，一条好的牛仔裤也要一千左右吧？一个包呢？能拿出去秀的牌子不要一万也要几千元吧。为什么消费这些东西你不觉得贵，花一千块买个椅子就怨声载道的？&lt;br&gt;不就是因为裤子后面的车线袋标，包的款式LOGO，能满足你的虚荣心。而标价一千的一把椅子（而且还没有Logo），满足不了任何虚荣心么。&lt;br&gt;如果消费的目的是秀给别人看，而不是为了提高自己的生活品质，那一千块的一把椅子没有任何意义，你可以去超市买个折叠椅，家里进贼还能抡起来防身呢。&lt;br&gt;同样的，如果你只是为了那个后袋车线标去买李维斯，而穿不出李维斯和地摊货的区别，我建议你还是去买地摊货，山寨的各种大牌可以买一打，何必花那个冤枉钱，反正对你来说没有区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果只是觉得太贵，那我说说我选择MUJI的原因：&lt;br&gt;第一，MUJI的产品基本照顾到了生活的方方面面，吃穿用度没有什么是他不做的。如果想买什么东西，但是懒得去超市选，直接上TB搜代购就可以。&lt;br&gt;第二，质量很好，很多小件我都用了五年以上，从来没有出现什么问题，所以我信任它。&lt;br&gt;第三，关键，MUJI的什么东西就是什么东西，卖的都是干货，只追求实用性和质量，设计上决不会在多余的地方抖机灵。&lt;br&gt;我曾经想买封口夹，在超市看了看真是各种炫彩，各种造型啊。最后还是买了MUJI的，我找不到任何语言来形容它，因为它就只是个封口夹。&lt;br&gt;但我想要的就只是个封口夹而已，多余的颜色造型，在我眼里都是累赘。&lt;br&gt;这种卖什么就是什么的牌子，现在国内有几个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我在大部分情况下会直接选择它，并不是因为喜欢它（事实上它的一些产品存在使用上的问题）。而是因为选择它能为我省下大把的时间，一个人是不应该在日用品选择上花太多的时间的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————再补充—————&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了@侯天天 知友的答案，算是这问题下面最良心的。&lt;br&gt;有些产品的设计师是真的用心全心全意在做一件东西，那些细节上下了多少心思根本是外行难以想象的。如果不懂欣赏，看不见那些发光点，可以去学，可以去和懂的人沟通了解，所以才有知乎。&lt;br&gt;但是你不懂却不想学，还在知乎上：&lt;br&gt;“没什么了不起的”&lt;br&gt;“什么玩意儿还不如村里木匠做的”&lt;br&gt;“装X”&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许知乎是真的不如从前了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————最后一次补充—————&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下部分回答针对认为 “产品的设计不值一分钱” “才不要为设计师的脑洞付钱” 的人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/12/1912cf9d5088b1def9d8143258872722_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;501&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/19/12/1912cf9d5088b1def9d8143258872722_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个叫 &lt;a href=&quot;http://knewone.com/things/klhipzhi-jia-qian&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Klhip指甲钳&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，没错就是个指甲钳，看起来挺精致的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它卖500块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到价格你是不是要吐血？五百块一个指甲钳？脑洞开大了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这段话是他的设计师说的：&lt;br&gt;&quot;以前我一直使用传统的指甲剪, 普通而廉价的那种，谈不上设计，质量也谈不上好。我看到不少人愿意花高的价钱（100美金甚至更多）买一把好的厨刀削萝卜，但却很少用这种大方的方式好好对待自己的指甲。所以，我想尝试着改变。我们的产品使用了金属注塑成型方式Metal Injection Molding (MIM)，这是一个艰难的过程，一开始我们试图在美国生产这个产品，但效果不佳。最终，我们在日本关市（Seki）找到了合适的生产伙伴，关市从13世纪中叶就开始生产刀具，著名的日本武士手工刀产自这里。日本伙伴在细节和质量上的关注让我惊讶，我觉得我们很幸运，一切都符合我们的要求。&quot;（以上图文出自&lt;a href=&quot;http://knewone.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;KnewOne&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完这些你觉得这个值500吗？我觉得值。&lt;br&gt;一个人，愿意花几年的时间，设计，选材，找厂，把指甲钳做到了极致，做出了世界上最好用的指甲钳，所以他卖500块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用@侯天天 知友的话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我只想说，你没有精心的做过设计，或者好好品味生活中的美好。当你看到那些视设计如生命的人时，你才会明白，那些设计的价值，以及其中包涵了多少内容。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;很多商品都是这样的，比如&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2175553.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;数寄屋桥次郎_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，没看过的可以去看看纪录片，寿司之神。&lt;br&gt;十五分钟一餐的江户前寿司，最低消费三万日币，折合人民币一千八。就算他是从最好的鱼贩子那买最好的鱼，从最好的虾贩子那买最好的虾，在最好的米贩子那买最好的米，你是不是觉得还是贵了些。&lt;br&gt;那我告诉你，这个做寿司的师傅现在八十九岁，已经做了五十六年寿司，但是他还在说“即使到了我这个年纪，工作也还没有达到完美的程度……我会继续攀爬，试图爬到顶峰，但没人知道顶峰在哪里”&lt;br&gt;面对这样的一个人做出的东西，你觉得卖多少钱合适呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人不理解，为什么有些东西卖这么贵，就算这件东西的材料是最上乘的，一流设计师的设计，是最有经验的师傅，花了多少心血，才做出来的。他们还是会觉得，这件东西很贵，根本不值这个价嘛。看的永远都只是价格。&lt;br&gt;但有些东西是不能用金钱去衡量的，因为制作他们的人追求的本来就不是金钱，你不懂他们，因为你觉得你的工作是可以用工资衡量的，别人的也一定可以明码标价。但是你却忘了，你工作的时候惦记的是工资，而他们只是一味地想怎么把这样东西，这份工作，做到最好，做到顶峰，做到举世无双。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这份初心是无价的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简简单单一把椅子，满分10分，做到6分是一件很容易的事，做到7分也不难，做到8分就要下功夫。而做到9分，做到9.9分，除了真心实意去做，认认真真去做，以“做一把好椅子&quot;为目的去做，没有任何捷径可走。愿意这么做的人太少。&lt;br&gt;而能感觉出8分9分之间的差别的消费者则更少。大部分人在一张硬木床上就能睡得很香，但隔着六层床垫还能感觉到一颗硌人豌豆的公主也是有的。&lt;br&gt;其实MUJI这条椅子，最多也就打个8分而已。&lt;br&gt;8分的东西尚不被这么多人理解，那么如果有天这些人看到9分甚至9.9分的产品，它们肯定更贵，翻倍的贵，岂不是要叫人砸店？&lt;br&gt;钱少并不可怕，可怕的是让金钱限制了自己的眼界和气度，甚至影响了自己辨识好坏的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后这一部分的补充是有些离题了，因为我看到很多人的矛头已经不止指在题目里MUJI的椅子了，而是从候天天的答案里指向了一切设计产品。&lt;br&gt;还是和上面一样的话，消费这东西是一件很私人的事，&lt;b&gt;我希望所有的人都能在自己的能力范围内找到能带来最大生活舒适度的东西。&lt;/b&gt;但如果看到了自己能力之外的东西，我也希望各位能以下面陈晨同学的心态去对待：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;等你真正认为这个售价很值得的时候你会明白的，在这之前你要好好奋斗&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;不带判断，不加思考，一味去否定，除了口舌之快无法带给你任何东西。&lt;br&gt;这种缺乏想象力的狭隘，苛刻，自以为是，我是不愿意它们进入知乎这座图书馆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后好像还应该补一句，本人和MUJI没有任何形式上的利益关系
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22791376/answer/26122390
</link>
<author>
宿海君
</author>
<title>
如何看待无印良品（Muji）把长板凳卖到 1000 块钱？
</title>
<description>
刚好前几天跟朋友聊过muji的定价问题。不针对这款产品，下面的观点仅供参考。&lt;br&gt;涉及到经济学的部分我是个外行，不对的地方还请大家指正，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;muji的东西，在日本就仅仅是个普通的百货品牌，日本国内风格与其类似或者更加具有设计感的品牌非常多，而且价格比它高的更是不在少数。那么我们为什么会觉得一条长凳卖一千贵呢，问题就在muji的&lt;b&gt;定价方式&lt;/b&gt;上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果题主网络允许可以到muji的日本官网上看一看，&lt;a href=&quot;http://www.muji.net/store/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;無印良品ネットストア&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。你会发现凡是国内muji出售的产品，定价就是把日本的价格除以10，然后换成人民币而已。但是实际上，如果不考虑关税、消费税和增值税，仅仅按照汇率来算，应该是除以16。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放一张国内比较受欢迎的壁挂CD机对比一下。&lt;br&gt;日本：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/59/a7591e02c8c2db32fadf42e32896197a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;266&quot; data-rawheight=&quot;298&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;266&quot;&gt;&lt;br&gt;中国：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/ad/a7adbe17364c925f34e4ecfa7146222c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;173&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;173&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;明确这个定价方式以后，再说说&lt;b&gt;消费能力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一万日元在日本是个什么概念？以我自身举例，我在大阪上班，虽说消费比不上东京，但是跟其他城市来比，应该比较能够反应真实情况。&lt;br&gt;路边自动贩卖机的软饮料，价格一般在100到160日元一瓶，而且基本都是300毫升左右的量。中央区附近，中午的便当最便宜的260，配菜非常简陋。普通一点的便当在400到500日元中间。想去店里吃点现做的？王将饺子吉野家这种国内都有的东西，一顿午饭也要600左右，稍微再好一点的就要800到1000了。我还一狠心吃过3000日元的套餐，也就是比普通的定食精致一些搭配一份甜点而已，这对他们本国人来说，并不是什么高消费。&lt;br&gt;我自己住的公寓，每个月仅仅是自己做晚饭，洗澡洗衣服，平时看看电视上上网，水电煤气费加起来大概5000日元。&lt;br&gt;有人也提到了文具，基于上面说的消费水平，如果在日本上班，消费100日元的感觉跟国内消费一两元人民币的感觉是差不多的，也就是说muji里400日元的笔，真的是不能再普通了，而在国内买它你需要花掉40人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一下&lt;b&gt;消费税&lt;/b&gt;的问题。日本的消费税是指，假设一件商品卖100日元，实际你需要支付108日元才能买下来，消费税由消费者承担。一般店面标价有两种，一种是包含了消费税的，muji就是这种，它标价1000日元的东西，其实是本体价格加上消费税一共1000日元；另一种标价方式是标本体价，然后结算的时候你能看见消费税是另算上去的，苹果用的是这种方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ipad air的价格：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/34/2034ddb46f54be3c1bd6121242b4fbd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;789&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;789&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/34/2034ddb46f54be3c1bd6121242b4fbd0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;muji的冰箱：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/bd/12bd47ab683ea6436b9de3cdef5e1ee2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;775&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;775&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/bd/12bd47ab683ea6436b9de3cdef5e1ee2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中不合理的地方是什么呢。国内的消费税是商家承担的，就是说，假设一件商品卖100人民币，消费者也只需支付100人民币，消费税由商家承担。（此处不懂，有待研究）&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例来说，&lt;br&gt;假设一件商品本体是1000日元，消费税就是80日元，&lt;br&gt;日本的muji定价就是1080日元，国内定价108人民币。&lt;br&gt;但是实际上就算是除以10，也应该是100人民币而不是108。&lt;br&gt;结果就是这样，按照汇率，价值66.2人民币的商品，国内要支付108元才能买到。&lt;br&gt;这其中相差40多人民币，应该是关税和增值税导致的。没有深入研究，希望有懂的人解释一下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/3c/1f3c2d52e4429ccdba97785cf3615905_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;379&quot; data-rawheight=&quot;71&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;379&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【感谢 @Lachel 提醒：日本的消费税在中国叫增值税。中国的消费税，指的是在增值税基础上再次征收的一种税，只针对少量商品，如汽车、木地板、高档手表、游艇等。木家具是不征收的。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么来换算一下。&lt;br&gt;在日本中午花500日元吃个午饭，大概相当于国内二三线城市中午15块钱的套餐。10000日元就相当于，国内20顿午饭，或者大约80瓶矿泉水。&lt;br&gt;我们稍微乐观一点，假设国内二三线城市的平均工资是5000人民币。拿出1000买这个凳子，就是五分之一。日本什么水平呢，就我自己知道的，刚毕业的计算机专业本科生，找一家软件公司，入职的薪水就在每个月20万日元左右的水平，一万拿出来买这条凳子，20分之一。入职五年左右的人，一般每个月都能拿到40万左右。假如你在日本问，怎么看待muji把它买到一万日元，大多数人会不理解你为什么这么问，因为这个价钱太普通了，不便宜也不贵，就是普普通通的一条长凳的价格而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个差距是不能忽视的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;综上所述&lt;/b&gt;，muji中国店里卖的东西，它的定价并不是取决于它的设计、质量、或者品牌价值，它只是&lt;b&gt;取决于日本定价&lt;/b&gt;而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么muji在中国卖的东西贵不贵？贵。&lt;br&gt;跟日本相比，中国的人均消费能力本来就比较低，商品定价还比日本高，所以说它贵一点都不过分。因为这就是事实，基于两国的经济水平来说，贵的不是一星半点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么为什么有人还会选择买这个长凳呢，这个是可以理解的，因为有市场。所谓市场，不是所有人都来买我的东西，所以买不起的人一开始就不在商家定价的考虑范围内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这个玩意儿这么贵为什么你还要买？”&lt;br&gt;“因为我买得起。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----2014/05/28-----&lt;br&gt;谢谢评论里认可我的答案的朋友，就不一一回复了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加一点个人看法&lt;br&gt;我个人不是很认可有些人经常把知乎如何如何挂在嘴边。目前排名前两位的答案都有这个现象。&lt;br&gt;以我的理解，既然是一个交流看法分享经验的平台，那用户必然是良莠不齐的，有些人比如我，可能并不是行业里比较拔尖的人，对专业以外的东西更是知之甚少。所以难免会产生一些在专业人士看来比较狭隘甚至可笑的想法，我相信各位专业人士也一定在其他领域有这种感受。&lt;br&gt;动不动就拿平台说事儿，以点概面，这在我看来是一种很欠缺考虑的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你了解这个东西，别人不了解并且提出了疑问。&lt;br&gt;如果你对自己的表述能力足够有信心，就从本质上解释一下，提高大家的姿势水平也是做好事；&lt;br&gt;如果你像我一样，只是知道一点皮毛，那么就专心答题，告诉他为什么是这样就可以了，&lt;br&gt;犯不着一边告诉他“没有为什么，它就是这样”，一边摆出一副高高在上的姿态。&lt;br&gt;这样不好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19981962/answer/26116298
</link>
<author>
yilin wang
</author>
<title>
军训时受到严苛的训练，结束时所有人却抱着教官痛哭流涕，这是斯德哥尔摩综合征吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这不是斯德哥尔摩综合症，而是米兰昆德拉描述的“媚俗”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;米兰昆德拉的“媚俗”是一个比较难以理解的概念。他举例说，草坪上有一群孩子在大笑着奔跑，人们正常的反映当然是觉得感动，觉得温馨等等。但一个人可不可以面对这样的场面无动于衷，或者感到厌恶？米兰昆德拉认为，当然是可以的。但在现实生活中，大家会觉得，面对这样的场面无动于衷的人是冷血的，至少是不正常的，每个人都担心自己被看成那个不正常的人，于是，看到小孩和草坪的场景就会表现出感动、温馨的反应，久而久之，这种反映成了一种不用经过大脑思考的条件反射，反而遮蔽了我们正常的心理感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的场景在生活中有很多。亲人去世，你应当悲伤，朋友离别，也应当悲伤，恋人出轨，你应当愤怒，这种情感和对应的场景，早就通过各种方式，固化在我们脑海中，&lt;b&gt;甚至在很多情况下，遮蔽了我们的真实感受。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;军训结束意味着离别。传统观念认为，一个“好人”在离别中应该怎样？悲伤。所以大家就悲伤了。尤其是在一个全是熟人的环境，当别人有了悲伤的表示，你不表示悲伤，是不是会担心自己被人看成“冷血”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个例子，我外婆去世，很多亲戚痛哭流涕，但我当时并不觉得难过，因为外婆生病很痛苦，在我看来，死亡一种解脱。但我当时能表现出高兴的样子吗？显然不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，孩子，淡定，你和教官仍然不过是萍水相逢而已。大家都逢场作戏，结果都入戏了，就这么回事。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其值得注意的是，这种“媚俗”在军营文化里最为盛行。因为军队特别需要士兵团结一致，并且在必要时献出生命，因此常常需要在军队营造出一种奉献生命的崇高感、士兵之间那种生死与共的战友情。&lt;b&gt;而运用“媚俗”就是最常用的宣传方式，&lt;/b&gt;比如官方组织誓师大会、送退伍战友等等重大场面，都有助于唤起官方需要的情感。所以，你在军训结束时产生这样的疑问，并不是巧合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实生活中大规模媚俗的场面还有很多，比如升旗仪式，阅兵式、婚礼，情人节的玫瑰、母亲节的康乃馨，钓鱼岛事件后上街的爱国游行等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;米兰昆德拉并不是要反对感情的流露，更不是反对感情本身。他反对的是那种在大众中高度符号化的情感反应，因为这遮蔽甚至扭曲了人的真正情感，甚至形成了一种情感暴力，对个人进行绑架、利用。母亲节的创始人
安娜.贾维斯的后半生都在呼吁取缔母亲节，因为她发现，母亲节已经完全被商业化了，很多人靠卖康乃馨发了大财。另外，知乎上的男同胞，有没有一到情人节就抓狂的感受？很多人一定有吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;        自由是属于勇敢者的。唯有那些敢于把自己解剖的血淋淋的给自己看的人，才能获得自由。那些廉价的眼泪，易得的感动，只是弱者的挡箭牌。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23635146/answer/25196079
</link>
<author>
杨威
</author>
<title>
为什么男人女人需要备胎，即使是别人不知道的情况下？
</title>
<description>
小屁丫头前两天Q我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：大叔？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：怎么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：我和国土局的那个吵架了&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：为神马？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：他说我拿他当备胎&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：我勒个去！&lt;br&gt;      那你是不是真的拿他当备胎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：是的&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：我勒个去！&lt;br&gt;      居然不要脸的承认了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：可是这能怪我吗？&lt;br&gt;                认识他一个多了，这些天每天他都给我打电话聊天&lt;br&gt;                我能怎么办？人家打电话过来我又不能不接，就当朋友聊呗&lt;br&gt;                然后见了几次面，吃饭聊天，还一起去看了电影&lt;br&gt;                然后他就管我叫老婆！&lt;br&gt;                刚开始叫的时候我和他说的很明白，不许叫我老婆，可是他总是叫，慢慢我也就习惯 &lt;br&gt;                了，随他叫&lt;br&gt;                后来家里又给我安排相亲，我就去了&lt;br&gt;                晚上聊天我和他说起这事，他就急眼了&lt;br&gt;                可是能怪我吗？我又没和他说过我喜欢他&lt;br&gt;                都是他自己一厢情愿，他活该&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：可是你明明知道人家对你有意思&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：我又没强迫他喜欢我&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：那你不喜欢他还和他搞暧昧&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：这算暧昧吗？我只拿他当朋友，只是朋友之间没事聊聊天吃吃饭罢了&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：……不好意思在我看来这就是暧昧&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：你们男人的想法真怪&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：……&lt;br&gt;      你也有错你知道吗？&lt;br&gt;      明明知道人家喜欢你，可是你又不喜欢人家，就应该早早明说，让人家断了念想&lt;br&gt;      你又不说，还和人家出去玩，结果给了人家幻觉，以为你对他也是有意思的&lt;br&gt;      结果呢？看看，非要大吵一架了事&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：难道男人和女人就不能做朋友吗？难道一起吃个饭聊聊天就一定是在约会吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：……&lt;br&gt;      在我们男人看来，如果一个女孩愿意每天和我聊天，和我一起去吃饭看电影，那就代表我可以&lt;br&gt;      追这个女生，就代表这个女生给了我追她的机会&lt;br&gt;      你以为你心无旁骛的和男生出去吃饭看电影，人家男生就会心无旁骛的也只拿你当朋友吗？有 &lt;br&gt;      这样想法的女生都太理想主义，以为男生都是柳下惠，但事实上，柳下惠只有那么一个，所以&lt;br&gt;      才会被人赞扬&lt;br&gt;      绝大多数男人主动联系女人约女人出去玩，只有一个想法，就是对你有意思&lt;br&gt;      你想想看，如果他只是想和朋友一起吃个饭，为什么要找你？&lt;br&gt;      他完全可以找自己的哥们，喝个昏天暗地，然后跑去网吧打上两句LOL&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：理解不了&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：……好吧男人和女人之间有鸿沟&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：大叔&lt;br&gt;                那我接下来该怎么办&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：什么怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：现在还剩下学医的研究生、建设局、和一个家里做生意的，我不知道该选哪一个&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：（大惊）这些都和你相过亲吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：嗯&lt;br&gt;                作为女人，我当然希望手里的牌越多越好&lt;br&gt;                这样我可以找出一个最优选&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：也就是说，这些都是你的备胎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小屁丫头：也有扶正的可能&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：……你真流氓！&lt;br&gt;&lt;br&gt;................................................................&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，作为一个有着远大抱负的男（屌）人（丝），我也曾被当过备胎。&lt;br&gt;在所有拿我当过备胎的女生中，有一个女生我很想谈谈，因为他特别典型，代表了女生对爱情和未来的极度不安全感。&lt;br&gt;2012年末，她的妈妈体检查出肠癌。&lt;br&gt;2013年中，她的爸爸被查出肺癌。&lt;br&gt;他们家只有她一个独生女……&lt;br&gt;你以为她会像小说里电影里庸俗编剧们编出来的小女生一样整日以泪洗面？&lt;br&gt;不，没有，她很勇敢的面对了这一切，她带着爸妈，四处求医问药，展现出的绝对是坚强。&lt;br&gt;终于，传来了好消息：2014年年初，在北京某大型专科医院，她的爸爸最终确诊为炎性假瘤，也就是说，她的爸爸不是癌症。&lt;br&gt;她松了一口气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我要说的是在去年夏天到今年春节这段时间，我的备胎生活。&lt;br&gt;在被诊断为癌症之后，很长一段时间，她的爸妈都呆哈尔滨的医院里，化验检查，自不必说。&lt;br&gt;而她要呆在家里上班，因此只有周六周日，她会坐上客车，匆匆忙忙去哈尔滨见上爸妈一面，看看病情，会会医生。&lt;br&gt;于是，她在家的时候，我会经常去她家找她，陪她聊天，给她做饭，帮她收拾屋子。总之，你可以认为我是在乘虚而入。&lt;br&gt;除此之外，这个故事其实没有什么可说的。她知道我的心意，而很长时间里我并不知道她的心意。她默默接受着我对她的好，而鉴于发生在她爸妈身上的事，我也不敢对着忧郁的她说出“做我女朋友吧”这样的话。于是，我们之间的交集有着一种莫名其妙的顺理成章。&lt;br&gt;直到春节前夕，她的爸爸在北京被确诊为炎性假瘤。&lt;br&gt;趁着这股欢欣鼓舞的气氛，我给她发短信：做我女朋友吧。&lt;br&gt;她沉默了很久，说，对不起，不行。我的未来有太多不确定，我必须为自己找个有钱人，希望你能理解。&lt;br&gt;我默默的回复：好吧，我理解。&lt;br&gt;就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我发现这个答案发布之后加我的大都是女生！！！是因为站在你们的角度考虑问题的原因吗？
</description>
</item>
</channel>
</rss>
