<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19884189/answer/16816407
</link>
<author>
Sheldon
</author>
<title>
苹果公司为什么要向股东发放数额巨大、几乎等于其全部现金储备的分红？
</title>
<description>
现金不能生钱就是死钱。苹果的一大难题就是死钱太多（有多少公司盼着也能有这么个难题）。苹果市值三千八百亿，book value一千三百多亿，现金就有一千四百五十亿，其中大概一千亿在海外。苹果的Capex每年一百二十亿左右，红利一百二十亿，Account Payable不超过四百亿，运营的现金流正五百亿。所以苹果的现金流基本就能玩转运营、Capex和发红利。苹果可以被看成有两部分，一部分是运营，很能生蛋，Return On Capital很高，另一部分是一百多亿的现金死钱，只能长毛。要让死钱生蛋，无非几种选择：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;兼并其它公司。苹果一向非常谨慎，没有鲸吞别人的传统。Einhorn说Apple象大萧条时期的老祖母，很神似。不过我觉得这是好事情。为追求大而鲸吞别人通常会出现消化不良。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加大投资力度。比如大兴土木，盖个阿房宫。但投资要看回报，现在苹果看不出有什么值得花大笔现金的投资机会。苹果计划兴建的总部也不过耗资五十亿。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发红利给股东，让股东拿钱去生蛋。缺点是股东需要为红利交税，可以高达40%以上。虽然还钱与民，但并不是最有效的。所以苹果只是发放一百二十亿的年度红利，相当于3%的股息。这点小钱仍然消耗不了苹果庞大的死钱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;购回公司股票。这是对股东最有利的一招，因为股东不必为此交税。苹果拿出六百亿来购回股票，按今天的价格就是公司16%左右的股份。如果其它因素不变，公司股票数量减少16%，就意味着股价增加16%。如果股东持有一年后套现，他只交20%的税，然后可以拿钱去生蛋。如果股东不套现，他不须交税，但他的股票价值却增加了16%。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;为了购回六百亿的股票，苹果需要六百亿的现金。但苹果在美国没有六百亿。海外的钱拿回美国要上35%以上的税。另一方面现在债券利率太低了。美国10年国债只有不到2%的利息。所以苹果宁愿借钱花1%－2%的利息去购回股票，还钱与民。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20711496/answer/16278203
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
零基础如何临摹一副油画？
</title>
<description>
分享点个人的经验，我就是零基础画的油画，第一幅作品就挂在我家墙上，外行人看着都觉着不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个例子，单位有个姐姐，资深专家，副教授，从2010年开始在清华美院研修班零基础学油画，到现在已经办了画展，而且有一幅画得了世界书画艺术奖。我虽然不知道这奖是什么性质的，但是看了她的油画册，真是惊叹加佩服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上的例子告诉你，零基础学油画，咱不怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说我的第一幅油画吧，是临摹雷诺阿的一幅少女肖像。我算是0.1基础，从小画美人头的底子，练习过一小段素描，水彩，后来陪女儿上绘画课，学了点儿童画。抽了一阵子风画了点国画，这个真是零基础，从网上下了老年大学的教学视频，买了几本书，就像模像样画了几幅。当然，这也在我家墙上挂着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我突然兴起想画油画，就跑到美术馆那条街，买了几块简易的已经绷好画布经过处理的油画板，这个可直接画，不需要上底料。回想一下，我买的工具有这几样：&lt;br&gt;油画颜料，温莎牛顿或玛丽牌的，额外多买了几只大号白色系列比如钛白，因为我要画人像，感觉会比较费。&lt;br&gt;调色油，我买的亚麻仁油。&lt;br&gt;松节油，洗笔用的。&lt;br&gt;调色板，买的木质大号和中号各一个。&lt;br&gt;画笔，买成套的，各种形状都买一套：尖锋圆形、平锋扁平形，如果画人物，需要一个小尖笔，大的猪鬃笔刷也买一个上底色用。&lt;br&gt;刮刀一套，不锈钢油壶至少两个吧。&lt;br&gt;画架，最好有一个，我当时没有，就用宜家那个小黑板架子代替画架。&lt;br&gt;大夹子，报纸，软布，铅笔，橡皮，这些零碎。&lt;br&gt;去一个小店，就能搞定所有的，店员都非常有经验，听他推荐就好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/e6/24e62aff01bd4148f936e432c978e868_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;672&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/e6/24e62aff01bd4148f936e432c978e868_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;买入门书。&lt;br&gt;去美术馆对面的三联买油画入门的书，这个我觉着很有帮助。要画一幅油画，首先要了解这些材料，工具是怎么用的，如何下笔，各种下笔的技法能达到什么效果，这些都要大致清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说怎么画一幅油画。&lt;br&gt;先用铅笔构图。&lt;br&gt;然后用浅色比如灰色勾勒出大体的关系。绘画的每个阶段都保证是完整的一副画，不要先画细节，忽略了整体。&lt;br&gt;待干透之后，铺底色。&lt;br&gt;接着刻画细节。我提倡的仍然是由简到繁，就是你看到这幅画的任何时候，都是一副完整的画，开始是线条，然后是色块，再然后是略微有细节，最后是细致刻画。&lt;br&gt;二遍涂色的时候，要等颜料干了再继续，所以画油画需要时间，是慢工出细活。&lt;br&gt;我的那幅画2天之后有了点感觉，一周成品的，然后就没心思继续细化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人感觉，国画最难画，水彩有点难，水粉和油画，画坏了还可以补救，相对容易上手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 这里这么多大神，我就不贴出来献丑了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19999821/answer/16812182
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
“旧社会”真的有那么惨吗？民国时期和清末的人民生活水平如何？
</title>
<description>
看答案前请先看申明：开放注册以来知乎涌入了大量的年轻人和大学生，我不介意你们勇敢的戳下反对票，但是我希望你们说出为了哪一条哪一点哪一句戳的反对票。我愿意接受意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓凡事一饮一啄，皆有定数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一件事情都不是孤立存在的，它的发生，一定有前因，有后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋的民国政府接手的，就是一片烂摊子，军阀混战的最大恶果，就是社会军事化，一个军事化的社会，有三大危害：影响治安、阻碍生产恢复、地方上的生产力无法转化为税收。尤其是第三点，对于落后的传统中国来说，农业是政府几乎全部财政收入的来源，当地方上被士绅地主们把持的时候，他们占有了主要的生产力，但是他们交多少税完全是由他们自己说了算的。&lt;u&gt;因此民国政府的财政，一直是十分困难的&lt;/u&gt;，也就无怪乎提出了发行大量法币这种昏招了。&lt;u&gt;蒋政府的最大特点，就是对地方缺乏控制力&lt;/u&gt;，这个”地方“并不是惯常所指的东北西北西南等地（严格说起来蒋统一全国时的有效控制区确实只在江浙湘粤等东南地区，所以说它有多强大真心不至于），而是指的各乡县村镇，TG把精力从大城市撤离而选择农村，不是没有原因的，蒋政府对于乡镇地方没有多少实际管制力，主要依靠的还是传统的地方自治系统，在地方上最多只有治安功能和教育功能，除此之外没有任何实际价值，各地方主要依靠的还是当地武装化的士绅和地主阶层，中央想掌控他们也是有心无力。&lt;u&gt;民国政府对地方缺乏控制除了导致收税困难以外，还有一个重要结果就是民国政府重视教育&lt;/u&gt;（印象中中央政府的教育投入占财政好像大约是百分之十五，地方上更离谱，普遍达到百分之三四十，这不能简单的理解为是一种进步）。是的，民国政府重视教育除了跟政府意识先进之外（蒋本人是受过军官教育的，因此对于高等教育颇为看重，另外民国中央政府内知识分子比例是比较高的，这一点也有一定关系），还有就是因为钱没有地方用。政府一方面很缺钱，另一方面，作为一个地方上花钱的项目不多的政府，确实也会存在钱不知道怎么花的问题。至于建立工业体系尤其是重工业和军工业的问题，当然不是蒋不想，而是他没有能力，就算把钱拿出来，技术从哪里来？专家从哪里来？清政府花了大价钱从国外引进的专家技术，早已经流失了，&lt;u&gt;蒋如果想重新建立完善发达的工业体系，从采矿冶铁到锻钢制造枪炮，那个花费，不是当时落后的中国承担的起的。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而毛建立的新中国政府，接手的同样是一片烂摊子，面临的是几乎一模一样的情形，但是毛的条件比蒋要好的多，&lt;u&gt;最重要的是毛实现了土改&lt;/u&gt;，成功的消灭了横垣千年的地方自治体系，这一点使得地方上的社会军事化被彻底摧毁，为恢复生产和收税提供了有利条件；&lt;u&gt;其次是有了苏联人的援助&lt;/u&gt;，具体援助的数目和项目至今不可考，但是无疑是十分庞大的；（米高扬对中共领导人的评价是：&quot;他们对生产业务知识了解不多，对工业、交通、银行的概念比较模糊，他们的经济设想比较空泛，甚至对准备接收的作为国家经济支柱的大银行、大工业，还没有提出具体的计划。&quot;米高扬的这段评论是西柏坡时期，共军即将南下接收整个中国时的一次谈话，米高扬的评论简而言之即此时的TG高层仍然是泥腿子政权，没有管理全国的打算和能力，也因此可以想见稍后工业和经济计划的提出和执行全都有赖于苏联人给予的帮忙。）而第三点在我看来也是&lt;u&gt;最重要的一点，就是实现了社会主义计划经济制度&lt;/u&gt;，中国的农民获得了前所未有崇高的政治地位，但是经济地位却依然低下，甚至可能是更低了。政府对农民采取统购统销的政策，说白了就是攫取农民收入来哺育工业成长（因为收购价格由国家统一说了算），因此建国后的工人们意气风发趾高气扬，收入前所未有的高，当然可以把资本家、知识分子等等一切社会群体踩在脚底下。&lt;u&gt;牺牲农业收入哺育工业发展&lt;/u&gt;的结果就是·我国建立的依然落后的工业体系能够依靠落后的农业提供利润良好的生存下来，而这也是我认为蒋无法建立工业体系的另一个原因，没有这种强制性的利益攫取，蒋即使建立了一个重工业的模子，工厂的运行也难免走上满清洋务运动的路子，工厂每年发生巨额亏损，成为国家财政的又一大负担。毛在这些有利条件的帮助下，迅速的建立起了一套比较完整的工业体系，其中除了第一点土改是共产党实打实的功绩之外，第二点属于无功无过（是不是功看你怎么理解了），第三点社会主义计划经济体系则属于过大于功。（计划经济制度的建立从短期来看是切实有效的，能够使资源迅速的集中于少数几个行业并迅速发展，但是长期来看一是这种制度造就的是一个个肿胀的官僚体制集团，这一点既有洋务运动的国企可以证明，也有九十年代纷纷倒闭的国企可以证明；二是这种制度随着社会经济的发展将会造成严重的资源错配，需知随着经济发展，政府的收入也越来越多，确实需要政府补贴的行业可能有十家二十家，但是政府补贴的行业可能是一百两百家，从而使得需要资源的行业得不到，而某些行业资源却显示出过度集中的景象，这一点就是今天的国进民退。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡事发生，必有前因，必有后果。毛政府能建立工业体系和自身条件关系不大，比如说，没有苏联专家的援助，&lt;u&gt;&lt;b&gt;共产党也不是天仙下凡，不能无端端给你变出来一座座工厂一套套设备一个个专家&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，解放战争中共产党能赢，自身条件和国民党的愚蠢经济政策是其一，东北得到的苏械日械尤其是工业生产能力也是其一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下文是林彪进入东北以后发给苏联方面的电报&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们为了完成上述任务，至少需要100名以上各部门专家：&lt;br&gt;1.计划专家和整个国民经济专家10人；&lt;br&gt;2.黑色有色冶金专家15人；&lt;br&gt;3.煤液体燃料加工，硫酸盐、盐酸和硝酸制造专家6人；&lt;br&gt;4.采矿工业，其中包括煤炭加工专家10人；&lt;br&gt;5.火炮、炮弹和子弹制造专家6人；&lt;br&gt;6.森林采伐和木材加工专家6人；&lt;br&gt;7.纺织专家5人；&lt;br&gt;8.采金专家4人；&lt;br&gt;9.水泥专家4人；&lt;br&gt;10.造纸专家4人；&lt;br&gt;11.混凝土大坝建筑和水电站设备专家8人；&lt;br&gt;12.财政专家4人；&lt;br&gt;13.军事铁路学校教员6人；&lt;br&gt;14.以校长为首的工业学院教授讲师12人。&lt;/blockquote&gt;以及科瓦廖夫发给斯大林的报告&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;东北局特别要求要强调指出，急需派专家来以取代&lt;u&gt;一大批在满洲许多极重要企业里工作的&lt;b&gt;反民主和进行间谍工作&lt;/b&gt;的日本、英国和其他国家的专家。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;按照我们的意见，为保障中国同志提出的要求，至少给中国派500名计划专家、工程师和各种其他工业专家来。&lt;br&gt;其中，燃料和电力工业40人；冶金和化学工业30人；机械制造和金属加工35人；林业和造纸20人；建筑材料20人；军事工业35人；轻纺工业20人；食品工业20人；地方工业和手工业8人；农业15人；交通(铁路、水运、航空、通信)116人。&lt;br&gt;国民教育13人；卫生保健55人；财政20人；贸易20人(内贸和外贸)；预算6人；会计10人。&lt;br&gt;专业技术学校和学院教师50人。&lt;br&gt;上述专家将有可能利用当地资料&lt;u&gt;保障一些工厂的运转&lt;/u&gt;，待了解了全部情况后，再&lt;b&gt;&lt;u&gt;帮助制定企业全部恢复和生产计划。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;电报来源再次鸣谢沈志华先生从苏联带回来的档案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个资料可以证明苏联援助和东北基地的重要性：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1946年9月一个月就生产子弹13万发,手榴弹35000个。与此同时,大连、牡丹江、哈尔滨、佳木斯、鸡西、辑安、齐齐哈尔等地也建立了不同规模的军工厂、修械厂。到1947年,东北军工的年生产能力达到手榴弹300万个、子弹2000万发、各种炮弹150万发,基本满足了野战军作战需要。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;据统计，在&lt;u&gt;整个抗战期间&lt;/u&gt;，军工部&lt;u&gt;所属各厂&lt;/u&gt;共修枪数万支，造枪9758支，生产掷弹筒2500具，迫击炮改平射炮数十门，复装和新制子弹223万余发、手榴弹58万余枚、掷弹筒19.8万余发、各种口径的迫击炮弹3.8万发。八路军自己生产的武器装备已经成为与日军作战的基本火力。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;看看上述数量上是何等的差距，这还没有考虑到两者在质量上的差距，前者是能跟美国人对抗的武器，后者仅是土炮水平。（其实我是军事盲，但是我敢肯定前者跟后者的装备不是一个级别的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;很难想象，没有苏联援助的TG将要如何恢复生产，尤其是如何建立起以前并不存在的工业体系。如果要对两者进行评价的话，&lt;u&gt;我愿意说：民国算是无功无过，它的政府孱弱，就是想干什么也干不了，没干出什么功绩，也没办法主动的祸害百姓（我不赞成说无功就是过，这是不考虑现实条件的瞎黑人罢了）。而天朝则是有功有过，它的政府十分强势，解决了许多问题，同时也制造了很多问题&lt;/u&gt;。把这两个完全不是一个类别的政府放在一起比较，很能满足各位的情感需求，但是毫无实际意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是大多数人特别热爱拿一些很实际的物质和生活数据指标来进行比较。一方面这个比较十分直观，高下立判，如&lt;blockquote&gt;那时中国人的平均寿命只有35岁，比现在非洲人的平均寿命高5岁。而到了1979年，中国人均寿命是68岁，比同一年代的印度人高14岁。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这些比较有的有效果，但是大多数其实意义不大（顺便一说，黑当时的印度就是黑社会主义，由此可见这段文字的整理者没有基本的历史常识）。一个政府的执政效果，总是跟政府能力、执政背景、政策效果等等各方面都有着密切的关系，只拿结果来比较，本来就是不公平的。新中国在二战后的和平环境中成长，论经济发展而言，确实干的不怎么样，以六十年为维度，并没有跑赢这个世界的平均水平，因为全世界都在这六十年当中有一个长足的成长，而中国与其他国家相比唯一的劣势-----被西方世界经济封锁------纯粹是因为作为朝鲜战争的“帮凶”，咎由自取，怨不得别人。（看过这方面的分析，具体不记得了，结论大致上反正是中国六十年gdp平均增长没跑赢世界平均水平，当然了，后三十年我们还是赢的很舒服的。）尤其是跟周边的日本韩国台湾相比，我们是输了的。苏联解体前的朝鲜发展速度也比中国要快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些同一个时期的政府比较尚且要考虑各种因素，遑论对外开放程度，科技发展程度截然不同的两个时期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅就执政能力比较而言，国民政府和TG政府内都不缺投机者；国民政府内知识分子多，而TG政府内“泥腿子”多（红军主要由农民构成，这些农民又成了新中国政府中地方政府高级官员和中央政府中低层官员的主要组成部分，军转政的效果嘛呵呵呵呵）；蒋的时代可能比毛的时代更重视专家学者的政策建议（但是学者的效果存疑），这一点从解放战争时期的货币政策出自冀朝鼎，和毛&lt;u&gt;组织政治局阅读苏联《政治经济学教材》&lt;/u&gt;来指导社会主义经济建设可见一斑；但是毛的政府是在苏联人指导下建立的，架构和设置应该比国民政府更加完善和科学。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20157448/answer/14180531
</link>
<author>
李翔
</author>
<title>
天猫上的东西是不是比一般的淘宝店上的东西质量要好？
</title>
<description>
一次经历让我发现淘宝对天猫上所售商品并无特别的验证程序，根据天猫监管上架及投诉处理的流程、方式判断，我相信其上的假货不一定会比淘宝集市的少。既然存在假货的问题，那么对于质量这个问题。。。我就举重以明轻了：&lt;br&gt;好久以前的事，试着回忆一下：我在&lt;b&gt;豪礼家居专营店(当时还不叫天猫店，叫商城店)&lt;/b&gt;买了套777牌的指甲钳套装，收货后发现很粗糙。于是在777牌韩国官网上查了查，有幸发现同款型的宣传页面上标注了每一个小工具的重量，恰好我家有厨房秤，精确到1g。经过测量，我收到的几个小工具的实际重量和宣传页面上的有较大出入，其中一个标称9g重的耳勺称重的结果是6g，据此我确定这套指甲钳是假货。&lt;b&gt;豪礼家居专营店&lt;/b&gt;承诺假一赔三，我想这次不但可以为民除害还能略有进项了。因为快递员送货时我不在，同事直接帮我签收了，为了防止这家黑店提出真货被更换的抗辩，我又给天猫客服打了电话，问他我是否需要再拍下一套，并对收货过程进行全程的同步语音录像，再将该商品直接发给第三方，当时我建议直接发给淘宝客服。但客服说不用，让我直接在淘宝网上提出投诉维权就行了。我提出了假一赔三的退款退货申请，并按照流程张贴了真、假商品对比的图片、厨房秤称重的图片、假货细节的图片， 并快递退货，之后就静待黑店被罚。黑店第一时间和我联系，说他们对上游货物的来历也不可能百分百的掌控，愿意给我赔钱，希望我把投诉撤销。愚蠢的我怀着对淘宝的信任，礼貌而坚决的挂了那位先生的电话。三日后，黑店果然同意了我的维权申请，系统提示维权成功。可打开支付宝一看，竟然只退回了价款，不但没有三倍，甚至连退货邮费都没有付。。。给客服打电话，说三倍赔偿必须要提供工商或质检部门做出的处罚决定或鉴定结论，否则不能成立。接触过工商消协的朋友都知道，对找不到生产厂家的商品按照程序作出个罚没的行政处罚有多麻烦？777厂家在中国没有专门的销售机构，按照客服一口咬定的要求，我永远也不可能证明&lt;b&gt;豪礼家居专营店&lt;/b&gt;卖的是假货。我给他说“既然对方同意了我假一赔三的维权申请，是不是就应该赔三倍？”客服继续坚持。我又说“淘宝规则中规定按照一般正常人的判断标准认定商品是否为假货，我从官网上截图并称重，你说算不算一般正常人的标准？”客服继续坚持。无奈之下，通过运行大吵的指令启动专家客服，同样经过长时间的坚持，并以起诉淘宝商城为威胁，终于他们退了一步，要求我把与投诉有关的图片、文本发送到一个淘宝页面上。此后我还在黑店的商品页面发起了售卖假货的投诉，不到二十四个小时，就被淘宝判定投诉无效。再后来一段时间没再上淘宝，细心研究了管辖权的问题，确认本地法院有管辖权后，写好诉状准备告淘宝了。准备起诉的时候，为了填充起诉状空下的时间、数字，还要截屏保存网页，再次登陆。一开旺旺，就弹出一个广告框，称很抱歉云云，赔偿已经支付并退还了运费云云。还没等我截图，这个页面就消失了，在聊天记录及系统信息里也找不到。打开支付宝，发现一个叫饶江华 andy_rau2003@126.com的账号给我打了309元，指甲钳一套是136元，我的退货运费付了多少钱淘宝也不知道，所以对于这309元是如何凑出来的，百思不得其解。总之，我的裁判请求权就这样消灭了，本地第一起状告淘宝的官司也被消弭于无形了。看似双赢，但其中却暴露了过去的商城、现在的天猫的很多很多的问题：&lt;br&gt;1.从淘宝弹出无法保存的道歉内容、无法核实身份的支付宝直接打款、无法准确对应的赔偿金额可以看出，淘宝对待类似的假货投诉非常非常的有经验，即能让买到假货的人满意（当然必须是像我这样能闹的），也能给黑店以方便，这不知道是掩盖了多少假货的销售之后才精炼出的流程。看看天猫商品里有多少“发生了一些纠纷，已经处理”的评价就可见一斑。&lt;br&gt;2.假一赔三、赔十无法落实，竞争对手倒能恶意设局，可消费者无福消受。我算维权方面有点常识、方法和途经了，尚且没能完备淘宝客服规定的条件，普通消费者呢？不知道淘宝肯不肯公布相关的案例，全国一年的有效赔付超过十件吗？如果没有，也别大言不惭的说天猫上没假货！&lt;br&gt;3.投诉假货的页面无法贴图，只能写几句话，处理投诉的工作人员不和投诉人联系，就凭这几句话断定商品真假？事后监督程序形同虚设。&lt;br&gt;4.好像有个工商登记执照、有个授权书就可以开天猫店了。授权书上的委托人淘宝会核实吗？就这个个案看来可能性不大。&lt;br&gt;综上，我是看了这个题目有感而发，天猫不同于其他的BtC，它本质上还是个CtC的杂货店，但目前BtC的细分网站那么多，若是为了质量和安心而不对价格敏感，没有必要把天猫当做选项。当然国情决定了各类商家对消费者权益的重视都不够，不是说别家店就一定比天猫好，我还在亚马逊上买过非法出版物呢。我的意思是：如果把天猫当做和淘宝集市店铺一样注意货比三家、分析评价、取证式收货、优先熟店购买，倒也无大碍，但若因为“天猫”二字就轻信他的信用，可就有欠考虑了。&lt;br&gt;刚才又看了下，时至今日，这家黑店还在，还有十几二十位仁兄前仆后继的步上我的上当之路。，郁闷。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20988527/answer/16816160
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
你有什么经历证明了「念念不忘，必有回响」？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我小时候，从来不吃营养品，全是爸妈喂饱的。导致我小学毕业就超过70公斤，地道一小胖猪，立定跳远一米八都不到，引体向上做俩就倒。我爸妈和外婆做菜极好，宠着我的嘴，我外婆——2005年过世了——的炒鳝丝和摊面饼尤其好。所以我小时候就一直跟妈说，有一天要让许多人知道，妈妈爸爸和外婆做菜做得好。&lt;br&gt;然后是去年我出了本书，《无非求碗热汤喝》，其实很有私人纪念性质。整本书其实聊家长里短的饮食居多，尤其聊我爸妈和外婆的厨艺。而且，我至少能在扉页写：这书献给爸爸、妈妈、外婆和若（她的故事要稍后一些）了。&lt;br&gt;嗯，好好歹歹，我有了一本专门献给父母的书了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我七岁开始，跟爸爸一起看篮球，自己也打篮球。那时我家楼上有个阿姨，原来是江苏女篮的，182公分，后来退役了，做无锡青年女篮的教练工作。她跟我说起过一些她共事过的响亮名字，比如张大维老师——那是我第一个知道的中国篮球运动员。我小时候听篮球解说，江苏台主要是何涛，CCTV有宋世雄、白金申老师们。于是我有天跟爸说，有一天，我也要当篮球解说员。&lt;br&gt;2008年，我被上海劲爆体育拉去，当了两年的篮球解说嘉宾。跟我合作的是张大维老师。我跟张老师说起我楼上那位阿姨的名字时，张大维老师表示：“啊，记得她记得她……原来那是你邻居啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从十二岁开始读王小波，跟许多王小波门下走狗一样，写过许多模仿他的文章，引用过许多他的话，比如在大学里写的小说，《凤仪亭》是模仿《红拂夜奔》，而我的第三本书《朝思暮雪》中长安城的改建部分，灵感来自《万寿寺》。&lt;br&gt;2007年，王小波忌辰十周年时，我写过一篇。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.tianya.cn/blogger/post_read.asp?BlogID=38484&amp;amp;PostID=9219008&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.tianya.cn/blogger&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/post_read.asp?BlogID=38484&amp;amp;PostID=9219008&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2011年，我把那篇修改了下，写了一篇。&lt;a href=&quot;http://blog.tianya.cn/blogger/post_read.asp?BlogID=38484&amp;amp;PostID=32227645&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.tianya.cn/blogger&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/post_read.asp?BlogID=38484&amp;amp;PostID=32227645&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;然后，承蒙李银河老师青眼（虽然她不知道是我写的，也完全不认识我），在博客引过次。&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_473d533601017q2a.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.sina.com.cn/s/blog_4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;73d533601017q2a.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;一直念念不忘写偶像的文，最后能被偶像的伴侣认可，在我个人看来，是我本人受过的最高荣誉了。一言之褒，荣于华衮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看的第一本西方小说是大仲马的《三个火枪手》，上海译文社1979年印，李青崖先生译。那时我10岁。翻来覆去的读，就记得1625年，达达尼昂天不怕地不怕，去了巴黎，然后遇到了阿托斯、阿拉米斯、波托斯。我看的第二本西方小说是《高老头》，傅雷先生译，拉斯蒂涅跑去巴黎读书，目睹高里奥的死，最后决定跟巴黎来一次一对一。第三本西方小说是雨果的《巴黎圣母院》，上海译文社，管震湖先生译本。然后我跟我爸说，早晚，得去巴黎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007年夏天，我女朋友去欧洲交换留学一个假期，回来后就咬定，让我一定得去巴黎留学。那时我刚毕业，没工作，一个穷自由撰稿人，没学过一句法语。然后我们就开始学法语，她负责申请手续，我负责赚钱。2012年，签证官问我为什么一定要去巴黎，我就把开头那段说了，就像达达尼昂一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我去了巴黎读书。第一个周末去了两个地方。一是先贤祠。在那里看到了雨果和大仲马的墓。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/ae/9dae291ba7206a9006d182d0be587696_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/ae/9dae291ba7206a9006d182d0be587696_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然后去了巴黎圣母院。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/12/e21271526e20327fb4fdd289b4e20ea6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e2/12/e21271526e20327fb4fdd289b4e20ea6_r.jpg&quot;)'&gt;去时，口袋里当然带了管震湖先生译的那本《巴黎圣母院》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在另一个回答里，我说过了，我18岁时在网上认识了一个13岁的女孩儿，也就是若。我在无锡她在重庆，然后2006年相聚，2012年来巴黎，现在重新开始做同学。嗯，实际上，把我来巴黎这心挑唆起来的，也是她。两个天不怕地不怕，想什么就做什么的人在一起，我觉得，也算是有了回响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一个故事。&lt;br&gt;不知道有没有同学熟悉这个？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/c2/68c2e75e45a0556cf7063695a0cb3796_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;对，《大航海时代1》，90年代初的游戏了。&lt;br&gt;1502年2月21日，里昂法雷尔从里斯本出发，手握1000金币，一艘船，5樽胡椒，2樽水晶。卖了货物，可得2000金币开外，然后就得买砂糖去波尔多，在波尔多买酒去安特卫普……&lt;br&gt;这是我小学时玩的游戏。我通过这游戏知道了欧洲大陆的样子，知道了大航海时代，然后看书看到了麦哲伦、恩里克王子、达伽马，知道了里斯本、波尔多、安特卫普、比萨、那不勒斯、马赛，知道了象牙、水晶、胡椒、绒毯、美术品、砂糖、葡萄酒，知道了风向、纬度、六分仪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我关于欧洲的一切想象，都从这个游戏而来。我最初的许多志趣，比如，一定要过无拘无束的生活，一定要去足够多的地方，以及一些冠冕堂皇的词——梦想啦，光荣啦，都是从这游戏而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我到巴黎之后的第一个寒假，没去伦敦柏林罗马佛罗伦萨威尼斯，而特意去了里斯本。我女朋友对此很理解——顺便说句，她也是光荣游戏系列死忠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1月，我去了罗卡角，去了圣维森特角，最后是里斯本。看到了里斯本的海港和大航海纪念碑：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/9b/e59bf8a6adc1621e986ed39a8f88052c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/9b/e59bf8a6adc1621e986ed39a8f88052c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是在拉各什看到的，达伽马当年过好望角那艘卡德维尔型船的复制品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/ee/deeedec885ba89f00495d822c0087c8c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/de/ee/deeedec885ba89f00495d822c0087c8c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家多半能猜到我在里斯本的海边做什么了。嗯。我拿出PSP，用模拟器玩了会儿《大航海时代》，玩了会儿《大航海时代2》，玩了会儿《大航海时代4》。其实也就是船启里斯本，过罗卡角和圣维森特角溜达了圈，就这样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后这个梦想，非常微不足道，而且除了《大航海时代》系列的玩家，大概根本不会明白：真有笨蛋万里迢迢，从亚欧大陆东端到亚欧大陆最西端，找到海边坐着，就是为了玩二十年前的一个游戏？&lt;br&gt;但这真就是我完成过的，最漫长、最庞大的一个梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如是，以上都不算什么了不起的事，但梦想就是这么回事：绝大多数人最初的梦想，其实都简单纯朴，因为小孩子们，能编出什么太功利的梦想来？年纪渐大，小时候的许多梦想看上去就呆傻天真了。但，怎么说呢，最初的、不是被旁人劝哄出来的梦想，是很私人的东西；各人心头最珍贵的东西，真的只有各人自己明白其价值，会一直咬住不忘，直到最后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得命运，许多时候，对这样念念不忘、呆傻天真到发痴的傻瓜蛋，是会给些面子的。念念不忘，必有回响。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20002176/answer/13623242
</link>
<author>
MJ勺子 马珺
</author>
<title>
嘉里物流和嘉里大通有什么区别呢？
</title>
<description>
嘉里物流是马来西亚郭氏家族（郭鹤年）旗下成员企业，隶属于&lt;b&gt;嘉里建设&lt;/b&gt;，总部应该在香港，是亚洲最大的综合物流企业之一，举足轻重     &lt;br&gt;&lt;br&gt;嘉里大通是其在中国的运营机构，其历史演变较为复杂，与当年的大通国际运输、嘉里京泰物流、上海会成物流等企业有各种并购关系     &lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这儿，多说几句：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;早年的货代领域，中外运一家独大，1985年，公安部成立&lt;b&gt;大通国际运输&lt;/b&gt;公司——其空运业务规模一度位列国内四强之一；两雄相争，好不热闹，借其政府背景，大通的报关员经常着公安制服出没于海关大厅，惹得同行骂声一片    &lt;/li&gt;&lt;li&gt;大通在辉煌一段时间之后，股权关系一直在变化，频繁改换婆家，最终在2004年被嘉里物流收购50%股权，进而增持至70%，正式更名为&lt;b&gt;嘉里大通&lt;/b&gt;  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;嘉里京泰原是嘉里物流与北京政府企业&lt;b&gt;京泰实业&lt;/b&gt;合资成立的TPL，在2007前后（时间可能不准），与嘉里大通统一番号&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2011年初，收购上海&lt;b&gt;会成物流&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;以上，希望对你有用
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20157448/answer/16404769
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
天猫上的东西是不是比一般的淘宝店上的东西质量要好？
</title>
<description>
以前跟几个朋友弄了个淘宝商城店，用个营业执照，PS了一张授权书就能办下来了，中间淘宝给打过几通电话验证了一下，类目是卖假的运动鞋，阿迪耐克匡威什么的，进货渠道是阿里巴巴，每二天一张订单让厂家发，然后我们再寄出去，客户有意见的话我们的解释就是从库房周转需要一点时间，照片自己拍的，用了点心思，然后从专柜拍了几张照片就说是我们的实体店铺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛利率基本在100%-150%，各种售后一应俱全，服务态度好的不能再好，客户有啥要求都满足，退货包来回运费，做了半年，淘宝商城鞋类第二名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商城是直接从卖家营业额里提取3%做手续费的，而且淘宝所有的促销折扣之类的活动商城卖家都必须无条件配合，这些成本加上退换货，如果运动鞋类卖真品，利润会很薄，当然啦，不能排除确实有老老实实卖真品的，但我不信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以淘宝也好商城也罢，别太当真，挑一些有特色质量不错的店长期买就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================&lt;br&gt;Update 2013.4.25&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个最高支持数只有20的压根不觉得匿名对我而言有任何意义的屌丝，突然被顶破一百，微博反复被圈，诚惶诚恐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做些说明吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;开店是在2010年，开了八个月，因为投诉太多，被淘宝关了，名次是我们自己根据各店的销售情况排出来的，当时的前十名现在还活着的只有第一名，而且在评论里已经被提及了，人家是跟淘宝有协议的，正经八百的皇军，我们这种皇协军不敢比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商城卖家比淘宝卖家有许多优势，好好研究一下评价体系，原因很简单，淘宝只能从淘宝卖家身上赚买排名广告位之类的增值服务费（没错，淘宝的排名体系跟百度一样，关键词竞价排名）和支付宝手续费，而商场可以直接从营业额上抽成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上的都是明白人，拿出理性思维来想一想，谁是谁的衣食父母？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家爱在网上买便宜运动鞋是你们自己的事，但是买之前用用大脑，我们可是中国人，在充满欺骗和不信任的环境里生存到今天的，哪里来的对一个平台和平台上的陌生人这么大的信任以至于连便宜没好货这条铁律都忘了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那个说要我倾家荡产进去的傻逼，没错，就是你，go fuck yourself.&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，不多说了，匿了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20986852/answer/16810984
</link>
<author>
jxitc
</author>
<title>
金融市场计算机化的交易程序是如何根据新闻进行自动交易的？目前这种技术的应用广泛吗？
</title>
<description>
对金融市场不了解，但可以谈谈计算机如何理解自然语言文本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、首先假设前提是*来源可靠*的新闻会直接影响金融交易决策，比如交易员读到利好消息会引起股价上涨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、有一些公司，专门为金融公司提供这类消息，比如bloomberg，消息来源于公开的新闻，也来源于内部资料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、这个过程可以被计算机自动化。NLP自然语言处理有一种叫情感分析，sentiment analysis，就是试图去对文本进行理解，来判断一句话到底是积极的还是消极的情感。相信很多人听说过，有研究人员用Twitter的情感分析来预测股票市场指数的，发现两者波动曲线重合率非常高！而且Twitter上的情感波动一般会提前股市波动几天。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.technologyreview.com/view/421251/twitter-mood-predicts-the-stock-market/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Twitter Mood Predicts The Stock Market&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/82/aa82c1df035ff54477824505cfe9e7ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;732&quot; data-rawheight=&quot;715&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;732&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/aa/82/aa82c1df035ff54477824505cfe9e7ff_r.jpg&quot;)'&gt;(Source: &lt;a href=&quot;http://www.downsidehedge.com/twitter-stock-market/twitter-stock-sentiment/2013/02/04/sp-500-negative-initiation-thrust-from-twitter-sentiment/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Downside Hedge&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;在金融领域中，肯定不单单收集文章中的情感偏向，更多维度的特征会被抽取出来。同时，类别应该会更细化，不仅仅限于“利好”和“非利好”两个类别，甚至有可能是一个数值概率。由于为了避免假新闻、虚假消息之类的，这类文本分析程序会综合各个来源的数据，进行综合分析。当然这次那谁的官方Twitter账号被盗了，发布假消息，肯定会欺骗到一大批计算机程序…&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，不管怎样，机器终究是机器，最终结果只会作为一个参考提供，或者作为众多决策依据一面的一员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、而所谓高频交易系统，就是股市系统会有一些API接口，可以让程序自动控制买入卖出。这些API接口是有优先级之分的。高优先级的API，可以允许更快的进行买入和卖出，一般这个都是实时毫秒级别的。（花絮，这是我一个朋友告诉我的，他也在做自动股票交易，不过用的是免费的API接口，比那些收费的优先级低了很多，允许响应时间也会慢很多）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在这么快的时间内做决策，必须要靠计算机介入。我猜想应该是机器学习统计模型在这里发挥作用，综合当前各种因素，以及刚刚文本分析结果，迅速在毫秒之间作出判断，自动执行买入卖出。&lt;a href=&quot;http://wallstreetcn.com/node/20288//@&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;高频程序交易之新闻扫描程序&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为股市这东西，我虽然不太懂，但是听说它对新闻反映特别敏感，因此新闻评论一定是一个重要的特征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;延伸开来，当年赢了美国版开心辞典的IBM Watson问答机器人，现在也被华尔街一些公司买去。Watson能力在于可以自动扫描大规模文本，为指定回答在大规模文本中找到各种明显的、隐含的线索，以为金融家提供决策支持。&lt;br&gt;而根据我对Watson的了解，我猜测IBM Watson做的，应该是更长期的风险分析，比如根据报纸报道的一个国家的失业率、GDP情况等各个方面综合评估这个国家未来半年的投资收益。因为计算机对于人的优势，可以基于大规模文本数据，得到一些因素之间的隐含联系，而谁知道了这些隐藏于表面之下的信息，谁就可以占得先机！&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bloomberg.com/news/2012-03-05/ibm-s-watson-computer-gets-wall-street-job-one-year-after-jeopardy-win.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bloomberg.com/news&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2012-03-05/ibm-s-watson-computer-gets-wall-street-job-one-year-after-jeopardy-win.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20982212/answer/16797216
</link>
<author>
郭子云
</author>
<title>
苹果坐拥那么多现金，为什么还要举债以进行新一轮股票回购？
</title>
<description>
谢邀，以下数据来自新浪财经：&lt;a href=&quot;http://stock.finance.sina.com.cn/usstock/quotes/AAPL.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苹果(AAPL)_美股&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年4月23日，苹果收盘股价为406.13美元，每股收益44.16美元，市盈率9.20倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市盈率这个东西是股价与每股收益的商，其倒数反映了投资的收益率。目前苹果9倍的市盈率基本符合市场预期：不是苹果的产品不行了，而是市场饱和了。智能手机硬件行业的快速成长期已经结束，该进入平台期了，智能手机价格必须大幅下调，扩大消费人群，才能维持利润额（而不是利润率）。要维持股价，要保住自己CEO的位置，要未来拿到高额的期权收益，库克基本上把能用的财务手段都用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）大额现金分红。这个已经分过了，稳定了投资者对于苹果的看法——即使不再成长，至少还有分红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）回购股票。&lt;br&gt;苹果作为一家精工细作的公司，具有稳定的核心消费人群，符合巴菲特理想的“债券型公司”的要求。个人认为，当苹果的产品浮华散尽之后，其每年的收入和利润率仍然可以保持稳定，加上可以期待的每年巨额的现金分红，公司的前景不能说太坏。面对这样低迷的股价，大股东和长期的战略投资者完全可以回购股票，蓄势待发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，苹果有回购股票的想法，很正常，问题在于，有钱还要借贷来回购？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）提高财务杠杆。&lt;br&gt;截止2012年12月29日，苹果资产负债表显示，总资产1760.64亿美元，负债578.54亿美元，股东权益合计 1182.10亿美元。其资产负债率为32.86%，权益乘数为1.49。负债可以说处于极低的情况，其财务杠杆完全可以适度提高。当公司生息资产的盈利能力远大于市场的贷款利率，为什么不借别人的钱为自己办事呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们普通人不也是一样吗，买个手机，即使有钱可以全额付款，仍然愿意留住现金，用信用卡来支付，宁可忍受银行6%的年息。这是因为，现金有更多的用处，留住现金，就多了一分选择。在未来苹果并购某个地图、云计算等方面的小公司的时候，不需要用自身的股票来便宜对方，现金支付！更何况，目前美国的基准利率是0-0.25%，以苹果的收入状况是商业银行最为理想的贷款对象（标普AAA级），绝对是要组团提供贷款的，利息大约仅高于美国一年期国债的利率水平。面对借钱几乎不要利息的大好情况，何乐而不为？&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人评价：库克是一个好的财务人员，全世界最好的运营管理人才，但是在苹果从巅峰到低谷的这一段下滑期执掌苹果，他无非是一个翻版的斯卡利而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20939533/answer/16738236
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
有没有哪两首音乐是因为巧合的原因十分相似？
</title>
<description>
这帖里都是在举例子，这样的例子是举不完的，对于回答楼主的问题没什么帮助。就“音乐相似”这一问题来说，包含如何定义“相似”，这些“相似”属于哪个方面，它们为什么会存在“相似”。虽然楼主只要求列举“巧合性”的相似，但鉴于这里举的例子中很多并非巧合，我觉得还是必要连带着聊聊“非巧合”的，以及其原因。回答比较长，希望能耐心看完。&lt;br&gt;（另外，既然这个问题是从“音乐是否可能被穷尽”的问题引申而来，那么我推荐你先看我在那边翻译的视频回复：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20885200/answer/16716492&quot;&gt;在未来的某一天，会不会所有音符的排列组合方式都被用完，导致乐曲无法更新？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，公有领域&lt;br&gt;首先明确概念，公有领域指属于公有文化遗产、任何人可以不受限制地使用和加工的全体人类智慧结晶的集合。因为公有领域的存在，你可以在自己的音乐作品中使用民间流传了几百年的民谣、使用巴赫或是贝多芬的古典名曲（注意是曲谱，可以自己演奏改编，因为有些录制的版本是没过期的）、使用超过版权期限而进入公有领域的音乐作品（类似的，同上）。这个词伴随着版权制度的建立应运而生，在此之前，所有的作品均属于公有领域。&lt;br&gt;OK，明确了这个概念以后，我们来举例子，正好前面有人提到了《一闪一闪亮晶晶》和《字母表》，就以此为例吧。《一闪一闪亮晶晶》原曲为18世纪中期的法国民歌《妈妈请听我说》，莫扎特根据此曲改编了《C大调变奏曲K.265》，《字母表》也是源自该曲。&lt;br&gt;再举些现代的例子，平井坚《古老的大钟》源自Henry Clay Work的《My Grandfather's Clock》。S.H.E的《不想长大》火过一段时间，其中副歌部分借用的是莫扎特的《g小调第40号交响曲K.550》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，借鉴？抄袭？&lt;br&gt;音乐的流派是互相影响的，音乐创意互相交织在一起。所以早期留下了大量非常相似的作品，民谣、蓝调、R&amp;amp;R。人们从乡间听到什么小调、从教堂听到什么福音歌曲、从酒吧听到的演奏，只要觉得好听，就会用到自己的曲子里。&lt;br&gt;而且整个二十世纪上半叶，无论是从公有领域的改编，还是对版权作品的借鉴，有相当多数量的歌曲是不署名的。例如猫王《Love Me  Tender》改自公有领域的内战老歌《Aura Lee》；Ray Charles的《I Got a Woman》被认为是最早的灵歌雏形，而这首是从福音歌曲《It Must Be Jesus》借来的；Bob Dylan的歌里引用过很多爱尔兰-苏格兰地区民歌如《The Merry Month of  May》、《The Parting Glass》，这些当然属于公有领域，但他同时也从不少版权作品如《The Patriot Game》借来素材。70年代还这么干的，最有名的是Led Zeppelin，借用的太多了，包括《Stairway to Heaven》，不一一列举。上面这些引用也好、改编也好，通通没有注明。&lt;br&gt;这带来一个问题，当你回顾那些老歌的时候，你很难得知他们到底从哪里借来的素材/灵感。这种状况直到1976年George Harrison被判“潜意识抄袭”了Ronnie Mack的《He's So Fine》赔付160万美元，这一判决对整个音乐产业的影响非常大。&lt;br&gt;哦，顺便说一下，“潜意识抄袭”的心理学名叫Cryptomnesia，案件里叫Subconscious copying。国内在音乐侵权控诉中是不承认“潜意识抄袭”的。&lt;br&gt;可能会有些有洁癖的小朋友无法接受这一事实:) 音乐的发展历史没有那么干净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史总是惊人的相似，当我们来到Hip-Hop的时代，同样的一幕再次上演了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，采样&lt;br&gt;依然用前面有人提到的为例吧。MC Hammer的《U Can't Touch This》采样了《Super Freak》。在这首歌刚发布的时候，Rick James因此起诉了MC Hammer，两人庭外和解，MC Hammer赔偿并将Rick James的名字一并写入作曲栏。&lt;br&gt;采样是指将现有音乐唱片里部分片段剪切，拼贴到自己的作品中。Hip-hop正是伴随着采样和混编技术崛起的。普遍认知中的第一首Hip-hop，1979年的《Rapper's Delight》从Chic乐队的《Good Times》中采样了贝斯部分，当然，没有授权。这段相同的贝斯随后出现在十几首不同的歌曲中，在那个时代，大多数都是没经过授权的。Hip-hop黄金时代的代表作，《Fear of a Black Planet》、《Paul's Boutique》等等，都是随意采样拼贴的大拼盘，这种行为在当今简直无法想象。现在，采样都会标注&quot;sample from...“，支付大量金额以获得授权。&lt;br&gt;从90年代初开始，事情有些不一样了。91年De La Soul因为一段12秒的采样被判170万，这是首个侵权而大额赔偿的案例。此后一系列大金额赔偿案例，直接导致Hip-hop走向另一个方向。去年Beastie Boys因为《Paul's Boutique》被起诉，之前他们曾经说过，那个年代太混乱了，大家都在用，谁都不知道采样的原始出处。“Fair Use”目前实际上大多数时候都保护不了Hip-hop歌手了。&lt;br&gt;允许我发一点牢骚。90年代后期版权法的严苛，不仅对HIp-hop产业的打击非常巨大，同时带来的是大量的投机分子——购买已经不再发售的唱片版权，靠着告人发财，在音乐界被成为“样本鬼”。2005年著名的“采样鬼”Bridgeport Music公司起诉 N.W.A的《100 Miles and Runnin'》获胜，而只是因为2秒的吉他和声。无论是过度自由还是过度严苛都不是我希望看到的，不过两者若只能选其一，我宁可选择过度自由:)&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在两首歌相似的时候，通常我的第一反应，是否来自公有领域？是否是采样？然后是否存在被影响的可能性——无论是借鉴还是抄袭。70年代以前的原词曲作者、90年代以前的采样出处，有些可能是你在词曲作者栏或者“sample from”里看不到的，因为谁都不知道。不过这些显然都不是“巧合性”的相似，尽管有些不知道具体出处，但是你能清晰的感受到歌曲之间存在的脉络。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面聊聊“巧合性”的，好吧，其实也不是那么巧合，只是概率问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，和弦进行&lt;br&gt;前面有人发了Axis of Awesome的4 chords，用4和弦唱30多首歌的视频。有很多人做过类似的视频，国内最有名的应该是《玩死曲婉婷》：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNDM0OTIyMjQ0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F46501AF82BDDC903D2ED97C82E25C8-AB6F-E319-E7B8-9D21E6C50E08&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;玩死曲婉婷&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDM0OTIyMjQ0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; Axis of Awesome用的和弦进行是I-V-vi-IV，包括C G Am F/G D Em C/D A Bm G等等。虽然他演奏的是C G Am F，不过原曲不一定都是Key C，只是拥有相同的和弦进行（走向）。这一和弦进行有个专有名称，叫“流行-朋克和弦进行”（&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Pop-punk_chord_progression&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Pop-punk_chord_progression&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;这种现象不仅限于狭义上的流行歌曲，实际上广义上的近现代流行音乐，甚至包括古典音乐，同样的和弦进行是非常之常见的。&lt;br&gt;如爵士中最常见的ii-V-I：《Satin Doll》、《Autumn Leaves》、《Blue Bossa》&lt;br&gt;50年代最常见的I-vi-IV-V：Ben E.King《Stand By Me》、《Every Breath You Take》、一大堆50年代doowop，甚至还为此有个专有名字叫“50年代和弦进行”（50s progression）。哦对了，Beatles最喜欢玩这个。&lt;br&gt;12小节布鲁斯I-I-I-I-IV-IV-I-I-V-V-I-I，这是原始的，还有许多变化如最后变成V-IV-I-I，V-IV-I-V。这种实在太多。蓝调和早期R&amp;amp;R里一大堆。懒得举。&lt;br&gt;如果这里碰巧有Jpop爱好者的话，我也顺带说一下Jpop最常用的，是Ⅳ-Ⅴ-Ⅲ-Ⅵ（尤其是Fmaj7 G7 Em7 Am），日本人把这个叫“王道进行”，Jpop的核心部分，也是被用烂了的存在。同样不举例，自己搜这个说法就知道了。&lt;br&gt;还有个好玩的，卡农和弦进行，哦卡农，谁都听过。有个调侃卡农进行的著名单口音乐喜剧：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDIyNzk5NzM2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我恨 帕海貝爾卡農！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;我不在这里详细解释乐理问题，因为我只是一个喜欢听歌的普通爱好者，就不在音乐专家面前班门弄斧了。如果这部分让你觉得困惑的话，没关系，反正你只需要知道他们用着相似的和弦就够了。&lt;br&gt;为什么会这样？简单来说，人耳习惯固定的、自然的模式。有个网站非常蛋疼的，在2年时间里对Billboard 100上的歌曲一首一首的进行人工分析，收集了1300首热门歌曲的和弦进行。你可以看他们的报告：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.hooktheory.com/blog/i-analyzed-the-chords-of-1300-popular-songs-for-patterns-this-is-what-i-found/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;I analyzed the chords of 1300 popular songs for patterns. This is what I found。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;然后他们将统计结果放到数据库，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.hooktheory.com/trends&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Songs With The Same Chords&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，你可以用来找同样和弦的歌，也可以用来在自己写歌不知道下一个和弦接什么好的时候。让我们从C大调 C开始，你会发现紧跟在后面的是G（30%）F（21%），让我们选G，再后面是Am（35%）F（24%），选Am，最后，你发现就只有F（77%）可选了——烂大街的C G Am F就这样出来了。&lt;br&gt;和弦进行的相似是普遍存在的，大多数人在听流行音乐的时候感觉不出来，不过光听伴奏就会比较明显了，比如说在KTV的时候就会感觉到可以用一首歌的伴奏来唱另一首，或者将两首歌重叠在一起的时候。我们对歌曲相似的判断，主要还是来自于旋律和歌词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，歌词&lt;br&gt;歌词也会存在相似？当然。如果你在开头看了我回答另一个问题的翻译视频，就应该知道英文歌中普遍存在的普通律（common meter）和民谣律（ballad meter）。&lt;br&gt;我在这里再详细解释一下。所谓普通律，是指音节呈8-6-8-6分布，两个长句结尾押韵，两个短句也要押韵，即隔行交互押韵（a-b-a-b）。民谣律类似，但要求没这么严格，只要求短句押韵，即x-a-x-a（x为随意韵脚）。此外，长句要求为抑扬格四音步，短句要求为抑扬格三音步，这个意思是，长句8个音节分为4个音步，每个音步由一个非重读音节和一个重读音节构成，简单来说就是轻重轻重轻重轻重，如：Be-&lt;b&gt;cause&lt;/b&gt; I &lt;b&gt;could&lt;/b&gt; not &lt;b&gt;stop&lt;/b&gt; for &lt;b&gt;Death&lt;/b&gt;, / He &lt;b&gt;kind&lt;/b&gt;-ly &lt;b&gt;stopped&lt;/b&gt; for &lt;b&gt;me&lt;/b&gt;（著名诗人Emily Dickinson的诗）。&lt;br&gt;著名网漫xkcd有一篇讲这个的：&lt;a href=&quot;http://www.xkcd.com/788/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.xkcd.com/788/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，他说“自从我用Gilligan's Island的调子试着&lt;b&gt;唱&lt;/b&gt;过这首Emily Dickinson的诗，我再也没办法正常的&lt;b&gt;读&lt;/b&gt;出来了。“&lt;br&gt;因为普通律/民谣律的存在，有非常之多的乡村/福音/民谣摇滚可以完美的互换歌词来唱，这就是歌词中存在的相似。例子请参见我最前面那个翻译视频里提到的。&lt;br&gt;在中文流行音乐中，歌词当然也存在着一定的格式，比如3-3-5，3-3-7或者全篇每句都是7字之类的句式，有那么几段可以互换，但是我很少会遇到整篇歌词都完美契合的例子。前不久不是有人用童话的歌词来唱其他歌吗，那些都没有做到音节和韵脚上的契合，大多数只是硬凑罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，Riff&lt;br&gt;重头戏来了。绝大多数听众，对于和弦也好、采样也好（如果不是很长的话而且使用不频繁的情况下）、歌词韵律也好，都没有那么敏感，所以重中之重还是调子。允许我这里用不严谨的“调子”而不是旋律，因为要聊及歌曲中反复演奏的riff片段，大部分包含一小段旋律，但功能上又有些属于和声，取决于你如何用它，如吉他/贝斯riff。而我们人在听歌时，留下印象最深刻的，往往就是主旋律和riff。&lt;br&gt;先说riff好了。一小段反复演奏的riff是最常被听出相似的，这种洗脑式的效果导致你在听到一段相似riff的时候，你会马上反应过来——咦，这不是那个啥歌里面的吗？&lt;br&gt;这样的例子大多集中在70-90年代大量吉他/贝斯riff的摇滚音乐里。例如，Nirvana的《Come as You Are》和Killing Joke的《Eighties》、Smash Mouth的《Then the morning comes》和The Animals的《It's my life》，又比如Steriogram的《Walkie Talkie Man》、The Kinks的《Picture Book》、Green Day的《Warning》这三首的开头riff段都很相似。&lt;br&gt;再来个极端点的例子，Riot的《Swords and Tequila》、Accept的《Flash Rockin' Man》、Iron Maiden的《2 Minutes to Midnight》、Mercyful Fate的《Curse of the Pharoahs》、Raven的《Seek And Destroy》、White Spirit的《Midnight Chaser》、Rory Gallagher的《Moonchild》……我不想在列下去了，这些歌的riff其实并不相同，但是都存在听觉上强烈的相似感（如果完全一样那肯定不是采样就是抄袭了）。直观上，你可能会觉得这里存在我们在2里讲过的互相借鉴/影响的可能性，没错肯定是有的，但是也应该会存在一大批只是因为巧合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，旋律&lt;br&gt;抛开riff来说主旋律，主要是人声唱词部分的旋律。这方面，我主推荐两个网站收集的例子作为参考。外国方面，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://thatsongsoundslike.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;That Song Sounds Like&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 收集了不少，当然不全是旋律，也有各个方面的；国内方面，前几年有个博客&lt;a href=&quot;http://kaliumcat.ycool.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; http://kaliumcat.ycool.com/&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 整理了华语乐坛里的，大概500多首。如果你看了我最前面的视频，自然会有一个疑问——为什么我们有那么多的旋律可以写，但是写出来的旋律存在如此多的相似？抄袭，还是巧合？&lt;br&gt;我这里并不想在乐理上做过多解释，也无意指点抄袭判断标准。用一个最有趣的例子来说明：&lt;br&gt;08年，美国吉他大师级人物Joe Satrani起诉Coldplay在《Viva La Vida》中抄袭了他的作品《If I Could Fly》，这事在国外乐迷里掀起的风波挺大的。比较有趣的事情是从英国民谣摇滚大师Cat Stevens站出来也指责Coldpay“抄袭”他的《Foreigner Suite》开始，涉及的居然是同一段旋律，然后说不打算起诉他们。很显然，这是在英国的老家伙在搅混水护犊子。此外，还有一支不知名乐队Creaky Boards也站出来说《Viva La Vida》的那段旋律和自己的《The Songs I Didn't Write》。这就是此事与一般相似/抄袭案例不同所在。好事者收集了12首有着这段相似旋律的例子，称其为“流行音乐中最常用的旋律”：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.buzzfeed.com/keithh3/12-songs-that-sound-the-same-25yj&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;12 Songs That Sound The Same &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。下面的回复中，数量还在不断增加，其实里面很几个例子对于我来说并不算太相似，不过这取决于你的耳朵。如果你有空，不妨都听听看:) &lt;br&gt;问题出在哪？其实《Viva La Vida》和《If I Could Fly》甚至和弦进行都不相同，即使换成同样的key，前者是IV-V-I-vi，后者是ii-V-I-vi，存在很大程度上的相似，但比起前面那些一样和弦进行的就差多了。&lt;br&gt;主要问题还是旋律。当然还有别的，比如相同的tempo，但是我们这里不是要为Coldplay辩护，而是讨论为什么会出现那么多相似的旋律。对此，Cat Stevens的看法是：“在相似的和弦进行下，旋律自然会呈现出它应该有的走向。“【原话是：&quot;The song ( Viva La Vida )definitely sounds like it (Foreigner Suite).It has such logical chords and the melody has to be what it is...&quot;】这或许能够解释旋律产生相似的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，其他&lt;br&gt;当我们说到其他，这里的其他指的是流行音乐中所有不太引人注意的元素。比如相同的风格，比如key，比如beat，比如tempo，比如电流音效等等等等。任何一样单独拿出来，肯定不会有人觉得他们相似，但相似处构成一个整体，你就会发现，好像真的有点像？&lt;br&gt;这方面的例子，比如Katy Perry的《California Gurls》和Ke$ha的《Tik Tok》，它们的风格一样，它们都是Fmajor，它们的tempo几乎相同的（120和125），整体段落排列一致，而且到高潮处都还有类似的“哦哦哦哦”。尽管旋律上差别很大，但很多人依然觉得这两首太相似——听众可不管乐理，他们在乎的是感觉。与这两首风体风格类似的还有Miley Cyrus 的《Permanent December》、Justice的《The Party》，简直就是一条流水线上写出来的产品。&lt;br&gt;为此，你可以调整tempo后将《California Gurls》和《Tik Tok》同时播放，你将发现简直是完美契合。不会没关系，已经有人做了&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMzAzMTg4MDE2.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Katy Perry Miley Cyrus and Ke$ha Tik Tok same song &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，未剪辑过的，只调整tempo。还有人将两首mashup到一起，形成一首新歌 :)&lt;br&gt;类似的例子还有很多，同样是举不完的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这里，我想我已经把存在相似的方面都已经讲完了。在最后，我说一下对歌曲相似的两种极端看法：一，粗暴的将歌曲相似归结于音乐产业的创意匮乏，例如前面提到的龙抄手博客；二，粗暴的将歌曲相似归结于抄袭，嗯，这种事太多我也不提了。无疑都是非常错误的认知。&lt;br&gt;对于其一，我要指出无论何种音乐，都是一脉相承的，而人们大多数也都倾向于自己熟悉的模式，音乐产业固然存在模式化、流水线式的生产方式，但买单的是听众。如果你一定要埋怨这点，不如从改变自己的音乐习惯开始。少听一些C G Am F爱来爱去的流行口水歌，少听一些只知道琢磨什么摇滚精神卖弄歌词缺少技法上创新的乐队，多试着接触新的流派和新的领域，包括微分音乐，都是很不错的选择。&lt;br&gt;对于其二，我要说的是听众最好不要自己建立“心理法庭”，很容易会受到偏见的影响。音乐抄袭判定在任何国家都是一个技术性的难题，因为不像很多证据确凿的刑事案件，无法避免的是概率上确实存在的可能性——尽管很低。法律在这里只能维持音乐创作的自由和公平之间的平衡。日本的音乐抄袭判定就非常严格，在我国和美国算作抄袭的案例在日本或许结果就不一样了。如果你一定要为每一首歌“审判”，那么我建议你分析出所有存在相似的元素，然后再进行判断，不过即便到了这个时候，不同的人依然还是会有不同的判断。&lt;br&gt;最后附上一个有意思的网站： WhoSampled &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.whosampled.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Listen to Music Samples, Remixes and Cover Songs&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这个网站是寻找音乐脉络的好去处。不足的是网站并不是根据credits或是技术上判定，而是比较主观的方式，把所有的相似都简单粗暴的归为“采样”（sample）。我曾经看到有人把这个网站当作根据官方信息整理的采样数据库，这是不对的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于说完了，花了一整天时间来解释这个问题，希望能够解答这一方面的疑惑。另外我只是一个自学乐理，对听歌兴趣大于写歌的普通音乐爱好者，顺带喜欢研究近现代流行音乐历史。如果有人对乐理方面有任何指正或补充，望不吝指教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我将例子整理后放在博客：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://magnil.github.io/blog/2013/04/19/pop-music-all-sounds-the-same/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;为什么流行音乐听起来都一样？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 有兴趣的可以挨个听听看:)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20570516/answer/16797718
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
松下公司为什么走到今天的窘境？
</title>
<description>
开门见山，鉴于很多答案对索尼，松下等企业是否陷于窘境有所争论，我观点是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;说索尼，松下等企业现下处于窘境是没有问题的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/luckystar&quot; data-tip=&quot;p$b$luckystar&quot;&gt;@luckystar&lt;/a&gt; 答案中引用的某答案的评论内容是我写的，但是我同样认为，窘境这个描述是没有问题的。窘境这个词含义相对比较宽泛，就他们目前的处境来说，这样描述是合理的。但如果像知乎另外某个问题所说的那样，巨人索尼是否已经倒下或者马上倒下，那是纯扯。索尼松下之类的企业窘境不假，但是离倒闭还尚远。关于处在这样尴尬和困难的时期，索尼的高管层自己也都是承认的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;其他很多答案说了很多原因，其中有的有些道理，例如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/feinofei&quot; data-tip=&quot;p$b$feinofei&quot;&gt;@费诺費&lt;/a&gt; 答案中的投资失败等，我就不重复赘述了，只是补充几句。 &lt;br&gt;从长远来看，很多事情是此一时彼一时。任何巨型企业，都有在重大的，方向性的技术或者产品上投资失败的案例，应该说这是常态，不可能有企业在任何时候投资任何方向都成功的，尤其是那些产品线众多，业务领域广阔的巨型企业。投资全成功，那是神话。即便退回到10年前，apple坚持走自己的mac   os封闭体系都可以看作是投资失败的案例，当时还有一种主流的观点认为，以apple的设计能力，如果早早放弃自己的OS和体系，转向wintel平台，压倒康柏惠普的PC是没有问题的。但是到了今天，这种坚持反倒成了一段佳话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说我认为，关键性的因素并不在于此。我个人认为，重要的原因有以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &lt;b&gt;市场的节奏变了&lt;/b&gt;，短时间内，索尼和松下这些企业无法适应，长时间内能否适应过来，还有待观察。现在的消费品电子市场上产品以及产品理念的更新换代的速度和节奏，和以前比已经截然不同了，一个产品从创意，到设计，到营销并推向市场，其速度和10年前20年前差别太大了，而且越来越倾向大胆突破和创新，而不是循序渐进的改良。sony和松下这样企业的内部的运作已经快跟不上这种节奏了，导致的结果是产品推出相对滞后和平庸，自然得丢失市场份额。在这个方面，三星和HTC是翘楚（但是HTC的品牌意识和营销能力实在是太烂），现在连apple都被三星拖快了节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 市场的格局变了，&lt;/b&gt;随着技术的发展，消费电子市场已然成熟稳定多年的细分领域发生了很大的改变，你说是微波炉，人家上面有屏幕可以放电视，你说是手机，人家用来当掌上游戏机，你说数码相机，人家做成了手机，你说是数码相框，人家做成了pad，你说是SD存储卡，人家做成了sd wifi存储卡，最大的融合来源于IT设备和消费电子产品的融合，这给了消费电子产品的传统优势厂商重重的一击，这个我下一条再详述。单看这或大或小的融合，是近5年来，这是消费电子市场上最大的推手，也就是说这种融合和扩展直接推进和产生了大量的消费，打破了原来消费电子产品传统的正常更新换代的市场格局，面对这样的挑战，索尼松下这样的传统制造型企业，原有的条块分割的企业架构，反倒成了一个负累和制约，于是市场上寸寸败退。&lt;br&gt;早在10多年前，我就觉得通信，电子和IT的融合是不可阻挡，当时我看好的是要么是nokia为首的的通信业雄起成功，要么是微软为首的IT业称霸天下，天平的倾斜可能取决于传统电子制造业（例如索尼松下）的大旗的倒向。没想到apple逆袭成功，异军突起，老乔王者归来，HTC，三星与google结盟，变成了现在这样的局面，实在是大跌眼镜。同理，再过10年，会不会有逆袭之人，逆袭之人是谁，也是尚未可知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.IT业和消费电子业的融合，&lt;/b&gt;之所以把这条单独拿出来讲，因为这条影响实在是太大了。就现在的消费电子市场而言，其核心重点已经从电子业往IT业迁移了。日本一直是电子业的龙头大国，但是美国IT业霸主地位几乎完全不可动摇，日本悲催得走了近20年IT业闭关锁国的弯路以后，甚至小老弟台湾都已经迎头超越了。而美国在NB的里根总统的引领之下，战略性得在传统制造业市场后退，占领IT和金融的桥头堡，这个决策的优势已经越来越明显得显露出来了。一个演员能够有这样的识见，实在是太NB了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.中国韩国，以及诸多发展中国家的制造业崛起，&lt;/b&gt;尤其是中国。为什么这么说呢？貌似现在韩国三星才是压在索尼松下头上的大山，中国并未产生足够重量级能够压倒索尼松下的品牌，为什么不是韩国呢？其实索尼松下这样的传统巨头，其一大竞争优势在于其累积多年的牛逼制造能力。但是中国这个世界大工厂的诞生，壮大和崛起，极大得抹平了他们的这个优势，这可以说成是一种&lt;b&gt;产业格局的变化&lt;/b&gt;，像apple这样纯粹依赖代工的企业如此强势的崛起，如果没有像中国这样世界工厂存在，是不可想象的。当索尼松下这个优势被抹平，他们被竞争对手追上和压倒的机会就大大增加了。何况这些制造业重镇，不但提供了竞争对手所需要的制造能力，还催生出了大量极具价格优势的地方品牌，直接打击了索尼松下的中低端市场。中国有哪些品牌直接或者间接得益于索尼松下，我就不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================================================&lt;br&gt;最后说一下TO B市场。&lt;br&gt;确然，TO B的市场和TO C的市场不一样，壁垒更高，可替换性更低，索尼松下之类的厂商在这些领域还是比较顺风顺水的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/luckystar&quot; data-tip=&quot;p$b$luckystar&quot;&gt;@luckystar&lt;/a&gt; ，不能把索尼松下和IBM相比较。IBM是什么？全称&lt;b&gt;国际商用机器公司。&lt;/b&gt;从开始到现在，IBM从来都是以TO B市场为重心的。即便是当年没有将PC业务卖给联想之前，（注意，我说的是PC业务，而不是消费电子业务，IBM从来没有什么消费电子产品的概念），其可以在消费市场上买到的PC和笔记本，其主要的客户和市场都在企业和政府，依赖市场零售并不多。而且这些产品从产品设计到市场宣传，到销售，都是围绕TO B的市场来运作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，IBM现在绝对是窘境，甚至我认为其面临的危机要大大超过索尼松下，不过这是题外话，就不在这里多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为，IBM的PC业务在面对其主要市场：企业市场的时候，不是其核心业务和主要竞争力，所以IBM可以比较轻松得决定将其出售给联想，而对自己没有太大伤害。这甚至可能连壮士断腕都算不上。但是对于索尼松下来说，就截然不同了，TO C的业务是其核心的业务，不到生死关头，是不可动的。反过头来说，消费电子产品业务，对于索尼松下来说那真是生死攸关的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于专利问题，专利多寡可以看作一家企业的研发投入和研发能力，不过也不绝对。google专利上是弱项，但是恐怕世界上没有任何一个公司一个人敢说google研发不行。虽然google遇上了专利麻烦，因此收购了摩托，但并不意味着专利多就能成为市场优势。一个牛逼的公司总不能是依赖打专利官司，卖专利生存的吧？那就不是牛逼公司是可怜公司了。&lt;br&gt;何况现在的技术日新月异，专利不能转化为产品优势，可能过个1，2年就成为废纸了，这目前看来，正是索尼松下比较薄弱的地方。&lt;br&gt;回头说个关于IBM的故事，语音识别曾经是IBM的强项，早在10多年前，IBM的语音识别技术就拥有多项当时绝对领先的专利，也有产品面世，现在看看，语音识别市场还有IBM的影子么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================================================&lt;br&gt;最新再更新两句，关于融合问题。IT科技的可怕之处在于其无所不在的融合和渗透。智能手机，智能电器，智能楼宇，智能家具，智能穿戴，智能汽车。现今的结果和潮流就是大到行业融合，小到特定行业的品类融合，成为了消费市场上颠覆性的力量。而这股力量对传统产业巨头的侵削和打击，是极其巨大的。柯达成了牺牲品，日系电子巨头也一样面临问题，未来可见的是这种潮流很可能一样会波及例如建筑，眼镜，手表，汽车等各个行业。面对这样的力量，如何应对，事实上是所有相应行业巨头都面临的问题，应对不好，面临困境恐怕不可避免。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20966775/answer/16795637
</link>
<author>
吴润博
</author>
<title>
什么叫「盲降」？为什么飞行员会选择「超标盲降」？
</title>
<description>
  终于在知乎上看到一道自己能回答的问题了！正好前两天刚考完IREX，答个热乎的。处女答………盲降是ILS的中文翻译，即Instrument landing system,是世界通用的一种精密进近方式，机场在地面上需要安装一个低频率的VOR或NDB台来告诉你跑道中线(center line)相对于飞机的位置，还有一个VHF信号来告诉你在一个特定的点上你比正常下滑轨迹高了还是低了。&lt;br&gt;在飞机上装有一块仪表，由gp(glide path)和loc(localizer)组成。白话解释就是一个圆表里面有两条相互垂直的线，竖线(loc)在中间时表示你正对准跑到，偏右了线会向左动，反之亦然，你可以把线想象成跑到偏右了跑到就在你左边。横线(gp)在中间时说明你正好在正常的下滑轨迹上，偏上了说明你低了，反之亦然，你可以把线想象成下滑道，你低了下滑道就在你上面………看过解释后我相信大家很容易就明白了，飞行员只要把两条线保持在中间就能在什么也看不见的情况下吧飞机降落在跑到上，也就是盲降了。但是大家也应该知道飞机降落头先接地肯定是不行，所以飞行员要在接地前拉头收油门让后轮先接地，但是ILS上并没有指示你什么时候拉头的功能，所以就要求飞行员到一定高度时要能看见跑道，这样才能知道什么时候拉头，这个高度就是决断高度。航空法规定，飞行员到达决断高度(前)时必须马上决定到底能不能降，也就是出没出云，能见度够不够最低要求，如果不够必须马上复飞(题外话，我们在做ils考试时低于决断高度哪怕1ft都算挂啊，所以大家知道这是一件多严肃的事情了吧)&lt;br&gt;关于超标盲降，我想楼主说的是前两天那个某航超标盲降的事故吧，其实地面装置在很早的时候就能知道地面的能见度了，而且每个机场的ILS关于能见度的要求都是一个精确的数值，也就是说在能见度不够的情况下根本就不会让飞行员建立盲降，一定会让飞行员飞备降场。新闻中也说了塔台多次提醒，机长还是执意要降，这是对乘客多么不负责啊………………能见度不够，判断失误拉头晚了，那就是机毁人亡啊。&lt;br&gt;=============================================================================&lt;br&gt;来补几张图：直接从教材上扒下来的，够直接了吧。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/5e/fa5e10fb34c066417118bcb06fc3369f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fa/5e/fa5e10fb34c066417118bcb06fc3369f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/72/1272d28e5f11fe18d75c1309c0990de3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/12/72/1272d28e5f11fe18d75c1309c0990de3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;最后再来一张澳大利亚悉尼标准的ILS进近图，配上我拿画板做的解释= =&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/b4/03b4c3f3cb8a98969a8d6e76c6d97067_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1320&quot; data-rawheight=&quot;1312&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1320&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/03/b4/03b4c3f3cb8a98969a8d6e76c6d97067_r.jpg&quot;)'&gt;完活收工了，谢谢大家参加今天的航空大讲堂LOL。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20887953/answer/16797931
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价窦唯的唱功？
</title>
<description>
窦唯的唱功：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、好&lt;br&gt;当年在黑豹的《自容》《Heart》等作品，在唱法上的高峰难以逾越，不输枪花、蝎子&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、细腻、多变、可塑&lt;br&gt;第一次听到《黑梦》中窦唯自己的嗓音叠加时惊为天人，平行的2个和弦内旋律，明显出自一个嗓子但态度、情绪、力道迥然不同又……对立统一，有点辞穷了。像理智与情感？像分裂人格？像昏迷中最后清醒中的意识？在这个意义上讲窦唯把自己本就优秀且丰富的嗓音，用新奇的编曲及精湛的演唱技巧，拓展到更高的层次上&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己给自己唱和声的人都牛逼的不行，比如Freddie Mercury，比如Enya。他们的嗓音在全部音区几乎都可以发挥全力，他们只是不能同时唱多声部多层次而已。有了多轨录音技术，他们更清楚自己声音中的优缺点，以及怎样让若干个自己的声音有效配合，组成完美而精湛的人声体系&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、惋惜&lt;br&gt;后来他成仙了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20321964/answer/14752458
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
为什么中国历史年表中有元朝的存在，而没有使用「元朝时期中国灭国」的说法？在是否灭国这个问题上，是否有明确的界定？
</title>
<description>
谢谢耐心等待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;占座的目的还有另外一层：最近几位知友指责我乱写答案骗赞同，利用自己的“知名度”来发垃圾。这里我只是想看看，我在这里写完全无关的答案，是不是也会被知友们推上去。目前13条评论，2条赞同，若干条反对，结果我很欣慰，证明大多数支持我的朋友，并不是无原则的。（当然，支持我的两位，这个答案绝不能让你们失望。）我更感谢投了反对票的知友们，因为你们真正了解知乎的精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;废话少说，开始。&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;以下是吐槽+批脑残，对这方面无兴趣的请直接跳转至分割线下方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我支持问题里的说法“中国有元朝存在，而不是说元朝时期中国灭国了”。这话其实跟另一句在网上非常非常火的，在这个问题和其他问题也能常常见到的另一句话“崖山之后无中国”，完全是相反的。我认为，&lt;b&gt;“崖山之后无中国”这句话，是纯纯粹粹的大便话&lt;/b&gt;。而所谓“元朝时期中国灭国”，更是可笑。怎么大便，怎么可笑，我们慢慢说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. “崖山之后无中国”是哪儿来的？&lt;br&gt;根据@Cavier 兄在这一答案下（ &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19766726/answer/13183016&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19766726/answer/13183016&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ），以及本人的考证，这句话出自田中芳树（田中大神，诸多空想历史科幻小说以及《银英》作者。）1997年的小说《海啸》。&lt;br&gt;日本懂中国、懂中国历史的作家相当不少，执牛耳者有司马辽太郎和陈舜臣（其实台湾人）两位，在历史方面，田中芳树远未够班，即便曾是他的脑残粉，我也只能这么说：田中的史观是唯物论、宿命论的，空想过于实际。所以在看他的作品时，战争场面固然精彩，但在战略决策上的人物总是太戏剧化。简单地说，田中的历史小说，并算不上佳作。《海啸》这部作品，在日本更是反应平淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而从&lt;u&gt;一个外国的小说家的一部不卖座的小说中摘出的这么一句&lt;/u&gt;“崖山之后无中国”，竟然在我国被发扬得如此广大，信者之众之脑残，恐怕要吓到田中本人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更有好事者，把这句话补了下半句：“&lt;b&gt;崖山之后无中国，明亡之后无华夏&lt;/b&gt;”，您以为这是过年贴春联呢？横批呢？“苟延残喘”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 为什么日本人会这么写？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为日本人有其可笑之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋朝之前，日本对中国的态度，向来是“天朝上国”。尽管在唐朝时日本人和中国/高丽联军打过一仗，但毕竟两国没有直接利益冲突，而且民间颇多贸易文化来往，使得日本一直与中国保持着良好的关系。&lt;br&gt;然而宋被元灭后，元朝积极向东扩张。先灭了朝鲜半岛的高丽，随后带了高丽的降兵开始征讨日本。国内诸多谬传是，元朝的远征船队悉数被“神风”吹翻，随后日本人信仰神风并组织神风自杀攻击队云云，但这根本是故事会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;元朝征日共有两次，两次都是登上了日本本土，并且颇多激战。细节不表，上陆的元朝军队和高丽军队无功而返，除了深深地伤害了镰仓幕府的心灵以外，也给日本民众种下了恐惧，从此中国便是虎狼之国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转机发生在明灭元之后，两国又恢复了双边贸易。尽管先后有倭寇和中国海盗（所谓后期倭寇）的滋扰，但中日双方的官方贸易仍维持了150年之久。日本又再次开始有来自明朝的文化不断传入，程朱理学也是这一时期传入了日本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清灭明的时期，明朝有一儒学者，名朱舜水，本是布衣，投靠朱以海和郑成功，投身反清斗争，后无落脚之处而流亡日本，被水户黄门厚待，开始在日本传授儒学。从此舜水置反清事业与不顾，在日本过得风生水起，俨然成为一代宗师。然此人在中国时学问并不见长，而其他流亡至日本的儒生，前前后后也不过30来人。但即便如此，这30几名穷酸秀才的“儒学思想”，竟然被日本人尊为“华夏思想精髓”，并命名为“&lt;b&gt;水户学&lt;/b&gt;”，广泛流传于德川幕府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱舜水因为其家园不复，曾在日本说出“夷狄所治者并非中国，日本才是我家乡”这样的话，不禁令人想起那位伟人说过的“此间乐，不思蜀也”。&lt;br&gt;---------------------------------&lt;br&gt;水户学到了江户幕府末期，已经影响颇广。日本学者们提出的思想是：&lt;br&gt;1. 儒学讲究君臣之礼，而中国自隋唐起，各朝各代都是乱臣贼子作乱弑君，早已丧失了中华思想的品性。中国自隋唐起已不是中华。&lt;br&gt;2. 清朝是夷狄之治，并非中华。&lt;br&gt;3. 日本自神代开始，天皇代代相传，君君臣臣，这才是真正的中华精神。&lt;br&gt;4. 日本既然继承了中华精神，就应当世代保持，成为万世楷模。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些拿着鸡毛当令箭的日本人真是认真得愚蠢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而就是在这种思想的支持下，明治维新时期的日本舆论，普遍认为清朝愚昧可欺，而日本方为上国。所以才有之后日本与清朝的诸多摩擦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对华战争开始之后，日本的这一“中华”思想更是得到了实际的升华：成为了用“民族主义”分裂中国的工具：&lt;br&gt;1. 日本支持孙中山等人的革命行动，不单对同盟会在日本的行动不加阻挠，更有很多日本人加入了孙中山发动的几次反清起义，成为了反清运动中不可忽视的力量。&lt;br&gt;而同时日本也与清政府保持着外交关系，不仅割走了台湾和澎湖列岛，还积极向清政府提供财政支援，在中国建铁路，加强经济渗透，颇有两面逢源的意思。&lt;br&gt;2. 充分利用民族矛盾，挑起汉、蒙、满各族矛盾。在辛亥革命胜利后，更是一面积极扶植北洋政府中的亲日派，以抑制亲俄派、保皇派、亲欧派的行动，另一面准备让满族贵族势力在吉林复辟，建立满洲国。又是一手分裂图谋，让原本自己想侵占的东三省，成为了名正言顺的“独立国家”。&lt;br&gt;3. 煽动回族、维族地方武装，使其与西北军、共产党反目，使日军势力可以轻松渗透进黄河以西的民族混居地区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这一切，都是因为日本对自己有“&lt;b&gt;中华思想正统继承者&lt;/b&gt;”的认识，才在日本社会的舆论中，得到了大量的支持，让对中国有野心的政客可以对中国虎视眈眈，甚至认为自己是在为中华思想正名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们现在却反过头来，&lt;b&gt;承认当时的日本人说的是对的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========================================================&lt;br&gt;我认为判断一个文明是否灭国了，应当以其&lt;b&gt;代表性的文化是否灭亡&lt;/b&gt;为准绳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个几个“文化灭亡”的例子：&lt;br&gt;罗马人在布匿战争中征服迦太基，在他们所有可耕种的土地上洒满盐，把所有的房屋烧毁，让迦太基人学习罗马文字。迦太基文明灭亡。&lt;br&gt;阿兹台克人被西班牙人征服，城市被血洗，民族文字消失，所有阿兹台克后裔今天都在说西班牙语，用西班牙的名字。这是文明灭亡。&lt;br&gt;苏美尔人被巴比伦人所灭，城市仅存废墟，居民下落不明，文字没有人认得。这是文明灭亡。&lt;br&gt;赛德克人被日本人强制同化，结束传统生活方式，讲日语，用日本文字。这是文明灭亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而中国呢？&lt;br&gt;元朝灭宋，来的是蒙古人。蒙古人官方文件使用汉字，官员任用汉人，文化更不用说：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;尊孔子为“大成至圣文宣王”&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;采用程朱理学为主的科举&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关汉卿、马致远等等元曲名家&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《西厢记》《窦娥冤》等故事，直至今日都深入民心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《三国演义》、《水浒传》的成书时间，都是元末明初。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蒙文转化为八思巴文，并且大多用于对汉字注音。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;好吧，我们有太多的误传，说是元朝只用蒙文，汉人不许识字云云。来看看蒙古人给日本的国书，内容为《促日本投降》，诸位看看是汉字还是蒙古字：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/85/6c851ac9fcf371d80d0a6620d0155427_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;关于国书，我理解也许并不准确。据我所知，各国的国书，都代表了一国之尊严，鲜有用他国文字书写本国国书的例子，当然，那些没有文字的国家除外。而使用了汉字汉语作为国书语言，并不是忽必烈为了“照顾”日本人看不懂-----事实上给日本人带去个翻译就够了，宋朝降民中有很多与日本通商的商人-----而是真正地将汉字汉语作为一种官方语言在使用。&lt;br&gt;至于汉语和蒙语，哪种地位高，这个不能想当然。如果你Baidu一下，你会发现绝大多数网页都在说“因为蒙古人不懂汉语，所以官僚贵族用蒙语，普通老百姓用汉语。”我擦...&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据北大这篇论文的考证：&lt;a href=&quot;http://xiangyata.net/data/articles/a01/173.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiangyata.net/data&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/articles/a01/173.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，元朝最重要的两类中央文件：圣旨 和 诏书，分别是用 蒙语 和 汉语 书写的。圣旨用蒙语，内容基本是皇帝对某一官员某一机构的特别指示；而诏书则是诏告天下的 政策、训诫，使用范围更广，由翰林院用汉文起草。所以你看到的所有元朝法典、外交文书、史官记载，都是汉字汉语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;元朝并没有强迫推广汉人学习蒙语，反而是将很多汉籍译为蒙文，供不懂汉文的蒙古官员学习。元朝一没有剿灭汉语，二没有禁用汉字，三没有停止非蒙古人学习文化。所以这完全谈不上文明灭亡。而从我们现在的生活来看，元朝诞生的种种文化，直至今日都在发挥着作用，早已成为中国的传统文化，所谓“崖山之后无中国”....列位自己觉得靠谱么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“明亡之后无华夏”，更是扯淡。按照我前面列出的几个文明灭亡的例子，我们难道可以自认为是“华夏文明已经灭绝”的中国人么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少我知道，“大学之道在明明德”这句话的意思，不是“昨天晚上吃的炸酱面”。孔子说的话，到今天我们还能看懂，还能正确理解。&lt;br&gt;至少我知道，《三国演义》不是人民文学出版社从日本小说翻译过来的，关云长张翼德这两位无论宋元明清，都受到了广泛的爱戴。&lt;br&gt;至少我知道，我嘴里的北京话，尽管已经被北方民族的发音所影响，但仍然是基于汉字的汉语，而不是写成西里尔字母或者蒙古字母的满族话。&lt;br&gt;至少我知道，中华这个词，这种思想，这种文化，从它产生之日起，就只能生长在这片土地上，有着“离土既亡”的DNA，无论被什么人学了去，也仅仅是盲人摸象学了皮毛。&lt;br&gt;至少我知道，无论是蒙古人还是满人，钦佩的都是充满气节风骨神韵的中国人，而不是动不动就说自己精神已死的行尸走肉。所以他们敬文天祥，敬袁崇焕，敬史可法。而我们却说他们为之牺牲的中国已亡，元明清三朝的文化并非中国文化？&lt;br&gt;我无话可说，因为恐怕我写的这段，在这些人眼里，也不是汉语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的文化确实可以被其他国家，或者离散海外的华人学走。但他们所能带走的，学走的，仅仅是那一时期中华文化的一个缩影，一个片段。&lt;br&gt;日本人把汉服唐服学走，改成和服；&lt;br&gt;朝鲜人把端午学走，变成他们的端午节；&lt;br&gt;琉球人把建筑风格带走，变成他们的首里城；&lt;br&gt;泰国人把孔明灯学走，变成他们的天灯节；&lt;br&gt;马来、越南的华侨把舞狮舞龙带走；&lt;br&gt;旅日华侨把饺子面条带走；&lt;br&gt;德国人把酸菜炖五花肉带走；&lt;br&gt;意大利人把不排队带走；&lt;br&gt;但这些都只是文明的一个片段，文明真正的生命仍然在这片土地上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============================&lt;br&gt;非常没意思的补记：&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸位知友：&lt;br&gt;鉴于你们有沦为“我的脑残粉”的嫌疑，请一定看完全文后，确认自己是发自内心地同意，再投赞同票。否则有人指责我沽名钓誉，连累诸位被扣脑残帽子，我于心不忍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20975117/answer/16792661
</link>
<author>
长东
</author>
<title>
漫画里，怎么画裙子和腿？
</title>
<description>
&lt;b&gt;卤煮想问的核心问题：造型和人体，作为绘画专业过来人简单说说。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;裙子是什么？人体的附着物，裙子和衣服的每个褶皱都和内在的人体相关联。理解了这个问题就不难找出怎么画都像一块抹布放在地上的原因了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;解决形、体：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;能够快速而准确的表达出形态各异的性感身材当然是每个人都梦寐以求的事情，在动态人体速写中，如果你能注意“5线法”，离这个目标就不远了，其分别为：肩线，髋线，躯干线，重心线和脖子线，我的意思是说，只要你能掌握这5条线的精髓，能够满足我们前面说到的愿望了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;传统的人体绘画总是找些身材臃肿的老头老太太作为练习对象，如果你对那个实在提不起兴趣的话就该换换口味，记住永远&lt;u&gt;从你感兴趣的东西入手&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为充分展示了女人的线条感，&lt;b&gt;&lt;u&gt;请不自觉将腿画的更加修长&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这样更加性感。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人体基础和漫画之间的关系很复杂，尤其日系的漫画，其从业人员的基本素养极高，并且在教育体系里面掺杂了许多与漫画相关的因素，与我朝从俄国抄来的现代美术教育大相径庭。其更强调绘画的表现性，所以可以看到大量的夸张手法。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于裙子衣服之类的，那是给看漫画的人看的，画漫画的人是画内在。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;重点：多看多摸多感受&lt;/b&gt;&lt;b&gt;真人真物，体会一下体积感质感手感观感味感etc.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/1f/af1f3ac5245356152b5d34fbb30fa113_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; data-rawheight=&quot;689&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;553&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/af/1f/af1f3ac5245356152b5d34fbb30fa113_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/98/a998ce4acea9bfa9af69dc7d95a76db2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;680&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a9/98/a998ce4acea9bfa9af69dc7d95a76db2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/52/8452748777858c6072cd35091bb0b67d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;403&quot; data-rawheight=&quot;629&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;403&quot;&gt;没有毛豆？？？？？？？请移步：JAV orz。。。&lt;br&gt;请看下图衣服画的多么合身。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/a0/f0a0113a1016a9ae6b96b5a6f9961538_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;912&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f0/a0/f0a0113a1016a9ae6b96b5a6f9961538_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/40/f64059349d5a6841715d21429c7a666c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;850&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f6/40/f64059349d5a6841715d21429c7a666c_r.jpg&quot;)'&gt;细节大图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/25/b72535e8d2d7ef491cf4d78a08a2cfc1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;892&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b7/25/b72535e8d2d7ef491cf4d78a08a2cfc1_r.jpg&quot;)'&gt;日系风可以多找些下图的线稿临摹&lt;br&gt;→&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/02/f9022a53944f9ed814df053385dd0471_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;696&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f9/02/f9022a53944f9ed814df053385dd0471_r.jpg&quot;)'&gt;美系&lt;br&gt;→&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/98/a49817ba1253c99216f63d2c7328a6e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;820&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a4/98/a49817ba1253c99216f63d2c7328a6e2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/83/0183244d37c431b261f418f44b65077c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;820&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/83/0183244d37c431b261f418f44b65077c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;解决意：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;难得看到还有喜欢绘画的人，虽然是漫画但请&lt;/b&gt;&lt;b&gt;卤煮请不要局限于画一张漫画，立意高远一点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;归纳&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/cc/06ccf89cbee735b23be4c7b6daa62360_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;512&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/06/cc/06ccf89cbee735b23be4c7b6daa62360_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/6b/f56beb3f6569bacc73b62823ae0709c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/6b/f56beb3f6569bacc73b62823ae0709c7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;用画面启发想象力&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/96/2296f855bc1ae6aa2e6986730b34dd4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;435&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/96/2296f855bc1ae6aa2e6986730b34dd4c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/cf/a9cf3cb00bc37c63fdc77d58a9203bc8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;裙子是用来脱的，腿是用来画的？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20960245/answer/16803838
</link>
<author>
rex wong
</author>
<title>
香港人和内地人思考问题的方式有什么差异，具体体现在工作和生活中是什么样的？
</title>
<description>
大概同意「胸襟、膽色」與「視野、效率」的對比。我再舉兩個例子，準確說來不是香港人和大陸人思考上的分別，而是「香港人」和「日趨大陸化的香港政府」在思考上的分別。可能大陸同學回應一下，&lt;b&gt;在以下兩件事上&lt;/b&gt;，香港政府是否跟普遍大陸人的思考方法類似？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近四川地震，梁振英政府宣佈撥款一億元注資賑災基金，為災民提供緊急救援。香港市民出現強大的反對聲音，原因最主要是不信任大陸政府會妥善處理捐款，真正用於災民身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陸同學可能會覺得：哇，賑災這麼重要的事還要計較，不是很傷同胞感情嗎？事實上，親政府和親大陸的議員也是這個看法，一味強調血濃於水救人要緊。不過，很多香港人看的卻是另一面：根據２００８年的往蹟，與其捐了也是被中飽私囊，不如不捐，或至少不應該捐給政府機關。香港雖然是個商埠，但社會議題卻往往不是由於錢的原因而被反對，反而是因為市民對「是否有效」、「是否能真正達到目的」抱有懷疑，才出來反對。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從這裡可以看得出，香港人不大可能因為愛國就義無反顧，明知捐了也是浪費也去捐，會真的問清楚所有細節。&lt;b&gt;當要把「血濃於水」這類宏大的概念落實在行動上，香港人會傾向要先談好具體操作和底線。我想這是我們從與西方做生意的傳統中養成的一個習慣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一個例子，是數年前的高鐵撥款。詳細數據我手頭上沒有了，簡單來說就是政府認為我們要加強接駁大陸的鐵路網（宏大概念層面的東西，主流並不反對這個方向）。但香港有多大地方，九龍下一個就是相距不遠的深圳福田，如果建高鐵開得最快的距離也只比我們的機場快線高一點，所以很多人不認同要建高鐵，反而是應該要多建一條接駁的鐵路到深圳的高鐵站（香港人會認真斟酌這些細節）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，基本法規定大陸官員是不能在香港執法的，如果將來從武漢坐高鐵到香港，大陸人是下車才出關嗎？不行，因為大陸海關不能在香港境內執法。大陸人上車時就出關嗎？那豈不是要求所有高鐵站都像廣州東站處理直通車的方式一樣？大陸有可能所有高鐵站都為香港有這些設施？不可能吧。還有，怎麼分辨中途下車和到總站出關的人？在車上由關員逐個檢查？會不會太費人力物力？這些疑問，香港政府一直都回答不到，只說相信到時會有辦法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;總的來說，建高鐵是為了一個細節想得不周全的遠景去建，要費600億，而政府亦無法自圓其說為何高鐵方案是最好的選擇，最後靠著不按比例地人數多的建制派議員在立法會通過。&lt;b&gt;這種想法是跟香港的傳統背道而馳：不可能因為聽起來目標很宏大，就先答應了才再去講細節講條件。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20981468/answer/16797625
</link>
<author>
陈皓宇
</author>
<title>
巴萨 2013 年 4 月 23 日输得这么惨，是因为拜仁太强还是巴萨自己的问题？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两个丢球是硬伤，后两个丢球是智商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早在前年，就有西班牙媒体呼吁巴萨应该踏踏实实地买几个靠谱的中卫来给自己的后防线垫吧垫吧。然后他们买来了马斯切拉诺和宋……&lt;br&gt;所以，严格来说，巴萨这一年坎坷征途的原因，全部是基于自己的后防实力已经不如当年。&lt;br&gt;在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20955354/answer/16712420&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;1213赛季欧冠半决赛拜仁vs巴萨，你觉得谁会晋级，为什么？&lt;/a&gt;题目中我提到了，任何华丽的进攻都是建立在稳固的防守根基上的，一旦缺失了防守质量，为了战局的平衡，中前场队员就不得不后撤来协助防守。&lt;br&gt;昨天巴萨的中卫线首发是皮克和巴特拉，一个状态漂浮不定，一个91年的小将难担大任。这个时候也从侧面地表现出了隔壁场地上的穆里尼奥在买人的眼光上有多毒辣，齐达内一通电话录像带看几张就确定了瓦拉内的确是块宝。&lt;br&gt;扯回来。&lt;br&gt;在巴萨vs巴黎的系列赛中可以看出的是，巴萨根本无法限制巴黎的定位球攻势，这也是我很奇怪为什么第二场比赛上巴黎没有将贝克汉姆首发。那么这一场，面对把握机会能力更足的拜仁，巴萨丢的前两个球一点都不冤屈。&lt;br&gt;1米92的皮克，1米89的布斯克茨，1米84的巴特拉，这三个高点分别盯着了丹特、戈麦斯、穆勒，但败在了丹特那一颗组织后卫的心和穆勒那一个暴扣的能力。&lt;br&gt;这个时候巴萨球迷得有多想念普约尔啊，防守时能当做一堵墙，防不住人还能拿头发干扰视线，进攻时还耐看，半夜看球肚子饿的时候看着他就像一碗番茄鸡蛋面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点是在于巴萨的战术体系在横行无忌了三年之后，在今年终于开始被研究透彻了，昨晚拜仁的战术套路大概是：边路单防中路夹防，将防守重心稳固在中圈。掐得是梅西跑不起来的软肋，打得是小白们对抗性不足的硬伤。&lt;br&gt;这当中的战术指导是否有瓜迪奥拉的提示，我不得而知，但是近几年来能直接将巴萨的七寸打得如此之精确的队伍，还真的没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以啊，巴萨昨晚的输球，一是自身后卫能力不足，二是战术被克制的厉害，如果非得有三的话，那归结在昨晚维克多的表现不佳了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（补一句没有用的，瓜叔为了让欧冠决赛上拜仁对决皇马，先是用格策将多特致以混乱攻击，后又是指点拜仁发动大招，啧啧啧，与鸟叔之缘可谓此生之劫，有一男人如此对你，鸟叔你还在想什么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20129859/answer/16640794
</link>
<author>
邢哲wanderer
</author>
<title>
人们对公务员的工作有哪些误解？
</title>
<description>
我家人多人在城镇行政事业单位工作。我从事一些政府关系的工作。我感觉&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;沿海地区很多地方公务员素质都比较高，很多人有海外工作学习经历，有比较好的国际视野。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大开发区的招商部门已经是明显转换为服务型机构。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;城市公务员薪水偏低，工作强度较大。乡镇公务员相对收入较高，工作反而清闲。(相对收入)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;省市级大领导工作强度非常大。换我给我多少钱我都不干。&lt;br&gt;PS:几个知友表示大领导的权力不受制约，很爽大多数人是愿意做的。这个OK。&lt;br&gt;至少我了解的情况，他们的工作强度基本家庭是要牺牲掉的，没有多少个人时间和空间。我个人是不会选择这样的生活的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;另外我感到有一些对公务员的可称为偏见的看法&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;把政府人格化，把公务员物化。&lt;/b&gt;一提政府就好像是一个人一样，但这是一个非常复杂的官僚系统。个人处在其中力量微乎其微。但一般人都会用衡量自然人的标准衡量政府。反过来公务员群体巨大，除了贪官，还有大量在基层苦逼苦逼生存的人，把他们一概打为牛鬼蛇神是粗暴，浅薄和不负责任的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;公务员即政府，政府即公务员&lt;/b&gt;。同上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;公务员即官，官即公务员&lt;/b&gt;。中国公务员系统是个层层指令下达的系统，自决权极低。正当位的权利何其得意，但大多数人常年处于我管何事和关我何事的状态下。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;把公务员看成和百姓相对的概念。&lt;/b&gt;大多数公务员就是百姓啊！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;一概而论。&lt;/b&gt;   全国各地区，各部门，东西部差异，城乡差异，所谓清水衙门及权利核心的差异都非常大。&lt;br&gt;前些年我父亲去西部学习，当地基层公检法系统还穿80年代那一套制服，因为没有钱换。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20980677/answer/16795163
</link>
<author>
eviliu
</author>
<title>
哪个 IT 网站最专业？
</title>
<description>
&lt;b&gt;推荐IT用户体验的网站&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smashingmagazine.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Smashing Magazine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理由：1）文章总体质量高，作者均有多年的从业经验&lt;br&gt;2）对于用户体验的解读非常成体系，订阅者超过1,100,000，用户活跃度高&lt;br&gt;3）包括Design, Coding, Mobile, Word Press等方面，比较综合&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/66/e366e6d6a3c58ea98c360a3c38a85b0d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1822&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1822&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e3/66/e366e6d6a3c58ea98c360a3c38a85b0d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.uxbooth.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UXbooth&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理由：1）更加专注于用户体验设计相关方面&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）文章质量很高，偏于学术派、较为系统严谨，订阅者超过31,543，作者超过120位且作者均有多年从业经验。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/dd/5addc8f78cddb3ed12cc6b2a8ed91267_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1900&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1900&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5a/dd/5addc8f78cddb3ed12cc6b2a8ed91267_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.&lt;a href=&quot;http://uxmag.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UX Magazine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理由：1）文章短小精悍，善于用通俗的案例来讲解理论知识，偏重心理学与设计结合的文章。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/24/e0241ac8e7553911f22bbb84084c8049_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1016&quot; data-rawheight=&quot;526&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1016&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e0/24/e0241ac8e7553911f22bbb84084c8049_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://designmodo.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Design Modo&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理由：1）文章偏重介绍设计前沿和设计趋势，并且设计师可以分享个人作品&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/7c/fe7cff0b316041629b85d6c9a9dc172b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1150&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1150&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fe/7c/fe7cff0b316041629b85d6c9a9dc172b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.webdesignerdepot.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Web Designer Depot&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理由：1）每周精选互联网的优质文章，&lt;b&gt;Our favorite tweets of the week &lt;/b&gt;这个模块可看到&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/37/ed37d0371a20ee651ab14097ae591e70_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1313&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1313&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ed/37/ed37d0371a20ee651ab14097ae591e70_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.netmagazine.com/features&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Net Magazine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理由：读者超过50,000,000，编辑超过100位，文章内容覆盖面很广。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/42/4742e24895aa2a9612fb6d6695c8187e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;996&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;996&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/47/42/4742e24895aa2a9612fb6d6695c8187e_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
