<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21439348/answer/18229009
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
二战时候出现了哪些逆天的黑科技？
</title>
<description>
&lt;b&gt;梅塞施密特 (Messerschmitt) Me 163 &quot;Komet&quot; 火箭引擎战斗机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界首架以火箭发动机为动力的战斗机，于1936年完成。以 Me 163 为基础，后续发展出了 Me 163A 以及 Me 163B. 截至1943年5月，梅塞施密特共生产70架 Me 163B，由于火箭引擎供应不足而无法继续生产。后由Klemm轻航空器制造公司继续生产，并试图更换引擎。原配的火箭引擎在1944年再次供应充足，但战争局势已定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引擎：Walter HWK 509 A-2 火箭&lt;br&gt;翼展：9.30 m&lt;br&gt;长度：5.70 m&lt;br&gt;高度：2.50 m&lt;br&gt;重量：1.9 t (净重) / 4.18 t (满载)&lt;br&gt;作战半径：50 km (飞行时间约7分钟)&lt;br&gt;武器：2 x 30 mm MK 108 机炮 / 12 x SG 500 &quot;Jagerfaust&quot; 防轰炸无后坐力对空机枪&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/9c/8b9cd34635c8afbfa163d54a12332bf9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/9c/8b9cd34635c8afbfa163d54a12332bf9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/2e/382eb96ac99ff3aae8c9e839f1a87f2b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;416&quot; data-rawheight=&quot;170&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;416&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;MXY-7樱花特别攻击机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本于1944年9月制造出的樱花特别攻击机，是专门为贯彻“神风攻击”的目的而设计的。为快速接近目标，樱花同样采用了火箭引擎，但没有任何武器配备，而是自身带有1200 kg弹头。因此通常也被认为是有人驾驶的飞弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;樱花独立飞行距离短。在战斗时，首先由三菱G4M一式陆上攻击机携带，飞行至接近目标的区域。由母机释放后，首先飞至距目标尽可能近的地点，然后启动火箭引擎快速冲向目标。这种攻击成功击沉击伤数艘美军舰艇。后来美军开始增大搜索半径，在母机释放樱花前将母机击落。此后樱花攻击机基本再没有成功攻击的实例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假想图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/d6/70d69e40a4756f85549b3fcfd884c798_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/d6/70d69e40a4756f85549b3fcfd884c798_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;容克 (Junkers) Ju 287 轰炸机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提起前掠翼飞机，我想很多看这篇回答的同学肯定会首先想到苏联苏霍伊的 Su-47 &quot;金雕&quot; (试验期代号 S-37) 和美国的实验机型 X-29. 由于两者都是实验机型，所以通常认为前掠翼设计还未成熟。事实上，世界首款前掠翼飞机即是量产型，这就是德国于1944年8月首次试飞的容克 Ju 287 轰炸机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ju 287 的设计源自德国在西线对英国空战的失利。由于英国空军成群出动，大量击落德国轰炸机，希特勒提出要建造一种“能躲过任何战斗机并进入英国上空投弹”的轰炸机。基于这种目的，项目首席设计师 Hans Wocke 提出了一种可以在低速下仍然保持高机动性的设计：前掠翼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;容克公司共生产了三种型号的 Ju 287: V1, V2 和 V3，但那时距离战争结束已经非常近了。苏联于1945年4月占领了容克用于生产 Ju 287 V2 和 V3 型号的工厂，并进行了 V2 型号的试飞。前掠翼的性能在17次试飞中得到了证实，因此立即被世界关注，导致了美苏在冷战中的一系列前掠翼试验品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引擎：4x  容克 Junkers Jumo 004B-1 (V1 &amp;amp; V2) / 4x 宝马 BMW 003A (V3)&lt;br&gt;翼展：20.11 m&lt;br&gt;长度：18.30 m&lt;br&gt;高度：4.70 m&lt;br&gt;重量：12.5 t (净重) / 20.00 t (满载)&lt;br&gt;&lt;br&gt;正在等待进行实验测试的Ju 287 V1&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/cc/b9cc1941fb3b255954f0eeaee6d09517_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/cc/b9cc1941fb3b255954f0eeaee6d09517_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;正在进行组装的Ju 287. 好像有点眼熟的样子？关键词：红白机，1944&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/81/f081576b8f98cdd8033ac357d7239e20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;507&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;507&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/81/f081576b8f98cdd8033ac357d7239e20_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Vergeltungswaffe-3 (V-3) 火炮&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这家伙是火炮已经不太恰当，因为它可以一炮从法国越过英吉利海峡打到英国。既然属于复仇兵器系列，自然是不惊人不罢休。直径150毫米的炮弹通过炮壁上外挂的火箭推进器在130 m长的炮管中逐级推进加速的，1944年5月的试射射程达到了88 km，7月的试射则达到了93 km. 而英吉利海峡最窄处只有34 km.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V-3火炮共建造了两门，但是只有第二门参加了实战。它总共发射了183枚炮弹，但目标不是伦敦，而是卢森堡。共造成10人死亡，35人受伤，远非150口径火炮的威力。事实上如此远攻击距离的火炮在没有制导技术的年代，精度都是以千米来测量，加上再入大气层的影响，只有150毫米口径就难以造成威胁了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/fd/7dfd4f8f354c8ce953cfa2134dcd6212_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;794&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/fd/7dfd4f8f354c8ce953cfa2134dcd6212_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Schwerer Gustav 与 Dora 超重型铁道炮&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嘿，刚才说了155毫米炮打出去好像毛毛雨，那就必须看看这两架德国80厘米（是的，800毫米）口径超重型铁道炮。这两门号称有史以来最大的火炮，其炮弹重量达到了每枚4.8吨，约相当于每次发射半辆日本九五式轻型坦克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两架巨炮在进攻苏联时参与了作战，并摧毁了某军火库。德国人曾计划用它发射火箭助推的炮弹，以打到145 km以外的目标，目的同样指向英国。但德国空军并不占优势，没有空中支援的情况下德国人最终没有把巨炮开到西线沿海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外观：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/d0/1bd08078c62b20a4230bce96fc96c411_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/d0/1bd08078c62b20a4230bce96fc96c411_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;火炮发射瞬间。炮弹由左侧吊车吊起装填。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/db/d3db5441b14a5e0a69e86e783be67828_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;803&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/db/d3db5441b14a5e0a69e86e783be67828_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21457570/answer/18287124
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
山寨片公司Asylum和罗杰科曼的国际影业公司一样能培养年轻导演吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;年轻的时候，我会毫不犹豫的答「是」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我甚至会说个老故事。当年史柯西斯窝在东岸，接到罗杰柯曼的电话，要他去西案拍 B 级片时，史柯西斯有点看不上柯曼公司的格调，他姐姐劝他了，「30岁之前没混上导演，你就别想吃这行饭了。」（大意）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;争取任何机会，磨练自己，是非常重要的事。任何公司的任何作品，都能让一个创作者成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可那样的话，现今再说已不合时宜。主要问题是，时代不同了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你若活在二战前後，像黑泽明，像张彻一代的人，你一辈子会拍百十部电影，有好有坏，有成有败。但你若是活在七八零年代，一辈子，二十多部到顶了。能超过这数字的，真是特例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看九零年代以後。再是国际大导演，可能满打满算，干上二三十年不止，你也拍不了十指之数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确确实实地，时代不同矣。因为盗版，因为制作费的高涨，因为竞争者多如过江之鲫，因为种种种种原因，一部工作期四十天上下的电影制作，周期已经被拉长到三年不止。筹备一年多，上映前後七八个月的罗嗦工作，就这，耗去了快两年时间。而拍的过程，跟二十世纪早期一样，还是是那几个月而己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部份导演工作者，工作的能量被迅速稀释，大家一辈子能拍的电影数量都在急骤减少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;残酷些说，再没有练手和失败的机会。练手失败，就是去掉三年生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而更严肃的问题是，烂公司拍的烂电影，还会跟上你一辈子。&lt;br&gt;感谢网路，只要传上网路，不小心还会流传到宇宙结束的那一天。&lt;br&gt;（现在谁还能看到史柯史斯给罗杰柯曼拍的二流 B 级片呢？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演要练手，乖乖去拍电视剧，拍纪录片，拍儿童节目吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21297566/answer/18287265
</link>
<author>
马小弱
</author>
<title>
如何准备一次不错的野餐？
</title>
<description>
我认为，享受一次很棒的野餐，最重要的因素，根本不在于吃啥，而是在哪里吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得有一次回国的时候跟别人去野餐，在上海某公园。他们真的准备了很多吃的，自己做包子啦，做凉皮凉粉啦，豆腐圆子啦七七八八的，还有炒菜！真的是啥都有，连酱油老干妈都带。我记得盒子就有三四十个 = = 。然后他们挑了一个亭子吃。然后就各种油水飞溅 = =。还没我随便买个pizza去吃感觉爽。&lt;br&gt;为啥会觉得去野餐准备吃的是最重要的，难道不是去草坪上打滚玩神马的才是最重要的么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;First Things First，地点：找一个人少空气好的地方野餐是最最最最最重要的。当然我知道这点要求在国内想要随随便便实现有点困难。但是还是尽量找一个空间宽敞一点的地方，好活动（特别喜欢别人看自己野餐的人除外）。我不认为沙滩是一个好选择，一吹风。。。你知道了？&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;食物：我觉得准备复杂的食物真的是很矫情。去野餐，吃起来方便又不容易弄得到处都是的食物是最好的。比如：三明治，寿司，饭团，水果，沙拉，饼干，牛肉干，炸鸡块，面包，卤菜，啤酒，瓶装饮料，水。如果是要去野外烤肉的，就带上想吃的好烤的东西就行了。有时候准备这些我都嫌麻烦，随便买个啥一屁股坐下吃就行了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;必需品：野餐篮（请淘宝），野餐垫（请淘宝），一次性叉子盘子，一次性杯子，纸巾，还有垃圾袋！！还有太阳帽墨镜防晒霜，做好防晒工作呗。&lt;b&gt;OFF防蚊喷雾是必备中的必备~！&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;非必需品：沙滩椅，沙滩伞，帐篷（带帐篷那是去露营不是野餐 = =），还有，麻将（有一次他们去打麻将，我真想叫他们回家打，哗啦哗啦吵死了）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;天气热可以带个铁桶，然后弄一堆冰块把饮料们都冰上。就很爽了。美国超市是可以直接买冰块的，超大一袋，国内不知道有没有，有估计开车到公园也化了吧。如果公园有冰块机就很好。没有就把在家冰镇好的饮料或者是在超市买的冰饮料放在有隔温功能的盒子里，有卖的，没多少钱，冰淇淋都可以放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;野餐就是一件很轻松的事情，轻松地去，轻松地玩，轻松地回家。不要搞得那么复杂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21300661/answer/17811127
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
兰州拉面馆里面的标语（大意是本店清真，谢绝外带食品，请尊重我们的宗教文化）是真实的么？
</title>
<description>
你看我的學歷記錄，就會知道為啥這個問題我會回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是伊斯蘭教禁止外帶食品，而是&lt;b&gt;伊斯蘭教禁食大肉&lt;/b&gt;（也就是豬肉，但有的時候在穆斯林面前說起豬肉也很不禮貌，所以就說大肉）。尊重對方的宗教習慣，當然就包括&lt;b&gt;不在對方面前觸碰其宗教禁忌&lt;/b&gt;。不光是蘭州拉麵，所有的清真飯店理論上都是禁止帶入外來食物的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;補充說明，&lt;b&gt;嚴格的穆斯林不會進非清真的飯店吃飯&lt;/b&gt;，所以你在他們面前最好也不要食用任何非清真的食品。如果是特製清真食品，上面往往&lt;b&gt;會有「清真」標誌&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這個問題確實是一個宗教問題，伊斯蘭教是宗教禁忌比較多、比較嚴格的宗教，需要特別注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;評論中總有人爭論自由、尊重的問題，這裡補充說明一下：&lt;b&gt;伊斯蘭教沒有強迫所有人都不能吃豬肉，強迫所有人服從他們的宗教習慣，&lt;/b&gt;沒有任何一個宗教會幹這麼泯滅人性的事情。但是，清真飯店，寺廟，這些地方屬於特殊場所，你必須尊重別人的宗教習慣。&lt;b&gt;就像你進入佛寺、齋堂，不能吃肉是一樣的道理。&lt;/b&gt;如果連這個道理都不懂，也就別來討論什麽自由邊界的問題了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;該說的都在答案中表述完了，如有補充則會編輯答案。不再回覆評論內容。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21455943/answer/18285331
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
2013 年亚锦赛表现得这么差有哪些原因？中国男篮有哪些问题需要解决？
</title>
<description>
“We Are All Witnesses”——本来这是我准备用在这篇文章的标题。我终于见证了这样一个伟大的历史时刻：中国队无缘亚锦赛四强。但是，现在我已经没劲揶揄中国男篮了。除了把标题改成“哔哔哔”外，我只想问一个问题：这到底是谁的错？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;师傅，大师兄被妖怪抓走了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能理解扬纳基斯坚持把孙悦带到马尼拉，他一定知道凭孙悦的状态是没有能力承担国家级的赛事的。但是即使是我也明白，这是一个天赋极佳的球员，身高，臂展，弹跳，视野，运动能力，他具有成为顶级外线的一切条件。进攻端有灵活性，防守端有覆盖面，但凡有一点复苏的迹象，孙悦都将是国家队一笔宝贵的财富。&lt;br&gt;可惜，他连一点复苏的迹象也没有。&lt;br&gt;孙悦官龄28岁，正是一个运动员的大好年华，即使到了2016年里约奥运会，他也依然有能力为中国队的外线添一把柴火。如果只是状态不佳的话，每个教练都宁愿用一个亚锦赛名额帮他恢复状态——可是，他在球场上的表现，已经不仅仅是用“状态不佳”就能轻描淡写混过去的事情了。&lt;br&gt;对阵印度和巴林，孙悦几次在蝇量级盯防的情况下运球脱手，砸到膝盖脚面，然后被迫抱住球，等队友接应。进攻端不仅是投不进球，大部分进攻都用草率的投篮解决，没有突破，完全看不到持球进攻能力。防守端在淘汰赛之前毫无积极性，也跟不上对防球员的脚步，场上几次被晃个趔趄，这种盯防水准我只能用“运动能力失调”来形容。&lt;br&gt;一个无需争辩的事实：孙悦已经很长时间没有进行系统训练了。&lt;br&gt;这几年，我已经很难在娱乐之外的版块听到孙悦的消息。他在球场外的活动实在是太多，太多了，他打篮球的机会实在太少，太少了。也许我们不能怪孙悦，虽然他确实不是一个具有很强自律性的球员，但是在无球可打的状态下，我相信多数球员都没有办法调动起对篮球的热情。&lt;br&gt;最开始孙悦还能在美国打一打ABA联赛，接下来就只能给美国的业余球员在一些国内次级城市打打表演赛，赚赚球票了。在这个问题上，中国篮协和孙悦的东家：北京奥神男篮功不可没。&lt;br&gt;前一段时间，网易体育和《篮球报》写了两篇观点不一的文章。网易体育把李苏和他的北京奥神队摆在一个“规则挑战者”的位置上，描绘了一支完全私有化的球队在半市场化体制内争取属于自己的权利，《篮球报》则从张琦的卖身契入手，揭开了奥神球员被当成老板私产的悲惨境遇。而孙悦正是这些签了长达几十年甚至终身合同的球员们当中的一个。&lt;br&gt;这两篇文章的目标指向同一个问题：在CBA联赛逐渐迈向市场化的过程中，球队和篮协的关系是怎样的？&lt;br&gt;在计划体制下，地方提供大队向国家输送人才，为国争光天经地义。但在职业联赛的环境下，虽然大部分球队依然具有官方背景，但准确的讲，球员已经成为球队的雇员，没有参加国家队，为国效力的义务，而篮协从理论上来说也仅仅是一个协调组织，并无调动球员的权利。这是篮协与奥神争端的起点，而争端的终点，就是奥神的卖身长契不符合职业联赛规定，需要修改球员合约以获得入场资格，而奥神不愿放弃自己占有的球员特权，最终被篮协踢出局。&lt;br&gt;在这场拉锯战中，我们很难以确凿无疑的说谁是正确的一方，谁又应该背负斗争的责任，但是奥神的球员们——比如孙悦，他们是牺牲品，这群球员的青春和天赋已经完完全全的耽误在游戏规则变更的痛苦之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;师傅，二师兄被妖怪抓走了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，中国队在对台北的比赛中所表现出来的积极性远高于之前的小组赛。我们可以看到孙悦在防守端积极的回防站位，也能看到朱芳雨和王仕鹏在底线和两翼不断反跑穿插，中国队在比赛一开始就展现出了良好的状态，台北队几次试图将节奏带快，都被这种积极性遏止。台北最重要的得分武器林志杰在孙悦的限制下发挥糟糕，中国队上半场领先的最大分数一度达到17分。&lt;br&gt;于是我们觉得这场比赛可以轻松拿下了，我们降低了比赛的兴奋度，我们开始放任对手打出快节奏，我们不再给对方的外线施加压力……在一波疯狂的三分雨过后，我们才发现比赛才刚刚开始。我们沉浸在温吞的惬意当中，伴随着心理防线的崩溃，球员们的表现就像是走丢了的孩子，再也完全无法组织起有效的进攻和防守了。&lt;br&gt;其实这已经不是中国队第一次领教中华台北队的外线实力，早在2009年，中国男篮的刻骨铭心的天津之旅，台北球员就已经让中国男篮吃到了足够的苦头。只是那个时候，台北内线缺乏一个支撑点，没有和中国队进行一较高下的硬实力。然而，当昆西·戴维斯成为台湾SBL联赛的MVP，并进而归化成为台北代表队成员时，中国队内线已经不再具有绝对的优势，当遮羞布被扯的一干二净，中国队的锋卫线在攻防两端的无力一览无余的展现在亚锦赛上。&lt;br&gt;这届亚锦赛展现了亚洲篮球飞速提高的竞技水平——当然，其中不可忽视的原因是亚洲篮联的归化政策。如今，除了中国队和伊朗队，本届亚锦赛余下的13支球队都已经拥有了归化球员。他们有内线的补外线，有外线的补内线，中国队的锋卫线看起来如此不堪，最直接的原因就是：中国队再也无法以强大的整体优势碾压对手了。&lt;br&gt;当我们把相同位置的球员摆到同一水平线上硬碰硬，我们终于有机会认真看看中国队外线的成色。&lt;br&gt;王仕鹏依然属于国内一流的得分后卫，老太太过街式的小碎步上篮独步篮坛，我一度以为亚洲没有一个防守者和裁判能看清王仕鹏的步频。几场比赛下来，王仕鹏的表现并不能说大失所望——他一直是一个攻强守弱的球员，可年龄的增长让他的缺点暴露的过于明显，而进攻端的手感也越来越捉摸不定。&lt;br&gt;与之相比，朱芳雨则更加让人无法忍受：他是巴赫拉米之前的亚洲第一小前锋，国家队外线最重要的防守者。虽然进攻更多依靠一手三分，但在防守端，他几乎是无法替代的闸门。可是本届杯赛，8号疲态尽显，身躯依旧孔武有力，但是脚步已经完全跟不上对位防守者，但凡遇到掩护，对手就会得到一片开阔的投篮区域。&lt;br&gt;之所以中国队打实力较弱的对手也依然无法拉开分差，实在是因为我们的防守太难以跟上对方的脚步了。当我们的球员在基本能力上就已经和对手有了距离，一味的谈防守还有什么意义呢？&lt;br&gt;也许我们不应该过多的责怪朱芳雨和王仕鹏，毕竟他们的年纪都已经大了。王仕鹏从2005年开始真正进入我们的视野，而朱芳雨还要更早，对于这两名老将来说，尽管他们的防守质量下降，态度也不再积极，可毕竟他们都已经打了快10年球了，我们无法要求更多。&lt;br&gt;可……等等！现在已经是2013年了，可我们的球队核心为什么还是王治郅，易建联，陈江华，王仕鹏，朱芳雨，孙悦？现在明明已经应该是易建联这一批球员的时代，为什么我们依然不得不带上那些老家伙？&lt;br&gt;请问邓华德，除了一届干枯的武汉亚锦赛冠军，你还给中国队留下了什么？&lt;br&gt;也许我们对邓华德的要求太多了。2008年之后，中国队的人才培养就处于一个低谷，邓华德带着这一支连易建联都没有的国家队拿到亚锦赛冠军，给中国篮球保留些许颜面已经实属不易。在那种青黄不接的情况下，除了邓华德，我们也找不到真正有实力改善中国篮球环境的教练——毕竟，有哪位名帅甘愿培育一支无法打出成绩的球队慢慢成长呢？&lt;br&gt;于是，邓华德的精神疗法让人们暂时忘记了中国篮球所面临的的危险，五战尽墨的2012年伦敦奥运会并未让人警醒，直到一年之后，人们才发现中国男篮在2008年之后没有任何进步，有的只是在吮吸哈里斯和尤纳斯剩下的老本，直到现在。&lt;br&gt;是的，承担人才培养责任的应该是联赛，而不是教练。邓华德也正是当时求贤无门的中国男篮唯一能够指望得上的人物。公允的说，篮协和邓华德只是男欢女爱，相互投其所好而已，虽然相互看着不顺眼，但彼此都知道，自己是对方的唯一选择。&lt;br&gt;于是，话题又回到了联赛上。我们本不应该指责CBA，因为这已经是亚洲运营最优秀，影响力最大的篮球联赛了。但是，由于中国球员培养的特殊形式，球员无法自由流动，大部分人只能留在国内生老病死。而各支球队对于联赛的态度，似乎是过于短视了。&lt;br&gt;至于上面的官老爷们，似乎还没弄明白CBA到底应该成为一个具有强大吸金能力的商业机构，还是中国篮球的造血站。他们也不知道篮协和篮管中心的牌子，他们到底应该挂上哪一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;师傅……师傅也被妖怪抓走了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比赛失败，总要有人承担责任。信兰成是肯定不会引咎辞职的，尽管中国队最糟糕的的三届亚锦赛：2002，2009，2013，他都是中国篮球的最高领导者。但是我们总要挑出一个人来背黑锅，如同2009年的郭士强，如果篮协想要找一个人承担全部责任的话，那这个人只能是扬纳基斯。&lt;br&gt;看，输球后更换教练，洗清责任，平息众怒，再许给球迷一个美好的明天，中国足协就是这么做的，屡试不爽。&lt;br&gt;扬纳基斯在几场比赛中的调度能力实在是太糟糕了。这种糟糕并不在于他给了孙悦机会，又在最关键的时刻雪藏；也不在于生死战中几位老将将局面稳定的情况下，让年轻人打了太长时间。&lt;br&gt;而是，他不够了解亚洲篮球。他太自信了。&lt;br&gt;他自信到直到小组赛的最后一场还在磨合阵容，调试球员；他自信到把正式比赛当成训练赛，开启12人的大轮换，考察球员能力；他自信到认为中国联赛培养出来的球员可以不进行基本素质的打磨，直接演练战术。&lt;br&gt;那只是他以为的亚洲篮球而已，亚洲篮球没那么弱，中国队也没那么强。&lt;br&gt;扬纳基斯带希腊国家队的时候，正是希腊篮球的巅峰。2005年夺得欧锦赛冠军，2006年击败梦之队拿到世锦赛亚军——扬纳基斯是欧洲最优秀的教练之一，也正如他所说：“面对尤纳斯，我从来就没输过。”&lt;br&gt;然而，扬纳基斯率领的是怎样的一支国家队？&lt;br&gt;我们暂且不论希腊的国内联赛，帕纳辛纳科斯和奥林匹亚科斯都是欧洲的顶级强队。单说希腊流畅的切入突分大范围转移，这是在他们后场拥有三位欧陆顶级球员：迪亚曼迪提斯，帕帕卢卡斯，斯潘诺里斯的条件下实现的。三位球员突破投射大局观样样俱佳，并且基本可以实现一到三号位的错位，与希腊对阵的球队在“一二三四，二二三四，突分转移，再来一次”的进攻号角中，很快就会出现防守失位，给希腊队的外线让出巨大的空间。&lt;br&gt;可是如今中国队的一二三号位，有能力做到这些吗？与台北队比赛的开局可以很清晰的看出扬纳基斯的战术思路，频繁的绕掩护跑位和内外线传导除了缺少突破之外，和在希腊的战术如出一辙。然而用了几次，问题就出来了：快速穿插时中国队根本无法保证传球质量，以至于球到手里就要稍微停顿，快速转移所造成的效果接近于零。诸如中国对韩国那场的命中率，根本就没法看。&lt;br&gt;也许扬纳基斯会哼哼两声说，就这些基本功还用老子教？可现实是：这些基本功真需要有人教。目前的人才培养体制中，球员的先天天赋被摆在第一位，技术位居其次，在身体条件相对不占绝对优势的后卫位置，这种选材方式的缺陷尤为明显。&lt;br&gt;能突破的不能投篮，能投篮的不会突破，突破投篮都会的不防守，愿意防守的别的什么都不会——当然，也有一个什么都会的，但那仅限于热身赛。&lt;br&gt;这就是我们的联赛培养出的一群球员，这就是我们围绕着姚明培养出来的一群球员。想想尤纳斯力排众议选出来的两名球员，陈江华和孙悦，一个进入CBA之后就不复国青风采，另外一个则根本不在CBA打球。我们的联赛怎么了？&lt;br&gt;虽然亚锦赛连半决赛都进不去，这事实无论如何也太难以接受了，可是回头想想，这样的一群球员，扬纳基斯想用几个月的时间完成质的飞跃，是否有可能？&lt;br&gt;我想，我们是否应该再多给他一点时间，让他为中国篮球做一点真正的事情？毕竟有了哈里斯和尤纳斯的努力，才给了我们一个2008，频繁换帅也许是能让我们的成绩变得好看一点，但是到2016，再到2020，唯成绩取用的教练选拔策略又能让中国篮球有多大进步呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谁是妖怪？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁是抓走了大师兄，二师兄和师傅的妖怪？不需要多说了吧。&lt;br&gt;我们都应该真心的赞叹中华台北队在这届亚锦赛上的表现，他们的实力足够担当的起四强的荣誉，更重要的是，他们在球场上展现出来的团结，拼搏和永不言败的意志，正是中国篮球在职业化的过程中慢慢缺失的。&lt;br&gt;台北队不是中国男篮的妖魔，而是中国男篮的医生。&lt;br&gt;也许计划体制无法给予中国球员选择权，但至少我们不会去担心李楠在球场上悠闲的散步，不会担心刘玉栋在一场大败后偷笑。&lt;br&gt;台北对卡塔尔的失利成为了战胜中国队的最好注脚：在那场比赛中，中华台北本有机会避开中国队，选择一个稍弱的对手，可他们没有。&lt;br&gt;赛后许晋哲教练这样解释：“其实有一段我们落后12分的，但我们并没有想过挑选对手，我们想要赢球，我们一直说要尊重比赛。我们当时落后12分，大可以输下去，或者我们干脆输到16分好了，那样的话就把卡塔尔变到小组第一名去了，可是我们并没有这样做，这样是有点控制比赛、玩弄比赛的感觉，并不是尊重比赛的行为。我们每个球员都想要赢球。”&lt;br&gt;这场由落后17分到反超18分的大逆转，是对中华台北队拼搏进取，永不言弃的最好馈赠。我依稀在他们身上，看到了台啤“绿色奇迹”所埋下的种子。体育本该如此，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们配得上这场胜利——在我们已经配不上这场失败的时候。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21453496/answer/18280074
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
为什么我对愚蠢的人容易愤怒？
</title>
<description>
好问题，谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;判断他们是「愚蠢的」是一回事（其实未必愚蠢），对愚蠢感到「愤怒」，又是另一回事。&lt;br&gt;影响我们情绪和行为的，往往不是事实（这是个愚蠢的人），而是我们的信念（这个愚蠢的人唤起了我的某些想法）。我在别的答案中有提到这一观点。现在我再说详细一点儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多心理学研究者发现，&lt;strong&gt;愤怒和人们对公平的需要有关&lt;/strong&gt;。我们感到愤怒，往往是我们认为一件事情并不公平，打破了某种既定的规则，换言之，是「不应该发生的」。理性情绪行为疗法的创始人Ellis（这个人和这个疗法在心理治疗领域曾经都非常有影响力）把带有「应该」，「必须」这类词的人际规则，统统看作是一类「不合理信念（ irrational belief）」，叫「&lt;strong&gt;绝对化的要求&lt;/strong&gt;」，绝对化就是不允许有例外。比如，「男人就不该骂女人」，「学习好的人就必须得到尊重」，等等。Ellis认为，越有这种musturbation倾向（这是一个冷幽默，懂的自然懂）的人，就越容易在和别人的互动中感到愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，这些信念本身未必不合理，不合理的是「应该」和「必须」那种过于绝对化的态度。&lt;br&gt;比如你可以说：我希望男人不要骂女人，或者我觉得好男人是不会骂女人的，但是，我知道这个世界上也有很多极品男人不符合这个希望。——这样的信念，就是Ellis认为合理的，它不绝对。&lt;br&gt;这样的人遇到了这种事件，就不会被唤起过多的情绪，顶多是有点无奈和小不爽。&lt;br&gt;所以，如果你对愚蠢的人感到特别愤怒，你需要根据愤怒的强烈程度，反思一下你这方面的信念是怎么样的，是否某方面的公平感被打破了，让你觉得，他们的愚蠢挑战了你的秩序或者规则？&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据问题补充说明里的几种情况，让我分别揣测一下吧：&lt;br&gt;第一种，你看到了一条愚蠢的言论而愤怒，你也许在想：「愚蠢的言论就不该说」；&lt;br&gt;第二种，你因为助理不能干而愤怒，你也许在想：「这么蠢的助理就不应该浪费我的时间」；&lt;br&gt;第三种，你因为被愚蠢的人嘲笑而愤怒——啊，你自己都说出来了：「我都没拿你（土到爆）的品味开玩笑，你凭什么嘲笑我？」你瞧，你那么的计较和他们之间的公平，当然会愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我猜，在你的信念体系里，愚蠢的人就应该低调，夹着尾巴做人，不懂的话就少说，不会做的事就应该抓紧学，既然给聪明的老板打工，就应该反向思考，替老板节省时间提高效率，而且，绝对不应该去嘲笑一个比自己品味高的人……可就连这些最低限度的要求，啊啊啊他们都做不到！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你心里会觉得：这不公平！他们就这样天经地义地愚蠢着，照样活得很像回事儿，凭什么！&lt;br&gt;如果你去培智学校参观，遇到真正的低能儿，你愤怒吗？&lt;br&gt;如果你告诉我：会愤怒！会恨不得一把火把这个地方烧掉！……那好吧，也许你的信念过于不合理了，你的信念是：「愚蠢的人就不该出生在这世界上」，那就有反社会的纳粹潜质了……&lt;br&gt;但我估计你不会。我估计和真正的笨人打交道，你也许会不耐烦，焦躁，但不会有那么愤怒。&lt;br&gt;你会想：「和笨孩子打交道真费劲，不过没办法，谁叫他们是低能儿呢？耐着性子吧……」&lt;br&gt;如果你发现了这种差异，那结论也就呼之欲出了：&lt;br&gt;已经被标定为「低能儿」的「愚蠢」，可以接受；正常人当中的「愚蠢」，火冒三丈。&lt;br&gt;——&lt;strong&gt;你愤怒的并非「愚蠢」，而是这些愚蠢的人，你觉得「不该」跟你一样被当做正常人。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;不能接受他们这么蠢，却没有什么东西可以有力地证明你们的高下差距，而且他们还胆敢嘲笑你？&lt;br&gt;不！答！应！&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要有一个裁判，高高举起你的手：「我认为，这位先生胜利了！他的对手是如此低能，以至于世人一致裁定，他们不配和这位先生相提并论！只能被盖上愚蠢者的印戳，永远受到我们的嘲笑！」&lt;br&gt;你的愤怒就会烟消云散，心平气和。大概，这就是你想要的「公平」吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21445963/answer/18271682
</link>
<author>
豆小米
</author>
<title>
为什么护士带怀表而医生可以带手表呢？
</title>
<description>
护士带的表不叫怀表，而是有一个专门的名字，叫护士表。挂在护士服的左前胸的口袋上，方便护士工作时候记时间用。护士表和普通怀表的区别就是表链很短，以免弯腰操作的时候不方便；表盘不能旋转，表盘上的数字是和普通怀表的标注是相反的（即普通表的12点位置在护士表上刻度为6，并且那个“6”是倒着写的，其他数字以此类推），这样护士需要看时间的时候把表从下垂状态直接翻上来看，刻度就是正常的了。&lt;br&gt;      医生带手表是工作需要，每个新收入院的病人都要做提个检查，医生数心率、呼吸频率的时候需要计时工具，如果掏出来个手机当秒表的话会容易引起误会。&lt;br&gt;       PS护士表淘宝有卖的，你可以去查一下，有什么带笑脸的呀，夜光的呀，硅胶的呀，造型非常可爱。&lt;br&gt;PPS：这是我在评论里写的，刚才有位知友私信我让把它放在上面方便大家看——护士的操作比医生多，尤其是内科，需脱带手套的情况更多显然更多，故戴护士表。至于医生为什么不戴护士表，我觉得可能是为了保持严肃的形象，你没觉得护士表很Q很可爱吗，病人看到年轻漂亮的小护士这么可爱心情肯定会好^ ^当然，医生在进行操作的时候也是要把手表取下来的~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417999/answer/18270188
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
各种国际航班的廉价机票都是去哪儿淘来的？
</title>
<description>
廉价航空公司（Low Cost Airline / Carrier 或 No Frill Airline）又称为低价航空公司，指的是票价比一般航空公司还便宜的新型态航空公司。由于航空公司间的竞争激烈，一些中小型的航空公司逐渐以低廉的票价做为卖点，自助成份较强的服务和简便快捷的登入，使廉价航空公司航线服务成为航空交通公交化的门槛。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;国内目前廉价航空市场主要以东南亚廉价航空公司为主。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;马来西亚的亚航在天津、广州、杭州、桂林、海口、深圳、香港、澳门等数个中国城市已开通直飞航线。在促销方面，以国内影响力较大的马来西亚亚洲航空公司为例，亚航一年四次新航季大促销，通常是2月(有时候到3月)、5月、8月和11月，售卖半年以后至一年内的机票。FD(泰国亚洲航空公司)和AK(马来西亚亚洲航空公司)通常有大量的0元票或1元票，甚至能占到一半的航线。每个时间段的0元票，通常只会促销两次，比如5月和8月，都可能卖第二年4—5月的0元票。此外，每个月都有力度不一的促销，这就需要旅客自身多加关注了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;新加坡欣丰虎航也开通了广州、深圳、海口直飞新加坡，以及深圳至吉隆坡的航线。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾宿雾太平洋航空则陆续开通了北京、上海、广州直飞马尼拉，香港、澳门至克拉克，香港至宿雾等航线。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;国内的春秋航空公司，常年提供99系列特价机票，上海至青岛最低可以到99元，上海至哈尔滨最低可以到299元，还有到岛国单程1000多点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但事实上，在廉价航空公司的大规模促销期，特价机票也并非一票难求，做足准备，买到特价机票的概率还是非常大的。不过，对于大部分的廉价航空来说，其本身的全额机票定价就已经比其他知名航空公司的报价便宜了三五百元。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下列出个人所查询全球『廉价航空』公司网站及简介： &lt;br&gt;&lt;br&gt;亚洲： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Viva Macau：&lt;a href=&quot;http://www.flyvivamacau.com/en/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;flyvivamacau.com/en/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (非凡航空，供澳门到东南亚廉价航空) （已结业） &lt;br&gt;2. Air asia：&lt;a href=&quot;http://www.airasia.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;airasia.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (亚洲航空，提供东南亚廉价机票，目前为亚洲最大的廉价航空公司) 在天津、广州、杭州、桂林、海口、深圳、香港、澳门等数个中国城市已开通直飞航线。亚航一年四次新航季大促销，通常是2月(有时候到3月)、5月、8月和11月，售卖半年以后至一年内的机票。每个时间段的0元票，通常只会促销两次，比如5月和8月，都可能卖第二年4—5月的0元票。 &lt;br&gt;3. Tiger：&lt;a href=&quot;http://www.tigerairways.com/home/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tigerairways.com/home/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (老虎航空，提供东南亚及澳洲廉价机票，目前澳洲打工度假者的最爱) 广州、深圳、海口直飞新加坡，以及深圳至吉隆坡的航线 &lt;br&gt;4. Cebu pacificair：&lt;a href=&quot;http://www.cebupacificair.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cebu Pacific Air&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(宿雾太平洋航空，提供新加坡到菲律宾、宿雾的廉价航空) 北京、上海、广州直飞马尼拉，香港、澳门至克拉克，香港至宿雾等航线。 &lt;br&gt;5. Jet star asia：&lt;a href=&quot;http://www.jetstarasia.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap flights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (知名捷星航空亚洲分公司) &lt;br&gt;6. Fax Air：&lt;a href=&quot;http://www.flyasianxpress.com/site/cn/fax/page.jsp?reference=faxschedule&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;flyasianxpress.com/site&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/cn/fax/page.jsp?reference=faxschedule&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(亚洲航空子公司，提供马来西亚飞英国廉价航空) &lt;br&gt;7. Deccan Air：&lt;a href=&quot;http://www.airdeccan.net/airdeccan/home.asp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;airdeccan.net/airdeccan&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/home.asp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (印度境内廉价航空) &lt;br&gt;8. Pacific Air：&lt;a href=&quot;http://www.pacificairlines.com.vn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pacificairlines.com.vn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (太平洋航空，以越南到东南亚及台湾为主) &lt;br&gt;9. Orient-thai：&lt;a href=&quot;http://www.orient-thai.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;สายการบินโอเรียนท์ ไทย : สายการบินจริงใจ... เพื่อคนไทย&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(泰国东方航空，泰国的廉价航空公司，以『包机』为主要业务) &lt;br&gt;10. Adam Air：&lt;a href=&quot;http://www.flyadamair.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;flyadamair.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (印尼亚当航空，以印尼为主的东南亚廉价航空) &lt;br&gt;11. Nok Air：&lt;a href=&quot;http://www.nokair.com/nokconnext/aspx/welcome.aspx?currlang=en-US&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nokair.com/nokconnext/a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;spx/welcome.aspx?currlang=en-US&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (位子不会很小，飞机造型超级可爱(只飞泰国国内线) &lt;br&gt;12、南航的特价机票包括国际国内的，海航、东航目前只有国内航线。 &lt;br&gt;13、国内的春秋航空公司，常年提供99系列特价机票，上海至青岛最低可以到99元，上海至哈尔滨最低可以到299元…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;澳洲： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Tiger：&lt;a href=&quot;http://www.tigerairways.com/home/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tigerairways.com/home/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(新加坡老虎航空，提供东南亚及澳洲廉价机票，目前澳洲打工度假者的最爱) &lt;br&gt;2. Virgin blue：&lt;a href=&quot;http://www.virginblue.com.au/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;virginblue.com.au/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (澳洲及新西兰境内廉价机票) &lt;br&gt;3. Jet star：&lt;a href=&quot;http://www.jetstar.com/au/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The page could not be found&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (全球知名廉价航空公司) &lt;br&gt;4. Sky west： (仅提供西澳地区的廉价航空) &lt;br&gt;&lt;br&gt;美洲： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Jet blue：&lt;a href=&quot;http://www.jetblue.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;JetBlue | Airline Tickets, Flights, and Airfare&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;2. Air tran：&lt;a href=&quot;http://www.airtran.com/Home.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Best Deals on Flights, Air Tickets, and Travel Offers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票以美东为主) &lt;br&gt;3. Southwest：&lt;a href=&quot;http://www.southwest.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Southwest Airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内最大、最知名的廉价航空公司) &lt;br&gt;4. Frontier Airlines：&lt;a href=&quot;http://www.frontierairlines.com/frontier/index.jsp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;frontierairlines.com/fr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ontier/index.jsp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;5. Flyted：&lt;a href=&quot;http://www.flyted.com/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;United Airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;6. ＡＴＡ：&lt;a href=&quot;http://www.ata.com/home.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ata.com/home.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内及夏威夷廉价机票) &lt;br&gt;7. Spirit Airlines：&lt;a href=&quot;http://www.spiritair.com/welcome.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Spirit Airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;8. Sun Country：&lt;a href=&quot;http://www.suncountry.com/SCA/index.jsf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sun Country Airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Ryanair：&lt;a href=&quot;http://www.ryanair.com/site/EN/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap Flights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (欧洲最有名的廉价航空公司) &lt;br&gt;2. Easyjet：&lt;a href=&quot;http://www.easyjet.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap flights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (欧洲最大的廉价航空，降落各主要机场) &lt;br&gt;3. Flybe：&lt;a href=&quot;http://www.wretch.cc/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wretch.cc/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (英国和爱尔兰20个机场飞往全欧及纽约) &lt;br&gt;4. Air Berlin：&lt;a href=&quot;http://www.airberlin.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;airberlin - Flights to Berlin and Dusseldorf&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以德国为基地，几乎能达到所有的西欧和南欧主要旅游游城市和度假地) &lt;br&gt;5. Hapag Lloyd：&lt;a href=&quot;http://www.hlx.com/de/index.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;hlx.com/de/index.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (德国最大廉价航空之一，航线多，落地大都是一些主要机场。飞往意大利,西班牙和地中海一些岛屿) &lt;br&gt;6. Germanwings：&lt;a href=&quot;http://www.germanwings.com/language_selector.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;germanwings.com/languag&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;e_selector.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以德国科隆、斯徒加特、柏林三个城市为基地, 飞往欧洲各地) &lt;br&gt;7. Germania Express：&lt;a href=&quot;http://www.gexx.de/gexx/makepage.php?seite=1&amp;amp;rsl_lang=de&amp;amp;PAGENT=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nicht reflektierende Photovoltaik-Anlagen f端r Flugh辰fen, Sportanlagen, Trib端nen sowie landwirtschaftliche Geb辰ude&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(在德国大多数城市都有起飞的航班，目的地为意大利、希腊、莫斯科以及地中海度假区) &lt;br&gt;8. DBA：&lt;a href=&quot;http://www.bmibaby.com/bmibaby/html/en/splash.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;British Airways&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以慕尼黑和杜赛尔多夫为基地，主要飞往德国各大城市和希腊、意大利、法国南部等地) &lt;br&gt;9. Bmibaby：&lt;a href=&quot;http://www.bmibaby.com/bmibaby/html/en/splash.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;British Airways&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以英国为基地飞往西欧各主要城市，航线较多) &lt;br&gt;10. Virgin Express：&lt;a href=&quot;http://www.virgin-express.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;virgin-express.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以比利时布鲁塞尔为基地，主要飞往地中海沿岸国家，如西班牙、法国、意大利、希腊) &lt;br&gt;11. Jetweb ：&lt;a href=&quot;http://www.jetweb.se/404.aspx?aspxerrorpath=/switchLanguage.do&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;jetweb.se/404.aspx?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;aspxerrorpath=/switchLanguage.do&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(瑞典的廉价航空机票销售网站，有瑞典国内的航班，还有飞往欧洲和世界各地的航线) &lt;br&gt;12. Condor：&lt;a href=&quot;http://www9.condor.com/tcf-eu/index.jsp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Condor - Born to fly.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(经常提供29欧元的短途航线和99欧的长途航线，目的地以度假区为主。99EU的机票一般从法兰克福出发,前往马尔代夫、曼谷、加、美等地) &lt;br&gt;13. Volareweb：&lt;a href=&quot;http://buy.volareweb.com/jsp/web/index.jsp?lang=en&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;buy.volareweb.com/jsp/w&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;eb/index.jsp?lang=en&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(意大利最大的航空公司，经常有打折促销) &lt;br&gt;14. InterSky：&lt;a href=&quot;http://www.intersky.biz/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.flyintersky.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (欧洲境内廉价航空公司) &lt;br&gt;14.Wizz Air：&lt;a href=&quot;http://wizzair.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Wizz Air&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （威兹航空公司，是匈牙利低价廉的航空公司 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他实用的廉价航空比价网： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 全球低价航空公司：&lt;a href=&quot;http://www.attitudetravel.com/lowcostairlines/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;attitudetravel.com/lowc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ostairlines/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (宇宙无敌超好用网站 找到想去的区域、国家，即可找到所有飞进该国的低价航空公司，再点选进去，即可得知各家的航线和特惠) &lt;br&gt;2. 澳洲境内三大航空比价网：&lt;a href=&quot;http://iwantthatflight.com.au/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap Flights Australia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Qantas、Jetstar、VirginBlue的比价) &lt;br&gt;3. Lastminute(最后一分钟)：&lt;a href=&quot;http://www.lastminute.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;lastminute.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (紧急寻找廉价机票比价网) &lt;br&gt;4. Cheapflights：&lt;a href=&quot;http://www.cheapflights.co.uk/flag.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap Flights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美洲及欧洲廉价航空机票比价) &lt;br&gt;5. Whichbudge：&lt;a href=&quot;http://www.whichbudget.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap Flights with low cost, charter and other airlines: find cheap air tickets&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (可透过此网站搜索许多廉价航空信息) &lt;br&gt;6.SKYSCANNER：&lt;a href=&quot;http://www.skyscanner.net/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;天巡 廉价航班&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (欧洲廉价航空公司机票比价的首选 ,而且飞机票价已包含税及其他费用,是total 实际需要付费的final 价格) &lt;br&gt;7.Wikipedia： &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_low-cost_airlines&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of low-cost airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (很详细的廉价航空信息,以国家来分类.) &lt;br&gt;[注：内容均摘录于豆瓣相关资料]&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上廉航链接汇总 &lt;a href=&quot;http://uuhols.com/lowcost_airline.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;廉价航空 - 2012年最新更新全球廉价航空名录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21387738/answer/18274848
</link>
<author>
猫助
</author>
<title>
哈萨克斯坦人的日常生活是什么样的？生活水平如何？
</title>
<description>
作为哈萨克斯坦人民的朋友，说点维基上没有的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;政治概况：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哈萨克斯坦是一个多民族国家，哈萨克族，俄罗斯族，土耳其族为主要民族。受曾经的苏联文化影响较深，目前是总统纳扎尔巴耶夫的独裁统治，退任后有可能传位给自己的女婿（因为没有儿子）。虽然一直在进行亲俄教育，实际上老一辈人民对苏联有抵触心理，觉得在二战的时候被利用了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;经济：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哈萨克斯坦城乡差距还是很大的，有着西亚中东地区一切重工业能源国家的通用特征：人均GDP很高，人民富裕，但是城市建设非常不完善，第三产业匮乏，文化产业欠缺。&lt;br&gt;拿最大城市阿拉木图来说，城市建设仅相当于中国的三线省会城市（比沈阳还要再差一些）。 城市居民通用俄语，乡镇居民部分使用哈萨克语。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;精神生活：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为精神文化的匮乏，和语言限制，导致俄罗斯文化、娱乐节目在哈萨克斯坦本地非常流行。现在的哈萨克斯坦族城市青年居民只会说俄语不会哈萨克语的大有人在。&lt;br&gt;由于物质上的富足，和名牌产品的匮乏（连正规苹果店都没有），哈萨克斯坦人最喜欢去迪拜、英国购物。最主要还是迪拜。现在也有哈萨克斯坦人喜欢来中国游玩并倒卖中国山寨大牌A货回国。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;饮食文化：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哈萨克斯坦的食物以清真为主，酸奶是咸的。喜欢吃：生洋葱、鱼子酱、腌马哈鱼、马肉、牛肉、列吧、还有类似于新疆拉条子的面。&lt;br&gt;生洋葱的吃法是：一块生洋葱，一块腌马哈鱼，就着一块列吧面包吃。&lt;br&gt;哈萨克斯坦的中学多为寄宿式，他们的一种午饭令人印象深刻：一个大桌子上面放一个超大的圆盘，底层码上米饭，上面盖一层烤羊肉，在上面撒一些菜或葡萄干，然后将咸味酸奶浇在上面。够一大桌人食用。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;职业生活：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;非常类似中国的二线城市，要去到好的企业或者国家垄断行业需要家里走后门。外企较少。机会不公平。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于电影《波拉特》：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;本国人民非常反感这部电影，觉得侮辱了哈萨克斯坦。在外的哈萨克斯坦人已经被“你们国家是不是像波拉特里面那样”这个问题问到麻木，每个人都被要求和外国朋友一起看波拉特，顺便解说。所以遇到哈萨克斯坦人最好不要问这个傻问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于审美：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对时尚的概念还只限于国际知名大牌，不太理解日韩文化，审美和东亚各国非常不同。据说当地女孩喜欢土耳其族男生的长相，因为面相立体，皮肤白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;别问我怎么知道这么多……&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;好吧！因为我和一个阿拉木图的哈萨克斯坦青年一起生活了两年。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21454628/answer/18283412
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
苹果 2013 年 2 季度在华 iPhone 出货量跌出前五被小米超越，该如何解读？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhufengme&quot; data-tip=&quot;p$b$zhufengme&quot;&gt;@朱峰&lt;/a&gt;  谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要说，我是曾经的IT互联网记者，现在的小米公司雇员。我尽量以曾经记者的视角来和大家分享这个话题的看法，我尽量不提小米。当然回避不开小米的地方，我尽量只说客观事实，不带主观评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，这个排名首先告诉大家的，其实是运营商渠道的强大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多人惊讶于宇龙的上榜，其实主要还是源自宇龙公司和酷派品牌两者的分离。如果写酷派的话大家就没那么惊讶了。中华酷联，大家都听说过，这四大家族，没有一个不是重点依赖运营商渠道的，对于运营商来说，这四家也是他们重要的合约机合作伙伴。合约机在运营商强大的渠道能力和补贴政策下，销量惊人。&lt;br&gt;在可以预见的将来，运营商仍然是全球手机行业最重要的销售渠道，没有之一。&lt;br&gt;强悍如iPhone，也依然在全球都选择和运营商合作。&lt;br&gt;另外业内人士都了解，但是仍然有很多普通用户还没能理解的一点就是，运营商渠道不是帮助手机企业多了很多店面，多了很多销售网点，而是运营商强大的资金实力和定制、包销的政策，能够帮助各家手机企业极大的规避库存风险，更合理的预测产能。&lt;br&gt;前戏日子很多人讨论为什么小米公司出红米手机，其实最最重要的原因，我想（雷军确实没跟我汇报这事儿），还是因为一定要抱住中国移动这个国内手机行业最最最最粗的大粗腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，苹果光环加成正在逐步减弱，回归正常的零售产品规律。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;几乎在所有零售行业，产品销量和产品定价都是一个反比函数。所谓金字塔结构。价格越高，销量越低；价格越低，销量越大，中外都是如此。但是iPhone的横空出世和苹果的产品品质，以及苹果和乔布斯大人的神圣光环加成，让iPhone在过去5年里创造了了不起的奇迹，这款价格堪称昂贵的手机取得了全球惊叹的销售量，为苹果公司带来了空前的利润和社会影响力。&lt;br&gt;但是随着苹果带动的整个行业的兴起，竞争对手的追赶，让苹果的神圣光环加成作用在逐步降低。当然，市场的成熟让苹果持续推出让用户尖叫的产品的难度也大大增加，手机行业逐步再次向传统零售规律靠拢。中华酷联米在中国的崛起，代表了销量这个数字重回金字塔结构。&lt;br&gt;当然，用户质量不一样，这几个月的很多第三方统计机构的数字表明，来自移动互联网流量的终端，排名第一的还是iPhone，三星次之，小米第三。中华酷联几乎榜上无名。也就是说中华酷联基本上只是走了手机终端销售的量。iPhone的高端用户质量在移动互联时代的价值仍然无可匹敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，中端、低端和超低端手机的市场，正在被整合。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;iPhone销量比例的下滑并不是好像Nokia一样来自其销售绝对数值的下降，而是源自中华酷联米以及三星的销量的大幅度上升。这其中除了三星在高端市场上和iPhone正面较量之外，中华酷联米基本上所做的是在清剿中端、低端以及超低端的手机市场。曾经的中、低超低端市场在国内被繁杂的品牌和山寨所分食，然而新的时代到来让品牌运作重新走上前台，智能手机的复杂程度远超曾经的功能机，山寨机模式不再work。庞大的低端、超低端手机市场逐步空白，留给了中华酷联米绝大的销量增长空间。&lt;br&gt;当然，还是要再次说明的是，中华酷联收获的只是终端销量上的数字，这些数字背后，既没有iPhone和三星的销售利润，也没有iPhone、三星和小米的互联网价值。&lt;br&gt;不过话分两头说，销量也不是没有意义，中低端销量也不是没有意义。中华酷联米中，销量最低的小米能够在互联网流量价值上超越中华酷联，成为iPhone、三星之后的第三品牌，其中MIUI的价值我想很多人在知乎其他话题里已经讨论过，我就不赘述了。&lt;br&gt;在这一点上，华为是有可能有所作为的，有量，有能力，有方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，手机行业的竞争才刚刚开始。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;和十年前中国品牌贴牌功能机的崛起不一样，那时候所谓国产手机是全面copy国际厂商，依靠贴牌和渠道和国际巨头们全面竞争，差异化很小，所以在手机市场迅速爆发的年代里，被各方面都占据优势的国际品牌最后杀的彻底完败。但是现在不一样，中华酷联米各自有独特的不同于国际手机厂商的定位和优势，你说他们低端也好，屌丝也好，卖盒饭也好，再次出现当年全面如科健、波导那般败退的情况的可能性已经很低了。&lt;br&gt;收割低端市场是“剿匪”，是建立各自的农村根据地。地盘稳固，销量稳定，有一定的利润支撑后，中华酷联米都有向上发展的机会。&lt;br&gt;当然，有机会不代表一定能做成，但是，从这个角度看，中国市场上，这些国产手机公司和国际巨头们的竞争，才刚刚开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵刚 2013-08-09 23:17
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21453531/answer/18283334
</link>
<author>
李迪
</author>
<title>
试管婴儿可以指定几胞胎吗，是否可以 DNA 完全一样，如何做到？
</title>
<description>
众所周知，双胞胎甚至多胞胎，可以分为两种情况，同卵双生和异卵双生。想要DNA完全一样，那就非同卵双生莫属了。同卵多胞胎一般发生概率太小了。如果有同卵多胞胎，很大程度上都是2胞胎，且性别一致。&lt;br&gt;     胚胎分割确实可以部分解决本问题。胚胎分割后代可以做到DNA完全一样。胚胎分割技术刚问世的时候，很多人欢呼雀跃，心中充满了期待。认为，冷冻精液进行人工授精，很大程度的扩大了雄性动物的生殖能力。而胚胎分割，最大程度加强了雌性动物的生育能力。以前优质母畜只能一年一胎或者三年两胎，现在，我们用优质母畜的胚胎，分割了之后分别进行胚胎移植，就可以让中等质量的母畜或者劣等母畜产生生产性能优良的后代。这两个技术结合了之后，一定会使优良的，具有高生产性能的家畜迅速扩繁，人类的美好明天指日可待。&lt;br&gt;     但是实际上呢，胚胎分割开始研究的很早，二十世纪40年代都有研究了，在上世纪50年代，生出了经胚胎分割的大鼠后代。在上世纪70年代，胚胎分割流行于各个物种，屡创第一。先后有了绵羊，马，牛等物种上的成功。其中，分割方法也屡屡创新，不仅可以分割卵裂球，还可以分割桑葚胚，囊胚；不仅可以用物理方法，也可以用化学方法，用刀割，用显微操作仪吸，用酶消化等等等等。其中，在牛上，其商业化钱景是最大的。但是实际上呢，在实际生产中，胚胎分割有没有得到应用呢？答案是没有。为什么，胚胎分割需要实验室，需要专业的技术人员，而且，最大的问题是，成功率不高！理论界早有说法，胚胎细胞的全能性很高，随便有一部分胚胎就可以生出后代。但是实际上呢，技术太滞后于理论了，我们利用胚胎分割方法得出的后代，总是有各种缺陷，毛色有差异算是不错的结局了。胚胎分割后代体重只有自然生产后代体重的一半，甚至有些时候只能生出来一个肉球。&lt;br&gt;     这还只是在动物上的结果。不知楼上各位，觉得这种现状能将胚胎分割应用于人上吗？&lt;br&gt;     如楼上的匿名用户所言，现如今的不孕不育治疗，是治疗！以解决不孕不育为目的。不孕不育治疗方法有很多种，不同的方法都有不一样的适应症。如果得到胚胎，一般就去移植了。胚胎移植的话，都有限制的。是因为，在胚胎移植的时候，有这么个窘境：移植胚胎的个数增多，怀孕的概率就越大，但是人毕竟不是多胎动物，生产多胎风险很高。所以大多数国家的人工辅助生殖都有规定，移植胚胎不能超过三个。一般都是向体内移植2-3枚。还有一些机构，为了把多胎生产的风险降到最小，对年轻母亲（&amp;lt;35岁）采取每次胚胎移植只放一枚胚胎的策略。再来分析这个事例，只能说此人运气很好，分别移植的三枚胚胎和两枚胚胎都顺利着床，并产下了后代。运气不好的，不怀孕，生一个生两个也是常有的事儿。（好吧，这个不单是运气那么简单的，胚胎移植成功了，原因好找，胚胎质量较高，子宫绒毛膜耐受性好，母体激素水平好等等。如果失败了的话，也别有怨言，因为本来未明原因的胚胎反复着床失败比例还是挺高的，现在的医学水平还束手无策。&lt;br&gt;最后，附上一把刀的图。这个刀的作用是分割胚胎用的。这种分割胚胎的方法是徒手分割胚胎，可以不用借助昂贵的显微操作仪。实在是经济实惠简单不贵。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/3a/073a8fc3b7a17078af5a696cfed05673_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/3a/073a8fc3b7a17078af5a696cfed05673_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21387738/answer/18280447
</link>
<author>
Raven
</author>
<title>
哈萨克斯坦人的日常生活是什么样的？生活水平如何？
</title>
<description>
本来都躺下准备睡觉了，突然看到朋友的邀请，想晚些再答，看了&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@猫助&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/nekosuke&quot; data-tip=&quot;p$b$nekosuke&quot;&gt;@猫助&lt;/a&gt;的回答，我又爬起来了。那么，我现在就坐在阿拉木图同大家说说这个哈萨克人民的生活情况。&lt;br&gt;首先，本人出生并长大在一个多民族的环境里，身边有很多哈萨克族的朋友。偶然的机会，又来到哈萨克工作。&lt;br&gt;政治情况关注较少，就先不说了。&lt;br&gt;经济情况与猫助说的相似，是中亚能源国家的特点。重工业较为发达，轻工业受苏联时期政策影响，基本依赖进口。第三产业蓬勃发展中，但也只是初始阶段。&lt;br&gt;以阿拉木图为例，城市建设个人觉得还是不错的，但是与沈阳相比急不恰当，沈阳为大平原地带，腹地广阔，而阿拉木图是山间之城，在同等规模的城市中，可以说是绿化最好的城市。并且有一切国际化都市的样子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/64/ea64babd351b0ec5721355814851c88a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;1074&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/64/ea64babd351b0ec5721355814851c88a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/ce/08ce57fe6a09621a91f535ecc715ee41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/ce/08ce57fe6a09621a91f535ecc715ee41_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/38/86382e3b9f79d88fe599e8a24d6af61b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1743&quot; data-rawheight=&quot;1140&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1743&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/38/86382e3b9f79d88fe599e8a24d6af61b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/88/2288d6e90434128a1741311dc4fca94a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/88/2288d6e90434128a1741311dc4fca94a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/a8/7ea8aa382bc548375e925b020c3558ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/a8/7ea8aa382bc548375e925b020c3558ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;夜景是现代化都市的另一张脸，而下面的图片只是为了说明阿拉木图这个四面环山城市的地理概况，及绿化情况。市政建设及基础设施建设也是非常到位的。没有奢华的政府大楼并不能说明城市建设就不好。&lt;br&gt;哈萨克的官方语言是俄语和哈语并行的，基本上市面上能买到的东西，以及广告牌都是双语的。由于哈萨克也是多名族国家，主要名族为哈萨克族，俄罗斯族数量也很多。由于其他少数民族并不全会哈萨克语，致使主要交流语言为俄语。当地居民很多都会两种以上语言，最基本的是哈语和俄语，非哈萨克族一般会本名族语言+俄语，英语和德语在大城市也较为普及。语言并不是导致俄罗斯文娱活动在哈萨克流行的主要原因，习惯才是最主要的原因。那么多年的文化熏陶，以及的斯大林的各项政策，对哈萨克人民影响深远。另一方面，虽然哈萨克是中亚内陆国，但是受西方文化影响更深，相对的文化娱乐活动也都更西化一些，剧院、影院在条件具备的城市成为主要选择。电影票的价格基本上比北京原价票便宜，并且上午的票价基本上是晚上的6折左右。&lt;br&gt;关于这个跑到中国买A货的事情，有些人是真不知道那是A的，有些人就是专门去买A的，更有专门做这个生意的人。毕竟中国世界仿制工厂的地位是无法撼动的。&lt;br&gt;哈萨克人民热爱运动，尤其是足球，还有其他冬季项目。一般水泥地球场，夏秋天踢球，冬天浇了水就变成冰场，滑冰或者打冰球。&lt;br&gt;大部分哈萨克的城市建设还是比较落后的，城市风貌也很一般，也没有很多世界一线大牌的专卖店，二线品牌也基本很少。但是在阿拉木图这样的地方情况就不一样了。阿拉木图人民确实富足，消费水平较高。一般三到四人在非快餐饭店吃饭的话人均150人民币左右是不含酒水的简餐。也有不少全是大牌的奢侈品消费商场。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/a8/4da8d032267603a21aed519904dc636c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;713&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/a8/4da8d032267603a21aed519904dc636c_r.jpg&quot;&gt;另外，哈萨克的汽车价格还是非常合适的，没有变态的关税。加上油价便宜，所以街上是各种大排量横行。很好的汽油（这边是98#，不知道对应国内什么汽油）大概是6.6人民币一升，一般用的是（94# 96#）大概也就6.2人民币一升。当地人民行车习惯很好，文明礼让。车让人，转弯让直行这样基础的东西我都不好意说表现出行车文明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说到我最喜欢的饮食文化，说实话就是，他们的饮食还是比较单一的。&lt;br&gt;首先要破的就是酸奶是咸的这个说法… 这里的酸奶真的很正常，而且很正很正。酸奶的种类很多，用国内的说法就统称为酸奶了，实际上不说里面加什么水果，含不含糖，除却这两个因素导致的分类剩下的也有超过5种吧。这个比较难翻译和解释，就不多说了。这类之前游牧名族国家的乳制品都是很不错的，确实有一个咸的乳制品，不过不是酸奶，是一个类似于新疆奶疙瘩，蒙古奶酪的东西，很硬，并且是咸味的，下酒利器。&lt;br&gt;日常食物以土豆、洋葱、番茄、牛羊肉为主。这里的鱼较之国内很便宜，而且更健康安全的样子。当地人不会烧鱼，一般是腌制或烤火炸着吃。绿色蔬菜较少，各种长的像草的东西游牧名族一般是不吃的，要吃也是拿生菜加番茄拌沙拉。常见的蔬菜除了上述几种也就是茄子、西葫芦、黄瓜、各种菌类了。这里也没有炒菜这么一说，煎炸蒸煮烤是主要烹饪方式。洋葱生吃是很普遍的吃法，基本上吃肉的时候都会陪着生洋葱或者略烤过的洋葱。鱼子酱也不是那么普及。当地的沙拉种类很多，凯撒沙拉这类欧式沙拉就不说了。中亚五国最少每个国家有两种以上自己的沙拉，加上俄罗斯及其他东欧国家的沙拉，基本上饭店都有做的，讲究点的当地人基本上每餐有沙拉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/a1/11a1f8e54e5221bc6f6bb486c165bd12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;461&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;461&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/a1/11a1f8e54e5221bc6f6bb486c165bd12_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/7b/047b07a551f4b5506c59d953a7a20690_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3504&quot; data-rawheight=&quot;2336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3504&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/04/7b/047b07a551f4b5506c59d953a7a20690_r.jpg&quot;&gt;蔬菜沙拉翻来覆去差不多就是这样，白色的是各种乳酪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当地比较特色的我想拿出来说一下的就是Самса 和 Бешпармак。&lt;br&gt;Самса 是当地的烤包子，与新疆的在造型上不是很一样。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/b4/79b4421300ee60ad88f6916d088ca91d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/b4/79b4421300ee60ad88f6916d088ca91d_r.jpg&quot;&gt;馅儿以羊肉+洋葱为主，也有土豆泥或者是奶酪馅的特色产品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/24/fa249504a6309c030912fa675dc7c14c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;Бешпармак 还真不知道怎么翻译，姑且就叫它土豆面片肉吧……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/bc/23bc95a933241117a1ed5581e66329bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;634&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;634&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/bc/23bc95a933241117a1ed5581e66329bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/ac/d0aca64684272971b741082669e95e67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/ac/d0aca64684272971b741082669e95e67_r.jpg&quot;&gt;这个菜在当地人家中是大菜，基本上是逢年过节，聚会喝酒的时候一定会有的。其实做法很简单，以牛羊肉的为主，马肉做的是最高档的。先用清水煮肉和土豆，基本上是只加盐和少量胡椒的，有时候都没有胡椒。煮好肉盛出来，然后拿肉汤煮面片，这个面片比较大，大概有成年男性巴掌大小。面片煮好以后铺在盘子地部，然后上面摆肉和土豆，撒上洋葱。这个洋葱可以是熟的也可以是生的，以生的居多，毕竟生洋葱解腻。有时候会撒上一些绿色的磨碎的东西，不知道是什么，迷迭香么…&lt;br&gt;上面的图都是网上搜的，手头刚好有几张当地厨娘做的东西，给大家看看日常伙食：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/26/1b261e7241801b819b09d3cb6349f753_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/26/1b261e7241801b819b09d3cb6349f753_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/93/2993d26c7ff1366a76725771cfcc6977_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/93/2993d26c7ff1366a76725771cfcc6977_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/96/02969a88b9234fc8aad960fa1448babd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/96/02969a88b9234fc8aad960fa1448babd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/67/b867f88a06d47a0cfedcac2fd7976728_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/67/b867f88a06d47a0cfedcac2fd7976728_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/03/0603b1505d9484035728458c36225772_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/03/0603b1505d9484035728458c36225772_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/f4/49f4e7bbd5142dd7c619c151b3767b5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/f4/49f4e7bbd5142dd7c619c151b3767b5a_r.jpg&quot;&gt;不好意思，最后这个大盘鸡其实是我做的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说个人爱好，当地常喝的酒吧。&lt;br&gt;哈萨克人主要是喝啤酒、伏特加、白兰地和红酒。伏特加和白兰地都以地产为主，质量参差不齐，喝的下口的从30人民币到200人民币，这里是超市价，饭店要贵很多。像大多数地方一样，喝这些酒都是喝纯的，vodga neat，冰块都很少加。当地人说，其实他们以前都是不喝酒的纯洁的穆斯林，都是俄罗斯人把这个坏习惯带来了，结果他们不仅学会了喝，还学会了酿造，无法自拔…红酒多是格鲁吉亚的半干，价格不高而且口感很好。&lt;br&gt;当地人酒量很好，姑娘的酒量也都不赖。而且他们喝酒的习惯是混着来… 就是桌上小杯是伏特加或者白兰地，一口一个，一般场合人均基本得一瓶（500ml），旁边高杯倒的是啤酒，用来顺的… 他们的周末节奏一般是从下午下班开始准备，七八点喝到早上五六点，就一边喝一边扯淡，伏特加+啤酒+红酒，到后面就手头有什么就喝什么了，喝完散伙睡觉…一般人享受不了…&lt;br&gt;哈萨克人傍晚喜欢溜达，散散步，逛逛公园什么的。宅属性的比较少，戴眼镜的也很少。并且大学普及程度不是很高，就业方面无法一概而论，贪污腐败的情况是比较严重。他们一般习惯是赚多少花多少。比如自己要盖个房子，手上有多少钱，就先盖多少，没钱了就停工，去赚赚钱然后继续盖。盖好以后一间一间房子装修，有多少钱先装修多少。每次快发工资的时候都很积极，并且给出各种理由，急着把二楼盖完，急着粉刷墙壁，急着用钱修下水管道，孩子要开学了，急着用钱买书包……除了国人，存钱的民族真是少，他们有一天是一天，今朝有酒今朝醉，毕竟只要工作，医疗教育都是有保障的，谁去担心那些突发情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于宗教&lt;br&gt;主要分为两部分，伊斯兰教和基督教。伊斯兰教具体属于哪一支我区分不太清，这边基督教信徒基本上都是信奉东正教，和俄罗斯等东欧国家相似。这边的伊斯兰信徒在抽烟、喝酒及斋月等方面大部分没有中东那么纯粹，也受很多俄罗斯族的影响。但是两方信徒非常和睦，没有出现太大矛盾。市场里面鲜肉区也是猪肉在一边，牛羊马肉在另一边，当然，猪肉主要是俄罗斯族在卖。&lt;br&gt;下面是阿克纠宾市的一张图片，近处这个是东正教教堂，稍远一点那个是清真寺，一片和谐景象…&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/de/4cdedffbaa34f262a93ac3ad0c39a65f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/de/4cdedffbaa34f262a93ac3ad0c39a65f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于审美，我想吐槽一下楼上的回答… &lt;br&gt;这里男女比例严重失调，只要有钱，一个男人可以娶4个老婆，当然，要承担相应的法律责任。由于受西方文化影响，大部分都倾向于西式的打扮。姑娘的体型和身材比例当然也比较和西方人相似（强烈建议这里不要把他们当做东方人来看，而且日本的审美风格本身就是极为独立的），较大的城市姑娘都很会打扮，但是黑丝这个很少，一遍雪白是真。可以说阿拉木图街上的姑娘60%背杀绝对没问题，这60%里面大概有20%会让人感叹“butter face（but her face）…”&lt;br&gt;哎，说道这个没图太不像样了。晚一点吧，找到机会，还能不被打的话就拍点弄上来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下吧，其实哈萨克就那么几座城市还有个城市的样子，大部分地区是贫穷和落后的，大部分人民更是仅限于可以生活的水平，一般打工者的工资大概是400美元左右一个月，部分当地小公司经理级别的也就是1000~1300美元一个月。经理的工资都也只能让你衣食无忧而已，没有腐败的机会，就连商场楼上餐厅的牛排都要30美元左右一份，你说叻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上图片除了家庭餐饮部分均取自GOOGLE。&lt;br&gt;其他的东西想到再说，困了，还是得睡。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21447517/answer/18277622
</link>
<author>
Joy Cai
</author>
<title>
工商银行为什么要收购南非标准银行大宗商品交易业务？
</title>
<description>
我曾在某国际银行的大宗商品部门任职，这个我来回答一下吧。&lt;br&gt;首先说明，这个新闻只是市场上吹风，工行或标行都还没有正式公告。&lt;br&gt;大宗商品无论是在商业银行还是投行都一定是一个独立的部门，我指的是在大宗商品这块有名堂有实力的银行，这是大宗商品的专业性决定的。&lt;br&gt;中国本土银行由于历史原因，在大宗商品这块非常弱，有知友说工行没有LME的资格，这应该是果，不是因。&lt;br&gt;标行的大宗商品部总部在伦敦，在市场上比较强的是铜和原油，还就是一些非洲矿种的现货(physical &lt;br&gt;trading), 如塞拉利昂的铁矿砂。中国是世界上最大的铜进口国和使用国，油则排第二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工行买标行的大宗商品部，浅见认为有如下原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是为了客户资源，国际上大宗商品巨头大部都不是工行的现有客户，就算有一两个有跟工行有往来，也只是不是核心业务（工行没有产品也没有能力做这些公司的核心业务）。这些巨头比如是铁矿的三大矿山BHP, Rio, Vale，大宗商品贸易巨头Glencore, Noble等。工行的这次收购等于直接把标行伦敦的这批现有大客户拿到手，这总比一个个慢慢敲门建议业务关系要快很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次是为了产品能力。大宗商品每个品类都有特殊性，比如电解铜，工行的客户就算想通过工行做最简单三个月期货套保，工行都只能去找有LME席位的交易商去下单，它自己是没有能力直接下单的。收购后标行大宗商品的所有产品计设、结构它都可以拿来研究学习，这对它国内的这块业务有直接的提升。而且，以后所有工行下的单就等于可以自己做了（标行的大宗商品部有LME席位）。很多人能认为大宗商品就是衍生品交易，其实最赚钱的业务都在衍生品之上，因为标准衍生品价格是很透明的，只能收个过路费，真正能赚钱的是做结构（这个说起来就长了，不展开），工行要靠自己搞出这些结构天都黑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次是为了提升风控水平。大宗商品的风险和信贷风险非常不同，从审批，结构，监控波动，margin call的整套系统（其中包括法律上的），对不同类型的客户的风险评级（市场上的高级玩家对大宗商品客户都有单独的风险评级系统）等等，这些全是多年积累的东西，买过来就可以直接学习，省了自己走个十年，栽10个坑，亏一大把钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;last but not least, 大宗商品是非常赚钱的业务。虽然工行不差钱，但是利差在缩小，中国利率正在朝不管制的方向走，贷款利率已经放宽（我认为2013年内可以看到大额存款试水存款利率在较大范围内波动），所有的中国的银行都要想怎么在利率完全市场化后补上利差这块少挣的钱。举个粟子，某行在中国的大宗商品部连打印跑脚买咖啡的小妹一共40人，一年的税前利润就有一亿多美金。所以工行这块业务要是做好了，还是很有的赚的，毕竞它现在在中国客户群已经很庞大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.&lt;br&gt;题外话啊。&lt;br&gt;中国在大宗商品这块真的很惨，中国的企业接的都是最后一棒，在历次波动中都被虐得很惨，外面的巨头又玩了几十年，精得很，直接买来研究是比较快且靠谱的办法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20250101/answer/18266973
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样让别人明白学习或从事计算机专业的人不一定会修电脑？
</title>
<description>
&lt;b&gt;============补充的回答======================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;评论里有个比较有意思的问题，让我理清了一下思路，比原先的写的易懂一些，贴在这里大家一起看看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问：&lt;/b&gt;如果说他们是不想浪费时间来做“专业修电脑的人”的工作完全可以理解。但是说不会修就说不通了。任何一个具备计算机方面常识的人都能摸索出问题的解决方法，没道理他们不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;回答：&lt;/b&gt;不会修是因为不想在”修“这件事情上面花时间。任何知识的积累都是有成本的，电脑城里的小伙子们装机飞快很会修电脑，这是他常年积累的成果，是要花时间的，而且是花了很多时间的。学计算机的不代表他需要花那么多时间去摸索去积累这些知识，因为有这么多时间他可以在自己的专业技能方面进入的更深解决更高级别的bug。说白了就是个投入产出比而已，今天（2013年）我爸妈电脑坏了叫电脑城的人上门一次50块包修好，14年前（1999年）SUN的工程师们去我所在的公司解决问题SUN报价一小时120美金还不包搞定，那么对于一个学计算机的人来说把时间投入到学习哪种技能上不是显而易见的么？对于那些能够一小时替公司挣120美金自己工资也有100块人民币的工程师来说他为什么要把时间花在学习上门一次50块的技能上？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;又及：想到一个有意思的回答，假如计算机系的兄弟再被人叫去修电脑，就按照自己的工资报价吧。。。。。如果你的工资还赶不上电脑城的小伙，那就赶快多google来学习怎么修电脑。。。。。如果你的工资远超电脑城的小伙，别人算计一下估计就会打电话叫电脑城的人而不是叫你了。当然，如果对方是PPMM你又对人家有企图的话另当别论。。。。。。。。。。。。。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============原先的回答===============&lt;br&gt;我来举点例子吧。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实在的，普通人口里的“修电脑”，和是不是学计算机真的没太大关系，一般的小白问题，不是学计算机的人见多识广后也能修的很好，深入一点的问题，可能真的就得找学计算机的来搞定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有些例子，大家看看，乐乐也罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说一下，我是负责支持大客户的电脑研发的，我能够调动相当多的高手资源来解决客户产品研发过程中的问题，其中有些高人：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个印度的软件高手（大家不要歧视阿三，高人还是有的），负责显卡驱动，基本上我这边客户报的显卡驱动的bug，8成以上他都能当天给个测试驱动来做验证，速度快质量好，他的确是正宗的计算机科班出身，编程能力很强。可就是这么个人，他从来不会组装电脑，驱动开发过程中经常需要换换CPU啊换换内存啊，可这位老兄就是不会，偶尔一次换CPU还把针脚弄断在插座里了。所以现在我每次都是有了大bug要请这位大神帮忙，都是让工厂整机配好给他寄过去，一次寄好几台。&lt;b&gt;从普通人眼里看来，他不会修电脑，哎呀换个CPU都不会你真是弱爆了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个台湾的超频高手，专门负责帮助客户研发可以稳定超频的电脑，我的客户出品的超频电脑都是他提供的支持，他会算超频时候的温度曲线，算超频时候供电模块的压力曲线，寻找成本和稳定超频之间最佳的切合点，人家也是正宗计算机科班出身，专门研究主板研发的。可就是这么个人，有次把我叫过去说哎呀我的使命召唤9为什么启动不了啊我的可是正版的巴拉巴拉，后来我发现他的电脑莫名其妙少了一个链接库。&lt;b&gt;从普通人眼里看来，他不会修电脑，哎呀开个游戏都不会你真是弱爆了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个英国的驱动高手（56岁的老头），有一次客户报bug说在一家医院里他们的一个USB设备就是没法在新一代电脑上用，而且是时好时坏，没有规律可言。客户派了硬件软件BIOS几个工程师过去解都没解出来。我请到这位高手出马，高手拿到USB设备和电脑后，花了一天的时间做初步验证，然后花了一个晚上写了个小程序模拟那个USB设备的驱动的挂起/卸载，然后花了2小时运行那个程序，发现USB设备的驱动在挂起/卸载很多次以后Windows就会有一定的几率拒绝挂载这个设备，然后他在和微软以及那个设备的厂商联系，花了一天时间确定USB设备的驱动里的一个bug，第三天，USB设备的厂商出了一个测试驱动，问题完美解决。可就是这么个人，有一次我和他开会的时候，他告诉我之前他在和公司的IT部门通话。我说哦那是啥事啊？他说他的Outlook的search功能忽然坏掉了，所以呼叫公司的IT来解决。我本来以为像他这样的大神应该会自己想办法分析然后写个小程序来测试，没想到他却只是简单的叫了公司的IT。我问他为什么，他说：公司几万人，这个问题基本上应该有人遇到过，IT会记录解决方案，呼叫他们是最简单的办法，而且我专攻驱动方面，微软的office我真的不懂。&lt;b&gt;从普通人眼里看来，他不会修电脑，哎呀解决个Outlook的功能性问题都不会你真是弱爆了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;讲了这么多，只想总结一点：术业有专攻，学计算机的有无数分支，再高的高人也许只是精通其中某些分支，对于日常生活中遇到的电脑问题，学计算机的未必比电脑城里一个普通装机者懂得更多，但人家真的是学计算机的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而且，再说的通俗点，一般所谓的“修电脑高手”，其实修的只是已经开发好的被无数高人在产品出厂前就已经“修好”然后被普通用户折腾出毛病的电脑，他们解决的是普通用户使用过程中的一些小问题。在电脑的研发过程中会碰到无数你根本无法想象的bug，那是有着众多真正学计算机的高人在哪里不断的“修”，直到修好为止，产品才得以出厂，才得以让那么多“修电脑高手”认为”自己很会修电脑”。所以，如果要深入到根本，那么多进行产品研发的负责各个方面的计算机专业毕业的人，才是真的修电脑高手，只不过人家只是修某一方面而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;面对任何一个在生活中的“修电脑高手”，我可以不断的举出我在支持客户产品研发过程中遇到的各种问题，一个个问下来，直到你答不上来为止，我不相信有任何一个人敢说他可以解决我遇到过的所有的问题，而这么多问题，都是众多高手们在幕后默默的开发，最后做出一个产品来交到你手上的，而这些高手们，多半就是你们所鄙视的“不会修电脑”的人。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;怎么样，这几个例子能解释为啥学计算机的未必会修电脑了么？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21450065/answer/18272295
</link>
<author>
蔡策
</author>
<title>
Jeff Bezos 收购《华盛顿邮报》真的只是「点错了鼠标」么？
</title>
<description>
毫无幽默感地认真回答一下吧。&lt;br&gt;这个新闻的出处在这里：&lt;a href=&quot;http://www.newyorker.com/online/blogs/borowitzreport/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Borowitz Report : The New Yorker&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;是new yorker中的Borowitz Report发表的。&lt;br&gt;Borowitz Report是什么？是Andy Borowitz的专栏。Andy Borowitz是谁？根据维基百科:&lt;br&gt;&lt;b&gt;Andy Borowitz&lt;/b&gt; (born January 4, 1958) is an American comedian and &lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/New_York_Times&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;New York Times&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;-bestselling author who won the first &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/National_Press_Club_(USA)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;National Press Club&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; award for humor.He is known for creating the satirical column &quot;The Borowitz Report&quot;, which has an audience in the millions and was acquired by &lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/The_New_Yorker&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The New Yorker&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;.&lt;br&gt;他是一个拿过National Press Club的“&lt;b&gt;幽默奖&lt;/b&gt;”的美国comedian。这个专栏是一个satirical column。&lt;br&gt;什么叫News Satire?根据维基百科:&lt;br&gt;&lt;b&gt;News satire&lt;/b&gt;, also called &lt;b&gt;fake news&lt;/b&gt;, is a type of &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Parody&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;parody&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; presented in a format typical of mainstream&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Journalism&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;journalism&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, and called a &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Satire&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;satire&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; because of its content. News satire has been around almost as long as journalism itself, but it is particularly popular on the &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/World_Wide_Web&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;web&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, where it is relatively easy to mimic a credible news source and stories may achieve wide distribution from nearly any site. News satire relies heavily on &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Irony&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;irony&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Deadpan&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;deadpan humor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;News satire是假新闻的意思，一种通过模仿主流新闻的形式撰写似是而非内容，从而造成喜感。假新闻是美国的一种文字娱乐活动，可以理解为一种笑话流派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么中国读者特别容易不能区分news satire和正常新闻？因为我国并没有假新闻这种娱乐形式。在我国只有追究法律责任一种形式的假新闻。的感觉 lol
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19845565/answer/13254106
</link>
<author>
陈锦辉
</author>
<title>
看美剧《犯罪心理》的人都是什么心理？
</title>
<description>
不知道谁曾经说过，无论是谁，或多或少，都会有心理问题。    &lt;br&gt; 《犯罪心理》只是将每个人心中埋藏的微小的心理问题，极限的放大，超过一般的理性的想象。    &lt;br&gt; 我是在《超感警探》和《lie to me》中间开始看《犯罪心理》的，这三部都是刑侦探案剧。《超感警探》是利用人的各种各样的心理的来破案，其中夹杂某种类魔术的东西来辅助，剧情较为轻松，节奏轻快。心理学在这部电视剧中显得十分有趣，犯罪心理在这部电视剧往往得到某种合理的解释。    &lt;br&gt; 《lie to me》利用心理显现在人的脸上的表情来破案，通过偶尔或者不间断的试错来确定答案。刚开始看的时候，觉得很有意思，心理往往就在我们的表情中，但是，越看到后面就觉得，高明的犯罪者却能将面无表情，不动声色，所以这部电视剧并未能将犯罪者的心理历程描绘出来，有时并未能解释到犯罪心理是如何产生的。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;《犯罪心理》却恰好在一系列的连环杀手案中解释了犯罪心理的产生过程。   &lt;br&gt; 《犯罪心理》通常的叙事模式是这样的：罪案发生，罪案连续发生引起BAU注意，BAU分析罪案情况，分头赶往现场及当事人处寻找线索，将种种的线索汇集起来，侧写（profile）的犯罪者的客观情况及作案规律，虚拟犯罪者的心理思维模式，罪案重现，然后推测犯罪者将会在何处继续作案，最后引君入瓮。    &lt;br&gt; 看《犯罪心理》的人是什么心理？    &lt;br&gt; 对人类行为分析的好奇心。在行为分析中，刑侦专家相信人类的行为是可以反映其内心的某种状况，甚至可以基于此推断此人的经历、个性以及其他的特征。我就曾经试过将自己代入剧中，作为一个旁观者去观察，如何从罪案的现场中寻找有用的蛛丝马迹，然后利用这些微小的痕迹去寻找更大的线索，筛选，再深入分析，找出最根本的行为出发点。    &lt;br&gt; 连环杀手在我们看来是变态的，因为他们做出的事情似乎已经超越了我们能忍受的极限，他们的心理在我们看来，如果不加以暴力的控制，他们将会做出威胁人类生存的行为。而他们的变态，在这部电视剧中，看来都是那么的正常，那么的符合逻辑。    &lt;br&gt; 并不是每一小孩都有幸福的童年，并不是每一个人都能有适合生活的环境。不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡。    &lt;br&gt; 对人类心理走向极端的所引致行为的观感刺激。如果有得票选《犯罪心理》哪一季最恐怖，血腥，给你留下印象最深刻的话，我相信我会毫不犹豫地就选择第一季。因为在第一季，刚开始接触到人性最败坏的一面，如果你之前没有遇到过或者人性最丑恶的一面，那么第一季将会给与你各种各样的观感刺激。我一直相信，人性本恶，如果没有正确方向的指引，人性将会他们所遇到的某种极端的情况中扭曲，并且一直扭曲下去，万劫不复。当然，在你继续看《犯罪心理》的时候，你也会渐渐的发现你的心理也正产生细微的变化，你会有兴趣去知道，那些我不知道的犯罪心理，他们还会怎样的犯案。    &lt;br&gt; 有时候，看《犯罪心理》会有一种内心的平静，在看过如此多的罪案之后，内心会趋向像Jason Gideon一样，能冷静的面对自己遇到现实生活中自以为是变态的人，能不自觉去联想，去想知道为什么他们为何如此，自产生一种同情的怜悯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20941333/answer/18266858
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
海尔兄弟为什么只穿内裤，他们不冷吗？
</title>
<description>
第一话交代过这俩人的设定：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDkzMzAwMzI0/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/01270F1F4651EAE29C600A0123193C5319A13A-D75C-7A5F-444F-5C1002E81954&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;海尔兄弟 001&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDkzMzAwMzI0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; 不行太神棍了我看不下去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说来，海尔兄弟是智慧老人进行的「模拟生物原初的实验」创造出的、「能战胜灾难的人」。造人过程分三步，首先是在仪器里进行人体炼成（注意这里是自带泳裤的……），然后祭出一个幽灵死光在世界游荡吃知识再存储，最后由智慧老人亲自上马，手眼并用发功，给海尔兄弟赋予「灵性」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……我小时候看的东西有这么神棍么？他们不上户口没问题么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很明显泳裤是初始道具，或者说因为商标就是这样所以也没有发挥空间。至于为什么不怕冷……大概是不能改人商标所以只好衍生出类似「不怕冷」的设定。不对啊我印象里主角五人众就这一套人设，除了女主某次扮野人以外基本上没换过衣服吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以嘛设定而已设定而已。这就跟俺妹是索尼的广告片一样，本来也是先有的海尔兄弟吉祥物，然后东方红叶拍的动画片。这种冰箱广告片就别管那么多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺手找了些八卦，比方这俩明明是一胎生的亲兄弟为什么肤色不一样（……）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海尔前身是 1920 年代成立的青岛电冰箱总厂，建国后收归国有。在 1980 年代管理不善负债累累生产受阻，已抵破产边沿。于是在 1984 年青岛政府找来张瑞敏接管该厂。这就有了后来砸冰箱的典故。注意不是老罗那出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;84 年张瑞敏成立青岛冰箱厂，次年与德国的 Liebherr 合资、以「琴岛—利勃海尔」的名义生产电冰箱（琴岛即青岛）。公司于 86 年扭亏为盈，销售增长[1]。关于 Liebherr 是谁，你们瞅瞅这个就知道了：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;484&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/96/74963a4f3c9a09844b27e7084ac306d3_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/96/74963a4f3c9a09844b27e7084ac306d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;后来海尔扩张产品线（收购了好多青岛本地的白电厂），并且于 1991 年把「琴岛—利勃海尔」的后俩字「海尔」拿来注册商标。[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以跟「在海底出生」有什么关系啊切……&lt;br&gt;&lt;br&gt;海尔兄弟的吉祥物是象征合资期间中德合作[2]，所以是一个黄种人一个白种人的造型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Haier#History&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Haier&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sdaic.gov.cn/publish/main/4/45/2013/05/28/20130528041957768499053/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;海尔--实施商标战略，创建国际知名品牌&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，别的出处不想用……&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900718/answer/18278123
</link>
<author>
周錦榮
</author>
<title>
为什么bilibili的进度条与视频实际长度不符？
</title>
<description>
【前略，致天国的进度条君。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实这个根本不是技术难题..而是机智的阿婆主们（投稿者）在与万恶的渣浪和优酷战斗时留下的光荣痕迹！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（说人话！！！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实是这样的，无论是A站还是B站，都只是一个视频分享站点，站上的所有视频源其实都不在服务器上，而是引用了站外的视频资源。而国内最大的视频上传网站自然就是新浪和优酷了，但是渣浪和优酷这两个站有点傲娇，如果你直接上传一些高质量（主要指画质）的视频的话，它们为了节省存储空间会对视频进行二次压制（简称二压，这个压制主要是针对画质和音质，一般不会对视频进行切割）。作为一个对视频质量有着严格要求的投稿者当然不希望自己辛辛苦苦上传几个小时的高清视频被压出马赛克，于是这些机智的小伙伴们基于渣浪和优酷的一些小漏洞，研究出了几种能够避免视频被二压的压制方法，例如VP6，H263拼接H264，前黑后黑等。其中最常用的就是后黑压制法了。关于后黑，具体怎么操作就不说了，简单说一下原理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟音频一样，实际上视频的「质量」（比较严格一点的说法是码率）并不是一个固定的值，而是根据时间轴不断地浮动的，画面清晰、变化大的时候码率自然会高，画面模糊、变化小的时候码率相对就会低，因此要描绘一个视频的总体质量，往往会用到「平均码率」这个概念。而所谓的后黑，实际上就是在原视频的末端，加上一段完全黑屏的无声视频，通过最后这一段超低码率的视频来拉低整个视频的平均码率，使视频的平均码率低于渣浪和优酷的二压码率上限（一般为1000kbps），来避免二次压制，从而提高上传视频的质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个做法的最大的副作用就是，在视频的末端会有一段黑屏，A站和B站的播放器应该是对这种黑屏做了优化，检测当有后黑的情况直接停止播放，因此就会出现进度条显示的时间长度和视频实际的时间长度不一致的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这真的不是技术难题，每一个飞翔的进度条君背后都是阿婆主们的辛酸泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;向各位敬业的阿婆主们致敬！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21444183/answer/18274423
</link>
<author>
过儿
</author>
<title>
发现准备上高中的女儿和男性网友的大尺度聊天记录怎么办？
</title>
<description>
阿姨您好，我和您女儿同样开学上高中。&lt;br&gt;
我觉得是您没有给她足够的合理的性教育。&lt;br&gt;
我妈妈和我讲的很明白。&lt;br&gt;
她觉得这个年纪该知道的就该知道了。&lt;br&gt;
她说不然连强奸都不知道是怎么回事可就坏了&lt;br&gt;
她给我讲生理卫生，给我讲避孕套的使用，还带着我一起看怀孕的纪录片。&lt;br&gt;
我们一点也不尴尬，而且之后感情更好了。&lt;br&gt;
我的父母本来就很开明，我什么事在家都会说。&lt;br&gt;
比如我们班哪个男生长得好，哪个男生性格好，我喜欢哪个男生。我都会谈。&lt;br&gt;
所以我既没有好奇心也没有疑惑。&lt;br&gt;
希望您看完知友的答案可以好好想想，家里在教育和沟通上是不是存在问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21318322/answer/17883746
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
香港中文、台灣中文、大陸中文三者在寫作上有什麽區別？
</title>
<description>
答案已編輯。沒有做過專門的研究，憑感覺談一談。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大陸中文一定程度上受英語影響，有些歐化句式。&lt;/b&gt;這裡引用最近的新聞報導來說明所謂的「歐化句式」。《韓亞空難調查：下降時一名飛行員曾短暫失明》（&lt;a href=&quot;http://world.gmw.cn/2013-07/11/content_8252982.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;韩亚空难调查：下降时一名飞行员曾短暂失明 _美洲 _光明网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）中有這樣一句：「據調查，214航班下降到離地面152米時，一名飛行員曾被一束強光照射導致短暫失明，但目前還不清楚強光是什麼造成的。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;「據調查」是狀語，「214航班下降到離地面152米時」也是狀語，這種&lt;b&gt;複合式的用法&lt;/b&gt;其實在傳統中文中很少出現，反倒是在英語中出現得多。還有「還不清楚強光是什麼造成的」，如果依照傳統中文的用法，應該表述為「還不清楚強光由何造成」或「還不清楚因何造成強光」。另外，如果多閱讀一些文言文，不難發現&lt;b&gt;傳統中文以短句、單句為主，少有長句，幾乎沒有複合句&lt;/b&gt;。這些類於英語的句式出現都說明了中文被西化的狀態。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了歐化句式對漢語的影響外，&lt;strong&gt;政治對大陸漢語的影響亦不容小覷&lt;/strong&gt;。所謂政治的影響，是指49年以後由毛倡導的那種文章體式、用語乃至句式等對於當今大陸中文的影響。最好的例子就是新聞聯播，還有一些領導講話稿。這個要詳細談就很長了，簡單地說就是政治大規模推行一種話語，以至於知覺或不知覺地影響了語言。給大家一個《萬能領導講話稿》（&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/def51ac189eb172ded63b7e3.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;万能领导讲话稿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），大家自行揣摩一下吧。北島曾說：「我們是從那個時代過來的，沒法不受影響。這些年來，&lt;strong&gt;我一直在寫作中反省，設法擺脫那種話語的影響。&lt;/strong&gt;對於我們這代人來說，這是一輩子的事。」所謂的「那種話語」，也就是指在政治影響之下的「&lt;strong&gt;宏大話語系統&lt;/strong&gt;」。更多例子，讀讀文革時期的一些作品就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;香港中文除了受到西化影響外，更受到粵語口語的影響。&lt;/b&gt;在香港，有的報紙或雜誌常常以粵語口語書面化作為書寫內容，以至於看起來就像是&lt;b&gt;粵語的注音版文字&lt;/b&gt;。以一則香港新聞為例，《舒淇怨爆星爺：完咗宣傳冇理我》（&lt;a href=&quot;http://hkm.appledaily.com/detail.php?guid=51551327&amp;amp;category_guid=7018882&amp;amp;category=instant&amp;amp;issue=20130711&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;hkm.appledaily.com/deta&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;il.php?guid=51551327&amp;amp;category_guid=7018882&amp;amp;category=instant&amp;amp;issue=20130711&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：「身為女主角嘅舒淇得悉票房狂收後，就謙稱喺戲中只係「行行企企」，佢話：『多謝周星馳，佢好耐冇拍，套戲唔錯，又有好紅嘅文章、搞笑嘅黃渤 、靚仔嘅小豬（羅志祥），我都係行行企企。』之前有傳星爺想追舒淇，咁星爺會唔會搵佢拍續集？舒淇就話：『 完咗宣傳佢都冇理我。』 」&lt;br&gt;&lt;br&gt;「行行企企」 是地道的粵語土語，意思是走走停停，無所事事（行即走，企即站立）。而「嘅」則是粵語中的「的」，「係」是「是」，「佢」是「他」，等等，這裡就不一一翻譯了。最後一句「完咗宣傳佢都冇理我」意思是「完了宣傳他都沒有理我」，不單是粵語發音的文字版，還是&lt;b&gt;粵語特有的顛倒語序&lt;/b&gt;。一般來說，中文應該說「他完了宣傳都沒有理我」，粵語則會把一些內容提前。比如有段時間很流行把「我先吃飯」，「我先幹活」說成「我吃飯先」，「我幹活先」，也是受粵語影響的顛倒語序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;台灣的中文大抵是受西化影響最小的，甚至還保留了很多傳統中文的成份。&lt;/b&gt;比如喜歡把「的」寫成「之」，把長句儘量減縮為短句，還喜歡用很多比較古典、傳統的詞彙。以聯合報的一則新聞題目為例：「&lt;a href=&quot;http://video.udn.com/video/Item/ItemPage.do?sno=334-233-2F3d4-23343-2F3c3-2F3-2B304-233-2B34-21-3D&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新聞台轉播陸節目 龍應台不置喙&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」（&lt;a href=&quot;http://video.udn.com/video/Item/ItemPage.do?sno=334-233-2F3d4-23343-2F3c3-2F3-2B304-233-2B34-21-3D&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;video.udn.com/video/Ite&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;m/ItemPage.do?sno=334-233-2F3d4-23343-2F3c3-2F3-2B304-233-2B34-21-3D&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;b&gt;傳統中文的一個特質，就是多單音節詞。&lt;/b&gt;而現代中文的特質，則是將許多單音節詞都擴充為雙音節。比如我們一般不說「陸」而說「大陸」，但台灣則剛好相反，喜歡使用單音節詞。還有「不置喙」這樣從成語中轉化而來的傳統用法，在大陸中文中是很少見的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這幾點都是比較概括和籠統的說，沒有經過詳細的考究和論證，只是從我個人感受出發得出的結論。其中的報導皆來源於網絡，不過香港和台灣的報導可能需要翻牆才能看到。&lt;b&gt;個人更偏好台灣中文的感覺一些，讀來總覺得跟傳統更貼近，更舒服。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
