<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21470620/answer/18334014
</link>
<author>
王军
</author>
<title>
为何我在很多网站的广告位看见了我曾经搜索或者购买过的产品信息？
</title>
<description>
考虑到提问者可能不是IT方面的人，因此我试试看能不能从非技术的角度来解释这个问题。&lt;br&gt;以人人影视为例，见下图：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/39/0e3913d44ac6d30874678768a302781e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;998&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;998&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/39/0e3913d44ac6d30874678768a302781e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;红色箭头指向的为baidu的广告。为什么广告会出现在这里？这是由人人影视的开发人员将一段baidu公司提供的代码放在他们的网站上。也许，你会觉得奇怪：为什么你打开的人人影视所呈现的广告和我的截图中的内容不一样呢。这是因为，我前几天在baidu中搜索过服务器租用方面的信息，而你没有。你搜索的内容和我的不一样，所以百度展现给你的广告内容也不一样。&lt;br&gt;baidu是如何知道用baidu搜索和人人影视的是同一个人呢？它其实是不知道的，它只知道是同一个浏览器访问过这两个网站。在浏览器里有个叫cookie的东西。在你第一访问baidu的时候，baidu就会给你编个号，比如9527，这编号就存在cookie里。当你打开人人影视的网站的时候，baidu的程序就知道9527来了，他最近对什么感兴趣呢？查一下，哦，最近你在baidu搜过xxxx，好的，查查看有没有类似的广告，好的，找到了，展示广告。当你点击广告后，人人影视就可以从baidu那里收到一笔钱了，baidu就可以从广告主那里收到一笔钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上为简化的过程。其它如taobao，google等基本上也是这样的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21326267/answer/18322665
</link>
<author>
何明瀚
</author>
<title>
金庸古龙小说中，哪场打斗最为经典？
</title>
<description>
来晚了些，估计没有赞同了。&lt;br&gt;古龙的打斗我喜欢的不多。只说金庸好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役1：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;血刀老祖VS落花流水&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：智勇双全&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一把血刀，一谷雪地。&lt;br&gt;血刀老祖利用敌人的“轻敌冒进”拉长敌人战线，出其不意除掉刘乘风，再利用敌人“地形不熟”干掉陆天抒，接着使敌人“急怒攻心”落入陷阱再废水岱，最后利用“人性弱点”镇住花铁干。&lt;br&gt;整个布局囊括天时地利人和，用计妙到毫巅，在单兵实力相同的情况下以一敌四大获全胜。&lt;br&gt;这种战绩，在金庸十四部里可以说是无出其右。有希望达得到同样成就的人物，恐怕只有战神萧峰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役2：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;郭靖VS欧阳锋VS裘千仞VS周伯通&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：暗室&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;牛家村，千军万马，斗室。&lt;br&gt;四人齐聚之后，先是黑暗封闭双目，再是千军万马封住双耳。四人在双感尽丧的情况下倐分倏合，各种互相交手。欧阳锋和裘千仞的各逞心机，郭靖被周伯通逼得破口大骂，整个过程紧张刺激，精彩绝伦，郭靖的实力也在这一役使三名绝顶高手震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役3：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;萧峰VS聚贤庄群雄&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：虽千万人吾往矣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;聚贤庄，反目成仇。&lt;br&gt;金庸十四部里以一敌多的战役很多，但这种“虽千万人吾往矣”的悲壮感只有这一役是巅峰。也只有这一役，男一号是真正的抛开了一切，为了活命而大开杀戒的。从一开始的分寸，到后来的杀红了眼，战神萧峰几乎是要跟数十人同归于尽的节奏。最后正派的中原高手们用了卑鄙手段，才打败了萧峰。这一役没有正邪，是纯粹的厮杀。如同群狼搏虎，如同勇士屠龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役4：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;胡斐VS苗人凤&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：悬念&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;雪山，断崖，宿命之敌。&lt;br&gt;金庸十四部唯一一场没有结局的战斗，也是唯一一部没有结局的书。&lt;br&gt;整本书就为铺垫这一场恶战，是宿命，是天意。&lt;br&gt;这场战斗的画面其实并不多么精彩。唯有那个永远难以回答的、让人冷汗直冒的问题，留给我们扪心自问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役5：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;张无忌VS六大派&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：屌丝的逆袭&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;光明顶，圣火坛。&lt;br&gt;金庸十四部最好的擂台赛。&lt;br&gt;张无忌一介屌丝，籍籍无名灰头土脸，也跟明教没啥瓜葛，突然在六大派要通关的时候杀出来当了个关底大BOSS，你们想过六大派的感受没有？！想过没有？！&lt;br&gt;对不起我师太了。我的意思是说，这种狗血的YY剧情，屌丝武功医术品德全方位逆袭的快感，被心上人刺了一剑然后又亲人团聚的大悲大喜……让我们反复看这段看了十几遍有木有？！金庸十四部最好的YY战役非此莫属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役6：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;东方不败VS令狐冲、任我行、向问天、任盈盈&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：天下无敌&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑木崖，女子般的闺房。&lt;br&gt;三个拎到任何一部书里都是顶级水准的高手，围攻一个拿绣花针的人，结果节节败退，眼看要败。最后任盈盈使出了曾被无数人使过的下三滥招数“打不过你就打你情人”，才阴死了东方不败。&lt;br&gt;整本书被吹得神乎其神的独孤九剑，和超级BUG吸星大法，在这绣花针面前都是杂耍一般的存在。&lt;br&gt;所以说《葵花宝典》真是第一秘籍啊！&lt;br&gt;要做出这么大的牺牲，才能换来的武功，当然是天下无敌！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役7：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;袁承志VS五行八卦阵&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：以静制动、画蛇添足&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;敏感词（看懂这个梗的请给我留个言，证明我不是对牛弹琴），依稀仍是郎君。&lt;br&gt;金庸小说里诸多阵法，这五行阵几乎可以排第一。因为别的阵法都因为种种原因没有击败过顶级高手。而五行阵，把当时的一流高手金蛇郎君彻底打败。虽然事先下了药，但金蛇郎君也承认，即便让他神完气足去闯阵，能多支持许久，但最终还是要败北。&lt;br&gt;这样的强阵，金蛇郎君抓破头皮，才终于想出了以静制动的破法。但武功已废，不能亲自内测。好在邀请码被袁承志拿到，终于遂了先人之愿。&lt;br&gt;而五行阵变成了五行八卦阵，实在是画蛇添足，反倒让袁承志破得更加容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;经典战役8：&lt;br&gt;张无忌、殷天正、杨逍VS三渡&lt;br&gt;关键词：拼盘&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;少林，地牢，三棵松。&lt;br&gt;张无忌这货打遍了天下无敌手，终于卡在这一关了。招了伙伴一起通关，结果折了外公也没救到义父。围攻光明顶以来，这是明教最惨痛的一役。&lt;br&gt;但此战张无忌以一敌二，连使得意武功，却被金刚伏魔圈完克。那边殷天正杨逍以二敌一，一飘忽灵巧一正面硬拼，热血漫画感十足。&lt;br&gt;单说战斗构成，有无敌男主，有少林高僧，有强大阵法，有正邪对立，·有情感冲突，有个性配角，武功有刚有柔有BUG有反BUG，武功高下也是非常分明，武器则是长鞭铁尺这种奇门兵器，短短几千字里，各种热门武侠元素集于一体，这种大拼盘也是非常少有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役9：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;洪七公VS欧阳锋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：一笑泯恩仇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;雪山之巅。&lt;br&gt;西毒北丐，一生宿敌。在金庸十四部里的配角里如果做个排名，“最有人气的正面配角”和“最有人气的反面配角”的前三名里一定有洪七公和欧阳锋。&lt;br&gt;这两人的雪山一战，既是宿命，更是人意。&lt;br&gt;一开始的互逞绝技，中途的另创新招，最后的通过杨过试招，两个宗师级的人物这一场油尽灯枯的终极一战，虽然没有少年热血没有江山美人，却是整部《神雕侠侣》的最精彩打斗。&lt;br&gt;尤其是最后欧阳锋殚精竭虑想出“天下无狗”的破法，隐隐证明了自己不仅不下于洪七公，甚至能跟创立打狗棒法的丐帮前人一较高下。所以，在我心目中，西毒其实是强于北丐那么一丝丝的。只是走入邪路，所以没有发挥自己的最大潜能。这是很多反派的悲哀。&lt;br&gt;最后两人灵台清明，如同故人相逢，最终一同仙去的情景，令人无限感慨。&lt;br&gt;一生恩仇，一笑释然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役10：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;岳不群VS左冷禅&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：伪君子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嵩山，擂台。&lt;br&gt;这场的战斗场面相比上述战役，并不如何出彩。但这一次擂台，却是统领全书三分之二的关键剧情。看完了这场比试，大家才知道，岳不群的隐忍、对令狐冲的排挤、对辟邪剑谱的暗中查询，都是一个深深的大阴谋。最后岳不群和颜悦色叫令狐冲为“冲儿”，却叫得令狐冲心中一寒……&lt;br&gt;而左冷禅数十年苦心积虑阳谋创造的大好形势，就在即将成功时，被岳不群鸠占鹊巢。这种事即便是发生在左冷禅身上，也依旧让人扼腕痛心。而左冷禅，居然短短时间内能从重大失败和双目尽毁乃至情急吐血的情绪中走出来，也真不愧是一介枭雄。&lt;br&gt;伪君子岳不群，和他这令人背后冷汗直冒的大阴谋几乎可以说是整部《笑傲江湖》的核心。&lt;br&gt;而作为读者，从一开始还在想“不如就让岳不群当五岳盟主吧”，到“这货用毒针？”，到“看来还是要败啊”，到“怎么东方不败的武功出来了？”，再到最后“原来这是个大阴谋！！！”&lt;br&gt;这套心路历程，再没有第二次可以体会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PLUS战役：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;韦小宝VS七女&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：贴身短打&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;丽春院，大床房。&lt;br&gt;韦小宝用绝世武功封住了六个如花似玉的美人和毛东珠的（哔——），为了天下社稷，不顾个人安危，带领贴身侍卫双儿，与一众反贼（苏荃、毛东珠、阿珂、曾柔、沐剑屏、方怡，真的是个个反贼啊）贴身肉搏数个时辰之久，虽精疲力尽却大获全胜。之后还带反贼们游街示众，大扬我雄性威风。&lt;br&gt;这一役实在是金庸十四部里最荡气回肠、扬眉吐气、波澜壮阔、心旷神怡、毫无下限、可耻可贺的战斗，能与之勉强媲美的可能也只有尹志平逆袭小龙女的那场。但韦小宝从阵容、技术、主动性、豪迈度和后续操作上都完胜尹志平，唯一比不上的就是众反贼的单体质量确实不如小龙女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------&lt;br&gt;下面是对落选战役的解释：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《天龙八部》燕云十八骑：之所以没上榜，是因为慕容复。&lt;br&gt;吹牛逼吹了半本书，结果到了这里被段誉的激光枪打得满地乱爬，最后被萧峰拎小鸡一样拎了——不好意思我实在不能接受这种设定！&lt;br&gt;&lt;br&gt;令狐冲的其余战役：YY成分太重，迹近不合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张无忌另外两次闯三渡：第一次刚打起点兴头就结束了，后一次周芷若彻底酱油，张无忌的胜利简直是剧情需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡苗大战：个人觉得不如洪七公和欧阳锋来的荡气回肠。可能是因为北丐西毒铺垫很多，而且我相比之下不那么喜欢惺惺相惜的剧情，总有种基情无限的感觉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21432089/answer/18210096
</link>
<author>
夏亦菲
</author>
<title>
送女友东西，她总是不喜欢，怎么办？
</title>
<description>
作为一个收过很多次气到爆炸的礼物的人，站出来说几句好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么样的礼物会让人生气：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.死对头&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得有人说过，你有金圈无数，不敌她红圈一枚，说的是尼康党俘获不了佳能妹纸的心。&lt;br&gt;如果心有苹果，送她索尼，不气才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.她也有一个&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎呀，隔壁扬花妹子的蓝花布手拎袋可真好看&lt;br&gt;然后收到一个一模一样的&lt;br&gt;你叫我怎么拎的出门呢！！！难道旅游的时候才能用吗！！！那我旅游还不敢拍照了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.毫无新意&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起一个外国小故事：&lt;br&gt;母亲50岁生日派对上，父亲说要送母亲一个礼物，拿出大缎带盒子的时候我们都惊呆了，那个沉默寡言木讷的父亲居然会送礼物，父亲满眼都是笑意，皱纹如花，他深情的看着母亲说，亲爱的你那件睡衣穿了好多年了都旧了，这下你有一件新的了！我们都喜悦的期待着，母亲也说不出的惊讶，当她拆开盒子，拿出睡衣的时候，我们都说不出话来了……&lt;br&gt;父亲说：亲爱的，喜欢吗！当我看到它第一眼的时候，我就觉得，这件美丽的睡衣实在是，太适合你啦！！&lt;br&gt;母亲的神色，从惊讶，到发愣，到忽然拥抱着父亲说，是的，非常适合，谢谢你亲爱的……&lt;br&gt;是的，父亲买了一件，和母亲此前的，一模一样的睡衣……&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事里的母亲为了那份浓浓的爱拥抱了父亲，生活中的母亲——估计会一平底锅砸过去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.错了意&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一次说，其实女孩子不在乎礼物轻重的，手机链或者小首饰也能打动人的，&lt;br&gt;于是就在一个意义重大的庆功宴上收到了一份地摊上最多五块钱的手机链，而且款式非常路人，&lt;br&gt;当时微笑收下，转身就想扔地上碾碎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是故意的吧！我再也不乱说话了好吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理还有晚上想吃烤鸭第二天就有人打包烤鸭送来，说觉得丝巾的感觉很好就有人买了给我，真的没有任何惊喜感。因为当时的环境说出的话，不一定会延续下去。作为我的感受来说，喜欢的东西自己买，也是衡量过的，如果今天说喜欢什么明天就买了，那是冲动对自己不负责的。所以宠爱也是应该要首先真正了解她的意图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.冒牌货&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;生日收到了一条某知名珠宝品牌的银项链&lt;br&gt;带了一次链子就掉色泛黄了&lt;br&gt;&lt;br&gt;还不如送根草呢。呸……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.年龄状态问题出入太大&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;收到过：&lt;br&gt;妈妈们常喜欢的丝质大背心&lt;br&gt;小朋友扎头发的粉色小蝴蝶结&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有气质上相去甚远的礼物&lt;br&gt;都让人很抓狂！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;写个总结吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1.同类里最贵的。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;花500块的预算，送个手机肯定是让人鄙视的，但送一支石墨笔或铅笔一定感觉美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;2.品牌里最具代表的&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要以你的评价标准衡量。&lt;br&gt;比如一位MM跟我说买了一支全金属黑色的Safari送男友&lt;br&gt;我心念不妙，果不其然男生拒收了&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果决定买他喜欢的Lamy，就买糖果色塑料壳的，金属壳并不会给它加分。&lt;br&gt;第一次见到Lamy的人就不会爱上黑色纯金属壳，否则为什么不选派克。&lt;br&gt;也许传统意义上金属壳更适合钢笔质感，但那就不是Lamy了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以送礼物最危险的事情，就是仅仅知道被喜欢的品牌名称，而并不了解这人追逐这品牌的缘故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;3.最质朴才最特别&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定用的上的东西，MM们可能就图性价比了。但其实人都希望用最好的。平时省钱就不会买。&lt;br&gt;比如试一试Oral-B牙膏，沙宣的梳子，张小泉的指甲刀。&lt;br&gt;这些。&lt;br&gt;温暖又舒心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;4.量上取优&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;她喜欢的东西，可能都不贵，那就买一堆。&lt;br&gt;比如巨大的如一颗树那么多的气球、一盒子各种颜色的指甲油、一包造型各异的U型夹、一组可爱的轻松熊套装包括公仔文具餐具。&lt;br&gt;或者几箱她平时爱吃的零食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;5.列单子吧&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《六人行》里的Rachel，每年过生日都有礼物清单的。你也要一份，然后照单子买吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------2013/8/13-----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天七夕，祝大家情人节快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我也并不知道这条答案为什么会这么多人赞，我是一个知乎的新手，初来乍到感谢喜欢。这个问题其实违背了很多知友提及的【只回答自己擅长的领域】这个好建议。因此闹出笑话生出疑惑来，让大家见笑了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;题主的问题原来的补充说明中举了几个具体的例子，非常有画面感，题主在我心里已是满头大汗一脸疑惑的样子，我却很无良的哈哈哈笑了出来。因此有了这篇卖萌似的答案。仿佛是在扮演一位撅着嘴挑挑剔剔的潮女郎。但我写建议的时候是心平气和说事儿的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有人说漂亮的姑娘才会卖萌，其实卖萌的时机对了，无论长相怎样都是可以的。只不过不漂亮的比漂亮的想卖萌需要更好的时机和更高的天赋，情商好了，一切都好说。我不爱卖萌，偶尔来卖一个，不喜欢的同学要扔西红柿麻烦轻一点，别砸脸，疼。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lamy的事情，举得是个实例。也许不太典型。其实我想说的只是【送礼物最危险的事情，就是仅仅知道被喜欢的品牌名称，而并不了解这人追逐这品牌的缘故。】这个观点，结果大家一定要看故事内容来具体对应，这个就不好说了，我自己的也是Joy系列的白色，故事并不针对每个人。大家随意看看，饭后茶余的乐乐就行。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;看完觉得实用的姑娘，也请不必发给自己的男朋友，他送什么你就收什么，真诚的表达感谢，然后引导他步入你的世界，直接告诉他你喜欢什么。猜来猜去的游戏很累的。递上单子吧。只要两人在一起能开心，就别太端着了。男人不喜欢你对他抱怨，你何必不优雅大方呢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每个人的喜好甚是不同，送礼往往是最考验人的。没有百分百合适的送礼办法，只有自己用心去观察，那些说【你们女人】如何如何男人，我想说的是，我们女人真的分很多种，麻烦你细心的归个类，懒得归类的直接研究你的女人就好了。你的女人费事儿麻烦你换个省事儿的好了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;感谢各位知友，让我经历的知乎第一次这么多的赞誉和恶意，非常好玩的经历。鞠躬~~&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20527159/answer/18335344
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
如何成为一个有独立思想的人？
</title>
<description>
凡是想马上学会独立思考的人，我来告诉你一个正确答案：&lt;b&gt;没戏，你死了这条心吧。&lt;/b&gt;就是告诉你一万种独立思考的方法，你如果以为知道这些就会独立思考了，那你还不如一个傻子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能提出这个问题本身就说明你饿了，你吃五个包子才能吃饱，可你上来就想吃第五个包子。好吧，大家给你的都是第五个包子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，你先搞清楚啥叫思考，思考就是你用脑子想清楚一件事。比如有一天你会想，我为啥看见女生鸡巴就会硬起来呢？你为此想了好长时间，也没想明白。但你肯定在思考这件事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候你会到一个叫知乎这样的误人子弟的网站上寻求答案，有一帮不会思考的人给你出了好多主意，你终于满意了。但此时，你并没有学会思考，刚刚学会寻求帮助，至于帮助你的人给你提供的各种信息是否有用，你并不知道。因为你看着这些答案咋每一条都正确呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，要搞清楚啥叫独立思考。独立思考不是孤立思考，你必须在学到很多知识的前提下进行，而不是在网上搜寻到很多信息前提下进行，这一点你一定要搞清楚。如果你没有掌握很多知识，并且对掌握的知识有足够的理解和认识，咱就别再往下谈独立思考问题了。独立思考是能够运用自己掌握的知识去分析事物的属性，事物与事物之间的关系，事物之间的内在联系，并且能通过逻辑或者推理得到自己的看法。如果你能力差，得出的答案跟笨蛋所见一样——略同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，我知道你们都是在应试教育下长大的，这种教育不会教你思考，更不会教你独立思考，你只要记住一些答案就可拿到研究生学历。如果我问你，披头士、希特勒、人造卫星上天、南极考察这四者之间有什么关系？你能回答上来吗？不是说你了解这四样东西就能说出来的。中国的学生一般是在该学会独立思考的年纪，正在为一些考试疲于应付，过了这个村，再想找一家店就难了。思维定型了之后，人一般是不愿意改变的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，互联网时代给人们提供了很多唾手可得的信息，让你产生一种假象，好像你啥都知道。几年前我遇到一个北大的学生，跟我说一个社会话题，在十分钟内，他引经据典说了八九个外国人的名字，引用了七八句名人名言。但我发现，这个社会问题的最基本原理他还没搞清楚，唉。因为你太容易知道了就不太容易思考了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问的同学，你别气馁，像你这样不会独立思考的人在中国有十几亿呢。记住这样的一句话：&lt;b&gt;规则、习惯、价值观等等是大多数人决定的。&lt;/b&gt;将来凡是会独立思考的人才是傻逼呢。&lt;br&gt;（本答案欢迎折叠删除）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21469187/answer/18333584
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
为什么人们对复仇的故事很感兴趣？
</title>
<description>
我认为人们对复仇的喜好，大致来源与一种非常广泛的认知倾向：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;公正世界假设/公正世界谬误 （Just-world Hypothesis/Just-world Fallacy）：一个人的所作所为会给他带来公正的结果；他做好事就有好报，做坏事就有坏报。换言之，一报还一报，不是不报，时候未到。再换言之，就是把事情的结果，归因于更高的道德层面上的公平。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;（发现没有，文化之间的相似性，很多时候来源于人类的某些共性）&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类为什么会有这样的假设呢？社会心理学家Melvin Lerner（最先研究这个现象的心理学家）提出，正常人在生活中，需要维持一个良好的自我感觉，但正常人又常常会遇到身边的人、报纸上的人、各种各样的人遭受不幸。这样的事虽然很多，但大多数人并没有陷入恐慌，原因便在于我们都多多少少有些公正世界的假设，&lt;strong&gt;认为这些人之所以遭受不幸，一定是因为他们做了什么错事&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，网络上也好、闲谈中也好，常常会出现怪罪受害人的情况（“你之所以被强奸，是因为你长得漂亮穿的少大晚上还光着大腿上街”）。这种想法或归因方式，很可能是偏激的、缺乏正义感的、不人道的、政治不正确的（所以强烈建议大家不要表达出这种看法），但他对我们自己的内心起到了安慰作用：&lt;strong&gt;只要我不做这样的事，只要我不是他这样的人，我就不会遭到这种不幸。&lt;/strong&gt;因为有着这样的信念，大多数人也保持着乐观，相信自己掌握着自己的人生脉络，而不会被某些（有原因的）意外打击致死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到复仇情结，正是因为复仇情结符合了人们的公正世界假设（你做了这样的事，所以被这样报复），安慰了人们“恶有恶报，善有善终”的愿望，所以人们才会对这个题材偏爱有加。实事不评，群众喜闻乐见的文学作品《呼啸山庄》，很多人对男主人公Heathcliff的同情也源于此：他之所以“丧心病狂”地报复，是因为Hindley和Edgar对他不公正的待遇，而后两者被Heathcliff“折磨致死”也是他们罪有应得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后需要再次重申的是，公正世界假设虽然可以自我安慰，也可以解释一些事情的一部分原因，但这种倾向并不一定都是好的。谴责强奸受害者“长得漂亮”、“穿得少”是一件很荒谬的事，他们没有犯法，长相和穿着也是人家的自由，而犯罪者的邪恶行为才是悲剧发生的主因。公正世界假设有时候可以当作一部分解释，但永远不要忽略事情的主因和重点。（我好像跑题了。。。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826516/answer/18298362
</link>
<author>
王焱欣
</author>
<title>
ATM 机的结构是什么？
</title>
<description>
ATM分为两种：取款机和存取款一体机。取款机往往都是十多年前的老机型，安全性不高，现在正逐渐被存取款一体机所取代。 大家稍微注意下就能发现各银行的存取款一体机逐渐在增加，在大城市这种趋势更加明显（为了不取出假钞，请大家尽可能使用存取款一体机，放弃取款机）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文主要介绍的就是存取款一体机的结构。下图是七八年前的存取款一体机老机型，虽然在市面上已很少见了，但ATM结构是类似的（为了避免透露敏感信息，请原谅我没用最常见的机型来举例）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/83/ce83079fad147062d34a78f6f60141df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;301&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;301&quot;&gt;ATM下半部分是个保险柜，里面放着ATM最重要的部件：&lt;b&gt;钞箱&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;电脑&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;钞箱：&lt;/b&gt;自然就是放钱的地方，一般是4个钞箱，分为3个取款箱和1个存款箱（不光是存款，假钞异常钞都进了这个箱子）。个别机型有5个钞箱。每个钞箱的设计容量是&lt;b&gt;30w&lt;/b&gt;RMB，这指的是新钞票，一般银行往里面放的是旧钞，钞票会稍微厚点，所以每个钞箱一般就20多wRMB。  &lt;br&gt;在这里要请对ATM有企图的江湖大盗仔细想想，一台ATM满打满算也就几十w，说不定里面还没满，其获取难度和收益太不成正比，所以请放过ATM吧，弄坏了还得让我们来维修，很麻烦的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;电脑&lt;/b&gt;：windowsXP系统，不同于常见的XP，是专门向微软定制的XP系统。电脑本身配置不高，也不需要太高，大家存取款操作的界面就是windowsXP上运行的一个软件，和office等工具软件是类似的，只不过这软件可以控制ATM存取款而已。 有时候程序异常退出，大家可以看见ATM屏幕上显示熟悉的windows桌面或者Dos界面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ATM上半部分不会存放钞票，顶多是存款时暂存一会，所以时不时看见新闻报道说某某人怒砸ATM屏幕/出钞口试图拿钱，我只想诚心的说一句：哥，你砸错地儿了，那儿没钱而且也不值钱，砸坏了银行不心疼。&lt;br&gt;ATM上半部分中最关键的部件是：&lt;b&gt;验钞模板。&lt;/b&gt;位置是在出钞口往ATM机体内侧几厘米。&lt;br&gt;&lt;b&gt;验钞模板（术语叫BV）：&lt;/b&gt; ATM制造商最核心的技术，其理念是100%正确，绝对没问题。因为没有任何人允许自己收到一张假钞。国外的ATM制造商，其他部分都可以在中国生产，但验钞模块必定是在本国生产。如果一台外国ATM卖20w，其验钞模块就价值几w。而中国最大ATM制造厂商广电运通卖一台ATM才15w，比国外的便宜了几w就是因为其验证模块不如国外的好，底气不足（销售价格只是举例，如有雷同就算巧合吧）。  &lt;br&gt;另外还说一点，对存取款一体机，存款和取款都是会验钞的，而且是取款验钞一次，存款验钞两次，所以1、取款不会取到假钱。银行对这事非常重视，而我从业几年中，从没有银行对我们投诉这点。（有些取款机是十多年的机型早该淘汰了，取款不验钞，自然有可能取到假钱）。&lt;br&gt;2、媒体报道或者没报道的存款时可以以假换真的手段已经不可能发生。存取款一体机在中国已经好多年了，成千上万的ATM分布在全国各地，真有这种漏洞那会有多恶劣的影响啊，ATM从业者都直接下岗得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;读卡器：&lt;/b&gt;能读磁卡和IC卡的模块。&lt;br&gt;&lt;b&gt;键盘：&lt;/b&gt;输入密码的键盘。采用的是硬件加密，安全性很高。 &lt;br&gt;谣言一：通过听按键的不同声音获得输入的密码（把键盘制造商当弱智？为啥要制造出有不同声音的键盘）。&lt;br&gt;谣言二：被人挟持时，通过反向输入密码报警（输入密码后，连ATM软件都不知道输入的是啥，银行怎么可能知道你是反向输入。银行只能判断密码对或错）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;凭条打印机：&lt;/b&gt;打印给用户的凭证。出了问题，个人可以拿着凭条找银行。&lt;br&gt;&lt;b&gt;日志打印机：&lt;/b&gt;打印给银行人员和ATM厂商维护人员看的。记录ATM的所有交易行为和操作行为，如卡号、交易类型、金额、时间等。 如果ATM发生了长款或短款，负责ATM的银行职员就得拿着长长的日志纸， 仔细排查是哪笔交易出了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说说ATM整体的安全性。有知友说“ATM机是有震动报警系统”，这个真是想多了。近几年金融设备竞争激烈，年年降价年年省成本，连ATM的摄像头都不再是ATM标配，需要银行花额外的钱买摄像头，出现过某些ATM没装摄像头就直接上线了。连摄像头那点钱都要省了，怎么会还装个“震动报警系统”。&lt;br&gt;从硬件安全性上讲，要从ATM里拿出钱需要通过3把锁，其中关键的还是保险柜那把锁，另外2把锁我觉得就是打酱油的。&lt;br&gt;从网络安全性上讲，ATM连接的是银行内网，而连接网线的电脑放在最安全的保险柜里。如果能侵入银行内网，控制ATM吐钱不是难事（银行招标时，银行主机和ATM的接口文档自然流传到了ATM制造商，也就容易流传到社会上）。但既然已经牛B到能够侵入银行内网了，搞点电子转账汇款之类的一大笔钱就流动了，何必再打ATM那点小钱的主意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，ATM还是很安全的，请大家放心使用！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21462637/answer/18304842
</link>
<author>
李峰
</author>
<title>
关于品酒，如何入门，如何进阶？相关的专业标准是如何的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题问的有点大，我尽量一条条的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一.当我们在讨论品酒的时候，我们在谈论什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得知乎上有个问题，叫做“品酒为什么要由品酒师操作，不能被精密的化学成分分析取代吗”。品酒之所以不能被机器代替，是因为机器只能告诉你这款酒的成分，而人是一种不理性的动物，每个地区的人的口味偏好，都是不尽相同的，价格和营销方式也都会影响到人对同一款酒的体验。这个时候，就需要专业人士出马了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人以为酒水顾问需要保护味蕾和嗅觉，不能抽烟喝酒、吃辣吃香料，是因为他们混淆了酿酒师与酒水顾问的区别。酿酒师的工作性质，就是把人当作一具精细的机器来使用，因此酿酒师需要严格律己以保持嗅觉和味觉的绝对灵敏。而&lt;b&gt;酒水顾问不是干这个的，相对机器，他更像是一个传教士&lt;/b&gt;，把好酒的美妙传递给大家，告诉大家和酒有关的仪式和品饮方式，让大家能更愉悦的享受美酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不吸烟，你如何取得一个烟民的认同？如何自己体会到一只好的雪茄搭配干邑白兰地或者单一麦芽威士忌的美妙？如果你不吃辣，你如何取得一个吃货的认同？如何告诉湖北湖南人民何种美酒可以搭配他们的食物？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因此当一群专业人士或者爱好者在谈论品酒的时候，他们会谈论这个酒的香气、口感、结构、酿造工艺、风土和价格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二.大众对品酒的误解&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.香气&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人会以为一个酒水顾问一定天赋异禀，嗅觉异于常人。这是错误的。所有号称给自己的鼻子上了多少钱保险的业内人士，都是利用大众对此的误解，在营销自己而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个酒水顾问的嗅觉，和常人没什么两样&lt;/b&gt;。而真正嗅觉异于常人的人，往往是以其他五官方面的缺陷为代价换来的（比如天生视觉或听觉有障碍），这类人在香水产业比较多。所以只要你嗅觉没什么特别问题，都可以通过后期训练，达到这个职业的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓后期训练，就是训练自己&lt;b&gt;对香气的记忆能力&lt;/b&gt;。因为普通人在生活中基本上不会有记忆香气的习惯（比如我喜欢拿玫瑰香气的香精瓶给女孩闻，大多数姑娘只会觉得非常熟悉可一时间就是无法具体描述它是何种气味）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过短期的系统训练（不到一个月），正常人基本就能做到闻啥是啥的水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大众关于香气的误解之二，就是觉得你能从一杯葡萄酒里闻出黑醋栗、蓝莓、桉树、香草、肉蔻的气味就很牛逼。但&lt;b&gt;闻出什么，只是最最基本的要求&lt;/b&gt;，你需要丰富的理论知识告诉自己何种葡萄品种酿造工艺陈酿方式造成了这种香气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般记忆香气除了平时逮啥拼命嗅啥（超市就是个训练的好地方只要你能不在意旁人惊讶的目光），还有酒鼻子可供选择。一套54种香，非常高端大气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/4d/e54da23672c85ddc87577ef26e7c842c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/4d/e54da23672c85ddc87577ef26e7c842c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.年份，风土&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人会以为一个酒水顾问只用尝尝一杯酒，就能大致说出它的年份和产地，非常厉害。然后很多人会进而以为一个酒水顾问的工作性质就是这个。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然不是了。你从酒标上就能轻易看出产地葡萄品种和年份，再猜一次能产生任何经济效益么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里顺便说说盲品知年份风土葡萄品种是如何做到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，&lt;b&gt;盲品只是一个游戏&lt;/b&gt;，一个专业人士猜错年份风土和葡萄品种非常正常。因为在几十年前，葡萄酒产业还非常原始没有引入科学种植和酿造激技术，好酒和差酒的区别是非常大的。如果你喝到好的黑皮诺，那肯定就只有勃艮第。喝到好的赤霞珠梅洛混酿，肯定就只有波尔多。喝到好的西拉，肯定就只有罗纳河谷。而如今葡萄酒产业全球化，世界各地都能有条件产好酒（中国等国家除外），一瓶好的长相思，可能来自法国的卢瓦尔河谷也可能来自新西兰的cloudy bay。再加上除了那些知名葡萄品种，越来越多的全球各地的本土葡萄品种开始活跃在这个舞台，盲品的难度就更大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得曾经有一个记者采访一位葡萄酒大师（master of wine)，你上次把波尔多和勃艮第弄混是什么时候？别人回答，啊，就是今天中午吃饭的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过虽然说了这么多，&lt;b&gt;在一定范围内，专业人士猜中年份风土葡萄品种也是非常容易的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓一定范围内，打个比方。假设我们都在一家葡萄酒专卖店工作，你是老板我是总经理，然后有一天你准备考我一下，从酒窖里拿了瓶酒出来请我盲品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我在这儿工作，所以我知道我们店主销的是法国产品，因此我只用判断葡萄品种是何种法国主流葡萄品种即可。因为我和你共事，知道你这个人比较小气，只会拿几百块售价于是进价不会超过两三百块的酒请我喝，因此我只需要从0607,0809,1011（分别代表了这个价位的老，适饮和年轻）这三个年份区间做选择。如果我觉得这个酒的口感有点老，那我就会选择06年或者07年，大致都不会错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于有些人喝上一口酒就能告诉你这个酒的葡萄是在清晨的露水中由工人一串串亲手摘下或者破皮过程是由抠脚大汉手牵手用脚踩的。。。相信我，也是可以做到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为他心中首先判断出了这款酒的产地，然后他坚实的理论知识告诉他这个区域的法律规定了只能人工采摘或者人工破皮。于是他潇洒的装了一手好格调，深藏功与名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一个&lt;b&gt;盲品，考到的其实是非常多的知识储备&lt;/b&gt;。每个酒水顾问光鲜的外表背后都是啃书啃到死，如图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/2e/cd2ed8d02e2bfdd1dbb798eaee514354_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/2e/cd2ed8d02e2bfdd1dbb798eaee514354_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.所谓品酒师&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能有人已经注意到了，在上文里，我没有用品酒师，而是用酒水顾问（wine specialist)这个称呼来指代这个专业群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为&lt;b&gt;在国外，根本是没有品酒师这个职业&lt;/b&gt;的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;侍酒师，调酒师，酿酒师，葡萄酒专栏作家，酒吧店主，葡萄酒培训师，品牌大使（brand ambassador)......这些都是职业，一目了然。但是品酒师是什么？品酒能创造出经济利益么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以基本上，自称自己是品酒师的，如果不是为了让大家对自己的职业有个快速理解（说自己是品酒师比解释给杂志写专栏给人搞培训更容易），就是爱装逼的，尤其是那些在业内人士面前还自称品酒师的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，国内的品酒师不在我说的此类。国内的白酒品酒师做的其实就是酿酒师的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三.品酒的规范标准&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;品酒当然是有一套自己的规范标准的。一般都会按照&lt;b&gt;外观，香气，口感，和结论&lt;/b&gt;这个框架进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一份正规的品酒笔记，大致写成这样&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wine: XXX. XXX. XXX&lt;br&gt;Appearance: A clear, pale, lemon green wine with a watery rim&lt;br&gt;Nose: This wine is clean, pronounced intensity, developing aromas of peach, green apple and botrytis&lt;br&gt;Palate: This wine is medium sweet with high acidity, medium- alcohol and medium+ body. It has a pronounced flavour intensity with flavours of peach, botrytis, honey, lemon and a creamy coating texture. Long length.&lt;br&gt;Conclusion: An outstanding wine, can drink now but has potential for ageing.&lt;br&gt;&lt;br&gt;如你所见，通过观察外观，品闻香气，体会口感，最后得出了结论。这个酒究竟怎么样？值得陈年还是应该尽快喝掉？可以打多少分？值不值得它的价格？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你判断是否该让它们陈年和可以卖多少钱的时候，你就开始创造经济价值了嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而做出这样的判断，更多的不是基于它的外观和香气，而是基于它的口感和结构。&lt;b&gt;是结构（丹宁，酸，酒精度，香味物质）决定了它是否值得陈年，是香气的复杂程度和回味长度决定了它值多少钱。所以口感和结构，就是我们品酒时最应关注的点了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一份正规的优秀的品酒笔记，是可以让另一位没喝过这款酒的专业人士，仅通过你的笔记就判断出你喝的是哪个地区哪种葡萄哪个年份甚至哪家产牌的酒的&lt;/b&gt;。因此客观和专业非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，&lt;b&gt;一切文艺的品酒笔记，都是在耍流氓&lt;/b&gt;。或是在掩盖自己的无能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：这款酒让我想起了我的青春，那是2001年3月的一个下午，我和我的女朋友，带着一块桌布和一篮食物，来到了北京市郊的一处草地……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见过的最夸张的两条品酒笔记，一条来自知乎，还有一条来自微博。微博上的那条大致是这么写的：很多人问我拉菲是什么味道，我无法回答这个问题因为我没有喝过大拉菲。小拉菲给我的感觉，就像西门吹雪的剑，温暖，犀利，锐意。悄无声息的，就迅速捕获了你，恰如爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咳，这样的品酒笔记，读完除了知道西门吹雪很厉害，爱情很厉害，关于这款酒你还知道了什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，&lt;b&gt;像普鲁斯特描写玛德琳小点心那样的品酒笔记，虽然很美，但全无用处&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四.剩下的问题有空了再写。主要会写些品酒的哲学和喝酒装逼的哲学。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20590958/answer/18332715
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
纽约成为世界第一大都市的过程中，有哪些关键影响因素？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于纽约的历史也断断续续读了一些，在我看来，让纽约成为第一大都市的最关键因素，只有一个，就是伊利运河（Erie Canal）。这是老天爷赏的机会，独此一份，纽约人抓住了，成功了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果硬要说还有什么其他因素，就是美国第二银行（Second Bank of the United States）的倒下。这算是美国人赏的机会，纽约人抓住了，成功了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说，伊利运河在 1825 年建成，确立了纽约先发优势，美国第二银行在 1836 年倒下，断掉了后来者追赶的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一. 起跑线&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约的成功，是商业文明的胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约，说倒底，就是做贸易起家的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曼哈顿怎么来的？是荷兰人用那一块牛皮扯成丝从印第安人那里换（骗）来的。（不熟悉这个传奇故事的，可自行搜索）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约市的城市徽章上，有两只河狸：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;498&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/ed/38ed668c168db70906e1a2c11621b743_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/ed/38ed668c168db70906e1a2c11621b743_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;那是因为，纽约在 1625 年建立后，主要的贸易，就是和印第安人的皮毛生意。纽约第一个大富豪 John Jacob Astor，就是做皮毛交易的出身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，交易这件事，谁都可以做。北美东海岸不缺好的港口，就看你有没有货来交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到美国建国时的 1776 年，几大城市，都是大港口：&lt;br&gt;1682 年始建的费城，人口约四万&lt;br&gt;1625 年始建的纽约，人口约 2.5 万&lt;br&gt;1630 年始建的波士顿，人口约 1.5 万人&lt;br&gt;1670 年始建的 Charleston，人口约 1.2 万人&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，紧随其后的还有New Port，巴尔的摩等港口城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见，虽然纽约是最早建城，但是，发展速度却远不及最年轻的费城。在 1790 年的第一次人口普查中，纽约虽然以微弱优势拿到了第一，但是从地区角度，费城地区依然是毋庸置疑的第一大都会。美国的独立宣言，制宪会议，都选择在费城举行，也是很顺理成章的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，纽约虽然是天然良港，起步早，但是也很早就出现了严重的贫富分化。到 1730 年代，最富有的 10% 已经占有一半以上的财富，大量土地被少数人占有，同时有 1/3 的白人自由民生活在贫困中。对于绝大部分人依然是靠土地吃饭的北美殖民地，纽约无法提供土地，自然也就少了吸引力。相比起来，土地充裕，也同样宽容的费城地区，就更吸引人。费城后来居上，也是这个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在建国之时，纽约在发展前景上，并不占优。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二. 航运革命&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;347&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/0b/7a0b378adae7e44b3c6143c55c32071d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/0b/7a0b378adae7e44b3c6143c55c32071d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;纽约要修运河，并不是什么让人意外的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约是个贸易城市，要交易，就要有货。随着美国的国土向西拓张，重要的交易伙伴，出现在美国中西部。但是，这交易却不好做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的经济，最大的成本之一，是运输成本。而最廉价的运输方式，就是水运。美国不缺天然河道，甚至可以说是河道遍布。但是，主河道不是东西向的，而是以密密西比河以主干的，南北向的河道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是乎，坐拥无数廉价自然资源的美国西部内陆产粮区，无法直接把粮食向东送到东北部地区，而只能选择顺流而下，从新奥尔良的港口再向东北部海运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的结果，就是让新奥尔良一跃成为了美国第一大港口。美国内部的经济结构，也呈现出强烈的南北依赖模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，东部许多港口和中西部的直线距离其实并不远，所以，很早就有人开始计算着挖运河出来，把东西两大水系串联起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于纽约，就是伊利运河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，运河这样投资巨大，风险难以估计的浩大工程，并非只是有心有钱就能挖出来的。由于风险巨大，一定要有政府的支持，还要授与专营的特许权，来保证运河贯通后的收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，也要有天时地利才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊利运河全长 584 公里，造价 700 万美元（相当于今天的 1.5 亿美元），总共花了 9 年时间建造，表面上看还算顺利。但其实，工程上的难度相当巨大。比如运河从西向东，有 180 米的落差，这需要在其间修建 36 个水闸。幸亏水泥被及时发明，才让这些水闸成为现实。也是因为诸多工程上的进步，让一条原本估计会花上几十年时间挖掘的运河，只用了不到 10 年时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这节省的时间，换来的，是真金白银。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了伊利运河，纽约作为天然良港的商业城市的优势显露无疑，一下子成为内陆粮食出口的重要通道。西部的农民把大量木材，谷物，和牲畜通过运河运住东部，东部则把纺织品，皮革产品，生产工具，药品，进口食品等源源不断的运往西部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊利运河的出现，让整个北方的经济获得了一个质的跃进。运河相关的城市，比如罗切斯特，一下子变身成重要的工商业城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是 19 世纪上半叶美国内陆向东部和海外输出的货物总量，分在三条主要的运输通路上。其中 S 是南方通过新奥尔良运输的货物，N 就是通过伊利运河一线。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;641&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ad/6aad5dc4a4cfaa3c863b1837c627baa6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ad/6aad5dc4a4cfaa3c863b1837c627baa6_r.jpg&quot;&gt;可见在伊利运河建成前，西部和北方的直接货物交易量是可以忽略不计的。1810 年，从西部每年运出的货物为 6.5 万吨，到1860 年，增加到 470 万吨，这时，北方伊利运河一线的运力已经超过南方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊利运河的出现，扭转了美国东部，西部内陆，和南方的联系。美国的经济轴心，从南北为轴，变为东西为轴。最终，让西部在 1860 年可以选择和东部结盟，扫清了南北战争的重要障碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三. 纽约时代&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊利运河贯通，直接受益最大的，自然是纽约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成为东部最重要的运输枢纽，纽约航运业统治了 1830-1860 年代的大西洋。即使是南方的棉花，也多是先运到纽约，再从纽约运往东部工厂或出口。东部船厂制造了前所未有的 clipper 快船，到 1838 年，就只需两周时间就可以横跨大西洋。这种快船后来还被用来运送从中国来的淘金者和茶叶。1850 年代，每年有 50 艘 clipper 往来中国，全是纽约的公司。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;302&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/96/f5960953561b42333cddc226e91651c1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/96/f5960953561b42333cddc226e91651c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;到 1849 年，纽约每年接收来自 150 个海外港口驶来的超过 3000 艘船，独占了全国一半的进口货物，1/3 的出口货物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贸易的大发展还促成了制造业的大发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为纽约作为一个贸易中心，为商家开辟了前所未有的大市场，让大规模的工业生产成为可能。而生产厂家当然也愿意把自己的工厂建造在港口，因为这里进货出货都方便，同时还能从往来商家那里，得到最新的商务信息。美国最早的一批血汗工厂，就是诞生于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 1850 年代，纽约制造业排名美国第一：全国每 15 个工人里有一个在曼哈顿岛上工作。不仅如此，纽约还激活了周边城市，布鲁克林的制造业全美排名第五，Newark 排名第六。纽约地区已不折不扣的成为美国第一大工业区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有工厂，自然需要工人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约作为航运中心，也成为欧洲移民进入美国的第一选择。从 1840 年到 1859 年，有 420 万欧洲人移民美国，其中 3/4 从纽约入境，高峰的 1854 年，纽约接收了 43 万移民。这些移民中，有 1/5-1/6 的人选择先留在纽约。纽约人口也从 31 万暴涨到 81 万人。到 1855 年，纽约有一半人口是外来移民，曼哈顿更是有 2/3 的成年人来自海外。事实上，由于城市化带来的严重的公共卫生问题，1850 年代曼哈顿的人口自然增长率是负的，但是由于移民的大量涌入，看上去人口依然迅猛增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，这些移民为纽约带来了充足的廉价劳动力，和各种新技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，高密度的人口，也自然带来了娱乐业的发展。以著名的娱乐商人 P T Barnum 为例，他在百老汇上的《美国博物馆》（American museum）堪称是当年的迪斯尼乐园，在 1841 到 1865 年间，总共卖出了 3800 万张门票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/60/8f60f7d160135f9c2bcc17bee2cb3775_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/60/8f60f7d160135f9c2bcc17bee2cb3775_r.jpg&quot;&gt;Barnum 的《美国博物馆》，1858 年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贸易的大发展还促成了新闻出版业的大发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为纽约作为一个贸易中心，往来客商能带来各种新闻，也就自然而然的促进了新闻媒体的兴盛。1830 年，纽约平均每 16 个居民有一份报纸，到 1850 年代，曼哈顿成为美国新闻放送中心，每 4.5 人有一份，周末更是 2.2 人一份。像 航运和股票新闻，也自然是纽约首创。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定程度上正因如此，北方废奴运动的中心，逐渐移至纽约。1834 年，美国废奴协会在纽约印制了 12 万份宣传册，到 1835 年，印数超过 100 万份，仅 7 月一个月，就印了 17.5 万份发向南方，借纽约的出版和发行力量，用印刷品来淹没对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 1850 年代，新闻业已经在曼哈顿的制造业中排名第四。纽约拥有超过 100 家出版社，Harpers 出版社是纽约第一大雇主，也是世界最大的出版商。到 1860 年，占全国人口 2% 的纽约，收获全国图书业总收入的 37%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四. 天时地利人和&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样的好事，其他地方当然眼红，不会这样甘拜下风。伊利运河刚一建成，美国各地也兴起了运河热。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，建运河这事，要得是天时地利人和。天时人和还好说，地利就可遇不可求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如波士顿，就离中部产粮州太远，早早断了这念头，一心发展制造业。这里的纺织业，首先实现了流水线式高效生产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而巴尔的摩，早就开挖了波托马克运河（Potomac canal）。但是，无奈地势险峻，代价高昂，只能放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有费城拼尽全力，才建了一条运河，这就是上图中那条 NE（东北线）。可是，这条河因为地理条件，其实是两条运河，中间用一条轨道接起来。船到此处，要下河，被折成两截，放上铁轨，用蒸汽机钢索引运过山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样麻烦的设计，自然不会被商家青睐。于是，这条水路的运力有限，无法对伊利运河构成威胁。费城于是转而专注于本地的矿产开 发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，在竞争处于先天劣势的情况下，就只能等着纽约自己犯错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约也不是没犯过错。但是，纽约成功的根基，运河和港口，实在是太难摧毁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，在 1835 年，曼哈顿遭遇史上罕见的火灾，将整个下曼哈顿夷为平地。火光之盛，以至于费城的消防员以为本地发生了火灾，结果飞奔上百英里驰援纽约救火。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;623&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/ff/20ffd3670cf0f1b23d5e92d4a7cccffc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;623&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/ff/20ffd3670cf0f1b23d5e92d4a7cccffc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是，火灾只四天后，纽交所就找了一个新库房，恢复了交易。在曼哈顿，一年后，1800 栋新楼取代了原来被烧掉的 1200 多栋旧楼，地产价值反而从 1.43 亿升飞至 2.33 亿美元。这一切，只因纽约的命脉，全在那运河和港口。只要运河在，港口在，仓库，货物，产品，都是可以替换的，纽约的本钱也就没有被烧掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一重要的，就是幸好有人抢在大火烧到前从交易所大楼里取出了全部交易票据，结果，伤筋不动骨，重建过程中还实现了各种商业区的重新配置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅如此，纽约还走运的要死。不久，又在金融业的争斗中捡到了一个大便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说起来，在主要行业里，就只有金融业，纽约还没有绝对优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这并不是说华尔街没实力。早期的美国银行，是商业发展的附属产品。商家手头资金多了，建立起辅助性公司，来 互相帮助，获得资金。纽约已然在商业上因为伊利运河而占了上风，银行业自然也顺风顺水走在前面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，在纽约银行的上头，有一个巨无霸压着，这就是位于费城 Chestnut 街的美国第二银行。这家由国会授权开办的央行，财大气粗，经营有道，在 1816 年成立后，很好的调控了美国经济。于是，华尔街在费城的 Chestnut 街前，只能屈居第二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，美国人对大银行并不待见，他们一方面需要银行提供资金来开发建设，一方面又担心被银行家所控制。传统的基督教文化相信财富应该由实业，辛苦的生产劳动创造，从而看不上这种用钱生钱的龌龊行为。结果，在 Andrew Johnson 当上总统后，美国人对大银行的不满意全都释放出来，美国第二银行的老板 Anthony Biddle 虽然老谋深算，在这场政治斗争中却败下阵来。美国第二银行在 1836 年没能让国会续命，期满解散。（在这事上，华尔街也自然助力不少。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是乎，华尔街的银行们欢送走了美国第二银行，成为美国唯一的金融中心。1831 年，美国全国的货币供应是 1.44 亿美元，到 1834 年不过 1.72 亿，结果 1836 年华尔街诞生了无数新银行，美国的货币总量一下子跃至 2.76 亿。到 1837 年，就爆发了经济危机，华尔街当仁不让的坐上了这注定让无数美国人痛恨的位置，并会一直坐下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五. 30 年&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是纽约最辉煌的时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从 1825 年到 1850 年代，大约 30 年的时间，纽约一跃成为美国最大的大都会，最大的贸易中心，最大的制造业中心，最大的媒体和出版中心，最大的金融中心，而且，全部都是遥遥领先的第一名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与这 30 年相伴的，也是美国航运的黄金年代。美国内河汽船总量，最终会在 1865 年达到历史高点的 1000 支，运量也是历史高点的 23 万吨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有伊利运河，以航运在美国经济发展上的重要位置，纽约依然会获得长足的发展。从新奥尔良运出的货物，依然会大量的运至纽约这样的东海岸港口，再行运出。但是，纽约势必遭遇其他东海岸重要港口的竞争，比如巴尔的摩，费城，而到底会鹿死谁手，就难以预料了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，到 1850 年代，铁路，在克服了重重阻力后，终于取得了决定性胜利，开始占据了主导地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，这火车，也是巴尔的摩这样的竞争对手，首先投入使用。但是，火车的使用本身没有什么地域限制，纽约看到其潜力，凭借自己财大气粗，迅速跟上，别人想利用铁路追上，也就难了许多，更不用说超越了。只能说，火车的出现，让伊利运河为纽约所带来的独一无二的优势，最终被消去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，历史留给了纽约 30 年的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约完美的利用了这个机会，确立自己美国第一大都市的地位，以后的路，也就顺理成章，甚至说是在吃老本了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21469999/answer/18330278
</link>
<author>
程劭非
</author>
<title>
为什么黑360都成时尚了？
</title>
<description>
1.计算机安全跟软件的用户体验毫无关联，就算你觉得它用起来方便，不代表它真的解决了安全问题更不代表它自己没从你这盗窃点什么，所以如果你不懂，请闭嘴。&lt;br&gt;2.关于360做的事情，被捉到尾巴的次数不少，当然对于被抓的包有各种解释，但是到底是怎么回事，圈内人心知肚明，搞点第三方监控工具一看便知。&lt;br&gt;3.本人对任何企业没任何偏见，5年前我帮人折腾电脑几乎必装360的，那时候360是纯绿色版本，copy就能用，后来越做越恶心必须安装还自动升级，再后来发展到劫持别人的网站内容，纯粹变成了耍流氓的工具。&lt;br&gt;4.请问问你们身边各大IT企业工作的朋友，是不是都有一条规定“不准安装360”&lt;br&gt;5.如果你自认为是“小白用户”，用360也没太多坏处，它确实可以查杀一小部分流氓软件和病毒，而且，你的那点“隐私”也不值钱，人家360还不稀罕呢，估计顶多拿来统计一下，根本没人看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21428621/answer/18292721
</link>
<author>
nico wang
</author>
<title>
如何在英文交流中卖萌？
</title>
<description>
终于看到个自己可以答的问题，试着回答一下吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到有些回复Yummy甚至Horny也能卖萌，这个真没有，还有什么加长版的cool啦之类的，我觉得美国人可能使用的很少。&lt;br&gt;对于其他英语使用国家还不够了解，我就简单的说一下我所理解的美式卖萌吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美式卖萌的核心，其实就是对某个词或句在语音或语法上的变体。&lt;/b&gt;口语交谈中，体现在语音方面。而书写交流中，则大部分体现在单词拼写方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能这么说有些抽象，但其实举个例子就豁然开朗了，你会发现这样的卖萌和中文是如出一辙的，因为咱们卖萌和美国人卖萌的原因都差不多：那就是&lt;b&gt;正常的说话方式看上去很无趣，或者过于正式，过于严肃，那就稍微的做一些改变吧！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如中文交流中最常见的一个，&lt;b&gt;有木有&lt;/b&gt;，源于之前的一个咆哮体，你盯着这个短语看半分钟，有木有觉得看着都呆萌呆萌的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;                                          ---------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;b&gt; Ermerger! &lt;/b&gt;美语中比较常见的，至少从我周围的圈子里（20岁上下假装成熟但明显稚气未脱的小伙伴们）嘴里最长说出的是这个词，&lt;b&gt;Ermerger!&lt;/b&gt; 乍一看你会觉得这是什么玩意，那这样呢？ Er-Mer-Ger!&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是看不出？这个词叫做Oh my God! 有没有豁然开朗？&lt;br&gt;其实只是做了一个发音上的变换，原因很简单，一个中国中小学生都会的感叹词，在美国人那必然是已经俗得不能再俗了，因此只要做一些风格上的变换，拿出来用就说的出口了啊。于是乎聪明的&lt;b&gt;米国孩纸&lt;/b&gt;把每个词末尾都加了儿化音，就变成了Er Mer Gerd, 最后那个小“d”音再一吞掉，就自然而然的变成了Ermerger.&lt;br&gt;&lt;br&gt;在国内很少会很一本正经的说“我的天哪”，但是“我勒个去” “额滴神呐”却比比皆是，为什么？&lt;b&gt;因为它表达的是一种态度，一种不严肃的态度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;u so stoooopit&lt;/b&gt;, 等同于You're so stupid. 但是文字最难表达的一点就是语气，同一句话语气不同的话也可以由很多的解读方法。而有些人希望它看上去没有那么严肃，就变成了u so stoooopit, 当然，取决于你想说人家有多傻，so 和 stoopit 中的 “o” 可以从2个到无线多个，发音也从“优”变成了“乌”，有没有看上去萌了那么一点点呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，上边这个并非惯用语似的用法，这样的词语变换还有很多，各式各样，更多的是网络用语，没有严格的规定，因此能读懂就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;I is ..../ I does..../ I has  &lt;/b&gt;这些说法出自我的室友，有时候他跟别人打电话的时候（特别是他女朋友），会突然冒出来一句I is/does/has blahblah..  一开始听的我莫名奇妙，他解释的时候我才豁然开朗，这也是我第一次明白其实很多时候美式卖萌和我们平时卖萌并没有什么区别，都是因为正常的说话太无趣了，所以做些小花样。不过室友很很明确的告诉我我最好不要这么用，因为作为一个黑头发黄皮肤，搞不好会被以为是小学英语没及格= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个表达方式中文当然也有，“我是XXX” 变成了 “我系XXX”，或者“偶系XXX”，当然看起来似乎会比较脑残= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. &lt;b&gt;Yup/ Yep/ Yelp/ Yeah/ Yuh, Nope/ Nuh&lt;/b&gt;. 有人提到了Yoba, 我到目前为止还没有听说过。个人觉得这种文化的地域差异其实也很大，可能换了一个地方就变了一种说法。本质上也是Yes说着好无聊，于是加个结尾音自己说着也舒服一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然其余的还有很多，比如谈话中有些美国小伙伴会用maybs代替maybe, &lt;b&gt;America&lt;/b&gt;变成 &lt;b&gt;‘Murica&lt;/b&gt; （及&lt;b&gt;美国&lt;/b&gt;变成&lt;b&gt;米国&lt;/b&gt;），你会发现很多文化上的相似之处，而发现这些相似之处也总是充满了乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卖萌的本质就是让原本严肃的社会变得玩闹一点~&lt;br&gt;认真你就输了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;P.s. 头一次在知乎上回答问题，想到哪写到哪，没啥逻辑，各位凑合着看吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21326267/answer/18319757
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
金庸古龙小说中，哪场打斗最为经典？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡一刀大战苗人凤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初起源，是世家恩仇。&lt;br&gt;胡一刀是条汉子，不想把苗田两家的丢人事明言，苗人凤遂划出“打遍天下无敌手”这个金庸书中最霸道绰号，逼他出战。&lt;br&gt;初见在沧州客店，苗人凤进门，胡一刀在哄孩子。两人旁若无人对饮，不说话。胡夫人出了一声，胡一刀手一抖，苗人凤冷笑三声，出门就走。&lt;br&gt;胡夫人答应胡一刀“我不会死，把孩子养大”，胡一刀大喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后决战，胡一刀把儿子托孤给苗人凤，苗人凤把他和商剑鸣的宿仇告诉胡一刀。胡夫人当时既尊重，口气也大。“我当家的未必是你对手，”“苗大侠，你若死了，你这班朋友，未必办得成什么事。”&lt;br&gt;苗胡交手。胡一刀因为使的是宝刀，不肯占兵器便宜，让，最后自己拿了把轻一些的刀；苗人凤也不愿占他的便宜，把自己剑尖撅折了。&lt;br&gt;打到吃午饭，二人旁若无人的吃，苗人凤完全不忌惮胡一刀可能下毒。&lt;br&gt;田归农偷袭胡一刀，被苗人凤赶走。&lt;br&gt;胡一刀当晚七百里快马，用自己偷学的苗家剑法，去杀了商剑鸣，给苗人凤报了仇，赶回来，第二天打完，才把商剑鸣首级交给苗人凤。苗人凤把“打遍天下无敌手”的包袱，送给了胡一刀的儿子——也就是胡斐。&lt;br&gt;大战几天后，苗人凤晚上与胡一刀抵足而眠。&lt;br&gt;打到第五天，胡夫人看出苗人凤剑招破绽，告诉了胡一刀；胡一刀有机会，但不制胜，和苗人凤相约，换了刀剑打。终于胡一刀挨了一剑，苗人凤挨了一脚。胡一刀中毒而死，胡夫人对苗人凤道：“我这几日，亲见苗大侠大仁大义，知道这孩子是托付得过了，我就不多吃这二十年的苦头了。”随即自刎殉夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一连串细节，每一个都是豪气充溢，光明磊落，上遏日月，下抵黄泉，潇洒倜傥，已到极点。&lt;br&gt;什么叫做肝胆相照，什么叫做“最好的对手胜过最好的朋友”，都在这里头了。&lt;br&gt;走江湖的，武功高下，本来就在其次；苗胡大战，肯定没有《天龙八部》里那么玄幻，但看这两个人，就明白他们为什么是当世武功最高的两个。非只是武功，而在气度。张无忌在《倚天屠龙记》里，段誉在《天龙八部》里，到后来都是武功通神，但就是少了这股子浩荡磊落的气，所以总显得憋憋屈屈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21469733/answer/18327894
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
2013 年 8 月 12 日晚新浪微博出现的假王朔加 V 事件是怎么回事？
</title>
<description>
匿名说一下吧……&lt;br&gt;首先向受骗的王朔粉丝们道歉，90度的鞠躬……&lt;br&gt;事件过程如@ 微博管理员 所描述的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;用户&lt;a href=&quot;http://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E6%9C%94%E7%BC%96%E5%89%A7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@王朔编剧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 此前认证信息为“作家，代表作《无人喝彩》”。该用户真名黄某，个人身份为某房地产公司广告部经理。后通过更改昵称头像、骗取认证信息等方式，冒充知名王朔，已构成“冒充他人”，现根据《新浪微博社区管理规定（试行）》第23条之规定予以注销处理。&lt;/blockquote&gt;此人之前昵称 王痞子低调点，在申请认证的时候提交了真实可信的信息（包括名片与奖状），认证说明为：作家，代表作《无人喝彩》。其提交的文件奖状中这么写 “黄X 先生：您的作品《无人喝彩》在2012年全国散文作家论坛征文大赛评选中，经评委会评审，荣获二等奖”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后修改昵称“王痞子低调点”为“王朔围脖”，被拒，后修改成“烂痞编剧”，通过，后又修改成“王朔编剧” 通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想要绕过认证的漏洞并不容易，因为认证、认证后修改昵称、修改认证说明，都是需要人工审核的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事情的巧合之处在于，这件事儿落在了实习生身上，此用户之前已经是个作家，作为一个90后的实习生，看到一个认证理由为“作家”的用户“王痞子低调点”想改名成“王朔编剧”，似乎也不值得引起过分注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非常抱歉要用那个看到就让人烦的说辞，但是，确实是“临时工”做的，真的无意推托责任，也没地方可推，这只是一个看起来蛮有喜感的事实……&lt;br&gt;&lt;br&gt;抱歉目前的认证流程和用户体验还有问题，但我发誓正在改进，也许某天王朔要认证微博，必须并且只需@ 鸡毛蒜皮与鸡毛蒜皮 和@ 冯小刚 认证（才）就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次向各位致歉，希望朔爷早日降临我大微博……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一次抱歉，此文不允许任何转载，尤其包括转发到新浪微博、知乎日报、微信、QQ空间、以及其他各种博客，各种微博。知乎官方微博账号当然也不许转载。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21461557/answer/18324309
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
《新闻法》《出版法》《独立基金会法》等法律的缺失，对中国社会意味着什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，请看&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Scott Yang&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/scott-yang-16&quot; data-tip=&quot;p$b$scott-yang-16&quot;&gt;@Scott Yang&lt;/a&gt; 的答案，其澄清了中国并非完全没有新闻法、出版法、基金法（虽然名字有出入），管制的法律多如牛毛，比如我以前回答过的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20283228/answer/14610555&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么影视作品中演职表里台湾演员和香港演员后面要后缀“台湾”、“香港”呢？&lt;/a&gt;。中国没有的是实质保护新闻自由、出版自由、结社自由的法律。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我不太同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@magasa&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/magasa&quot; data-tip=&quot;p$b$magasa&quot;&gt;@magasa&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt;「有，又如何」的观点，尽管在这个问题上我们的价值取向是一致的。我不是立法万能主义者，但我认为立法过程能让很多事情可以合法地被谈论，可以「脱敏」。即便是恶法，也会带来博弈的空间，因为其不可能从头恶到脚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有正面回答问题，但这个问题不需要从正面回答，因为不自由的恶不言自明。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21456285/answer/18318139
</link>
<author>
晓渔
</author>
<title>
穆斯林和非穆斯林如何在吃猪肉这个问题上互相尊重？
</title>
<description>
我就搞不懂了，这么简单的问题哪那么多麻烦？作为从小接受理科教育的人，我们来分情况讨论一下。这里用汉人来代表非穆斯林，因为可以少打两个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作为汉人，跑到清真餐馆里面去吃饭时，不应该吃猪肉。&lt;/b&gt;其性质相当于砸场子。因为这里，汉人是外来者，所以入乡随俗，&lt;u&gt;这是对穆斯林“不吃猪肉”的习俗的尊重。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同理，作为穆斯林，跑到汉人的餐馆，或者和汉人为主的群体在一起吃饭时，不应该要求汉人不吃猪肉。&lt;/b&gt;这里，穆斯林是外来者，所以同样入乡随俗，你可以不吃，但没资格要求别人也不吃，&lt;u&gt;这是对于汉人“没有不吃吃猪肉的习俗”特点的尊重。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是汉人和穆斯林交了朋友，俩人某天心血来潮，决定高高兴兴一起出去搓一顿，这种情况下，就需要&lt;b&gt;双方开诚布公的商量&lt;/b&gt;一下，你是否能容忍我吃猪肉，如果不行，没关系，咱就一起去吃牛排。如果可以，那好，我点个排骨汤，你整个白切鸡，井水不犯河水，皆大欢喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上有人说有的穆斯林因为长期被教育不能吃猪肉，因此对猪肉味道厌恶，闻到就想吐。我只能说这已经不属于宗教信仰的范围内了，属于个人习惯问题。解决方案同上：&lt;b&gt;商量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不就完了么&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------&lt;br&gt;ps:出去吃了个饭，突然想到一个不错的比喻，特来补上&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中还广泛存在着另一种人，他们对某种我们每天吃的东西也有禁忌，但是很少有人纠结“如何与这种人相处”的问题。。。没错，素食主义者&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都或多或少的认识一些素食主义者吧，他们和其余饮食习惯正常的人相处就基本和我上面的描述类似：没有人会提着一包绝味鸭脖跑到素食馆里面啃，也没有人会在素食馆里面大喊“老板来份回锅肉”；同时素食主义者和其他人出去吃饭的时候，也不会干涉其余人吃肉的自由，一般只是会礼貌的声明自己的饮食习惯，然后自顾自地吃素菜而已。大部分人对素食主义者也没什么偏见，甚至会带有一些尊敬，如果聚餐时知道某人不吃肉，大家也经常会表示“那咱们就多点个素菜或者豆腐之类的吧”。多和谐啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么大家和穆斯林的相处就不能这样呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19805928/answer/18322231
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
招行、工行、农行、中行四行的信用卡哪个最好用，为什么？
</title>
<description>
我在这儿赞颂一下招商银行吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我于13年8月5日左右接到招行发来的短信，告知我刷卡消费86.11美元。问题是我最近根本没有使用这张信用卡付款，更遑论美元……所以给招行客服拨打电话询问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;招行的客服专员只能查询到这笔交易是从亚马逊支付的，并提示我回忆近期是否在亚马逊上进行过交易，我挂了电话，上亚马逊查了半天交易记录，没有——当然没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再给招行打电话，招行客服表示：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、他们将查询这笔交易的详细信息，大约需要2个工作日，结果将通过短信发送，如我再次确认这笔交易不是我所为，则可以进行追回程序；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、建议我暂时冻结该信用卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我冻结该信用卡并进入查询程序，2天后，招行发来短信告知查询结果，大意是：经过查询，该交易为amazon prime membership年费预授权（收到短信反应过来，确实是我几个月前干的，免费期过了后开始收费了。后来上网查了一下，这个86.11美元是个著名的坑）。让我觉得很棒的是，招行竟然在短信里手把手教我如何取消 Preme membership 会员资格，大致就是进入会员中心，点选 “Prime membership” 按钮之类的全套流程，虽然我知道怎么弄，但这种细致的服务的确让我感觉非常不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我取消 Prime membership 后的大概两三天，亚马逊退回了86.11美元的预授权费用。后来我把这事儿在微博上发了一下，有人回复 “同样的事情发生在交行，就没能给我解决” ，另一个人回复 “交行客服就只会追问亚马逊是什么” ……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/04/10040e68dc62ab88d8f203c153b6e353_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;484&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;484&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/04/10040e68dc62ab88d8f203c153b6e353_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直使用招行的VISA，感觉招行的客户服务质量是难得的 “我找不出什么缺点” 的服务。所以预计在未来的很长一段时间，我都将使用招行的信用卡。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21456536/answer/18325131
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
为什么张亮对娱乐至死的互联网有厌恶感？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以对「对娱乐至死的互联网有厌恶感」，归根到底是无奈吧。如果是能够改变的事情，也就去改变了，但因为无法改变，就只能无奈并满怀厌恶感的表达不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先得声明，就像问题中说的，我讨厌的不是娱乐，讨厌的是「娱乐至死」... 在这个问题上，度很重要。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;人，饿了得吃饭，渴了得喝水，精神上疲倦了，就得靠娱乐纾解一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但很少人会不停的吃饭，更少人会不停的喝水。这是物理条件决定的。而娱乐是个精神层面的问题。在二十世纪之前，多数人并不可能不停的娱乐：因为客观条件不允许。你不劳作就得被饿死，一年忙下来真正能玩的时间很少。即使过去几十年，温饱解决了、电视等娱乐工具让人们可以相对更长时间的娱乐了，多数人还是有限的娱乐——电视电影漫画体育直播抽烟喝酒都是有限的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较该死的，是互联网娱乐：它貌似是免费的、碎片时间的，但本质是高度成瘾的、无穷尽的。很多人觉得刷下微博或者打一盘飞机不算什么，然后跳进了无底洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它应该是人类历史上第一次，有了一个可以无限循环的玩具。就像黑客帝国那个隐喻，互联网就是一个，以所有人为养份，给所有人造梦的机器。只要你想，你可以无限沉浸于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有极度自控的人，才能跳出这种沉浸和麻醉。可，人又是一种自控能力非常弱，经常给自己找借口去玩的生物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，几乎可以预期，越来越多的人会陷入娱乐致死的死循环。虽然人们经常说沉迷互联网会毒害青少年，但其实所有自制力不强的人都是受害者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;娱乐的坏处是什么呢？如果你精神疲倦，它能够让你放松、愉悦，但当你过量娱乐，你就会变的麻木、缺乏真实感受、内心枯竭——只是为了玩而玩，避免去做那些有挑战的、枯燥的有价值的事情，比如读书、学习新技能、创造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，进入互联网时代，人可以被粗暴的划为两类：1% 的创造者，99% 的消费者。1% 的人去创造 99% 的人可以玩的东西，去赚这 99% 的人的钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很无奈，这是经济规律，颠扑不破。绝对不会因为我不满，大量的资金和资源就不流向互联网的娱乐业，人们就不去消费了。而乔布斯、扎克伯格和大多数互联网英雄们一起构建了这一窘境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为从业者，我只能希望两件事：除了娱乐，我们还去寻找那些能让世界变得更好、让人们变成更好的人的科技与产品；以及，更多人能成为创造者，更少人成为纯粹的消费者。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21463268/answer/18309432
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
美国人为什么养得起那么多孩子？
</title>
<description>
只回答问题：为什么养得起那么多孩子？福利什么的不深究了。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;个人愚见，主要信息来源是同组工作的大叔大妈，在美国超过20年，孩子去年或者今年上大学。&lt;br&gt;bottom line on top：&lt;b&gt;中国人也可以按照美国人的方式养那么多孩子，中国人不愿意。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;美国小孩小于多少岁的时候是不能一个人在家的，必须有监护人。基本会有一个人不工作全职在家，很多中国人不愿意，还是要双职工多挣钱。如果父母都工作就要送托儿所，大约每月1000左右。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中国小孩小时候要学钢琴学画画，学这学那都要花钱，两个孩子算是正好，再多就有压力了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中国小孩要上要上好学校，买学区房很贵，没有余钱养孩子，上私校更贵。我跟组里的大妈们说我以后不买学区房，省钱上私立，她们说一个孩子可以，两个孩子还是学区房划算。私立有多贵有多好呢，顶级的私立高中ivy+mit+大S的入学率能达到30%左右，而且很多人看不上这些ivy而是去小的文理学院。而好的公立学校基本一年出一个哈佛一个mit几个个其他ivy，总数不超过10个，然后顶级的公立学校你买学区房也不一定能进，要排队，还要推荐信（中国人一般很难找到牛逼的推荐人）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;此条部分政治不正确：美国差的公立学校，孩子进去就废了，黑人比例很高，初中就开始喝酒抽大麻打老师，成绩好的受到鄙视和排挤。一般的公立学校，风气没那么糟糕，但是老师水平一般，教不出什么好学生。好的公立学校凑合，如果是能在学校里展露头角，上名校还是有可能的。当年靠着考托福出国的中国人基本送孩子到这种学校，有能力的上私立。一个叔叔家里算是不错的了，没舍得送孩子上私立，去了当地一所公立高中，然后孩子去同学家玩的太晚，让他去接，结果一进门就是大麻味，孩子同学的家长明显是刚刚high过，之后那个叔叔再也不让孩子去同学家了。ps，大麻的危害不是很高，成瘾性低，在这抽大麻很普遍，有些州是合法的有些州被抓了也只罚钱。我觉得抽大麻算是一种态度，时间长了难免回去触碰其他的毒品，而且大麻毕竟不合法，周围的朋友圈也会变化。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;此条全部政治不正确：有些非裔美国人也会生很多孩子，只管生，不管教，高中就打架大麻抢劫甚至强奸。父母有补贴，大房子住着（有些区房子便宜，一般人不敢住），大车开着，享受着奥巴马的医改。中产阶级交的税都补贴这些人了，艹。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;组里去年有三个人的孩子同时上大学，他们讨论学校讨论的很多，所以我也耳闻了一下。国内人听说过的大学基本是私立的，学费5w刀一年，楼上有人说可以贷款，但是四年下来贷款20w美元谁还的起。哈佛这些学校是提供全额奖学金的，但是真的名额很少很少（虽说只要录取你就给，但是有几个穷人家的孩子能被录取呢）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一个大叔带孩子去参观大学，两个大学挨着一个公立（排名前50）一个私立文理学院(排名前10）。公立的学费1.5w一年，文理学院6w一年，就是说私立的一年的学费等于公立四年的。你怎么跟孩子说：儿啊，虽然这个学校很好，但是你别申请了，录取了爹也没钱给你交学费，等省钱养你弟弟啊。我觉得大部分国人宁愿自己不换车不换房把省的钱给孩子上学。美国人才不管你，能上的起就上，上不起拉倒。组里的韩国人倒是看得开，他儿子今年上学，申请到了一所排名前15的学校，他直接说没钱，然后孩子就去了一所排名40多的.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;孩子多了会省税，12个孩子我估计能省一多半了。如果老婆不工作，省的更多。还有不少补贴。我们交的税都给这些人了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21422671/answer/18322593
</link>
<author>
叶斌
</author>
<title>
《仙侠道》项目负责人将自己的名字融入作品当中，这种做法常见吗？
</title>
<description>
做为《仙侠道》《神仙道》的制作人看到这个问题时有一种不答不行的感觉。&lt;br&gt;我们使用真名，把自己做为角色加入游戏有3个原因：&lt;br&gt;1、在人物的性格设定上，可以直接沿用身边朋友，让人物塑造更真实。我的功力不行，凭空创造的角色总脱离不了李逍遥的模板。所以想了这么个办法，万幸也征得朋友们的同意。感谢他们为艺术做出的牺牲。特别是负责仙侠道的阿峰，做为从《神仙道》一路走到《仙侠道》来的好战友，这次分饰主角和反派刀疤兔，尽情让我们发挥，牺牲真的很大，特别感谢。&lt;br&gt;2、《仙侠道》真的是我们赌上名誉的作品。名字都公布了，做不好会很糗，所以必须拼命做好玩的游戏啊。可以不赚大钱，但游戏一定得好玩，我们是这么想的。&lt;br&gt;3、最后这么做真的很好玩，我们内部在玩的时候经常哈哈大笑。有爱的开发和运营，才能做有爱的游戏。主美燕斌也乐此不彼，话说我一直觉得他把自己画得太帅了。&lt;br&gt;见图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/86/1686c912d5ff40deffda496e77cb1c19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/86/1686c912d5ff40deffda496e77cb1c19_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，这个方法还是比较常见的。先例有蔡前辈在《轩辕剑》里的DOMO工作室，姚仙在《仙剑奇侠传》里的酒剑仙。虽然不是游戏，但九把刀的书与电影《那些年》也是如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21360289/answer/18320570
</link>
<author>
陈朝
</author>
<title>
豌豆荚为什么要做『豌豆荚设计奖』 这个项目，对公司和产品都有哪些意义？
</title>
<description>
设计奖团队的人自己来说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说为「什么要做」吧。&lt;/b&gt;看到@简生、@小辉 两位知友说的都很有道理：对用户有价值、推崇某种设计理念、应用推广渠道，以及「制定标准和获得权威」，但是还不算我们的初心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来团队成员都有一点设计、市场、运营的背景，不考虑以上那些因素也不可能。但是一开始我们决定做个设计奖的起因就是「不满意」。设计奖刚开始时是 2011 年 9 月，10 月 Android 4.0 才发布，绝大部分应用还是基于Android 2.x 设计的，应用整体的设计质量介于较差和有差距之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而那时的豌豆荚和现在也不一样。其实我们那时更接近一个应用的搜索引擎，力求索引其他市场的应用准确、全面。我们也觉得当时首页上「上升最快」之类的应用榜单不够好，应该做点什么，推一些好应用出来。说得大一点，我们觉得促进Android 应用的设计质量，我们也有责任。设计奖就是这种心态下开始做的。这篇 Blog 可以作为说明（比较煽情不贴全文了）：&lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/blog/wandou-design-award-100&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚设计奖一百期&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这件事坚持了快两年，却缘起于「不满」：我们对 Android 应用的设计不满，我们对自己只做应用搜索的态度不满，我们对 Android 用户享受的应用质量不满。我们希望发出声音，也希望构建对话。我们自己也是开发者，希望通过一种方式和开发者讨论，什么才是好应用。我们也是用户获取应用的途径，我们也希望和用户对话，什么样的应用值得推荐和分享。最简单的，我们自己先把喜爱的应用分享出来。这就是豌豆荚设计奖。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个部分：对公司和产品都有哪些意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先是用户价值，豌豆荚设计奖是一个质量很好的人工应用推荐，这个自不待言。第二是对开发者，是一个传达我们声音的地方，说说我们觉得什么样的应用设计是好的，也说明豌豆荚对于应用质量是有态度的，提升我们的品牌。但是这两者也会有矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我提议过要不要做更大众的应用推荐，被我们的联合创始人给否了，说你们只选择设计够好的，不要考虑下载量。但是我们不去想大家也会想。一开始品牌认知差，一度应用荒，主动参评的很少。后来大家发现获奖后的应用相当于「免费」在我们的首页出现整整一周，对于小团队能有很不错的下载量。有一个小团队，通知他们应用获奖了，他们说已经在开酒庆祝了。不少开发者会认为这是一个合作项目，问设计奖怎么上，费用多少，这个我们直接转给负责广告的同学了，设计奖是不会当作商务资源的。也有过我们推荐的应用用户不买账的：比如众包地图应用 Waze，在国内其实不太好用，但是我们非常喜欢它的创意，刚刚评奖不久就传来了被 Google 收购的消息。以及推荐豆瓣阅读、字节社等应用，有的用户会对「好的内容需要付费」这件事不认同。我们希望在设计标准和用户价值之间找到一个平衡，不推荐那些小众到对大多数人不可用的应用，但也秉承初心，把设计放在第一位。目前的结果也比较好，不仅越来越多的开发者会申请评奖，我们也获得了很多达人型用户的喜爱，每周都会有一些应用的粉丝来信，推荐喜欢的应用参评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说起来，豌豆荚设计奖评选的唯一的标准是设计，我们的目标是每周推荐一款好应用为用户创造价值，传达我们的设计理念。知友说的和竞争对手拉开距离，「制定标准和获得权威」，都算是结果吧（虽然远没有达到）。至于 Android 应用设计质量的问题，我们自己也是开发者，和业内同仁一起努力吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开发者想参评设计奖看这里：&lt;a href=&quot;http://developer.wandoujia.com/coop/design-awards-faq/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚设计奖 FAQ : 豌豆荚开发者中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;豌豆荚对开发者的各项服务：&lt;a href=&quot;http://developer.wandoujia.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚开发者中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21443714/answer/18319914
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
为什么百度搜索结果页使用的是落后的table布局？
</title>
<description>
诸位，我知道大家都喜欢Google讨厌百度，但这不代表遇到百度的问题就能跳过“是不是”而直接问“为什么”，然后嘲讽一番。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度搜索结果页源码的主体结构是这个样子的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/bc/f6bcc156c538a1e7c9b1bfb20e8325cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;390&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;390&quot;&gt;一看即知，这是典型的div+css布局，跟table没有半毛关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们把content_left这个div展开，它就是展示所有搜索结果的地方：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/fa/a1fa7365c5a98abe8f110d7546fb719e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/fa/a1fa7365c5a98abe8f110d7546fb719e_r.jpg&quot;&gt;现在你大概明白为什么有人误以为百度用table布局了，因为每个单独的搜索结果都是一个table，这个table里只有一行一列，也就是一个td，再里面就是搜索结果的标题和摘要了。&lt;br&gt;但我们得澄清两个概念：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;不是页面里用了table就叫table布局，只有用单元格来划分页面区域和元素定位时才叫table布局；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用table不代表落后，至少在显示真正的表格式数据时，用table是最适合也是最方便的。有些人明明能用table却偏要用div或ol来模拟“表格效果”，这种行为我们称之为蛋疼。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;好，谈下一话题。这只有一个单元格的table是干什么用的？百度为什么要费劲给每个搜索结果套一层？Google为什么不这么做？&lt;br&gt;先看看Google的搜索结果吧：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ca/e9caa74be121090aa9bb2603980bb45b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;536&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ca/e9caa74be121090aa9bb2603980bb45b_r.jpg&quot;&gt;注意，每一行右侧换行时的留白是不一样的，原因是英文单词包含字母个数不一致，导致网页排版时无法对齐，所以为了可读性，只能保留整个单词而牺牲了整齐排版的美观度。&lt;br&gt;这不是Google自己的问题，而是整个英文互联网环境和HTML格式的问题。要知道，书籍和报纸会通过适当截断单词和拉宽字间距来做到排版整齐，但在网页上做不到，因为网页是动态的，文字的大小和位置都不会固定，而且也没有拼写检查系统来判断哪个单词哪里该截断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以纽约时报为例。&lt;br&gt;这是报纸排版：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/9d/469d3835b2f9ee814b15edd572178a74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;365&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;365&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是网页新闻：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ce/6ace6102e5dbb483ce034c457e756985_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;604&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;604&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ce/6ace6102e5dbb483ce034c457e756985_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;说了这么多英文网站的事，那和百度又有什么关系呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;css里有这样两个属性：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;word-wrap: break-word;//如果某个长单词超过了一行的长度，就截断它；
word-break: break-all;//不管单词是什么，只要超出行尾，就截断它。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;这两个属性在英文网站的正文里，不到万不得已是不用的，因为截断单词等于失去了可读性。但在中国成了香饽饽，许多网站为了整齐的视觉效果，直接把所有英文单词截断。比如下面就是百度的搜索结果：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/85/af856b624fb531f524487186e0e6ee2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;551&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/85/af856b624fb531f524487186e0e6ee2d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看到，连answers这种不算长的单词都被粗暴截断，对英文读者来说简直是不可原谅的，但对百度所面对的广大中国用户来说，首先，很少搜索英文，第二，有英文也大多是在中文网站上偶尔点缀，就算被截断，对词义理解的损失也是微乎其微，而换来的是整齐的页面排版。&lt;br&gt;搜狗、搜搜、360搜索，用的全是这一套方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但它们三个并没有在每个搜索结果外面套一层table，为什么百度会这么做？&lt;br&gt;因为百度在这几家中做的最早，考虑兼容的事情也最多，而word-wrap和word-break原本是IE自己搞出来的样式，直到2010年才作为css3标准，各家浏览器、各个版本的支持程度都不同。&lt;br&gt;为了保证无论任何长单词都不会越界，百度用了杀手锏，也就是终极解决方案：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;table-layout&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;fixed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;只要预设了table的尺寸并设置为fixed，那么被它套起来的文字就算天塌下来都不会越界。设为折行就折行，设为隐藏就隐藏，无论内容怎么变化，外层table的宽度永远是固定值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下吧：&lt;br&gt;&lt;b&gt;传统媒体&lt;/b&gt;：通过语法分析来截断单词、调整字间距，达到可读性和排版的平衡点；&lt;br&gt;&lt;b&gt;外国网站&lt;/b&gt;：牺牲整齐的排版，保留单词的完整性便于阅读；&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国搜索引擎&lt;/b&gt;：牺牲单词的完整性，保证排版整齐；使用table、word-wrap、word-break等方式保证文字不越界、不留白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说百度错了吗？按它的用户定位，也就是大多数对英文内容基本没有要求的人来说，这么做是完全合乎情理的。如果哪天百度打算进军国际搜索市场，截断单词这种事会在第一时间取消掉，那个无用的table自然也就消失了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
