<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21347929/answer/17957136
</link>
<author>
chris liu
</author>
<title>
中国为什么要花这么多钱，费这么大的力气去发展高铁？
</title>
<description>
首先要改变一个错误的认识：高铁花的钱并不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、单位长度的建设投入，高铁并不比普铁贵很多。&lt;br&gt;当今，新建一条高铁（双线电气化、每小时350公里）每公里工程花费1.3~1.7亿，新建一条普铁（双线电气化、每小时160公里）每公里工程花费1.0~1.3亿。高铁与普铁的时速相差一倍多，成本相差却不足30%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、高铁总的投资并不比普铁、高速公路多。&lt;br&gt;09年后，全部铁路基础设施建设投资每年5000~7000亿，其中40%投入到高铁，其余60%投入到普通铁路。09年后，全部公路基础设施建设投资每年9000~11000亿，其中85%投入到国家与地方高速公路当中，其余15%投入到国省干线二级公路、农村支线公路等当中。因此，不论是考察总量，还是考察比例，不论是考察高铁与普铁，还是考察铁路与高速公路，可以看出，高铁的建设规模都仅仅是一小部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但为什么高铁争议这么大？因为高铁是新生事物。遥想20年前高速公路在华夏大地刚刚兴起之时，争论也非常大。现在已经没人怀疑高速公路修建的必要性了。每年开通上万公里的高速公路都已经是很平常的事情了，都上不了新闻。相信五年后，高铁深入每个人的旅行生活，不再会引起任何争议。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21220111/answer/17956841
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
全球最快计算机天河二号的研发意义是什么？
</title>
<description>
放在文章之前的p.s. 我批判的那遍文章（自称和这事儿比较近的那篇）在修改之时已经排到第三去了，我也欣慰我的批判起到了一点作用。而修改之时排在一楼的那位“拿天河一号来说”的匿名用户的观点不是我批判的对象。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;实在是看不下去了，这样一个漏洞百出、什么内行技术都不懂，其身份十分值得怀疑的人的答案，居然排在第一位！我的回答分为两个部分。一是说明高居一楼的那个&lt;b&gt;匿名用户&lt;/b&gt;的答案的错误，二是回答为什么要制造天河二号，天河二号能做什么事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx我是叉叉分割线   PART 1. 破xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;跟这事儿比较近，匿个名吧。&lt;/blockquote&gt;嗯。一楼作者真的和这事儿比较近吗？下面我会告诉大家，从下文的回复中可以看出，该作者不可能是一个和这事儿比较近的人，我看这纯粹是来灌糊水的。呵呵，选择匿名只是为了告诉大家“我是政府内人士，由于某某某原因，我不能直接站出来说话，但我说的都是真的哦，是可信的哦”吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;作为给天河二找“意义”的工作相关的间接经历者，讲点你们不知道的。&lt;/blockquote&gt;请问什么是给天河二找“意义”？超级计算机制造之前的使用意义就如此明确，还需要你去找吗？我在第二部分会告诉大家天河二号到底有什么意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;先说超算这东西NB不，按说技术指标什么的应该没什么假，最快就是最快，最大就是最大，但是建超级计算机这个东西如同盖摩天大楼，&lt;b&gt;第一造出来也不代表你掌握了核心的技术，第二这东西不是美日不能建，而是建出来除了好看外，没有多大&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;意义” &lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;于是问题回到了“意义”上。天河二的意义在哪？很可惜，作为直接接触负责提供“意义”的政府部门的人士，我只能告诉你到现在为止，谁都没想好这货能干嘛。&lt;br&gt;这也是为什么美日欧不搞这玩意的原因。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这段话的“第一”、“第二”不尊重实际、误导性十足，表明作者要么是什么都不懂，要么是故意来知乎上搅浑水。“&lt;b&gt;第一造出来也不代表你掌握了核心的技术&lt;/b&gt;”的意思是：你造出了世界第一的计算机与你有没有掌握核心技术没有太大的关系，你可能掌握了，也可能没有掌握。显然，作者想表达的意思是，你虽然造出了世界第一的计算机，但是你没有掌握核心技术。这难道是说：即使没有掌握核心技术也能够造出世界第一的计算机来吗？这就真不能理解当年曼海姆大学的Hans Meuer教授（现任国际超级计算大会主席）为什么要搞出个&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/TOP500&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TOP500&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;榜单并且能够20多年来一直受到国际的重视了！&lt;br&gt;制造并运用一台超级计算机所需的技术包括核心处理器、网络互联、容错性、操作系统、编程平台、制造工艺、应用软件等。第一，如此多的CPU如何一起协同工作，提供高速运算，这是体系结构应当解决的问题。而天河二号中采用的新型异构多态体系结构是继天河一号多阵列可配置协同并行体系结构发展而来。多态异构体系结构技术是中国率先提出并使用的，当今处于国际领先地位。&lt;br&gt;第二，核心处理器也就是通常所说的CPU，但新型异构多态体系结构的天河二号中，它还包括用于加速运算的MIC（可以理解为GPU）等。天河二号采用的CPU是Intel的Xeon和自主生产的FT1500， MIC是Intel的Phi协处理器。Xeon + Phi构成了主要的计算结点，而FT1500组成服务阵列。处理器方面，天河二号采用了国外的CPU，FT1500的性能也是不错的，所以总体结论是中国在处理器的设计制造方面是落后国际先进水平的。&lt;br&gt;第三，多个处理器共同完成一项任务时，需要进行数据的交互，如同一个团队共同干一个活需要交流沟通一样。2个处理器的数据传输可很容易地实现；10个处理器的数据传输也可以轻易实现，但可想而知会略为复杂；当处理器的数目进一步增加，到达100个，100个，1w个，10w个，100w个时，这种复杂度的问题就不是那么容易解决的了。可以想象TCP/IP协议和全世界大大小小的路由节点就是为了解决这种问题而出现的。但超级计算机内部的数据传输与互联网之间的数据交流不同，超级计算机内部每个节点之间都可以进行数据传输，传输的量还很大，因此对带宽有着极高的要求。天河二号采用的光电混合的自主定制高速互连系统，&lt;b&gt;性能是当前国际上最先进的商用互连系统的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2&lt;/b&gt;&lt;b&gt;倍&lt;/b&gt;，继续保持国际领先地位（详见：&lt;a href=&quot;http://news.qq.com/a/20130617/021616.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“天河二号”超级计算机获核心关键技术突破&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。我参加过新闻发布会，虽然引用只是QQ新闻，但内容是可靠的）。&lt;br&gt;第四，容错性。同样的一个东西多了，有一个或几个出问题的可能就大了。如何保证在一个或多个部件出问题的条件下，其他部件继续有效地工作，是容错性设计应当解决的问题。这方面的技术我理解不深，从天河二号新闻发布会的情况了解，它也是处理国际先进水平的。&lt;br&gt;第五，操作系统。有了硬件，如何管理硬件来完成给定的任务，是操作系统的工作。平时我们所说的装机就是指装操作系统。家用台式机或笔记本的操作系统管理一个四核或八核的CPU算是很多的了。但超级计算机的操作系统需要管理三百万个处理器核，这个技术难度大家自己去想想吧。天河二号采用的是麒麟操作系统，由国防科大自主研制开发。&lt;br&gt;第六，制造工艺。现在的超级计算机的体积都很大，如何将这么多的处理器组装在一定的空间内，并进行良好的散热，是需要解决的问题。这里看数据：以高密度高精度结构工艺为例，天河二号共170个机柜，占地面积与天河一号基本相同，但性能却是它的11.6倍；与此前排名世界第一的美国“泰坦”系统相比，占地面积是它的85%，性能却是它的近两倍。（详见：&lt;a href=&quot;http://news.qq.com/a/20130617/021616.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“天河二号”超级计算机获核心关键技术突破&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;第七，应用软件。应用软件的开发与维护是个长周期的过程，在这方面，一些国外软件具有它的优势。&lt;br&gt;有没有掌握核心技术，各位应该自有定论了吧。&lt;br&gt;“&lt;b&gt;第二这东西不是美日不能建，而是建出来除了好看外，没有多大“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;意义”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”，&lt;/b&gt;读完这话，可以看出两层意思：一是超级计算机没有多大的“意义”；二是，因为这个原因所以美日没有造，从而也就没有和中国去抢，所以中国才拿了世界第一。本文第二部分再来讲“意义”，我们先来看看top500的今年6月的统计（详见&lt;a href=&quot;http://www.top500.org/statistics/list/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List Statistics&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/14/0814c04eb84b7fb378fe089b3153c9ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;682&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;682&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/14/0814c04eb84b7fb378fe089b3153c9ba_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就top500榜单上的超级计算机而言，美国有252台，中国66台，日本30台，英国29台，法国23台，等等。中国拥有的超级计算机数量是世界第二，而第一美国相当于中国的4倍！而近年来世界第一的计算机，2010年6月是美国橡树岭国家实验室的“美洲豹”（Jaguar），制造经费约为1.4亿美元，持续速度1.759 petaFLOPS（每秒…千万亿次）；2010年11月是中国天津超算中心的“天河-1A”，制造经费约为6亿元人民币，持续速度2.566 petaFLOPS；2011年6月是日本神户的理化学研究所的“京”（K-Computer），持续速度8.162petaFLOPS；2011年11月仍然是“京”，技续速度10.510petaFLOPS；2012年6月是属于美国能源部和美国国家核安全管理局的“红衫”（Sequoia），持续速度16.325petaFLOPS；2012年11月是美国橡树岭国家实验室的“泰坦”（Titan），持续速度17.59petaFLOPS；2013年6月是中国广州超算中心的“天河二号”，持续速度33.862petaFLOPS。&lt;br&gt;美国252台，日本30台，欧盟约80台，真是不知道“这也是为什么美日欧不搞这玩意的原因。”这样一个结论是怎么来的！一楼作者根本是不知道行情啊。而如果HPC真的没有意义，美日又造这么多台做什么？连这点行情都不了解，笔者真心难以想象，会有人找你去给HPC拉应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;采购这家伙花掉了广州市政府&lt;b&gt;近&lt;/b&gt;&lt;b&gt;30&lt;/b&gt;&lt;b&gt;个亿&lt;/b&gt;，每年的维护费用至少是&lt;b&gt;几个亿&lt;/b&gt;，每年维护这货花的钱甚至可能就接近广州市政府一年的信息化经费总预算！&lt;/blockquote&gt;关于这点，一年的维护费用达到几个亿，除了几千万的电费之外，其他的开销还请一楼作者具体说明一下，或者是给出数据来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;于是广州市到处在给这玩意找“意义”，可惜&lt;b&gt;必须用到超级计算机的行业，基本上一只手就数得过来&lt;/b&gt;，无非是基础物理、天体物理、大气环境、灾难预测之类的国家投入的基础科研，&lt;b&gt;这些整个广东省甚至华南都基本没有&lt;/b&gt;；至于可能用超级计算机的行业，比如生物医药、机械、材料甚至电脑动画之类的，对他们来说用这货的性价比无比之低，用超算几乎不会在这些公司的考虑范围之内。&lt;br&gt;举个例子，某公司用自己的实验室做一个模拟花3天，用超算花10分钟就得，看起来提高了效率，但要用&lt;b&gt;这&lt;/b&gt;&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分钟超算的费用可能就在百万级别&lt;/b&gt;，之前还要有N天到N星期的调试。。。哪个公司会愿意用？&lt;br&gt;至于那些可能用得上的基础研究，很遗憾这项目虽然科技部挂了个名，但是是交给广州市自己搞并自付盈亏的，中央连个面都没兴趣露，不可能帮你找基础研究业务并买单，即便有，&lt;b&gt;中科院能绕过不到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;200&lt;/b&gt;&lt;b&gt;公里之外嫡系的深圳超算中心&lt;/b&gt;，去找广州这个？&lt;br&gt;而广东省那几个头牌大学都跟基础研究不沾边，同样爱莫能助；至&lt;b&gt;于给国外科研机构用嘛。。呵呵这可是国防科大建的计算机&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;首先，“&lt;b&gt;广东省那几个头牌大学都跟基础研究不沾边&lt;/b&gt;”，真的是这样吗？就说华南理工大学，它就拥有高分子材料广东省教育厅重点实验室（&lt;a href=&quot;http://www2.scut.edu.cn/s/41/t/18/p/1/c/717/d/738/list.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;广东省重点实验室&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），中山大学有广东省海洋资源与近岸工程重点实验室、广东省地质过程与矿产资源探查重点实验室等（&lt;a href=&quot;http://www.sysu.edu.cn/2012/cn/kxyj/kxyj02/index.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中山大学 SUN YAT-SEN UNIVERSITY&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。这里仅仅列出广东省几个头牌大学的基础研究相关的实验室，更多应用超级计算机的研究实验室我就不一一列举了。&lt;br&gt;第二，使用超级计算机的行业，从天津超算中心的官网的给出的应用案例来看，有石油勘探、动漫渲染、生物医药、高端设备制造、航空航天、天气预报、浩洋环境工程、遥感数据处理、大型土木工程应用、基础科学研究等，远不止一楼给出的那四项。&lt;br&gt;第三，“&lt;b&gt;这些整个广东省甚至华南都基本没有&lt;/b&gt;”。退一步说，即使这些项目广东和华南没有，就不能建在广州了？难道一楼作者还认为当今是蒸汽朋克时代，工厂都要建在自家门口么？这种荒谬的距离逻辑还体现在“&lt;b&gt;中科院能绕过不到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;200&lt;/b&gt;&lt;b&gt;公里之外嫡系的深圳超算中心&lt;/b&gt;”里。HPC提供的是服务，你给我待处理的初始数据和处理应用程序，我就给你运算，并给出相应的运算结果。整个过程可以通过互联网的远程访问来实现。距离，在信息时代根本不是问题。再者，本文第二部分我会告诉大家，当计算量大了的时候，并非是超级计算机就可以用，而一定要用速度更快的机器。一楼作者在这里暴露了他的无知，笔者再次难以相信他是给HPC找“意义”的。如果说有“找意义”这一工作的话。&lt;br&gt;第四，“&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;分钟超算的费用可能就在百万级别&lt;/b&gt;”，关于这点，二楼回复中给出了一个回答，这里不赘述。&lt;br&gt;第五，“至&lt;b&gt;于给国外科研机构用嘛。。呵呵这可是国防科大建的计算机&lt;/b&gt;”，这里作者的逻辑是，因为是作为军校的国防科大造的东西，所以就不能给外国用。这里（&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/tech/2012-04/24/c_123030126.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国超级计算机天河一号远程服务好莱坞&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）是同样为国防科大造的天河一号用于好莱坞大片的渲染的介绍，这里（&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/gundong/detail_2012_04/24/14115701_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;欧盟超级计算合作项目在津启动 天河一号成主角&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）是中国与欧盟超算中心在天河一号的基础上共同开展项目的介绍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;于是最大的可能是&lt;b&gt;在年内组装完毕，取得世界记录后就分拆成低级别的计算中心&lt;/b&gt;，降低成本和维护费用（至少可以关一部分省点电，每年空转的耗电量都至少是大千万级的），以期吸引点用户 - 可惜即便如此，也仍然不会有多大用武之地。&lt;/blockquote&gt;“&lt;b&gt;取得世界记录后就分拆成低级别的计算中心&lt;/b&gt;”，这么多么外行的说法啊！前文已经提到，超级计算机与计算机集群相比的优势在于它可以处理节点交互密集型的计算任务。一楼作者认为这是计算机集群呢？仅仅是亚马逊提供云服务的平台呢？看来一楼作者是不知道了，现在拿了世界第一个天河二号还只是整个项目的一半而已，天河二号还要继续扩容，最终规模是现在的两倍左右。“&lt;b&gt;至少可以关一部分省点电，每年空转的耗电量都至少是大千万级的&lt;/b&gt;”表达出作者以为超级计算机一开就必须全开，一关就得全关的想法。这个不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;同时国防科大也会在湖南组一套差一点的超算中心，湖南省出钱。一机双卖，国防科大和Intel乐坏了。。。&lt;/blockquote&gt;一机双卖确实是一机双卖，但不知道一楼作者知不知道，卖给国家超算长沙中心的超级计算机是天河1A的一个小型版，那台机器都已经运转了两年了，只是近期才要搬到湖南大学刚修好的超算中心而已。这和天河二号完全是两码事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;补充下信息，据说这套系统功率是3万千瓦（此贴新闻说1.7万千瓦，说3万可能是包括精密空调等设备），电费自己算。&lt;/blockquote&gt;第一，据说，是据谁说的？第二，天河二号”峰值功率24MW，即2.4万千瓦，而非3万瓦。这包含了17.6MW的计算机功耗和6.4MW的散热功率。第三，这是峰值功耗，只有满负荷运转时才能达到这个功率，一般待机时可以给待机机柜断电，因此一般会低于这个功耗。当然，少是少了些钱，但这样算起来一年几千万应该还是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^分割线也可以是笑脸PART.2 立^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^_^&lt;br&gt;我的专业计算机微体系结构，但这部分内容会涉及到天气预报、图形学等软件相关的知识，我还在整理中。待续。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21337626/answer/17939198
</link>
<author>
韦昌明
</author>
<title>
博士音响 (Bose Corporation) 1964 年创办至今，为何一直不上市？
</title>
<description>
谢周源邀。&lt;br&gt;抛砖引玉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先向 Dr. Amar Bose致敬，他对于声学技术不断的追求和对研究的极大重视是Bose公司现在成功的关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下摘自《Discover》杂志于2004年10月1日刊登的一份对老爷子的采访记录。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Discover: Couldn’t you have survived by going public?&lt;br&gt;Bose: Yes, but that would have destroyed everything.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Discover: You would rather have let the company die than go public?&lt;br&gt;Bose: Yes. There was a time when I was wondering about this business of going public, so I visited about a half-dozen companies in the Boston area, all of them formed by MIT faculty and all had gone public. Every one of those CEOs said: “If only we had known the consequences, we never would have gone public. We are spending two-thirds of our time on image building to keep the stock price up.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;Discover: So you can set any research goal you choose?&lt;br&gt;Bose: Yes. I formed this company solely for the excitement of doing really unique research.[1]&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完之后相信大家对他的想法会有所理解了。其实不上市是这位老爷子的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他很反对Bose公司上市，认为公司上市后，就需要对股东负责，而有些股东的目的可能是短期利益，而不是长期的，与他的想法相背驰。从而每天关注的对象也许从6年计划，变成了6个月计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他本人是极度重视技术的研究的，但是研究的成果也许需要很久的时间才能看得到效果。在Bose公司发展的初期，他甚至将公司全部的利润投入到新技术的研究之中。[2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一个例子。在那次采访中还提到了一个项目，是关于Auto-Suspension Research，他们花费了将近24年在这个项目上，而这个在一般上市公司里是不可想像的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像他本人所说 &quot;I would have been fired a hundred times at a company run by M.B.A.'s. But I never went into business to make money. I went into business so that I could do interesting things that hadn't been done before.&quot;[3]&lt;br&gt;&lt;br&gt;而《纽约时报》也提到了&lt;br&gt;&quot;.. by refusing to offer stock to the public, Dr. Bose was able to pursue risky long-term research, such as noise- cancelling headphones and an innovative suspension system for cars, without the pressures of quarterly earnings announcements,&quot; [4]&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看出，Dr. Amar Bose 对于公司长期利益的追求是他保持公司私有化的重要原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且就像@philips stone 所说的，Bose公司一直都是不差钱的状态，所以对于资金的需求不是那么的强烈。而不断的技术创新是维持这种状态的关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便举几个例子：&lt;br&gt;在美国20世纪70年代末的时候，Bose公司与通用合作，推出了车内音响系统，让整个车成为音响室，从而大获成功，这也为后来与奔驰等大公司签订合同奠定了基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在80年代时候，Bose推出了降噪耳机，广受好评，美国军方更是大为惊喜，签下了大笔订单，因为他们每年需要为他们的飞行员和坦克兵付出2亿美元来赔偿这些士兵的听力损失。&lt;br&gt;....&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]&lt;a href=&quot;http://discovermagazine.com/2004/oct/discover-dialogue#.UeN1YkHUHms&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Discover Dialogue: Amar G. Bose&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]&lt;a href=&quot;http://www.fundinguniverse.com/company-histories/bose-corporation-history/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;History of Bose Corporation&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2013/07/13/business/amar-g-bose-acoustic-engineer-and-inventor-dies-at-83.html?_r=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;nytimes.com &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4]&lt;a href=&quot;http://articles.economictimes.indiatimes.com/2013-07-15/news/40570461_1_bose-corporation-bose-wave-direct-reflecting&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bose Corporation to remain privately held: Company&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20081144/answer/17963552
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
有哪些品牌起了洋气儿的名字实际上是彻头彻尾的国产货？
</title>
<description>
KAILAS（凯乐石）是国产牌，稍微有点户外用品经验的应该都知道了。但貌似有许多人不知道OZARK（奥索卡）也是国产牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，说达芬奇家具是国产牌的同学，你们有没有进过达芬奇专卖店啊（我单位附近恰好有一家，我有进去逛过）？“达芬奇”并不是家具品牌，而是连锁店的招牌，这是个买手店，不做自己的牌子，而是代理意大利的几个高端牌子，这世界上并不存在“达芬奇”牌的家具，而店中售卖的Agostini、Jumbo、Cappelletti等品牌，都是正宗的意大利奢华家具品牌，没有国产货哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“达芬奇事件”其实根本是央视记者勒索达芬奇啦，《财新周刊》有后续的内幕调查，大家脑中的陈旧信息应该更新一下了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21349010/answer/17959640
</link>
<author>
SydneyCarton
</author>
<title>
从第一部《华尔街》到第二部，奥利弗·斯通（Oliver Stone）的导演手法发生了怎样的改变？
</title>
<description>
泻药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实斯通就影像风格看，经历了三个阶段，大致可以按照80、90、00年代划分。下面我按几个范畴来说他的风格吧，这样对比起来方便一点&lt;br&gt;&lt;br&gt;代表作：&lt;br&gt;第一阶段：萨尔瓦多、野战排、生于七月四日、华尔街、抓狂电台&lt;br&gt;第二阶段：大门、刺杀肯尼迪、天生杀人狂、尼克松、天与地、不准掉头&lt;br&gt;第三阶段：挑战星期天、亚历山大大帝、世贸中心、布什传、华尔街2、野蛮人&lt;br&gt;&lt;br&gt;题材：&lt;br&gt;第一阶段：初涉社会、政治领域，关注社会议题。&lt;br&gt;第二阶段：集中在最有争议的社会议题上，甚至主动制造议题&lt;br&gt;第三阶段：炒冷饭，把自己曾经赖以成名的题材一个一个重复并自我毁灭……&lt;br&gt;&lt;br&gt;叙事：&lt;br&gt;第一阶段：传统的、说故事的&lt;br&gt;第二阶段：非线的，mv式的，或是将意识传达与传统故事技法结合&lt;br&gt;第三阶段：回归传统，力有不逮&lt;br&gt;&lt;br&gt;视觉：&lt;br&gt;第一阶段：色彩浓烈、酷爱慢镜，但总体还是比较规矩传统，打光上有强烈的八十年代特征&lt;br&gt;第二阶段：独立于时代，能玩的手段玩遍，闪回、倾斜构图、黑白、戏仿……而庄严规整的做得也不差。&lt;br&gt;第三阶段：有一个对第二阶段的短暂延续，又试图对同时代元素进行吸收，最后自我风格丧失，还不如同时代平均水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剧本：&lt;br&gt;第一阶段：自编自导。构架非强项，而是其中一股戾气，激情澎湃地让你忽略它的不完美。&lt;br&gt;第二阶段：两个极端，要么完全忽略传统架构，要么十分规整。大部分自编自导，且有的编剧头衔挂得很可疑——比如Nixon，据传其并未真正动笔。&lt;br&gt;第三阶段：部分自编自导，亚历山大大帝之后，几乎完全平庸化，构架弱的缺陷暴露无疑——特别是华尔街2，即使在这个阶段，也是最差的一部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补述：&lt;br&gt;1、斯通的三座奥斯卡个人奖，一座剧本是70年代末拿的（午夜快车），两座导演是80年代拿的（野战排、生于七月四日），但我个人觉得他最好的创作阶段还是九十年代：刺杀肯尼迪和尼克松是他个人风格最凸显、最成熟、艺术成就也最高的两部，大门和天生杀人狂属于嗑药嗑high了但还是宇内仅此一家的独门货，就连U-turn这种在北美口碑票房双输的片都很耐看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、斯通最失败的阶段毫无疑问是亚历山大大帝之后一直延续到现在。我觉得原因有几点：&lt;br&gt;首先、他本人一贯专断独行，私生活（女人也搞，但没搞出特别狠的，这里主要是说酗酒和吸毒）过于堕落以致影响正常工作（99年因为吸毒又被拘捕了，不过这种生活方式也有推动工作的，比如天生杀人狂……），虽然艺术家的奔放可以理解，但还是缺乏必要自律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次、他跟罗伯特·理查德森的分手。截至u-turn，理查德森一直是他的御用摄影师，斯通电影的视觉风格，理查德森功不可没。他的作用有多大呢？看看他走之后斯通的作品就知道了。虽然，后来斯通也有视觉上的尝试，也跟不少一流摄影师合作，比如他跟Rodrigo Prieto合作了亚历山大、华尔街2、指挥官等多部作品，在亚历山大里也不遗余力地进行视觉尝试，像“鹰眼视角”，像亚历山大受伤后的视角，但都没有跟理查德森来电。讲句不夸张的话，理查德森走了，斯通基本被废了一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三、亚历山大大帝的失败对他的打击还是颇大的。本来这部是他换了一拨班底后力图重整旗鼓的作品，投资印象中应该是他作品里最大的，而且他在这部考证上也花了相当大的功夫，但出来之后票房、口碑都很失败。基本这一部的失败把他从一线赶下去了，后面几部即使有好的题材，也拍得畏畏缩缩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四、他本人是编剧出身，拍片初期之所以对那些核心议题那么上心，带着自身经历的伤痛在其中的，越战、肯尼迪之死、水门事件等等，对他都是刻骨铭心的。这么多年过去，激情早就雨打风吹去……&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这，基本上已经悖离了题干，“华尔街2”那么糟糕的东西，哪里还有风格可言……只是借这个机会对斯通做个总结吧，跟不时拿出几部让人眼前一亮作品的“老”导演，像乔纳森·德米、巴里·莱文森，还有迈克·尼克尔斯等一比，斯通的水平下滑得太快太快了。他曾经是同时代最有才华风格最凸显的导演，他将类型化的故事和作者风格结合得极好，在社会议题电影化表现两头挑尖，可是今天……作品水平下降得惨不忍睹不说，上海电影节所见，他从一个能冷静思考问题的社会批判者，彻底堕落成了迈克·摩尔式的愤中——或许这也是他作品水平下降的原因之一吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为他今天的样子感到悲伤，不过，我也感激在有生之年曾经看过他最好的一面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20124093/answer/14052846
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
管理人员如何帮下属解压？
</title>
<description>
压力是传递的，下属压力大，作为管理人员，压力更大。&lt;br&gt;管理人员制定切实可行的目标，不贪大，不向上说大话。&lt;br&gt;压力大的时候，合理安排工作，自我调节好，不要把烦躁的负面情绪传递给下属。&lt;br&gt;及时给予下属资源上的帮助，和下属共同奋战解决问题，取得小进展，多鼓励和请吃饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有一个项目，现场出了问题，要求限时解决，我调了最好的技术人员加入项目攻关组，昼夜盯着进展，自己掏钱买了很多吃的给大家加餐，亲自上阵看代码分析BUG讨论解决方案，由于我直接参加了，所以即使问题没解决，我可以兜着，技术人员就可以专心攻关技术，而不会再考虑任何责任问题。那个问题很难搞，几天才搞定。每顿饭我都安排得尽量好，让大家有体力才能干好活。另外项目外部的压力由我顶着，我那时总和领导在他办公室里争得面红耳赤，他压力比我还大。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21339180/answer/17947579
</link>
<author>
Akatsuki Ryu
</author>
<title>
在日语中，为什么用（月，火，水，木，金，土，日）曜日来表示周一至周日？
</title>
<description>
非常好的问题，虽然关注的人少，但一定要回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么是土，日，月，火，水，木，金的顺序？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;话说还在地心说的那个年代，从地球上看角速度最大七个星被认为是距离地球最近的，这七个星是（从远到近的顺序）：土星（土曜），木星（木曜），火星（火曜），太阳（日曜），金星（金曜），水星（水曜），月球（月曜），并称为“&lt;b&gt;七曜&lt;/b&gt;”。七曜被认为是守护地球的星，但是日语里的星期并不是按照这个顺序来的，为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，最早的时候七曜并不是按天轮番守护地球的，而是从最远的土星开始，按小时守护地球。后来把每天0时到1时最早的曜星当作当天的守护星，于是每天都有了对应的曜星，刚好每7天循环一次。把每天的曜星（红色）用表表示一下的话：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/6b/ee6b359be2efaf3db9168adf684c9c3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1086&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1086&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ee/6b/ee6b359be2efaf3db9168adf684c9c3b_r.jpg&quot;)'&gt;聪明的大家一定已经看出来了，这就是日语中曜日及其顺序的来历。哥白尼改变了地心说，却无力改变日本人数日子的习惯啊。顺便说一句，这个数日子的法子是经唐朝传入日本的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;曜星跟神的关系？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其他答案的中出现了守护神的说法，其实曜日跟守护神半毛钱关系没有的。首先，七曜指的是七个星，不是七个神。而且，前面已经说过了，这个数日子的方法是经唐朝传入日本的，不是从欧美。欧美的神还没统一了呢！西班牙语系中用罗马神话中的神的名字来命名星期的，而英语系中是用北欧神话的神来命名星期的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便吐槽一句，现在星期一星期二的数法实在是弱爆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;7月17日更改：第二段的角动量  →　角速度 感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ShiningStar&quot; data-tip=&quot;p$b$ShiningStar&quot;&gt;@沈星锐&lt;/a&gt;的提问
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21348277/answer/17962227
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
怎么做出好吃的炸鸡？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/d5/45d562ec1ff2d8a742c5a698dbc66d7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要有七块鸡，放在夕阳下，召唤神龙&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/c4/59c484b11311f8b46f16d50162789fcc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/59/c4/59c484b11311f8b46f16d50162789fcc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;炸鸡味道最重要的就是裹粉用的粉了，这里要用到面粉，盐（一杯粉放两茶勺盐），黑胡椒粉，别的调味料和一些香料。我就不具体说是什么了，不是什么机密配方，就是因为用料和用量跟各人口味有关，请按照自己的口味调整。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/d6/78d631e3a60d366411fe18c160a8f57e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/d6/78d631e3a60d366411fe18c160a8f57e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;打几个蛋，打匀，裹粉用的蛋液&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/85/7f856717e2fd3efbb2553d5b5e7b0e38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7f/85/7f856717e2fd3efbb2553d5b5e7b0e38_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;裹粉的顺序是：蘸蛋液-裹粉-蘸蛋液-裹粉，对的，要裹两层，这样才有脆脆的外壳，一层太少，三层太多。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/94/a194704c65021e8e8937e89a7138de04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a1/94/a194704c65021e8e8937e89a7138de04_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就到热油锅里炸10-15分钟。油温要控制好，用专用的deep fryer的话很好控制温度，按照说明书上调温度就好了。像我这样用铸铁锅的就需要自己控制油温了。这个我也不详说了，不是机密，只是经验问题，我也不知道怎么说，反正温度要控制好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/c9/c5c96527ebad6547a676500035913419_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c5/c9/c5c96527ebad6547a676500035913419_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/6a/816a0fc520c97771e5bcddec4b5800ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/6a/816a0fc520c97771e5bcddec4b5800ce_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就好了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/07/3007fb1879861316e2f3a677b38d3d9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/07/3007fb1879861316e2f3a677b38d3d9b_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21348421/answer/17958249
</link>
<author>
Luxenius
</author>
<title>
医生将工作电话留给患者是否合适？
</title>
<description>
不给。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;上班时间没空接，下班时间私人时间没有义务接，你以为我应该已经下班的时间我也可能还没有下班，比如晚上八点，你以为我应该很available的时候我可能正在小憩。总之我想不出什么时候应该接患者电话。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医生接触的患者比你想象中多多了，光是门诊来说，一周一次的门诊最少20个吧（都是专家级了），那一年也得上千个，十年上万个，里面有百分之几的留了电话，一个人一年打一个来，一般打来不会有啥大事但你得花一个门诊的时间跟他解释，这样都吃不消了，实际上以我留（专门开通的）随访电话的经验来看，一般患者一年能打三个来。当然，一周20个患者实在也太轻描淡写了，通常都要乘以5-10。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;急事请看急诊，不急请看门诊，想知道哪个医生什么时候门诊可以打114可以上好大夫，电话里连你人都看不到，我能帮你什么忙呢，有什么忙是一定要打通电话才能解决的呢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你想方便，大家都想方便，但医生不方便。随时能电话咨询，这叫金卡医疗。金卡很贵，我都舍不得给自己整一套。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有一种情况医生会愿意留手机给你，那可能是患者入组了某项临床研究，需要进行随访，那医生甚至还会主动打电话来询问情况。当然，我们这边，电话号码都是新开的专门用来随访，平时也不一定打得通，原因同1。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;真要和医生发展私人关系那就像日常交朋友一样，建立在正常人际交往的平台上，朋友关系就不要走医患关系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要小看“区区一个电话”，这是很大风险的。这里有个血淋淋的案子：&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/s/2012-05-10/023024392921.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;女医生不堪忍受医疗纠纷压力 留遗书后服毒自杀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;blockquote&gt;　　张娟是南阳医专附属第二医院儿科的医生。5月8日中午，张娟下班回来，一进门就哭喊着：“他们讹我！诽谤我！侮辱我！我冤！”经过追问，张娟向父母讲述了事情经过：5月2日晚9点左右，她接到一位患儿家长打来的电话，说婴儿发热，体温为40摄氏度。经过询问得知，他们的儿子出生不到1个月，曾在该院住院治疗，住院期间张娟是主管大夫。&lt;br&gt;　　张娟于是在电话中询问婴儿是否有其他异常症状，患儿家长说婴儿吃奶良好，无异常症状。考虑到家长称曾带着患儿坐公共汽车，包被可能比较严实，随即告诉家长可以口服点退热药，并叮嘱他们密切观察患儿情况，喝药半个小时后再给她打电话。可家属一夜没有打电话。&lt;br&gt;　　第二天上午，患者家属将婴儿送到该院治疗，大约在9点30分，婴儿停止了呼吸。患者家属认为，患儿死亡是因为张娟没有让患儿及时到医院治疗，贻误了治疗。&lt;br&gt;　　5月4日上午，患儿家属到张娟所在的科室大闹，追打并辱骂张娟，并提出索赔15万元。&lt;/blockquote&gt;就是说一个孩子的家长晚上给医生打电话咨询，医生出于好心就给了些建议并叮嘱半小时后再打来，结果家长也没反馈，她就没管了，后来患儿死了，家属认为医生没有建议患儿及时就诊才导致耽误治疗死亡，闹得鸡犬不宁，最后这个年轻医生十分委屈，不堪压力留下遗书服700颗地高辛自杀。700颗地高辛啊，一般都只给患者吃半颗到1颗，这个药过量后心毒性很大，属于存心寻死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事告诉我们不要随便留电话给患者，有事您直接上医院，你好我也好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;有人说工作电话可以么。什么是工作电话？我理解的，一种是区别于私人号码，我随时揣身上的医院给配的手机，这个是留给同事、学生、护士什么的因公拨打的，存在的意义在于非工作非待命时间可以不接电话安心休息，需要待命的时候也知道打来的电话是医院的是公务。另一种是办公室座机，说真的，上班很少有把椅子坐热的时候，打这个电话一般找不到你要找的人，又何必给你个号码敷衍你呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人说到有医生给自己留电话或者打电话。这种最多见的是口腔、心理门诊等通过电话预约时间来就诊的医疗模式，这当然另当别论了，没有电话，医疗流程都进行不动，医生可能一下午没病人来，也可能周末班被挤爆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有啊，国内目前绝大多数人接触到最多的，放在国外都叫“专科医生”，也就是这个答案对应的医生类型，跟社区全科医生、家庭医生是本质不同的，专科医生的服务区域是病房、手术室、门诊，处于这些场所的患者才是医生职能负责的对象，你想这时候打电话进来，不好意思，我有我更紧要的本职工作要做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果确实有专科医生给你留过自己的手机，那只能说你很幸运，在医生看来你也很nice很有礼貌，我自己也给一些患者留过一些电话，但这在整个职业生涯中注定是万分之一的比例。好医生绝对不是好好先生，需要秉持原则，承担自己应该承担的责任。把自己累死的走不到很远，要为祖国健康工作五十年。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21347715/answer/17957742
</link>
<author>
刘培尧
</author>
<title>
一部电影在优酷上线和电影院上线的排片先后有什么关系吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;应该说有很大关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前国内的电影在下院线以后会进入网络发行阶段，这期间还分付费点播期和免费播放期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;付费点播期一般在1-2个月，之后全部免费播放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从传统影院上映到网络上映的时间差就要看这个这个影片在传统电影院能待多久，好的片子如致青春，能在影院待45天左右，上网络时间就会比较久。而很多影院一日游的影片，很快就会在网络上播放了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实国内以优酷为代表的视频网站一直在努力推行好莱坞新媒体发行的模式，就是＂窗口期＂的概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从好莱坞角度来讲，后票房的收入能占到影片收入一半以上，国内这部分还是简单的版权售卖，如果新媒体发行能在中国推广起来，对整个电影产业健康发展会有很大的帮助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19893529/answer/13274490
</link>
<author>
胡世博
</author>
<title>
有哪些以学术为背景的小说值得一看？
</title>
<description>
《致命的均衡》《夺命的冷漠》《边际谋杀》这一系列是以经济学为背景的小说，作者的学术背景很强，书的情节很有吸引力，里边讲到的经济学原理也很有意思，有诺贝尔经济学奖得主做推荐。豆瓣链接：    &lt;br&gt; 致命的均衡：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1270053/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1270053/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt; 夺命的冷漠：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2372590/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2372590/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt; 边际谋杀：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1778876/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1778876/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;     &lt;br&gt;&lt;br&gt;当然像刘慈欣写的《球状闪电》《三体》《三体II：黑暗森林》《三体III：死神永生》《超新星纪元》等等一系列科幻小说也非常有可读性，你看看豆瓣上的打分就知道这些书有多么的受欢迎了。  &lt;br&gt;三体：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2567698/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2567698/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt; 三体II：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3066477/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/3066477/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt; 三体III：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/5363767/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/5363767/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 另外，《达芬奇密码》这种书里写的密码学只是类似于智力游戏的东西，和现代密码学的差别非常大，就好比战马和坦克的区别一样...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21344915/answer/17948415
</link>
<author>
王五花
</author>
<title>
郑州在高铁时代的定位如何？郑州铁路局确认被拆成四份么？
</title>
<description>
郑州铁路枢纽被武汉取代不大可能，至多是中部“双核”格局。这个枢纽心脏，不仅是以客运能力衡量，还要用货运能力衡量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，郑州是西北高速铁路干线（中吉乌+兰新+西兰+郑西）和华东高速铁路干线（京港+郑徐+京沪）真正的交互枢纽。由于地理地质条件的限制，武汉枢纽在“西”这个方向上，相较郑州有明显的劣势。就以郑渝和沪汉蓉比较，沪汉蓉的汉蓉段明显存在速度上的不利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说货运，随着重化工西进（新疆电解铝产能去年增长200%还多），基础原材料和能源向西北的产能转移是大势所趋，作为西北货流的中转接口，这给郑州带来的货运转移增量不容小视，而武汉枢纽在这点上是无法竞争的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅以编组站计，虽然两家都声称自己是亚洲第一，但目前的郑州北是双向三级八场，占地5.3平方公里，武汉北完工也只是三级七场，占地4.47平方公里 ，这就是明显的规模差距。武汉北设计能力是日作业3.1万辆，目前日最高纪录23539辆，但郑州北目前还保持着31722辆的世界单日作业量记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，未来可能的结果是，武汉成为客运心脏，而郑州转为货运心脏，但我怀疑随着陇海-兰新高铁化完成，而西南的350全部降速降标，武汉看到这天估计还需要很久。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20538567/answer/17951451
</link>
<author>
唐先智
</author>
<title>
LINE 在台湾是怎么推广的？
</title>
<description>
曾經和LINE日本、韓國、台灣的負責人都談過，簡單說一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事實很簡單，&lt;b&gt;在初期和中期，LINE其實在台灣沒有進行推廣&lt;/b&gt;。這是LINE日本的社長自己跟我說的，應該不會錯。LINE在台灣，是由WhatsAPP打基礎（讓大家熟悉這種APP服務），在由其可愛的貼圖人物吸引了部分核心用戶，藉由口碑（Facebook也貢獻了很大的一部分）傳播開來。&lt;br&gt;&lt;br&gt;LINE的電視廣告，是在普及之後才開始播的。根據LINE的說法，電視廣告是為了Remind用戶持續使用。在那個階段，光憑網絡效應LINE就可以繼續保持市場佔有率了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;電視廣告之後，LINE也沒有做什麽花大錢的推廣。頂多辦辦活動，讓LINE的貼圖人物出現在公眾場合而已。一年多之前和LINE接觸的時候，根據他們告訴我的資料，台灣智慧型手機用戶850萬的時候LINE在台灣的用戶已經超過800萬……要是我也不花錢做推廣了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279584/answer/17951195
</link>
<author>
王超
</author>
<title>
「市民转账7500万元遭中行拒绝」银行拒绝转账的理由是「领导不在」，如果银行领导不批，这个钱就没办法转？
</title>
<description>
2013年7月17日夜23:22分最后更新。&lt;br&gt;导读：由于文章过长&lt;br&gt;想清晰了解题主问题的，请看&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xiaowenwen&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaowenwen&quot;&gt;@meta&lt;/a&gt;的回答&lt;br&gt;对技术层面感兴趣的请看 部分一 的前面部分&lt;br&gt;想读的轻松的请看 部分一 的后半部分&lt;br&gt;对数据分析感兴趣的请看 部分二&lt;br&gt;直接想看定性结论的请看 部分三&lt;br&gt;想简单了解咋破的请看 部分四&lt;br&gt;想看作者犯二的 请看后记&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人刚好是某中小型银行负责全行头寸管理的人民币交易员之一。大额走款授权是每日工作职责。以前做过两年柜员，所以还算些许了解。&lt;br&gt;meta童鞋已经说明的很清楚了，我再补充两句司库的基础知识，说完大家就可以站在懂行的人的角度看这个新闻了，我会先用专业的术语讲讲，再说些大白话，争取阳春白雪、下里巴人：&lt;br&gt;本答案分为四个部分：1.基础知识分享 2.数据分析过程 3.结论 4.如果你遇到这种情况怎么破！！！！&lt;br&gt;一、基础知识分享&lt;br&gt;首先，头寸（可以理解为银行在央行处活期存款的余额）管理属于流动性管理的一部分，又称司库，一般司库职能归置在计财部、资负部或者金融市场部（资金部）。司库的职责就是保证每日日终头寸余额在法定准备金率（目前是存款的18%）及超额备付金率（人行要求一般是2%，节假日会有提高。各行资负部一般会有更高的行内指标，如日常3%，月末更高，季末更更高，年末更更更高，汗~）之上。&lt;br&gt;通俗的说银行剩下的钱每天都要在存款的21%（18%+3%）以上（向上浮动），你有1w亿存款，每天就要剩下2100亿。&lt;br&gt;那司库怎么才能保证这个数字在安全线上呢？这就要了解什么会影响头寸变化，我胡乱大致分为两种，客户的和银行自己的：&lt;br&gt;1.客户的：就像新闻里说的这种走款会让头寸变少；或者是别的行转进来的存款会让头寸变多。比如放贷款（受托支付），票据的托收、解付，甚至小到atm机取现存现等等。&lt;br&gt;2.银行自己的：银行用自有资金配置的各种资产的起息和到期。资产类别有债券、同业存款、理财、信托收益权blablabla，业务模式有买卖、质押、买断、远期blablabla。&lt;br&gt;那么好啦，每天作为一名身负司库职能的头寸管理员，需要做的就是把各个接口的大额预报进行汇总，盘算出今日日中的头寸余额，然后利用银行间市场的资金交易进行平补，就是钱多了就借出去，钱少了就借进来，对象是银行、基金、券商、资管、信托之类的金融同业。这就需要各分行、各业务台把自己的日终扎差提早一点预计出来，那些小的，比如ATM机啦，小额出入款啦，就不管他了，因为浮动范围（相对）较小，这也是为什么要留一部分超额备付，为的就是这些小家伙。超额备付可以远远覆盖这些小额的变动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ok，总行司库的事儿我们已经搞清楚了，我们来看看分行的情况。&lt;br&gt;分行其实是有自己有自己的头寸账户的，也就是当地人行开立独立账户，然后进出款都从当地的人行走。然后人行银监只会考核总行账户里有足够的法定准备金，所以各地分行只要保证自己账户里的余额是正的就行。所以这也需要对每天的头寸变化有个估计，什么来存款啊、走贷款啊、存钱取钱什么的，钱不够用了就让总行往分行调拨，钱多了就调拨给总行，或者有一些大型银行在分行级别也设有交易室，可以自己在银行间市场操作，但是只能拆借（就是不带质押物的信用性质的借钱），因为分行没有债券库，也就是没有抵押物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ok，分行头寸的事儿我们也搞清楚了，我们再来看看支行的操作层面。&lt;br&gt;作为一名柜员，在接到企业的回款需求时（一般是支票），经过验章、查余额等等流程之后，需要在大额转账系统里录入这笔交易，然后由另外一名柜员进行复核。如果要是大额走款（小行500W以上，中行1kw以上，大行不知道），核心系统一般会在录入后复核前多一道授权流程（输入ID密码或者扫描指纹，每个行不同），按照分级，大一点的需要业务主管授权、再大一点的需要业务行长授权，一来是为了资金安全，二来也是对存款的把控。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ok，一笔大额走款想走？没那么容易！业务行长授权完还没完呢，最终会流到分行（或者总行）的司库职能的交易员手里，司库交易员会看看大额预报记录，这笔款是否预报过？如果预报过，立马放行，如果没有，就稍等吧。像那种天天不预报就直接做上来走款的支行，会招人反感的，因为如果都这样做的话，头寸会紊乱，会不安全。银行间市场一般在9:00就开始谈交易了，10:30发报价，一般下午四点前就清算完毕了，四点半闭市，你如果四点二十几分跑过来说要转走一笔大额，又没预报，头寸管理员即使是在市场宽松的情况下很有可能在市场上是借不到钱的，即使能借到也没时间在交易机上操作，要录入很多要素的。而满足不了法定线，是多么恐怖的一件事情呢？基本上开除个支行行长跟玩一样，还在乎奖金绩效？！直接开除。当然不会真的发生这种事情，因为如果真到那种情况，我们是不会让这笔钱走的，支行长负不起这个责任。退一步讲，报了要走钱又不走，损失大概是个什么量级呢？我们来算一下，比如有一笔1亿的资金，说要走，我们预留了头寸，结果没走，当日在资金市场的隔夜利率和人行活期利率的息差按3.65%算（这个数每天都在变，总之三点多比较正常），就是10000万*3.65%/365=1万。不多的~但是如果你没有这项制度，大一点的银行头寸偏差个50亿不过分的，那一天就是50W，一年呢？一亿多。也就是这个制度一年就值一亿多。这可是白花花的银子利润啊，可不是存款，是银行自己的钱。客观来说对于一家银行并不多，但是不容小觑。而这一亿多和没有满足法定准备金相比又是小巫见大巫了，头寸不足法定账户穿了的话，已经是无法用金钱衡量了，而会导致恐慌了，如果非要量化，我觉得说几亿甚至几十亿绝对不过分。是真金白银自己的钱，不是存款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;OKOK，下面我们通俗点把上面的话简单说一遍：&lt;br&gt;（待续）&lt;br&gt;…………………………………………………………………………………………………………&lt;br&gt;抱歉刚下班回来，我们继续。以下故事我们先不谈体制的问题（这个稍后讨论，我也不认为体制一定是完美的）同时也放弃了逻辑精准度以及体量大小的分析（也稍后讨论），只是中立理性的希望大家看到在过程中，会遇到哪操作和技术层面的些关键点。&lt;br&gt;通俗的说，客户来到银行，要求转款7kw：&lt;br&gt;1.在客户一再要求下，虽然没有预约，柜员仍然替客户录入X亿的转账业务，但是在复核前界面跳入了授权状态：由于金额过大，需要行长授权。这个不是说行长在电话里说&quot;可以&quot;，或者在文件上批复“可以”，就真的可以的，需要行长站到交易机前，输入用户名密码，或者按一下指纹。如果行长不在，比如去总行开会，去参加银监会议，去拜访客户，那就没办法了。如果预约的话，行长有义务在预约的时间呆在行里。&lt;br&gt;但是，行长听到客户有需求，立刻从别的地方赶回来了！并进行了授权。&lt;br&gt;2.该笔业务在授权和复核之后，立刻通过系统转移到了分行的司库，司库交易员一看，我擦！这X0亿没预报啊！分行头寸没有预留这部分！（由于这是概率事件，基数很大，每天都会可能遇到很多，也可能没遇到，比如遇到10个类似情况）这个给批复走了，账上钱成负数了啊/有好几笔这样的只能转走其中几笔呀/给他批了如果有其他小额本来就不需要预约的客户就没法转了呀！&lt;br&gt;但是，虽然有一部分没预约的客户给批了，剩下了一部分，虽然支行没有按照规章流程走，但分行仍然向总行申请头寸调拨。幸运的是调拨时间是够的。&lt;br&gt;3.该头寸调拨经过系统转移到总行司库，司库交易员一看，我擦！这X00亿没预报啊！（由于这是概率事件，基数很大，每天都会可能遇到很多，也可能没遇到，比如遇到10个类似情况）虽然分行没按规定流程走，还是争取到市场上去借钱！幸运的是市场是宽松的，交易时间是够的。&lt;br&gt;最幸运的结局是，行长回来了，分行头寸够了/有足够事件去调拨头寸了,总行借到钱了，所有账务都转走了，皆大欢喜，于是一年365天中的一天过去了，10年中的3653/3652天中的一天过去了。但幸运是个概率事件。&lt;br&gt;故事讲完了。&lt;br&gt;您必须知道的是，银行系统不是跟客户对立的，虽然对于客户来说这是偶尔发生一次的特殊事件，但是对银行工作人员来说，这也许是每天都发生的事情。可，还是会有很多负责任的工作人员，愿意承担风险、付出精力、顶住绩效的压力，真心诚意为不同的客户努力去争取的。因为银行人员不特殊，不是由恶魔组成的群体。&lt;br&gt;您也必须知道的是，银行系统也不是跟利益对立的，不可能不存在一些没有顶住绩效压力、顶住赚钱欲望的人，可能会消极一些，不在分内的事情就不做，甚至故意拖延，为了保住时点数！因为银行人员不特殊，他们也要养家糊口，甚至有人有贪欲，他们不是由天使组成的群体。&lt;br&gt;一切都是由可能的，那怎么分辨呢？接下来我将会进行数量分析，客观而矫情的分析一下这件特例的可能性。同时在最后跟您分享“破！”的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、数据分析过程&lt;br&gt;以下数字将不会精准，定性不定量，旨在大概揣摩还原真相，同时技术层面不精准不纠结，敬请见谅。同时一下所有数据、法规都可以在百度中5分钟内查到，没有透露任何特殊信息。任何人都可以进行以下简单的推算。&lt;br&gt;1.中行2012年年底存款大约为14.4万亿存款，14.4*0.2约等于3万亿（不考虑新增存款，不考虑同业存款不计入法定准备金率，不考虑……），即中行总行头寸账户每日余额2万多亿。&lt;br&gt;2.二线城市支行存款也许在1亿~10亿（上下浮动十倍）不等，一线城市也许在10亿~100亿不等（上下浮动十倍），一般分行与下属支行共享央行账户，即是下属支行存款总和。&lt;br&gt;2'.另一个角度看，粗鲁的将存款平均分摊到34个省，大约每个省有不到5千亿存款。&lt;br&gt;3.河南省是大省，郑州市是省会，也许能有个1000亿。假设该企业没有在一级支行开户，那也许该支行存款小于等于100亿，恩，这与2的推算是差不多的。&lt;br&gt;4.该企业走款占该支行存款量约1%上下。计1%。&lt;br&gt;5.该企业属于一般企业（我又要简单粗暴了），流动性比率约为2，且全部流动性资产为现金，竞标保证金比率计50%，购买该地全款占该企业现金流的50%，且该企业存款都存在中行，则该企业在中行存款约1%/0,5/0.5=4%（保证金比率和现金流占比），该企业资产规模约7kw/0.5/0.5*2（保证金比率和现金流占比和流动性比率）约5亿6（再向上浮动2倍以内？）。&lt;br&gt;5'.由于原文中提到该企业在建行贷款，说明该企业与建行关系良好，我们不得不把5中提到该企业存款都在中行这项对冲掉，且很有可能是故土局账户在中行，要求各投标企业在中行开户，方便该质押款项在冻结、解冻期间是中行行内转账。故，结论是，该企业资产在5~10亿（浮动2倍），在中行该支行存款约1~3%。是优质潜力客户，但绝不是现有重点客户。这7kw放在这跟改行营销无关，主要还是看国土局。&lt;br&gt;6.日均存款（注意是日均）的每月营销费用，7kw的话，绝对没你想象的多，扣除真实营销费用，我只能软绵绵的说，剩下的钱目测不会令人见财起意。&lt;br&gt;7.月末时点考核，这个真的很重要，7kw对于支行行长……不能说好不关痛痒吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：&lt;br&gt;中行法定账户头寸约2w~3W亿，省分行存款约5k亿（预留头寸规模未知，如果强行按超额备付率算的话约100亿），市分行存款约1k亿（头寸规模未知，如果强行按超额备付率酸的话约20亿），支行存款约100亿，该企业在该支行存款约1~3亿，该企业规模约5~10亿。&lt;br&gt;就特例来看，该笔走款不会影响到总行，（虽然有些情况有些走款有时会影响到，对中行来说几十亿肯定不可忽略），不一定会影响省级头寸，对市级头寸有影响但不100%致命。&lt;br&gt;该企业为优质企业，但不是爷爷企业，目前尚未成为中行重点客户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、结论：&lt;br&gt;该笔走款不大不小，不能说无关痛痒，但也不致命，&lt;br&gt;1.从头寸技术角度层面看，可放行也可不放，综合考虑概率、长期、客户关系，没有明确答案。所以可以搁置，再议。&lt;br&gt;2.从支行营销费率来看，相对不致命，不会为了这个就不放行。&lt;br&gt;3.从支行月底时点数考虑，1%，个人推荐以营销客户为主，大气点，放行，但不排除相对小概率下为1%~3%时点主观挽留存款的可能性。放行概率大些（如果主管在），恶意挽留小些，但前者不足以形成9:1的大概率事件。&lt;br&gt;4.从该行履行规章制度角度出发，该行长如果为该客户走款积极主动去走关系想办法成本很高，搭人情还得罪人，损己且收益小，因为虽然该客户比较优质（资产5~10亿），但该客户非重点客户（存款占1~2%）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、破！：&lt;br&gt;呵呵，我们仍然是从技术层面讨论操作的可能性，&lt;br&gt;如果您的转款真的很急，如果您真的没办法提前预约，如果您的行为不会危及到头寸上黑名单（我的方法您也危及不到），您可以考虑以下方法：&lt;br&gt;网银小额转款。&lt;br&gt;大额系统是朝九晚五运行，小额是24小时（我们不考虑省金系统），所以您可以一笔一笔的，比如五万五万的操作汇款，周六日如果柜台不开也可以，也许有时候可以救命！希望帮助到您。&lt;br&gt;但真正的王道，是四个字：提前预约！&lt;br&gt;&lt;br&gt;后记：&lt;br&gt;看到这么多人关注，真的很感动，很幸福，这是我第一次回答问题，之前也没想到能为大家创造一点点的价值，现在也许可以，就很开心！谢谢各位！（鞠躬）此外，我觉得我有些跑题，还是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@meta&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xiaowenwen&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaowenwen&quot;&gt;@meta&lt;/a&gt;的答案最贴近题主的意思，所以大家可以把我当答案当做对meta童鞋的侧面补充和资料提供。&lt;br&gt;我只是个书呆子，真的很呆，只是希望在知乎这么好的平台上，分享一下我浅显的所知所见，帮助大家从一定程度上了解金融体系的清算流程，而且希望自己不带有主观色彩，能够客观平时的讲述一些存在的事实，我已经尽力了，如果我的回答中带有一些系统上的局限性，希望大家谅解！对于觉得我的推算有些书生气的，我也说声对不起！大家就当娱乐吧~（挠头）&lt;br&gt;&lt;br&gt;请允许我仗着自己写了这么多字的份儿上，说说我这个有血有肉的呆子对这件事情的看法：&lt;br&gt;亲爱的知友，您是甚么职业呢？程序员？设计师？老师？……&lt;br&gt;不管做什么的，我们都是一个普通人，您肯定也在工作中面对过客户，甲方，有时候在不了解系统的时候，我们的甲方和客户，的确认为我们欺骗了他们，恶意占便宜，偷懒。&lt;br&gt;可有的时候真的不是，我们没有欺骗、偷懒、占便宜，我相信真的是好人多，还是负责任的人多，我们都有过委屈，所以有时候，理解万岁！对吧？那你为什么不能用宽慰自己的心情，去试着想想看站在你对面的服务人员，想想，他会不会也是那个无助的自己？&lt;br&gt;另一方面，当程序员因为甲方SB的无理需求把代码改的丑陋不堪的时候，当设计师面因为客户反复修改而熬夜，最终却采用了第一版的时候，我们也要想想，甲方和客户也许真的是对的，我们是有局限性的，有时候也许是我们也不了解他们的难处，而且为了满足客户而不断改进，哪怕委屈和“无意义”的挣扎，都是在尽责，毕竟客户是上帝，无论遇到什么难处，无论被理解与否，只有客户的满意，才是最后的验证标准，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界不是完美的，有时候两个好人在一起，也可能相互伤害，比如系统限制，比如一定概率的结构性冲突，比如生产力和人民对物质文明和精神文明追求的矛盾？（哈哈，呆子）&lt;br&gt;有时候我（还有和我一样的程序员、设计师、老师、文员、学生），真想面对自己的上帝说一声：臣妾做不到啊！T____T&lt;br&gt;但是我们还是要努力，因为没人是傻子，不进步，迟早被淘汰，我们期望被理解，也更要背负着委屈前行，对吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说了这么多无关题目本身含义的技术性的东西，也有一些负面的声音。&lt;br&gt;我想说，负面的声音是好的，因为只有不断批判，来自不同背景、不同的声音、不同的观念，才可以帮助事情本身发展、进步，而且有时候越是站得远，越能最接近本质的看清楚这一切；&lt;br&gt;我也想说，了解这些知识是必要的，因为你只有带着这份感受，去了解，去学习，才能知道这个黑屋子里到底是什么样的，是不是对方真的爱屋及乌（黑），又或是臣妾在努力，臣妾在进步，但是臣妾暂时做不到呢？&lt;br&gt;去了解，批判的才有意义，去了解，批判的才有价值，去了解，批判的才尖锐，才更有营养。&lt;br&gt;而且有时候，了解之后的宽容和认可，理解和体谅，也和批判一样会产生正面的进步的能量！&lt;br&gt;&lt;br&gt;噢，我想说，我的知识、分析、结论、破，无非是想让知友的目光更清澈，去理性的看待一切，然后面对社会的无奈，学着保护自己，就这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对有价值的批判，我想说，谢谢你！&lt;br&gt;对宣泄的反感，我想说，对不起……&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTW，我只是一个小职员，我代表不了我工作的行业，我也没那么壮的身板替我的行业说话、撑腰，我加班、挤地铁、看知乎，就像你一样：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚安~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20081144/answer/16476385
</link>
<author>
赵高
</author>
<title>
有哪些品牌起了洋气儿的名字实际上是彻头彻尾的国产货？
</title>
<description>
什么达芬奇家具、xx华伦天奴服饰之流的弱爆了，基本还没有脱离乡镇企业的山寨式忽悠的阶段。&lt;br&gt;在这个领域值得广大农民企业家学习的一个典范是广州的威莱日化，就是出Walch（威露士）消毒液和Bering（白令）漱口水的那个公司。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/89/8489afbf5c5c0b1b62fdb340d404176b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;295&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;424&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/84/89/8489afbf5c5c0b1b62fdb340d404176b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/92/dd9251cc6fb0cb2eca05abe3a51043eb_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;67&quot; data-rawwidth=&quot;318&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;318&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;434&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/c3/bcc33c6009317ed9e87b83edaeb9027b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;439&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bc/c3/bcc33c6009317ed9e87b83edaeb9027b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;该品牌一度号称是一个并不存在的“德国莱曼赫斯制药公司”在中国的分公司，包装得非常成功，无论你从哪个角度观察你都难以看出这是一家土生土长的广州公司。&lt;br&gt;每当我看到这公司的logo 一股纯正的异域风情油然而生。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/bf/41bfa40ad61aad14eb3927e6d5a7af7f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;95&quot; data-rawwidth=&quot;97&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;97&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21344285/answer/17955708
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何看待清华大学教授易延友所说的“即便是强奸，强奸陪酒女也比强奸良家妇女危害性要小”？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）法理上说不通，易教授的表述有极大的问题，“社会危害性”可以依据具体情节来讨论（比如是否对嫌疑人有明显的性暗示），而不应该轻率地以被害人身份、职业来衡量。请参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21346393/answer/17955025&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;实际司法操作中，强奸案的判罚受哪些因素影响？受害者是「陪酒女」或「路人女」对判罚有影响吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）学术讨论应该被尊重，不管看起来多么荒谬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）学者的公开发言要看语境，要说清楚。易教授以往的学术观点是强调在刑事诉讼中，要保护被告人的权利（因为代表国家机器的公诉方更强大），本意并不错，但这次的发言很不严谨，完全不像法律专业人士的水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（利益申报：我是清华法学院毕业生，但不是易教授的学生）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21333196/answer/17935080
</link>
<author>
徐立人
</author>
<title>
如何看待广东 370 亿元核燃料项目因民众反对被迫取消？
</title>
<description>
好吧，我承认很讨厌&lt;b&gt;知乎上这种所谓“纯理性思考”的方式&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;撇开大环境谈社会问题全是耍流氓&lt;/b&gt;，给一个政治上不正确的答案。不匿了，想喷就喷。。。&lt;br&gt;    第一：切尔诺贝利在出事前也被认为是世界上&lt;b&gt;最安全&lt;/b&gt;的核电站，这就像薛定谔的猫一样，出事的概率很小，但是对于一旦出事，单纯面对灾害的人来说，是100%，这里民众一般都是自动带入贝叶斯定律，已经先做好了一旦出事的推断。切尔诺贝利事件，和政府的处置失当有关系。虽然从雅安地震、最近的暴雨泥石流来看，政府的处置越来越熟练，但是，这种熟练是建立于08年汶川和之后的玉树地震后处置经验上，换句话说，一旦产生核泄漏，相信第三次第四次政府可以做得很好，但第一次、第二次不免“前浪死在沙滩上”&lt;br&gt;感谢下面有人提出，但是我想表达的是”概率本身有意义&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;但对确实生活在对当地人来说，这个不是纯粹的数学问题，还是一个和他们生活相关的问题，这转变成一个社会问题和普通民众的心理问题了”这个单纯用数学的方法分析的话，分析工具都太单一了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如火电出事概率设为1%，危害设为100，那么它的最后的期望是危害只是1，核电的危害是0.01%，但一代泄露危害是10000的话算下来危害的期望也是1，这个只是打个比方。&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么又会出现两个问题：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一：&lt;/b&gt;我前面说的，按照现在政府处理类似问题的熟悉度来说，一旦出事故，第一次、第二次肯定会遭受最大损失，作为精致的利己主义者，国人当然希望核项目在当地后上马甚至不上马。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二：&lt;/b&gt;哪怕最后火电之类的发电措施算下来危害期望值小，但是他的绝对的危害值是在普通人心中&lt;b&gt;可控的，在可接受范围的&lt;/b&gt;；而像切尔诺贝利那样的损失，哪怕100年只有一个，这个损失在&lt;b&gt;当地人是不可接受的，所以才会有反对。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后吐槽，作为你给的链接排名最高那位的回答，&lt;b&gt;他说的：不懂概率进不了决策层，那么只凭概率更不要想决策层。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;难道买彩票的人不知道买彩票的期望收益为负么？只凭数学分析是走不通的。&lt;/b&gt;另外想起个笑话“大雄，如果你有十个玩具，给了胖虎三个还剩几个？”“零个”“大雄，你根本不懂数学”“老师，你根本不懂胖虎”&lt;br&gt;“===============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二：在国企工作的人肯定知道政府机关、国企的各种创安标，各种检查的流程是什么，到底有多大作用。如果是私企的注重安全是为了避免“事故的发生或者为了把事故发生的影响降至最低”那么政府机关、国企注意安全各种纸质化的资料是为了在&lt;b&gt;“出了事后最大限度的撇清责任”&lt;/b&gt;，这种机制下如何能放心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三：&lt;b&gt;制度的缺失，对政府公信力的怀疑。&lt;/b&gt;其实简单查哈资料就知道核燃料项目很安全的（包括PX），但前提条件是要有严格的作业流程，制度化的管理。但现在唯GDP发展论下，以及民众缺少对政府的制约手段，中国特设的管理下，普通民众很难相信政府可以不打折扣的按照标准执行。&lt;br&gt;(按照现在的经济发展模式，省政府让1年修完，市政府肯定是10个月就喊搞定，那么如果进度跟不上，又要完成政治任务整么办，&lt;b&gt;先投入、后完善，&lt;/b&gt;这么一来出问题基本是肯定的)&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直&lt;b&gt;不同意&lt;/b&gt;知乎上的一种论调：&lt;b&gt;中国人民民智还没完全开启，很多时候不相信”科学“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我认为这是中国人在一个相对恶劣的环境下为更好的生活，&lt;b&gt;博弈后选择的一种无奈的应对方式&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;比如说中国老百姓的博弈：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;双汇、蒙牛之类爆出丑闻以后，由于政府为保经济和稳定的不作为，所以直接以行政力量干涉是基本无效的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么消费者的正常逻辑或者最佳对策是：&lt;/b&gt;抵制这些产品，让这些厂商倒闭，其他厂商发现违规成本太大，引以为鉴，以后食品安全就慢慢有保证了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;但事实上，消费者的策略是：&lt;/b&gt;1.这几天去买这些产品，因为这几天产品降价了。2.这几天去买这些产品，因为刚出了事故，这几天这些食品的安全肯定会好些。&lt;br&gt;这和最简单的囚徒困境是一样的啊。&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国百姓在一个相对恶劣的环境下，成为精致的利己主义者的必然且无奈的选择。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323316/answer/17950515
</link>
<author>
Chen Shen
</author>
<title>
离子会在溶液中飘到外界吗？
</title>
<description>
先澄清一下，溶液中的离子并非是单个离子，而是在水分子络合作用下形成的水合离子。这些离子需要相当大的能量才能克服液体表面的电势能差，液体表面能以及水合能。因此形成游离气态离子的概率是非常小的，即使挥发，也会因为电磁相互作用互相中和。例如蒸发熔融氯化钠（不是氯化钠溶液，是纯氯化钠在高温下的熔融态）将得到氯化钠气态分子，而非游离的氯离子和钠离子。&lt;br&gt;蒸发中性的氮氨废水形成不同酸碱性并非是由于离子的会发作用。事实上是因为溶解于水中的氨分子挥发，与水冷凝形成碱性的氨水，剩余的废水的电离平衡发生移动，形成酸性的废水。&lt;br&gt;但是并不是说离子就不能游离出来。在施加电场的作用下，正负离子能够克服电势能游离出来，并相互分离，从而避免电中和。质谱（mass spectroscopy）中的离子就是在真空环境下顺着电场方向移动的游离离子
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21345413/answer/17948730
</link>
<author>
尽管
</author>
<title>
人能够忍受的极限加速度是多少？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;出处：&lt;a href=&quot;http://bbs.news.163.com/bbs/mil/123173840.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地球上速度最快的人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    感谢  &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zombie&quot; data-tip=&quot;p$b$zombie&quot;&gt;@赵世奇&lt;/a&gt; 指明出处    顺便自我检讨不注明出处的错误举动&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;疯狂医生和他的小宝贝的故事 &lt;u&gt;&lt;em&gt;全程高能！&lt;/em&gt;&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1947年约翰・保罗・斯塔普博士,开始以自己为对象，做各种人体过载和冲击承受力试验，1954年斯塔普博士在美国新墨西哥州创下人类有史以来最快的加速和停止纪录：46.2G。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/c9/5fc9cdc9d35418b8789ab3eae2eb1bf4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;393&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;393&quot;&gt;&lt;strong&gt;疯狂医生本人肖像，注意严重充血变形的面部。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1947年约翰・保罗・斯塔普博士,开始以自己为对象，做各种人体过载和冲击承受力试验，1954年斯塔普博士在美国新墨西哥州创下人类有史以来最快的加速和停止纪录：46.2G。为了研究高速飞行中风挡破损，飞行员对强大气流的承受力，斯塔普博士坐在无风挡的火箭式滑撬车上进行试验，结果表明917公里/小时的近地飞行，高速气流对飞行员没有伤害。为了试验斯塔普多次遭到各种伤害，其中包括肋骨和肢体多处骨折，视网膜脱离，多处血管爆裂和复杂的多器官损伤。新闻界称其为“地球上速度最快的人”和“空军最勇敢的人”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/da/9dda89ef67150113ae4f4f452115a99e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;疯狂医生的液压减速器。医生用这个来保证自己不会离开地球表面。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;研究结果表明只要有适合的姿态和防护装备，人体至少可以承受45g的过载而不会死亡。斯塔普的试验对后来飞行员的飞行座椅和抗荷服、安全带产生了重要影响，同时受惠有伞兵安全带的改进、汽车防撞安全带和所有新车强制使用安全带的法律诞生。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/94/07946da42fb2dfe08255b0471fba3498_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/94/07946da42fb2dfe08255b0471fba3498_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;strong&gt;疯狂医生的极速天使，医生要要骑着她飞到月球上去~&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰·保罗·斯塔普是二战期间的一位军医，他自己的身体为人体负加速度方面的研究做出了卓越的贡献。在实验中他曾使用过4只火箭助推器大约6000磅的推力来加速他的“坐骑”，达到了人体只能够承受35Gs（也就是大约340m/s左右）的负加速度，他成为了世界上最快的男人，632英里每小时的速度比子弹还要快。斯塔普享年89岁，他的实验拯救了无数生命，而自己的身体却像一个子弹壳一样穿梭在轨道之上。在实验期间，他还在兼职医生，每天为团队还有他们的家人提供免费的医疗保障。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/ce/59ceea8d152d7ec65c8161f1cfe15e36_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/59/ce/59ceea8d152d7ec65c8161f1cfe15e36_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;医生的小天使闹了脾气，木制的风挡完全不能起到保护的作用。因而更换成上面的钢制风挡。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/58/8d589514b63d8472889f2dd7a2dd9f63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8d/58/8d589514b63d8472889f2dd7a2dd9f63_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;疯狂医生的小可爱的销魂的屁股。她用这个让疯狂医生明白!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实验伤害&lt;br&gt;1954年，他用1.4秒完成了从速度120英里每小时到完全静止的实验，由于眼球在减速时向外的压力，实验带给他两个巨大的黑眼圈。这使他失明了两天，当然，这两天里他依旧再为自己的实验奔波。另外，实验还弄断了他的背，胳膊和手腕，使他掉了6颗牙还得了疝气。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/85/1e8525cf7b23adb23d3fce5b4400e921_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;419&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;419&quot;&gt;&lt;br&gt;医生在做准备。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/13/8a1359236422ce00f492b9701442be65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;387&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8a/13/8a1359236422ce00f492b9701442be65_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在几秒蚀骨的销魂之后，小可爱差点把医生的眼球给脱出眼眶。普通医生正在给疯狂医生查看病情。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/7e/447e7069f7cf5e96ff80c165e01563a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;急速六连拍！小可爱也有大能量！让医生明白！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/29/3929382fb64d26c341e36609f936abaf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;378&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;378&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 请让大家明白~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19622895/answer/14233126
</link>
<author>
赵剑
</author>
<title>
喝隔夜的水不好吗？
</title>
<description>
这个说法本身有问题，什么叫不好？不好是指的什么，是传统意义上对人体有害还是对人体益处减少呢？&lt;br&gt;为什么会有这种说法，根据网上各种说法，分开来说：&lt;br&gt;1.不管是纯粹的氢二氧一（纯水）还是普通饮用水（含有矿物质，细菌等），不管是烧好的凉白开，还是开了盖的纯净水，放置在空气中的那一刻开始，菌落数就会增加，而菌落数是衡量水体是否被污染的一个重要标准。很明显，放置时间越长，菌落数越多，其中致病菌也就越多，比如金黄葡萄球菌等。这方面应该很好理解，水放久了甚至会长青苔，喝了肯定对人不好。&lt;br&gt;但是仅仅隔一夜，除非有极端环境影响，否则个人认为没有什么影响。话说回来了，大家谁没喝过隔夜水？有问题吗？能不那么吓人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.一种说法是小分子水会变成大分子水的说法。这个说法需要仔细说下。&lt;br&gt;首先来说下小分子水和大分子水。&lt;br&gt;水分子团有大和小的区别是客观存在的事实。原因是氢键的存在使得作用力将多个水分子聚集在一起形成水分子团，而团的大小根据环境和特性的不同而有所变化。在理论研究的情况下，注意哈，是理论中，小分子水团比较容易进出细胞壁，对于活化细胞，排放废物有很大作用。但是注意，千万注意，这里只是理论下，而人体不是透明的试管，人体内部环境千差万别，复杂到目前无法估算的地步，所以说小分子水团到底对人有多大好处，没有实践的证明。由于商家炒作的原因，大家可以百度下，很多品牌的净水设备号称能生成小分子水团，并且宣传小分子水团对人体有百利而无一害，但是我寻根查了很多实验，没有一个权威研究机构对此作出过证明。所以，这个说法的理论基础存在不确定性，很大程度只是商家的炒作。&lt;br&gt;所以总结这种小分子团大分子团的说法，基本木有什么科学根据，就算是退一万步说，确实发生了小分子团形成大分子团的问题，天哪，这跟不好沾得上一丁点边吗？这是要闹哪样啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3人人网上一个猛人说的原话“科学研究表明隔夜水中含有零醇、氧酚、羟基氢、氢羟酸、苛性氢、二零醚、正氧烷、氧乙烯、氢氧化氢、脱碳甲醛、一氧化二氢、氢化超氧酰、脱氰零醛肟、二聚氢氧酸酐、氢化脱磺硫酸、氧化脱羧乙酸、氢化脱苄苯甲醇等”。我了个天啊，这一堆华丽的化学式啊，都是什么啊亲？？！！貌似很多人看了以后都感觉水里怎么会有这么多乱七八糟的，这全都是水的其他表示方法哈。真心话，氢羟酸这种东西具我所知酸雨里有很多的啊，我不知道隔夜水里也有，我真悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.用大脚趾去思考吧，如果隔夜水不好，那喝桶装水的同志们天天都在服毒啊。有谁家能一天喝光一桶水的啊？我了个去，我想到这都乐了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，个人认为隔夜水不好的说法和喝隔夜水会怀孕一样，只是一个毫无根据的笑话。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
