<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21275136/answer/17731950
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2013 年 7 月 1 日 巴西对西班牙的联合会杯决赛？
</title>
<description>
谢邀。（托雷斯打酱油又拿了金靴，这未免太搞笑了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西整场比赛欧洲铁血式的打法值得称道，击败双料冠军西班牙队理所应当。这场比赛的含金量不仅是技战术成分，更多的是&lt;b&gt;战略的决策、战术针对性和用人之道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主干&lt;/b&gt;&lt;br&gt;斯科拉里贵为2002年世界杯冠军教头绝非浪得虚名，他对于传承了巴萨体系的西班牙队吃得很透，祭出保利尼奥加古斯塔沃的暴力双后腰就是“抄袭”欧冠淘汰赛上拜仁对巴萨的踢法，结果大获成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凶狠而且带有无数小动作的中前场逼抢（现在国内媒体普遍喜欢称之为高位防守）、足够的防守硬度、巴西式的反击和里约热内卢耶稣山上的圣子保佑，让桑巴军团三球血洗伊比利亚斗牛士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;风声&lt;/b&gt;&lt;br&gt;联合会杯开赛前曾有媒体传言哈维等老队员和博斯克沟通“希望不参加联合会杯或者只打关键比赛或者退出国家队”，这些消息在本次联合会杯决赛确实得到印证。整个西班牙中场老化，特别是在后腰位置上，哈维没有了阿隆索或者马丁内斯这样的强力搭档，独木难支，并使得皮克直接暴露在巴西攻击群的枪口之下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈维和小白这样的技术型球员在经历了一个赛季50场甚至更多的高强度比赛之后，无论体能、对抗强度、心态、比赛阅读力和竞技状态都有大幅下滑，加上半决赛意大利120分钟的“死缠烂打”，西班牙中场已经到了极限。本场比赛的全面溃败，其实是一个大爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;战术思想上，斯科拉里不愧名帅，人说“天下文章一大抄，看你会抄不会抄”，斯科拉里对于拜仁的“抄袭”其实更应该说是蜕变。从来没有一支国家队能在人员和战术风格上如此克制西班牙，巴西22名的世界排位终结世界第一29场不败纪录，更多地是对国际足联积分制的讽刺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;排兵布阵上西班牙已经处于下风。本场比赛大菲尔的针对性已经到了令人发指的程度。内马尔以二前锋的角色退守五中场，增加了防守的人员密集度，但关键人物是绿巨人胡尔克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙的“4-3-3→3-4-3”阵型可能对所有的球队都没有问题，但对巴西队的话，暴露的问题有三个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.冠军教头博斯克是否考虑到了自己教练席上的对手是有史以来巴西最务实的斯科拉里？博弈失先手，是战略问题，不是战术问题。因此博斯克这场比赛既保守而又过分自信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.排兵布阵上，博斯克的保守之处在于中场组合依然是哈维、布斯克茨和伊涅斯塔，过分自信在于6名前场队员没有一个是攻守平衡的。在巴西的地盘上如此不接地气的，也只有这位双料冠军教练了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;博斯克忽略了巴西的中场是怎样的组合——保利尼奥和古斯塔沃的双后腰，非常硬，覆盖面又很大；而胡尔克、奥斯卡和内马尔三个人当中，奥斯卡是可选项，内马尔的防守能力可以忽略，但胡尔克才是“The Key”，他是本场比赛巴西变阵的大亮点。很多时候他直接覆盖右边路和肋部，与保利尼奥、古斯塔沃组成三后腰，巴西是从未见过如此保守的阵型，得益于绿巨人的存在，三后腰让马塔、托雷斯连通过三十米区域都要经过一番肉搏，到了禁区一带其实已经毫无作为。至于佩德罗，他一抬头发现队友已经淹没在一片黄色当中……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.西班牙的防守能力在整体控球权和传递效果得到保证的情况下会被空前强化，可惜的是，巴西人防守时的小动作是最多的，在中等偏慢节奏的控传之下，巴西中前场逼抢的战术执行力非常坚决，加上小动作多得无以伦比，就算身体接触不具备太强的侵略性，可无数的小动作让西班牙球员控传带异常难受，面对对方一副“你做什么随便但我肯定要吃你一口豆腐”的防守，见惯了盯人和联防的西班牙人怎么踢怎么不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是一种另类的实用。我之前评价巴萨对拜仁的比赛就说过，在实用面前，优雅连个屁都不是。巴西人是技术足球的鼻祖，不管是浪漫的个人足球技术，还是肮脏的防守小动作，都是鼻祖。西班牙本场比赛把之前没有在南美球队身上吃过的亏全都吃了一个遍，这有助于他们明年世界杯的历程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西人的进攻下面用图说话。内马尔证明了自己，而胡尔克更加能证明自己在俄超被小看。攻守平衡的绿巨人是巴西队最稳定的一个点，经常能吸引2-3人的防守重心。虽然不是最出彩，但斯科拉里需要他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了小动作，巴西队的个人防守能力普遍欧化。路易斯、席尔瓦、古斯塔沃、胡尔克这些人都是经过欧洲足球洗练的，不但有足够的侵略性，还有顽强的韧劲。至于队宠马塞洛和演员阿尔维斯，他们在西甲浸淫多年，早已经明白如何对付西班牙人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而西班牙人却没有足够的思想准备去面对一个陌生的整体巴西，战略和战术都失了先手，剩下的就是耶稣保佑的问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;球运&lt;/b&gt;&lt;br&gt;马拉卡纳体育场的草皮其实很糟糕。&lt;br&gt;巴西队的弗雷德是典型的机会主义者。他的运气又得到圣子耶稣的保佑，那没话好说。&lt;br&gt;卡西利亚斯做出了6次关键性扑救，其中2次面对弗雷德、1次面对内马尔都失败了，是因为运气。但塞萨尔的4次关键扑救成功率100%，包括比利亚的两次必进球。&lt;br&gt;佩德罗和拉莫斯是典型的命不好，前者射空门被路易斯救险，后者点球射偏。&lt;br&gt;皮克没办法，今年他就是那么霉。&lt;br&gt;托雷斯和马塔已经尽力了，他们各方面得到的支持都不如内马尔和弗雷德。&lt;br&gt;斯科拉里的小胡子明显比博斯克更性感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;过程用图说话（带杠红线是巴西队传球线路，流畅红线是巴西队跑位路线，白条是西班牙队员，红条是巴西队队员）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/56/30566ce71b55289a9f95e311d2527914_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;637&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/56/30566ce71b55289a9f95e311d2527914_r.jpg&quot;)'&gt;如图，第一个进球之前，胡尔克（划红线者）吸引了西班牙四名防守队员，此时中路是大空挡，没有了阿隆索或者马丁内斯，皮克和阿韦罗亚根本没有办法成功防住内马尔和弗雷德。这个球特别让人想念阿隆索，他在皇马已经习惯了回到后卫线上防守。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/20/1a20382d8a69b8fa58171141de2be8cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1a/20/1a20382d8a69b8fa58171141de2be8cd_r.jpg&quot;)'&gt;卡西的扑救已经到位了。但弗雷德反应很快。这个球是没有办法的，要怪就怪上图的防守吧。西班牙后防的孱弱也只有对巴西能够被抓住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/84/9484a7de8e0cfda771806dc024c21e0f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/94/84/9484a7de8e0cfda771806dc024c21e0f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;巴西队一次成功的反击，关键不在于四打六，而在于带球的内马尔、跑位的马塞洛、弗雷德和奥斯卡有多少可选项。西班牙从来没有这么狼狈过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/c5/91c5c8fe34fe8d4d4787655be29064d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/91/c5/91c5c8fe34fe8d4d4787655be29064d0_r.jpg&quot;)'&gt;西班牙阿韦罗亚本该被罚下的一次反击，划红线的是内马尔，但这个球如果阿韦罗亚不战术犯规，拉莫斯、阿韦罗亚面对奥斯卡、胡尔克和内马尔的3打2，也是个必败之局。巴西人可不是巴洛特利，关键时刻思考人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/a4/bda42057d4ce650d820eed6836252f9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bd/a4/bda42057d4ce650d820eed6836252f9e_r.jpg&quot;)'&gt;上图是巴西人在阿韦罗亚对内马尔犯规之后的小动作。直接动手推搡还不算，一群人遮挡裁判视线，另一群人捅斗牛士的脖子和脸……这其中席尔瓦、胡尔克其实都应该吃到黄牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/b3/57b34f26eaad4b0850c9ebd0cd3012ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;630&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/57/b3/57b34f26eaad4b0850c9ebd0cd3012ff_r.jpg&quot;)'&gt;在足够的骚扰了对手之后，巴西人愉快地打起了反击。这张图不用划线，看看内马尔的位置就知道他面前有多开阔了。图片左边还有一名西班牙后卫阿韦罗亚没有出现在镜头里，但此时可以看出西班牙中后场脱节成什么样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/52/4f52f1b7d1b053f1b145dfb369a5cbac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/52/4f52f1b7d1b053f1b145dfb369a5cbac_r.jpg&quot;)'&gt;这是上一张图反击之后的局面。可惜的是弗雷德射门被卡西扑住。但从内马尔的传球路线就知道西班牙的后防有多么不堪。之前说巴萨体系可破的其中一种方式就是对方个人能力超卓，而巴西队的个人能力是不需要置疑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/50/81507be353bf1990c527b91816298fd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;634&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;634&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/50/81507be353bf1990c527b91816298fd2_r.jpg&quot;)'&gt;佩德罗非常背的单刀，路易斯门前救险。只能说佩德罗这个球处理得太过放松，其实西班牙这场比赛由于心气太高的缘故，在0-3之前都比较随意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/63/7b63b6b53e9e40f178b15adb72f178ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;631&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7b/63/7b63b6b53e9e40f178b15adb72f178ff_r.jpg&quot;)'&gt;内马尔反越位打进第二个球之前的截图。中路和左肋的四对三，我都不知道西班牙哪里来的自信能防住巴西人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/44/ea4418f39f7877e274a56cf5e6d4b188_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;630&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ea/44/ea4418f39f7877e274a56cf5e6d4b188_r.jpg&quot;)'&gt;内马尔得手之前奥斯卡的传球可能。西班牙的围抢根本不坚决，造越位也不伦不类。特别是中路拉莫斯，他面对弗雷德和奥斯卡，却没有贴身，这就是一个大失误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/ba/5aba80f744323b4dd5e16b38e3430afb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;631&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5a/ba/5aba80f744323b4dd5e16b38e3430afb_r.jpg&quot;)'&gt;内马尔看上去手臂处在越位位置，但其实此时奥斯卡已经出球了。拉莫斯这个时候才去贴身已经晚了。后面三个西班牙防守队员都是流于形式……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/ee/ccee5a85e674018b3bc806e766a5c2c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cc/ee/ccee5a85e674018b3bc806e766a5c2c4_r.jpg&quot;)'&gt;这是第三个进球之前，典型的西班牙中后场失败防守。巴西处于有球状态，关键是巴西左路两名队员的跑位，内马尔収中的时候将球漏给了身后的弗雷德。此时皮克是大失误，没有盯防对象。但促成这次进攻的是西班牙的三名中场，扛不住胡尔克，给他中路摆脱之后传出威胁球（身体优势大不同啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/04/c90466e95086d92e1408ff9c935e2d52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;632&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/04/c90466e95086d92e1408ff9c935e2d52_r.jpg&quot;)'&gt;卡西利亚斯的表现没有可以挑剔之处，第三个球他摸到了的。要怪就怪西班牙的后防线吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/3f/eb3f5828518c7da76f0150e57c51dd1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;632&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/3f/eb3f5828518c7da76f0150e57c51dd1a_r.jpg&quot;)'&gt;纳瓦斯获得点球的场景，马塞洛的小动作没有得手，但这种小动作在禁区外巴西人最擅长。此时要说明的是，西班牙三名进攻队员可能的传球路线被四名巴西防守队员切断。不过显然巴西人防守很差，漏了后点的佩德罗（或者是阿尔巴，号码不清楚）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/33/3e333cfce71e92af57a5d05d53614e79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;631&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3e/33/3e333cfce71e92af57a5d05d53614e79_r.jpg&quot;)'&gt;皮克在面对内马尔的时候，只能用poor称之。不过下赛季他和内马尔是队友，除了世界杯之外不用遭罪了。这张图片反映出西班牙3-4-3和巴萨3-4-3在被人打反击的时候结果其实是一样的。当年半决赛对切尔西也是如此。一旦中场失误，结果基本不可逆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后要说一句：把冠军教头拉下神坛的，还得是冠军教头。西班牙的年轻化，特别是中场的年轻化，应该从本场比赛之后开始，如果现在不变，巴西世界杯还有更多的苦头要吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话——谁说阿尔维斯不是奥斯卡最佳男配角？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/12/311239f3b4e7c59cacb20964b6e513a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;694&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;694&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/31/12/311239f3b4e7c59cacb20964b6e513a5_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21269463/answer/17730246
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
如何看待影评人周黎明对于《小时代》的批评？
</title>
<description>
我对周黎明骂小四粉的几句话到底在不在点上没啥可说的，要我说他说得还不够狠。即使他被一群傻逼气得恼羞成怒愤而一杆子打翻一船人把所有看郭小四作品的90后都定义为潜在的二奶和援交者，我也不觉得有什么不妥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为什么这么说呢？要我说，大家把作品表达的价值观和为了赚钱而有针对性地向受众群体进行营销洗脑之间的差异给搞混淆了。也就是说，周黎明其实想要表达的、或者说他可能想要表达但词不达意的，批判的方向，和郭小四的“作品”传递或者起码暗示出的价值观本身并没多大关系，而和为了赚钱而无视起码的商业道德底线，将包含这样的价值观的产品（我不想用作品来定义郭小四包括陆琪、于正这些人的那些东西），通过外在形式的肤浅的美好和美貌的肉体的组合，包装成“童话故事”，销售给心智尚未成型、正处在三观塑造阶段的未成年群体有直接关系。这也是周黎明后半段中反复用好莱坞的同类电影进行举例类比的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和郭小四、陆琪一样，我们这些成年人（包括作品中的成年角色），主动承认物欲、追求物欲为了物欲奋斗（哪怕手段卑鄙无耻些）这本身都无可厚非甚至完全不可恨，但郭小四为了单纯的赚钱目的，把成人世界的物欲有目的性地童话化，将未成年人少女怀春的春梦具体物质化（而不是概念化，比如王子公主，白马城堡这样没有金钱标签的标志），这就是一种和我们批判腾讯、百度、蒙牛等没有区别的一种值得批判的无耻行为。郭敬明可能在智力上让人佩服，但他用这样的产品毒害未成年人的行为，在道德上和李彦宏、牛根生一样低劣。哪怕是制造出脑白金、《征途》这样的垃圾产品的史玉柱也比他要强百倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说周黎明作为知名人士（所谓大V）回击郭粉是否有失身份，这其实是一个关于政治正确对有个性的人的思想的压制的问题。无论东西方，在互联网时代，由于权威的消解普通大众力量的崛起，哪怕是包括西方的媒体环境在内，政治正确已经彻底成为了矫枉过正到无视客观现实的一大毒瘤，甚至达到了对弱势群体（即使其实根本不弱势，只是观念上被视为弱势）必须一概包容不能批判的程度。奥巴马说加州司法部长是个美女，就会招致女权组织“性别歧视”的指控，可美女不过是一句赞美，这和公职身份以及她如何得到这一职务又有什么关系？彪马叔（Bill Maher，著名脱口秀主持人，左翼大喷子）因为在ABC狂黑布什和教会被撵出公共广播网，然后去HBO变本加厉，导致他下课的教会娈童现象难道不是经常发生？郭小四粉丝作为一群被郭敬明吃干抹净的盘中餐尚不自知，骂他们其实恰恰是当头一棒，当然如果都是榆木脑袋，也算周先生作为长者怒其不争的瞎操心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附上我个人在微博上对这些郭粉的评价，我觉得我可比周先生狠多了，而我实际上很喜欢90后的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;赞美愚蠢，本身就是愚蠢。同样立此存照。如果两个立此存照都没说错，得出的结论很简单：平庸在中国人所占的比例已经小于愚蠢了。无数貌似精明、一副“小时代”不过就是顺应“大时代”嘴脸的嘴巴们，你们还要不要脸。说好话的人中，凡是不从产业价值角度的，基本可以视为审美低下+毫无良心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明粉丝最大的愚蠢，和玉米类似，无非就是四个字：井底之蛙。在他们心中，郭敬明是宇宙中最好的作家，改行之后是最好的导演，而他们的依据？抱歉没依据，他们没看过别的作家和导演的作品，看了也看不懂。这和玉米“全宇宙只有春春一个艺人是巨星”的思维极其相似。唯一不同的是，春春确实很优秀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明作品虽然稀烂，人却极聪明，脑残粉们不要真以为他多把你们当回事，对于郭来说，你们就是一群没脑子的人肉提款机罢了，不要以为他真看得起你们。李宇春的情况就完全不同，虽然她的粉丝都一样蠢，可李宇春真把这些蠢货当成了衣食父母，总在迁就他们的想法，反而裹足不前。心理学稍微分析一下就能知道，粉丝其实都是受虐狂，越狂热的就越欠抽，小四把自己的粉丝不当人身上的肉全吃干抹净，粉丝们在被榨干前还要激动地说他是爱我的！而李宇春就反过来被粉丝们虐待牵着鼻子走，不仅无法挽救自己被粉丝毁掉的公众形象，还把真正配得上喜欢她的人拒之门外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭智商情商皆高，但很不幸品味道德水准皆低下，尚不及史玉柱等被骂得狗血淋头的企业家。史玉柱的脑白金无用但至少不是毒物，哪怕网游《征途》档次极low堪称地沟油产品，还能让消费者满足杀戮快感。小四的产品不仅是毒物，读过之后还不能获取真实的性快感，因为那些奢侈品和美好肉体依然摸不到看不见。聪明又怎样，没用到正地方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21261819/answer/17720682
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
iOS 7 里的改变，有哪些是 Jony Ive 的工业设计理念的衍生？
</title>
<description>
我不认为图标圆角的变化这一点就能说明工业设计理念的衍生，这只是一个小 trick （很多软件的官方帮助中都有 tricks and tips，看上去不重要但又很有帮助），而且将工业设计理念应用到界面设计中，这种说法也是很随意的，就像是说将建筑设计理念应用到工业设计中，或者做面的理念应用到做米饭中，两者之间没有可平移挪用的东西，如果说到“理念”和“思想”，那就直接说设计理念。人们之所以这么简单的说，是因为界面设计还年轻，一些界面设计师盯着的是几个著名工业设计师的产品而不是平面设计师的，也能说明因为年轻这个行业并没太多理念上的交锋和变迭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对 iOS 7 的观感是保守、折衷和未完成，但我非常赞赏它的改变，包括设计理念的指引。有部分人对 iOS 7 感到极大失望乃至痛哭流涕，这种感觉我在 iOS 6 发布时也是如此（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://twitter.com/hiid/statuses/212360563500658689&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;当时我的一条 tweet&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），这种伤心直到 iOS 7 发布才抚平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如要要问类似圆角变化这种变化有哪些（变化或许是来自工业设计师的经验的影响），排在第一的我会说是 Phone 的图标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/d1/36d18b697d39bc38ef7a165821eaab2c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/d1/36d18b697d39bc38ef7a165821eaab2c_r.jpg&quot;)'&gt;（上图截自：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.flickr.com/photos/nielsboey/9024109783/sizes/o/in/photostream/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS6 vs iOS7 icon comparison&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;非常类似圆角的那种修正，新的电话的图标的轮廓线也可以看到这种精益求精，很多地方是没有经验的人注意不到的（没有经验不只是制作经验主要是视觉经验），比较两个图标，那个更容易让视觉提取轮廓，能够更快与电话这个指向概念联系起来？关于在这点的一些探讨可以见我的新文章：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.hi-id.com/?p=2802&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《一种新的设计构造思维》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;新的电话图标是好看（老图标居然还绘出了听筒话筒斜面轮廓，不仅写实而且还老气），好看背后有视觉工作机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果要说 Jonathan Ive 带来了什么，最简单不过了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;''Most people make the mistake of thinking design is what it looks like, People think it's this veneer -- that the designers are handed this box and told, 'Make it look good!' That's not what we think design is. It's not just what it looks like and feels like. &lt;b&gt;Design is how it works.&lt;/b&gt;'' 来自：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.nytimes.com/2003/11/30/magazine/30IPOD.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Guts of a New Machine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话人们经常会应用，但是并不是容易理解的，包括设计师，因为类似观点似乎每个设计师都会说，比如设计不是样式之类，而且书上也说，比如 Bruno Munari 的《Design As Art》中就有专门的一篇文章（我看这本书时，甚至有点怀疑 Steve Jobs 或 Jonathan Ive 的这个观点与这本书有关，因为也用了 veneer 这个词）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为就是这句话是 Jonathan Ive 介入人机交互界面设计以来最大的变化（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.apple.com/ios/ios7/design/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS 7 Design 介绍页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;已经写得明确不过了）。不少人会将 how it works 看作是硬件软件的运行之类，其实设计也是运行的，而不是强加的外皮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理解这个最简单的就是如我在这个问题&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21212099/answer/17531967&quot;&gt;iOS 7 全新外观界面有哪些让人心动的细节？&lt;/a&gt;下的回答说到的 Apple 不会去掩盖或掩饰本该在那的东西，比如对天线部分塑料的处理（没有作表面上的覆盖而去强调视觉甚至触觉上的一体性）和设计（在设计时也没去考虑“掩盖”这个问题），包括各种接口处的设计，去比较其他厂家的产品，也能发现这一点。这种坦率的背后当然是对事理的尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/a0/bfa0eec1d27afb6903915bdc3017b0a0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bf/a0/bfa0eec1d27afb6903915bdc3017b0a0_r.jpg&quot;)'&gt;（上图截自：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.flickr.com/photos/nielsboey/9024109783/sizes/o/in/photostream/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS6 vs iOS7 icon comparison&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;来看看这个 Photos 的图标，“照片”需要一个图标去指向，用什么指向，因为“照片”在这里是没有人类通用的符号的，或许我们可以用一朵花是指向它，也是可以的，但我们首先需要建立“花=照片”的关系，但问题来说，为什么不用草呢，用树呢，用风景比如沙漠呢，或者为什么不用肖像相片呢？再把话题扩大一点，iOS 6 通知中心的背景为什么不用木材呢为什么不用石材或者纸质呢？这里面就有一个“选择”的权重在增加，一旦“选择”的增加，势必失去了“how it works”这个基点。设计师的选择的强加，这一点对比 Windows 系统的系统默认壁纸选择就可以明白，Mac OS 也有壁纸，但是比较两者，这不是关于品味的问题，而是对设计理解，退一步说，一个操作系统的壁纸不能选择开发者全家福照片吧，以此推进，就能明白为什么星空更富全人类通用性，也符合背景的运行原理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iOS 6 Photos 的图标为什么不用富士山？这是一种选择，也没有太多的“工作原理”来支撑，花朵比富士山更有全球通用性，那为什么不用玫瑰花呢，玫瑰花有特殊含义而且不常见，那为什么不用菊花呢……这样持续问下去，会发现向日葵是其中一个还算不错的选择，但是不能排除选择的强加性。那么 iOS 7 的 Photos 图标不也是一种选择吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然是一种选择，但是我们需要考察其中工作原理，就是符号认知的工作原理，如上所说，在 iOS 6 上我们花了一些时间建立了“花朵=照片”的映射关系，那么当我们需要这个功能时，就去找花朵，我不说向日葵，是因为很多人都认识不到它是向日葵，即使认识到它是向日葵，在我们寻找图标的过程中也会用花来替代，向日葵来作为符号有太多的冗余信息了，抛弃这些荣誉信息，人类在象形文字时代就会了，而且在中文中“向日葵”这个词多么难念，它也作用于图标的认知过程哦，因为设计师建立了一堆复杂的指向关系。使用熟练了，不会察觉这个过程的复杂，但这个工作原理是每次都运行的，因为花朵形象的复杂，我们眼睛需要更长的时间和精力来概括其轮廓。而 iOS 7 抛弃了“花朵=照片”的映射关系，或许有人会认为那是花，但“这图形=花”这组关系早已在运行原理之外了，我们建立了是一组“这图形=照片”的映射关系，省去了“花”这个干扰，而且它的轮廓是多么容易概括，这也是符号的工作原理，就像文字一样，在日常使用中你会去分析每一笔画的集合形态吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着来质问这个图形的选择性，当然这里面有设计的选择性，这个图形更不是全人类共通的，拿给初次使用者，或许比 iOS 6 的向日葵更难和照片对应起来（“或许”的原因是我对此怀疑），但是当这种关系建立起来之后，iOS 7 靠着它的识别快捷性占据优势，那么使用一个三角形不是更有优势，这样我们又可以无止境的问下去，然后发现使用现在这个图形也是有些道理的，但纵不能反驳它的选择强加性，可是，开看看我们的文字也是如此，所以应该放到整个系统中来评价，iOS 7 的 Photos 图标当然是受制于系统的，这也是为什么 iOS 7 能够使用黑色和白色背景作为图标背景的原因，它很容易识别，这种符号关系很容易建立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于图标舔起来没味道，iOS 是一个系统，相信以后仍然有很多应用的图标还是可以舔的。但不过话说回来，黄色小说并不会随着黄色电影的诞生而消失，如果喜欢，还是可以舔的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此可以展开到 iOS 7 的其他方面，Apple 设计的时候当然不可能是这样一步步思考的，但是设计的指引无疑就是 how it works，how it works 就是 Jonathan Ive 带来的理念，虽然我对 iOS 7 不太满意，但是对其带来的视角改变，以及反映到最终一些视觉风格上，我非常赞赏。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151363/answer/17731476
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
如何写出一个好段子？
</title>
<description>
自从马伯庸老师说出了“三种典型的段子范式：谐音误解、预期违背和同文异读”这句话，我已在无数个场合见到各种不同的人来套用这个理论。&lt;br&gt;我个人认为马伯庸老师的这个总结是不够严谨的。我记得有一次跟他一块儿乘飞机，跟他聊起过这事儿。&lt;br&gt;在我看来，谐音误解、同音异读都是构建包袱儿的方法，预期违背则是这两种方法（以及很多其他方法）的本质归纳。这三个词，并非同一种层级，不该并列在一起。谐音误解、同音异读之类，更应该跟其他各种&quot;叙述性诡计&quot;并列才更科学点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而谐音误解、同音异读也只是无数构建“预期违背”的方法之一。这样的方法还有很多。 我们现在在网上常见的段子是出自这几个手法，并不代表写段子（尤其是如题目问的“写一个好段子”）时，该以此为创作guideline。&lt;br&gt;恰恰相反，我觉得现如今，谐音、异读类的包袱儿已经过度泛滥。你们去微博上看看。不烦么？不腻么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;写段子需要灵感，也需要方法。二者有其一，就不难写出一些有效果的段子来了。但要写出大量的“好段子”来，二者都是不可少的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我在知乎回答的第一个问题就是“&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19568657&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何创作/编撰一个笑话？&lt;/a&gt;”是2011年。&lt;br&gt;当时我的答案是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1. 先从多阅读别人的笑话与幽默作品开始。&lt;br&gt;2. 时刻观察身边与自己内心的荒谬。尤其是那些“不体面的真实“。&lt;br&gt;3. 学会适当地打破禁忌、打破规则。&lt;br&gt;4. 学会如何顺畅生动地表达。&lt;/blockquote&gt;现在我的观点仍然是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果稍加解说的话：&lt;br&gt;第一条，多阅读，是接受熏陶，熟悉各种笑话的样式和套路，以后灵感是会从那些套路中冒出来的。这比记住几个生硬的名词和规则有用得多。&lt;br&gt;第二条，“好段子”不是被发明的，而是被发现的。浑然天成的段子才配叫做好段子，扭捏做作的都是下品。我不得不再提“情理之中”这四个字。“意料之外”足以形成一个段子，“情理之中”才是鉴别段子与好段子的标准。那些生拉硬拽的谐音、异读，令人生厌。&lt;br&gt;第三条，打破禁忌、打破规则是要跳出常态思维——跳出正常的思路，才有“预期违背”。&lt;br&gt;第四条，是技术上的精进——发现了一个好的“预期违背”，但却被节奏混乱的表述拖了后腿，是不应该的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19866584/answer/13207586
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
中国的电影市场，对好莱坞电影的意义有多大？
</title>
<description>
中国电影市场对好莱坞意义，短期内意义不在于某部影片票房有多高，或是还用多久中国已成为好莱坞电影海外票房第一大市场？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;目前问题关键根本不在这里。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;中国对于好莱坞而言，目前正在继日本、德国、俄罗斯之后，可能成为下一个最大的好莱坞海外金主，投资人，出钱的，随便怎么说了。。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是否会真的走向这一步，还不好说，但中国电影投资人走向好莱坞是不可逆的。 &lt;br&gt;只是希望能吸取足够多”前辈们“的经验教训就好。。。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 我上月刚从美国呆了两个多星期回来，从西海岸到东海岸，因为工作原因，见了好莱坞各大Studio高层、那几个mini major、资深制片人、制片公司、特效公司、后期公司、就那几个大的Agency，还有银行家和专业律师。。。好莱坞其实最有权力的是这个行业的资深律师，这次感触很深。。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多电视行业的最资深的行业创始人，全都是白发老头老太太了，但每次会面人家还在聊创新和行业前景，佩服佩服，然后就是各路投资领域的人。 &lt;br&gt;每天开会到脑子发木，但可以说第三次去美国，终于可以接触到好莱坞最本质的一些东西了，每天都在不断颠覆掉很多旧的认识，更新很多信息。。。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 全球投资环境不好，好莱坞更是如此，各Studio缩减政策超出我之前想象，当然貌似就多出了投资机会。 &lt;br&gt;但真的是机会吗？  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 中国电影市场进入好莱坞的机会在于资本，但问题就在于资本如何进入，能否进入好莱坞核心，大胆的重写规则，在好莱坞核心建立起合理的资本架构，而不被好莱坞的老油条们牵着鼻子走是最关键的。 &lt;br&gt;反正被对方牵着鼻子走，肯定没有好结果，历史反复证明了这一点。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在我看来中国电影市场背后的各路投资人，正在被好莱坞看作ATM，你说中国政府已经买了那么多美国国债了，好莱坞现在是打算继续从中国身上再多榨出来些钱来。。。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 不久的将来，真不用太久，从技术层面上，各位业内朋友不用再担心每年的国产片票房比例问题了，因为保不齐《功夫熊猫3》《变形金刚3》《加勒比海盗5》《钢铁侠3》统统变成了合拍片了，票房都算成国产片收入，估计2013年末日之后，全年票房超过200多亿，然后国产电影票房收入比重占到70%以上！ &lt;br&gt;然后”彻底打败好莱坞电影“。。。。yeah。。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;一年前我的冷笑话，正眼睁睁看着成为现实。。。因为《敢死队2》据说已经给整成”合拍片“了。。。 &lt;br&gt;凯奇大叔哪天要给拍个国产好莱坞电影，大家不会觉得奇怪吧。。。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以，中国电影市场对好莱坞的真正价值不在于引进片票房分成这么个具体事情上，而是中国电影市场代表的中国整个消费市场和其背后涌动的各种资本力量。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道为啥，让我想到了《猿族崛起》。。。 &lt;br&gt;拭目以待。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271154/answer/17726624
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
《我在金三角卧底十年》这本书里面描述的作者经历是真实的吗？
</title>
<description>
如果让我写一本在云南禁毒的书，我一定在自序里告诉读者，这本书是根据回忆、改编而成，绝不要当做确凿的事实来看，因为人的回忆是有很大错误几率的，而且多年过去，很多事情只能记得框架而无法知道细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题早上邀请我来回答，由于没看过这本书，不方便乱说。所以当时我去网上下载了这本书，下午起床后看到59%，从书面上看，作者应该是举报过不少案子的。但是很遗憾，书里所举的几个案例我没有见过。比如他说老虎皮下藏毒，我相信这在技术上无法操作并且很容易就会被查到，我以前经常喜欢看案例，各种千奇百怪的藏毒手法都见过，但却没见过用老虎这种本来就容易引起注意的动物身体藏毒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡是这一类的书，总是能找出无数硬伤的。即使我来写，我以前的同行也能找出很多于事实不符或者于常理有悖的地方，这是不可避免的。但不得不说的是，这本书写的文笔是挺差的，其次，全本书没说多少禁毒的事情，很多情节是在说作者本人在杨茂良麾下做高级军官行侠仗义的事情。这让人很不舒服，你既然书名说卧底了，那就写像一点，何必这样挂羊头卖狗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然回答了这个问题，书也看了一大半，总是要找出几个硬伤来。下面请看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;国内某工厂厂长，携情妇来云南边疆旅游，尽情挥霍，手头拮据。随身携带38套防弹衣样品，本是提供中国部队的，这时为解决燃眉之急，竟向大毒枭杨茂良推销。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;看到没有，某厂厂长到云南旅游要带38套防弹衣，离奇的是没钱的时候不想办法弄钱，还把作为样品的防弹衣卖到国外。如果说这个情节都说得过去，那我们看下一个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在中国多次收缴民间武器之前，我家中备有猎枪、气枪多支，&lt;b&gt;我常给气枪装上绿豆打苍蝇&lt;/b&gt;。艺高人胆大，我把一支崭新的半自动步枪拿在手里，&lt;b&gt;故意大声说：看我打衣领位置！硝烟散后，士兵跑过去将避弹衣取回，众人抢着围观，只见第一颗纽扣被打得粉碎，避弹衣本身完好无损&lt;/b&gt;。观众欢呼，掌声雷动。我更是神采飞扬，兴奋异常，却谦虚地说：“雕虫小技，雕虫小技！”事后，瑞丽国安局长连声称赞说：“干得好！干得好！”他特别欣赏我拿别人的东西送礼。那位厂长多次找杨茂良，凭他的身份当然见不到；又一再地找我，都被我有意回避。万般无奈，他只好卖掉相机和情妇的项链作为旅费，非常狼狈地滚回去了。对待这样的腐败分子，就应当捉弄他一下。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;如果说“撞上绿豆打苍蝇”是修辞手法的话，那还算说的过去。但是，一枪打碎一颗纽扣就有点玄了。我所见过的中国军队防弹衣，都是前后两块钢板，中间用魔术贴固定，是没有纽扣这种神奇的东西存在的。不过我军事理论知识有点，见识也不算广博，不知道有没有人见过？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;婚礼上我办的第三件事，就是以我的军事知识，镇服了杨总司令及其手下将领。杨茂良忘恩负义，他是赶走了把他一手提拔起来的彭司令，而窃据“总司令”的位置的。一切来不及收拾，就急着为儿子筹办婚礼，到处散发着焦煳味。杨茂良向我请教军事部署，我有意卖弄一番，有问必答，伺机向他进言。我首先提出将通讯连迁出司令部，因为电台发出的电磁波，很容易被人锁定目标，威胁司令部的安全，他欣然接受了我的建议。我又提出警卫营离得太远，远水不救近火，要搬进司令部，进驻通讯连的位置。仅有门卫是不够的，或明或暗要设三道防线，最远的流动哨应在五公里之外。再者，不是什么制高点都占，它设在牛峰山上的炮兵阵地（仅有各种口径的迫击炮和少量的“二联”、“四联”高机）位置太显，易被政府空军轰炸，应改在较为隐蔽的二号高地。诸如此类的建议，他——接受并大加赞扬。他手下军官还提出要求，让我上一堂军事课。恰好我手头有一套泰国皇家军事学院关于“热带雨林作战”的教材，针对杨茂良这支轻步兵部队，我做了热带雨林游击战的生动讲述。&lt;/blockquote&gt;上面这一段可以看出，作者真把缅甸那些枪林弹雨血雨腥风起来的军阀毒枭当傻逼二百五了，何况是杨茂良这样级别的，要知道杨茂良是能跟彭家声斗上几个回合还略占上风的人，真这么容易被忽悠早不知道死多少回了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;经赖先生的手运到香港的鸦片膏就多达10000吨。打着制药的幌子，手持香港政府的证明，此项运输畅通无阻。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;作者说的应该是95年前后几年，香港人口应该在600万左右。一万吨等于两千万斤，也就是说，当年香港每人每年要消耗大约3.3333……斤鸦片。这就太危言耸听了，中国受鸦片毒害最严重的时候，人均也没有达到这个数吧。作者要么是笔误，要么没有仔细算过瞎编，要么年纪大了被赖先生蒙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在轻武器方面，我堪称专家。一眼便看出，这是缅甸产的大口径手枪。此枪震动大，发声响，命中率差，不属于名枪之列。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我觉得这段对枪的描述相当业余，竟敢号称专家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我从边贸市场开诊所的谢大夫那里了解到，穆老三给参与此项行动的人每人酬谢2000元。海洛因也不是放进腹腔，而是皮里肉外，因为腹腔中有异物会危及生命。这只老虎仍然比较瘦，皮肉松弛，凡有皱褶处皆可放入。两侧共放8块，以每块750克算，共6公斤。我计算虎笼起运日期及路线，及时通知了某检查站，却始终没见虎车经过&lt;/blockquote&gt;这个案例如果存在，那我认栽了。我自认为新中国建国以来，大部分有代表性的经典案例我都看过。所以这个案子存在，我应当会有印象，可很遗憾，这样的案子我闻所未闻。这条我是凭空猜测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似这样的硬伤，可以找到无数处。结合作者书中写到的一些案例与结识的人，我更愿意相信作者是一个与中国边防部队过从甚密的线人，对边境地区贩毒情况有一定了解，并且有部分渠道获得信息。而他说他接触过杨茂良、卓枫这一类人，那就真值得推敲了。因为全书没有多少是写禁毒的，大部分都是些在缅甸当地破了什么案子，这让我很纠结，卧底不应该是一场英雄主义的自我满足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我看的书是网上下载的盗版，看了一半之后，我觉得没必要再看下去浪费时间了。所以也没打算买实体书，向作者致歉。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21269266/answer/17727534
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
2013 年高考状元业余爱好广泛也看电视打网游，是我们素质教育开花结果了吗？
</title>
<description>
虽然没当上状元，但成绩很接近状元的，匿名来一个政治不正确的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从小成绩就不错，从来不补习，也没怎么拼命学习，每天回家看电视看报纸看小说玩游戏。认识的不少和我成绩类似的人其实也差不多。于是就有同学的家长问我：到底用了什么学习方法呀？教教我们家XX，他那么努力，补了那么多课，做了那么多题，成绩还是上不去，老师说就是学习方法不太好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题问了我好多次。我每次都微笑地告诉这些同学家长，没什么学习方法啊，就是努力一点吧。于是那些家长心有不甘地再教训自己的小孩，哎，还是不够努力呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我心里早就知道答案了，而且这个答案是不会从老师那里听到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;智商差太多了。&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21273434/answer/17724753
</link>
<author>
吴政斌
</author>
<title>
苹果和 微软 是否会专门采取应对锤子 OS 的措施？
</title>
<description>
update:&lt;br&gt;有人问到我对锤子和老罗是什么看法，那我就搬运一下我在这个问题的部分回答：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21213104/answer/17530126&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何比较乔布斯和罗永浩，以及苹果和锤子？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实我也希望老罗能成功，因为从消费者角度出发，多一个选择，对消费者只有好处没有坏处。&lt;br&gt;可是从开发者角度出发，他的这些做法（包括在微博上对其他厂商的抨击，对不赞成他的人骂为土鳖等等）在营销上是加分项，在我看来，我只觉得他口活不错，而且言过于实。且不说审美是主观感受，别人喜欢看风景壁纸在你这里就是土鳖了？我不喜欢你这个锤子的UI，我也不会说你是土鳖，因为每个人审美不一样。何况还天天骂这个骂那个，看了就烦。&lt;br&gt;我不会觉得一个高调的人高调地成功有什么问题，但，在还没拿出真正的能改变世界的东西之前，罗老师的路还远着，低调一点，务实一些，加油。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒答。&lt;br&gt;我真的是受不了像题主这些&lt;b&gt;卖队友&lt;/b&gt;的人了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;蚂蚁如果上了树，从树上做自由落体是否能砸死大象。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那我想反问一句，它爬上树了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从罗永浩宣布做手机，综观这整整一年他的表现，我终于相信了一句话：&lt;b&gt;一个传销大师是不可怕的，但是相信传销大师的人们真的是太可怕了。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;算我求求你们，不要再来黑你们的偶像了可以吗。&lt;br&gt;连我这个黑都看不下去了，真的，你们收手吧！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，开喷。&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先迫切希望知乎开启问题黑名单功能。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种问题真的是可以扔多远就扔多远，问之前完全不经过脑子的？&lt;br&gt;微软的 Windows Phone 做那么久了，到现在也就是占据第三位苦苦支撑，还有待发展。它的财力它的能力跟谷歌苹果相比，我相信大家也知道答案。而事实是 Windows Phone 也没有这么狂妄。它要是敢说我立马要改变这个格局，谁信它做得到啊？（我的诺记，你真的也是遇上了坑爹的队友。。。）&lt;br&gt;行，我也就不说 Windows Phone 了，锤子这个半成品，它能跟 Salfish、Ubuntu 等 &lt;b&gt;名副其实的OS&lt;/b&gt; 相比吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无知无畏，狂妄自大，自以为是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛都没有长齐，一传销大师给你们画了个大饼你们就望饼充饥了？&lt;br&gt;拿近一点的例子，MIUI 一开始也算是违反了 GPL。在那个时候它在众多第三方 ROM 里功能性、美观性算是翘楚。但是一堆开发者也是对它不待见。最重要的是，它的粉丝有这么狂妄地说我要拳打苹果腿踢三星吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;居然还挑战了，也不撒泡尿照照自己看看自己是什么德性。&lt;br&gt;不过是 CM 10.1 披了个外壳，在用户体验上做了点加法，就已经狂成这个样子。&lt;br&gt;如果要自成体系，自建生态链，少说起码也要几年时间，这还算是客气的。&lt;br&gt;先别说你连个披着外壳的 Rom 都难产，后面真正做到硬件怎么办，问题更是有的你头疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来我对老罗是有期待的，但这阵子他在微博上的表现简直让人作呕。一个老妈老婆的图片微博一直转一直转一直转，还是挑着好话转。烦不烦啊？？现在只能拿图标说说事了？你是有多么无能多么没用啊。你当自己新闻联播啊，锤子各种形势良好发展稳步趋进，而 Android 和 iOS 现在已经是水深火热之中了啊BLABLABLA.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;情怀？工匠？真是侮辱了两个好词。&lt;br&gt;做的东西不咋样，还拿这么伪善的词语来抬高自己的审美掩饰自己的粗糙。&lt;br&gt;这样也就算了，还瞎喷。&lt;b&gt;我还是第一次见到有人喷潜在用户的！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过别人一点点的煽动，没经过自己的大脑，也不进行一下有逻辑的思考，就问出了这个问题。罗永浩有你们这样的粉丝真是不幸。&lt;br&gt;Android 阵营，你锤子难道不是 Android 阵营？问的什么问题啊。&lt;br&gt;苹果的成功，其中一个要素就是闭源软硬兼施提升用户体验。而这是多少年的积累你知道吗？你以为在这一块上你一学就能学透？就能看得比谷歌比苹果还更加透彻？&lt;br&gt;嗯，就算你已经看明白了。想学？想封闭起来形成一个新的体系？谷歌会给机会吗？看看去年阿里云是什么情况？&lt;br&gt;哪天谷歌突然拒绝授权了，我看你得瑟什么。&lt;br&gt;最最最让我恶心的是自己解决了“原生系统”上华文黑体的显示问题就一副小人得志的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种气量，洗洗别人的脑还成。做伟大的东西？还是省省吧，别对不起你的投资人和员工了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒答完毕，折叠吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，题主别匿名啊。情怀啊革命啊改变世界啊，这都是很牛逼的词啊，支持自己的偶像，要实名。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21268755/answer/17718391
</link>
<author>
陈斌
</author>
<title>
有哪些常见的伪钞识别方法？
</title>
<description>
&lt;t1467447221&gt;很高兴回答，做为苦逼的ATM机器管理员，每天像给5个孩子喂奶一样对待5台机器（3台ATM取款机，2台CDS存取款机），这半年来，点钞机换了3种，现在又统一用最新的清分机，升级很快，一台机器要15万+的价钱，验钞基本靠机器了。&lt;br&gt;想想半年前考的反假证，还是知道很多的，拿出书来看看，以下几点：&lt;br&gt;1、看油墨真币的油墨可变色，鉴别方法是将100元人民币的正面对着光上下晃动（有毛泽东头像的一面为正面），会发现左下角的“100”数字油墨会变色，真币会由绿色变成蓝色，假币则不会变或变色不明显。&lt;br&gt;2、看水印在左下角，大“100”数字的旁边还会有一个透明的小“100”数字，真币的透明度很高，透光度也很高，假币则透明度较低。&lt;br&gt;3、看图案在正面“壹佰圆”等几个字的左上方，有一个很小的古钱币图案，真币的钱币图案完全吻合，假币则不容易重合，经常会出现错位的现象；其次，对着荧光看古钱币左边的毛泽东隐形图案也是常用的鉴别手法之一，真币只有通过荧光透视才能看到，且边缘清晰，图像立体感强，假币则经常浮在纸上，即使不用荧光透视也能看出。&lt;br&gt;4、看微缩文字在真币上面很多地方都有微缩文字，如在正面右上角“中国人民银行”等几个字的左边，靠近“中国”两个字的地方，以及右上角的“100”数字的左角，对着光线照看会隐约看见“100”字样的隐形文字，上面还密密麻麻布满了压缩文字，无论是5元还是100元的人民币，都会有这种隐形压缩文字，假币也会有，但不是太明显，仔细鉴别很容易看得出。&lt;br&gt;5、看安全线安全线也即金属线，在人民币的反面，真币的金属线上面有“￥100”的字样，对着光可以看见，且能根据光线角度不同而变化不同的颜色，但假币就做不到这一点。&lt;br&gt;6、摸图案主要摸正面的毛泽东图案，以及正面右下角的盲文（1个圆点加2个拐角），真币的凹凸感很明显，假币通常手感较光滑，纸质也较软。&lt;br&gt;7、听声音拿起1张真币使颈摇动，边摇边听，会发现真币发出的声音非常清脆，无论新旧都是，但假币发出的声音则比较沙哑沉闷。&lt;/t1467447221&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20882419/answer/17686847
</link>
<author>
acel rovsion
</author>
<title>
为什么中餐在外国少有高端中餐出现？还都是快餐、低端餐饮状态？
</title>
<description>
我必须同意一下一楼那位，跳过“是不是”来谈“为什么”绝对属于耍流氓。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来介绍一下海外的中餐大概是什么一个情况。。当然我并不是那种环游全球的人士。那么我就以我去过的几个国家和地方来谈谈吧。&lt;br&gt;以纽约为例，中餐大概是用以下的形式进行经营。&lt;br&gt;第一，美式中餐，这个代表就是panda express和运河街那些送外卖的为主要。所谓美式中餐的产生源头，说法不一，但是总的来说，都是归结于早期移民，在外国人不怎么接受中餐口味的情况下，为了销售的目的，所做的一种妥协。使这一块的经营方式越来越接近快餐化，而且“中餐外卖”的主要经营商家也就是这些人。而其中集大成者就是panda express。但是这类中餐，中国人是很难接受了，凡是吃过川菜的人，都会对把“陈皮鸡”做成橘子酱炒鸡排条这种事情深恶痛绝到骂娘的冲动。。。&lt;br&gt;这是正常情况下的正统蓉派公馆菜代表（其实也有川南的做法）——陈皮鸡。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/a6/8ba663005d76b673d0ab551c9aac8abe_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;621&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;551&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8b/a6/8ba663005d76b673d0ab551c9aac8abe_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这是美式中餐搞出来的狗屁&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/a2/bda248380ba1bf04dbaca9ddc9467998_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;436&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bd/a2/bda248380ba1bf04dbaca9ddc9467998_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，简易的中餐餐吧。传说是英国人搞出来（待为考证），用于贩卖一些简餐食物和酒水，代表就是fish&amp;amp;chip。。当然，中餐的存在也必然是有这样一种形式，尤其是在美国南方，往往是在清吧或者台球房里面作为下酒菜供应。。早期的日餐也经历过这样一个阶段。。在00年代初期，当时的供应方式是做一些诸如扬州炒饭，中式BBQ一些小食论盘或者论重量来供应，现在大概是和比较一般的寿司生鱼片放在一起卖，扬州炒饭是其中的经典代表。。但是就南方来说，美国南方人口味latino会比较重，但是中南部的白人却恰恰相反，所以清吧供应的小食。往往是味道非常奇怪，而且加有大量的sauce，会加入一些海鲜元素。。。&lt;br&gt;美式扬州炒饭&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/6c/9e6c956eec9f9752f4ff39b2af830e31_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;249&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，就是类似于大食代一样的美食广场，现在因为中式小吃，尤其是西安小吃和成都小吃，以及上海点心（虽然不太正宗），其中比较有代表性质的就是纽约flushing新世界附近，以及VAN的华人聚集区。。口味尚可，以较为廉价的小吃为主要经营。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/f1/a8f1553b43ed4d1b80b755ddf2fab704_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;199&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;（flusing的新世界，美食广场在地下三层）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，就是类似于西村常有的日料一样，小门面为主的店铺，类似于居酒屋一般。。这种形式是由于，这段时间，11年以后，西安小吃和成都小吃，莫名其妙火了起来。。生意爆满，而且大部分都是白人在消费，口味相当正宗，提供一些酒水供应。。这是目前来说，中餐里面最有活力的一种的了。。。&lt;br&gt;火成一塌糊涂的西安小吃（不要看门面小，这是东村啊。。。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/27/822707be4343065e30058d661f936253_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;533&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/82/27/822707be4343065e30058d661f936253_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有一家分店，在midtown west，靠近金融区&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/eb/baeb73ca834b64a80b64e989d478783f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，就是很严谨的中华美食店。。实际上纽约在某几个菜系，尤其是川菜，鲁菜和粤菜的细分上远远超出你的想象。。即使在上海，粤菜最多给你分一个广府菜和潮州菜就不错了，川菜基本上就没分开过，只要加了辣椒花椒的都敢说自己是川菜。。。但是纽约恰恰做到了，虽然实际上水平不一定很高。。这就是在国外来说相对高端的一部分中餐馆，并且往往拥有极好的地段。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如这一家川菜馆，就在时代广场附近，纽约最好几个餐馆聚集的商业地段之一，人均消费其实还好主要看你吃什么，比朵颐和草堂稍微贵一些，中午去吃个套餐，也就10美元左右，如果请客的话三位数也是消费的了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/5e/ed5ebea2551dea9261d3e24976d1c48d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ed/5e/ed5ebea2551dea9261d3e24976d1c48d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/7c/147cc4e6776eede9d0b133fd50800fe4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;650&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/14/7c/147cc4e6776eede9d0b133fd50800fe4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家比较老一点，在西村，大四川。。其中在其他地方诸如chelsea或者中城也有分店&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/ec/3fec8400455b609fd994a21c960d3ff3_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;455&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;455&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3f/ec/3fec8400455b609fd994a21c960d3ff3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里面有人提到了这一家，得过米其林一星的川菜馆，倾城（cafe china）。但是呢，如果是聚会，请女朋友，倒是可以去体验一下山寨的老上海风情。。但是前提，你&lt;b&gt;绝对不能是四川人，否则你吃了要骂街。。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/8b/ef8b32ccf95af3cea45b00a1b27c2842_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ef/8b/ef8b32ccf95af3cea45b00a1b27c2842_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有一家也是得过米其林一星的中餐馆，这家起源于伦敦，全球分店也很多了。。就粤地的本地人来说，即使放在广府和HK，也可算尚可的餐馆。。名字叫客家山（Hakkasan）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/eb/ddebe07870a5bd4702901705ec18e173_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;282&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;282&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，总结一下。。中餐相对来说在移民情况比较老牌的国外城市，其实算是主流的菜品。。也并非全是廉价消费，但是传统的美国人确实对于中餐是物美价廉的印象。。。&lt;b&gt;就纽约来说，顶级的中餐相对少（主要是超五星的酒店和各类club，以粤菜为主，偶尔有从国内挖过来的川菜师傅和鲁菜师傅），顶尖菜馆还是以法国菜为主。。但是中高档的餐馆还是很多的，不至于到全是廉价货色的地步。。至于为什么，中餐会给老外物廉价美的概念呢？二代华人将中餐产业化（实际上是快餐化），以及早期来打拼的华人在餐饮业的传统有关。。。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（欧洲的情况，我明天再来补充）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新下，欧洲其实范围有点大，我待过的地方也就大伦敦大约小住过半年，柏林玩过一个月，赫尔辛基玩过一段时间，其他地方大部分就只是简单地转过。&lt;br&gt;那么，我就单纯介绍一下伦敦吧，当然希望长居英伦的人士可以补充一下我这个外地佬。&lt;br&gt;伦敦和纽约一样，唐人街的位置都相当不错，天生的商业区。并且卫生条件较为纽约运河街，相对还是要好一些。&lt;br&gt;伦敦除了少数粤菜着实出人头地了一把，广式饮茶和广府菜在伦敦也算是一笔不小的消费。但是大部分中餐还是在唐人街附近转悠，这个角度来说，伦敦相对于移民国家来说，中餐产业相对次一点。但是其亮点是非常明显的，那就是无比正统的粤菜，几乎除了温哥华以外，伦敦的粤菜是海外最正统的，这一点甚至是超过NYC和LA的。。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所以，伦敦与纽约最大的不同就在于广式文化在这里的市场变得非常的强势，这也是伦敦中餐产业格局与纽约最大的不同&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;首先推荐一个我比较喜欢的茶楼&lt;br&gt;皇朝：royal china&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/24/5f247456e13d66d3f0944450dd7127d0_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;532&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5f/24/5f247456e13d66d3f0944450dd7127d0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这家店的成功几乎在桥界称为传奇，足见其成功，并且新店正筹备到上海来。。里面的茶点都比较推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说一下柏林，本来知乎上留德的非常多，比如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chen-hao-84&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-84&quot;&gt;@陳浩&lt;/a&gt; ，我本不应该班门弄斧，但是，作为一个停留小一个月的过路客，谈谈我的看法吧。。&lt;strong&gt;首先德国在中餐的专业度上是没办法和纯粹的移民城市比的，但是却有一个高消费城市都不具备的优势，那就是出奇地物美价廉。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就粤菜来看，柏林相当出名的有“老友记”。。最初是做广式烧腊起家，菜品比较偏广府菜，也有少量的顺德菜。就烧味来说，口感相当之好，但是菜品本身还是相对比较粗糙的，本来是在可以接受的范围，但是粤菜是以精细著称的，这个对比起来就有点想让人吐槽了，装修大概停留在HK80年代的老街区的样子。。但是价格是非常舒适的，在柏林常住几天以后，会觉得曼哈顿和内伦敦都是地狱一般的地方。。。&lt;br&gt;贴个他家的凤爪吧（一会补图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就四川菜来说，我比较推荐天府，其实这个天府取名有点莫名其妙，其中两个亮点，一个川南派的小吃，一个是火锅。。。关键是以上两类东西一个盐帮，一个渝派上河帮，这和成都没几分钱关系啊。。。&lt;br&gt;这家呢，比较像成都的玉林和老盐市口附近的小店，把卖小吃的和火锅店混在一起，其中豆瓣鱼和夫妻肺片还是不错的，盐帮口味还是有几分相似。。火锅好像10几欧一个人，锅底是进口的国内锅底，口感还可以吧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;北欧等一会我继续更新。。&lt;/u&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20165132/answer/17717891
</link>
<author>
原乾
</author>
<title>
肯德基番茄酱编号是无意义的流水线号还是像网上盛传的用来区分酸甜度的？
</title>
<description>
意外的看到这个问题，好有亲切感，前亨氏的包装助理工程师来回答一下吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;供应给KFC的小包番茄酱是用 &lt;b&gt;多列包装机&lt;/b&gt; 生产的，多列包装机，意思就是一下子就能出来好几包。而打上编码，最少有以下几方面的考虑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为了减少损耗。&lt;/b&gt;不难想象，生产食品的质量检测非常的严格，而那么小的包装袋，出现漏袋的现象是不可避免的。但是设备有多个管道，出现异常的时候极有可能只是一个管道出了问题，而其余的管道依旧正常。那么在质检的过程中，一旦发现异常，只需要提出有问题的那个管道出来的产品就可以了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;为了确定异常的来源。&lt;/b&gt;一旦出现异常，可以迅速的从编码来推测，到底是原料、上游设备出现了问题，还是包装管道出现了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于&lt;b&gt;多列包装机&lt;/b&gt;可以参考下面的图片：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/9a/159a64fe7c2cdf58847edb3473ebc885_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/15/9a/159a64fe7c2cdf58847edb3473ebc885_r.jpg&quot;)'&gt;当然，图片来自网络，只是为了示意，亨氏的设备大部分是进口的8列机，所以才有了1-8的编码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，对于消费者而言，&lt;b&gt;理论上，编码就是毫无意义的流水线号&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;当然，严格的来说，毕竟是八个管道，多多少少的会有一点点的误差，造成了每个管道中的番茄酱的多少不同，包装中的空气不同，包装的密封性不同，并且因此导致了番茄酱的酸甜度不同。&lt;b&gt;说是八个编码的酸甜度有区别，也不能算错。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是&lt;b&gt;单纯的说几号是最酸的，几号是最甜的就没有意义了&lt;/b&gt;，因为包装机不止一台，每台的情况又不一样了，而且设备经常进行调整。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20049489/answer/16028480
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
文革时期的红卫兵去哪里了？
</title>
<description>
现在60岁左右的人，大多数都入过“红卫兵组织”。少数人因家庭出身等原因不被组织接纳，其中自怨自艾者众。极端少数（遇罗克等屈指可数吧）在文革中有独立思想。&lt;br&gt;所以，你身边，包括你的亲人，几乎都是红卫兵。&lt;br&gt;这些人现在还在社会上，什么岗位都有。&lt;br&gt;看到很多高官的简历，说是70年左右任“大队党支部书记”、“民兵连长”、“中国人民解放军某部战士”……等等，这些都是红卫兵来的。&lt;br&gt;看到很多公共场合中60多岁的人，由于年轻时缺乏教养，现在的表现还是很让人糟心，超市抢菜、公车抢座、狂歌扰民、养狗不栓、养狗拉屎不捡……他们也是红卫兵来的。&lt;br&gt;当然，还有很多不断自我学习的人，他们经过文革之后的反思，成为有独立精神的人。可惜，这样的不多。&lt;br&gt;我没就此做过社会学统计研究，也许有偏差。特别希望看到有年轻人做这个课题研究，就算最后证明我错了，我都会很高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是被文革毁了的一代人，总体来讲，是素质最糟糕的一代人。那些在恶劣环境下完成了自我救赎的红卫兵让人钦佩；那些被毁掉的、但还不自知的、甚至还自得其乐的红卫兵，我们怜悯他们吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅是60岁的人。包括我，写上几句话，就容易露出“好勇斗狠”的童年痕迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对评论的回复：&lt;br&gt; 60后当政者，小学时期是典型的文革教育，所以，也很糟糕，很多童年印记挥之不去，好在毕竟年纪小些，调整相对容易些。他们还有了上大学的机会，赶上了80年代初的思想解放，所以，从群体素质上讲，比50年代出生的人要好些。你看现在50年代的人，把文革语言去掉，他们几乎不会表达思想。“革命理想高于天”，这样的典型文革红卫兵语言前几天刚刚上了头版，你们都看到了吧？唉，小朋友大多不知这句话是哪里来的。&lt;br&gt;那些红卫兵，没受过良好正常的教育，素质的确低。我对现在的90后更有期待。原来我以为老年人很值得尊重，后来见到太多素质低下的60岁左右的人，追根溯源才想到：他们就是那一拨红卫兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 红卫兵绝不只是那些高干子弟，什么贺鹏飞、刘涛等，也不止投机者蒯大富、聂元梓等，红卫兵组织一直持续到约79年吧，几乎把年轻人一网打尽，就和现在入少先队一样。除了红卫兵，还有红小兵。这种教育的结果大家都看到了。究竟文革时期的教育是什么样的，大家可以去研究一下看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271194/answer/17719004
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
微电影是如何产生的？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;微电影，其实就是加长的广告片，只是打一开始，就是靠网络传播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这句话，就是「微电影」的根本定义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、目的：广告商品。&lt;br&gt;2、传播管道：网络。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它最早的源起，是 BMW 公司（2001 / 2002年）拍的8部系列影片（The Hire）.。&lt;br&gt;是这影片红了之後，而在世界造成流行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维基：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Hire&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Hire&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/f0/26f07e6e97cd6d630b94d640e42e3b30_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/f0/26f07e6e97cd6d630b94d640e42e3b30_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;网络剧的起源可能要更早，在我眼中，「布莱尔女巫，The Blair Witch Project」 (1999)，它是有始以来的，真正第一部（纯网络传输，只有最後十五分钟，你得买录像带，或是到电影院看）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，在拨号上网的时代，在网上看一个几 g 大小，AVI档案传输的片子，是非常艰难的一件事，也是如此，当 BMW 拍出 THE HIRE 时，我们是很惊讶的。这是一个全新的宣传方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「拍了片子放到网上下载」，「拉长广告，成为有剧情的短片」，「让短片，推销汽车」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我们的疑问只有一点：主要的观众，是上网的年轻人，包括影片呈现时，整个诉求的手法，吸引的对象，都是年轻人，他们怎麽买得起 BMW ？&lt;br&gt;&lt;br&gt;後来，BMW 的相关主事者，在片子大红後，对外解释，他们的目的，就是为了「十年後的市场」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，也就是今天。（其实片子一投放後，当年的销量就上去了，不过，那是外话）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt; ，当年正而八百的一个年輕人，单纯的粉丝。用著台烂电脑，可能连苹果都买不起的组装机，用只小猫，下了片子看完。十年過去了，虽然他早忘了这事。但現在的他，正是開的 X5 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能說，不是這一系列片子在他心中打下的暗樁。&lt;br&gt;他自己可能都沒有意識到，除了 BMW，他沒有想過買別的車……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;說個外話，我很討厭「微電影」三字，不知是哪个好事之徒，发明了這名辭。只因，「網絡電影」本质上一点也不「微」，它是高投入，低產出（十年後才收獲效果），非常昂贵的玩意儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弄的一堆学生，拍了小 V8 ，也整天跟人说「我拍了微电影」，真正的专业人仕，没人敢随意这样形容自己的剧情片，请记住我说的，「微电影」的两大重点，「网络传输，以及，广告片的本质」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（一般老百姓怎麽认知，都无所谓，但电影学生，不能犯这种「必也正名乎」的认知错误。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在专业人仕的眼中，影視行道里，各作產品的生產難度是有高下之別的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「拍MTV」难度不如「拍电视」。&lt;br&gt;「拍电视」难度不如「拍电影」。&lt;br&gt;「拍电影」難度不及「拍广告」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而广告类别中 ，最可怕的昂贵产品，本来是「美国超级杯的一分钟广告」。&lt;br&gt;那个，原是行业的圣杯。&lt;br&gt;但，自从「`The Hire」面世之後，所谓的网络剧（微电影），立马登基，成了真正王者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最简单的例证，BMW 拍过一次，十年再无馀力拍第二次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这玩意，太金贵了，绝对是钱堆出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信，看看导演名单，看看都是何方神圣：&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴宇森 John Woo&lt;br&gt;乔·卡纳汉 Joe Carnahan&lt;br&gt;托尼·斯科特 Tony Scott&lt;br&gt;约翰·弗兰肯海默 John Frankenheimer&lt;br&gt;李安 Ang Lee&lt;br&gt;王家卫 Kar Wai Wong&lt;br&gt;盖·瑞奇 Guy Ritche&lt;br&gt;伊纳·瑞特 Alejandro gonzalez-inarritu&lt;br&gt;&lt;br&gt;總之，要真正認識「微電影」，請在網絡上搜索同一名稱的這八部片子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;THE HIRE。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;想知道更多细节，看正经介绍文字去吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://auto.163.com/12/0305/17/7RRLUROF00084TV5.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[案例]原来广告可以这样做:宝马The Hire_网易汽车&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/14523196/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;THE HIRE电驴下载连接奉献给大家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21229687/answer/17718971
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
从买蛇放生到反对吃狗肉，你是怎么看待国人的动物保护行为？有什么可以改进的？
</title>
<description>
我有一朋友，老北京，满族人，从小住在胡同里，为人善良，老规矩一丝不苟，熟知各种过时的及没过时的讲究。哪怕是到公司找你拿张游戏盘，都得提前2公里下车在稻香村拎一包点心上门，总之是个特别传统的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天我们闲聊，聊到最近的极端宠物保护者，我的朋友就口占曰：“什么他妈保护，都他妈是闲的，还拦车，还骂吃狗肉的，荒唐，我们旗人信白犬都没变成他们那样！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;又聊起同性恋，我的朋友严肃道：“我艹最近这基文化可够猛嘿，不过人家喜欢谁也是没办法的事儿，你情我愿就挺好，又没碍着咱们，你说是吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我后来就想，要按我朋友这种人，理论上应该认同动物保护，反对同性恋，为什么他对极端动物保护者感到不屑，而对同性恋者感到宽容呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这和两类人群的宣传方式、态度有关。都是要谋求大多数人的理解，宠物保护的起步点比同性恋群体占便宜多了。但同性恋群体大部分宣传沟通方式方法非常优秀，平等、理性、冷静、甚至略放低身段，以善良积极乐观的受害者形象出现在大家面前。就好像一个眉目清秀的基友（无贬义）站在你面前，坦率又平静地向你讲述他们为什么要伸张自己的权利。大家都是新时代青年，又都善良，谁也不是老顽固。就算从政治正确的角度上做样子，也不好对同性恋表现出太明显的反感——而就在“接受同性恋”这件事上，很多人发现自己有机会成为更宽容的好公民，就更加快乐，到最后见怪不怪，直到真心理解认同。于是大家其乐融融，你侬我侬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但反观极端动物保护者，不说别的，底气就先足。我的感觉就是好像一群为动物福利而战的圣女贞德，自认为秉承着世间绝对的真理，穿着闪亮的盔甲，手擎一人高的长剑，张牙舞爪一边骂一边朝你冲过来，眼看着就要用手里的重剑裁决异教徒——但现在是法律社会啦，你又不能真裁决，争个口舌之快，又有何益？我现在觉得，我们很多人就在城墙（你可以把微博比做城墙）上，城墙下就是那群挥舞重剑的极端动物保护者，眼睛通红，是真生气。但她们也上不来，于是就在城墙下乱糟糟地骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不爱狗，你们还是人吗！裁决的荣光迟早会降临到你们头上！”&lt;br&gt;“异教徒！你们未来都会下火狱的！我诅咒你们！”&lt;br&gt;“上帝啊，求你降罪于这群异教徒吧！让他们永远沉沦，魔鬼！魔鬼！撒旦！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这也没用啊，城墙上的异教徒们就说一些歹毒的话去嘲笑，于是这群正信者就更着急、更愤怒了，但是还是上不去，于是就恼怒地用巨剑猛敲自己的头盔，又惹得城墙上的异教徒一阵哄笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，一直以来微博上极端动物保护者的言论就给我这种感觉。为什么最近频繁爆出恶犬伤人的新闻？我认为就是那些已经厌烦了原教旨爱狗者的群众用自己的力量不自觉地做出了反击。你以为你占着道理？好吧，我懒得和你吵，但当我看到恶犬伤人的新闻时，我对你的反感会化为报导和转发的动力。就好像我有个恶邻，我不会和她吵，但当看到她的家门钥匙掉在路上，我大概也不介意伸出一脚把钥匙踢到下水道里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来，动物保护组织应该解决什么问题？我觉得最该先解决的就是要清理一部分极端主义份子根深蒂固的、认为自己受命于天替天行道的思想，不要总觉得自己是在和一群野蛮人作战。莫说这种极端动物保护的想法是对是错，就算是对，也得讲究个方式方法。人家牧师去真野蛮人部落传教，也得先建医院建学校，动物保护组织为什么不能多做一些活动，让群众和宠物加深相互的认识？为什么不介绍介绍导盲犬、缉毒犬？发生恶犬伤人，为何不先跳出来清理门户，号召大家一定要带好狗链？为何不组织一些志愿者上街捡狗屎并号召养狗者注意卫生？为何不改善群体形象？是太过自信还是根本不在乎？总之，怎样都好过每天在微博上痛骂别人是畜生是畜生是畜生是畜生吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓政治，就是把自己一方的人搞得多多的，把敌人一方的人搞得少少的，但狂热份子每天用严格的教规去痛斥群众，莫说吃狗肉，不骂吃狗肉的人都被骂成混蛋，把一些心生同情的群众都骂到对方阵营去了，这是个什么路子？我也有不少朋友，喜欢宠物，平时每天兜里都揣着猫粮，见猫膝盖就软了，现在也在微博上和各种原教旨狗粉隔空对骂，时不时就要说两句狗肉锅真鲜美——你说把这种人都逼成这样，对那些爱狗的人来说有什么好处？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我知道大部分动物保护者是有爱心的，也讲道理，但他们被那些极端的原教旨宠物爱好者绑架了，其实何止是他们，狗都被那些原教旨宠物爱好者绑架了。所谓原教旨主义者，其实他们爱的并不是狗，而是自己，狗只是他们自身喜好的一个现实投射……他们的想法其实是 “我是王者，而你们都是渣滓。”，具体到狗上，她们的逻辑则是 “&lt;b&gt;我&lt;/b&gt;的狗（或者随便什么别的东西）甚至比你的孩子重要！” 我在宠物医院看到过这种人，前脚刚以 “狗都比你强” 怒骂过踢她狗的小孩（之所以狗被踢，当然是因为她没给狗栓链子跑去咬人），来到宠物医院后，有一只狗和她的狗发生冲突，她立刻伸手跃跃欲试地准备给那只狗一点教训。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从小人之心推论，我只能认为所谓 “动物保护者” 群体中，混进了很大一部分伪动保者，他们的出发点不是 “动物” 的福利和地位，而是 “我的动物” 的福利和地位，或者是 “我喜欢的动物” 的福利和地位。这当然也没什么，但是他们接下来就要挥舞着道德的大棒，去攻击那些胆敢对他，以及他的动物表现出不敬的人群。不但不善良，而且疯狂又嚣张。在网络环境下，除了把讨论推入你死我活的境地之外，一点实际意义都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想想假如你遇到的所有同性恋朋友都苦大仇深地和你讲 “异性恋都是畜生”、或者“不支持同性恋的人还配叫人吗！”的话，你会对同性恋群体有什么认识？想想假如在 “同性恋丈夫隐瞒妻子30年造成家庭悲剧” 的新闻下，有一群同性恋者高呼 “成年人就该了解丈夫是同性恋妻子为什么不主动退出呢？” 、“ 是呀是呀我们这么有爱心那个妻子如果多关心一点丈夫就不会这样了她现在这样也是自找的。” 的话，你又会对同性恋群体有什么感觉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以再重复一次，我认为真正的动物保护要走上正轨，就要先清理门户，干掉那些自以为有爱心的、挥舞道德大棒的、觉得唯我独尊的、觉得全世界都欠她和动物一个道歉的极端份子，从实际角度出发，放下身段，求同存异，少谈些主义，多解决些问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我昨天还在微博上发言：我之所以称呼部分爱狗者为原教旨爱狗者，是因为他们拒绝任何求同存异的可能，比如说吃不吃狗先不说，我们先达成共识禁止偷盗宠物狗、禁止虐杀狗——不行，必须直接禁止吃狗肉，否则就是畜生。你骂我倒是无所谓，按这种狂热劲儿，最后岂不是害了那些狗……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21269266/answer/17716077
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
2013 年高考状元业余爱好广泛也看电视打网游，是我们素质教育开花结果了吗？
</title>
<description>
我和我们那一届的上海市高考状元（俩）是校友。我来告诉你为什么他们这么牛逼。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;他们是真正把学习当爱好的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人喜欢游戏，有人喜欢打球，这是非常常见的爱好。&lt;br&gt;到高考状元这个级别的，就是把学习当成爱好。&lt;br&gt;这可不是简单的「热爱学习」的客套话。&lt;br&gt;别人学累了会因为厌烦而懈怠，而他们就不容易厌烦。&lt;br&gt;别人会把学习视作负担，他们不会。&lt;br&gt;别以为他们喜欢的只是狭义的读书考试，初中化学搞无机物的时候人家就在看有机了。&lt;br&gt;别以为他们都是书呆子，他们各种活动活跃得很。&lt;br&gt;因为喜欢学习，所以他们有大量的经验方法。&lt;br&gt;因为喜欢学习，所以他们有强大的行动力。&lt;br&gt;因为喜欢学习，所以考试这种东西只是顺手解决而已。&lt;br&gt;虽说这可以算作优等生的共性，而且到高考状元这种级别，其它因素如家庭环境或者自身智力都有影响，&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是喜欢学习，一定是最重要的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新闻为什么不说这个？因为这一点发掘不出新闻价值。&lt;br&gt;记者写出来的，只是不喜欢学习的普通人喜闻乐见的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;***&lt;br&gt;&lt;br&gt;承蒙各位慷慨给票，我再补充一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个回答颇为冲动，说得有些欠考量。要成就一个高考状元，的确很多因素都非常重要。我强调「真心喜欢学习」是因为，至少在我看来，这是优等生与普通人差异最大的一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于许多人提到的天赋（当然回家打游戏考试拿高分的变态我也不是没见过），一般说来是很难量化很难比较的东西，或者说「天赋」一词应当是概括结果，而被我们滥用于描述原因。用「天赋」来解释为什么有人能成为状元有人不能，我认为是非常无力的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个回答的意义不可避免地在于矫枉过正。如果是考生看到的话，这对他来说恐怕没有什么参考价值（我初中认识这俩状元以及与别人讨论他们早就知道这个道理，但是我高考也只是个普通的一本而已）；对于考生的家长也没什么意义；对于教师来说也许有点参考价值，但是我也不觉得可以将其转化为什么措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么只好趁乱给我提到过的「喜欢学习」补充定义了。狭义的学习仅仅是学习课本应对考试，广义的学习则是泛指接触种种资料了解自己不了解的知识。好奇心、执行力、提问沟通的技巧，这些在我看来，都是一个喜欢学习的人应当具备的能力。或者给出逆否命题，如果一个人没有足够的好奇心，缺乏足够的执行力，没有掌握良好的提问沟通的技巧，那么我们应当可以认定他不是一个乐于自我教育的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是归根结底这也不是什么问题的关键。如果我们没心没肺地把「喜欢学习」视为一种随机技能的话，那么出生时获得这个技能的概率，以及后天习得这个技能的概率都非常低。如果换成别的说法，所有的人可以粗略地分成两类，少数的好学者和多数的普通人。普通人会将成功、机遇等结果视作随机礼包，而好学者就是人品好获得礼包的概率高。错。服务器没有这些礼包，这些都是那些好学者自己硬生生打造出来的。回到高考上，虽然高考必然有排名也就必然有状元，但是很多人都错误地认为那些状元榜眼探花是天赋运气加成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么给出没有参考价值的结论：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;如果你没有成为状元的先天条件，那么你后天再怎么努力也是做不到的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当然我也不觉得这是什么坏事。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;焦虑害死人。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;所以既往不咎，请看到这些更新的人谨慎投赞同票。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21173007/answer/17717924
</link>
<author>
曹政
</author>
<title>
你是怎样开始黑客生涯的？学习过程是什么样的呢？
</title>
<description>
嗯，厚着脸皮大爆料吧&lt;br&gt;1、1996年那时候是清华校园网上网，那时候没有墙，教育网也没封闭境外，清华是教育网节点，和海外的速度还可以，而且学校收费也不贵，1小时1块钱，不过当时网上东西非常少，国内正经的互联网内容公司一家还没有呢，你开个netscape浏览器都不知道看什么，天天就是用telnet登陆水木bbs，看各种文章，偶尔看到台湾人coolfire分享的黑客教程，完全看不懂的情况下，照猫画虎，竟然用phf.cgi漏洞拿了若干个网站的passwd和shadow文档（都不记得是什么网站了，只记得有清华计算中心的管理服务器），然后回宿舍在同学电脑上跑（那时候电脑贵啊，高帅富的东西）john1.4破解密码档，跑几个简单规则，居然破解了70%+的密码，其中包括一个admin密码（不是root，但是也有一些管理权限），然后，也不敢乱动了，后来有个同学说要改谁的个人主页（建在清华计算中心的服务器上），就给他密码，他还真去改了，还得瑟了一阵，这算是最早的黑客尝试吧，当然，前提是什么都不懂。隔了很久我才明白当时的原理是什么。&lt;br&gt;2、1998年去广州上班，工作不老实，在电脑上装了sniffer，嗯，收获不错，得到了同事某美女JJ的邮箱密码，告诉她时吓了她一跳！还窥探了公司某对外服务器的root密码（经理用telnet登陆啊！那时候不流行ssh啊！）,当时我新员工肯定是没有root权限的，不过那事之后，经理也不限制我有root权限了。&lt;br&gt;3、那时候写web程序，最开始是asp,后面带个access数据库，然后有一天发现管理员密码进不去了，纳闷，然后数据库里取出来看，被改了！神奇，不明所以。（那时候年轻的很，整个行业都年轻，还都明文密码呢，惭愧）。隔了段时间，我同学告诉我，他改的，震惊死我了，他硬是琢磨出了SQL注入（不敢说是首次发现，但是真的是独立发现！！这厮现在在某数字公司做总监！），至此我才发现，SQL注入真是神器！ 同学怎么告诉我的我都不记得了，当时没有QQ，不知道是邮件还是我回北京的时候聊到的，当时同学在读博。&lt;br&gt;4、有了SQL注入后，如鱼得水，各种站随便入有没有？2000年以前，乃至更后面的很长一段时间，国内的国外的，交友网站，广告联盟，成人站，招聘网站，只要是带着.asp后缀的，基本上90%可以进！当时有个同学律考（我们同学全才太多，各种神奇跨域）网上查成绩，密码忘了，我们通过他的名字，注入查出来了。反正那真的是注入横行的黄金时代。不过没留下什么经典杰作，就是满足了一些偷窥欲而已。&lt;br&gt;5、年轻人的激素总是燃烧不完，QQ开始流行，开始琢磨网上找mm聊天啥的，但是水平又低，经常就是“呵呵”结束了。先天素质低只好后天努力，一个不好的选择就是，破解mm信箱，SQL注入不够了，玩密码找回，密码找回第一步是输入生日，嗯，这个最简单，因为mm的岁数差不多能估算出来，往宽了算，前后10年遍历一下，程序跑一下3650个数字而已，（当时邮局系统对暴力猜测没有任何防护，也没有验证码），几分钟搞定生日，然后是回答问题，可爱的美眉经常出最简单的问题，什么我最爱的人是谁啦，不是爸爸就是妈妈，什么我最喜欢的动物啦，不是猫就是狗，什么我的生日啦，拜托，刚猜完，什么我的星座啦，这个，作为星座盲，需要查一下才知道。什么我喜欢的颜色啦，赤橙黄绿青蓝紫挨个输一遍，基本上，回答问题的成功率50%是有的。。。 然后，就进入重置密码了。。。&lt;br&gt;6、我们同学（真的是同学）从mm邮件里发现了一个某网站的美女选秀，嗯，于是过去瞅瞅，发现有心仪的美眉排名过低，无聊啊，没节操啊，写程序刷票！对方的技术负责人也很了得，每天斗智斗勇，没多久，偶然的巧合认识了，才知道对方，咳咳，那个，咳咳，是安全圈的大牛（低调到极点的大牛），咳咳。 很尴尬有没有，幸好人家不记仇。&lt;br&gt;7、后来，有段时间，网上黑客开始活跃，还互相打，看黑客打架有意思，然后自己做的小破网站有点流量，一边是跟着看热闹，一边偷偷实验武器，别说，靠web加载的方式做拒绝服务攻击，还挺靠谱，嗯，找黑客大牛测试验证过，我没说谎，当时基本上除了几个大门户外，各种网站打谁谁死，当然，这活不能滥用，咱还是有节操的。（若干年后，出现了CC攻击，其实，我厚着脸皮说一句，哥很早就这么玩过了）&lt;br&gt;8、再然后，02年吧，混的不好，快没饭吃了，还硬撑着买房（绝对正确选择！北京那时候平均才4000/m2有没有！），只好厚着脸皮找绿盟的眼圈求份工作，幸好被收留了，然后，终于意识到，在信息安全的世界里，我他妈的其实什么都不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几点忠告&lt;br&gt;1、从基础开始学起，了解系统的原理，网络运营的原理，网站发布的原理，数据库执行的原理，说出来简单，我刚出来混社会的时候，没人给我讲这些，真他妈的什么都不懂。&lt;br&gt;2、安全分支很多，很多名词我也不懂了，当初说出来就是系统级的（溢出为主，不过我水平够不着这层），web级别的（SQL注入啦，跨站脚本啦，XSS蠕虫啦，上传漏洞啦）,嗅探侦听，暴力破解，拒绝服务攻击（也有系统级的和应用级的，展开也挺多的分支），社交工程（猜你问题啦，很有效的，搜索引擎流行后，更加可怕），此外现在流行的什么彩虹库之类的，都是当时完全想不到的领域。了解每个分支是有必要的，安全是个整体，然后选择自己擅长的领域深入研究。&lt;br&gt;3、有些人即便分支都不够深入，但是从架构上来把控，也是了不起的，特别是对于防御方，安全也需要架构师，知道都存在哪些弱点，需要怎样的人才来补防。&lt;br&gt;4、任何情况下，不要作恶；相信善恶有报，年轻时，做了恶作剧，要悔过，要认错，不要自以为是。犯了大错，要承担责任，不要侥幸。&lt;br&gt;5、这条路挺难走的，如果试了试没天份，趁早撤吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请勿转发微博，谢谢，各种少不更事。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21258824/answer/17681622
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
电影，戏剧，动漫，小说等究竟带给了我们什么？
</title>
<description>
“在虚构的故事当中寻求真实感的人脑袋一定有问题”？&lt;br&gt;说这样话的人，一定是一个乏味的人，而乏味，是我对人的最低评价。&lt;br&gt;人活在这个世界上，总是从温饱开始，过渡到安全，然后是求精神享受，最后获得尊重和自我价值实现而觉得没苟活于世。&lt;br&gt;如果没有小说，没有影视，没有戏剧，没有艺术作品，人类的生活是乏味的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艺术作品是人类对世界的一种解释，一种诠释，一种反抗。&lt;br&gt;因为人不是造物主，人没有能力建构自己的真实世界，但是人类可以制造一个想象的世界。在这个虚拟世界里面，人就是造物主，人类获得了上帝一般的权力。&lt;br&gt;每个人都有这份权力，能享受这份快感。&lt;br&gt;即使作为读者，观众，你也有。那是一种强大的力量感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类是虚弱的，是无力的，因为人的力量总是弱小的，你总有精神沮丧，万念俱灰的时候，但是你是渴望力量，你渴望获得一种支援，从而让自己强大起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你一定能感受到小说，电影，戏剧里面的那种强大的创造，结构，解释的快感，每个人都能在观看和阅读小说，电影，戏剧的时候，组建出一个属于自己的世界，找到了一种力量的源泉。&lt;br&gt;一种可以支配自己的力量。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19716262/answer/12744054
</link>
<author>
Roy Li
</author>
<title>
VC 基金的有限合伙协议中约定 carried interest 以 profit 而不是 distributable income 作为基础， 这种安排是否在市场很少见？为什么？
</title>
<description>
 其实不少见，取决于你profit的计算方式以及收入分配的协议。在计算方面distributable income 里面可能存在一个hurdle或者floor (如果你有投资过期货或者外汇就经常会见到， 此外hedge fund非常喜欢这样的东西，比如某个爱做蝴蝶期权的基金因为手续费本身就很高，为了让操盘手更加大胆，就定了非常高的floor)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;groupon最近也有了income定义上跟revenue混淆的问题，所以各种名词的定义一定要在glossary里解释清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是profit的通常两种算法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.  &lt;b&gt;Majority Rule&lt;/b&gt;   这个情况下的profit是税后的收益， 而distributable income是扣除管理费后分给GP的那20%。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;2.  &lt;b&gt;Pro-General Partner Rule&lt;/b&gt;， 这个情况下的profit是不须扣除管理费的，所以GP通常会拿到更多钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面谈一下分配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述2种算法里没有Pro-LP Rule， 但是在任何以上一种rule情况下有时候会见到一个倾向LP的分配：&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如A基金投资100万，退出时拿到了200万， 在Pro-LP的情况下，首先按照出资比例分直到LP拿到100万， 这时候GP拿到1万左右，还剩99万未分，于是剩下的按照20% 80%的比例分。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;那么相对应的也有倾向GP的分法，也就是100万净利润先分， GP拿走20%，然后剩下的再按照出资比例分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两者的差别在资金不大的时候很小，但是资金庞大的时候就挺大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在利润的分配以及carried interest的计算上有两个倾向LP的存在——&lt;b&gt;hurdle&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;floor&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;floor常见在hedge fund里，也就是他们会保证你多少多少的收益，比如8%的回报，如果100万的投资，他们会保证赚钱后先给你8万， 类似 优先股，这个非常倾向LP，因为赚不到8万的情况下GP基本等于白做，赚了超过8万不太多的话，GP也不是很划算的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么另外一种倾向LP但是没这么严重的交hurdle， 也就是好比你今年赚了20万，你保证LP至少要拿到8万， 那么你先给LP 8万， 剩下12万，你先支付GP直到 GP和LP的收入达到20% 80%的比例， 也就是你需要支付GP 2万， 剩下的10万再20% 80%分， 收入分配最终依然是20% 80%， 但是如果今年利润不够高，达不到8万的话，GP就几乎等于白做了（只能拿1%, 也就是出资的比例），只有管理费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;税务问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见GP的2部分收入里，从报税角度上来说， carried interest 不能抵消， 管理费可以用支出来抵消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:  理论上在某些罕见情况下（我从来没见过的）net profit计算还会有不同，比如说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a. 这个PE 有其他PE进行投资， 而且发行了优先股， 所有的收益需要先付对方的dividend。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;b. 这个PE许诺了客户，或者是金融机构一个类似优先股的优先股息回报（通常是固定的），你需要付掉股息或者是一个几年期等额还款里面今年要还的部分。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;下面请大家做计算题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;10年期的基金， LP出99万，GP出了1万，总共100万。 &lt;br&gt;年管理费比率2.5%， 总共管理费25万， 投资收入25万。&lt;br&gt;carried interest 比例是20%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;majority和pro-GP底下， GP的收入各是多少？ 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151363/answer/17427724
</link>
<author>
毕才华
</author>
<title>
如何写出一个好段子？
</title>
<description>
写段子是个技术活，幽默感也可以后天培养，只要坚持科学的方法和训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个段子由两个元素构成：结构+梗&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般而言段子有三种结构：谐音误解，预期违背，同文异读。这三种结构涵盖市面上90%以上的段子和冷笑话，甚至更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.1.谐音误解&lt;br&gt;谐音误解，顾名思义，就是你说了一句话我听错了或听漏了，然后引出一连串误解。这是最初段的段子写作手法，上手简单，学习门槛低。缺点是存在语言隔离，在不同语言间的传播效果很差。比如在中国南北曲艺界，谐音误解是极极常见的表现手法，也正是因为过多倚重方言出效果，才导致南北笑星到彼此的地盘上水土不服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;代表人物：赵本山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例：1.典型的就是司马缸砸光咯2.赵本山卖拐以后近十年的小品作品里，抛去模仿残疾人的戏码，谐音误解的创作方法比比皆是，特别是最近几年，喜剧形式太单一。由此我一度认定本山大叔的喜剧道路走到了头儿，没啥新意，隐退也好……3.—我最近在读莎士比亚的书。—啥比亚？—你他妈的才傻逼呀！（自己编的，撞梗勿怪）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.2.预期违背&lt;br&gt;预期违背是较谐音误解高阶的创作手法，讲者先为听者设定一个情景，让听者想当然地代入自己的惯性思考，结果讲者最后抖出包袱，让听者有种被戏耍的体验，乐趣由此而来。用这个方法讲笑话最有成就感，能给讲者带来极大的智力优越感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听者的内心OS是这样的：这种情景下发生这样的事儿，太不科学了！而讲者的内心OS一定是：呵呵，我哪能让你们猜到结尾呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种表现方法在戏剧和脱口秀中经常见到。具有跨地域跨语言的优势，美国电影行销全世界，一个重要的原因他们很少在全球发行的电影里植入谐音笑话，而是用普世的预期违背+同文异读，讲全世界都能听得懂的笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;代表人物：黄西、陈佩斯等&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例：1.美国的离婚率竟然有50%！这太令人不安了！（顿）有50%的婚姻竟然走到了尽头！2.（原来演得好好的突然跳戏）我就以为我这模样的能投降，你朱时茂浓眉大眼的也叛变革命啦！3.我们学校男女比很畸形我们班50个人有48个女生，然后，那两个男生还在一起了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.3.同文异读&lt;br&gt;最后是同文异读。就是用逻辑、语调、故事背景、知识背景、多义词甚至同音字造歧义，让听者有别有洞天的体验。梗埋得较深，讲者风险大，需要听者同观者有相同的知识背景或生活体验包袱才能抖得响。但一旦抖响，听者讲者都能得到绝赞的智力优越体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是编段子的高阶手法，在戏剧和脱口秀中常见。尤其适合在喜剧电影和话剧里呈现，从结构上保证作品的喜剧成色，不然剧本就很容易沦为脱口秀式的耍贫嘴和段子集锦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;代表人物：陈佩斯、unjash等&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐大家看下陈佩斯的小品《警察与小偷》，整个故事围绕一个小偷冒充警察于真的警察相遇展开，有了这样的故事背景做铺垫，陈佩斯和朱时茂的每一句对话都是绝佳的同文异读典范。日本搞笑组合unjash也是出名的以此种结构独步日本喜剧界，每部小品都很经典。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例：1.小布什最喜欢的电影是《kill bill》（kill bill既是昆汀的电影作品，kill bill又可理解为干掉比尔克林顿，小布什的前任。如果观者对昆汀的电影不了解，包袱就可能抖不响）2.Stay foolish,stay hungry.——金二胖（题主体会一下）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.梗&lt;br&gt;所谓梗就是你要表现的主题，黑的对象，也就是包袱、笑料等。手法是固定的，梗可以常换常新。把梗用手法包装出来，就是做梗了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结下微博比较流行的梗（流行的梗通常也是老掉牙的梗），如：搞基梗、地域梗、韩寒郭四同人梗、云迪力宏虐恋梗、正腾雨神梗、郭四身高梗、杨幂脚臭梗、乱伦梗、种族歧视梗、霸王龙小短手梗、韩国整容梗、毕老师山形健傻傻分不清楚梗、金刚不坏诺基亚梗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;写段子时，先想好你要做的梗是什么，想好用谐音还是歧义还是预期背叛将这个梗丢出来，最后就是组织语言的功夫了。所有的时事都可能拿来做梗，也经常见到有人发明了一个新梗，然后段子手一拥而上把这个梗玩坏的情况，可见写段子真的只是个技术活儿，跟天分无关。你要做的只是了解这些方法，然后多给别人讲笑话锻炼语感和喜剧的嗅觉，坚持“think different”，就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，预祝题主的人生变成一个成功的笑话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21201886/answer/17718105
</link>
<author>
大Joy
</author>
<title>
Green Politics in China 写作过程中有哪些有趣的故事？
</title>
<description>
谢谢各位对此书感兴趣，抱歉拖了这么久才爬上来回答，期末学校事情比较杂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说关于这本书最有意思的（虽然也许不算“有趣”），大概就是写这本书纯属意外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事情原本是这样的：我的学术专长是跨国科技风险治理，2011年的时候申请到一笔资金在巴黎研究中国和法国气候科学和相关环境科学中对风险建模的差异，以及衍生的社会影响（一个听起来就想让人打瞌睡的课题吧，哈哈）。在初期调研的时候，除了和国内各大研究所里的科学家蜀黍们交流，我还骚扰了一下以前认识几个做环境报道的记者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来这只是作为多一些“背景”了解的，结果我一下子就被国内各种民间环保活动给彻底迷住了。原因很简单，国内环污不是新闻，监管不力不是新闻，但当北京长期灰蒙蒙的天空让你开始对一个社会感到有些灰心丧气的时候，忽然发现这个社会上有那么一群人，从18岁到68岁，从北京上海到青海，从垃圾处理到苹果产品到空气污染，都在努力改善现实时候，并且让这个社会有所改变的时候，真是一件让人特别振奋的事情。回想起来，我记得我刚开始调研的时候PM2.5这个词刚开始进入公众视野，还没有这么为人所知，“我为祖国测空气”，“我为祖国测重金属”等等活动（在大众眼里）基本也属于刚刚开始有点声势，各种苹果公司污染的事情也是零七八碎，还有电磁污染啦，牛奶河啦，垃圾处理啦等等⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前我总以为环保人士都是些有些激进的热血青年，但至少我接触的国内民间环保人士中，大部分给我的印象都是：务实、睿智、理性、善良。——以前我隔着海每天看着国内新闻内容越来越匪夷所思，忽然看到还有这样一群人的时候，我反正是特别激动、感动，极大地被触动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我这时候决定写一本关于他们的书，关于这些“草根”向权力诉说真理的书，对西方读者，我想告诉他们我看到的正在成长的中国市民社会；对于中国读者，我想告诉他们，一切都（还）有希望。先生小巴也被我中途绑架过来一起调研，使得这本书比较快地完稿，两个脑瓜绝对要比一个脑瓜厉害嘛。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望更多的人看到中国环境政治更为深刻，更现实也更生动的一面，因此本书写作过程中虽然分析评论没减少，但尽量避免了理论或术语，可读性还是比较强的。这里自我吹嘘一下，书稿交到Pluto出版社后，出版社觉得写得很赞，居然没有一条修改意见，一次通过的哦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;全书是由“好莱坞”开篇的——&lt;br&gt;‘Hollywood got it all wrong,’ said Chen Qi, a hydraulic engineer from Shenzhen. He was referring to the movie &lt;i&gt;2012&lt;/i&gt;, in which humans face extinction because of a series of natural disasters. In Chen’s view, the film’s biggest mistake was to build Noah’s Ark on the Tibetan Plateau. ‘The movie assumed Tibet as the last safe place on Earth, but in the face of climate change, the “Roof of the World” will actually be among the first to be affected!......’&lt;br&gt;&lt;br&gt;在诸多例子中选这个开篇，主要是因为Chen（化名）所担忧的长江源可能存在的水污染问题的对中国现在环境挑战的象征意义：那些远在高原上的水源污染看似只是牧民的烦恼，但如果作为中国主要水源的三江源地区被污染，那些危害会在滔滔江水流过中国大地时静静渗入入每个人脚下的土地，就如同国内很多环境问题一样，虽然说起来总是某一个企业，某一个地区，某个倒霉的个人的问题，但这些“别人”的苦恼其实浸渍着我们每个人的生活，威胁着每个人的健康，每一个人都有责任做点什么，每个人都可以做点什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书里记载了很多故事，篇幅原因在知乎就不一一复述了， 有成功有失败，但政府在这一过程中有了变化，企业有了变化，中国社会也有了变化（所以这本书的副标题是“Environmental Governance and State-Society Relations”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全书最后一章是围绕《舌尖上的中国》展开的，结尾写到：&lt;br&gt;“For most Chinese everyday life carries on as usual with some progress and a few new things to look forward to. After public debate on matters such as air quality, extreme weather conditions, and food safety, the forthcoming season of &lt;i&gt;A Bite of China&lt;/i&gt; will, perhaps, not only lift up the public’s appetite, but will also serve as food for thought on the values and beliefs which may have been overlooked.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许只有当自己呼吸到污浊的空气，当自己开始担心桌上美食的化学成分的时候，我们才会停下来想想科技和发展到底都是为了什么，道德为什么有价值，“我们”真的能逃得出那些“别人”的忧伤吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这里，我和先生小巴都以为这本书写完了。我们心满意足地合上笔记本睡觉去了，准备第二天向出版社提交书稿。但4个小时之后，我爬起来敲下了下面这段话，这本书才算真的写完了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;To some extent, a society is like a balloon: it can fly high when filled with the right type of air. Or it can pop if the shocks are too severe. The blast of fresh air brought in by ENGOs is inflating the social sphere with civic dynamics that honour the rule of law. Meanwhile, the government is learning to stomach an increasingly pluralized political sphere. To be sure, much work needs to be done. But China seems to have already experienced the first taste of a green society.&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个社会可以比作一只气球，那民间的环保行动则是那能让中国市民社会高飞的清新空气。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
