<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22027569/answer/20449210
</link>
<author>
电子骑士
</author>
<title>
电影史上，有哪些“被后世誉为经典，而在当初上映时票房惨败，与投入的比例严重不符”的例子？
</title>
<description>
尽量来一个全一点的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，《埃及艳后》1963&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本4400万，积累到1970年美国票房才4800万&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;几乎让福克斯公司破产的影片，当时的4400万美元已经算非常大的投资了。影片拍摄期间还伴随着玉姐伊丽莎白·泰勒和理查德·伯顿的婚外情故事。影片拍摄期间也是灾难不断，堪称影史最著名的flop，但以现在眼光来看，影片仍可称得上经典。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，《公民凯恩》1941&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本68万，重映票房158万&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当时的报业大亨威廉·鲁道夫·赫斯特认为影片就是在影射他，准备出80万美元从雷电华公司把拷贝全买下来销毁，幸亏RKO没答应。影片上映后影评人毁誉参半，票房表现不佳，虽然获得奥斯卡9项提名，但只获得了最佳剧本奖，而且很多人对其提名致以嘘声。直到60年代，本片才开始频繁登上影史top10的榜单并经常占据第一的位置！&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;3，《天堂之门》1980&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本4400万，票房348万&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;迈克尔·西米诺这部片子差点害死了联艺公司，几乎可以说是血本无归。当时西米诺刚拍完《猎鹿人》，野心勃勃准备打造另一部西部经典，结果一败涂地。而且有人说正是这部影片让新好莱坞一代（斯皮尔伯格、卢卡斯、马丁·斯科塞斯等等）从顶峰走了下来，艺术电影让位于商业大片。现在看来，影片还是很有特色，水准不差的，就是节奏比较慢，过于散漫了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，《美国往事》1984&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本3000万，票房532万！！&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;影片的北美院线版片长139分钟，而就算并非纯粹导演剪辑版的戛纳版也有229分钟，可见影片被删减成了什么样子——不过就算影片放的是269分钟的导演剪辑版，这片子当时也不会大卖吧。反正美国版把老头儿莱昂内搞得很郁闷，北美的媒体和影评人也是一片抨击。现在其经典程度就不用说了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，《银翼杀手》1982&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本2800万，票房2750万（IMDb标为美国2616万）&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有网友已经提到了，影片正撞上《E.T.外星人》，BR的另类气质显然在当时不讨好观众，首周仅615万美元票房。影评人也未能认识到电影中cyberpunk风格和主题的独特价值。随着时间推移，BR成了可以和《2001太空漫游》并驾齐驱的最伟大的科幻电影。2007年AFI评选的百年影史百部经典中，《银翼杀手》排名第97位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，《搏击俱乐部》1999&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本6300万，票房3702万&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;影片票房才勉强达到成本的一半，导致福克斯公司的负责人次年辞职。堪萨斯州的参议员Sam Brownback当时在CNN上大肆批评好莱坞电影的暴力倾向，举的就是本片的例子。影评人对《搏击俱乐部》的看法也比较两极。后来英国电影杂志《Total Film》把本片评为“我们这个时代最伟大的电影”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7，《肖申克的救赎》1994&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本2500万，票房2834万&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;上映后票房非常一般，首周仅仅72万美元（33块银幕）。因为票房很差，失望的华纳公司给北美的音像店发去了32万份拷贝（大多应该是录像带）。一位公司发言人曾坦率表示这片子的票房表现“完全紊乱”。影片在奥斯卡上得到7项提名，最终颗粒无收——赶上1995年是个奥斯卡大年，竞争者都是《阿甘正传》、《低俗小说》、《四个婚礼和一个葬礼》、《子弹横飞百老汇》、《艾德·伍德》这样比较强的对手，也很倒霉。全靠录像带市场的拯救，影片最终长期占据IMDb网站Top250第一名的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8，《生活多美好》1946&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本318万，票房330万&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;影片成本在当时算很高的，预计要到600万票房才能盈利。而且弗兰克·卡普拉一直被视为受大众喜爱的导演，因此至少电影公司对本片非常失望，而且不再信任卡普拉。但现在，每年圣诞节美国的电视都会播出本片。它也多次出现在一些电影榜单上——AFI2008年评出的各类型电影十大经典中，本片位列幻想类的第三位。（btw，这也是我极为喜欢的心水电影！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9，《绿野仙踪》1939&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本277万，票房301万&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当时的米高梅公司对本片的票房表现非常失望，但后来，自从1949年之后本片反复被重映，以及在电视台反复播出——目前，影片积累的重映票房已经达到了2200万美元！在AFI评出的百大经典电影榜单中，本片位列1998年榜单的第6位，2007年榜单的第10位，是毫无疑问的经典之作。更不用提朱迪·嘉兰那首脍炙人口的《飞越彩虹》啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;鲁迅不是说咱中国人有十景病么，就不凑十大了。再随便提几个。&lt;br&gt;前面有网友提到《现代启示录》，这片子1979年8月上映后票房不错，北美达到了7800万美元（成本3100万），因此不能算。同样，《2001太空漫游》也属于票房非常好的典范（成本1000万，票房5600万），根本没有过票房惨败这种情况。&lt;br&gt;此外可以提到的曾经票房凄惨的经典电影还有《死亡幻觉》、《伊斯达》、《哈洛与慕德》、《偷窥狂》、《上班一条虫》、《育婴奇谭》、《猎人之夜》等等。&lt;br&gt;最后，我认为《未来水世界》、《邮差》、《割喉岛》这种票房失利的商业片都算不上经典，也不符合问题问的范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;考虑了一下，觉得还是应该把著名的《党同伐异》也加进去——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《党同伐异》1916&lt;br&gt;&lt;i&gt;成本250万美元（一说385万），票房约20万&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按250万美元的预算看，也是当时的天文数字了，大约合今天的4600万美元左右。影片票房我没有查到权威的确切数字，只找到一个20万的说法，反正是很惨的了，直接导致Triangle电影公司1918年被转手出售。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22145995/answer/20441956
</link>
<author>
Roc Ho
</author>
<title>
十万一平的天价房，都是哪种人群在买？
</title>
<description>
我记得09年我坐火车回家，因为没买上动车票，买的绿皮硬座。坐了十几个小时以后车上人都下的差不多了，我才掏出来iPhone 3GS玩，因为之前人多怕惹眼一直憋着没拿。对面坐的是一个我的老乡，在上海打工的一个小伙子。这家伙是个小服务员，一个月才拿800块钱，吃住减完一个月挤一两百块出来，这次的火车票还是买的站票。对我手机上的极品飞车特别感兴趣，坐到我旁边一直看，过了一会儿他就掏出自己的nokia手机自言自语到：“我什么时候可以买得起这种手机啊”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我就想，我看买得起十万一平房子的人的感觉，应该跟他看我的感觉一样吧。那时候买3gs的时候只觉得这东西好，以我的工资消费得起，没什么想法。如果我到了能买十万一平的房子的时候，我觉得也是差不多的感觉，消费得起，没什么想法，想得多的人只是像我现在这样买不起的人吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22036751/answer/20447760
</link>
<author>
兰言
</author>
<title>
你为什么辞去公安（警察）工作？
</title>
<description>
这个问题在一些完全不了解公安工作人的遐想下，估计给出的答案会是：因为公安内部很黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我不得不说，问题问错了。辞去公安的理由太简单，也太轻松了。辞去公安工作一点不值得奇怪，为什么继续留在公安工作才奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辞去公安工作没有别的原因，只有两点，一是累，二是苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;累到什么程度呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是几乎没有休息时间和个人娱乐时间，以派出所民警为例，我市民警是4天一个全班，之后3天继续上班，没有休息。也没有任何的周末。什么叫做全班，就是24小时值班，这24小时之内接到的所有案件都归你处理，如果凌晨3点有警情，你就是睡成猪也要从值班室的床上爬起来去处理。而且这一天的全部案件要在下一次值班前，也就是3天内处理完毕，做好材料。而我所在的刑警队，值班时间比较少，一般是20多天一次，但是有副班的概念，就是说在这一天内要随时在单位待命，如果需要出警要随时出发处理。而经常性的保卫、巡逻更不用说。如果市内有什么自行车比赛、马拉松赛，更需要进行封路保卫，在习总没上台前还经常有领导出行封路，这一点，我实在不想说什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个是工作强度非常大。刑警队、经侦队、禁毒队会稍微好一些，派出所和交巡警的工作强度非常大。如果在比较大的派出所，管辖范围大，一天内警情基本上可以达到100起以上，有时候甚至达到200起以上。达到立案条件的基本都在20~30起。这么多案件，都要一个人处理。很多时候，往往是12点钟准备在派出所值班室睡下了，凌晨2点有案件进来，要立马起来通知接处警出发去现场，然后等接处警把人接来做笔录、立案。如果是刑事案件，就移交给刑警队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个是警察在社会上的名声极差。美国在70年代就有过相关研究，2%的警察让投诉率增加了70%，10%的警察破坏了警察队伍的整体名声。现在整个中国社会的舆论是非常不利于警察的。我刚毕业的时候都不愿意和朋友和同学说我做了公安。还记得有一次在街上，一对情侣吵架，男的对女的动手动脚都开始殴打了，我和另一个民警上去制止，结果反而被女方反咬一口，两个人合起来说我们诬陷人要诈他们钱，然后路人就开始围观，我们越解释越不清楚，最后只好在群众的谩骂下默默地离开。这种冤屈只能往肚子里吞。我为什么不太愿意在网上分享关于公安的事情也是如此。大部分人对我们的态度和印象就是下面这个留言这样的：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/33/e5334f2e90c5ac968ce2f50dc58df583_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;81&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/33/e5334f2e90c5ac968ce2f50dc58df583_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四个是基层民警完全无法落实家庭责任！大部分基层民警，特别是派出所民警全年有三分一到三分二的时间是在单位度过的，长期的加班、待命，出城甚至要写出城报告。单位的同事异地恋，女朋友从外地来看他，他在单位加班到9点多才走，女朋友就丢在家里，9点能够下班还是在中队长通融之下提前的。这一周，同样是周末待命，本来他已经买好了车票写好了出城报告去找女朋友，却不得不退票留在单位。而做了丈夫、父亲的，也往往被抱怨「我从来没有享受过公安工作带给我的好处」，妻子如果有护照，护照还要上交单位，孩子长期无法看见父亲在家中吃饭，几乎难以尽到父亲的职责。某市一个民警自杀就是因为他说「老婆逼得太紧」。其实，妻子只是压死他的最后一根稻草。我真的不太建议找警察做丈夫。有些人会说XXX职业也很忙，但是真的大部分不顾家的职业都足以养活一大批家人，而警察那点可怜的工资？在二线城市养活自己之余，恐怕存个十年也就够买个厕所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五个是心理压力极大。派出所民警面临领导施压和群众投诉，刑警队有破案率要求。案件实施终生责任制，办理案件步步惊心，如履薄冰。每个案件材料都厚厚的一摞，按照法定程序走，审问过程全程录音录像，现在连大声呵斥都被强调不允许。要说基层的公安有什么隐性权力可以一手遮天想搞谁搞谁，那真的是电视剧看多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人认为的公安工作很危险，其实倒真的在其次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于很黑？这个问题我在以后的问题回答中会细说。我只能说公安基层部门中的大部分人都很好，即使是领导，也都大多像朋友一样相处，没有什么架子。曾经在某省某部门呆过一两天，就这一两天我都可以感觉到浓浓的官僚气息，那样的地方，即使工作再轻松，我也不想呆。公安的工作，比较大的优点就是，同事关系好处理，勾心斗角少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说，基层民警的基本人权长期无法得到保障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果警察按照劳动法所写，加班时期3倍工资，那么大部分警察的工资起码应该是现在的3倍以上，应当近万。如果按照公务员法的要求进行，警察的工资也应当比现在高得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们自己内部的资料统计，中国一线民警平均每天工作11至15个小时，平均3周才能休息一天。大部分民警都没有什么时间去培养个人爱好，发展个人素质，在派出所的民警不知道有多少甚至都在无人的时候默默哭过，哭过还好，起码心里的压抑发泄出来了。但是更多的人呢？只能男儿有泪不轻弹，压抑压在心里，光光今年一年，我市就自杀了六个民警。我曾经很喜欢去电影院看电影，自从工作后两次在电影院看电影时被电话叫出去接案子，我就再也提不起去电影院的心思。大学期间有长期锻炼的习惯，工作后基本没有锻炼的时间，攀岩的爱好也完全放弃。其他政府部门人员在下午五点想的是，马上就可以下班了；而这时候我往往想的是，今晚要不要加班。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的警力只有1.3‰，是全世界最低的国家之一，而大部分欧美国家都在2‰以上。上海这样的大都市，警力达到了2‰，可是其他国家都在4‰~5‰。香港警察的效率是亚洲最高的，可人家警力也是亚洲最强的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某个一直号称工作强度很大的行业，在我们看来，其实并不算什么。他们还有很多的发声时间，还有人愿意去抱怨，还享着不错的社会名声和较高的薪资，还有广阔的上升空间。可这个职业，可是没有人愿意为其在网上说话的，也没有多余的时间去写这些东西，更没有会写这些的人，来在这里，写这些东西。我之所以做这个比较，是因为，我曾经，也能够进入那个行业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么从公安辞职？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这真的是太简单了，有哪一个职业拿着3、4千的工资，却承受着每周至少60小时以上的工作强度？更不要说不能出城、不能去娱乐场所、假节日时刻待命备勤、加班长期无薪资补贴，以及如此之糟糕的社会名声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以这样的工作强度，去外面哪个行业不能做出点成绩来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍微有点能力却没有上升途径的人，怎么会甘心于呆在公安部门？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不是有点自己政治抱负的人，又怎么会甘心呆在公安部门？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;这些话，其实我是不想发出来的。因为很多事，并不足为外人道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些话，或许发在网络的其他地方，只能够引起网民的一声嗤笑：「哟，官老爷还叫苦呢?」在其他的地方，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;很多人甚至不看我的文章，只要看见公安的头衔，就一屁股坐在那「走狗」的帽子上，谩骂着，指责着。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我甚至能够预想到，即使是知乎的评论里依然会出现很多的讽刺，很多的嘲讽，很多这样那样的调侃。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些话，说出来甚至有人会拿去和这些那些职业比较，甚至拿去和「死者」比较，你看，那XXX都被谋杀了，XXX都被打残了，他们的家人多痛苦，相比之下，你们公安，有什么资格叫苦？——公安难道不是人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些话，即使和自己的朋友说，往往最后也是变成无止境的「比烂」和「比惨」，最后只能知趣地闭嘴，因为我知道有些人，并不想听你的感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些话， 在大部分的时候，我们只能说给同事听，说给家人听，在无人的时候，默默地说给自己听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同心之言，其臭如兰。是谓兰言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我若真诚以待，希望各位也同心待我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢阅读。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21697234/answer/20435964
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为何日式生鱼片在大城市里会有如此多的拥趸，而顺德鱼生却很难在广州以外的城市立足？
</title>
<description>
恰恰相反，顺德鱼生逼格很高的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/fa/fafa02ab8ca35a8729ce908a18ae3db9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/fa/fafa02ab8ca35a8729ce908a18ae3db9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;广州炳胜也有顺德鱼生作为菜式，但是为什么炳胜也限定在广州呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两件事情原因是一样的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，由于能处理好鱼生的师傅资源有限，他们大多不愿离开广州或顺德。&lt;/b&gt;（人力上的限制）&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，顺德鱼生对于食材要求非常严格，顺德作为鲜鱼产地，供应自身和广州市场都没有问题，但是远一点就有问题了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外谈到日本刺身的问题，个人认为，由于粤菜追求食材新鲜、原味，与日本料理是各有高低的，但是由于粤菜不喜欢“冰鲜”食材，所以一出广东，粤菜就不那么正宗了。所以不太应该用有多少人听过来衡量。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/18/6e181c213990ab9a94c310f4262dfe7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;对了，日本刺身是咸水鱼，而顺德鱼生是淡水鱼。这意味着顺德鱼生所用食材是有地域局限性的，鱼塘养殖的方式并不适应于其他气候环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，如同外国人吃牛一样，顺德鱼生也仅仅是鱼作为食材的一部分。在客人点了一条鱼之后，店家会剔骨做“煎焗鱼骨”、“花生鱼皮”、“鱼肠煎蛋”或者鱼骨粥、鱼片生滚粥，所以是一个配套的吃法，日本人可不会切完刺身还让你有粥喝。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21005463/answer/20446845
</link>
<author>
郦橙锦妖
</author>
<title>
妈妈比女儿漂亮两人是怎样的心理体验？
</title>
<description>
谢邀。。。@木卫三&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是来晒妈的，你咬死我呀你来呀~！&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================观众评论的分割线===================&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照资深影评人，电子骑士严蓬大大的说法——锦妖的妈妈是电影明星的水平啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照豆瓣文化人，吕蕤冰吕老师的说法——锦妖你的美貌真是有辱门风。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================多图杀喵的分割线===================&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是我妈的照片，日期为翻拍日期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我太懒了，应该多翻拍一点的，待在家里的时候老想不起来这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/4d/804d28589ede0b4c12d7a90415797afc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/4d/804d28589ede0b4c12d7a90415797afc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/21/bf21428fc5bb4a565af8881a9a25c30b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/21/bf21428fc5bb4a565af8881a9a25c30b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;387&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/b5/85b5ebc0aca306ceb2df7aad114de187_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;387&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1060&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/2c/3d2c0965a82983ed08c13556e1bb20c4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/2c/3d2c0965a82983ed08c13556e1bb20c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以下是小时候的我和我妈在一起的照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;479&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/59/d1598d42097ad1628e415036aaf1e377_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/59/d1598d42097ad1628e415036aaf1e377_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1042&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/ec/daeca76b875b802e1ce9fec07614c22c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/ec/daeca76b875b802e1ce9fec07614c22c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以下是小时候的我的照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1063&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/0a/cf0a4d61daf65c1a580b7ed0167dba52_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/0a/cf0a4d61daf65c1a580b7ed0167dba52_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;469&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/8f/738f359a3591ca1be029cb4fb933004d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/8f/738f359a3591ca1be029cb4fb933004d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;小时候也还好嘛。。。很可爱嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且我一直都不是以长相取胜，你看到我扑面而来的气场了嘛？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/0d/d60dd00f1a33dd45dac77c9f992b977a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/0d/d60dd00f1a33dd45dac77c9f992b977a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后是现在的我。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于身高突破了天际，再也不能走萌软的路线，但私以为天然呆御姐的策略贯彻地还是可以的嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也继承了一些优点啊。。。比如说好腿。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/19/3219828962a5702675ef54866836eee2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;593&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/19/3219828962a5702675ef54866836eee2_r.jpg&quot;&gt;（画面左）&lt;br&gt;&lt;br&gt;脸什么的，就稀里糊涂地随便长一长就好了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/03/d803899ba4e2e274dab73fb1c42b15a5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/03/d803899ba4e2e274dab73fb1c42b15a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;====================终于开始答题的分割线===================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈比我好看是不争的事实，我这么认为，也许全世界99.99%的人都这么认为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而她，觉得我好看——这就够了呀~ &amp;gt; w &amp;lt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22143863/answer/20437248
</link>
<author>
pefa
</author>
<title>
对大多数人来说，弃交社保是明智的选择吗？
</title>
<description>
绝大部分人没理解中国社保制度的本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一、没有社保制度的时候，国家是要负责养老和医疗的，也就是今天公务员的待遇。当年全民所有制企业职工为国家做贡献，拿着极低的工资，但因为国家负责养老和医疗，所以没有什么后顾之忧。朱总时代国企破产，让为国家创造财富的职工下岗，推向社会，然而不创造任何财富的公务员却仍然享受养老和医疗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二、推向社会之后，巨大的养老和医疗窟窿怎么办？后来交社保的，来填前面的窟窿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三、今天又说窟窿大，填不上，要延迟退休。但不说为什么填不上窟窿。因为除了之前的窟窿，越来越庞大的公务员队伍以及离退休人员是新增的大窟窿！企业员工大部分都按最低的标准交社保，退休后，也自然按最低的标准领养老金。但是，公务员和离退休人员他们确实按很高的标准在享受养老金和医疗服务，他们是不交一分钱保险的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四、社保里面，真正有用的是医疗。国家强制把养老和医疗等险种捆绑在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五、交社保容易，转移就难，人为让外出务工人员放弃社保，这一块完全是做了贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这样的吸血系统，就应该让它破产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;有朋友评论质疑“不创造任何财富的公务员”。尽管这么说显得很刺眼，但这可不是我的原创，其实可以稍微学习一下社会学，了解一下政府和公务员形成的过程，看看政府或者公务员是否创造财富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是在制造型企业工作，有个类似的概念叫做“直接人员”和“间接人员”，直接人员的主体是产线工人，间接人员主体是职能部门员工等非生产人员。间接人员不创造财富，也就是不制造产品，但并非是说，间接人员毫无价值，而是说不管在一个公司还是一个国家：&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能要创造财富的人为不创造财富的人承担过多成本！&lt;br&gt;&lt;br&gt;否则，这家公司的财务报表里，管理成本就过高，侵蚀利润。而在一个国家里，则是丧失公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;有位朋友提到“关键问题是公务员和事业单位编制人员不用缴纳费用”，这是一个技术问题，所以倒不算是问题的本质。为什么说是技术问题呢？财政供养人员花的每一分钱都是财政拨款，所以即使规定他们缴纳社保（也就是现在提到的并轨），那么并不会有本质的不同，财政拨款进一步提高而已，用于财政供养人员的社保缴纳，否则如果不增加财政开支，就等同于他们降薪，这种可能性很小很小。所以社保并轨并非是问题的本质。问题的本质是：第一，财政供养人员数量太多；第二，他们享受到的标准太高。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21834756/answer/20435746
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
什么叫做新闻写作中的「华尔街新闻体」和「倒三角体」？
</title>
<description>
新闻报导有自己的文体，就是所谓的倒金字塔式，在一开始，就给出那五个 W 和 一个 H（所谓的 lede），以及总给全文中心思想的段落（nut graph），后面则按重要性把新闻内容排列下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出现这种古怪文体，当然跟行业本身的特点分不开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期报纸排版方式很原始，记者按报纸实际栏宽打稿，编辑就直接把文章粘上去进行排版。这样编辑可用的剪辑方法有限，最常见的，就是跟据长度需要，把过长的部分剪掉。这样一来，记者就无法按照传统的三段或五段式（开头，内容，结尾）这样的文章结构，也无法简单按照时间顺序陈述事件，否则被编辑一剪，就莫明其妙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就发明出这样的倒金字塔式，一上来把重要的东西都倒出来，然后再按照重要性娓娓道来。不仅编辑可以随处开剪，读者也可以看个标题就离开。因为记者是按文章长度拿钱，所以记者也喜欢写得很长，把不重要的东西都塞在后面，让编辑去剪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种上来就是 lede 的风格，也不是报纸很早就学会的，也和电报关系不大：当时的NYAP 新闻社和东部的 American Telegraph，西部的西联电报有专用协议（后来就是西联一统天下），相当于垄断了电报的使用权，AP 旗下各大报纸都从 NYAP 接稿来写，所以也无所谓抢稿。倒金字塔式被广泛接受，是 19 世纪末期，随着日报竞争的激烈，为了吸引眼球而演变出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间久了，这种文风也让人觉得简单，容易疲倦，于是就出现了 delayed lede。就是在开头并不一下子给出 lede，而是给一个次要的信息，比如一个具体的故事，一个人物，像一个引子，吸住读者，然后再带出 lede。这样做 lede 和开头的距离不远，并不影响编辑剪掉后面的内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，就出现了 kick。记者不在一开始把 lede 前的那个故事和盘托出，而是藏了一些，在一段的结尾或文章的结尾放出，吸引读者坚持读下去。但是这样做可能被编辑剪掉，读者也可能坚持不到结尾，甚至被认为是过于操纵读者，所以不是特别普遍。到后来排版方便了才用得多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20512413/answer/19807584
</link>
<author>
张宁宁
</author>
<title>
在金庸小说中，黄蓉怎么会爱上郭靖呢？
</title>
<description>
&lt;p&gt;实在无法容忍目前排行第一的答案了。那些点赞同的人，我只能说你们没有读懂《射雕》。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;居然还把蒙古比美帝。政治格局完全不一样。南宋文化繁盛，经济富饶，很有钱的好吗？扩张之前的蒙古在中国人的眼里就是蛮夷，而蒙古入侵中原后，就是仇人了，郭靖作为蒙古人的准女婿有什么好得瑟的？退一步讲，就算国际友人这一招能吃得开，郭靖的“身份尊贵”也是倚仗铁木真之势。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他要想保持高富帅的身份，就得娶华筝，但如果他真的娶了华筝，郭靖和杨康还有什么区别呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好，要谈身份，我们就先谈谈身份。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先比出身。黄蓉老爸是黄药师，老妈是冯蘅。黄药师职业比较杂，又是岛主，又是武林高手，又会配药侍草，又会奇门异术，又会音乐文学，又会带徒弟，收藏家，旅行家，兼职情痴。冯蘅好像没职业但是给人的感觉非常牛，才女兼家庭妇女。郭靖的父亲是……什么？不知道？不知道就对了，郭靖的老爸就是个种地的农民，牛家村人氏，maybe也会打猎。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再比成长环境。黄蓉家拥有桃花岛，其它产业不明，老妈死得早，老爸爱女如命，且教育方法很有一套，从小受的就是素质教育。她爹会的基本都教给她了（除了站着嘘嘘），钢琴十级神马的那是小菜，估计放现在KO掉李云迪不成问题。郭靖则近乎放养，虽然有铁木真关照，有江南七怪（这几个人堪称金庸笔下最大牌的炮灰角色）教育，可是直到青年时期他的武功都不能胜过任何一个师父，跟黄蓉更是没法比啦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;黄蓉离家出走是赌气，她扮演成小乞丐，是因为叛逆，而不是穷。郭靖是有钱，但是身份不能只看钱，老外说得好：一开口，我就能看出你的阶级。郭靖黄蓉初见面，郭靖请黄蓉吃饭，点的菜是“一斤牛肉，半斤羊肝”，黄蓉说“别忙吃肉，咱们先吃果子。先来四干果、四鲜果、两咸酸、四蜜饯。”乡野地方，穷小店，随随便便一顿宰，仅是餐前小菜，就点了“荔枝、桂圆、蒸枣、银杏。鲜果你拣时新的。咸酸要砌香樱桃和姜丝梅儿，不知这儿买不买到？蜜饯吗？就是玫瑰金橘、香药葡萄、糖霜桃条、梨肉好郎君。”——就这么轻轻一试，看出差距没有？还觉得郭靖高富帅，黄蓉女屌丝么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再回答题主的问题。要说黄蓉为什么喜欢郭靖，很容易。黄蓉是一个极聪明也极骄傲的女孩，出身好，又生得美，什么都不缺，只缺爱。虽有父亲宠着她，可是黄药师脾气古怪，控制欲又强，让人没有安全感。黄蓉平素风雅人物应该是见惯了的，奉承话、逢迎事应该也见过不少。所以郭靖好意请她吃饭，她却大肆铺张，这是她对郭靖人性的考验，也是她对自己的保护。可是郭靖却不以为意，要衣给衣，要马给马，这一切的付出都是“无所求”的——在彼时郭靖的眼里，黄蓉仍然是一个脏脏的小乞丐。郭靖赤子之心，善良敦厚，初次见面就对自己倾其所有，这让黄蓉大为意外，一个敏感多心的少女就这样被一个忠厚至诚的少年打动了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是爱是很难论理由的。爱就是爱了，黄蓉爱郭靖的理由和穆念慈爱杨康的理由是一样的：适逢其会，猝不及防，无法抵挡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;黄蓉爱上郭靖以后，可谓处心积虑为郭靖造势。没有黄蓉，郭靖能拜洪七公为师？没有黄蓉，郭靖能遇见周伯通学到九阴真经？有一句话，家有贤妻，夫在外不遭横祸。黄蓉简直就是郭靖的吉祥物，如果没有黄蓉，郭靖至多只是铁木真一个籍籍无名的女婿罢了，以后还要帮蒙古人进攻中原，如何自处？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后再吐槽一下“身份论”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;郭靖是不是高富帅都无紧要，真男儿无需仰仗他人之势，自有一番基业等他创立。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;何谓侠之大者？是一夫当关、万夫莫开，是虽千万人吾往矣，是气贯日月、凛然万古存。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;少女慕英雄，世人慕高富帅。英雄为民造福，当世钦仰，后人追慕。高富帅，成吉思汗临死前说“纵有明珠千颗，也难让我多活一日！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人活得实际一点，是有好处的。可是用物质的眼光衡量一切，未免世俗得近乎无耻。殊不知，郭靖能搭上铁木真，也是因为他那点子憨劲呢。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22145177/answer/20439673
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
为什么汉城被改为首尔东京不改名？
</title>
<description>
东京是有汉字的，就叫東京。1868年明治天皇下诏将江户改称东京，以区别于日本历史上的都城京都。由于中国历史上有过“东京”，头几十年里还曾经同时使用过“亰”这个字，防止混同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在名称问题上，韩国人是个非常自我中心的种族，或者换句话说脑子的洞比较大。&lt;br&gt;“汉城“本身并不是中国加给他们的名字，是14世纪末他们李氏朝鲜的开国太祖李成桂从开城迁都汉阳，将汉阳府改称汉城府，得来的这两个字。日据时期日本人给改成了”京城”，这个名字同样不是日本人造出来的，是之前朝鲜人对汉城的几个称呼之一，只是在日本人的主持下换用了另一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战后韩国极力想和被中国和日本殖民的历史划清界线，取了一个没有对应汉字的Seoul，清除了一切和京城有关的标记（现在只有极少的地方还有痕迹，比如韩国企业京纺，因为是日据时期创立的，以前叫京城纺织株式会社）。日本作为战败的前殖民者，战后又算是盟国，你说叫什么就叫什么，以后就管你叫ソウル吧。但是在中国这边呢，直到建交为止连“韩国”这个名字都不承认，叫“南朝鲜”，管尼玛的Seoul，一直还是保留“汉城”这个名称。直到2005年李明博任汉城市长，想起来这个地方可以搞搞政绩，跑来中国，闹着要给改成意思不明的“首尔”。凭胸而论我觉得这个名字真的差“汉城”多矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国人在规范其他国家语言上有瘾，最近好像又让把泡菜改叫啥来着？辛奇？最近还想让国际组织把一些植物的拉丁文学名改了，说是由日本植物学者在朝鲜半岛上发现的这些植物在命名时用了日本人的名字，得改（顺便说下改变动植物拉丁文学名的事情史无前例，那本来就是为了让不同国家、不同语言背景的人对一个物种能有一个统一的、唯一的、几百年不变的名称好查证才设立的）。至于国内媒体有报道的韩国要求把日本海改称东海的问题也不是一个可以幸灾乐祸的事情，因为他们同时也在闹腾把国际通行的黄海（Yellow Sea）改称西海（West Sea）。朝鲜还要过分一点，他们管黄海叫“朝鲜西海”。要是日本海那个得逞了就该黄海倒霉了。在自己东边就得叫东海，在自己西边就得叫西海，自己叫了还不算还得全世界一块来，真当自己是宇宙的中心了。就算一个人真的是神经病，迁就他也应该是有限度的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21834756/answer/20426362
</link>
<author>
蒋志高
</author>
<title>
什么叫做新闻写作中的「华尔街新闻体」和「倒三角体」？
</title>
<description>
忍无可忍。当我大编辑界吃素的？打回重写！明早七点半发我邮箱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下划线为编辑干的活。仅以倒金字塔体为例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;标题：刘邦出席宴会时险遭刺杀&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（汉元年十二月&lt;u&gt;X日（不写日期的记者都应该枪毙）&lt;/u&gt;，法通社灞上电）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;（注明身份，尼玛这是国际稿件）&lt;/u&gt;刘邦&lt;u&gt;（日期）&lt;/u&gt;在项羽举办的鸿门宴会上险遭刺杀。&lt;u&gt;已返回灞上军营（剪，放第二段，国际友人不关心死活，只关心发生了什么，&lt;b&gt;险&lt;/b&gt;字就表示丫还活着）&lt;/u&gt;。（&lt;b&gt;开头开宗明义，直接把新闻最核心的点出。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此次宴会旨在解决项羽与刘邦关于关中占领问题的争端。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;这里加一句话介绍该国领土纷争缘由及项刘背景。突出刘是民主派人士。项与刘位置错误，按照本国价值观，刘得在前。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在宴会期间，项&lt;u&gt;羽（羽字删掉）&lt;/u&gt;的堂弟&lt;u&gt;项（项删掉）&lt;/u&gt;庄要求舞剑助兴，借此靠近刘&lt;u&gt;邦（删）&lt;/u&gt;，但被及时阻止。（补上：&lt;u&gt;目前，刘已经返回&lt;/u&gt;&lt;u&gt;灞上）&lt;/u&gt;（&lt;b&gt;杀手身份、行刺手段以及结果，属于次要新闻点&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;（补：据目击者称）&lt;/u&gt;，刘&lt;u&gt;邦（邦字删）&lt;/u&gt;很快&lt;u&gt;（改成：迅速）&lt;/u&gt;离开席位，宣称&lt;u&gt;（声称）&lt;/u&gt;去上厕所，但&lt;u&gt;他（删）&lt;/u&gt;没有再次出现在宴会&lt;u&gt;场合（删&lt;/u&gt;），而是与樊哙、夏侯婴、靳强、纪信等四人&lt;u&gt;（电话问这四人身份，留其中一个）&lt;/u&gt;经郦山、芷阳小道返回灞上军营。（&lt;b&gt;针对”返回军营“做进一步解说，至此鸿门宴的核心新闻已经报道完整。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;据信，阻止项庄刺杀的人，是项羽的叔父&lt;u&gt;项（删）&lt;/u&gt;伯。他当时也同时起身舞剑，阻挡住了&lt;u&gt;项（删&lt;/u&gt;）庄。&lt;u&gt;项（删）&lt;/u&gt;庄被迫退后，&lt;u&gt;（改成句号）&lt;/u&gt;但宴会并未因此而中断。（&lt;b&gt;针对刺杀一词做详细解释，解释为什么是“险遭”。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘&lt;u&gt;邦（删）&lt;/u&gt;离开以后，&lt;u&gt;他的（改成：其）&lt;/u&gt;幕僚张良&lt;u&gt;（加：机智地，消息也必须有感情）&lt;/u&gt;向项羽和范增做出了解释，声明刘已经喝醉，并进献了白璧一双、玉斗一双表达歉意。&lt;b&gt;（对刘邦如何离开鸿门的详细解释。至此，对核心新闻的细节补充也完整了。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有宴会出席者指出，在此刺杀事件发生前，项羽的重要幕僚范增曾数次举起自己的玉玦。在宴会结束后，他还用剑将张良进献的玉斗击碎。（&lt;b&gt;补充性材料&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;（加一段：在中国语义中，玦音同绝，意思是the last minute kill）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前鸿门和灞上的军队没有异动&lt;u&gt;，（改成句号，突出紧迫感）&lt;/u&gt;但据信刘邦的左司马曹无伤已被处决。（&lt;b&gt;事件发生后的后续动向，不分析，只罗列事实。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在刺杀事件发生后不久，刘邦的一名部属&lt;u&gt;（请注明其重要程度）樊&lt;/u&gt;哙曾闯入宴会现场，痛斥项&lt;u&gt;羽（删）&lt;/u&gt;。但项&lt;u&gt;羽（删）&lt;/u&gt;赞扬了樊哙的举动，并赏赐他一块生猪肉。樊哙未经烹煮即行食用。&lt;u&gt;（此处断行）&lt;/u&gt;如果没有&lt;u&gt;他（改成樊）&lt;/u&gt;的出现，刘&lt;u&gt;邦（删）&lt;/u&gt;的事业恐怕会遭遇失败。刘&lt;u&gt;邦（删）&lt;/u&gt;离开时，他&lt;u&gt;（改成樊&lt;/u&gt;&lt;u&gt;也）&lt;/u&gt;随之护送离开。（&lt;b&gt;对宴会细节的描述，但这条信息与核心信息关联少，重要性比较低，所以放在后面说）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;唯一仍留在现场的&lt;u&gt;（介绍国籍，身份）&lt;/u&gt;张良和&lt;u&gt;项（删）&lt;/u&gt;伯关系良好，曾&lt;u&gt;经（删）&lt;/u&gt;救过后者的性命&lt;u&gt;，（改成句号）&lt;/u&gt;两人来往十分密切。&lt;b&gt;（这里仍在罗列事实，但记者已经通过事实罗列在表达自己的观点。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;————————————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;看到大家还在研究倒金字塔和华尔街日报体，真是捉急啊，下面我简单介绍几种高端大气上档次的写法啊，LOOK。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《财富》体：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;标题： &lt;b&gt;LIU‘S LEFT &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（要诀1：华尔街日报体是日报，标题要动态。《财富》是月刊，标题要静态，但有张力。什么？你不认识LIU是谁？你不是我们财富圈的买我们杂志干嘛？负分滚粗。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;●马伯庸     &lt;b&gt;（注意，通讯社不署名，这里必须署名，要让你的读者无比期待：这个死老头关注刘项十年了，这回他要放什么料？）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;华尔街日报体开头：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊哙闯进鸿门宴会的时候，他的双手紧握着短剑和盾牌，头发直竖，眼角几乎要裂开。守门的持戟卫士试图要阻止他，但失败了。这位年轻时在沛县从事狗类屠宰业的的平民，此时正面对着天下最有权势的贵族项羽，高声发出严厉的指责。整个宴会现场鸦雀无声。（开头从&lt;b&gt;小人物的视角切入&lt;/b&gt;，设置悬疑。）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《财富体》开头：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿门宴开始后不久，刘邦很快就发觉自己陷入了危机。“范增先后三次举起玉玦。”他微笑着告诉我。&lt;b&gt;（要诀2：CEO视角，一定要第一人称。记住：华尔街日报是给金融民工看的，《财富》是给CEO看的。最好用一句直接引语。一定不要写&lt;u&gt;告诉本刊记者&lt;/u&gt;，要写告诉&lt;u&gt;我&lt;/u&gt;。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;编辑批注：该死的，跟刘邦问清楚到底他妈的几分钟后发现，严禁用很快、不久这种词。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;下一句一定要写清楚liu说这句话时是在什么场景。详细描述：穿了什么衣服，坐在什么材料做的的桌子旁，喝的什么品牌的酒。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（要诀三：《财富》特稿永远以在一个特殊场景回忆一个关键时刻开头，必须详细罗列该场景各种细节，品（zhuang)味(bi)你知道吗？品味。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以下请根据上面提示，自行完成。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;明天更新《哈佛商业评论》版。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21185790/answer/20404981
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
如何看待爱迪生和特斯拉的直流交流电之争？
</title>
<description>
“Steve Jobs 因而成为我们时代最伟大的商业主管，百年之后，我们一定还会记得他。历史会将他置于和爱迪生，福特并列的万神殿中。” &lt;br&gt;-Walter Isaacson，《Steve Jobs》&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我来讲 Steve Jobs，我一定会讲讲当年这场爱迪生和 Westinghouse 的大战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱迪生和 Westinghouse 的电流之战，是两种商业模式的比拼，天才与体系的对决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一边，是爱迪生，福特，另一边，是 Westinghouse，JP 摩根，GM。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这倒不是说 Westinghouse 公司里没有天才。在 Tesla 加盟 Westinghouse 之前，George Westinghouse 已经几乎囊获了美国所有的关于交流电研究的天才工程师，更不用说，Westinghouse 自己，就是一个天才发明家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人可能不太了解 Westinghouse 这人。老实说，他是不亚于爱迪生，甚至可能比爱迪生还重要的发明家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Westinghouse&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Westinghouse 与爱迪生年龄相仿，但是，但早在 1869 年，22 岁的他，就以一个火车制动系统的天才发明，名利双收，跻身明星企业家行列。有了他的这个发明，火车的安全性能得以大大提高，火车也就可以提速，装配更多车箱，提高运力，它也就迅速成为所有火车系统的标配。Westinghouse 接下来又致力于铁路信号系统的设计，电话交换机的研究。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，大部分人对 Westinghouse 这位推动了美国工业革命的关键人物其实并不了解。这很大程度上和 Westinghouse 为人低调有关。但是，这也恰恰强调了，为什么说， Westinghouse 是体系的胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，Westinghouse 虽然自己是一个工程天才，但在他成名以后，更是化身成为一个杰出的幕后管理者和导师。他能把大量天才的，充满个性的，自信乃至自大的工程师团结在自己旗下，给他们自主研究的机会和权力，指导他们有条不紊的进行项目开发。Westinghouse 的独道之处，是能把这些人的抽像理论想法，转化成可以实践的产品和设计。当他意识到交流电相比直流电的技术优势后，在 1882 年，就指导公司开始大量招聘专业人才，开始交流电研究。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 Westinghouse 看来，所有人都在为公司服务，都是公司体系的一部分，就连他自己也是。所以，Westinghouse 不在意自己的声名，在意的，是公司是否能以高效率的运作，管理是否得当，每个人是否能最有效的发挥自己的才智。每个人都为公司效忠，公司也要向每个员工负责。公司的成功，不在于个人形像，在于公司品牌的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Westinghouse 就是现代技术公司的研发和生产模式的样板。在 Westinghouse 的领导下，公司形成了梯极的管理，负责，和晋升机制，把权力层层分级分部门下放，通过数据化管理，来减少浪费，提高效率，释放潜能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来，爱迪生所在的 爱迪生-GE 则是传统公司的代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统公司，是从小型的生产作坊演化而来。在传统生产方式下的小公司，公司需要的，是一职多能的多面手，能够即插即用，任何人都能随时接手其他人的工作，形成的是一个由老板为中心的放射状结构。这种公司模式里，老板所在就是那个家庭族长的位置。他拥有绝对的权力，也有着极强的控制欲。作为家长，他不仅直接负责公司的生产和开发的种种细节，也会安排具体职员的生涯规划，甚至可以插手公司职员的私人生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱迪生-GE 就是一个完全以爱迪生为中心的公司。它实际是把这样一个小型生产作坊的模式给放大了。虽然已经是一个大型的技术型企业，公司的结构，依然是以老大为中心的辐射型关系，爱迪生就是这个公司的老大。爱迪生，就是那个把公司一手打造起来的创业者，所有的荣耀都属于爱迪生，爱迪生等于 GE，爱迪生就是那个公司唯一的明星。他要控制，也很大程度上控制了这个公司内部的每个细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，爱迪生的公司，在成长过程中，没有像 Westinghouse 那样，实现结构上的调整，管理上的专业化转型，而只是在人员上，不停的扩充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爱迪生&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲这么多了，看家们可能要问，可这些跟直流电与交流电有什么关系？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，结论来了：爱迪生-GE 的公司模式，决定了它只可能选择直流电系统，而根本不会发明交流电系统；你就是把交流电这样先进的技术给爱迪生，他也不会去采用。所以 Tesla 只有走人一条路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，爱迪生-GE 的公司模式，决定了采纳任何技术，都是要看爱迪生本人的好恶。而爱迪生全权控制的欲望与习惯，决定了他不可能采纳交流电，因为，他不懂微积分，确切的说，是有数学恐惧症。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱迪生是那种没有经过理论训练，自学成才的实验者。高等教育，在他身上是找不到的。他所擅长的，也是那些可以通过自己研究试错，一点点的摸索找技巧的东西。比如，爱迪生喜欢捣鼓各种试管来作实验，就是因为化学这玩意，在当年还只是以实验试错为主要机制，缺乏理论指导的学科。爱迪生的电灯泡，对他来说，不是电子问题，从本质上就是个化学材质的问题，可以通过不停的试验来解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，交流电这玩意，频率相位什么的一出，你就需要一点基本的高等数学能力了。但这对于爱迪生来说，太理论太抽像了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己搞不定意味着什么？就意味着你要请别人来替你搞。这对于控制欲极强的爱迪生来说，就意味着拱手交出控制权，看员工脸色办事。在爱迪生公司里，也有很多受过高等教育的专业人士，但是，对于爱迪生来说，他们是用来装点门面的，是在爱迪生的专利申请上加数学公式，让它们看着好看的。爱迪生交给他们干的，往往都是他觉得自己能干，却没时间的工作。这样爱迪生也能在将来自然接管研究成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的爱迪生，遇上 Tesla，当然是水火不相容。Tesla 虽然也很大程度上自学成才，但接受过不少正规数学教育。而且他天资聪明，据说积分什么的可以心算，空间想像力奇佳。更重要的，Tesla 是个追名不逐利的人。这对于孜孜不倦培养个人媒体形像的爱迪生，当然是公然挑战其权威，忍无可忍。所以，自然 Tesla 一有机会，就分道扬镳了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，Tesla 和 Westinghouse 可以说是一见如故。从这儿就能看出来 Westinghouse 杰出的个人魅力和管理天赋，能够让这些天才工程师投身自己的公司。Tesla 自己称和 Westinghouse 是“完美合作”，因为他自己强于理论，而 Westinghouse 却知道如何把这些理论付诸实践，转化为产品。后来 Tesla 离开，很大程度上也是因为匹兹堡这地方实在没有 Tesla 所迷恋的高级社交圈子。但是多年以后，Tesla 对此合作依然津津乐道，可见 Westinghouse 对工程师的吸引力。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;产品中心制&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了爱迪生本人的能力缺陷，让爱迪生-GE 无法接受交流电的另一个阻碍，就是公司的运作模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像爱迪生-GE 的这种一个大脑，所有人都是跟班的模式，让公司在任何时期，只能是围绕一个关键产品或服务打转。这当然取决于老板的好恶与能力，随兴所至。对于爱迪生这样的发明家，这种模式注定了他的公司是以产品为中心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，爱迪生是发明家，不是商人。他对于产品之外的东西不感兴趣。他只关心自己的发明，并力求将其做到完美，再把它们卖出去。所以，爱迪生-GE 卖出的，是一个个的独立的产品，可以单独拼插组合的，无论是发电机，电灯，还是直流电机。我们知道直流电因为自身的特点，不适合远距离转输，结果是，大部分直流电机，在实际使用时，其发电机就在其旁边几步远的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这对于爱迪生来说，不是问题。这种以产品为中心的模式，是他的生产作坊模式的自然延伸。他关心的，只是完美的产品。有好的产品，就会有人买。数量少，就卖成奢侈品，数量多了，有了规模效应，更好。比如，Westinghouse 自己就曾要求爱迪生为他家专门安装一套直流电系统（不过，被爱迪生回绝了）。到 1880 年代末期，爱迪生对于这套直流电系统已经有点厌倦，心里想着的，是其他有意思的新发明了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，交流电系统不是消费品，不是这样生产和消费的简单关系。交流电网的建设，效率虽高，投入却大，必须有规模，才能成为可能。这就意味着作为电网建设者，你需要建一整套的电力系统，从发电站和相关的电力交换与转输系统，到当地的配电系统。这就意味着电力公司需要从整个电网的角度在思考与运作，需要高效的管理，来维持其运营以创造利润。交流电网更是要求一个地区的所有住家都要能自动被接入电网，这种强制铺设的形式，也不可避免的面对监管的压力，意味着公司往往需要和地方的诸多电力公司，地方政治家和管理者，搞好关系，形成联盟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些，都和卖个东西给你然后我就不管了坏了再修再换式的爱迪生商业模式格格不入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最典型的，就是 1886 年 3 月，William Stanley 为 Westinghouse 搭建了第一个远程输电的大型供电示范系统。Westinghouse 的第一个反应，就是让在欧洲的代理赶快把相关的变压器专利买下，这个倒好理解。Westinghouse 的商业头脑，在于他在同一天，马上派人开始研制电表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，爱迪生搞直流电这么多年了，电表是跟没有差不多的，因为爱迪生的设想里，电费是按灯泡数收钱的。这完全是把买货的方式简单转移了过来。爱迪生脑子里的销售模式，是面向单一消费者的。而交流电网，则必需解决企业级的需要。成功实现大规模交流电网建设，要的不仅是技术和应用产品，还要有能把这些产品联成一个系统来统一管理的能力。所以，爱迪生-GE 不能胜任，也自然不可能选择研发交流电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来，Westinghouse 早期的火车制动系统可以说是一个单一的成功产品，但之后的铁路信号系统，电话交换机系统，天然气配送系统，都是企业级的大型应用，其背后是  Westinghouse 转型建立的更现代化的企业模式。其重要性不言而喻。比如，如果没有电话交换机，贝尔的电话，就只能是一个高级电子玩具了。有了电话交换机，才成为了一个服务于大众的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅在直流电上，可以看出爱迪生的这个特点，爱迪生其他的标志性发明，也都有这个以消费品为中心的思想。比如唱机，比如电影放映机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱迪生心中的电影放映机，Kinetoscope，是个人观影设备。后来他推出投影放映机，也是想着家庭使用。当有人提出在戏院这样的公共场所进行放映时，爱迪生的反应是没兴趣。很显然，对于爱迪生，他以产品为中心的理念，产品卖得越多，就挣得多，卖出去以后怎么样，他是不管的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而电影院的商业模式，更接近传统的戏剧院线，放映机只是一项成本。电影院线需要商家懂房地产，融资，物流，计账，排片等等各种和产品生产无关的技能，显然需要不同专业的人的高效合作，通过院线的规模效应，才能压低成本，在竞争中胜出。这事情，爱迪生玩不来。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;JP 摩根&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那问题在于，是什么，让这场电流之战，打得如此热闹呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很大的原因，就是 JP 摩根站在了爱迪生一边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1878 年，爱迪生成立 Edison Electric Light Company，其中一个合伙人 Egisto P. Fabbri，也是 JP 摩根的合伙人。摩根，也因而成为爱迪生的出资人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摩根作为当年美国金融界绝对的老大，有的不仅是钱。或者说，他并不是一个单纯为了挣钱而挣钱的人。他去逝时，他的资产，加上他的艺术收藏，也总共不过 1.2 亿美元，以至于卡内基感叹到，“想一想，他居然不能算是富人”。摩根当然是超级富人，卡内基发此感慨，是因为摩根的资产比起他和洛克菲勒，居然完全不是一个量级上的。以摩根的影响力，他要真想赚钱，显然不至于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摩根不仅喜欢挣钱，而且，他也喜欢改变世界，要利用自己手上的前所未有的力量，让资本更加有效的运转，让企业制造更多的利润。摩根有此力量，不仅是因为他很有钱，更是因为，他是现代意义上的金融家与投资家，他知道信息的力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十九世纪的美国，处于一个市场管理混乱，信息极不准确的时代。没有上市公司会主动公布自己的财政状况，就算是股东（那时没有什么散户），也无法从管理者那里获得关于公司的资产，收入，与盈利的具体信息，股票的发行是拍脑子的事，没有什么报表，更不会有招股书。股票掺水，内线交易，操纵股价，比比皆是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而摩根，则利用他作为银行家投资人的身份，直接介入到诸多公司的董事会和管理层，并因此掌握了许多行业和主要公司的准确信息。这些信息，成为摩根最大的资本，让他可以敏锐的把握行业趋势，并在市场上呼风唤雨。像摩根这样的投资人，和 Westinghouse 一样，都相信科学管理的力量。他们通过对信息的收集，对数据的分析，对风险的正确把握，强大的执行力，来介入公司运营，并购改组。最终，通过帮助自己投资的公司实现最佳的运营模式，占领市场，提升规模，获取最大利润，为投资人获得最大回报，并抽取高额佣金，也让公司实现商业成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摩根的出现，一下子补足了爱迪生在商业战略上的诸多短板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有商业远见的摩根，迅速让爱迪生买下大量的相关专利，实现了对直流电的技术垄断。意识到要铺设电网的成本，摩根还买下了美国的铜业矿产组成一个铜业公司，并试图控制从非洲的橡胶进口行业。摩根还通过自己对报业，比如《纽约时报》的控制，让喜欢媒体的爱迪生可以一直成为媒体的宠儿。摩根通过其影响力，还逼着 Westinghouse 不得不在大部分地区选择空中拉电线这样的方式（爱迪生-GE 的电线，则可以更安全的走地下），并让媒体对空中走电线产生的事故大肆宣传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，与爱迪生不同，摩根的目的，是为了搭建一个经济实用的电力网络，从中 挣钱。摩根不在乎是直流电还是交流电。事实上，摩根从很早就意识到了交流电可能的优势，并试图说服爱迪生考虑交流电。Tesla，就是摩根的手下从欧洲聘请过来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当摩根意识到他们很可能会输掉这场战斗，而 Westinghouse 才是那个更好的合作者后，他很快就向 Westinghouse 和 Tesla 伸出了橄榄枝，试图和 Westinghouse 合兵一处，组建一个新公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是作为一个现代企业家的 Westinghouse 的最大短板：他不相信银行家。Westinghouse 认为在企业董事会里，都应该是懂管理懂运营的人，而银行家除了有钱，什么都不会。所以他不愿意向银行融资，他认为这会把控制权交给不懂企业的人。他也不喜欢和银行业搞好关系，为此他屡屡陷入资金危机。他并没有意识到，现代大企业的运营，已经深深的和金融货币市场绑在了一起，董事会里有银行家，并不是简单的交出控制权。银行家能带入宝贵的关于金融市场的信息，找到应急的资金，而像摩根这样的投资人，更是能利用自己的信息与经验，为企业的发展提出合理的战略，帮助企业避开因为金融市场波动而带来的不确定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，Westinghouse 拒绝了摩根的请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摩根转头在 1892 年，将另一家公司 Thomson-Houston，和 爱迪生-GE 合并（在今天估计是不可能了，因为二者拥有美国灯泡市场 80% 的份额），这就是 GE。新公司由  Thomson-Houston 的老板 Charles Coffin 执掌。新公司的运作，也开始全面模仿 Westinghouse。爱迪生不仅不在公司的名字上，而且实际被架空。只是因为 1893 年在芝加哥的哥伦比亚大展，公司展区不能没有爱迪生，才将爱迪生留下，条件是给爱迪生 1/8 的灯泡销售利润，且不能再在媒体上攻击 Westinghouse。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，爱迪生已相当于被扫地出门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是在此时，爱迪生的得力手下，Thomas Insull 也离开了 GE。他也选择了芝加哥，加盟电力公司，芝加哥-爱迪生（爱迪生在各地出资兴建的诸多电力公司之一）。在 1897 年，Insull 选择了 Westinghouse 的交流电系统，并创造性的提出了高峰时间分别收费的两级电费制度（这当然也是靠一个信得过的电表），让电力需要更加平稳，发电厂也就能满负荷的运转，提高产能的同时，进一步降低电费，大大推动了电力公司的发展。最终，通过一系列购并，Insull 在 1907 年成立了世界上最大的电力公司  Commonwealth Edison Co。现代电力市场，模样初具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是 1907 年，经济危机爆发，Westinghouse 无力应对，最终被摩根买下，摩根笑到了最后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亨利・福特&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个在 1893 年走进视野的，是在那一年成为 GE 首席工程师的亨利・福特。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福特是爱迪生的崇拜者。从很大程度上，福特也是爱迪生式的天才人物。他也是工程师出身，控制狂人，关注于产品远胜于商业经营，认为好的产品本身胜于一切：你想要什么颜色的车我们都有，只要是黑色的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福特把生产过程发挥到了极致，他的几个革命性的创意前所未有的推进了美国企业的现代化进程，比如流水线生产，比如招聘面试。在这些创意的后面，都是福特式的控制欲。比如在招聘上，人力资源部，完全取代了传统的社区领袖，来自主面试。但同时，对于任何岗位负责人，福特不仅要面试工人，还要面试他的妻子。对于被录用的工人，福特还要派人定期去家里检查，看工人是否按美国人的标准来生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卓别林的影片《摩登时代》里那个在大银幕上时时监视工人工作的老板，就是以福特为原型。但说起来，卓别林也是福特一样的天才，在和体系苦斗。卓别林所对抗的体系，是好莱坞的片场体制。而福特所对抗的，是天才经理人 Alfred P Sloan 所执掌的 GM。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于福特，他的控制欲，对产品本身的迷恋，让他不愿选择像 GM 那样去上市融资，去用不同颜色和款式的车型来讨好消费者，去用分期付款的方式来追逐大家的钱包。但是，现代企业，就算你是一个以普通人的消费品为中心的产品制造商，也不可能只以好产品独善其身了。现代市场把金融，生产，文化，时尚，与消费紧密的捆绑在一起了，一个现代大企业，必须要能解决好一个复杂的融资，生产，到消费的产业链，这都需要一套高效科学的管理体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不出意外的，福特在 1920 年代，被 GM 反超，自己则陷入危机。福特真正转运，则要等到亨利・福特二世在二战后接管福特。与他爷爷最大的不同，就是亨利・福特二世不是一个工程师，而是一个现代管理者。他不仅从 GM 挖来了几名重要的高管，还从美国空军管理科学运营部拉来了以 Robert S. McNamara 为首的 Whiz kids，成就了福特的复兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;天才与体系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下，交流电和直流电之战，是天才与体系的对抗，结果是，体系胜出，管理为王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个 19 世纪末到 20 世纪初，美国商业模式，在这样一次次的对抗中，完成了从创业者模式主导向管理者模式主导的转变。任何一个企业，在成长壮大的同时，都必须完成这个从打造产品到打造生态环境的转变，从以产品为中心，到以管理为中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个以管理为中心的模式，直到二战后的 60-70 年代，才开始呈现出败相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以管理为中心的企业，在商业开发上，远比创业型企业保守。它们更强调稳定的运营，稳定的回报。这就让企业更倾向于挖掘自身程序上的潜力，消除冗余，以提升利润空间。在产品开发上，它们更倾向于对现有的技术进行快速的小更新，以保持专利的有效，维持技术优势。而在突破性新技术上，更愿意通过购并新锐创业小公司，或选择跟风生产这样相对安全的模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从本质上，这就是在创造性与效率上的一种妥协。当工业革命方兴未艾，技术不停的突飞猛进时，高效的公司以其稳健性，更容易在这场战斗中胜出。但是当对效率的无休止追求变成对个性的过度压抑时，就开始成为羁绊了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 80 年代开始的信息产业革命里，我们就看到了投资人，管理者，与天才工程师之间，开始一轮新的再平衡。他们试图在创业型科技公司发展成长的过程中，完成这种向现代管理体系的转型，又让公司员工感到公司依然保有新鲜的企业文化，在向公司注入资金指引其发展方向时，又不想过多拿去创业者对公司的控制，希望保持这些明星创业者的个人魅力和创新精神，不让公司过早失去其创造力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，就此打住，要不就成了回答“如何看待乔布斯离开和回到苹果”了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22127286/answer/20420669
</link>
<author>
姜兆宁
</author>
<title>
有一个绝佳的硬件项目 idea，如何从零开始组建创业团队？
</title>
<description>
首先，“绝佳的硬件项目”idea并不一定好驾驭。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，我从2007年一直在想建立一个“Global Projection System”，设计中得GPS系统，能够通过遍布全球的大型弹簧，结合大型的计算机系统，将坐在胶囊里面的人，通过接力的方式，弹射到想去的地方，在下个弹簧节点还可以进行能量的回收，这个idea我一直认为非常宏伟，算的上“自认为的绝佳项目”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;遗憾的是在后面的十年中，一直没找到认同这个宏伟idea的人，和我一起执行，所以，这个项目就没办法哪怕实现一个基本的演示系统。没有演示系统，就没有人相信这件事能做的成，也就不会开始，显然，开始不了的项目，是无法成为绝佳idea的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我后来发现，宏伟的idea，都是逆向推定的，也就是说，在Musk没有顺利造出Tesla的时候，他只能选择自己变卖家产砸钱进去，因为大家都不相信这能做成。而当Telas开下生产线时候，大家纷纷鼓掌称赞，表示这个idea 超级牛逼，颠覆云云。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个角度来看，即使想要仰望星空，还是要步步为营，比如，通过一个相对容易理解的方式，忽悠一到两个特别能补足你特别缺陷能力的人&lt;b&gt;&lt;u&gt;全职&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;和你吃一段苦，完成想法的原型，让它看起来有一点点用，然后逐渐完善。在这个阶段，我建议你不要招聘任何人，全部外包以降低成本，同时过一下以前的同事和同学关系中做工程师的，让他们帮忙做点周边工作，给些兼职费。这里一个建议是，开始的几个全职同事，一定要大家先兼职的方式彼此适应一下，否则，早期团队的核心人员离职对公司绝对是致命打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和我的同事兼朋友合伙人CTO @DAPING LIU 一起两个人一起创建Yeelink的，我们的前六个月的收入是-40万，完成了第一个Yeelight智能灯的演示样机。这个样机几乎不能卖，但是我们视如珍宝。&lt;br&gt;有了能用的原型，你可以试试看参加一些媒体曝光，然后去一下比赛，或者写信，录像，给各种孵化器，如果运气好收到孵化器或天使的offer，我觉得第一步就算迈出去了，下面的阶段就超出这个题目的讨论范围了。因为你会发现，你需要的其他的资源，会自动向你靠拢，而可以肯定的是这几个月，将是你人生最充实，最幸福，最失眠的一段光阴之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果运气不好，那我建议尽快散伙，下次想好了怎么干再来，不要死扛。 可能这个idea有些没考虑清楚的硬伤，在普通人眼里还有些问题。 比如我的GPS系统，很多人说可能加速度太快，可能会导致他们呕吐出早餐，头晕等，进而觉得有失体面，所以绝佳idea也可能并不具有商业成功的可能性。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道有生之年内，GPS系统有无诞生的哪一天呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22097002/answer/20439119
</link>
<author>
闻佳
</author>
<title>
为什么这么多人这么卖命黑中医，即使他们根本不了解什么是中医？
</title>
<description>
知乎现在一讨论中医问题，真的是一面倒。&lt;br&gt;我同意题主的价值判断，如果既不懂西医也不懂中医，还是谨言慎行为妙。看了这问题下的一些答案，觉得题主没有说错，某些人并不了解中医，看起来也不像了解西医。但他们对一件并不了解的事情如此鄙视，就像对一件不了解的事情真诚拥抱一样，真的可笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用一个@田吉顺 医生的答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20305352/answer/15688999&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看待中医西医？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;同时引用一个我朋友父亲的态度：他是坚定的取消中医者，但他的身份是某一流中医药大学的退休老师，有中医师执业资格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两位医生对中医的看法，的确可以反映目前中医争议的现状。但不可否认，这些争论目前只存在于知识分子阶层，并未向下影响到普通民众。&lt;br&gt;田医生对中医的看法：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;至少很多医生并不全面否定中医，而把它看作可以尝试的一种补充方法。而有大佬支持中医，也不能作为“中医没问题”的理由。这都不是科学的态度。&lt;/blockquote&gt;我朋友父亲对中医的看法：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;即使中医真的博大精深，但这种讲究个人体验、无法复制且模仿的现有的中医教育体制和医疗体制下，很容易走向不可信赖。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这些都是专业人士对中医的态度，我觉得都可以提出来作为参考，并且，我也都是非常认真地听取他们的看法，并且时常检验自己对这领域的认知的。&lt;br&gt;但是人家对中医的判断并不建立在本问题下各位回答里的这些点上。在知乎这个地方，讨论中医问题居然可以变成现在这个样子，真的很令人难过好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;来看看这里的一些答案，你们都背出来了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、“西医治不好的病，中医能治。（哈哈哈这不胡扯么？）”&lt;br&gt;这是个伪命题。不知道@邓晖 两百多票赞成是哪里来的。我接触到的严肃的中医生，没有一个人会这么说。&lt;br&gt;恰恰相反，中医实践中，对西医不认为是病的症状，也会认为是病症，并着手治疗。&lt;br&gt;比如如果你早上起来口气特别重，比如如果你睡觉流口水，说话咬舌头，比如你晚上睡觉总是做很多梦超级精彩，睡得很久但是白天挺累的，甚至你是一个成天非常容易发火，一点点事情就能让你脑子一热跳起来吵架的人，你去看西医，西医说你是亚健康状态，或者根本不觉得你有问题，你有想过，其实中医可以改善并治疗这些问题么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中医谈论的是“治未病”，还没有得病的时候就要调理机体。但即便如此，它的“病”，很多时候标准比西医认为的“病”要低。西医觉得不是病，但你就是不舒服，怎么办？中医将人体看成一个自然运转的整体，这些小问题意味着我们的身体运转得没有这么顺滑，就好象你是一部自行车，轴承有点小毛病，骑起来咯吱响，有可能它永远不会变成大毛病，咯吱响伴你一生，但也有可能会。&lt;br&gt;而中医治疗手段的作用（不仅仅是口服中药，按照好的传承，应该是药、石、针、灸等等一体治疗的，现在也的确有中医生在实践这样的治疗方式），就是调校你的轴承，让你的自行车不响，让你的生活状态变得愉快一点。&lt;br&gt;这些咯吱响，在中医的体系里，都是有名有目的病。等到你病得很严重了，比如从最初的口气很重，半年后得了胃炎，这时候，保险点的建议，是你先去看西医缓解症状，然后再徐徐图之吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但就我个人而言，在对中医有一定的了解后（上课、看书、和中医生、西医生做朋友多多请教、看诊和聊天），有一些病，哪怕是急性症状，我也会找我认为合适的中医生治疗，并且实践下来，的确效果很好——对症下药的中医，就是应该见效很快，绝没有“西医效快中医效慢”一说。但有一些问题，即使是很多群众认为的“适合中医治的慢性病”，以我对中医，和我对我的中医师擅长水平的了解，我也是不会交给他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、“中药的效果都是因为添加了西医成分。”&lt;br&gt;有一部分的中成药的确是这样。但我觉得造成这类问题的原因在于4。&lt;br&gt;这些中成药通常我是不用的。一般我常备的几种中成药，都没有这样的问题。比如藿香正气丸，备一些酒后化湿，对我来说是能够缓解酒后脾胃不适症状的。&lt;br&gt;但是再次强调一点，各人体质不同，中药对每个人的效果不同。比如六味地黄丸，号称壮阳，但其实走滋水一路。如果本来就是阴盛而阳衰的人，越吃越衰么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，在这一点的探讨中，涉及到了当下中医面临的非常重要的问题：个人体会与经验式的医学，如何传承，如何验证，又如何发展？&lt;br&gt;说得实在点，人民群众怎么知道自己找的是靠谱的中医，亲证有效，又没被忽悠？确实很难，我自己找好的中医生，都找了非常久，而且这个寻找是建立在亲身学习的基础上的。&lt;br&gt;王阳明的知行合一，被心口不一的知识分子和大量思想认识水平很低的人民群众利用。中医面临的是一样的问题。&lt;br&gt;但是这样只要对中医有粗浅认识就能想到的问题，这里的回答几乎很少涉及，我觉得题主的价值判断真的没有错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、“外国的放血疗法，一样被放弃了。”&lt;br&gt;中医的治疗真的不是放血疗法这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有不少反对点，反对的根本不是中医本身。&lt;br&gt;4、“西医院开中药都是创收手段。”&lt;br&gt;非常同意。西医根本不应该开中药，因为中医思考问题、认识病症的方式和西医完全是不同的。中成药也不能像西药这样变成针对固定症状的药物，因为这是违备中医原理的。&lt;br&gt;但是这种体制上的问题，用来怪罪中医本身，合理么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、“中药有毒，副作用不明确。比如龙胆泻肝丸。”&lt;br&gt;这里摘一段人民网关于龙胆泻肝丸的新闻：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们服用此药的来源，有的是从北京市级医院门诊开出，有的是从本单位卫生所开出，有的是从国营药店购买。服用时间长的一至两年，短的两、三个月，按医嘱及药品说明服用——万万没有想到的是：我们从此遭受了巨大的痛苦。”&lt;br&gt;　　作家张家瑞的恶梦开始于２００２年３月。此前，他因为经常出现中医所说的“上火”症状，开始服用有“清火”功能的龙胆泻肝丸。服用后，觉得十分对症；之后，他每逢“上火”，必服用此药，断断续续地服用了约半年。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这里涉及的问题有：&lt;br&gt;1）谁让龙胆泻肝丸成为中成药，中成药背后的逻辑和问题在哪里？&lt;br&gt;2）是谁让人民群众觉得中医没有副作用（我记得从小就听说“是药三分毒”的），可以没事随便吃？&lt;br&gt;3）为什么人民群众会觉得自己各种问题都是“上火”，而只要“上火”就能固定吃一种中成药，就像感冒就一定吃百服咛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些其实都不是中医本身的问题。我那位朋友的父亲身为中医师支持取消中医，就是看了太多这类事例。一方面，今时今日，能真正问准症状、对症下药的好中医真的很少；另一方面，患者也根本不了解中医，在这样一种混沌的状态下，各种不安全的事情都容易发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、“中医粉太脑残。”&lt;br&gt;就在这里的某个回答里，有位中医粉评论说，中医可以看出宫外孕，还能治疗。&lt;br&gt;和他交流几个来回后令我崩溃，只能向他吼了一番。&lt;br&gt;但是，你反你的脑残，关中医什么事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;本答案只是为了讨论知乎上一些反对中医的理由是否成立，或者，至少，是否值得商榷。&lt;br&gt;我本人的立场和田医生差不多。并且，我知道关于中医，外面很乱，但我首先通过学习和了解这一领域，再来看趋利避害，继而，再来看“支持”或者“反对”的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但即使是田医生的那个答案，最后也关闭了评论。&lt;br&gt;我想了想，还是暂时开放着。不过先打招呼，某些评论我会删，某些人我会拉黑。就这样吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20782519/answer/20398291
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在北欧国家生活有什么烦恼？
</title>
<description>
我终于可以开始黑北欧了 我的键盘已经饥渴难耐了&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;日照少。 冬天日照少 芬兰瑞典挪威冬天就亮那么几个小时 还没太阳 所以让人抑郁 冷倒是还行 我国北部冷多了 但我国那是四季分明且零下25度照样有太阳 北欧是半年的冬天且半年没啥太阳 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;人少。 中国人爱热闹 北欧大城市晚上人稀稀落落 小城市走夜路如同各种路过各种坟堆。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;吃的屎， 确实屎。 别拿出瑞典肉丸啥的出来说了，棒子表示泡菜也是美味。 是可以自己做 但你TM也得有东西吧？ 超市里的就那么几样 北欧人吃个kebab都觉得好吃 有人偏说北欧料理好吃 我想说: 你为什么放弃治疗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;购物的地狱。 东西少而且物价高 挣得比美帝少 物价是美帝的几倍 而且多花几倍钱你还买不到东西 这下知道我国地大物博的好处了 就不说烟酒 汽油 糖这些奢侈品的价格了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所谓的高工资导致高人力费。 挪威不算 靠着石油太有钱了 其他的国家也就那个样 而这个高工资是全民的高工资 也就是说高人力费 体现在方方面面 从修车 修管道到翻修住宅 人力太贵了 你要是想过那种衣食无忧而且不想亲力亲为的生活 在这时不可能的 雇人做家务更不可能 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;高税率。 其实来北欧的国内一流人才很少 没有多少一流人才愿意来一个高税收的国家 高税收高福利听着牛 其实就是给穷人懒人预备的 比如难民 外嫁的亚洲女人和东欧女人 酒鬼 不学无术的混混.... 比税后 辛劳的工程师和生了八个孩子不工作的难民拿的钱差不多 建筑师和民工工资也差不多 IT和动手修电脑的也差不多。每次一看工资扣那么多 还是有点不爽。政府现在把民众也是惯得够呛 没人敢消减福利 本地人不愿意 难民打砸抢 政府也没那么多钱 怎么办？ 加税呗。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有归属感 。如果很多美籍华人都没有归属感 这的华人就更没有归属感了 有归属感的 只有两种可能 1男人 被北欧人上了， 2女人 被北欧人上了 在吃穿住天气语言行为文化上都没有归属感的地方 只有..才能感觉到归属感了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;国内网站上的盲目吹捧造成心理落差。 很多人定居北欧就开始吹捧北欧 你要说北欧一点不好跟骂他娘似的 。 国人有的时候要面子 这点广泛存在于各个国家的华人 亲朋好友知道你出了国 要是不说自己这多好 多丢人啊。而这些定居的中国人，生怕听见来自中国的一点好消息 。所以很多人真正来了北欧之后 都说感觉自己被骗来了。岂止是鸟不拉屎的地方 是把鸟屎冻在鸟P眼上的国家啊。 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;职场天花板。不解释了，很多人工作都找不到，自然不能体会这些。当然工作找不到怎么留在北欧呢？答 &quot;天生一个仙人洞&quot;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;遭到歧视。 很多人 不歧视你 因为没必要表现出来。骨子里还是歧视你的。比如酒吧里有人见到你会怪模怪样地学中国人说话。找工作外国人很难找到，你用英语写的邮件很多人看都不看各种各种。去了别人国家 被歧视是很正常的 北欧人的素质绝对时间前列 但歧视多少还是有的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北欧人不如国人注重家庭。 有人和我说北欧男人比国内男人顾家 笑惨了。幸好你没说北欧女人比国内女人顾家 否则我觉得你的智商有问题 。离婚率六成的国家应该不能说特注重家庭吧。北欧人的传统是比较顾家的 但是和中国人比 还是差不少。国外的家庭是T型 而国内的是十型 也就是国外不管父母。国外的小孩从十几岁开始离开父母 基本上就很少管父母了。很多北欧老人孤独终老儿女都不管。当然 我一想到很多人华人移居到北欧基本都是为了自己和孩子的未来放弃父母的人，所以这也不算缺点了。别说你管父母，8000里外怎么管父母？一年回去一个月看父母？回去一个月真孝顺啊，况且你能保证这一个月能看几天父母？保证年年都回去一个月么？ &lt;/li&gt;&lt;li&gt;寂寞无聊。多寂寞多无聊？你以为北欧人真那么痴迷运动和夜店？大晚上除了夜店都关门了你说能干啥？ 我周围的北欧朋友去了中国都不想回来了， 说太有意思了太热闹了！！！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;租房贵 买房贵。 北欧人这么少 房价为什么贵呢？因为人力就贵 想想那么多建筑工人边喝咖啡边给你慢慢盖楼一分钱也不少拿 房价自然贵了。请不要把国内的新房和北欧的10手房一起比，要比咱就都比新房的价格。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医疗效率。免费是免费了 但是效率太低。好多人都攒钱为了找私人医生，但私人医生的要价让你觉得国内医生个个都是白衣天使！！国内医生脾气虽然差点 但起码办事看病救人 效率蛮快。北欧医生乐呵呵地 口头禅就是:先去预约吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基础教育和精英教育比较差。基础教育肯定不如国内，之前芬兰PISA世界第一因为没带中国，带了中国玩之后 中国就如肉山大魔王一样虐爆北欧这些低级别的英雄 北欧之前牛逼 因为对手都是小兵。精英教育相对落后 至少比北欧人均GDP在世界的排名要落后太多 和美帝简直是光年的差距。而且现在北欧青少年的素质真心堪忧啊，你们不要忘了 教育有滞后性 所以你们现在不要黑中国教育黑得太丧心病狂了，20年后再来看看吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生活没有目标 个人的发展变化很小。20年后 你还是在这个办公室 拿比现在多一点的工资。由于起薪高，导致每年也就涨点零头，十分消磨人的意志，来了北欧，以后很难和美帝 国内的牛人平起平坐了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北欧男人比较闷。比较闷也有好处 相比南欧那些帅哥 北欧男人更忠诚。南欧人睡了你一宿就走，北欧人高帅富一般都睡你半年以上。要是那种闷屌丝，很有可能睡你一辈子，有安全感。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;北欧姑娘那是真漂亮。导致楼主我总硬 前列腺总充血 对身体不好 。 &lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22133353/answer/20408094
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一张完美的 CS 地图必须满足那些特点？
</title>
<description>
居然有人来知乎问这个问题，我早期在fpsbanana出品过CS de_系列、kz_系列、hns_系列的地图包，想从一个地图制作者的角度剖析一下怎样才算是一张上乘的CS地图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、地图基础篇：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、一般一个地图制作者在构思一张CS对战地图的时候，首先会考虑的是地图的框架结构，比如制作一张de_dust，会先考虑地图的整体大小，然后会考虑地图的层级坡度，然后考虑地图的固体建筑（比如楼梯台阶、拱桥、斜坡、山体、房子等等）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/3c/6f3c2e7ed6b58d319e8bca7fedb4c3af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/3c/6f3c2e7ed6b58d319e8bca7fedb4c3af_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2、一般情况下，设计一个精致的CS地图需要花很大的精力和时间，因为框架成形后，还有很多的固体、实体需要进一步的修复和修正，以达到一种可以贴近现实的感觉。&lt;br&gt;像CS1.6官方自带的地图，其实在地图制作者的眼里都是不怎么样的，比如固体bug会导致CS角色夹死、烟雾弹和闪光弹的BUG、C4掉进角落无法捡起，都属于地图没做好。（除了斜面的edgebug和CS自身引擎的无奈）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、贴图，你看到的CS地图里的火车、墙壁上面的图案就是贴图，更专业一点就叫它“纹理wad”，由于CS是2000年的东西，所以当时的纹理放在今天都非常的土掉渣，但CS的开放性也是CS受欢迎的原因之一，所以我们可以自制贴图，然后让地图里的建筑场景看起来更逼真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于Hammer的受限，所以目前的工具还无法让纹理更完美的附着在地图固体上，只能放大缩小，很不真实，所以这也是CS为什么要推出更新版本的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、地图构思设计进阶和原则逻辑：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论是设计CS拼抢的对战地图，还是设计娱乐地图，最重要的是建筑的合理摆放（做地图里叫“固体布局”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;CS拼抢地图遵循三个原则:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、Sky天空亮度要自然光，尽量不要用夜晚或天空纹理为夜晚；&lt;br&gt;2、地图要适当的开阔，掩体不能过多，并且警匪双方的地图布局要对称合理，以达到公平性；&lt;br&gt;3、拼抢地图有三种，一种是出生点就带枪的，一种是地上拣的，一种是需要累积经济去购买，一般情况下我们遵循第一种，这样比较公平，后两者适合娱乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最常见的就是&lt;b&gt;cs_&lt;/b&gt;&lt;b&gt;bloodstrike&lt;/b&gt;了，这张图应该算是父子局必备图，很多1V1、5V5混战就是在这张图里完成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张cs_bloodstrike是采用了小体积+对称布局来完成的，难度基本上5分钟就能出炉，但是由于它的&lt;b&gt;简单粗暴、对称合理&lt;/b&gt;，导致cs_bloodstrike当年迅速风靡中国各大网吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次就是fy_iceworld，出生点放置实体枪械供玩家自选，也可以在地图中间的购买区进行购买，这张地图也是由于遵循了和简单粗暴、对称合理的原则，而且和cs_bloodstrike一样都是体积很小的地图，也同样迅速风靡中国。（很有幸当时参与了iceworld的后系列的制作和官图的改版）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而目前，国内战队所采用的CS对战拼抢地图，均是3D延续下来的风格，也遵循了“简单粗暴、对称合理”的设计原则。比如：3d_aim系列、aim_系列，都是拼抢对战地图的典范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而常规的de_系列对战地图需要遵循什么原则呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、地图的面积比例误差不得超过10%，以及各方面的均衡性都十分重要：&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为涉及到了CS角色的跑图时间和规则设定的每局时间，如果地图过大，那么找个人都找不到，裁判都睡着了，还怎么玩？所以，地图面积的合理性是十分必要的，一般常见的de_官方比赛用图，都是选择了面积中等的，警匪双方攻守略平衡的，否则会极度降低比赛的积极性；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、地图的建筑布局要考虑到很多因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：对角架枪、掩体搭人梯狙击、双人跳过桥、双方的可视范围等等。而更为细节的，就是地图当中那些不为人知的设计，比如老玩家应该知道走过吊桥会打雷对吧？ 其实这些都是地图制作者设计时的用心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;Ps：看到大家的赞，我在这儿解释一下为什么走过吊桥会打雷，其实吊桥处有一个你看不见的“实体事件开关”，当你走过吊桥就会触发隐形的“实体事件开关”，这个事件就会触发全局的雷声&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，还要考虑固体的厚度（墙体厚度），这个关键因素涉及到了是否能穿墙、穿墙伤害程度、丢手雷之后是否会反馈敌方掉血的声音等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有玩家朋友问了，有的墙很厚，为什么也可以穿墙？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;这是因为这些墙壁采用了多个固体叠加组合而成，或者这些墙壁被实体化，类型不一样了 就穿不了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当然，也少不了箱体，很多箱体的摆放，也造就了Kz（CS极限跳跃的繁荣）。&lt;br&gt;比如我们熟知的de_cbble  T home可以用旋转跳跳到箱子上进行猥琐蹲人，还有de_nuke通过longjump可以爬到小山上偷对面CT广场的人，还有de_inferno CT  home利用弹跳跳到箱子进行猥琐等等，这些都是地图元素的极限发挥，让地图更具可玩性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、地图的风格定位以及建筑的科学合理性：&lt;br&gt;像咱们熟知的de_dust系列，就是一片黄色，俗称沙漠，这就是一张典型的粗暴拼抢的地图；&lt;br&gt;像de_nuke 大家都知道这是一个核电站，是一张典型的藏匿地图；&lt;br&gt;像de_inferno就是典型的巷战地图等等..&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们都有一个共同的特点，就是有自己独有的贴图风格+建筑风格：&lt;br&gt;比如de_dust就是土黄色+箱子+坡，除了拼抢还能怎么办？蹲坑？&lt;br&gt;比如de_nuke是红褐色+黄灰色的格调，有箱子、山体、屋檐、阳台、玻璃、楼梯、管道等等，丰富的元素，非常适合藏匿和战术的实施；&lt;br&gt;再比如de_inferno就是典型的街道巷战布局，有阁楼、有箱子、有坑、有下水道、有天桥，地形有开阔的中路也有狭窄的小道、&lt;br&gt;我以上所说的，都是这些地图的特点，这就是对地图的定位，要独到要准确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、地图的Fps流畅体验&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地图做的再好，如果地图空间设置过大，或者地图BUG太多，就会导致玩家在载入地图后游戏时会感觉到掉帧，以至于根本玩不成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况是我们地图制作者当时最头疼的问题，有很多好的地图，甚至可能很多CS玩家都没见过的超精美地图（中国的古代建筑、国外的卡通、迪斯尼隧道、乐高火车等等），都是因为这个原因，而不得不夭折。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以做CS地图和你做3D和PS的道理是一样的，都需要小心翼翼，相比PS和3D，Hammer是非常容易崩溃的工具，而且如果你没及时的保存，那就功亏一篑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;记得印象最深的一次，我和我的团队以及玩家一方的战队，我们在服务器里测试地图，过程非常有趣，我们会和玩家交流吸取经验建议，然后改进地图，进一步的完善地图。而且也会通过玩家的帮助来修复地图的bug。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也正因为地图的FPS问题，所以不得不控制地图的大小、高度、固体和实体的数量、贴图的大小，只有把这些因素都限制了，才能保证地图的FPS是最佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;后记：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多，时间过的太久，现在只剩下回忆，恕我想不起太多过去的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借着知乎，感谢在电竞圈曾经和我一起奋斗的朋友们，比如 n、s、t、xman，感谢你们对我的启迪和陪伴，也感谢众多默默无闻为CS制作出很多优良地图的不计名作者。&lt;br&gt;同时也感谢pcg hf tyloo wnv的boss和编辑（还有现在的5eplay），没有你们的支持和付出，中国的CS不会有当时的繁荣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人在全世界的CS地图制作水准是绝对占前十名的，曾经的排行榜和下载量已经足矣证明，虽然已经是过去，但依然为中国CS地图制作者感动骄傲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当中国CS战队获得冠军的时候，还有一群KZ玩家在刷新着WR（世界记录）、还有一群滑坡玩家在刷新着世界记录，这些都是广大CS玩家不为所知的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;CS的电竞生涯对我来说是特别宝贵的财富，不论是翻墙和老外交流 让他们来我们中国的服务器切磋，还是因为老外在国外论坛骂中国玩家 我们去回喷，还是废寝忘食的写CS比赛的赛况和DEMO、CS客户端的评测，还是一群人不求回报的一针一线的做CS地图，只为了让玩家们多一种选择和多一种乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最恨的就是外挂和作弊，这是我CS生涯最痛恨的东西！当我们在维护CS净土的时候，有多少为了炫耀自己编程技术的人做了各种作弊器和脚本，以至于公平的电子竞技环境一次又一次的遭到破坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今，CS的时代已经过去，伴随的只是回忆，不论是比赛、还是你熟悉的wNv Tyloo 3D col Noa、还是你看过的甜咖啡、还是你经常玩的浩方迪酷，其实都已经是过去了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;CS在我个人的心里，已经是一份暖暖的回忆和真挚无比的友情！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后送给大家一个问题：猜猜下面这张图是你玩过的哪张CS地图？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/51/ca514211f760174264f44bcf307fdc6e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1073&quot; data-rawheight=&quot;759&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1073&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/51/ca514211f760174264f44bcf307fdc6e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;Ps:本文谢绝转载，如要转载请私信授权谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22100432/answer/20403804
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
一架飞机在航道上飞行，是怎么躲过前方的积雨云的？
</title>
<description>
在目视外部可能有危险天气的时候，打开多普勒气象雷达，运气好就会是这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/e0/f3e02b26ee561dfb3c1d7ca76af67299_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/e0/f3e02b26ee561dfb3c1d7ca76af67299_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;红色就是降水最强的区域（机载雷达原理是探测水汽），而这往往伴随着强烈的放电，黄色次之，当然它边缘的绿色区域也不可轻视，这时候向管制员申请个合适的航向，翘起兰花指（文艺飞行员）一拧旋钮，绕过天气就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运气不好的话……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/e7/5fe729276b14468066cca265bcd89b37_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;521&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/e7/5fe729276b14468066cca265bcd89b37_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文艺飞行员瞬间213了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷达可视角度就那么大，航向左右转转才能看有没有空可以钻，不行申请上高度爬到云上去，胆子大的找个红色之间的绿色区域钻过去，一般风挡玻璃上都能看到放电，而且多半会很颠，冒虚汗啊，还得装淡定（不然怎么办，又不能钻副驾怀里哭）。当然绕不过去最后返航备降也会是可能的（表示还没那么衰过……）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;风挡上放电是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/ee/2eeed07c1d73484325e1dfc740a4dea8_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/ee/2eeed07c1d73484325e1dfc740a4dea8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷达图像所在的显示屏(ND-Navigation Display)的位置如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/f5/9ef52a201d9588299b4ca9aed7f48bfb_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;407&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/f5/9ef52a201d9588299b4ca9aed7f48bfb_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22011941/answer/20430701
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
甜点在装饰摆盘时，怎样才能做到精致？
</title>
<description>
哦，这个其实很好办，东西放得少，就自然会散发出法式风情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看普通的菜就会是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/3b/253b8d2b55615f4ec6d7c94d81eab8ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/3b/253b8d2b55615f4ec6d7c94d81eab8ee_r.jpg&quot;&gt;图片来源于丫丫网……当然这个是我随手找的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我后来发现，其实可以装成这个样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/f4/e6f4aa3aefb8d080639912029bc0eb19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/f4/e6f4aa3aefb8d080639912029bc0eb19_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我在微博上是这么说的：发现只要食物容积小于容器容积三分之一，就会自然散发出“法式风情”。此主食可命名为“猪肋排蘑菇番茄汁烩五常米饭”，实际上是用中午做的腊排骨火锅剩余物泡饭并加热。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/61/5d61c988351e460fe9a7b5b7582c8b79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/61/5d61c988351e460fe9a7b5b7582c8b79_r.jpg&quot;&gt;再发展的话，就会变成这样。这道菜叫红绘輻鰭魚配煎薄饼，其实就是烙饼卷带鱼。由于手头资源有限，只用了普通的盘子，否则用个12寸大盘儿，我估计还会更精致哩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20170057/answer/20410472
</link>
<author>
王豕
</author>
<title>
怎么评价奔驰smart的产品定位？
</title>
<description>
甩两张我在罗马拍的皂片，你们就明白smart的定位了！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/9e/5e9e9f4527dec6f05297a0f16ba5d098_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1069&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1069&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/9e/5e9e9f4527dec6f05297a0f16ba5d098_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/30/4f30fff9aeebe8fab35a2ef004c0fb0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1085&quot; data-rawheight=&quot;712&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1085&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/30/4f30fff9aeebe8fab35a2ef004c0fb0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个霸气测漏的姿势停车，才是smart的灵魂所在好么！！！&lt;br&gt;这种车位除了smart就是电动车才能停了好么！三厢呀，越野呀，半截都停不下好么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Smart的定位，根本就是针对欧洲的城市，既不是所谓的环保，也不是所谓的时尚。。。&lt;br&gt;（开车的谁真的在乎环保？在乎环保的都去骑自行车和坐地铁了。环保只是个噱头，而且，在欧洲，环保是有硬性标准的，高排放的车根本没办法上牌照。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为欧洲这旮答路窄呀！没有停车位呀卧槽！&lt;br&gt;&lt;br&gt;各种九曲十三弯，各种单行道，大车过不去好么！我眼睁睁的看着麦当当的得来速车道的转角处卡了一辆3厢别摸我。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车位不划线的，就是那么一条，大家挤在一起，谁停的下谁停呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们可知道，这种老旧的欧洲城市，罗马，巴黎，马赛，停车位有多稀缺，找个免费停车位比找对象还难！！。。。地下停车场又远又贵呀！卧槽！某些老市区根本没有任何地上地下停车场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最悲惨的一次，明明提前40分钟到达，找到车位停车后，发现已经迟到10分钟了。我有个可怜的同学，每天把车开到郊外的公交总站，坐公车去上课。。。因为学校附近没有停车场。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，有了smart，基本上你可以用任何怪异的姿势停在任何怪异的角落。。。。。。简直就是停车利器！！搞个Smart玩现实版的抢车位，舍你其谁！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟他媲美的，只有丰田的IQ和雷诺Twizy&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要以为停车是小事好么！你每天上班找不到车位迟到，出门找不到车位，就会知道车位对心情有着多么大的影响了！什么发动机呀，什么动力呀，在城市里，面对车位都是浮云呀！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;看着吧，国内的汽车行业再发展下去，马上就和欧洲的车位状况接轨了。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Smart也有个大伤，就是【刮大风上不了高速】，这点估计会对在帝都的销量产生毁灭性的打击。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/34/963417f3d9c711de495317b1214ef00c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/34/963417f3d9c711de495317b1214ef00c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/a9/43a9f2dfc995260ac22dc7cf05750ecb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;381&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/a9/43a9f2dfc995260ac22dc7cf05750ecb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;@吴震 的专栏里发了个smart的这个广告：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTcyNzQwMTU2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4651C1597657CC043D07DD67299DA4-E04B-A81F-588E-C6414461F2CF&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;史上最悲催汽车广告，来自Smart Fortwo。还好最终神逆转。&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTcyNzQwMTU2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;我回“我经历过停车位那个一摸一样的经历，虽然我的车不是smart，但是也大不了不少。当时那个爽呀！！！！那个优越呀！！！！那个小人得志呀！！！！！！&lt;br&gt;现在想想还喜悦到迎风流泪！！！！！！！lz你可知道，在欧洲的城市找个车位的几率，比在屌丝里找个不看毛片的还难！”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22063557/answer/20431888
</link>
<author>
王路
</author>
<title>
史记孔子世家为何说孔子“贫且贱”？
</title>
<description>
@yolfilm 答得很不错，问《史记》，引《论语》，这叫&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;经与史相表裹&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@朱剑 才是满嘴跑火车。 &lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;说经必先通训诂”&lt;/b&gt;，训诂不通，不是跑火车是什么。&lt;br&gt;”贱“和”野合“没有任何关系。&lt;br&gt;《史记·廉颇蔺相如列传》：相如素贱人。&lt;br&gt;难道蔺相如也是”野合“而生？&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要搞明白“贱”是什么意思。&lt;br&gt;&lt;b&gt;《說文》賈少也。《玉篇》下也，不貴也。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;子曰：富与贵，是人之所欲也。不以其道得之，不处也。贫与贱，是人之所恶也。不以其道得之，不去也。&lt;br&gt;&lt;b&gt;皇《疏》：「富者，财多。贵者，位高。乏财曰贫。无位曰贱。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;贱，就是无位。&lt;br&gt;孔子做过委吏、乘田、大司寇，但是没有爵位，这就叫”贱“。&lt;br&gt;你就是刘德华，红了二十年，没有爵位，也是”贱“。李嘉诚，富甲一方，没有爵位，也是”贱“。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22112319/answer/20418745
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
大学生在刚刚接触社会时总被人说「老实巴交」是好事吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;每个人都有自己的处世之道，有的剑走偏锋，有的循规蹈矩，有的老奸巨滑，有的老实巴交。身边的朋友里，也有着各式各样的人，上面说的，都有。我这个人，实在跟「老实巴交」没怎么沾边，但我生平最烦的，就是一部分总拿着「老实巴交」做文章的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其一，是标榜着自己「老实巴交」的特点，招摇撞骗，扮猪吃老虎。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其二，是利用别人的「老实巴交」的个性，谋求私利，专坑老实人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其三，是只会拿别人「老实巴交」打嘴炮，实事不干，纯秀优越感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三种人，在我心中，是同样的可耻。如果题主你赶上的是第三种人，那大可不必担心。有的人，就爱说说你「老实巴交」，之后拍屁股走人，没给出任何具体建议，你对此不必介怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说的个大学里的事，在国内上大学的知友都知道，学校里有一种类似于「贫困生补助」的东西，可能每个学校的名字不一样，但肯定有。这个东西，里面的猫腻一直不小，也常常和「老实巴交」挂钩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们学校，每年要开一个评定会，给参选的贫困生评级，最后按分级结果发钱。当然，总体上还是公允的，不过总有那么一些问题。比如做陈述时的「演技」，一般泪流满面哭天抢地的效果比较好。再比如和评定委员会的关系，打分权力就掌握在几个人手上。当然，过分的我也见过开着凯美瑞去领助学金的，但那是少数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时大一，刚上大学，我的一个兄弟是农村来的，去评选这个「助学金」，结果落到了最后一档。但其实以他家里的情况，完全应该拿到更多的钱，只是因为没有去「演戏」，未能感动评委。这还没完，当时评选会上有一位力拔头筹的同学，拿了几千块钱。没成想，拿钱不久，先买一个笔记本电脑，又买一辆两千块钱的自行车，最后还去国家大剧院看了场歌剧，并且全都拍照发到人人网上展示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这下好了，我那兄弟看不下去了。怎么办？他去学院里，给这事实名举报了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果不用我说，大家也都猜到了。肯定是无疾而终，最后还给自己惹了一身骚，未来什么好事都跟他没关系了。这事儿的余波，到了大四才平息。我那哥们，今后每年就拿着最低档的助学金，而那位歌剧哥，每年还拿着最多的人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的这个哥们，算得上是「老实巴交」了吧？未来几年，其实他也可以去评定会演戏，争取更多的钱。甚至可以收集证据，伺机报复那位歌剧哥，让他身败名裂。可是他都没有做，就是息事宁人了，依旧我行我素，好好读书看报，靠成绩拿奖学金，其实钱也没少挣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时这件事过后，我就知道这个朋友我交定了。后来我们聊起当年的这事，他就说，「那种昧良心的事，咱不能干」。孔子曰「益者三友，友直，友谅，友多闻」，他的这种「老实巴交」，是因为「正直」。之后的故事，就是我们携手并肩走过大学生涯，后来他考上了研究生继续深造，我也混得还不错。至于那位歌剧哥，听说高数补考还没过，考研也没上，毕业还成问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人在做，天在看。有的时候「老实巴交」，是为了守护自己的底线，这种「愚人」不但不是坏事，还是大大的好事。今后碰见这种人，他们可能有各种各样的缺点，但能拉一把的时候，一定会拉一把。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再说个大学里的事，当时不老实，跟着人干公司，给一个老板打工。那个老板挺有想法，但做事谨小慎微、循规蹈矩，有点优柔寡断。但人品没的说，在圈子里也算是个「老实巴交」的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时接各种活，大活小活都做，我带着一个苦兮兮的小团队没日没夜的干。后来，公司的二把手，不知道怎么跟一个体制内的大佬搭上了伙，就标榜着给公司介绍项目的名义，一直给那个大佬干私活，也拿不着钱。慢慢的，底下人逐渐怨声载道，大家都不想干了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我就去找大老板反映情况，说这个事就是二老板自己设计的，今后他向往体制内那边跳，利用咱们公司，您得看着办，为底下人做主。结果，未曾想大老板居然跟我说了一堆，具体的不记得了，大意是「二老板是我们创业的兄弟，一路走来不容易，他不会害公司的，这件事很难办，等等再说吧」。到那个时候，他是真不相信二老板会害了公司，不是虚情假意的说客套话。当时我就明说了，您不能这么「老实巴交」的，今后会出事。当然，大老板也没听进去，也就作罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来又干了一段，大家觉得没戏，我就带着自己的团队离职了。之后，公司就散伙了，二老板如愿去了体制内，大老板失落了一阵，听说现在也混的还可以。只是，可怜了那帮没有提前离职的弟兄，现在都不知道去了哪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有的时候，「老实巴交」的个性会影响一个人的判断，最后造成一些不良的后果，尤其是对于团队领导来说。一个「老实巴交」的人，不等同于是任人宰割的鱼肉，该硬的时候一定要硬，不然难免被人利用，甚至会害了你身边的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;未来的你可能会很出众，但千万不要拿自己年轻时的「老实巴交」说事。一个人的成功有很多原因，可能「老实巴交」也是其中之一。但你的成功，并不会因为自己的「老实巴交」而显得比别人优越多少。而且，也没有人有义务因为你的「老实巴交」，而去照顾你、袒护你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，「老实巴交」不等于「没主见」、「不会变通」，可能更多的是形容你对一些事物反应的「愚钝」。大学生初入社会，如果你真的是一个「老实巴交」的人，不能算是一件坏事，但未见得是多大的好事。世事洞明皆学问，人情练达即文章，如何能在这套体系里进退自如，并不妨碍你成为一个「踏实」的人，没必要把许多东西对立起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有你自己知道，自己的「老实巴交」究竟出自哪里。是自己内心深处对潜规则的不妥协，还是本身总是反应比别人慢半拍，或者别的什么。因为你自己并没有对当时具体做了什么进行描述，我们在这里也没法为你下什么定论。还是回到开头，每个人都有自己为人处世的哲学，做你自己认为正确的，之后为自己的行为负责就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「江湖老手」有很多种，不知道你接触的是哪一种。但如果一个「江湖老手」，用自己的「圆滑事故」去嘲笑你的「少不经事」，那他多半不是什么靠谱的人。人情世故谁也逃不开，为人处世是一辈子的学问，我想你纠结的也多半在此。对于这件事，我觉得我的老校长送给我们的一句话非常好，也很扣题，就以此作为结尾吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「人情世故要看透，赤子之心永不丢。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人变得事故不值得光荣，恰恰是见过了风雨，还能「一片冰心在玉壶」的人，才更值得尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人越成功，就越明白取得的成就，绝不是自己一个人的力量。这甚至都与坚持无关，只是来自于无数的机缘巧合，才让这些链条得以串通，最终成就一些不可复制的故事。也只有明白了这些之后，才能走得更远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢阅读。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
