<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20623035/answer/16412397
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
男大学生怎么学习时尚？
</title>
<description>
推薦 Hardy Amies 爵士的《ABC of Men's Fashion》。作者最早爲英國皇室設計衣服，後來發展出了「成衣」的概念，還是電影《2001 太空漫遊》的服裝設計師。所以他首先是一個實踐者，不是 those who can't do, teach 的半瓶水。文筆好，具有英式克制和幽默感。國內很多設計師會覺得視覺能力和文字能力無法調和，甚至以「我以圖像思考，文字不是我的強項」爲傲。但最好的設計師往往也能寫出一流的文章。Robert Bringhurst 和 Amies 都是例子。最後，全書以詞條形式寫成，易讀，字字珠璣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這本書最多 100 多人民幣可以拿下，大概可以買五到六本簡體中文時尚雜誌或一到兩本英文時尚雜誌，但我覺得讀五十本時尚雜誌收穫都不如這一本小書。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抄錄前言如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;This book was really meant for the young man. I hope he will learn something from the sections dealing with the correctness of dress which almost verges on etiquette. As regards taste and style, I am not sure that the young man today does not know more than his elders. It may be, therefore, that the older man will learn from this book something of the point of view of the young man and be less critical of him.&lt;br&gt;&lt;br&gt;I feel that some of the success I have achieved in designing clothes for men, in a very wide market, is because I have been able to become a bridge between men of the established classes and those who shop in the High Street. If I can add to this a bridge between youth and maturity, I shall be very happy indeed. It is easy to think of fashion as frivolous. Clothes are, however, very much part of our lives and should be used to make our lives easier. I hope, therefore, that rather than creating new problems I may have dissipated many that perplex us.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hardy Amies&lt;br&gt;1964&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19915290/answer/13757061
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
杨过的成长过程是怎样的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 从小和老妈相依为命，老妈死后孤苦无依。把老爹想像成“慷慨豪侠，世上无双”的男子。&lt;br&gt; 爱占嘴上便宜。机变狡猾。但很自卑敏感偏激。小时候很是韦小宝。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 遇到郭靖黄蓉。因为奇怪的自卑敏感偏激而不喜欢黄蓉。和郭芙及大小武一开始就关系不好。还讨厌柯镇恶。反过来，因为欧阳锋疯得呆头呆脑，所以反而对其很亲热。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 打伤了小武。被送上终南山。见识了郭靖天下无对的功夫，觉得郭伯伯是刻意抛弃他。于是对全真道士们特别不友好。被赵志敬虐待。机缘巧合去了古墓。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 公开嚷反出师门。拜小龙女为师。因为小龙女呆头呆脑而且不在乎他的礼仪，所以他反显得自在。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 和小龙女误会。分离。出墓。看见陆无双“有点像小龙女”，遂调戏之。看见完颜萍要杀耶律楚材，因为她”有点像小龙女“，遂要求亲之，不惜为她想谋略杀耶律齐。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 华山上亲历洪欧之战。下山去大胜关。因为黄蓉的温和于是对其印象改观。公开嚷自己要娶小龙女。&lt;br&gt; 遇到程英。和她琴歌对答。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 绝情谷中毒，欲杀郭靖黄蓉。考虑到襄阳百姓时就念叨：世人不爱我，我何必爱世人。杀了就是，杀了就是。&lt;br&gt; 数次杀郭靖，最后或因悔悟，或因意外，失手。终于有机会害郭靖时，被郭靖舍身救己感动。&lt;br&gt; 最后终于被郭靖”侠之大者“感动，成了个靠谱的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 之后，习得独孤的剑法。去绝情谷。小龙女设十六年之约。十六年间他行侠仗义闯了名声。但郭襄十六岁时还是改不了爱张扬热闹脾气，给她闹了场大庆祝。&lt;br&gt; 绝情谷，发现小龙女失约，义无返顾跳了下去。&lt;br&gt; 最后成了一代大侠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 说到底就是：&lt;br&gt; 从小身世缘故，敏感偏激自卑。&lt;br&gt; 所以总觉得对他不好的人就是不好，不问理由。无条件对他好的或者呆头呆脑的（郭靖、欧阳锋、小龙女），他就喜欢得紧。&lt;br&gt; 旁白明白叙述过，他自己一直觉得自己爹爹其实远步几郭伯伯，但每次想到都强自压抑。所以他对自己身世的拒绝接受，他对一个伟光正父亲的塑造，甚至他对郭靖的恨，都可以考虑到自卑因素。&lt;br&gt; 最后去当大侠，其实是一种对郭靖的下意识模仿。&lt;br&gt; 他的许多敌人，其实是他那种偏激性格塑造的。当他在书尾，终于自信起来之后，才成长为一个纯爷们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3月20日补白：&lt;br&gt;本来不想说的，因为在各大金庸论坛这都被讨论烂了。但鉴于那么多人在念叨”杨过小时候苦啊小时候苦，所以嘴上缺德嘲讽擅自臆断郭靖杀父还为了自己的仇怨不惜让襄阳百姓生灵涂炭都是合理的“，补一下小说原文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;杨过自幼没有父亲，母亲也在他十一岁那年染病身亡。&lt;/blockquote&gt;然后过了三年，他就遇到了郭黄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金庸的其他主角：胡斐父母双亡；狄云被师父坑害受了无穷的苦；萧峰虚竹从小没爹娘；郭靖没爹；张无忌父母全被人逼死自己中寒毒还到处被人坑骗绝谷里过了五年。&lt;br&gt;——好吧，这就像《唐伯虎点秋香》，”谁敢比我惨！“
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20869435/answer/16454005
</link>
<author>
大Joy
</author>
<title>
除了读书外，还有哪些方式可以扩大一个人的视野？
</title>
<description>
谢邀。不太同意上述关于见牛逼的人去牛逼地方的建议，因为个人经验是，一般情况下，真正牛逼（即术业专攻很有建树的）人视野其实比较窄，确切的说，恰恰是他们能在花花世界里截取一块小天地扎根才花繁叶茂的。牛逼的地方一般也因为成为了某种establishment而天然有局限性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读书交友旅游自然是开阔视野的好方法，不过我的建议是，扩大视野首先需要突破“寻找牛逼”这种局限性思维。比如我上中学的时候，周末我妈妈经常带我和三教九流的人聚会，有时候上午跟“首长”见，下午转而跟清洁工见，社会上各个层次的人都接触，记得我妈妈的朋友还提醒说，难道不怕见“不恰当的”人会给我带来不良影响嘛，还好我妈从来没这担心。因此我在那刚刚对社会有点好奇的年纪里，在各种场所里见到各种稀奇古怪的人，他们每个人的想法，风格品味，出发点都那么不同，但你认真听都有道理，回想起来这是我接受的最好、视野最宽泛的教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要想扩大视野首先得把自己的眼睛张开。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20680604/answer/16451449
</link>
<author>
polyhedron
</author>
<title>
有多少男士可以接受「生两个孩子，男孩跟爸爸姓，女孩跟妈妈姓」？
</title>
<description>
兒子一定要隨父姓，女兒無所謂。但我是出於延續傳統習慣、家族傳承和生物學意義的攷慮，而不是出於男權。相反，我主張給母系另取一姓。詳見我的blog《人類學雜記——11. 從母姓和母系姓氏》：&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_465ddf7901012u0e.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.sina.com.cn/s/blog_4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;65ddf7901012u0e.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，這篇不是學術性的，隨便說點兒看法了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 現在能見到不少人，甚至包括男孩，姓氏上跟了母親，而不是跟着父親姓。我個人的看法如下：目前姓氏的來源可以說是和父系社會相關的。姓氏是一個標記，代表了一個人屬於某個父系家族。到現在在某些農村還偶爾能看見兩村人以姓氏爲集團相互幹架的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 同時姓氏有個重要的社會用途，即用來别婚姻。古有同姓不婚的習俗，春秋時姬姓的魯昭公從同爲姬姓的吳國迎娶，被諷爲不知禮。直到現在，同姓不婚的規矩仍被 東亞不少地方所堅持。個人覺得，同姓不婚在古代人口少、迎娶範圍窄的時候是有其積極意義的，可以在一定程度上減少近親結婚，避免遺傳病的發生，此外也有政 治意義，能使不同姓氏的家族或部落擁有共同血緣和利益而聯合起來。但我覺得在現在通婚半徑大大增加，一個姓氏的來源又很複雜（這個我以後會細講的）的情況 下，不是很近的地方的同姓又正好是同宗的概率是很小的。所以如果有情侶因爲同姓的原因而受長輩阻礙不讓結婚的，不妨到復旦找我測一下準女婿和岳父的Y染色 體的關係，如果差得比較多就說明就不屬於一個父系家族，那即使同姓結婚就也是沒問題的。我保證大部分的情況下會如願的……&lt;br&gt;&lt;br&gt; 在前面《&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_465ddf790100yfc4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人類學雜記——1. 人體DNA及其遺傳規律的介紹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》講過，人的姓氏和Y染色體的遺傳模式是完全相同的，即都是遵從父系遺傳。所以在沒有發生改姓、抱養、從母姓、…… （請自行腦補）的情況下，一個家族裏面同姓的男性應該是具有相同的Y染色體的。所以從母姓這個現象是會打亂姓氏和Y染色體的對應關係的。從母姓現象的產生 原因，古代的包括少數民族本無漢姓，需新取一姓，遂從了漢人姻親的姓，而在有了姓以後還是穩定按父系傳的；男性入贅或女方家族無子嗣（經常是同時），女方 家族爲了續香火，使外孫姓了自己的姓。本質上還都是父系社會思維的延伸。現在的原因除了無子嗣以外，常有的原因是女權主義，妻子比較強勢而令孩子（包括男 孩）姓了自己的姓。其實想一想，這個邏輯有問題。因爲女人自己的姓是她父親家族的Y染色體標識，這樣的結果是給自己的孩子安上了一個不對應自己生物學特徵 的標記，但女人在這個問題上仍未跳出男權社會的窠臼。另一種常見的趨勢是把夫妻雙方的姓都冠上，什麼“張王xx”之類的，這又怎麼樣？再下一代要麼還是只 把純父系的姓氏，還只留了一個原本純父系的“張”姓，要麼把四個祖父母的姓都冠上，再下一代就有8個姓了……所以根本上我覺得現在這種從母姓或者加冠母姓 是沒必要也不體現女性權力的。如果已經從了母姓的，估計這輩子想改掉，別人不習慣，派出所那兒麻煩也不小，但讓下一代還是隨了生物學祖父/曾祖父的姓吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 不過我並不是一個男權主義者。爲了男女地位的平等攷慮，其實有一種合理的，不打亂現有父系姓氏規律而同時能體現女性社會關係的辦法，就是眞正按照純母系重 新建一個平行於姓氏的體系。這個姓應如何稱呼我還沒攷慮過，本文中暫稱作“母姓”。按這個體系，每個人，不論男女都有個母姓，而這個母姓是繼承自自己的母 親的。這個體系是有其生物學基礎的，即母姓相同的人其線粒體類型也相同，因爲線粒體就是按照純母系模式遺傳下來的（上圖裏的小圈mt）。這樣，每個人的名 字由一個父系姓氏，一個母系姓氏，再加最好兩個字的名字組成（現在人口多，交流圈大，重名的太多）。每一代的姓氏不會變多，因爲都只有其純父系和純母系兩 個姓，而不會把母親的姓或父親的母姓帶進來。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 在西方，傳統上女性在結婚後要冠夫姓，這明顯是男權社會的制度，比中國的形式更有違男女平等，且在人已成年時改個名字，會給他人造成很大的困擾。但西方有 個想法，就是結婚後，夫妻應該有一樣的姓，這樣纔能體現出兩個人的結合。西方的女權主義甚至提出了男人婚後改妻子姓的辦法。但如果有了我上面提出的這個母 姓制度，就能解決這個問題：男女雙方婚後均不改名，但子女繼承了父親的姓和母親的母姓。如父親叫“ABxx”，母親叫“CDxx”，子女就叫 “ADxx”，而這個家庭的名字就稱作“AD家”。也就是說，一對夫妻的家庭關係不是通過本人的改名而表現，而是通過雙方共有的孩子的起名來表現出來的。 如果夫妻雙方都希望自己的姓能一直傳下去，最好的方法就是兒女各至少生一個，這樣在再下一代，兒子傳父姓，女兒傳母姓。這種思維也是有助維持社會中的性別 比的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 最後一個問題，一開始，是要有人起出這個母姓的。在傳統上，母系是沒有一個家譜傳下來的。那麼，可以通過一個母系家族的會議，召集所有能聯繫上的母親、兄 弟姐妹、姥姥、姨、舅舅、姨的孩子等等（一般不會太多，能找到的經常也就四五代），商定一個好聽又不容易和別人重的字作爲母姓（注意這個字要能同時適用於 男孩和女孩的名字）。以後把這個母姓傳下去就是了。因爲這個母姓是新起的，一般大家應該不會用父系姓氏常用的大姓氏，什麼張王李趙之類，多樣性會比演化了 幾千年的父系姓氏高，這樣重名率應該也是比加冠外公姓的形式要低的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20848610/answer/16451251
</link>
<author>
苏牧川
</author>
<title>
为什么 Google 要用 Sundar Pichai 接替 Andy Rubin 成为 Android 项目负责人？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话的话就是，Android需要深度整合Google Apps，而Sundar Pichai一直是Google Apps的头(Google Apps和Chrome在Google是同一个部门)，他是最适合带领Google Apps和Android完成深度整合的人选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;好的创业者并不一定是好的守业者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Andy Rubin是个很好的创业者。在他的带领下Android team充满了entrepreneur，startup和开源社区的味道。这种entrepreneur的领袖气质在创业初期非常适合Android发展，在他的带领下Android高速发展，在智能手机的市场占有率超过60%。高速发展的创业初期过去以后，Andy这样的entrepreneur就不再适合Android进一步发展，Google需要Sundar Pichai这样的守业者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Android需要和Google Apps的深度整合&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Amazon Kindle，小米，阿里云，谁都想基于Android做二次开发。而这些二次开发的第一步往往就是把Android原生的Google Apps替换成自己的服务。对于Google和用户而言，这都是对Android生态环境的损害。而这件事的根本原因在于，Android系统和Google Apps (Gmail/Calendar/Google Plus/Play Store/Youtube...)是以一种松耦合的形式的存在，甚至可以说是独立存在。这样的Android系统，与同样安装了Google Apps的iOS相比并没有什么特别的优势。&lt;br&gt;深度整合会提高Android相对于iOS的核心竞争力，提升Google Apps和Android整体的用户体验。与此同时，也大大加大Android二次开发的难度，缓和Android分化的问题。即使Amazon要进行二次开发，也得保留绝大多数Android系统服务和Google Apps。这对Google、用户而言都是好事情。&lt;br&gt;而这样大规模的整合，Google Apps的头Sundar Pichai显然是最好的人选。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20603928/answer/15616407
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
好耳机和差耳机的差别在哪？
</title>
<description>
在&lt;b&gt;合适（乱搭配的不行）&lt;/b&gt;的前端（播放器直推或者播放器+耳放或者转盘+解码+耳放）下：&lt;br&gt;差耳机：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;声音挤在一起，三频分不开（人声跟器乐声混成一团；本该悠扬的竖琴声却混在低低的贝司声中死气沉沉）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;高低频延展性不佳（高频暗淡无光，张靓颖的海豚音成了奶牛牟牟声；低频硬邦邦，太极琴侠的开场大鼓像饭盒敲在桌子上）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;细节少，解析差（本该展现的乐曲细节却直接消失）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;结像虚，定位虚、声音散（歌手的声音空洞无物，弥散在整个声场中，飘忽不定）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;声场差（整个声音不能营造一个声场的感觉，声音几乎是从一个点发出来的）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;声音干冷硬（戴佩妮的小女人听上去就像容嬷嬷的哀悼词，听了一会儿便兴趣索然）；&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;好耳机：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;声音分离度好（10点钟方向有一把吉他，1点钟方向的歌手正在唱歌）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三频延展性好（高频悠扬，许美静的想与你乘着流逝的时光,不管是沙漠或海洋唱起时，你的鼓膜被她嘹亮的高音震动，想一起去看海洋；加勒比海盗的主题曲一响起，你的整个嘴巴都张起，跟着一去嗡嗡）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;细节多，解析好（从没听到过如此丰富的细节，你发现原来这首曲子的乐器原来这么多）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;结像解释、定位准、声音凝聚（魔鬼的颤音里那把小提琴一想起，你会赫然发掘，啊，小提琴在11点钟方向，对，就是在那儿）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;声场大（GD的light it up开始播放，鼓声从2点钟方向的最远处传来，5秒钟后，钢琴在身边的左前方弹起，20秒后，人声在正前方响起---声音有远有近，有距离感）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;声音温润有感情（听着梁静茹的good night，声音婉转动听，口水声间或传来，你被歌曲中梁静茹表达的跟爱人道晚安时的欣喜幸福之情所感染，无他，唯单循N遍耳）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;空气感、泛音丰富（听地中海留情大提琴，你会听到整个空气都跟着提琴弦弹弹的震动）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;耐听（耐听的耳机不像有的耳机一耳朵听上去很惊艳，这种耳机多半是三频失衡，比如低频轰的你眼冒金星，高频挑的你直上云霄，中频腻的你都湿了。耐听的耳机三频分布均衡，你可以戴好几个小时都不累、都不愿意摘下来）&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20867347/answer/16445565
</link>
<author>
YuDan
</author>
<title>
怎样的厨房设计（整体或局部）是最好的?
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;预留网络和电视接口，你会发现做饭时无聊等待油烧热、水烧开、菜蒸熟的时候很无聊。音乐播放器和电视都是打发这些零碎时间不错的选择。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有家人/客人坐下来和你互动的地方，你不能让他们站在边上陪你打发做饭发呆的时间吧？如果他们能一边帮你剥豆子/喝茶，一边和你聊天，你的做饭会充满乐趣。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最好有单独的台面放一些不产生油烟的厨具，比如榨汁机，料理机，打蛋器，电饼铛等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;台面上方留够足够的电源插孔，离台面大约30公分高就好。举个反例引用&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@YUYU&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yuyu-88&quot; data-tip=&quot;p$b$yuyu-88&quot;&gt;@YUYU&lt;/a&gt;的图片，我看不到这样漂亮的厨房烧水壶放哪里，怎么接电源。这种非常不实用的设计只能在风格上参考。将来厨房电器只会越来越多，不会越来越少。请为这些新的家庭成员留好地方，漂亮的厨房会轻易地被一个插线板给毁掉。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/c8/e2c8a868c864485ffe0471de25e69b33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e2/c8/e2c8a868c864485ffe0471de25e69b33_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一定要为橱柜灯预留好电源，没有家庭成员喜欢吃带虫子的青菜，橱柜灯一定要嵌入藏起来，不要站在橱柜边眼睛能直接看到。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;抽油烟机用侧吸的，不碰头，而且灶台前面墙面面积变小，更容易清理。现在侧吸的抽油烟机有非常好看的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;水槽前面留一些挂东西的钩子，架子，总有洗完的东西（刷子/抹布）需要晾干，还是前面那张图，岛式的台面好看，可是洗完的东西你打算放哪里呢？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尽量地柜都用抽屉，那么低的地方弯腰去掏最下面一格的东西会非常痛苦。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;都说L型或者U型的台面布局最好，这话只对了一半，操作是方便，但是角上的橱柜很难用，浪费很多储物空间，实际上还是一字形或者二字型最好用。如果是一字型，可以依次为水盆（洗菜）、大台面（加工）、灶台（做菜）、小台面（放做好的菜）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;给垃圾桶预留地方，垃圾桶不是装修完最后找个角落放下那么简单，如果离水槽太远，你会把水槽里捞出的垃圾拎过半个厨房放到垃圾桶里，然后留下一路的水渍和垃圾。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;照明一定要亮，最好暖光，冷光影响做饭和吃饭胃口。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洗碗机！不多说了，参见我另外问题的回答&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19798040&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么中国人（总的来说）不用烘干机、洗碗机？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可选项：电烤箱！看你的饮食习惯而定。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;暂时这么多，以后想到再补充吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另：本人男士，但是有丰富的厨房战斗经验。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20869800/answer/16451423
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
徐峥获泰国女总理接见时卷袖敞胸的衣着，是否的确是失礼？这种场合应该怎样穿着才会无需过度讲究也仍然保持得体？
</title>
<description>
徐铮的问题不是衣着，而是他不够出名、不够有范、不够多金。&lt;br&gt;比尔盖茨为代表的一批硅谷精英去哪儿都是牛仔裤，这在正式场合同样是不合适的，可是媒体说什么了？说他们随和、自然、没有架子、新贵族blablabla……&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你特别有钱、特别有名、特别有范儿，你怎么做都是得体的；&lt;br&gt;如果你没钱每名没有范儿，抱歉，请你把自己收拾得体一点儿好吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19981800/answer/16448688
</link>
<author>
苗力
</author>
<title>
睡觉的时候，左侧卧、右侧卧和仰卧，哪种睡姿最健康？对内脏各有什么样的影响?
</title>
<description>
稍说一点。人类睡眠时一般有四种睡姿：右侧卧，左侧卧，俯卧，平卧。&lt;br&gt;右侧卧；对大多数人是最佳睡姿，尤其是肥胖，心脏病和胃病患者。因为，心脏处于最高位，不受压迫。肝脏处于最低位，供血较好，胃内食物借重力作用朝十二指肠推进，可促进消化。如果，在右侧位时，将腿卷向胸口，又称【胎儿位】。这种睡姿有利于缓解脊柱的休息。&lt;br&gt;左侧卧：这是孕妇的最佳睡姿，有助于改变子宫的右旋，减轻子宫血管的张力，保证胎盘的血流量，有利于胎儿的发育。但对一般人来说，左侧卧睡姿，心脏在下，胃出口在上，不利于血液循环。&lt;br&gt;俯卧：有利于防止打鼾，因为重力的作用，咽部的肌肉会向下坠。但内脏会受到压迫，使呼吸，消化，循环系统都受到影响。&lt;br&gt;平卧：高血压，肺气肿，心衰，有些食管，胃手术后，需要平卧，同时要抬高头部，避免呼吸不畅，脑部血液过多，胃酸反流。另外，肢体于床的接触面积最大，有利于全身的血液循环。但平卧会使脊柱处于紧张状态，易导致腰痛。&lt;br&gt;其实，睡眠期间也不是一定要保持什么睡姿，因为人在睡眠时要在一晚翻身多次，不断地翻身也是避免肌肉长期受压紧绷，是一种自我调节。&lt;br&gt;无论什么睡姿，有个抱枕，会舒服得多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19777545/answer/16451013
</link>
<author>
Daniel Gao
</author>
<title>
在 Facebook 做工程师的工作体验是怎样的？
</title>
<description>
CAT同学说的是到的比较早的工程师的STYLE的，我说一下我见到的到得比较晚的类型的好了&lt;br&gt;&lt;br&gt;12:00 来到公司，开始看下邮件&lt;br&gt;12:30 看下哪个CAFE的东西比较好吃，和同事去吃饭&lt;br&gt;13:00 开始工作，工作内容通常包括写CODE，开会，讨论，CODE REVIEW&lt;br&gt;16:00 心情好又比较闲的话会去园区内的雪糕店吃雪糕&lt;br&gt;17:30  去公司里面的GYM做运动，或者绕公司园区跑步。也有人选择去BUILDING 16的二楼打游戏，游戏机的类型和大家小学时候经常打的街机差不多，例如街霸，泡泡龙之类。&lt;br&gt;18:30  选个CAFE继续吃饭&lt;br&gt;19:15  吃完饭到处走走，和同事们聊聊天&lt;br&gt;19:30  回到座位继续干活&lt;br&gt;20：00 - 1：00  似乎项目进度和心情，选个时间离开公司&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外随便扯下几个大家可能会关心的方面，写代码写多了文笔不好，大家见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于在FB工作的压力： 压力这种东西肯定会有的，正如香港巴士阿叔所说&quot;你有压力，我有压力&quot;，只要自己正确对待就好了。我个人的感觉是还算可以接受，比起ORACLE之类的估计要辛苦不少，不过也不至于会很夸张，踏踏实实干活，然后注意选对有影响力的项目去做，最后一般都不会有什么问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;关于FB的工作风格：FB的工作格言之一是MOVE FAST AND BREAK THINGS. 所以FB做东西的风格就是都很快，不会太瞻前顾后想太多，很多项目决定都是几个engineer大家讨论一下觉得没问题就开始动手干。这种做法的好处就是通常一个产品很短时间就能做出来，缺点就是有时候因为考虑得不够周全，最后需要加新feature的时候拓展性会不够好，变得可能要用一些比较ugly的方法去修修补补。不过我自己倒是还是挺喜欢这种干事风格的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于CODE REVIEW： 没有什么特别的地方，规定是每个diff都必须被review才能commit到代码库。Reviewer一般都比较严格，也看得很仔细，有时候甚至会和你说整个approach都有问题，让你换个方法重新写过。 所以有些比较大的DIFF来来回回个7，8编是很正常的事情，一般学乖了的都会把大的DIFF打成几个小的，这样reviewer看起来方便，也更易被accept。如果有你的diff有bug， 基本上都会在这个阶段被看出来。code review对保证代码质量是很重要的一个方面，特别是对FB这种基本没有什么QA的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Overall 我个人觉得FB还是一个非常适合喜欢互联网这一行的人工作的地方，特别是对于年轻人更是如此，这里基本没有太多的论资排辈，大家都可以很平等的交流，也有很多的大牛可以给你学习。办公环境也很开放，方便大家相互之间交流，虽然我觉得开放的有点太猛了，整个办公区的桌子摆放方式基本上可以参考国内的网吧，桌子和桌子之间完全没有任何阻挡的东西，你在干什么周围的人都看得一清二楚。上个图片你们看一下就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/15/1b15a85c84adc25cf977f86c37ef3057_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/15/1b15a85c84adc25cf977f86c37ef3057_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我个人最喜欢的在FB工作的一点是你会有充分的机会去选择你想干的project，而且因为FB相对的人比较少，每个人都能够在自己所做的项目中担当很大的一部分责任，你会有机会参与到项目的各种决策和讨论当中，有感觉自己是这个项目的owner， 而不是一个事不关己的旁观者。 我觉得这点和国内的区别还是比较大的，国内更多的时候都是tech lead或者manager分配好了活让你去干，至于你喜不喜欢，who cares?
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19568037/answer/12242687
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
为什么所有的 ERP 系统的用户体验都那么不好？
</title>
<description>
烂，大概指 UX ( 用户体验 )。对于企业业务来说，很多 ERP 的功能是经过考验的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外， ERP 系统覆盖的面很广。据我所知一些 CRM 系统的 UX 做的还不错。不过总体来说 UX 的确悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因大概有两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 锁定效应&lt;/b&gt;&lt;br&gt;经济学上， ERP 系统有巨大的锁定效应( lock-in )和超高的转移成本( switching cost )。&lt;br&gt;（系统本身的成本，技术支持合同的年限，系统部署和成本风险，数据迁移的成本和风险，员工培训的成本。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，因为有数据迁移等的问题，连升级都被锁定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一旦出售，生产者基本上就缺乏优化用户体验的动力了（ UX ）。&lt;br&gt;购买者也很难因为 UX 的不足再更换系统了。&lt;br&gt;（投资巨大，多少年才换一次的东西。高层的升降肯定牵扯其中。除非公司政治不和谐，否则几乎不可能让下面员工关于 UX 的抱怨扩大化。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是为什么会买烂 UX 的系统呢？这就涉及第二点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 选择标准&lt;/b&gt;&lt;br&gt;UX 并非购入 EPR 系统时的主要参考指标。对生产率的帮助，企业业务的覆盖，其他企业的应用结果，甚至对手企业的选择等等因素的权重，都在 UX 之上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;企业制度是金字塔结构的。买什么 EPR 系统是顶端的决策者决定，使用则是底端的员工。针对个人（员工）体验的 UX ，在这里不太重要。（除非 UX 可以显著的影响生产率。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20869800/answer/16450712
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
徐峥获泰国女总理接见时卷袖敞胸的衣着，是否的确是失礼？这种场合应该怎样穿着才会无需过度讲究也仍然保持得体？
</title>
<description>
先上两张图&lt;br&gt;第一张，普京接见法国影星&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;365&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/90/f190fcc218d7a321c389297d59cc528a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/90/f190fcc218d7a321c389297d59cc528a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;第二张，阿罗约接见言承旭&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;294&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/a9/2aa9bccd713c157df8ca1feedfb83559_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三点 英拉接见中国新闻代表&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;366&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/27/a527d546a9f8414f3df4c8a64f04139d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a5/27/a527d546a9f8414f3df4c8a64f04139d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;在我看来，第一张和二张的穿都不够正式，一个头插太阳镜，一个衬衫似乎都没扎腰里。都属于失礼的范围。对比新闻界人士的穿着，我想已经相当明显了，虽然和英拉对坐那位先生还是令人吃惊地穿着透明丝袜或浅色袜子&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;我想说的是，对娱乐明星的要求不要太高。&lt;br&gt;但是，这并不意味着徐先生的衣着就是合适的。&lt;br&gt;事实上，是不是政要接见的问题，而是说在正式场合（从照片可以看出，徐峥是在正式的会见厅），都应当穿着符合一定社交礼仪的衣着。当然，影星们可能会要显示出个性，但我相信，如果他们穿正装，大家会更赞赏他们。&lt;br&gt;这就跟你到别人家作客，别人妈妈做的菜尽管不好吃，于情于理你还是要夸一下一样。&lt;br&gt;当然，考虑到泰国是个热带国家，徐导去的时候可能没有带足够的衣服，但是我想，临时买一件或借一件并不是问题，把领子扣起来也不是问题，把卷上去的袖子放下去也不是问题，但是徐导可能买的就是那种上领扣不起来的衬衫。面对着正装的英拉，我想，他也会有不适的感觉吧。&lt;br&gt;一个人对别人的尊重反应了对自己的要求。当然，你正在工作，别人突然跑来探班是另一回事。&lt;br&gt;但是鉴于徐先生每次走红毯都会穿西装，我觉得，他这次确实做得不算对。&lt;br&gt;当然，丢不丢中国人脸不在我讨论范围，但他这次作为男性，对女性失礼了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/f3/fcf3ce4ee70b8ac6f92626630b937fdb_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;900&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fc/f3/fcf3ce4ee70b8ac6f92626630b937fdb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“无需过度讲究也仍然保持得体”，对于男性很简单。就是深色西装加皮鞋。女性最好是裙装。&lt;br&gt;&lt;b&gt;为了想不那么正式，你可不穿西装中的整套的suit,而穿Blazer，当然Sport jacket 也可以，但昵纹的较正式一些。（Sport jacket不是夹克，是单件西装的一种）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;男性在正式场合最好不要单独穿衬衫，短袖衬衫更不可。否则一旦把握不好，容易产生下图这种傲慢的感觉。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;199&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/c9/23c945c2d00440bef7ad53ad7ac28750_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;当然奥巴马也单穿衬衫过，但往往是他为了拉票或亲民的环节。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;413&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/20/b82009275503525f1cd0f5648d2c6ff5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;451&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b8/20/b82009275503525f1cd0f5648d2c6ff5_r.jpg&quot;)'&gt;以上，供参考&lt;br&gt;&lt;br&gt;又附：&lt;br&gt;知乎将这条转去了微博，于是有人说，乔布斯不是也穿套头衫么？&lt;br&gt;那是他在他的主场，你以为他去出席正式场合时也不穿？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;463&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/ee/0deec05325723635be8275fe4613ccc9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;463&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0d/ee/0deec05325723635be8275fe4613ccc9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;707&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/c2/64c2a0d89abd4844f4e4082e81ead119_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/c2/64c2a0d89abd4844f4e4082e81ead119_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有人说徐峥不是去谈政事的。&lt;br&gt;泰国公主诗琳通接见中国一位画家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2400&quot; data-rawwidth=&quot;3600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/a7/4ba7ca3b7f306bd9a5ddfd18b6c611db_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4b/a7/4ba7ca3b7f306bd9a5ddfd18b6c611db_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;他信接见记者&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;320&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/87/dd8709203cdf8716625d5d8e45b32021_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dd/87/dd8709203cdf8716625d5d8e45b32021_r.jpg&quot;)'&gt;他信和曼城主席&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/4b/334b2bae4eccf838941a876b04799f6a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/33/4b/334b2bae4eccf838941a876b04799f6a_r.jpg&quot;)'&gt;英拉和北斗卫星文化产业集团的负责人&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;308&quot; data-rawwidth=&quot;465&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/1a/711aa7ddf42fbfda2afda103a655aac5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;465&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/71/1a/711aa7ddf42fbfda2afda103a655aac5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;看看在近似的情况下，别人是怎么穿的，就可以不用一些似是而非的理由找借口了。&lt;br&gt;穿得失礼又不是大罪，承认有问题也不会影响粉丝喜欢他。&lt;br&gt;但我不喜欢明明做得不妥还为找理由辩护的行为。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20822713/answer/16337028
</link>
<author>
Brian
</author>
<title>
英文信件最后 Cheers, Sincerely, Regards, Best Wishes 有什么区别？
</title>
<description>
There are some slight differences in connotations of each letter ending. I'll order them in increasing formality.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Love&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Very personal. Used between lovers, family and close friends. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Cheers&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Very casual. Used between friends. Can be used between coworkers if you want to appear very casual, at the risk of sounding unprofessional. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Take care&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Casual and used between friends.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Thanks&lt;/b&gt; or &lt;b&gt;Thank You&lt;/b&gt;&lt;br&gt;'Thanks' is very casual and 'Thank You' is formal. Usually used in a business setting. 'Thank You' is a great way to end an email to a stranger, especially if you are making a request or asking a question. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Yours &lt;/b&gt;or&lt;b&gt; Yours Truly &lt;/b&gt;or&lt;b&gt; Truly&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Casual or Business casual. A more personal, but still polite way to end the letter. You've probably met the recipient in real life.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Best &lt;/b&gt;or&lt;b&gt; Best Wishes&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Casual or Business casual. A polite way to end the letter. Can be used between friends or strangers.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Sincerely &lt;/b&gt;or&lt;b&gt; Sincerely Yours &lt;/b&gt;or&lt;b&gt; Yours Sincerely&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Casual, Business casual or Formal. The standard letter ending. 'Sincerely' is the most versatile ending because it can be used to end either casual or formal correspondence. If you're unsure about how to sign your letter, use 'Sincerely'.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Regards &lt;/b&gt;or &lt;b&gt;Best Regards&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Business casual or formal. You would use this if the recipient is someone you haven't met in real life.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Cordially&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Formal. Used in business correspondence when the topic of the letter is serious. Sometimes used if there is a conflict between the send and the recipient. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Using an ending that is too casual for the situation may not always be inappropriate. In some cases, using a casual ending can show your self-confidence. But to do this requires you to gauge whether the recipient would like a more casual conversation.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20866850/answer/16441477
</link>
<author>
张宇辰
</author>
<title>
如何客观评价我们这个时代的「毛左」？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;我觉得，提到「毛左」这个称呼，就已经不客观了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为，贴标签是一种非常粗暴的行为。它摧毁了人与人之间进行平等讨论的前提，试图绕过观点本身，把人分出高低。之后就可以用人的高低，来评判观点的对错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我觉得要想做到客观，我们讨论的重点，就不应是某个群体本身，而是他们的具体观点与行为。将焦点由「事」引向「人」，往往是不客观的开始，这是很危险的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还是坚持我的观点：不做动机揣测，少做价值判断，人与人之间的交流就会更加平和与理性。&lt;br&gt;.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20585774/answer/16449139
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
将 VC 泡腾片直接吞下会产生什么效果？
</title>
<description>
泡腾片很大，干咽下去几乎是不可能的，会卡在嗓子眼。&lt;br&gt;妄图喝水送服，药片会立刻喷泡泡，咽之不及然后被呛的一直咳嗽。&lt;br&gt;只能流着眼泪一边咽泡泡一边吐泡泡一边等着药片变小可以咽下去。&lt;br&gt;然而事与愿违，药片即使变小，也会粘在嗓子眼某个手指无法企及的角落里。&lt;br&gt;它会继续喷泡泡，直到完全融化。&lt;br&gt;这个一边享受一边泪流的过程相对来说会很长，长到足以让你怀疑你存在于这个世界的必要性与合理性。&lt;br&gt;在某个古老的民族有这样一个传说，每一个深度2B青年都会挑战干吞泡腾片来证明自己真的是2B，古人诚不我欺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Again，不要问我怎么知道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————遗憾的分割线——————&lt;br&gt;我正经回答无人搭理，自曝丑事反而纷纷怒赞，这个世界还会好吗！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20867361/answer/16443907
</link>
<author>
莫离
</author>
<title>
神雕里的郭襄到底爱杨过爱到什么程度？
</title>
<description>
她爱的不是眼前这个人，而是心里的那个人影。&lt;br&gt; 所以她的爱单纯而毫无杂质，这是一个少女毫无保留地对她心目中那个完美英雄大哥哥的爱。&lt;br&gt;我更喜欢把这份爱叫做「痴情」，倾尽所有却得不到，只能在心里构筑一个愈来愈完美的影子，再也无视其他的男子半丝半毫，对世间的一切喜怒哀乐都及不上对这道影子的痴恋与迷醉。&lt;br&gt;如果说小龙女是因为爱情从仙子走向了凡女，那么郭襄则是因为痴情从凡女变成了仙子。 &lt;br&gt;一定要给出一个程度，我觉得便是达到了「痴而忘我无我」的境界。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20868978/answer/16447988
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
中枪是什么感觉？
</title>
<description>
以下文字来源于一位残疾老兵的电话采访录音，回答者是我的前辈，除了部分方言词汇有改动外，其他无任何修改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你那次中枪经过是怎样的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年，你知道吧，领导派我们去配合公安家抓人，案子是公安家的，我们只要负责外围警戒就行，可是突然就听到一声枪响，通话器马上就吵起来了，吵了一会才停下来，我们外围警戒就往中间跑去救人，我跑着没多久，就突然看到自己腿上的皮飞了一块。就这样嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中枪后什么感觉？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到皮飞出来的时候，就知道遭喽，这下打不动喽，但是当时不痛，我还往前冲几步，结果腿上就没力了，马上就倒了下来，回头看看，刚才掉下来的皮，还带着一丁骨头渣，然后就感觉到痛跟蜜蜂咬一样，过了一会，又胀着痛。我看了一下子伤口，子弹贯穿我的膝盖。肉被掀掉一大块，伤口位置一大块皮盖着，血就拼命流，当时我都闻到烤肉和火药地味道喽。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;当时你怕不怕？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时没啥好怕的，你想啊，包围圈里面可能有人都死了，我还怕啥？不过事后在医院我就特别的害怕，怕残疾，亲眼见到自己骨头，你想想能不怕嘛，医生跟我说地好，说我没有事，能恢复，但是我心里头清楚，我恐怕是不可能恢复喽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;能不能说点当时的心理细节？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在医院里头，我开始都没发现我竟然这么脆弱，我心头就点害怕，也没啥嘛，但是我妈妈过来看我地时候，眼泪一哈就出来喽。我跟我妈就抱着哭，后来我哥哥把我妈被抱走喽，我一句话都不想说，因为我骗了他们，家里知道云南毒品多，问我好几次是不是抓毒贩的，我都说不是，你是知道的，干我们这行，谁敢跟家头说清楚嘛，说了那不闹翻天。可这下出事了，我自己成这个样子，我没法跟他们交待。唉，现在还说这些干嘛，日子不都挺好的吗，我们这些人啊，见过那些东西，自己也挨了子弹，就只求下半辈子能够安逸的过点日子就行了，也没有年轻时候那种志气了。就说到这吧，我有点累，你要是还有什么想问的，你下午再打过来，我在家&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;谢谢老班长。&lt;/u&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20866388/answer/16440992
</link>
<author>
言晴
</author>
<title>
初创的互联网产品应该如何做媒体公关？
</title>
<description>
初创阶段，建议把更多精力放在产品和运营及渠道推广上。媒体曝光的作用是一时的，没有好的产品无论文章吹嘘得多好，还是没有太大作用。真正有亮点的东西，是会吸引嗅觉敏锐的媒体的。所以，专心做好产品是最重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于市场推广和媒体公关方面，创业的小公司，&lt;b&gt;一是不要找公关公司&lt;/b&gt;（靠谱的公关少见且针对创业公司的经验不多，要价高&amp;amp;实际效果很难评估）；&lt;b&gt;二是要招一个有资源踏实肯干的BD可以省下一大笔钱&lt;/b&gt;（宁肯多花钱挖人）；&lt;b&gt;三是多多头脑风暴，好好利用微博、微信平台，小成本造势&lt;/b&gt;，制造有噱头可热议的话题（要有底线）；&lt;b&gt;四是可以适当参加一些&lt;/b&gt;行业沙龙、xx盛会、xx莫属、xx勿扰之类的&lt;b&gt;大平台活动，借机曝光&lt;/b&gt;（其实这个作用挺小的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别把媒体曝光率太当回事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实多数情况下，只是给三五百车马费，写个不痛不痒的稿子，挂某个门户或垂直网站半天几分钟，除了你自己搜搜能看到稿子外，没多大作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等万事俱备只欠东风，真正需要造势的时候，再往媒体砸钱放风吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20859926/answer/16448587
</link>
<author>
苏牧川
</author>
<title>
刚宣布 Reader 关停，Google Keep 随即上线，这是用来跟 Evernote 竞争的产品吗？谷歌做这个有什么优势？谷歌如何让用户有安全感地放心使用旗下产品？
</title>
<description>
读了楼上其他的评论，感觉很多人都没有仔细使用过Google Keep&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Evernote不是Google Keep的假想敌。Evernote更侧重的是知识整理，而Google Keep侧重的是随手记录。所以Google Keep是语音，照片，To-Do-List和笔记的综合体&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;Google Keep不是简单的笔记应用，更多的是一个To-Do-List或者备忘录&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把Google Keep和Google Reader对比是没有意义的。互联网的未来是Mobile, Social和Big Data，Google Reader跟这三个未来的趋势都不沾边。RSS必然只能说一个小众的产品，Google Reader变成昨日黄花不可避免。而Google Keep，虽然现在只是Mobile上的一个轻量级应用，未来跟Google其他服务整合的潜力很大。Google一直都没有个人To-Do-List的应用，Google Keep填补了空白。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;本来还有一些想写的，发现现在发布的版本跟内部dogfood的版本还不一样，没有发布的功能还不能说... 我只能说Google Keep的潜力很大... 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19561383/answer/12266001
</link>
<author>
韩冰Bill
</author>
<title>
标签（Tag）是个好的设计吗？
</title>
<description>
 Tag的存在主要有两重作用，一个是keyword，一个是index。&lt;br&gt;Keyword用来用极为简单的词语来说明内容的大意，index用来在搜索时进行匹配。这里主要谈index的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tag和category的不同在于，一种是逻辑严整的划分，一种是简单直接的划分。category可以通过增加维度来将目标精确化，Tag则往往只需要一个word就能找到精确度很高的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和category相比，Tag最大的优势在于它提供了一个非常快捷的找到精确目标的可能性。这具有两个方面的含义，一个是Tag本身容易识别（Tag好找），一个是Tag对应的目标具有精确性（目标准确）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在信息总量不变的前提下，Tag的总数量和精确度是一组负相关数值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在具有大量信息的数据平台，在大量存在的Tag数量和每一个Tag涵盖的内容数量中，就需要进行平衡，以保证Tag的高速和高效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面可以给Tag增加维度，来帮助用户使用Tag。&lt;br&gt;比如把Tag也按照category进行分类（如豆瓣），还比如给某些Tag字体加粗，变色，变大，这也是从hot程度上进行辅助说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面可以给搜索结果增加维度来保证精确性。&lt;br&gt;比如在哪个channel中搜索，在哪个时段的内容中搜索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外还可以使用相关Tag的方法，通过二次甚至多次的搜索，（以比category更快速的方法）来最终找到目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tag的使用不宜过于复杂，否则就失去了其高速高效的意义。 
</description>
</item>
</channel>
</rss>
