<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26707690/answer/33998672
</link>
<author>
涂子
</author>
<title>
文革的「文化革命」体现在哪里？
</title>
<description>
进知乎这么久以来，从未如此恶心过。我本以为文革是每个良知尚存的国人应该明确底线的问题，但这个答案下的第一高票简直令我瞠目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如果把受过大学教育视作做对知识分子的基本要求，那么，0.416%的人口有作为知识分子被迫害的资格。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;因为习惯性先瞄数据，这一看我就震惊了：&lt;b&gt;谁告诉你文革时期大学生才能算知识分子的？你随便找个5、60岁的人问问，77年恢复高考前的高中学历是不是相当于甚至超过今天的大学学历？那时读完初中就算知识分子！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种基本概念都没了解过的人也来大谈独立思考，恰似杨绛先生所言，就是书读太少想得又太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;结论已经显而易见了，如果做个粗疏的对比的话，(注意用词，粗疏）文革针对的就是那人群中的1%。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;好歹哥也是对文革遗祸耳濡多年的人，文革只针对1%？&lt;br&gt;先上一个我自己的相关答案：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26695589/answer/33828646&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎 - 与世界分享你的知识、经验和见解&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说我写的这个还比较轻松，那么接下来的就没那么幽默了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8d8a99d018762c91af395064ee82f5b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;697&quot; data-rawheight=&quot;125&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;697&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d8a99d018762c91af395064ee82f5b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/084922ddc341aeafbb2887eefea89e70_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/084922ddc341aeafbb2887eefea89e70_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/626628ce87fc998abcb9b7fab255dc7c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/626628ce87fc998abcb9b7fab255dc7c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6bc7554bf9e14bd79fc1e56de064af30_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;426&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;426&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6bc7554bf9e14bd79fc1e56de064af30_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请问，这些普通工人、学生甚至是未成年人，是包括在你说的1%之内吗？？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实上重庆武斗只是全国疯狂的一个缩影。赤卫队、工总司知道是什么吗？&lt;/b&gt;文革的时候，不小心打翻领袖画像就是“现行反革命”，家里有个海外亲戚就是“敌特”，穿个颜色鲜艳点的衣服就可能是“破鞋”，爷爷那一辈儿曾经雇过帮工就可能是“地主崽子”，“地、富、反、坏、右”黑五类什么时候就剩右派了？？？这是一场全民从精神、财产到肉体上的浩劫！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年余华写出《兄弟》，我们两三个大院里一块长大、对文革往事从小听到大的朋友看过，评价是：单薄如纸。我今天也仍然这么看，这本书堪称余华作品中最烂的一部。这本书之所以有人追捧，恰说明今天人们对这个时代的淡漠，已经到了毫无了解的程度。但余华最多是力有不逮，似第一名答案这般抄满政治教科书的货色也能被顶到首位，简直是对当下人们的嘲讽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们的党在由革命党向执政党转移的过程中付出了极大的代价，甚至一度接近于自我毁灭，但幸运的是，tg挺了过来，至于至于这种转变到底意味着什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认可文革&lt;b&gt;原本目的&lt;/b&gt;的合理性，并认为其对人社会性的升华耀眼到了完全使我无法睁开眼的地步&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;纵观此答案，诸如此类体己话，满篇皆是。党性十足，独不见人性。&lt;b&gt;你这不是洗地，真的。你这是在擦血。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22638501/answer/33977995
</link>
<author>
刘易杰
</author>
<title>
为什么要移民？
</title>
<description>
《Boston Legal》是我最喜欢的一部美剧，还记得其中一集，Alan Shore对决Denny Crane的一场诉讼，作为坚定的共和党，“爱国者”Denny指责Alan不爱国，Alan在陈辞的时候，语重心长地说：我爱美国，可是我只是不知道，这个美国，是不是还是那个我深爱的美国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得几年前回国，约了两个久未谋面的初中同学一起吃饭，两个女孩子，其中一个是我曾经的同桌，另一个在医院工作，当时二人都还单身，席间就谈起了相亲的话题，医院工作的女孩子就开始分门别类的介绍不同科室的男医生，哪个科室外块多又不辛苦，哪个科室大夫总爱和护士搞破鞋，哪个科室千万不能找，工作危险不说还没钱。我静静的嚼着饭，心理怎么也想不起眼前这个人，是小时候上健康课的时候用电子血压计给我测血压的那个小姑娘。她们口中的结婚和爱情，怎么和我所知道的完全不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个大龄单身狗，我找女朋友的问题早已经成了我家的头等大事，每次回国都要被逼着相亲，总有不知道哪里来的亲戚朋友给我介绍对象。说辞差不多是：那个女孩子，家庭条件挺好，父母是干什么工作的，自己工作也不错，身高多少多少，长得也挺漂亮的……然后开始打听我的情况：什么工作的，收入大概多少，买房了没……然后就能得出结论，我觉得你们挺合适的，你们见一下吧。好像从来没被问过我喜欢读什么书，看什么电影，有什么业余爱好，信仰什么宗教……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一个特别好的朋友，初中高中一直是同学，到现在一直常联系，他是属于为数不多的那种和你观点和立场再不同，争论再激烈，也不伤感情而且仍然尊重你发言权利的人。大学毕业后，他进入体制内工作，有一次他跟我聊一件事儿，说他跟同事出差到外地办理一个案子，到了当地入住之后，天开始下小雨，当时他跟酒店经理说，帮我们叫打一辆车。酒店经理善意的说，你们要去的地方其实不用打车，门口的公交车站坐车，3块钱就能直达，现在叫车的话，至少80，不划算。我这个朋友“耐着性子”说，不要紧，你叫车吧，酒店经理挂了几个电话，回来跟他们说，现在叫车叫不到，只能叫黑车，可能得100多块，要不你们就等等吧，这雨也不大，我还是送你们去公交车站吧。我朋友继续“耐着性子”说：你就叫车吧……他跟我说这事儿的中心思想是：你看看这地方，服务意识这么差，这经理这么不会办事。我心里想的却是：你拿着纳税人的钱办事，明明3块钱能办的事儿，你花100块办，怎么还这么心安理得理直气壮呢？我知道我的观点在他看来完全无法理解，在许多人看来我的这个观点就是神经病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前有一个客户，把小孩子送到新加坡来读书，自己也准备投资移民，我帮着他联系学校和补习老师。席间闲聊，先是说了一大堆客套话，介绍了这边的教育制度怎么和国际接轨之类的，客户就讲了他小孩子在国内的经历，从小上的也都是最好的学校，成绩不错，平时跟同学们相处也很愉快。他自己是做生意的，逢年过节，教师节什么的也时常提着些东西去跟老师走走关系——虽然老师从未主动开口提什么要求，平时也都挺关照自己孩子的——有一天，他女儿放学回来跟他说：爸爸，你买个新iPhone给我吧，我送给班主任。他惊愕的问你老师管你要的么？女儿说不是啊，我看到我老师的手机坏了……客户说他当时心里百感交集，他说如果出在别的家庭，可能有些家长还会觉得自己小孩这么小年纪——初二而已——就很“懂事”，但他自己绝不希望自己的小孩在这样一个“懂事”的环境里长大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年认识了一个女孩子，按她的话说，在她的年纪算是“混得好的”，人漂亮又会交际，认识了挺多所谓“上流社会”的朋友。在学校读研的时候挂科，能找到主任的老婆跟任课老师说情让她过，自己开车乱停，乱挑头被开了罚单，一个电话给交警队的“大哥”就能把这事儿给平了，家里有人犯了案子，能通过不同渠道找到主审法官给“运作”减刑，她朋友喝酒喝多了，在街边调戏女孩子，和人家男朋友打架受伤，她能找公安的关系，把责任推判给对方，然后搞到验伤报告判定对方轻伤害。自己搞了个熟食店，也能找到不同夜店所在片区的公安负责人，去”打个招呼“，让夜店代售她的产品。每次她跟我聊这些事的时候，总是一副飘飘然的优越感：你看我多厉害，在XX我能横着走。要不你回来混吧我罩着你？我说不了，我不喜欢国内，总有人横着走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的事情我还能写出很多，为了不被删贴，我通篇没有写什么民主，自由，权利，福利，可能在很多人看来，有没有这些高大上的字眼，对他们每天的生活没有什么影响，按照题主的话说：相对好的生活，在国内努力赚钱，可能也能达到吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只知道，上面那些真实的故事当中的那些人，和我活在完全不一样的两个世界，在他们的世界当中，他们都不是大奸大恶，他们所做的完全没错，可我一定不要活成他们那个样子——我改变不了这个社会，但我不会让社会改变我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26599032/answer/33986096
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
如何看待高晓松炮轰梁植愧对清华教育？
</title>
<description>
矮大紧老师说的不仅仅是针对清华，他说的是名校学生，国之重器，民族良心，要贡献社会，改造国家&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓兼听则明，偏听则暗，我们不说长者的教导了，就看看《中国兴衰史》里面UCLA的教授如何教育中国大学生要闷声发大财，埋头多赚钱的吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/af4de5714a0bc931a22ef2e08c171260_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/af4de5714a0bc931a22ef2e08c171260_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9dfb45605a0b6567670d42669d55a27e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9dfb45605a0b6567670d42669d55a27e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d32e0d57f72efaac2207e9e911f5026b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d32e0d57f72efaac2207e9e911f5026b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/db9028e6efc85346b1738acadd54f93f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/db9028e6efc85346b1738acadd54f93f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;事实上，国内现在的生存压力前所未有的沉重，看看房价和当地收入水平的相比，就算是名校毕业生，如果家里没背景，也得极为艰难，才能做到居者有房&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况下你说国之重器，改变国家，也不算特别严重的言论，问题是你言之凿凿要别人去奉献，历史早就用鲜血证明了这条路的naive，你劝学生去送死，你个死胖子怎么不去先死？这混蛋也是经历过那个年代的，怎么还这么天真？&lt;br&gt;&lt;br&gt;名校学生想胸怀天下，想着也就算了，真的要去做的话，那坦克等着你呢，行动力最强的那个名校生，现在还在里面待着呢，少个二十年出不来&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说国之重器，报效祖国这种话，由一个是否中国国籍都存疑的人说出来，真的不觉得讽刺吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这个，我们再看看谈话者的身份和资格问题，比尔盖茨在哈佛大学演讲，恳请各位哈佛学生，伸出手，帮助需要帮助的人，改善这个世界，在这一点上，他起码以身作则的不错，一直以来做的各种慈善项目救活了无数条人命，改善了很多人的生活&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看矮大紧本人呢？他做过哪些事？你看他写的这篇怂文章&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_483c11a601017kxe.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;高晓松：不买房，买梦想&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个口口声声说应该改造国家回报社会的人，不去谈经济跟房价的不合理，不想办法改善青年人生活现状，不从制度上声援呐喊，起码稍微表现下对青年人的同情和利益的维护都做不到，写的文章鸡贼无比，全是对青年人的要求，自己都不敢去改善社会，反而以得益者嘴脸洋洋得意，揣着明白当糊涂&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内的既得利益者中，提倡闷声发大财的长者已经足够恶劣了，但是有一类人比闷声发大财还恶劣，就是以高晓松杨澜鲁豫等人为代表的“睁眼说瞎话”，他们不仅要闷声发大财，还要误导年轻人，让他们无财可发，无耻之尤，呸！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26746770/answer/33959099
</link>
<author>
吴攸然
</author>
<title>
生养双胞胎是一种什么样的体验？
</title>
<description>
我老婆用验孕棒验出来两条杠的第二天早上见红了。我很担心，怕宫外孕。那天是周六，一般医院的妇产科都不做B超。我们辗转来到红房子医院，挂急诊，先去验了血，确实是有了；再去做B超。老婆在里面做B超的时候不知为什么我总有种“别给我来两个”的预感。结果她出来拿着检查报告给我。看到“双胎妊娠”四个字，那一刻以及接下来的大约三分钟里面，我感觉自己像被突然捂住耳朵那样听什么都特别远。那一年我29岁，大约可以说是正适合当爹的年纪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大约怀到五个月，我们托熟识的大夫看男女。大夫说一个面朝我们很清楚是女儿；另一个背过去了看不清但凭经验看也是女儿，但说不定是龙凤胎也有可能。于是直到她们真正出世，我都还期待着会是一儿一女。&lt;img data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/62d54567cf70d63b7a87a7050f4a09ba_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/62d54567cf70d63b7a87a7050f4a09ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;怀到30周的时候老婆又见红了。我至今记得前一天傍晚我下班回家的路上看见圆圆的月亮周围起了毛边，那是个3月清冷的傍晚，我心里暗暗说了句月晕而风础润而雨。回到家看到老婆挺着巨大的肚子给我炒蛋炒饭，第二天一早她就见红了。于是又去红房子挂急诊。有意思的是，孕早期的急诊是在楼下办公室，像我老婆这种7个多月的急诊直接就是进产房里面去看的，大约是万一有什么问题直接就可以生。于是那次急诊我坐在产房门口和一群等妻子女儿媳妇生孩子的丈夫爸妈公婆们坐在一起不时还被问你们进去多久啦开到几指啦不不我们时间还没到只是来看急诊。而后医生说安全起见你必须住院。于是我和老婆在怀孕7个多月的时候预习了一次产科病房。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，在36周不到几天的时候，我的大小女儿一起来到了这个世界。剖腹产、母女平安。大女欣悦五斤一两，小女欣怡五斤整。她们因为体重都达标而不用进暖箱，欣怡跟着妈妈进了病房，而欣悦因为呛到羊水不得不在新生儿病房观察了5天才和我们一起出院。&lt;img data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6bd3ca23a62aee72692867c221e76374_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6bd3ca23a62aee72692867c221e76374_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;她们属于异卵双胞胎，长得不太一样。而真正让我吃惊的是她们的性格脾气也完全不同。以前我一直觉得人的性格取决于父母的教育和家庭环境，但是看到我两个女儿，我才明白原来性格脾气真的是天生的。从她们一出生起，妹妹就是容易哄容易转移注意力的，而姐姐一直是不达目的誓不罢休。直到现在，尽管大家都说她们越长越像，但我觉得她们的脾气却越来越不一样了：欣悦更沉稳谨慎，而欣怡却更乐天爱交际。&lt;img data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7828b12181c080545c0269403fde7e35_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7828b12181c080545c0269403fde7e35_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在她们19个月，这一年多来，多亏了两家老人照应，否则无法想象。无数次出现“要是只有一个那就太方便了”的情况。就连逛商场坐电梯都要比一般家庭麻烦一倍。如今我每天上班前把一个女儿送去丈人家，下班接回来；睡觉前由爸妈抱走一个，另一个和我们睡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们两个人几乎无法同时带两个出门，如果要带两个，只有我父母或者岳父母一齐出动。而且为了方便省事省钱，为很多事找了一套最优方案：比如汽车安全座椅只用一个，因为如果放了两个后排就不能坐人而后排不能不坐大人否则她们会哭死，但如果不放的话后排坐一个大人只能抱一个另一个又不能自己坐大人位子；再比如婴儿车只推一部另一个骑腰凳，因为双人推车进不了大部分的电梯和门，而且如果推两部车的话她们要是有一个不愿意坐我就得抱一个推两部车很不方便。凡此种种不一而足，相信双胞胎父母都有类似的因地制宜的办法。&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5a1c209907056ccc3828e91feb7ce491_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;852&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5a1c209907056ccc3828e91feb7ce491_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我常常和朋友开玩笑说生了一对双胞胎就好比抽奖中了一架航天飞机：开也开不起卖也卖不掉。其实还有后面半句话：航天飞机这种无价之宝，毕竟不是人人这辈子都能得到的呀！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25725750/answer/32748006
</link>
<author>
也许月光飘过
</author>
<title>
《西游记》里有哪些不易发现却很打动人的小细节？
</title>
<description>
最近看了几集西游记，被一个小角色吸引住了。大王叫我来巡山哟，巡了南山巡北山。我初听见总觉得似曾相识，初略一想却总也记不起来，没错，这就是小钻风的口头禅。&lt;br&gt;　　作为西游记里面一个毫不起眼的角色，一个敲锣打鼓到处巡山的小妖怪。在电视剧中小钻风的眼珠滴溜溜直转悠，显示出一幅精明的样子。孙悟空变着小妖模样，自称总钻风，向小钻风打探消息。小钻风似乎毫无心机，三言两语就被那个猴精打听到了他想要的。之后还自豪地告诉孙猴子变的总钻风：我原来是烧火的，大王看我烧火烧的好，就提拔我来巡山。这个小鬼头，一个小小烧火的，提拔做个巡山的就这样满足快乐了。在心里有些感动，为这个快乐单纯的小妖而感动。&lt;br&gt;　　西游记里妖精和人一样，也分三六九等。有背景有后台的妖怪，即使作恶多端，几场杀架，一旦神仙出来调停，孙悟空也奈何不了，顶多显了原形让主人收了回去。而小妖怪不同，不论南山北山，只要孙大圣的金箍棒一落，死伤一大片，没几个能活下来的，这些小妖怪如同蚂蚁一样，是何等的卑微。可以想象，妖精们和现实中的芸芸众生一样，有着喜怒哀乐和欲望追求，并为此挣扎，或快乐或痛苦，或痛苦并着快乐。&lt;br&gt;　　在小钻风的生活里，一定有过太多的白眼、唾弃、驱使。可他却踏踏实实做好自己的事情，哪怕只是烧火这样简单而枯燥的工作。得到领导承认，受到提拔，虽然只是巡山的。也许胸怀大志的人认为这是微不足道，甚至是嗤之以鼻。但他却自豪、快乐，因为这一切是他自己努力换来的。也许他也会阿谀奉承、弄巧成拙，可世上的人谁无缺点呢。一个人从小到大，面对现实，遭遇挫折，有过教训，梦想是会不断缩小的。直到有一天你发现你只为了一张嘴而活，为了脸面而活，没有了信仰，没了助人为乐的情怀，这是怎样的悲哀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20174980/answer/21431939
</link>
<author>
杨小彻
</author>
<title>
如何欣赏一幅画作？
</title>
<description>
看到有回答「一看构图，二看色彩，三看光影，四看笔触」，虽然粗暴了一些，不过大致如此。下面就来不粗暴地说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1：构图&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当我们看到一幅画作时，第一眼看到的首先是大致结构，构图是对一幅画作整体的把控力，也决定了画作的广度和深度。对观众而言构图的美感经验也是最直接的，对艺术作品的形式美的感受也是最为干脆的，在艺术画作形式美的所有因素里，结构形态的形式美感是重要的基础。合理的构图形式能通过视觉作用的强弱对比，对观众的第一眼印象产生支配作用，明确画面的主要部位即画面中心，引导视觉的顺序，使观众能在一定的思维上基本按照作者构思的线索去浏览画面。这就是构图的特殊功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来些栗子&lt;br&gt;三角构图&lt;br&gt;詹建俊《狼牙山五壮士》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c49b87d8ad8f51b796465ac6728e1add_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c49b87d8ad8f51b796465ac6728e1add_r.jpg&quot;&gt;三角形构图，稳定感十足，《狼牙山五壮士》的仰视效果则增强了壮士宁死也不屈的刚毅之感和形成永恒的纪念碑式的稳定感，是不是赶脚就跟葫芦娃的葫芦山似的极富力量感。[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;达·芬奇《蒙娜丽莎》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0eba4b2ee47c2558533118aaf8ba68ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;775&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0eba4b2ee47c2558533118aaf8ba68ee_r.jpg&quot;&gt;三角构图的特点就是在画面中所表达的主体放在三角形中或影像本身形成三角形的态势，此构图是视觉感应方式，一般用于不同景别如近景人物、特写等，多用于画中主题明确的作品，当然也有繁复多杂的三角构图，下面我们就来个炒鸡复杂的三角：《梅杜萨之筏》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;籍里柯《梅杜萨之筏》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d922be745eea4e7f53ee7d033c02101d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;639&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d922be745eea4e7f53ee7d033c02101d_r.jpg&quot;&gt;我们可以看到除了三角线以外，《梅杜萨之筏》还运用了各种曲线和倾斜线，结构明显比上两幅要繁复多杂。这是因为它的主题与内容比较复杂，人物的情绪紧张动荡，变化又丰富多样的缘故，从而这决定了作品画面的分割必须是各种构图形式的综合运用。使画里的人群和筏上的船帆形成了两个明确的倾斜三角形，准确有力地表现了落难者在求生欲望的挣扎中相对暂时的稳定感，同时又时刻面临死亡的威胁，存在严重的覆灭危机感。重要的是作者运用这两个倾斜的三角形结构表现了作品生与死的命运问题的基调。与此同时整幅画采用了金字塔式的构图方式，这些因素决定了这件作品基本的构图形式。[2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;平行构图&lt;br&gt;拉斐尔《雅典学院》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7907db7cca15b3469561b15d640aff17_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;547&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;547&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7907db7cca15b3469561b15d640aff17_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;达·芬奇《最后的晚餐》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8d29f5f87a7c4e99d3e21ad734104759_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8d29f5f87a7c4e99d3e21ad734104759_r.jpg&quot;&gt;我们可以看到，这两幅整体都是运用平行辐射线式的构图，《最后的晚餐》里耶酥处在画面中心位置。正是因为平行线的轴心在视觉上自然集中的效果，因此画面中所有的人都紧紧地联系到了耶酥的身上。整排的人和前面长桌子形成平行的水平线，使之在构图中形成向两边展开的视觉感觉。这种视觉的引导使所有弟子的不同面貌、不同的心情、性格逐一呈现在观众面前，为充分刻画出每一个形象以及他们之间的联系提供了足够的空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;十字构图&lt;br&gt;霍贝玛《树间村道》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/11a85084e27bf0a1f556d96d6e54d521_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/11a85084e27bf0a1f556d96d6e54d521_r.jpg&quot;&gt;画面主要运用了垂直线和水平线的分割，对空间的立体分割上强调了道路向远处延伸的运动透视感感。因为水平线压低的缘故，增强了两条垂直线向上的生长趋势，打破了呆滞的画面格局，单纯而简洁大气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后再来个综合的，我们就不画线了，看到这里大家可以自行捕捉一下构图方式&lt;br&gt;拉斐尔《西斯庭圣母》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b3c58b5b758ad3b7d3ff8d6001f477de_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;《西斯庭圣母》的画面结构看似简单，但是细看画面却同时运用了十字形和正三角形与圆形三种构图方式。从抱着耶酥的圣母到下面两个小天使的内在联系呈现十字架效果，使画面油然而生一种神圣庄严而不可侵犯的气氛。同时，圣母和教皇与摩达拉形成正三角形的视觉效果，画面人物上方的两块帷幕虽然显得有些古板却正好加强了这种三角形的效果，圣母那从容沉着，豁达大度的精神表情状态得到了唯美到位的表现。而放眼整幅作品几组人物形象又形成了一个椭圆形，因此起到了加强了各个形象之间的联系感。[3]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;通过以上对一些绘画书籍的研读和构图实践了解后，我们已经可以了解到构图的大致魅力了，构图形式可以通过视觉作用的强弱对比，对观众的第一眼产生了吸引性的作用，支配性作用，鼓舞性的作用，明确作品画面的中心，引导观众视觉的顺序，使观众基本上按照作者的线索去浏览画面欣赏画面,这就是构图的特殊功能和在绘画中的特殊地位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2：色彩&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果是构图是大纲的话，那么色彩就是一幅画作的语言，也是绘画诸要素中最具感情特征，是绘画者表达自己与观赏者交流的一种独特方式。&lt;br&gt;我们经常看到，有的绘画作品，虽然构图一般，但由于色彩处理得恰当，还是能吸引观众。与此相反，有的作品，如果 在构图、素描、透视、解剖等方面都具有一定水平，但在色彩处理和运用上存在问题，这幅作品就逊色了。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到色彩首先当然是说说梵高《罗纳河上的星夜》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d4e6865c4135e38f0518e4a5cdc1d660_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d4e6865c4135e38f0518e4a5cdc1d660_r.jpg&quot;&gt;梵高用像太阳一样炙热的黄色，还有那忧郁哀伤而又近似疯狂的蓝色。这些色彩之间对比单纯、强烈，像具有鲜活热情的生命体，让我们不自觉地为画面而感动，共同融入到画家丰富的主观感情中去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看看另一个大神莫奈《日出印象》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5f0eb931516fb3e9ef58468ecf21fc23_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5f0eb931516fb3e9ef58468ecf21fc23_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;画中多种色彩非常随意、零乱就赋予了水面无限的光辉，并非准确地描画使那些小船依稀可见。散发出的光线、色彩、动感和充沛的活力，取代了以往绘画作品中死版的配色。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;来个抽象的，吴冠中《中国城》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8c5d1b4f869445074b71613b43a245bc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8c5d1b4f869445074b71613b43a245bc_r.jpg&quot;&gt;一作中，吴冠中用简单的颜色组合粗犷的表述出城中的灯火楼房，飘逸爽快简洁有力，色块和留白毫不违和，使画面充满动感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;马蒂斯《马蒂斯夫人像》&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/74b5dc610003dd11b5ddd3ad9d3750d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;两种主色的冲突搭配搭配，画面效果极其强烈产生出耀眼的闪烁效果，使画面充满了纯绘画性的魅力。让一个沉静的头像生出这样丰富的视觉效果来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;到这里现在我们对色彩的影响力和表现力也有了一定认识，色彩是引起我们共同的审美愉悦的、最为敏感的形式要素。色彩作为最有表现力的绘画要素之一，它的性质直接影响我们欣赏绘画作品时的感情。不反对吧。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;光影&lt;/b&gt;&lt;br&gt;光影实际上是指画中物体受光、背光和反光部分的明暗度变化以及对这种变化的表现方法。我们用眼睛感知物体是靠光的反射，在绘画上也大致如此，在光线照射下出现三种明暗状态，称三大面，即：亮面、中间面、暗面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先来看看阴影狂魔伦勃朗的作品《浴女》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fc5a8689b0e67f23c552579f84bfb69e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;画中色调柔和趋於暗色。在从高处投来的神秘光束映照下，人物彷佛从阴影中浮现出来，走向观赏者。贴身衣裳的白色和肌肤的明亮色调，突出了人物的形体，层次变化细微而丰富。她身后的衣服金黄与红色相间，愈发衬托出她身上的白衣以及撩起衣摆的憨态朴实无华。一个正待洗浴的女子正宽衣下水，神情微妙，初试水温，显出欣喜的画面就这么出现了。[4]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;维米尔《窗前读信的少女》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ec89aeee9776b07133398cd46b79084f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; data-rawheight=&quot;517&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;格局虽小但却拥有丰富的表现力，巧妙平衡的构图让其显得更为优美而精准，其中光线的唯美应用创造了一种柔和、弥漫的氛围。维米尔对色彩的卓越把握体现的淋漓尽致，画面中运用的各种蓝色色调一定会让观众流连忘返。[5]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;光影是自然中出去色彩崴最直观的视觉要素，对画面的具体感真实感也起到了最为重要的作用。光影效果的发型与运用大大的丰富了人们的视觉神经，也直接使得绘画技术进一步走向现实，走向客观，走向更深层，更内在，更微妙。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4：笔触&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;绘画中的笔触指的是画家在绘画过程中笔、颜料、画布三者之间相互作用后留在画面上的痕迹。它在画中起着相当重要的作用，是绘画艺术区别于摄影艺术的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔触作为绘画艺术中的基本元素，有其自身的艺术形式美，是绘画形式美的一部分，也是艺术语言的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看梵高《自画像》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8b5cee5abbcfb4d998a68443936b3280_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;581&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8b5cee5abbcfb4d998a68443936b3280_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;我们在画中看见，之前的夜景是以短促、清晰的水平线笔触来描绘的，和这里自画像里呈主导趋势的曲线笔触产生强烈对比；画中用了一些颜色变化特别微妙的色彩用油画刀刮制而成，留下了许多丰富的笔触。这些笔触因为有色彩，形状，厚薄，肌理的变化，使得这个人物有着不同的层次，这些层次变化产生了一个朦胧充实的形象。整幅画面刻画就生动起来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;蒙德里安《红、黄、蓝的构成》&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2039a1af73c55cc9bc8d27391280aa75_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2039a1af73c55cc9bc8d27391280aa75_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;咋看之下除了色彩和布局巧夺天工之外就没有其他了是吧，下面我们细看：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4c4d4df51989042e4f5fa206db88e631_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4c4d4df51989042e4f5fa206db88e631_r.jpg&quot;&gt;如果你蹲下身，逆光往上看这幅画——在展馆里是个很狡猾的办法，因为这样会暴露出画作的裂缝以及表面——从画布的纹理可以看出蒙氏画作中黑色长方形用的颜料较薄。而黄色色块使用的颜料就厚重多了。再凑近点看黄色区域能发现这个绘画表面相当丰郁，每个表面和线条都有它的纹理：条纹被刻出了脊线；一些表面，比如蓝色区域，有油漆工人试图避免的徒手画出来回刷笔的纹理痕迹。放在一起这幅画作有了丰富的表面纹理，艺术史学家称之为制作法。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/586d45d45ccb2516bc775d08ad394a5a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;676&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/586d45d45ccb2516bc775d08ad394a5a_r.jpg&quot;&gt;下面的绘画功底十足的学生模仿的作品，只得到一片松软散淡的蓝色，毫无质感可言。当然两三步之外你是完全看不出这些的，这就是大师级别的笔触。[6]&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;无论是什么类型的画作，一幅画就是由笔触的轨迹构成的，笔触是一幅画的根本，实质的东西，也是分析一幅及研究作者当时情感取向的重要依据。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;通过油画材料和工具在画面上创造的丰富肌理痕迹，诠释自己的艺术观念、审美观念及价值取向。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我们也可以就此打开另一条美的道路。&lt;/b&gt;[7]&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，一般我们队画作欣赏，首先是感知、想象、情感体验等感性认识方面。然后运用视觉感知以及其他器官的综合作用、生活经验和文化知识对美术作品进行感受、体验、联想、分析和判断，获得审美享受，并理解美术作品与美术现象。即从感性认识上升到理性的一种比较深刻的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你开始意识到这种一种丰富，光耀的效果，一种深度的时候，并且享受以上四个方面带来的美的时候，恭喜你朋友，你入门了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答参考：&lt;br&gt;[1]辛华泉，形态构成学[M]&lt;br&gt;[2]赵宪章、张光辉、王雄，西方形式美学[M]&lt;br&gt;[3]张石森，西方文艺复兴艺术[M]&lt;br&gt;[4]香如故的BLOG，倫勃朗繪畫作品賞析（一）&lt;br&gt;[5]百度百科：窗前读信的少女&lt;br&gt;[6]James Elkins，如何欣赏蒙德里安&lt;br&gt;[7]李继，笔触在中国当代油画作品中的作用
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26761737/answer/33931965
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价筷子兄弟荣获全美音乐奖？
</title>
<description>
题主您好，下面给您贴一张2014年AMAs的获奖及提名名单，我眼神不好，麻烦帮我找一下您说的这个奖：&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8895b1824be99856456bc516dd66f18a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;860&quot; data-rawheight=&quot;1318&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;860&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8895b1824be99856456bc516dd66f18a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是补充一下吧，感觉都要吵起来了。。。。。。&lt;br&gt;这件事情，根据目前本人看到的信息，应该是如下过程：&lt;br&gt;首先你要知道优酷和abc是有合作关系的，优酷买断了abc很多节目在国内独家播放的版权，于是今年的AMA（AMA由abc转播）举办之前，问优酷要一个在中国国内很火的歌，于是优酷就推了今年国内火爆的《小苹果》。其实这样来说也还是蛮好的，AMA作为美国一个主流的几大奖项之一，关注度还是很高的，你看人家日本有Billboard总榜冠军单曲，思密达也有Psy，中国人民从未登上过Hot100这次公开表演是个好机会啊对不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始有这个消息的时候本人也是蛮激动的，Billboard贴吧大家也是各种发帖高潮。直到昨天有个帖子发出了#张杰横扫全美音乐奖。然后我的反应就是：这是什么鬼？结果今天AMA结束就是这样的一个结果：广告时间表演，后台颁奖，以及如楼下回复那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以整个事件总结一下就是：优酷借助abc炒作，向AMA要了（或者买了？）两个奖，颁给筷子兄弟和张杰，而AMA方面又不想承认存在这两个奖，于是就没在官方的获奖名单上列出来，可以看做是两个“中国特别奖”吧。于是本来让我觉得很好的一次营销，迅速变成了奇葩的炒作，优酷仗着国人不了解这个奖项来做文章发稿子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有这两个奖项，一切都会美好许多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26739216/answer/33930431
</link>
<author>
babayage
</author>
<title>
德国在哪些领域的国际比较中处于劣势？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;又有把不行改成劣势的“热心人”出现了？呵呵。不过依旧没错，只不过劣势有时候就是能变成优势，这又有什么难懂的。另外，为德国食品洗地的朋友，我默默地给你们点赞，因为…连猪手都觉得好吃…太值得同情…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;11.24 23：30 更新了些东西。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;数据除了百度能查的，我都尽量给出出处，或文章链接。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;尽量用不靠谱的语气说点靠谱的话，尽量。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.&lt;br&gt;德国肯定不是什么都行，比如：&lt;br&gt;金融。&lt;br&gt;世纪交接那几年，英国人依靠金融业在增长速度上完爆后统一时代的德国，并嘲笑后者是“老迈的欧洲大叔”。&lt;br&gt;后来， 2008发生了什么事，大家都知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;评论区有朋友问具体情况，简单介绍下：&lt;br&gt;金融危机对全球金融体系造成了巨大冲击，以金融为支柱产业的国家普遍遭受重创，而保守甚至被称为腐朽的德国人在08、09年走出了逆天的增长率，比如09年的3%，考虑到其经济基数，这充分展示了德国人被历史磨练出的耐艹性。&lt;br&gt;台湾《商业周刊》专门派团队去德国，做了一期专题，强烈推荐给对德国模式有兴趣的朋友，去找来看看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;另外，有朋友提到德意志银行。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2008年4季度德意志银行巨亏，40亿，但比起自己的欧美同行，强得太多：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不仅核心资本充足率稳稳当当的10%，当年还以每股50欧分派息。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;股票跌了多少？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6%。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所谓耐艹。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;又比如：&lt;br&gt;吃。&lt;br&gt;在德国旅游，最开心的是早餐，各种丰盛、新鲜、绿色、天然、低脂、低糖，口感十足。&lt;br&gt;晚餐，就俩字：&lt;br&gt;尼玛……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还是根据评论区的问题补充：&lt;br&gt;早餐是自助的，虽然基本是面包、奶制品和香肠为主，但有N多面包N多自制酸奶N多香肠给你选，菜叶子看着那叫新鲜诱人，我都想改素食。&lt;br&gt;可晚餐……&lt;br&gt;比如香肠，那真就是十好几根香肠配一小坨酸菜再打发你一份面包。&lt;br&gt;比如咸烤猪手，食材、调料、辅料、作法完全浓缩在这四个字里的逆天黑暗料理：盐+烤+猪手，没了。&lt;br&gt;突出一个难吃。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;还有：&lt;br&gt;流行文化。&lt;br&gt;德国人太有文化了，以至于在流行俩字上实在没什么存在感。&lt;br&gt;这不是德吹，这是事实。&lt;br&gt;德国人真心搞不太懂简单粗暴的东西。&lt;br&gt;包括某些答案提到的以“走量”为亮点的“畅销”类产品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;评论区的补充：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;知乎总有少数人，不分青红皂白就要拿自己知道的那点东西说事。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;90年代中期，在中国已经能买到蝎子乐队的正版专辑。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在《音乐天堂》等媒体的有力传播下，谈欧美不提Kraftwerk就显得逼格不足。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2000年的时候战车已经火遍了金属圈子。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;随后北欧风的全面进军更是让riff+死嗓+女美声的所谓哥特风大行其道。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;更不要提我自己最心水的Unheilig。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;问题是：看清楚我说的是什么了么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;流·行·文·化。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;P.O.P。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;摇滚朋克金属……&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;连最基本的概念都没搞清楚就别学人家实名反对。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;是说我还非要普及下什么叫流行文化？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Kraftwerk的歌几个人能哼哼出调来？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;金属大流行蝎子现在还有几个人说出5首以上歌名？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;德国战车的专辑名有几个人能念明白？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;拎着这堆名字非往流行文化堆里钻？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;还是就想炫耀下自己那点可怜的小常识？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;4.&lt;br&gt;这么说吧。&lt;br&gt;德国人的发展路数，你说他保守，对，但本质上是一种低风险偏好+深钻而非铺面的运营思维。&lt;br&gt;&lt;b&gt;对已经有的，无限深挖。&lt;br&gt;对新诞生的，保持警惕。&lt;br&gt;对短期利益，兴趣不大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一副经历过大风大浪的熊样，可一想到二战后那片废墟，你就能理解，为什么人家在意的是“长久，稳固”，而不是一时的风光。&lt;br&gt;&lt;b&gt;德累斯顿尚未完成的重建，国会大厦墙上的弹孔，德国人的记性好着呢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;br&gt;&lt;b&gt;年景好的时候他们会被泡沫盖住。&lt;br&gt;但退潮了，人家依旧衣着光鲜。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对了，德国还有一点不太行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没什么有名的大款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个崇拜商业神话的年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个不去英超买个球队，不去美国买个院线，不来天朝开个微博都不好意思叫有钱人的年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个连我60多岁的老娘都能叫出几个土豪劣绅名字的年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国人太特么没逼格了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这事说到根上，跟德国人的财富观有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国人的基本法（宪法）里明确写着，德国是民主且社会（社会主义的社会，我没写错你没看错更没理解错）的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，控制贫富差距，是德国人认真严格执行的治国之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;说民主，但有责任心的政治家会冒着下课的风险推进必要的社会变革，不惜一切代价推进社会福利改革，而不会把自己的节操卖给选票——关键词：施罗德精神。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对，我黑的就是用低税收、高福利、少劳动时间去买选票，拖垮自家财政的那些国家。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;说社会（主义），德国人的贫富差距是多大？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最富有的20%人，与最穷的20%人，收入差距是——&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3倍。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一个几近天方夜谭的数字。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据的出处，就是我前面提到的&lt;b&gt;台湾版《商业周刊》&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cff64ca082821db74e91a9cfee935526_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cff64ca082821db74e91a9cfee935526_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;在微博上找到了这期的封面， &lt;strong&gt;注意：富有又公平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国人互联网不行，这事有人提了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有，德国人地产也不行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逼格low到地心，可人家德国人认死理：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炒作房地产是犯法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犯法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，最容易摧毁国家经济的两大病：地产泡沫，金融泡沫，德国人几乎免疫。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;8.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑起他德是个上瘾的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们来说说教育吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国人的大学排名是最容易被黑的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来看看这个：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在德国，“精英”是一个可疑的概念。从2006年起，德国政府为了提高大学的竞争力，陆续选了9所“精英大学”出来，海德堡大学名列其中。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“这只是政治家的选择。”海德堡校史专家彼得·默斯伯格教授告诉我，“德国人真正引以为豪的是，他们的每所大学固然都有独特之处，但总体的教学和科研水平都很相似，并无优劣之分。无论走到哪里，你都能得到最好的教育。这与美国大学体系不同，你没法拿哈佛、耶鲁与美国中西部的一个大学相比。在我们看来，不公平的教育体系本身就是对人权的侵犯。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;出处：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lifeweek.com.cn/2011/0921/35014.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;海德堡大学：一所“很好”的德国大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;，三联生活周刊做的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还嘴硬，哼。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26441300/answer/33897784
</link>
<author>
季语邯
</author>
<title>
比一个人吃火锅更寂寞的事有什么？
</title>
<description>
我问我舍友，比一个人吃火锅还寂寞的事情是什么呢？&lt;br&gt;他笑着问我，吃火锅怎么寂寞了？&lt;br&gt;我的舍友，也是我的师弟，小儿麻痹，小时候耽误治疗，现在终生残疾。下床的时候要用拐杖，出门的时候要骑着小三轮电瓶车。在网上大家都戏谑着一个人吃火锅的时候，因为腿不方便，他还没有去过火锅店呢。&lt;br&gt;我偶尔因为感情不顺和他抱怨，他也只是安静着听着，然后冲我笑，他也不能给我建议，因为他从来没有恋爱过。&lt;br&gt;我找工作时候遇到不顺利的时候，他问我期待月薪是多少。我说了一个大概，他自言自语，他要争取比我多几k，因为他自己行动不便，工资既要养自己还要有一个保姆。他很平淡地说这些话，没有半点难过。&lt;br&gt;他长期会处于一个封闭的空间里，情商很低。我们报告会的时候，他经常语出惊人，让很多师兄弟下不了台，但是他却不能意识到。因为他从来没有从与人交流中获得成长。&lt;br&gt;他可以窝在宿舍里LOL十几天不出宿舍，我给他带饭，给他烧热水。当然我也会摆出师兄的架子说他几句，让他去实验室看看书。他总是做不到。因为他太容易沉溺了。&lt;br&gt;我总是有事没事找他聊几句，我总觉得宿舍应该有一个家的感觉，尝试用家人的关心让他学会交流。可是他每次都会很少的话，大部分是冲我微笑。&lt;br&gt;有两天我去南京办点事，回来给他带饭，他感冒了。吃到饭的时候，微笑着和我调侃，师兄，如果不是你，我死在宿舍里都没人知道（我们是两人宿舍）。&lt;br&gt;这句玩笑话，却让我心疼了很久。&lt;br&gt;他和我说过，他爸妈的对他的要求是，以后能自己养活自己就好了。可是他也觉得艰难。&lt;br&gt;这真的比一个人吃火锅更寂寞。这题的大部分答案，无论多寂寞，大多数是对未来充满了希望，寂寞总是有终结的。这些寂寞有着强大的信念在支撑，想着心中的未来，那些寂寞都会不值一提了。可是，我的舍友，他对于未来一无所知，生活对他来说，就是在不断如履薄冰。&lt;br&gt;他已经习惯了寂寞。寂寞对我们来说，可能是一段过往的记忆，却是他正在进行的苦难，而且会是一生的记忆。他会错过这世间太多太多美好的东西，因为他首先要做的是活下去。&lt;br&gt;最后，祝福我的舍友，不负来这世间走一遭。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22718708/answer/22568837
</link>
<author>
郦橙锦妖
</author>
<title>
如何让 PowerPoint 幻灯片「高大上」？
</title>
<description>
------------------------------------------更新------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;334094a6fd94a959f31d07e19c626760&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/334094a6fd94a959f31d07e19c626760&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$334094a6fd94a959f31d07e19c626760&quot;&gt;@夜雨星辰&lt;/a&gt; 问：如果在一个高大上的ppt中，非要插入一张实物照片，而这张照片又十分龊，如何才能做到和谐自然呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：阿我简直是人肉问答器！看这里-&amp;gt; &lt;a href=&quot;http://www.uisdc.com/bad-pic-create-good-design&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;化腐朽为神奇！教你利用坏图创造出好设计&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------更新------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里有人说ppt不是做presentation唯一的选择，的确～而且我这么喜欢新软件的人怎么可能只会用ppt呢！那，我来推荐几个其他的presentation制作软件吧～我比较依赖ipad，所以以下大多是ipad app或多平台软件。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Prezi&lt;br&gt;2. Flowboard&lt;br&gt;3. Haiku Deck&lt;br&gt;4. SlideIdea&lt;br&gt;5. Showpad&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实想做ppt的话，用好看的照片后期app都能做不是吗～不需要局限于器与术，重要的是想法与表达思想的能力～&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------更新------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;素材党来了。&lt;br&gt;短平快的解决方案。&lt;br&gt;对照着做就好了～&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------更新------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;原则哪里找：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/325617672/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;如何使你的PPT逼格十足！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------更新------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;范例哪里找：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://graphicriver.net/category/presentation-templates&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;1100+ Presentation Templates&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图标哪里找：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://thenounproject.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;NounProject&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;字体哪里找：&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/link2?url=http%3A%2F%2Fwww.zhaozi.cn%2Ffonts%2Fchina&amp;amp;vendor=from_people_intro&amp;amp;type=redir&amp;amp;link2key=82c3098fe8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;http://www.zhaozi.cn/fonts/china&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （中）&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/link2?url=http%3A%2F%2Fwww.qiuziti.com%2F&amp;amp;vendor=from_people_intro&amp;amp;type=redir&amp;amp;link2key=82c3098fe8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;http://www.qiuziti.com/&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （中，可以以字搜字体）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/link2?url=http%3A%2F%2Fwww.fonts2u.com&amp;amp;vendor=from_people_intro&amp;amp;type=redir&amp;amp;link2key=82c3098fe8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;http://www.fonts2u.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （英）&lt;br&gt;&lt;br&gt;配色哪里找：&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.douban.com/photos/album/67030755/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;云中山人三淼的相册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.colourlovers.com/palettes&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Browse Palettes :: COLOURlovers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;纹理哪里找：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cgtextures.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;[CG Textures]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不全，不过这么多够用了，我平时用得最多的也就这几个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TIPS: &lt;br&gt;搜免费&amp;amp;高质量图标等，关键词请用“freebie icon”或者freebie＋别的啥啥。&lt;br&gt;搜配色请用“palette”。&lt;br&gt;搜图请用“stock image”，但大部分是要收费的，适用于公司中的设计部门，光做PPT好像没必要。&lt;br&gt;搜免费素材请用“design depot”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26628171/answer/33495789
</link>
<author>
妄想家
</author>
<title>
中国人口激增是由于毛泽东时期鼓励生育造成的么？
</title>
<description>
反对一下排名第一的chenqin的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的根本结论和他的没有分歧，即题主的命题不成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是关于人口是否激增上我与他意见相左。&lt;br&gt;&lt;br&gt;chenqin的答案认为，因为同其他GDP相似的国家相比，中国的人口增长率并不算高，所以中国的人口没有激增。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这个结论是不严谨的，理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.忽视了二战后世界人口总体激增的客观事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.忽视了自然条件、体量、发展基础等客观因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.忽视了中国在新中国成立以前的相当一段时间内人口已接近饱和的客观事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;在新中国成立之前的一段时间内（晚清到民国），即使在没有战争的情况下，中国人口的增长也比较缓慢，似乎已经饱和。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1973年出版的伊懋可《中国历史的范型》一书中认为，中国农业经济在近代以前就达到了所谓“高度均衡陷阱”，即&lt;u&gt;&lt;b&gt;农业的传统技术已发展到了顶点，资源的使用也发展到了顶点，人口的增长也达到了农业耕作所能支撑的顶点，使得农村的生活只能维持在生存线水平，经不起自然灾害和战争等人为破坏&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，新中国成立以后的人口激增（不是恢复性增长），就一定是因为这几十年来做了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看人口数据（数据来源于网络，个别年份数据可能不准，但整体趋势没问题）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a52762a9d76ebd36e80a86068165b4e1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a52762a9d76ebd36e80a86068165b4e1_r.jpg&quot;&gt;由以上数据可以分析出：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.出生率相对稳定，并在73年以后逐渐下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 这可以间接证明   1）毛鼓励生育的效果不大，2）在毛时代后期已经有了节育政策或者意识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.死亡率逐年下降，在出生率稳定且趋势下降的情况下，可得出人口激增的原因就在于此，原因放在后面说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.总和生育率（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1163409.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;总和生育率_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）从七十年代初期开始开始下降，也可以间接证明在毛时代后期已经有了节育政策或者意识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.至于“那三年”，从数据上来看&lt;br&gt;增长率与总和生育率低——人们的生育意愿低&lt;br&gt;死亡率增高——非正常死亡数增加&lt;br&gt;别的就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看一组数据（人口数据与上张表在个别年份上略有差异）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5e379c4dba13b0f35601d2e233d82a1e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;781&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;781&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5e379c4dba13b0f35601d2e233d82a1e_r.jpg&quot;&gt;粮食产量的大幅提升是能养活大量人口的前提之一（人均粮食产量不断提高）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在农业的传统技术已发展到了顶点，资源的使用也发展到了顶点的情况下，粮食产量（单产)的大幅提升从表中数据来看主要是因为化肥产量的提升（实际上还有农机、水利、良种等原因），而在不能依靠进口的情况下想立足于自产，就要建化肥厂，要建化肥农药厂就要钢铁，就要先建钢铁厂。厂建好了还要原料，要“三酸两碱”，要石油天然气等等……又要建厂。还有运输问题，要建汽车厂，要修铁路公路。原料齐了还要技术工人，中国虽然人口众多但以当年80%的文盲率培训几十万工人也非易事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以我个人认为，新中国成立后人口激增的根本原因就是工业化。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而工业化需要许多条件，在外来资金不足、小农经济下没有市场、又缺乏基础建设的情况下，中共采取的办法就是建立人民公社，以农济工，这也就解释了为什么前三十年人民生活水平提升缓慢的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;除了工业化带来的生产力提高能养活更多的人以外，新中国人口激增还有一个重要原因，就是人均寿命的提高。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续放图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0b5a1ff69a644da6d4bbf3afc62dcc36_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0b5a1ff69a644da6d4bbf3afc62dcc36_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;而人均寿命提高的重要原因则是医疗保健制度的普及。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;转载一篇文章&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/30154467/?type=like&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;新中国的医疗&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;以点带面&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;新中国成立后，从50年代中期开始，随着农业合作化在全国的普及以及人民公社制度的建立，看病也成为了“集体化”的一部分，公社普遍建立了合作医疗制度，公社福利基金和社员自筹是两大资金来源。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　新中国成立伊始，中国需要解决全民看病难的问题 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　解放前的一个世纪中，中国饱受内战和反帝战争的蹂躏。中华人民共和国继承的烂摊子经济萧条、社会危机重重、民众中传染病、寄生虫疾病、营养不良疾病肆虐。在战后初期，平均寿命不到35岁。医疗卫生从业人员总数少的可怜，无力解决当时人民群众大量的健康问题。从事医疗服务的主体是传统中医和草药医生，许多都缺乏必要的培训和锻炼，无法应对和处理流行疾病和疫情。当时，全国性的预防计划和体系是不存在的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　面对这些状况，新中国必须发展医疗卫生体系，以有效解决迫在眉睫的人民健康问题。当时，世界上其它面临同样问题的国家最常用的解决途径是采取西方模式或修正的西方模式。这种模式主要的特点包括： &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、严重依赖通过昂贵财力投入培养出来的高技术的专科医生; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、非常强调较高的医疗技术水准; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、治疗为主的导向性; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　4、关注个人医疗服务，而不是建设公共卫生计划。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这种模式对已经完成工业化的国家也许适合，因为在这些国家里人口死亡率随人民生活和医疗水准的提高、卫生设施的改善而下降。然而，对于发展中国家，实践证明这种模式是不恰当的。有限的国家资源使得发展中国家无法培训足够数量的高技能的西医医疗人员，以完成当时大量的、紧迫的医疗任务。而且，一旦这些医疗人员从学校毕业了，大部分都会呆在城市里，农村居民仍然得不到充分的医疗;昂贵的医疗技术，多半也只有城市居民才能负担得起;以极少数高技能的医疗人员提供个人医疗以及个人卫生服务的方式，无法有效解决在农村贫困人口中传染性疾病蔓延和营养不良疾病充斥的问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　新中国是少数几个选择异于西方医疗模式的国家之一，它发展了具有重大革新性的公共卫生体系：主要依靠经过很短时间就可培训出来的较低技能医护工作者;发展了劳力密集而不是资本密集的医疗技术;强调预防和初级保健;集中精力实施公共卫生计划，而不是单纯关注个体健康。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　革命后很短的时间内，新中国提出了医疗卫生事业的四项指导方针。这些指导方针确定了接下来30年时间内新中国医疗卫生事业的发展框架。这四项指导方针是： &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、医疗卫生体系为工农兵服务; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、预防为主; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、中西医相结合; &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　4、卫生工作与群众运动相结合。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　以预防为主，改善卫生环境 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　建国前，农民和工人在社会经济地位上处于最弱势，传染病、寄生虫疾病、营养不良性疾病在工农群体中肆虐。在建设社会主义的过程中，新中国把工人、农民、士兵作为最重要的服务对象，这一点也反映在医疗卫生体系的发展方向上。同时还强调预防为主，而不是治疗为主。在建国后的三十年时间里，与世界上其它国家相比，新中国实际上把更多的人力、物力投入到预防而不是医疗部门。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为了改善环境卫生状况，新中国发动了公共卫生运动：消灭了“四害”：老鼠、苍蝇、蚊子、臭虫;消灭了性病;控制住了疟疾、血吸虫病等主要地方病的传染源;给民众注射多种预防传染性疾病的疫苗，使人们免受天花、白喉、肺结核等疾病侵害。为了保证这些运动能取得成效，在全国范围内发展了以预防为主的基层组织。许多公共卫生工作者受到培训，传染病预防中心或防疫站也在农村人民公社和城市地区建立起来，并配置了必要的卫生设施。这些防疫站同生产队卫生站、公社卫生院以及其它医疗机构的医务人员相互紧密配合，成功地执行了公共卫生计划，发动了公共卫生运动。这些运动最为显着的特征就是：通过动员群众、发动群众来完成。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1950年代的农村合作医疗制度 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　合作医疗体系是中国农村为公社的农民提供预防性的服务、基础医疗和疾病治疗服务的筹措资金和支付系统。在1949年，大约85%的中国人生活在农村地区。在合作医疗体系建立之前，农民看病必须自己掏钱支付医疗费用。然而在农业合作化之后，这种个体支付方法同集体经济之间越来越不协调。结果在50年代中期，当时正值农业合作化高潮，很多合作社开始实验性的、为解决农民医疗保健而建立起合作筹措资金及支付体系。由于合作医疗制度在执行疾病预防计划方面非常有效，可以保证病人在早期就得到诊断、治疗，并且进一步巩固人民公社的基层卫生组织，因此，党和政府大力鼓励农村合作医疗的发展，并为之创造便利条件。从60年代到70年代的文革运动期间，合作医疗制度取得长足发展，相继在很多人民公社建立起来。到1976年为止，大约93%的人民公社建立了合作医疗制度。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　公社福利基金和公社成员缴费是合作医疗体系的两大资金来源。在不同的人民公社当中，集体基金的比例也各不相同，从30%到90%不等，平均水准大约为50%。每年公社成员从自己的收入中提取0.5%～2%，缴纳给合作医疗体系。公社成员缴费标准，以上一年合作医疗支出情况为依据进行计算，经过一段时间标准就会发生变化。在大多数人民公社里，如果农民患严重一些的疾病，合作医疗体系因为不具备相应的技术设备条件，而需要转到县医院进行治疗时，农民必须支付基本的挂号费和部分医疗费用。合作医疗体系提供卫生教育、家庭生育计划、预防注射、传染病监测及报告和其它预防性的服务，同时备有基本的医疗设备和药物。合作医疗体系的管理由大队干部、赤脚医生(虽然此时赤脚医生还没有像六、七十年代那么轰轰烈烈)和农民组成的管理委员会负责。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　由于公社是合作医疗体系的资金来源(主要就是公社合作基金和成员缴费)，公社具有非常强烈的动机降低合作医疗体系的开销。这种降低作用体现在四个方面：首先，中央和地方政府鼓励公社确保成功执行“预防为主”政策和开展公共卫生运动，以便减少公社中疾病和疫情的发生，自然而然合作医疗体系的医疗费用就减少了;其次，在病情加重以前，合作医疗体系努力为病人提供预防性的和基本的医疗服务，并提醒农民一旦病情恶化，治疗费用会更高，督促农民采取预防措施;再次，为了减少药物的花费，合作医疗体系尽量避免过度使用或滥用药物，公社种植、采集、加工、使用具有广阔前景的当地药草、药材，而减少使用昂贵的西医药物;第四，合作医疗体系限制送到县医院去的病人的推荐数量，因为县医院比农村合作医疗诊所的费用高昂得多。赤脚医生充当这些推荐病人的“看门人”，决定病人是否需要转送县医院。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;至于后来出现的一些人口问题（上山下乡、人口老龄化等），归根到底还是经济问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即，经济增长的速度没跟上人口增长的速度，导致当前生产力无法供养过多的非劳动力（或低劳动力）人口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿上山下乡举例，当年城市的工业化水平不足以支撑那么多就业人口，毛主席遂大手一挥——都去接受贫下中农再教育，于是就开始了浩浩荡荡的上山下乡运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事也就毛主席能办成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以致后来某人做个好人让大家都回城，却又不得不严打。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26763751/answer/33962005
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么看待男生看电影看到流泪这件事？
</title>
<description>
我一点都不喜欢这样的论调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是女孩子，所以你要矜持，遇到喜欢的人你要等他去追你，女孩子追人就会掉价。&lt;br&gt;你是男孩子，所以你要坚强，男儿有泪不轻弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经也会因为很好的异性朋友轻易哭泣而感到不适（10岁左右），但随着年龄的增长，十年过去了，他越来越能控制自己的情绪了。&lt;br&gt;经常是我哭成傻逼，他看我哭成傻逼。&lt;br&gt;哪怕是我因为他的事情哭成傻逼，他也能笑着安慰我。&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在我才知道，能够自由表达自己的情感是多么重要的权利。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么一个人会被剥夺表达自己情感的权利仅仅因为他的性别？&lt;br&gt;&lt;br&gt;珍惜你的男朋友，这个年龄愿意在你面前表达自己的情感真的是件不容易的事。;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个情感非常充沛的人，但我却不敢在父母以及家人面前表达自己的情感，尤其是哭泣，哪怕这哭泣的理由非常「正当」。&lt;br&gt;表白被拒绝只敢在学校里面哭鼻子。&lt;br&gt;从高中开始就在外上学，离开家的时候特别想哭也不敢哭。&lt;br&gt;看到姥姥姥爷日渐老去也不敢哭，一个人带他们去住院，临走前把一切东西收拾好，声音都在抖可是我还是不敢哭。&lt;br&gt;和父母一起看汶川地震的新闻报道，特别难受可还是不敢哭。&lt;br&gt;20年来唯一一次不是因为吵架而爆发哭泣是因为姥姥的病情，我母亲极力想要依靠宗教的力量抵制看病但我认为宗教无用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你男朋友泪点低，我不信比我还低……&lt;br&gt;要知道，我当年看《大兵小将》看哭了……看王力宏主演的《恋爱通告》也哭了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人都有表达自己的权利，不是每个人都只能公开表达自己的开心，还有悲伤和感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;希望你的男朋友永远都不会丧失当众表达自己感情的勇气。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22649743/answer/33951626
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
现实环境下警察有没有这么勇猛？
</title>
<description>
现实里警察的勇猛不是在面对匪徒一瞬间的事情，也不是电影里描述那样的枪林弹雨里的浴血奋战。现实里警察的勇猛在于时时刻刻的自我牺牲。是的，自我牺牲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一线基层民警里刑警队、经侦队、禁毒队、交巡队、派出所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刑警队，禁毒队，抓捕、审讯、熬夜、通宵，家常便饭。刑诉法规定未找到证据前，嫌疑人留置时间不能超过48小时，48小时后嫌疑人必须释放。审讯、报卷、审批、送押都需要在48小时内完成。所以，熬夜吧少年，通宵吧少年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交巡队保卫、站岗、加班查酒驾。致死率和肺结核患病率最高的工种之一。一半以上的牺牲民警就是执行任务的交警。&lt;br&gt;&lt;br&gt;派出所4~6天一次24小时全班，治安案件、警情处理到腿软。辖区大的派出所一日200警情家常便饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人一周才回家两三次。八小时工作制在警察队伍里往往是十二小时工作制、十六小时工作制。中国基层一线民警平均每天工作11~15个小时，平均3周才能正常休息一天。加班是一定没有补贴的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从小到大接触了数百名警察，就没看见基层民警能很好的去完成家庭责任的。机关得则会轻松一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周老虎上台后对警察权力大幅限制，公安从十年前可以一手遮天的恶狼，变成栓了链子的狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昆明今年据说有二百余名警察辞职，原因你们知道的。上周和昆明的缉毒警察朋友聊天，他说，从暴恐事件至七月份，单位从未放过一天假。在两个月前处理少数民族问题的时候，他面对冲来的嫌疑人鸣枪示警，事后，写了几百页的报告。从警两年不到，他就递交了辞呈，被上级挽留，领导说，你是今年第257个来递辞呈的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像忘了说，每年牺牲的警察都在400名左右，全国200万警察。平均民警寿命在50岁左右徘徊，大城市可能还更低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分警察不过是把警察看做一份工作，一份无尽加班的工作，一份收入还不错的、稳定的工作。而不是国徽、荣耀或者其他什么高尚的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大城市与富裕的沿海城市节假日往往有加班补贴。小城市和内陆城市则几乎没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来。大多数基层警察，就是一只用开水煮了十几年而不死的青蛙，被逼无奈地在岗位上持续牺牲，直到退休，或者死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实里警察的勇猛不是一瞬时的浴血奋战，而是被逼无奈下的自我牺牲。他们在浅意识里知道自己没有其他的退路，就埋头在公安里走到黑，夜以继日的加班、熬夜、通宵、不规律的饮食。十几年、几十年如一日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对穷凶极恶的歹徒的时候，他们摸着空荡荡的枪套，抽着警棍上前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有枪林弹雨，没有浴血奋战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有熬夜、通宵和烟雾缭绕的审讯室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有地板上那些将灭未灭的烟头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也或许，只有报纸上那不起眼的一角「因公牺牲」和「过劳死亡」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勇猛，且悲哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;禁止任何形式的转载。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22649743/answer/33919212
</link>
<author>
施亮
</author>
<title>
现实环境下警察有没有这么勇猛？
</title>
<description>
反对@陈耀的答案！&lt;br&gt;呵呵。被盗了5000不舍得花10w破案，作为一个办案民警，心里上讲我到是希望能有10W办案经费给我去办案，因为，又不是花我的钱，反正都是公家的钱，不给我们办案用，这些钱也不会到我们头上来。我不知道你是不是体制内的，有种站着说话不腰疼的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们是一线基层民警，没有任何实权，但是要花钱，要动用技术手段破案的话，必须一级一级领导同意，签字盖章批准。目前除了一些经济很发达的地区，中国公安是要钱没钱，要人没人，或者说是，资源有限，领导的思维是，集中有限的资源办理大案要案恶性案件。&lt;br&gt;比如，在我们单位，局下属的派出所，没有专业刑侦任何技术人员，和设备，说句不好听的，唯一的电子设备就是几台电脑。资源全部集中在局机关，而局机关那些人一般只有发生大案件，才会到下面来提供技术支持。&lt;br&gt;讲一个事情。&lt;br&gt;一个偷油团伙在加油站偷了几万的油，教导员带领民警忙活几天，跑关系通过各种侦查手段锁定了几个嫌疑人，并且知道了嫌疑人目前在广东。最后去局里申请经费出差去广东抓人，分管的副局长迟迟不同意。出差要钱啊，最后没办法，民警不可能自己出钱吧！后来在该团伙又在某地偷油被抓了，该团伙在各地疯狂盗窃加油站的油，涉案上百万。教导员非常懊恼，要是当初局里面能批下经费，这个功劳就是她的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句实话！体制内，我看到很多有能力的警察都在一线，而没能力的警察，油腔滑调会跑关系的最后却当了领导管理哪些办事的警察。&lt;br&gt;还有刑侦技术！目前被市局垄断，搭建各种情报系统，却不给我们开放，几个月前我申请了，迟迟没批下来！你求他们办事，按我们领导的话说，他们是权威部门，你一个小小的案子去找他们提供技术支持，如果这么容易，那他们就没威严了，到时候个个单位一点小案子就去找他们，他们忙的来啊？&lt;br&gt;警力问题，中国不是确，是严重的确，别看我们局有四百多人，除掉坐办公室的，人口系统的，马上退休的人，其实就一两百个人在派出所，你说协警？底下基层派出所一个四五万人口的地方就五六个警察，一个协警都没有，协警一般在城区派出所和机关。&lt;br&gt;另外就是中国警察身份问题，我很羡慕美剧那些警察，他们的任务就是专心办案，而刑侦技术手段就是他们的保姆一样为他们服务，支持就跟兄弟们打个招呼，而不需要找这个领导签字那个盖章。&lt;br&gt;可是我们呢，群众路线活动我们要开这个会，写哪个心得体会。拆迁了警察过去维持下秩序，翠花跟狗蛋闹矛盾吵架要离婚了警察叔叔你过去调解调解。街上有个流浪小孩子警察叔叔你过去看下，等等各种非警务活动就把人拖死。&lt;br&gt;什么？案子破了没有？我哪有时间啊，你理解下我啊，我的那个党的群众路线心得体会周五要交了都没写完呢，不写领导有骂死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，我们存在，大部分是为了基层的稳定，不能让赌博、卖淫、毒品泛滥，遏制打架斗殴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，其实所有的破案能手，其实他背后都有强大的技术支持，而这个确像中国的教育资源一样，分配严重不均匀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不希望你理解我们，说实话，我丢了个苹果手机，我自己都没办法。&lt;br&gt;还有，我感觉我们做的事情、工作量对得起那两千多块的工资！&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;回答题主的问题： 没有那么勇猛。说实话，以前的警察都是公安院校和部队转业的人，那批人受过专业的训练，可能能打。但是你看，最近几年，警察都是通过公务员招考进来，说实话，我和你们一样，都是大学毕业，考试进入，你别指望大学生能有多猛。。。。。。。。我们考入后，只经过三个月简单的体能，枪支训练。别指望几个月能锻炼的出什么样来。到了单位就是跟着老警察学习，如果办案，如何处理案件，办案的程序。&lt;br&gt;而执行那些特殊的任务，比如，昆明火战车那个砍杀事件，一个特警击毙五个人。对！那些任务都是武警，特警去的。他们的日常就是天天训练。所以他们才的很猛的警察。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26685611/answer/33905830
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样才算真正的在一起了？
</title>
<description>
知乎混久了，我总有种感觉，有些人为了标新立异与众不同，一定要颠覆很多&lt;b&gt;在中国约定俗成的规矩&lt;/b&gt;。我不在乎你们个别人怎么想的，但是你把答案写出来就很可能有愣头青小子当了真。大牛们，你想过你无意中种下的因会得什么样的果吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了好多这样的问题，&lt;br&gt;我们感情超级好，非要一纸婚书嘛？&lt;br&gt;女人都期待婚礼嘛？&lt;br&gt;谈恋爱在一起非要表白吗？&lt;br&gt;恋爱是两个人的事，非要让朋友们都知道吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是满满的槽点以至于不知从何喷起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你确实是比较西式，修为境界比较高，人生参悟比较透彻。但是还有更多的千千万万的初涉爱河的少男少女和平平淡淡的世俗烟火的小情侣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人一看到这种题目上来就开始白话自己的牛逼往事。我就没表白求婚没要婚礼不穿婚纱不宴请宾朋直接领证游山玩水甚至直接领证继续上班打拼现在灰常幸福。然后就是无数人点赞热捧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎真要变成故事会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;傻小子看了你的答案越发觉得身边的妹子真是庸俗，看人家女神超凡脱俗，那才是真正的爱情，不含任何杂质。&lt;br&gt;我就呵呵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;傻小子，知乎女神们的不需要，不代表你的妹子你的枕边人不需要，你明白吗？日后为你生儿育女孝养老人一日三举火的人是谁你明白吗？而且说句不好听的，女神要的精神层面的有可能你更给不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国这样的大背景下，就是需要这些仪式来确认的。不要谈西方国情不要说国外婚恋自由恩爱高尚。他们逼格也没有那么高。我们姑娘也不是缺乏安全感，只是希望恋爱的路上按部就班。谁要和你玩儿心啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最喜欢的一部美剧是《实习医生格蕾》，小梅和她老公两个人穿着牛仔裤开车去签个字就把婚结了，杨更是惧怕婚礼，临阵脱逃，觉得婚纱不如手术服畅快自在。但是她们都是顶尖级人才，行业大牛。普通人如四月，就会婚礼筹备紧张兮兮，各种在乎各种在意。这才是普通人的常态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子，要知道&lt;b&gt;所有的仪式都相当于世俗的约束力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;恋爱需要表白来确认关系，相当于宣示主权，插旗仪式。大家从此以男女朋友的身份开始交往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恋爱中需要双方朋友都知道，相当于光明正大，堂堂正正，没有备胎也没有渔场管理。我们是彼此唯一的交往对象。可以因为各种原因分手。但是别人再插进来世俗就公认是小三，是劈腿以及其他。有了这个仪式，你就要为日后的不端行为负责任。只有你们两个人知道的爱情叫做地下恋情。和学校里老师看见了就赶紧把手松开有什么区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进一步，需要结婚证，婚礼，婚纱，相当于在法律和道德的保护下，亲友的见证与祝福下结合。同理，彼此是对方唯一的法定配偶，是最名正言顺的。而且人不是孤独的活在这个世上，在亲友见证下从此你就是这个大家族一份子。也许你不向往这份热闹，甚至厌恶传统婚礼的琐碎和恶俗，但是亲朋的见证环节少不了，你们可以小而美。这些都是事在人为，不具体详说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有从始至终的，记得爱是要说出来的，不用挂在嘴边，但是也要说出来的。不要让我们妹子傻傻地上来问，为啥他从来不说我爱你啊，是不是不爱我啊。说这三个字没有那么丢人，那么难为情。就算你是五大三粗的糙汉子我觉得我也没什么，铁汉柔情你不懂吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些在恋爱婚姻但凡你犹豫的，就是你知道按老理儿本应该或不应该这么做的。你只是想说服你的妹子甚至是来这种平台求个赞同之声让自己心安理得。&lt;br&gt;千万不要听从你心里的小魔鬼小挣扎。给你妹子你能力范围内你能做到的全部。不要怕丢脸，不要怕麻烦。&lt;br&gt;当你真正的按部就班地完成了这些，给了妹子满满的爱和安全感。你就是给了她全部的世界。日后漫长的人生枯燥的岁月里，她极有可能就是看在当年的这些情分上继续无怨无悔。你所有的付出，都会化为绵长的爱将她笼罩，妹子都会在以后的人生回馈给你的。你可能现在不明白我在说什么，以后就会体察到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的“故事会”就是，我妈常常教育我，我谈恋爱了要结婚的话，她不要人家彩礼乱七八糟的，也不为难人家小伙子。但是一定要八抬大轿明媒正娶过门。现在没有轿子了，也要小汽车把我家姑娘接过去，敲锣打鼓放鞭炮。这些都是重视你尊重你，意思是我家新娶妇，欢天喜地。绝不能蔫儿不悄的就过门了，算怎么回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后祝每一个小伙子都能得到姑娘的芳心，祝每一个姑娘都能找到一个知冷知热的可心人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是庸俗的虫虫，以上是我全部的心声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我愿生活在红尘中，体味世俗而平凡的幸福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26618294/answer/33929672
</link>
<author>
方十一
</author>
<title>
如何反驳「《星际穿越》毫无逻辑是烂片」的观点？
</title>
<description>
这跟电影有没有逻辑没有直接关系！这是一种逼格伪循环！&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;吹捧小众的东西就是逼格高，所以诺兰电影、三体都有很多吹捧者&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;当它们被吹捧成相对大众的东西了，吹捧它们不再有逼格了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;br&gt;只有处于潮流末端的人还在费劲地追赶这个逼格潮流！但这群人已经被逼格之潮排在圈子外了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;br&gt;领先于逼格大潮的人开始拼命打压它们，谁不跟着打压谁就是跟风狗，就是无脑粉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、&lt;br&gt;在这个圈子内，又有更加领先的人，看不惯这些人，因为他们识破了这群人其实也在跟风，开始反打压！&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、&lt;br&gt;虽然3里追赶潮流的人以为5和他们是同一阵线的，但其实不是！&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、&lt;br&gt;很快又有人识破了5也是在装逼，开始反反打压……&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、&lt;br&gt;这个圈子就无限地被这样细分了下去：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/132d080e36e596f7371516fdc33834f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;865&quot; data-rawheight=&quot;825&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;865&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/132d080e36e596f7371516fdc33834f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;9、&lt;br&gt;咦！真爱粉/真心黑呢！他们怎么办Σ(っ °Д °;)っ！？被无视了吗！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/931769ac8275434fc75b8d29bfaa6ecf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/931769ac8275434fc75b8d29bfaa6ecf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;42、&lt;br&gt;几乎所有人都是立场先行，论点牢不可破地摆在那里，再套什么论据，都只是个壳儿，击碎壳儿有意义吗？没有吗？有吗？没有吗？有吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;528491、&lt;br&gt;回到题主问题：如何破？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：没得破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坏心一点，引诱他气急败坏，然后你高冷一点回句“呵呵，咱们求同存异吧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一下子逼格就拉开了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26755011/answer/33907023
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你是哪一刻起对父母寒心的？
</title>
<description>
之前在知乎看过一个类似话题，把一个个回答看完，几乎要哭了。那一刻的感觉就是，感谢知乎上有这样一群美好的人，善恶分明，有独立思考。至少不会对一个被侵犯的姑娘说：肯定是你不检点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;侵犯我的那个人，是我堂哥，他比我大四岁。这样的事情从我很小就开始了，他会在没人的房间里把我压倒，亲我，摸我。小时候会很怕，但是并不敢告诉家人。因为我向父母求助，一贯得到的结论就是：别人为什么打你，你又是什么好东西了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真不知道当一个父母说出这样的话时，他凭什么配得起父母这个称号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前还会想，没准是我堂哥年纪小，才犯错，我应该原谅他。毕竟他是我们这个家族唯一的男孩，我伯伯身体不好，我家又没男孩，我爸爸对他非常非常看重。但是，最后一次他对我的侵犯，是在他大学毕业回家的那天。那天的情景我记得很清楚，他从大学回来，只拿了一个双肩包，车站离我家更近些，所以他下车后就先到我家。我爸说要骑摩托送他回家里，正好我也在，就说一起吧。我爸骑着摩托车，带着我和他。回家之后，我爸和伯伯和隔壁房间说话，他突然上来抱我，我立刻转身，他摸我胸。我说你别这样，他说，开放一点嘛，又没什么。。我一股子气涌上来，回了一句，你怎么不摸你亲妹去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逃开后我气晕了，回家后闷闷不乐，我爸说，你别老耷拉着脸，学学你堂哥，学习又好，又不让家长操心。我当时回了一句，你以为他是什么好东西。被我爸狠狠骂了一顿，这更打消了我求助的念头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后我考大学，离开家乡，到很远的地方工作。偶尔会有堂哥的消息，我表现的非常冷淡，这种态度遭到了我爸妈一致指责。他们认为我没有教养，亲情淡漠，不会做人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我怀孕时，经常想起这件事，因为我极有可能生一个女孩，我一想到自己的孩子有可能也遇到这样的煞笔，就坐立不安。当时我妹妹和我同住，亲妹，她大学毕业已经工作了，比我小三岁。我对她原原本本地说了这件事，她的态度是，微笑着，皱着眉头听，不看我。然后说，都是过去的事情了，你何必小题大做，这都没什么，你现在安心养胎要紧。甚至指责我心眼小，这么多年过去了还放不下，是自苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我的憋屈，就像又被伤害了一次。但是我每次回家，都会被迫和堂哥一家吃饭，我爸是那种“一家人开开心心吃饭多好呀”的坚定爱好者。我看到他就噁心，自然也不会有好脸色，所以这成了所有人指责我的理由。我稍微给我妈暗示过几句，她也和我妹的反应一样，微笑着看向别处，顾左右而言他，根本不觉得这是个事。甚至说，你爸就这一个亲侄子，无论怎样，你都不该跳出来挑拨大家的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这件事中，我从来没想过向我爸说，他是一个毛粉，抗日剧爱好者，平时看到稍微打扮的女孩都会嫌弃的差评一两句。我向他诉说的结果就是被倒打一耙，我一点都不信任他，他曾多次打着谈心的名号，把我的话套出，过后又拿这些话来伤害我，证明我是个多么无药可救的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于我那个家庭，我的感觉就是噁心，脏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我活到30岁，做的最正确的事，就是大学毕业后来到外地工作，一年最多回去一次。他们骨子里是那种强权崇拜者，他们只会为强势的一方欢呼，羡慕，吹捧，而认为弱势是活该，自取其辱。这样的人，就是我的家人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看不起他们，但是我很开心，如今我是和他们不一样的人。我生了个小男娃，我会力争给他健康的，有帮助的爱。我不会漠视他的痛苦，让他有一个家庭，却像一棵野草一样的活着，不被爱惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道会有圣母跳出来说，天下无不是的父母，他们给了你生命。我想说，虽然我生孩子是为自己，绝不会怀着让孩子报答的心。但是你们的道理我也部分认同，所以我毕业后不管境况再差劲，哪怕自己住地下室时，也会尽力省出钱给他们买礼物，给钱。我这样做的时候心理很爽，因为我做的事，让你们挑不出理来。这就是我对他们的报复，只给钱，不走心，看上去这么可笑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26751894/answer/33920434
</link>
<author>
毕志强
</author>
<title>
很好奇男人的身体构造是怎样的……他们真的会坐到自己的蛋蛋上吗？
</title>
<description>
你们这些无知的女孩子们啊，幸亏我提前在豆瓣上保存了一篇在我的给小姑娘的讲课史厥功甚伟的文章。你看那个小狮子就好了，那个鼻子是在狮子脸上的，不是在下巴下面的。注意前方高能：&lt;br&gt;原帖转发自豆瓣：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/351116985/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/note/3511169&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;85/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;一个不愿意透露姓名的骚年教给我关于丁丁的一些事&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近发现了没有问过我就擅自转发到各种地方的人……你们特码知道要问问我愿意不吗？&lt;br&gt;特码知道转载要写出处吗？你们这样做的得起这么努力给我科普的那位不愿意透露姓名的骚年吗！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;请严肃对待&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7eb8f95565d93bba31e59bb64fb4c7ae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7eb8f95565d93bba31e59bb64fb4c7ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ead3acb88ee58f24301fd9d5ffd7bba1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;287&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;287&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e17792e3210985bdf79a0debf75a17fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e17792e3210985bdf79a0debf75a17fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1f81d010d99f26962a40b60920536384_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;811&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f81d010d99f26962a40b60920536384_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6d93aea8601bd05a6cec982db643039c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;339&quot; data-rawheight=&quot;523&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;339&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fe832abb5faec17485a7f5a0ac90305c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;738&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fe832abb5faec17485a7f5a0ac90305c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d5715cd14b97abce8631a2d308cf7e25_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; data-rawheight=&quot;172&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/303fed604032e019f60e7d2b480420f7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;778&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/303fed604032e019f60e7d2b480420f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4d5aeb8b72e6225c41e241e55f170b33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;228&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;228&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2eeed33dcf7e2993f9a2f9d48fed94e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;423&quot; data-rawheight=&quot;515&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;423&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2eeed33dcf7e2993f9a2f9d48fed94e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3470bbd08c3f446ab0ce09e6c78d586a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3470bbd08c3f446ab0ce09e6c78d586a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3daf2257fca10f35647714f4961ef189_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26712318/answer/33758301
</link>
<author>
马骏
</author>
<title>
《三体·死神永生》开篇为什么描写那个想当圣女的妓女？
</title>
<description>
第一章《魔法师之死》，是对《死神永生》整本书故事的隐喻：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 想当圣母的，其实是个婊子。想拯救世界的，其实在毁灭世界。&lt;br&gt;2. 把希望寄托在圣母身上是不靠谱的。&lt;br&gt;3. 程心执剑，迪奥伦娜执刀。她们的能力和肩负的责任不相称，都未能完成使命。失败后只会把刀/剑丢在一旁哭泣。&lt;br&gt;4. 圣母只是替罪羊而已。即使刺杀默罕默德二世成功，拜占庭帝国的灭亡也无法避免，只是推迟。太阳系人类的命运也一样，迟早会被清理。&lt;br&gt;5. 乌尔班本来想把大炮卖给拜占庭的，但君士坦丁十一世没有珍惜。人类本来有机会发展出光速飞船的，也没有珍惜。&lt;br&gt;6. 奥斯曼帝国进攻拜占庭，和三体人进攻地球一样，没有什么道义可言，就是为了争夺资源。古代几千年的战争史，和黑暗森林差不多，灭亡弱国根本不需要理由（有些甚至都不是为了抢资源，只是随手灭掉）。&lt;br&gt;7.&lt;blockquote&gt;拜占庭是古罗马拖在身后的长达千年的车辙，虽也有过辉煌，但还是终于像烈日下的水渍一样蒸发了。当年，古罗马人在宏伟华丽的浴宫中吹着口哨，认为帝国就像身下的浴池一样，建在整块花岗岩上，将永世延续。现在人们知道，没有不散的宴席，一切都有个尽头。&lt;/blockquote&gt;太阳系人类也是如此，在叶文洁发出信号的那一刻，就注定了灭亡的命运，后面的四百年虽然有起有落，一度还觉得太平盛世到来了，但终于还是和太阳系一起被二向箔埋葬，就像烈日下的水渍一样脆弱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26676611/answer/33869488
</link>
<author>
逗比艺术
</author>
<title>
姜文为什么说美国没什么好电影？
</title>
<description>
都给我看笑了，完全是断章取义啊，直接上视频和采访实录吧：&lt;br&gt;&lt;p&gt;新浪视频：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://you.video.sina.com.cn/api/sinawebApi/outplayrefer.php/vid=136351495_28_28_1_bR+1GyJpD2LK+l1lHz2stqkM7KQNt6nngXz34gapIwpbUwSGZZ+PJIRT7SjVBsxH8GhEQQ/s.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://p1.v.iask.com/336/597/136351495_2.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;视频：姜文希望《一步之遥》票房超《变4》&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://video.sina.com.cn/p/ent/m/c/2014-11-19/102764268823.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt; 其他视频戳新闻链接：&lt;a href=&quot;http://ent.sina.com.cn/m/c/2014-11-19/05034242787.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《一步之遥》姜文：会有电影赢美国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是姜文采访实录，关键内容我贴心地加粗啦：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;问：《一步之遥》为什么选择去纽约做后期？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：他们安排我去哪儿就去哪儿，制片的事儿由马珂负责。我的记忆好像是这个片子有美国的合作方，所以去了那边儿。我的所有片子中第一部是在德国混录的，第二部是在澳洲混录的，第三个是在巴黎混录的，第四个是在北京，但用的巴黎混录师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们怎么好法儿？我们这次的混录师迈尔克六十多岁，家里四代都做混录师，他们家人就干这个。混录室操作台上面有好多轨，我记得在澳洲时，有一个混录哥们儿以前是当水手的，一个指头有三个那么粗，但是推轨太细，所以老碰到其他的得重来，其实电影混录的操作台不是特别多，只有一两个厂家做，而这个混录台就是根据迈克尔的胳膊长短、手指头粗细来设计的，所以你想是不是找这个参与设备设计的人来做更方便？他三个月就能做完，还能有别人九个月的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：为什么会选择阎瑞生案这个故事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：我们电影配光时没有声音，只能看画面，但里面什么场景都有，人家美国工作人员还是觉得好玩儿，问什么故事这么奇怪有意思，我把阎瑞生的故事讲给他们听，他们说你瞎编的吧。当年一帮不是搞电影的人，有最好的摄影机器，拍了生活中的场景，就是选美活动，包含了一个凶杀案，拍那个人怎么被枪毙了，就缺一段儿怎么杀人的过程，就找原本的朋友在一起，重新把这段儿接进去了，就变成了1921年上映的第一部故事长片《阎瑞生》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：周韵在《让子弹飞》、《一步之遥》中都拿了枪，她在你心目中是不是一个很凶的女人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：有时候恰恰缺什么就得演什么，她可能是过分温柔，需要一点平衡。我自己回想了一下，我一共五个电影，里面的女的都挺厉害的。第一个是斯琴高娃，夏雨他妈也挺厉害的，夏雨追的宁静也挺坏的，周韵演的疯妈也很厉害。我觉得女的厉害点儿好，好儿子都是厉害的妈教育出来的。（主持人：我们讨论的是感情问题，不算是教育问题。）教育没有感情怎么教育啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：您和葛优再次合作有什么不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：没有不同，我们俩其实演了好几个电影了，《秦颂》就合作过，《有话好好说》也有过。我要这么说就是吹捧他，但他真是我心目中的好演员。我跟他这么熟，从八十年代就认识他，每当看他穿上角色的服装演戏的时候，仍然认为他是另外一个人。他穿什么衣服都像自己的，无论古装，还是《让子弹飞》，还是这套法式警服，永远都像他自己穿了很多年的衣服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：影片里面你演的马走日有两个爱人，周韵和舒淇，最后马走日选了谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：这我要是告诉你了，这电影还怎么看啊，原谅我不能告诉你这件事儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：那英姐和洪晃不是专业或者说职业演员，您为什么邀请他们加盟？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：你怎么知道人家不是专业的演员？谁说那英不专业了，无论唱歌还是表演，这么说对我是一个辱骂，我那么笨，会选个不专业的来演电影？不专业的，到我这儿也变专业了，比如夏雨。还有就是哪有不专业的演员，摄影机后面那个人，明儿下楼你可能就不认识了，每个人举起摄影机，坐在台下当记者问问题的时候，他就已经进入状态扮演自己的角色了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪晃也不用说，她做杂志设计感非常好，她上的那个学校在曼哈顿，原来是个女校，这个学校就有戏剧系。我们大家知道的梅里尔.斯特里普就是那个戏剧学校学习过，洪晃学过戏剧，也做过主持人，所以她的声音不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：美国同行评价《一步之遥》是二十年代最好的华语电影，您怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姜：美国人这么说的我相信，美国人一般不说瞎话，也犯不着跟我说这样的客气话。美国确实没有像这样的好电影，他们是那样的，星际里面穿来穿去，那确实也拍的很好。咱们拍那样的电影也行，反正有年轻人在拍，比如《三体》，刘慈欣这人我认识，我觉得他们有可能拍得更好。咱们有一波小孩儿在拍，行！没问题！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：马小军、马大三、马邦德、马走日，您的电影里的人物怎么都姓马？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：还真是！你说我要不拍马小军、马邦德，怎么能有后面马珂、马云、马化腾呢？这也是事实，你得给他们召唤，所以电影真的很重要啊。（主持人：还有奥巴马？）他得把马放后面，他要是叫马巴奥可能好多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：今天高仓健去世了，您知道这件事儿了么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：今天来的路上他们告诉我高仓健没了，这是一个很痛心的事儿，但我想想电影也是一个前赴后继的事儿吧，电影一直是有人在这么做着，上世纪70年代的《追捕》，我这一代和我妈妈这一代，都很喜欢，他的电影给中国广大人民认识世界起到了非常大的作用，可能超过很多其他方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问:那《一步之遥》这部戏会有什么深远影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：就是想让大家看了之后比较喜欢自己，比较每次照镜子的时候，看自己会更赏心悦目一点儿。当大家爱自己欣赏自己的时候，社会正能量就能多一点，大家就会更舒服一点儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：为什么会邀请歌坛天后那英来演这个戏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：我是这样，我一直不想暴露这个情况，但今天必须得说，我是一个敢于不知道的事儿的人。我早就说这个世界，最应该就是敢于不知道，你要什么都知道，就什么都不知道。我不知道她是歌坛天后，我要知道就不找他了。各种小道消息，我不听也没机会看。我就记得那英是我三十多年前，还是二十多年前认识的。她那时候唱歌我给他报幕，我又不知道怎么说，我就老报错，“随着感觉走，随着感觉走”，她就老在底下说：“跟着、跟着”（东北话），我说这小姑娘这么厉害。她挑衅看着我，问我多大了，我说我五十多岁了，她说这么老了，我叫你叔吧，从此变成我侄女儿了，一直到今天，咱么都长大了，我就想起我这侄女混成怎么样我也不知道，咱们这儿反正也有点吃喝，就来演戏，非常非常的火，我要是知道她是天后，我就不敢找他了。就是那句话“无知者无畏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：您和舒淇对手戏那么多，你让葛优怎么看这件事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：拆散他们，就是我的目的。葛优老说不给他剧本，也不是不给他剧本，他就不看剧本，每一个好演员都有特殊要求，葛优就是会问谁是女主角。我说是舒淇，他装得很平静，看别处，说“那行吧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：那葛优有没有抱怨或者不高兴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：（笑）葛优是个好人，当你的面儿不会说，但你看他拍完戏，今天发布会就不来了。在没有舒淇给他配戏的情况下，那是葛优的本事。舒淇和我演戏的时候，没有葛优，我俩演的更好。我不是当着舒淇的面夸她，配光的时候没有声音，那些人都特别喜欢她，没有声音你才能看一个人表演的生动和细腻，你们会在电影里看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：您的意思是你和舒淇比葛优跟舒淇更好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：我的意思是说，他们以前已经更好了，能不能再好点儿，就得上我这儿来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：姜文导演，您好，作为国内首个使用IMAX3D导演有什么感受？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：技术的活儿，得问摄影，我不是技术控。我这么说吧，电影首先是个技术活，你们要是聊太多艺术的活，那是话剧，或是文学。电影要是没有技术就不能叫电影。但他既然有技术，我们就要强调它非技术的一面儿。我们的四代混录师，我只要告诉他们要什么，他们就会去实现。具体IMAX和3D技术要多好，我觉得那是应该的，电影就该是这样的，我觉得作为导演太懂技术是没有必要的，但对技术专业人员有要求是基本的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：因为期待您这部电影能破电影票房的纪录。另外希望葛优在您的片子里，只拍一部片子就超越黄渤的票房，您能满足观众这个期待吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姜：您就这俩期待是吧？好办，我觉得不太难。既然你都有这个愿望，我觉得是非常有希望的。美国人弄电影确实弄了很多年，我必须承认他们最基本的从业人员的专业素质确实比较强，有些人干很小的活儿就能干一辈子，咱们这边很多行业都有点儿临时工的意思，大伙儿不断转换自己的身份和命运，也是很有朝气的，但是对于一个需要技术活，让这件事情需要得到保证的。四代干一件事儿的确实效率高点儿。美国的专业性还体现在，美国给我的经验是，他们很容易说“yes sir”，美国人很愿意实现你希望的东西，这是他们《变形金刚》实现的保障，我们这儿有点弱。但是，我们用三十年做了别人一百年的事儿，奇迹总是可发生的，我们总是希望一个电影能够可以赢了美国电影，这靠我一个人是实现不了的，得靠你不断有这样的希望，也有这样的行动，我想我们才能实现这件事儿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：您给我们这样的希望，我们，你有保证，我们就来。你敢做这个保证吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜：我是导演，我该怎么作保证呐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问：可是好剧本成就真男神啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回答：这话听上去是有道理的，有道理！努力吧，咱们共同努力。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;来源：新华网&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/ent/2014-11/19/c_127225886.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《一步之遥》预售破亿 姜文放金句：站着把钱花了&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
