<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874317/answer/16489581
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
女性出席正式场合应当如何搭配手包？
</title>
<description>
正装场合的女包，个人有如下心得：&lt;br&gt;1、分清楚使用场合。&lt;br&gt;如是晚宴，派对场合，那么拿的应当是专用的晚宴包（小小的，带亮片或反光）。如果考虑到方便行动，应当附一根可以方便拿出来及收回去的的肩链。&lt;br&gt;如果是商务场合，适合体积较大型的，略带公文包风格的手袋。&lt;br&gt;2、越正式的场合，所使用的手袋应当采用越常见品质较高的皮质，如小牛皮，小羊皮。&lt;br&gt;鳄鱼皮，蜥蜴皮，鸵鸟皮等过绚的皮质不太适宜。&lt;br&gt;帆布包款不适合正式场合。&lt;br&gt;3、到访别人家中，或是其他场合，应以无LOGO及MONOGRAM花纹为佳。&lt;br&gt;4、手提包（短柄款）相对于肩挎款（长柄款）正更式，斜挎款不适宜正式场合。&lt;br&gt;5、以下带有过度装饰的款式不适宜正式场合（晚宴除外）：铆钉、水钻、巨大锁型或类似装饰 、图案造型装饰（如笑脸包），过度鞣革处理加出须的包（机车包）&lt;br&gt;6、色泽选择上，以黑，白、灰、棕等暗色调、或其他所谓&quot;庄重感“色调为佳，最好是单色调，可双色调（但以一个色调为主），但避免包体有三个以上的颜色。&lt;br&gt;7、最好与你身上的一款颜色呼应
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874180/answer/16464945
</link>
<author>
lipition
</author>
<title>
富士康科技的子公司是如何分工的？为什么富士康国际 2012 年亏损 3.2 亿美元？
</title>
<description>
谢邀.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一.富士康科技的子公司是如何分工&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 富士康在业务分工上,是按照事业群来划分的,每个事业群都有自己的名字与业务.&lt;br&gt; 1.CCPBG事业群（消费电子产品事业群 Consumer &amp;amp; Computer Products Business Group）—— 主要从事游戏机、笔记本电脑、液晶电视、光驱、数码相机、投影机、散热系统及组件、LED光照明、新型界面材料、镁铝合金产品、印刷电路板等产品的研发与生产，全球最大的消费性电子产品研发制造商。&lt;br&gt;2.Chimei Innolux （&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1586195.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;奇美电子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Chimei Innolux Corporation）—— 前身为群创光电，2010年3月与奇美电子、统宝光电正式合并，并更名为奇美电子。产品横跨各式TFT LCD液晶面板模块与终端液晶显示器，主要包括电视用面板、桌上型监视器与笔记型计算机用面板、中小尺寸面板、桌上型监视器、液晶电视等，供应全球尖端信息与消费电子客户，是世界TFT-LCD（薄膜晶体管液晶显示器）领导厂商。&lt;br&gt;3.CMMSG资讯系统整合与服务产品事业群（Component Module Move Service Group） —— 主要从事PC准系统、主机板、机箱、零组件及Server主机板、机箱、零组件的研发与生产，产品遍及整个计算机领域，2009年拓展至打印机、墨水盒及笔记本电脑等生产领域。&lt;br&gt;4. CNSBG在多模智能型手机﹑VoIP Access Gateway﹑IP/Cable 机顶盒﹑WiMAX﹑Wi-Fi Phone﹑VoIP Phone﹑多功能终端设备等新产品领域具有先进的研发能力，在塑模﹑成型﹑压铸技术与进阶供应链专业技术领域具有世界领先水平，ADSL﹑V.90/Wireless Modem及计算机背光模组等ODM产品的市场占有率世界第一。&lt;br&gt;5.iDPBG 事业群（数位产品事业群 integrated Digital Product Business Group）—— 主要从事时尚移动通讯终端设备，影音数字产品的研发与生产，服务于全球一流客户，是位居世界前列的数字产品制造商。&lt;strong&gt;&lt;u&gt;iPhone就是在这个事业群组装成成品并出货的.&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;6. iDSBG 事业群（创新数位系统事业群innovation Digital System Business Group）——前身为iDPBG旗下DSPG产品次群，自2010年6月起独立运作拓展经营新路。主要从事时尚平板计算机、台式计算机、笔记本电脑准系统及服务器等多类产品的研发、制造和组装，凭借强大的核心竞争力服务于全球一流客户。&lt;br&gt;7.MIPBG 事业群（移动连接产品事业群Mobile Interconnection Products Business Group） —— 成立于2009年2月，是由原NWInG MH产业处、IER产品部与鸿胜科技（FAT）合并而成的新事业群，主要从事电脑、数位内容、消费性电子产品所需的各式印刷电路板及移动电子设备连接器、零组件等产品的研发与生产，是位居全球前列的印刷电路板制造商。&lt;br&gt;8.NWInG 事业群（网络连接产品事业群 Network Interconnection Business Group）—— 集团领先业界的起点，主要从事电脑、通讯、消费性电子、汽车电子等领域的连接器、精密线缆与线缆装配产品的研发与生产，是位居全球前列的专业精密零组件供货商。&lt;br&gt;9.PCEBG 事业群（企业资讯系统产品事业群 Personal Computer &amp;amp; Enterprise Product Business Group）—— 主要从事电脑、主机板、显示卡、服务器、机构零组件和电子消费品的研发与生产，为国际知名客户提供全方位的产品与解决方案。&lt;br&gt;10.SHZBG 事业群（鸿超准产品事业群 Super Precision Mechanical Business Group）—— 主要从事精密模具、光通产品、3C产品机构、自动化设备、自动化机器人、精密刀具、光学产品的研发与生产，精密模具与机构件技术处于业界领跑地位。&lt;strong&gt;&lt;u&gt;富士康比较老牌的事业群,iPhone的外壳就是此事业群下面的一个产品处制造的.&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;11.TMSBG 事业群（科技整合服务事业群 Technology Merging Services Business Group）—— 成立于2009年6月，又称天马行步事业群，专注于当今领先的高科技移动数字产品的研发和导入，同时涉足多媒体播放器及音乐手机领域。主要产品为E-book（电子图书）阅读器、DPF（电子相框）、LED护眼灯等，客户均为全球数位内容领域顶级公司。&lt;br&gt;12.WLBG 事业群（无线通讯机构产品事业群 Wireless Business Group）—— 集团涉足无线通讯、全球布局最完整的事业群，主要从事手机零组件制造与组装、手机主板/LCD及整机生产，是全球最大的手机专业制造商。&lt;br&gt;13.NCBG 事业群（通路事业群 Channel Business Group）——负责为集团开发、管理所有通路及其相关业务。旗下主要包括赛博数码广场、与德国合资的Media Markt连锁大卖场、敢创小型零售卖场以及其他3C行销平台，为满足不同消费需求提供一站式全系列3C购物体验。&lt;br&gt;   以上信息,来源于网络,粗体下划线为我补充说明.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二.富士康国际亏损&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 富士康国际是在当年诺基亚最辉煌的时候从富士康的事业群中独立出来整合上市的,当年因为诺基亚/摩托等占主要市场的品牌都由它代工,所以在当年红火的不可一世,据曾经在FIH待过的同事说,产线线长年终奖能发十几倍.&lt;br&gt;   所以亏损的原因再简单不过,当年的客户现在都一蹶不振,FIH怎么赚钱?现在代工小米,利润微薄,订单少,毕竟身子大了,喝一口水怎么能解渴?
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20019090/answer/16486797
</link>
<author>
周筠
</author>
<title>
给孩子「自由」的教育方式是否真的那么好？
</title>
<description>
俺闺女10岁，对这个问题略有心得，也经常为此困惑，先虚晃一枪，等着接大家的高招哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”放养“、”粗养“、”自由“，这些词儿多么有魅力啊，但的确任何词儿都有另一面：陷阱的一面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得在微博上摘录一本书名为《放养的哈佛女孩》里的内容时，一位微软的朋友颇不以为然地针对”放养“两字提出批评，认为完全是不可行的，是家长不好好为孩子尽责任而找的最佳借口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我在读另一本《哈佛两姐妹》的父母教育手记（这对夫妻是上个世纪80年代初闯荡美国的安徽人，孩子都是90后）时，则看到了这样的故事：1.为了提高两个女儿的写作能力，他们很严厉地规定女儿必须一遍遍修改作文，不管女儿涕泪横流也一定坚持，直到女儿们基本上掌握了这一技能。因为他们身在美国，深知锻炼这一项在美国社会生存的基本技能对孩子多么重要。2.为了不让读高中的孩子们过于痴迷在故事书里而忘记了做该做的事情，他们一再忍让，最后还是采取了”焚书“的行动，迫使孩子们的思维回归到正常的学习生活中。他们焚掉的，是《哈利波特》系列书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我也看到，《放养的哈佛女孩》中，女孩的父亲为了教会她懂得聪明地管理好时间，提高时间利用效率，亲自示范自己是如何做家务的，让女儿一次次练习短时间里处理好各种家务——这难道是”放养“？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也看到，《哈佛两姐妹》中的这对父母，对姐妹俩的一些爱好（艺术和科学）投入了大量的时间支持，包括帮姐妹俩融入到白人社会中，结交大量的好友，想了很多聪明有趣的办法。这些方面，他们比崇尚自由的美国父母还要更支持孩子们的爱好和选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还看到，台湾长销书作家刘墉，他的儿子上哈佛一年后，和老爸刘墉连招呼都不打，就休学一年，自己回到台湾搞音乐，刘墉对此也听之任之，但在孩子上大学之前，刘墉可是一位严父，很多地方都对儿子耳提面命，为此也写了一本又一本书。然而，刘墉对自己的女儿却是明显地放任一些，因为这个女儿的个性太像刘墉自己，做事追求完美，原本就够紧张，刘墉倒是要帮女儿懂得放松，所以他对个性大大咧咧的儿子多有督促，但等到儿子上大学后就基本上任其自由发展。对女儿则处处宽容，虽然也写信给女儿，但教育风格和对待儿子多有不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有位清华毕业、微软工作的朋友对我说：教小学3年级的儿子学数学很不容易，他说” 一个竖式除法，很简单啊，我以前老师一教就会，我儿子却教半天都学不会，他怎么这么不像我。“  当然，这位父亲牢骚归牢骚，最终还是选择耐心地一遍遍教孩子，对孩子教育投入了大量心血，是典型的江苏人对待孩子教育的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了女儿后，也就经常开始在”自由“和”约束“之间翻来覆去掂量，总会犯错，不过也总有欣喜。我有个朋友抱怨说他再也不读育儿书了（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/post/445464/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我为什么现在不看育儿书了？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） 我没他那么酷，还是很喜欢收集各种入我眼的育儿书来看，因为对一件复杂的事情（育儿够复杂吧各位孩子爹娘），我信奉詹宏志的说法：只有知道足够多的偏见，才会减少偏见——一句话，也就是只有看过多个父母育儿的经验教训，轮到我自己实践，才有可能不走极端——极端往往是采用简单方式处理复杂问题而导致的，对不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读的育儿图书包括：&lt;br&gt;一、育儿手记/育儿专著&lt;br&gt;包括：&lt;br&gt;各种老外和本国同胞写的：1.父母育儿手记（这里的老外不光是欧美的，还有日韩、港台的）；2.儿童教育专家的经典著作；3.学校老师写的教师手记。&lt;br&gt;二、儿童心理学/儿童发育科学方面的书&lt;br&gt;&lt;br&gt;窃以为，作为父母，首先读儿童心理学和儿童发育科学方面的书是最关键的，这是育儿的知识基础，也是看各种育儿手记和专著必备的平台知识。有了这些知识，再来探讨”自由“之类的话题就不会太离谱了，为啥呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，孩子的自由，首先建立在他能较好地运用这种自由的能力上。比如，孩子的发育有这样一些特点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;当孩子感觉与父母关系亲密时，其大脑神经通道就保持畅通，使其能够感知、记忆和思考。孩子的智能每天都在增长，孩子的大脑发育需要一位成人能够读懂他们发出的各种信息，并以关心和支持的态度给以回应，这时，孩子的智能就能全速运转，能够认知，通情达理，还会注意到他人的需要。（摘自&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2304415/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;倾听孩子 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;10-12岁之间，大脑的发育会经历一个”飞速图谱期“（fast mapping），在这短短的两年期间，大脑的边缘系统和皮层的灰质将增加一倍，孩子的记忆力和道德感得到全面发展。在这一时期，儿童视觉和动作协调的发育，也逐渐成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据距离判断物体与自己之间的距离，一般来说到了12岁才发育成熟。手眼追踪物体的能力，也在10岁～12岁之间发育成熟。将物体与其周边背景区分开的能力，也在8岁～12岁之间发育成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，8岁～12岁，或者10岁～12岁，是人类大脑发育的关键时期。儿童的大脑在这个阶段完成修枝剪叶的工作，这个时候孩子的兴趣会稳定下来。凡是在这个时期形成的爱好和习惯，比如阅读、音乐、戏剧、绘画、写作、运动、探索、科学，等等，将会伴随她一生。&lt;br&gt;（摘自&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3234110/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;跟上孩子成长的脚步 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====&lt;br&gt;若能了解孩子的这些发育特点，就可以因势利导，在相应的阶段有针对性地培养孩子的自律能力，提高孩子的道德意识。这方面我有些小尝试，写给大家看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从自己的成长过程中认识到阅读对孩子来说是非常重要的，但又要非常注意不要伤害孩子的阅读积极性。因此，结合我自己的成长体验，我发现阅读开始的时间早晚并没那么要紧，只要在一定的年龄范围内就可以，而且之前要给孩子适度的技能辅助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家闺女识字晚，3岁时虽然也跟着葫芦画瓢地能把整篇《木兰辞》背下来，还能背一些李白的乐府，但事实证明这不过是她的音乐天赋在起作用，到了四五岁，全都忘记了。在幼儿园她就是玩儿，我们根本没抓她认字。幼儿园她们还学拼音，但她基本没学会。就这样，六岁半她开始上小学一年级——我也是根据我们夫妻俩上学太早不好的教训，所以有意让她晚一点上学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一年级，拼音一开始像个拦路虎，我采取鼓励的方式，给她密集训练了一周拼音，结果一考试就拿了全班第一，孩子对拼音一点都不害怕了。我想乘胜追击，带着她读拼音故事书，但她比较反感，不想读，觉得累。我试了几次，看她真的不喜欢，就放下了，没当回事。反正她天天都在学拼音。想想我自己一年级在东北农村上小学（随父母下放），不也就学会了拼音，也没开始阅读，直到8岁回到武汉上小学才开始有书读。所以我心里有个底线：大不了我闺女到8岁再开始阅读。由于有这么宽松的底线，因此我一直对她的认字和阅读持”自由放任“的态度，但这不等于说我不给她做好阅读准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做的阅读准备，就是给她买了一个可爱的白色小书柜，同事说这书柜有种”梦幻“的感觉，我在书柜上放了各种适合她这个年龄阅读的书。对了，为了了解儿童阅读的规律，我也专门买了谈儿童阅读的书来读，推荐几本先：&lt;br&gt;1.&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1505426/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;儿童阅读100个关键问题 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2.&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1800113/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;图画书阅读与经典 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3.&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/6802418/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;世界儿童文学·阅读与经典 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样就在书架上放了几十本儿童书，有科幻的、科普的、故事的，基本上都是拼音版，有大量的插图，外版书居多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢地，我们发现孩子很有兴趣认字，而且兴趣一来就乐此不疲，我们立刻鼓励之。但也并未因此强迫她阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天，大概是孩子一年级下学期，我发现她捧着一本厚厚的书聚精会神在读。悄悄走近她一看，是拼音版《一千零一夜》，这下，就开启了她的阅读之门，从此孩子一头扎进书的海洋里，而我，只需要负责给她及时提供适合她这个年龄阅读的书就是。同时，我也因给孩子做睡前朗读，深刻地认识到优秀的儿童文学带给孩子和大人心灵的力量，对研究儿童阅读产生了浓厚的兴趣，在微博上fo了好几个靠谱的儿童阅读专家，推荐几个先：&lt;br&gt;1.&lt;a href=&quot;http://weibo.com/yimanerkan?topnav=1&amp;amp;wvr=5&amp;amp;topsug=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一慢二看的微博 新浪微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2.&lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/1676959853?topnav=1&amp;amp;wvr=5&amp;amp;topsug=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;王林儿童阅读的微博 新浪微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3.&lt;a href=&quot;http://weibo.com/newssunshine?topnav=1&amp;amp;wvr=5&amp;amp;topsug=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;杨政的微博 新浪微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子尚未开启阅读之门时，我们给予她自由，不强迫她读书，等待她自己开启这扇大门。但，等到孩子爱上阅读后，”自由“便来挑战父母了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子一旦爱上什么，就有如痴如醉的倾向。随着她识字越来越多，她对书的渴求也越来越高，很快她就不爱读拼音版，直接读没有拼音的书，虽然一本《格林童话》她啃了很久，但由于是她自己感兴趣的，我们告诉她不认识的字就跳过去，想读哪段就读哪段，于是看着她一本本把书架上的书都找出来”吃掉“，有些书她会反复阅读，比如《希腊神话》和《格林童话》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但问题也来了，如果任其自由阅读，她就可以不睡觉、不吃饭，看个昏天黑地，上厕所也带着书。这显然不行。这个时候，靠强压是不行的，要开始讲道理。给她讲视力差的危害，青光眼导致的失明的可怕，白内障的麻烦...知识无疑会帮助她建立自律的内在根基，但外在的”他律“还是必须的，她慢慢懂得未成年人需要服从监护人出于孩子身心健康考虑而设置的一些规定。但更重要的还是，这些规定和服从也都建立在孩子和父母之间亲密的关系上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子知道父母总是能及时满足自己心中的一些愿望，比如她想读的书，我们会抓紧为她买。有一阵她非常喜欢自己编制谜语，沉迷于语言的魅力中，我们就给她买好的灯谜书，和她一起猜谜。她非常想读各国的童话，我们也买来最好的插图版本给她看。有的书，买的版本不合适，就一再调换，比如《海底两万里》家里已经有五六个版本。因为知道自己的愿望被父母尊重，孩子也就愿意服从父母的一些规定，即便她不能完全弄懂，但也能基本明白父母是为她好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些技巧的运用，也能让孩子在看似不自由的选择中体会到自由。比如我们一起去买东西，设定了选择的范围（这个由父母规定，比如金额的大小，质量的标准），但在这个范围内让孩子做主，孩子也会发现自己并非一点自主权都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;规定了选择范围后的自由，常常是能让父母和孩子取得双赢的。最近的一个例子我们觉得也值得分享一下：&lt;br&gt;孩子这学期是4年级下学期，她自己积极和老师沟通，终于搞定了中午在学校里吃饭和午休的”大事儿“，这件事几乎完全就是孩子自己做主，自己找老师联系搞定的，家长只负责交钱就是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但随之而来的就是孩子这个时间段完全自己掌控，不受家长约束，她会不会运用好这个”自由“呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在寒假和她有大量的交流，交流睡眠对这个年龄段的孩子会有哪些影响（比如需要多长的睡眠，什么时间入睡最好，等等，睡眠不足会带来哪些坏处？他们班哪些同学学得轻松，玩得痛快，等等，爸爸妈妈小时候的睡眠是怎样的，对后来的生活工作有哪些好影响，外公外婆和爷爷奶奶的作息习惯分别对健康带来了怎样的帮助和负面的影响，等等），由于经常讨论睡眠问题，加上长期坚持实践早睡早起的习惯，孩子在睡眠方面已经比较自律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我们预想到孩子中午在学校，会羡慕有的孩子能自由支配零花钱，于是，参考&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3576486/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;小狗钱钱 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和杨杰的书&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/20414886/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;让孩子心悦诚服 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里的建议，我们从这学期开始给孩子制定了一系列零花钱的获得与支配的小小家庭制度，还设立了时间管理奖和健康奖，鼓励她坚持好的习惯（如每晚8点半就入睡，每周放学后坚3～4次长跑1600米并跳绳，回家后练习仰卧起坐和下腰），督促她养成做计划并回顾计划的习惯。通过鼓励和督促她巩固好这些习惯来训练她整体的自律能力，这样中午在学校的时间段里她也不至于过于放任自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在家里对存钱罐和我们放零钱的钱包，都不对孩子设防，是自由开放的，因为这些钱的额度很有限。但家里的存折和卡的密码绝不对孩子开放。有意思的是，由于零钱对孩子是自由开放的，我们也从不猜疑孩子是否偷偷花这些零钱，反而每次孩子都会在一段时间后，主动告诉我们她花了哪些钱，比如她告诉我：存钱罐里现在基本上没有一元的硬币了，都被她拿去偷偷买糖果了。我们听了也没多说她什么，觉得在正常范围内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近她又告诉我，她从我钱包里拿了15元到菜市场的杂志摊上买了一本《查理九世：鬼公主出嫁》，这引起我的高度注意。因为那个杂志摊我知道的，卖儿童书都是原价，尽卖一些不入流的童书。但是还是很吸引孩子们的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子被《查理九世：鬼公主出嫁》迷得不行，灵魂出了窍，这个样子走在路上会被车撞的，必须设法疏导。我赶紧到网上查这类书，我想，堵住是不行的，她反而会更加渴望。正好到了周末，楼上楼下在其他学校读书的好朋友们都来家里找孩子玩。我在一边听孩子们讨论《查理九世》，果然那些孩子也都读了这些书，并说这个作者写的《怪物大师》更好看。我就上网找《怪物大师》，见是接力出版社出版的，就比较放心，因为接力出版社是我心目中排前几位的儿童图书出版社，他们出版的《蓝精灵》系列、《丁丁历险记》系列，都是孩子特别喜爱的书，印刷质量也很好。我在寻找《怪物大师》的时候，也找到了早就做了记号的”鸡皮疙瘩“系列，这都是同一类型的书。立刻下单10本”鸡皮疙瘩“系列的书和8本”怪物大师“系列的书。很快书就送到家，孩子周末一口气看了3本”怪物大师“和1本”鸡皮疙瘩“，总算解了渴，并且下结论说：怪物大师比查理九世好，鸡皮疙瘩的幽默是前面两种书里没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她还跑过来亲我，说”好爱妈妈，妈妈总是给我买我喜欢的书“。我见她心满意足的样子，提醒她，不能因为读这些书而忘记了功课，就如不能因为吃巧克力就不吃饭一样。她同意。于是趁机约定：这些书都只能在周五晚上和周六周日读，且平时也不能带到学校影响同学们的学习，只能周五带去给同学读。她都同意了。现在，这些书都堆在我家冰箱的顶上（西门子冰箱，个儿很高），冰箱顶上专门放供她在规定时间里读的书和吃的东西，她看得到，够不着（实在想够，也能踩板凳拿得到），所以这是一个半开放的约束，是带着信任和爱护的约束，孩子是愿意接受的，况且有盼头：周末可以放开享用啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，为了平衡好她的阅读渴望，原本答应她六一才买的《蓝精灵》第4辑，我也提前给她买了，她非常开心，我告诉她蓝精灵可以平时带到学校去看。周末有盼头，平时又有心爱的蓝精灵陪伴，孩子对这些来自父母的规定接受得不勉强，并且能体会到父母的用心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们告诉孩子，看这些惊险小说，大脑和内心的节奏就会很快，像坐过山车一样，总是这么咚咚咚地，人也会疲倦劳累。所以阅读也要像弹琴一样，既要读快节奏的，也要读节奏慢一点的。孩子长期练琴，对这样的比喻比较容易接受。另外，她也说自己蛮愿意学着管住自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种把愿望延迟到周末来满足的做法，我们在其他事情上已经引导过她，比如她每天的零花钱（1元）通常都会愿意攒到周末再花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们感到，在家里经常和孩子讨论”自由“的话题也很重要，这样就能让她用辩证的观点来看待自由，知道世界上没有绝对的自由，真正的自由不是想做什么就做什么，而是不想做什么就可以不做。让她慢慢建立起”自由和自律“是一个硬币的两面、是分不开的观点。她由此知道自由如洪水泛滥是不行的，而给洪水筑起大坝，洪水就能发电，还能灌溉农田，自律和自由，就如大坝和洪水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她知道，家里阳台上鲜花盛开的自由，来自每天不辍的浇灌和定期的剪枝、施肥。她知道家里金鱼缸里金鱼游来游去的自由，来自每天都精心喂养，不能多喂，也不能不喂，都有一定之规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她看到父母头天晚上为第二天的早餐做各种准备：洗菜、切菜、预约好电饭煲的蒸饭时间，她知道如果做好了这些准备，就有了第二天一早吃营养丰富的早餐的自由。而有了全面的营养，人就不容易生病，就有了快乐地学习和生活的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们特别重视的，还是教会她懂得：长期坚持小的约束，会换来日后大的自由。这样她就能慢慢懂得，所有这些刻意的训练和坚持，都是为了以后人生路上她能获得真正的自由在做准备。但这又不等于牺牲眼前就可以享受的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在经受了短期较大的学习压力之后，我们会让她到点就放开享受一下。如一周到了周五，她就能放开休息，食物和图书及电视等，都会依照她的喜好和心愿做一番规划，让她吃得开心，读得爽，看得愉快，还能睡懒觉（不过也有时间规定，比如不能超过8点就要起床，而平时都是5点半起床）。或到了放长假，也会好好设计一番，尽情度假放松。该吃大餐的时候绝不继续空等。但放松时也会有必要的约束，有范围规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些自由和约束的取舍，我们都会用一个词来不断衡量：节奏。为的都是防止节奏单调，防止走极端（节奏一单调就会陷入极端，绷得太紧的弦会断，弦太松也弹不成调），想达成的都是动态平衡（追求”多样化与一致性“的统一，希望生活像一首动听的歌，有快有慢，有长有短。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里，发现可能已经完全写跑题了。8过，反正说了是虚晃一枪，哈哈，等着接大家的高招哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====&lt;b&gt;针对这个帖子的网友的一些观点，陆续汇集自己的评论&lt;/b&gt;===&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chunliu&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Chun Liu&lt;/a&gt;，&lt;strong&gt;图书馆是个好地方。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前也相信什么开放式教育，快乐教育，自由式教育等等，现在发现，这些理论就是听听而已，不能当真。对孩子最好的教育，是培养他适应这个残酷的社会。还是讲个身边朋友的故事吧。&lt;br&gt;朋友夫妻俩也是信奉所谓快乐教育的，他们很注意培养儿子的独立意识。他们儿子现在快小学毕业了，从各方面看，确实是个好孩子，独立，诚实，对别的小朋友有爱心，很会玩也爱玩，有创造力。可是只有一个缺点，就是不爱学习，是班上的后进生，朋友经常被叫去开后进家长会。孩子刚上学的时候，朋友没把这当回事，觉得孩子大了，懂事了自然会认真学习的。可是现在他们督促孩子学习，他会问，我为什么要学习?有这时间，我可以搭个大大的乐高机器人了。&lt;br&gt;这也许放在美国不算个事，可是朋友偏偏生活在新加坡，这可是个唯成绩论的地方，成绩不好意味这不能上好的中学，大学，前途一片暗淡。朋友现在经常无奈地感叹，他们身在东方，却错用了西方的教育理念，悔之晚矣。现在只能给孩子报各种各样的补习班，期望孩子的成绩能尽量提高一些罢了。现在是大人孩子都痛苦，哎。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;俺的回应&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;如果认为“对孩子最好的教育，是培养他适应这个残酷的社会”，这就可能是在给孩子从小灌输被动适应环境的生活观念，以恐怖和压力为主，而不是以享受生命中的喜悦为先。朋友的孩子在搭建乐高机器人的时候也能学到知识的，这要看家长是否善于抓住契机来给予引导。若实情如楼主所述，那么楼主的朋友有可能是简单地理解了“快乐教育”，走得极端了一点，但并非就来不及扳回一些。但因为这件事，楼主就又走到另一个极端，也似不是明智的选择。首先，这个社会有残酷的一面，但也有温情的一面，两面都要展示给孩子，而且对于孩子来说，首先需要展示温情美好的一面，而不是先吓唬他。有创造力的孩子都不是吓唬大的。就我个人的阅读来看，推荐楼主看看《哈佛两姐妹》和《粗养的智慧》这两本书。孩子的教育，原本在收放之间，单纯的收和单纯的放，都是把问题看得太简单了，不知楼主以为然否。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20875755/answer/16480840
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
电竞游戏算不算体育？
</title>
<description>
在进入奥林匹克之前，大部分现有的项目都是一种广义意义上的“游戏”，体力运动诸如足球、脑力运动诸如围棋，都是从原本的“玩”，通过规则的不断完善带来竞技性、公平性、观赏性的提升，最终成为大众接受的竞技体育项目的。拿现有的一些奥运会项目，尤其是脑力竞技的项目和电竞游戏进行类比，你会发现其实很相近。电竞游戏，考验的不是体力，更多的是策略，而为了赢得一场比赛，除了天份之外，更多的是靠后天不断的锻炼和经验的积累来实现的，都很像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在对抗性和观赏性上，高水平的电竞游戏并不比现有的一些体育项目差，所以中国在2003年将电子竞技列为我国正式开展的第99个体育项目，并建立国家队，已经不是新闻了，这个问题不需要社会来定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个话题能炒这么热，我想本身说明很多人对游戏存有很深的偏见。在相当一部分人眼里，游戏还是被当作“玩物丧志”的“洪水猛兽”，看那个得了40多票的同学是怎么形容的吧：“网吧污浊的空气，过量的电脑辐射，弯腰驼背，视力下降，封闭的社交圈，巨量的时间消耗。”——这种以偏概全以点带面的描述，多么符合一些不熟悉这个行业的人对它的描述，于是得到了很多赞同。但是事实是这样么？要反驳起来很简单，但是我不想做这件事情，我想扯点其他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到知乎以来，我一直比较反感的只有一种现象，那就是很多人会对自己不了解的领域信口开河，这个问题我也和&lt;a data-title=&quot;@黄继新&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 吐过两次槽，但是我想站在运营的角度这种问题其实是无解的，所以也就只是吐槽。在我看来，大部分人都只能算是少数几个领域内的专家，比如我自己在知乎的几十条回答，基本上都只在游戏着一个算是自己专业的领域，其他还有奇幻小说、推理小说这些自己相对了解一些的领域，以及一些非常个人化的问题。我不会去回答其他我完全不懂的东西，在其他我关心但是不懂的领域我只是做一个学习者，也在这里学到了很多知识，这也是我还算喜欢知乎的一个原因。我建议在回答这个问题之前，仔细想想你了解电竞游戏基本运作吗？你知道电竞行业目前的现状吗？如果回答是否定的话，虽然也没有人阻碍你发表自己的观点，但是请不要拿头脑中的偏见认识和错误的事实来举例。何超为什么会被这么多人抨击？最主要的还是因为他不了解高水平电竞比赛的专业选手在训练中付出的辛苦，相比他们也不遑多让，而他只是用固有的观念把电竞游戏当成玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国电子竞技的发展，十余年来历经很多辛苦，如今也算到了一个开花结果的时候。年前电竞行业资深从业者，WE俱乐部经理刘洋在微博上写了一个《中国电子竞技幕后史》（&lt;a href=&quot;http://kan.weibo.com/kan/3494929448443919&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;kan.weibo.com/kan/349492&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;9448443919&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），目前连载了很多篇，从中可以了解很多故事。在序言中，对于国家用体制来发展电竞游戏，他的观点是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　还有很多人会说，中国电子竞技发展缓慢是因为国家不重视，奥运会没有电子竞技项目，这是糊涂。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　这种想法形成于我们从小到大的思维定势，认为体育选手就应该国家养，从小关起来训练，长大了去拿奥运会金牌为国争光。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　我们就像是一群沉默的羔羊，从小被养，被剃毛，最后被吃掉，我们认为这是理所当然的，我们已经完全忘记，体育本身的起源和目的是自下而上的全民强身健体，而不是培养一群特种兵去代表我们拿金牌，这种金牌并不能代表也不能带动我们的身体素质水平。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　.......&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　于是，中国电子竞技从那个时候就开始了自力更生的发展，就像是从小被扔在山里的斯巴达人，顽强、孤独的摸索着，大多数时候只是为了生存，谈不上发展。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　可是，正是在这样一个环境里，这十几年来，电子竞技成为了中国校园中最受欢迎以及普及度最高的娱乐项目，低消费、低配置要求、组织方便、可玩性高等等特性，让电子竞技变成了一个时代的记忆。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　至此，一个真正的，自下而上的，链条完善的，普及度极高的体育项目，在中国大地上诞生了，中国电子竞技几乎拥有整个中国高校市场。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　这种时候你期待奥运会有电子竞技项目？期待国家开始用他们的那一套方法从小孩子培养奥运冠军？&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　　暂且不说，电子竞技本身与奥运项目重视身体运动消耗的原则相悖，把一个市场经济下诞生并发展的很好的东西拉回计划经济的体制内？这本身就是一种历史的倒退。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不认为举国体制有助于发展电竞行业，但是国家的支持多少能让这个行业得到更多人的认可，让更多的从业人员也能有更多的信心，但是现在的问题似乎不在国家，而在社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能不带偏见地去了解高水平电子竞技游戏比赛，以及中国的电子竞技目前是怎样的状态么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————补充———————&lt;br&gt;&lt;br&gt;我发现一些人其实更纠结的是“体育”这个词的定义......如果说是狭义的身体运动的概念，那么自然不算。但是作为一名专业运动员，何超那句话的体育指的应该就是“竞技体育”这种宽泛的概念吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20881740/answer/16488619
</link>
<author>
张涛
</author>
<title>
豌豆荚团队成员去南方厂区调研，目的是什么，过程怎样，有哪些收获？
</title>
<description>
午休时间，比较紧迫，照着 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 的问题组织一下手上的内容。格式比较乱，先给看官们说声抱歉了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;目的是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2013 对于豌豆荚来说，是一个向纵深发展的一年。豌豆荚需要去接触更广泛的智能手机用户，让更多人的 Android 手机变得简单好用。东莞作为一个三线城市，有着大量的外来人口、足够多的厂区、打工者平均年龄较低这些特征，因此被我们选为调研样本。&lt;br&gt;调研的目的则是为了了解工厂里年轻人的生存状态，他们是如何使用智能手机，如何获取日常需要消费的内容。&lt;br&gt;&lt;b&gt;过程是怎样？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实从去年开始，豌豆实验室就已经有同事去过东莞下面的城镇做过一轮调研了。年后回来，我们觉得要为这一用户群体做好设计，需要更多的产品设计师过去接接地气。于是又让我和另一位同事从北京过去，换一个城镇再看看。&lt;br&gt;东莞没有机场，所以是先飞到深圳，然后再跑几十公里高速到达的东莞长安镇。我们在那呆了三天两夜，完整访谈了三位智能手机使用者，走访了几个集中的厂区及周边的生活社区。&lt;br&gt;随后的一周，另外一位同事&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@姜楠&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jiaozhu&quot; data-tip=&quot;p$b$jiaozhu&quot;&gt;@姜楠&lt;/a&gt;也到了这边，摆了一个小摊，为工友们免费提供内容下载以获得谈话机会。这个过程是十分有趣的，请他本人来叙述吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;有哪些收获？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;笔记条目&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;大家的笔记和总结内容量比较大，也没时间好好整理了，我把一些重要的条目摘抄如下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;安卓市场（ Hiapk 那个）占绝对优势地位，大部分人认为这个就是官方市场&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那边的用户使用手机的场景还是远比我们想象的落后，虽然大部分都是触屏的国产 Android 手机，但是使用方式还是基本当成功能机使用，比如 SD 卡插拔拷电影，装应用通过拷到 SD 卡然后安装以及换手机时通讯录移动到 SIM 然后更换之类的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分用户感觉手机应用市场下载的东西都一样，对安全之类没什么概念，能下就可以，所以一般都是以自带的市场为主，最后会配置一个安卓市场&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电影在这个圈子里面真的是大生意，工人平时消遣，用手机看电影还是比较普及，因为舍不得开流量，所以社交的应用，其实他们聊的很少&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;PC端的电脑软件，他们使用也很少，主要还是依托网吧，以及一些卖场来拷贝安装东西&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;安卓系统的本身的一些功能他们都还比较熟悉，比如长按拖拽卸载应用，设置widget,还有菜单之类的管理，都还是比较熟悉&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Wifi 普及比想象中高，工人都会使用，基本没什么门槛，有些比较大的工厂，比如步步高，OPPO 之类，都有。还有一些工厂招工以宿舍有免费 Wifi 吸引工人，手机店员也说东莞这边 Wifi 覆盖率已经处处都能方便获取到了（关于这点，我们在晚上游街的过程中有体会，每个经过的地方把手机拿出，都会有不少的加密或未加密 Wifi 信号。SSID 名称往往是附近工厂的拼音）&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;三家手机店速记&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;1. 中域手机店&lt;br&gt;一个手机连锁店，里面主要是 OPPO , 步步高，一进去店主有很卖力推荐 OPPO，价位在 1299，手机应用都是内置的，看了下主要是安卓市场，店员也会很主动告诉用户下载应用用安卓市场就可以，手机卖场可以免费帮用户装应用，拷视频音乐，买了到时候再过来装都没问题，一直跟我普及 Wifi 装应用免费的概念，大致问了下，他说步步高，OPPO 工厂宿舍都有 Wifi，所以这个不存在问题，对系统应用有无广告，感觉不是很在乎，估计是没被骚扰过，但是他说 360 可以拦截这些垃圾短信，应用广告也可以拦截，他对电脑上的 QQ手机助手推广的比较卖力，也给我介绍了 360，然后我提了什么豆荚之类，他也快速说是豌豆荚，但是他说其他功能都差不多，没什么特别，最后还是转到 QQ手机助手，然后我假装是 NOKIA 用户，通讯录转移怎么搞时，他给我介绍了 QQ同步这个应用，可以存在云端（这个是原话，挺惊讶他们对云端的理解），有 Wifi 时就可以快速拉取下来，还有他说他们是正规手机店，手机都是经过厂商自动刷好的，他们不主动乱刷应用，除非客户买了让他们刷，看起来相对比较正规。&lt;br&gt;2. 诺亚信（NOAIN）&lt;br&gt;这个店门口有个大大的四核，吸引我们进去聊，用户对四核双核的理解，他们认为四核就是快些，其他的没什么影响，问他耗电情况，他说安卓就这样，1 天时间，也无所谓了，如果待机什么都不干 3 天，他介绍时第一个应用也是安卓市场，但是后面有追加了一个百度助手，是我首次听到有卖场对百度的应用关注比 360 和 QQ 多的一家，装应用视频音乐，店里也可以 免费安装，看起来是这边的标配，看到一台小米，感觉像山寨的是，价格是 2799，M2，里面预装了很多乱七八糟的应用，有个安智，看起来这边把安卓安智基本归为一家的，豌豆荚也是听过，但是他也感觉所有的市场多一样，问他那一家装更安全，他说其实都是一样，没什么差别。&lt;br&gt;3. 镇中心的一家手机店&lt;br&gt;这个完全是两个天地，这边的手机都相对高端，也有很多三星的手机。Note 之类，旁边也有 iPhone 店，跟之前探访的几家完全是不一样的风格，看起来东莞两极分化很严重，服务员，介绍第一个也是安卓手机，然后有提到豌豆荚，店里面是有免费 Wifi ,只要买手机，都可以免费装应用，但是不帮忙装电影电视剧，主要他说周末人多，拷电影电视剧慢，不想提供这个服务，这边服务员相对比较傲娇，不是很好搭讪。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;用户访谈(只放一位的访谈记录在这)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;背景：玩具店的工人，用的是OPPO的手机，刚买2个月&lt;br&gt;【日常生活 】  &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;来自&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;来自湖南，工龄2年了，在深圳富士康呆过2个月，感觉那边没有加班没有工资，赚不到钱不干了来东莞，没有参加什么同乡会之类的活动&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;作息上班&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; 住在宿舍，4个人一个宿舍，宿舍没有WiFI，甚至不能充电（玩具厂不让私自配插座板，已有一个大家轮流充或到保安亭充）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一天基本上上8个小时班，&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中午有一个半小时休息，可以玩手机，看看电影听听音乐&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;怎么认识新朋友？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;厂区边上经常有一些文体活动（主要是一些企业赞助做推广）广场上可以听歌有时会认识，或朋友介绍一些女孩，一起出来玩玩聊聊天&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;跳槽还是比较严重，因为工厂多，如果感觉加班不多，钱赚不多，其他厂有朋友就会考虑跳过去，周期不定&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;用什么SNS？有没有关注一些明星和品牌的账号？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;就用QQ，微信啥的没什么用，但是知道，因为担心流量，基本很少开流量之类&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;怎么打发时间？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;晚上下班后，就到一些广场转转，看看一些广场活动，跟朋友聊聊天，会玩手机&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;周末会去网吧，一般都在周边，拷些电影，上上网，有时会找女孩，但是说不找女朋友，因为还没赚到钱，不稳定&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;收入大概范围？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;收入底薪是1300，包括加班之类的能达到3300，一般会寄回家一半左右&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;什么时候用手机的频率比较多&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;上班带手机，休息的时候，可以看视频&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;晚上下班后使用手机频率最高，广场上看演出的时候，也会看看，主要是电子书和&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;有没有电脑&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没有电脑，上网去网吧，宿舍只有一个插头，又不让弄插件版，买了也没用&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;想用wi-fi,但是宿舍不让装，还是插头问题，想用wifi时，会到网吧去&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;有没有在网上买过东西&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没有，很少在网上买，主要是逛商场买&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;【手机相关】&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;手机价位和购买时间&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;手机一般价位是1000-1300，目前使用的手机购买2个月，之前用的是功能机&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;买手机主要关心什么&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;价格，屏幕是否大（他自己的还是800x480的，但是他就感觉很大）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;在哪里买的手机&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;就在周边的手机店里面，跟朋友一起过去买的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;话费流量情况&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没有开通套餐，担心流量问题&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;WIFI问题&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;会用WI-Fi，都是到网吧里面去，问他一般酒店有免费的wifi，过去蹿网不，回答是不会&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;通常用手机干什么&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;打电话，发短信，看看视频&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;【看一下他们的手机】&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;装了什么app&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;看有没有装其他市场&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;手机上用的是 OPPO 自带的市场，没有装其他的，也不知道豌豆荚或360，平时网吧装应用，都是下载下来考到SD卡，然后安装，很落后，知道电脑上有360啥的，但是感觉连接麻烦，直接用SD装快些&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;哪儿来的，会不会担心有毒&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不是很担心，装的应用有广告啥，他也热了，来一个，滑掉就是，他原话说，划掉操作很容易也无所谓了（不过可能是装应用少，没被骚扰死的原因）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;用什么app比较多&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;                        酷狗音乐&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;多媒体消费情况（视频、音乐、游戏）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在线看视频吗？听音乐吗：不会，只听本地的音乐和视频&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;本地的和在线的选择&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;本地拷贝视频，有“专业下载”辅助，拷贝50集5块钱，店家会提供几本电影和电视剧的菜单，然后给几张小纸，用户可以书写编号之类的，然后把SD卡拔出给老板，老板输入编号，然后搜索出用户选择的电影和电视剧，一键复制就过来了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;附专业下载店的图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/73/d173991971297737d74fefe6f3887e4f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;607&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;607&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d1/73/d173991971297737d74fefe6f3887e4f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/41/ba41404146f23503a78e1ba1453ba1ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;824&quot; data-rawheight=&quot;561&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;824&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ba/41/ba41404146f23503a78e1ba1453ba1ee_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;网吧观察&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这一次出行，我们还去了本地一家网吧，体会如下：&lt;br&gt;下图是刚刚启动的桌面，嘟嘟牛是网吧管理工具，用来做结帐用的。右下角的广告没有查清楚是谁弹的。注意，这个网吧还提供苹果越狱服务，一次 50。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/c0/6ec0f6b042f36e85c1d012fb5908c2dc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1279&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1279&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6e/c0/6ec0f6b042f36e85c1d012fb5908c2dc_r.jpg&quot;)'&gt;QQ 网吧这个产品不仅能看到同网吧好友，同网吧其他人的微博，还能看到这个网吧的用户在腾讯其他游戏里的积分排行。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/36/eb36730ee4aaa5bcc0fa1e6c8bbaeced_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1023&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1023&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/36/eb36730ee4aaa5bcc0fa1e6c8bbaeced_r.jpg&quot;)'&gt;在网吧这个 launcher ：迅闪 里，除了游戏外还有一些工具应用，比如这里我们就看到了熟悉的 360 手机助手和腾讯手机管家。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/1b/4a1b34ebff5d0f5b6ac011b68d6cf967_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;740&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4a/1b/4a1b34ebff5d0f5b6ac011b68d6cf967_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20323727/answer/16476413
</link>
<author>
张晓翔
</author>
<title>
如何利用 Dribbble 自学 UI 设计？
</title>
<description>
1. 你要充分理解Dribbble的性质主要以展示为主，资源为辅，多数设计师上传的未必是最终效果，一般都是正在进行中项目的截图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 善用Dribbble的搜索功能，譬如你想做一款APP，你脑袋里应该有个雏形，按照这个雏形去找相应的内容就可以了。有时候我们并不知道我们到底想要什么，多数都是通过这种方式去查找你大概想要的东西，例如这款APP应该是什么风格，简约还是写实，应该用什么样的色调，应该用什么样的图标去表现，大抵是什么样的交互形式等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 每天关注Dribbble的Popular可以让你知道目前流行什么样视觉风格，什么风格好感度更高，这对你以后做产品很重要，时刻保持产品的竞争力么。视觉风格有时候也是阶段性的，这段时间流行极简，那段时间流行写实，过段时间可能又轮回来了，这都很难说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. Dribbble上其实也有不少免费资源供你学习研究（直接搜索关键词“PSD”，切勿直接商用！），时常下载研究下别人发布的资源也有利于你对表现手法和技巧的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. Dribbble总体来说是个非常积极的社区，每个设计师都非常努力的在研究如何把产品做好，如何把设计做到极致。有时候对设计产生一些消极的情绪，感觉没什么动力了，上去转两圈会感觉好很多。Dribbble上本身也催生出不少成功的产品，例如Haze，Sun，Path等等，这些对于设计师来说都是积极的信号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 虽然Dribbble不错，但请不要过于依赖，Dribbble应该是为你塑型，加强你的设计风格，而不是左右你自己的想法和观点。同时，一定要坚持原创，不能看人家东西不错就抠来或者临摹来用用，这样不行，偷技法不偷设计思路，要凭良心做设计。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20878598/answer/16486333
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
同性恋群体要求立法支持同性婚姻，这会不会被部分人视为挑战主流文化，反而连一些中立人士都争取不到？
</title>
<description>
肉唐僧曾经论述过同性恋婚姻问题。这不单单是作秀、博眼球的行为，这其中牵扯到复杂的权利义务关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我举两个例子。医院在作重大手术前需要家属签字，丈夫可以作为家属签字，同性恋伴侣就不行，因为ta们不是夫妻。同样，夫妻之间可以法定继承遗产，同性伴侣之间不行，因为法定继承不包括同性恋夫妻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，问题就在这里。婚姻不单单是两个人一起过日子，它还包括一系列复杂的人身、财产权利义务规定。婚姻就相当于一系列契约，两个互不相关的人可以通过签订一系列契约（比如人身授权协议、财产分配协议）来达到和婚姻相同效果。但是这太麻烦了。更何况，婚姻不但是两个人的合意，还包括国家的承认，有一定的“公共领域”的意味：国家以强制力保障婚姻双方的权利义务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以同性恋要求婚姻合法化的问题就在这里：他们要求获得人身、财产权利的保障。他们并不是作秀、博眼球、秀恩爱。实际上，现在歧视同性恋的行为已经很少了——我们不会再看到谁上火刑架了，感谢上帝。但是就真正的权利义务来说，同性恋与异性恋夫妻之间还存在某种不平等。比如一名同性恋者去世，又没有遗嘱，那么陪伴ta几十年的伴侣可能一分钱的遗产都拿不到。这很不公平吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，作为一名同性恋者，我个人支持同性恋婚姻合法化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了一下下面的回答，我想再提一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人提到假结婚，我了解这是迫不得已。但要注意一点，你认为这是“假的”，结婚证可是真实存在的。也就是说，国家以其公权力承认婚姻的存在，并按照婚姻中的契约关系要求你和假结婚对象。一旦你们打算离婚，财产的分配按照婚姻法分配；如果你们“一不小心”有了孩子，孩子的抚养问题也按照婚姻法规定执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也可以签署一份婚前协议，证明双方是假结婚，事先对财产、人身关系进行约定。但是这份协议能否对抗婚姻法尚且存疑（公证机关是否愿意公证这样的协议也难说）。我也没看到相关案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;婚姻法规定了无效婚姻和可撤销婚姻的几种情形，其中没有“夫妻一方隐瞒自身同性恋身份”或者“夫妻双方或一方事先约定婚姻无效‘的情况。最近我看到北京的地区法院打算将“夫妻一方隐瞒自身同性恋身份”作为婚姻可撤销的情形之一予以规定，但这还没有立法，一切都很遥远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，即使是假结婚，依然存在法律风险。望各位斟酌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20875834/answer/16473931
</link>
<author>
钟螺
</author>
<title>
上海真的像郭敬明与安妮宝贝里描述的这么精致奢华吗？
</title>
<description>
当你从灯火辉煌的人民广场出发，驱车10分钟后，你会到达另一个世界。棚户区或者平房，看起来灰暗、沉默、寂静。但是这样的地方也有穿着睡衣出来洗头发的漂亮小姑娘，光着屁股跑来跑去的小孩子，老阿姨烧菜的油烟味道香得要命，一群老头子坐在树下着糟烂的象棋直到被老太婆揪着耳朵回去吃饭。&lt;br&gt;魔幻现实主义的陆家嘴商务楼，早晨八点尚未醒来。地铁里满是睡眼朦胧地吃蛋饼的白领，车厢里一股蛋饼味儿。旁边的陌生姑娘靠在我肩膀上睡着了，不知道该不该推醒她。好不容易到站，小心地推推她，看她一秒钟从=_=变O_O再变&amp;gt;_&amp;lt;，我同手同脚快速冲出地铁。&lt;br&gt;我们也有大排档，烤串啤酒，海鲜不是太新鲜但也还行。到处都是光着膀子或者穿个工字背心的男青年，全中国的口音汇聚在摊边，和着炭烟和汗味儿一起盘旋上升。&lt;br&gt;上海的特殊服务洗头店大多门窗紧闭，房屋结构曲折回环，玻璃门望进去只看到柜台。女客来倒也洗头发，大部分洗得挺干净。晚上出门找食的时候和一个附近见过的性工作者拼桌，长得颇清秀，南方口音，话很少。这家店的馄饨好，我和她各自要了一碗。她那碗端上来一层红油，看不见馄饨。我吃不了辣，被这加强版的味道熏得眼睛通红，她一直笑。&lt;br&gt;山阴路算是挺典型的上海老居民聚居地，一路上全是早点店，每家都好吃。有家店用扇面当作菜单，老板自己写的，字很好看，“豆沙包壹元伍角 蟹殼黃壹元貳角”之类。春联也自己写，词句很文气。老板娘年轻时候估计是个大美人，现在也风韵犹存，和气而得体。老板一直在后厨，很少出现，沉默寡言。&lt;br&gt;这是我熟悉的上海的一个角。上海是有奢华的一面（精致不好说，我还是觉得旧租界的洋房挺精致的），然而大部分上海人和大部分中国人一样，其实都是普通人。大家都上班上学吃饭回家，挤公交坐地铁或者堵在高架上隧道里。我是上海土著，也走过不少地方，觉得上海人和中国其他地方人唯一不同的，大概就是我从来没见过上海人打架吧……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20870129/answer/16479047
</link>
<author>
孙尉翔
</author>
<title>
普通镜子照出来的画面是多少分辨率的？
</title>
<description>
这种问题很适合用来胡扯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分辨率是描述模拟-数字转换效果概念，不是描述模拟信号本身的概念。无论是图象还是音频，模拟信号是连续的。只有当需要把它离散化的时候，才要这一步的分辨能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果非要讨论，应该先讨论人眼的分辨率。成像在人眼的那什么膜上面，那上面有很多感光细胞，有的能感受色彩，有的只对亮度敏感，具体啥名称忘了。也许一个细胞只能向大脑报告一个亮度值或RGB值（假如它是那种彩色感光细胞的话），那么所成的像就由这些感光细胞离散化了。复杂的是人脑是个很牛的图像处理系统，它也许帮你进行了很牛的插值，所以你感觉不到“像素”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;镜子是反射成像，光在镜子上发生反射是跟镜底的汞齐作用。之所以能反身是因为金属的电子是到处跑的，吸收了光的能量之后只能又放出来。因此光照在汞齐面的哪儿都能反射，真的没有分辨率可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡扯完毕。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20875755/answer/16479087
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
电竞游戏算不算体育？
</title>
<description>
&lt;b&gt;奥运会就是一个大家一起玩的盛会，干嘛那么当真？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题在于我们对于运动会三个字的误解，实际上奥林匹克运动会不叫Olympic Sports，而是Olympic Games。亚洲室内运动会不叫Asian Indoor Sports，而是Asian Indoor Games。查看任何百科词典，也不会和你讲Game是特指体育运动。对于外国人来讲这些我们翻译时候含义变窄了的“运动会”在他们眼里只是一个竞技盛会。一项竞技（Game）只要包含这三个关键要素，就可以作为竞技盛会的一部分而存在：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;清晰的目标：比如田径通常很好理解就是最快、最高或者最远，而射击则是环数；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;明确的规则：比如跨栏必须越过栏杆，而拳击则规定了哪些地方不能打；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;具有挑战性：大家比赛一加一不能算是竞技，但是大家比赛谁10位数字的乘法心算就是竞技。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这就可以看出来，外国人对于什么可以成为竞技的定义是相当宽泛的，体育运动当然是一种竞技，但是各种桌上竞技（tabletop games）比如棋牌类也算竞技，视频游戏（video games）当然也是竞技的一种。实际上奥运会（个人觉得叫做奥竞会更合适）选择一项竞技项目加入，主要是看参与群体的广泛性（刘翔能跑110米栏，你也可以在学校玩，尽管你不如他跑得快）、可观赏性（一些观赏价值不大的竞技就会被逐渐退出）选手的互动程度（激烈的短跑可以看到选手之间的比拼，而跳水也可以通过一轮一轮的评分增加互动性）。总而言之对于老外来讲，奥运会就是一场游戏，像天朝这样当作政治盛会来玩的，越来越少了。（比如美国奥运会期间很少有全程转播，顶多是转播一些上面讲的参与人数多、观赏性强、互动激烈的比赛；插播广告来挣钱）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我们的竞技选手别太把自己当根葱了，只要好玩的竞技项目，都是有潜力入选各种Games的，当然，电玩也不例外，只要目标明确规则清晰且具有挑战性，电玩为什么不能成为竞技项目？终究只是游戏（Game!），跑得快的不用看低算的快的，打得准的也没有必要瞧不起跳得高的。别给一个竞技赋予太多的外在含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，可以佐证外国人对竞技的定义的一个重要的词就是game里面的公平游戏(fair &lt;b&gt;play&lt;/b&gt;)，或者鲁迅说的费厄泼赖精神，只要大家遵守同一个规则&lt;b&gt;玩&lt;/b&gt;，不耍小动作玩的开心就好。人家不叫公平运动。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20875613/answer/16486542
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
媒体人转行做投资经理的机遇和挑战是什么？
</title>
<description>
这个槽我想吐很长时间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了避免误伤，首要先声明，我还是认识几位转做风险投资而且非常出色的前媒体人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但从平均水平来看，媒体人转行做投资经理，普遍都存在知识广而不精、人脉广而不深的问题，有一些人在专业技能上之差，让我为他们的基金感到担心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媒体人之前的“客户”是普通读者，顶多是财经新闻读者，他们对信息的要求和专业投资机构是不同的。所以媒体人虽然有“沟通能力强”、“学习能力强”的优点，并不能保证有良好的判断力，而从一流媒体出来的记者，有时还会存在过度自信的问题。再有一点是，记者普遍都善于讲故事，但他们转行后容易被自己习惯的“故事模式”带着走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望转行做投资的媒体人能放低心态，扎扎实实地学习一下做交易必需的财务、法律知识，少闹点笑话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20872518/answer/16468241
</link>
<author>
郭飞
</author>
<title>
传 Jony Ive 正在推动 iOS 采用扁平化设计（Flat Design），这会有怎样的影响？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;先说下我对事件的整体理解：&lt;b&gt;安定团结，拨乱反正&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;下面具体解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 刚看标题这么耸动，我对来源有点怀疑。查到原文（&lt;a href=&quot;http://blogs.wsj.com/digits/2013/03/21/apple-design-teams-get-cozier/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple Design Teams Get Cozier&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）后，发现文章主要说的不是扁平设计，而是团队整合的问题。&lt;br&gt;简要复述：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;工业设计团队会更早、更频繁的和人机界面（iOS）团队通报设计进度（八卦：之前工业设计团队都是用自己的软件开发人员做模拟界面的）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Jonathan Ive和iOS团队的头儿Greg Christie一起参与人机界面新设计评审；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ive和Christie相处不错；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ive在推进更简洁（starker and simpler）的、更扁平的设计理念，可靠细节没有，但估计结果会很保守；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Craig Federighi领导下的iOS和OS X团队整合很慢，目前苹果有两个calendar团队，是否整合很多人在观望。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;翻译一下：&lt;br&gt;&lt;b&gt;在Ive升迁后，他的子弟兵工业设计团队向iOS团队主动示好；同时Ive介入iOS界面设计，既与iOS的新头儿和谐相处，又能推进自己的设计理念；相比之下，同样权责扩大的Federighi的整合就不见进展，导致人心不稳。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;它表面上是对Ive的肯定，但Ive执行的是Tim Cook的方针（软件、硬件、服务无缝整合），所以文章的核心意图是&lt;b&gt;对Cook进行有保留的肯定，为苹果公司唱好&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;Jobs死后，人们（可能包括不少苹果员工）对苹果的定义还是&lt;b&gt;单核心驱动的创新公司&lt;/b&gt;。Forstall在公众眼里是或者说可能成为新的单核心，所以他的离开是苹果公司的利坏消息。&lt;br&gt;但Forstall显然不是Jobs。Jobs跟A级水平的人合作时，可以最大限度的发挥对方的能力，实现自己的目标。而从之前爆出的消息看，Forstall在高层属于“众人嫌”。所以说他最大的缺陷是&lt;b&gt;和A级水平的人合作&lt;/b&gt;的能力（Jobs选择了Cook很有可能也是从这点出发）。&lt;br&gt;Cook的苹果体系，是&lt;b&gt;多核驱动的业务公司&lt;/b&gt;。一方面分散权力，将公司决策机制由独裁向共和转型；另一方面，苹果公司的目标始终是通过为用户创造最大价值来获取最大利润，只是Cook更擅长业务运营，而Jobs更擅长产品创新。&lt;br&gt;这个体系本身是没有问题的，但是为了实现它，Cook眼下有两大任务：&lt;b&gt;补缺&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;团结&lt;/b&gt;。在公司还能持续赚钱时，补缺不是很急迫（Cook这事儿也干得不太好）；所以现在Cook把管理团队的安定团结作为重要任务，这也是少数Cook可以作为利好消息放出的内幕（现在大家对苹果挣了多少钱已经没有感觉了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 先说下我对“扁平化”设计的理解和对未来的推测。&lt;br&gt;抛开“给读者他们想要得到的新闻”这一出发点，我认为Ive介入OS设计后产生的实际效果，很可能比“扁平”这个词给大家带来的预期要小。&lt;br&gt;理由嘛，第一当然是iOS已经拥有了超大用户群体，保守不是选择而是必须，除非有非常大的意外（用户流失严重、负责人精神状态异常等），Ive不可能激进改变；第二则是，&lt;b&gt;iOS已经够扁平了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这里说的扁平，是交互意义上的。iOS刚诞生时，没有盖在上面的通知中心，也没有多任务切换，文件夹里的图标都是平铺陈列排列，系统只有一个深度。从多任务切换的实现也可以看出，iOS是尽量避免增加深度、保持尽可能扁平的。（反观草台班子Android、富二代WP、MeeGo，都是一上来就有不止一个深度）。&lt;br&gt;人们反对的，是iOS逐渐烂熟之后视觉风格的不一致和部分系统应用界面的无必要繁复（这种简繁并存的混乱会进一步强化繁复的感受）。&lt;br&gt;但是，iOS视觉风格的非扁平化，我认为是一个正确的选择。除了前述几位所说的Jobs的个人追求、对轻度用户友善之外，这还是一个&lt;b&gt;情感化设计的范例&lt;/b&gt;。为了减轻用户的认知负担，iOS选择了最扁平的交互架构。如果视觉风格也采用扁平化，那么在用户手中的设备就真的成了&lt;b&gt;一个薄片&lt;/b&gt;。人很难对这样一个彻底的平面投入感情，因它对“脑中之手”激发的触感比有厚度的东西要少得多。（回想一下，很多人会珍爱本子，却很少有人珍爱散装纸。）&lt;br&gt;iOS默认桌面好似一片无垠空间中整齐摆放着几个水晶饰物，跟如同挂满自动信息牌的墙的WP比起来，普通用户更容易对哪个产生感情一目了然。&lt;br&gt;所以，iOS7的“扁平化”很可能是减少/简化底纹、减小动画幅度、取消状态栏半透明这个级别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说下为什么Ive的选择是拨乱反正。&lt;br&gt;我认为iOS app的设计有逐步走上邪路的风险。这个邪路，是指“&lt;b&gt;在平面中模拟真3D&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;由于iOS视觉风格目前在主流手机OS中最繁复（也可以说“精美”），“过度设计”在iOS开发者的脑中阈值逐渐升高了。就是说，一个交互选择，出现在其他手机上可能被大家说“这么复杂”，在iPhone上出现则可能被视作值得效仿。在平面中模拟真3D就是这样的例子。&lt;br&gt;为什么在平面中模拟真3D不值得效仿？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;手机屏幕作为交互界面，完全没有深度这个概念，模拟真3D中的所有的操作，都更加不自然；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;非游戏类app，现有的模拟真3D操作多是与界面无关的语义系统，必须加以解释，由用户记忆；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;模拟真3D界面还必然有多于一轴的界面切换，把更多不必要的记忆负担加到了用户头上。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我并不反对3D界面，但坚决反对用现有触屏做3D界面的输入设备。类似Wiimote、Kinect之类的设备比一片大猩猩玻璃强出不知多少倍。在平面中模拟真3D并非不应出现，作为交互试验未尝不可，但绝不应成为手机交互的主流。&lt;br&gt;（插一句：我认为应用的多层化是适合现有手机硬件的交互选择，即多个平面分属不同层次。Clear的复杂度是普通人认知负担的极限。）&lt;br&gt;如果任由iOS在繁复的道路上前进，除了在平面中模拟真3D，还可能出现其他看似精妙实则有害的设计潮流。有害是指影响用户使用，导致伤害开发者，最终伤害生态系统。&lt;br&gt;所以适当简化视觉风格，有效传达“保持简单”的信息，是一个拨乱反正的措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：写完发现之前抗议呼声最高的podcast最新升级已经开始体现这种扁平化了，大家可以用用看看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20735114/answer/16479554
</link>
<author>
Bin Liu
</author>
<title>
如何评价译言网在 2013 年 1 月 22 日的改版？
</title>
<description>
这是一个大胆而非常冒险的变革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我需要说明自己的情况，因为这决定了我对译言的用法和态度：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我是一个不怎么主动的内容贡献者。我喜欢翻译，但不是吃翻译饭的。我从没有给自己规定过每周一定要翻译一定数量的文字，有心情就做，想犯懒就不干。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我认为自己的翻译水平还是不错的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除了某些精选里的和一些从非英语翻译来的文章，我一般不读译言上的其他文章。这首先是因为我更倾向于去读原文，其次是因为我很不能容忍质量平庸（更别提低劣）的翻译。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对我来说，“中文之外的互联网精华”其实也就是那么几十个媒体，一般看看译文来源，我也就大致知道这篇文章本身的质量如何了。这其实有一种马太效应在里面：原文网站的质量越高，一般就会发表更多高质量的原文，而又会吸引更多好译者去用心翻译，上译言精选的机会也就越大。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;最初的译言和东西（老版和实验性的新版都算在内）太久远了，就不进行比较了。改版前的译言（红版）是一个内容呈现网站，和门户新闻站的形式类似，是人们比较熟悉而容易接受的。但容我说句实话，发现、翻译、阅读精华这三个目的，没有一个能在红版译言上容易地实现。译文推荐机制基本无法让人从浩如烟海的原文库中找到自己想去翻译的文章，最后还是退回只从那些高质量来源及其相关小组中去直接找，而不是在原文库中翻阅；由于人手不够、技术不强等种种原因，翻译质量基本无法把关，也无法把高质量的文章在显眼位置呈现；原来的栏目设置太过繁杂，而且在中文高质量信息源也有很多的情况下，根本无法体现出优势；译者等级评定嘛，似乎很失控……&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，在老版东西关掉后，我就很少去译言活动了。每次打开首页，扑面而来的一个感觉就是“乱”。后来译言精选的推出和强化，似乎是站方治这个“乱”的对策，仅从内容质量来说，倒是还可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么其他方面的“乱”怎么治呢？我想现在这个基本是砍掉重练的译言就是站方的回答。完全社交化，取消媒体属性，在跟我情况类似的用户中，会很受欢迎。从一个高水平的译者往往可以找到其他高水平的译者，从而保证自己的页面上呈现的，大都是高水平的文章。他们所推荐的原文，一般也会是值得一翻的东西。整个世界顿时变得美好了起来。但不是像我这种情况的人——比如说单纯的读者——怎么办？译言目前给出的对策似乎是通过微博提供内容，但这样无论怎样也做不到像一个媒体一样容易接受了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，呈现大量内容和成为为挑剔的译者服务的平台，是无法同时满足的。译言此次改版，看来是下定决心选择了后者。成败目前来讲还很难说，但至少是独树一帜的。另外，在优秀外媒大量开设中文网的背景下，这也是一条不错的规避竞争的道路。如果挺下去了，那么将来不论是成为专业社交网络还是翻译界的Github，都是很不错的前途。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后给译言几条建议：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;编辑器实在是要加强。富文本不富文本的倒无所谓，但至少得快速易用，像知乎这种就不错。要是能像维基一样解决注释（这在翻译里很重要）就更好了。我自己都是用Google Translator Toolkit，所以对即时保存倒是没什么要求，不过还是应该有。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;眉批一直不好用，主要是左右拖拽使原文和译文对齐很难实现。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原文最好能显示词数。如不能自动统计，可以让推荐者手工输入。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;右上角“发文章”应该改为“推荐原文”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;开设个团队博客。像搬家送书这种事发在“译文”里，还挺不professional的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加强小组建设。至少让人容易发现有哪些小组可以加入吧——分分类，把不活跃的都砍掉。反正都砍掉这么多了再砍掉一些小组也没什么不是么……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把新浪微博的评论也导入到文章下面。现在这样太不热闹了，而且这个功能不是东西曾经实现过的吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;努力赚钱。光靠古登堡能撑得住吗？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;（为什么这问题居然没有一个官方回答……）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19787633/answer/12964128
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
英语中有哪些经常被读错的词？
</title>
<description>
 and&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人好像不太习惯发爆破音。我估计，是因为咱么说话，每个音节都是辅音元音一对对的，所以一定要在爆破音后面加个元音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;and 是个有意思的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为美国人说话的时候，有时想不过来的，也要把音拖长，等想出来下半句了再说。但是你是不可能把一个爆破音拖长的，所以也要在后面加个元音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人很多把 and 念成 andeeeeee...&lt;br&gt;美国人一般把 and 念成 andaaaaaa...&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想这是中国人受拼音的影响，d 就是 de，&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人是怎么顺怎么省力怎么念，舌头已经直了，当然是发一个 a，要发一个 e，还要把舌头再翘起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人体验。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20304943/answer/14695043
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何保证自行车不会丢失？
</title>
<description>
我记得上学时BBS上有一句名言：“如果以下三样东西你从来没丢过，就不算上过大学：饭卡、女朋友、自行车”。所以当有哥们说“唉，又丢了”时，大家都会不约而同地问“Which one？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管如此，我们当时还是从实践中总结出一些防盗的办法，比如：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;做旧法：用砂纸把新车上的漆打磨掉，使车部分生锈，再贴上一些极难看的胶条，或者下雨时故意让车溅上泥浆，总之怎么磕碜怎么来。后来修车的师傅拓展了做旧业务，还会问我们“几成新？”这种方法的局限性是，没有女生愿意坐你的车。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;连锁法：宿舍里每个人买条链子锁，集体出去活动时把车锁在一起，类似《三国演义》里的铁锁连舟。我们隔壁宿舍就是这么干的，经实践证明非常有效。这种方法的局限性是，想起来都很变态。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;障碍法：在链条上挂上一把不好撬的大锁，小偷撬车锁不容易被周围的人发现，但蹲下来撬链子上的锁比较容易被看出来。这种方法的局限性是，如果贼是夜里开着大车来偷的话，没有什么用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对比法：@Nina Rong提到了，就是和高档车停在一起，形成对比效果。这种方法的局限性是，贼的口味很多样化的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我们的刑法教授曾在检察院挂职，按他的说法，以偷车贼的装备和技巧，偷自行车不是“能不能”的问题，而是“想不想”的问题。所以干脆不要买太好的车，下太大的本做防护措施，因为只要“被贼惦记上”就没有什么办法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20700416/answer/15897563
</link>
<author>
黑色菠萝
</author>
<title>
两块锁骨之间的位置叫什么名字？
</title>
<description>
浪漫的说法：博斯普鲁斯海峡&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;......她喉咙下方有块小小的凹处，我们叫它&lt;b&gt;博斯普鲁斯海峡&lt;/b&gt;。我会从她的肩膀看到博斯普鲁斯海峡。将眼光停在那里徜徉休息。我跪下身来。她低头茫然地看着我，似乎我是一个外星来客。她一脸茫然的表情，在开罗的一辆公车上，她冰冷的手突然触摸我的脖子。我们搭上一辆隐密的出租车，我们在伊斯梅里亚桥和蒂帕拉里俱乐部的车程间享受短暂的欢愉。或者到博物馆三楼的大厅，她伸手捂住了我的脸，阳光透过了她的指甲......&lt;/blockquote&gt;——《英国病人》 &lt;br&gt;&lt;br&gt;学名叫： 胸骨上凹
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20870640/answer/16457016
</link>
<author>
闻佳
</author>
<title>
如何评价冯菲设计的「花瓶」服装？
</title>
<description>
1、同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@石韦属&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/shi-wei-shu&quot; data-tip=&quot;p$b$shi-wei-shu&quot;&gt;@石韦属&lt;/a&gt; 指出的，毕业设计和市场化设计定位不同。&lt;br&gt;事实上，他提及的设计师比如Alexander McQueen，生前正常的时装秀设计也根本不是市场化设计。&lt;br&gt;在他背后，有一个市场化设计的团队，专门把他的秀场设计做成实穿的款式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、如果不能去现场看秀，那也不要看平面照片，起码要看视频。时装秀必须看整体，仅贴一张照片是无法评价整套作品的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过冯小姐的这个视频翻不到，youtube上只有这个：&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=nMIERsn4Upo&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=nMIERsn4Upo&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;算是可以看她整台秀整体的一个描述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是设计师本人在vogue china网站上的一个自述。以下照片均引自设计自己自述附的照片。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://space.vogue.com.cn/blog-474992-321453.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中央圣马丁毕业服装设计师冯菲（fei feng) 毕业作品“春色满园关不住&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、题主问如何评价，那我来说我的看法：&lt;br&gt;1）花瓶的廓形只是一个噱头，好的服装设计师是非常懂得制造话题的。比如卡尔拉格斐，这些年来给香奈儿做这么多闷蛋衣服（但是商业上非常成功），每次秀的故事和话题都可圈可点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且她也很聪明地说好了整场秀的故事：东方元素、仕女发型，发型还是她的妈妈亲手梳的。这些都是非常好的，可以被媒体报道出去的点。&lt;br&gt;所有成熟的设计师在做一场秀之前，都会充分给媒体提供各种有趣的元素，使它便于被报道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/ff/adff3e01f55c24a6f5efd29c68b97c43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;698&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;698&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ad/ff/adff3e01f55c24a6f5efd29c68b97c43_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）在花瓶这个怪廓形基础上，冯菲可以把这种怪异的整体感把握得很好，体现了她很好的审美水平。&lt;b&gt;审美是设计师的天分，就像嗓子是歌手的天分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）一个怪廓形可以做成一整个系列的衣服，每件都不同，但是整体很统一——这是整个系列的设计完整度，是很考验设计师才华，尤其对这么怪的一个新廓形而言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）怪廓形衣服本身，没有现成的服装版子可以借鉴，要做得成熟很难。不要说她一个学生，就算一些独立设计师，拿出来的衣服也经常因为条件所限，做得这里那里看起来就是不体面。何况冯菲的这些廓形完全是新创的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看下面这张图，这个怪廓形的整体平衡感很好，面料、配色也都有很好的品位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且这么怪的廓形（不仅衣服廓形怪，还有一个非常整体的大配饰轮廓）能真正被做成可以穿上身的衣服，并且模特穿上还能走（看视频，她们是穿木屐小碎步的），是非常非常难的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/47/5b47bf88f7783b8211ef176a6feef8a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;662&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5b/47/5b47bf88f7783b8211ef176a6feef8a4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用知乎上可能更容易被接受的话来说，&lt;b&gt;这是一种产品形态上的巨大创新，而且产品的完成度非常好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）设计上主要的手工是knit wear，这是时装设计上的一个大类，好的手工也是设计师才华很被认可的部分。可以去看那个视频，有不少她手工编织这些花朵的镜头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6）冯菲整场秀的主题很完整，除了模特的服装之外，还有在时装秀之前的完整静态展示。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/4e/4a4ef18e9ec96086b640d3169c57892d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4a/4e/4a4ef18e9ec96086b640d3169c57892d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7）她的设计主题书，设计系学生都会做本书或册子来说明自己的整个系列设计意图。&lt;br&gt;做得也非常好。不信你去看看东华服装设计系的学生，他们毕业时都做过点什么书。差太远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;截取几张。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/8d/d18d08191aaccb0b5557e06ac4621edc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d1/8d/d18d08191aaccb0b5557e06ac4621edc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/4f/fb4f952b1cf46afe4c1cbd5920b6f0a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fb/4f/fb4f952b1cf46afe4c1cbd5920b6f0a3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/b2/a0b2307a1fce0bfd31665f316f5680b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;439&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a0/b2/a0b2307a1fce0bfd31665f316f5680b2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这些，你们不会认为她审美不好了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;8）她对东方元素的理解是真正的中国式东方，不是日本式东方。这无疑又是一个创新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仔细看下来，我觉得这姑娘还是蛮厉害的。初试啼声，能够把所有东西都做得这么完整，这么取巧，又确实要在短时间里付出非常大的工作量——这就是才华了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;一些备注，可以作为一个简单版的说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注1：&lt;br&gt;冯菲那些怪衣服的难度主要在于把设计完整又美观地实现。而且她没有现成的版子可以借鉴。&lt;br&gt;关于服装的版子，又是一个话题。看衣服好不好，一定要看剪裁。比如国母这次的衣服面料和配色都很不错，但是打版真不行。两条袖子又肥又过长，尤其是袖笼和小臂这处的剪裁，简直是灾难，只有廉价衣服才会有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注2：&lt;br&gt;家门口的裁缝也许可以给你做好一件衬衫，但是他绝不可能做出这样的设计。天分不够。&lt;br&gt;而拥有高天分和好品位的设计师退回到商业化设计上来，会更游刃有余。做出能为市场所接受的好创新的机率也更高些。&lt;br&gt;也不排除这些高天分的设计师做商业的普通衣服做不好。但无论如何，他们成功的机率更高一点。&lt;br&gt;人人都想证明自己有才华，这就是这些怪设计出现的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注3：&lt;br&gt;并不是所有的怪设计都是好设计。大部分时候怪设计都是灾难。&lt;br&gt;要判断它是不是好的话，只有看审美，和对这个行业的深入了解。&lt;br&gt;死活看不惯？那也没办法，这是人家的专业。WWD和vogue这样行业内比较权威的媒体报道的一般都不会相差太远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;私人看法，随便说说，求不转载。谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20866045/answer/16459683
</link>
<author>
Danny-Wang
</author>
<title>
投行和商行的 VP 或者 SVP 算什么级别的 title ？
</title>
<description>
谢谢邀请，这几天一直没有电脑，刚有了才能回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　首先，商行的完全不一样，这个我就不了解&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　说说投资银行。前几天看到这个问题，问了一圈投行和基金的朋友，每个地方分级是不一样的，相比较大型投行会级别比较分明一些，精品投行（Boutique 稍微不是那么明显一些），主要体现在前中后台上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　以下投资银行主要是以欧洲，美国和香港为标准，国内分的比较乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　先回答你为什么会觉得VP会比较多，你见到的应该是Front Desk的VP，而且很可能是Sales&amp;amp;Trading中的Sales Dpt或者是IBD的。因为VP LEVEL是需要直接出去对接客户或者项目，所以你会见到的比较多一些，就我遇到的VP来说主要是经过一段时间的工作（不论任何类型）之后具备专业技能的执行力人才，虽然很多VP会自嘲，但是我个人觉得还是不错的&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李楠&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/evenstar&quot; data-tip=&quot;p$b$evenstar&quot;&gt;@李楠&lt;/a&gt; ，GS是在全球有10,000VP/ED，2000+ MD &amp;amp; Par，我刚刚发过邮件给在GS的朋友核实过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　下面回答下比较详细的不同Level，这里比较侧重Front Desk， Middle Desk / Back office - Desk会不太一样，但是follow up的是同样的进阶位置。有时候Middle 和Back的人会选择跳槽到front的，会让这个不太一样。另外，这个分级是站在Sale Side角度上， Buy side又不太一样，更扁平一点，我晚点说Buy side。同时这里说的Buy Side会说我知道的两种，一种是Pure Trading / Hedge Fund / Prop Trading Desk ， 一种是VC/PE level，实际情况看情况为准，因为各个公司分级是具体公司定的，尤其是Firm / Fund / Boutique&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Business Analyst: 分析师主要是负责例如行业调查，报告等等等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Associate：第一轮接触，处理，分析&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;VP/ED：VP for internal , ED for external,其实这个级别能力级别比较强，有较强的执行力，主要在于技能和执行力上，有一定独立项目带领分析能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;MD Level：VP上来是MD Level， MD级别更偏重管理，风险把控，大级别项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Par：合伙人级别，现在的大投行里面因为是上市公司，所以Par荣耀意义比较大&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Core-Management Level：这个是牵涉到管理上，需要有专业技能，同时是管理任务类型，各种O，分管各种不同的部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Head级别：这个是看各个公司情况而定。有的部门喜欢叫Head of ……之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;另外，JPM-Chase中的Chase 是商业银行部门- comm-bank， 又不太一样，里面的VP我不是特别清楚&lt;br&gt;&lt;br&gt;VC PE - Buy side分的稍微乱一些，但是具体其实和上面差不多，但是因为Buy-Side有些扁平，所以有可能会这样分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Associate : 一个-2个，有时候是兼任分析工作有时候就做辅助（在有分析师部门或者团队情况下）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;VP ：负责项目对接，汇报，评估等等等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;AD: Assistant Director: 这个有的Buy-side会存在，我的理解是国内的部门总，对于项目和公司情况有详细把握，最清楚知道什么能做什么不能做，另外有的机构中AD是一个过渡&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;MD：职位和面所说的一样。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Par：Buy-side的Par就不太一样了，两种不同的：Managing Partner，这个很多都是后期找来具有专业技能的；有Par会专门负责IR的，另外还有就是Co-founder / Partner，这个一般都是创始人，是专门带大的项目，大客户和大资金进来的。所以有人说其实Buy-side最强和最重要的是Par级别的，就是这个原因。还有的Par是有内部管理专业技能，或者是带技术进来的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　有的PE-VC会不分的这么细，或者是专门有一个分析部门。有的ＰＥ-ＶＣ，大一点的分的更细，会在asso之后再加Senior,VP后面加Director, ED, MD看各个公司需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　关于是否烂大街，我个人认为：不&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　原因是因为体量问题。IB, Fund这种类型我们自己的定位是Pro-services，尤其是基金，人数不会很多，管理的资金量比较大，所以出去对接项目的人其实对接的资源是比较多的，而且对于技能要求比较高。很多其实都是有些行业内部原来就是管理人员级别的，出去对接的也是副总，董事长，总监级别的人，所以用VP的title对接出去是正常的，从上面的流程你也可以看到其实VP在往上对接，除了大的Par比较难，MD级别还是能对接到的。大家是小团体快干活的模式，跟大企业不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种问题上我不喜欢看抬头，喜欢看个人技能层面，背景和价值，所以我觉得大部分我认识的VP级别的还是可以的&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么你会觉得烂大街呢？如果你是一个好公司的话，尤其是互联网公司，你会一天见好几个基金不同级别的VP，自然会有到处都是VP的感觉，但是其实每个基金能到VP的还可以不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外VP有的时候自己觉得烂大街的原因是在于Buy-side中很多关键资源是Par带来的，作为执行方的VP有时候会觉得不太重要。但是我认识的大多数VP职业技术职能还是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，Buy-side有时候不需要像Sell-side那样，所以对表面要求其实会低一些，你专业技能特别强就可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hedge Fund / Prop desk / Trading desk 又不太一样。整个公司结构又是一套。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后如果VP你都觉得烂大街，那么伟大的KPCB所有title全部都是par，下面带Analyst 不是强爆了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20877663/answer/16478043
</link>
<author>
王佳
</author>
<title>
亚马逊是一家重设计的公司吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Keith&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/keithin&quot; data-tip=&quot;p$b$keithin&quot;&gt;@Keith&lt;/a&gt;  设计不是「设计感」&lt;/b&gt;，排。&lt;br&gt;亚马逊没有把页面做成又清爽又大气简约时尚国际范可能还和老美的习惯有点儿关系。craigslist的页面简直都有点丑陋了，老美还是用的乐滋滋的。亚马逊在北美市场做的非常大非常久了，用户早已习惯了目光看向哪里可以研究有没有货，鼠标移到长什么样子的图标上可以下单，也习惯了不接受商家的好评及商家美美的图片，而习惯于找买了这件商品后的长篇评论与购买者自己上传的商品照片。这些习惯的作用非常大，可能稍微一点有&lt;b&gt;「设计感」&lt;/b&gt;的设计就会严重增加用户的误操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;零延迟的下拉菜单当然是亚马逊的优秀设计。同时，亚马逊的商品页面滚动到底部的时候，出现的不是返回顶部浮动标签，而是商品的简要信息和加入购物车的图标，这不是设计吗？更不要提亚马逊的分布式算法，这些太底层了用户无法直观的感受到。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/0d/2f0db5cc92f1de473782665b07aac235_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1361&quot; data-rawheight=&quot;168&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1361&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2f/0d/2f0db5cc92f1de473782665b07aac235_r.jpg&quot;)'&gt;（顶部浮动信息栏）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而亚马逊的设计除了上面提到的，还有它牛逼闪闪的推荐算法……在亚马逊买书经常不经意的瞟了一眼它的推荐就多买好几本，真是掬一把冷汗，掏人钱包于无形之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外亚马逊还有一个值得一提的&lt;b&gt;「&lt;/b&gt;点&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;是他有一个wish list。而这个wish list是可以分享与公开的。这默认了可以&lt;b&gt;「&lt;/b&gt;要礼物&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;，这样“老公买下收藏夹里所有的物品做礼品”就更容易实现了。购物车与wish list的区别相比淘宝的下单和收藏更具有区分度与实际意义，在我看来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外不好意思，我不是很同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@刘涛&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/oleiliya&quot; data-tip=&quot;p$b$oleiliya&quot;&gt;@刘涛&lt;/a&gt; 所说的淘宝页面华丽。淘宝主面其实不比亚马逊的强多少。反而是一些店主自己拍的照片干净清爽排版简洁大方，值得称赞。（这方面也可以看出一点国内网上购物和北美网上购物的区别：北美用户热爱写反馈，并且不太在乎卖东西的拍了多少图写了多少好话（可能也有完善和极其宽容的退货制度作保障的原因），而国内用户（因为买了就是买了想退挺难的）不得不花心思去研究详尽的商品信息，所以希望从商家那里接收到尽可能完美的各种信息）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20878209/answer/16478869
</link>
<author>
徐歆皓
</author>
<title>
因为苹果漏洞导致被盗 iCloud 照片、电话簿、800G 的三年数据、我的邮件资料，要报案或者要起诉么？
</title>
<description>
先表示同情，并且遗憾的说基本无法向苹果公司索赔，而且，从法律思维来看，这样也是公平的，尽管听起来感情上很不好接受。当然，如果能够证明苹果公司有过错，并且过错与损失有因果关系，则可以在一定程度上索赔。因涉及的法律规定较多，尽管我尽量简洁和条理化，但也还是很长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、为什么对计算机硬件（服务）瑕疵导致的损失，厂家（服务提供商）仅承担有限责任是公平的（这涉及到格式合同内容的有效性问题）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;合同法的基本原理之一是公平原则。&lt;b&gt;购买云存储服务、硬件产品，用户是按容量、性能等支付费用，与其用途的重要性完全无关。&lt;/b&gt;既然用户并没有因为将产品用于重要工作而额外向厂家（服务提供商）支付费用，当然也没道理因此而额外主张权利。比如甲购买一台电脑用于炒股，并不比乙购买一台电脑用于打打小游戏多支付1分钱，所以当甲因电脑损坏导致炒股损失1个亿，也没理由向厂家索赔这1个亿……这种或有风险的损失，实际是应该通过备份、购买保险等投入来避免的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在前述举例的领域中，设备（服务）出现故障是现有技术水平无法避免的，并非厂商的努力能够解决。&lt;/b&gt;所以，从社会整体角度看，能够忍受也不得不忍受这种风险。这一点与传统的仓储等行业完全不同。例如：如果你存放1000台空调到某仓库，除非合同另有约定，否则当因仓库保管不善出现火灾、被盗等情况，仓库将按空调价值承担赔偿责任，即使它仍然是按面积（或空间）收费，并不比存放相同面积的废铁多收钱。在这两类领域中，大家对仓库“保管不善”的认识，是和对云储存服务“保管不善”的认识不同的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;二、本例中可能向苹果公司索赔的情形&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、违约责任。尽管苹果公司在合同条款中作出了免责声明，但如果该内容违反了法律强制性规定，也是无效的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《消费者权益保护法》24条：经营者不得以格式合同、通知、声明、店堂告示等方式作出对消费者不公平、不合理的规定，或者减轻、免除其损害消费者合法权益应当承担的民事责任。格式合同、通知、声明、店堂告示等含有前款所列内容的，其内容无效。&lt;/blockquote&gt;如前所述，尽管要求赔偿数据丢失的损失并不公平，但&lt;b&gt;要求解除合同、退回用户购买云存储服务所支付的费用，或者要求延长云存储服务的时间，是完全合理和应当的。&lt;/b&gt;如果苹果公司在合同中连这类责任也予以免除（只是假设，我并没有查看条款），那么就可以认定为不公平、不合理的规定。类似于硬盘在质保期内坏了，数据资料不赔偿，但硬盘还是要修理、更换、退货的；托运行李丢失，不按行李价值赔偿，但托运费还是要退的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、侵权责任。从法律规定看，本例中涉及的除《合同法》有关的违约责任外，还有《产品质量法》（该法仅针对产品，不包括服务，但本例中iCloud是随硬件销售一并提供的服务）、《消费者权益保护法》及《侵权责任法》。&lt;/b&gt;其中，关联性较大的有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果能够证明苹果公司的产品有&lt;b&gt;不符合法定产品质量标准&lt;/b&gt;的情形，从而造成损失，可以索赔。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;《产品质量法》第二十六条　生产者应当对其生产的产品质量负责。产品质量应当符合下列要求：&lt;br&gt;　　（一）不存在危及人身、财产安全的不合理的危险，有保障人体健康和人身、财产安全的国家标准、行业标准的，应当符合该标准；&lt;br&gt;　　（二）&lt;b&gt;&lt;u&gt;具备产品应当具备的使用性能，但是，对产品存在使用性能的瑕疵作出说明的除外&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;　　（三）符合在产品或者其包装上注明采用的产品标准，符合以产品说明、实物样品等方式表明的质量状况。&lt;/blockquote&gt;上述第（二）项，即苹果公司相关条款（履行告知义务从而免责）的法律依据。云储存的使用就是用于储存数据，所以其使用性能应当满足数据安全性的需求，但苹果公司事先对瑕疵作出了说明和告知，所以仅以一般意义上的“不具备使用性能”、“不能达到消费者预期目的”等，不能作为索赔的理由。换句话说，&lt;b&gt;只能从（一）、（三）项上找突破口&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果能证明苹果公司在发现该缺陷后，没有及时处置，也可以索赔。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;《侵权责任法》&lt;strong&gt;第四十六条：&lt;/strong&gt; 产品投入流通后发现存在缺陷的，&lt;b&gt;&lt;u&gt;生产者、销售者应当及时采取警示、召回等补救措施。未及时采取补救措施或者补救措施不力造成损害的，应当承担侵权责任&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;我没有详细看提问中所述的时间及漏洞被发现的时间，也没有了解苹果公司补救措施的具体情形，&lt;b&gt;但这条规定很有可能是本案中进行数据损失索赔唯一成立的理由&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这一条也是为了限制厂商滥用《产品质量法》的以下免责规定而设立的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第四十一条（第二款）生产者能够证明有下列情形之一的，不承担赔偿责任：&lt;br&gt;　　（三）将产品投入流通时的科学技术水平&lt;b&gt;尚不能发现缺陷的存在&lt;/b&gt;的。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;三、针对恶意抹除你资料的人，因为可能构成行政处罚或犯罪，当然是&lt;u&gt;可以报案&lt;/u&gt;的，查明后也可以向侵权人提起民事诉讼。&lt;/b&gt;对是否达到刑事追诉标准，以及公安机关的具体经办人员是否愿意真花力气去查，需要结合具体情况而定。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在&lt;b&gt;&lt;u&gt;行政处罚&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;方面，《治安管理处罚法》的规定如下：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;第二十九条 有下列行为之一的，处五日以下拘留；情节较重的，处五日以上十日以下拘留：&lt;br&gt;（三）违反国家规定，对计算机信息系统中存储、处理、传输的数据和应用程序进行删除、修改、增加的；&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在&lt;b&gt;&lt;u&gt;刑事处罚&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;方面，《刑法》的规定如下：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;第二百八十六条（第二款） 违反国家规定，&lt;b&gt;对计算机信息系统中存储、处理或者传输的数据和应用程序进行删除、修改、增加的操作，后果严重的&lt;/b&gt;，依照前款的规定处罚（注，前款规定即：后果严重的，处五年以下有期徒刑或者拘役；后果特别严重的，处五年以上有期徒刑）。&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;关于&lt;b&gt;&lt;u&gt;刑事追诉标准&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，与本提问有关的如下：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;《最高人民法院、最高人民检察院关于办理危害计算机信息系统安全刑事案件应用法律若干问题的解释》&lt;br&gt;第三条 破坏计算机信息系统功能、数据或者应用程序，具有下列情形之一的，应当认定为刑法第二百八十六条第一款和第二款规定的“&lt;b&gt;后果严重&lt;/b&gt;”：&lt;br&gt;&lt;b&gt;（三）违法所得五千元以上或者造成经济损失一万元以上的&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;实施前款规定行为，具有下列情形之一的，应当认定为破坏计算机信息系统“&lt;b&gt;后果特别严重&lt;/b&gt;”：&lt;br&gt;（一）数量或者数额达到前款第（一）项至第（三）项&lt;b&gt;规定标准五倍以上&lt;/b&gt;的；&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
