<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20866045/answer/16459683
</link>
<author>
Danny-Wang
</author>
<title>
投行和商行的 VP 或者 SVP 算什么级别的 title ？
</title>
<description>
谢谢邀请，这几天一直没有电脑，刚有了才能回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　首先，商行的完全不一样，这个我就不了解&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　说说投资银行。前几天看到这个问题，问了一圈投行和基金的朋友，每个地方分级是不一样的，相比较大型投行会级别比较分明一些，精品投行（Boutique 稍微不是那么明显一些），主要体现在前中后台上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　以下投资银行主要是以欧洲，美国和香港为标准，国内分的比较乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　先回答你为什么会觉得VP会比较多，你见到的应该是Front Desk的VP，而且很可能是Sales&amp;amp;Trading中的Sales Dpt或者是IBD的。因为VP LEVEL是需要直接出去对接客户或者项目，所以你会见到的比较多一些，就我遇到的VP来说主要是经过一段时间的工作（不论任何类型）之后具备专业技能的执行力人才，虽然很多VP会自嘲，但是我个人觉得还是不错的&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李楠&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/evenstar&quot; data-tip=&quot;p$b$evenstar&quot;&gt;@李楠&lt;/a&gt; ，GS是在全球有10,000VP/ED，2000+ MD &amp;amp; Par，我刚刚发过邮件给在GS的朋友核实过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　下面回答下比较详细的不同Level，这里比较侧重Front Desk， Middle Desk / Back office - Desk会不太一样，但是follow up的是同样的进阶位置。有时候Middle 和Back的人会选择跳槽到front的，会让这个不太一样。另外，这个分级是站在Sale Side角度上， Buy side又不太一样，更扁平一点，我晚点说Buy side。同时这里说的Buy Side会说我知道的两种，一种是Pure Trading / Hedge Fund / Prop Trading Desk ， 一种是VC/PE level，实际情况看情况为准，因为各个公司分级是具体公司定的，尤其是Firm / Fund / Boutique&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Business Analyst: 分析师主要是负责例如行业调查，报告等等等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Associate：第一轮接触，处理，分析&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;VP/ED：VP for internal , ED for external,其实这个级别能力级别比较强，有较强的执行力，主要在于技能和执行力上，有一定独立项目带领分析能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;MD Level：VP上来是MD Level， MD级别更偏重管理，风险把控，大级别项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Par：合伙人级别，现在的大投行里面因为是上市公司，所以Par荣耀意义比较大&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Core-Management Level：这个是牵涉到管理上，需要有专业技能，同时是管理任务类型，各种O，分管各种不同的部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Head级别：这个是看各个公司情况而定。有的部门喜欢叫Head of ……之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;另外，JPM-Chase中的Chase 是商业银行部门- comm-bank， 又不太一样，里面的VP我不是特别清楚&lt;br&gt;&lt;br&gt;VC PE - Buy side分的稍微乱一些，但是具体其实和上面差不多，但是因为Buy-Side有些扁平，所以有可能会这样分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Associate : 一个-2个，有时候是兼任分析工作有时候就做辅助（在有分析师部门或者团队情况下）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;VP ：负责项目对接，汇报，评估等等等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;AD: Assistant Director: 这个有的Buy-side会存在，我的理解是国内的部门总，对于项目和公司情况有详细把握，最清楚知道什么能做什么不能做，另外有的机构中AD是一个过渡&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;MD：职位和面所说的一样。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Par：Buy-side的Par就不太一样了，两种不同的：Managing Partner，这个很多都是后期找来具有专业技能的；有Par会专门负责IR的，另外还有就是Co-founder / Partner，这个一般都是创始人，是专门带大的项目，大客户和大资金进来的。所以有人说其实Buy-side最强和最重要的是Par级别的，就是这个原因。还有的Par是有内部管理专业技能，或者是带技术进来的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;　　有的PE-VC会不分的这么细，或者是专门有一个分析部门。有的ＰＥ-ＶＣ，大一点的分的更细，会在asso之后再加Senior,VP后面加Director, ED, MD看各个公司需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　关于是否烂大街，我个人认为：不&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　原因是因为体量问题。IB, Fund这种类型我们自己的定位是Pro-services，尤其是基金，人数不会很多，管理的资金量比较大，所以出去对接项目的人其实对接的资源是比较多的，而且对于技能要求比较高。很多其实都是有些行业内部原来就是管理人员级别的，出去对接的也是副总，董事长，总监级别的人，所以用VP的title对接出去是正常的，从上面的流程你也可以看到其实VP在往上对接，除了大的Par比较难，MD级别还是能对接到的。大家是小团体快干活的模式，跟大企业不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种问题上我不喜欢看抬头，喜欢看个人技能层面，背景和价值，所以我觉得大部分我认识的VP级别的还是可以的&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么你会觉得烂大街呢？如果你是一个好公司的话，尤其是互联网公司，你会一天见好几个基金不同级别的VP，自然会有到处都是VP的感觉，但是其实每个基金能到VP的还可以不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外VP有的时候自己觉得烂大街的原因是在于Buy-side中很多关键资源是Par带来的，作为执行方的VP有时候会觉得不太重要。但是我认识的大多数VP职业技术职能还是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，Buy-side有时候不需要像Sell-side那样，所以对表面要求其实会低一些，你专业技能特别强就可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hedge Fund / Prop desk / Trading desk 又不太一样。整个公司结构又是一套。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后如果VP你都觉得烂大街，那么伟大的KPCB所有title全部都是par，下面带Analyst 不是强爆了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20877663/answer/16478043
</link>
<author>
王佳
</author>
<title>
亚马逊是一家重设计的公司吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Keith&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/keithin&quot; data-tip=&quot;p$b$keithin&quot;&gt;@Keith&lt;/a&gt;  设计不是「设计感」&lt;/b&gt;，排。&lt;br&gt;亚马逊没有把页面做成又清爽又大气简约时尚国际范可能还和老美的习惯有点儿关系。craigslist的页面简直都有点丑陋了，老美还是用的乐滋滋的。亚马逊在北美市场做的非常大非常久了，用户早已习惯了目光看向哪里可以研究有没有货，鼠标移到长什么样子的图标上可以下单，也习惯了不接受商家的好评及商家美美的图片，而习惯于找买了这件商品后的长篇评论与购买者自己上传的商品照片。这些习惯的作用非常大，可能稍微一点有&lt;b&gt;「设计感」&lt;/b&gt;的设计就会严重增加用户的误操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;零延迟的下拉菜单当然是亚马逊的优秀设计。同时，亚马逊的商品页面滚动到底部的时候，出现的不是返回顶部浮动标签，而是商品的简要信息和加入购物车的图标，这不是设计吗？更不要提亚马逊的分布式算法，这些太底层了用户无法直观的感受到。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/0d/2f0db5cc92f1de473782665b07aac235_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1361&quot; data-rawheight=&quot;168&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1361&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2f/0d/2f0db5cc92f1de473782665b07aac235_r.jpg&quot;)'&gt;（顶部浮动信息栏）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而亚马逊的设计除了上面提到的，还有它牛逼闪闪的推荐算法……在亚马逊买书经常不经意的瞟了一眼它的推荐就多买好几本，真是掬一把冷汗，掏人钱包于无形之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外亚马逊还有一个值得一提的&lt;b&gt;「&lt;/b&gt;点&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;是他有一个wish list。而这个wish list是可以分享与公开的。这默认了可以&lt;b&gt;「&lt;/b&gt;要礼物&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;，这样“老公买下收藏夹里所有的物品做礼品”就更容易实现了。购物车与wish list的区别相比淘宝的下单和收藏更具有区分度与实际意义，在我看来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外不好意思，我不是很同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@刘涛&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/oleiliya&quot; data-tip=&quot;p$b$oleiliya&quot;&gt;@刘涛&lt;/a&gt; 所说的淘宝页面华丽。淘宝主面其实不比亚马逊的强多少。反而是一些店主自己拍的照片干净清爽排版简洁大方，值得称赞。（这方面也可以看出一点国内网上购物和北美网上购物的区别：北美用户热爱写反馈，并且不太在乎卖东西的拍了多少图写了多少好话（可能也有完善和极其宽容的退货制度作保障的原因），而国内用户（因为买了就是买了想退挺难的）不得不花心思去研究详尽的商品信息，所以希望从商家那里接收到尽可能完美的各种信息）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20878209/answer/16478869
</link>
<author>
徐歆皓
</author>
<title>
因为苹果漏洞导致被盗 iCloud 照片、电话簿、800G 的三年数据、我的邮件资料，要报案或者要起诉么？
</title>
<description>
先表示同情，并且遗憾的说基本无法向苹果公司索赔，而且，从法律思维来看，这样也是公平的，尽管听起来感情上很不好接受。当然，如果能够证明苹果公司有过错，并且过错与损失有因果关系，则可以在一定程度上索赔。因涉及的法律规定较多，尽管我尽量简洁和条理化，但也还是很长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、为什么对计算机硬件（服务）瑕疵导致的损失，厂家（服务提供商）仅承担有限责任是公平的（这涉及到格式合同内容的有效性问题）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;合同法的基本原理之一是公平原则。&lt;b&gt;购买云存储服务、硬件产品，用户是按容量、性能等支付费用，与其用途的重要性完全无关。&lt;/b&gt;既然用户并没有因为将产品用于重要工作而额外向厂家（服务提供商）支付费用，当然也没道理因此而额外主张权利。比如甲购买一台电脑用于炒股，并不比乙购买一台电脑用于打打小游戏多支付1分钱，所以当甲因电脑损坏导致炒股损失1个亿，也没理由向厂家索赔这1个亿……这种或有风险的损失，实际是应该通过备份、购买保险等投入来避免的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在前述举例的领域中，设备（服务）出现故障是现有技术水平无法避免的，并非厂商的努力能够解决。&lt;/b&gt;所以，从社会整体角度看，能够忍受也不得不忍受这种风险。这一点与传统的仓储等行业完全不同。例如：如果你存放1000台空调到某仓库，除非合同另有约定，否则当因仓库保管不善出现火灾、被盗等情况，仓库将按空调价值承担赔偿责任，即使它仍然是按面积（或空间）收费，并不比存放相同面积的废铁多收钱。在这两类领域中，大家对仓库“保管不善”的认识，是和对云储存服务“保管不善”的认识不同的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;二、本例中可能向苹果公司索赔的情形&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、违约责任。尽管苹果公司在合同条款中作出了免责声明，但如果该内容违反了法律强制性规定，也是无效的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《消费者权益保护法》24条：经营者不得以格式合同、通知、声明、店堂告示等方式作出对消费者不公平、不合理的规定，或者减轻、免除其损害消费者合法权益应当承担的民事责任。格式合同、通知、声明、店堂告示等含有前款所列内容的，其内容无效。&lt;/blockquote&gt;如前所述，尽管要求赔偿数据丢失的损失并不公平，但&lt;b&gt;要求解除合同、退回用户购买云存储服务所支付的费用，或者要求延长云存储服务的时间，是完全合理和应当的。&lt;/b&gt;如果苹果公司在合同中连这类责任也予以免除（只是假设，我并没有查看条款），那么就可以认定为不公平、不合理的规定。类似于硬盘在质保期内坏了，数据资料不赔偿，但硬盘还是要修理、更换、退货的；托运行李丢失，不按行李价值赔偿，但托运费还是要退的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、侵权责任。从法律规定看，本例中涉及的除《合同法》有关的违约责任外，还有《产品质量法》（该法仅针对产品，不包括服务，但本例中iCloud是随硬件销售一并提供的服务）、《消费者权益保护法》及《侵权责任法》。&lt;/b&gt;其中，关联性较大的有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果能够证明苹果公司的产品有&lt;b&gt;不符合法定产品质量标准&lt;/b&gt;的情形，从而造成损失，可以索赔。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;《产品质量法》第二十六条　生产者应当对其生产的产品质量负责。产品质量应当符合下列要求：&lt;br&gt;　　（一）不存在危及人身、财产安全的不合理的危险，有保障人体健康和人身、财产安全的国家标准、行业标准的，应当符合该标准；&lt;br&gt;　　（二）&lt;b&gt;&lt;u&gt;具备产品应当具备的使用性能，但是，对产品存在使用性能的瑕疵作出说明的除外&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;　　（三）符合在产品或者其包装上注明采用的产品标准，符合以产品说明、实物样品等方式表明的质量状况。&lt;/blockquote&gt;上述第（二）项，即苹果公司相关条款（履行告知义务从而免责）的法律依据。云储存的使用就是用于储存数据，所以其使用性能应当满足数据安全性的需求，但苹果公司事先对瑕疵作出了说明和告知，所以仅以一般意义上的“不具备使用性能”、“不能达到消费者预期目的”等，不能作为索赔的理由。换句话说，&lt;b&gt;只能从（一）、（三）项上找突破口&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果能证明苹果公司在发现该缺陷后，没有及时处置，也可以索赔。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;《侵权责任法》&lt;strong&gt;第四十六条：&lt;/strong&gt; 产品投入流通后发现存在缺陷的，&lt;b&gt;&lt;u&gt;生产者、销售者应当及时采取警示、召回等补救措施。未及时采取补救措施或者补救措施不力造成损害的，应当承担侵权责任&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;我没有详细看提问中所述的时间及漏洞被发现的时间，也没有了解苹果公司补救措施的具体情形，&lt;b&gt;但这条规定很有可能是本案中进行数据损失索赔唯一成立的理由&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这一条也是为了限制厂商滥用《产品质量法》的以下免责规定而设立的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第四十一条（第二款）生产者能够证明有下列情形之一的，不承担赔偿责任：&lt;br&gt;　　（三）将产品投入流通时的科学技术水平&lt;b&gt;尚不能发现缺陷的存在&lt;/b&gt;的。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;三、针对恶意抹除你资料的人，因为可能构成行政处罚或犯罪，当然是&lt;u&gt;可以报案&lt;/u&gt;的，查明后也可以向侵权人提起民事诉讼。&lt;/b&gt;对是否达到刑事追诉标准，以及公安机关的具体经办人员是否愿意真花力气去查，需要结合具体情况而定。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在&lt;b&gt;&lt;u&gt;行政处罚&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;方面，《治安管理处罚法》的规定如下：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;第二十九条 有下列行为之一的，处五日以下拘留；情节较重的，处五日以上十日以下拘留：&lt;br&gt;（三）违反国家规定，对计算机信息系统中存储、处理、传输的数据和应用程序进行删除、修改、增加的；&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在&lt;b&gt;&lt;u&gt;刑事处罚&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;方面，《刑法》的规定如下：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;第二百八十六条（第二款） 违反国家规定，&lt;b&gt;对计算机信息系统中存储、处理或者传输的数据和应用程序进行删除、修改、增加的操作，后果严重的&lt;/b&gt;，依照前款的规定处罚（注，前款规定即：后果严重的，处五年以下有期徒刑或者拘役；后果特别严重的，处五年以上有期徒刑）。&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;关于&lt;b&gt;&lt;u&gt;刑事追诉标准&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，与本提问有关的如下：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;《最高人民法院、最高人民检察院关于办理危害计算机信息系统安全刑事案件应用法律若干问题的解释》&lt;br&gt;第三条 破坏计算机信息系统功能、数据或者应用程序，具有下列情形之一的，应当认定为刑法第二百八十六条第一款和第二款规定的“&lt;b&gt;后果严重&lt;/b&gt;”：&lt;br&gt;&lt;b&gt;（三）违法所得五千元以上或者造成经济损失一万元以上的&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;实施前款规定行为，具有下列情形之一的，应当认定为破坏计算机信息系统“&lt;b&gt;后果特别严重&lt;/b&gt;”：&lt;br&gt;（一）数量或者数额达到前款第（一）项至第（三）项&lt;b&gt;规定标准五倍以上&lt;/b&gt;的；&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20875755/answer/16478519
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
电竞游戏算不算体育？
</title>
<description>
围棋算不算体育？&lt;br&gt;斯诺克算不算体育？&lt;br&gt;从广义的范畴上来讲，“玩儿游戏”当然是体育。&lt;br&gt;卖体力固然辛苦，但有什么好优越的？&lt;br&gt;只了解自己领域的人，就能如此大言不惭？&lt;br&gt;大家都是一根绳上的蚂蚱，否定另外一门竞技，就是否定自己的营生。&lt;br&gt;按照何超的逻辑：&lt;br&gt;跳水说自己是运动，三大球笑了。&lt;br&gt;三大球说自己是体育，田径笑了。&lt;br&gt;田径说自己是竞技，斯巴达笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心建议——运动员也要勤补脑&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------&lt;br&gt;下面是对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chenbailing&quot; data-tip=&quot;p$b$chenbailing&quot;&gt;@陈柏龄&lt;/a&gt; 回答的反驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    我认为电子竞技算体育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    但我的观点和你提到的1、2、3、4、5任何一点都不符。&lt;br&gt;    虽然我在回答中提到了「围棋是体育，电子竞技也是体育」。但并非你「反驳1」里「围棋=电子竞技=麻将，所以麻将也是运动」简单粗暴的归谬法。&lt;br&gt;    因为按那样的逻辑，我也可以造一百个类似「短跑=滚铁圈，所以滚铁圈也是体育」的观点。难道您认同滚铁圈是体育？但我想大部分人不会认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    我想表达的是，围棋作为一项高强度的脑力运动，理所当然是体育。&lt;br&gt;      1. 围棋选手要为比赛做艰苦漫长的脑力、心理素质、体力训练；（长期性）&lt;br&gt;      2. 选手因锻炼获得的各种因素，在比赛过程中能起关键作用；（技巧性）&lt;br&gt;      3. 围棋比赛有明确可执行的比赛规则，使得其可以规范化、组织化、赛事化。（可规范化）&lt;br&gt;      4. 最后且关键的是——「围棋是体育」这个概念已经获得世界公众广泛认可。（广泛认可）——请参见：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?ie=utf-8&amp;amp;bs=%E5%9B%B4%E6%A3%8B%E6%98%AF%E4%BD%93%E8%82%B2%E5%90%97&amp;amp;f=8&amp;amp;rsv_bp=1&amp;amp;wd=%E5%9B%B4%E6%A3%8B%E6%98%AF%E4%BD%93%E8%82%B2%E5%90%97&amp;amp;inputT=0&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百度搜索_围棋是体育吗&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    稍作类比，电子竞技满足以上4个特点，因此电子竞技也是体育。&lt;br&gt;    而麻将、部分扑克、答题等活动都不完全满足以上4点，因此他们不是体育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    当然以上并不能令你信服，因为这是我对「体育」的解释，并没有对你的观点进行反驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    而我认为你与我观点的分歧，在于你的观点 4：「参与者需要有较为出色的身体素质」。（如果分歧在其他观点，还请你对电子竞技再多做了解）&lt;br&gt;    我将其稍作演绎：「只有体力运动才算体育，而（围棋、电竞一类的）脑力运动不算」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是我的反驳：&lt;br&gt;    「体育」是一项人为界定的语言概念。&lt;br&gt;    如果大部分人对此概念认知都一致，则可以认为此界定是成立的。（此处的「人」指对此概念做出认知的人）    &lt;br&gt;    而根据你「参与者需要有较为出色的身体素质」的观点判断为「非体育」的若干项目，和公众的认知是矛盾的，譬如你认为不是体育的「围棋」、「象棋」、「国际象棋」，都是亚运会的正式比赛项目。&lt;br&gt;    由于你的观点4和已成立的界定矛盾，所以你的观点4不成立。&lt;br&gt;    如果你坚持要用自己的观点来解释「体育」，那么这个「体育」概念只属于你自己或一小众群体。&lt;br&gt;    以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    而公众已经认定围棋是体育的前提下，将围棋的性质类比到电子竞技，因此可以认定电子竞技也是体育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    补刀：&lt;br&gt;    时至今日，「体育」的含义已经扩大了许多。一百年前，健美都还不是「体育」。而在古代，体育的更是局限在摔跤、打猎等项目。如果用一个始终不变的规则去界定体育，那么这个规则是随时可能被打破的。假如有唯一的界定方式，那么只能是公众的认知。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20493493/answer/16482135
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么伯罗奔尼撒战争后雅典城邦制度就由盛转衰？
</title>
<description>
我发现一个问题：中国的历史课本与历史读物教给小孩子和年轻人的东西，岂止是经过阉割的，而且是用心极端险恶、焦点经过恶意调整的。其首要目的，在于维护过时的、腐朽的、暴力的历史观，给读者造成“全世界都是一个样子，谁也别说谁”，以及“自由即奴役，战争即和平”等荒唐的强盗逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如，对于古希腊城邦的历史，国内的历史教材和读物都强调雅典被斯巴达打败了，然后希腊的民主就进入了低潮，然后马其顿就来了，然后专制的马其顿就率领希腊统一了亚非欧三大洲，建立了亚历山大帝国。这种破烂玩意岂止是强词夺理，简直就是混淆黑白，中间刻意忽略了大量史实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主的雅典被寡头的斯巴达打败了，然后斯巴达在雅典安插了一群寡头，不到一年之后这些寡头就玩不下去了，因为太不得人心、倒行逆施，最后还是斯巴达自己把他们搞掉的。至于斯巴达的所谓希腊霸权，根本没玩多久，因为很快底比斯就崛起了，把斯巴达打的满地找牙。斯巴达为了维持生存，居然找到雅典一起对付底比斯，照样被打败。雅典还能继续玩下去，斯巴达就不行了，因为底比斯解放了他们的国家奴隶——黑劳士，斯巴达很快沦落为一个中等小城邦。到了罗马共和国崛起的时候，雅典还能依靠艺术、学术和商业而兴旺发达，斯巴达早就远离希腊的核心舞台了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，国内那些破烂书，以及那些专制暴力崇拜者的脑子里，只有“斯巴达打败了雅典，寡头打败了民主，暴力打败了商业”等等一堆似是而非的破烂。他们根本不知道斯巴达对雅典的控制没持续几年就被打破了，而且不到三十年之内这个国家就被底比斯打回原形，而雅典直到罗马帝国时期还是希腊的中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，马其顿统一希腊之后，并没有把寡头专制制度强加给整个希腊。雅典等地照样是自治城邦，只有底比斯等少数带头闹事的被夷为平地。后来一直到奥古斯都·恺撒即位，雅典等城邦都维持着全民民主，只是由于它们的影响范围不断缩小，这种全民民主变得无人问津了而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天朝的历史教材与读物，就是这样不遗余力地营造一个暴力的历史、专制的历史、奴役的历史。在这个历史里面，强权总是战胜公理，暴君总是战胜良民，落后总是战胜先进，野蛮总是战胜文明。其中发生的一系列错综复杂的事件都被高度简化和篡改了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种简化和篡改造成了极其严重的后果。我见过有大学生用非常抒情地笔调，把中国两所著名的大学比作雅典和斯巴达，并且预言斯巴达必然获胜，因为雅典太自由散漫云云。丫要是知道斯巴达最后的下场有多惨，保证会吓得把两个名字对调一下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20878803/answer/16479468
</link>
<author>
欲三更
</author>
<title>
目前在中国，什么样的人会付费下载音乐？
</title>
<description>
这个问题未必不好，但是我不太想看到数字音乐的从业者问这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重要的不是「什么样的人会付费下载音乐」，而是「付费下载」这个行为有什么样的价值，需要从业者们重新定义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个我自己的例子，我暂时没有付费下载音乐的经历（事实上我很久没下载过音乐了），但是我会买正版 CD 唱片。唱片这个东西，说白了我根本用不到，就是一种收藏而已，而且唱片能比 mp3 更稳定的保存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这不是主要原因，我购买唱片最本质的原因是为了炫耀，或者说潜在的炫耀机会。我曾经扫描过大部分收藏做成 mp3 跟网友分享，也曾经假惺惺的说「唱片和老婆恕不借人」——其实特别欢迎别人问我 xx 唱片你有没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说这些是因为，一件商品表面上的使用价值和人们为什么购买它，可能没有任何关系。左小祖咒卖 500 块的时候，我第一秒钟就知道他要火，因为他找到了人们需求的点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题，「什么样的人会付费下载」，取决你怎么贩卖。最不可能的原因就是想听音乐的人要购买音乐，事实很明显——你休想扑灭盗版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你在付费人群中随机发放与韩庚共进晚餐的门票，他的粉丝就会付费下载。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你跟网游合作随机发放限量装备，玩家就会付费下载。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你雇佣公知在微博上宣扬付费下载是普世价值，不付费是五毛，爱宪政的小青年们就会付费下载。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你能在付费用户的 qq 上点亮一颗硕大无朋的星星，低龄用户们就会付费下载。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这取决于售卖者的策略，而不是听众既有的习惯，因为我们的习惯，是免费。现阶段正版能提供的不可被盗版替代的价值，最明显的可能就是优越感。问题在于如何外化这个优越感，让人能看到，让听众像果粉一样支持正版鄙视越狱，借由虚荣的驱动形成有利的氛围，这可能很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps: 与此相关的，我一直有个看法不知道有没有道理。一直以来对知识产权消费形成阻碍的最大因素，可能不是费用本身，而是渠道。渠道不通畅会阻碍人们付费。中国的音乐家无法打动听众掏钱吗?我不这么看，我不相信中国没有 10 万人愿意付钱给周云蓬下载他的《牛样下山》，问题是，我们不知道如何付钱。当当和卓越让我购买了更多的正版图书，其中的一些如果不是可以点个按钮送到家，我是不会去买的。音乐也是同样的道理。所以我挺希望豆瓣在豆瓣阅读之后能试试「豆瓣聆听」，说不定很多原创音乐人会因此发财的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20878127/answer/16479758
</link>
<author>
Dee
</author>
<title>
为什么长岛冰茶是酒而不是茶？
</title>
<description>
谢邀，这个问题非常&quot;可爱&quot;，本着严肃的知乎态度回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;广大共识是在上个世纪70年代左右，当时非常流行“Disco Drink”（就是指那些缺乏深度和复杂性，有着性感的名字、五颜六色、混合着很多果汁的大杯，然后有非常夸张绚丽的装饰在杯子上），长岛冰茶即在这个时期被广为人知。&lt;br&gt;每杯鸡尾酒的诞生都有原因，它们背后都有及其丰富的背景和故事。但因年代久远且缺少记载，每一杯酒的起源都追究唯一且绝对正确是毫无意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到原题，实际上这是一个有关调酒取名的疑惑。每个调酒师在根据自身经验及灵感创造一款新的酒，抑或根据旧有配方改良出一款新的酒，多会为该酒取一个意境贴合的名字，一切随喜好，如此而已。至于是否能体会到调酒师想表达的那个意境，见仁见智。&lt;br&gt;就如长岛冰茶，也许没有茶味，但不妨碍我欣赏那阵从胸腔向外翻滚的烈性，甜中带些许微涩的感觉，初恋亦不过如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19582069/answer/16483681
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
中国的社保靠不靠谱？简单说，退休后能安全渡过余生吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里是问的，是不吃“皇粮”的非财政开支人员，一个纳入社会统筹与个人账户相结合的企业养老保险制度的庞大群体。简单地说，目前还不够靠谱，除非有新的措施跟进，否则未来会很不靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按两会上社保部负责人的数字，2012年，我国城镇职工基本养老保险基金收入1.97万亿元,支出1.55万亿元，当期结余4191亿元，累计结余2.37万亿元。 似乎没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但从退休人员所得看，2012年，月人均养老金1721元，偏低，一般来说，低于平均数的约占三分之二，按社科院的报告，最低的月收入只有数百元， 越低的日子越不好过。这就不够靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按现有的方式，从长远看，就很不靠谱。按用途，统筹部分即企业按职工年工资总额20%部分，由社保部门用于当前支付，叫现收现付制，而由职工缴费形成的个人账户部分，属个人积累制，相当于储蓄，本应由该职工在退休后支取，也用于了当前支付，支付给了以往的退休人员，由此形成的个人账户有账无钱的空账达2万多亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国社会统筹与个人账户相结合的企业养老保险制度，始于1996年。职工退休后，统筹部分加个人账户按一定比例支付之和，为职工基本养老金。问题是，在此之前退休的，没有个人账户，在此之前参加工作之后年头较短就退休的，个人账户积累不足。统筹部分与个人账户部分，实行的是混账管理，在这种管理办法下，当统筹资金不足时，个人账户的钱就被使用了。正是由于这个资金不足，企业退休人员的养老金水平也普遍高不上去(有些企业例外，如实行企业年金的，有条件提高企业个人账户缴费基数的，不多说)，反应强烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而个人账户的养老金，权益归个人，不仅要保证日后退休时使用，未用完部分，还有继承权。现在这个钱被欠账支付了，如不能弥补，现在正在交付个人账户养老金的职工，在未来退休领取退休金时，就会形成很大的支付缺口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就今后而言，有几大矛盾：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，能提供资金的劳动力人口减少和被供养人数增加的矛盾将加剧。&lt;/b&gt;去年，我国劳动力人口增长的趋势逆转，首次减少了300多万人，由于生育人口是前高后低，高生育时期出生的人，现在已经进入并还将大量进入退休行列，加上寿命延长，被供养人数的存量会越来越大，而计算为交养老金的人数却在相对减少，呈剪刀差趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、养老资金不足与供养成本增加的矛盾将加剧。&lt;/b&gt;由于物价上涨，在职职工工资增加，我国从2005年起，实行了退休金逐年按一定比例上调的办法，到去年，月支付额，已由人均700来元增加到1721元，为保证支付，年动用了财政资金已由几十亿元上升到2000多亿元。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年，退休人员的月退休金人均是1531元，全年是18372元，与当年私营单位职工24556元的年人均工资比，占74.81%，大体还行，但如与当年42452元的非私营单位职工人均工资比，只占43.27%。由于私营单位的出现是近几十年间的事，一般还未发生养老问题，现有退休人员，主要是非私营单位职工，这个比例是很低的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个比，叫工资替代率，即当年领取的退休金占当年在职职工的平均工资比率。有专家指出，国际上有说法认为替代率要达到70%，才能维持现有的生活水平。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在退休人员是甲吃乙粮，乙未来吃什么粮还得有来源，考虑到物价还将上涨，在职职工收入还将增加，要达到比较好的替代率，将需要增加巨量增补，靠财政补差，肯定是难以为继的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、养老资金存量贬值与如何实现保值增值的矛盾也将加剧。&lt;/b&gt;养老金是养命钱，对其存量，第一是要安全，第二是要能钱生钱。刚刚卸任的证监会主席郭树清，曾经发话说，要将养老金用于入市，引发嘘声一片：说能有多少钱去填那个黑洞。在发达国家，这个钱，有用于股票、债券基金的，有用于投资大企业、房地产的等等。而在我国，对这个钱，也有些管理方式和规则，也生出了一些利息，去年生息大概有上千亿元，按2.37万亿的结余额算，只增值约4%，再考虑到物价上涨，基本上属于守摊子，也显著低于去年人均退休养老金10%的增幅。如何运作好这笔钱，让其生出更多的钱，现在还看不出眉目来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题一段时间以来直至现在，都是热点。已退休的关心，没有退休的关心，凡将进入社保行列的，没有一个家庭不关心。利益攸关，能不关心吗？心里没有底，于是就有了靠不靠谱之问了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者的后一层意思是说，如何安全度过余生？除了钱的问题外，又涉及到更多的问题了。有报道援引民政部的数字说，我国城乡空巢家庭超过50%，部分大中城市达到了70%，失能老人达3600万人，其中完全失能的老人占一半，此外全国“失独”家庭至少上百万，由此可见，养老涉及到多少需要考虑的问题。就现状而言，养老，对于不少家庭的老人来说，很难，对于不少子女来说，压力也如山。而养老社会化程度很低，虽然也出现了一些养老机构，大多水平差，让人不放心。好一点的，要么是为一些特殊人群服务的，要么收费很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事，不能以什么车到山前必有路来应对，必须未雨绸缪，是非常严峻的正在一年一年压过来的问题。问：你幸福吗？答：得看这些问题解决得如何!
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20878803/answer/16483183
</link>
<author>
张涛
</author>
<title>
目前在中国，什么样的人会付费下载音乐？
</title>
<description>
上个月去东莞厂区调研，工厂的工人因为没有电脑或者在网吧不方便连接手机。他们手机上的影音资源大多都是在集市上的「影音下载店」下的。&lt;br&gt;这种店经营模式类似于多年前的 VCD 出租店，老板有一台电脑，十几本菜单，菜单上印有各类资源并且分门别类成册摆放。有言情连续剧、动作电影、卡通、港台歌手等类别。&lt;br&gt;厂工坐在凳子上浏览菜单，将自己喜欢的资源编号写在一张小纸条上，选定后交给老板，老板将这些编号输入一个叫做「&lt;a href=&quot;http://jisuyy.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;极速影音手机下载系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」的软件。这个软件就会把编号对应的资源全部拷到手机 SD 卡上。&lt;br&gt;价格呢，一元 10 部电影，三元拷满音乐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20880421/answer/16482368
</link>
<author>
赵霏
</author>
<title>
HTML5 游戏移植为 iOS 原生应用，需要注意哪些地方？有什么经验可以分享？
</title>
<description>
很巧去年11月份我们开始决定进行HTML5手机页游《猎魔佣兵》的iOS版本打包工作。这也是我们首次进行iOS版本的封包，此前坊间有各种各样说法流传，苹果已经对WebApp加大了审核的严格程度，有一大批HTML5的游戏和应用纷纷都被斩于马下。带着这样忐忑不安的心情，我们开始了将手中基于HTML5开发的角色扮演网游《猎魔佣兵》封包上线的悲壮之路，期间历经各种坎坷又峰回路转，跌宕起伏，很值得回味。我不敢敝帚自珍，于是一一记录下来，以飨知乎上的游戏创业者朋友。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/df/47dfb82453449ad785fabb8a96697e70_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/47/df/47dfb82453449ad785fabb8a96697e70_r.jpg&quot;)'&gt;（手机页游：《猎魔佣兵》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）游戏封包仓促上线，产品定价遭遇冷脸；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      项目会后我们把需求提给技术人员，起初大家并没有把这个事情看的很难，因为我们的HTML5游戏引擎完全是自主研发的，而内核采用的是Canvas和Dom混合模式。我们预先设定的方案也是直接在苹果平台上用Xcode进行打包，把自己的Javascript脚本，美术资源和webview组件封装在一起。经过测试发现本地加载读取是可行的，于是安装包分分钟就做好了。很快我在苹果商店做好了文字说明，截图以及安装包上传。正在为自己的高效工作沾沾自喜，几天后苹果的测试结果就打回来了，拒绝上线，原因却是游戏中仍保留了一封内测的邮件。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/4a/1c4af9c73a4ce28d6a08c25ea7b7d0c8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;235&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;545&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/4a/1c4af9c73a4ce28d6a08c25ea7b7d0c8_r.jpg&quot;)'&gt;所以不管是游戏内部还是游戏描述，千万不要有“内测”啊，test啊，demo啊， beta啊这些字样，苹果会以为你对用户不负责，拿用户来测试你的产品。（可国内的页游为了规避政策不都这么做的嘛 =_=...）很快我们就删掉了所有相关字眼，仔细检查后，怀着忐忑的心情，再次提交AppStore。&lt;br&gt;一周后，杯具继续传来，我们又被拒了。&lt;br&gt;      这次被拒绝的原因是游戏的内置付费问题。苹果上网游的内置付费的道具的标价很重要，单价千万不要超过99美金。我们的某个道具单价为648￥，完全超过99美金。于是我们被打回，继续埋头修改，将单价降到 68￥，继续提交，虔诚的等待结果。（看来太过于贪婪真的是祸根呀...囧rg）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/a3/1da3b2c70f84592471bcc75816044968_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;516&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1d/a3/1da3b2c70f84592471bcc75816044968_r.jpg&quot;)'&gt;可是福不双至，祸不单行，结果又被打回。苹果说，你的道具一次性售出的总价也不能超过99美金。这个怎么理解呢？我们将道具单价将为 68￥，但是我们允许用户一次性购买10份，那总价就是680￥，结果又毫无压力超出99美金。苹果说了，这还是不行啊，总价也不能超过99美金啊，于是我们又哼哧哼哧修改，改好提交上去了。（分特，你早怎么不说呢。对于游戏内计费的苛刻，苹果也算是计较到了极点，其实放在国内的哪个商店或者平台不是都希望扣用户钱越多越好呢~）&lt;br&gt;然后我们就在欢天喜地中又迎来了第四次被打回。这次依然是付费问题。这一次比较小纠结。上回不是说总价也不能超过99美金嘛，那好办，当用户购买5份，以及以上的份数，我们都不予他购买。这是神马意思呢，玩家点旁边那个 加号，加到5以后，他点购买会没有反应，但是加到5之前，都是正常购买的。这不是为了响应苹果的号召，总价必须低于99美金嘛。但是苹果又喊停了，为啥呢？为啥我加到5没反应啊？这是bug! 既然你不允许玩家买5份，干嘛你又允许玩家加到5呢？于是我们无言以对，又默默把 5以及 5以上的选择都取消了，点加号只能加到4...(哇呀呀，心中无数只草泥马奔腾而过呀~)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）搬来高手精研学习，评审经验互通有无；&lt;br&gt;&lt;/b&gt;接二连三的被打回，让几个老大们真的着急了。眼瞅着就要过年，大家实在都一筹莫展。实在不行就去找高手聊聊吧，于是几个老大出面，请到了几位据说是有着与苹果丰富斗争经验的大牛来到公司座谈交流。“三个臭皮匠，顶一个诸葛亮” 尔后大家针对我们的游戏产品给出了不少干货的建议。他们建议关键字的选择不要涉及版权，建议尽量多的把文字写在游戏截图上，建议图标设计的需要把握的尺度，不要贪心一次提交很多版本，同时也给了第一次接到苹果审核的拒绝结果后两个小时应该有的反馈...林林总总这里就不一一赘述了。但这让我想起了曾经的高考前夕，化学老师曾对小编说过的那些话，七月流火，八月融金，数百高考判卷老师汇集火炉南京挥汗如雨给百万考生审卷，你们想想如果字迹不工整，卷面不整洁下场会是如何？囧rg，我想苹果的审核大神们估计也有同感吧。终于在同志们的春天般关怀下，我们终于把看似完美的包提交了上去，再次忐忑不安的等待着再次表白的结果...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/09/1709bfd9bff93aad227ae825f9f44584_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/17/09/1709bfd9bff93aad227ae825f9f44584_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）连受打击屡败屡战，咬牙切齿Web&lt;/b&gt;&lt;b&gt;拒版；&lt;br&gt;&lt;/b&gt;最最不幸的事情终于发生了，我们的游戏在春节前最后一周接到了苹果的「病危通知书」，他说我们的游戏是基于web的游戏，建议我们提交给流量几乎为零的WebAppStore，宛如一桶凉水泼下来，从头到脚，这基本宣判了我们产品的死刑，（T_T）。我怀着沮丧的心情回家度过了难忘的2013年春节，强颜欢笑，食不知味…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）炮竹一声辞别旧岁，来年新春路转峰回；&lt;br&gt;&lt;/b&gt;春节收假后，大家重新回到了公司。心有不甘有木有，各种撞墙有木有，于是老大把项目组的人重新召集到了大会议室开小诸葛会。虽然桌上摊满了各地带回来的特色零食，可是谁也没有心情吃，很快你一言我一语气氛开始活跃起来，讨论目标就是如何能让《猎魔佣兵》正式上线。首先我们检查了一下之前所碰到的各种零零碎碎的问题，都可以得到了技术和产品的全面解决。我们又找到了AppStore上有一部分跟我们类似的原生与网页混合打包产品，分析后得出的结论是，无论从画面，还是用户操作，投入一些细节的设计和修改，我们是可以把Webapp产品做到原生的体验，同时也捂脸之前图快图省事的想法。一方面我们也觉得是否在于之前被打回来的次数过多，所以苹果加强了对我们这款游戏的审核力度，导致最后杯具的结局。通过分析出这些原因，也就详细的拟定了修改的方案，安排技术大牛光哥又重新开始了我们的苹果之旅。&lt;br&gt;      这一次我们大大增加了原生代码的数量，将游戏的登录注册选服加载客服等等界面都用原生代码完成，适当的增加了动画特效，进入游戏后，我们替换了底栏菜单和聊天部分，同时加入了游戏的背景音乐。新完成的安装包，基本可以说原生代码和网页脚本比例达到了3:7的程度。&lt;br&gt;最后我们重新注册了苹果账号，换了个马甲，继续提交（你懂的）。&lt;br&gt;结果很快下来了，Ready for sale，过了！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/03/ab03c26fca252cec1c188c6f0ce18b1e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ab/03/ab03c26fca252cec1c188c6f0ce18b1e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）回首长叹经验总结，抛砖引玉造福社会；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;经过这一番折腾，老大让我总结一下这次的经验，不过我一直觉得最大的决定因素还是在于人品，人品值不行的还需要继续修炼呀。(*^__^*) &lt;br&gt;&lt;br&gt;1）苹果的审核确实非常尽职尽责，每一个可能的细节都不会放过。但感觉单机游戏如果只是下载收费要比有内置计费的网游容易通过的多，所以网游开发的同学们一定要在计费接口部分多下功夫，一定要严格遵守苹果的规范呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）在提交时候，不要贪心同时提交iPhone和iPad两个版本，我们因为《猎魔佣兵》是HTML5技术可以自动适配屏幕分辨率于是全机型打钩提交上去，结果被苹果打回来的时候告知完全没区别嘛，囧rg&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）HTML5的游戏开发应该尽量使用Canvas来渲染画面，而Dom可以用在菜单和一些文字输入类控件即可。原生代码则主要用来制作框架容器和部分菜单，并且完成游戏进入前的界面和各种动画特效，声音声效的播放以及对话框和聊天部分。所有游戏第一次进入用到的图像和声音等资源打包为bundle模式，全部放在本地，更多的地图，副本的图像声音资源可以考虑分阶段下载。最后我们完成的安装包大小为33M，便于下载安装。一句话，多加一些Native的代码让你的HTML5游戏产品制作的更加接近原生体验吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/76/d976d20c02ce6043c9210f423f7cdb51_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/76/d976d20c02ce6043c9210f423f7cdb51_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;4）苹果对于Webapp的顾虑可能会在外链，第三方计费控制等问题吧，所以我建议这方面还是老实一点，不耍小聪明，万一上了线乱搞也有可能会被苹果踢下来。因此我们也会继续踏踏实实的做好游戏产品，遵守苹果的规范，认真服务于玩家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）在游戏的打包中我们也可以通过原生代码不但增加了一键登录同时也把第三方统计平台加入进来，比如友盟，appcpa等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过说到这里恐怕会有不少看官质疑，你们干脆用原生开发多好呀，干嘛非死乞白赖的用HTML5打包呢？我下面就阐述一下我们之所以选用HTML5技术开发手机游戏的理由：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）用HTML5开发手机应用和游戏的效率会稍高一些，成本也会略有降低。这主要体现在各种智能手机终端的移植上，我们前端都是javascript工程师，而打包移植的工作有1个人就可以快速搞定。不需要同时维护若干个团队和若干个版本。这是我们安卓版本下载地址：&lt;a href=&quot;http://g.duopao.com/apk/download?utm_source=ghzj_v1.2.1&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;g.duopao.com/apk/downlo&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ad?utm_source=ghzj_v1.2.1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）用HTML5开发，游戏升级版本更新会更方便，只要不涉及原生代码的改动，我们都可以在后台安排脚本更新即可，无需用户再去下载安装覆盖等麻烦，也减少了因此而带来的用户流失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）用HTML5开发的网页游戏跨平台的能力较强，可以运行在PC，平板，手机等所有支持HTML5的浏览器内，这样可以让玩家无论是在电脑还是手机都可以跨平台体验游戏的乐趣，从后台数据看，大部分用户是愿意接受在不同的时段使用不同设备，电脑和手机来体验我们的游戏。随时可以访问我们的网站：&lt;a href=&quot;http://g.duopao.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;光辉战纪官网-多泡游戏&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/0f/e60f0d407cf1e49490901aeec36c5eff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;186&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e6/0f/e60f0d407cf1e49490901aeec36c5eff_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;4）HTML5开发手机应用和游戏相对来讲会比较安全，由于浏览器的限制，我们是无法读取用户的隐私信息或设置暗扣陷阱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）虽然HTML5页游有以上的好处，但目前HTML5游戏的市场环境还并不成熟，很多用户还是比较习惯安装app来玩游戏的习惯，所以我们也采用同时推安装包和链接两种方式来尽可能的覆盖我们的用户群，因此webapp的推广方式还是非常灵活的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们作为一个HTML5页游的创业团队已经根植这项技术3年了，这期间我们从未对自己的方向有所怀疑，我们也欣喜的看到随着浏览器发展越来越成熟，我们的伙伴也越来越多，吾道不孤矣。我们也希望通过这篇小文，也带给跟我们一样在路上的伙伴们一些鼓励，一点帮助。加油！最后借此文感谢项目中一直努力奉献和付出的大牛光哥，跃强，雪冰，高妹，Cae还有小寒，何叶等等同学们，没有你们的百折不挠顽强努力，上线是不可能的！我爱你们~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/69/9b69174bd9cf488f44df801cb679d01b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9b/69/9b69174bd9cf488f44df801cb679d01b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;目前这款游戏已经开始免费下载，如果大家觉得这篇小文对你们有所帮助的话，也请大家支持一下我们，轻点一下app下载，给留个好评，谢谢啦！&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;《猎魔佣兵》苹果商店地址：https://itunes.apple.com/cn/app/lie-mo-yong-bing./id605684016?ls=1&amp;amp;mt=8 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;或在AppStore搜索 “猎魔佣兵”&lt;br&gt;或用手机扫一扫：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/51/235131ee6cd77754378572730a0af15c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;260&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;260&quot;&gt;再次感谢大家百忙之中抽空阅读这篇小文！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20295313/answer/15685128
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
作为一个富二代，压力大吗？
</title>
<description>
就随便聊聊我一个兄弟。&lt;br&gt;他是在英国出生的温州人。他高中伊顿，本科牛津PPE（跟某瓜瓜同一专业），开一辆顶配S6和Panorama，社交圈里不乏各种政商大腕之后，在伦敦有一个两百坪的单身公寓。表面很风光，很符合平常媒体渲染的“富二代”标准了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是，他在牛津读书的时候每天只睡四个小时，他做的试卷上的课和每个单修 哲学/经济/政治 的普通牛津学生完全相同。大三期末，他读书读到鼻血止不住，硬拖去医院检查才发现他颅内压过高。没有像某瓜瓜渲染的纸醉金迷，更没有什么香槟派对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他还在伊顿的时候就开始给BBC当最初级的跑腿，等到他毕业时，他已经是BBC正式编制体系内的摄像师，已经给贝爷Man VS Wild 当过三号机位，帮忙拍过Top Gear等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去牛津之前，他特地应征入伍一年，象个普通士兵一样服役。期间还顺便拿了特种车驾驶执照，飞行执照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾问过他的愿望是什么，这么早早拥有普通人想要的一切。我很好奇他是不是和我一样，不知道想要什么，只是盲目的随从家里的安排。答案很让我吃惊：&lt;br&gt;&lt;br&gt;”我想要让中国变的更好。因为我真的很爱我的国家。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;过完十八岁生日后，他做的第一件事，就是抛弃伴随了他十八年的英国护照换回了中国国籍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次他回国，当他拿出那本棕色护照过海关时，他都会哭，他说：&lt;br&gt;“因为我真的很为中国自豪。”&lt;br&gt;我无地自容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在他在某世界顶级政经学校读研，读的课题是南海政治关系研究。课余时间开了家小公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的梦想离我们还很遥远，每次想到都会觉得困难重重遥不可及，但这只会给我们更大动力去实现这个梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正决定一个人的上限的，不是他的家庭背景，不是他的生活环境，是他的勤奋，以及在那个胸膛里怀揣着一个多大的梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝&lt;br&gt;2013.02.19&lt;br&gt;最近稍微空一点，上来回应下一些观点。&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;富二代起点高，所以他容易成功：家境提供的是平台，一个人可能因为父辈的成功而过上衣食不愁的生活，但他永远不会因为父辈的成功而成功。开名车住豪宅不是成功。成功的定式里永远只是与汗水相连。就算他高中不是伊顿，就算他不住豪宅开名车，以他的努力程度我相信他依旧能达到今天的成就。太多人只会质疑表面的璀璨，而忽视背后的汗水。改一句名言：以大多数人的努力程度还轮不到抱怨拼爹。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;民族主义不靠谱，爱国不爱党：爱党？呵呵。但是通过改变政党来改变国家最直接有效的途径。想扫除黑暗，试问不切身进入黑暗，该如何切破黑暗迎来光明？心存黑暗者自然会被已有的黑暗同化。但是只要你心存光明，永持希望，即便此刻你手上浸漫黑暗，最终迎来的依然是光明。套用一句名言：“你所站立的地方，就是你的中国；你怎么样，中国便怎么样；你是什么，中国便是什么；你有光明，中国便不再黑暗。”&lt;/li&gt;&lt;li&gt; 五毛！五毛文！：呵呵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这文好矫情： ;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20488521/answer/16474011
</link>
<author>
曹留
</author>
<title>
听过刘欢《西方音乐史》的同学，对他的课有什么评价？
</title>
<description>
&lt;i&gt;末尾有专为知友上传的刘欢老师最后一节课讲述&lt;b&gt;音乐的意义&lt;/b&gt;的视频&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这贴简直炸起一群知乎上的UIBER!!!!&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前回答过的贸大校友们：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@丛谚&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/summereyes&quot; data-tip=&quot;p$b$summereyes&quot;&gt;@丛谚&lt;/a&gt; 同学的答案讲了很多刘欢老师上课的细节&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李孟晓&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gennylee&quot; data-tip=&quot;p$b$gennylee&quot;&gt;@李孟晓&lt;/a&gt; 同学的答案描述了刘欢老师的气质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我补充一点刘欢老师对于&lt;b&gt;古典音乐的理解&lt;/b&gt;吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不看刘欢老师的光环，如果暂且不谈刘欢老师之前的成就，刘欢老师对于古典音乐的挚爱也让人印象深刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暑假看中国好声音的时候，刘欢老师给媒体评审团鞠躬，恳请他们多关注民族音乐，多关注不同种类的音乐的时候，我就觉得老师其实是有一种使命感的，老师以保护，发掘各种类型的美好的音乐为己任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来暑假之后上了刘欢老师的课，我发现这种使命感来自刘欢老师对音乐的纯粹的美的追求，热爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时讲课的时候，每每讲到那些伟大的音乐家，那些历史上才华横溢的人物的时候，老师就会用一种“我操真可惜我晚生了XXX年要不然就能亲耳聆听XXX的钢琴协奏曲了”的声音告诉我们这些无知的少年：音乐里蕴含着的最纯粹的美是&lt;b&gt;跨越时空，跨越种族，永恒存在&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/14/0914dca0b745b575feb6a773941db725_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/14/0914dca0b745b575feb6a773941db725_r.jpg&quot;)'&gt;图：老师在讲文艺复兴时期的音乐 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，也正因为这种热爱，老师才愿意在百忙之中，来到对外生意买卖大学给我们讲述音乐之美，老师愿意也极想和年轻人分享他对音乐的热爱，分享纯粹的音乐之美给他带来的愉悦和享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------以上纯属我对刘欢老师不负责任的猜测--------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，当我们上最后一节课的时候，刘欢老师给我们分享了他对古典音乐有用无用的理解：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;音乐真的没有什么作用，我们这个世界就是这样，我们看到西方音乐走来的这个历程了，我们看到了这么多美好的音乐，这么多优秀的音乐家不断的努力，但是怎么了，音乐没有消除过贫困，没有阻挡过战争，那些缔造出那么多那么好音乐的民族，他们照样去屠杀（应该指纳粹），他们照样劣迹斑斑，音乐没有什么作用，但是对于我们来说，音乐可能又有作用，有作用就是因为在我们心底，因为我们.....&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;视频请戳：&lt;a href=&quot;http://www.56.com/u39/v_ODkyMTkzNTY.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这个视频仅限知乎传播..._视频在线观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;All in all,刘欢老师教给我最重要的一点是：&lt;b&gt;有些时候不要计较做一件事有用没有用，不要计较读文青一点的书有没有用，不要计较选哲学课有没有用，不要计较出去旅行有没有用，你自己喜欢，就是有用的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:我们考试的时候，刘欢老师还来监考了！当时吓得我小心肝一颤一颤的啊。。本来题就不容易。。那么多音乐家的名字，生平和作品。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20879411/answer/16481747
</link>
<author>
俞哲
</author>
<title>
西服扣子怎么扣？
</title>
<description>
穿两粒扣西服扣第一粒表示郑重，不扣扣子则表示气氛随意。三粒扣西服扣上中间一粒或上面两粒为郑&lt;br&gt;重, 不扣表示融洽。一粒扣西装以系扣和不系扣区别郑重和非郑重。此外, 两粒纽扣以上的西装形式，忌讳系上全部扣子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/7b/147b8ec1eecd102e1db27855dfc806e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;610&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/14/7b/147b8ec1eecd102e1db27855dfc806e8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/ef/a8efef2026cc38c8c88492a9af69aef7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a8/ef/a8efef2026cc38c8c88492a9af69aef7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;此外，在坐着的时候单排西装西装的全部扣子都要打开，不能系着，否则衣服容易损坏而且显得人很臃肿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/7c/697caa5a2f0a9484edf82260f2d9831b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;501&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/69/7c/697caa5a2f0a9484edf82260f2d9831b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;单排两颗扣的西装，最下面的那个扣子是永远都不扣上的。 &lt;br&gt;单排三颗扣的西装，最下面的那个扣子是永远都不扣上的。&lt;br&gt;配有马甲的三件套西装，马甲纽的最后一颗扣子也应该不扣上的。&lt;br&gt;有一种扣子叫”NEVER“，说的就是这个扣子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20879970/answer/16481039
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
学者包二奶在圈子里是平常和公开的事情吗？
</title>
<description>
我觉得这不叫包二奶，只能说是风流，滥情，多情，随便用什么词吧。&lt;br&gt;似乎从来，某些圈子里的性规则就比另一些圈子里要宽松不少，比如说演艺圈，那些什么“潜规则”对圈里的人来说再正常不过了，无论国内国外都是如此。&lt;br&gt;学术圈也是一样。&lt;br&gt;才子似乎从古到今都是风流的，古代那些不和名妓弄出点韵事来都不好意思出来混，当代现代的例子也不在少数，加上学者接触的学生多，近水楼台的，无论是女生真的仰慕，还是有些潜规则什么的，对于他们来说都再容易不过了。&lt;br&gt;这东西其实和单纯美好从来都不搭界（无论女生情不情愿），只不过大家对这些人似乎宽容些，至于为什么宽容我真的想不通，我只觉得很恶心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，这真的不是单纯的私事。&lt;br&gt;国外如果你是个金融记者，报导的时候都要说明利益相关。&lt;br&gt;你一个掌握着生杀大权的教授和一个学生睡觉，一句这是私事就能撇清了？这不要再利益相关了好不好？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20879970/answer/16481911
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
学者包二奶在圈子里是平常和公开的事情吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得一个旧段子，美国西北大学有位先生，说伊利诺伊州的年轻富有黑人，腿脚受伤比率很高。后来被《芝加哥论坛报》嘲笑了，说这教授糊涂啊：能够年轻就富有的黑人，很多都是运动员出身，所以腿脚有伤也不奇怪嘛。&lt;br&gt;类似的逻辑其实是：看你怎么定位和概括一群人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我可以说：我国官僚里，包二奶比率不低啊——这是官僚职业的通病吗？&lt;br&gt;我国包工头里，包二奶比率不低啊——这是我国包工头的通病吗？&lt;br&gt;我国房产商里，包二奶比率不低啊——这是我国房产商的通病吗？&lt;br&gt;等等，等等……其实说穿了就是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;我国资产富有、社会地位高的人群里，有相当多包二奶。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;学者，只是恰好是这批人里的一部分，而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外呢，在我国，能算得上“学者”的人——就是说，已经脱离了寻常的教书匠、草根研究员的人——那就意味着：不低的社会地位；相当的资产；一定的人脉关系（其中有许多仰慕者）。你可以简单把大多数学者划归为“交流活动颇多的社会成功人士”。&lt;br&gt;所以，如果是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“交流活动颇多的社会成功人士”有许多二奶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这句子的表述是不是听上去更顺理成章了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下就是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;我国许多有社会地位有资产的人士有此习惯，所谓学者，恰好因为社会地位和资产都不低，所以也无法免俗，而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于大家觉得怪异，很可能是因为既定概念里学者应该道貌岸然不该行此下作之事……这其实还是“读书人道德应该高尚些&quot;的老概念作怪。事实是，当代学者很少以司马光那种道德自况。只能说，大家高估了，或者过高要求了学者们的私德，而已。除了以学术研究为业之外，他们和普通房产商、官僚等所谓社会成功人士，没有决定性的区别嘛。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847338/answer/16481765
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
姚明从第二个赛季开始弃敏捷、转力量是正确的选择吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实：NBA巨人们的命运，与体重，与上场时间有关。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到2009年为止——之后的塔比特们我没算——NBA史上221公分以上的超级巨人共15位，其中5位如哈尔布鲁克、河胜镇之流，是基本打不上球的。能算号人物的，又分为两类。&lt;br&gt;一是仙风道骨型：231公分的马努特·波尔、229公分的肖恩·布拉德利、221公分的兰迪·布略尔之类。这几位入行到退役，始终骨瘦如柴。&lt;br&gt;二是熊罴当道型，比如马克·伊顿和萨博尼斯，这二位是本身体格雄健。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外有一类，是从仙风道骨往熊罴当道变化的，简称发奋图胖型，比如姚明、斯密茨和伊尔戈斯卡斯：他们三位都是非黑人中锋，都有一手好跳投，一生都在努力成为一个更硬朗的中锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一类，即仙风道骨骨瘦如柴的诸位大个子，都有一个健康的职业生涯，只是常背着一个“软蛋”的帽子。&lt;br&gt;第二类的人物，马克·伊顿只防守不进攻，所以健康终老；萨博尼斯则从25岁起就全身伤患。到美国时31岁，自嘲说膝盖已经有131岁了。&lt;br&gt;而姚明和大Z，都是伤病篓子。姚明后期，双腿已经一粗一细；伊尔戈斯卡斯则腿里布满了碎骨和钢钉，以至于他的医生乍见大吃一惊：“这怎么回事？”伊尔戈斯卡斯淡淡一笑：“说来话长啊……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;NBA有其体格规模。比如，190公分一线，球员体重多在80至90公斤；200公分一线，100公斤上下算标准；210公分的球员，没有120公斤便显得单薄；220以上的巨人于是两难：如果没有140公斤以上，会显得弱不禁风；超过这个体重，膝盖和脚踝就会支撑不住。篮球毕竟需要跑动和跳跃，肌肉可以练强，筋骨却有其极限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论：在NBA做超级长人，你要么做个软蛋，然后打得很长；要么做个硬汉，然后受伤。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说时间。&lt;br&gt;不提姚明，NBA史上最有成就的220公分以上选手，同样是个瘦子，那就是火箭队史上赫赫有名的拉尔夫·桑普森。但他的职业生涯与姚明有以下类似之处：前三季出场数分别是82、82和79，新秀季他每个月都拿下年度新秀头衔，场均21分11个篮板，第三季甚至与奥拉朱旺组成双塔，轰倒湖人，进入1986年总决赛。但从26岁开始到31岁退役的六季，合计仅出阵了213场。&lt;br&gt;他前三季上场时间分别是：&lt;b&gt;2693分钟、3086分钟、2864分钟，而此后，最多的一季仅有1663分钟。前三季场均35分钟开外的的表现透支了他的健康。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我总结过，NBA史上，221公分以上巨人的出场时间，有一条时间线：他们合适而健康的上场时间，在每季1500分钟至2300分钟时间，换算为75场比赛的话，则为每场20分钟到30分钟左右。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说姚明。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2002-05，姚明是健康的，灵活的，瘦弱的，中投精准的年轻中锋。&lt;/b&gt;他在NBA的立足靠的是聪明移动、柔和手感，外加那记招牌的“左腰靠外背身接球随即翻身底线”的大梦招牌技。这招初现时NBA惊为天人，但那其实也是种无奈：力量不够，要不到低位，只好靠步伐。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2002-05，就像他初入联盟时那套太极拳宣传录象似的。&lt;/b&gt;他打的是《敢死队》里李连杰式，面对高大、强力的对手，他以柔克刚，智慧、幽默、轻巧、技艺娴熟的主角，好像在各种家具、游廊、楼层、直升机之间飞檐走壁的成龙。他很聪明的四两拨千斤，然后就被安上“他老是跳投，怎么不直接扣篮？”、“他力量不足”来作为“姚明软蛋”的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2005-08，姚明是霸道的，厚实的，多伤的。&lt;/b&gt;那几年，他是西部最可怕的西部低位攻击武器之一。鲨鱼东奔，邓肯去玩挡拆，布泽在UCLA体系中高低游走，德克那时还在玩面筐。姚明几乎是西部最后的背身单打巨人。20+10的背后，连绵伤病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002-03季，场均29分钟，出场82次；2003-04季，场均33分钟，出场82次；2004-05季，场均31分钟，出场80次。最好的表现：场均18分8篮板。&lt;br&gt;2005-06季，场均34分钟，出场57次；2006-07季，场均34分钟，出场48次；2007-08季，场均37分钟，出场55次。这三年，他都是场均20+10的水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008-09季，一个集大成的完美赛季。健康出赛77场，西部第二轮。这是他第一个也是仅有的一个集内线统治+健康于一体的赛季。但如你所知，这也是最后了。2009年5月4日，他最绚烂的一道光芒。1997年以来休斯顿火箭队首场西部半决赛，在湖人主场，他28分10篮板，而且在最后时刻王者归来，从过道里走了回来。&lt;br&gt;你可以把这当作他实际的告别战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-09的姚明没那么灵巧了。2002-05，他的问题是要不到位；2009年，他的问题是要到了深位却被绕前。讽刺的对比，壮丽的悲剧。2005-09期间，他用力量硬靠到位置，靠、挤、翻身、中投。硬碰硬，强势，居高临下。但这段时间，针对他的批评是“多伤、笨重、不好看，不像2002年灵活了”。等等，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姚明移动、弹跳和臂展天分都不如大郅。他的身高优点隐藏着伤病的弱点。实际上，如果说2002-05，他还在依赖天分和聪慧，那2005-09是他匪夷所思的勤恳和硬气。2008年他带伤打奥运会，2009年5月4日他在洛杉矶的王者归来，他的硬气达于巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他的伤病史：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2002-05的NBA，姚明只缺阵两场，自那以来就没健康过。&lt;br&gt;2005年夏摘了左脚踝骨刺，2005年12月左脚趾伤。&lt;br&gt;2006年左脚脚趾轮番伤，然后是2006年12月右腿胫骨骨折。&lt;br&gt;2008年左脚应力性骨折，然后奥运会强行复出。&lt;br&gt;2009年夏对湖人时左脚骨折，然后夏天做了大手术，休息一年。&lt;br&gt;2010年12月应力性骨折（第二次）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他右脚只伤过大脚趾和骨折过一次。比起多灾多难的左脚，太平多了。&lt;br&gt;2006年12月他那次右腿骨折是撞出来的，算“硬伤”。2008-10这几次左脚伤则是两次应力性骨折（2008和2010）以及一次骨裂（2009年对湖人），属积劳成疾风雨侵蚀，算“软伤”。硬伤运气好点可以躲，软伤避不过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你还得算上，他多少次夏天不休息，回来为中国队作战的故事：&lt;br&gt;2005年左脚骨刺手术后他出来打了亚锦赛。冠军。&lt;br&gt;2006年4月左小脚趾手术后他出来打了世锦赛。&lt;br&gt;2008年应力性骨折（什么叫应力性？累出来的）他提早复出打了北京奥运会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;纯中锋这个词，有多重？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1992年鲨鱼入行前，在NBA，贾巴尔轻逸曼妙的天勾、大梦的步伐和左腰翻身中投、尤因的跳步投篮、大卫·罗宾逊的西克玛步、麦克海尔的上下步、威利斯的中路翻身小勾手，才是标准的中锋套路。鲨鱼的强扣、强行底线翻身刚出现时，被认为是逆潮流的怪招，就像全世界刀枪剑戟斗招式，只有李元霸呼呼风声的紫金锤。结果是，2002年，当姚明入行时，展示的中投、翻身、勾射正是地地道道NBA教科书式的技巧，但看惯鲨鱼紫金锤的，却会将这整套招式认为是软蛋，是花拳绣腿，是“他怎么不像鲨鱼一样强行扣篮”的异端。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年，鲨鱼说自己是最后的纯中锋，最后的大个子。实际上，2005-09的姚明亦如此。同样在一开始背负过“非正统中锋”之名的巨人，到最后都成为了“时代最后的纯中锋”模版。&lt;br&gt;还会有巨人愿意去做他们这样的事吗？——练力量，保持健康，走位，要球，靠，翻身，勾射，中投，娴熟的步伐，阅读包夹，分球，保护篮筐，卡位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;整个NBA生涯，姚明球风的变化，一派由轻变重、由飘逸变硬扛、由聪慧到勤苦、由健康到多伤的过程。他担负的责任在2008年8月至2009年5月间达于巅峰。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他担负起了一切责任：中国国家队，北京本土奥运会；火箭队，1997年以来首次西部半决赛。一路伤病，两次巅峰。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他做了一个男人可以做的事情：加体重，像爷们一样打球，不惜受伤；承当了那么多的时间，那么多的比赛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这简直像一个命运的交易：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“你可以健康打球，但像2002-05那样做配角；或者像一个男子汉那样成为核心，但会经历2005-08的伤病。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他用被范甘迪赞誉过的“联盟最勤奋”，把自己的潜力开掘到了最大，几乎透支。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他肯定比任何人都了解自己的伤病状况，但他还是选择了这条路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以他最后，像个爷们一样打球，像个爷们一样战倒沙场了，是求仁得仁，是他自己乐意的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大致如此。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20875755/answer/16479661
</link>
<author>
叫兽易小星
</author>
<title>
电竞游戏算不算体育？
</title>
<description>
楼上那个晒肌肉图的挺可笑，打台球能不能打出一身肌肉？下围棋能不能下出一身肌肉？&lt;br&gt;说到对身体健康有好处才算体育那就更可笑，哪个传统项目运动员不是一身伤病？肌肉下面全是伤啊。&lt;br&gt;如果说平常踢踢足球休闲，是锻炼身体。&lt;br&gt;那么平常休闲玩玩游戏，当然也是锻炼身体，难道脑子就不是身体的一部分了么？脑瓜子灵光也是身体健康的重要标志啊。&lt;br&gt;至于说什么鼠标手键盘手之类的疾病，那是因为过度游戏啊，什么事儿过度了都会变成坏事，跑步健康是吧，你在跑步机上跑八个小时试试。&lt;br&gt;要有肌肉，也要有脑子，很多靠肌肉拿金牌的运动员没怎么锻炼过脑子，这个是事实。&lt;br&gt;所以竞技竞技，说白了还是技巧的竞赛，这件事有技巧，能赛起来，就行了。大众认可度高，被国家支持那也是很好的事。&lt;br&gt;（我自愿加入国家OX队接受锻炼，参加OX比赛）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20731424/answer/16477297
</link>
<author>
zhaosj
</author>
<title>
如何评价《笑傲江湖》中莫大先生？
</title>
<description>
金庸曾自评笑傲江湖，用他的话来说，里面的人物其实都是政治人物。所以对莫大先生的评价，无法摆脱这个背景。&lt;br&gt;总的说来，莫大可以算作，优秀的武术家但未达顶级；合格却平庸的政治家；失败的企业家（掌门人）。&lt;br&gt;作为个人素养的部分，莫大和其他所有的掌门人一样，经得起令狐冲的赞叹。武艺不消说了，低调行事，轻易不出手出手则必中，神出鬼没甚至能绝境脱身。为人自甘淡泊名声不显，但是却很有自己的价值观。比如对于江湖传闻，一定要先验证而不会人云亦云。作为武术家的个人，在笑傲江湖的酱缸环境里面，出淤泥而不染，秉承操守名利不挂怀于心，已经是相当不易了。&lt;br&gt;但是作为当时江湖棋局的参与者，政治人物的莫大，却只能说表现平平。首先作为政治人物，他的眼光是有的，左冷禅想要强行并购其他四家的举动，任何一个合格的政治人物都是可以看得清楚。但是他的对策，却有点过分的“无为而治”了。衡山派缺乏直接抗衡的实力，但是他的所有抵抗，不过是四处偷窥，伺机捣乱而已。杀费彬是基于义愤，也非谋定而后动。相比之下，岳不群暗地的处心积虑暂时不谈，单说他表面上的棋招：离开华山与远赴福建，都是拖字诀游击战，惹不起躲得起的战术；结亲洛阳王家，也是努力拉拢外部势力以求奥援。定闲师太更是厉害，斗争一旦由暗转明，立刻转换战场：所谓到嵩山上评评理，把内部事务转为外部事物，连着其他势力（至少有少林）一起捣浆糊，化被动为主动。至于破除陈腐的观念，直接指定有浪子之名的令狐冲作一群小尼姑的掌门，更乃了不起的远见卓识---------无论从能力、人品、乃至于江湖势力（通过任盈盈大小姐连接的黑道势力），令狐冲都已经是现有棋子里面最强的了，要挽狂澜于既倒，就不得不走此险棋。相比之下，莫大的对抗既缺乏计划（相比岳不群），又没有远见走一步算一步（相比定闲师太），没有组织性------------不但不善于利用衡山派的力量，总是自己单打独斗，甚至完全不注意保护自己的实力。刘正风事件，抛开观念分歧不谈，莫大想要保住刘家，甚至退一步仅仅想要逼走嵩山派都非常容易，只要在江湖群雄面前现身，指出“清理门户乃我衡山派内政请勿干涉”，在场的人联系到自身利益都很难反对。但是他既没有胆量直接跳出来反对（如后来的彭大将军），也没有手腕偷偷保护（如后来的周宰相），放任自己的势力被一再削弱。甚至在杀人灭口这件事情上他都落了下风，格毙费彬，在道义上他占优势，但是嵩山派打着反魔教的旗号可以大张旗鼓地草菅人命，他救人的故事却因为各种利益的纠葛不敢拿出来自辩，实在是失败到家了。他的一切抵抗都是小打小闹，如果不是令狐冲主角光环发威打乱了棋局，他的抵抗根本不会起作用，直接就会被碾压过去了。&lt;br&gt;然后作为政治家和企业家，莫大不能算好掌门，在那个步步凶险的对弈格局里面，仅仅做到了勉强自保，甚至连自己的门派都保不住。作为那一局江湖得棋局，他的分量别说不如其他掌门人，甚至比不上令狐冲这个后辈。首先作为掌门人，他对门派的控制，是五岳剑派里面接近最低的。这种企业级掌舵的能力，基本上是如下的排名：左冷禅〉定闲〉岳不群〉天门〉莫大，潇湘夜雨遗憾垫底。&lt;br&gt;左冷禅同门众多，但是控制能力却最强，能够指挥嵩山派十三太保这么多的力量，统一的为他的野望活动，实在是五岳剑派第一人才，他起意收编其他四派是可以理解的。华山派人才凋零，气剑之争导致表里分裂，封不平另立山头反攻倒算（笑），但是至少在华山上岳不群拥有绝对的掌控力，事实上的二把手宁中则（岳夫人）和三把手令狐冲都绝对不会擅自行动。而且岳机关算计，棋局基本按照他的走势在进行。相比之下，看似孤弱的恒山派，定闲师太却是个出色的BOSS。首先内部有其他力量却完全没有分裂与不合，定静和定逸对她都是毫无保留的支持。光是这一点就足以蔑视其余三派的掌门人了。虽然在小招数小诡计方面不擅长，被嵩山派个个击破了，但是定闲大局观之强连少林武当两个老油条都称道不已，死中求活指定令狐冲作掌门，可谓死诸葛能走生仲达。定闲师太这第二把交椅坐得稳。天门道人存在感很低，可以略过，但是为何莫大连他都不如呢？泰山派被埋下了很多内应，作为嵩山派的羽翼为其摇旗呐喊，但是这一切，至少是在天门死后才敢于出动。天门在世的时候，泰山派内部势力错综复杂，但是无人敢动，这就是掌控力。但是作为掌门，他竟然全然被蒙在鼓里，乃至于被宵小的诡计所害，实在是个失败的BOSS。莫大在独善其身上，远远胜过天门，但是对衡山派的控制，却稀薄到了可以忽略的程度。首先刘正风要做什么事情，看起来既不需要和他打招呼，也不必在乎他的意见；此后，嵩山派数次纠集各派闲杂人等四处挑事，他也完全没有约束，比如衡山派金眼乌鸦在华山顶丢脸丢命等等，嵩山派指使衡山派的人似乎比莫大这个掌门还要容易。最后在封禅台前，他的作为已经退化到了一个孤立的武术家，而不是掌门人，他没有动员任何衡山派的力量来做事，甚至还不如来打酱油青城派余矮子，后者无论对错胜败至少前呼后拥集团行动。连后辈令狐冲的糊涂章门做的都比他强，首先保留和完善了既有的组织结构，在门牌里面人际关系和威望都非常好，贤内助任大小姐给他拉的强援也在从善如流的意见采纳中妥善处置，然后自己就可以幸福的在佛教门派里面吃肉喝酒，这才是真正的无为而治啊！一个人再强，能力有其极限，不懂得动员其组织能力的人，是做不好管理者当不了BOSS的。好的企业家、政客的例子，请参考两个老奸巨滑的家伙：少林武当二掌门，斗来斗去，他们自身几乎不需要出力，只要在背后鼓动令狐冲，让他去打一场代理人战争就好了。别人眼中的惊涛骇浪，他二位看来不过是一段小插曲罢了。&lt;br&gt;说了这么多，不是要诋毁潇湘夜雨。任何一个角色，都有其内涵，如果每个人都是合纵连横的高手从头到尾勾心斗角，那么这就不是政治讽喻小说笑傲江湖，而是三国演义了。相比被形容得美轮美奂的笑傲江湖之曲，我觉得一味凄苦格调不高的潇湘夜雨，更适合做笑傲江湖的主题曲。在那样一个黑暗恐怖，人性为之扭曲、沦丧的世界里面，幽暗萧瑟、不绝如缕的潇湘夜雨，才是更加真实而深刻的情绪体验。并非每个人都是超人的武术家、政治家，但是在那个环境之下，每一个人都身不由己，在命运的洪流里面沉浮。或是注定的沉沦（岳不群），或者逐渐的扭曲（东方、任我行），把每一种人物的命运及其由来，一点一点地展现出来，让读者自己去思考，才是好作品应该做的。莫大先生的故事，现实得有些残酷，影射的就是有专业素养、有点见解，但是既缺乏远见卓识、又没有卓越执行力的普通白领的人群们（或者说普通知识分子亦可）。作为专业人士，比一般人看到的多、想得深，但是却没有能力改变什么，甚至没有足够的勇气去抗争，最多只能独善其身。所谓抗争，不见得必须登高一呼，作不死不休的恶斗。所谓不同意的权力、不合作的权力、不同流合污的权力、枪口抬高一寸的权力，普通人能做的很多。笑傲江湖里面，描述的是我朝传统文化里面最幽暗恐怖的一面，在那里面，个体的权力被削弱殆尽，不要说反抗，你甚至没有保持沉默的权力----------参考嵩山派灭门刘家，日月神教的黑木崖顶。莫大先生代表着一群不认同却又无力发声的群体，这些人里面，最超然的去卖了混沌（何三七），莫大不幸做了章门，承担了他力不能及的职责，参与了一局比谁更无耻、谁更心狠手辣的对奕，除了不断失败之外，宁有其它出路乎？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20877663/answer/16477674
</link>
<author>
Keith
</author>
<title>
亚马逊是一家重设计的公司吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/c1/fac1435cc635342f1c70e489331c1514_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.im286.com/2013/0308/47269.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;揭秘Amazon反应速度超快的下拉菜单&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这篇文章 我想应该有不少人看过吧？&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;对于答案中不少人评价的「渣」，我始终认为，&lt;b&gt;设计不是「设计感」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我觉得，优秀的产品和服务设计，不需要向用户证明「这个产品/服务是被设计过的」，而是让用户觉得「它出现在了本来就该出现的地方」，用户在体验设计的过程中，一切流程都非常自然、便捷。在这方面我十分认同深泽直人先生提出的「无意识设计」理论。&lt;br&gt;如果单单说亚马逊的中文主页，制作得并不好看。但是从购物体验来说，亚马逊的网购流程是目前所有用过的购物网站中最舒服的。搜索、一键下单、商品推荐、收藏夹、心愿单、抢购时的排队列表等等，这些功能都十分简单而且实用。&lt;br&gt;kindle目前不好评价，但我想等到能够正式入华之后，亚马逊一定会在中文用户的体验上跟进。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19683183/answer/16325660
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
交互设计师经常上什么网站找灵感？
</title>
<description>
「最美应用」，是一个帮助设计师、产品经理和所有移动互联网圈内人收集那些用户体验最美的 App 的微信公众账号。（请在微信添加联系人处搜索账号：“nice-app”，或添加公众账号“最美应用”，或扫描下面二维码）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最美，是产品概念的最美，是交互设计的最美，是视觉设计的最美。作为移动互联网圈内人，我们就是需要不断的积累美感，每一天一个最美应用，每一天多一点积累。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我们做的一个开放项目，希望能够将我们日常探索和发现的最美应用分享出来，将那些在产品、交互和视觉的某一方面值得揣摩、借鉴的 App 分享给大家，一起学习。期待大家都能做出“更美的应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们推荐的不是App，是用户体验，是产品概念、交互设计和视觉设计，是给行业内的大家来看。不希望涉及到任何商业推广，请不要联系我们做任何App推广之类的活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;//不断的收到大家的感谢，非常开心。周围的很多朋友关注了「最美应用」，都和我说觉得非常有帮助，这让我们非常有动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/d3/26d3348c8a5edf1d3c9d7df96efdb10a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/d3/26d3348c8a5edf1d3c9d7df96efdb10a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;//如果大家觉得这个事情有意义，这里的内容有帮助，能否化“感谢”为“赞同”，给我们更有力的支持！谢谢！ ^_^&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
