<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21381500/answer/18058439
</link>
<author>
解磊
</author>
<title>
气功师傅王林是怎么混到现在这样的？
</title>
<description>
像“王林”这样的人，在中国绝对不是个例。我就认识一个，在我家乡，这个“大师”赫赫有名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他家住在我们市内一座小山脚下，大师说那座山上有座寺庙，且能望海，风水超好。&lt;br&gt;然后呢，他家楼上住的是央视XX著名主持人的父母，楼上的楼上据说是我大中国男足某前国脚父母，楼下是我市XX官员一家……&lt;br&gt;那一片不起眼的小区，住上了各种名人和名人家属，甚至那片小区边上几家小饭店健身房，都能偶尔闪过几个熟悉的面孔。&lt;br&gt;就因为那大师说过那边风水好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有亲戚住在那片小区，与此“大师”熟识。所以听亲戚说起过大师种种深厚的背景和“神奇”的故事。&lt;br&gt;比方说给我国XX领导人算命，指点几步，使其在与政敌的斗争中逢凶化吉；比方说XX著名小品演员，某天接到大师电话，让其注意其老母的身体，于是带其老母去医院检查，查出食道癌早期……&lt;br&gt;如此种种，亦真亦幻，不可考证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但实实在在的是，他的人脉和影响力之广，是一般人绝无法企及的。很多看似办不成的事儿，在他那里，经他一“点拨”，便自有高人出手相助。&lt;br&gt;当然，能求他办事儿的人自然也都不是等闲之辈，后来再有其他人找其“办事儿”，这就又多了一条路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，说白了，&lt;b&gt;这些“大师”的职业，实际上是在政商、政政、黑白等各个“道行”中拉皮条，与婚姻中介、职业中介没啥本质的区别，就是给本来没有关系却需要有关系的两方提供建立关系的渠道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于那些“算命”、“隔空取蛇”什么的，无非是一种宣传手段罢了，只是将各路神仙聚集到一起的由头。至少我是不信中国这么多在商界政界摸爬滚打多年的人会连简单的江湖把戏都看不出来。&lt;br&gt;有点像MBA一样，你不会真以为那些大老板花几十万去学习最主要的目的是好好学习天天向上吧……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21381800/answer/18061063
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
如何看待 1999 年王朔对金庸的批评？
</title>
<description>
王朔的这篇文章里，偏见很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一上来对港台作家的评论就是胡说八道。首先把「港台」合论，贴个共同的标签，就是一种常见的大陆偏见，港是港，台是台，这两个地方的文学，即使是流行文学，也大不相同。说港台作家只写言情和武侠，这也显然与事实不符。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说王朔批评金庸是小青年拍砖老古董，我觉得反了，王朔在这篇批评里体现的文学观念，其实比老古董还要老古董，新鲜的东西不多，主要是沿用过去批评话语里对旧小说、演义、评书的那套口径，这里提到有这么几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 语言陈腐&lt;br&gt;2. 人物虚假&lt;br&gt;3. 鼓吹杀戮，并冠以正义的名义（换句话说，以今天的观念是政治不正确）&lt;br&gt;4. 为读者提供逃避主义享乐&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少这几顶帽子在金庸作品里是不成立的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金庸小说的语言，不是现代的那种大白话，而是接近民国时期白话文成形时的白话，这和今天的阅读口味，略微有点距离感，但武侠小说总是发生在古代，这种距离感是合适的。关于金庸作品语言风格的研究，已经有太多，基本都是肯定的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金庸小说的人物，已经进入了中国人的日常生活，成为常常引用的「原型」。比如我们说到什么人喜谀恶直，我们会拿丁春秋、东方不败、洪安通作比喻。说到什么人狼子野心，会用左冷禅作比。说到伪善，会想到岳不群。说到慷慨侠义，会想到萧峰。试问，还有什么现当代作家笔下的人物，能这么深度地介入我们的生活？这还不能说明金庸人物在中国社会中的「真实」吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;武侠小说对暴力的描写也是一桩常见的罪过。但是，我们为什么要到文学中去寻找道德教化呢？何况，很多好的武侠小说，说的都是反对暴力与强权，萧峰、令狐冲、段誉、郭靖皆然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逃避主义的享乐也是对大多数流行文化的批判，关于这点的正反讨论就太多了，没有重复的必要。这就是流行文化，它有宣泄，也有净化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这篇评论最重要的还是倒数第二段，特地引一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;卖画的朋友有一个概念：东南亚庸俗文化圈。这是指以港台为中心包括新马泰一带的华人资产阶级趣味。这些年来，这种趣味一直在反攻大陆，并节节获胜，身在中国北方也能感到这种趣味的影响，四大天王，成龙电影，琼瑶电视剧和金庸小说，可说是四大俗。并不是我不俗，只是不是这么个俗法。我自认为是新北京文化圈中人，这个文化脱胎于49年以后的革命文化，其精神实质是向西方的。我们有过自己的趣味，也有四大支柱：新时期文学，摇滚，北京电影学院的几代师生和北京电视艺术中心的十年创作。现在都萎缩了，在流行趣味上可说是全盘沦陷。这个问题出在哪儿，我不知道。也许在中国旧的、天真的、自我神话的东西就是比别的什么都有生命力。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这段话集中反映了王朔对港台流行文化的看法，并比较了大陆流行文化和港台流行文化的差异。他的看法不能说全无道理，流行文化有很多需要审视的地方，大陆流行文化肯定和大陆外的华人流行文化有很大区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然是流行文化，一定需要借鉴「俗套」，或者说「成规」，它是重复的，易于理解的，所以是「俗」的。然而在这种「俗」当中，它同样可以体现非凡的创作才华和先锋性，把这展开是个巨大的话题，我只能说，好莱坞电影也好，香港电影也好（特别是以成龙为代表的动作片），它们都蕴藏着各自的先锋性，这和纯文学、纯艺术是一样的，只不过，它们的表现形式不同，而且不摆出来给你看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从二十世纪开始，流行文化已经成为全世界最主流、最显性的文化，很多严肃的创作者，把他们的艺术企图心包裹在流行文化中，所以曾经由严肃文艺实现的功能，如今很多是以流行文化的面貌出现的。把「俗」文化一棍子打死，完全没必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王朔列举的八十年代四大文艺支柱：新时期文学，摇滚，北京电影学院的几代师生和北京电视艺术中心的十年创作——都可以看作是前三十年革命文化与新时期舶来文艺的杂交品种，那么一个是西方马列文化和西方现代流行文化的结合，一个是传统东方文化和西方现代流行文化的结合，我看不出前者的「俗法」比后者的「俗法」高端在哪里。那四大支柱里面当然有今天看来也非常了不起的作品，包括那种夹生和粗糙的感觉，连当时对西方文艺的误会和想象，今天也显出某种鲜活生猛的时代感来。东南亚四大俗要更圆熟、迎合、窝心（台湾用法啊），棱角隐藏，和中国旧传统（无论你认为它是好还是不好）对接更好，同样有它的审美价值，只是和某些人习惯的「四大支柱」审美习惯有所区别罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;归根结底，我认为王朔这篇对金庸小说，或者广而言之，对港台流行文化的批评是有问题的。流行文化当然可以批，世界上天天有人批。问题在于，他站得还不够高。你不能以北京人对抗港台人的姿态来批，你不能说流行文化只有这样才是好的，那样就不好，这很成问题，你只能一视同仁地批，高屋建瓴地批。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充声明：王朔作为小说家，有他自己的创作成就，讨论他的这篇旧评论文字，也只是就事论事，跟他自己的作品如何，文学地位高低，没有任何关系。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21371541/answer/18032752
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
央视财经频道《是真的吗》回应知乎关于冰块取样的说法是否正确？
</title>
<description>
其实这个实验只能证明一件事情就是这三家制的冰不包含防腐剂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为任何不含防腐剂的食物，放置一段时间后细菌都会大量繁殖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于什么还原正常途径，你随便拿个杯子装点纯净水喝一口放一段时间微生物就超标几万倍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看答案果然有不明真相的群众被蒙骗，举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都在家煮饭吧，天天吃饭没见有啥问题，说明米饭没有问题，但是如果突然来几个记者到你家装一碗饭，又不吃，拿个袋子装着坐三天火车带到北京去，打开袋子，里面好多小虫子飞出来了，一检测，这玩意儿简直就是毒药啊，这能说明你们家天天在家制毒么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21251065/answer/18049692
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
为什么日本游戏 CG 业这么发达，但没见他们的电影特效多牛？
</title>
<description>
排名第一&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周祚&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhou-zuo&quot; data-tip=&quot;p$b$zhou-zuo&quot;&gt;@周祚&lt;/a&gt;的回答，洋洋洒洒，基本漫无头绪，完全没说到点子上。并且很明显没分清楚游戏CG和游戏引擎的区别，里面还有大量是是而非，含糊其辞的观点，站在电影特技专业领域看来，这篇回答可以说漏洞百出。我真有点不明白为何有那么多的赞同票。&lt;br&gt;一一指出就不必要了，并且有太多的科普性质的内容，并没有直接回答问题本身。&lt;br&gt;为了节约时间，我就用最简单的方式来回答这个问题。&lt;br&gt;为什么日本游戏 CG 业这么发达，但没见他们的电影特效多牛？&lt;br&gt;1，游戏CG是全CG画面，而电影特效绝大部分不是全CG画面，而是&lt;b&gt;&lt;u&gt;合成画面&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。两者有很大区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，电影特技的难度在于“&lt;u&gt;照片真实度&lt;/u&gt;”，而游戏CG的目标并不是照片真实度，虽然想这么做，但是达不到。对于游戏CG，照片真实度是最高要求，而对于电影特效，照片真实度，是最低要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，电影CG特技的最艰难的地方，&lt;u&gt;&lt;b&gt;在于将CG部分的虚拟画面和真实拍摄的画面合成到一起&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，并且保证透视，光照，画面运动匹配等诸多方面的统一，这一点是游戏CG不需要考虑的。美国人的电影特技高明，在于我说的这三种匹配世界无敌。这里面不仅包含计算机图形学，还包括机械工程学，蓝幕技术，电影摄影，美术部门的诸多配合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，电影特效的百分之五十的工作，是合成。虽然游戏CG也有合成，但是和电影特技的合成并不是一回事。电影特效里面的真实画面，是2D的，画面信息里面没有Z轴的深度信息。而游戏CG里面的分层画面，其各层都是3D画面，本身带有深度信息，比电影特技合成要简单的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，电影特效所面对的是对自然界的模拟，虽然一些电影题材里面大量出现非地球，非现实画面，但是基本是按照对自然界做模拟，要做到对自然界模拟，是极为困难的。因为人类对每天面对的景象是极为苛刻的。游戏CG，虽然你可能做出自然界的模拟，但是游戏CG你一眼就能看出来，因为画面里面没有真实的东西，没有对比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一点，游戏引擎和游戏CG是两回事。游戏CG基本不是用引擎做出来的，引擎所做的是实时画面生成，而游戏CG基本是非实时渲染，这和电影特效是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，归根一点，掌握了CG技术，并不表示你能够做出完美的特效，因为电影特效里面CG只是一部分，甚至可以说，不是最难的部分，他还包括如何匹配cg与真实画面，如何互动。电影特效公司里面，最高级的职位，还是合成，而不是CG动画师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有全面掌握CG，电影摄影，绿幕技术，物理效果，粒子、流体模拟，动作捕捉，画面同步控制，光照HDR，渲染技术等诸多领域的，才有可能呈现观众满意的电影特效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;游戏CG也可以做这方面的研究，但是没有和真实画面的合成，永远也不会真的踏入电影特效的殿堂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21370187/answer/18060449
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
QQ 是如何获取第一批用户的？2000 年左右，个人电脑尚未普及，是否意味着 QQ 的第一批用户较高端？
</title>
<description>
我只能从个人的记忆来试着回答，可能不是非常严谨，当故事听吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;97年以前，成气候的IM通讯软件只有以色列的ICQ，当时上网的人几乎都有一个ICQ号码，日常大部分沟通也在ICQ上（我的ICQ号码是6749404)；&lt;br&gt;&lt;br&gt;99年左右的时候，internet逐渐在国内普及，大量公司、个人及组织纷纷推出即时通讯类软件，大概一两个月就会有一款，这些软件各显其能，有些号称功能更强大，有些有花里胡哨的界面，但又如何？ICQ上有我要的一切，谁会放弃ICQ使用这些莫名其妙的东西？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，当年也有一部分169（仅限境内访问）用户在哀哀哭号——不过我们尊贵的163用户是不屑于与他们为伍的，所以他们只能自己想办法，当时比较流行的办法似乎是使用代理上ICQ……但总之，ICQ的地位看起来无人能撼动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但1999年国庆的时候，我们这批尊贵的163用户忽然发现，没法通过互联网进行境外访问了。YAHOO打不开不说，ICQ也没法登录了（这玩意儿的服务器当然在境外），一时间各论坛里哀鸿遍野，大家纷纷寻找替代品，人总不能不说话吧，也就是在那个时候，我们开始使用OICQ互相联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国庆封网大概持续了7天左右，这7天足够让大部分使用ICQ的人转换到OICQ去了，再之后，大家对 “断网” 这事儿仍然胆战心惊，再加上OICQ本身勉强也可用，于是大多数人保留了OICQ，再之后，一两年，大家习惯了OICQ，ICQ也就逐渐被放弃了。对于再之后的新网民，OICQ本身是原生的中文界面（ICQ需要用汉化文件），使用的人也多，OICQ就滚雪球般发展起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么是OICQ而不是其他的山寨IM？我当然可以给出以下几个推测：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、OICQ本身比较朴素，就是奔着 “ICQ模仿版” 的路子去的，最初版本甚至想要微创新大概都有心无力，但正因为比较朴素，界面直白地模仿ICQ，清爽简单，所以用户容易理解，同时，OICQ简单、方便——对于一个IM软件来说，这才是最重要的，大概也正是因为这一因素，所以在 ”网民需要替代品&quot; 的时候，OICQ能顶得上来。当年也有不少IM通讯软件，有些花里胡哨，有些找错了产品关注点，有些IM软件光自己就有20兆——99年的20兆是个什么概念……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、OICQ的技术稳定性一直强于其他的国产山寨IM软件，粗糙不粗糙另说，现在回想起来，稳定性和速度，OICQ似乎没让我失望过，这很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、一些特殊的贴心功能有加分，比如之前有网友提到的 &quot;联系人云端化“ （当然那会儿没这么时髦的名字）这一点，当年就是比ICQ强的地方，ICQ的所有资料都存在本机，升级一个失误，所有联系人资料就全没了，那会儿网吧刚刚兴起，你总不能让上网吧的人每天带着自己的ICQ文件夹吧（那会儿当然也没U盘），所以这个功能为OICQ狠狠地加了几分，至于后来的群功能之类，倒都是锦上添花的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、虽然我表达了对169用户的不屑（我当然是开玩笑的），但169用户没法上外网这一事实显然也是重要因素之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、运气因素。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21382413/answer/18060237
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
吴虹飞微博罗列「我想炸的地方」，是不是适用《治安管理处罚法》关于「扬言实施爆炸」的条款？
</title>
<description>
是的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然她明显是情绪发泄，也没有实质行动、造成扰乱社会秩序的严重后果，但这种言论非常不恰当，而且还是在冀中星爆炸案后公开发表的。如果警方依据《治安管理处罚法》第二十五条对其实施行政拘留，法律上是没有问题的。不过还不至构成刑事犯罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便提一句，这种公开扬言爆炸某公共设施的危险言论，在西方法治社会，受到的处罚只会更严厉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的“玩笑”不能随便开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：吴虹飞的微博发言&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我想炸的地方有北京人才交流中心的居委会，还有妈逼的建委。我想说，我不知道建委是什么东西，是干什么的，不过我敢肯定建委里全是傻逼。所有和建委交朋友的人我一律拉黑。还有我想炸的人是完全无节操的所谓好人。我才不会那么傻告诉你他的名字，&lt;u&gt;等他炸没了上了新闻你们就知道了&lt;/u&gt;。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21360468/answer/18052905
</link>
<author>
冰寒
</author>
<title>
如何选购卫生巾？
</title>
<description>
为了你的问题，我写了一篇专文……而且这几天还在培训上课，我是有多不容易！&lt;br&gt;      要说挑姨妈巾是个技术活儿，还真不一定有人信。其实有很多要关注的方面，包括&lt;b&gt;致敏性&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;渗透性&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;吸湿能力&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;卫生指标&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;粘附性&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;防漏性&lt;/b&gt;等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        多数人觉得这东西令人羞于启齿，但它确实是伴随女性走过四五十年的、每个月都要用的重要物件。现代姨妈巾实在是个了不起的发明，它极大的解放了女性，并且改善了卫生条件。许多创新的技术都应用在姨妈巾的制造里面。为了让大家更了解，我觉得还是彻底地解构一下好了。&lt;br&gt;        早期姨妈巾价格很贵，需要用进口的机器制造，一台高达2000万(那时候的2000万论购买力超过今天的2个亿)，后来国产的开发成功，这才慢慢降下了价格，姨妈巾的利润也逐步下降，机器脱去了“印钞机”的名号。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/65/1765e3815fe03894f70be4968e68135c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;471&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;471&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/65/1765e3815fe03894f70be4968e68135c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;  图1：一条国产姨妈巾生产线&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;        一片小小的姨妈巾，由多个层组成，每一层，都会决定产品的质量，下面是它的主要结构示意图(在下面会一一解释每一层的功能和对性能的影响)：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/b4/8ab4c7d105f139edc7217cd4864d5baf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;图2：姨妈巾的主要结构&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;        下面说说选择姨妈巾的主要指标，同时解释它的结构影响，以及如何挑选、测试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一、致敏性&lt;/strong&gt;：越低越好&lt;br&gt;&lt;strong&gt;网面&lt;/strong&gt;：作为密切接触皮肤的(而且是特别薄而敏感的皮肤部位)日用品，姨妈巾的最上层，也就是网面，对致敏性负有主要责任。网面大致分二种：1)&lt;strong&gt;棉质网面&lt;/strong&gt;，是用水刺无纺布制造的，更柔软，致敏性更低；2)打孔膜，又称&lt;strong&gt;干爽网面&lt;/strong&gt;。由聚乙烯薄膜打上小孔而成，这种的致敏性更高一些。无论是网面还是底膜(流延膜)，都不能有任何异味，也不能有色点、杂点。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;香精&lt;/strong&gt;：有些产品喜欢加上香精以吸引女性青睐，不管是天然香精还是人工香精，都会增加产品的致敏性。所以选择无香精的安全机率更高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二、渗透速度&lt;/strong&gt;：越快越好&lt;br&gt;        很明显，液体被姨妈巾吸收得越快，皮肤就会觉得越舒服。这个吸收速度也就是液体的渗透速度，渗透是由一系列结构协作完成的，所以自然也会受到多种因素的影响。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;测试方法&lt;/strong&gt;：将等量生理盐水倒在网面上，记录时间，最快渗入的为佳。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;网面材质&lt;/strong&gt;：棉质网面非常疏松，液体渗入的速度更快。而干爽网面本身是一种防水材料，液体通过小孔进入下层后，就不容易再返回来，因此肤感会更干爽。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;导流槽&lt;/strong&gt;：液体到达网面后，先由凹陷的导流槽疏散到平面的各个方向，导流槽的深度、沟槽分布的合理性会影响导流速度。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;导流条&lt;/strong&gt;：液体穿过表层后，需要有一层导流条，它是纤维比较长的无纺布，通过毛细作用，使液体顺着纤维迅速向四周扩散，并继续渗入更深层。不太好的姨妈巾一般不会注意到这个细节。&lt;br&gt;       吸水棉芯&lt;strong&gt;纤维直径和长度&lt;/strong&gt;：姨妈巾内芯的主要材料是“棉芯”，其实并不是棉花，而是纸浆纤维——用木材的纤维素制作的，这是一种特殊的纸浆，使用针叶木为原料，化学漂白法制造，故属“化学漂白针叶浆”，主要用于卫生用品，纤维更长、更软，卫生等级高，叫作绒毛浆(Fluff Pulp)。国内由于木材缺乏，主要依赖从北美（美加，主要是International Paper等）和北欧（芬兰和瑞典，主要是Stora Enso）进口。欧洲的针叶木纤维更细更长，弹性略弱，但是也有更好的渗透性。北美的松树生长速度更快，纤维粗一些，渗透性略弱，但是也有更好的弹性。护舒宝作为美国的代表，所以多用北美针叶浆。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/6f/606f61b3ec8f910d9c9f6e3223e6b1b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/6f/606f61b3ec8f910d9c9f6e3223e6b1b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;图3：成品绒毛浆卷、浆样，及粉碎蓬松的绒毛浆&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;吸水珠的颗粒与混合均匀度&lt;/b&gt;：与“棉芯”混合的，就是大家最常吸说的吸水珠珠了，其实有个专门的名字：高分子吸水树脂(SAP, Super Absorbent Polymer)，主要成分是聚丙烯交联树脂，可以吸收自身500到1000倍的水分（其吸收能力受液体渗透压影响，血液是高渗透压液体，SAP吸收的量会大幅减少，所以实际测试吸水量时，会用人工血或生理盐水代替）。吸水珠应当与纤维均匀地混合，并且颗粒直径不应太细，否则它们在局部快速吸水，迅速膨胀，阻塞水渗入更深层的通道。&lt;strong&gt;测试方法&lt;/strong&gt;：倒杯水，姨妈巾表面出现较大的隆块，多半是因为混合不均匀。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/1c/1b1cb5fa6145513ba1ead748eb513e2a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;图4&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：高分子吸水树脂的电镜片的吸水原理&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三、吸水能力&lt;/strong&gt;：越大越好&lt;br&gt;        姨妈巾的吸水能力取决于吸水珠和纤维。这中间有许多学问。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;吸水珠的来源&lt;/strong&gt;：吸水珠的主要产自美国、韩国、日本和新加坡。日本和新加坡的主要制造商是住友精化(Sumitomo Seika)，这是吸收能力最强的SAP，美国的次之，韩国的最弱。就我之前看到的，住友的SAP吸水后呈圆球形，美国和韩国的均是不规则的多面体，现在不知道是什么情况。日本的品牌通常会使用住友。吸水珠吸收能力强，就可以把产品做得比较薄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、&lt;/b&gt;&lt;strong&gt;返渗性&lt;/strong&gt;：越低越好&lt;br&gt;        吸水珠吸收水分后，是否能牢牢锁住水分呢？在一定挤压力下，会发生返渗，返渗高当然就不舒服。降低返渗性还需要吸水珠与纸浆的合理比例。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;测试方法&lt;/strong&gt;：倒一定量的生理盐水之后，滤纸放在姨妈巾表面施加压力，看有多少液体会吸到滤纸上，返渗越低越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;五、卫生指标和荧光剂&lt;/strong&gt;：越干净越好&lt;br&gt;&lt;strong&gt;制造条件&lt;/strong&gt;：我参观过的工厂有一些，大一点的如晋江*安，重庆*爽，上海*欧，温州*蝶、南通、临安等等一些工厂，时间久了名字都记不太起来了。大的品牌工厂管理都比较严格，一些中型工厂管理也相当不错。卫生条件越好，生产出来自然越有所保障。生产基本上是自动化的流水线，不需要太多的人接触各个环节，因此环境和原料是影响质量的重点。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;荧光剂&lt;/strong&gt;：有某个牌子为了打击国产品牌抬升自己，说国产的全部都加有荧光剂，所以千万不要买国产的。这纯属造谣。国产的正规品牌不会这么去做的，例如恒安、丝宝、唯尔福、申欧，当然外资大品牌也不会这么做的。&lt;br&gt;        荧光剂是否影响健康另说，但加荧光剂的姨妈巾一定不是好东西。因为绒毛浆本身已经经过相当精细的处理，只需要粉碎成绒，就像棉花一样洁白柔软，粉尘低。&lt;strong&gt;只有使用劣质纸浆甚至回收纸浆的产品，才会有增加白度的需求&lt;/strong&gt;，才会添加荧光增白剂。这种产品通常吸水性弱，粉尘很大。也有某些工厂使用国产的造纸用针叶浆，例如云南产的云景林纸，主要制造思茅松为原料的针叶浆，这种纸浆的纤维也特别长，算是一个奇葩，浆的质量也算过得去，价格低廉，有一些中小型工厂使用，问题不大。以前它的年产量也就不到十万吨，用到卫生用品行业也只有几万吨的样子，在整个市场中占有率不高。&lt;br&gt;        对于荧光剂，真正可怕的是乡镇农村渠道销售的一些不知道哪里来的小牌子，有的很触目惊心。 有的餐巾纸也是此类情况，尤其是用回收纸浆做的餐巾纸，为了增白，添加荧光剂。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;测试方法&lt;/strong&gt;：撕开内芯，用365nm的紫外小手电一照就知道有没有荧光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;六、粘附性&lt;/strong&gt;：越牢越好。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;胶条&lt;/strong&gt;：大家可能已经看到了，在底膜上覆盖有胶条，能将底膜的两翼翻过来固定在NK上，固定不紧的话……真的很要命。别看小小胶条，作用可大。主要的产品来自国民淀粉(National Starch)，基本上不是个大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;七、防漏性能&lt;/strong&gt;：越严越好。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;长度&lt;/strong&gt;：长度是直接与防漏性相关的。在量多的时候，当然要用长的，象*菲，有一个41cm的，就象一个婴儿尿片，自然是无忧保护。不过很大也自然意味着更闷，对于娇小身材的妹纸，也有各种不便。不过液体的量与周期是有关系的，在最多的时候用最大的，在少的时候用小的、越薄的，在末期的时候用护垫。所以我记得有个牌子推出了一个组合，按每天的大小要求设计，还是蛮人性化的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;护围&lt;/strong&gt;：大家在图上已经看到了立体护围，它的作用就象是长江大堤，防止在瞬间量大的时候从四周溢出（这真是个聪明的发明）。护围真心一定要有，而且不能太低。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;使用时间&lt;/strong&gt;：无论多么强大的姨妈巾，一定都有个饱和吸收的极限。不要等它超过极限了再换。没有一定规定说每个人必须多久就要换，因人而异，但不能在觉得潮湿不适时才换。曾经看到数据说中国女性更换的时间间隔过长(当然这样也更环保一些，纸浆倒还算是可降解、可再生资源，那些个塑料膜就不行了，现在也成为一个很大的白色污染源。未来会有可降解姨妈巾，但似乎普及还需要时间)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;七、品牌&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;        大家一直希望我推荐一些品牌。其实这比较难，同一个品牌也有很多不同的系列，其技术性能可能是不同的。大的工厂，无论是国产、外资的品牌，都是比较可靠的。国产的如恒安(安尔乐)、丝宝、唯尔福、申欧(三五)我已经说过，外资的如尤妮佳(苏菲)、花王(乐尔雅)、宝洁(护舒宝)、强生(娇爽)，都是值得信任的。各地也有一些本地品牌，凭心而论，大部分也都还不错，大家不妨根据前面所说的知识，作一些测试以鉴别之，找到自己自己适合的、舒服的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;八、其它&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;关于内置式棉条&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;        从工作原理上说，棉条是一个很好的选择，不闷、更低的致敏率、更环保。多年来在国内没有流行起来，我觉得主要还是习惯问题。女性很难接受一个持续的半侵入性存在。有人问我的倾向性……其实我的倾向性没有任何意义，因为我实在不是用户，但是我觉得没用过的妹纸也不妨尝试，万一适合自己呢？万一感觉不是想象的那么糟糕呢？大家各自根据感受选择吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;姨妈巾是否有助于改善妇科疾病？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;        我认为很难，但是对于改善局部皮肤的敏感状况、菌落生态或许有一定意义。在这方面还缺乏相关的研究。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;总结：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;        姨妈巾的制造已经不再是一个高利润行业(许多工厂的中低端产品利润以厘/片计)，所以也不排除一些厂家为了提升利润而采用低廉的原料，也有的为了达到上位的目的，攻击其它品牌而获取市场份额及利润，但姨妈巾的市场和品牌已经完成了集约化，市场上都是主要玩家了，他们运行平稳，有固定的原料供应商（主要的原料都是由全球的供应链上若干家固定的公司提供的），因此在产品质量上并不会有本质性差异。一些基于用户需求、习惯所作的微创新，可能成为影响大家选择的主要因素。根据前面讲述的原理和测试方法，相信大家能够挑选到适合自己的姨妈巾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;               最后，请大家不要问我，为什么我这么了解姨妈巾，谢谢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21370187/answer/18048017
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
QQ 是如何获取第一批用户的？2000 年左右，个人电脑尚未普及，是否意味着 QQ 的第一批用户较高端？
</title>
<description>
恰恰是因为个人电脑不普及，才造就了 QQ （当年OICQ）的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 OICQ 诞生的时候，同类产品只有一款： ICQ。ICQ 是针对有个人电脑的人设计的，所以好友信息全部保存在本地，一旦你更换了电脑，不但没有聊天记录，连好友名单都没有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而个人电脑没有普及的中国，ICQ 是根本没法用的，因为大家没有自己的电脑，根本不可能保存信息，最需要的就是让这些信息实现『云存储』了。所以 OICQ 大行其道，保存了好友列表，好友分组，聊天信息等内容在云端，然后，各种网吧就造就了最早一批 OICQ 用户。他们没有固定的电脑，但却拥有了 OICQ 这个天然的『网盘』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说，OICQ 算是国人接触的最早期的云服务了，是的，对很多中国人来说，腾讯才是云服务的祖宗。（很多人曾经是把QQ备忘录当作云笔记本的，虽然那时并没有所谓云的概念。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我感觉题主的问题有一个根本性的错误假设，认为多数人是在家里上网，而现实恰恰相反，在那个时候，多数人只能使用公共的上网设备，例如学校的公共机房，网吧，等等。所以结论自然就与题主完全不同，得屌丝者得天下，这句话对当时的腾讯而言也仍然没错。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21382048/answer/18059141
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
《talich侃美国》在字节社上线后，再出版的《天堂在上，美国在这儿》的初衷是什么？
</title>
<description>
刚在博客上写过，先贴过来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是讲一下成书的源委。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是托一位老网友海洋（@右岸）的热心介绍，在去年上半年得以认识了上海三联书店的彭毅文编辑。毅文很快就邀请我写一本书，大约是基于我以前在博客上的敲打，还有那时在知乎上写的一些文字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两边讨论了几次，觉得还是少挖旧坟，就我最近写得比较多的美国历史随笔，攒一本书。想法呢，就是一个外行把自己听来的看来的整出来，讲给其他有兴趣的外行人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个外行人，又没有什么时间研究，知道的必然不精。所以呢，也就不求甚解，而只是关心事情的大脉络。只希望这本书，对于感兴趣的读者来说，是一个起点。&lt;br&gt;但是，只是把从别人那里听来的原样复述，又有点太过无趣，简直就是在抄书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正好，有了知乎，有了上面各种各样的提问。这些问题千奇百怪，却让我有一种可以触类旁通的感觉：原来那些故事，如此串起来，用来讲这个问题，却另有一种通畅的快感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是不知不觉，就借着在知乎答题写了不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时字节社的李如一听到了风声，找了来。问有兴趣同时出电子版么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于版权问题，征寻了毅文编辑意见：网络版权和纸媒的版权是分开的。我可以自行出版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时，又遇到美国大选，于是和李如一决定，这本电子版并不求一样，而会只部分和将来的三联版重合。有一半的内容，是应景的关于美国大选的文章。就这样，诞生了《Talich 侃美国》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，这本《天堂在上，美国在这儿》，慢慢得写成了一个大约把美国历史盖了一遍的文集。当然，说是把美国历史串了一遍，但其实全是尽着自己的兴趣来走，很多大事都被我略去未讲，可以说是一本历史游记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然到去年年底，终于成稿，其实到年初又加了一篇导读，把我现在心中理解的美国历史的逻辑又串了一遍，才算是告一段落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，鉴于我的中文已经生疏，里面错字实在太多，这本书来来回回校了至少五次，也累死了三联的张老师和毅文编辑，想来也有其他负责人（估计李如一在校定我的文字时也气得半死，只是没跟我说），这样一直拖到夏天，才拿出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着这本书的出版，字节社版里相同的文章也会做相应的更新。但是，至少在可见的未来不会推出新书的的电子版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里感谢所有支持我，鼓励我，帮助我，和我交流，提出意见，给出建议的朋友。谢谢你们。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21380355/answer/18055171
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
博士毕业在即，感觉导师在刁难自己，很可能会影响自己毕业，请问该如何应对？
</title>
<description>
同行。首先要注意，现在高分子这圈子已经非常窄，再说具体点，可能就互相清楚谁是谁了。我也不匿名以示诚恳，说点负责任的的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在网上和网下已经听过无数次类似的报怨，我很早就已经烦了。所有这些报怨有一个共同的特点，就是见到棺材才流泪。好像要等到毕业，才知道原来有这样的导师。这本来是很普遍的一件事情。但所有爆发出来的案例都属于too late。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，他们发帖子到各种所谓的“科研论坛”（例如小木虫之类），或甚至在校BBS水版上，这些地方本身就充斥着是非观混乱的年轻人、研究生们。我从来不上这些所谓的“科研论坛”原因就是上面小白太多。你让这些人给你评理？哪怕是知乎。看看本页的那些匿名用户答案都说些啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在其他问题的答案中曾经说过，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;国内关于导师--学生关系的讨论总有各种各样的奇葩观点，显示出在目前，正常的课题组伦理关系并没有普遍建立。在&lt;b&gt;可做可不做之间&lt;/b&gt;，无论是导师和学生可能都不知道什么是该做的什么是不该做的。这一问题在知乎上也很明显，例如但不仅限于前段时间关于论文署名的问题。总的来说就是，很多人觉得，为了解决眼前迫切问题，就什么都可以做。你去批评他，似乎是你故意站在道德制高点，他是为了“解决眼前迫切问题”，做什么都振振有词。情况往往是导师和学生都有错，在伦理不明的情况下，谁错在哪里就更难分辨，把自身的失败全赖在对方身上了事的情况占多数。&lt;/blockquote&gt;所以，当导师和学生都是本身好人，本身就懂得为人着想的那类人，这种情况当然不会有什么纠纷发生。但是当遇到导师或学生是自私自利、唯利是图的人，我们似乎就缺少一种公认的伦理底线来仲裁、保障和救济，也缺少相应的实体组织（某种委员会）来推进这件事。所以，你当初满心以为大家都跟你想的那种伦理原则一样做事，那往往就碰钉子。连什么是“正常的课题组伦理关系”都没搞清楚，研究生要不要发文章发多少篇能毕业，毕业条件是什么，为什么这么规定等等最基本的是非和价值观都没讨论过，大家就做导师做学生各顾各地埋头苦干了，你是满心地同国际接轨了，但他乖乖地受制于中国国情，注定要出问题，不应该觉得意外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，到毕业前才争执这些问题，不管谁对谁错，都too late。你目前问题已经不在你导师身上了，只在你的“家庭原因”上。谁叫你“因家庭的原因实在无法放弃”？那当然就只能被他牵着鼻子走咯。你如果要过你自己的人生，你要给自己定个期限和底线。过了这个期线和底线，你就和他一拍两散。当然，如果你的“家庭原因”重大到那个份上，你也可以跟他耗。跟他耗和一拍两散是你的选择，让不让你毕业是他的选择。你只看你的选择来做事，你只考虑你能掌握的范围，这叫做你的人你做主。不过我要再次声明，我这么建议不是说我认为你是对的，你导师是错的。现在争论什么是对的，什么是错的已经迟了。无论对和错，你和你导师分别都各有一对选择。人没用枪逼你也没有笼子锁你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Ivony&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Ivony&quot; data-tip=&quot;p$b$Ivony&quot;&gt;@Ivony&lt;/a&gt; 有一段评论非常值得帖出来：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不是说什么事情都要从自己身上找问题，而是从别人身上找问题解决不了问题。 是不是你导师的责任，导师到底称职与否，与你有什么关系。孩子你已经成年很久了吧？总不能犯了错去跟警察说是别人没说不能怎样怎样，别人没看好自己吧。 当然如果你要偏执的认为自己就是受了不公正的对待，就是要搞定这个论文过了这一关，谁写的，写的咋样，有没有用，都无所谓，而导师的责任就是帮你搞定这事儿的话。 其实你需要的是办证集团啊。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21349989/answer/18031839
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
当前时代，穷人怎么变成富人？
</title>
<description>
刚答完&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21128507#answer-2352853&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么富人越来越富，穷人越来越穷？&lt;/a&gt;，我觉得这题目应该挺适合我的。说说自己情况，农村人，家里不富裕，毕业三年，现在公司有员工10人，年流水500万，年纯利润大概150万.（行业比较暴利。）&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;穷人变成富人，我同意上面说的勤奋，要不用钱换时间，要不用时间换钱。但是勤奋绝对不是最重要的条件，如果勤劳就能致富，现在最富裕的，应该是广大的农民工朋友。在有价值的方向勤奋，多思考处于你行业金字塔上一层的人，是如何获利。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使自己专业，知识结构中有一个到达专业级别的技能，可以是技术，可以是交际，甚至可以是拍马屁，这个技能必须能帮助你捞到第一桶金。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;脑子要多用，尽量给问题找出不同的解决方案，积累解决难题的能力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;进入更好的圈子，用你自己掌握的技能，帮助他人，获取他人的帮助，帮助他人不一定能有看得到的利益，但很可能在你需要时候得到帮助。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多反思，知道自己短处长处，可以克服的短处就尽量改，最少尽量不影响他人。长处尽量让它更长。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;另外少看成功学，致富的道路难以复制，保持怀疑。没了，匿了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21379979/answer/18052861
</link>
<author>
邹波
</author>
<title>
为什么《卑鄙的我 2》无法在内地上映？
</title>
<description>
这个问题没法给出确切答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;环球的电影，在中国大陆向来都是由安乐（北京）负责发行的。&lt;br&gt;作为第一集的粉丝，我从春天开始，就不停问安乐的人，“《卑鄙的我2》什么时候能上？”&lt;br&gt;得到的回答先后是，“还没定”“不确定”“悬了”“名额不够了”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;7月初，安乐（北京）还在和安乐（香港）、环球磋商宣传这部电影的推广方案。所以从片方角度看，为引进《卑鄙的我2》是努力到最后一刻的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于什么导致电影局最终没有放名额给《卑鄙的我2》，只能作一些猜测：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;环球的电影在7月8月已经安排两部，《速度与激情6》《侏罗纪公园3D》，出于平衡的考虑，不能给太多名额了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好莱坞动画片在8月份已经敲定两部，《怪兽大学》《蓝精灵2》，所以不合适再安排一部了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;两边暗地里达成了妥协方案，发行方放弃《卑鄙的我2》，换得《海扁王2》（或《冥界警局》或《星际传奇3》或其他电影）的绿灯。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21365381/answer/18042507
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
我们该如何在这个病态的社会生存？
</title>
<description>
我是满怀理想踏入这个行业的。&lt;br&gt;我的理想绝不是妄图创造一个理想国，而是使之成为一个理想的国。这个国，不压迫，不恐惧，劳动就有合理的回报，人人有发声的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大三开始在大连X律所开始长达两年的实习，实习律狗没有工资，有一些微薄的补助。&lt;br&gt;从这里开始，许多，有许多东西不断的向我脆弱卑微的理想发起肆无忌惮的攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这东西中就有，人心。当你无法承担肩上的不应该出现的重担之时，你可以累，可以痛苦，可以弯腰，当时，请不要立即跪舔。跪舔，是没有任何理由的，无论你遇到了什么，无论你遭遇了怎样强大的公权，跪舔，永远是你主动的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例说明吧。那个律所（以下简称X所），有很多案件来自法援中心和工会法援部门，其中比例最大的就是工人，农民工讨薪和伤害赔偿。首先简单介绍一下法援，与法援中心的律师不同的是，律所在接到这种案件大多是一毛钱不收（根本也不存在），同时，有很多用人单位实在是无耻之极，高某就是这样无耻的建筑行业地区大佬的一名普通建筑工人，高某在工地从三楼跌落，家人自行送至医院，认为医疗费用太过于昂贵，自己也无大碍，治疗三天后自行回家休养，五日后，暴毙。高某的弟弟高二向建筑大佬要求赔偿，高某的妻子与儿子无劳动收入来源，很是困苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个师姐，善良可爱的J律师接过高二的请求后决定出战，此案简单来说，死因早已无法断定，证据链瑕疵很大，立案胜算不大，J姐跑了两个月，最终以和解形式为高二、高某遗孀争取到了37W赔偿。建筑大佬处于息事宁人，同时考虑到工会的一些压力（工会法援很无力，针对恶性单位也没有好的办法，就是在工会服务大厅里LED上滚动播出某企业如何如何，然后此企业社会声誉和招工都会遇到一些麻烦），与我们在工地所在地派出所会谈调解，同意赔偿15W，当时大佬的法务意思很明确，尸体都火化了，谁知道怎么死的。15w乃是人道主义抚恤金，考虑到高某遗孀及幼子日后生活困顿，J姐同大佬开始了拉锯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓法律援助，就是不止一分钱没有，车费路费（高某所在系地级市所属县级市，距离x所大概70KM左右），餐费住宿都是所里出。对此，我们是没有怨言的。援助就是援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿到37W现金后，高二表示对高遗孀的不信任，认为高遗孀势必改嫁，幼子生活无保障，后来t所的兄弟姐妹们实在头大，出个主意，表示二人一人保管存折（以遗孀名义开户）一人保管密码，（其实这笔钱的支配就是遗孀的权利，但是乡土观念导致的纷争太多，真心无力），37W款项全部用于幼子的抚养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在拿到现金的时候，37W变成了35W，高二表示，派出所所长同志在调解过程中表现出了高风亮节大公无私的党员精神，理应奖励。J姐表示，这事跟所长真没毛关系，高二你没必要，高二直接怒了，恶狠狠的表示：“这钱是不是赔给我家的，跟你们有什么关系！律师就没有好东西！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时第一反应就是低头找板砖，拍死丫的，我艹，往死里拍，拍死你个白眼狼。J姐拉住我淡定的挥一挥衣袖，我们就回大连了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得高二很极品，是个极品，但是后来发现，乡土中国的高二乃是常态，10个法援中有7个高二，剩下的都是不会说话的（语言障碍人士）和一两个正常人（会说谢谢）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些同胞们，对法律与法治没有任何概念，他们只畏惧权力，倾慕权力，得良机不经营一下真心会死。真心不是为律师行业摇旗呐喊，你说一句谢谢真的会死么？你无故跪舔的时候是多么真诚多么热切，党的光芒多么温暖？J姐呢？小跟班我呢？我们耗费的时光呢？我们真心不要你那点JB钱。。。做了六个这样的案件后感觉真的不会爱了。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我痛恨“可怜之人必有可恨之处”的说法，我认为这逻辑跟小时候班级里大个子欺负小个子老师表示一个巴掌拍不响的逻辑一样可怕，当然这个国度没有逻辑，没有底线，有些善良不过是人性本身未被泯灭的善良而已，自己想，对于高二们我无力做些什么，我也没权利告诉他对错是非，我甚至不应该评判他，他们是这个国的栋梁，是五千年文明的真正传承，他们构成了这个国人口的绝大部分，他们是华夏文明的核心，当然，大多数人不知道五千年是哪五千年，何谓华，何为夏，（吐槽跑题了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们习惯了跪舔，一日不跪舔就难受，昨天喊着打死那个贪官，老子跟你拼了，今天老爷一和煦的微笑，他们就跪舔。&lt;br&gt;最关键的是你不能对他太好，你对他友善意味着要么你无能，要么你有所图～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，理想没什么变化，做法务去了，我做不了什么，但是我的理想不容践踏、诋毁、亵渎。我坚信法治的光芒终将照耀神州大地。照耀不了那就存钱移民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些不跪舔的，勇于面对这现实的勇士们呢？对了，都特么劳教着呢。这些人是无产阶级专政的敌人。（这些人大多耿直、热忱、用这个时代的话就是傻逼）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你跪舔了，就别抱怨这个政府怎样怎样了，你不是一个公民，小胳膊拧不过大腿，但是没让你贱搜搜的非给人搓澡去，你都搓澡吃灰了，还唧唧歪歪神马玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用鲁迅大爷一句话，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我向来是不惮以最坏的恶意来推测中国人的。&lt;/b&gt;并请所有同胞，善待你的同胞，不为善很难，不作恶真的有那么难么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------&lt;br&gt;答：&lt;a data-title=&quot;@何宇豪&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/he-yu-hao&quot; data-tip=&quot;p$b$he-yu-hao&quot;&gt;@何宇豪&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我想问问 当你们对待这些申请法援的人  的心里是怎么样的。同情而施舍 ？还是很职业的想对待其他顾客一样？ 第一次很职业 第二次也很职业 
当你做了六个案子以后 还是同样的心情吗。我不是否定楼主的功绩。相反我很敬佩楼主和你的师姐 这种不求物质回报的做法。我觉得我们最大的问题就是 
干什么都有偏见 而且还不自知。所以对什么都喜欢以偏概全。最悲剧的是 教育对次没有什么改变。
&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;答：&lt;br&gt; 一开始时包含热忱，到最后就是不让委托人吃亏，至于他们是怎么样的人，已经不关心了。同情有，施舍做不到。很遗憾有许多比如部分地区的执行阶段、申诉，都
不在法援范畴之内，除了特别悲愤的情节会有部分女律师伸出援手，大多情况不会理会。总体就是能挣钱就挣钱，得空做做法援，（法援大多是实习律师在处理，法
援组组长会指导，现在基本变成讨薪团队。。。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法援本身跟律师成长是冲突的，做太多法援第一是干扰正常执业，其次有许多东西说实话不应该让法援律师来承担，司法的公正、效率都不应该指望我们。遇到一些问题其实法律解决不了，这个国，我们又不能明确告诉委托人，你丫去上访，这样我们会丢掉饭碗。第二是，会在业内留下不好的名声，（做太多就会这样），如果你是人权律师，那么，律协座谈都不带你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到这样的问题你以为我们会怎么样？会翻法条？会在庭上慷慨陈词？TVB中港律的生活是天堂，至于我们小律师小法务，简单来说法警不开心都可以呵斥两句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈某年纪不小（保护当事人隐私），同样是一位政协委员，与我们师父在政协相识，带过来几分合同，是关于大连某乳制品公司的集资项目，实话实说就是个骗局，负责集资、返款的A公司、负责担保的B公司，出资人试图要求返还本金及利息时乳制品A公司告知过半年肯定还（态度很好），不是还有担保么别怕，然后A公司不久破产，大家注意的是&lt;b&gt;一般担保担保期6个月&lt;/b&gt;，老陈一直认为有担保没问题，过了7个月，找到乳制品公司负责人，乳制品实体已经消失，担保责任也过期了，老头毛都没了。我们无力，这个案子没接，也接不了。其实这就是骗。&lt;br&gt;此乳业公司后来在T交所上市。&lt;br&gt;老陈多少还是有点政治地位的，尚且如此。别的就不说了。&lt;br&gt;这个国病得不轻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个国病成这样&lt;/b&gt;不仅是某党的问题，不仅是体制的问题，&lt;b&gt;也是每个人的问题，以偏概全的话我举出了明确的数量比例，你可能认为广大人民群众都是善良的，不好意思，这些善良的人，这些充满良知的人如果是大多数，那就不会有三反五反、公私合营、不会有土改，不会有X革，人们就不会遗忘那个夜晚。就不会有现在，就不会有强拆。&lt;br&gt;你以为国人就如摄影作品中那些饱经风霜老实巴交的面孔一样？&lt;br&gt;一个世纪了快，鲁迅说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我向来是不惮以最坏的恶意来推测中国人的。&lt;a data-title=&quot;@missugiraffe&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/missugiraffe&quot; data-tip=&quot;p$b$missugiraffe&quot;&gt;@missugiraffe&lt;/a&gt; （谢指正错误）&lt;br&gt;如今我觉得，周大爷你说的真对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恶人不可怕，可怕的是善良的人的沉默。&lt;br&gt;可怕的是，善良的人是一个羊群，而头羊是个恶人。&lt;br&gt;喜洋洋真的不错，中华民族无疑是无数个羊群。&lt;br&gt;而且这个民族，他不会反思，他就会吹五千年的牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;顺便微博求粉 欢迎@ 民法题库 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/risingfred&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/risingfred&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（违规不？）&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20771084/answer/18046812
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
没看过世界名著是否丢人？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;普通人之所以會喜歡什麼東西，不是因為電視上教的，就是因為別人教的。簡單地說，就是被電視或雜誌上「現在正在流行這個喔！」之類的宣傳牽著鼻子走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這簡直就和小女生每逢新學期開始就在煩惱該加入哪個社團，該跟誰一起手牽手去上廁所才好一樣！每個人都只想著「該喜歡什麼才不會被世人所排擠」。所以明明不是基督徒，也沒女朋友，卻認定了「說到年底就該想到耶誕節狂歡」，而且還對這種行為深信不疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而御宅卻與一般人不同，因為他們是由自己來決定自己的喜好的。「就算長大了，我也不一定要去讀司馬遼太郎、池波正太郎和拿破崙的書吧。因為我就是愛看《鋼彈》！」就是這麽回事。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;——《阿宅，你已經死了》，岡田斗司夫
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21380544/answer/18052617
</link>
<author>
Scott
</author>
<title>
给《权力的游戏》制作 CG 特效是什么样的工作体会和感受？
</title>
<description>
      哈哈，我也非常喜欢got ，当时知道能参与制作非常激动，可是整个过程并不是很顺利，因为当时正值春节，很多人放假，所有镜头都赶不上进度，春节前完成了一些镜头最终版的preview，回来就发现上面决定都打回给德国做，只有几个镜头，就这几个镜头也用了五周的时间才完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     当时主要制作的镜头是在Iron island 上 theon去找他姐姐和他老爹，凡是涉及到海上的船只的部分都是由CG完成的。最初我们拿到了一张地图，iron island的位置已经在地图上标好了，一点不夸张的是关于GOT的所有设定都是被还原为真实场景的，我们有地图，有岛的座标，按照真实的比例在三维软件里把岛的模型建立起来，并且在里面摆上船只，然后导入摄像机反求出来的三维摄像机，利用后期监制人员拍摄的HDR去模拟当时的光线，最后渲染得出的CG船只合成到场景里去，比较有意思的是最开始导演并不确定要什么样的船 ，要几只船 ，我们就放了七八只帆船 ，有远有近，到后来减成了四只，船的外观也在改变，最终船减为了一只，外观也改了十几次，船上的船员，还有动作，船帆，颜色，船员的衣着服饰以及武器和动作都有讲究，最终完成这样的一个镜头用了二个月的时间，这个镜头在这一集里不过2秒钟的时间，我截个图，有兴趣的同学可以仔细看看这船 ，说起来真是件非常无聊的事，哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/0c/a90c058955fcf19e62677539c389a882_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;946&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/0c/a90c058955fcf19e62677539c389a882_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;         第二季基本上是亏着钱在做，所以国内没有敢拿太多镜头，在忙着做广告和其它电影项目，最后final掉的镜头也是赶在4月开播前不得不final而通过的，感觉导演还想要更出彩一些。但是wild fire的部分是德国做的，国内没有参与，那个镜头后来我们看了感觉也非常棒。 而比较意外的是居然拿了艾美最佳特效奖，因为在2月的时候参与制作的雨果拿了奥斯卡最佳特效奖，我觉得这些都非常幸运。 &lt;br&gt;         我也在焦急的等着第四季，这部剧拍得真是让人太捉急了，老马写得也太慢了!!!!!!        
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21375025/answer/18052174
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
「三星利润将遭 Android 山寨大军蚕食」的说法有何依据？山寨机安卓系统在什么方面比三星更有市场竞争力？
</title>
<description>
Bill Cheng的答案主观性实在太强了。。。而且对所谓「山寨机」的认识还停在五年前的水准&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场营销和多样性这点没什么争议，但是说三星价格低就有问题了，三星售价合理？Galaxy Ace/S5830笑了，前几年淘宝卖的最火同时也堪称史上最坑爹机器之一，ARM11的核心三星也有脸出去卖。。。指令集都是ARMv6，一票app兼容不了，价格还老高&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算是高端，三星的机器在Android阵营里也算坚挺的，当年一代神机i9100不说了，后续的note系列也堪称保值（当然数码世界里保值都是相对的）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;至于说品牌啥的，我只能说大家看的都是谷歌这个牌子，三星啥的只是个附加品……&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这种话说的太没道理，整个Android阵营不都是Google的牌子么==，唯有三星占据统治地位，和Google牌子有毛关系&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;现在说文章，「三星利润将遭 Android 山寨大军蚕食」这个说法我还是认同的&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我知道mtk方案可以在300多的价位上做到双核a9+四寸wvga电容屏+还算不错体验的时候，不得不承认我被震惊了。。。这台机器是&lt;a href=&quot;http://detail.zol.com.cn/cell_phone/pro347909.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;u807&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，虽然有td补贴在里面，但是这个价格真的是极具竞争力，要知道两年前，300块连一个电阻屏的Android rk28方案破板子都买不到，这个价位足够逼死功能机市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上在玩机论坛里面「山寨机」这个名字已经开始被越来越少的使用，一般称为「mtk方案」，因为真正能唤起尊敬的只有实力，尤其是连sony这种老牌厂商都开始使用mtk方案时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要涉及到山寨机产业链的历史问题，这段可能会比较长，不感兴趣的朋友可以跳过，有些按照记忆写的，写错了请不吝指教~&lt;br&gt;-------------------&lt;br&gt;众所周知台湾联发科公司（MTK）是山寨方案的缔造者，在功能机世代中，Turn-Key和Whole-Set两个方案把做手机的门槛拉低到了令人发指的程度，于是开启了大山寨帝国的步伐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这里插一句，山寨多用mtk方案，但是mtk可不是山寨，首先人家这模式是独创的而且很有技术含量，其次人家是全球第四大无晶圆厂IC设计公司，仅落在Qualcomm、Broadcom、与AMD后方，超过了Marvell与NVIDIA。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时代的指针来到智能机世代，mtk没及时跟上Android系统的浪潮，而是沉迷于2G时代功能机Nucleus OS的成功并且留恋于windows mobile的合作（第一个mtk智能方案是mt6516，最早设定为支持Microsoft Windows Mobile6.5），始终和Nokia互相视为第一竞争对手，双双浪费了入水的黄金时间（而且mtk貌似在3G的技术上遇到了一些问题，&lt;b&gt;MT6516&lt;/b&gt;仅支持到EDGE的2.75G）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年，MTK連續四個季度的財報營收同比下滑，2011年一季度淨利潤更是同比下降七成。HTC取代MTK为台湾第一股王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年7月13日，MTK加入开放手持设备联盟（OHA），MTK与开源Android，这是宿命的结合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MTK真正开始入水Android的方案是MT6575，虽然单核a9设计堪称奇葩（行业里a9一般都是双核），但是相对足够的性能辅以Ice Cream Sandwich系统达到了十分可观的流畅性，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://detail.zol.com.cn/cell_phone/index345180.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中兴U956&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;算是这个方案的一个代表作，我玩过真机，虽然做工很一般，但是流畅性真的还不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候虽然影响力还不大，但是MTK机器的设计倾向已经开始显露：够用的性能+省电，并且提供公版rom，继承Turn-Key/Whole-Set的风格，可以造就极致的成本控制。最重要的是mtk的3g基带（即mt6162）终于出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正开始造成影响并打出风格的是上文提到过的MT6577（MT6575T），从传出消息到发布折腾了很长时间，一度传出gpu要使用pvr6系，让大家好一阵兴奋，结果出来之后是PowerVR SGX531超频版。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管如此，mt6577出来之后还是立刻就卖断货了，&lt;a href=&quot;http://www.mtksj.com/html/MTKshoujizixun/1068.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MT6577供不应求 联发科向台积电追加订单&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，捎带着mt6575也跟着火了一把&lt;a href=&quot;http://tech.qq.com/a/20120820/000053.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MTK芯片缺货 价格飙涨150%&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，因为两款SoC针脚完全兼容，所以换用成本极低&lt;br&gt;&lt;br&gt;完整的各网络解决方案+双核a9主流的性能，一个还算不错的gpu，完美击中市场g点，重要的是6577的能耗控制十分出色，尽管是40nm制程，但电源管理上肯定下了不小功夫，玩家普遍表示使用时间优于市场同类产品，软解能耗甚至低于某些平台硬解（6577硬解能力非常一般）&lt;br&gt;&lt;br&gt;6577之后，MTK很快推出了巅峰之作MT6589。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MT6589源于ARM公司为了「功耗打死也降不下来」的Cortex-a15量身订做的big.Liittle设计：双a15+双a7交替工作，前者用于高性能需求时段，后者用于低功耗需求时段。a7虽然名字排老七，但是实际是a15的修改版，同频性能介于a8和a9之间，而功耗比极高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三星把这个设计修改为4+4来确保旗舰机的性能，而联发科大胆去掉了a15核心，直接使用四核a7，取其能耗比高的特点，用多核心弥补单线程弱势，28nm的制程下，经典之作就此诞生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MT6589的创新技术创下许多业界第一：世界第一个四核高整合AP+BB系统单芯片；世界第一个支持 HSPA+双卡双待功能；世界第一个量产超低功耗Cortex-A7核心处理器；世界第一个整合W+G/TD+G/W+TD双通功能。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴一下前一段时间流传很广的MTK续航三部曲，a7之外，MTK仍做了很多的功耗优化：&lt;br&gt;联发科技低功耗三部曲_CPU篇&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTA5NDYwMjc2/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F46510A6E6C2BC306719A7FF7C886C6-FEC0-D857-EE72-BA6BC437D025&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;联发科技低功耗三部曲_CPU篇&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTA5NDYwMjc2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;联发科技低功耗三部曲_屏幕篇&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTA5NDYyMjQ4/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F46510A6EB69F1B06719A7F6506F9D4-CF62-2CA8-10FE-4B44815FFF49&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;联发科技低功耗三部曲_屏幕篇&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTA5NDYyMjQ4.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;联发科技低功耗三部曲_多媒体篇&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTA5NDYxMTQ0/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F46510A6DEF152106719A7F9EAD0FE3-FA8F-FFE4-020D-904A5B3A3ACC&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;联发科技低功耗三部曲_多媒体篇&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTA5NDYxMTQ0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这是什么东西？很简单，&lt;b&gt;软硬结合，Android上最彻底的软硬结合&lt;/b&gt;，苹果与MTK，高端与低端，完美的统一对应&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个时间点上，MT6589在非高性能需求者眼里达到了一个完美的和谐统一：强大的视频硬解，最新的公版rom Android4.2系统，够用的性能，出色的能耗管理，很多人瞧不起但是非常实用的双卡双待。还有最最重要的：&lt;b&gt;低廉的价格&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可一世的高通都在眼馋mtk的成就，也推出了四核a7和QSD参考设计平台计划，但是先发优势很难追赶，千元上下，MTK已无敌手。&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了上面稍微有点跑题，好吧不要在意太多==&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题，mtk方案将给三星带来什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可否认，过去的几年里明星手机占据了IT界的大部分视线，但行业总是向前发展的，产业成熟之后，消费者对待自己的机器也越来越理性，这之后够用党就会开始占据主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机不同于pc的一个重要方面，就是手机注定难以成为生产力工具，也无法成为专业游戏平台，轻娱乐和内容消费还是主流，再加上电池的束缚，人们对手机的性能需求并没那么大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我认为，尽管旗舰手机还会辉煌很长一段时间，但是真正便宜实用的手机必将快速崛起，而mtk方案则会从中占去很大的份额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;廉价，够用，续航，足够多的选择，这是mtk能提供的，也是相当数目消费者真正需要的，mtk独特模式的保证下，这块市场别人是难以染指的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于旗舰手机强调的做工、质量、屏幕、摄像头，其实很多人，真的没什么太多的需要，他们仅仅需要一部便宜的手机，然后闲得没事看个视频切切水果打打鸟罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：码完一堆字之后机器过热显卡驱动崩溃导致chrome也玩蛋了，这才知道原来知乎对于修改已有答案是不会存草稿的，坑爹啊。。。差点删答案就不想写了&lt;br&gt;知乎攻城狮程序猿在哪里，要说法啊要说法。。。&lt;br&gt;还有天气真的是好热 =~=
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20597563/answer/18043077
</link>
<author>
Marco Liu
</author>
<title>
为什么说「香港地铁是世界地铁建设和运营的教科书」？
</title>
<description>
哈哈，每天都會搭乘港鐵的人看到這個問題表示很興奮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先回答一下大家的疑問：&lt;br&gt;1.線路設計問題：&lt;br&gt;如圖&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/46/5c46d0790210012c41680ae29f70d9c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2480&quot; data-rawheight=&quot;3336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/46/5c46d0790210012c41680ae29f70d9c2_r.jpg&quot;&gt;包括港島南區，九龍東區以及新界區的地鐵線路都正在修建中，另外港鐵還運營著一種叫做輕鐵的鐵路線路（主要在屯門，荃灣等地）用以補充地鐵線路之不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.大家提到的尖東尖沙咀換乘的問題，是因為尖東站和尖沙咀站分屬九廣鐵路和港鐵所有，後來合併之後，現已沒有此項安排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家回答中說的比較多的，大部份都是說港鐵如何賺錢，不過建設和運營不只是賺錢那麼簡單，我想從另一個角度，我親身體驗的服務和運營來談一談港鐵如何值得學習：&lt;br&gt;1.運營時間： &lt;br&gt;香港的地鐵在大部份日子提供每日19小時的列車服務，大約由6:00至翌日1:00，非行車時間則進行軌道及軌旁維修工程。在一些假期和節日，例如平安夜、大除夕、農曆新年前夕及中秋節，地鐵會作出特別服務安排，甚至會提供通宵列車服務；而煙花匯演等大型活動則加密班次。&lt;br&gt;2.安全&lt;br&gt;港鐵系統一向被譽為全世界最安全的鐵路網絡之一，在港鐵發生的罪案，僅佔全港罪案的1.5%，相對港鐵每天近400萬人次的搭乘數量，可說是驚人。&lt;br&gt;每個月台兩端均有壓力感應器，一旦有人經月台兩端的樓梯步行到路軌，感應器便會傳送信號到站長室，通知職員。此外，每個月台都設有緊急停車掣，防止有人墮到路軌而被列車輾過。&lt;br&gt;3.扶手電梯&lt;br&gt;所有車站均最少設有升降機或輪椅輔助車，以方便攜帶大型行李的旅客之餘，同時亦方便傷健人士。同時自動扶梯數量也驚人（我在日本搭乘地鐵，他們的地鐵站也沒有那麼多自動扶梯，不過港鐵的自動扶梯速度我覺得也飛快，剛來的時候極不適應...)&lt;br&gt;4.月台幕門&lt;br&gt;機場快綫、東涌綫、將軍澳綫、西鐵綫和尖沙咀支綫興建時的新建車站均在通車時已裝設了月台幕門。是全世界首家鐵路公司在營運中鐵路系統加建月台幕門。&lt;br&gt;5.自動體外心臟去顫器&lt;br&gt;自2012年開始，全綫84個車站及城際客運的九廣列車上，已設有237部自動體外心臟去顫器。&lt;br&gt;6.網絡&lt;br&gt;港鐵各個車站及行車隧道內鋪設了流動電話網絡，使乘客不論在地面或地下均可無間斷地使用流動電話。港鐵也是全球首個引入第三代流動通訊（3G）及Wi-Fi無線上網的鐵路系統，乘客可於車站及列車上使用流動電話、電子手帳等瀏覽互聯網或高速傳輸數據。現在港鐵車站允許所有乘客免費使用wifi15分鐘。&lt;br&gt;7.准點率&lt;br&gt;自2002年至今，香港地鐵車程準時程度平均年年達到99.9%，較服務承諾的99.5%要高。在整個香港的交通總量當中，地鐵所起到的作用占到了30%以上。可以說是世界上最有效的地鐵了。&lt;br&gt;8.無障礙運輸&lt;br&gt;地鐵在1998年起作出多項改善措拖，以方便傷健人士使用地鐵。包括在車廂內加設輪椅專用位置、失明人士引導徑、闊閘機及升降機等。&lt;br&gt;香港地鐵歡迎導盲犬進入（我遇到過兩次，其中一次是導盲犬在上課）&lt;br&gt;同時使用輪椅人士上下地鐵，都會有專門職員幫忙。（上地鐵的時候告知職員在什麽地方下車,到站的時候一開門就有職員幫忙推車到站臺。）&lt;br&gt;其他還有諸如地鐵站設施齊全，提示到位，站名換乘線路圖清晰，出口標示清晰，列車到站提示時間等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人們常犯的錯誤是，只相信數位——GDP、GNP、搞房地產，賺大錢，從“大”處著眼，而忽略了一些細節。其實細節是最堅硬的，真正的成功的企業其實也不用評選出來，而是通過細節就可以感受出來。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21378916/answer/18052926
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
影视剧 CG 特效后期制作的工作是怎样的？
</title>
<description>
这里，我就说一下管理吧，难得&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;老师关注特效业啊！&lt;br&gt;1，时间管理。&lt;br&gt;影视剧的CG特效制作，是从故事板开始的。其实在电影开拍之前，故事板就得送到特技工作人员手里，他们要做的事情是素材准备。我这里所说的素材包含材质，毛发，贴图，Matt Painting（背景画），微缩模型，人物造型，角色造型等等，不一而足。&lt;br&gt;由于特技非常耗时间，所以素材的准备必须在电影开拍的时候就要开始了，一般来说，对特技的时间需求是无底洞，在同样工作人员和素材准备的基础上，增加时间就是更好的效果，&lt;br&gt;一个做一个星期的镜头和做一个月的镜头，完全是两回事。&lt;br&gt;所以在特技后期的Pipeline里面，时间管理是最重要的一个管理手段，没有哪家特技公司不抱怨时间不够的，所以要尽量的不浪费时间。时间管理是整个CG特效后期制作的核心，时间两个字，其实包含了太多意思，这里没办法一一展开。&lt;br&gt;2，资源管理。&lt;br&gt;大型电影或者电视剧的特技量如果很巨大，就必然牵扯极为大量的数据，这些数据包括贴图数据，动画数据，模型数据，模拟效果（特效Effects）数据，渲染数据等等。这海量的数据必须有一个科学而高效的管理模式来管理，否则会陷入很被动的局面。&lt;br&gt;比如每一个特技人员的电脑里面如果都存储某一个镜头的灯光阵列数据，贴图数据等等，这样有多少参与某个镜头制作的人，这些数据就得有多少拷贝，这显然是极为浪费的。最好的办法是建立一个数据库，每一个特技师都可以通过高速网络访问，随用随访问。&lt;br&gt;另外一个方面，很多数据是可以通用的，比如Matt Painting，不是说某一个镜头的背景只能用一次，而是可以用在各个镜头里面，这就要求资源管理系统能合理利用资源。&lt;br&gt;很多大型特效密集型电影的特技，除了主要角色，和某些重要场景需要重新制作的特别角色外，其他各种特效都没必要重新做。比如你辛辛苦苦为《金刚》建构了一个CG纽约，下次做《了不起的盖茨比》的时候，你真的没必要重新在做一次纽约。这是比较大的，一般的小特效，比如流水，云朵，Massive群组，毛皮什么的，很多数据可以跨项目共享。&lt;br&gt;3，分工与组织管理。&lt;br&gt;特效公司里面对每一个项目（电影）会设立一个特效总监，有时候这是公司的人，有时候，是导演自己找的自由人，总之，这个人是该项目在特效方面技术方面的总负责人，而艺术方面则由导演负责。&lt;br&gt;特效总监之下，有好几个项目负责人，分别处理角色建模，角色动画，照明，特效（这里说的特效意思指非角色，非生命物体的效果，比如海浪，火山爆发，瓶子破碎，建筑倒塌，烟火），合成，渲染，研发等部门。每一个部门又分为若干小组，每一个小组分配若干镜头，设小组长，下面就是组员。小组长基本是Lead，组员一律叫Artist。&lt;br&gt;其实，一部电影的特技分工是比较复杂的，因为一个镜头的特技是多种多样的，既有动画，又有角色，还有特效，还有合成效果。而每一个部分只负责自己的一部分，但是这是有先后顺序的。一般的按照角色为例，模型建好以后，交给动画，动画师给每个角色添加动画，然后将含有动画数据的场景文件交给灯光和材质部门。没有附加灯光和材质的镜头，一般称为Layout，这是属于最基本的可以观看的东西。在总监确认Layout之后，灯光材质部门会加上简单的灯光和材质，然后不断的反馈，直到总监认可，然后会加入详细的灯光和材质，然后这部分交给渲染部门，渲染部门将角色动画渲染出来之后，最后交给合成部分，将真实画面素材和CG特效素材合成，最后出成品。当然这只是最简单的流程。因为角色动画和背景，有时候是两个部门做的，比如《Life of Pi》做老虎的和做海洋天空的不是一组人。&lt;br&gt;只有大型特效工作室才有研发部门，一般来说，Maya，3ds Max这样的软件是个万能工具，做什么都可以，但是单独某些工作就不如某些专用软件做得快，做得好，比如专门的流体模拟，专门的刚体破碎软件，这些软件基本就是特效公司的研发部门所研发出来的，只能给自己公司使用，这样的软件叫in house软件。&lt;br&gt;CG的核心是光照和渲染。在CG特效里面，最难，也是最有挑战的是光照，因为只有光照是最难和真实画面匹配的。角色也好，背景也好，都是单独做出来的，但是真正让你觉得真实，实际上是光照的真实。最大的不真实，很多时候并不是模型不够细腻，动画不够逼真，透视不太对，主要还是光照不匹配。&lt;br&gt;在拍摄现场，特效公司会有人专门采集现场光线，最简单的办法是用相机拍摄一个金属反光球，然后在动画场景里面，将反光球铺开成天空，利用IBL光照方法来打光，说穿了就是将反光球变成光源。这样特效部分的光照和真实画面的光照就一致了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，如何节约时间&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间管理最大的控制点，就在于不要做无用功。返工是一件极为让人沮丧的事情，也是最浪费时间的事情。为了最大限度的避免返工，必须有一个标准的流程，即该确定的，一定要确定之后再做下一步，不然会发生一切都在做的时候，前面的某一个步骤突然要修改，导致整个流程重来。&lt;br&gt;这个顺序基本是建模-动画-光照材质-渲染-合成-输出。只有上一部确定了，才能走下一步。当然签字的人是导演和特效总监。不能让某些导演胡乱的修改，只要你认可了的就要签字，不得修改，否则浪费的成本要额外支付。&lt;br&gt;还有在技术层面上来控制，说穿了就是分层。&lt;br&gt;分层的意思就是每一个镜头里面的每一个元素，每一个灯光，每一个角色，都是分层的，要修改哪一个，只用调出这一层，而不影响其他。一个大型特技场面里面的元素是千千万万的，基本都被分层。用过Photoshop的人对这一点是很能理解的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，渲染成本控制&lt;br&gt;在最消耗时间的渲染工序上，一直要平衡成本，质量和时间的三者关系。时间越长，质量越高，成本也就越大。很多人以为，电影的特效总是用最高画质在渲染，其实根本不是这样的，多数电影特效的画质，就是要平衡到刚刚能在电影院里面播放不会露出破绽就到此为止。&lt;br&gt;尤其是对渲染参数的控制上，能不用光线折射就不用，能不半透明就不半透明，能用贴图就不用建模，能没有毛发就一定不能有毛发，动态模糊要大大的，能夜景就夜景（一黑遮百丑），不然时间可是成几何倍数增长啊。&lt;br&gt;说到底，渲染的控制艺术，是一门欺骗的艺术。&lt;br&gt;很多人以为CG都是全3D的，我要告诉你，电影特技里面的雾气，烟尘，火光，楼宇，天空，群山等，基本全是2D的，也就是用合成软件添加上去的。&lt;br&gt;毕竟电影特效不是静止帧，一秒要跑24格呢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19837675/answer/18049773
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
猫和狗是否能一起养？为什么？
</title>
<description>
刚好能答这个题。&lt;br&gt;最近收留了一只流浪猫崽，女孩子，不足月，取名叫Mio。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;290&quot; data-rawwidth=&quot;390&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/85/1885677f9f1b2ed35fc375c7e1c474b1_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;390&quot;&gt;&lt;br&gt;家里有一只三岁的（没有女朋友的）萨摩耶。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;431&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/08/db085f140a0e3faca513c918c36eec5b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/08/db085f140a0e3faca513c918c36eec5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这俩第一次见面的时候我儿子直接疯了，完全无法控制，又哼唧又流口水，围着我转来转去像嗑药一样。Mio在我怀里被这个大家伙吓得不停的“喵喵&quot;叫。我只能不停的安抚完这只，安抚那只......最后直接被这俩整得筋疲力尽。&lt;br&gt;随着两只逐渐熟悉，状况开始有所好转。在Mio多次被我儿子的口水整得浑身湿答答以后，对他的态度开始由最初的惊恐万分变为视若无睹，一直到刚刚，我拍下了这么一幕。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/c7/0ec7049a5bae19321412f3dff084b25a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/c7/0ec7049a5bae19321412f3dff084b25a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/32/2e32ebf75c6e5498d0ff4837671711d7_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/32/2e32ebf75c6e5498d0ff4837671711d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/d6/c3d659f7a3ef90566c4bc3fe366c826b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/d6/c3d659f7a3ef90566c4bc3fe366c826b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;TwT这历史性的一刻啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊妈妈心都快化了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21371010/answer/18043733
</link>
<author>
meta
</author>
<title>
发现女朋友曾经是 KTV 小姐怎么办？
</title>
<description>
作为在私德方面严于律己宽以待人的楷模，为了支持题主继续交往的预设立场，我在开会中还把这个问题翻了一遍真是太三八了，最三八的是，我看到题主在知乎没回答过问题只提了两个问题，另一个问题是「女朋友阴道太松怎么办，她说以前只有一个男友」。至此我三八热情尽灭，题主你是来黑知乎的吧？你还是洗洗睡吧= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;风月场中败类再多也有佳人，但题主你这样精虫上脑的无聊之人最多遇到个说谎精，祝前程万丈（下去也可能是无底深渊）
</description>
</item>
</channel>
</rss>
