<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21826265/answer/19461744
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
小孩儿才五岁就开始看不起保洁阿姨，怎么办？
</title>
<description>
一个朋友家的小孩，家境很不错。他家里有保姆，但是他的房间、东西保姆不会给他收拾，必须要自己动手。他父母说我们请保姆是因为工作很忙，而你要靠自己，并且要尊敬保姆，同时父母也在言传身教。我们发现这个小孩很懂礼貌，相当朴实，比起周围的小孩子性格感觉上要好很多。&lt;br&gt;一方面父母要做出榜样，另一方面，也要设立底线，再有问题时及时指出来，有些原则不能妥协。&lt;br&gt;---&lt;br&gt;导读&lt;br&gt;这个例子有两个启示：&lt;br&gt;1. 言传身教。如果小孩旁边的人不能以身作则言传身教，无解。&lt;br&gt;2. 设立底线。涉及形成品行的行为，必须有红线，例如礼貌，例如是否说谎。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21832634/answer/19459430
</link>
<author>
大果
</author>
<title>
为什么国内的摇滚乐视频就不能如此的燥且有层次且人声清晰？
</title>
<description>
因为混音师有一门叫做 &lt;a href=&quot;http://online.berklee.edu/courses/critical-listening-1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Critical Listening&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的必修课，这课得上，考试得过。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@阚欧礼&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kan-ou-li&quot; data-tip=&quot;p$b$kan-ou-li&quot;&gt;@阚欧礼&lt;/a&gt;onlycan老师在实操方面比我强很多倍，希望他能讲解一些这门课程的相关内容。不过我的理论水平也不差，至少我读过完整的教学大纲和课程内容，还出于好玩的心态做过一些练习（当然不能称之为训练），并且毫不意外地发现自己的耳朵不具备成为一个混音师的条件。要成为一个混音师，你得有一双天生一定程度上比较好使的耳朵，正如手指长且灵活在演奏乐器方面有天然优势一样。可惜耳朵好使与否并无外在特征，这大概是导致我们在听国内音乐制品时感到无力的原因所在：&lt;br&gt;&lt;br&gt;音乐制品听上去不好——我们不能技术性地指出哪里不好[1]——因为我们耳朵不好——而混音师也不能指出——或者能指出但无法提出行之有效的整改方案——生产和消费双方都无法指出产品技术缺陷、提出可行性整改方案——着急、无力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是画，至少我们可以说出来哪里看着不好，也有技术上的硬指标可以测量从而搞明白问题所在，例如色温偏高或对比度偏低；但在混音时你多半都是两眼一抹黑，你得靠耳朵去「看」，去「触摸」，而不是眼睛或手。也不能完全依赖频谱仪之类的可视化辅助工具，就像不能依赖电打火开一路一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Critical Listening 课程附带的练习可用来评判耳朵是否好使，当然它最主要的功用是训练这些有志于成为优秀混音师的家伙们，令他们在茫茫频谱之海中得以抬头仰望小熊座β星从而明白自己身处何处。你需要在虚空中认出一些基准参照物，反复与它们打交道，直到它们的特征在你脑沟回里留下难以磨灭的长期凹痕，以便在未来的混音工作中可以随时调用来与当前音频作比较，得出某些特定频段需要增益还是衰减的结论——这一切，全都靠耳朵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类是有多依赖双眼啊！但凡不能由视觉直接确认存在的那些东西，那些理论和概念，那些想象和构思，那些信条，那些被理论预言而尚未发生的事实，有多少人便彻底无法将他们纳入自己思维/逻辑链条中的任意一环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身——这不是 MV 制作的问题。混音师也并非只有学 Critical Listening 这一份苦功要下。原谅我用比喻而不是直接列事项来回答问题，因为要做的...实在太多了，而我们...近似于什么都没做。例如创业开公司——&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;你知道怎样不花一分钱让人们认识一种产品吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么确定一种产品是否真正存在市场需求吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么让&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;给你回电话吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么让 36Kr 报道你们的公司吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎样让启明创投的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/stevenhubin&quot; data-tip=&quot;p$b$stevenhubin&quot;&gt;@胡斌Steven&lt;/a&gt; 给你回电话吗？ &lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果同时有五家公司生产同类产品，你知道怎么在这个领域内取得主导地位吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道一个公司在员工福利上应该投入多少时间、精力和金钱吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果一个公司进行了错误的产品架构，你知道该怎么去改进吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么在不花费太多钱的情况下让你想要的人才辞掉现有的工作吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎么从京东商城的顾客那里套到关于他对某种产品的满意度信息吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道应该怎么对付一个想退回产品并获得全额退款的客户吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你知道怎样在公司不需要时让员工离职吗？[2]&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;别说回答，就连想出这样的问题来，对于（我所接触过的）大部分或高或低或土或洋的创业者来说，都不是一件容易的事情。当然，在中国，你不一定要拥有提出类似问题并解决之的能力才能成功。这也是我们为何拥有如此之多听上去令耳朵甚感不快的音乐制品的原因：大多数混音师们未受现代的、科学的、职业的训练。从无像 &lt;a href=&quot;http://online.berklee.edu/faculty/dan-thompson&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dan Thompson&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这样在海上漂泊一辈子的老水手给予任何指引。从无... 总之我们拥有的只有一些（像我这样）爱抱怨的听众和大量（像我这样）本不具备任何混音能力但又不得不动手做混音的家伙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于具备专业混音能力的优秀职业混音师而言，并没有足够多的流行音乐混音工作交给他们去做。大量中小规模需求方负担不起职业混音师的费用，是因为他们无法从音乐制品的销售中获取足够利润；盈利能力不足的原因又是两方面的：整个行业无法吸引优秀人才加入导致管理、设计、生产、市场、宣传、销售、售后等各环节工作质量和效率无法提升；中国大陆用户为音乐内容的付费习惯（又是付费习惯！）痼疾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们非但不能常规性地欣赏到如此的燥且有层次且人声清晰的国产 MV，我们根本就没有任何常规性地听到我们喜爱的国产音乐的可能性。现在的国产音乐非常像中国足球：我们要身体有身体，要速度有速度，要技术有技术，但就是赢不了，也踢不好看。什么，我们有中国好声音？有超女快男？是的，中国队在 2012 年也 2-0 赢过科威特，3-1 赢过约旦。整体糟烂的环境下若干个例无法解决根本问题、无法惠及大众、无法产生持续的正向循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发过牢骚，该提解决方案了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少米做多少饭：我们现在有什么？有数以万计的具备一定演奏水平的业余乐手。有能力有艺术天赋的年轻人，轻易可以找到几千个。在未经任何盈利前景刺激的情况下，他们每年仍能生产超过 5 位数的作品 demo，保守估计，其中不少于百分之一可直接拿来销售。卖给谁？卖给你广义上的朋友们，包括微博粉丝、知乎 follower、豆瓣友邻... 而非像大家平常想象的那样，卖给彻头彻尾的陌生人。我们都知道陌生人是不会为你的作品付费的。如果不好听，他们不会听；如果好听，他们会搜索下载链接然后“分享”之。但“朋友们”不会这么做，他们会支持你，用转发和评论、用支付宝来支持你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当业余音乐人们开始扭转观念，主动销售（或加入类似&lt;a href=&quot;http://milepub.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;弥勒发布&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.musikid.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;乐童音乐&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;及&lt;a href=&quot;http://lvn.ms/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱和音乐&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这样的销售平台）自己的作品，同时更多的销售平台、多样化的准入门槛和推广策略的出现，会让利润健康地、可预测地、可促进地向创作水平和制作水平相对更高的音乐制品那里流动。届时不仅混音师可以藉由更多的业务量获取更多收入从而为自己提供更多职业培训机会、购入更多生产设备以提高生产力和生产效率，链条中的每一环都将如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，也寄望于房地产等行业热度稍微冷却、吃喝玩乐等行业人才饱和度提高到一定程度之后，能有相当数量非音乐相关的技术、管理人才会涌入音乐行业。一个很明显的事实是，不可能总让吉他手贝斯手鼓手键盘手去当门童、吧员、收银、出纳、会计、销售、平面设计师、摄影师、MV 制作人、混音师...&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是总结陈词时间：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个因为环环相扣而貌似不管做什么都不行的情况中，其实正是处处都有机会。做什么都行，只要行动起来。我是大果，我喂自己袋盐并且在行动，你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;[1] 「燥」：混响小了？房间类型不对？房间大小不对？预反射时间不对？还是衰减时间不对？还是反射次数...或者不是混响的问题，是延迟？还是... 或者不是效果器的问题？是...&lt;br&gt;「有层次」：哪轨跟哪轨的哪些频段发生了怎样的冲突？怎么解决？减少轨还是增加轨？是摆位的问题？还是干脆录制时候就有问题？收音把某些频段收多了？收少了？收错了？还是收音器材的特性？Feature 还是 bug？...&lt;br&gt;「人声清晰」：唉...&lt;br&gt;混音师必须能提出上述问题，并且有成熟的成体系的科学的方法论去解决如上问题。O2乐邻的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@程铖&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cheng-cheng-57&quot; data-tip=&quot;p$b$cheng-cheng-57&quot;&gt;@程铖&lt;/a&gt;老师在做的&lt;a href=&quot;http://chuanchang.cc/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;传唱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，一个盲听评审系统，正是为促进上述过程而做的努力和尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[2] 部分引自 Guy Kawasaki《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/5367411/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;创业的现实&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》并做了改动
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21827091/answer/19459071
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
「鳏夫」的「鳏」，为什么要用一种鱼来形容丧妻未娶的男人呢？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;难得遇到本行问题，先吐槽一句，「文字学」的事情，咱就不要靠百度了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从古到今捋一下「鳏夫」这个词的前世今生，答案就自然有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一、发源考据&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鳏，首见于《诗·齐风·敝笱》，「敝笱在梁，其鱼鲂鳏」句。从《毛传》的注释中看，这里的鳏明显是说鱼，只是「大鱼」的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看《诗经·小雅·鸿雁》，「爱及矜人，哀此鳏寡」。鳏，是丧妻的男子。寡，是丧夫的女子。《尔雅·释诂》，「鳏，病也」，由「病」转向独身无妻义，此处或是孤寡男子意思的最早处处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;东汉以前的辞典类著作，都直接把「鳏」解释为丧妻男子的意思，并没有直言其具体来源。只有&lt;h3&gt;清·段玉裁《說文解字注》中提到，「鰥多叚借爲鰥寡字」。这里是说，「guān寡」这个词自古有之，只是当时没有合适的字，就假借「鰥」字代替，这是假借说。&lt;/h3&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是值得一提的是，许慎的《说文解字》不是字字圭臬的万能范本，&lt;strong&gt;其最大的缺陷就在于，错把「引申、转注」当做了假借。&lt;/strong&gt;清朝文字学者，最大的失败之处，就是把《说文解字》的地位捧得太高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《诗经》中，「鰥」字有着截然不同的两种含义，这似乎是假借说的理由之一。但是必须提到的一点，假借说如果成立，一般都是「假借不还」，本意要另造新字。也就是说，借过来的字，就自然成了本字。比如「北」字假借为方位，我们就不再用它指代背靠背的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，「鰥」字在后朝明显还依旧作为鱼类名称使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明·李时珍·《本草纲目·鳞四·鳡鱼》，「其性独行,故曰鳏」。东汉·《释名》，解释「无妻曰鳏」时，引用「愁悒不寐，目恒鳏鳏然也。故其字从鱼，鱼目恒不闭者也」，是说这里「鳏」字意思的来源，是从一种不闭眼睛的鱼来的。这也是第一次在文献著作上，写明「鳏」字的意思是从鱼的特点而来的证据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所以，「鳏」字在这里的用法，不符合假借的定义，应是从某种鱼类的习性「转注」而来。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二、形成发展&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;考察一个词的意思，不能只看发源，还要看其发展历程，分三步走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第一步：定位&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;西汉《礼·王制》，「老而無妻者謂之矜」。注意，这里的矜读作guān，而不读jīn。可以看到，「鳏夫」这个词，也可以是写作「矜夫」。但需要注意，此处「鳏」是「矜」的本字。礼记中的「矜」字，大多是「鳏」的通假字。这在当时及后朝辞典中对「矜」的注释中都有体现。&lt;strong&gt;可见，「鳏」作为正统的本字，在西汉时早已有之，成为定式。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第二步：延伸&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;东晋·葛洪·《抱朴子·诘鲍》，「内聚旷女，外多鳏男」，此时「鳏」字已经复音化，可以随意组词，固有鳏夫、鳏男、鳏民等词汇的产生。&lt;strong&gt;在东晋时期，「鳏」的用法已经逐渐丰富。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第三步：变化&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;唐·李商隐·《李夫人歌》之三，「清澄有余幽素香，鳏鱼渴凤真珠房」。用「鳏鱼可凤」比喻急于求得配偶的男子。清·王韬·《松滨琐话·罗浮幻迹》，「年将二十，犹作鳏鱼」，更是极好的例子。&lt;strong&gt;此时，鳏鱼已经回归为文学意象，千年前被引申的本意也在生活中出现使用，并且延续到清朝。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在汉语的发展过程中，由古及今，「鳏」字从来没有跟鱼撇清关系，甚至「鳏鱼」一词还有逆袭的迹象。除了《说文解字》一家，没有哪里提到了「假借」的说法。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三、结论&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
据文献记载，鳏鱼亦名鱤鱼、鲩鱼，但具体是指什么鱼类，都难寻确切的依据。似乎以「&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=pR5bvefvUBpg74UlEwBv85S9N_Owqnkz1Y5pqLsXIL463qESQ1O6K9yei_S1QRGP&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;鳡鱼_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」最为相似，但我不是鱼类专家，只好自以阙疑为是。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我的看法是，「鳏夫」之「鳏」，之所以为「鳏鱼」之「鳏」，和这种「不闭目，喜独行」的独身小鱼，一定有着千丝万缕的联系。这个来源，可以推断为「引申、转注」。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来不想答这些专业问题，看到&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Hynuza&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hynuza&quot; data-tip=&quot;p$b$hynuza&quot;&gt;@Hynuza&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邓妍&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yandeng&quot; data-tip=&quot;p$b$yandeng&quot;&gt;@邓妍&lt;/a&gt; 二位关注，故答此题。：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢帮忙校对错字和谬误的各位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，感谢阅读。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21831918/answer/19454794
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
使用盖碗泡茶有什么技巧？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;作为一个喝茶只喜欢用盖碗的人，看见身边用紫砂壶泡茶的朋友，都会忍不住建议他们用盖碗，不是说用紫砂壶冲泡不好，只是有些茶应该使用适合的茶器才能泡出最佳的口感。&lt;br&gt;这里我所说的茶指的是铁观音、岩茶、凤凰单枞以及红茶。&lt;br&gt;身边爱喝茶的朋友之所以习惯用紫砂壶的原因，与@maggie 一样，用盖碗会烫手，稍微控制不好就会打翻了（我见过一姑娘拿起盖碗被烫到，急了手一甩，甩到了边上...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里给诸位在选购和使用盖碗时一点建议：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你平时泡的茶以我上面所指的茶居多，那么建议你在购盖碗时，问清楚店家盖碗的容量。&lt;br&gt;一般&lt;b&gt;泡红茶的克数是5—6克。岩茶，铁观音，凤凰单枞是8克&lt;/b&gt;。这些克数是市场上茶叶包装（泡袋装）的标准克数，也是行业里审评茶样时的克数。所以使用&lt;b&gt;130CC—145CC&lt;/b&gt;的盖碗最适合。&lt;br&gt;容量小，没把握好浸泡时间会泡浓。容量大，水倒太多会淡，如果是女生，手不够大也抓不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完容量，现在说外观，其实任何盖碗都会烫手，即使是行家，也常被烫，但只要选对了盖碗，就能尽量避免。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是我找出几个容易烫手的盖碗特点（图片来自网络）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/79/bb79c4e839f17a19346520049ce84890_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;457&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;457&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/79/bb79c4e839f17a19346520049ce84890_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;碗身口与盖子边的距离窄，这样茶水容易溢出烫到手。宽口的就不会，茶杯也一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/04/e0044aeccec13690f4e67e668a760919_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;443&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;443&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/04/e0044aeccec13690f4e67e668a760919_r.jpg&quot;&gt;从这个角度上看，碗身口是不是比较平。整个碗身看去比较矮。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用这种外形的盖碗泡茶，茶水除了容易溢出之外，碗口边的热度也会加高。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/7d/4d7d34da3324c92bb852df8207663dd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/7d/4d7d34da3324c92bb852df8207663dd0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还有一个是盖子，左图的盖子标注地方，盖纽&lt;/b&gt;&lt;b&gt;是凹进去的，盖纽离盖短，手指按在上面其实也烫。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而右图就不同了，盖纽做的比较高，这里不多描述相信也看的明白。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以上就是个人选购盖碗的经验之谈，欢迎补充。关于盖碗原料讲究这些以后有机会再细说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来说使用盖碗冲泡茶的技巧：&lt;br&gt;盖碗的好处在于好控制，因为它出水快，洗茶刮沫方便，出水后看叶底，闻叶底能够很直观的表现出来。&lt;br&gt;其实要控制好盖碗并不难，但前提是要选对盖碗，具体的前面已经说了。&lt;br&gt;然后就是&lt;b&gt;茶叶投置到盖碗后，入水只要水盖过茶叶即可。不能过多。&lt;/b&gt;有的人入水时很喜欢把水倒满盖碗盖住。这样不烫才怪，水太多，泡出的茶也淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是简单的用图片来直观说明怎样拿盖碗不容易烫吧（如下图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/18/80180c86a783bdf57aa03abe9f7ce9ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/18/80180c86a783bdf57aa03abe9f7ce9ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;左图&lt;/b&gt;拿盖碗的手势不偏不歪，沿着公道杯慢慢向下让茶水缓缓流出。可以很明显的看到茶水并没有触到手。&lt;br&gt;&lt;b&gt;右图&lt;/b&gt;拿盖碗明显偏了，茶水也就会沿着斜的位置流水，这样极容易烫到。而且在倒茶时被烫，不得不停下来，稍微停下来，没倒出来的茶水又会重新在盖碗里浸泡茶叶，这时口感就会有所改变。&lt;br&gt;所以正确的拿盖碗倒茶手势就是像左图这样，&lt;b&gt;与公道杯要垂直。别紧张。手指不需要太用力抓着盖碗边缘，越用劲其实越紧张，放松点。&lt;/b&gt;大家都是被烫过的过来人，烫几次就习惯了，这也许就叫“痛并快乐着”吧。哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然说到盖碗泡茶，那在顺便说下，&lt;b&gt;好茶不怕闷，如果你遇到一泡茶，你把握不准这茶的好坏，你就让它多闷上些时间，如果只是浓度增加，没有出现其他不足的地方（比如苦、涩）。那这茶就错不到哪里去，有经验的泡茶师会通过控制水温，入水量，出汤时间的把握来把茶叶的缺点掩盖过去，所以，好茶要经的起闷。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;b&gt;————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充下，&lt;/b&gt;如果喜欢用盖碗，但拿碗口边又实在怕烫的话，不妨试下这种手势。&lt;br&gt;拇指按着盖子纽口，食指按底部。保证不烫。只是没有拿碗口边那样显得优雅些~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/d2/0dd2357ad1fd282500a28fc327dfd9d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/d2/0dd2357ad1fd282500a28fc327dfd9d3_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20037172/answer/19432742
</link>
<author>
Cykor
</author>
<title>
中国移动 TD-LTE 4G 什么时候能商用？对 WCDMA 有多大冲击？联通是否会有相应对策？
</title>
<description>
&lt;b&gt;TD-LTE商用只是等牌照&lt;/b&gt;，网已经建起来了，终端也有十来种了，发了牌照才能卖。牌照预计11-12月发放。目前全国主要城市都在积极开展网络建设，年底覆盖主要城区，14年覆盖到7、80%的区域应该问题不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;联通、电信会等到发了牌照再跟进&lt;/b&gt;。主要是几个原因：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;成熟的3G网络和终端支持，没移动那么大的动力上4G。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现金流比移动差的太多，成本压力大，盲目跟风不划算。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;牌照怎么发还有悬念，还要和监管部门周旋博弈。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对WCDMA和联通的冲击短期是表面上的，中长期是实质上的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;WCDMA技术成熟，覆盖也很好了，终端非常丰富，这些优势TD-LTE激进的说起码也需要1、2年才能接近，更别说超越了。因此2、3年之内基本就是打嘴仗的阶段。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但从更长时间看，联通要面临网络升级、资金投入，要用越来越小的优势去博移动的品牌、客户、资金、营销、渠道，这一仗怎么打，时间窗口怎么把握，是很有意思的事情。不过，拿着最好的WCDMA牌照4年，做到现在这样，不能说差也不能算有多好。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三家运营商前景的问题，请别考虑了&lt;/b&gt;。没准儿哪天又重组了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21826011/answer/19450323
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
学什么专业的穿越到古代最惨？
</title>
<description>
楼上居然有人黑我大计算机！&lt;br&gt;我决定再一次完成一篇编剧作业，名字叫《一个计算机系大学生的穿越》！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猛地睁眼，光线汇入我的眼中，我望着眼前的事物发愣，开始搜索起自己的记忆……&lt;br&gt;我清楚地记得，我之前不是在宿舍连打了20个小时的DOTA然后一猛子扎到床上睡过去了吗？&lt;br&gt;难道说，我猝死了？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我回了回神，开始打量起周边的环境，这是一个别致幽静的小书房，装饰处处透露着低调中的奢华，奢华中又透着那一点点的小精致，精致中又显露出了狂拽酷霸炫的本色……&lt;br&gt;我转头看去，吓了一跳，嘴里蹦出了一个词：哇擦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;只见一位穿着龙袍的翩翩少年坐在一个书桌前皱眉苦思，听见我的声音目光移了过来：小李子，怎么了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我心里又是一声哇擦！&lt;br&gt;伸手往下身探去，好险，我关键的部位还得以保存，我情不自禁的问道：皇上？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他哈哈一笑：朕不跟你开玩笑了，陈学士，你不是好好的陪朕读书么，怎么睡了过去？&lt;br&gt;我心下大定，打个哈哈：这不是为您分忧，脑力过度了嘛。&lt;br&gt;皇帝看了我一眼：好，那你就说说如何为朕分忧？&lt;br&gt;我心里一凉：妈蛋，我就是一个学计算机的俗称码农的升斗小民而已，能解决什么皇上的问题，不过话已出口，只好硬着头皮上了：皇上您说！&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝：还不是为了各种折子的事情，最近边境战事又起，中原洪灾又生，奏折一封接一封，寡人真是忙的焦头烂额，连马球都没心思打了。&lt;br&gt;我计上心来，回到：皇上不必担心，小臣有一计，您可以组建一套操作系统，啊不是，政事处理系统，让下人们把奏折按优先级分类，然后按长短排序，然后您将自己的时间进行分格处理，将各种折子严格按照时间片，啊不是，时间的格子一个个的进行阅读解决，这样便可以将政事统筹把握，同时又可以让圣谕公平的分发到下面去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝喜道：如此甚好，只不过这样严格的划分，我一人还是处理不来啊？&lt;br&gt;我又计上心头：如此，皇上可以组建一套硬件系统，啊不是，人事处理系统，皇上您可以亲自担任中央处理者，然后让军机处及尚书省随时待命做资料参考及补充，将他们按级别划分为二级缓存，啊不是，二级进言序列，这样您随时可以得到参考已经决策反馈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝大喜：这样确实解决了政事处理的问题，但还有一事仍然在朕心头。&lt;br&gt;我赶紧接话：您说。&lt;br&gt;他：文书上传及下达一事，我仍有自己的想法，在地为官者应该比朕了解更多当地的具体事务，所以朕希望在传上来的文书里加上他们自己的看法作为参考，可文书自发出起就已经密封，如何可以让这些人的意见加在其中而不影响秘密呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又又计上心头：皇上圣明，有您这样体察下情的明君，百姓幸福指日可待啊，小臣以为，您可以建立一套互联网协议，啊不是，文书传输系统，各层官员在密封后的文书里可加上自己的建议再次进行密封，而且规定他们只可用对应自己的层级进行密封，如此一来，便可保持信息的上达圣听，也可保证不外泄了，臣这里还有更多关于密码保护、传输安全保证、链接建立等更多建议可以奉献给皇上！&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝喜极，起立道：太好了，陈学士听赏，即今日起，你以正式受封正二品学士，协助朕处理政事！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拜谢：多谢皇上！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;补个刀，说到计算机的古用，我第一时间也想到了三体的人体阵列&lt;br&gt;但仔细一想，你就发现，这跟学计算机的穿越是两回事，三体的做法是用古代的条件建造出一台计算机用来进行大规模数学计算，而并非计算机的思维方式如何在古代今学古用，况且三体的构想本来就是奔着夸张现实去的，真正实施困难很大，我相信大刘也是这么设计的~&lt;br&gt;希望各位可以多探讨，这篇小文也是我一时发想，肯定有很多不足之处，谢谢各位~&lt;br&gt;————————————————————————————————
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21831250/answer/19449921
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
Windows 8.1 的兼容性怎么样？
</title>
<description>
每每有新系统推出的时候，都有人说新系统兼容性是渣。&lt;br&gt;其实是他们害怕新东西。&lt;br&gt;这人吧，要是年纪轻轻的就怕新东西，怕是老了就是个老顽固。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正经说，&lt;br&gt;Windows Vista 是 Windows NT 6.0，&lt;br&gt;Windows 7 是 Windows NT 6.1，&lt;br&gt;Windows 8 是 Windows NT 6.2，&lt;br&gt;Windows 8.1 是 Windows NT 6.3。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兼容性差？都一个版本号，能差多少？又不是 OS X。&lt;br&gt;再者说了，你拿 XP 的驱动过来上 Windows 7 肯定是用不了的，这要是都被诟病说兼容差，那以兼容性著称的 Win98 还不能用 XP 的驱动呢，谁差？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少我装 Win 7 之后的系统，都是一个 Windows Update 就搞定了所有驱动。&lt;br&gt;XP 时代？你以为超级兔子 / Windows 优化大师 / 鲁大师 / （尤其是）驱动精灵是怎么火起来的？&lt;br&gt;还不是 Win 98 / XP 不好使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年 XP 出来的时候，也一票人说兼容性差。呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年慈禧也这么想来着。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21828934/answer/19448641
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
如何看今晚(20131016)微信公众账号小道消息和MacTalk一同发极路由的软文？
</title>
<description>
首先说一下，我很早就开始用极路由了，是绝对的早期用户。一直到现在，家里和办公室各有一台，都还在用(因为其特殊功能，你懂的)，并没有感觉使用上有什么缺点，比我用过的都好用，包括我和朱峰合作的小道盒子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次是一位朋友托我针对这产品发一篇文章(当然有费用)。所以就按照友情价发了一次。考虑到文章太软，就在文章结尾做了说明。这当然不是第一次软文，我给我们自己的产品写过多次，没觉得有什么不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发出去之后，只有极少数人反馈骂我做广告，还有更多比例的人表示感兴趣，软文不软，用一位读者的原话说「软的很硬」，表示支持。我很欣慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有不少人特别反感广告，这没问题，但实际上，你享受的任何「免费」的服务，如果离开广告，都是没法支撑下去。你在电视上，媒体上，户外，公众场所，铺天盖地的都是广告，你还不得不接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于广告，这里有个「度」的问题，我在努力尝试把这个「度」把握好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19618915/answer/19329978
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在餐馆怎么叫服务员才合适得体？
</title>
<description>
去日本，大部分时候都是餐桌上有餐铃（就是门铃一样的东西，连接在服务台，服务员看了立刻就会跑来），你可以按钮，呼唤服务员，所以根本不用”喊服务员“，有一次我去日本，发现没有这个餐铃，可是还是需要让服务员帮我做些什么，我就只好问日本客人&quot;怎么称呼服务员？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的日本客人就笑了，他说：”在日本，不称呼服务员，而直接说（发音：西马馓），意思是不好意思/对不起/劳驾(Excuse me)“日本客人说：”如果面对面的称呼服务员直接为服务员，是非常不礼貌的事情。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我突然想到在英语国家的餐厅，也都叫服务员”Hello/ Excuse me(您好/劳驾)“之类的话来开头，如果在特别多人的餐馆，就应该举起手臂，但是不要摇晃手臂，来让服务员注意到你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在德国/瑞士/奥地利这样的德语国家，依然不叫服务员为”服务员“，也是用”Hallo/ Entschuldigung(您好/劳驾)“之类的话来开头。只有在服务员不在场的时候，才可以用”服务员“一词来描述这个服务员，但是服务员一旦在场，就会直接说”请结帐“，但是不会说”服务员，请结帐“，在英语国家也是一样的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧美/日本比较高级的餐馆，服务员都会很有眼色，你都不用抬手也不用说任何话，只要你盯着服务员看几秒钟，有目光交流之后，立刻对方就会走来问你：“请问您需要什么？”但是这种都是一个服务员照顾比较少的桌子的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟日本客户说起来：”确实，英文、德文都不直接面对面称呼服务员，只有在中国可以。“&lt;br&gt;日本客户笑了，讽刺的说：”因为贵国人民有礼貌有文化。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此以后，我每次回中国出差也都很小心，叫男服务员，要么称呼”你好，先生“之类的来询问一些事情，对女服务员，直接称呼”您好！“（因为有人介意”小姐“这个称呼）我就特别谨慎，再也没有当着服务员说过”服务员“3个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，读到一本讲礼节的书，说起来服务员是社会上比较地位低微的一个职业，所以如果当面就称呼对方叫”服务员“，会让对方感觉到轻微的不适，为了避免对方的不愉快，就应该避免当面称呼对方的职业，因为显然人家知道他/她自己是干啥的，不用你我提醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的道理，社会地位比较高的人，大部分情况下就不介意对方称呼自己的职业，比如你去叫”张大夫/李教授/王医生/郝局长“，在国外也是，如果比如这些头衔可以给对方带来荣誉（博士/教授）等，初次见面，就总可以戴上”彼得教授，彼得博士“之类的，如果对方为了表示和你”熟悉/友好/亲善/谦逊“，对方可以主动说：”你叫我的名字就可以了，不用带头衔“。。。因为，这些头衔就能给对方带来微妙的自豪感和被尊重感，所以这些情况下用职业的称呼，就不是&quot;冒犯性的&quot;或者”让对方感觉不适的“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本人非常不喜欢对服务员吼叫/大声说话/没礼貌/打响指/颐指气使的人，我知道服务员的工作很辛苦而且要面对各种各样的人，所以我一般都态度很尊重很温和，看着对方的眼睛并且压低音量跟服务员说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尊重他人，就是尊重自己。诸君共勉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家纷纷告诉我”职业不分三六九等，劳动者都是光荣的，人人平等，服务员社会地位不低贱，作者瞧不起他人，何须作者同情服务员“，非常感谢各位的批评指教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愚以为，”尊重就是要让对方不感觉到不适“。比如您看一下&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gao-shang-lin&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;高上林&lt;/a&gt; san的回答，他也谈到”因为我看黄铁鹰教授《海底捞你学不会》一书中，&lt;b&gt;采访了一些海底捞的服务员，他们都说不喜欢被别人叫做服务员，感觉低人一等，&lt;/b&gt;所以从此我不再叫服务员“。如果您家有清洁工的话，稍微有些礼貌的人也不会叫”张清洁工“，而是叫”张阿姨“对吧？为什么呢？&lt;b&gt;尊重他人的感受才是最大的尊重。&lt;/b&gt;如果对方并不喜欢这个称谓，您却认为”劳动者人人平等“，而不管对方心里好受与否，而非要提醒人家是个”服务员“，这不是我所认可的行为方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，教育我要”不尊重他人，歧视，不礼貌“的朋友们，有以上担心的各位敬请放心，我无论在中国还是在任何不同的文化（德国、瑞士、日本、台湾、香港），给人的印象都是彬彬有礼，尊重当地文化、尊重服务人员、入乡随俗，而且毫不突兀的。。。谢谢关心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417798/answer/19379298
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
喝不同种类的茶该用什么样的杯子？
</title>
<description>
看图说话吧！为了让大家看清楚，图多为原图未做处理，比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绿茶、黄茶、白茶用口径细长玻璃杯上投或中投冲泡、直接饮用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/2a/542a2a7a30c946a57c46da5bd6957ee5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/2a/542a2a7a30c946a57c46da5bd6957ee5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/95/0a950c8290fd3147d746747d0a179daf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2004&quot; data-rawheight=&quot;3060&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2004&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/95/0a950c8290fd3147d746747d0a179daf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;青茶（乌龙茶），用紫砂壶冲泡，我个人推荐朱泥西施壶，肚大圆壶，冲泡后充分舒展，适合叶型完整的茶。另外还要注意容积，一壶四杯，160-200ml比较好。用玻璃或瓷的公道杯来盛茶汤，品茗还是内釉为白、瓷杯为好，看得见的干净和汤色，自己看吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/cf/0ecfcf09f636dea21c37fee9edebad76_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;1152&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/cf/0ecfcf09f636dea21c37fee9edebad76_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;朱泥颗粒细腻，表面触感光滑，颜色艳丽，无论从保持香气和乌龙的汤色上都比较相配。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/40/e74029dd9797503e0a423728eddb7b62_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/40/e74029dd9797503e0a423728eddb7b62_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用紫砂泡茶，讲究一茶一壶，而茶的品类那么多，实在难以做到。尤其是乌龙类，铁观音、岩茶、台湾乌龙、单枞种类繁多，所以盖碗就显示出它的优势来了，不串味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/7a/477ab6edf1550df0af834a97ee33e208_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/7a/477ab6edf1550df0af834a97ee33e208_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;红茶，用紫砂壶冲泡，选高且口小的壶，容易保持香气。因为红茶是全发酵茶，喝个新鲜，不讲究陈年，所以不用太考虑用紫砂来吸味。所以，比较常用的是用红茶专用耐热玻璃杯冲泡。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/d0/add0dffd477deafea8fa485f7c0d0102_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/d0/add0dffd477deafea8fa485f7c0d0102_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;与之相配，喝红茶多选用玻璃杯，品味醇香的同时，还能感受如红酒般浓郁的色泽。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/e3/7be3b77614c9be1e96ee698dc886d878_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/e3/7be3b77614c9be1e96ee698dc886d878_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;熟普，用紫砂壶冲泡，选肚大，适合茶叶伸展，因为汤色较浓，不宜选择过小容积，200ml左右，常用壶型可选紫泥石瓢。&lt;br&gt;紫泥气孔松散，颗粒感较强，颜色较深，其凝重感和普洱很相配。另外，普洱多喝年份的，紫泥能吸一些仓味儿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/7d/c37d82dfa75c0ea054098ee0da5e0963_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1067&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/7d/c37d82dfa75c0ea054098ee0da5e0963_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/30/9030a7307bfa8af10aad23718ce0b99f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/30/9030a7307bfa8af10aad23718ce0b99f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;品茗杯，一杯杯喝过去，紫砂杯厚重，玻璃杯轻薄，好的瓷杯壁薄而通透，就如凝脂在唇齿间滑过。从茶本身的口感而言，瓷杯和玻璃杯能保持本味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/18/9c18813d364e04e375e6c41a917a7328_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/18/9c18813d364e04e375e6c41a917a7328_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不同的茶，根据场景和环境，选不同的器皿冲泡和品饮，是一件有趣的事。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/88/ce88dd19041df0b77ef872bcb8058232_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;1956&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/88/ce88dd19041df0b77ef872bcb8058232_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/61/24619b680c42f206c36c19206a5fa4eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2058&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/61/24619b680c42f206c36c19206a5fa4eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是，如果条件有限，只能选择一种杯来喝茶，我就选盖碗和瓷杯吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/e0/01e0ddecd87bdfeb32c75ea01d2703e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1255&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1255&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/e0/01e0ddecd87bdfeb32c75ea01d2703e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;为了做比较，一下喝了这么多种茶，有点醉了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20851459/answer/19447344
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何训练自己拥有像福尔摩斯一样的观察力，比如一眼就看出别人是从事什么工作的？
</title>
<description>
仅谈对职业的识别。我在工作中打交道的行业比较多，相对有经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我的体会，一个行业中只有小部分精英才容易被其他人看出身份，一是其具有强烈的职业自豪感，愿意显露或谈论自己的职业；二是被自己的职业强力地塑造，养成了很多职业习惯，也就是通常说的“有范”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而其他大部分人，就算他站在你面前，直接告诉你是干某个职业的，你可能也想象不出来他的工作状态，甚至不相信：啊，这样的也能当律师（医生、设计师……）？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解各个行业的职业习惯（包括常使用的术语、品牌），可能会有助于识别职业，但效果非常有限。林子大了，什么鸟都有，有的根本不像鸟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21826011/answer/19434100
</link>
<author>
王丹
</author>
<title>
学什么专业的穿越到古代最惨？
</title>
<description>
切~还有人在这黑我大理工科。&lt;br&gt;首先学中文的肯定惨。以现在大学中文本科的水准回去拼那群读四书五经的，绝逼是负分滚粗的节奏，即使是各大高校中文系的教授在高手如云的古代读书人中基本也是被秒杀的。算你是本科毕业就穿越吧，过去好歹也二十一二了，从童子试考起吧，被一帮十几岁小娃娃秒杀体验一把心酸的浪漫，当然考童子试的也有七老八十的，别着急，那就是你们的明天。&lt;br&gt;其次学神马哲学经济学之类的也是负分滚粗的节奏，世界观全都得重新改造，不然就是乱臣贼子杀无赦，或者躲到山里面装狂士，剃光头脱裤子搁街上乱跑。运气好遇到个把懂你的哥们伸手赞一句：高士也！老婆是肯定找不到的，这也算是撸管生活中唯一的安慰了吧？运气不好遇到不懂事儿的哥们还以为见到疯子，直接乱棍打死，岂不冤哉！&lt;br&gt;农学物理学医学之类的弄得好能混个名医当当，混上太医那是祖坟上冒烟了，注意：必须是中医啊，西医穿越回去基本就是负分滚粗。农林之类回家种田估计是一把好手，干得好可以混个“高级长工”职称……物理学工程机械之类参看农林类，初步估计只能开个铁匠铺讨点生活，必要时可以去部队某个差事，有研究癖的过去记得多带点古董，否则研究经费很成问题。话说这几个专业穿越不穿越可能区别不大，不穿越是搬砖，穿越了是打铁。。。。&lt;br&gt;学艺术的从古到今没多少区别，死人比活人值钱，看造化吧，牛逼了来个神马王羲之吴道子之类，悲催的话多悲催都可能……&lt;br&gt;终于要说到我大化学专业的了。我大化学专业不用会哲学不用写文章，只需要带点神马大力丸印度神油脑白金蚁力神六个核桃之类的配方，美其名曰阴阳和合散、九转还魂丹、黑玉断续膏之类，立马召入皇宫专职炼丹。一生锦衣玉食是可以预见的——切记不死药少炼，千万千万，勿谓言之不预也。万一流落民间没有晋身之路怎么办？带点硫酸镁，打个旗帜写包治百病，任谁来看病，加点巴豆混着卖，拉他个三天三夜，什么病都好了。甭说古代，现在这么干都有大片市场，完爆那群学医的。&lt;br&gt;最后，北影中戏的朋友们直接分成两拨，一拨紫禁城一拨丽春院，该干嘛干嘛去吧，荣华富贵少不了。神马？你说男学生？敬事房是吃干饭的么！&lt;br&gt;咦？学计算机的那位同学呢，怎么走了？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21800308/answer/19440530
</link>
<author>
吴泽泳
</author>
<title>
《爸爸去哪儿》为什么这么火？
</title>
<description>
说到“爸爸去哪儿”为什么那么火，我们就不得不提一下韩国现在非常热门，而且非常受欢迎的综艺形式——&lt;b&gt;野外综艺&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;韩国的综艺节目开创了许许多多的先河，早期的X-man 和情书在国内的影响之大流传之广我们暂且不谈，随后韩国人突然意识到，综艺节目除了在摄影棚里面不断录制以外，其实我们还有别的方法的——那就是野外综艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;野外综艺是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;简单来说，野外综艺就是将我们传统的谈话式，游戏式的综艺节目搬离摄影棚，走出电视台，在一个野外的地方进行拍摄——如果还不明白，在“爸爸我们去哪”当中去的农村，就是经典的野外综艺形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;野外综艺的始祖是谁？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们已经无法考证了，现在我们还能见到的韩国“周日”综艺节目中，Running Man，无限挑战，两天一夜，爸爸去哪儿，赤脚的朋友们 这些“台柱”级别的节目，清一色的都是野外综艺——而咱们国内，除了部分饮食节目需要到处去吃吃喝喝以外，就再也没有什么”野外“的因素了，不得不说这也是一个可惜的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么说野外综艺是大势？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我的注释里面写了一句话：野外综艺是个大势。想来在中国《爸爸去哪儿》的表现已经充分证明了这一点，而在韩国，这一点在更早之前就被综艺神话&lt;b&gt;两天一夜&lt;/b&gt;在过去几年所证明了，我们可以看下面一组成绩：连续22周突破30%的收视大关，韩国综艺节目历史上第一个突破40%平均收视率，曾经获得韩国综艺节目历史上最高51.3%的收视率。（在韩国这个竞争如此离谱的国度，50%以上的收视率已经可以称得上是神话了）顺带说一句，尽管有时间的因素在内，不过现在作为韩国最为火热的节目，《爸爸去哪儿》，平均收视率暂时还在为20%在努力中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在，主导着韩国礼拜日晚上最黄金时段，KBS，MBC，SBS的节目，也几乎都清一色离不开最真实，24小时拍摄的野外综艺节目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;野外综艺和一般综艺的区别？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不知道大家看湖南台“爸爸去哪儿”的时候，是否有看到这么一幕（看下图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/df/9cdf29d312accf9d231ec4f39522508b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;378&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/df/9cdf29d312accf9d231ec4f39522508b_r.jpg&quot;&gt;（截图来自PPTV视频）&lt;br&gt;我们可以看到，这里密密麻麻的站了接近40个工作人员——而且这还不是所有人，因为是吃饭时间，我相信会有不少的人已经在&lt;b&gt;轮流吃饭&lt;/b&gt;了。在韩国，类似的野外综艺节目，配备的工作组一般都是在&lt;b&gt;80人以上，120人以内。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一幕也几乎是决定了一个野外综艺&lt;b&gt;超高门槛&lt;/b&gt;的标准：“那就是大量的摄影、收音器材，大量的工作人员，以及充足的后勤设备。（在韩国版的“爸爸去哪儿”当中，有个小女生宋智雅是韩国足球国脚宋钟国的女儿，某一期节目当中，她走山路的时候摔伤了，&lt;b&gt;随行医生马上可以对伤情进行处理&lt;/b&gt;。）而遇到了下雨天，下雪天，道路封锁等等的问题的时候，器材的运送以及保护就是一个非常严重的问题。&lt;b&gt;两天一夜节目全体人员（包括艺人）曾经运送过接近20吨的收音录音器材，步行接近30分钟进入一个大山当中。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且要注意的是，湖南台工作人员吃饭的时候，是配备了&lt;b&gt;饭盒&lt;/b&gt;的（详见林志颖向工作人员借用吃剩饭盒来糊墙壁），在那种农村里面，去哪里弄如此大批量的饭盒呢？我更倾向于他们是携带了大量饭盒进入拍摄现场，而不是在当地购买饭盒——原因很简单，一旦因为不卫生或者口味问题，导致工作人员的工作效率受到影响的话，那是得不偿失的。而&lt;b&gt;在韩国收视神话两天一夜当中，有个名气远扬的“餐车大妈”，&lt;/b&gt;则是他们节目组为了确保工作人员能吃饱饭，特意聘请了一个大妈开着餐车去解决工作人员两天一夜的伙食问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于在露天场合可能还会遇到的”大风干扰收音“，”跑步导致画面晃动“（在芒果台版本经常可见），以及不可抗拒的天然因素（下雨下雪），都是野外综艺所必须面对以及必须解决的问题，一个不慎，除了工作人员和艺人可能会生病出现病痛以外，节目质量等各方面的问题也会受到强烈的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;由此可见，强大的拍摄制作团队才是保障节目能够顺利进行的基础配备。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了基本配置以外，节目形式也是野外综艺的不同点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 吃苦是节目的根本。&lt;br&gt;可以看到，在湖南台版本的《爸爸去哪儿》中，简陋的厕所，带有蜘蛛的床（当然后来换掉了，要是韩国的黑心工作组肯定就让林志颖睡那里了），玉米和地瓜这种简单的食品等等——一切的一切，都是以吃苦作为主体。甚至我可以预言，到了冬天下雪的时候，我们可以在湖南台看到非常多温情的一幕——很有可能会是新的一轮收视率爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 节目的目的就是为了塑造不平衡。&lt;br&gt;不同档次的房子，不同的待遇。都是不平衡的一个经典——当然了，因为有小孩子的原因，这个不平衡主要还是在房子里面。而最经典的不平衡应该要数两天一夜了——玩游戏输了，你会没饭吃。玩游戏输了，你要睡帐篷。甚至玩游戏输了，你连帐篷都没得睡——最离谱的是我曾经看过金钟民和严泰雄两个人，在零下10几度的环境下，全身上下脱了个精光。&lt;b&gt;也可以这么说&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;野外就寝以及韩国《爸爸去哪儿》中偶尔提到的“福不福” 都是两天一夜的核心部分，也是塑造综艺节目当中不平衡的关键。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 温馨以及真实。&lt;br&gt;由于是24小时全天候无死角拍摄（郭涛换裤子的时候还得遮住镜头），所以可以确定的一点就是，你所看到的内容，几乎不存在多少“作假”的可能。唯一有可能会进行安排的部分就只有”出场“，毕竟如果不安排出场，秩序太乱的话，并不利于大家观看节目。&lt;br&gt;而&lt;b&gt;真实&lt;/b&gt;往往都是我们在综艺节目中最难看到的地方。你很难想象在节目里面一个小孩可以哭上接近5分钟的镜头（这至少在节目中要哭上一个小时），你也很难想想他们真的就在那么个破地方睡一个晚上（所以才有摄像机24小时拍摄）甚至包括他们去找食材，等等等等，都是一些我们过去所无法想象的，却又真的希望看到的内容。&lt;br&gt;但是真实起来又要搞笑是非常的困难的，因为行程的原因，以及24小时摄像的强大压力，各种随机事件和临场反应都会导致艺人无法快速进入状态以及调动气氛。而《爸爸去哪儿》巧妙地引入了小孩这个充满了不确定因素的个体，使得原本非常困难的&lt;b&gt;搞笑&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;真实验证&lt;/b&gt;一下子变得简单了许多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 背叛以及突破&lt;br&gt;韩国的综艺节目是很好笑的，好笑的地方在于你不知道结果是什么。打个比方，我们大家一起商量好了，要坐车去目的地，然后要一起冲过终点——结果真的到了终点线前面，我会瞬间把你绊倒在地，然后我冲过去获得比你提前的名次。这就是他们常说的”背叛“，而这一点，也可以让观众摆脱那种”结果就是如此“的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于突破，韩国版的《爸爸去哪儿》曾经让小孩在零下十几度的时候睡在一个门口破了洞的房间里面。两天一夜更离谱——他们只要见到水，就一定要有人跳进去——不要以为这样没什么大不了，这句话的意思是：&lt;b&gt;不管春夏秋冬，你都要跳下去。冬天小溪给冻上了，就把冰凿开然后跳下去。（韩国棒球选手朴赞浩去节目组探班的时候发生的事情）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也正是因为这不断地突破和拼命，才给了观众大量的正能量——就连小孩，也必须要承受自己做出决定以后的后果。也因为这一次次的突破和拼命，才能换来观众的感动和支持以及喜爱，说实话，&lt;b&gt;我很想很想在国内的综艺节目上看到这些景象。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;湖南台的《爸爸去哪儿》或许还有什么可以改进的地方？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.摄影团队的实力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看过韩国野外综艺的朋友们，尤其是Running Man，应该都会知道一件事情——那就是摄像大哥的身体简直如同妖魔一般。扛着20多公斤的器材，跟着艺人一起跑步，然后还能做到自己的喘气声不会影响，而且镜头几乎不会颤抖。（至少抖动的幅度和频率不会影响观看）&lt;br&gt;而湖南卫视，我们可以看这个截图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/75/3b75a0326f582ecd3519aa6a3afc5ba6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/75/3b75a0326f582ecd3519aa6a3afc5ba6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们可以明显看到，屏幕完全模糊之外，整个镜头都倾斜了......&lt;br&gt;当然，我没有任何吐槽或者鄙视的意思，因为要扛着那么个器材跑步是真的很难，相信国内绝大多数摄影师都没干过这个事情——但你就算没干过还是得干，因为人家拍的比你可稳多了。看着也不晕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. PD(producer)，作家，摄像等幕后人员的介入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在韩国的综艺节目中，有一个很有趣的现象，那就是他们的作家，PD，摄像甚至是收音人员都会不断的进入镜头当中，其中一些比较经典的形象诸如《两天一夜》的李明翰PD，罗英石PD，鸟PD，餐车大妈，还有摄像收音大哥，《Running Man》当中刘在石的好搭档权烈，韩国版《爸爸去哪儿》的李笛PD等等。而且你会经常看到，有些PD和作家会说出一些很好笑的话甚至是一些流行语——比如罗英石PD的“不行”“失败”以及”叮“的三件套模式，以及他那个全韩国人都知道的恶魔形象（这个形象一直持续到他的新作，花样爷爷当中）。&lt;br&gt;这些都是综艺节目中的偶然以及不可多得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而看遍整个湖南台的《爸爸去哪儿》，除了李锐的出现以及说话以外，你几乎看不到多少幕后工作者的面孔。不得不说，这既缺少了一点点的真实性，缺少了一点互动感，而且还是一个不大不小的败笔——试想一下，《我是歌手》里面洪涛的出场和说话都能引起如此大的关注度，为什么不能让另外一个制作人也这样站出来说话呢？适当的曝光幕后人员有时候或许也是对他们的一种奖励。&lt;br&gt;更何况，多一个主持人就多一份支出，而且主持人有他的固定形象，无法轻易改变——倒不如选择一个形象空白，口齿清晰又有权力的主PD。在有威信的同时，还能给节目多增添一些额外的趣味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，画框的进入，切出（即艺人和工作人员的互动）本身也是个非常有趣的卖点，《两天一夜》的主持人团队曾经和工作组打赌并且逼得全工作组的人在下雨天去睡帐篷（甚至露天没有帐篷睡。）《Running Man》中刘在石和权烈的打趣是一个常见的梗，国内为何不试着加入这些以前从来没有过的元素呢？&lt;b&gt;除了主持人和艺人以外，其实我们能看到的还有很多很多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 前期准备&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在拿食材的过程当中，我们可以明显感觉到，那些给予食材的人相比较于韩国版的《爸爸去哪儿》中算是比较的不欢迎小朋友们（原文写了非常不欢迎，鉴于容易让人产生误会，这里做出了修改）。这和韩国《爸爸去哪儿》当中，那些老奶奶看到小孩子以后就”哎一古，多可爱的小家伙“这种温馨的反应是以及老一代人对小孩子的喜爱之后的互动暂时都看不到，未免有少许的可惜。&lt;br&gt;所以，节目组不妨试着去多做一点前期准备，不要让人家接待的人云里雾里的，都不知道你们发生了什么事情就给你们拿吃的东西一样。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;最后，至少目前而言，野外综艺依旧是一个大势。尤其在中国野外综艺仍未兴起的阶段。希望以后能看到一些真实点，有趣点的节目，也就不用来来去去看那些谈话性节目了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21813579/answer/19402704
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么多 TCP 连接分块下载比单连接下载快？
</title>
<description>
简短版本：&lt;br&gt;&lt;br&gt;TCP特性使得每个TCP连接可以得到均等的带宽。在多用户环境下，一个用户拥有越多TCP连接，获得的带宽越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体来说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个涉及到了TCP的拥塞控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先看一下单TCP连接的拥塞控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个TCP连接的发送窗口。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/38/ac38d18e3cd9c7941bbd753fe37bbbba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;434&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;434&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/38/ac38d18e3cd9c7941bbd753fe37bbbba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;绿色部分为发送者已发送，且接收者已确认（ACKed）。&lt;br&gt;黄色部分为发送者已发送，但接收者尚未确认（&quot;in-flight&quot;）。&lt;br&gt;蓝色部分为可用但尚未发送。&lt;br&gt;灰色部分为不可用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以在RTT（round-trip time，来回通讯延迟）不变的情况下，cwnd这个变量基本决定传输速率。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/2d/382de3cc7379025d169f7e3264368252_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;105&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;发送者总会试图找到不丢包情况下的最大速率。按照TCP协议，在传输开始之后，每接收到一个确认（ACK)就会把cwnd这个变量增大一倍。所以TCP连接开始之后应该是这个样子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/ec/d6eceab08d6e7e33b62f918502c2558d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;519&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/ec/d6eceab08d6e7e33b62f918502c2558d_r.jpg&quot;&gt;刚开始的时候传输速率应该是指数被增长的，直到丢包发生。丢包会有两种情况：&lt;br&gt;1.当接收者发送给发送者的ACK丢失了，这时会触发超时（timeout)。&lt;br&gt;2.当发送者发送给接收者的数据包丢失了，发送者会收到接收者发来的重复ACK，如果发送者收到了3个重复的ACK，也会认为发生了丢包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体对这两种情况采取的措施略有不同，但粗略来说，变量cwnd会被减半，也就是说传输速率减半。然后cwnd会再次增大，直到下次丢包发生。所以忽略最开始，TCP的吞吐量应该是这样。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/1d/931df6c47759a69e63cfd37c82594b21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;663&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;663&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/1d/931df6c47759a69e63cfd37c82594b21_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好，那么现在我们来看多TCP连接的拥塞控制。&lt;br&gt;我们假设有两条同样的TCP连接。在他们的连接中间有一个共用的瓶颈路由器，带宽为R。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/b2/91b2492e537591557e5009f814aefef2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;807&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;807&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/b2/91b2492e537591557e5009f814aefef2_r.jpg&quot;&gt;假设这两条连接都需要传输足够大量的数据，那么不论他们谁先开始传输，最后一定会均分带宽。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/ab/6dab723d3bbdffb03c748a1b69bba2df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;853&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/ab/6dab723d3bbdffb03c748a1b69bba2df_r.jpg&quot;&gt;因为如果总传输速率低于R的时候就会不断增大传输速率，某个连接在增大传输速率的时候发生丢包就会减半传输速率，最后趋于平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以k条经过同一节点TCP连接会平分带宽R，每条连接得到带宽R/k。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为如此，不论是以前的net vampire，还是现在的迅雷都采取增加并发连接数的方法来加快下载速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;references:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;James F. Kurose, Keith W. Ross: &lt;a href=&quot;http://www.pearsonhighered.com/pearsonhigheredus/educator/product/products_detail.page?isbn=9780132856201&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Computer Networking: A Top-Down Approach&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, 6e&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21818699/answer/19437733
</link>
<author>
匡雪婷
</author>
<title>
苹果挖来英国奢侈品公司 Burberry 的 CEO Angela Ahrendts，该如何分析此事？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wu-hu-17&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-hu-17&quot;&gt;@吴湖&lt;/a&gt;  同学从Apple的角度分析了很多，我则想多谈谈这个Angela Ahdrendts。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006加入公司至2011年，&lt;b&gt;她一直是一个出色的时尚行业CEO&lt;/b&gt;，让Burberry起死回生，收入扭亏为赢，但实现手段无非是&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出设计更年轻活力的产品（摆脱过度曝光的过气icon）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发布新的香水&amp;amp;化妆品（推出低价位全民化的产品扩大消费人群）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;挑选当红代言人（Emma Watson，Rosie Huntington-Whiteley）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;合适的公关&amp;amp;市场营销策略&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当然还有在中国&amp;amp;整个亚洲市场的巨大收获&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些传统奢侈品行业本来就轻车熟路的方式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，2011年开始，她与Christopher Bailey（Burberry现任chief creative officer）一起实践了诸多数字营销策略，让这个&lt;b&gt;“过于依赖过去的品牌，用现代的触觉去感知现代人们的生活方式”&lt;/b&gt;，在社交媒体的浪潮中超越过去的辉煌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Burberry是第一个通过网络直播时装秀的品牌。11年的春夏时装秀你可以在全球任一家旗舰店屏幕，或者在自己的iPad，iPhone上观看直播（维多利亚的秘密那种秀虽然你也能看但是那还得等CBS剪辑发布之后再下载啊）曾经时装周私密性的壁垒被打破，&lt;b&gt;几何增长的曝光率&amp;amp;社交媒体热门度，使时尚行业新的媒体传播方式和新的营销方式都由此而生&lt;/b&gt;，这两年媒体团队带着草根博主&amp;amp;二流女星坐上大秀首排就是这个道理。当其他品牌开始纷纷效仿，在自己官网youtube甚至优酷上给出没有诚意不甚清晰的直播时，Burberry今年9月份已与Apple合作，用刚刚发布2天的iPhone 5S作为时装秀的官方拍摄工具。 [1]&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;科技与销售环节&amp;amp;实体门店的创意结合&lt;/b&gt;。比如看完秀可以马上在线购买，每件单品都有精心录制从设计到剪裁的视频，可在你的iPhone上观看；比如说在伦敦摄政街新店里，一些产品具有镭射技术，当你拿起一件衣服时，身后的大屏幕上就会显示出时装周上模特穿着它走T台的片段。全球的门店中，SA也都是人手一台iPad给消费者带来更便捷的购物体验。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打造公司内部协作系统。Angela Ahdrendts和公司高层会定期录制3分钟的视频向在股东大会上展示近期各方面运作。同时“她决定让公司尽快熟悉社会化营销的工具——鼓励 / 强制每名在公司总部工作的员工，每天抽出 30% 的工作时间去使用 Facebook 和 Twitter。公司全体上下都采用 Saleforce 的 Chatter 平台作为协作工具，让 SAP 为公司专门定制应用，好让每位员工都能掌握到所有产品以及客户的信息，并查看到每位用户在社交网站上发布的与 Burberry 有关的信息。”——摘自ifanr [2]&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其他方面，比如和google合作推出Burberry Kisses，和Square合作提高支付体验，比如9月聘请电信业高管Matthew Key任非执行董事（这个人是当年将iPhone引进英国的功臣）都可以看出来Burberry对于数字和移动营销业务的重视与投入。[3][4][5]&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;这些都是Angela Ahdrendts已经实现的改变，Burberry在她的带领下7年间股价增幅170%。消费者买单，投资者和分析师看好，再好不过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是2011年媒体还在大肆鼓吹中国奢侈品消费将在2015年占世界第一，而事实上，奢侈品零售业从去年开始就明显出现全球性的疲软，市场开始出现明显的分化，以LVMH第三季度财报为例，其利润最高的时尚和皮具部门从双位数增长变为个位数增长再到现在负增长。[6]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;时尚已经不再是一个不断创新的，充满生命力的，可以改变世界，改变每一个人生活，并定义一个时代的产业了。但加入Apple，她无疑可以全身心的参与到这个引领时代巨变的行业中。&lt;/b&gt;正如她今年9月所说：“数字化作为消费者生活的方式，已成为生活中的重要部分，我们有责任与社会趋势保持一致。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我个人觉得，这个新闻不仅仅是Apple喜欢在奢侈品消费领域挖人加强零售网络，其实也是Angela Ahdrendts自己在对行业前景做出分析后，对“把自己未来10年20年投资在哪个领域”的决策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国Neev Capital的创始人Rahul Sharma在接受BBC采访时这样评论此事：&lt;b&gt;&quot;She knows how to do technology in retail and Apple is a technology company that wants to do better at retail.&quot; &lt;/b&gt;[6]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参见：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;用iPhone 5S拍照的Burberry 2014 春夏时装秀预告片  &lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNjA4NTgwNzc2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Burberry&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ifanr 2013-10-15 评论文章  &lt;a href=&quot;http://www.ifanr.com/360418&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有谁比她更适合苹果？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nofashion.cn/a/1371020713018.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Burberry 联合Google推出Burberry Kisses&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://thenextweb.com/insider/2012/12/12/square-to-announce-payment-trial-with-burberry-its-first-luxury-brand-partner-later-this-week/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Square Set To Announce Partnership With Luxury Brand Burberry&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nofashion.cn/a/1373902734661.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Burberry 博柏利邀请电信业高管Matthew Key 任非执行董事 旨在加强数字业务&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nofashion.cn/a/1381893239741.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;LVMH三季度表现糟糕 分析师悲观&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bbc.co.uk/news/business-24535472&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BBC News - Profile: Angela Ahrendts&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S  最后几点小八卦：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Jonathan Ive 坐在了9月Burberry 14 SS 秀场头排。（哈哈哈～）&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/e1/13e1c3d248184735c9a6aec1a1597e63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;378&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/e1/13e1c3d248184735c9a6aec1a1597e63_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Apple不仅仅在管理高层喜欢挖奢侈品行业的人才，在为国内的Apple Store招聘Store Manager时，也会联系奢侈品零售管理者。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;伴随Angela Ahdrendts去Apple消息而来的，还有Burberry现任chief creative officer——&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Bailey_(fashion_designer)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Christopher Bailey (fashion designer)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 将同时兼任Burberry的CEO一职。这才是真正重磅的消息好么！这就相当于让Jonathan Ive坐在Tim Cook的位子上一手抓生意一手抓设计啊……不过Christopher Bailey为Burberry的品牌重塑以及数字化营销策略都做出来了极大地贡献，丝毫不亚于Angela Ahdrendts。他自己不仅是个果粉，当被媒体问及哪些公司被他视为Burberry的竞争对手或者学习的榜样时，他唯一的回答是——Apple。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21810236/answer/19422985
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么大脑要交叉处理身体另外一边的事情呢？
</title>
<description>
谢邀，只能尝试回答。这个虽然跟神经科学有关，但却是更偏向于进化论的问题。长久以来教科书里都不会解释脊椎动物神经交叉控制的原因，往往以一句话带过：“我们现在还不知道”。就像下面这句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;An important but as yet unanswered aspect of the central nervous system is that most neural pathways are bilaterally symmetrical and cross over to the opposite (contralateral) side of the brain or spinal cord. &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;如果要在后面补充一句话的话，那就是：“将来也不太可能知道”。原因很简单，不是研究热点，研究的重点都集中于疾病、各种分子层面和高大上的生物信息学等，研究这样的远古项目之前先要想想有没有土豪愿意给你项目基金。想一下就可以放弃了，所以目前大多数人认为的是，这种交叉现象只是进化史上的一次意外，偶尔碰上了，也就这么传了下来，没有特殊的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了这大多数人以外，小部分人提出了各种各样的假说，其中有一种被最多的人接受。在生物发展到扁形动物门的时候，神经系统还是梯形的，脑控制同侧的身体：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;331&quot; data-rawwidth=&quot;187&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/ba/8dbae64d7e7e7dc557632280f9ac2a28_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;187&quot;&gt;&lt;br&gt;扁形动物的特征之一是具有眼点，能够感受光暗。这可能赋予其一个生物最重要的功能：看。生物通过看这个功能大大提高了趋利避害的能力，从而生存能力大涨。例如，可以更容易地寻找食物，也可以更快地摆脱捕食者。其中，避害是生存的重要前提，因此神经系统就可能向反应越快越好的方向发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候就可以看出神经交叉控制身体的优势。如下图，假设左侧光源处是危险的地方或者捕食者，如果一侧的神经控制同侧的身体的话，扁形动物左侧感受器感到左侧的危险，&lt;b&gt;控制左侧身体收缩&lt;/b&gt;，下一步的运动方向竟然是&lt;b&gt;朝向危险&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;336&quot; data-rawwidth=&quot;204&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/12/31125c6e82ed335df6da40f697e273dc_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;204&quot;&gt;&lt;br&gt;反过来，如果神经交叉控制身体的话，扁形动物左侧感受器感到左侧的危险，&lt;b&gt;控制右侧身体收缩&lt;/b&gt;，这样就能快速&lt;b&gt;远离危险&lt;/b&gt;了。由此就能看到交叉控制的优势所在，可能这样的生物更容易存活下来，久而久之大家都按这个方向进化了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;333&quot; data-rawwidth=&quot;190&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/33/1f335f5e0df9472e2a1f8c1ebcffc0e0_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;190&quot;&gt;&lt;br&gt;事实上扁形动物的看并非视觉功能，最多只算是感受。当动物进化到越来越复杂后，眼的结构出现了巨大的变化。外界物体在视网膜上成像是&lt;b&gt;倒的&lt;/b&gt;，需要经过大脑的处理才能看到真实的世界。这样一来神经交叉控制是不是反而不适用了？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;306&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/06/88067955888d8d05ccc5028ac494f0ef_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/06/88067955888d8d05ccc5028ac494f0ef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;假说认为还是适用的。随着生物体的慢慢发展，趋利与避害的重要程度逐渐相当，如捕食和避免被捕食一样重要，因此单纯避害的意义已经不大了。当生物体和视觉系统发展到一定复杂程度时，&lt;b&gt;身体对外界同侧做出快速反应更为重要&lt;/b&gt;。如看到左侧向头部飞来一个网球，用左手去接或者去挡反应更快一点，用右手就有点别扭了。以下图为例，左侧飞来的网球信息投射在视网膜的右边，由于神经交叉控制，左边的身体率先反应，这样的神经活动更有效率。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;283&quot; data-rawwidth=&quot;276&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/44/d1447f705794fceccfe0e2b3aa93da80_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;276&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，以上只是假说，算是从进化角度提出的合理解释之一。真实的解释，还是需要将来的证据和数据说话的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来源：Capozzoli, N. J. (1995). Why are vertebrate nervous systems crossed? Medical hypotheses, 45(5), 471–5. &lt;br&gt;文章中扁形动物的两个图只是解释趋光性和避光性而已，被我拿来解释避害了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21795723/answer/19433227
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
杨振宁的数学能力和牛顿爱因斯坦比谁好点，杨振宁的数学能力在物理学家中能排到第几？
</title>
<description>
我不回答问题，因为问无所答。不存在这样的排名，也无法进行这样的排名。他们三人都对物理和数学有极端重要的贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于时代原因，估计大众对牛顿理解五成，对爱因斯坦理解半成，对杨振宁一无所知。因此，更不应该进行这样的排名。知道他们都是伟大的科学家，这就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理解牛顿需要本科水平，理解爱因斯坦需要硕士水平，理解杨振宁最好科研在职。知乎上讲，喜欢的说 “不明觉厉”，不喜欢的说 “堆砌名词”。真要了解，书籍资料很容易找，只是很难读懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不能禁止任何人去八卦争执这些远比他们优秀的人谁更优秀，但我更欣赏那些专注于让自己在本职工作内更加优秀的朋友。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21820110/answer/19420133
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么微信游戏让人上瘾？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;他（宫本茂）曾经是一个工业设计师，经常以工业设计师的眼光分析游戏，把每一种元素都拆分出来，研究到底是什么样的组合方式会促使人们一遍遍的玩下去。最后，他发现秘密在于，让玩家对自己生气。比如，这个游戏必须看上去很简单，你一眼就知道它的目标是什么，该怎么操作，但玩起来却发现自己很烂，但又没烂到无可救药的地步。于是一边责怪自己不小心，一边一次次地返回起点，再来一次。&lt;/blockquote&gt;——《三联生活周刊》&lt;br&gt;&lt;br&gt;btw.宫本茂就是超级马里奥之父。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21820752/answer/19427199
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么说读代码比写代码难？
</title>
<description>
很多人不明白代码意味着什么，代码意味着要随时理清这一坨：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;935&quot; data-rawwidth=&quot;1668&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/1c/491c593c68b18fd090ada10b9fb2f62b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1668&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/1c/491c593c68b18fd090ada10b9fb2f62b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;读代码：&lt;br&gt;找到图中两个节点之间的可能路径&lt;br&gt;&lt;br&gt;改代码：&lt;br&gt;替换一个节点，完整地保证那个节点和每个节点之间的连通性，正确性&lt;br&gt;&lt;br&gt;写代码：&lt;br&gt;新增一个节点，然后（其实不管你怎么）连到原图中&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品经理：&lt;br&gt;我其实根本就不关心这些线是怎么连起来的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，读代码是NP难度，写代码，不好意思，对很多人是P级别的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20558659/answer/17412674
</link>
<author>
曹政
</author>
<title>
如何做好「推荐算法」？有哪些常见的错误需要避免？
</title>
<description>
恰好就是前两天，公司技术分享会，有同事还专门做了推荐算法的分享，然后我发现，嗯，小伙子比我强！在这里share一下。&lt;br&gt;1、推荐算法的构成&lt;br&gt;一套标准的推荐算法，需要四个组成部分&lt;br&gt;第一：数据源，行为基础数据的筛选；通常，推荐算法来源于用户行为的采集，简单说就是行为数据越丰富，样本覆盖率越全面，结果越准确；如果采样有偏差，那么结果就会有偏差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例1：游戏推荐算法，我们之前限于采样技术水平和处理能力，用的是登陆用户玩过的游戏历史，那么推荐结果就会偏重于需要登陆的游戏。而随着技术提升用全部用户玩过的游戏历史，就更全面了。&lt;br&gt;举例2：在搜索引擎中，对关键词做推荐，有两种方案，一种是基于广告主的竞价记录；另一种是基于网民的搜索行为；前一种专业性更强，噪音小；后一种覆盖面广，噪音大，各有利弊，根据业务诉求选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐算法，通常来源于用户的行为记录，比如关键词推荐用用户搜索历史，电商推荐用用户购物历史，游戏推荐用玩家玩游戏的历史，然后基于算法给出相关度，再排序展示 ；但这不绝对，也有并非基于用户行为记录的推荐原理，比如基于用户身份特征或其他地区、网络环境等特征，限于篇幅和常见的业务诉求，这里就不展开说明了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行为基础数据必要时要做一些去除噪音的工作，比如你通过日志分析玩家游戏历史，或用户购物历史，至少知道把各搜索引擎和工具的抓取痕迹过滤出去，否则结果是很难看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二：算法，也就是用什么样的计算方法来处理数据源，得到目标的相关性。&lt;br&gt;算法很多种，网上可以搜到很多，就算搜不到，或者搜到了看不懂，自己编也不难的（我就编过，效果自以为还不错，但是的确不如人家专业的算法效果好，所以适合练手，不适合出去吹牛）&lt;br&gt;不同算法差异还是蛮大的，需要理解一下业务诉求和目标特征来选择。这个我真心不是高手，我们同事讲的算法我都没能理解，就不多说了。微博上的“张栋_机器学习&quot;和&quot;梁斌penny&quot;都是算法高手，大家可以多关心他们的微博。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三：参数！&lt;br&gt;绝对不要认为用到了好的算法就可以了！算法往往会基于一些参数来调优，这些参数哪里来？很不好意思的告诉你，大部分是拍脑袋出来的。但是你拍脑袋出来后，要知道去分析结果，去看哪里对，哪里错，哪里可以改，好的算法可以自动调优，机器学习，不断自动调整参数达到最优，但是通常可能需要你不断手工去看，去看badcase，想想是什么参数因素导致的，改一下是否变好？是否引入新的bad case？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四：校验！&lt;br&gt;校验一种是人工做盲测，A算法，B算法的结果混淆，选案例集，看哪个效果好；或A参数、B参数混淆，同理测试。通过盲测选择认为更合理的算法、更适宜的参数.&lt;br&gt;另一种是线上的数据追踪，不要认为推荐算法上线就结束了，比如之前是手工推荐，或随机推荐，你换为算法推荐后，推荐的目标点击率如何？转化率如何？用户平均访问深度如何？与之前手工或随机推荐的结果比照一下，或比起旧算法来比照，看是否有提升？是否有明显提升，不断总结归纳，才会逐步精准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是个人认为，做好推荐算法的步骤&lt;br&gt;下面说一下常见问题&lt;br&gt;1、以为有了算法就ok了，不对参数优化，不做后续的校验和数据跟踪，效果不好就说算法有问题，这种基本属于工作态度的问题了。 &lt;br&gt;2、对样本数据的筛选有问题，或缺乏必要的噪音筛查，导致结果噪音多。比如你有个推广位天天摆着，导致用户点击多，然后导致后台行为数据里它和谁的关联都高，然后不管用户到哪里都推荐这个玩意，这就是没有足够筛查。&lt;br&gt;3、热度影响&lt;br&gt;我说一下最简单的推荐算法&lt;br&gt;同时选择了A和B的人数作为A与B的关联度。&lt;br&gt;这个实现最简单，也最容易理解，但是很容易受热度影响&lt;br&gt;比如A、B、C是三本书，同时选择A和B的有100人，同时选择A和C的只有50个人，那么，你如果这样计算关联度，显然是A和B关联度高；但是我给你额外的数据，B这本书非常热门，一共有10万人选择，C这本书有点冷门，只有500人选择，现在你再看，还认为A和B的关联度比A和C高么？&lt;br&gt;我曾经注意过某个热门图书电商网站，推荐的关联书籍一水的热门书籍，就是这个问题。&lt;br&gt;再比如&lt;br&gt;某个文艺青年同时选择了2本书，另一个采购员同时选择了200本书，那么前面两本书之间的关联度，和后面的200本书之间的关联度，一样么？&lt;br&gt;这些是非常简单但是又非常容易出现的，关联误区。&lt;br&gt;4、过于求全&lt;br&gt;现在也遇到一些朋友，一提到推荐算法或者推荐系统，就说我这个要考虑，那个要考虑，不管是行为记录，还是用户特征，以至于各种节日效应，等等等等，想通过一个推荐系统完全搞定，目标很大，所以动作就极慢，构思洋洋洒洒做了很多，实现起来无从下手，或者难以寸进；我觉得，还是量力而行，从最容易下手的地方开始，先做到比没有强，然后根据不断地数据校验跟踪，逐渐加入其他考虑因素，步步前进，而不要一上来就定一个宏伟的庞大的目标；此外要考虑实现成本和开发周期，对于大部分技术实力没有百度，腾讯，淘宝那么强的公司而言，先把简单的东西搞好，已经足够有效了，然后在运营数据的基础上逐次推进，会越来越好；有些公司是被自己宏大的目标搞的焦头烂额，最后说，哎，没牛人搞不定啊。嗯，反正他们的目标，我显著是搞不定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这些，希望有所帮助
</description>
</item>
</channel>
</rss>
