<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/32059819
</link>
<author>
bruce wan
</author>
<title>
在北大清华或者其他顶尖 985 院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
第一次在知乎上回答问题，以自己亲身经历来说说吧&lt;br&gt;我就是在很多答案中提到的清华基科中过来的，大一的时候，我几乎所有的数理科目都是满分，GPA也是年级前几。从小地方高考过来的我，当时觉得全中国最顶尖的地方也不过如此，我是智商最高的一撮人。&lt;br&gt;后来到了大二，我发现除了上课、完成作业、考试以外，别的地方我就越来越落伍了。有同学开始读paper了，有同学能和教授探讨前沿问题了，有同学已经圈定几个自己感兴趣的研究方向了，有同学自己办起了内部学术杂志，有同学已经开始进入实验室帮着做研究了。而我，还只是默默地刷着题，考着高分，打着dota。&lt;br&gt;终于我明白，我不是智商高，只是我会刷题，会应付考试，还在用高考的方法进行着大学的学习。而且，并不是别人不能这样，只是别人做了很多更有意义的事，而且分数也不比你低多少。&lt;br&gt;再后来，我理解了，很多人都是带着理想来基科的，真正的科学理想（绝对不开玩笑）！而我，只是觉得基科比较牛，懵懵懂懂的就来了。他们在我还埋头奋战高考或者更早的时候就有了人生理想，并且能稳步实施者，在大四的时候，他们中很多人都有了不错的学术成果，现在他们遍布全美最一流的大学，我毫不吃惊他们中会出现很优秀的科学家。&lt;br&gt;而我，随大流，也考了G，考了托，而且一如既往，分数不错（我是应试刷题狗），但是后来仔细想了想，做学术真不是我所爱，然后阴差阳错当了程序员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我说这么多不是说做学术有多么高尚。我们那一届中创业的、搞金融的、从政的都有，现在很多都小有成就的，无一例外不是早早就知道自己想干什么并且有目的的去做。你观察他们的学习成绩，发现他们并没有在学习上花费很多精力，但毫无例外成绩都是中上。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想说的是，有的时候人和人之间不仅仅是智商上的碾压，而是理想、见识、执行力上全面的碾压。别人开始规划人身为目标奋斗的时候，你还在因为大学中的考试成绩好觉得自己智商高。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20482050/answer/28068111
</link>
<author>
Steve Shi
</author>
<title>
在哪些观念上，实则西方远比中国要保守 ？为什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;中国人的感情观最随意&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多人老觉得欧美人很开放，对待感情和性都很随意，男女之间有各种复杂的关系。&lt;strong&gt;在我看来情况可能正好相反，中国人的情感观念虽然偏向保守，可我们在处理很多问题时暴露的弱点，反而让我们的感情观显得特别随意。&lt;/strong&gt;所谓随意就是指缺少认真负责的态度，不经过谨慎合理的判断而轻易做出决定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么这么说？因为我们不尊重关系的自然发展，经常拔苗助长，很轻易地下判断做决定。&lt;strong&gt;比如最常见的问题就是很多人的关系只有一次选择机会，不给予任何调整和改变的空间。&lt;/strong&gt;这一点是中西方情感观念差异很大的一个方面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;欧美人谈恋爱，大多先从朋友做起，一群人里玩的开心，对彼此有好感才会单独见面，而且单独见面也不见得默认就是约会。两个人正式提出约会的时候，已经是经过一段时间酝酿，有相当好感和了解之后了。约会过程中会有肢体接触，可能发生关系，但即使如此两人也还没有成为男女朋友。从约会到男女朋友，又是不短的一段接触和交往时间，这期间两人会很亲密，但是只有在感情更加投入的时候才会想要升级关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;真正确定认真的长期关系时，两个人的地位才会在彼此的社交圈子里被认可，彼此以男女朋友称呼，也才会明确一对一的地位。在这一步之前，双方有各自的亲密异性朋友都是被允许的。但即使到了这一步，谈婚论嫁的事情也并不是马上提出来的。两个人可能会先同居，共同建筑生活，一起发展和成长，然后在组建家庭的各方面条件成熟的时候，男方才会单膝跪地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这样阶段分的比较多，每一个阶段是否要升级，双方就可以有决定权。&lt;/strong&gt;从朋友到暧昧到约会到男女朋友到同居，有很多关系节点，而且每一层关系对彼此的要求都很明确。比如正式确定男女朋友关系之前，双方都没有义务停止和其他异性单独相处。又比如约会过程中发生了关系，并不代表两人就需要朝着结婚生子的方向去走。&lt;strong&gt;这样的方式给予彼此很多机会和空间来了解磨合，如果不合适会有很多机会停止升级关系或者提出分手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;听上去你可能会觉得，这样的方法太开放了，一点都不负责。可是在我看来，国人的游戏规则才是真的不负责。很多人跳过了做朋友的阶段，一上来就目的明确地相亲约会，硬生生地先确定男女朋友关系，进入类似夫妻的角色，然后再慢慢相处，了解，磨合。&lt;strong&gt;这样的结果是情感基础很薄弱的时候，却要勉强承担起终身伴侣才会有的义务。&lt;/strong&gt;难怪很多人在一起了之后只会走下坡路，因为我们依赖关系的框架来逼迫彼此付出，而不是花时间培养感情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为这样的缘故，很多人会感到在一起之后，两人的感情需要镇守。&lt;strong&gt;为什么我们的爱情需要打保卫战，本质上因为很多人在感情不到火候的时候，选择用一个对感情质量要求很高的模式（以婚姻为目标的一对一长期恋爱关系）来定义两个人的关系。&lt;/strong&gt;这样的方式造成双方压力都很大，都牺牲很多，但却没有感受到相应的满足感和快乐。我们要抵御的往往不是外界的诱惑和干扰，而是我们自己那差强人意的情感基础，所以那些失败的保卫战往往都是因为里外串通。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以男女朋友相称的长期关系需要两个人担负起不小的责任，而且各自的生活需要有很多调整和改变。两人的社交圈子需要融合，三观、生活方式需要匹配，对彼此要有足够深入的了解，遇到问题和矛盾能够有比较默契的沟通处理过程，最关键感情上要十分接纳和爱慕彼此。当这些问题都调整得比较好时，两个人的关系才能达到适宜的长期相处的状态，而我们身边的许多人或许到了结婚之后都没真的弄明白上面这些问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们习惯了一锤子买卖的情感模式，所以确定关系的方法也常有强买强卖之嫌。比较常见的就是表白。很多人纠结于如何表白，是因为他们认为表白是决定两个人关系的分水岭，让你从朋友直接变成恋人。&lt;strong&gt;在我看来自然发展的关系压根不需要表白，或者说表白无非是两人情到深处时抒发下爱慕之情。&lt;/strong&gt;可是很多表白的人，一门心思想用这个仪式来确定关系，却不考虑关系的本质是两个人的感受，而非关系上的形式主义。因为这个原因，我经常看到各种失败的表白，表白方深情种种，爱的死去活来，被表白的一方却莫名其妙根本对你这个人都不熟悉不了解。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;类似的状况，很多人会把牵手、拥抱或者接吻这样的动作作为确定关系的标志。愿意做这些动作，的确说明两人之间有好感。可如果我们把好感做个量化，0分是陌生人，10分是挚爱一生的话，对一个人的好感到了什么程度你会愿意做这些动作？我的猜想大多数人会说6分左右。然而确定关系了之后你们就会开始翻电话，见爸妈，谈婚论嫁，而做这些事情难道不应该是两人到了8、9分的时候才做的事情吗？&lt;strong&gt;我们错在用一些相对随意的行为，来确定特别认真的关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有些人会问那发生了关系还不算确定关系吗？这里面就有个性别差异的问题了，可能对女人来说要爱到8、9分了才愿意亲密，可是对很多男人来说，能对你有5、6分喜欢，大家可以一起开心一下，总是何乐而不为的事情。说的直白一点，如果你用性来考察喜欢程度，那么很可能你自己以为关系很成熟了，可是对方却喜欢你却刚好到愿意和你上床而已。更进一步的，很多人第一次亲密过程往往体验不好，很紧张尴尬，&lt;strong&gt;所以在感情和性两方面的和谐程度都还不够的时候就要求确定关系，是非常幼稚的做法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你说这些算不算太随意？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在我的情感咨询个案例，看到许多善男信女，约几次会一表白，就以男女朋友相称了，进入正题的速度倒是很快，但是在一起之后才发现和自己想象的很不一样。女的发现男的很多问题和缺点，男的觉得女的要求太多太粘人。&lt;strong&gt;很多人的问题都是太快在一起，然后感情再被逐渐凸显的各种问题慢慢消磨殆尽，最后万般无奈才跑来找我求助。&lt;/strong&gt;这种时候你很难不去质疑：“既然如此不合当初为什么要在一起？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国人情感观念的问题在于对感情的定义非常模糊，做决定又十分草率，但讽刺的是，许多人谈恋爱有非常拘泥于形式，强调名义和仪式，而不是注重彼此的感受和相爱程度。传统观念让我们十分注重名分，按理说我们应该由此发展出更为精确和完善的情感价值体系，但事实是在关系的细节处理上我们比欧美人粗枝大叶了很多。换句话说，&lt;strong&gt;我们的观念非常理性，可我们的行为又极端的感性。知行的不合一，让我们在感情里面显得天真糊涂，随随便便。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜欢本文吗？那就转发到朋友圈，让更多人得到启发吧！更多关于生活和感情的精彩原创文章，请订阅Steve老师的微信：goodcatch&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20859282/answer/32166579
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
作为导演，王晶和姜文谁更成功？
</title>
<description>
如果「成功」不是只有一种定义的话，那么这两人都很成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且他们在各自维度上的成功在华语电影圈内都找不到任何人可以替代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王晶的成功，从大学时就跟着老爸在 TVB 做编剧，弄出无数收视率爆炸的好戏，后来进电影圈做导演，和周润发、周星驰拍了不知多少破票房记录的卖座片。赌片、喜剧片、三级片，没有他不能拍的。后来香港影市滑坡，好多人都没工开，但王晶还是能开机。再后来北上，烂片是拍了无数，但应该是都赚钱了，电视剧也重新拍。《澳门风云》票房 6 亿，很多人都想不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王晶这个人，很多人不喜欢，他拍过好电影，但比起烂片来说，确实太少，所以大家也就记住「烂片之王」王晶了。但他不仅自己拍烂片，他也扶持其他新导演，投资许鞍华，这些都是佳话。王晶没有开创潮流的能力，但他最善于随波逐流，趁势而动，适应能力天下第一。从产业发展的角度来看，王晶这种人，是中流砥柱，他养活的人简直不计其数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于姜文，是华语电影中的异数。这里是问作为导演的姜文，那么演员姜文就不提了。作为导演的姜文是华语电影里罕见的天赋型人才，艺术直觉特别好，但也还没有完全超越直觉，这是他和库斯图里卡、昆汀·塔伦蒂诺的差距。姜文一共也没导几部戏，但每部都很重要，从艺术上、政治上、商业上，几乎每个层面，他那几部作品都能提出来镇一下。单纯从艺术感觉的角度来说，我认为姜文有走下坡路的趋势，但中国电影产业这当口，重点也不看艺术对吧？姜文也不是开创潮流的人，因为他几乎立于所有潮流之外，跟谁都不太一样，别人也模仿不了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王晶和姜文，都是未来的电影史书上会提到的人，但写法不同。王晶可能是作为香港电影黄金时期那批导演中的一个，而姜文会占据一个 case study，因为哪儿都不好摆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有王晶，好多电影人会饿死或者转行。没有姜文，华语电影照转，但肯定会为之失色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但最后我想说，是否「成功」不是评价一个创作者唯一的标准，也不是最好的标准。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23408452/answer/32161489
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果父母拒绝进步学习你该怎么和他们交流？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道有多少人明白，什么叫&lt;b&gt;无条件的爱&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前生活在一个很爱攀比很冷漠的大家庭，我读书不够堂姐聪明，不够堂妹讨人喜爱，连别人家的姑娘都比我会来事。我个性敏感又爱哭，经常会因为阴郁而被大人责怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;偏偏我的姑姑又是教育局里的人，念书的老师都是她给安排好，班主任不是她好友，就是她互惠互利的对象。所以但凡有点小出错，都会被放大成巨大的行为问题，用在饭桌上被比较，被讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我父母，从来不会因为这些事而在家说我一句，他们会在大人笑我玻璃心的时候把我抱走，也会在别人吐槽我”只知道做些无聊的事（我那时候很爱画画）而不上进“时，跟我解围，说是妈妈支持，我画得特别好，还拿了奖项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爸妈经常跟我说，我读书好不好没关系，是不是比其他人厉害也没关系，只要我过得健康快乐，他们就很满足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小时候不觉得什么，但长大了就明白，&lt;b&gt;这就是来自父母无条件的爱。他们接受我的不完美，不够好。因为我就是我，他们喜欢这样的爱，而不是他们预设的、必须达到他们标准的我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到今天为止，我做了很多超出他们预期的事，有好的，也有不好的。他们从来没有用任何世俗的标准要求过我，我做得好，他们骄傲；做不好，就陪着我擦伤口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每次冒险的时候，我妈都跟我说，不要害怕，最差最差，咱们就做一份2k的工作，过些普通日子，穷一点，一家人好好的就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，这辈子有这么一对父母，是我莫大的幸福。也是我遇到很多挫折后依然快快乐乐，不变成怨念苦穷挫逼的预防针。我不要求他们怎样，只希望在他们的晚年能随心所欲，活出他们想要的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你我在社会的这一生，要受的束缚太多，他们老了，终于可以做回自己了。&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这么长的故事，是希望题主明白，不断学习不是父母人生的必备条件，这是你对你自己人生的要求和假设而已。请不要这样强求你的父母，会不会玩IPHONE用微信根本不重要，他们辛苦把你拉扯大了，让他们舒服一点，求你别要求他们了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;愿你50岁，记忆力衰退，视力开始不好，反映变慢时，你孩子抱怨你不懂网上的潮流，你会体会到他们今天的无奈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22478232/answer/22422782
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
中国知识分子何时能形成这样的「大国心态」？如何促进此一过程？
</title>
<description>
一点浅见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主的三条其实可以稍作改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【认为自己的国家是优秀的，为自己的国家感到骄傲。】&lt;br&gt;改成：&lt;br&gt;【认为自己的国家应该是优秀的，想要为自己的国家感到骄傲。正因为此，当国家还不优秀，不值得我们骄傲的时候。应当通过鞭策、批评、参与建设或改革等方式，促使国家变得优秀，变得值得让我们骄傲。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;【意识到祖国还有很多问题，想尽自己的绵薄之力推动国家进步。】&lt;br&gt;改成：&lt;br&gt;【意识到祖国人民的生活还有很多问题，想尽自己的绵薄之力推动祖国人民的生活变得更好。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;【站在自己国家的立场上考虑国际问题。】&lt;br&gt;改成：&lt;br&gt;【站在多方面的立场上考虑国际问题，从而帮助我们最终做出最有利于本国人民的决策。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知题主同意否？&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;我的公众平台：追女孩的学问 【搜索xuexizhuinvhai（“学习追女孩”的拼音）】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/03fb9082265b1e6d1487afb88c8ed08b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;每天晚上21:00-22:00，我都会在yy语音频道82183168讲免费的两性关系公开课，并与大家互动答疑，详情请见：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/zazaza/19870188&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘念的两性关系公开课开讲了！连讲150天不重复！&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它时间进入频道，你可以听到往期公开课的录音。录音是24小时循环播放的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;YY语音频道：82183168&lt;br&gt;YY语音软件下载地址：&lt;a href=&quot;http://www.yy.com/yy6/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;YY语音最新版官方下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22713582/answer/22381338
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
东莞扫黄之后，哪些行业将受到连锁影响？
</title>
<description>
我教人追姑娘总共有五年时间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大体来说，买春成本高的地区的男士，对于学习如何找一夜情，如何速推的需求更强一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买春容易的地区，男士的学习需求更侧重于如何寻找真爱，处一段稳定的长期关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;东莞事件是否会影响广东地区男士的学习需求，过一段时间我才能知道。&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;我的公众平台：追女孩的学问 【搜索xuexizhuinvhai（“学习追女孩”的拼音）】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/03fb9082265b1e6d1487afb88c8ed08b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;每天晚上21:00-22:00，我都会在yy语音频道82183168讲免费的两性关系公开课，并与大家互动答疑，详情请见：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/zazaza/19870188&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘念的两性关系公开课开讲了！连讲150天不重复！&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它时间进入频道，你可以听到往期公开课的录音。录音是24小时循环播放的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;YY语音频道：82183168&lt;br&gt;YY语音软件下载地址：&lt;a href=&quot;http://www.yy.com/yy6/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;YY语音最新版官方下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22720140/answer/22380806
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
「说别人做的不好，有本事你自己去做啊！」遇到这种借口应该怎样回复？
</title>
<description>
我在知乎回答问题。常常有人在评论里发表留言，前半段是对我的答案提出质疑，后半段则是【你这个骗子就不要出来忽悠人了】之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到这类留言，会对他的质疑进行耐心的解释和阐述，有时还会会update进我的原答案。同时，对于他说我是骗子之类，不予理睬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，我的解释阐述不是给他看的，而是写给有可能和他产生同样质疑的人看的。他已经把我定义成骗子了，又或者他就是要来攻击我的，我说给他看有什么意义呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你也是一样。你觉得这电影不好，他觉得好，你难道要说服他？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说出你觉得这不好的原因即可了，你要把话说给听得进去的人听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他听不进去，你在意他又有什么意义呢？你直接回答他一句【我没本事】又有什么关系呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此在意他，分明不是他无聊，而是你无聊呀。&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;我的公众平台：追女孩的学问 【搜索xuexizhuinvhai（“学习追女孩”的拼音）】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/03fb9082265b1e6d1487afb88c8ed08b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;每天晚上21:00-22:00，我都会在yy语音频道82183168讲免费的两性关系公开课，并与大家互动答疑，详情请见：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/zazaza/19870188&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘念的两性关系公开课开讲了！连讲150天不重复！&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它时间进入频道，你可以听到往期公开课的录音。录音是24小时循环播放的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;YY语音频道：82183168&lt;br&gt;YY语音软件下载地址：&lt;a href=&quot;http://www.yy.com/yy6/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;YY语音最新版官方下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22701026/answer/22464170
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
2014 情人节怎么过？
</title>
<description>
（很早就基于本题写好了情人节专题，专门等到今天才贴出。因为它并非是一个“2014年情人节细节攻略”，我更希望它能启发兄弟们对两性关系的本质进行更深层次的思考。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下进入正题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你单身又不想恋爱&lt;/b&gt;，情人节爱咋过咋过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你单身但是有暗恋/追求/拟追求的对象&lt;/b&gt;，你应该忘记情人节的存在。不要因为这天是情人节，就想刻意对心中的她专门做点什么。而另一方面，你又要争取把平时生活中和她的每一次约会，跟她相处的每一刻时光，都过得像情人节一样令人难忘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你有恋人或已婚&lt;/b&gt;，那么请精心准备，好好过一个温馨的情人节吧。虽然你们已经彼此相爱彼此拥有，但一个专门的节日所带来的仪式感，对于感情的促进非常重要。特别是男生，千万不要认为“我们已经在一起了”，就忽视这一天。&lt;b&gt;好好过情人节，就应该在拥有爱情之后，而非追求之时。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这些，看起来简单，能做好的人不多。这可以检验一个男人对两性关系的认识程度，以及约会实操的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面先说说我亲身经历的故事，再聊聊如何安排一场激动人心的约会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读初二的时候，深深暗恋一个女生，她坐在我斜前方，有时会回头找我借圆规，然后对我嫣然一笑。你知道的，就这么一个小小的举动，对于那个呆呆的小胖子来说，他的天空，星星都亮了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就这样喜欢着她，我们的关系也越来越好，上学放学都一起回家，我们能聊很多东西。我从没想过要追她要和她谈恋爱。一方面是我认定了自己太胖，不会有女生喜欢我；另一方面，那年头我们学校的风气还很保守，初中生恋爱罪大恶极。我仅有的关于和她在一起的幻想，就是我们保持着这样好朋友的关系携手考进清华或者北大，然后我们在大学里恋爱，毕业了结婚。请不要笑，我知道我想多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个初二和初三，我都很快乐，生活中有她存在，我就很满足。升到高中，我们在不同的班，我没有刻意去找过她，大约每两个星期可以碰到她一次，每次我们都有说有笑。我依然很开心。虽然跟她接触的频率变低了，但是这有什么关系呢？我们一样可以携手考进清华北大呀。她终究会是我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到高一下学期，我无意中发现，她和她班上的一个小帅哥“走得很近”。那个男生长得帅，篮球也打的好。他总是逗她揶揄她和她打闹，而她不仅不生气，还笑靥如花。多么明显的事情，她喜欢她！他们不知道，在一个阴暗的角落，一个小胖子嫉妒的目光死死盯着他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的美好世界一夜之间就坍塌了。闭上眼睛就是天黑。这种感觉，各位大概也经历过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不甘心就这样放弃，我决定要做些什么。于是我开始写情书跟她表白。这真的是一本书 —— 我写了满满一个日记本，回忆了我和她认识的点点滴滴，还有我的各种心情。很多人问狗哥为什么这么能写，就是那时候练出来的。班上同学看我成天鬼鬼祟祟的在一个日记本上写东西，还以为我要学某些少年偶像出小说，老师轮番找我谈话……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我在她生日那天把情书交给了她，幻想着她会感动着哭着来找我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就没有然后了。她见到我也不打招呼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事就这样结束了。嗯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;07年，我在英国读博，顺便给本科生带实验课。本科生里有很多中国留学生，他们都和我关系不错，还常常找我一起聚餐。他们毕业的时候，我迎来了一个被咨询情感问题的高峰期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些孩子的困扰差不多都是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;【下个学期我就要去美国了，我想跟ta表白？再不说没机会了。】&lt;br&gt;【ta马上要回国了，就剩下这最后的一个暑假，我该怎么做呢？】&lt;br&gt;【ta已经拿到了牛津的offer，我是去爱丁堡，过几天就走了，我想约ta出来吃顿饭跟ta表白，请问我该怎么做。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而又过了许多年，我成为了著名的“追女孩教练”。每天都能收到下面类似的求助：&lt;br&gt;&lt;br&gt;【我一直暗恋单位的一个女同事。前天突然听说我两个月以后就要离职了，请问我该怎么办？时间不多了。】&lt;br&gt;【我喜欢班上的一个女生，情人节就要到了，请问我该做些什么？】&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位看出了什么共同点没有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有的这些问题，都让我想起了当年的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人就是这样。我们总是不敢在一段两性关系中主动把握机会、有所作为。却常常因为外部的、我们根本无法掌控的因素而焦急发愁、进退失据。比如突然出现了一个“对手”，她好像喜欢上了他，于是着急得要死。又比如要各分天涯了，时间不够了，于是就寝食不安的想要做些什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用了很长时间才渐渐明白：，两性关系中，什么时候该主动，什么时候该按兵不动等待时机，只取决于你和她之间的关系，基本跟外部因素无关。被外部因素所驱使的行动，通常都是做无用功，处理得不好还会起到反作用，加速关系的死亡。倒不如坦然接受命运安排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，在我还没有搞定某个姑娘之前，她就突然喜欢上了另一个男人，那我能有什么办法？这就是命运。倒不如该吃吃该睡睡，一边冷静分析她为什么会喜欢他而不是我，一边等待着并暗中加速他们分手。倘若我为此寝食难安，吃醋闹情绪，甚至因为冲动而在不该表白的时候表白，向姑娘强求一个结果。那最终只能是害了自己。关于这一点，我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20273357/answer/18801000&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何解读顺势生，逆势亡？我就是想改改看嘿嘿嘿?&lt;/a&gt; 这个回答里举过详细的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感情如此，生活又何尝不是如此。多少人每天过得浑浑噩噩，没有长期坚实的生活目标并为此做出艰苦卓绝的努力，却随波逐流，被各种他无法操控的外部因素折腾得筋疲力尽。比如工作上没有长期规划，只是疲于应付上级的任务还觉得工作琐碎无聊。又比如一听说汽油要涨价了，就深夜排队加油。再比如刚买了手机一开始还很开心，一听说买了没几天它就降价了，立刻难过得饭都吃不下。等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论感情还是生活，总会有突发的外部因素给我们带来短期的收益和损失，但从一个更长远的视角来看，这些通常都是不值一提的。过于在意它们，会令人失去对自我的把控，以及对长远目标的执着。一个姑娘不喜欢你，强行约她出来在情人节吃个饭就会让她喜欢你吗？如果你是一个目光长远的创业者，牢牢把握住中国互联网发展的核心规律，不被各种浮躁的心态所影响，你总有一天能抄袭到一个好的互联网项目，又何必为错过了抄袭Quora而黯然神伤呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到情人节上面来。情人节就是一个最典型的【外部因素】。这是一个外来的，然后被商家炒作而成的消费节。如果你认为它对于追到女神很重要，你必须为此而做些什么，那你就是彻底被误导了。所以，如果你单身但是有暗恋/追求/拟追求的对象，那么不要想着在情人节去专门的做些什么，这对于改变你和她之间的关系基本没什么作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我倒是建议你抓住这一天好好思考一下你和她之间的关系：&lt;/b&gt;为什么你们没有在一起？是因为你太怂还是因为你太平庸？你能在物质和精神上带给她什么？你有什么地方是让她能拿得出手的？她为什么会爱上你而不是其他人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者，你干脆在浴室脱光了衣服，裸体对着镜子问自己：XXX，你凭什么让你的女神爱上你？你到底拥有什么？相貌？金钱？权力？幽默风趣？勇敢坚强？邪魅狂狷？屌大如驴？有领导力？有感染力？……&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要说你爱她，你会对她好，这些都是屁，她不是残疾人，她能对自己好，如果爱一个人就能得到这个人的话，那这个世界上就没有情伤了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请不要泪流满面。如果你发现自己啥都没有，这没有什么大不了的。但此刻，你还不想着努力让自己拥有一些什么，却想着如何在情人节把女神约出来。也许就真的没救了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;心灵鸡汤到此结束。在进入到下一个内容之前，先解决一些疑惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;疑惑1：情人节真的对追求妹子没用吗？我认识小陈和小李，就是在情人节和妹子确定关系的呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;解答：你真以为小陈和小李的女朋友跟他们在一起是因为情人节？你真以为，没有这个情人节，他们就不能跟妹子确定关系了吗？请记住，如果你有希望搞定妹子（这个“希望”，是指客观概率，不是主观想象），那么你既能在情人节搞定她，也能在平时搞定她。如果你暂时没希望搞定妹子，那么试图在情人节做些什么，不仅不会有正面作用，更有可能会导致你彻底玩完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;疑惑2：如果我情人节没有任何动作，妹子被小王约出去然后搞定了咋办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;解答：如果妹子在情人节被小王约出去搞定了，那么没有这个情人节，妹子依然会被小王搞定，而不是你。请不要自作多情，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后有一种例外情况。如果你已然成为高手，虽然单身，不过你游戏花丛，没有单一目标。那么情人节倒还真是一个撩拨妹子的绝佳节日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你在今天群发微信给妹子：【我的情人节居然不是和你在一起过的，我再也不相信爱情了！】 然后等妹子们的回复。看看哪些妹子反应比较好的，就跟她调调情，约约饭。然后晚上约推倒可能性最大的那个出来吃饭，并准备好两个候选人。如果吃饭的这个愿意跟你回家看电影，那就跟候选人说你妈找你，吃不了饭了。如果她不愿意，马上再约候选人出来宵夜。咳咳。（这一段是我瞎编的，我在乱说些什么？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里，第一部分内容就结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;情人节不重要，不代表放弃追求女神。相反，正是因为生活的每一天都很重要，才使得情人节并不是那么特别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后天我就会在更新中说说：&lt;b&gt;如何争取把平时生活中和她的每一次约会，跟她相处的每一刻时光，都过得像情人节一样令人难忘。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps:连续两个答案卖期货，我也感到很不好意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22365614/answer/22452917?group_id=178831644#comment-52783734&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;总是陷入「我不如别人」的压抑情绪怎么办？&lt;/a&gt; 这个答案，我确实是没有写完，今天会把它更新完。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;而本题，我早已写好全部的答案，只是上下两个部分重点不同。我想给兄弟们留时间仔细思考吸收上半部分的内容。如果一次性贴出来，内容太庞杂，有可能会导致你看过就忘。所以才决定后天再贴下半部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请原谅我的小小自私，我不希望各位因为我下半部分答案的精彩，而忘记了上半部分答案也很棒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，大家可以在评论中mark，我更新了就通知各位。如果觉得上面写的这些，对你就已经很有帮助了，请不要吝惜你的赞。&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;我的公众平台：追女孩的学问 【搜索xuexizhuinvhai（“学习追女孩”的拼音）】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/03fb9082265b1e6d1487afb88c8ed08b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;每天晚上21:00-22:00，我都会在yy语音频道82183168讲免费的两性关系公开课，并与大家互动答疑，详情请见：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/zazaza/19870188&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘念的两性关系公开课开讲了！连讲150天不重复！&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它时间进入频道，你可以听到往期公开课的录音。录音是24小时循环播放的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;YY语音频道：82183168&lt;br&gt;YY语音软件下载地址：&lt;a href=&quot;http://www.yy.com/yy6/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;YY语音最新版官方下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20554665/answer/22467353
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
女性真的有寻找备胎心理？
</title>
<description>
这是最大的误解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论男女，都很少有人有收集备胎的习惯，太累了好吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般有备胎的，都是同时被几个条件不错的异性追求，难以取舍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但！是！&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论男女，很多人对异性都会有这样的心态：【虽然我不喜欢你，但是我希望你喜欢我。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;女生中间有这样心态的更多，而且有些女生还会暗中比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是收集备胎，这是收集粉丝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你之前喜欢一个女孩，她没有接受你，后来你不喜欢她了，她还挺不爽的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不代表她喜欢你。这也不代表她把你当备胎了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这只是她&lt;b&gt;怕掉粉&lt;/b&gt;而已。&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;我的公众平台：追女孩的学问 【搜索xuexizhuinvhai（“学习追女孩”的拼音）】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/03fb9082265b1e6d1487afb88c8ed08b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;每天晚上21:00-22:00，我都会在yy语音频道82183168讲免费的两性关系公开课，并与大家互动答疑，详情请见：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/zazaza/19870188&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘念的两性关系公开课开讲了！连讲150天不重复！&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它时间进入频道，你可以听到往期公开课的录音。录音是24小时循环播放的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;YY语音频道：82183168&lt;br&gt;YY语音软件下载地址：&lt;a href=&quot;http://www.yy.com/yy6/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;YY语音最新版官方下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26094063/answer/32148321
</link>
<author>
yilin wang
</author>
<title>
中国的农民是否会，或者正在成为中国的负担？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人都是社会宝贵的财富，不应该视为负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有人会批评我又太理想，太幼稚了。那些只拿福利，好吃懒做，破坏社会治安的人，应该是负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，即便从这种功利的角度来考虑，中国农民也不是负担，因为他们没有成为负担的资格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个以权力分配财富的社会，最底层的人士必须拼命养活自己，怎么可能成为负担呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;成为负担的，一直是那些手里握有特权的人——我们公共管理机构共有党委、人大、政府、政协四大班子，这些都是要靠纳税人劳动来养活的，这些才是真正的负担。此外还有那些垄断国企，机构也十分臃肿，也依靠的是垄断资源和市场来生存，这也是一种较为隐蔽的负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直觉得，我们不搞多党制，是英明的决策，因为我们养不起！&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国农民成为不了负担，因为任何社会福利都没有涵盖他们，他们不享受财政拨款，反而还要交农业税，但他们几乎没有得到任何政府提供的公共服务。幸好天恩浩荡，这两年农业税免了，新农合有了，养老机制也开始建立了，但和城镇居民相比，农民享受的福利仍然可以忽略不计。在这种情况下，他们怎么可能成为负担呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说的对，农村劳动力一直有富余，靠种地农民活不了。于是农民不得不涌入城市打工，由于中国农民实在太多，这给经济发展提供了宝贵的廉价劳动力。这是多少国家羡慕不来的宝贵财富啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说，正是因为农民廉价的、高强强度的劳动，我们国家才能成为制造业大国和出口大国，正是因为我们对农民的剥削，我们国家的经济才能得以高速增长，正是因为中国农民的悲惨地位，才能让某些爱国青年意淫大国崛起！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种情况下，居然还有人问，中国农民是不是负担？&lt;br&gt;&lt;br&gt;批评题主，不是一个好的风气。但我实在忍不住想说两句，要有多幼稚，多无知才能问出这样的问题啊？但是我们的教育体系，正在批量制造这种幼稚和无知的年轻人。因为在我们的官方话语体系内，人民一直是负担，人口需要减少，一直在宣扬“中国用世界上7%的耕地养活了22%的人口”。这是根本错误的，是人民自己养活了自己之余，还节衣缩食养活了世界上最庞大的公务员队伍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，不知道从什么时候起，社会上形成了一种鄙视劳动的风气。蓝翔技校被嘲笑的简直是体无完肤。但事实上在发达国家，操作大型机械属于技术工人，工资都不低。 我不知道那些在键盘上嘲笑蓝翔技校的人，有多少人用实实在在的劳动，为社会创造了实实在在的财富？说实话，我就没有。我看不少清华北大毕业的学生也没有。其实也不奇怪，当劳动不能致富，劳动者自然会被嘲笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况在这个娱乐至死的时代，一切都可以一笑了之。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19575016/answer/32143231
</link>
<author>
李靖
</author>
<title>
如何提高写产品文案的能力？
</title>
<description>
谢不妖，楼上讲的太复杂，李叫兽出马，7页PPT教你写互联网风格产品文案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;用互联网思维写文案—小公司也可以颠覆大品牌。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小米、凡客、雕爷牛腩、皇太极煎饼，无数打着“互联网思维”的小公司0成本营销，逆袭大品牌，其“互联网味”的文案功不可没。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么如何写一个互联网思维的文案呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1，分解产品属性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6040007c0650243b9562c3443f41228f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6040007c0650243b9562c3443f41228f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;互联网初创公司无不把产品分割成一个个独立属性。小米先是给我们普及了CPU、GPU等，到了小米4，竟然开始给我们普及材料学知识—“小米4，奥体304不锈钢，8次CNC冲压成型”。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/182d8ea465e530dce8df97fc3f995814_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;589&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;589&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/182d8ea465e530dce8df97fc3f995814_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就连跟雷军取经的凡客陈年也不甘示弱，在衬衫的发布会上普及化学知识—如何让衬衫不皱，在纤维素大分子间增加横向共价交联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（没错，下面不是化学老师的PPT，而是陈年产品发布会的PPT）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2b4eba83a2b74e8496eb465ae87d747f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b4eba83a2b74e8496eb465ae87d747f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么互联网文案需要分解产品属性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为这有助于它们弥补和大品牌的劣势。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;消费者选购产品时有两种模式—&lt;strong&gt;低认知模式&lt;/strong&gt;（不花什么精力去思考）和&lt;strong&gt;高认知模式&lt;/strong&gt;（花费很多精力去了解和思考）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大部分时候，消费者处于“低认知模式”，&lt;strong&gt;他们懒得详细了解并比较产品&lt;/strong&gt;，更多的是简单地通过与产品本身无关的外部因素来判断—“这个大品牌，不会坑我，就买这个！”“这个德国产的，质量肯定比国产好，就买这个！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在这种情况下，小品牌是打不过大品牌的&lt;/strong&gt;，因为消费者直接通过“品牌”来推测产品质量，而不是详细比较产品本身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怎么办呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;应该把消费者变到“&lt;strong&gt;高认知模式&lt;/strong&gt;”，让他们花费很多时间精力来比较产品本身，而不是简单地通过品牌和产地来判断。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而“分解产品属性”就是一个很好的方法，可以让消费者由一个“模糊的大概印象”到“精确地了解”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以雷布斯在2011年产品发布会上，就开始巧妙地用这关键一张图来分解产品属性：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5872f4daf01aa55835fe20c3bd17525b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;378&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5872f4daf01aa55835fe20c3bd17525b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就是为什么大品牌的广告往往强调一个整体的印象（“再一次，改变一切”“极致设计”等），而小品牌往往会详细地分解产品属性，让消费者进入“高认知模式”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同样的道理也适用于招聘，假设一个清华的和一个武大的去应聘，HR只有10秒钟来判断要谁，那么武大的毫无机会—10秒钟只能对比“品牌”了；但是如果HR有1小时时间来判断要谁，那么就是胜负未定，看个人能力了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2，指出利益：从对方出发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f0ea925050e5f91ef808bac1582a07fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f0ea925050e5f91ef808bac1582a07fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;文案进行“分解产品属性”还不够，你需要把利益点说出来—&lt;strong&gt;这样的属性具体可以给对方带来什么&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如上面的转租房间广告，右边的说出了具体的“利益”，显得更加吸引人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无数销售员败在了这一步，他们详细地介绍了产品，但是顾客抱怨说：“&lt;strong&gt;你说的这些特点都不错，可是对我来说有什么用呢？！&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无数的应聘者也败在了这一点，他们详细介绍了自己的经历，但是HR抱怨说：“&lt;strong&gt;你的社团、实习经历都不错，可是对我们公司具体有什么用？&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果想写出中国好文案，你需要转变思维—不是“向对方描述一个产品”，而是“告诉对方这个产品对他有什么用！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3，定位到使用情景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/63df73625ca11622f9794870000036b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/63df73625ca11622f9794870000036b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当被要求描述一款产品，大部分人首先想到的是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;这一个XX&lt;/strong&gt;”（定位到产品属性）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有些人还会想到—“&lt;strong&gt;这是一款专门为XX人群设计的产品！&lt;/strong&gt;”（定位到人群）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实还有第三种—“&lt;strong&gt;这是一款可以帮你做XX的产品&lt;/strong&gt;”。（定位到使用情景）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;实际上，针对互联网产品的特点（品类复杂、人群分散），你应该更多地把产品定位到使用情景—&lt;strong&gt;用户需要用我的产品完成什么任务&lt;/strong&gt;？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如如果我描述“这是一款智能无线路由器！”（产品类别），你可能不知道我在说什么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是如果我说“你可以在上班时用手机控制家里路由器自动下片”（使用情境），你可能就会心动。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，最重要的并不是“我是谁”，而是“我的消费者用我来做什么？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、找到正确的竞争对手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a2f1dd98005a9a4d237c774df884c244_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a2f1dd98005a9a4d237c774df884c244_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;消费者总是喜欢拿不同的产品进行比较，因此写文案时，需要明确：&lt;strong&gt;我想让消费者拿我的产品跟什么对比？我的竞争对手到底是谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如上图中，我假想的上述两种加多宝凉茶的文案，前一种是跟预防上火的中药比，虽然更加突出了“防上火”功能，但是人觉得“是药三分毒”，可能不敢喝；后者跟饮料比，增加了“防上火”功能，给人感觉“不再为喝不健康饮料而有负罪感”了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无数的行业创新产品都涉及了这样的竞争对手比较：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在线教育的竞争对手其实并不是线下培训，因为对那些肯花这么多时间和金钱参加培训的人来说，在线教育显然满足不了其对质量的要求；它的竞争对手其实是书籍、是网络论坛，因为它的客户是因为没钱没时间而无法参加培训，以至于不得不看书自学的人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;太阳能的竞争对手最初并不是火电，因为对于性能稳定的火电来说，太阳能太不靠谱了；它的竞争对手是“没有电”—太阳能最初在美国失败，但是却在非洲首先商业化，对美国人来说，太阳能太不稳定了，但对没有电网的一些非洲国家来说，自建太阳能发电器总比没有电用要好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;凡客抗皱衬衫的竞争对手其实并不是价值几千块的商务衬衫（像它宣传的那样），因为肯用这些商务衬衫的人瞧不起凡客；它更可能的竞争对手是T恤和POLO，因为它的消费者是那些因为害怕挤地铁把衬衫挤皱而不得不穿T恤的人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一代iPhone真正的竞争对手并不是诺基亚手机，因为比起诺基亚手机，它续航不行、通话质量不行；它真正的竞争对手是华尔街日报、游戏机、视频播放器。在当时的主流观点下，作为一款手机，它有无数缺点；但比起其他视频播放器、报纸等，它却好多了，还有打电话功能。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，构思好文案、好宣传，先找到你产品真正的竞争对手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、视觉感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e19d61c9fed812923109a8a332670eb3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e19d61c9fed812923109a8a332670eb3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你的文案必须写的让读者看到后就能联想到具体的形象，比如上图文案，如果只说“夜拍能力强”，很多人没有直观的感觉；但是如果说“可以拍星星”，就立马让人回忆起了“看到璀璨星空想拍但拍不成”的感觉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;优秀的文案看到后能让人联想到具体的情景或者回忆，但是&lt;strong&gt;太多文案写的抽象、模糊、复杂、假大空，让人不知所云：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;教育课程广告： “我们追求卓越，创造精品，帮你与时俱进，共创未来！”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;mp3广告：“纤细灵动，有容乃大！”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;芝麻糊广告：“传承制造经典！”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;男生求婚：“我们一定会幸福生活，白头到老！”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;政治演讲：“我希望追求平等，减少种族歧视！”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;面试者：“我有责任感、使命感、一丝不苟、吃苦耐劳！”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果同样的意思，加入“视觉感”的描述，效果就显著不同：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教育课程广告： “我们追求卓越，创造精品，帮你与时俱进，共创未来！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们提供最新的知识，以帮你应对变化的世界。”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;mp3广告： “纤细灵动，有容乃大！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“把1000首歌装到口袋里！”（来自乔布斯）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芝麻糊广告：“传承制造经典！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小时候妈妈的味道”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男生求婚：“我们一定会幸福生活，白头到老！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想在我们老的时候，仍然能牵手在夕阳的余晖下漫步海滩。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治演讲：“我希望追求平等，减少种族歧视！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我梦想有一天，在佐治亚的红山上，昔日奴隶的儿子将能够和昔日奴隶主的儿子坐在一起，共叙兄弟情谊。”（来自马丁路德金）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面试者：“我有责任感、使命感、一丝不苟、吃苦耐劳！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我为了1%的细节通宵达旦，在让我满意之前决不放弃最后一点改进。”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么视觉感这么重要？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为形象化的想象是我们最基本的需求之一，人天生不喜欢抽象的东西。所以古代几乎所有的抽象理念都被形象化—因为“正义慈悲”太抽象，所以直接创造一个形象化人格化的神出来；因为下雨过程太抽象，所以虚构出“雷公电母”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;心理学中有“鲜活性效应”，是指我们更加容易受一个事件的鲜活性（是否有视觉感）影响，而不是这个事件本身的意义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当年伊拉克战争时，美国记者不停地报道“数千美国人死亡”，但是少有美国人动容；但是一旦报道某个家庭妻子失去了丈夫的故事，整个国家反战的情绪就起来了。这不是因为一个丈夫的生命比几千人生命重要，而是因为这样的故事显得“更加鲜活”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，写文案，一定要有“视觉感”，否则别人看了不知道你到底在说些什么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、附着力—建立联系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a2707224fb9ec7aa57ab2e8843398f86_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a2707224fb9ec7aa57ab2e8843398f86_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作为小公司，你可能会发布全新的创新产品。但是人们不喜欢陌生，从而经常不买账。这时候你就应该为文案建立“&lt;strong&gt;附着力&lt;/strong&gt;”—&lt;strong&gt;将信息附在一个大家熟知的物品上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如上图，假设你完全不了解电视机顶盒，它宣传“&lt;strong&gt;自由遥控&lt;/strong&gt;”，你可能没什么概念；但是如果说“&lt;strong&gt;让电视1秒变电脑&lt;/strong&gt;”，你就明白了—原来是可以像电脑一样自由操控电视啊！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你很想让自己的产品文案流行起来，但是一个让人陌生的东西是难以流行的。为了让全新的产品或者概念流行，你需要把它同一个大家熟知的东西联系起来。&lt;strong&gt;比如：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;乔布斯发布第一代iPhone时，并没有直接推出iPhone讲解功能，而是说要发布3个产品—1个电话、1个大屏幕iPod、1个上网设备，这3个产品都是大家熟悉的。然后乔布斯才说，实际上我们只发布一个产品，它具备上面3个产品的功能，那就是—iPhone。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c3efa47155228a811fd19c884f3b73a1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c3efa47155228a811fd19c884f3b73a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;为了让陌生的新兴球星火爆起来，媒体往往给他们起一个外号—“智力C罗桑切斯”“德国梅西马林”。这是为了把陌生小将同知名球星联系起来，让大众更容易理解。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;同理，你知道为什么有中国科技圈的“雷布斯”了吧？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么“附着力”这么重要？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为人的记忆模式。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人的大脑记忆就像高坡上的一条条河流，新记忆就像一滴水，这滴水如果滴到土地上，就会立刻蒸发；如果能够滴到河流里，就能融为一体，到达大海。同样，如果新知识无法同旧知识建立联系，人很快就会忘记它；如果和旧有的熟悉的东西建立了联系，人就容易记住它。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，你需要提高文案的“附着力”，让它和旧有的东西联系起来—&lt;strong&gt;甚至就连电话发明者贝尔当年申请的电话专利，名字都叫“一种新型电报改良技术”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7、提供“导火索”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e6216efb8331742c6025c91629b773fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e6216efb8331742c6025c91629b773fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;文案的目的是为了改变别人的行为，如果仅仅让别人“心动”，但是没有付出最后的“行动”，可能让文案功亏一篑。最好的办法就是提供一个显著的“导火索”，&lt;b&gt;让别人想都不用想就知道现在应该怎么做。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如上图，假设这是在微信主页发的文章，为了让你关注该微信主页，肯定是右边的文案更有效—它让你想都不想就知道现在怎么做。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无数现象证明了这一点：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;之前美国某大学设计了破伤风疫苗宣传手册，但是问题是每年不论如何提高手册的警示力—使用患病者的恐怖图片，都难以让学生们去打疫苗。最后问题解决了，在手册附了一张校医院地图以及疫苗时间—&lt;strong&gt;原来学生们只不过是懒得去网站查地图和时间而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;心理学家还做过这样一个实验—在透明玻璃门的冰箱内放满食物，很多人去偷食物；但是给这个冰箱上个锁，在把锁的钥匙放在锁旁边，结果几乎没有人去偷食物了。因为偷食物这件事由“&lt;strong&gt;想都不用想就知道怎么做&lt;/strong&gt;”变成了“&lt;strong&gt;需要想想才知道怎么做&lt;/strong&gt;”，就显著降低了别人做这件事的欲望。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，永远不要低估“伸手党”的“懒惰程度”，必要时在文案中明确告诉别人：现在你应该怎么做！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多意想不到的分析，搜索并关注微信主页“李叫兽”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26069695/answer/32136757
</link>
<author>
霍真布鲁兹老爷
</author>
<title>
为什么农村的土菜特别好吃？
</title>
<description>
内什么，我是来撑 &lt;a data-title=&quot;@曹梦迪&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0b353e06613f70e18a41b791415dfe5b&quot; data-hash=&quot;0b353e06613f70e18a41b791415dfe5b&quot; data-tip=&quot;p$b$0b353e06613f70e18a41b791415dfe5b&quot;&gt;@曹梦迪&lt;/a&gt; 油多盐大够辣的观点的。&lt;br&gt;基本上他说到根儿上了，但是不完全准确。&lt;br&gt;事实上这个问题得分开来看，对于肉蛋类这种动物性产品而言，为啥土产的要好吃？因为脂肪含量多，猪肉肌间脂肪多，脂肪多，就香。&lt;br&gt;追逐脂肪是人类的天性，因为不喜欢脂肪的猿人都被淘汰了。&lt;br&gt;土产鸡蛋跟养鸡场出来的其实各项指标都差不多，只有一样高-----脂肪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;既然有人要证明，我随手百度一下。&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.360doc.com/content/09/0612/05/94693_3863090.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;不同品种蛋鸡散养对鸡蛋营养成分的影响&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.docin.com/p-106146447.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;笼养鸡和散养鸡蛋产品理化成分的分析与比较&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到鸡蛋，可能很多人要反对了，上面也有人上图了，大家看到的土产鸡蛋确实要比一般鸡蛋色泽好，炒出来也香。之所以香，就是鸡蛋本身的脂肪加热后的反应。我见过比土产鸡蛋更好看的，去年我散养了几十只鸡，有段时间全用鱼塘的小鱼喂，鸡蛋炒的时候不用放油，照样比这个黄。&lt;br&gt;其实家里想复制土产鸡蛋特别容易，用鸡油或者猪油炒就行了，但是没有人会这么做，大家都知道，现代人吃那么多脂肪不好。很多农家菜也是这么干的，哪里有那么多土产鸡蛋啊，亲，那成本该有多高啊，做生意是要赚钱的。&lt;br&gt;而对于蔬菜瓜果而言，就有点不同了。不用化肥的结果就是，导致植物的生长期延长，结果就是，光合作用合成的有机物更多，所以，蔬菜瓜果类更有“原味”，也更清香。不过，一般农家菜是不会给你用这个的，同样是成本问题。&lt;br&gt;至于说农家柴火灶火大的，不知道想过没有，用柴火的发热值能超过你家里的天然气？更别说比饭店里的灶了。为什么农家菜多选择炖煮这种形式？就是因为不够热，它的长处是锅厚，受热均匀，只能靠长时间炖煮，把猪肉的肌腱脂肪慢慢熬出来。至于说锅气的，这种境界实在非我辈可知，只能醉了。&lt;br&gt;还有，媳妇坐月子快别给她吃土产鸡蛋了，也别喝那个老母鸡汤了，吃那么多脂肪真的不好。&lt;br&gt;土菜更好吃，在我看来基本是都市传说了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25976015/answer/31733945
</link>
<author>
曹年华
</author>
<title>
我从小被继母长期伤害致残该怎么办？
</title>
<description>
兄弟，很明显，你现在有两个选择：&lt;br&gt;1、继续服用雌激素，穿女性化的衣服，成年之后的工作也是个问题，以后必定过着不伦不类的生活，当然婚姻也基本和你无缘，雌激素还会导致内分泌紊乱、代谢等各种问题，短命也是必然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你愿意过着上述的生活，请继续，后面的也别看了。&lt;br&gt;如果你的内心还有一丝丝男人的灵魂尚未磨灭，不愿自己的人生被贱人继续迫害，那说明你还&lt;b&gt;足够健康，灾难没有打败你，我们继续我们的翻盘计划。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、停止服用雌激素，停止女性化的举止衣着，然后恢复&lt;b&gt;正常的生活&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实现在你有两个任务：1、恢复男人的身体；2、报复你的继母。按主次先后和难度来安排，明显1＞2。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议：、&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;做深蹲，深蹲是无氧之王，是最强的腿部健身运动，这项运动会促进睾丸酮的分泌。&lt;/b&gt;当然要有计划，循序渐进来，不要无脑一次做到身体衰竭，肌肉损伤。那不叫锻炼，叫作死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;b&gt;穿上男人的衣服，通过外在暗示内在。&lt;/b&gt;停止丝袜，停止蕾丝。男人的打扮很简单，一双运动鞋，一双防臭袜，运动裤，小平角+体恤，OK了。别穿棒子那种衣服，那种衣服叫娘炮，你会获得称号“娘娘腔”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;找三甲的医院或者非常有名的男子医院治疗。&lt;/b&gt;你被药物残害了这么多年，医疗手段治疗也是必须的。&lt;b&gt;别因为一个医生说没戏就放弃，那是医生怕麻烦&lt;/b&gt;（我的眼睛的泪小点先天闭锁，找了我们上海最牛B的五官科医院看专科，医生看了看说，看不好的，反正就是生活麻烦点，手术也不好做，就这样吧。我过了俩礼拜，换了个医院，别人就说只有手术可以治疗。原来是这个手术太小了，没有赚头而已。），你这毛病完全可以看好，不对，其实连毛病都算不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过兄弟你一定要当心那老贱人，她有点厉害的。雌激素是处方药，她居然能长期拿到；热水冲洗睾丸会破坏精子成长的微环境从而使精子异常。这B居然知道医学，用的还是这么毒辣的手段，&lt;b&gt;她目的性明确，就是要残害你。不用考虑道不道德了，她就是你的敌人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于报复，手段多种多样。最正义也最难的就是取证，然后报警。 我国《婚姻法》第27条明文规定：“继父母与继子女之间，不得虐待或歧视。”问题是她虐待的手段和法规的“虐待”是不是一个概念呢？很难定夺啊。法律压根就不是我的菜，这个你@业内人士吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，你只要站起来了，你继母就输了。要不要报复其实都无所谓了，你实在咽不下这口气，麻烦点找像上面说的那样找专业人士，要简单点，把贱人扇到她妈都认不出来不就得了。就这么简单粗暴，着实有效。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25976015/answer/31732363
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
我从小被继母长期伤害致残该怎么办？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你遇到的麻烦性质有些严重，无论是报案和打官司，家庭关系的处理，受服药影响到身体和性的发育，可能导致你失去生育能力，还是你目前的心理极度受困扰影响到学习成绩。独自面对这一切未免太辛苦，你向外界求助是走了正确的一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;求助上，你遇到的麻烦涉及法律、医疗、心理和家庭纠纷处理等领域，涉及专业领域的咨询需要找有这方面处理经验、相关知识和专业背景的成年人，可能需要一个团队来给你提供帮助。而且提供你帮助的人或团体，最好能在今后一长段时间里能持续的向你提供帮助，不是找谁帮一次两次就能解决你的麻烦。获取有用的帮助，也很难通过知乎这样网络问答的形式去达成。即使有个别这些领域的专业人士能给具体的建议和帮助，通常有询问和回答这一互动的交流过程，否则给出的建议会与你的实际状况脱节，无法像量体裁衣那样提供符合你实际情况的建议和帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于这些情况，我建议是立即拨打以下三个公益组织的电话，听取工作人员的指导，有可能不同的工作人员或机构给的讯息不一致，请综合考虑。需要提醒的是，公益机构的基层工作人员流动性大，水准也不一，和一个聊不来建议换一个再来，直到得到有用的讯息和帮助。对方若是推销收费的活动，邀请免费参加公益组织以外，非正规组织的带有欺诈性质的活动，不要轻易的相信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;青少年维权及心理咨询热线 &lt;/b&gt;电话：12355（北上广的接听水准相对好些，在号码前加区号既能拨通）&lt;br&gt;&lt;b&gt;北京青少年法律援助与研究中心 &lt;/b&gt;电话：010 - 63813995/63835845 （网址：&lt;a href=&quot;http://www.chinachild.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;青少年维权网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;b&gt;红枫妇女心理咨询服务中心&lt;/b&gt; 电话：010 - 64033383 （电话时间表见 &lt;a href=&quot;http://www.maple.org.cn/%E7%BA%A2%E6%9E%AB%E7%83%AD%E7%BA%BF/%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%92%8C%E5%86%85%E5%AE%B9/tabid/84/Default.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;北京红枫妇女心理咨询服务中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。该机构能提供心理及法律援助，尽管是为女性提供援助的组织，也可以为男性提供帮助）&lt;br&gt;&lt;br&gt;公益组织通常能给予你的是咨询建议和心理辅导。处理好你所遇到的麻烦和后续的问题，要花费数年的时间，这需要身边有亲属能持续提供你心理上的支持，给予照料、陪同你面对和处理这些事务，医疗和打官司所产生的数额不小的费用也需要由亲属来支付。希望你联系过公益组织后从他们那里获取有用的建议，早日设法告知亲生父母或其他亲属，取得他们的信任，从亲友处获得实际的帮助和支持。如果你的亲属不愿或不能提供必要的帮助，比如，你父亲为了现有家庭的完整阻拦你报案，你母亲为了她现有的家庭不愿帮你，再跟公益组织的工作人员商量怎么办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这些事务的持续处理和今后的人生上，可能会遇到很多压力、阻挠和困扰，也会由此产生挫败感和消极情绪。无论遇到什么困难，记得不要放弃希望和帮助自己改善境遇的意愿，通过正规途径找专业人士获取帮助。祝你能早日走出后妈给你带来的阴霾，过上自己想要的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若有后续的问题，比如与我提到的公益组织沟通不良，可以通过私信与我联系。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;匿名用户所采用公益组织讯息来自我以往的回答，比如「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23921656/answer/26093176&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;亲生父亲时不时摸我胸，我应该怎么办？&lt;/a&gt;」，回答所写的形式也类似我以往的回答，我会在他/她的回答评论下做进一步的沟通。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25976015/answer/31738630
</link>
<author>
想变橘子的苹果
</author>
<title>
我从小被继母长期伤害致残该怎么办？
</title>
<description>
谢邀～先占个坑！一会换电脑答&lt;br&gt;说自己觉得有用的，和自己想说的。&lt;br&gt;分割线--------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、     
&lt;/b&gt;&lt;b&gt;心态方面&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 看完问题之后，心里不太舒服。在大部分离异家庭的孩子排斥继母的氛围下，题主给予了继母充分的信任和依赖，在我看来本该是一件很温暖的事情，这么多年过去发现真相之后无论是生理还是精神肯定受到了巨大的打击，坦白说我们都无法感同身受，但是还是要告诫题主几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）&lt;u&gt;现在开始停止食用这些药物，积极主动配合治疗，&lt;/u&gt;联系你的亲生妈妈，与她商量沟通治疗对策和方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）就题主的描述，&lt;u&gt;从法律角度来说，并没有足够的证据说明题主体内雌性激素过高，一定是继母提供的保健品所致。所以在面对继母的态度上还是要谨慎为上。如果是继母故意所为，稳定情绪调查取证；如果不是继母故意所为，介于你这么依赖你的继母，倒也不是只有鱼死网破一条路可以走。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）这一点很重要：&lt;b&gt;&lt;u&gt;题主要自信，要坚信自己身体可以恢复&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，我没有专业的医学知识，但是仔细看了每一个答案，感觉大家都在利用自己所学知识尽力帮助题主，所以不要放弃，人生路还长，千万别破罐子破摔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）、&lt;b&gt;或许问问题之前，题主觉得自己没有朋友。但是你看看，问题一出来有这么多人愿意帮助你，答案中不伐想要与你交朋友的答主，相信他们都是怀揣百分的热诚和真心，我也同样十分欢迎题主私信。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;如果我们的绵薄之力可以真的帮助到你，哪怕只是心里上的支持。我们都愿意努力。我想这也是知乎的精神吧。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部分 @失控的小蘑菇 已经很详细回答了，我也觉的条理清晰很有帮助。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    大家都说了的，我这就不废话说了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、     
&lt;/b&gt;&lt;b&gt;生理方面&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;这方面我不专业，主要还是看前面几位的答案。但是有点程序上的建议，如果你觉得有点用就看下吧。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;（1）做一个全面性的体检，各方面的参数，指标都熟悉一下。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;（2）、规避会提高雌性激素的食物：男性雌激素偏多，建议少吃豆制品和蜂产品，特别是豆制品含有大豆异黄酮，大豆异黄酮是一种植物雌激素，是专门补充雌激素的。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;（3）对于生育能力恢复方面，不要放弃希望，才十七岁，早发现早治疗（我知道，看起来像废话，但是面对这个有些隐私性的生理障碍，更应该积极主动配合治疗）。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、     
&lt;/b&gt;&lt;b&gt;法律方面&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;终于到重点，说道这里，我坦白来说，你可以在与亲生父母沟通之后，去律所咨询。因为你一个人几乎不能完成这方面的全部努力，你还在上高中，没有经济来源，没有时间精力，不要怕打扰到亲生母亲，这是她应当负有的责任。告诉他们，沟通之后你可以这样做：&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）、在拿到全面体检报告之后，仔细询问医生，除了服用大量雌激素药物之外，有没有其他可能导致体内雌激素过高，对自己身体状况造成原因进行全面系统的了解，为起诉立案准备充分的材料和证据。（至于热水清洗生殖器的行为，我咨询了一下：睾丸最适温度是35度。洗澡一般都用高于身体的温度洗，若经常用40~50度，甚至更高的水去泡睾丸就会破坏精子成长的微环境使精子异常就可能会造成不孕，这个行为倒是能看出来有主观恶意的倾向。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）、做完上诉准备工作之后，我想问的是，你做好了摆脱你的依赖的准备了么：依照刑事诉讼法规定（第107条~第112条有详细描述），&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;刑事案件立案条件如下&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1）公诉案件：有犯罪事实+需要追究刑事责任+符合管辖规定。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2）自诉案件：犯罪事实清楚，有足够证据的案件。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而在公诉案件中，我国刑事诉讼法关于“有犯罪事实发生”的解释是指有证据证明有依据刑法规定构成犯罪的行为发生。包括  已经实施完毕的犯罪、正在实施的犯罪和预备实施的犯罪。&lt;/b&gt;从这个角度来说，&lt;b&gt;无论你是自诉还是公诉都需要证明一点，就是有犯罪行为，并不需要证明这个犯罪行为是谁&lt;/b&gt;。那么问题是：&lt;b&gt;&lt;u&gt;在你的描述中，你基本没有任何具有法定证明力的证据，去证明这个犯罪行为的存在。所以上述的关于报警的答案在现实中的实质操作就显得不是那么轻松了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;由上法条牵涉出了取证问题&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单梳理案件中的时间点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;（&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;1&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;）七岁继母进门：&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;（A）、7~16岁服用名为名为维生素，实为雌性激素保健品。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;（B）、7~14岁热水清洗生殖器，导致可能失去生育能力。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;（2）16岁高中住校，不再服用雌性激素片。&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;（3）17岁（即半年前）发现一直吃的维生素是雌激素片&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;疑问如下：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、             
在（1）阶段中的（A）、（B）两个行为，都不能直接展示直接证据。特别是B行为。过去三年半的时间，根本无从取证；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、             
在（3）阶段，我一直很有疑问，题主是如何发现那不是维生素而是雌激素片？是因为药物本身就没有调换包装，直接告诉题主是雌激素片，题主信以为真服用，还是调换包装。可能大部分人都认为这个是毋庸置疑的物证。但是因为（2）阶段一年的空档期，没有服用该保健品，导致证据证明力严重下降，不能证明题主发现的这一瓶保健品是当时长期服用的同一物质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、             
在前面三个阶段过程中，题主生理的上的变化难道没有引起过父亲或者相关家人的注意？在这个阶段题主父亲对于服用所谓的维生素片是否知情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，我想说明的是，立案不是那么容易的，还是应该找专业的法律团队进行指导和沟通，因为简单的几百字描述并不能详细了解案情事实真相，取证虽然不容易但是还是要积极搜集资料（楼上都有介绍我就不废话了）。&lt;b&gt;&lt;u&gt;如果经过审查，立案成立，并且证据链连起来，是完全构成故意伤害罪的犯罪行为。法律绝对会按照应有的刑法规定，去处罚你的继母。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;但是请你做好心里准备，证据搜集至关重要，因为你现在连所谓的“初步证明责任”都未必能够完成。&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以你的案情很复杂，就目前看来网络的法律咨询我只能帮到这里，还是很有必要去律所，或者法律援助机构进行仔细的案件梳理和资料搜集。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四、脑洞打开&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   看了那些怎么报复继母的答案，什么继母一定是坏的，之类的答案。我突然产生了一个想法，通篇在读了一遍。&lt;u&gt;&lt;b&gt;我这个疑问又加强了：你的继母是不是一些人格障碍，或者精神障碍，比如她对你其他方面很好，但是却让你服用过量的雌激素，同时喜欢给你买女性衣物和用品；她对你嘘寒问暖，却对你做出可能让你丧失生育能力的行为。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;不一定是说她有精神分裂，但或许存在情感性的精神障碍，或者偏执性精神障碍。可能她并不是真的想要对你不友善，而是她某个偏执的想法，想把你当女孩养。因为司法精神学只学了概论，&lt;b&gt;我这只是脑洞打开的一个想法，希望题主还是不要先对人性那么失望&lt;/b&gt;。当然也不否认她的主观过错。&lt;b&gt;&lt;u&gt;我这么说只是希望你不要对这个世界失望，信任虽然是珍贵的东西，希望在未来的道路上你不要惧怕再次给出你的信任，但是要更加谨慎和小心！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  最后我想说一句，虽然你有一些不是那么美好的经历和遭遇，但是相比很多人，你还是幸运的，你还年轻一切都来得及。看看这么多帮助你的人，汲取有价值的信息看一看，吸收正能量的，放下仇恨，不等于不追求属于自己的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;用法律挽回损失，用豁达迎接新生。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;知乎众友都在你身后。我们都是你的朋友！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26104030/answer/32140313
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
985本科毕业的普通工科生还有哪些像互联网产业一样高工资快成长的工作可以选择？
</title>
<description>
题主已经人在曹营心在汉了，就早日准备投身互联网吧。泡沫就泡沫了，你 身为985的高材生，套用 &lt;a data-hash=&quot;347b3c281d13e37ea679ca787c4f37a0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/347b3c281d13e37ea679ca787c4f37a0&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$347b3c281d13e37ea679ca787c4f37a0&quot;&gt;@毛羽立&lt;/a&gt;导师的名言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;建筑学院宁愿要高考650分，完全不会画画的学生，也不要450分，美术特长的学生。因为650分的学生学什么都快。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你心里那么不甘心，在未来几年内这现象是不会 改变的。工科生如果进的是什么一建二建，那么有没有可靠的大腿十分重要。跟错了人，比入错了行后果还惨淡。如果进的是 事业单位，现在的改制之后的工资状况你也看到了。唯一的指望就是将来带着资源出来自己单干，但是那也多半是三十五岁四十岁之后的日子了。你熬得住吗？如果你熬得住，【且做好了没有出头之日的准备】那么当我没说。如果你熬不住，往下看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得哪个行业高薪，成长快，短期内可以满足你雄心壮志的梦想的，就去。在风口上，猪都会飞。你明明知道现在大盘在一飞冲天，还精神胜利地安慰自己，哎呀迟早跌下来。不好意思，跌下来的时候已经有一帮人暴富了。See you ~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;编程不会，学啊；开发不会，学啊；反正你现在日子清闲。反正你底子好脑子够 聪明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万一到时候泡沫了怎么 办，天知道以后的事情啊，互联网圈子有一句话叫做：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所有号称不为了捞块钱的产品都是因为捞不着！！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要因为躲在舒适圈里不敢踏出那一步给自己找那么多借口了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然互联网圈子并不一定就适合你，就是好的，但是我认为是适合大多数勤奋聪明没有太多背景的年轻人的。如果你天生是干工程的料子，也不会因为一点风吹草动乱了心骨。等拿完了年轻时代的高工资，有了积累，人脉资源观点都准备好了，杀回实业也不是多难的事情。都什么时代了，一通百通，跨界整合的事情还少吗？那么对于个人而言，为什么不把自己往风口浪尖上逼呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然心浮气躁，就不要勉强自己啦，劝你安安稳稳的呆着的程序员们，怕你跟他抢饭碗呐。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/101eb515df1ed5aa5373923e8a0d8113_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/101eb515df1ed5aa5373923e8a0d8113_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26081543/answer/32140258
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
高考为了分数拼命有意义吗？
</title>
<description>
题主还是&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/19b39490f51241430c3d2a8e04c6860e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;376&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;376&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爹当年认真学习，目标很朴素，不想回家种地&lt;br&gt;&lt;br&gt;很有意思的一件事，每一个农村人都对重体力活有种天然的恐惧感，每一个农家子弟都坚决不愿意再回务农这条路。我印象中的苏北农村，从89年到03年，农业生产力水平就没提高多过多少，都是镰刀手种，而且政策特别恶劣，我96年读书，当时农村还有三款两税的税种，居然要收五种名目。那个时候义务教育的学费是228，我非常清楚的记得这个数字，因为那一天老师把所有缴不起学费的同学都叫上讲台挨个的羞辱，勒令他们一周内必须把学费带来&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这不是农村子弟最可怕的遭遇，最可怕的是，每一个农民，都必须做河工&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的河工，就是给河岸筑堤坝，还要挖河道来导引，大约一年两次，全靠人工铁锹一点点挖，每一个农村家庭都必须出一个劳动力&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种重体力活，是我爹嘴里最可怕的一种工作，我曾经于小时候在河岸边散步时候见过隔壁村的人在做河工，几十个青壮年赤裸上身在一把把的挖河道，满身淤泥，而他们所得的报酬，几乎可忽略不计&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爹妈的说法就是，做农民，非常吃苦，而且老一辈人的眼中，绝对不愿意自己吃苦，更不愿子女吃苦&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人可能中国梦梦的太久了，完全忘了就在十年前的中国，国内的农民所处的世界，是一个需要支付田赋，参加徭役，义务教育还必须缴纳半季的收成钱的世界&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是个几乎和几千年前的暴秦无异的世界&lt;br&gt;&lt;br&gt;就怀着这种我坚决不想种地，坚决不要做河工，坚决不愿意在大暑38度的天气下去地里打农药朴素想法，我爹当年拼命学习，在那个教育资源极度落后的地方，平均100个人里面才可能考得上一个的录取率下，他考上了淮安师范并且顺利毕业&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然他的毕业后工资只有八元钱，但他非常满意和高兴，原因只是&lt;br&gt;&lt;br&gt;他有分配好的宿舍，吃饭管饱，而且再也不用去做河工了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道现在的农村子弟人口是不是仍然像以前一样占全国人口的大多数，但我可以肯定的是&lt;br&gt;&lt;br&gt;对目前中国的相当一部分人来说，所谓思辨的乐趣，科学的神奇，哲学的美妙，艺术的高雅，历史的博大等等，在生存的压力面前，其实是非常空洞和苍白无力的&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的高考意义，对不同阶层的人其实是完全不同的，就好比富人肚子饿了，仍然会嫌弃山珍海味不好吃，而我这种人，有咸菜窝头已经很好了。我读高三的时候，也非常羡慕大城市的小孩可以考G考托，真正的去做学问，求实学，可以出国可以读自己喜欢的专业，而我却只能不断的做题做题做题&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信我，如果可以有选择的话，没有人会愿意整天吃窝头咸菜，谁还没有点精神追求跟求学求知的想法啊，可现实呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/916e435f829771bc1614bd1213b93ded_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;959&quot; data-rawheight=&quot;547&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;959&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/916e435f829771bc1614bd1213b93ded_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/52c2022adc7b902d46425b3a4ef1139f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/52c2022adc7b902d46425b3a4ef1139f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不停的质问高考分数的意义，并且说人各有志，有的人可以高考，有的人可以创业，有的人可以出国留学，只是道路选择不同而已，这装外宾装的也太过分了点
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20198185/answer/32044480
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
风靡一时的贝塔斯曼书友会是怎样衰落的？
</title>
<description>
作为当年书友会的主管级管理人员之一，看了这个问题，决定上来说两句，从内部人的角度谈一些大家看不到的点，也算给自己在贝塔斯曼奋斗的经历一个交代吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说背景，我曾经在书友会工作过一段时间，经历过书友会架构调整，负责过书友会的电商网站（确实，书友会是有电商网站的！），在书友会衰落前夕离开。&lt;br&gt;-------------------&lt;br&gt;&lt;strong&gt;首先，书友会的邮购模式是在欧美流行了很多年的模式&lt;/strong&gt;，但是，随着互联网的发展，不光在中国，在全球各地，这种业务模式都受到了严重的挑战。只是中国地大物博，邮政体系相对落后，互联网电商发展比较迅速，所以中国的邮购模式死得早。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其次，书友会是外资企业，而且是大企业集团，犯了很多外资企业在中国都会犯的错误&lt;/strong&gt;：A.老外管理，而且有任期，导致管理思路不一致，换届之时就是内部调整和业务调头的时候。B.过于循规蹈矩，不光对于中国的政策尽量不违反，而且还要遵从总部的政策，甚至是服从公司内部政治斗争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这从根本上就决定了书友会的经营一定不能长期，在面对99reader, dangdang之流就非常力不从心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一些大家集中反映的点吧：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 强制购书&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这点其实是书友会最致命也是最操蛋的一条政策，但是这也是全球贝塔斯曼书友会的一个基本政策，公司里面没有哪个人有勇气来挑战这个规则。就算到了贝塔斯曼后期，管理层也只是默认了不执行这条政策，&lt;strong&gt;但是没有人敢放言出来&lt;/strong&gt;：我们不强制购书了。而且99reader, dangdang一直拿这点来打书友会：亲，我们没有强制购书，我们没有义务，来我们这看看呗。&lt;br&gt;举个栗子：当时我们电商网站改版后，执行的就是一个外人深究下去很精神分裂很滑稽的一条政策：在网站上买书，不代表你入会，也就没有强制购书义务。但是如果你是会员，网站上购买也不算完成你线下的购书义务（后期这点似乎也算了，年纪大了，记不清了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 关于用户定位&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;其实大部分人不知道，也意识不到：寄给你们的册子并不是千篇一律的，&lt;strong&gt;有两个版本，青年版和成年版&lt;/strong&gt;（其实还有很多小的不同的版本，测试用），针对的是完全不同的人群，提供的书也各有侧重。但是成年的人群一直比较少，购买也不活跃 (也很正常，天天上班的人谁有空1个月看一本书）；青年版的用户基数大，购买也比较活跃。但是青年版最悲剧的是什么呢？&lt;strong&gt;这拨人的地址是最不稳定的&lt;/strong&gt;，每年的9月份是目录部门最挠头的月份，因为各位都初中升高中了，高中考大学了，以前寄到你们班上的册子全都寄不到了。数据库里面这个地址就变成死地址了，我们只能抱着电话等各位来投诉：为毛我收不到册子了？收不到册子我怎么完成购书义务？哦？地址不对了？那你早说嘛，我的地址是xx学校xx班，赶紧给我寄来啊。&lt;br&gt;然后1年后以上对话再重复一次....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. 关于服务&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;各位亲，你们别用几年后的快递，在线支付来要求当时的书友会好吗？我当时做网站的时候，没有宅急送，没有顺丰。网上支付只有工行和几个大银行，还需要你先去柜台开通业务，工行还会给你一张写满数字的密码卡。当年还没有支付宝，我离开前夕，支付宝来找我谈合作（没错，是主动来找我们谈合作，泪啊），他们还是适应淘宝上的思路，要用户确认后才能划款到公司账户。你觉得我这么做的话，公司的财务会放过我吗？每月过财务会议上一定会被财务批得狗血淋头：款没到系统怎么可以发货？你们部门为毛有这么多应收款？我的帐怎么做？支付宝？支付宝是哪根葱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最后说一点：价格。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;各位，你们要感谢当当，感谢卓越，有了他们你们才可能以5折甚至更低的折扣买到这么多书。贝塔斯曼全球书友会在法国活得很滋润，为什么，因为法国有规定，&lt;strong&gt;书籍禁止低价促销，打折不能超过多少多少，否则就是不正当竞争。&lt;/strong&gt;而在中国...我就呵呵了。所以贝塔斯曼书会友的价格一直是各电商站里面价格比较高的，这个行业纯粹是个价格的恶性竞争。我当年为了价格问题，简直生不如死。我们推什么书，当当能立马比我们便宜。我们要再去打报告，做促销，还要做好心理准备面对财务会议上财务同学的批判，黄花菜都凉了。最没天理的是，&lt;strong&gt;BAP（贝塔斯曼亚洲出版社）出版的书在当当上卖得都比我们要便宜&lt;/strong&gt;。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：爱看青春文学的朋友，你们也应该感谢贝塔斯曼，当年是书友会和路金波一起，花了很多钱做了一大批的青春文学书籍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗里罗嗦写了一堆，就先到这吧...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26088188/answer/32136496
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
哪句话让你内心平静？
</title>
<description>
人的脆弱和坚强都超乎自己的想象。有时，我可能脆弱得一句话就泪流满面，有时，也发现自己咬着牙走了很长的路。——莫泊桑 《一生》&lt;br&gt;&lt;br&gt;持续工作的话，也有很辛苦的时期。但是，觉不觉得辛苦其实是根据人的想法来决定的。受挫的时候，有的人会先跌落到最底端，然后再从那里爬上来。但我是如果觉得辛苦的话，就会投入精力去想“要怎么办才好”的类型。用来烦恼的时间实在是太浪费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中最重要的事情不是胜利，而是奋斗；不是曾征服过，而是曾奋力拼搏过。——奥林匹克之父 顾拜旦&lt;br&gt;&lt;br&gt;C说，宽恕本身就是超出人性的，我们只能祷告求能力。主并不是站在我们的对面，冷眼旁观我们是否知恩图报、证明自己配得拯救，相反，祂是愿意住在我们心里，与我们同行这荆棘丛生的多艰的人世路。在做不到时，我只须哀告说，主啊，我就是这样的人，我无能为力，求你帮助我行你所喜悦的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱,并不意味着你会从中得到什么，而是仅仅意味着你将奉献----奉献一切。你会因此得到回报。然而这与你的奉献实际毫无关系,你奉献是因为你爱。假如你够幸运，你或许会得到爱的回报，那是令人陶醉的，但那样的事不一定会发生,爱仅仅意味着的是全身心的奉献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生最大的勇敢之一，就是经历欺骗和伤害之后，还能保持信任和爱的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个小男孩将搁浅在沙滩上的鱼一条条放回海里，路人问他：“何必要这么做呢？你救不了它们全部的，这有什么意义？”&lt;br&gt;小男孩回答：“对我救了的鱼来说，有意义。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26098564/answer/32134834
</link>
<author>
不胖妞
</author>
<title>
如何找到一个这样的男朋友？
</title>
<description>
题主… &lt;br&gt;你真的不是来黑人或搞笑的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对你找男朋友什么的不予评价。&lt;br&gt;世界这么大，总能遇到你想要的。&lt;br&gt;旁人再怎么说，也不会影响你心目中“白马王子”的标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;10-15厘米高跟鞋是什么概念。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我数学不好，你可不要骗我额。&lt;br&gt;刚去看了一下高跟鞋架。&lt;br&gt;只有右边那几双符合。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1534&quot; data-rawwidth=&quot;2585&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f4fef95f80d0c80f4d2d6619176b3d1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2585&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1f4fef95f80d0c80f4d2d6619176b3d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是三双12厘米的。&lt;br&gt;它们长这样。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2aaef30024bf137e42ba2d9520f6c661_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2aaef30024bf137e42ba2d9520f6c661_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;侧面&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ad9eec3d96cfa1b3e0b4c1ae0b930931_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ad9eec3d96cfa1b3e0b4c1ae0b930931_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;15厘米的。&lt;br&gt;是这样：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e55c685a2f8265f5d23eae92341d85db_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e55c685a2f8265f5d23eae92341d85db_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;15厘米与12厘米对比&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9de6b00c1e95e1b95137b56bcaa987f0_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9de6b00c1e95e1b95137b56bcaa987f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;答主也算高跟鞋控。&lt;br&gt;曾经常年踩8厘米高根。即使加了防水台还经常被说，鞋跟好高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片这几双都是因为很喜欢所以买回来看的。&lt;br&gt;一年都穿不了几次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说自己常年穿10-15厘米。&lt;br&gt;你确定自己是程序员？&lt;br&gt;&lt;br&gt;能不闹？&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱问问题就好好问。&lt;br&gt;不吹牛逼行吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
