<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21111051/answer/17231076
</link>
<author>
位毛
</author>
<title>
哪些事情是 Windows 能做但 OS X （前称Mac OS X）不能做的？
</title>
<description>
自从mac坏了主板修修2k多然后一怒之下花了9k攒了个机后，就对mac没那么痴迷了&lt;br&gt;用了两年多mac，期间几乎没玩游戏，wow国服可以勉强移植登陆器+手机YY玩，其他游戏就不用想了&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两年间虽然从mac上得到了很多知识，但也失去了很多和朋友一起玩游戏的快乐。&lt;br&gt;要说mac不能做，win能做的，&lt;b&gt;就是在中国，和大家一起互动娱乐了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有句话叫『和朋友一起玩很傻比的游戏也比一个人玩高品质游戏要开心』&lt;br&gt;另一句话叫『一个人飙跑车的快乐远比不上一家人坐在MPV里出去玩的快乐』&lt;br&gt;&lt;br&gt;mac的确令人着迷，性感，冷艳（TAT）。不过换了SSD的windows发现，那些乱七八糟的加载项，那些被绑架了的右下角，都不以为过了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847169/answer/17236604
</link>
<author>
羽田中山
</author>
<title>
有什么事是你想做的时候周围大多数人都阻止你，说你根本不可能完成，但是你坚持着做了并且成功了？
</title>
<description>
上大一的时候，学校评选校花校草，具有娱乐精神的我，在第一时间报名了校草的竞选。&lt;br&gt;大家都说我肯定选不上，连我自己也知道肯定没戏，因为我实在是长得太对不起观众了，如果选校园十大猥琐屌丝的话，我倒是还有戏。&lt;br&gt;后来，因为报名选校草的人实在太少，以及其他种种原因，我居然不小心过了初赛。&lt;br&gt;大家都劝我别继续了，再去就是让人家看笑话的，必败无疑啊，不如止步复赛，还能赢个好名声。&lt;br&gt;但我寻思着，一不做，二不休，坚持到底吧！&lt;br&gt;我想出了一个惊天地泣鬼神的竞选口号：“请大家选我吧，这样以后咱学校男生都可以骄傲地说，想当年我比我们学校校草还帅！”&lt;br&gt;结果，比赛当天，虽然几位帅哥瓜分了女生选票，但我几近包揽了所有男生的选票，高票当选校草，震惊了全校。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20244244/answer/14467143
</link>
<author>
王泊峰
</author>
<title>
为什么中国社会越来越浮躁了？
</title>
<description>
九点上班，你七点起床，七点半出门，其实你只要半个小时就能到公司，但每天都要堵车一个小时。到了公司了，你经理把你叫过去，说最近人很难招，所以决定以后每天加班两个小时，还没有加班费。中午吃饭的时候看电梯里的卖楼广告，它告诉你这是全市价格最低的楼盘，一平米才两万块，可你工资才5000块。吃饭的时候你发现豆浆都三块钱一杯了。空着肚子加班到七点，路上给家里打个电话，你妈告诉你最近也老大不小了，赶紧把婚事办了吧。你说房子太贵了，买不起。你妈说实在不行把我的养老钱拿出来给你吧。你心里很愧疚，觉得对不起自己的妈。到家了，你女朋友跟你说她一个同学要结婚了，在五星级饭店，老公是一个富二代。&lt;br&gt;面对这种情况，你会是什么心情？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21114894/answer/17234566
</link>
<author>
Tristan
</author>
<title>
内马尔应该加入巴塞罗那吗？他在巴塞罗那的前景怎么样？
</title>
<description>
总体而言我觉得这对双方来说都非常冒险，2014年还是世界杯年，巴萨这样做有点性急（我认为巴萨是迫于形势把这笔转会提前了），内马尔迈出这一步需要勇气。给一些已知的信息：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 梅西对内马尔的看法：梅西很喜欢内马尔（在各种书和报道里都有提到过这件事），梅西是个非常强的球员，这种强不仅体现在他的个人能力，还体现在……当年瓜迪奥拉刚接手的时候梅西悄悄对瓜说：教练，我喜欢塞尔吉（布斯克茨）的踢球方式，训练的时候让他和我一队（瓜迪奥拉当时小吃一惊也暗自窃喜，因为他意识到梅西的战术头脑超乎自己的想象）。巴萨要买内马尔是梅西点头认可的，梅西觉得这位巴西小老弟会和自己合得来，这是积极的信号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 内马尔对巴萨和梅西的看法：梅西对我影响很大，但是不仅仅是梅西，还有很多球员，比如小罗，罗纳尔多，罗比尼奥。但是梅西所做的事情令人印象深刻，他是世界第一，我确实有模仿过他的一些动作。我唯一一次和他对决是在国家队的时候，他打进一个球。（2011年世俱杯决赛前）巴萨拥有非常出色的球员。他们是世界上最好的球队，他们今天比我们强很多。今天我们学习了如何踢足球。（2011年世俱杯决赛后，之后其他场合表白也不少……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 巴萨历史上的南美球星：内马尔在巴西是全民宝贝，他被寄予了中兴巴西足球的厚望，光就期望值而言，在巴西人眼里，内马尔是冲着里瓦尔多和小罗那一档去的，从历史上看，巴萨确实是巴西球星乃至南美球星登上王座的福地。但是非常遗憾的一点是，抛开梅西不谈，那些登上王座的巨星并未选择巴萨作为他们的第一站，罗马里奥、罗纳尔多、里瓦尔多、罗纳尔迪尼奥都是第二站才去到巴萨，他们在别的球队适应了欧洲足球，才来到巴萨完成升华，其他包括阿尔维斯在内踢得还不错的也都是第二站选择巴萨。从这个历史规律来看内马尔选择巴萨作为第一站很冒险，相比欧洲其他球队，现在这支巴萨是很难融入的，而且这支球队的环境（无论是俱乐部环境和媒体环境）是极其严苛的，看看过去那些把巴萨作为欧洲第一站的南美球星的下场……马拉多纳和萨维奥拉踢得不算差，结局很不美好；里克尔梅完全无法适应；更不要说凯里森、小吉奥瓦尼、马克西这类小牛了，仅有的幸存者，能想到的就是90年代后期的大吉奥瓦尼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 至于内马尔的技术缺陷，我不敢妄评一个自己看得不多的球员，但还是有一些具有参考价值的评论，BBC的Tim Vickery（虎扑曾经和他打过交道）在年初巴西与英格兰比赛后写了这样一篇文：内马尔为何不离家。他认为内马尔不离开巴西就无法提升自己的技术能力，内容权威性有保障且合乎逻辑，我在微博发过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;内马尔未能率领桑托斯杀入南美解放者杯，与此同时大洋彼岸的欧洲豪门还未真正打动巴西天才的芳心。于是接下来几个月，他只能默默地在另外一项具有悠久历史的古老赛事中练练脚——圣保罗州联赛。内马尔花了太长的时间待在属于自己的温室里，也许这样做阻碍了他的自身发展？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上周巴西与英格兰的友谊赛过后，这个问题不可避免地被提及。很显然，在温布利对阵英格兰的表现已经成为了内马尔短暂职业生涯的一种常见“模式”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每当遇到那些精于压缩空间的后卫，内马尔就会歇菜。2011年美洲杯是如此，去年南美解放者杯八强战和半决赛的两回合四场比赛也是如此，奥运会对阵墨西哥的决赛还是如此，总之他代表巴西遇上强队就都是这个样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;部分原因在于他的技术习惯，在巴西国内防线总是习惯退守，这意味着向他这样的球员在场上有很多那球空间，他可以好好思量下一步怎么做，也可以在面对防守球员的时候有足够的起速空间。但是更高级别的比赛可没有那样的思考时间，任何决定都是在电光火石之间做出的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我认为这其中有也心理上的原因。也许他国球迷不免对内马尔的实力产生疑虑，但他的天赋是确实存在的。我至今依然清晰地记得第一次现场看他比赛的情境，那是2009年5月，他在桑托斯客场对阵弗鲁米嫩塞的比赛中替补出场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;留给他的表演时间只有8分钟，但是他却秀出了真本领。当时他已经声名鹊起，我早就听闻他是个盘带狂人，但他的第一次触球却是完成了一记穿透力极强的长传，皮球撕破了主队防线，桑托斯攻入一球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后他的小技术还引得弗鲁米嫩塞右后卫吃到红牌，紧接着他的一脚射门被门将扑出，但是桑托斯的中锋佩雷拉及时赶到补射得分。就这样，摇摇欲坠的2-1突然就变成了酣畅淋漓的4-1，内马尔展现了他的传球、射门和盘带，当时他才刚满17岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后内马尔前往尼日利亚参加U17世青赛，如今已经加入利物浦的库蒂尼奥当时也在队中，那是有史以来最受吹捧的巴西U17国家队，但是他们意外落马。内马尔在这届比赛上踢得很糟糕，他甚至无法在青年队比赛拿出巴西国内顶级联赛的水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我感觉打那时候起，国际比赛就在他心中留下了阴影。对于他这个类型的球员而言，信心是一切的基础。但是内马尔在国际比赛中一对一拿球，我就从来不信他能把对手干掉，或者这样说，我觉得他自己都没这信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，内马尔在国内联赛是不容侵犯的王者，进球砍瓜切菜，过人眼花缭乱，足以和年轻时的乔治-贝斯特媲美。但是在硬碰硬的比赛里，内马尔看起来毫无长进。所以为什么还留在巴西？为什么不试试每周一次的强悍防守？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，他没有转会的经济诱因，他已经赚了不少钱，还有个问题就是他在桑托斯育有一子。也许有一个出于职业立场的理由可以为他开脱，正如负于英格兰之后斯科拉里所说的，那些来自巴西国内联赛的球员本场比赛表现不佳，那是因为他们的赛季刚刚开始，状态还没调整好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对的英格兰的球员正处于赛季中期。斯科拉里还加了一句，明年6月的里约双方的状况会刚好想法。效力欧洲联赛的球员刚好结束了整个赛季，而效力巴西国内联赛的球员将处于状态巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当2014年世界杯开踢时一切就会见分晓，也许留在巴西国内可以给内马尔带来更好的身体状态，那样使他能够随东道主冲击世界杯荣耀，那也将为他登陆欧洲带来巨大的信心提升。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;5 内马尔的个性：媒体和大众喜欢给人贴标签。内马尔仅仅是留了一个奇怪的发型就被认为是不羁和难以管束的，嘿哥们儿你还记得当年法布雷加斯和C罗的发型吗……没记错的话内马尔在2010年的时候做过两件很出格的事，一是不顾教练安排抢罚点球和教练队友吵架，二是不顾教练决定拒绝替补下场，但是后来内马尔被他妈妈痛骂一顿，一边哭一边反省，觉得自己很过分，从此改过。之后应该就很难看到内马尔的负面了，他在媒体上的发言也很得体，这个球员的个性应该没啥问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6 克鲁伊夫去年说过巴萨不需要内马尔，不知道他现在怎么看……&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论如何，内马尔是跨出了勇敢的第一步，即便在巴萨有磨砺，那也是他迟早要经历的。这球队不好混，虽担忧，仍祝福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21115030/answer/17233500
</link>
<author>
吴思扬
</author>
<title>
如何正确使用 Mailbox，为什么一部分人无法体会这款产品的优点？
</title>
<description>
分析一下题主所列的几点，同时补图以方便没排上队的人理解&lt;br&gt;&lt;br&gt;概括一下题主的抱怨：「Mailbox 试图挑战我的心智模型，而我很不适应。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.关联帐号之后，它会收下我所有Gmail的邮件，图标上显示的是2065，2065啊，这么长一个数字，我可以百分百的确认，我已经读了所有的邮件，为什么还有这样的提示，我有强迫症，图标上有提醒数字我就要给处理掉，这要把我累死了。&lt;/blockquote&gt;这段话抱怨的是下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/c8/e5c87efcd455581285826f58a2dd4ad9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;142&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;&lt;br&gt;数字提示，在 iOS 系统中，已被相当广泛地用在了「未知晓的提醒」场景中。但在 Mailbox 里，数字意味着「待办事项」，与是否看到没有直接关系，与众不同的设计挑战了约定俗成的使用习惯。部分用户会觉得很别扭，因为心智模型产生了偏差。如果适应了新设计，就不会有这样的困惑，不过适应不了的人，会有强烈的反弹……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2.传说中强大的手势操作，左滑右滑的，有没有搞错，泥马我用别的东西左滑右滑都会有不同的操作，Mailbox居然左滑右滑会分别有两种操作。我在滑动列表的时候还要刻意控制滑动距离，我的手指很粗好不好，我很难控制距离好不好，这么2的手势设计，怎么可能让我提高效率，一个动作给两种反馈，要命啊。&lt;/blockquote&gt;这段话抱怨的是下列图。（截图渣请见谅）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/a8/16a8805cac846b198365f4416b4c0397_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;465&quot; data-rawheight=&quot;132&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;465&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/a8/16a8805cac846b198365f4416b4c0397_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/7e/1b7ef074eb8a66ea71e7d812a8ac4d42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;491&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/7e/1b7ef074eb8a66ea71e7d812a8ac4d42_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/88/128820c2a7dfa760d7e5f1ef60094983_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; data-rawheight=&quot;127&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;537&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/12/88/128820c2a7dfa760d7e5f1ef60094983_r.jpg&quot;)'&gt;概括一下，「左右滑到一定程度代表不同操作」，比如右滑到底代表删除、右滑一半代表已处理。&lt;br&gt;这个设计很有极客特征，够酷，手势代表一切，也需要一定认知成本。与题主的第一点抱怨一样，左右滑动已在 iOS 内有了固定用法，而且运用相当广泛，重新定义左右滑动时，就必须承担改变习惯的风险，风险就是挨喷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;3.谁能给我讲讲 “Later”“Archive”“Trash”“Now”这些的分别是什么？我的印象里面，我的邮件只要收到了，然后我去看未读的，忽略已读的，重要的我打上星标或者收藏就好，只要收到的快，在移动的悲催网络下也能很快看到邮件就够了，泥马给我这么多的概念，我顿时混乱了，Later对于我来说到底是什么时候，我怎么可能清楚，根本不可能啊，魂淡~~~&lt;/blockquote&gt;这个抱怨比较显而易见，就不在视频里截图了。&lt;br&gt;还是那个问题「心智模型」。电邮已被相当多的产品培养成了与「传统邮件」类似的概念，比如未读、已读、重要星标等等，对应的都是现实概念。但 Mailbox 跳了出来，带着它那改变（电邮）世界的设计说：我更好！于是一帮人带着传统电邮的心智模型去参观，但发现尼玛根本对不上啊。&lt;br&gt;其实 Mailbox 套用的是 GTD 的概念，类似待办列表，可以用 To-do-list 去理解，而大部分人不是这样用邮件的，所以必定产生冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;4.最要命的，最过分的，是我辛辛苦苦把所有的收件箱的邮件都“Archive”以后，终于小图标上没有数字了，我偶然发现我的Gmail web的收件箱里面，空了~~~~~空了~~~~~空了~~~~~！！！！，我要找一封客户让我改图的邮件啊，那封邮件上周发的，我找不到了，怎么办啊，还有两个小时就要交稿的，我找不到了我的邮件。我真的不知道Mailbox对我的邮件做了什么，我真的不清楚，这种感觉就好像忽然惊醒发现自己睡在一个装满冰块的浴缸里，墙上血红的大字写着“不要动，你要赶快用身边的电话拨打120，否则会有生命危险~~”，Mailbox从我身上偷走了重要的东西。&lt;/blockquote&gt;这个问题分两层看。第一层是题主本身对 Gmail 不够了解，因为 Archive 本就是 Gmail 的功能，可能题主不常用。第二层是 Mailbox 这样的客户端是否需要套用邮件服务端概念的问题，值得细说。&lt;br&gt;Mailbox 既然在电邮体系里另起了一套心智模型，在我看来，就应该尽量解藕与邮件服务端的概念，不要掺和着玩，避免产生混乱的认知。此例中，即便题主对 Gmail 了如指掌，也不应直接套用 Gmail 的 Archive 功能，因为很容易分不清哪个是邮箱概念，哪个是应用概念。邮箱客户端的操作若牵扯到服务端 Webmail 内的操作，理应给用户以足够的提示和区分，避免混淆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上几点，可以看出题主没有正确地打开 Mailbox，而 Mailbox 在灌输新的概念时也仍然有不少功课要做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/200169&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;补充一篇报道，内有视频，请戳我&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21107992/answer/17228909
</link>
<author>
蒙泰
</author>
<title>
女朋友的老板喜欢她，我该怎么对待？
</title>
<description>
这个答案可能对楼主有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一无所有的骨灰级钓丝，家境贫寒农村长大才貌并不特别出众，女友家境殷实，爷爷奶奶承书香门第，父母做生意，亲戚多为政途而且最高直至省厅级，当然，这一切开始于大一，并且作为懵懂少年我一无所在这些背景将来会带来的巨大落差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，大家经常看电视的话都知道一个桥段：大家闺秀能琴棋书画但是不谙世事，我女友就是这样一位，美丽漂亮才华横溢但是无人知晓（人家才大一嘛），于是，我争取到了这一张白纸，而且可以尽情舒展画卷。忘了说明一下，那时我大三她大一，实际上大家很少来往。接下来我毕业，似乎大家若英若离渡过几年时光，一切平淡似水，大家很快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我毕业去一家强弩之末的国企工作，她毕业回了老家工作，一回去就是很好的事业单位，于是一切问题开始了，她家人开始纷纷给她介绍男朋友，同事也紧追不舍，而我远在他乡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年这位和我长跑七年的姑娘终于成了我的新娘，我们一起不问家境白手起家创建了我们的未来，现在正快乐又幸福的生活在我们的小城堡里面。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长话短说，让我一直坚持下来并让我老婆能坚毅留在我身边的核心因素是我，我的性格我的精神我对未来的期望和规划，由此带给我老婆对未来充满的信念，只要这一点足够强大，我老婆可以净身出户跟我一起打拼，现在我们一一实践了我们的梦想，大家其乐融融。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于如何让女友对自己充满排除万难勇往直前的信念，可以另开一题了。说让自己变大变强的帖子都是骗人的，因为这句话象万有引力苹果砸人一样放在任何地方都行所以都是屁话，因为人生短暂，我们需要为了需求而优化自己，什么因为老板特牛逼自己就阳痿了，实际上是不自信，至少我一直以来遇到感情中的列强，誓死都认为自己一定是最强那一个，并且象希特勒一样把这一思想深入人心，所以我老婆一直都认为我是最好那棵菜，有有钱的追她她会告诉我没我有才，有才的追她她会告诉我没我有远见，有貌的追她她会告诉我没思想。我们最贫瘠的时候一年都没有买过新衣服生活在最低水平线上，她老妈多次当着我的面给她介绍煤老板房老板富二代，但是前面说道的我是最强那个所以我老婆丝毫不动容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上我一点也不强。但是作为感情这种两个人的事业，你只需要比她强给她安全感就行，所有的离异除了部分是激情作案以外，大多数是缺乏安全感，比如楼主女友的老板更容易给女友安全感一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上乱七八糟的说了一通希望对楼主有帮助，如果没有帮助的话我也会感到深深悲哀的，那说明你抓不住她，即使这次留住了，下次也会失去的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20907901/answer/17232882
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
怎样的裸奔算合法合规的裸奔？
</title>
<description>
我不太同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@高萌Goal&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/goal_lawyer&quot; data-tip=&quot;p$b$goal_lawyer&quot;&gt;@高萌Goal&lt;/a&gt; 律师答案中对法律法规过于严格的解释：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;假如行为人仅进行了裸的行为，或者在未造成其他社会影响的情况下裸着奔，&lt;u&gt;首先肯定是有伤风化，违反了社会的公序良俗，并且违反了《治安管理处罚法》&lt;/u&gt;。&lt;/blockquote&gt;注意，《治安管理处罚法》原文说的是“在公共场所故意裸露身体，&lt;u&gt;情节恶劣的&lt;/u&gt;”。一般的裸奔，确实是“故意裸露身体”，但如果没有刻意骚扰他人的动机（比如男生在女澡堂前裸奔），很难说构成“情节恶劣”，否则夏天北京膀爷光着上身不也是“故意裸露身体”？事实上，我们检索新闻报道，大部分引起一定社会关注的裸奔都没有受到行政处罚，我认为公安机关的处理是合适的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅是裸奔一下，不配合其他动作和语言骚扰女性，且注意场合，无伤大雅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21112232/answer/17230420
</link>
<author>
索思
</author>
<title>
老人坐过站拉拽公交司机，致 9 车相撞，应该负什么样的责任？
</title>
<description>
我们所居住的这片土地最热衷于说的事情就是&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;将心比心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小孩在如电影院，餐厅，飞机上之类的公众场合大吵大闹，旁若无人，家长们会说：“算了算了，将心比心，如果你也有小孩，你就知道我们的难处了……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人乱闯红灯，无视法纪，在公众场合为老不尊，旁人会说：“算了算了，将心比心，他都一把年纪了，如果你家的长辈也这样……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;领导克扣了一堆资金费用，然后在会上说：“哎，今年我们这儿很困难，费用扣了也不是我自己拿走呀，我也是为了我们单位的运营，将心比心，如果你们以后坐到我这个位置就会知道……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我们常见的对话模式，用我永远的偶像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cicada&quot; data-tip=&quot;p$b$cicada&quot;&gt;@郭子威&lt;/a&gt; 大爷的话来说&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这就是把一件特别混账的事情，硬栽在我或者我的家人身上，然后我仿佛被迫害妄想症一样，觉得既然自己或者自己的家人也会有这么一天，不如网开一面，你未来放我一马，我现在放你一马。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对就是对，错就是错，奖就是奖，罚就是罚。将你麻痹心，比你麻痹心。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20770206/answer/17225590
</link>
<author>
許瀚文
</author>
<title>
中国在宋、楷体的字形规范中有哪些不足或有待改善之处？
</title>
<description>
謝邀，我並不肯定字形規範的意思，但先假設這是國家我筆劃順序我字型規範的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事實上，昨年於香港理工大學搞Type Renoir字體論壇時，講者之一、著名日本字體設計師岡澤慶秀曾經問我和在場觀眾對於中國筆劃定制的感受。我想這比較難從文字去解釋，或者我用圖大家便明白箇中問題。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/39/5a3908bb8af652a604b3de47b08ebb62_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1045&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1045&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5a/39/5a3908bb8af652a604b3de47b08ebb62_r.jpg&quot;)'&gt;附圖為四套不同的衣字，左一為日本標準，左二為港台標準，然後是大家熟悉的國內標準。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家要知道漢字字體，特別以方正（非方正公司）形態如宋、黑一類，結構穩固、挺拔、空間分割平均等自楷書書法而來的美學一直也放在字體之上如左一的日本衣字，方正大氣、結構穩固，便是一個美字。可惜內地標準刻意追求筆劃數目與簡化，令內地漢字，即使不簡化也出現怪模樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;留意左下的豎與撇，日、港台標準是分開兩筆－－這兩筆在造字上是十分重要，因為突出的部份令衣字左邊的空間平衡了，令整個字感覺穩固，安祥企立。可是看右邊的雅宋和蘭亭黑，由於國家標準以像那豎和勾跟隨楷書標準連成一劃，那麼一撇便大大縮短，整個字的結構向右邊側向，便成了「左邊輕、右邊重」的尷尬局面，字搖搖欲墜－－就這樣說，內地標準的衣字怎也不會裝得美，空間也不會平均。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，「直點」在書法中也佔了重要位置，在字體上則有助字型「分中」，看上去感覺穩定整齊，如衣字般，直點便起了將下部所有彎曲的筆劃做一個「總綱」似的角色，將所有筆劃聚至一處。但中港台又刻意將所有點劃統一，雖然字體設計師有能力解決這視覺問題，但要宋體字楷化實在不適合。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/84/138473e78bb050ed1d5861ab612c5e9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;832&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;832&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/13/84/138473e78bb050ed1d5861ab612c5e9b_r.jpg&quot;)'&gt;又如巡字，底部便要求冬青黑刻意追求楷化，但那圓圓的部份就將這個字的造形破壞，變成弱弱的感覺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我意見，「標準筆劃」跟零售字型的管理應該要分開處理。在日本，就有學參字型供教科書用，以教導學生學習楷書寫法；而零售字型不應規範，因為在90%以上場合使用這類字型也非為了教學用途，但刻意追求楷化卻將字的美感破壞。要知道前人要像衣字的豎撇分開兩劃是有其設計原因，若刻意要求所有字體楷化，實有矯枉過正之毛病。反之，參考日本的學參字型，既不影響字體造形，也可以更有效規範日後的書寫筆劃（中國有很多字型沒有改筆順也就是問題）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20140749/answer/17193893
</link>
<author>
Soso
</author>
<title>
Google 搜索比百度搜索好在哪些地方？
</title>
<description>
（假设你的google能正常使用。不能使用的话，可以用这个扩展&lt;a href=&quot;https://chrome.google.com/webstore/detail/%E6%9E%81%E9%80%9F%E8%B0%B7%E6%AD%8C/nodbcjhlapenofbimeinhpojlcfaeobe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chrome Web Store&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;「极速谷歌」，解决不翻墙的重置问题和翻墙后的google sorry问题。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;互联网和局域网的区别。&lt;/b&gt;你在google面前，可以看到整个互联网，而你打开百度，只看到遮遮掩掩的中国局域网。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;google有可开关的「安全搜索」，根据让用户根据自己喜好和接受度打开或关闭安全搜索。而百度，什么都不说，先主动帮你和谐了一些内容，遇到某些敏感词的时候，再和谐一些内容，然后这样告诉你：根据相关法律法规和政策，部分搜索结果未予显示。但从来不会告诉你是哪个法律和政策。（注：google的「安全搜索」要在除简体中文外的界面语言下才能关闭，在google hk的简体中文界面上，是默认打开的，并且没有开关入口。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;google可以搜到几乎全网的视频，而百度大多是国内的。话说youtube有的视频我真的懒得去优酷等悠长又乏味的广告。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;百度除国内网页收录数量不错外，其他网页收录（包括港台网页）很不足。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;google可筛选不同地区不同文字的网页，百度不可以。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;google的算法更尊重原创内容。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;软件「格式工厂」为例：google上的首个链接就是格式工厂的官网。而百度，第一页是各种第三方下载站，至于官网，在第二页。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在google上，包含更多原创内容的维基百科权重比其他百科高，而百度上，百度百科常常排在维基百科前面。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;知乎日报刚上线，搜索「知乎日报」，google的第一条是「知乎日报」的新闻搜索，第二条就是官网&lt;a href=&quot;http://daily.zhihu.com/&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎日报&lt;/a&gt;。而百度，知乎日报的官网在第五页的最后一条。以上是5月25日的情况，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@宋剑锋&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/song-jian-feng-38&quot; data-tip=&quot;p$b$song-jian-feng-38&quot;&gt;@宋剑锋&lt;/a&gt; 补充，现在（5月27日）知乎日报官网已在百度搜索第三页的最后一条。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;google的图片和网页搜索可对搜索内容按「使用权限」进行筛选。百度不可以。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@续写不来&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xu-xie-bu-lai&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-xie-bu-lai&quot;&gt;@续写不来&lt;/a&gt;总结得很好，百度各种官网找不到（排得很后）。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;google的图片搜索算法更精准。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;google的以图搜图比百度的精准太多。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你在百度搜”cat“看看，第一页第二行有几张鞋子的照片……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;google可对图片设置安全搜索、使用权限搜索。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;google的进阶搜索（高级搜索）可筛选条件更多，百度稍缺。&lt;/b&gt;下面都是google有而百度没有的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;按不同地区搜索。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;按不同语言搜索。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;视频按不同画质搜索。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;图片和网页按使用权限搜索。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一些按类型的筛选，如论坛搜索、博客搜索。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于框计算。&lt;/b&gt;（google也有类似框计算的东西，但不知道它叫什么名字，先这么称呼吧。）以下可看出google想做搜索，而百度想做接口。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;以「一代宗师」为例，百度的框计算UI很突兀，又按钮又色块，google的就易接受很多。而且百度的框计算来自自己的内容和其他商业公司的内容，google的框计算内容来自维基百科。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以”camera360“ 为例，百度框计算为百度应用的内容，首页没有google play和苹果商店，而google搜索页面有google play和苹果商店（并有打分），也有豌豆荚等第三方商店页面。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除了百度应用，百度的其他产品也喜欢掺合进来，例如你在百度音乐搜音乐，其实是在「百度音乐」这个站内搜音乐，而不是全网的音乐，例如你在百度文库搜文档，其实是在「百度文库」这个站内搜文档，而不是全网。google的产品和google搜索分得比较开，google的产品在那个黑又硬导航条上面，和google搜索是分开的。google搜索上，除了地图，google的产品不会独成一个搜索。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;简体中文搜索方面，差别没有很大，个人感觉百度相关度不够google，并且广告站过多。在搜索专业资料上，google完胜百度（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@任石&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ren-shi-27&quot; data-tip=&quot;p$b$ren-shi-27&quot;&gt;@任石&lt;/a&gt; 补充），再加上面差距积累下来，影响明显。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21107992/answer/17228638
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
女朋友的老板喜欢她，我该怎么对待？
</title>
<description>
要么是自己连努力都没有努力就缩了分手，要么就是毫无原则的以信任为借口两手一摊。。。你们的青春也太委屈了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二十几岁一无所有，光脚的不怕穿鞋的，别人不把你当男人，你怎么可以不把自己当男人？这种和刚刚进公司的小姑娘搞不清楚的男人有什么光环让你们不战而逃啊？就算要分手，不会先找国企党支书写匿名信啊？觉得组织不靠谱不会堵地下车库扇耳光啊？不敢扇耳光不会红漆泼车涂车后镜啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;别yy我大不了以后年纪大了去玩年轻小姑娘，玩女人有代价的，别以外年轻人都那么怂。。。多一个少一个女人没什么，但做人不就图个痛快吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21070267/answer/17078777
</link>
<author>
陈皓宇
</author>
<title>
如何评价贝克汉姆的职业生涯？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝克汉姆是我所知道的全部职业球员里面，在“没有天赋却取得了惊人的成功榜单”中排名首位的。&lt;br&gt;甚至可以说，他在场上的很多技术动作都是依靠摧残自己的职业生涯而练就出来，这其中就包括他招牌的任意球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝克汉姆的职业生涯充斥着争议、汗水、光环、商业，他是现代足球运动员最佳的代表和典范，他从真正意义上诠释了在商业性质成为体育项目的核心的这个时代，应该如何做一个合格且优秀的运动员。&lt;br&gt;在这一点上，他或许是商业运动员的开山鼻祖和创世典范。前无古人，后有很多来者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认真地探究贝克汉姆的足球技术，他没有令人心生畏惧的速度和强壮的身体，没有惊为天人的脚下技术和表演天赋，他所有的只是依靠自身的努力一点一点努力而换来的战术价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝克汉姆的职业生涯分位两个时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是在曼联的右前卫时代，以自己出色的传球精准度成为了曼联和英格兰国家队的中场发动机，但当时的小贝充满着争议，无论是在队伍责任的承担还是在对胜利的影响上，贝克汉姆都只能算得上是一个“勉强算是球星”的级别。那个时代的贝克汉姆没有卖力的防守和冷静的拦截，他将自己定位为进球的助攻点，拒绝做后撤防守之类的脏活累活。&lt;br&gt;但那个时候，是他最帅的时候……&lt;br&gt;这也就使得他理所当然地成为争议点，真正的懂球帝们吐槽他的高贵优雅，不符合英格兰的足球文化，而被面容蛊惑的球迷们则认为这一切都是理所当然的，脏活累活都应该是长得像斯科尔斯这样的人去做。&lt;br&gt;而也正正是因为此，在诺丁汉的一所教堂外，有这样的标语“上帝连大卫·贝克汉姆都能原谅。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个时代的贝克汉姆是转会到皇马后的他，那时候他已经开始该打后腰，并且个性已经有了收敛。在伯纳乌球场的时候，贝克汉姆才真正知道弗格森经常对他唠叨的话语是什么意思。&lt;br&gt;“你得到的一切都应归功于球队，所以踢完球就去洗澡，然后低调地坐公交回家。”&lt;br&gt;他是在这个时候才开始试图将自己打包成一个“专业”的球员，在球场上勤勤恳恳地跑动和拦截，必要时拉到禁区弧顶挡子弹。在这个时候他才意识到他应该是英国工人阶级的球员，而不是跟布冯和皮尔洛一样的商二代。&lt;br&gt;但也这使得他的职业生涯在很长的一段时间里徘徊在低谷，因为他已经甚少地去做攻城拔寨的活儿，并且，他那种耗损职业生涯寿命的踢法使得他的脚越来越疲劳。这个后面会详细分析一下。&lt;br&gt;但作为后腰的贝克汉姆让他更加珍惜自己的足球生涯，因为当时的战术打法革新已经隐约出现了442战术不再独步天下的趋势，边前卫的概念被小罗和卡卡等人具化成一种身体、速度、技巧完美结合的产物，他开始意识到自己在这三方面都不占任何优势的情况下，他得学着去适应战术，而不是为他创造战术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是厄运也随之而来。&lt;br&gt;首先是伤病，并且不能算是天灾的伤病。贝克汉姆赖以成名的任意球技术是将自己全身的重量以将近45度的向左方向倾斜来让右腿发力，从而打出诡异的弧线。这一个任意球的踢法让他的左脚承受到了比一般运动员更大的劳损。所以贝克汉姆在效力银河队时期曾经试图改变自己的任意球踢法，从起先的跑动姿势到罚球姿势做一次大革新，但他失败了。&lt;br&gt;而后的左脚跟腱断裂来得也并不意外。&lt;br&gt;从10年的受伤开始，贝克汉姆的职业生涯基本就已经接近尾声，因为术后的他能做出的战术贡献已经不多了，他跑动更慢了，传球精准度更差了，身体对抗也不比当年。&lt;br&gt;但反而是这个阶段才是我最佩服贝克汉姆的阶段。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/bc/b1bcbe49a857685f1900e8e7402b813e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;这个赛季欧冠巴黎对巴萨的第一场比赛，上场仅仅是70分钟的贝克汉姆，以全场最大的年纪，跑了全场最多的距离。（配图是上半场的跑动距离，欧足联网站改版后数据较难查，待补）&lt;br&gt;在将近40的年纪里他保持着场均一万三的跑动距离，这样的职业精神已经完全超脱了“专业”二字，可以归纳为奉献生命。（那些个准父母们都应该跟孩子从小讲这个故事，免得以后还会发生大学生长跑猝死这种可悲又可笑的故事）&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在最适合离开的年纪选择退役，这是一个相当棒的结局，毕竟他还是在欧洲赛场上退役的，这比很多本可以很伟大的球员看起来已经完满得多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20791524/answer/17224334
</link>
<author>
田吉顺
</author>
<title>
孕检中的唐筛检查是否精准？如果出现高危结果应当如何应对？
</title>
<description>
知乎上类似问题有不少了，而且这也是亲戚朋友找我咨询的热点之一，包括一些非产科的大学同学也会咨询。在这里稍微详细回答一下关于产前筛查和产前诊断的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产前筛查针对目标是全体孕妇，&lt;b&gt;只要怀孕了想生孩子，就建议进行产前筛查&lt;/b&gt;。筛查的目的，就是把胎儿可能有问题的那批人找出来，然后进行进一步检查，找出确实有问题的，然后再进行处理。&lt;br&gt;筛查既然是用于全体人群的，那么就要考虑成本问题，也就是这个筛子的筛孔，不能做的太大，太大了起不到筛的作用，好的坏的都过去了；也不能做的太小，筛除率太低，漏掉的太多。所以，筛子的筛孔大小形状最好恰到好处，筛完之后，把好的都留下，不好的全都筛出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要先介绍几个概念。&lt;br&gt;因为筛子的筛孔没法做到天衣无缝恰到好处，所以，总是会有漏网的，也会有错筛的，就需要用几个比率来表示一下。&lt;br&gt;我们给人做检查，得到一个结果，如果用阳性代表这个人得病了，用阴性代表这个人没得病。我们希望的结果是，所有得病的人，都能查出来是阳性的，所有没得病的人都查出来是阴性的；同时，所有查出来阳性的，一定都是得病的，所有查出来阴性的，一定都是正常的。那么这就是一一对应的关系了，但遗憾的是，这种结果很难达到。事实上，查出来是阳性的人，可能有患者，也可能有正常人（原因后面会解释），我们分别用A（患者）和B（正常）来代表；查出来阴性的人，也可能有患者和正常人，分别用C（患者）和D（正常）来代表。那么就有了这么几个概念：&lt;br&gt;先看两个评估方法的指标：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;敏感性，A/(A+C)，就是患者里查出来是阳性的概率，这个值低，说明有太多的患者被漏掉了，所以敏感性越高，漏检的就越少。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;特异性，D/(B+D)，就是正常人里查出来是阴性的概率，这个值低，说明有太多的正常人被错当成患者了，所以特异性越高，误诊的就越少。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我们希望的方法，当然是敏感性和特异性都高，那么漏检的和误诊的就都少了。&lt;br&gt;还有两个解读指标：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;阳性预测值，A/(A+B)，就是如果查出来是阳性的，那么实际患病的概率。比方说你的一个指标阳性预测值87%，就是说如果你的这个指标阳性，那么你有87%的概率得这个毛病。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阴性预测值，D/(C+D)，就是如果查出来是阴性的，那么实际正常的概率。比方说一个指标阴性预测值95%，说明即使你这个指标查出来是阴性，也只是说明你有95%的可能是正常的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;另外，像这个图里画的一样，很多指标在正常人群里测量出来，结果是成正态分布的（看那条黑色的曲线），就是说可能有的人的测量结果，虽然偏离中位数（就是曲线最高点）很多，但也是正常的，而偏离的越多，那么这样的人就越少。当我们在某一个值的位置画一条线，认为超过这条线的就都是异常的时候，可能就会有一批实际是正常的人，被错误的站队了。比方说，图中黑色阴影部分，其实是正常的，但是因为划线的原因，使这部分人被错划成“右派”，那么这批人就成了“假阳性”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/c7/01c7f81fd638e3c793af50bd0377caf3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;649&quot; data-rawheight=&quot;311&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;649&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/c7/01c7f81fd638e3c793af50bd0377caf3_r.jpg&quot;)'&gt;（图片来源：23版威廉姆斯产科学） &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;费了半天劲，介绍完几个概念，我们可以步入正题了。&lt;br&gt;前面说了，我们要找筛查的方法，就是希望找到一种敏感性、特异性都高，同时创伤又低，风险和成本又小的方法，那么我们来看看现实是怎么样的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开始，我们做筛查的指标只有一个，就是年龄。因为发现35岁以上的人怀孕，胎儿21三体的发生率明显升高，于是把35岁以上定位高龄产妇，同时对35岁以上的人进行进一步检查。&lt;br&gt;但是，按年龄来筛，实在是太粗线条了，随着生育年龄后推，筛完以后，还是有很多人。而且，年龄小的人也不是就不会怀21三体的胎儿。于是，人们开始寻找各种各样的方法，来进行更好的筛查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有人发现血液里有一种叫做AFP的东西（没错，就是甲胎蛋白，也是一种肿瘤标记物），当胎儿有神经管畸形的时候，AFP会升高。再后来，又有人发现，胎儿是21三体的时候，AFP会下降。于是，人们想，是不是可以把AFP作为一种指标，来筛查这些畸形呢？&lt;br&gt;然后，人们研究了大量的AFP数据，绘制了上面图中的这些正态分布曲线，其中，黑色的是正常人的AFP，蓝色的是21三体的，橘黄色的是脊柱裂的。这时候你发现问题来了，&lt;b&gt;其实很多正常人和患者，在数据上是重合的！&lt;/b&gt;这就解释了前面的问题，为什么阳性的数据可能是患者，也可能是正常人。那么，单用这一种指标来筛查，它的敏感性和特异性就都很低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，人们又陆续发现了几种指标，比如β-HCG、PAPP-A，uE3等等，当综合几个指标的时候，敏感性和特异性就升高了。医生把每个指标的测量值，根据正态分布曲线，换算成一个中值的倍数，以一个MoM值来表示（multiple of median），然后，根据不同的孕周、年龄和指标的MoM值，通过软件，换算成一个得病的可能比率，这样就出现了你报告上的那些分数，比方说1/3000，1/200之类的。&lt;b&gt;这个分数越低，说明你得病的风险越低，这个分数越大，说明你得病的风险越大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一个问题就是，通过这样的筛查之后，什么样的人需要进行进一步治疗呢？这个分数，到底多大才算是真的大呢？也就是一个切割值的问题。像上面的图上画的一样，在某一个值的位置画一条线，切一刀，超过这个值的就是阳性，不到这个值的就是阴性。很显然，这个切割值的分数定的越小，那么漏网的就会越少，但相应的，假阳性的也会越多，会带来不必要的浪费和孕妇的心理负担；而如果定的太大，那么就容易出现漏诊。于是，人们继续研究发现，当把这个切割值设在1/270的时候，21三体的检出率是60%，假阳性率是5%；而如果切割值降到1/300的时候，检出率是可以提高到65%了，但相应的假阳性率也增高到8%-10%了。大多数检测机构选择了1/270这个切割值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，除了这种血清学筛查之外，早孕期的B超NT检查，也是非常重要的一种手段。有报道说，结合早期血清学筛查和NT检查，检出率可以提高到85%-90%，而假阳性率也只有5%。关于NT检查，详细的可以看这里：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20478591/answer/15242658&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看待胎儿NT增厚？胎儿是否不能要了？&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，现在已经把可能有问题的人筛选出来了，比方说有人的风险值是1/150，那么下一步该怎么办呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面说了，前面的那些方法，都是筛查的方法，并没有直接针对染色体进行检查，而是通过对和疾病相关的一些指标检查，来推测可能的风险。那么也就有可能出现假阳性和假阴性。而对于高风险的孕妇，下一步，就是要确定，这种高风险是不是就真的是患病。那么，就需要进行&lt;b&gt;&lt;u&gt;产前诊断&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对染色体病的产前诊断，常用的方法包括&lt;b&gt;绒毛活检，羊水穿刺培养和脐血穿刺培养&lt;/b&gt;。这三种方法，选择的孕周有所不同，绒毛活检的最佳孕周是9-12周，羊水穿刺的最佳孕周是17-21周，超过22周以后，一般是脐血穿刺。这些方法，都是直接获取胎儿染色体，进行培养，可以对胎儿全部的23对染色体进行检查。这种染色体检查，给出的结果就不是一个分数或者百分比了，而是正常或者异常的确诊报告。&lt;br&gt;产前诊断可以获得确诊的报告，但最大的问题就是&lt;b&gt;&lt;u&gt;创伤&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。因为要获取胎儿染色体，所以要进行穿刺，有器械穿过子宫，进入羊膜腔，那么就有相应的风险。主要的风险，包括宫内感染，流产，脐带穿刺部位出血等等。很多人关心穿刺造成流产的问题，这个流产率，不同的报道有所不同，差不多是0.5‰到0.5%，ACOG（美国妇产科学会）给的数据是1/300-1/500，&lt;b&gt;&lt;u&gt;总体来说是安全的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时工作中，我经常给病人说，其实，&lt;b&gt;发生率的绝对值是没有什么意义的&lt;/b&gt;，1/300是高还是低？得看你和谁比。如果你得病的风险只有1/3000，却要冒着1/300流产的风险去穿刺，那么这个风险明显是高的；而如果你得病的风险是1/30呢？那么这个风险还是值得一冒的。于是，就有了另外一个问题，什么样的人应该去冒这个风险去做。也就是产前诊断的指征问题。&lt;b&gt;对于任何的有创操作，都应该严格把握适应症&lt;/b&gt;，产前诊断当然也不例外。详细指征看这里：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19966087&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;羊水穿刺的指证？&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，目前还有一种新兴的孕妇血无创基因检查。之所以说无创，是相对于羊水穿刺等产前诊断方法而言的。因为研究发现，会有胎儿细胞，通过胎盘屏障，进入到孕妇血液循环中，所以，可以通过抽取孕妇的外周血，然后分离提纯出胎儿细胞，对其基因进行检测。目前，这种方法，相比传统的血清学检查，对21、18、13三对染色体异常的检出率大大提高，超过99%，而且假阳性率低；而相比产前诊断，这种方法是无创的，也就没有了那些穿刺相应的风险，所以前景还是很好的。&lt;br&gt;当然，你也得看看另一面。就好像你在夸一个小孩子遗传了父亲的聪明和母亲的美貌时，是不是也就暗示了母亲的智力和父亲的长相了呢？这种无创基因检查，克服了前两者的缺点，另一方面也说明了比不上前两种的长处——和传统血清学筛查相比，成本明显增高；和产前诊断相比，无法给出确诊报告，还是只能给出一个可能性的分数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，大体介绍完产前筛查和产前诊断之后，很多相关的问题，应该也就迎刃而解了。&lt;br&gt;常见Q&amp;amp;A：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;题主的问题，筛查高危，下一步是否继续关注？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;筛查高危，那么应该就是大于1/270，那么下一步应该建议行产前诊断。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;筛查不到高危，但是也比较高，比方说1/360，下一步怎么办？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;没到高危，医学上可以不必建议产前诊断，但是应该告知风险，因为这个分数越高，风险也越高，而产前诊断也有相应的创伤风险，应该充分告知孕妇和家属以后，自行决定——你是更希望要这个孩子，无论他是健康还是疾病；还是更希望要一个健康的孩子？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;筛查低风险，但是有一个指标的MoM值是在正常范围以外的，怎么办？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;和多个指标综合分析相比，单个指标的敏感性和特异性都明显降低，所以，如果筛查低风险，单个指标异常的话，可以告知风险，而不必建议产前诊断。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;筛查低风险，为什么还会生出唐氏宝宝？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;前面说了各种筛查方法的检出率，筛查低风险，不等于正常，存在漏检可能。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;既然21三体筛查准确率这么低，为什么还要做？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这项筛查的目标是整体人群，而不是某个人，60%的检出率确实低，5%的假阳性率也确实高，但是我前面说了，百分比的绝对值没有意义，要看和谁比，和零检出率相比呢？对于那些通过筛查、诊断，最终发现异常并终止妊娠的孕妇来说，这个筛查的意义大着呢！&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;双胎产前筛查该怎么做？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;因为产前筛查，进行计算的数据，都是来源于单胎，而双胎如果一胎正常，可能会对数值有干扰；而且，仅仅是对母体进行血清学的检查，即使发现高危，也无法判断究竟是哪一胎有问题还是都有问题，所以，单纯血清学检查，对双胎没有很好的筛查办法，双胎妊娠，可以不做唐筛。但是，早孕期B超的NT检查还是有意义的，是推荐的筛查方法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21078854/answer/17219893
</link>
<author>
王自如
</author>
<title>
Zealer 评测中，关于手机屏幕部分的描述有哪些错误？
</title>
<description>
各位知乎的网友大家好：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是王自如。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先感谢大家对于 ZEALER 视频的关注，我们把大家对于 ZEALER 视频内容细节的要求与推敲理解为我们对于大众的责任感，所以对于大家提出的疑虑认为有必要做出正面回应，全面的阐述我们在内容创作当中的出发点，以及对于技术知识的理解。这也是这篇回复的主要用意所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，对于在我之前回答的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/luckystar&quot; data-tip=&quot;p$b$luckystar&quot;&gt;@luckystar&lt;/a&gt; 与&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lin-zhi-hao-21&quot; data-tip=&quot;p$b$lin-zhi-hao-21&quot;&gt;@林之昊&lt;/a&gt; 同学表示敬意，看得出二位对于屏幕显示技术有着很深的理解。我们一直希望能与各个细分领域的专家增强沟通，提高我们的严谨性与专业性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面进入正题，提纲如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、ZEALER 内容的出发点与态度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、对于疑问的回应与探讨&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、如何看待不同 LCD 技术之间的关系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、写在后边的几句话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、附录--补充阐述对于TN、VA、IPS的通俗解释&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、ZEALER 内容的出发点与态度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;ZEALER 内容制作的宗旨是--为终端消费提供有价值的信息与内容，独立、客观不失专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，我们主要针对的群体为普通手机用户（当然也包含相当数量的玩家、发烧友、从业人员等）。这样的定位决定了我们阐述的内容，是在消费者能够认知的范围内做适当地扩展。那么就必须要求我们做到两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.对语言进行消费者化的加工，便于理解。&lt;br&gt;b.对过于专业的内容进行删减，高度总结，以便节省视频长度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱因斯坦说：如果你不能用简单的话把它说清楚，就证明你根本不理解。但以上不代表我们会在严谨与专业性上妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，以ONE的测评为例，我们每一句“概括性的总结”与“消费者化的语言加工”后，都做了大量的反复讨论与推敲，确保将引发歧义的几率降低到最小。然而毕竟语言在精炼之后，在数十万观众面前会有不同的解读方式。这样的情况不仅出现“屏幕”的内容上，同样也适用与我们视频的其他部分，例如“成像”、“续航”、“射频”等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当出现这样的情况时，出于对于用户理解范畴的考虑，我们并不会选择作太过技术性的解释与阐述。实际上，在我们屏幕技术高级编辑草拟的测评初稿中，总字数达到了3000字以上，详细的阐述了我们判断IPS 与SLCD关系的全过程，并且阐述了SLCD与S-LCD公司等易混淆的背景知识，但在大量地论证之后我们做了删减，将关键结论保留，去掉了推断过程，形成约1400字的终稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、对于疑问的回应与探讨&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Luckystar 同学用了大量的篇幅解释质疑的合理性，我想是过谦了，大可不必。看得出 @Luckystar 同学以往在知乎上的回答给很多网友提供了有用的参考，其中虽不乏值得推敲的地方，但不在我们今天讨论之列，我仅就她提出的对于视频内容地质疑做出回应：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. SLCD究竟是不是伪命题？&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我们从常识上来判断它的合理性。&lt;br&gt;对于一款消费电子产品，出于消费者便于理解的角度，经常在营销上将技术、术语、规格、代号等重新包装为消费者容易理解的名词，便于消费者感知和理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如：&lt;br&gt;Retina Display&lt;br&gt;Fusion Drive&lt;br&gt;UltraPixel &lt;br&gt;BoomSound&lt;br&gt;Bravia Engine&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种手法出现在各行各业，好比药品中的品牌名与化学名，消费者记得住“康必得”这个品牌名，却鲜有人知它的化学名为“复方氨酚葡锌片” 是一样的道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;从技术上讲，Retina Display 与Ultra Pixel都是不存在的。也就是说，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;按照 Luckystar 同学“技术上不存在即子虚乌有”的逻辑来判断，整个手机行业，乃至营销专业都是滑稽可笑的，我们所有人都应成为生活中各行各业的专家，才可以不被月亮消灭。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我们从比较技术的角度来解释 SLCD 的背景与知识（摘自 测评一版草稿 及 部分补充）&lt;br&gt;&lt;br&gt;SLCD之所以解释起来比较复杂是因为有3个非常相近概念在互相干扰，大家在网络上搜索，如果没有系统的知识积累很容易造成混淆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;SLCD（HTC包装出来的品牌名）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;S-LCD（三星与索尼合资的液晶面板公司）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Splice LCD（拼接专用液晶显示屏）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;HTC包装出来的SLCD&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;SLCD的确是HTC自己命名的一个通俗的称呼，全称是Super Liquid Crystal Display，这个称呼其实并没有得到Sony官方的认可，但也没有反对，大家心照不宣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;屏幕本身其实并不是Sony生产，除与INCJ、东芝、日立合资的JDI之外，Sony自家并没有全资/控股的液晶屏幕生产公司。但是为什么我们 One 的视频中说这是 Sony 的SLCD呢？主要原因是：Sony 作为最早涉入显示领域的企业之一，拥有很多的相关专利和屏幕优化技术（Bravia Engine 和早期的 White Magic 等），Sony在屏幕优化方面的确有着很深的积累和沉淀，技术也可谓登峰造极。而HTC用的SLCD就是采用 Sony 的技术优化而来的。说白了就是一个“面板制造”==&amp;gt;“索尼优化”==&amp;gt;“HTC 装机”的过程。而面板的具体生产厂商我们无法精确认定，所以便以关键优化环节的索尼作为屏幕提供商。对于这个思路的严谨性，欢迎大家与我们继续探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S-LCD（三星与索尼合资的液晶面板公司）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;很多用户都以为SLCD是这家公司生产出来的，实际上并不是这样。S-LCD其实是Sony 和 Samsung 在 2004 年双方各持 50% 股权成立的合资公司，但它主要从事大尺寸液晶电视的生产和研发，并且主要生产PVA面板。而在 2011 年底Sony 由于电视部门连续 7 年亏损，不堪重负之下将自己持有的股份以 9.39 亿美元的价格卖给三星，进而转为多元采购面板的策略。2012 年7月份，三星宣布将 S-LCD 和 Samsung Mobile Display 合并为 Samsung Display，S-LCD 也算是寿终正寝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Splice LCD（拼接专用液晶显示屏）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;另外一个是SLCD，百度百科解释为Splice Liquid Crystal Display，即拼接专用液晶屏。说它是LCD的一个高档衍生品种，是一个完整的拼接显示单元，既能单独作为显示器使用，又可拼接成超大屏幕使用。这种SLCD主要应用在监控或者户外显示领域，但这种 LCD 已经超出我们今天的讨论范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;小结：以上通过“常识”以及 “背景知识”判断，Luckystar 同学对于“SLCD 是伪命题”的质疑，实质上是理论上成立，但有悖共识以及行业规律的极端论调。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 关于2011年留言中对 TFT 屏幕的答复&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/48/b748fa4c2fdc16355dd297d334b7c369_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;645&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b7/48/b748fa4c2fdc16355dd297d334b7c369_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Luckystar 同学有心找到我2011年一条很随意的留言，其中我的错误有两点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没有对网友概念上的混淆进行更正----网络上通常大家用 TFT 来指代手机上使用的 TN 屏幕，但实际上正如我们视频中提到的那样，这两者是不同的概念。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我当时的评论主要针对的是HD7的屏幕显示素质，并非 SLCD 与 &quot;TFT&quot; 的比较，没有指明回答对象，造成混淆。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;若以上对提问网友或 Luckystar 同学的理解造成了困扰，我为我留言中的不严谨道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，自从2010年HTC换屏风波后，这几年来HTC一直都被死死地钉在SLCD这条大船上。这么说好像有HTC很不情愿的意思，其实早期的确是这样的。而客观的说当年的 SLCD 与现在的第三代产品相比确实很不堪，期间几年其实 Sony 的 SLCD 技术一直在进步，直到 One X 这一代才算有了较大的突破和提升，各方面的表现也都非常均衡。这也就是我们为什么在视频里说：只要你看到手机上采用的是SLCD，那你就大可放心，它肯定是一块很好的屏幕。这是因为，基于 2013 年的状态来说， SLCD 日后一定会朝着较好的方向发展，所以不必将大量的背景信息赘述给消费者听，只需要传达最核心的信息便足矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，对于2011年的这条留言，若时间快进到今天，将HD7的屏幕与其他同时代的手机对比，&lt;u&gt;我的答案依然是“确实不堪”。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小结：人无完人，Luckystar 同学说的非常对，一个人任何方面的知识都需要时间的积累与消化，我们随时欢迎网友以及同行对我们不严谨的言论展开讨论，在日后对于相对专业的问题我们会尽量通过“ZEALER中国”的官方渠道发出正式的答复与解释，而我个人的微博将依旧保持随意轻松的互动方式。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 对于“SLCD可以理解为高级IPS”的准确性&lt;br&gt;基于我们前面的解释，IPS 只是液晶分子的排列和扭转方式，而 SLCD 是包装的品牌名称，两者未必一定有相连性。正是出于这样的认识，我们查阅了很多资料，各种证据最后都将HTC 所采用的 &quot;SCLD&quot; 显示屏的液晶分子排列方式指向了 IPS。比如工程师将 LG P880 与 ONE X 做了详细地对比等，发现ONE X 的SLCD与LG P880的技术细节非常相似。但出于负责的态度，我们并没有立即采用。而是最终通过努力在 HTC 处得到准确答复： SLCD的底层架构就是IPS。而AH-IPS相比于普通IPS有更高的分辨率、更宽的视角、更快的响应速度、更低的能耗和更高的亮度。鉴于此，我们就将SLCD理解为一种非常高级的IPS。同样，这是基于2013年的现状做出的简化结论，出于效率的考虑没有介绍背后复杂的知识背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小结：以上是我们判断的流程。对于SLCD背后的演化，@林之昊 同学在上边有更加详尽专业的回复，非常感谢你的“题外话”，对我们有很大的帮助。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 关于“使用寿命”与“动态对比度”&lt;br&gt;@林之昊 同学指出的“使用寿命非显著特点”非常的及时，之前确实存在考虑不周全，将使用寿命的重要性放大的问题。感谢你的指出！&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于动态对比度，我们出于同样无法解释的原因，没有过多的说明，只能采用用户可以感知到的直观测试结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小结：Anandtech 也是我们非常尊重的国外媒体，我个人在一些国际会议等场合与他们也有过深入的沟通，虽然 ZEALER 与 Anandtech 的发展方向有所不同，但在专业性、严谨性上，他们一直都是我们学习的榜样。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 对与 Xperia Z 视频中日版采用IPS 的解释&lt;br&gt;在后续地调查中发现确实视频当中引用不准确的信息，在这里再次表示道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、如何看待不同 LCD 技术之间的关系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们主要来说TFT-LCD，正如我们在Xperia Z的评测视频中所讲，TFT-LCD从液晶分子（均为棒状液晶）排列上还可细分为TFT-TN、TFT-IPS和TFT-VA。TN、IPS和VA本质上都是液晶显示屏，只是其中的液晶分子排列和通电时的扭转方式不同而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TN技术出现的最早，后期出现的VA 与IPS 都有着各自的特点，然而在过去的几十年当中，三种技术都没有停止自身的进化与升级，这样的演化就造成了一种技术的高低两端会与其他技术在显示效果上出现交叉，导致很难一刀切用TN 与VA、IPS来彻底划分显示效果的好坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但所谓 “同类对比”就是把同一水平线上相类似的两种物质或者多种物质放在同一条件下进行比较分析。所以即使客观上“10bit的TN显示屏”和“6bit的IPS显示屏”相比确实可能性能更优，如非必要，我们尽量避免这样的对比出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但可以定论的是排除技术高低相接的部分可能出现的“争议区域”外，顶级的TN肯定比不过顶级的IPS和VA。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，相信大家作为对科技行业感兴趣的发烧友，一定能够轻易的明白，这样的交叉区域产生争议的现象，或者所，技术之间的反例是非常多的。比如在光学数字成像领域，消费类数码相机上多采用CMOS 感光元件，而随着这几年技术的发展CMOS的综合成像素质（出于多方面的原因）在主流市场内已经超越了CCD，但在专业商业摄影领域里，中画幅数码相机产品线中（如：哈苏、飞思等），由于应用场景的特殊要求，仍然会采用CCD 感光元件。这时，我们便不能一刀切的说，CCD就全面好过CMOS。实际上这样的例子在各行各业中不胜枚举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而进一步的，在我们讨论的手机、移动设备的范畴内，各家采用的IPS面板的总体质量是毫无争议的高于手机上的TN 面板，同样出于节省时间、便于理解的目的，我们认为观众意识中默认我们在讨论手机等移动设备的范畴，所以不必要追求文字上的100%无懈可击，每次赘述复杂的背景知识也是不现实的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的前期调研跟日常的知识储备要远远大于视频当中所表达的内容，懂八分，讲三分，这是我们在内容制作时做出的取舍，从另一个角度看，我们认为这也是一种专业性的体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、写在后边的几句话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;希望以上内容足以解答网友心中的疑虑，一个人的力量是有限的，大家给予我们的支持源自整个团队的协作与努力，我们认真正面的回答大家的问题，是出于对网友负责的态度，另一方面是为了传达团队在制作过程当中所付出的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;屏幕技术这是一个大课题，详细展开可以讲的很多，但是毕竟这是问答与测评，不是学术论文，我们的知识也需要不停的更新与完善。以上阐述的，表面看是我们对于不同技术之间关系的理性理解，但更多的是在表达一种思维方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为我们相信，人与人之间行为的差异只是表象，最大的差别在在于思维方式的不同。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不完美，但一直在努力，ZEALER 希望能在互联网正能量的推动下走得更远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有大家的支持，我们一定可以！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如&lt;br&gt;ZEALER中国 创始人&lt;br&gt;2013年5月26日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;================================================================================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、附录--补充阐述对于TN、VA、IPS的通俗解释&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部分本身是不必要的，但是但凡在正式的场合，如测评视频、知乎问答当中，我都会选择以严谨严肃的口吻去向大家阐述问题。虽然在线下现实生活中我是一个没底线有着强烈个人倾向的普通用户。所以对于完全绝对化、情绪化的语言描述我认为对于想了解事实的网友来说是不合适的，所以才想补充这段有关 LCD 液晶排列的基本知识给大家参考，仅供交流之用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;显示屏幕从材质上基本可分为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;CRT显示屏&lt;br&gt;PDP显示屏&lt;br&gt;LCD显示屏&lt;br&gt;OLED显示屏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后三者属于平板显示领域。PDP显示屏也就是所谓的等离子显示屏，日本松下在这方面的技术积累最为丰厚。PDP亮度均匀、色彩还原性好、灰度丰富、响应时间短、寿命又长。但为什么却夭折了？技术当然是一方面的原因，一些先天的缺陷如：耗电量太高、不能承受重压、效率偏低、存在串扰，还有成本太高等才是罪魁祸首。解决这些问题，光靠技术上的提高和完善是远远不够的，这些顽疾和硬伤也就决定了PDP迟早要被LCD超越和取代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除去TN、STN、CSTN和PMOLED这些老技术之外，当前主流的显示屏都可以划分到TFT阵营当中。TFT只是屏幕的一种驱动方式，我们一般形象地将其比喻成一个小开关，来控制屏幕每个子像素亮或者暗或者50%亮等等。使用TFT驱动的屏幕按材质又可分为TFT-LCD和AMOLED。我们先来说TFT-LCD，正如我们在Xperia Z的评测视频中所讲，TFT-LCD从液晶分子（均为棒状液晶）排列上还可细分为TFT-TN、TFT-IPS和TFT-VA。TN、IPS和VA本质上都是液晶显示屏，只是其中的液晶分子排列和通电时的扭转方式不同而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TN的液晶为正性液晶，上下两层配向膜（一般为PI材质）为正交排列，液晶分子通过摩擦在配向膜的沟槽中诱导取向，排列方式为水平螺旋型。配向膜的外侧还有两层相互垂直的偏振片，就相当于两道互相垂直的格栅，起到滤光的作用。背光是圆偏光，透过第一层偏振片后为线偏光，但如果不发生扭转就通不过第二层偏振片，这也就是我们通常看到的黑色。而液晶分子的作用就是利用其螺旋结构引导光线发生扭转，进而透过第二层偏振片。电极加在上下两端，不通电时背光通过水平螺旋排列液晶分子的引导穿过偏振片，屏幕为白色；通电时液晶分子发生扭转，变为竖直排列，光通不过，即为黑色。但由于不是所有的液晶分子都能完全地变为垂直排列，再加上液晶本身也有一定的透光率，所以TN型液晶显示屏的对比度相对较低。而且屏幕显示时，不同角度看到的液晶分子真实排列的形态是不同的，有时看到液晶分子长轴有时看到液晶分子短轴，以致人眼在不同角度看到的实际显示内容在颜色和亮度上都有一些差别，这也就是所谓的视角了。而且TN由于偏振片的效能限制，最大尺寸只能做到32寸，32寸以上一般都是VA和IPS。但TN的最大优点就是成本低，其实除去视角问题和对比度外，TN的显示效果还是能够满足日常使用的，并且响应速度也不慢，在3V的驱动下响应时间一般为8ms左右。但可以定论的是：顶级的TN肯定比不过顶级的IPS和VA。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/27/c8279927f1d2f64f126f7a243f4ad2da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1100&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c8/27/c8279927f1d2f64f126f7a243f4ad2da_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;VA屏和TN刚好相反，它采用负性液晶，不同于TN的水平摩擦取向，它的液晶分子是竖直挂靠在配向膜的侧基上的，不需要摩擦取向，这样也使得其工艺相对简单，更适合电视类大型屏幕的制作。对于VA屏幕来说：不通电的时候，光是透不过的，屏幕显示为黑色；通电时液晶分子扭转，光线被引导而通过，屏幕显示为白色。因为液晶分子最开始的物理状态是垂直排列，所以VA屏幕的全黑要更黑一些，相应的对比度也较高。但是和TN一样，液晶分子的扭转过程中动作幅度都比较大，一个由水平变竖直，一个由竖直变水平。所以同理，VA在视角方面也稍显不足，这也是为什么后来衍生出MVA和PVA等系列产品的原因。另外，VA的响应时间比较慢，3.8V的驱动下响应时间一般为30ms。由于TN和VA显示屏中的液晶分子都是在垂直和水平之间相互切换，所以人手按上去之后，液晶分子的排列均会发生比较大的形变，导致光线的透过受到阻隔，相应的屏幕显示也会发生一些变化，这就是我们经常提到的水波纹的来历了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/43/60432e6c3444b137fa6e054846f52947_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;911&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;911&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/60/43/60432e6c3444b137fa6e054846f52947_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说说后起之秀IPS。IPS技术的出现足足比TN晚了20年。但是出来之后最开始却无人问津，当时的IPS技术的确也不如TN那么成熟。直到后来在iPhone上的使用，“硬屏”的概念才真正走进人们的视野。其实所有液晶显示屏的显示原理都是相通的，光线都要通过液晶分子的引导才能穿透顶层的偏振片，进而达到显示的效果。IPS一般采用正性液晶（现在也有用负性液晶的），但不同于TN和VA，它的两层配向膜为平行排列，液晶分子在沟槽上诱导取向后，也是水平平行排列，这时候液晶形态规整，也没有发生扭转，所以光是透不过的，屏幕为常黑状态。电极的排布也不是上下两端，而是在底层玻璃的两边。于是通电后，液晶分子不需要由水平变为垂直，只需在水平方向上进行扭转即可引导光线通过。而正是由于液晶分子始终是水平排列，所以手指按上去时液晶分子形变较小，对屏幕显示的影响也较小，这就是所谓“硬屏”的来历了。但是由于电场较弱的原因，液晶分子的扭转需要依靠相邻液晶分子的扭转来一层层带动，所以如果想要得到更快更好的显示效果，就需要增大驱动电压，由此也带来更高的能耗；不增大驱动电压就会使响应时间变慢，4.5V的驱动下响应时间为20ms，4V的驱动下响应时间为25ms。所以大多IPS厂商都选择在这两者之间找一个平衡点。但是IPS也有它的优势，一方面就是大家都知道的宽视角了，这是因为它内部的液晶分子始终为水平排列，所以不管你从任何角度看，看到的始终是液晶分子的长轴，理论上也就是说，你从任何角度看到屏幕的显示效果都是一样的。另外IPS在色彩还原方面也表现出众，颜色还原准确且真实。因为液晶分子只在水平方向上旋转，稍微一动就是一个灰阶，这方面的表现大家就可想而知了。还有就是硬屏的结构可使IPS做到更轻薄，这也非常符合目前显示行业发展的需求。这也是现在的面板厂商对IPS大肆宣扬趋之若鹜的原因所在。具体原理讲解见于ZEALER Xperia Z评测屏幕部分。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/f6/79f6e7827970f1cadef11ef09da95a2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/79/f6/79f6e7827970f1cadef11ef09da95a2c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而TFT呢，就是面板的驱动方式而已。每个子像素的下面都会有一个TFT，来对这个像素的发光进行控制。所以只要是PPI提升了，TFT也一定会随之增多，它们是相辅相成的，至于为什么PPI升高后亮度会降低，我们在HTC One的评测视频里讲解得很清楚，欢迎大家围观。关于TFT的材质，目前主要有a-si（非晶硅）、LTPS（低温多晶硅）和IGZO（氧化物TFT）等几种，主要是电子迁移率和阀值电压上的区别。a-si的电子迁移率为0.5~2 cm2/Vs，LTPS为50~300 cm2/Vs（实验室最高为600），IGZO为10~15 cm2/Vs。这方面的知识牵扯面较广，说起来也比较复杂，所以在这里我们只简单地提一下。a-si由于迁移率低，而且只能形成n型而不能形成p型半导体，因此只能在玻璃基板上形成像素组件而不能形成驱动电路；而如果采用LTPS技术，驱动电路等周边电路都可以集成在玻璃基板上，也更适用于图像分辨率更高的LCD产品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/ee/c8ee4eb1f99bdd1c736b6d7a30be211b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1150&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1150&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c8/ee/c8ee4eb1f99bdd1c736b6d7a30be211b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个回复已经非常长了，其他内容希望日后有更多机会探讨！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============================完毕==============================
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19558008/answer/17223115
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
你遇到过的最大挫折是什么？如何战胜的？
</title>
<description>
我遇到过最严重挫折，是三度烫伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学的时候，宿舍禁止煮食东西。我住下铺，上铺的姑娘在床上悄悄地煮面。&lt;br&gt;老师临时检查，同学惊慌失措，弄翻了电锅，我正好站起来，滚烫的面汤正好全部淋在我左臂上，因为当时穿着短衣裳，我马上要去水房冲水，但被此同学拦住，因为我手臂衣服上全挂着面条，老师就在必经的走廊上，她无论如何不让我走。&lt;br&gt;当时一是烫懵了，二是被同学的哭吓住了，真的居然就忍了好一会儿，等安全了，才光速地冲向校医院，但是已经晚了，三度烫伤。&lt;br&gt;我是半疤痕体质，整个左上臂喝在经过换药等，但还是起了非常难看的疤痕，隆起约有一指到一指半的高度，红褐如蚯蚓，稍一用力就痛苦不已，医生当时说基本不可能治好，只能慢慢平复。&lt;br&gt;对于一个还有一年多毕业，自认为还不丑的女生而言，这是我人生中最大的挫折了。&lt;br&gt;我有一年多的时间不敢去澡堂洗澡，不敢穿短袖衣服，甚至不敢脱衣服自己看到。还要经受父母的责骂（在他们看来，我是太笨了，为什么不去向老师揭发，为什么不当时就冲去医院？），最让我难受的是，我的这位同学，除了事后第三天说了一声对不起外，从来没有关心过我，更没主动提起过任何医药费或赔偿问题，而她是明明知道我从此不去澡堂洗澡的。&lt;br&gt;当时真的觉得人生就此完了，怎么找男朋友，怎么找工作。&lt;br&gt;看了无数多心理书籍，没用。告诉自己要坚强，也没用。最后就是一次在宿舍里发疯，把二十多本书全撕烂了，发泄出来了，才慢慢心情好了。&lt;br&gt;最后变得很执拗，疯狂看书，因为已经做好一辈子嫁不出去的准备了，父母也不关心我（当时的错误想法），心里想着要在工作上有本事才不会下辈子无依无靠。后来突然觉得，既然让我痛苦的根源在那片疤上，难道就真的没有办法么？&lt;br&gt;后来去了一家整形医院，说看这一年多的恢复，还可以治，但是要磨皮，但国内的技术当时还不能做这么大片的伤疤。&lt;br&gt;然后有了信心，就努力工作，买股票投资，工作了一年，攒到五万块钱的时候。去了香港，找了家医院，做了一系列的治疗，个中痛苦折磨，就不细说了。&lt;br&gt;半年之后疤痕都基本平下去了，现在看，也不过就是痘疤胎记的感觉，完全不影响穿短袖衣服了。只是偶尔手臂用力时，还会神经质地牵扯痛疼，而当时留下的心理阴影现在还存在，比如只要可能，我就不太愿意见人或社交。&lt;br&gt;回忆这些，也总结不出来什么大道理，只是觉得，要走过挫折带来的伤害，或许就得找一些能直接战胜这种挫折的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.s.：十多年后，我和那位曾经伤害过我的同学在一次偶然机会见面了，她仍然完全不提当年之事，相信她已经忘了。然后我们言笑甚欢，共同回忆学校中的旧事，一起合影留念。&lt;br&gt;回家后我拿手机给LG看，照片上的她已吨位十足，而我还可以说是青春犹在。她的全副心思在于如何超生第三胎不而被罚款以及和婆婆\小三等如何斗智斗勇上，我还尚有余力做自己喜欢的一点事。记得我对我LG哈哈大笑了三声，说了声“大仇得报”。&lt;br&gt;生活已经替我惩罚了她。从那时候起，我算是基本放下了。&lt;br&gt;在这件事上，我承认我是一个恶毒不大度及心理阴暗的女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，整个回答看起来象一通怨妇式的发泄，但毕竟是我这么多年来第一次进行直面的回忆，打了这么多又不想删，所以求折叠算了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21108019/answer/17217317
</link>
<author>
余虹建
</author>
<title>
世界上有哪些惊人的毕业设计、毕业作品、毕业论文？
</title>
<description>
居然没有人提《A SYMBOLIC ANALYSIS OF RELAY AND SWITCHING CIRCUITS》&lt;br&gt;&lt;b&gt;香农作于 1936 年的硕士论文。&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;1938年香农在MIT获得电气工程硕士学位，硕士论文题目是《A Symbolic Analysis of Relay and Switching Circuits》（继电器与开关电路的符号分析）。他已经注意到电话交换电路与&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E5%B8%83%E5%B0%94%E4%BB%A3%E6%95%B0&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;布尔代数&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;之间的类似性，即把布尔代数的“真”与“假”和电路系统的“开”与“关”对应起来，并用1和0表示。于是他用布尔代数分析并优化开关电路，这就奠定了&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E6%95%B0%E5%AD%97%E7%94%B5%E8%B7%AF&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;数字电路&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的理论基础。哈佛大学的Howard Gardner教授说，“这可能是本世纪最重要、最著名的一篇硕士论文。”&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://amuseum.cdstm.cn/AMuseum/math/6/609/6_609_1002.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;走进无限美妙的数学世界&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20495129/answer/17086632
</link>
<author>
Niphredill-DR
</author>
<title>
生活中有哪些常见且易被忽略的不礼貌行为？
</title>
<description>
看了一楼的答案想到很多，作为一个腿脚不便的残疾人，说几点所遭遇的具体的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、只要看到路上有残疾人（特别是肢体残疾），就一路注视，视线不移开，甚者，从后面看到了，还要追上来，超过你，走到你前面回头仔细从头到脚打量你全身，这种情况遇到过特别多。&lt;br&gt;2、拿残疾人教育小孩，这就不说了，而且走过路过擦身而过的时候，很大声的议论。&lt;br&gt;3、小孩在公开场合大声嚷嚷议论残疾人，家长并不予以教育和制止，会加入一起讨论。&lt;br&gt;4、喜欢问“你找工作好找吗？”“你找对象好找吗？”“你为什么出来工作？”“工资多少？”&lt;br&gt;5、喜欢用自己的经验和道途听说的事来分析你的病情，“我有一个认识的人，也和你一样，打针打坏的”（并不是打针打坏的我该怎么解释,不是说不可以问病因,如果是以正确的方式问我是很愿意解答的）&lt;br&gt;6、上扶手电梯、进直升电梯（老弱病残专用电梯），单列队形时，喜欢插队抢在残疾人前面。&lt;br&gt;7、地铁、公交抢残疾人专用爱心座位，这个太普遍了，但是不仅仅是礼节问题，和公共设施标识不够明显也有关系，在上海有些地铁站开关门上写清楚了哪节车厢是爱心通道，这点很贴心。&lt;br&gt;8、走路不看路和人，只玩手机，横冲直撞，特别是下雨天打着伞的时候。&lt;br&gt;9、在不了解具体情况的情况下，只要看到你是残疾人，并参与社会工作，就喜欢隔空喊口号“你真坚强！”“张海迪！”“感动！”“加油！”（这种最难受）&lt;br&gt;10、作为肢体正常人，在商场占用残疾人专用厕所；或者商场保洁人员经常把残疾人专用厕所当放拖把和垃圾的地方。这个是最常见又是最尴尬的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实说这么多不是在抱怨社会什么的，就像留言君所说的，对残疾人最大的尊重就是把残疾人当成正常人，社会意识、社会环境、社会岗位，能够像对待正常人一样正视残疾人，就够了。任何性质的关爱和关注都不及这一点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21109326/answer/17216951
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
2013 年 5 月 26 日凌晨拜仁慕尼黑 VS 多特蒙德的欧冠决赛，有何亮点？
</title>
<description>
这场比赛堪称是欧冠进入21世纪以来最为华丽的青春风暴。场上的亮点很多，待我一一细数。（先做个私人广告：本场比赛的另一评述将在SDAM-News的周末特刊“永不消逝的青春”中得以呈现，请大家关注新闻微信号 SDAM-News ，不胜感激。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;罗本：这位在2010年南非世界杯上“成也萧何败萧何”的“飞翔的河南人”终于是条汉子了。&lt;/b&gt;当年两个单刀被天才门将卡西利亚斯扑出，慷慨地将大力神杯拱手相让，荷兰队很可能在未来十年之内再也达不到同样的高度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/90/e5908dc2f5411cc90a2ea6b988e172f7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;900&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/90/e5908dc2f5411cc90a2ea6b988e172f7_r.jpg&quot;)'&gt;图注：“小飞侠彼得·潘”的成人礼&lt;br&gt;&lt;br&gt;本场比赛上半场，小飞侠又是两个单刀不进，下半场又错失一次空门补射（苏博蒂奇门前救险，祖坟冒青烟啊），让人发了疯一样以为拜仁绝对机会多于多特蒙德却会被一群带着鼻涕嘎巴的黄衣孩子“乱拳打死海老公”，结果最后一传一射的依然是罗本，一传的时候跑位极其销魂，而一射的时候终于体现出了他和荷兰前辈们稍有不同的地方——关键时刻的一颗大心脏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暮木：樱木，也许你真的是天才呢。&lt;br&gt;樱木：是吧？我说的没错吧？我是天才，哈哈哈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两句台词，最适合今天让人大怒然后大喜的罗本了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;里贝里：刀疤脸终于用自己的天赋和努力证明了拜仁在德甲之所以是巨人的原因。&lt;/b&gt;“罗贝里”组合本场比赛的两翼齐飞打得非常难看，特别是里贝里，分别要面对布拉什奇科夫斯基、苏博蒂奇，前者的纠缠倒还好说，后者的身材优势让里贝里难以抵挡，甚至连莱万多夫斯基都要上来“胸击”一下当事人。但正是罗贝里组合让拜仁笑到了最后。不再抱边之后里贝里果断切入肋部，策动了第一个进球，而绝杀正是他勇猛地在禁区中路拿球后磕，给同样进入中路的罗本奉上绝杀的黄金机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/3a/763adbfc9cd67f43a8387715d49724d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/76/3a/763adbfc9cd67f43a8387715d49724d1_r.jpg&quot;)'&gt;图注：里贝里谁怕谁&lt;br&gt;&lt;br&gt;里贝里在进攻端的表现远远不如他在防守端的表现。欧冠的决赛他曾经超过4次出现在本方大禁区内防守，还有一脚解围，在这位高昂着头颅的“高卢鸡”身上，我们看到的不是法国式的浪漫，而是德国式的铁血。面对多特蒙德中场近乎窒息的挤压式逼抢，里贝里“不知死活的跑动”让拜仁无论在进攻端还是防守端都拥有活力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要忘记了，他出生于1983年4月7日，今年已经30岁，是一名老将的定义了。但本赛季里贝里的表现，只有一句话可以形容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;寒羽良：我是万年不变20岁的大哥哥！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;诺伊尔/魏登费勒：你们这帮配角！&lt;/b&gt;本场比赛表现最出彩的不是罗本也不是里贝里，而是双方的两名门将。上半场诺伊尔5次关键性扑救，魏登费勒4次，下半场魏登费勒4次，诺伊尔3次。两名门将的天才表现肯定会引发对方攻击群的集体仇恨——“NM要进个球怎么就这么难？！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/21/9321ca8fd268ad17f2c1db13720d774c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/93/21/9321ca8fd268ad17f2c1db13720d774c_r.jpg&quot;)'&gt;图注：用脸杀死你！&lt;br&gt;&lt;br&gt;魏登费勒上半场连续扑出罗本的单刀，打了鸡血一样的表现让好多人看到他身后的天空中集体出现了班克斯、列夫·雅辛、达萨耶夫、戈耶切亚等传奇门将的身影；在罗本的单刀之前，魏登费勒扑出曼朱基齐的头球更像是违反了物理学的定律——当时他正朝左侧移动，曼朱基齐的头球打向反方向，魏登费勒是在已经失掉重心的情况下还跳起将球托出——之后扑罗本的单刀（第二次）魏登费勒居然用面门挡出，那只能说是神一样的存在了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个丢球其实和他没啥责任，在某一刻后防线的失误成就的基本是对方的前锋，而不是自己的门将。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而诺伊尔基本没给多特蒙德的毛孩子们什么太好的机会，除了莱万多夫斯基那一脚天外飞仙般的落叶球打进，可惜他用手停球在先。相比魏登费勒过电一样的单刀预判，诺伊尔在运动战当中的选位和果断的扑救让人瞠目结舌，上半场暴风骤雨一般的“多特进攻潮”当中，诺伊尔在魏登费勒还没有开始闪光之前就做出了四次不可思议的扑救。第五次是和莱万多夫斯基在左侧小角度一对一，也是零封对手。至于点球那是丹特自己犯2，诺伊尔扑出或者扑不出都是正常现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/38/2138a36e0b56558e4226edf7e0b64459_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/21/38/2138a36e0b56558e4226edf7e0b64459_r.jpg&quot;)'&gt;图注：诺伊尔单挑莱万多夫斯基&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不是诺伊尔的坚如磐石，多特蒙德很有可能在上半场就得手了——他们4打皇马也是这样，依靠碾压式的逼抢、快速传切、和疯狂的射门得手，但可惜的是，今天对方门前站着的是有如硬汉彼得（丹麦传奇门将彼得·施梅切尔）一样让人沮丧的诺伊尔。可以说诺伊尔本场比赛的存在就是为了让多特蒙德沮丧90分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大导演克洛普：如果有成功学你就是最佳的神棍（超越@陈皓宇）。 &lt;/b&gt;在职业足球疯狂烧钱的今天，他不可思议地调教了一支冠军之师，靠着相比之下更低廉的球员年薪和一往无前的勇气，克洛普将多特蒙德重新回到欧洲的顶峰。他有资格说“多特蒙德更像巴萨”这句话，无数次前场的逼抢、疯狂的跑位、快速简单的进攻、流畅的战术配合，多特蒙德的青年军让无数“巨人”臣服于自己的铁蹄之下，而性格少帅克洛普无疑是最成功的指挥家，他在场边和球员抢镜头的指挥艺术也很得人青眼。本场比赛克洛普的大气和坚定让人衷心佩服，多特蒙德欠缺的是一点点的韧性（下半场体能急剧低落之后面对拜仁的长传应对乏术）和运气。但在德国青训体系持续高光的今天，克洛普依然拥有大把的黄金时段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天听人偶尔说了一句金句，对克洛普的成功是相当生动的总结：“他证明了职业不分高和低，‘挖煤’也能挖出名和利。”这句话真的太屌了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/27/322774c32ce6612f7828be547ef33144_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/32/27/322774c32ce6612f7828be547ef33144_r.jpg&quot;)'&gt;图注：大爷，你、你果然最抢镜……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;巨导演海因克斯：“海老公”终于可以重返皇家马德里了。&lt;/b&gt;他比安切洛蒂“这个死胖子”更有资格站在伯纳乌的教练席上。98年他就带着皇马举起过大耳朵杯，在连续两年亚军之后，海老公终于功成身退。本赛季拜仁的联赛碾压是名正言顺的，而海老公在多线作战方面的指挥艺术和管理才华其实是克洛普应该去学习的地方——在这个层面上，克洛普对多特蒙德的调教还有很大的提升空间，海老公其实是他最好的导师。本场比赛最成功的导演非海老公莫属，他对罗贝里的知人善用造就了2013年技战术水平最高的比赛——如果罗本和里贝里下半场先后&lt;b&gt;“离开豪华跑车、脱掉西装和皮鞋，跑到中路和多特蒙德五大三粗的煤矿工人们拼刺刀”&lt;/b&gt;是他煽动的结果……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/e4/dfe4b21c57d56f980ffa30ff3512ccda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/e4/dfe4b21c57d56f980ffa30ff3512ccda_r.jpg&quot;)'&gt;图注：巨导演海老公&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本场比赛最大主角：威斯特法伦青年近卫军。&lt;/b&gt;这是欧洲足坛历史上第三支善于创造奇迹的青年军，第一支和第二支都是让人悲痛的球队。他们分别是殇于“都灵空难”的伟大的都灵队，和殇于“慕尼黑空难”的巴斯比孩子们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在漫漫长河之后，多特蒙德从威斯特法伦球场异军突起，开始不可思议地依靠青训体系的成功统治德甲并和拜仁慕尼黑争一日之雄长，这批“克洛普孩子们”用沛莫可御的青春风暴席卷整个欧洲大地、马踏连营，还带来了实用足球最高的艺术价值，这一刻多特蒙德足球和荷兰全攻全守足球极为相似，但少了一丝狂放，多了强悍的内在。开场30分钟“黄巾军”一度压得拜仁慕尼黑喘不过气来，在个人经历的17年欧冠历史当中，也只有1999年的“弗格森孩子”（其实按照球迷当中的传统，曼联在巴斯比时代后的自成品都被亲切的称呼为“巴斯比孩子”，感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/feng-li-ming-77&quot; data-tip=&quot;p$b$feng-li-ming-77&quot;&gt;@冯黎明&lt;/a&gt;  的意见）能够让拜仁如此狼狈不堪。诺伊被迫开启“高光模式”在前25分钟一个人撑起整个拜仁军团，全拜多特蒙德“20条腿”所赐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢多特蒙德，让欧洲豪强有了一名值得全力重视的对手。他们已经不是昔日谋杀巨人的黑马，而是戴着青春光环的堂堂之师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013年5月25日，英国伦敦新温布利大球场，欧洲冠军联赛决赛，德甲双雄拜仁慕尼黑对多特蒙德。2013年度最精彩足球比赛，没有之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，向陶伟陶指导致以个人最高敬意，感谢你和德甲一起陪伴我们走过最好的岁月。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20002724/answer/14740887
</link>
<author>
任天涯
</author>
<title>
传统汉字究竟该称「繁体字」，还是现在台湾所称的「正体字」？
</title>
<description>
很显然，正体字是台湾的叫法。这个完全可以理解，也不用否认，这个叫法就是针对简体字的。大陆没有交正体字的，大陆全称作繁体字。&lt;br&gt;香港我记得有称呼繁体也有称呼正体的，称呼正体字应该是跟台湾的风吧，至于新加坡，新加坡是推行简体字的国家，完全使用中国大陆制定的简体字方案啊，所以如果在新加坡有“正体字“说法，那也必然是跟风台湾的情况。&lt;br&gt;对新加坡而言，官方文字之一是简体汉字；&lt;br&gt;对香港而言，其官方文字之一是繁体汉字，那个简体是不是没查过，但97前应该不是的；&lt;br&gt;对台湾而言，唯一的官方文字就是繁体汉字；&lt;br&gt;而对大陆来说，唯一的官方文字是简体汉字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆把文字分为繁简二体，不过是因为大陆有了简体字，所以相应的简化前的文字自然称为繁体；所有大陆人都明白这个所谓的繁简称呼只是事实描述，不存在褒贬意味，但是似乎”繁体“这个称呼给台湾民众带来了不好的语感，所以台湾提出了所谓“正体字”，这个正字自然是“正宗、正统”的意思，相对的简体字实际就沦落到“异体字，山寨字”这个层面上去了，所以这个称呼的区别里包含着褒和贬，我想这个根本也不用否认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实对于台湾来说不存在简繁二体，也不存在正体不正体这种区分，除非台湾在越来越多场合需要使用简体汉字需要面对简体汉字，才有提出称呼区别的需要，才有所谓“正体字”这种叫法的诞生。&lt;br&gt;毫无疑问的是，台湾把繁体字称作正体字是带着某种防卫的姿态的，这当然可以理解，而且作为大陆人我也能感觉到台湾民众对于汉字的拳拳爱意。可人群之间的争执就是这么好笑，台湾方面刚刚摆出防卫姿态，大陆方面某些小群体就已经感觉到受到伤害了，于是纷争起，再然后，再然后台湾更受伤啊好不好........，莫名的恶心循环就此开始，这真是件让人觉得无奈的事情，不过还好，这一切的原因仅仅是对事实了解的深度不够，彼此沟通不充分造成的，并不是多严重的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，因为突然之间我们来到了电脑时代，所有简化汉字的理由一下子都变弱了，所以之后汉字肯定不会由官方继续简化下去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过说到简化汉字看，我们可以看看日本，日本不是也简化了许多汉字吗，简化的原则和民国政府、PRC政府的简体字方案的简化原则几乎是相同的，哦，说远了，还是回到正题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该如何称呼，我们该选用什么态度？&lt;br&gt;我觉得啊，对于台湾人来说，明白一点很有必要，那就是繁体字、简体字这个称呼在大陆属于事实描述，不存在褒贬意味，因此当台湾人看到繁体字这三个字的时候，请反复的告诉自己——在大陆语境中这仨字没贬义没贬义没贬义。&lt;br&gt;对于大陆人来说，看到台湾称呼繁体字为正体字，也别觉得自己被冒犯了，相反，还请感谢台湾和港澳留存了我们中国人的文化传承吧，因此当大陆人看到正体字这个三个字的时候，请反复告诉自己——看在台湾没有破四旧的份上，他们还真当得起这个正字啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21108495/answer/17216291
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
90后成长的过程并没经历国家的大风雨，这样会对90后的综合素质造成什么影响吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/fd/ecfd0831f1f62ca1df818d2151c12f6d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;2672&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/fd/ecfd0831f1f62ca1df818d2151c12f6d_r.jpg&quot;)'&gt;呜噜学士像&lt;br&gt;&lt;br&gt;“古时的哲人曾经说过：人生在世，最重要的事情就是做一个善良的人。什么叫善良的人呢？我以为有一点很重要，就是要希望其他人幸福快乐，不能盼着别人倒霉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”曾经有朋友这样对我说：你们小时候这么顺利，未必不是一种隐忧，如果以后遇到了巨大的挫折的时候，就会茫然失措，好像暴风雨中的兔子，又像失去了窝的雏燕，凄凄然不知如何自处。我的老师，时任两广总督的招财抚事就这样反驳：为什么要盼着其他人遭遇巨大挫折呢？难道一个人一直顺利，从来没有烦心事令他彻夜难眠，不是很好的事情吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我的老师招财先生又说：从小没有受过社会动荡之苦的人，日常行事中就少了好勇斗狠的本能，从小接受圣人教诲长大的人，看待他人和事物就会从“仁”的角度出发，从小在富足家庭长大的人，在小事上往往不会斤斤计较而在大事上能够遵从本心，由一个人而推到全社会，难道不也是这样吗？乱世中生长的人，互相提防戒备，别人稍微走近身边，就恶狠狠地盯着，嘴里发出 “唬唬” 的声音。盛世中长大的人，把身边的人都当成朋友，遇到困难互相帮忙，不怀疑其他人的友爱举动背后有利益的思考，坦然而快乐，这不是和古人所说的 ”天道“ 暗暗符合吗？不去赞颂和向往这种和睦的社会，反而去怀念乱世，这又是为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“世人遭受了巨大的痛苦，就找出痛苦的意义让自己平衡，这是人之所以能在苦难中生存下来的原因，但是因此就认为苦难是有意义的，追求苦难，难道不是犯了缘木求鱼的错误吗？而以此为理由，劝说甚至逼迫别人接受苦难，人世间的愚昧，难道还有比这更大的吗？古时的圣人如果看到现在的我们锦衣玉食，出门有车代步，住在冬暖夏凉的屋子里，难道不是会真心为我们高兴而不会说我们的生活不如他们吗？唉，人类的自以为是，由此可见一斑啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摘自《呜噜学士书信笈.续编》中《夜泊燕子坞谈苦难》一章。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
