<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20916008/answer/16605166
</link>
<author>
译文
</author>
<title>
艾滋病患者和艾滋病毒感染者有什么区别？
</title>
<description>
我觉得题目应该是：HIV病毒携带者和艾滋病患者有什么不同。这样更确切&lt;br&gt;我想了挺久的这题，这不应该是单纯的解释概念，而是可能艾滋病一些基本的知识并没有普及，所以才给大家带来了困惑。为了解释清楚，我自己画了几张图想说得更形象和清楚，但是功底太拙劣，请见谅。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/93/6e93db84214f722d20e8324e227b381f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;783&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;783&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6e/93/6e93db84214f722d20e8324e227b381f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;图一，如果身体是一个城堡，那么就有很多免疫细胞（T,B,NK cell）充当你的城堡的卫士，抵挡病毒和致病菌的侵入，或者是当病毒和致病菌侵入以后，激活整个免疫系统为你清除敌人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/ea/8deaa3a721c51c081ba18f04ec2106ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;730&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8d/ea/8deaa3a721c51c081ba18f04ec2106ac_r.jpg&quot;)'&gt;图二，如果你感染了HIV，那你就成为了HIV病毒的携带者。HIV病毒不同于其他的病毒和致病菌之处在于，他直接感染保卫你身体的战士，造成免疫细胞的死亡。感染之后会进入很长一段时间的潜伏感染期，在这个时期你仍然是HIV病毒携带者，这个时期可长可短，长可达二十年，短只有几个月。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/85/a1854df7bcddb8f050312388bfe49121_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;461&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;461&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a1/85/a1854df7bcddb8f050312388bfe49121_r.jpg&quot;)'&gt;图三，当HIV病毒感染你的免疫细胞，让免疫细胞死亡，当剩下的免疫细胞个数下降到一定数值时，你的身体彻底失去了免疫力，你就会成为艾滋病患者。艾滋病是音译过来的，全名是&lt;b&gt;Acquired immunodeficiency syndrome, AIDS，&lt;/b&gt;即后天免疫缺乏症，是指你的免疫系统受到病毒的破坏，成为很多伺机疾病的攻击目标，促成多种临床症状，称为综合征。所以艾滋病患者最后的并发症一般是肺炎，结核病，真菌感染等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ding-ruo-shui&quot; data-tip=&quot;p$b$ding-ruo-shui&quot;&gt;@丁若水&lt;/a&gt; 邀请，想了两天，还是没把图画好，希望还是能简明直观的解释清楚了！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19859459/answer/16587026
</link>
<author>
李文思
</author>
<title>
有什么好用的晕车药？
</title>
<description>
晕车的主要原因是在于人体内耳前庭平衡感受器受到过度运动刺激，影响神经中枢。这个和每个人的前庭神经有关系的。部分晕车的人前庭神经发育是正常的，只是过度敏感，如果长期接受运动刺激（比如频繁的坐车）是可以克服的。&lt;br&gt;刚才有人说和生物电有关，确实是的。神经细胞又叫做神经元，一个神经元就是一个神经单位，他可能很长也可能很短，神经元和神经元之间需要叫做神经递质的物质来传递信息，那么前一个神经元的末梢什么时候释放神经递质呢？那么就靠神经元内产生的电信号。目前来说，我们的药物还没有能够直接干扰此类电信号的靶点，所以我们的药物是通过阻止产生或释放神经递质的方式来发挥作用的。另外一方面，晕车之后出现的呕吐，除了和我们所说的中枢神经有关之外，还与我们的胃肠道有关系。呕吐是胃内容物反入食管，经口吐出的一种反射动作。晕车时，神经元受到刺激释放递质依次传递到胃肠道上面的神经细胞，阻碍我们的胃肠道运动，造成胃部内容物反流。这是背景介绍~下面来说一下药物，主要的分类：&lt;br&gt;1、影响胃肠道功能的：代表药物是吗丁啉、胃复安。这是两个典型代表药物。先说吗丁啉，这个药很熟悉了，家庭药箱常备，腹胀吃多了什么的，可以吃一吃。这个药主要是作用在外周多巴胺受体上，阻断其作用，促使胃排空。简单原理就是如果你胃里面的东西都到了下面，什么内容都没有，那你吐什么呢？所以这是吗丁啉的作用，虽然有人说他有抗恶心的作用但是，我觉得对于严重的患者的话可能没有那么乐观了。胃复安，也是一个老药了，挺便宜的。他作用和吗丁啉的最大区别就是，他有中枢的作用，换句话说，他这个要可以作用在中枢恶心呕吐的神经上，让你不恶心，所以他既可以镇吐也可以抗恶心。&lt;br&gt;2、作用在中枢神经上的：&lt;br&gt;（1）苯巴比妥：这类药物其实有人说的没错，就是催眠药，他有两个作用，其实说起来是一个作用。它可以促进GABA受体开放，这个受体是个抑制性受体，简单讲说，就是让你神经元兴奋的信号暂停，传递抑制的信号，抑制的信号会让大脑的神经产生困倦感，那么就会入睡，入睡后你对外界的反应少了很多。&lt;br&gt;（2）其他受体拮抗剂：这类代表药物有东莨菪碱。这个药品主要就是阻滞了中枢的受体，使他们的递质相应减少，当然，不同药物影响的递质不同。递质释放减少了，受体阻滞了， 中枢反应就少很多了，因此产生了镇吐的作用。&lt;br&gt;3、中药类的&lt;br&gt;我看了一下，觉得没什么具体的药理作用，估计也就是个提神醒脑的作用，有人晕车抹风油精也会好闻橙皮也会好，估计就是相同的作用。症状轻的可以买个薄荷糖吃吃~&lt;br&gt;貌似大概就是这么多了吧，专业上来讲的话我讲的很不严谨，不过大家明白就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;so，博后来者一笑吧~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19560413/answer/16621111
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
《The Whole Earth Catalog》是怎样一本的刊物？为什么在美国科技界有那么大影响力？
</title>
<description>
2012 年底，死乞白赖从&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-wei&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-wei&quot;&gt;@苗炜&lt;/a&gt;师傅那里要了一本《最后的全球目录》。他很痛快，但要求我为他创办的新杂志《新知》写篇儿文章介绍一下这本刊物。拖了好几个月，直到春节才用几天时间彻底写完。文气全无，但写的过程中学了不少东西倒是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;来自未来的信使&lt;/b&gt;&lt;br&gt;文 张亮&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年12月14日这天，是斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）的74岁生日，他在冷清清的社交网站Google+上分享了一段视频，只获得了4次转发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;视频名为《全观》（overview），讲的是人类进入太空之后，获得了俯瞰地球的全新视野，而这视野又对人类社会产生了深远影响。抚今追昔，布兰德回忆起往事：“1966年春天，我卖了一批印有’为什么我们还没有看到地球全景照片’的徽章，直到1969年这类照片才终于面世，后来，我又把它们放在了《全球目录》（The Whole Earth Catalog）的封面上。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是寂寞的庆祝。一晃四十年，人们和《全球目录》间的距离，已如俯瞰地球的镜头般遥远。布兰德本人却和四十年前没什么两样：身处主流之外，四处寻访令他兴奋的新事物，并推进着一些振聋发聩的非常项目——唯一的区别是，当年人们对他的声音更敏感也更热衷，而今天的布兰德相当孤独。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人知悉布兰德，源于2005年乔布斯在斯坦福大学那次著名的演讲。在这次演讲的结尾处，乔布斯说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“当我年轻时，有一本很棒的刊物叫《全球目录》，它被我们那一代人奉为至上宝典。它的创办人叫斯图尔特·布兰德，他就在离这里不远的门洛帕克镇，凭一己才华塑就了刊物。那是1960年代末，个人电脑和桌面排版还没出现，排版全靠打字机、剪刀和宝丽来相机。它就像纸上的Google，却又比Google早了35年：它怀有理想主义地介绍了大量实用工具和一流观念。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“斯图尔特和他的团队做了几期《全球目录》后，实现了创刊之初的使命，于是他们出版了最后一期。那是1970年代中期，我像你们现在这么大。最后一期的封底上印有一张清晨乡间公路的照片，是那种喜欢搭车冒险的人常会见到的风景。照片之下是一行字：stay hungry, stay foolish. 这是他们停刊时的告别语。stay hungry, stay foolish，这是我一直以来的自我期许。现在在你们毕业之际，我也这样祝福你们。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本被乔布斯盛赞的刊物曾经在1970年代初名满美国：在全美国城乡的书店和家庭里到处可见，总销量达到2500万份，并赢得了国家图书奖。可就像布兰德一生中做过的许多事——他涉猎太广，大多率性为之，不强求结果——《全球目录》在其巅峰时便宣告结束，让布兰德难以获得比肩其他媒体大亨的世俗意义上的功名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但对布兰德而言，穷五年时间推行一本刊物及其理念已经算漫长，他要做的事太多。《全球目录》之后，他成了个人电脑时代最早的吹鼓手，积极宣扬起黑客精神和信息的免费化趋势（他的另一句名言：“信息希望被免费”），随后是呼吁移民太空，以及联合创办美国最早也是影响力最大的网上论坛之一WELL。最近几年，他又致力于气候变化、全球城市化和生命科技这三个领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彼得·德鲁克曾将布兰德追随的麦克卢汉和富勒喻为“科技的游吟诗人，也是狂热的科技传道者”，这两个称号同样适合布兰德。整整四十年，布兰德忙于扮演着新技术、新趋势的探路者，以及现在与未来的连接者。他像来自未来的人，总试图基于未来之果去改善当下之因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类的未来有多长？布兰德并未给出答案。但他于1996年联合创办的“永今基金会”（Long now foundation）正在美国内华达州建造一台运行一万年的巨钟。顾名思义，今日可以是24小时，也可以是一万年，端赖于你怎么设定自己的世界观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;杂家&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;布兰德并非寻常媒体人，他做出版不是因为手熟，而是很多想法憋了十年，需要分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他1957年进入斯坦福大学，读生物学。当时硅谷尚未成为全球科技产业中心，苹果、甲骨文等公司还要十多年才出现，但关于科技与人类世界的关系的思考已经出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个时代的分水岭。在那之前，是二战之后万物复苏的旧世界，所有人贪婪地享用着和平带来的繁荣和平静，代价是：国家主导一切，个人扮演国家机器的螺钉。正如金斯堡所总结的：“感觉和感官经验的明显收缩和思想上的机械式紊乱，导致了冷战的爆发……麻木冷漠就此开始，头脑和心脏被分割、头颅跟躯干被分离，思想也被机械化。”在那之后，则是个人的重新觉醒，人们不再甘于循规蹈矩，不由自主的投奔了由新技术、新观念、摇滚乐、迷幻药和自由市场组成的新世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个影响布兰德世界观的人是他的老师保罗·埃尔利希（Paul Ehrlich），后者日后关于人口增长及其影响的两本著作被收入了《全球目录》，但布兰德在校时，埃尔利希的研究方向是生物进化学，其结论是，与传统的二元论不同，个体既是完整系统的组成部分，也自成系统。个体、群体及所在的环境处于一种持续的交换之中，以至于难分彼此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个观点的影响力持续良久。布兰德是美国最早呼吁美国政府公布地球全景图的人，就因为他希望更多人能以更宏观的角度审视自己和世界的关系——日后他出版的每一期《全球目录》都以地球的照片作为封面，不仅如此，他曾专门在《最后的全球目录》（The Last Whole Earth Catalog）的封底的地球照片上注明：“我们无法拼凑它，它本浑然一体。”（需要说明，乔布斯的演讲中提到的印有stay hungry, stay foolish的那期并非1971年的《最后的全球目录》，而是1974年出版的《Whole Earth Epilog》）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和冷战中成长的大多数年轻人一样，布兰德寻求一切能在日常生活中实现自我解放的方式。异常幸运，他先后邂逅了东海岸的先锋艺术组织USCO和住在西海岸的《飞跃疯人院》的作者肯·克西（Ken Kesey）和他率领的“快活的恶作剧者”(Merry Pranksters)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;USCO是个半表演群体半公社的混合体，他们既着迷于东方神秘主义，也乐于接受新技术。他们利用不同的技术营造演出氛围，但其先锋演出的目的改变观众对世界的观念。混迹其中，布兰德接触到了诺伯特·维纳（Norbert Weiner）、巴克敏斯特·富勒（Buckminster Fuller）和马绍尔·麦克卢汉（Marshall McLuhan）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;维纳最早提出，人在某种程度上也是机器，而机器可以像人一样被授予有目的的行为。他的“控制论”（Cybernetics）融合了无线电通讯、神经生理学、心理学、数学逻辑、媒体学等十余个学科，最后从对机器控制的研究返回到对真实世界的分析：生物、机器和社会三者都是相似的，都是一个通过处理信息实现自我调节的系统。某种意义上，他和埃尔利希的研究有着一致性：他们都反对简单的二元对立，而将信息往返视为系统自我完善的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几乎同时成名的富勒和麦克卢汉则拥有着南辕北辙的观点：富勒认为科技通往神性，完美的科技造就人与宇宙的终极和谐，而麦克卢汉则将科技视为人的延伸，是人类改善自我得以进化的方法。虽然观点迥异，但在对科技怀有敌意、将计算机视为冷酷机器的时代，这两名科技主义者可谓大道相同。而他们让并非工程师背景的布兰德开始思考：技术既是社会转型的力量，也可以是文化创作者的工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时势造英雄，维纳、富勒和麦克卢汉均在当时成为名人，即使当时人文和科技两者泾渭分明，1960年代社会上下各种人都乐于寻找认知这个世界的方法，足令今天我们所处的这个娱乐至死的时代汗颜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比USCO给布兰德带来的知识结构上的冲击，肯·克西为他创造的则是精神的解放。布兰德因读了《飞跃疯人院》而给克西写信表示倾慕，从此之后进入了对方的圈子。在克西那里，他尝试了LSD等迷幻药，以及垮掉的一代以来波西米亚式的生活方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此之余，布兰德还曾去到俄勒冈州中部的印第安保留地拍摄宣传册，在长达三年的时间里断断续续接触黑脚族、纳瓦霍族等印第安种族的文化。印第安世界中，人与土地的和谐共存让已经感到白人社会专业却内心分裂的布兰德深有感触，也让埃尔利希到维纳的种种观念得以回响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们是否可以像上帝一样活？像上帝一样俯瞰这个世界、理解这个世界完整的运转规则、上帝般无所不能、对地球的未来负责？这成了布兰德终其一生的核心观念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那个蠢蠢欲动的时代，布兰德的机缘得天独厚，长达十年介于科学与艺术、非主流文化和印第安人文明的之间游历，让他释放了自我，更成为发出某种声音的独特人选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“纸上的Google”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《全球目录》的诞生始于一个小念头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1968年3月，布兰德的父亲去世。在回家的航班上，他偶然意识到，自己有不少熟人正在纷纷离开城市，去到公社生活——从1965年到1972年，美国出现了成千上万的公社，其中不少是由反对中产阶级生活的嬉皮士创建的，他们希望这可以逐渐将美国变成一个由基于共同信念的人人平等的小型社区联结而成的王国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到人们在别处开始新生活，布兰德就想到生活中常见的、方便人们一口气买下一堆东西的购物目录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过几个月筹备，当年7月，布兰德携妻子开着一辆道奇皮卡开始了“公社之旅”。他印了一份涵盖约120种商品、6页纸的油印目录，并在车上堆满了商品。一个月间，他们大约卖掉了价值约两百美元的商品，效率不高。回家之后，他把卡车商店停驻于门洛帕克镇，名之为“全球卡车商店”，然后将精力转到这一想法的衍生产物上：那6页纸的油印目录变成了《全球目录》，于1968年秋天正式出版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;准确地说，这并非一本杂志，只是是一本产品分类目录。第一本《全球目录》只有61页，所涉98件商品都是布兰德亲自挑选的各色书籍。有别于杂志，《全球目录》并不每期更换内容，而只将合适的商品和内容增添进去。到1971年的《最后的全球目录》，它厚至448页，包括1072件商品，书目几乎没有变化，所多的近千件商品大多由读者推荐并撰写评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和宜家等商店的产品目录相同，它试图推荐一种生活方式。和宜家目录不同，它志不在于引导消费。布兰德之志，见于他为《全球目录》撰写的序言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们就是上帝，我们也许能做好这个角色。到目前为止，遥不可及的权力系统（例如政府、大型企业、教育体系和教堂）造成的问题基本把它们的益处抵消掉了。与此困境及其收益相对应的是，一种属于个人的、私人的力量正在崛起——一种个体实现自我教育、获得启迪、塑造属于自己的环境，并将他的冒险经历与有兴趣者分享的力量。《全球目录》愿寻找并推广能促进此进程的工具。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;短短百余字，是布兰德人生理念的浓缩。而这本刊物，也堪称其之前十年游历所获的知识结构的倾囊相赠。恰好，它成为了学院里的科研人员、青睐技术的艺术家、公社里的嬉皮士们的书目单和工具箱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全书包括七部分：理解完整的系统、房屋和土地利用、工业和手工艺、通讯、社区、游牧、学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了第一部分，其他大多由实用性知识及如何获得相关工具构成：从如何识别野生动植物到怎么给绳子打结，从领养婴儿到怎样记帐，到怎样建造风车、采购水力采煤泵和电据，再到从香港邮购廉价相机，不一而足。通常，布兰德会寻找一本此领域的最佳著作，配上一些相关公司的联络方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而本书的第一部分，“理解完整的系统”，是一份布兰德列下的书单。正如其标题所概括的，它充分彰显了布兰德的雄心：理解整个世界是怎样运转的，并让它们为自己所用。它多少代表了一批人的知识构成：&lt;br&gt;&lt;br&gt;－麦克卢汉&lt;br&gt;－巴克敏斯特·富勒&lt;br&gt;－诺波特·维纳&lt;br&gt;－列维斯特劳斯的《忧郁的热带》及其他人类学著作&lt;br&gt;－荣格的精神分析理论&lt;br&gt;－安东尼奥·高迪和洛埃德·怀特的建筑&lt;br&gt;－保罗·埃尔利希的人口生物学&lt;br&gt;－克里斯托弗·亚历山大讲设计方法的《形式综合论》&lt;br&gt;－斯班瑟·布朗用数学解释哲学理论的《形式的规律》&lt;br&gt;－D.W.汤普森讲生物进化规律的《论生长和生物形式》&lt;br&gt;－《道德经》&lt;br&gt;－各种关于地球的地图和照片，以及关于如何改造地球的书籍&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;读布兰德为他推荐的图书撰写的推荐语，可以想见他并不试图猛烈的将书中观点销售出去。&lt;br&gt;比如开篇第三页关于富勒著作的介绍，只简单的说：“富勒的洞见造就了《全球目录》”，而关于《形式综合论》的介绍是：“克里斯托弗·亚历山大是个常被其他设计师引用的设计师。本书试图谈当下设计的问题的本质，所涉领域远远超越常人所知及所能融会贯通。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但读者相信其品味。当施乐帕罗奥多研究中心（Xerox PARC）成立图书馆时，其员工艾伦·凯直接把图书管理员带到了《全球目录》的卡车商场，把那里陈设的书每样都买了一本——日后施乐发明了图形操作界面和鼠标，而艾伦·凯被视为科技业最重要的思想者。此外，《全球目录》所影响的人还包括乔布斯、亚马逊创始人杰夫·贝佐斯和维基百科创始人吉姆·威尔斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约略可以想象，那些把《全球目录》中涉及的著作逐一读过的人会受到怎样的影响。或者，看看乔布斯就可略知一二：《全球目录》反对人们成为国家机器的齿轮，宣扬人和社会都应找到其真正的存在意义，而乔布斯正是因为不能在大学里学到“如何度过一生”而辍学；而在对科技充满敌意与恐惧的1960年代末和1970年代初期，《全球目录》是最早视科技为改变人类生活方式、提升创造能力的工具的媒体，由此不难理解苹果公司为何将其使命定为“为那些有能力改变世界的人提供工具”；《全球目录》是当时唯一横跨科技与东方宗教、神秘主义、公社社会理论的刊物，而将科技与人文的结合，正是苹果一直以来的基础理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，某种意义上，乔布斯正是布兰德推崇的巴克敏斯特·富勒在1963年的著作中描绘的“综合设计师”（Comprehensive Designer）：“一个新兴的综合人才，他既是艺术家、发明家和机械师，又是客观的经济学家和有发展观念的策略家”，一个并非专家，却能在更高的角度审视专家们创造的技术和创意，并将它们变为供大众使用的工具的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;远不到开花结果时，随着美国公社运动逐渐止息，布兰德于1971年宣告《全球目录》告一段落。他甚至为此举办了一个休刊派对，当着邀请来的500名读者和朋友，他拿出两万美元，希望它成为新的工具。之后的一个多小时里，50多人走上前台，提出使用这笔钱的各种方法，而布兰德将他们逐一记在了黑板上……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其后&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《全球目录》诞生于1968年，休刊于1971年，并不长寿。正刊仅出版过六期，算上各种增刊及1971年之后的增补本，也只不过34本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那之后，布兰德辗转于不同的新兴领域。他在1972年就开始关注黑客的兴起，在1970年代末开始畅想太空移民，并将此视为当年公社运动的延续，1982年，布兰德受邀与人合办《全球软件目录》，为个人电脑用户们寻找并推荐最好的“工具”，而在1985年，他又被邀请以《全球目录》的思路创办一个网络社区，“全球网络链接”（WELL）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果布兰德下定决心，这个1985年即告诞生且汇聚了海量高质量用户的网络社区足以在日后网络泡沫时成为一支明星股——它的活跃用户包括软件大亨米奇·卡泊尔、黑客凯文·米特尼克、感恩而死乐队成员和大量主流媒体的记者，这让它看起来像是Twitter诞生20年前的Twitter，而包括美国在线和微软都曾仔细研究WELL是如何设计系统以支撑大量用户同时在线的——但他早早淡出了WELL的具体运营，随后又因为在论坛中被其他用户攻击而干脆退出社区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很难预言如果布兰德细心经营，曾与美国在线分庭抗礼的WELL会不会改变互联网的走向。但很显然，1990年代之后，布兰德的时代已经过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他的时代，有对于权力的激烈反抗，和对于整个世界的充沛好奇，更有普通人的自我重塑。那个时代并不舒适，但足够刺激。正是在这样的时代，科技从被人们抗拒的力量，变成了人类自我进化的工具。但显然令布兰德、麦克卢汉和乔布斯们始料未及的，科技顺流而下，最终变成了大众消费品，以及软化我们心智的新式迷幻药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1980年代初，乔布斯率领团队研发麦金塔电脑时，曾想将这台电脑命名为“自行车”，取其帮人类大脑跑得更远之意。但麦金塔最终败给了PC，失败的原因之一是，开放的PC系统上拥有更多的游戏。而当乔布斯东山再起，无论听音乐的iPod、刷微博的iPhone还是打《愤怒的小鸟》的iPad，都成了新的娱乐首选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这让不改初衷的布兰德在今天像个孤独的探索者。而他依然像20多岁时一样，游历于不同领域。除了万年钟，他还在参与几个项目：一个是罗塞塔计划，取“罗塞塔石碑”之意，试图保存世界上那些面临灭绝命运的语言；另一个则是利用DNA样本把已经灭绝的物种复活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么做这些浪漫而不实用的工作？布兰德的答案是：“我认为我们变得太过短视了。所有东西都变动得非常快，所有人都在同时干多件事情。投资也是为了获得短期的回报，民主政体也是被短暂的选举交替的循环所主导。快速的进步是好的，但它也是过于投机取巧了。当一切都是在快速变动的时候，未来看上去就像明天一样。但是真正重要的是十年或一百年之后的未来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在万年钟的官方主页上，在万年钟所在的内华达州的山脉的照片之上，压着T.S.艾略特的一段诗：“我们不应该停止探索 / 我们所有的探索 / 最终将回到我们的起点 / 并第一次了解该处。”这是个来自布兰德的万年宣言。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19921302/answer/16598983
</link>
<author>
陈颖丰
</author>
<title>
电子游戏对人类文明发展有什么贡献？
</title>
<description>
看了以上各种令人失望的答案后，怒答。&lt;br&gt;1.所谓的“严肃游戏”，能够模拟真实世界，不但为决策者提供了珍贵的实验数据，也为培训人员提供宝贵的培训环境（例如训练美军执行特种任务、模拟战争、模拟城市发展、用WII模拟手术等），未来甚至可以模拟社会来帮助决策者解决社会问题和经济问题。&lt;br&gt;2.利用游戏解决科学问题。目前，一款游戏被科学家开发出来，解决蛋白质的折叠问题。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_6cd3195a01017191.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;比魔方好玩得多——蛋白质折叠游戏Foldit_旅法师金子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.scientificamerican.com/article.cfm?id=protein-computer-games-foldit&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Protein Computer Games: Me Fold Pretty One Day: Scientific American&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3.经济利益的刺激，推进了3D技术、体感技术的飞跃和普及。&lt;br&gt;4.目前，一款旨在促进社会关爱的手机游戏被设计出来（在洛杉矶）。游戏者需要在大街上对其他玩家表示自己的关爱和主动帮助。由于不知道对象是谁，所以有时会导致玩家会错误“关爱一个非玩家”。通过游戏可减少社会冷漠感，增加社会的正能量。&lt;br&gt;5.游戏同样是很好的教育方式。人们通过游戏中隐形学习，快乐学习。虽然目前还没有很好的游戏化学习产品问世；益智类游戏可以锻炼人的智力、反应力、抗压能力等；游戏的交互式可以鼓励人们积极思考，积极行动，解决问题，而非像电视那样只是单纯的灌输。所有游戏也可算是一种弱弱的认知盈余吧。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，推荐一个TED视频系列，游戏如何在历史上帮助远古人摆脱饥饿，帮助现代人开发大脑、营造合作感等。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ted.com/search?cat=ss_all&amp;amp;q=game&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TED | Search&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ted.com/talks/daphne_bavelier_your_brain_on_video_games.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Daphne Bavelier: Your brain on video games&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ted.com/talks/jane_mcgonigal_gaming_can_make_a_better_world.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jane McGonigal: Gaming can make a better world&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：同样作为游戏设计师，我对游戏制作者&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@cOMMANDO&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/commando&quot; data-tip=&quot;p$b$commando&quot;&gt;@cOMMANDO&lt;/a&gt; 的答案表示失望。您不好好问答楼主的“对人类文明发展有什么贡献？”（注意，人家问的不是“是否有贡献”）也就算了，还编造了一个莫须有的“ 游戏毁灭人类文明联盟 ”。作为一个游戏人，可能您仅仅把注意力集中在目前一些2B但捞钱的游戏上，却没有看到游戏的优点和潜力，如何能够快乐工作、为理想而努力呢。。。不快乐，觉得做游戏没意义，转行吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20865879/answer/16439946
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
爲什麽美國可以出現 1 美元的房价？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;底特律发生类似危机，应该不是第一次了。上两次较为严重的是还是上世纪中叶，然而仔细想来，汽车城今天的局面，早在三十年代就埋下了伏笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国汽车工业的衰败，已是不争的事实，据推断，丰田从每辆汽车中可获得的利润是1800美元，通用为300，而福特则亏损200，底特律三大汽车公司的利润总和基本和丰田一家持平。然而这种局面的出现，并非是因为三家汽车工业巨头的经营不善，事实上，直到上世纪五十年代，美国汽车工业仍占据着全球总产出的四分之三，可是到了七十年代，日本的汽车产量已经达到了美国的一半，到了八十年代，日本已经超越美国，成为汽车第一大国，而在美国本土，自上世纪九十年代开始，已经有三分之一的汽车是日本车，也就是说，日本不仅在国际成功阻击了美国车的扩张，在本土，日本也成功改变了美国车一统天下的格局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以出现这个局面，要从联合汽车工会的崛起说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全美联合汽车工会，美国最大的独立工会，上世纪三十年代诞生于底特律，可以说自联合工会的成立，底特律的的衰败就是早晚的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;底特律的飞速发展，是在上世纪二十年代，依靠汽车工业的兴起，底特律吸引了大批居民前往当地就业，其中有一些来自欧洲的移民（法国？），并将社会主义劳工意识带到了底特律，劳资纠纷不断爆发，并出现几场较大规模的抗议活动，随着独立工会在三十年代的建立，大规模罢工成为主要的抗议手段，但随着第二次世界大战的爆发，底特律的汽车生产线，被改造成用于生产坦克、飞机等军用设备的工厂，由于战争的性质，政府对工会进行了一些控制，劳工运动也随之进入低潮，而底特律也成功借助二战得到第二次飞速发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在整个二战期间，美国几乎没有生产生活耐用品，市场上进行销售的多是之前的存量，因而战争结束后，整个美国的耐用品市场，都出现了激烈的复苏，汽车工业首当其冲。但是伴随工业复苏的是劳工意识及劳资冲突，独立工会在争取高工资、就业保障、劳动环境中取得了长远的进步，但是对于汽车工业来说，摆脱「血汗工厂」的名声需要付出极大的代价，这其中对直接的就是生产成本的提高，而成本的提高意味着零售价格也必将随之水涨船高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;售价提高使得汽车销售下滑。原本可以通过降低工资来节约成本的行为却因为全美联合汽车工会的阻挠而无法实行，于是厂商不得不解雇工人以维持低成本，于是就造成了底特律在上世纪六十年代的大规模裁员，并且一连持续了十余年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是因为美国汽车售价居高不下，且七十年代的石油危机使得油价大幅上涨，日本汽车迅速崛起，并销往美国。由于大规模裁员现象不断发生，美国本土汽车的市场份额又不断遭到丰田的低价蚕食，美国政府对日本提出抗议，要求提高汽车出口关税。虽然抗议奏效，的确在某种程度上阻挠了丰田和本田的出口，可是这也导致了日本决定在美国设立工厂，生产线并未建立在老牌汽车城，而是另觅它地，其中目的之一就是避开汽车联合工会的控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至九十年代，日本汽车在美国建立的生产线，已经取代出口至美国的汽车总量。而在员工的雇佣中，丰田等也竭力拒绝工会成员，较低的劳动力成本使得日本车辆一直保持在一个较低的价位，并最终成功取代三大汽车厂商，成为利润最高的汽车厂商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与日本汽车的飞速发展形成鲜明对比的，是底特律三大汽车厂商的解雇员工的持续，十年间，汽车工业在底特律可以提供的职位少了二十余万，与之先关的钢铁、仪表、塑料、玻璃、轮胎等零部件厂商不得不大量裁员，依附于汽车工人的其他服务类行业，也同样面临萎缩，故而人们不断离开底特律，前往其他地方寻找就业机会。而衰败又进一步消弱了底特律的治安，反过来，不断增加的犯罪率又迫使其余人离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而今天的底特律，不过是在重复上世纪曾经发生的场景而已，只不过这一次，是汽车工业衰败引起的政府的财政危机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国，一美元的房价并不罕见，严重时期甚至有房主故意焚烧房屋的现象发生，究其原因，主要是当地环境的恶化，人口逃离，使得房产供大于求，价格下跌，卖房、租房都已不可能。但房主还要承担包括房产税在内的其他政府税金，当对未来的预期不明朗的时候，也就是说未来房地产的收益可能抵消不了这部分需要交纳的税金之后，人们就会选择离弃或毁坏房屋，从而避免进一步交纳税金，降低损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在经过了这么些年，美国人终于学会了理性对待工会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：&lt;br&gt;实际上在我国，这种情况也不可避免的发生：&lt;a href=&quot;http://www.infzm.com/content/51597?page=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南方周末 殇城&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;昔日的中国石油摇篮之城玉门，现在可能是中国房价最低的城市，每平米均价不足一百元。&lt;/blockquote&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20432572/answer/16618151
</link>
<author>
南山子
</author>
<title>
古代的君主，怎样防止自己被下层官员欺骗？
</title>
<description>
你要知道一点，如果完全依靠官僚机构，皇帝是必然被蒙蔽的。因为官僚机构是一套庞大的体系，集中了许多训练有素的精英。皇帝一个人无论多么聪明、有经验，都不可能看透整个体系的种种问题，何况历史上大部分的皇帝不过是中才之人罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，皇帝怎么驾驭整个帝国的庞大官僚体系呢？无非是一句话：体制内行不通，体制外找捷径。从秦汉以来，直到现在，中国的最高统治者都是依靠体制外的各种非正规途径去治理国家的。想想是不是很讽刺？不仅老百姓千方百计绕过帝国体制去谋求个人发展，就连皇帝本人也要绕过帝国体制去治理国家；皇帝跟你我一样，不是体制内的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝走的体制外捷径无非是三板斧：私人秘书班子，特务肃反机构，以及与臣子的个人关系。这三个到底哪个更好用呢？第三条。为什么？因为前两条都是组织机构，时间长了很容易膨胀为官僚体系的一部分。明朝的内阁、厂卫，清朝的军机处，后来都变成了官僚系统里面的一个有机组成部分。要想彻底专制，皇帝依靠的还是个人关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么叫做个人关系？理论上所有高级文官都是殿试考出来的，是天子门生，但是这不算数。文官自己有一套复杂的同乡、同年、房师、上下级体系，盘根错节，天子要打进去不容易。怎么办？第一，诉诸温情脉脉，康熙和乾隆都经常召见大臣，执手谈心，舞文弄墨；人心都是肉长的，皇帝一个大活人对你纡尊降贵，你总该领情。第二，分化瓦解，比如建立密折上奏和风闻言事制度，挑唆文官内斗，皇帝则直接与臣僚一对一交流，一条线插到底。第三，利益诱惑，对亲近的官员经常予以金钱或荣誉赏赐，而且是以皇帝个人的名义，收买人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上三条是常规手段，一般能做到的就是很不错的皇帝了。还有两条是非常规手段，不是人人都能做的。第一，占据道统制高点，文官不都是儒学出身么，皇帝本人以身作则，在儒学方面取得较高成就，例如清朝的皇帝几乎都精通理学，将道统和皇统合为一体，自己就是文官集团的首领。第二，借助大狱杀人立威，而且把调子定的高高的，营造恐怖肃杀的气氛，借死人的脑袋震慑活人的灵魂；参见朱元璋的胡党、蓝党、空印案，朱棣的诛十族，雍正的诛杀隆科多、年羹尧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面说的都是术，下面讲讲道。如何控制官僚体系，关键要找官僚体系的命门。所谓体系，总是很多很多的人，根据各自的学历、经验、背景、关系、能力，被安插在各个位置，按部就班地往上升；他们一般都有类似的价值观、意识形态和教育经历，形成一种强大的集体意识。这样一个官僚体系完全可以独自治国，皇帝只是神主牌位，最好别管事，只要关键时刻出来调解一下就可以了，参见明治维新之后的日本天皇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝想管事，又不能摧毁官僚集团的执行力，怎么办？无非是分而治之，从其中挑出一班自己人，或者让几派人马抢骨头，或者自己亲自承担一部分官僚集团的任务，或者威逼利诱，或者在意识形态上压倒对方。总而言之，要摧毁官僚体系的内部一致性，在里面掺沙子、立桩脚、扔石头。不过，这对皇帝本人的要求很高。以清朝为例，康熙、雍正、乾隆都能够明察秋毫，把官僚集团的小动作看的清清楚楚；到了道光就不行了，虽然还是很勤政，但是脑子不好使，只好通过圈点奏折上的错别字，向臣下显示自己明察秋毫。所以朝政就日趋糜烂了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果朝政糜烂，君主无能，还有最后的一招，就是我上面说的杀人立威。怎么杀人？谋反、谋逆这种罪名太大了，打击面太广，而且政治效用有限。最好的罪名是贪污，老百姓都爱看皇帝杀贪官。为什么贪官越杀越多，因为皇帝根本不想根治腐败，只是借助腐败罪名，定期整肃官僚系统而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在是太平盛世，上面讲的东西，你学了也没用，忘记最好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20922086/answer/16617167
</link>
<author>
和泰
</author>
<title>
H7N9 不会在人类之间传染吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先回答问题本身：为什么 H7N9 病毒可以由动物传染给人类，却不能由人类传染给人类呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;禽流感病毒可在水禽的消化道中繁殖。可以随病禽的呼吸道、眼鼻分泌物、粪便排出，禽类通过消化道和呼吸道途径感染发病。被病禽粪便、分泌物污染的任何物体，如饲料、禽舍、笼具、饲养管理用具、饮水、空气、运输车辆、人、昆虫等都可能传播病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在人类身上，一般流感大面积传染的主要途径还是通过飞沫、呼吸道传染，因为正常生活中接触到其他人的粪便等分泌物的机会远小于接触飞沫的机会。（你会闲着没事戳别人的粪便吗，恶。）&lt;br&gt;禽流感主要是造成肺实质的病变，病毒在肺泡的含量较多（首例病人发病仅两天即进展为弥漫性肺炎，俗称“白肺”），与一般的上呼吸道感染不同。人传人的能力因此减弱。纵观历史上的禽流感疫情，均为发病人数不高，但死亡率非常高。&lt;b&gt;（参照附图）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;附赠一些警钟：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是要警惕的是，能同时感染人流感和禽流感的猪(以及人类)，很有可能会充当基因混合器的作用，使得人流感和禽流感发生基因交换，使得禽流感获得上呼吸道感染的能力，则很容易爆发大规模疫情&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;（可以联想下最近黄浦江死猪事件吗？）&lt;/blockquote&gt;人类历史上历次流感的全球大流行，都对人类社会造成了极大的危害。&lt;br&gt;本世纪共发生过3次瘟疫性的流感第一次是1918~1919年的“西班牙流感”，死亡人数达2100万~3000万，是第一次世界大战死亡人数的2倍以上，其病原为 H1N1 亚型流感病毒；第二次和第三次流感的大暴发是1957~1958年的“亚洲流感”和 1968~1969年的“香港流感”，其病原分别为H2N2和H3N2流感病毒，仅美国在这两次流感流行中的死亡人数就分别达7万人和3.4万人；H3N2 亚型病毒在其首次大流行后的30年中，又发生了16次大流行，全球死亡人数可能达到1000万。&lt;u&gt;每一次人类流感的大流行都与禽流&lt;/u&gt;&lt;u&gt;感病毒有着密切的联系，经证实，上述引起世界性大流行的新流感病毒均含有来自禽流感病毒的新基因（2~8个片断不等）。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;禽流感的暴发和流行，增加了禽流感病毒与人流感病毒发生基因重排的机会，增加了新流感病毒产生的机率，对人类的健康构成了潜在威胁。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;附图，转自微博，写的挺浅显的。。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;新浪微博 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/2251294360&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@Elynn_YZ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ：自己博士就是做的流感监测，关于现在上海沸沸扬扬的禽流感，和大家分享一点简单的知识。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/da/50da8b319a3fabf38f2c3ff871706006_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;1330&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/50/da/50da8b319a3fabf38f2c3ff871706006_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19863926/answer/16131191
</link>
<author>
James Liang
</author>
<title>
国外的私人医生模式是怎样的？为什么在国内没有类似的模式？
</title>
<description>
在美国，所有的医生都需要上四年大学，然后四年医学院。拿到 MD 或 DO 学位后，还有实习。全科和儿科医生是三年，其他的专科有可能到八年。实习的职位是固定的，大部分是政府（通过 Medicare）提供，所以每年能行医的人，实际上是被限制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国，传统上，医生大部分都是家庭医生。自己有一个办公室，然后根据病人的情况出诊。但是最近三十年，情况有很大的改变。单人医生的数量减少了 30％， 越来越多的医生进入了医院或者组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/e3/5de36e770513ac63508609d3c483e35f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;703&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;703&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/e3/5de36e770513ac63508609d3c483e35f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因主要有几种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对医生来说，在医院工作的好处：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 有固定的薪水，生活更稳定。&lt;br&gt;2. 有稳定的病人来源。&lt;br&gt;3. 病人在医院有更好的保障，转诊等比较容易。&lt;br&gt;4. 不需要自己运营自己的生意。所有的手续、和医保的合约、收费等，都不需要自己操心。&lt;br&gt;5. 自己的医保也会便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对医院或组织来说，开设自己的初诊部门，而不依赖医生推荐转诊的好处：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 专科有稳定的客源。（不需要依赖家庭医生的转诊推荐）&lt;br&gt;2. 专科的收入（专科、住院、化验）占医院收入的大部分，所以专科有稳定的客源，医院就有收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，美国的全科医生比例是很低的，大约为 40％， 而专科 60％。这会造成一系列的问题。但是由于美国的医疗保险制度如此，也没有办法了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/e4/28e4d545aa139473f16b3a3c41d21bae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;769&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;769&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/28/e4/28e4d545aa139473f16b3a3c41d21bae_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且大部分医生选择做专科。原因主要就是，全科医生收入低，平均年薪 $150,000； 专科的平均年薪是 $260,000。作为医生，大部分人都欠了 20－30 万的债，来源于大学和医学院学费。理所当然会追求更高的收入。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20918834/answer/16603032
</link>
<author>
魏华
</author>
<title>
在可见的将来，我们能看到国产操作系统崛起吗？
</title>
<description>
为什么要“国产”呢？因为现有的 Linux、Unix、BSD、Windows、Android 全都不够好所以要造一个更好的，还是因为“民族自豪感” “民族自尊心”？&lt;br&gt;另外，以上列举的操作系统并不归属任何国家，Linux 内核、FreeBSD 项目有中国籍的贡献者，各种开发商业 Unix 的公司以及微软里肯定有中国籍/华人开发者，开发 Android 的 Google 里有N多中国开发者。除了 Windows 和商业 Unix 之外其他系统不存在任何商业壁垒。&lt;br&gt;“国产”有什么意义？除了可以为统治者的“政绩”上添一笔以及增加愚蠢的“民族凝聚力”之外。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;Update: “支持国产”和“抵制X国货”区别不大，本来评价一件商品（比如操作系统）的标准只有两个：质量和价格，现在你们给加上了政治。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20919485/answer/16615244
</link>
<author>
York Cheung
</author>
<title>
扬基蜡烛（Yankee Candle）有什么样的特色，为什么卖蜡烛能全世界开连锁店？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/c7/edc78a382126d2bb504f8acf23656801_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1355&quot; data-rawheight=&quot;609&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1355&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ed/c7/edc78a382126d2bb504f8acf23656801_r.jpg&quot;)'&gt;先回答这个问题的后半句”&lt;b&gt;为什么卖蜡烛能全世界开连锁店？&lt;/b&gt;“ 这是一个准伪问题，从Google Map的查询结果来看，绝大多数的Yankee Candle专卖店还是分布在美国本土，欧洲、亚洲和大洋洲有少量的分布。但如果这个问题换成是问“为什么全世界都能买到Yankee Candle”，主要是拜&lt;a href=&quot;http://Amazon.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Amazon.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的全球网络所赐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在质量和品质上，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@纸比尔&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhi-bi-er&quot; data-tip=&quot;p$b$zhi-bi-er&quot;&gt;@纸比尔&lt;/a&gt; 已经给出了很详细的回答，我试着从营销的角度回答前半句问题“扬基蜡烛（Yankee Candle）有什么样的特色”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，Yankee Candle&lt;b&gt;不仅仅是卖的蜡烛，而是卖的是香氛（fragrance），味道（scent&lt;/b&gt;&lt;b&gt;），甚至可以说卖的是一种生活方式（Lifestyle）&lt;/b&gt;。我在09年去马萨诸塞的UMass拜访一位长辈时，去过Yankee Candle位于South Deerfield的工厂店，偌大的店面全是各类的蜡烛，各种异香混合在一起，感觉很奇妙。 从其中店面的布置就可以知道他们主打的诉求点，完全不是以品类/规格/型号来分类的，而是以生活场景来划分，就如同宜家的样板间一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，Yankee Candle的名字本身也很关键。在美国，Yankee Candle对生活方式的贩卖符合了美国中产阶级对生活品质的追求，而更为重要的是，&lt;b&gt;主打了Made In USA的美国国货品牌&lt;/b&gt;，并且这个理念赤裸裸的体现在了品牌名称上（Yankee Candle直接翻译过来就是“美国佬的蜡烛”）。在美国国内的流行，为在中国等世界其他地区的流行奠定了基础（尤其是在目前美国文化仍是强势文化的情况下）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，Yankee Candle作为一种带有&lt;b&gt;很高礼品属性的商品，非常容易在消费者中形成口碑(WOM)&lt;/b&gt;，尤其是在社会化媒体的时代，这种口碑被加速放大和扩散了，更加提升了这个品牌在全球市场的认知度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国市场上，我认为第二点和第三点原因的双重作用加速了市场认可。随着中美交流的日益频繁，Yankee Candle以礼品的形式被华人华侨或者出国旅游留学的人们带回国内，再加上赶上了中国人生活水平提升的这波浪潮，人们更加愿意在这些Nice-to-Have而非Must-to-Have上花更多的钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20819815/answer/16294656
</link>
<author>
杨筱
</author>
<title>
如何犀利地吐槽？
</title>
<description>
精神病人思維廣，腦殘兒童歡樂多。我來說說高中時期受到的專業吐槽訓練。（人家老師明明是訓練你立論不是訓練你吐槽好嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我們語文老師是個美女，不愛笑。（這和問題有什麼關係啦，人家又不是問如何逗美女笑！&lt;br&gt;&lt;br&gt;每節課上課之前會要同學講&lt;b&gt;一個最近的新聞，或者講一個故事。然後她會花大於等於十分鐘來提問「你有什麼看法」。&lt;/b&gt;要求所有的「看法」不能相同。如果回答了一個類似的，她就會「這個不行，說過了喔，你先想一會兒，等等再問你」地一直追問下去（難不成美女都意外地固執麼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;導致我現在看新聞的時候都還是會條件反射一樣進行“發散”，然後我發現，這真是一個充滿槽點的世界啊（最大的槽點其實是你自己吧= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;老師最讓我敬佩的地方就在於不論給的答案多麼不主旋律，只要是有聯繫的，她都承認。她說這叫「訓練發散性思維」。（老師其實您是槽王星球派來的吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;看吧，每一句話其實都可以吐槽……（那是因為你的話漏洞百出……&lt;br&gt;&lt;br&gt;正經的回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐槽嘛，要想犀利，就要看見別人沒看見，或者沒有注意到的地方。同一個事件，一個角度只能看見這個事件的一部份，還有其他部份必須換角度才能看見。所以最簡單的方法就是：&lt;b&gt;知人論世，從儘量多的角度來看這個事件（原因、情感、可能導致的結果、等等），並且考慮不同的可能性。&lt;/b&gt;（啊……老師我愛您&lt;br&gt;一張圖完美地解釋了我的意思……（話說發這種圖真的沒問題么= =&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/b7/88b7f48d9e6d9e1c7b63bd241fa89e46_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;261&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;261&quot;&gt;（来源过于久远……不可考……&lt;br&gt;&lt;br&gt;接著，&lt;b&gt;根據需要找槽點。&lt;/b&gt;槽點就是不合場景的地方啦，或者不該被看到的地方，或者不合邏輯的地方。可能性那麼多總有那麼一兩個違和的地方，少年，不要被它的表像欺騙了，&lt;b&gt;要有自己的思路&lt;/b&gt;！別人看到的是美女，你要看到她的美瞳戴歪了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;利用槽點的這個性質，&lt;b&gt;在對白描寫中槽點就能發揮“場景補完，背景介紹，性格突出，”&lt;/b&gt;等等作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如：（以下，隨便現編的……不要吐槽我……&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“我沒有生你的氣，你很安全。”&lt;br&gt;-“少俠，能把你手上的刀先放下再說么……”&lt;br&gt; (你看，场景补完了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“等你長大就懂了，有些道理只有成熟了，才會知道。”&lt;br&gt;-“師父，您能不能不要一邊和路邊邊的小朋友搶冰淇淋一邊說這種臺詞……” &lt;br&gt;（你看，更有画面感了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“人的一生總要有一兩次這樣的經歷，才能算了無遺憾吧。”&lt;br&gt;-“我以為你七歲那年隔壁家的那孩子囔著要嫁給你的時候，你就已經了無遺憾了。當時那張英勇就義的臉啊……” &lt;br&gt;（你看，背景介绍了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“師父，雪融化了會變成……春天。”&lt;br&gt;-“其實只會變成污水而已。” &lt;br&gt;（你看，突出消极性格了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“十年之後，你若未娶，我若未嫁……”&lt;br&gt;-“我們就一起去出家。” &lt;br&gt; （你看，突出欠揍以及这两个人感情很好却不会在一起的构思了吧！如果碰巧A还喜欢B不是还欢乐地突出了他的悲剧么~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎喲，吐槽這麼有愛的事情，還是不要一條條地分析啦，意會一下嘛~&lt;br&gt;&lt;br&gt;（老師我對不起您的苦心教導……您教我如何立論……我卻學會了如何吐槽……人生不能掌握的事情實在是太多了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20905015/answer/16615740
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
我们如何用传统的中文去去除、代替49年后跟意识形态有关的词汇？
</title>
<description>
太可怕了……人为改变语言，以此影响思想，这难道不正是你们所厌恶的「洗脑」？&lt;br&gt;真的以为通过这样的手段，能消除历史的影响，让一种意识形态彻底消失吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在许多答案里看到的，分明是「关键字」出炉的思维过程：&lt;br&gt;因为「解放」被意识形态不同的人用过，所以以后要说林肯「自由化」黑奴，盟军「攻占」巴黎？&lt;br&gt;因为「起义」「革命」有褒义，而「暴动」「叛乱」有贬义，所以以后要说「法国大……冲突」？&lt;br&gt;我还看到「国庆节」成了有意识形态的词……这得和其他国家商量商量再说吧？&lt;br&gt;「毛主席」不喜欢听，那我可以说 President Obama 吗？&lt;br&gt;还有什么「永远永远不要碰在 XX 地区的人的作品」……这我无话可说……&lt;br&gt;&lt;br&gt;两德时期，东德的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E8%99%9F%E8%AA%8C%E5%B0%8F%E4%BA%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;交通灯小人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;很可爱。统一后，要统一两德的各种标志，抹去共产主义色彩的东西。其中一条就是把交通灯小人换掉。但是东德人民不愿意，甚至集会抗议，最终把交通灯小人给留下了。现在小人仍然是东德文化的标志。&lt;br&gt;没错，政客们可能罪大恶极，但&lt;b&gt;并非「凡是」他们用过的，我们就要反对&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;如果这个问题下的许多想法成为现实，被强力推行，又是怎样的腥风血雨……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20922880/answer/16615586
</link>
<author>
纸比尔
</author>
<title>
坐长途飞机时以什么姿势配合什么配件可以让人最舒适？
</title>
<description>
要论舒适一定是公务舱头等舱一路睡去最舒适了，作为无米的学生党，还是分享一下低成本的方法吧。问题略有诡异哦，坐长途飞机/汽车/火车，肯定没有一个或几个「姿势」可以救得了你，躺久了还累呢。坐长途飞机要搞定两件事，一是舒适尤其要防止腿部血脉不行，二是消磨时间，我就以这两个为目的来说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;选座位：紧急通道位，首排位，走道位为优&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当然要从珍贵的legroom来考虑，就算是个子不高腿不长的人，也是需要伸展空间的。紧急通道位、座舱首排位都是legroom很大的位置（但很可能要贵一些，属于Economy Plus）。挑座位请找SeatGuru：&lt;a href=&quot;http://www.seatguru.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Airline Seat Maps, Flights shopping and Flight information- Best Airplane Seats&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;有时候SeatGuru上显示的好位子都买不到，不愿意加钱的我一般秉承无脑挑走道位原则，至少走动方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;枕头、拖鞋、娱乐设备&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我个人非常不喜欢旅行用的枕头，对那些塑料之类的材料非常敏感，那个构造我也觉得没啥用，飞机上原配的枕头拿来垫背倒是不错。还有眼罩之类的，大家看个人习惯吧。&lt;br&gt;拖鞋是非常重要的，必带！不想带太大太重的东西，就带个纸质的宾馆拖鞋就好了，用完就扔。&lt;br&gt;娱乐设备的话，耳机（消噪为佳）是必需品，国际航班的娱乐节目都还不错，会有很新的电影，电脑iPad什么的都看个人需求了，看书打游戏啥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，准备工作完成，可以开始讲坐飞机的过程了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;飞行过程：消遣和休息&lt;/b&gt;&lt;br&gt;十几个小时的旅程完全不睡的人也不是没有，但以下是我的建议&lt;br&gt;1、上飞机就睡。从登机到起飞初期的时候还算打扰比较少的，除了开头有很多广播通知之外，坐在你内侧的人不会一开始就要起身走动或去洗手间，餐车也还在准备状态不会立刻就出来serve. 理想的话可以就这么睡2-3小时（在我还没有「初老」症状的时候，这样睡下去基本可以到降落才醒）。不太建议上来就玩，哪怕飞机是上午的，你刚在家睡醒。一开始就high后面会累的很快，但又不容易睡着，因为还在兴奋或者餐车、走动的乘客等干扰过多。&lt;br&gt;2、第一觉睡醒就可以开玩了，看个电影，看几章书，打会儿游戏随意。私以为还是看电影比较好，时间过得很快，看到无聊的电影还有催眠功能。&lt;br&gt;3、每3-4个小时可以活动一下，减少腿部水肿僵硬，据说还会产生一些致命的不良后果，据 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Jing&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jing-22&quot; data-tip=&quot;p$b$jing-22&quot;&gt;@Jing&lt;/a&gt; 的回复，「致命后果是指长时间不动导致腿部静脉血栓然后随血液循环去了心脏或者大脑中的小动脉导致心肌梗塞或中风吧。除了多运动之外可以买防止血栓的袜子，也能起到效果」（感谢！）。个人经验来看太久不动到最后穿鞋都很痛苦。&lt;br&gt;这里推荐一个很久以前在人人网看到的方法：去洗手间搁腿10分钟，就是把脚架到门或水台上。别把人家洗手间的东西蹬坏或者熏臭了就行 =D&lt;br&gt;4、然后把以上1、2、3排列组合就好了，十几个小时其实很快的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有一些有创意的消遣方式，比如这位摄影师姐姐&lt;a href=&quot;http://www.ninakatchadourian.com/index.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nina Katchadourian&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就在洗手间里用纸巾等道具来自拍…… &lt;a href=&quot;http://www.ninakatchadourian.com/photography/sa-flemish.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ninakatchadourian.com 的页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我还有个朋友整段行程都在跟邻座帅哥哥聊天，差一点点就是一段金玉良缘（对留学生来说很make sense啊，因为很大可能你们在外国和中国的居住地都是一个城市嘛）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20002509/answer/16615370
</link>
<author>
Estelle
</author>
<title>
希腊戏剧中的「三一律」指的是什么？
</title>
<description>
看到yol叔和大家都答得很清晰了，补充几点吧。&lt;br&gt;三一律是属于古典主义艺术特征的，且由古典主义理论家布瓦洛发展成&lt;b&gt;需围绕单一的剧情进行，排除一切次要的插曲；在一天中进行；在一个地点进行&lt;/b&gt;的理论。&lt;br&gt;亚里士多德《诗学》中提到这些规则（情节整一论）：&lt;i&gt;按照我们的定义，悲剧是对于一个完整而具体有长度的行动的摹仿（一件事情可能完整而缺乏长度）。所谓“完整”，指事之有头，有身，有尾。在《诗学》第八章，他又说：情节既然是行动的摹仿，它所摹仿的就是只限于一个完整的行动，里面的事件要有紧密的组织。&lt;/i&gt;（不包括地点一致哦！）亚里士多德的目的是使得剧情的结构完美，而不是古典主义者理解的那样。从三一律一被提出，争论就未曾断绝，但是即使是达西埃和其他人正确解释亚里士多德之后，仍然由于古典主义者的艺术抑或政治的需要坚持这种所谓的艺术手段，使得三一律的规则束缚戏剧界几百年之久。艺术需求即使得&lt;b&gt;剧情集中，冲突尖锐，&lt;/b&gt;却导致艺术形式的绝对化和形式化，削弱了艺术作品的表现力。而政治需求是因为当时的法国唯理主义盛行，&lt;b&gt;唯理主义的核心是崇尚理性，忽视情感&lt;/b&gt;。如同中国的宋明理学一样，唯理主义也是为君主专制服务的。（背景:法国刚刚经历文艺复兴，文艺界混乱不利统治）此时便需要三一律为文艺界立下法则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要作家有高乃依（古典主义创始人，代表作品《熙德》），莫里哀（灵活运用了三一律，代表作品《伪君子》）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19975958/answer/16614912
</link>
<author>
刘景煦
</author>
<title>
为什么酒店里的被子大多用白色？用彩色不更吸引人吗？
</title>
<description>
白色显示出我们经常清洗很干净，这是显而易见的。然而在大概2，30年前，酒店床具还都是花的呢。&lt;br&gt;床具为何一夜之间全部变白？请听我吃过饭后慢慢道来。&lt;br&gt;额。。抱歉。。记得某节课讲过这个问题，去翻了slides，readinds都没找到。。我也从不做笔记。&lt;br&gt;只能凭记忆大概说一下。&lt;br&gt;80年代末，90年代初左右，酒店业龙头老大Marriot 发布了一系列革新计划，其中包括所有床上用品改为白色。当时对于这个计划的宣传，或许因为时间有点久远，我在wiki，marriot官网都没有找到。但是酒店的relaunch的口号大同小异，无非舒适干净全新升级。至于marriot为什么选择白色，显示经常清洁，漂白粉，好与其他装潢搭配等等，常识性的因素，也有巧合因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而床，是酒店里最最重要的一个环节。1981年，marriot花了100万美金作了一个research，问出差的business traveler，你们到底想要什么？结果简单直接到气着了bill marriot（多年ceo，创始人儿子）- better room lower price. 至于better room，酒店最主要功能- 睡觉。对于床的改进，床垫，床具，都使得marriot更加受到消费者的青睐。 &lt;br&gt;（这个research的直接结果是marriott新增了courtyard这个品牌）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到marriot换了白色床具后人气爆棚，其他集团紧随其后，hilton，starwood纷纷relaunch，开搞hallmark，signature bedding experience。升级床垫，并都学marriot把床具换成了白色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大们都白了，小弟们也意识到白色的时代到来了，一一效仿。从此酒店床具就都白了。&lt;br&gt;现如今，还用过去那种花花的床具的酒店，说明比较老旧。那些床具用了多少年了？呵呵呵 &lt;br&gt;还有一些low scale的酒店，你可能会发现，他们床具，床垫上写着marriot，那都是二手货。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以总结来说，为什么现在酒店床具都是白色？本身的优点不说，行业标杆的带头效应 。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20507888/answer/16614677
</link>
<author>
云天外
</author>
<title>
人们是不是日益不认同煤炭行业？
</title>
<description>
实际上，随着普遍大众眼光深度的增加以及新闻报道普遍深度的增加，简单的认同或者不认同的简单情绪更倾向于被多样视角取代。简单说就是：煤炭行业也是一个十分复杂的行业，牵连的煤炭运输这种就不说了，煤化工也是不容忽视，没道理就直接被全盘看空的啊。所以说，题主这种什么什么行业是不是日益不受重视这种，过分简单化了。&lt;br&gt;生活中我认识不少煤老板，我看到有人说煤老板的炫富之类的这类话，倒不是说要辩解之类，正好通过讲讲相关故事能把这件事说的更形象，简单说说煤炭开发历程，顺便也来给个另一层视角：&lt;br&gt;十多年之前，开黑煤窑这种其实是非常扯淡的一项营生，山陕两省出产的品质不错的煤矿石常常也就是几十块钱，而且常常是以应收账款的形式，也就是说别人先拉走你的媒，回头再付你账款的情况非常普遍。甚至为了大量卖出，还要跑关系……所以那段时间开矿的常常是一些实在没什么出路的人做的活计，很多国营的大型煤矿，在被有一些远见的收购之前，面临的是大笔的亏损和负债。&lt;br&gt;不过终究市场发展离不开煤炭供应，人们又要求更多的电力供应，又希望更多地工业制成品来帮帮这里帮帮那里，煤价自然就要涨，大致到了新世纪开始的这些年份，按照人家的原话就是“突然之间煤炭变得特别好卖，原来都是赊账，现在媒还没有出，预付款就来了。”&lt;br&gt;这时候原来矿主就猛然间发大财了，能有多发财？一个小矿口子一天出矿一千吨的话，一吨少说卖五百，成本和原来差不多，人力成本也没上升多少，也就是说随随便便一个口子一天收入就是至少五十万，纯利也接近这个数这个数应该在当时顶的上大部分工薪阶层三几十年的积蓄了。客观的来讲，原有的矿主大多没什么素质，突然之间来了钱，当然就会要做的更大，耍手段，玩蛮横之类的，那些含蓄内敛的招式他们都还没学会……之后跟进的就是当地政府的官员利用职权进行收益,偏僻山区城市的官员又能有多高的素质（虽然说敢拼等等的实战精神很值得钦佩），匿名用户说起这个炫富，其实也是，不是什么有意思的事情，不过那帮人原来就是每天没事的时候就喝酒吹牛打麻将，有了钱舞台大了，人还一样，不照样嘛。原本都不是什么太有追求的人，来的钱远多过预期的时候，经营实业等等玩转资本的本事统统没有上去，其实也不是时刻那样快活的吧。&lt;br&gt;前两天偶遇个满面油光的温州人，说话言语也尽是炫富的调调，依我看，发横财的人是得炫炫富，不然心里的乐子会把自己憋坏……&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年左右，煤炭资源开始了整合，先是省级的大煤矿部门开始插手地方开采，不久之后海那些外市场玩不舒畅的南方人开始了大举进入山陕两省，比较有名的比如华瑞啊之类的企业，自己拿出大量资金，再加上银行财团的大笔贷款，就蜂拥而至了。反观原来的所谓本地的煤老板，大多有一个半个亿就满足了，一方面再多自己玩不动，另一方面不良嗜好实在自控不住，好多人就去澳门赌博……常常上演的故事大致类似于：有一个大老板开着几百万的车，拿着不可计数的现金之类，结果回来只剩底裤，好一点的可能还能卖卖日杂……&lt;br&gt;忘了说矿上爆炸，有想听故事的评论上提一下。&lt;br&gt;和煤矿一起整改的大致还有铁，铝，铜等等的资源，不过整改的结果都一样，一帮贪心不足的人，越整改越是要放大产能，常常恨不得一天搬空一座山，两天解决整个矿区，破烂环境交给百姓们去投诉和承受。不过做钢材的那些据说好多领导有好高骛远的爱好，普通制成品不满意，非要做点高质量的冷轧钢板，非要等到制成品还不如粗钢好卖才罢手。&lt;br&gt;产能不断被放大的时代，一切其实就变成了一个既清晰又混乱的的数学问题，那就是什么时候经济增速赶不上矿产开发速度，供需平衡拐点什么时候真正反映到市场上的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前一阵子有个老头叫做里夫金的，提出什么第三次工业革命，提倡新能源之类的，是啊，搞新能源的尽是海龟的高端技术人才，用的商标也都看起来比较时尚，也许在这种背景之下煤炭日渐式微毫不稀奇，好像大家都不该关注煤炭了，不过我觉得市场始终是讲供需，舆论归舆论，尊重市场是第一位，煤炭的问题其实就是中国近几十年经济发展的一个极好的观察切入点，而不是应当被逐渐漠视的行业。&lt;br&gt;焦煤期货大致还是会掉吧，不过那些个本地人经营的洗煤厂的老板们可不会套期保值这些手段。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19965010/answer/16606288
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
不同行业的真实工作是怎样的？
</title>
<description>
翻遍所有答案，发现还没有公考热门的国地税的身影，我就来先抛个砖吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行业：&lt;br&gt;为纳税人服务的服务业。是我所知的除了忽悠外，唯一一份收了他们的钱，他们还会说谢谢的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表明您的具体职能内容：&lt;br&gt;基层国税局办税服务厅（简称大厅）综合服务岗（受理纳税人的纳税申报、认证报税、发票领购之类业务的距纳税人最近的岗位）&lt;br&gt;&lt;br&gt;行业的入门薪金，3-5年后的薪金：&lt;br&gt;在我呆的这个三线城市下面的小县城里，入门薪金（工资加津补贴）不到1.9k，呆个三五年也超不过2.2k。想交个人所得税？做梦去吧！&lt;br&gt;关于大家都关注的奖金，这个可以有，但前提是你呆的那个地方还没进行津补贴改革，我们隔壁的地税改革津补贴后每月3k+，但是一分钱奖金不让发，即使单位很有钱。&lt;br&gt;奖金的具体数目，得分县区，因为发奖金的这部分钱都是向县财政化缘而来。所以，奖金这东西，一般富裕地方比穷地方多；县局头头和县领导关系好的比不好的多；县局头头心里有同志们的比没有的多。&lt;br&gt;有人想知道税务部门奖金一年有多少，我也想知道。&lt;br&gt;据说，省内有一年连工资一共发3w的县区，也有一年加一块发8-9w的（这一句话的重点在据说这两个字）。&lt;br&gt;仅就我所在的地方来说，一年工资（我会告诉你我第十三个月的工资是760元么）加奖金什么的，全勤的话一共到手5w左右，这一薪资水平已持续了8年，现在很多同志对收入不太满意。按当地的收入水平算是不高不低，不过若只考虑收入的话这并不是一份令人羡慕的职业。&lt;br&gt;灰色收入？那得问领导。我们这样在大厅的快过年的时候会有一两家当地比较大的企业给购物卡，不多，根据你对他的重要程度0.2-0.5k的样子。当然，不给也不会耍下三滥的强要，为这么点东西让人看不起，没意思。&lt;br&gt;还有不算灰色收入的：税务家属给企业当兼职会计，人家付出劳动，企业给予报酬，公平吧？哎呀，忘了人情这两个字怎么写了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入门槛，进入所需的技能，及达到专业是什么标准 ：&lt;br&gt;原来都是包分配、近亲繁殖进来的，现在只要通过公务员考试即可。&lt;br&gt;能通过考试的哥们，所具有的技能都大大滴够了，纯粹的杀鸡用牛刀，小学五年级文化水平即能胜任。（仅适用于大厅）&lt;br&gt;达到专业？那得看你对专业的定义是什么了。按照系统内对职业资格的分类，可能过了注会、注税、司法资格之一的就算是专业了吧。如果以能应付纳税人的一般问题为标准的话，浑浑噩噩的过三年就能专业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么时候压力最大：&lt;br&gt;压力？有的，在我老婆嫌我没有进步的时候，压力山大！&lt;br&gt;换种税法就是：职业前景暗淡。也许自己一辈子就这样了，职位太少，起点太低，而且还在科员和科长的中间插了股级干部这么个奇葩玩艺，想想就心冷。四十多岁的正科级干部在我们系统里都算年轻有为的，想在仕途有所发展的同学就不要来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型的一天的工作与生活是什么样子：&lt;br&gt;我所在岗位的主要工作就是录申报表和卖发票还有些内勤的活，必须守着岗位，从上班到下班，寸步不能离。按我自己的感觉，刨去征期最后一天，我的工作就是呆着，纯纯粹粹的发呆，偶尔看看我种的小花，看看书什么的，自我感觉和游戏里的NPC一模一样，每天8小时，满打满算能工作3小时，叫号能叫30个吧。原因是今年经济形势不好，大厅门可罗雀，快要倒闭了。如果正好遇着征期最后一天，我可能忙的连头也抬不起来，有时候还得加班到晚上七八点。加班不是因为忙，主要是因为上级追求申报率、报税率100%，而纳税人又不是100%的听话，总有那么几个得专管员连催带吓的等到很晚才能申报和报税，我得等他们都报完税才能做统计，期间没事的时候自然还是呆着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人员变动是否频繁：&lt;br&gt;每年退休两三个，考进来一两个，调走的极少。因为怕人调走，所以要人尽量要本地人。大厅很期待来新人，这样我们就可以轮岗走人了：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内外有何区别：&lt;br&gt;木有出去考察过：）&lt;br&gt;但是听说那边的纳税人觉悟很高都是主动申报的，不用催命似的催报催缴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入这个行业后，最让你高兴的是什么：&lt;br&gt;最高兴的自然是包分配老婆了，哇哈哈！地方小，主流观点是吃公家饭的既稳定又体面，所以，新来的小伙姑娘很畅销啊，天天相亲不带重样的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20919784/answer/16607322
</link>
<author>
王寒
</author>
<title>
我 12 岁，想学 iOS 开发，该如何入门？
</title>
<description>
谢邀。对于个人来说，这是我在知乎上看到的最有价值的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我这几年一直在搞iOS开发，也一直在努力尝试把教育和游戏结合在一起，提供寓教于乐的学习体验。对于知识教育（相对于教育的另一大核心人格教育），个人认为两点最重要，首先就是培养兴趣，其次就是培养自主学习和解决未知问题的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先不论年龄，既然你对语言和ios开发感兴趣，已经解决了最重要也是最难的一个问题。&lt;br&gt;那么接下来就是如何培养自主学习和解决未知问题的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据你的描述，我提一下自己的建议，供你参考，但不一定适合你个人的特点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.说到语言，如果要学习编程和软硬件开发，首先要学的不是哪种编程语言，而是英语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，这是一个无奈的事实，除非有一天有哪位天才的中国黑客开发出基于中文自然语言的编程语言，并且让它被世人所接受。&lt;br&gt;当然，考虑到现在的中小学都已经开设了英语课程，这个看起来并非很大的障碍。事实则不然，很多大学生研究生包括毕业多年的老码农对英语的掌握都不行。当然，不乏很多高手牛人编程开发搞得好但英语很烂。但考虑到以下一些事实，个人认为适当提高下英语水平是很有必要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）几乎所有重要语言，重要开发工具，开源项目都是在英文网站上以英文的形式展示。&lt;br&gt;以ios开发为例，苹果官方开发论坛，stack overflow,github,google code, source forge等等网站都是让自己成为iOS开发高手的极大帮助。&lt;br&gt;以创业为例，kickstarter,Y-Combinator等网站会帮助你实现自己的一个看似甚至荒谬的创意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）基于我朝特色，很多对于开发人员开发非常重要的社交网站和资源都必须翻墙获取，当然也都是英文的。&lt;br&gt;比如twitter,facebook,一些海外的极客，黑客论坛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）针对12岁这个年龄，很难找到针对性的语言和软件开发培养教程，但是这个问题对老外（特别是老美）根本不是问题。如果你的英语比较好，可以很轻松的通过twitter,facebook，论坛，编程网站找到适合自己年龄阶段的开发教程。我不想直接给你答案和链接，如果你真的对编程感兴趣，就要尝试着自己去寻找答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大多数的老外牛人都是在12岁甚至更早的年龄开始了自己的编码和创造生涯，而其中的大多数则是从开发属于自己的游戏和小工具开始。那些名字都不用提了。&lt;br&gt;正因为如此，国外牛人和我们的差距至少是10年，不得不承认，这是一个可怕的数字。而且人最有想象力的年龄阶段正是在12岁前后，只会更早，而非20，30甚至40。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果你对英语很头大，也可以跳过。不过我想引用allan kay的一句话，People who are really serious about &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; should make their own &lt;em&gt;hardware&lt;/em&gt;. 真正喜欢软件的人会尝试着制造自己的硬件。这句话后面我还会引用，不过在这里其实想套用它的格式来一句，People who are really serious about programming should be familiar with English. 真正喜欢编程的人应该对英语很熟悉。&lt;br&gt;既然你有兴趣，还怕什么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么如何提高英语水平？上课帮不了你任何忙，唯有兴趣。比如看看国外的电影，玩玩国外的游戏（英语单机或者外服），尝试着写自己的技术博客，多看国外的新闻，多去国外黑客极客喜欢的网站转。对于iOS开发来说，意味着多看苹果官方文档。&lt;br&gt;相信我，在这个过程中你不仅会提高英语水平，也会拓展你的视野和思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.第1点里面说的都是英语，接下来说说编程语言和iOS开发的学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以要强调第1点，是因为国内实在没有什么好的教程，特别是针对12岁这个年龄阶段的初学者来说。&lt;br&gt;我一向很讨厌国内的计算机课教学和国内一些公司的面试。一上来就是C语言，一上来就是复杂的语法，数据结构和算法，先把你吓个半死，从此彻底失去了兴趣。可以说，在我朝，很多程序猿之所以愿意当程序猿，只是把它当做一个谋生工具而已。&lt;br&gt;所以，远离一些让你瞬间对编程失去兴趣的教程，除非你要把自己当做一个励志榜样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;step1. 如果你英语可以，我建议你可以从codeacademy的基本教学开始&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.codecademy.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Learn to code&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你对英语没什么兴趣，可以跳到step2&lt;br&gt;虽然这里面教的主要是网络开发语言，比如javascript,php,ruby,python之类的，但个人认为非常适合初学者入门。&lt;br&gt;为什么是这些网络开发语言而不是C语言之类的？&lt;br&gt;1.兴趣&lt;br&gt;codeacademy的教程非常浅显易懂，而且很有趣味性，可以让你在不知不觉间学到很多东西。&lt;br&gt;2.立见成效&lt;br&gt;学习任何一门技能（不仅包括编程语言）的主要目的是用来解决未知或未曾接触过的问题。所以在学这些语言的第一天，你就要尝试着做一些简单的网页，试着做一个自己的网站。不要被那些所谓的专家吓倒，按照我朝专家的观点，一个程序猿不学会数据结构和算法就不能做东西，纯属放屁！&lt;br&gt;这一点我和很多老美的观点一致，屠龙刀固然锋利，杀鸡未必比得上菜刀。你要学习的是如何解决问题，而不是去发明另一种编程语言和算法，这些大可以在你成为高手之后再去做。&lt;br&gt;永远记得，入门和成为高手是不同的过程，绝大多数人都倒在门槛上，不敢迈出第一步。&lt;br&gt;可以参考这篇文章：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://iphone.myzaker.com/l.php?l=5154ee1e7f52e99a58000000&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;如何学编程，JUST DO IT！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在学完codeacademy系列中的每种语言（做了一个你自己的网站或小应用）后，你就可以真正开始iOS的学习了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望你到此为止仍然对编程有非常浓厚的兴趣和创造自己产品的渴望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;step2. 接下来你就可以看&lt;a href=&quot;http://raywenderlich.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;raywenderlich.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里面的iOS入门系列教程了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.raywenderlich.com/tutorials&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iPhone Tutorials&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;里面有iOS for high school students系列教程,虽然你可能不是高中生，但考虑到我朝初等教育的先进，应该远远超过了他们的水平。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.raywenderlich.com/5600/ios-for-high-school-students-getting-started&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS For High School Students: Getting Started&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我根据这里面的教程改写了一个中文版的教程（让不懂编程的人爱上iPhone开发）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b55f6860101g4jv.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;让不懂编程的人爱上iPhone开发（系列1完结）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;step3. 学完了这个系列后，就可以考虑做自己的iOS产品了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果对游戏开发感兴趣，可以接下来看这个网站的游戏开发基础系列&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.raywenderlich.com/25736/how-to-make-a-simple-iphone-game-with-cocos2d-2-x-tutorial&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How To Make A Simple iPhone Game with Cocos2D 2.X Tutorial&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人还跟人合写了一本&amp;lt;cocos2d权威指南&amp;gt;的书，不过自觉里面写的有些啰嗦了，也不一定适合你。&lt;br&gt;购买链接（&lt;a href=&quot;http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=23200993&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《Cocos2D权威指南（Coco2D领域内容最全面、系统和深入著作，系统讲解其使用方法、技术要点、工作原理、开发技巧、最佳实践及性能优化）》王寒，屈光辉，周雪彬&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） &lt;br&gt;如果你需要，可以直接email(eseedo@ &lt;a href=&quot;http://gmail.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gmail.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，请去掉gmail前面的空格) 联系我，我给你发电子版（但请不要转发给别人，谢谢）&lt;br&gt;同样的，这些都是实战教程，教你做自己的游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想开发简单的应用，可以接下来看这个网站的应用开发系列&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.raywenderlich.com/1797/how-to-create-a-simple-iphone-app-tutorial-part-1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How To Create A Simple iPhone App on iOS 5 Tutorial: Part 1/3&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，我差点忘了告诉你，raywenderlich这个网站的教程都有中文版的，你是不是松了一口气呢~&lt;br&gt;&lt;br&gt;step4. 接下来怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来要回到1里面告诉你的方法，想一个idea，然后把它实现。在这个过程中你会遇到很多问题，你需要查看苹果官方教程，去和高手论剑，去开源项目取经甚至为这些项目做贡献。&lt;br&gt;当然，国内的cocoachina(&lt;a href=&quot;http://www.cocoachina.com/bbs/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CocoaChina 开发讨论区 最热的iOS开发论坛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;),51cto(&lt;a href=&quot;http://mobile.51cto.com/iphone/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS_移动开发&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)和csdn(&lt;a href=&quot;http://www.csdn.net&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CSDN.NET - 全球最大中文IT社区，为IT专业技术人员提供最全面的信息传播和服务平台&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上)也有很多的资料可以供你参考。  )&lt;br&gt;但始终记住，你学东西是为了解决问题的，不要陷到某个坑里起不来了。而且你可以创造性的用自己的方法来解决问题。&lt;br&gt;相信我，这个世界上本没有专家，只是忽悠多了就成了专家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道你目前在哪个城市，我目前人在成都，如果你需要学习又恰好在这里，可以周末或假期找我。我愿意免费教你学会基础的iOS开发（应用或游戏都可以），这样或许更有针对性。可以通过我的邮件或新浪微博（&lt;a href=&quot;http://weibo.com/eseedo&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/eseedo&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; )，微信（iseedo）联系我。&lt;br&gt;我很乐意和你分享一下自己学习iOS的心得体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一下，我最近其实一直在考虑是否业余时间开一个类似美国少年黑客训练营性质的针对k12（小学，初中，高中）的编程周末班或者假期训练营，主要教K12游戏和网络应用开发，可以是公益性质的，也可以是带商业性质的。但因为工作原因迟迟没有行动。如果有同好可以联系我，我们一起探讨下这个问题，共同弥补中国黑客的10年差距。我相信这是一件非常有意义的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20914678/answer/16610670
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
Puzzle &amp; Dragons 是怎么设计收费点，才能一个月赚一亿美元的？它的高付费玩家在玩什么？会付多少钱？
</title>
<description>
上面两位都回答得很好了，我来画蛇添足一下，说一些游戏设计之外的因素吧：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个游戏之所以能够一个月赚一亿美元，最大的原因还是用户基数的问题。在2012年10月15日Puzzle &amp;amp; Dragons的第一部电视CM广告上线的时候，已经上线238天，下载不到200万（2天后到达200万）。电视广告上线20天之后，下载到了300万，又17天之后，下载到达400万（这期间有和SE的水晶守护者的合作，也是一个推力），再之后几乎就是以20天左右新增100万用户的速度激增，到2013年3月25日达到了1100万。月收入100亿日元是在2月，当时的用户已经接近1000万——抛开这个用户基数谈收费，可能会让人产生些认知上的误差，那就是这个游戏ARPU很高，实际上一般（1000万用户100亿日元，即便按照活跃300万算，平均每个用户的月付费大概是3300日元，这个是什么概念呢？日本的低收入人群月收入也有10几万日元，app store日服的最低货币单位是85日元）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到游戏设计上。对魔法石的消耗需求就是游戏的收费点，最大的自然是gacha，很多人气卡牌都是gacha限定（gacha才能抽到），但是游戏中也提供了一些免费获得魔法石的机会，服务器出问题也会补偿，所以即便不花钱也可以持续玩下去。对玩家来讲，所有的消费点都来自满足自己对所需卡牌（配置不同属性的队伍）或人气卡牌的获取欲，所以也经常会用运营活动来刺激消费，比如各种纪念活动、God Fes（神牌抽取几率提高2倍甚至3倍）、紧急地下城（基于某些人气卡牌设定的特殊地下城，攻略会比较难，基本都需要消耗一定魔法石），通过提升获取几率或者可见的目标来刺激玩家使用魔法石（gacha或者挑战紧急地下城），这些和游戏自身的设计都是相辅相成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运营活动是刺激消费，但是在某种程度上讲也是给玩家提供了一个目的指向，也有限制消费的作用。去年的TGS上，有一个制作人的交流会，制作人山本大介用伊索寓言中的北风和太阳的故事来讲了运营之道：想让一个行人脱下衣服，如果是用北风来吹，那么只能让行人把衣服裹得更紧，但是如果是温暖的阳光照射，那么行人越走越热自然就会脱下衣服。所以运营团队会对用户的消费行为有一个监测与统计，目的是“把玩家用户每月的充值数额控制在买一款主机游戏的程度内”，所以当充值额有增高趋势的时候，就会举办一些高回报的线上活动来抑制用户的现金支出。这种手段不会竭泽而渔，很多玩家即便有魔法石也会等待这些活动开启再使用以便很好地利用，所以留存很高。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19856099/answer/15307975
</link>
<author>
王维
</author>
<title>
如何评价芮成钢？
</title>
<description>
不是聪明不聪明，英语过不过关的问题。  做记者要顶住压力提犀利问题，找到真相 - 这本来是对的，可惜如果一个记者是仗势（中国cc记者向美国总统展示犀利，是领导很欢迎看到的表现- 注意是“展示犀利”， 不是 问题本身真犀利）、挑衅、达到的效果还不明所以，那就不是什么好的新闻人，是显摆- -- 不在乎也达不到效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 更很难令人喜欢的是，因为在修养差的环境里耳濡目染，所以不知道什么叫修养，久闻鲍鱼不知其臭。提问时，从态度到提问的结构都是挑衅。请问，你是提问，想引导对方回答，还是挑衅-并不在乎别人的答案？  如果觉得自己的挑衅可以被堂而皇之的“新闻从业者之架势”掩饰，那说明你也太小看自己从事的行业了。你至少学习过提问和对话的艺术吗？什么样的语言，神态会邀请什么样的反应？ 在他和美总统提问的那个场景里，体现出聪慧，修养，理解力和就事论事的素养的是美国总统，不是他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  稍微有修养的人，是不需要用挑衅去找解答的，用挑衅姿态的人，也不会真的在乎别人的答案。 自作聪明的人生活里很多，电视上再出现一个就格外不稀罕。     放下架势, 只,仅仅,唯一,关注每一场工作的目标, 就不会出现那么多的雷声大,雨点小式的提问.  &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外,还可以继续沉淀10年，不要着急树立一副不可侵犯的样子，小心肌肉由心眼里长出，别把脸越长越横，很难真实和放松了。还没有那么老呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
