<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21158447/answer/17372683
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
2012 以来中国各种电影的票房能否总结出什么规律？什么类型、主题的电影比较容易获得票房成功？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;中国电影这两年的兴盛，是 it 产业的推波助澜，老实说，是「团购时代」来临，造成的假象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们该问的是：「票数，等不等同於票房？」&lt;br&gt;我相信有很多的票房，其实，是用票数直接换算出来的假票房，只能当作是「宣传口号」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直有个大哉问：在团购行情下，一张电影票60元钱，团购会大幅减为28元左右，它其实打了四六折。若是电影院的票房大红，电影院的票窗门口，应该排满长龙，按供需原则，何需以如此夸张的折数，吸引观众？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最简单的对比，台湾的团购也很发达，但，台湾绝没这种「打折幅度」的团购电影票可买。&lt;br&gt;就是有，也要限定时段，不让你拿团购票去看当红的周末，当红的时段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;说到「宣传口号」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对於所有的「经营数字」，除非是上市公司的正经报表，其它媒体上的任何数字，我都认为不可信。没有会计师事务放，没有律师事务所的第三方监管担保，所有的夸张数字，都只能当作是宣传，一定要用最大的恶意去存疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在电影市场上的票房，比如「致青春」，应该在2014年，光线集团正式面向社会的2013年年报中，才能看到确实可信的数字。在那份年报出来前，所有的人，说的所有的话，都是宣传，社会一般人可以信，作为影视从业人员，我坚决不信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;这两年的电影生产，还有一点大改变，是胶片消失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过几年前，电影院是需要购买胶片来放映的，全本电影胶片，成本一部高达数万，以迄数十万人民币，面对全部成千上万的戏院，放在旧社会，那可是天文数字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数码放映的时代来临了，这些费用全省下来了，戏院、发行公司的营收，有同时呈现增长吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;最後一点，按外国经验，我认为中国电影根本还没有起来。&lt;br&gt;要起来了，必有一个现象要出现：电视媒体上，会出现大量的「电影预告」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的中国，不但电视上没有电影预告。&lt;br&gt;就是电影院自身，为了省钱，连电影预告也不放了。&lt;br&gt;这是铁打铁的真实现象，我认为它真实反应了，电影这个产业的不成熟和虚弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有电影的荣景，不过就是媒体从业人员的「走夜路，吹口哨」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;我若是个有守有为的记者，我会作一篇报导，拿2012年的票房排名，网路或报章上的宣传（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/doulist/943009/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;内地票房年度总排行：2012年电影&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），比如「1942」，去对比2012年华谊的年度正式报表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还不信我说的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看网路上的宣传文字吧，白纸黑字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;评语 : 【国产】2012年11月29日开画，截至12月30日累计票房3.606亿元。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;华谊公司的报表呢？看了会叫人吃惊，真实数字，与宣传数字差距多少？作为出品方、发行方的华谊，只得票房的三分之一？这其中问题在哪？按华谊对外宣传1942投资超过2亿，（正式报表上，可惜找不到单片投资金额的明确数字）换言之，就这部电影，华谊要亏损人民币1亿元不止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（下图，截至华谊公司对外正式年度报表，第11页）建议，大家可据而调查其它的影片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十二生肖是合拍，很难计算，但，一九四二、太极这几部，都是华谊自制影片（我非华谊内部员工，错了请订正）若把宣传数字全摆到一起来「检讨」，当能看到影视行业的宣传，可以「失准」到什麽样的程度？（例如太极1、2，宣传票房2.6亿，报表体现8千2百万）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ee/b4eed6df2b79fb0647885c7cf72b768c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1087&quot; data-rawheight=&quot;804&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1087&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/ee/b4eed6df2b79fb0647885c7cf72b768c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、&lt;br&gt;&lt;b&gt;总之，影视行业的消息，不能信。这是一个影视行业，从业人员的真诚建议。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154346/answer/17365853
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
粮库为何要敞开收粮？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓敞开收粮，就是交多少，收多少。这个收，是指按国家统一制订的保护价收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个保护价，有托底的作用，是综合考虑了粮食生产成本、产量预期、市价预期等因素制订的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家发改委、国家粮食局会年年为此制订方案，报国务院批准后执行。保护价每年都会在新粮上市前公布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要用托底的保护价敞开收购？意在防谷贱伤农。就是告诉农民，国家给了这个价，如果市价低于这个价，你就交售给国家好了；如果市价高于这个价，粮农可以随行就市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事，涉及到一连串的政策。现在农民种粮，有粮食直补、良种补贴和农资综合直补等三项补贴，每亩大体在100元左右，各地因情况不同，会略有差异。假如粮农的一亩地，今年收获了1000斤粮食，本来可卖1000元，粮价比上年下降了10%，意味着国家给农民的补贴就没有了。所以要有一个保护价，不要让农民到手的补贴也没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护价已实行多年，每年的保护价，网上都能调出来。我的印象是，多数年份都会有点上调，至少基本维持上年，没见有下调的。种粮三项补贴，有过数次上调，保护价也是，但农资价格也在上涨，劳力价格也在上涨。这中间就还有个补偿农民的意思，以期稳住在乡种粮农民的积极性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题其实相当复杂，涉及到各种比价变化。其中当然也会产生不少问题。比如边远一些的地方的粮农，由于运距远，不方便交粮，有些粮库收粮时会压级压价，这样就会有一些收购户下乡以低于保护价的价格，向农民收粮，再按保护价交给粮库，以赚取差价。 但不影响这项政策本身是一项有利于农民的好政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有些地方，比如湖北荆门，那个地方是湖北的米袋子工程实施地，有好几家大的米加工厂，他们的做法是，收粮随行就市，并始终保持每斤比市价多几分，以促使粮农将粮食交给自己。由于这个市价是有国家政策托底的市价，粮农得到的好处就更多一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为有助于大家理解这件事，我再说点背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按保护价敞开收购粮食，是朱老总在任时的1998年开始的。当时提出的是12字方针，叫“敞开收购，顺价销售，封闭运行”。意思是国家敞开收购粮农的粮食，未经批准允许的企业以及个体户不得下乡收粮，国家粮食收购企业，在加上运转成本和合理利润后“顺价”销售，农业银行贷出的收购资金封闭运行，不得挪作他用。当时，国家每年给粮食系统有巨额补亏，也背不动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个政策在理论上看起来很好，但在执行中出现了两大难题：第一、仓容不够，不少地方，爆库了也装不下 ，农民要用钱，还不是谁来收卖给谁；第二、许多县城都是赶场的，许多城市人就到集市向农民买粮，还有成批的农民，进城走街串巷买粮，这些是放开的，你也管不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你收不了这样多，大家还直接向农民买粮吃。国家收了粮食就压库，这就产生了越来越多的管理成本，而吃粮都想吃新粮，新粮好吃啊。你产生了管理费用的粮食，是陈粮，价格上不去不说，还得往下跌，结果就更亏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就变得更难应对了。记得朱老总曾在一个相关的会议上，说过这样意思的话，从来没有那桩事像这件事一样，让我睡不着觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;较量的结果是：按保护价敞开收购粮食这一条留下来了，只要市价高于保护价，就让粮食随行就市，农民爱卖给谁就卖给谁。有一点可以肯定，这么多年来，粮食是有一定幅度上涨，但未见大起大落，这和敞开收购的支撑政策有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家每天都吃粮，在粮食未发生大的问题时，很难想到背后涉及一个复杂的运作体系。如果不是这次黑龙江露天垛库发生大火灾，还没人会在知乎上提出这个问题。其所以露天，也是因为粮仓不足所致。粮库有中央或称国家粮库与地方粮库之别，各有其职能。没大问题时，新闻媒体不会想到去采访，储备库通常也拒绝记者涉足，其中一些运转状况和数字可能还涉密。外行一般看不懂，也很难为公众监督。公众看到的，就是近些年来，中储粮爆出的事故和案子不少。这可能就是这次中纪委巡视组首先要进驻中储粮，出了大火灾后，质疑其背后问题的声音很多的原因吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058756/answer/17371467
</link>
<author>
卞晋华
</author>
<title>
打算一个人晚上去爬泰山，现实吗？
</title>
<description>
什么？什么！什么？！&lt;br&gt;泰山？泰山！泰山？！&lt;br&gt;这有什么可不现实的啊，泰山，几乎可以说是全中国游客最多的山了吧，你脑子里想着是“打算一个人晚上”，但问题是，当你晚上到泰山的时候，发现完全不是一个人，也完全不是晚上。&lt;br&gt;从山底下开始，不管你是从最低下开始爬，还是坐车到一半开始爬，都会是人山人海，你是跟着队伍一起走的，有灯，不会感觉可怕，而且两旁还有卖水、卖玉米、卖鸡蛋、卖黄瓜的小贩……&lt;br&gt;在路上，你也能遇到你能想到的几乎所有地方的人。台阶上会有人坐着休息，所以可能踩上别人，要慢慢走，保持节奏和间距。偶尔，你能听到边上人的谈话，可能是妈妈鼓励孩子，也可能是两个同伴之间相互鼓励，再或者是情侣之间，他们也可能是在吵架，比如“我再也不走了，要走你走吧。”“都怪你，带我来这里,现在上去也走不动，下去也走不了。”&lt;br&gt;爬完了山，到了南天门，你就只能感叹为啥不是我一个人爬的山呢？十一的时候，山上大家都裹着租来的军大衣，坐在地上，蜷缩着熬时间，等着日出，姑娘如果嫌脏，可以去找个小馆子吃点东西，当然价钱也有点贵，因为是挑上来的，挑工走一样的路。&lt;br&gt;等到快日出的时候，这能是像行军一样往前走了，路都挤满了人，不往前也不行，稍慢就会被踩到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，从来都不存在一个人晚上爬泰山的问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21108333/answer/17308925
</link>
<author>
陈馊命
</author>
<title>
男生讨厌女汉子就跟女生讨厌娘炮一样吗？
</title>
<description>
&lt;u&gt;本文中所指女汉子以“&lt;b&gt;爱在公开场合刻意标榜自己的女汉子身份，并把生活中的大量人际交往问题归咎于自己过于优秀的人格的女性&lt;/b&gt;”为主&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我观察到的那些在公开场合宣称自己是女汉子的言论中，一是对自己的“坚强独立”等特质过于自夸，其实也不过是自己打水买饭自习上课扛包拎袋之类的平凡事；二是，以攻击“软妹子”为主要内容，通过对“温柔可爱体贴贤惠”等优秀的女性特质进行自嘲式反讽来表达“你们这群男人找那种婊子真是瞎了眼，快来爱我啊！！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为女生，我非常反感&lt;b&gt;这种&lt;/b&gt;女汉子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，男人不是傻的，他们会挑好女人，不需要你来指指点点：要么你就承认他们就是肤浅愚蠢只看脸和罩杯而你恰好不占优，要么就乖乖认识到你让人不待见的都是你的缺点，而不是什么“作为女汉子我太坚强独立”，&lt;b&gt;坚强独立都是优点，不会有人因为这些优点而远离你&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;其次，那些看上去是咆哮自嘲的文章我怎么都嗅出一股怪味，说好了女汉子都是直白爽利，要夸自己就好好夸，“我可能活得有些粗糙，但我值得被爱”，要骂别人就好好骂，“她见到男人就一副肩不能扛手不能提的样子，都是吃一碗饭怎么我们能做到的事她做不到呢”，别在那儿贬中带褒褒中带贬还给自己发一个真性情的勋章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我的生活习性来说，我也挺糙汉的，不太会化妆，早上洗把脸就出门，基础保养都嫌麻烦，出国的时候满当当30吋的旅行箱自己吭哧吭哧从东搬到西，没自行车的时候扛米扛油走半小时回家。但是我一点都没觉得自己是女汉子，因为我也有出门约会选条裙子纠结一小时，异地好久之后见到男朋友就眼泪汪汪哭成狗的时候。&lt;b&gt;作为一个人，何必给自己打上标签限定好范围呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一方面我觉得有些事情本来就是该自己做的，之前也说了打水买饭自习上课扛包拎袋，都是平凡事，做了也不该多么引以为傲，确实有些妹子事事都要别人操办，但做不到那时她作为一个独立个体比较失败的标志，而不是我们这些正常人可以拿来标榜自己的军功章。&lt;br&gt;另一方面，温柔贤惠，体贴关爱，撒娇卖萌，这是一个女孩子在恋爱里呈现出的美好状态。我想，除去那些对着任何男人都娇嗲放电的奇葩，其他的所谓“软妹子”“小清新”，都是正常人，&lt;b&gt;某些&lt;/b&gt;女汉子大概是弄错了逻辑顺序，并不是会撒娇才找到了男朋友，而是有了男朋友才学会对他撒娇，如是而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设你下了飞机或是火车，男朋友来接站，主动帮你提箱子背大包，我很想请问一下&lt;b&gt;某些&lt;/b&gt;女汉子，这时候你会不会让他提东西？在我看来，男孩子力气大，帮忙背个重物，女孩子拿轻一点的行李，本就是个合理分配。如果在这种最普通不过的情境中还要去权衡独立与自尊，对着男朋友说“你别帮我，这都是我自己的事情，我不依赖你”，然后脸红脖子粗的拖着行李龟速前进，任他甩个膀子走在前面不时停下来等你，要么说明你已经自卑到在他面前只能通过这种方式证明自己了，要么说明你没恋爱过，完全还是按陌生人的标准去衡量恋人的关系，这也就不难理解为什么&lt;b&gt;有些&lt;/b&gt;女汉子在搬宿舍的过程中如此耿耿于怀舍友的男友帮忙搬东西这件在我看来最普通不过的事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前在类似主题的某校内热门分享日志里看到一句话，“在火车站对着行李箱撒娇它就会自己走回去吗？”之后就是对独立自强女汉子一顿夸，对小娇羞软妹子一顿讽刺。&lt;br&gt;生活在北京的朋友都知道，北京地铁很多换乘站都要爬很高的台阶，有的手扶电梯不开，有的老线路压根没有电梯。所以我放假回家的时候如果行李太重，都会拜托路人帮个忙提下楼梯或者提上楼梯。其实我已经算是女生中力气比较大的了（高中外号叫夯夯，大力大力），但心里还是清楚力气再大也还是个正常的二十岁女生，怎么也比不过青壮年汉子。对我来说这种事情也就是个择优问题，是，我确实可以冒着箱子中途滚下来的可能性自己花半小时一格一格挪上去或者挪下来，但对于一个路人男子来说，不过是提口气三十秒的事。礼貌求助，顺手帮忙，省时省力，没必要和道德尊严挂钩，过于强调女生应该在任何方面都不输男生，不愿意承认在客观上双方确实有差距，也不肯因为这个差距去求助，在我看来不是独立，是逞能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们站在男生的角度想一下问题。&lt;br&gt;假设一个男生，外表唇红齿白，内心细腻体贴，宅，不爱运动，姑娘们会称之猫系男，也会想和他交往。&lt;br&gt;假设一个男生，外表唇红齿白，内心细腻体贴，宅，不爱运动，以自己的生活方式为傲，反感运动男，肌肉男，总说“你们女人就喜欢那种野蛮人，打篮球，身上流汗，粗线条，察觉不到女孩子的心思，只有这种纯爷们才能找到女朋友”“我们这样的猫系男子好惨，不就是太体贴了嘛，不就是太细心了嘛，不就是懂女生的心思知道她们什么时候是生理期知道她们生气的原因嘛，就是因为我们太了解女生，女生觉得hold不住我们这种猫系男子，所以她们就去找那些糙汉子”，在校内上发表日志，内容为大量比较句“猫系男子读《追忆似水年华》，纯爷们读《体坛快讯》，难怪我没有女朋友！！！猫系男子穿简单的白衬衫，纯爷们穿背心露肌肉，难怪我没有女朋友！！！”——请问广大女同胞，你们想和他交往吗？在面对这种自以为是贬低你审美标准的异性时，你是想呵呵还是想呵呵？&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立坚强爽朗大方是好事，刻意而有自知的独立坚强爽朗大方就很糟糕了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十二月党人的妻子，钱钟书被批斗时的杨绛...这些在爱人面前温柔似水，但苦难降临时能够起身直视、撑起一片天地的女性，才是真正的女英雄——不是和男人比力气，比权谋罗织，比在感情里的理智冷静，而是缓慢持续地与这个世界对抗，这才是我眼中女性力量的所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;把评论区和题主讨论的内容也一并贴出&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为没想到题主自己是以女汉子身份来问这个问题的，所以回答的时候只侧重了一方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实在女汉子这个词刚出来的时候，我也挺喜欢开玩笑说自己女汉子的，但是越来越多的女汉子体日志出现了，刻意将女汉子和小娇羞对立起来，语气上虽然是“难怪我没有男朋友，我纯爷们儿我活该啊”但背后还是隐隐的优越感，比如我刚刚随手一搜“女汉子，小娇羞”，就出来一篇文章，开篇就是【关于杂志：小娇羞：哥哥，麻烦你帮我拿下那个瑞丽和昕薇。我：哎，大爷，受累您给我来本儿国家地理和男人帮】，正常人都能读出昕薇瑞丽和国家地理对比之下的明褒暗贬吧，作者虽然哭喊“我们女汉子难怪没人要”，但其实并没有真正为自己的处事方式苦恼，反而感到自己比关心化妆服装的女人要高级很多。这是我非常不喜欢的一件事，就像毁小清新一样，女汉子这个词也在优越感和自我标榜中变了味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我在开篇就下划线黑体字强调了：&lt;u&gt;本文中所指女汉子以“&lt;b&gt;爱在公开场合刻意标榜自己的女汉子身份，并把生活中的大量人际交往问题归咎于自己过于优秀的人格的女性&lt;/b&gt;”为主&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于那句“要么你就承认他们就是肤浅愚蠢只看脸和罩杯而你恰好不占优，要么就乖乖认识到你让人不待见的都是你的缺点”，我想说，女汉子里当然有很多盘儿靓条儿顺的姑娘，毋庸置疑。我的意思是，对于男人的择偶观，可以有两种解读，要么认为他们就是肤浅愚蠢只看脸和罩杯，要么承认他们都是以“好姑娘”为标准去找伴侣，而无论以哪种观点去解释“为什么我还是单身”，都无法得出“我单身是因为我过于坚强独立”这样的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前看知乎有个问题，貌似是“你觉得你女朋友最吸引你的特质是什么”，答案看得我特别窝心，出现频率最高的词是“善良”“乐观”“温暖”。其实男人和我们一样，对伴侣的要求不过是那些最质朴的，“男人都喜欢崇拜自己，能hold住的相对弱势的女人”，这种情况在中国确实存在，但是以题主的智识是足以认识并交往和你在同一水平的男生的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实有时候单身一段时间就会开始自我反省，但也许你欠缺的只是好运气而已。示弱确实是一种女性利器，但是示弱不是充分条件，也不是必要条件，相比于这种技巧性的技能，我觉得体谅与理解反而更加自然并且为男人受用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许女汉子们单身久了，会怀疑自己是不是不够女人，在感情里不够柔韧有余，但在我看来，一个独立，善良，体贴的女孩子，是需要去相信这个世界上还是有很多能够接纳优秀伴侣的男性。&lt;br&gt;李安，王小波，亦或是咱们知乎大大葛巾的老公，都有过赚得不如太太多的时候，但他们与她们，不自傲，不自卑，这种相得益彰的爱情才是真正的女汉子们值得拥有的。你的独立坚强可以帮你过滤掉那些畏惧你优秀的男人，我觉得，是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是那些把自己爷们儿的个性当做与众不同的资本的女汉子，还是题主这种确实为其所苦恼，试图让自己学会示弱的姑娘，就我个人而言，最需要的是不要再给自己强化女汉子的属性了。&lt;b&gt;女强人放下头发也能碎花围裙洗手作羹汤，家庭主妇在丈夫垮了之后也能鼓气勇气撑起一个家，不要去看那些和几个男人保持暧昧关系，利用女性特质获取生活中便利的女人，也不要去看那些宣扬着“只有自己靠得住，男人没一个好东西”的女人，她们不是女人的固定模板，不是我们顺着一条路走下去之后就会变成某某某，我们都是无限的&lt;/b&gt;——之所以这么说是因为...其实我以前也是硬汉系的！但是在和男朋友异地三年之后，也会惊讶的发现自己身上有了很多以前未曾想过的特质：包容，母性，温柔，求助的能力，肆意表达情绪的能力，毫无戒备的能力。刚刚和他聊到这个话题，他说我本质还是很硬汉...所以，并不需要刻意去学示弱的技巧以弥补个性的不足，我始终相信那些都是虚的，这是勇敢者的游戏，不是聪明人的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21155146/answer/17360978
</link>
<author>
陈馊命
</author>
<title>
心理学上如何解释专注的时候被打断会很暴躁的现象？
</title>
<description>
H&amp;amp;M ZARA啥啥的大减价，你和闺蜜们每人拽了好几件特便宜又特好看的衣服去试衣间试，你脱了毛衣脱了牛仔裤套上那条裙子正一边系带子一边问你的闺蜜A你是不是该换个XS号的与此同时你还试图回答闺蜜B“这件颜色会不会太跳”的问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时你手机响了，你翻来翻去从衣服堆里找到它，接通之后你男朋友兴奋地告诉你他的钢弹模型做好了，滔滔不绝向你讲述喷漆的艰难并邀请你立刻过去看看&lt;br&gt;&lt;br&gt;你裙子穿了一半，听见外面有姑娘喊“帮我找找这条裙子有没有XS的”&lt;br&gt;&lt;br&gt;——“喂喂，你在听吗，喂喂，你快来看我的模型啊我花了好几天做的呢，你在哪儿啊，快过来吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;——“好像就剩一件了” 门外店员的声音传来&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;心理学上如何解释你此时此刻想把电话扔掉飞奔出去抢那条XS并在心里诅咒“如果没抢到老娘回去砸烂你的钢弹和蛋蛋草草草草草草草草草草”的现象？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069569/answer/17175211
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
为什么美国顶级篮球运动员的年收入比橄榄球、棒球顶级运动员的更高？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大约有27.9%的美国人是NFL球迷，12.9%的美国人是MLB球迷，9.6%的美国人是NBA球迷。&lt;br&gt;体育用品零售额每年大约410亿美元。NFL的年收入约为90亿美元，而NBA的年收入大约40亿美元。&lt;br&gt;这两条大概是提问者质疑的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是有几个原因：&lt;br&gt;1）世界范围内，NBA球迷的总数大约是NFL的19倍，是MLB的26倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）NBA共有30支球队，平均每支球队有14名左右的登记球员，可勉强算做420名球员；&lt;br&gt;MLB共有两大联盟30支球队，平均每支球队有25名左右的登记球员，可勉强算做750名球员；&lt;br&gt;NFL共有两大联盟32支球队，平均每支球队有61名左右的登记球员，可勉强算做1952名球员。&lt;br&gt;即即便以美国本土而言，平均每名NBA球员的产值就已经是平均每名NFL球员的2.06倍。&lt;br&gt;集中到核心球员身上，差距则更是令人吃惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）NSGA（&lt;a href=&quot;http://www.nsga.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Welcome to NSGA&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的研究表明，在美国7岁以上消费者中，皮划艇是增长最快的运动活动（26.6%），紧随其后的是野外滑雪（11.5%）、摔跤（9.4%）、有氧运动（8.9%）、慢跑（8.9%）。除了皮划艇相对较贵外，其他增长较快的运动均不需要昂贵的器材。&lt;br&gt;这也和09年开始的美国经济持续疲软息息相关。&lt;br&gt;而对比MLB和NFL，篮球的衍生品和篮球的经济消费是最低廉的，场地和其他相关内容也更便利。&lt;br&gt;一个人虽然未必是NBA的球迷，但是消费NBA的产品等同于消费篮球产品的概念已经深入人心，并不妨碍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20441381/answer/17363240
</link>
<author>
倪大为
</author>
<title>
医院为什么在看病前就收取挂号费，而不是看病后？
</title>
<description>
是先提供服务还是先收费，这个问题涉及的学科叫做微观经济学。&lt;br&gt;对于一笔交易，抛开货币在时间线上的价值不同，双方谁先递交等价物，是一个基于交易费用的分析。&lt;br&gt;对于一个想象里的世界，不存在一切奇怪的习俗、诚信、人性等问题，如果交易费用被假设为0，那么谁先支付谁先交货是完全对称的。&lt;br&gt;而现实世界不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从题主提到的修电脑出发，其实修电脑并不一定是“先修再付”的。最简单的一个例子，苹果公司提供apple care，就是先付钱，再享受维修。再举一例，餐厅也不全是“先吃再付”。kfc和麦当劳就是先付钱（至少也是同时交钱取餐）。再来一例，如果你用信用卡支付以上项目（医、修、吃），那么其实这些服务全部都被转换成了“先取货再支付”的形式。&lt;br&gt;修电脑和医疗服务存在可比性，餐厅提供服务又有其他因素混在其中（饭桌上对于付钱的争执也是饮食文化的一部分，而且这一部分必须放在吃完后进行），暂且不表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一家医院来说，它在提供服务时，是存在巨大的风险的。因为一旦提供了服务，这项服务就失去价值了。医生一旦做出诊断，他在博弈上就没有了地位，患者可以支付、亦可以不支付，对其享受医疗完全不构成影响，是否选择支付纯粹看患者的诚信。医院如果要在其后对权益进行维护，成本非常高。相比之下，由于有正规身份、固定工作地点、昂贵的固定设备，医院和医生的可信任度是远比单个病人高的。因此，患者要预先支付。&lt;br&gt;但是请注意，如果考虑到医保的存在，由于保险公司亦可以看作是高度道德自律的个体，在它的背书下，医疗费用支付完全可以滞后而非提前。欧洲的医疗福利体系是为一例。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21024078/answer/17361144
</link>
<author>
Juncus
</author>
<title>
豆瓣阅读的 Kindle 推送为什么暂时停用了？
</title>
<description>
Kindle 的 personal documents 服务本来就是只供个人使用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Amazon 官网上与之相关的条款：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;Your Use of the Kindle Personal Documents Service&lt;/b&gt;[1]&lt;br&gt;You may send personal documents to your supported devices for your personal, non-commercial use only. We may limit the volume or number of documents you may send, download, or store.&lt;br&gt;&lt;br&gt;If you use Kindle Personal Documents to send documents to Kindles that are not registered to your account, our Distributor Terms of Use may apply to you. Please see the &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/help/customer/display.html/ref=help_search_1-1?ie=UTF8&amp;amp;nodeId=201124320&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kindle Personal Documents Distributor Terms of Use&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; for more information.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;其中明确指出，「如果要递送文档到非本人账户，需要遵守&lt;b&gt;Kindle个人文档分发者协议&lt;/b&gt;[2]」。而这个 Distibutor Terms of Use 里也明确规定了该项服务不可商用：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;No Commercial or Illegal Use&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;You may not charge directly or indirectly to distribute content via the Service. &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;「分发者不可就文档递送服务直接或间接收费」。豆瓣阅读虽然未对 Kindle 递送服务直接收费，却是满足了「间接收费」的，因为很显然，提供此项服务能促进 Kindle 用户在豆瓣阅读上的消费。而且亚马逊也声明了「保留单方面中止服务的权利」，所以真不能怪人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是商业公司，总不能要求别人用自己的东西来帮你赚钱吧。不过还是期望将来豆瓣阅读能和亚马逊达成某种形式的合作，比如作为出版机构入驻 Kindle 商店，专卖个人作者的书籍。虽然好像不太现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/help/customer/display.html/ref=kinw_myk_pd_ln?ie=UTF8&amp;amp;nodeId=200767340&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Amazon.com Help: Kindle Personal Documents Service&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/help/customer/display.html/ref=help_search_1-1?ie=UTF8&amp;amp;nodeId=201124320&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Amazon.com Help: Kindle Personal Documents Distributor Terms of Use&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21146126/answer/17340352
</link>
<author>
Soso
</author>
<title>
「没有高考你拼得过富二代吗？」这句话有道理吗？
</title>
<description>
我知道高考是普通人对抗无可奈何的命运的一次重要机会，但我不希望看到媒体、政府、学者反复强调这个，而绝口不提教育资源分配不均的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈佛的学生更多来自富裕家庭，美国学者们在研究这个现象背后的优质教育资源分布不均的问题。中国的清华北大也有这样的问题，我希望我们媒体、政府、学者能关心一下。抛开各种加分和推荐，高考是公平的，达到的就上，不到的就下，但是较量不是在高考那一刻开始的，而是从幼儿园开始的。优质的幼儿园，优质的小学中学学位，家庭教育，这些都「自然」地向富人子女倾斜的。到了高考之时，是在一个公平的比赛规则下，十几年教育差距的较量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对的，这是很自由的竞争，竞争受能力影响，能力受个人财富影响，非常的公平。普通人可以埋怨自己为什么学习不努力一点，为什么不在孩子的教育上投入更多，可以认同这样的环境和自由竞争规则，可以认同高考是一次很重要的机会。但政府、学者、媒体不应该满足于这样的公平的，这样的公平带来的是不同财富的人在教育上的不平等，最终富人子女占名校学生的比例越来越大，贫寒学子越来越拼不过富人子女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们的政府、学者、媒体还处在一个在满足于「高考对贫寒学子是一个重要机会」的层次，这真是人民的不幸。教育和医疗应尽量降低其受个人财富的影响，我不相信能做到绝对的不受影响，但我愿意看到一次次进步，政府、学者、媒体在探讨这些问题，而不是用公平掩盖不平等。优秀的政府会让公平、平等、自由应达到一个动态的平衡，而在医疗和教育这些问题上，应该平等占多一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府是规则制定者，学者是智库，媒体是喉舌，当这三样东西都满足于一个「高考之下人人平等」的理念，而没能对整个教育现状做一个全面的考察，只能说是失职和鼠目寸光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再强调一次，我觉得普通人和贫寒学子不要过于自暴自弃，不要觉得前面没机会，高考真的是很重要的机会，虽然你要奋斗很多年，付出数倍的努力，才能和那些人坐在一起喝咖啡，但这真的就是机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;政府、学者、媒体不能满足于这一层次而放弃思考，更不要反复向普通人灌输这个。你们就不觉得丢人吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;本来只是说我对这句话的看法，但评论里有很多对教育的讨论，我也说一点吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道没有绝对平等公平的事情，这是损害自由竞争的，但现在的问题是明显的平等不足（具体参见&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21146126/answer/17367948&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;叶聆曦的答案&lt;/a&gt;）。就像美国总统竞选一样，自由竞争是相对的，为了体现公平平等，竞选金额是有限制的（具体参见&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20858005/answer/16425848&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我在另一个问题下的答案&lt;/a&gt;）。经济上自由为主，但不妨碍政府对经济的干预和制定社会福利。医疗是以平等为主，但也要适度引入市场的自由竞争。在教育这个问题上，自由竞争是好的，但自由有余而平等公平不足导致的结果是穷人孩子在教育上越来越拼不过富人孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道你们和富二代有什么仇恨，我觉得在这个问题上能看出「仇富」的话，你们对富二代的仇恨太大了……我觉得我在上面说的「富人子女」是很中性的，如果有偏颇的话可以留言我修改过来。至于我提到的，教育要兼顾公平平等并不是要抹杀掉富人子女，就像社会福利和救济不会太妨碍到富人的财富一样（当然我觉得在教育这个问题上，平等公平这个点要比社会救济高）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键是如何找到那个平衡点，是的，我找不到，我没有什么实际的建议去解决这个问题，我觉得这些问题还要交给专门的人去做，但不妨碍我说两句提提意见，所以不要对我吼“You can you come a!”（你行你来啊！）（和菜头语），我不是需要会踢足球才能评论国足的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19856083/answer/17362430
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
写英文简历，需要注意哪些问题？
</title>
<description>
英文語法和句式上的問題略過，那屬於英文寫作。這裏只說文字設計（typography），雖然高級的文字設計和內容從來密不可分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;簡歷是大多數人實踐文字設計的最常見載體。人人都希望簡歷給人留下好印象，因此或多或少會告誡自己「注意排版」。問題在於具體注意些什麼。以下十條是最基本的規則，若能做到，你的英文簡歷已經比 90% 的中國人（包括英文系學生）的規範美觀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、標點符號一律使用半角。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、逗號、句號、分號、冒號、感歎號、問號和它們後面的字符之間必須留一個半角空格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：Hi,I'm an entrepreneur.Can you make this app for me for free?Because,you know,I have this brilliant idea but I don't know how to code.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：Hi, I'm an entrepreneur. Can you make this app for me for free? Because, you know, I have this brilliant idea but I don't know how to code.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、逗號、句號、分號、冒號、感歎號、問號和它們前面的字符之間不可留任何空格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：I think our current version is too skeuomorphic ,why don't we ,uh ,make it flatter so that it looks more metro-ish?&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：I think our current version is too skeuomorphic, why don't we, uh, make it flatter so that it looks more metro-ish?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、將長串數字分開寫，降低辨識的難度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：13927396856&lt;br&gt;正確：139 2739 6856 或 139-2739-6856&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、書名、雜誌名、電影名、音樂專輯名、英文中出現的外文（包括拼音，人名除外）用斜體。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：In 2008, I created this amazing service during my internship at Playboy which is totally LBS avant la lettre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：In 2008, I created this amazing service during my internship at &lt;i&gt;Playboy&lt;/i&gt; which is totally LBS &lt;i&gt;avant la lettre&lt;/i&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、對於電話區號應用不同的符號區分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：+86-139-2739-6856&lt;br&gt;正確：(86) 139 2739 6856 或 (86) 139-2739-6856&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七、對於有序列表，應採用「阿拉伯數字 + 英文句點 + 半角空格」的方式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Three words I hate:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.Innovation.&lt;br&gt;2, Leverage.&lt;br&gt;3 Synergy.  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Three words I hate:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Innovation.&lt;br&gt;2. Leverage.&lt;br&gt;3. Synergy.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八、括號弧線外要留空格，弧線內不要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：Byte Press(née Tangcha ) is the best Chinese-language eBook app. Period.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：Byte Press (née Tangcha) is the best Chinese-language eBook app. Period.&lt;br&gt;&lt;br&gt;但同一個單詞內的括號例外：&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：After the linguistic turn, people are getting addicted to pretentious bracketed words such as ‘(ex) plain (ed)’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：After the linguistic turn, people are getting addicted to pretentious bracketed words such as ‘(ex)plain(ed)’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;九、用彎引號，不要用直（的彎）引號。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：&quot;Bazinga!&quot; 'You are pwned!'&lt;br&gt;正確：“Bazinga!” ‘You are pwned!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十、正確使用各種短橫：em dash (—) 是破折號，en dash (–) 用來連接年份、時間，是「到」的意思，hyphen (-) 是連字符。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：Glenn Gould (1932-1982) is probably my one and only hero - the person who taught me to think differently well before Steve Jobs.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：Glenn Gould (1932–1982) is probably my one and only hero — the person who taught me to think differently well before Steve Jobs.&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 若寫作時用兩個 hyphen (--) 代替破折號，Word 等文書處理軟件會自動將其轉爲 em dash。有鑑於 em dash 輸入不便（Mac 上是 shift + option + -），這也是英文寫作通用的替代法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 破折號（em dash）兩端可各留一半角空格，亦可不留。此乃英美習慣之不同，無對錯之分。惟請在同一份簡歷中保持統一。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151035/answer/17362298
</link>
<author>
Webto
</author>
<title>
Android 用户和开发者如何看待「MIUI 的七宗罪」？
</title>
<description>
我们还是专注的说一说MIUI吧 ：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;MIUI一直是Android生态环境的一部分，这点我们谨记于心。MIUI和Android 100%兼容。我们确实走了不少弯路，今年在设计V5的时候，我们花了很大精力统一系统的交互规范，尽可能保证体验的一致性，不仅如此，MIUI V5还通过了Google CTS测试，充分证明了Google是认可MIUI的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于Google CTS(Compatibility Test Suite)测试的相关资料，有兴趣的同学可以读一下：&lt;a href=&quot;https://source.android.com/compatibility/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Android Compatibility&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，如果有Google Developer帐号的话，可以在Google Play App Store的后台看看通过CTS的厂商，中国大陆厂商，只有酷派、海信、华为、联想、小米、中兴在列表上(可能有其他厂商的设备没有按照厂商索引）。MIUI的深度定制是符合Google要求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 的文章可能造成了一些误解，其实MIUI V5并没有分裂Android生态，也没有变得不兼容，反而是更加靠近Android生态圈。其实在MIUI旧版本中，为了快速迭代，曾在代码中对系统级UI做了一些改动，在V5开发中我们认识到这个问题，于是MIUI V5的全套设计是在MIUI UI Framework上独立实现的，不改动系统UI控件，在配合Google完成CTS测试的过程中，MIUI也修复了相当多历史遗留的UI问题。如果大家发现仍然存在系统控件样式异常可以随时联系我，我们会尽快修复这些bug。&lt;b&gt;**我们完全希望三方App按照设计师的意图展现**&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例来说，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 可能是用NS刷了发烧友适配的MIUI，最新版官方的MIUI是不存在Checkbox控件改动的问题的(下见图)，Overlay颜色的问题感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 反馈，我们将会尽快找到问题并修复。 &lt;br&gt;&lt;b&gt;和Android兼容这件事上，MIUI没有任何其他打算，就是100%兼容。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/94/c494b1ef0a082668bb885d45e6abf2e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;281&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;281&quot;&gt;&lt;br&gt;对于交互方面，MIUI一直在尝试和创新，这些尝试目前仅在MIUI系统App上进行。Android是非常好的Geek系统，但对于一般的消费者来说，太难用了。以原文说到的Checkbox为例，请看Google的文档：&lt;a href=&quot;http://developer.android.com/design/building-blocks/switches&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;developer.android.com/design&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/building-blocks/switches&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 对Checkbox来说，选中/未选中这2种状态有10种表现形式，而开关只有2种表现形式，而且开关是生活中存在的事物，相比Checkbox容易理解的多，我们选择尝试在系统App中用开关取代Checkbox，从使用体验上看，比原生更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然MIUI也有很多尝试被证明是错误的，不过MIUI的精神就是快速迭代，我们和所有使用MIUI开发版的发烧友一起尝试最新的设计，保留好的，改掉不好的。才能不断进步，站在巨人的肩膀上，我们希望做的比原生更好 :)&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多交互和设计细节的优劣，在实施之前是难以量化判断的，因此试错是一个重要的过程，MIUI有太多让我们自己不满意的细节，也欢迎大家吐槽，让MIUI更完美是我们努力的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 的反馈&lt;br&gt;- 系统Textview下划线Overlay颜色错误的问题我们会尽快修复&lt;br&gt;- Tab尖尖角问题是设计和工程实现上的一个妥协，我们也在尝试更好的方案&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感谢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154902/answer/17362156
</link>
<author>
王强
</author>
<title>
同为弹幕式视频网站，Acfun 的排名为什么比后发的 Bilibili 低那么多？
</title>
<description>
慢慢来吧。&lt;br&gt;先贴一下AB两站流量对比图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/f6/62f65fa5686eef8051a799fd5fd3091e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; data-rawwidth=&quot;842&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;842&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/f6/62f65fa5686eef8051a799fd5fd3091e_r.jpg&quot;)'&gt;排名对比：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/ae/59aea97acc3dcbc9c6d70d2a95cc6cde_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; data-rawwidth=&quot;849&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;849&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/59/ae/59aea97acc3dcbc9c6d70d2a95cc6cde_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意A、B站原域名分别为&lt;a href=&quot;http://acfun.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;acfun.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://bilibili.us&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bilibili.us&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，在2011年6月底7月初两站几乎同时迁移到现在的.tv域名上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Acfun建站于2007.6.4（好作死），Bilibili原名mikufans，建站于2009年，后于2010.1.14改名bilibili。可以看出，A站的历史比B站要长很多。事实上B站站长bishi正是A站老会员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面的流量对比可以很明显地看出B站超越A站的时间，基本就是在2012年春节之后。2012年夏A站排名短暂超越&lt;a href=&quot;http://bilibili.tv&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bilibili.tv&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，但主要原因是那段时间B站将域名跳转到&lt;a href=&quot;http://bilibili.kankanews.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bilibili.kankanews.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。后来B站域名改回去，A站就被彻底甩开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A站是国内第一家弹幕类视频网站，加上建站较早，自2008年开始就已经在国内宅人圈内有相当名气。后来因为niconico入侵事件和论坛传送门事件，人气暴涨。（我最早接触弹幕视频就是从一个论坛上看到有人贴A站的外链。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，正在网站蒸蒸日上发展的时候，2009年6月A站发生了一次新老职人的矛盾，本来只是个人的小矛盾，因为贴吧不明真相群众的参与而扩大化，变成小规模派系斗争。这次事件暴露了网站内部人员管理的一些问题。而更严重的事件出现在下一个月。自2009.7.13起A站开始无法访问，之后确定原因为机房故障。全面故障一直延续到8月底A站将全站服务器搬迁至新机房为止。此次事件直接导致老会员bishi另立门户创立Mikufans，亦即B站前身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;服务器迁移后A站度过了相对平静的半年时间。这期间A站还主办了自己的2010年春节晚会，获得了很好的反响。没想到2010年3月新的危机又来临了：3月开始大量会员开始因为各种原因在弹幕中争吵，到4月份演变为用弹幕刷屏。事件直到5月份才被管理员控制住。然而因为此次事件，大量会员对A站的印象变差，乃至于出走。而恰恰在A站爆发刷屏危机之前，原本只是简单山寨A站的Mikufans改版为Bilibili，整体设计风格大变，界面友好度彻底压倒彼时仍然以文字界面为主的Acfun。刷屏危机时B站站长带领手下趁机做宣传挖人，导致出走A站的会员几乎全部流向B站。自此开始，AB两站正式成为竞争对手。之后AB两站各自都发生过多次类似事件，而每一次事件都会让一些up主和会员从一家离开去选择另一家。遗憾的是，多次事件下来，从A站离开的会员和up主要比从B站离开的多很多，这对A站的长期稳定发展十分不利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，两家网站之间的恶性竞争、挖人等做法，并不是最终决定两站人气的决定性因素。由于弹幕网站在国内属于新生事物，而潜在的用户群体巨大（主要是动漫二次元爱好者），从2010年到现在，真正决定两大网站竞争力的还是它们对新用户的吸引力。我在2011年接触弹幕网站到现在，亲眼见证两站影响力此消彼长。个人认为，B站之所以后来居上，最重要的原因还是其懂得快速改变和进取。这一点上A站明显是给人迟钝缓慢的感觉。一个经典的对比如下：&lt;br&gt;2012年4月前A站的主页风格&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/69/18697eea910c59d5271652d3cce2f7d9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;692&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/18/69/18697eea910c59d5271652d3cce2f7d9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A站现在的风格：&lt;a href=&quot;http://www.acfun.tv&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AcFun弹幕视频网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;B站的主页风格（建站至今）：&lt;a href=&quot;http://www.bilibili.tv&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;嗶哩嗶哩 - ( ゜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;对于新用户来说，孰优孰劣一目了然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;UI毕竟只是一个外壳，用户浏览网站更看中的是网站提供的内容。而这一方面B站从一开始就更胜一筹。A站在发展中一直将文章区作为内容的重点，其重要程度甚至匹敌整个视频区；B站从一开始就不设文章区，而是将发展重点放在了新番上。2010年时国内的动漫视频版权环境还比较宽松，网站无需付出什么代价就可以与日本同步播出大量高画质动画新番。B站充分利用了这一机会，重点打造新番区，鼓励培养出一批“搬运工”，每周几乎同步转播大批生熟肉新番，加上界面的优化引导，使观众通过B站观看动画有了非常好的体验。同时，合集区大量收藏高画质的已播动画，也让许多用户感到非常方便。由于当时很多up主已经熟练掌握视频的编码技术和上传技术，使B站播出的动画画质甚至远高于同期的优酷土豆等大站。此外，B站从一开始对弹幕的严格审核和管理也让观众的观看体验得到较好的保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了新番和合集，B站其他版块也都是围绕着二次元核心爱好者设计：动画区的MAD、MMD、二次元鬼畜版块，音乐区分出了二次元音乐和Vocalid，游戏区有专门的Mugen版。这些版块的建立使得用户浏览时可以很容易地找到自己需要的内容，也使up主在投放视频时有的放矢，不至于投稿后连自己都不知道“视频投哪里去了？”此外，首页的推荐栏和每个分区的排行榜、展示区等设计，辅以视频的评分、顶一下和投硬币制度让视频的宣传变得很容易，优秀视频容易脱颖而出。这样的一套体系对于优秀的up主是非常好的环境，他们精心制作或搬运的视频几乎都可以获得很高的关注度；而那些新手或是冷门视频的搬运工也不至于无人问津。在这样的氛围下，B站涌现出了大批优秀的up主，他们的投稿吸引了大量爱好者捧场，反过来也快速提升了网站的人气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同期的A站呢？以文字为主的界面不用说是彻底败给对手了，内容上也除了文章区没有什么亮点——B站出现之前，A站的特色就是弹幕视频；B站出现后A站的弹幕不再是核心优势了，此时其内容的杂乱无章的缺点就暴露无遗。弹幕本来就是宅文化的衍生品，发展之初注定是限定在宅人这个小圈子内。宅文化中，二次元文化占据着统治性的地位。因此弹幕站的核心用户群必然是二次元文化爱好群体，他们的喜好是和主流网民有很大区别的。A站当时的视频和文章却充斥着大量的非二次元内容，最被喜爱的动画番组却被挤到了角落几乎被人遗忘（我在A站呆了好久都没看过一部动画，因为主页很难能看到什么新番的介绍）。此外，版面设计的混乱使A站难以形成B站那样的氛围，由于用户很难找到自己感兴趣的类别，流量被大大分散，优秀的视频不太容易脱颖而出，结果很容易消磨up主的热情。同时，由于几次内乱导致大批有实力的up主集体出走，让A站的二次元氛围变得更淡了。改版之前A站的文章区独大，可文章区充斥着三次元的新闻与随之而来的大战，感觉如同一个常见的小论坛……“ACG滚出A站”正是那时流传的一句调侃。虽然从数据上来看B站超越A站是在2012年初，但实际上A站大量的流量集中在文章区，估计在2011年下半年其视频版块就已经式微了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20441381/answer/17362236
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
医院为什么在看病前就收取挂号费，而不是看病后？
</title>
<description>
挂号费是相当于支付了医生给你看一次门诊的医疗服务，其背后代表了他的专业知识和经验，不管你最后做不做其他辅助检查，有没有开药，只要你看门诊，这个医疗服务是注定会发生的。另外，挂号还有个很重要的功能是估计工作量，挂号相当于一个预约的过程，比如我一天能看30个病人，那挂号到30个就为止，后面就不挂了，否则看到晚上也看不完。如果你不挂号，那可能你等到晚饭时间了，医生说，我饿坏了不看了，你就白等了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看一次病，医生所做的最重要的是评估、判断和决策，说白了就是，你怎么了，以后可能会发生什么，下一步应该怎么办，这个过程的含金量主要发生在医生的脑子里。换成你自己，或其他专业能力不足的人，这个过程就会有很大差别。而不同专业级别的医生之间也会有一定的差别，所以一般门诊费都是按照专业级别定价，如主治、副教授、教授，一级专家、二级专家等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;医生判断和做决策不是凭空的，他会针对性的询问关键性的病史，进行一些简单体格检查，初步预估一个方向后可能还需要一些辅助检查加以验证或进一步了解情况，然后决定你下一步的方案。这些都是门诊费用所对应的医疗服务的意义，而照现在国内各地门诊费用的定价，可以说非常非常的超值了，我们常说的一句话：剪个头发都要多少钱？。Show some respect.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20533245/answer/17361464
</link>
<author>
隋柯西
</author>
<title>
为什么现在的家用水龙头放出的水都是带有大量气泡的？
</title>
<description>
水中带有大量气泡的&lt;b&gt;原因&lt;/b&gt;是水龙头内部安装了&lt;b&gt;起泡器&lt;/b&gt; [&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/10571190.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;]。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/2a/ce2afb1dbc17e9250c7d83686305d6da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;229&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;439&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ce/2a/ce2afb1dbc17e9250c7d83686305d6da_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;好处：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 节水&lt;br&gt;起泡器可以让流经的水和空气充分混合 ，形成发泡的效果，提高冲刷力，从而减少用水量&lt;br&gt;安装了起泡器的水龙头，比没有该装置的龙头要节水约50%左右  [&lt;a href=&quot;http://epaper.gxnews.com.cn/ngcb/html/2008-06/26/content_854887.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;洁具要节水 设计有讲究&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;]&lt;br&gt;2. 防溅 降噪 &lt;br&gt;混入空气后水流柔和，冲击力降低&lt;br&gt;3. 过滤&lt;br&gt;内部网格可以过滤大颗粒的杂质（偶尔会堵，需要清洗）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151328/answer/17352895
</link>
<author>
leon
</author>
<title>
ASML 这家公司在 2013 年 6 月有投资价值吗？
</title>
<description>
从目前的情况看，ASML比竞争对手尼康有相当的优势，特别是在未来的EUVL技术上，业内认为ASML的研究比尼康要领先许多。光源方面，Cymer也已经把Ushio给赶出了市场。不过EUVL的进展比预想的慢很多，包括制程上的需求。尼康方面计划在2015年度维持30%的液浸曝光装置的市场份额，这样一来ASML在此市场可至少维持7成的高份额，事实上随着半导体厂商设备投资的恢复，光刻机的市场将于今年下半年开始逐步回暖，前景可期。  &lt;br&gt;        我个人还是非常看好ASML的前景的，首先在资金上，ASML比尼康占优，尼康的研究开支至今仍然偏向单反相机这边。其次从用户的角度看，尼康几乎完全依赖Intel这个老合作伙伴，随着台积电和三星等的崛起，Intel的重要性下降，而且ASML也在积极开拓Intel的业务。其次，半导体制造的过程正在简化，从设备需求看，光刻机的重要性越来越大，这就是为什么AMAT坐拥几乎整个半导体制造装置分支结果现在收入还不如只做光刻的ASML（当然，去年AMAT收购Varian以后重返第一这个就没有可比性了）。另外。世纪初仍是光刻机主要厂商的佳能现在已经退出竞争，2005年开始佳能就开始跟不上研究的节奏，完全把重心放在OA、IMAGING和LCD曝光上了。&lt;br&gt;        最后谈谈股票，也就是盈利能力了。半导体制造装置这个领域普遍盈利能力较强，但有一定的周期性。光刻机属于整个装置领域门槛最高的，ASML的装置比尼康性能要好（单位时间的晶圆处理量要大），这样有助于半导体厂商提升设备的开工率，而开工率正是半导体企业的生命线，那么ASML的机器价格比尼康贵20%以上却能卖得更好也就不足为奇了。当然，ASML的毛利率确实也高得惊人。说白了，尼康的对ASML的毛利率尚不构成压力，决定其业绩的只有半导体设备投资和产品库存两个因素。从设备投资看，Desktop PC、Notebook和传统手机的需求将逐年下降，那么未来半导体市场的牵引力只能来自Tablet和Smartphone，这里就有一个普及期的问题，个人认为在未来5年内，这两个都还有普及的空间，甚至有发展出其他细分市场的可能性，不确定因素也有，比如摩尔定律的继续会不会使得对于小型手持终端而言运算设备和存储设备（NAND&amp;amp;DRAM）的性能过剩（DRAM已经存在这个问题了，并且比较严重），云存储的发展在未来也会对NAND构成冲击，从趋势看，服务器用硬盘如果在市场占据绝对多数份额那么NAND将很难渗透进去，毕竟成本差距太大了。还有比如锂电池容量的固有限制能否允许手持设备的性能不断提升等等。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21155549/answer/17360845
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
蛋糕店每天卖不完的蛋糕怎么处理？
</title>
<description>
我是7-11的员工&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们每天都有大量的卖不出去的过期蛋糕和饭团要扔掉。&lt;br&gt;没错全部要扔，不可以留下来，这是规定。&lt;br&gt;饭团的处理方式是掰碎扔入垃圾桶，其实我何尝不想留着，这样很浪费的，就别说我自己吃吧，给那些流浪或者拾荒乞讨的人吃也好啊，但是这是绝对不允许的，这种就像是一个公司的文化和条例一样。比如维多利亚的秘密，那些顾客退回来的内衣是全部要剪碎扔掉，捐给慈善或二手机构，那又会破坏品牌形象。这也是他们公司一种经营的方式吧，如果不这样明令禁止的话，7-11早就乱套了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蛋糕店如果是连锁的，一定也和我们一样，不然公司不容易控制产品的质量，但要是私营的蛋糕店，那想怎样都可以的吧，反正是自家的，吃掉就好啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151932/answer/17351566
</link>
<author>
张鑫
</author>
<title>
液氨是一种什么化学物质，为什么会造成如此大的伤亡事故？
</title>
<description>
先占座简单回答下，我是化肥厂工人。化肥的两大原料就是二氧化碳（co2）和液氨（NH3）所以对液氨有一定程度了解&lt;br&gt;&lt;br&gt;液氨的物理性质和发生泄漏如何防护等大家可以自己去百度，就不搬砖了。我把自己亲身体会给大家描述下好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;液氨，强烈刺激味道的透明无色液体。相信大家都对旱厕的味道有印象，除了臭味外是不是还有种很刺鼻的味道？那股刺鼻的味道就来自于液氨。当然，化工厂里的味道要比你们闻到的强烈的多，多强烈呢？感觉就象是碎刀片吸进了鼻子里，头部跟喉部会有严重的呛涩感，眼泪直流。有多夸张呢？那味道治好了我多年来的老鼻炎！当然，随着工作时间增长，人体耐受性增加，在低氨气环境下，人还是能工作一段时间的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我单位02年曾经发生过一起严重的液氨泄漏事故，当时两位工人没有跑出来。液氨吸水吸热，尸体抬出来的时候已经完全脱水了，一米八的大汉成了一米长的黑树干。整个人发黑，发干，就像冰山里冻了几千年的干尸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;液氨大量泄漏的时候，气温急剧下降，整个空间全部都是氨气，眼睛无法视物，喉部无法呼吸，体温无法保持，唯一的选择就是跑，往哪里跑还得取决于你对环境是否足够熟悉，周围是否有人阻碍，总得来说，逃生希望渺茫，所以吉林这次事故有这么大的伤亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我单位一位老师傅在倒氨泵的时候被一股液氨喷到了眼睛，当时眼皮肿的跟桃子一样大，憋了一口气，生生摸着出来的，这是低概率事件，前提是泄漏量不大，而且他在这里干了十几年了熟悉环境而且对氨气有一定耐受性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我工作的这段时间内，遇到液氨泄漏也不是一回两回了，但是液氨爆炸的事从没遇到过，以至于我都忽略了液氨会爆炸的特性，至于今天发生的那起事故，我想那些遇难者在爆炸之前就被熏死或冻死占多数吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前吉林死亡人数还在增加，希望逝者一路走好。&lt;br&gt;-------------------------------------------&lt;br&gt;看来鼻炎这事我得专门解释下，首先要说的是，我呼吸到的是由氨水挥发出来的淡氨气，浓度不高，若是高浓度的一口下去你会连早饭都吐出来的。&lt;br&gt;氨的特性是溶水吸热，当吸入氨气的时候，鼻腔中的水份跟热量被带走，鼻黏膜受到刺激张开，呼吸就顺畅了，而我由于长时间受到这种刺激，不知道为什么就好了。但是这个过程不是一个健康的过程，所以不推荐大家去尝试。我的情况只是个例，还有因为调到我们车间导致鼻炎加重的情况出现。再说刺激鼻腔这个效果我觉得胡椒粉一样可以达到，所以大家别试了吧。&lt;br&gt;治鼻炎我知道一个偏方，买个蜂巢泡水喝或是嚼食，据说效果不错。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21137157/answer/17352476
</link>
<author>
孙宇
</author>
<title>
好的牛仔裤是不能洗的么？
</title>
<description>
手机怒答！&lt;br&gt;能洗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我们要知道要区分牛仔裤的类型啊喂！&lt;br&gt;牛仔裤分为两类：原色牛和洗水牛。&lt;br&gt;原色牛是指没经过脱浆处理过的牛仔裤。这里说一下什么是浆，什么是脱浆。牛仔裤在生产的时候，会在布料上挂浆，挂浆之后牛仔裤会变硬而利于剪裁。脱浆就是让牛仔裤下水，去掉那层浆，使布料变软，易于穿着（忽略Nudie，如赞同数最高的答案，官方推荐原色牛半年后首次下水脱浆）。另外大多数原牛都没有经过防缩处理的，所以会缩水（例外如日版Evisu No.2 系列是经过防缩处理的原色牛）。&lt;br&gt;洗水牛一般来说是经过脱浆，防缩，固色处理过的牛仔裤，当然与原色牛最大的区别是很多洗水牛都是经过做旧处理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次我们还要知道什么是养牛啊喂！&lt;br&gt;养牛就是把一条牛仔裤穿成一条有自己的风格和经历的裤子，用自己的身体和时间去给它定型、落色，形成猫须、蜂窝、褶皱，如果你足够重口味，穿破磨烂当然也是。&lt;br&gt;看到这里我们一定就会想到，如果一条牛仔裤是经过固色处理过的，那么多久才会形成自己的猫须蜂窝褶皱呢？&lt;br&gt;所以为了避免尴尬发生，我们就会拿原色牛来养，这样掉色会比较快，猫须蜂窝也相对容易形成。要不你拿过来一条固色过的牛仔裤，裤子穿烂了还是没有猫须蜂窝嘛笑，怎么记录你的人生轨迹心路历程嘛笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这回到重点了啊喂！&lt;br&gt;但是由于原色牛相对于洗水牛来说是没有经过固色处理过的，所以每次下水都会大量掉色（相对于洗水牛），这样洗的次数越多，裤子的颜色就越浅。而且洗的次数越多裤子就会变形（不止牛仔裤啊喂，什么东西总洗都会越洗越变形越洗越垮的啊喂）。&lt;br&gt;这样为了使我们的猫须蜂窝褶皱明显一点（洗那么多次裤子全白了就看不出你的穿着痕迹了啊喂，就看不出你的猫须蜂窝了啊喂），为了使我们的牛仔裤更贴合我们的腿型，所以我们的养牛前辈们当然会得出原色牛要少洗的结论了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以结论就是：能洗。洗水牛想洗就洗，原色牛多穿少洗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人觉得如果不是特别重口味，没有养牛情节，为了我们的身体健康，为了地铁公交的屌丝同胞们，有味道了就下水吧。如果还是懒，至少要像Nudie官方推荐的那样，半年一洗嘛…&lt;br&gt;&lt;br&gt;羡慕嫉妒恨&lt;a data-title=&quot;@葛巾&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ge-jin-23&quot; data-tip=&quot;p$b$ge-jin-23&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt; 老师的土豪行为……………
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21153499/answer/17354711
</link>
<author>
湾流
</author>
<title>
粮仓的防火设计是怎样的？几十个粮堆同时着火，有可能吗？
</title>
<description>
这是自信到何种地步，才能连事故照片都没见过就在这夸夸其谈。&lt;br&gt;看见了么，是露天粮库。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/b9/87b94accea1d8023b99a4fa5da50faaa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;230&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;我看了一下这个&lt;a href=&quot;http://weibo.com/caijingxue&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@风之子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的微博，翻来覆去就是在明示暗示，这火是粮站烧的，是怕粮食亏空被发现。但&lt;a href=&quot;http://weibo.com/caijingxue&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@风之子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;既不肯找证据（连事故照片都不看），也不肯相信任何报道，就在这扮起一副安乐椅侦探的架子（还自以为借古讽今的手法很俏皮），这水平充其量也就是个低级黑唉。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;真正的问题出在这：&lt;a href=&quot;http://news.qq.com/a/20130604/002583.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中储粮林甸库火灾因玉米敞开收购致粮库超负荷&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;从今年2月起，中储粮在玉米临储地区开始敞开收购、应收尽收.........，到3月下旬，粮库的所有粮仓便全部储满，...........他们便开始露天建囤。.................林甸粮库是不具备露天建囤条件的...........不但防火达不到标准，对露天建囤的粮食保存也达不到技术要求。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;违规露天建囤是事故的主因，该谁的责任谁负责，该怎么罚按法律来。但&lt;a href=&quot;http://weibo.com/caijingxue&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@风之子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这种捏造罪行的手法我就是看不惯。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
