<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21752678/answer/19319525
</link>
<author>
skywalkerhan
</author>
<title>
如何解释黄继光奋身堵枪眼的表现？
</title>
<description>
这个我碰巧知道一点，抛砖引玉一下。&lt;br&gt;事实上堵抢眼这个壮举并不是黄继光首创，开山鼻祖是苏联时期的这位士兵：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=7LqOp1JDOy7gYaADREpMqfS5X1YOgvgEh69aapqKImKkO3vqdZ4uC6Ug2xlxeC7t&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;亚历山大·马特维耶维奇·马特洛索夫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/be/fbbef15ec487434d02b0718544e37026_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;432&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/be/fbbef15ec487434d02b0718544e37026_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/2f/d42f5933533b072026aaaccc09306654_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;909&quot; data-rawheight=&quot;685&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;909&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/2f/d42f5933533b072026aaaccc09306654_r.jpg&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;1943年2月23日，在&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/213927.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;普斯科夫州&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;大卢卡城下争夺切尔努什卡村的战斗中，第91&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/33290.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西伯利亚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;志愿军旅254团第2营战士、共青团员、列兵亚历山大·马特洛索夫，在夺取德军碉堡的战斗中，用自己的胸膛堵住了敌人的机枪眼，使敌人的机枪哑火，从而使得苏军攻克了敌军碉堡，赢得了胜利，马特洛索夫壮烈牺牲。 &lt;/blockquote&gt;经过苏联强大的宣传机器热油爆炒之后：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;苏联红军很快就出现了400多个“马特洛索夫式”英雄，无一例外地都是用血肉之躯去堵住了敌人的枪眼，各集团军、各兵团好像在开展竞赛，每个部队里都有“马特洛索夫”出现，而且一个比一个神奇，有的在堵住了敌人的枪眼后，还能投出手榴弹去消灭敌人，更有的堵完枪眼后能神奇地活下来，戴着勋章到处作报告。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;苏联把马特洛索夫的事迹拍成了电影，片名叫做&lt;b&gt;《普通一兵》&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;有趣的是，这部电影是&lt;b&gt;&lt;u&gt;新中国成立以来，第一部译制片&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.tudou.com/programs/view/bCtLja5z0UE/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《普通一兵》_在线视频观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/0d/7a0d03a90bf0d00ce33f8dd8bf10fc83_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/0d/7a0d03a90bf0d00ce33f8dd8bf10fc83_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/26/9e26d17a7ea90fc88176ecc1f89f35d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/26/9e26d17a7ea90fc88176ecc1f89f35d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/67/c167e542a915781588562bc0d6d2d600_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;239&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;239&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，早期宣传黄继光的稿件，标题就是&lt;b&gt;《马特洛索夫式的英雄黄继光》&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;新华社朝鲜前线1952年11月20日电 &lt;br&gt;本社前线通讯员报道:在战火纷飞的上甘岭附近的山岭上,出现了一位马特洛索夫式的战斗英雄——中国人民志愿军某部通讯员黄继光.他是中国人民值得骄傲的伟大的战士.  &lt;br&gt;......&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/newmedia/2006-11/01/content_5275949.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马特洛索夫式的英雄黄继光&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;更有趣的是，苏联解体后，俄罗斯人也开始了对“堵抢眼”真实性的质疑：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;前苏联时期，没有人敢于公开表示质疑。这位“堵枪眼英雄”就一直被这样宣扬着。直到1991年，同样也参加过卫国战争、上过前线的作家维亚切斯拉夫·孔德拉季耶夫才开始着手对这一事迹进行认真的调查。  &lt;br&gt;        孔德拉季耶夫找到了曾经参加过当年那场战斗的战士，向他们详细了解情况，终于揭开了事情的真相： &lt;br&gt;首先，必须肯定：&lt;b&gt;&lt;u&gt;马特拉索夫确实是一位英雄，牺牲得很壮烈，但他确实没有堵枪眼&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。 &lt;br&gt;　　当天的战斗中，苏军在冲锋时遇到了德军碉堡的火力阻击。马特拉索夫很聪明地从碉堡旁边绕了过去，他绕过敌人的火力，来到了碉堡的侧后方，并且爬上了碉堡。 &lt;br&gt;　　在碉堡上方有一个通气孔，如果马特拉索夫投进一颗手榴弹，那问题就解决了，但他显然没有手榴弹了，而且他连冲锋枪都没有，只有一支老式步枪。他就用这支枪向碉堡里射击。碉堡里的德国人立刻还击，马特拉索夫当即被打死，他的尸体从碉堡上滑落了下去，落到了碉堡的射击孔前面。 &lt;br&gt;         而此时，碉堡里只有两名德国士兵，操纵着一挺机枪，当一名士兵去对付马特拉索夫时，另一名士兵就无法发射机枪了。红军士兵利用这个机会发起冲锋，碉堡里的两名德国人见势不妙，慌忙逃走，红军就占领了碉堡。 &lt;br&gt;　　红军士兵们在碉堡前发现了马特拉索夫的尸体，由于尸体就躺在射击孔前，而且被击穿了很多弹孔，所以就有人说是他堵住了机枪。然而营里的政工人员纳兹德拉切夫大尉最初的报告只是说马特拉索夫“扑向了敌人的火力点，并且压制住了它，表现出了&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1691723.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;英雄主义&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;精神。”但是到了旅政治部主任沃尔科夫上校那里就变成了：“在争夺切尔努什卡村的战斗中，1924年出生的共青团员马特拉索夫创造了英雄的战绩，他用胸膛堵住了敌人碉堡的枪眼，用这种方法保证了我们步兵部队能够顺利前进。” &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;好了，那么我们的黄继光是怎么回事呢？由于现在兲朝还没有解体，自然也没有人去调查，不过我碰巧从一位匿名用户那里听到过一些解释。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;下面的话是重点，根据聊天过程整理，本人不对真实性负责：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;黄继光所在的部队，在他牺牲之前，组织观看了电影《普通一兵》。战士们看完之后，都非常激动，纷纷表态立志要做马特洛索夫这样的战斗英雄。&lt;br&gt;在他牺牲那天的战斗中，部队进攻受阻，黄继光被派出爆破敌方火力点。爆破失败后，他回头看着身后等着冲锋的战友，做了一个动作。负责进攻指挥的排长（或者班长或者连长忘记了），认出了这个动作就是《普通一兵》里面马特洛索夫堵抢眼之前的动作，因此对着部队大喊：“黄继光要堵抢眼！大家准备冲锋！”。&lt;br&gt;之后黄继光扑到机枪口，部队没等敌人反应过来就已经冲上来了，取得了胜利。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;实际上，受到马特洛索夫的影响，志愿军、朝鲜人民军在朝鲜战争中各自都出现了许许多多的主动牺牲式的战士，但是也不能完全保证百分百真实。比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;朝鲜仅有记载的就有：金昌杰、黄淳福、申甲新、朴石峰、金明哲、李寿福、申基哲、李亨焕、金仁焕、金圣镇等十余位。&lt;br&gt;各英雄事迹细节处略有差异，但“肉身堵枪眼”是共同的 其中不的不说是金圣镇（金成振）英雄。&lt;br&gt;该英雄出得较晚（１９５３年），但功夫却是端地了得。&lt;br&gt;朝鲜干部告诉《人民日报》说：“英雄金圣镇以自己无限热爱祖国的&lt;b&gt;&lt;u&gt;胸膛挡住了吐着火舌的敌人火力口。他没有牺牲，又向敌人发射着歼敌的枪弹&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。他的辉煌功勋，已成为全世界人民传颂的英雄事迹”。 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://hi.baidu.com/cobra8899/item/92bc7cd1b1d17b1d21e250fa&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苏联红军“堵枪眼英雄”马特洛索夫事迹真相&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=7LqOp1JDOy7gYaADREpMqfS5X1YOgvgEh69aapqKImKkO3vqdZ4uC6Ug2xlxeC7t&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;亚历山大·马特维耶维奇·马特洛索夫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.w2war.com/read.php?tid=218499&amp;amp;fpage=6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;第一位堵枪眼的英雄&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21772790/answer/19317253
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
大英博物馆为什么那么破？
</title>
<description>
&lt;b&gt;大英博物馆始于1753年，一开始是由一座私人庄园改建成的，一直没迁过址。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;距今260年&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;现在的主体大楼设计并修建于18世纪。&lt;/b&gt;从一开始就不是什么奢华的宫殿，是世界上第一座既不属于皇家也不属于教会，&lt;b&gt;免费向公众开放&lt;/b&gt;的国立博物馆。虽然建筑年头在英国不太能排的上号儿，但放眼世界来看，也算的上是文物了。&lt;br&gt;英国人对古建筑的保护意识相对较好，二战里未被轰炸过的地区几百年的房子很是常见。修缮的时候多以修缮内部设施为主，房子的建筑风格以及外饰常常会按原样保留下来。而因为现在的馆里一开始的建筑目的即是博物馆，内饰并无太大必要走奢侈风，配合展品内容即可。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;其实两百多年来大英也进行过不少扩建。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/19/3819559e4c00082aa8d7cdcf60fe901e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;453&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;453&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/19/3819559e4c00082aa8d7cdcf60fe901e_r.jpg&quot;&gt;这是一幅大英原址庄园1715年的绘画。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/55/b755e60a9e1b22d1a9fd93bca31b0be8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/55/b755e60a9e1b22d1a9fd93bca31b0be8_r.jpg&quot;&gt;这是1828年正在修建四翼大楼馆。图中间略偏左是第一张图老馆的侧面，右面是新馆。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/e1/cde1e26ef7ebbccc08a5a33d32eabb5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;577&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;577&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/e1/cde1e26ef7ebbccc08a5a33d32eabb5e_r.jpg&quot;&gt;老馆被推了重建了。1918年在老馆原址上建成白翼大楼(White Wing)，图为落成时国王的检阅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战时德军很认真地轰炸伦敦，大英博物馆也有部分遭到损毁。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/31/70316a33122ac81da2eeacc950aa29aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;图为现在的大英博物馆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建立大英的起源是博物学家Sir Hans Sloane，英国皇家学会的会长，在遗嘱里把他个人收藏的7万多件藏品捐给了国王乔治二世。于是1753年国会批准建立国立博物馆。最初的藏品包括四万余册书籍、七千多手抄本、三百多卷植物标本及植物图、一小部分考古文物等。而后1757年乔治二世把「皇家老图书馆」的全部藏书捐给大英博物馆。之后就没什么好说的了，这些年英国的主要任务之一就是满世界抢。抢完了就往大英送。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没看数据之前我一直认为大英虽然说是强盗硬抢，甚至为了抢而抢，但收集了那么多国家的文物都保护的很好，还免费展出，也实在是非常的牛叉，人家保护文物水平很高。但是：&lt;br&gt;现今大英有八百万件藏品，面积9万2000平方米。如果所有展品都展出的话，每平方米平均要有近百件文物。 （埃及木乃伊古希腊古罗马雕像排之字形长龙每人左手提个动物雕像右手拎根柱子后背还得背个小天使脑袋上得顶俩罐子里面还扔了一大堆钱的土豪春运即视感…… ）维基上说&lt;b&gt;目前展出的展品约五万件，不到1%。&lt;/b&gt;就算每一年藏品全部换一遍，也要一百多年才展出的完。&lt;br&gt;那么没展出的文物存在哪里？馆内存储面积2万多平方米，馆外9000多。加起来大约三万。好嘛，想一想3倍的木乃伊古罗马古希腊雕像春运哟~所以真要说剩下那七百万件藏品的保存质量？都在地下室里跟白菜一样堆着吧？是否已经损坏？是否有失窃替换？是否在一百年内还有展出的机会？&lt;br&gt;----&lt;br&gt;大英其实一直没停下来过扩建。也在不断地分化出新馆。&lt;br&gt;1881年，自然历史博物馆建成并对公众开放，大英收藏的所有动植物标本被转移了过去。有一本书叫《Voyages of Discovery》，翻译本叫《发现之旅》。描述了「历史上十次奇妙探险」，包括大英创始人斯隆爵士的牙买加之旅，库克船长的环太平洋，达尔文的小猎犬号航行等等。彩图印了上百幅动植物昆虫的标本、素描。&lt;br&gt;1973年，图书馆部分全部搬去了大英图书馆。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/17/4517dc55c8f95248af04427866cd15a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;上图为提问者所说的一进门的大厅，伊丽莎白二世中庭，开放于2000年，是欧洲最大的有顶广场。&lt;br&gt;中间那个白色的圆建筑是1857年建成的圆形阅览室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大英馆长在采访里说每十年就会有新的修正案，对建筑调整或修建。今年还看到新闻说1.35亿英镑扩建计划已提上日程。包括为临时展览而准备的大型展厅（落成后将展览现存最大的维京海盗船）等。&lt;br&gt;除了中庭，大英内部其实有很多新修葺过的部分。但未必会被每个游客看到。&lt;br&gt;每个展厅的内饰也会根据展品内容做一些适当的布置。展览中美洲雕塑的馆里天花板上画满油画墙壁漆成金闪闪的再悬挂一大水晶吊灯，不搭吧…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，现在大英博物馆的临时展览里有一项是：日本春宫图~  展览到2014年1月5日。官网有宣传视频-----&amp;gt;&lt;a href=&quot;http://www.britishmuseum.org/whats_on/exhibitions/shunga.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;British Museum&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;（所有图片均来自wikipedia. 信息来自于自己收集、整理，如有错误疏漏请不吝指教）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21624292/answer/19313643
</link>
<author>
王艺婷
</author>
<title>
非专业人士在讨论到涉及专业知识的话题时需要注意什么？
</title>
<description>
我认为最最最重要的差别是：&lt;b&gt;定义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在学术研究中，最开始也是最基础的东西，就是“定义”。如何定义一个东西将决定了你之后研究是准确性、方向、发展性。&lt;br&gt;而在很多非专业人士讨论专业问题的时候，他们和专业人士最大的差别，就是在对所讨论话题中主题的定义不同。因为定义的不同，之后所产生的分歧就会越来越大，争论越来越多，而能够做到平等交流的可能性越来越小。而定义的不同，是一切分歧的开始。在我看来，讨论一个问题最初，就是先讨论彼此对于这个话题所涉及主题的定义，往往，在这个最基础的层面上就会发现彼此间最大也是最深的分歧。从定义开始讨论起，才能够继续和深入的讨论。所以说哲学问题往往开始于语言问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，“文学批评”中的“批评”二字和我们日常用语的“批评”二字在词性、语义范畴上相差甚远。如果一般读者看到“XXX对某某的什么什么作品做出了文学批评”，那么他的第一印象就是XXX对作品进行了批斗（之前说“批判”，但是知友提出此词义为中性，那我就改了个程度差别大一点的词好了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个情况下，其实还涉及一个“&lt;b&gt;语境&lt;/b&gt;”问题。专业人士之间讨论问题，往往是默契地约定俗成的”学术性“的语境，而非专业人士和专业人士讨论时，前者往往只是出于一种“交流”甚至“表达自我意见”的需要，两者讨论的性质和出发点就不同。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21624292/answer/19320223
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
非专业人士在讨论到涉及专业知识的话题时需要注意什么？
</title>
<description>
看到&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Raymond Wang&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/raymond-wang&quot; data-tip=&quot;p$b$raymond-wang&quot;&gt;@Raymond Wang&lt;/a&gt; 的回答，忍不住也离题回答一个。&lt;br&gt;首先，我不喜欢要求别人，别人怎么做，和我一点关系都没有。&lt;br&gt;我只对自己有要求。在知乎上，把自己做好了，相信99.9%的冲突都会消失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管答题，专栏还是评论，只要是在讨论一个客观的东西，那么我对自己的要求是：&lt;br&gt;1，每一句话都确保来源可靠，逻辑正确，尽量确保自己不要出错。&lt;br&gt;2，如果出错了，被人指出，那么赶紧修改错误，并且感谢对方。&lt;br&gt;3，如果没有出错，但被人指出了错误：&lt;br&gt;     3.1，是自己引用不清，表达不清，导致对方理解偏差的，修改自己的表述，并感谢对方。&lt;br&gt;     3.2，自己已经表达清楚，错在对方的：&lt;br&gt;             3.2.1，对方理解错误的情况下，把问题再解释一遍，或者请对方参考之前的回复。&lt;br&gt;             3.2.2，对方逻辑错误的情况下，举例或者说理指出对方的逻辑错误，或者请对方参考之前的回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这套流程走到这儿，如果对方还是搞不清楚，脑子一团浆糊，甚至开始言语攻击了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，拉黑，举报，结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“专业”与“非专业”，对我来说根本不重要，语气挑衅还是恳切，我更加不在乎。“正确”与“错误”才是真正重要的东西。&lt;br&gt;如果错了还不自知，有人解释了还坚持错误，就是笨蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为什么要和笨蛋说话？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21782400/answer/19307056
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为什么在中国的肯德基和麦当劳里，极少有顾客在吃完后自己处理餐盘?
</title>
<description>
在我国，KFC也好，麦当劳也好，最早出现在大众眼里时的形象并非 “廉价快餐” ，而是 “好高端的洋西餐” ，价格也比较昂贵（前门肯德基刚刚开业的时候，甚至有新婚夫妇在那儿办婚礼）。考虑到大环境、受众习惯和市场定位，配上一些专门收拾餐具的服务员大概是一种 “本土化改变” 。后来随着生活水平提高，快餐店的定位逐渐下降，但 “有服务员收拾餐盘” 这个风格还是被保留了下来，也许是因为改变用户习惯太费事，人工又付出不多吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IKEA的餐厅从一开始就在各处提示 “请自行收拾餐盘” ，并解释了为什么需要顾客自行收拾餐盘。就我的感觉，早年用餐顾客基本全部自行收拾餐盘，反倒是近一两年，去的时候总能看到桌子上有遗留的餐盘——当然现在IKEA实在人满为患，基本去不得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我认为本质上是 “快餐店” 在我国和在发达国家的定位不同，从而令顾客养成了不同习惯所致——当然这只是我的推测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说，我在印度的时候，看到赛百味都配一个锡克族老爷爷专门负责开门！&lt;br&gt;&lt;br&gt;拓展阅读：&lt;a href=&quot;http://www.022net.com/2010/7-3/47687013289843.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;23年前“肯德基上校”登陆北京前门 首位顾客：来十块钱的&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21624292/answer/19318310
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
非专业人士在讨论到涉及专业知识的话题时需要注意什么？
</title>
<description>
套用一段名言，合格的专业人士，应该：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有能力回应外行的合理质疑；&lt;br&gt;有气量容忍外行的无知问题；&lt;br&gt;有智慧区分两者的界限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对外行来说，也没有必要上来就对专业人士保持敬畏（谁知道他是不是二把刀、三脚猫），只要做到“不冒犯”即可。这其实不难，一是要有做人和讨论问题基本的礼貌，二是对知识怀有真正的好奇心，保持开放态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;塔勒布的 《黑天鹅：如何应对不可预知的未来》中有一章讨论的主题正是“并非所有专家都名副其实”，我觉得很值得一读。“敬畏真专家，打倒伪权威”是一体两面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21624292/answer/19313913
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
非专业人士在讨论到涉及专业知识的话题时需要注意什么？
</title>
<description>
专业：数理&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不建议在网络社区讨论数理。原因：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21246789&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;类似 MathOverflow 的问答社区如果应用在物理学领域能获得成功吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;提问&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果一定要讨论，请尽量把话说清楚，以保证讨论效率。「清楚」是指：尽量消歧义，尽量保证自己理解说出的每个词的定义。（比如此处我解释了「清楚」一词）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果并不理解自己说的概念到底是什么，请做适当的功课，或者先针对这个概念提问。提问时，请明确哪里出现了理解的困难。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果没有能力把话说清楚，请虚心考虑他人的建议，尝试在讨论过程中达到更明确的理解。这样的过程本身也会对你的思考有帮助。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;请随时保持独立思考状态，不要在任何时候完全依靠他人的思考。对方再有耐心，讲得再有技巧，你若是自己放弃了，他也就没有办法让你听懂。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20745831&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;没有约束的想象力是危险的&lt;/a&gt;，仅仅是好玩的「思想实验」是没有意义的。设置思想实验时，请自问一下，我到底想知道什么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;量力而行，不要试图通过提问理解远超自己能力的内容，也不要在有所领悟之后，认定自己已经完全懂了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;回答&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「不知道」是科学中经常出现的答案，这不会让你看上去愚蠢，只会让你显得更专业。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;科幻小说中的设定不是科学，报纸杂志中的科普板块经常是错的，科普书籍并不严谨。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;回答前查资料。虽然你不专业，适当查阅资料虽不能让你深入，也不会让你空手而归。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;给出你的来源。如果自己不专业，会很容易一知半解，那就老实引用传达文献的意思。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;给力所能及的答案，不要试图面面俱到，知道多少说多少，别人知道得更多就学习下。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;其他&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;尽量不要在完全不懂的话题下插嘴，但是鼓励在评论区追问。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有争议就查证，大家拿证据和文献说话，不要煽情，没用的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21756863/answer/19219549
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
99年内 人类能不能造出哆啦a梦？
</title>
<description>
不能。哆啦A梦身上用到的很多东西，人类只要有其中一样就已经足以改变世界了，都是可以引发下一次工业革命的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哆啦A梦身体表面有微型反重力装置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哆啦A梦体内有小型的核融合炉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哆啦A梦肚子上有使用了空间穿越技术的四次元口袋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哆啦A梦有着可以通过图灵测试的人工智能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就和Chobits一样，都是如果人类能够造得出来，那么人类就可以把目标放到星辰大海的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了反重力装置，物理学就能够进入新纪元，人类所有机械都即将迎来革命，军事领域翻天覆地。更重要的是，宇宙旅行将会变得更加容易，这就导致了开发外星资源成为可行，宇宙学也会得到突飞猛进的发展。同时，反重力装置的实现，必然引发新能源开发。而在材料领域、合成领域，无重力环境也将带来新的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;核融合炉就不用说了，直接解决能源问题，石油贮备将会变得没有价值。能源限制的突破，必然迎来下一次的工业革命。而由于石油经济地位的崩溃，世界格局也必然迎来变化。而且别忘记，那个核融合炉是可以用铜锣烧做燃料的，铜锣烧直接变电能的神一般的黑科技哦，可不是现在那些用来烧开水的原子炉哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;空间迁移技术就更不用说，直接解决人口问题，土地的价值需要重新评估，而异空间探索也将为人类的未来带来更多的可能性。而物流变革之类的都是可以预见的。另外， 因为交通方式的改变，必然也会带来燃料革命。还有很多很多其他的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过图灵测试的人工智能。必然引起哲学界的大地震，对于“人”的思考变得史无前例的重要，各国的法律也必然需要修改。当然还有很多很多其他可以说的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在可以预见的将来，我不认为人类有可能迎来哪怕其中一样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21624292/answer/19314983
</link>
<author>
李阿玲
</author>
<title>
非专业人士在讨论到涉及专业知识的话题时需要注意什么？
</title>
<description>
就我而言，真正专业的东西能做到一种隔离，也就是说非专业的很难插嘴，比如我做PDF的解析器，TeX的multilingual支持，Unicode的multilingual处理/断行算法，字体的生成及数据计算。比如，某位陈姓程序员大牛直言听不懂我做得一些东西，尤其涉及到TeX的东西，那我能做的只是把话题里面陈能够想到的，熟悉的，精通的东西抽出来，这样就可以继续交流了。我偶尔也有很傻逼犯错误的时候，根源多是对于一些东西的一知半解，这时候承认自己傻逼比扯着脸皮喋喋不休要好。知耻而后勇，这才是真正的大丈夫。&lt;br&gt;　　只要在互联网，你不可能找到一个所谓高端的地方，上个网一小时两块钱，一块钱，几毛钱都有。开源界，Eric Raymond提出了一对比喻：大教堂，集市。我这里只是想引用这两个名词。大教堂呢，是互联网早期的现象，那个时候的互联网是作为现实世界的一个辅助和扩展出现的，相对来说专业化非常强。随着互联网本身的发展，人工智能技术的进步，以及如今的低廉网络，让互联网显然成了一个大集市，什么人都有。有一部分专业的领域，平常人是无法插嘴的，因为专业化程度相当高，无法做到科普。所谓科普，大多是让大众知道多少年前的知识罢了，很多人读了书会得瑟，并且显然没有认识到时效性这一点。我们真的可以想像一下几百年后的世界，那时候科普。&lt;br&gt;　　一些人会把自己的兴趣演化成一种怪癖，比如民科民哲民经这种。或许，也可以把原因推到等级体系上 ，似乎懂得多就掌握了话语权，就有至上的权威性。极权主义不只在政治体系中起作用，它也在作用在其他的领域。&lt;br&gt;　　一切的交流，最基本的事要做到平等。不是知识上的平等，是态度上的平等。高端冷艳的研究者不能嘲讽那些不了解某领域的人，要交流就不要情绪化。而反过来，圈子外的人，别傻乎乎以造物主的视角来求解，也不要把乱七八糟的东西扯在一起，提问有条理，提纲挈领，彬彬有礼的提问者很难换来恶言相向的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21786626/answer/19314259
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
村上春树继续缺席2013年诺贝尔文学奖，原因有哪些？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恕我直言，这个问题更像是征求一个答案，面向对象为“只了解村上而不了解诺奖”的诸位。实际上，年复一年的“某人为什么没得诺奖”都有类似特征，潜台词好像是“某人写得好就该得诺奖，要不然一定有原因，比如ABCDEF……&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对这类问题，我有一个极其统一的答案，即：&lt;br&gt;&lt;b&gt;诺奖不是一个机械的、有数据指标作为参照的、“达到什么标准就能得奖”的东西。没有人应该自动获得诺奖，因为世上有太多大师，每年得主又只有一个。缺席才是常态，得了才是变态（此处变态非贬义）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你当然也可以提问：为什么托尔斯泰没得？为什么博尔赫斯没得？为什么乔伊斯没得？为什么卡尔维诺没得？为什么昆德拉没得？为什么阿多尼斯没得？为什么纳博科夫没得？为什么品钦没得？为什么穆齐尔没得？有理由吗？是他们写得不够好吗？是他们不够小众吗？（卡夫卡死时那么小众也没有得好不好）没有。因为诺奖不是全知全能分产到户的奖项，没有一定的标准，更不是评估机构或足球裁判，要一碗水端平。再重申一遍：&lt;b&gt;不得才是常态，得了才是变态（此处变态非贬义）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便补几句。&lt;br&gt;拉美媒体透过些底，比如，博尔赫斯所以没得奖，一半是因为如贡布洛维奇所说，诺奖评委里有人对他“过于知识分子”不欣赏，一半是因为，马尔克斯也说过，博尔赫斯跟皮诺切特的某次会谈里有句话被误读了。又比如，格雷厄姆格林所以没得奖，他自己跟马尔克斯说的是，“因为他们不觉得我是个严肃的作家”。这种是没法子的。你也觉得丘吉尔得奖好妖异，蒙森作为个史学家得奖好神奇，比昂森得奖而易卜生没有得挪威人民肯定觉得感情受伤，但那又怎么样？难道你还能把瑞典那些老头儿给炸了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回村上春树自己。他今年真正的劣势其实是：去年是莫言。想一想亚洲史上出过几个诺奖？答：加上莫言，四个。连续两年亚洲得主还都是东亚？可能么？&lt;br&gt;诺奖还有个怪习惯，就是把奖撒某地了，就会一段时间不管。比如，克洛德西蒙、杜拉斯和格里耶都算是法国新小说的；诺奖给了西蒙后，对杜拉斯和格里耶就不管了。要说他们二位水平不高吗？未必，但同个圈子或同片地域的人得过了，好，那就继续轮下一波……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于许多媒体给村上挑的刺，许多根本不成其为刺。&lt;/b&gt;所谓过于畅销，马尔克斯比村上春树还畅销；所谓青春小说，川端康成比村上春树还青春；所谓长篇小说结构问题，海明威的长篇结构连他的大粉丝马尔克斯都护不了短；所谓题材不严肃，村上春树从80年代早期就开始反战反暴力的立场，到1995年《奇鸟行状录》达于巅峰，都朝诺门坎战役战后苏联战俘营日本右翼选举这些大东西开枪了，奈保尔也不比他严肃多少吧；所谓名气太大不小众，略萨得奖时成名太久，名气比他还要大得多。&lt;br&gt;说直接点，谁都不知道诺奖的标准，所以所谓的缺陷，全都是捕风捉影的猜测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;村上春树本身是个很好的、中短篇好过长篇的小说家——可惜国内媒体给他的标签许多太二了，明明写过《世界尽头和冷酷仙境》那样的结构佳作、《奇鸟行状录》那样的反战抨击政治小说、青春四部曲（《且听风吟》《1973年的弹子球》《寻羊冒险记》《舞舞舞》）那样的青春小说转型到反右翼和反思社会小说，以及一大堆精妙短篇，结果每每都挂上《挪威森林》和《1Q84》加上跑步书好像这点东西就是他的代表作了似的——但诺奖并不会因为你好就给你奖。就这么简单，不是村上自己的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实际上，对待诺奖的态度，其实就该这样：每年等着他们想起品钦罗斯高银村上阿多尼斯奥兹欧茨昆德拉，哪个得了奖算是赚着了，没得也不用嗷嗷。还是那句：世上大师太多了，没得是常态，得了才是变态。有啥不平衡的，想想托尔斯泰博尔赫斯卡尔维诺纳博科夫好了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21624292/answer/19312951
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
非专业人士在讨论到涉及专业知识的话题时需要注意什么？
</title>
<description>
没人邀自己答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主注明了「在你的专业领域」，那么简单来说，我是学化学的，比较反感的不是什么都不懂的小白，而是不懂装懂的「民科」：你跟他谈成果，他质疑你理论，你跟他谈理论，他质疑你方法，你跟他谈方法学，他质疑你态度，若是连态度都无法质疑，他会用上帝语气说：错了就是错了，错在哪还需要我告诉你吗？或者类似：你一个某某学校的高材生还能在这里出错？总之，老子只质疑不证明，只打击不修正，只推翻不建立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一种令人头疼的属于态度不错的「感受流」，请感受：&lt;br&gt;「为什么我觉得学理科的人都很傲慢？」&lt;br&gt;「为什么我觉得我能听见电磁波？」&lt;br&gt;「我没上过学，但我觉得你写的答案就是狗屎」&lt;br&gt;「我感觉我们学艺术的不会用这个方法，你们肯定也不会用」&lt;br&gt;「你说的挺有道理，但我觉得我还是对的」&lt;br&gt;。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对自己不熟知的领域，保持谦卑，谨慎说话，错了就道歉，很难吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21770771/answer/19308187
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
写完1到600个数字就可以得到奖品，这是骗局吗？
</title>
<description>
你怎么能说这是骗呢……&lt;br&gt;&lt;br&gt;表面上，这个活动的难度和trick，在于这是一件非常无聊的事，因此你做一会儿就会精力不集中，容易失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这只是表象，&lt;b&gt;更深层次的意义在于，他制造了一种认知失调&lt;/b&gt;。你一旦开始写了，就会慢慢发觉自己好傻逼。你大概会这么想：“写1-500，这个小学生都会做，我费这么半天劲，就为了拿一个什么奖品，我难道不是傻逼？”为了消除这种傻逼感觉，你会说服自己：“嗯，这么做是值得的，我只用了几分钟，就拿到了这个产品，十分值得！”而且在今后使用这个产品的时候，你还会不断地暗示自己：“这个产品是我千辛万苦换来的，所以这个东西一定值得！”也就是说，通过一个比较无聊略显傻逼的活动，给简单的产品试用添加了令消费者自我说服的动力，无形中，建立了品牌形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在心理学中，这就是利用人们说服自己、平复自己心中的认知失调（即cognitive dissonance）。在这个例子中，认知失调就是“我做这个活动，我是傻逼吗？”，平复的过程就是告诉自己“这个活动有意义，这个产品很好，所以我才做这个活动，我不是傻逼”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实中存在与之类似的心理学实验（感兴趣的可以google “Induced-compliance paradigm”，1959年的实验）。大致上说，就是找人来实验室做实验，告诉他们这是一个测试认知的实验，但不告诉他们具体是什么，等到他来了才知道，原来是把几块积木放在特定的凹槽里，重复一小时分钟（很无聊）……等他做完，让他对下一个要来做实验的人（一个安排好的内应）说谎，要求说这个实验非常有意思。为了让他说谎心理学家会给他20美元或1美元（“20美元组”和“1美元组”是进行对比的两个组。ps: 1959年代的20美元还是挺多的）。最后发现，获得1美元的人，往往比获得20美元的人，说服（说谎）说得更认真，他们自己也更倾向于认为这个实验真的很有意思（爱岗敬业！）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是为什么呢？平复认知失调。获得1美元的人，会觉得，“草，老子花一小时，做这么无聊的事，就得到1美元，我真是傻逼”，然后就会想“不对，我不是傻逼，这个事儿还是挺有意思的，不然我为什么会花一小时，才为了1美元呢？我根本就不是为了1美元，因为这个活动真的很有趣！”。而拿到20美元的人，往往因为奖励过大而觉得，我说谎就是为了20美元，不给我这个钱，我才不会说谎呢，更不可能觉得这个活动有意义。活动傻逼，而奖励又少，反而激起人们自我说服的过程，而奖励多，反而就缺乏这个过程，人们会归因于奖励，而不是事件本身的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平复认知失调过程中的自我说服，有非常广泛的应用。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一对历经磨难而没有分开的情侣，往往有更深的感情，因为他们经历那么多傻逼事都没有分开，双方在这个过程中都经历了大量自我说服的过程，不断说服自己对方真的是我命中唯一，所以我经历了这么多磨难还依然跟TA在一起（其实是一个从结果推原因的过程。当然，这只是一部分，他们肯定也有在一开始就认定了对方所以也不断努力不分开。这两个过程是同时存在的）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;教育。从教育的长远效果来讲，用大量奖励来激励小孩做事情，不如用微量奖励来激励小孩做事情。用大量奖励，小孩子会觉得，我是为了奖励才做这件事，而用微量奖励，小孩子会觉得，我是因为这样做是正确的才做、才不是为了奖励呢！&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最后提醒一点：&lt;b&gt;想利用这个效应，一定要让对方坚持做完这件事。&lt;/b&gt;如果他像我一样是个洒脱的汉子，写到100的时候突然觉得“我操这个事儿太傻比了你的牙膏我爱要不要我真不在乎面子老子真不是这种low B”的话，你就无法让我自我说服。同理，历经磨难的情侣，万一在磨难之中分手了，也不会存在自我说服（不要过度折腾别人，人家很可能扭头就跑）。因为&lt;b&gt;这是一个从行为推态度、从结果推原因的过程&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21000722/answer/16855261
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么会出现越睡越困的现象？
</title>
<description>
从生理学角度角度，睡眠可分为包括快速眼动期(REM)在内的五个阶段，下图表示了一个完整的睡眠周期。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;209&quot; data-rawwidth=&quot;646&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/10/fa1000b312507cbb94ac39a5c9234790_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;646&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/10/fa1000b312507cbb94ac39a5c9234790_r.jpg&quot;&gt;简单来说，第一阶段为放松阶段，是睡眠的开始；第二阶段类似于我们说的『半梦半醒』的阶段，此阶段被唤醒的人往往会说自己还没睡着；第三第四阶段是&lt;b&gt;深度睡眠阶段&lt;/b&gt;；REM阶段的机制与作用较为复杂，通常认为与梦境、学习、记忆有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再结合上图可以看到，进入&lt;b&gt;第一个深度睡眠时段&lt;/b&gt;需要 &lt;b&gt;45 分钟&lt;/b&gt;。如果能把小睡限制在 45 分钟之内，醒来会感到精力充沛——第二阶段对恢复身体精力也有很大作用。而从深度睡眠阶段被唤醒，人就会觉得疲倦，需要更长的时间才能恢复。题主所述的『&lt;b&gt;&lt;i&gt;睡两个小时&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;』恰好落在在深度睡眠阶段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白天睡眠时间过多（睡懒觉）也会出现越睡越困的现象，除了上述的原因之外还有许多其他因素会产生影响，如不吃早饭造成能量供应不足，日照不足导致&lt;b&gt;褪黑素&lt;/b&gt;水平得不到下降等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片引自《Powerful Sleep》by Kacper M. Postawski&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便推荐下这本书，很薄，一会就可以读完，对改善睡眠有很多颇有用处的建议。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21781446/answer/19298199
</link>
<author>
samwise
</author>
<title>
国外的电脑用户安装 360 吗，是不是他们的安全意识更差？
</title>
<description>
楼主黑的好，我来补把刀&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么国外电脑用户安全意识那么差都不装360？&lt;br&gt;为什么国外人民政治觉悟那么低都不搞主体思想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;坚持主体思想的朝鲜人民生活如此幸福，国外人民都生活在水生火热之中。&lt;br&gt;安装360的中国网民的电脑如此安全，国外网民的电脑整天就蓝屏死机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经，我看到这样一段话，原话不记得了，大意是是自从360推出免费杀毒软件出来以后，其他杀毒软件不得不跟进免费，中国网民基本上就很少碰到病毒了。 &lt;br&gt;言下之意有两点： 1.原来中国存在着一条杀毒软件厂商自己造毒自己杀毒的利益链。2.360为windows系统安全性提升做出了不可磨灭的贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是很让人无语的一段话，说这句话的人，其逻辑大概是这么个意思：“朝鲜人民在60年前连火柴都没有，如今家家都安上了电灯，这是多么伟大的成就，这都是主体思想的功劳”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然的是，老外也有人（不少人）用盗版，因为破解系统最早都是老外破解的&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经在redit上发过一个帖子询问外国网民，他们也经历了windows那段经常蓝屏、死机、各种小病毒不断冒出来的时机，但现在，显然一切都好了很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，这是windows整体安全环境的改善，不管你依旧用着XP，还是已经升级到了win7,8，微软总是在勤劳的每个月更新着安全补丁。（当然，病毒本身也在不断伪装自己，不会像以前那样主动跳出来告诉你——哎呀你的电脑中毒了呀，所以快点用网银啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在中国，这种安全性的提升被归功到了360的名下，你看起来安全的电脑环境，都是被360的安全卫士，安全杀软，安全浏览器，安全手机卫士层层护卫着。&lt;br&gt;一如朝鲜民众在伟大的主体思想的领导下，过着幸福的生活一样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21756057/answer/19306412
</link>
<author>
李印
</author>
<title>
国内的游戏策划行业前景如何？发展潜力怎样？小公司和大公司的游戏策划选择有什么区别？
</title>
<description>
我来写个招仇恨的回答。&lt;br&gt;身为从业者，特别讨厌像提问者这样的问题。因为这种问题反映出两点：&lt;br&gt;1.对行业的无知&lt;br&gt;2.纯功利性的职业倾向&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我真的想求各位爷，策划活多钱少地位低，门槛也低，爷爷们别来祸害行业，拉低平均素质行么。&lt;br&gt;当评价一个应届生是否合适做某个行业的时候，我只有一个标准——&lt;br&gt;“你已经为这行做过什么？”&lt;br&gt;你自己设计过游戏么？你混各大游戏论坛么？你在网上看相关资料么？你玩流行的游戏么？你对游戏设计有自己的品位和追求么？&lt;br&gt;如果你能回答这些问题，那么你是不会问别人“干这行前景如何啊”这种傻话的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你大学四年都在吃屎，然后看着什么行业火，什么行业看上去很轻松有趣体面，就想去投点简历。&lt;br&gt;对不起，你去什么行业都是拖累，升职加薪涨技能点，轮不到你。你永远都是loser。&lt;br&gt;与行业前景无关，与大公司小公司无关。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/8d/398d70fd3f20ebe50addc88320bd3fe1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;117&quot; data-rawheight=&quot;149&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;117&quot;&gt;&lt;br&gt;插图by &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kichiku&quot; data-tip=&quot;p$b$kichiku&quot;&gt;@罗四维&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21074714/answer/19304960
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
女朋友不开心的时候怎么哄？
</title>
<description>
我来说两个我自己的故事来当反面教材吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个故事发生在几年前。媳妇看到杂志上有一篇情感小故事，拿来问我：“如果我在时装店里拿起一件衣服比在身上，说老公你觉得我穿这件好看吗？你会怎么回答？”  &lt;br&gt;&lt;br&gt;“好看？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“没诚意。60分。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“真好看。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“65。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你穿什么都好看。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“虚伪！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不好看。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“负100分！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那你要我怎样！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的反应和杂志里的男人一样。然后媳妇说出杂志里给出的正确答案：我应该先若有所思，对她说：你先穿上让我看看。等媳妇穿好以后，倒退三步，细细打量，然后冲过去抱住她深情地说：哎呀，你穿这件可真漂亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媳妇说你领悟了吗？我忙不迭地点点头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了几天，媳妇在逛超市的时候说咱家得买把新拖布。我若有所思地回答：你先拿着拖一下地让我看看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;”笨蛋！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事告诉我们，哄女孩子开心绝不可照本宣科。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个故事&lt;br&gt;&lt;br&gt;那仍旧是几年前的事情了。我媳妇看到杂志上——和第一个故事里的杂志好像是同一本，真是大毒草——有篇文章，一个男孩子在他女友生日时送了一叠自己做的卡片。有“不生气卡”、“不许不理我卡”、“陪我逛街卡”、“耐心卡”、“公主抱卡”等等。只要她用出卡片，男孩子就会立刻照做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媳妇被这篇文章感动了，称赞这个男孩子贴切、细腻、浪漫又善解人意。我当然读懂了她的潜台词，抬起手来：“这有何难，我也能做到。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;三天以后，殚精竭虑的我拿出一个大盒子给媳妇。媳妇打开以后，盒子里有一百多张卡片、两个骰子、若干指示物和一张大图板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”这是什么？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;”那个故事里的卡片规则太简单了，所以我进行了细化。你看到这些卡片，我把他们分成三类，可以通过背面颜色来区分。红色的是老公命令卡，只有我能用它发出命令。粉色的是老婆命令卡，只有你能用它发出命令，还有一类是蓝色的中立命令卡，我们两个都可以抽取。你看，卡片的右上角星星是合理度，合理度代表了这张卡片要求的合理程度。“陪我逛街”（老婆卡）、”陪我看球“（老公卡）的合理程度是三星，“替我买到正确的化妆品”（老婆卡）、“我要上个厕所，可人在副本里，你替我控制一下走位” （老公卡）在合理程度是一星，代表几乎不可能实现。合理度越低的卡片，被命令方获得的怒气指示物就越多。当然，命令可以被反制，这时就要用到卡片左上角的红心，这叫爱意值。一方用出命令卡以后，对方可以用卡片反制，两张卡比较爱意值，值高者获胜——当然，我们也要考虑到怒气值对爱意值的削弱。另外中立卡里有一种特殊卡叫做“结界卡”，可以在特殊地形上有加成。比如“厨房”这张结界打出以后，老婆卡可以多抽一张，“工作室”则对老公卡的合理值有加成……&lt;br&gt;&lt;br&gt;“笨蛋！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事告诉我们，哄女孩子开心要照本宣科，尽量不要自己发挥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;所以回到最初的问题。如果你觉得这两个故事寓意自相矛盾并因此而纠结不已的话，那么说明你还不够成熟，需要再修炼。什么时候你能坦然面对这种自相矛盾，有足够耐心洞悉其中的共性，那么恭喜你，你得到它了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21780900/answer/19302770
</link>
<author>
朱向东
</author>
<title>
LBE 安全大师 V5.1 公测版不 root 也能卸载预装软件，是何原理？
</title>
<description>
先回答提问者的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;众所周知，要卸载系统应用，需要 ROOT 权限。实际上，只是需要 system 文件夹的操作权限而已，ROOT 的第三方应用获取系统目录操作权限的最基本条件。到现在也是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那我们来看一下 LEB 这次更新是通过什么手段来实现的不 ROOT 也可以卸载系统应用的。&lt;br&gt;新版 LEB 如果要解锁应用卸载的话，需要开启主动防御。主动防御有两种方式，&lt;b&gt;&lt;i&gt;免ROOT启动&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;和&lt;i&gt;&lt;b&gt;ROOT授权启动&lt;/b&gt;。&lt;/i&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;ROOT授权启动&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;这里就不提了。我们来说一下&lt;i&gt;&lt;b&gt;免ROOT启动&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;。&lt;br&gt;如图，点击&lt;b&gt;免ROOT启动，&lt;/b&gt;会提示先修复 MaterKey 漏洞。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/24/d2244ab6a68cf10e26a782a065acb854_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/24/d2244ab6a68cf10e26a782a065acb854_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们点击获取系统补丁。会下载一个安装包并且进入安装模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/f7/f7f7caccfae396e3b06857d17657584e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/f7/f7f7caccfae396e3b06857d17657584e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;使用过 Android 手机的同学这时候应该会注意到什么。没错，这是更新。而不是重新安装。有同学就问了，我之前没有安装过一个叫做 “LBE Master Key漏洞补丁” 的东西啊，怎么会是更新呢？没错，这就是 LBE 利用 Master Key 漏洞 实现的更新系统应用。安装之后就会重启，重启之后就可以开启安全防御了。这时候什么卸载系统应用，权限管理等操作都可以实现。这些我们不关心。我们去看看“LBE Master Key漏洞补丁”这货到底是个什么。为什么安装了它就可以实现 免ROOT 模式。我们去系统设置，应用里面找到它。如图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/aa/b2aa6254d4a26aeac880da1d68b6b942_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/aa/b2aa6254d4a26aeac880da1d68b6b942_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;事实再一次证明我们是正确的。有一个卸载更新的按钮，这个时候应该一部分同学知道了。只有更新的系统应用才会有卸载更新，否则只有卸载。那我们来卸载更新来看看它到底替换了哪个应用。卸载之后露出了真身。如图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/da/8bdae35f54aef97a64658bde84f71fbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/da/8bdae35f54aef97a64658bde84f71fbe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Icon 和 VersionName 都没换，只是加了自己的代码。换了 APP 的名字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，LEB 的 免 ROOT 的实现原理就是，通过利用 Master Key 漏洞替换系统本身应用而实现加载自己的代码。这个时候自己的代码拥有最高权限。便可以实现卸载系统应用，权限管理等操作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们再说一下为什么 LBE 要替换 Settings Storage 这个应用。简单的说 Settings Storage 是一个 Android 内部程序，在 Android 开机时就会加载，这也是 LBE 要在开机时把自己的代码 HOOK 到系统上的必要条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么 LBE 可以替换系统内部应用呢。其实就是利用了 Master Key 漏洞。在不修改 APP 签名的同时可以修改 APP 的代码。LBE 拿到 Settings Storage 这个 APP。反编译，修改代码，重新打包。就可轻易实现了。而关于 Master Key 漏洞，下面的 Android 的源码应该可以说明了。这里就不详解。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/26/3726b1d5d541101280af89e83ca48f5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;528&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;528&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/26/3726b1d5d541101280af89e83ca48f5d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再说一下，这个漏洞真的很危险么？其实只要你做到&lt;b&gt;不允许安装来自 Google Play 以外其他来源的应用&lt;/b&gt;。这个漏洞根本影响不到你的。实际上 Google 在 8 月已经向各大手机厂商提交了该漏洞的补丁，并且对 Google Play 上的应用做了关于该漏洞的扫描。而且 Google Play 不允许提交同系统包名一样的 APP。也就不会存在替换系统应用的现象。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21773746/answer/19275587
</link>
<author>
洛水寒
</author>
<title>
蛋白质酶会水解自己吗？
</title>
<description>
很有意思的问题！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我简单的以胃蛋白酶做个解释&lt;br&gt;首先，蛋白酶并不是水解所有的肽键，一般都有一定的专一性，针对某些特定的肽键&lt;br&gt;胃蛋白酶主要水解水解&lt;u&gt;氨基端或羧基端为芳香族氨基酸（苯丙氨酸、色氨酸和酪氨酸）或亮氨酸的肽键&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也看到好多网上的答案说胃蛋白酶不能消化自己是因为胃蛋白酶不含有这些肽键，这个答案是不对的。胃蛋白酶不但有这样的肽键，而且还不少&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里就牵涉蛋白质的空间结构了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/d3/70d3ed3153223ec49228194fbe84b07b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;蛋白质是通过多肽链的盘绕折叠形成其特定的空间结构之后才具有活性，在这个过程中，有些氨基酸残基露在外面，有的残基就被包裹在蛋白质内部了。上面说的胃蛋白酶针对的氨基酸残基都被包裹在内部，所以胃蛋白酶就没法水解自己了&lt;br&gt;&lt;br&gt;而通常我们消化食物时，食物蛋白质首先会在胃酸的影响下变性，变性会造成蛋白质的空间结构破坏，内部的肽键就会暴露出来，然后被胃蛋白酶识别和水解&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，胃蛋白酶不能水解自己是基于它的特定空间结构，如果胃蛋白酶因为某些原因变性，就会被自身水解了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20681357/answer/16527345
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
飞信是怎么衰落的？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/shenbin&quot; data-tip=&quot;p$b$shenbin&quot;&gt;@谌斌&lt;/a&gt; 的那篇文章是分解注意力的软文，转移视线的，不是根本原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不方便说太多，飞信是利益链产物，有人发财就有人眼红，然后眼红的人就搞掉了发财的人。关键词李xiang东，马li，叶bing。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个飞信都是外包业务，从机房到设备都是移动采购的，每年大笔运营费用，项目年运营成本数十亿，移动花钱，移动推广，移动自己考核自己的发展指标，就是放在那里不去运营，左边进，右边出都是利润，所谓的成本换收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人坐看事情闹大的时候出面，上述的几个人连同移动的若干产业基地同时被搞垮，以致有段时间移动高层人人自危，所有业务全面停滞观望，飞信自然变成烫手山芋，谁敢接？你跟飞信集团有何利益关系敢在这个时候运营它！最终王jian宙也因此被人揪住不放，早早草草退休。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对运营商来说，那种束手束脚的所谓严谨制度的结果只有一个，不干活最好，干活就折磨死你；真正能放开手脚干活的人，难免遭人嫉妒，本朝天子支持你，不代表天子后面的势力会一直支持你；另外再说了，真正能放开手脚干活的人，还能干净的，除了自己创业的就是傻子，这年头不是你干净就一直干净，总有人一身污秽的跟你站在一起，别说是你，你家天子都不敢拒绝！&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况一点，在椅子上坐的久了，屁股上难免都会有点屎，谁敢说自己脱了之后也干净？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个移动集团，都已经开始衰落了，不止飞信自己，移动曾经引以为傲的几大基地，都开始荒废了。飞信之所以没有退市，是因为市场有基数了，撤不起，一方面想发展又不敢，另一方面想退出市场也不敢；移动还不敢撇清自己跟飞信间千丝万缕的关系，认它，不敢，拒之门外再不来往，也不敢。今天下几个任务，明天下几个指标，大家都是得过且过，等着飞信自生自灭。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21074714/answer/17895297
</link>
<author>
番薯
</author>
<title>
女朋友不开心的时候怎么哄？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/75/3c75507cdb4968b89eb40733b0c333de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;788&quot; data-rawheight=&quot;269&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;788&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/75/3c75507cdb4968b89eb40733b0c333de_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;为了缓解我生气。我做了这个给男盆友。。。(●´ω｀●)φ&lt;br&gt;我知道我很爱森气。嗯... TUT&lt;br&gt;&lt;br&gt;最底下是方正喵呜体，别的都是番薯体，啊哈哈【就是我手写的(￢∀￢)σ】&lt;br&gt;图是用毁图秀秀现成的图！&amp;lt;(￣︶￣)↗就是皮埃斯了一下！&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我还做了MUA券！！！给乃们看！！【其实蛮傻的！！！(つ///д///⊂)】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/cb/afcb92d7cabd1c82214f28420fca6bdc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/cb/afcb92d7cabd1c82214f28420fca6bdc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不要笑我哇...咿呀哟！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
