<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25011349/answer/29797567
</link>
<author>
王子君
</author>
<title>
罗永浩和王自如辩论中，老罗的逻辑是否有问题，是否在诡辩，体现了哪些辩论技巧？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚喝完酒，明早飞机，手机作答，简短跑题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逻辑有问题，有诡辩，有很多技巧。但是我都懒得提。我只是来感慨：老罗赢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人根本没搞懂老罗要干什么。从老罗约架的那一刻起，老罗就赢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老罗的锤子手机是什么？是逼格，是态度，是他妈lifestyle，是他妈信仰。就像很多游戏里的设定：神只要有人信就有神力，就能艹翻凡人，开大一波带走。只要经书能自洽，只要传教士能把话说圆，信徒们根本不在乎外界的眼光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宗教才是最大的粉丝经济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而王自如的zealer是什么？是媒体，是参照，是他妈导购，是他妈公信力。就像美刀上那句“in god we trust”，就像资产明细表上的那项商誉。这玩意要用一辈子去积累，但只需用一瞬间去归零。简直是无情的处女膜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建立标准永远是各行各业里顶难顶难的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为老罗是来辩论的？长叹息以掩涕兮，哀你们之那衣服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他只是找准节奏，把你们的眼球都吸引过来，然后当天下人面现场直播捅穿这层处女膜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且最可爱的是：王自如的《抉择》，主动张开了大腿。送人头的姿势如此标准，令人击节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今晚，老罗bb的形象会更加深入人心。但坦白说，有影响么？你们本来就没打算掏钱！就算有人退单又怎样，武举人说了：我有九种方法圆过去！九种！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而王自如收钱这个形象，你告诉我，怎么掰？老罗无赖，和王自如收钱，你觉得对大众，哪个是新闻点，哪个更有意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;扬汤止沸，莫若釜底抽薪。与其和你一项项对数据，我还不如烧了乌巢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------&lt;br&gt;航班延误接着扯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在一票人说老罗输了风度blahblahblah，笑得我岔气。这是公关战，这是商战。风度？你他妈逗我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这两张bb的嘴背后，是数百位员工、数百万用户、数千万受众，和数亿乃至数十亿的资金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说的绝望点，王自如你趁着老罗打断打high了一巴掌呼过去，都比一路装风度要靠谱。因为这种浑水摸鱼至少能给投资人的钱止点损。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25011086/answer/29792795
</link>
<author>
黄星辰
</author>
<title>
如何评价 8 月 27 日罗永浩和王自如的直播辩论？
</title>
<description>
刚刚看完。&lt;b&gt;直接给个结论：如果让我非要选一个辩论的胜者，无疑是罗永浩；如果你是想买 Smartisan T1的消费者，那么我只能说你还是摸了真机再说，辩论几乎毫无用处，也别太相信 ZEALER； 如果你是罗或王的粉丝/支持者，对他们有美好印象，你还是别看这场辩论了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从一开始网络上有很多人不看好王自如，原因有很多，但其中有一个：他根本不是能在辩论这件事上赢过罗永浩的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实也证明是如此：老罗准备了几个板子和很多对 Zealer 的批评，而且从说话的气度上显得有理有据；而王自如带了几张纸和一支笔，像个好学生似的过来了。在我关闭的网页的时候，youku 上对于双方的支持比大概是  罗 3 ：2 王， 老罗获得了60万票而王自如获得了40万票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大学混过一阵辩论队，看过很多辩论，但这次是最有意思的一次：&lt;b&gt;没确定辩题、没确定阵营、没表明辩论点、没规定发言顺序和时间。而且罗永浩几乎一直在进攻，王自如一直处于被动。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我的印象，老罗这边的论据如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;你无法证明你的测评方法是正确的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你无法保证你所说的 Smartisan T1 所犯的错误其他厂商没犯过 （主要集中在屏幕的问题上）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你无法保证你的测评是「独立、第三方」的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你无法保证你所做的「咨询顾问」和「Zealer FIX」业务是符合职业道德和法律规范的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你有什么资格给我提「人生建议」？&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;然后我就看懵了，这TM辩的是个啥？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在我的想象中，本次辩论应该是这样的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;老罗说，自如你视频说的不对啊！真相是这样的……然后拿出 T1 实际上多么多么牛逼的数据。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后刘翔哥说，不，我说这个话是有根据的，我测出的数据是如何如何，其他手机的数据是如何如何。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后双方讨论谁的数据更准确，谁的数据更客观，这一切均在友好和谐的气氛中进行，然后坐在电视机/电脑前的我们得出个结论：T1是个牛逼的手机，买！/ T1是个渣手机，老罗的牛皮吹破了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而实际情况，这次的辩论的实际情况是这样的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了在屏幕拍摄角度的问题上，老罗拿出了「令我信服的」真凭实据，证明了Zealer切实在测评上有处理不当的地方之外，双方的过程如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一回合：&lt;br&gt;王自如说：老罗你这是个渣！                 老罗说：其他非苹果三星厂商都是这么干的。/你这个测评方法不对。&lt;br&gt;王自如说：谁说的！不是！                    老罗说：你拿出事实来。&lt;br&gt;王自如说：我不能告诉你！                    老罗说：不能告诉我拉倒，你这就是不对！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二回合：&lt;br&gt;老罗说：你丫人品有问题。                                                       王自如说：我问心无愧。&lt;br&gt;老罗说：Zealer 整个业务都是渣。连合法性都不能保证。         王自如说：我问心无愧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我看完的&lt;b&gt;结论&lt;/b&gt;是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就辩论的气势而言，王自如输的很彻底。因为一方面是被动应战，一方面是出在他们自己的问题上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;老罗长久以来吹牛逼，但他知道自己在吹牛逼，也知道牛逼该吹在什么地方。&lt;/b&gt;他标榜「Smartisan T1 是东半球最好用的手机」，因为「好用」是个主观用词，你无法拿出事实来证明他说的是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此当他上来就认怂，当他摆出了「苹果三星没法比」的时候，你很难用事实击败他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;王自如这边真的是有重大问题的。「年轻」所带来的「中二」，让他们似乎有这样一种观点：自己认为可以的，何必在乎别人看法。用自己的道理说服他就可以了，说不服拉倒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第一点就是&lt;b&gt;利益相关，&lt;/b&gt;收了钱可以，亮出利益相关。如果真的认为有厂商股份，却以「&lt;b&gt;股份是他们的，评测是我们的&lt;/b&gt;」为理由，堂而皇之继续做「客观」评测，是很荒谬的。&lt;b&gt;不是我们先相信你，你再证明给我们看，而应该是你先证明给我们看，我们再相信你。&lt;/b&gt;这一点可以参见魅族高管 &lt;a data-hash=&quot;29c3654588fd4246bb90cbd345242d65&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/29c3654588fd4246bb90cbd345242d65&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$29c3654588fd4246bb90cbd345242d65&quot;&gt;@李楠&lt;/a&gt;在知乎的回答。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第二点是在 Zealer 2.0 时代，想做&lt;b&gt;最专业的手机测评&lt;/b&gt;，也给出了很多专业数据，但&lt;b&gt;团队里没有一个真正的技术领域的专家，也没有一个在手机行业有号召力的从业人员，甚至没有一个真正了解手机行业的人。&lt;/b&gt;因此他的说法大多数是「业界透露」，评测标准是「申请专利中」，这也是被老罗逼问无力招架的原因。想象一下，如果钱晨在 Zealer ， Zealer 会不会犯这么多评测上的错误？老罗是不是一定有胆量当面对质？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第三点就是&lt;b&gt;评测标准的不一致&lt;/b&gt;，T1 的评测开了很多先河，比如测50台，比如拆机，这在 Zealer 之前的评测是没有的。T1 开始有创新可以，但你把横评的手机也补上啊。。。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第四点就是 &lt;b&gt;Zealer FIX 的合法性&lt;/b&gt;。这是个小辫子，也是个污点。同样也是那句话，Zealer 要先证明给我们看，你是可信任的，才是合理做法。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但王自如这边的问题不能证明老罗的辩论和锤子的手机没问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;说好的&lt;b&gt;「东半球最好用的手机」&lt;/b&gt;变成了&lt;b&gt;「不如苹果三星、很多硬指标保证中等偏上、以行业平均水平当比较标准的手机」&lt;/b&gt;，真的令我痛心不已。亏我差一点就下单了。。。。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;而且&lt;b&gt;就算王自如是错的，你也没证明 Smartisan T1 是优秀的。&lt;/b&gt;不过老罗倒是基本上证明了苹果三星真是优秀的。。。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;只批评他人逻辑不顾自己做法。&lt;/b&gt;说王自如测两台完全不够看，自己拿出的一些证据中，很多机型也只弄了两台作为标准。。。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;态度和目的令人寒心。在一开始有谁想到，这场辩论是罗永浩对王自如从头到底彻底的否定？&lt;/b&gt;如果一个人完全被老罗说服了，&lt;b&gt;会认为王自如这个人一文不值&lt;/b&gt;，评测是耍流氓，咨询顾问是不守职业道德，FIX 是不合法的骗子，王自如是不是该诽谤销赃诈骗数罪并罚牢底坐穿，并赔偿所有被测评手机厂商、所有在 ZEALER FIX 修理过手机的消费者和所有视频观众 经济损失？ 锤子和 ZEALER 都是年轻团队，锤子在对焦马达的选购上犯过错误，消费者会原谅；ZEALER 在评测上有过错误哪怕有少量故意黑的行为，是不是就该一棍子打死？你可以要求他赔礼道歉，他不道歉你可以诉诸法庭，但&lt;b&gt;现在的做法是利用了王自如的年轻而置其于死地&lt;/b&gt;，令人唏嘘。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;纯属个人观点。ZEALER的网站注册了之后再也没登录过，老罗的手机没买，没任何直接利益相关。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25011086/answer/29792551
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价 8 月 27 日罗永浩和王自如的直播辩论？
</title>
<description>
&lt;b&gt;把王自如在直播辩论时的逆风全部归结于罗永浩频繁的打断是智商问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;别总说风度，别总说礼貌，别总说感觉，别总说真实，别总说信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果别人都把屎盆子扣你脸上了，并通过自身巨大的影响力把这事儿传播到了百万级别，且没有及时的道歉和声明，甚至是补偿，那你还会跟他谈风度谈礼貌吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就像有人吃了你女友的豆腐，并且在有百万粉丝的微博上说：“我吃了某人女友的豆腐”，你确定你还能淡定？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你底气够硬，证据充足，理由充分，底子干净，根子够正&lt;/b&gt;，你认为老罗能抓住你多少把柄？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次优酷王罗直播，就是罗永浩赤裸裸的在打王自如的脸：“&lt;b&gt;我们俩，究竟是谁在任性？&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;出来混，要低调，要诚实，别给了你一堆光环就飘然自如了，测评本身就是个专业性很强的事情，你作为全国影响力最大的手机测评机构，对自己的测评言行不严谨，专业性缺点暴露，这都是在给王自如提醒，这种严谨的事情，要沉着做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很赞同罗永浩关于投资关系和测评身份的观点，这是一个原则问题，为什么要揣着明白装糊涂呢？都是出来做商业项目的，凭本事赚钱很正常。一就是一，二就是二。你说你「客观」，那行，反正受众都有自己的判断标准，让市场检验即可，如果你客观，那么口碑自然好，对吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但你说你「独立」+「第三方」，这就有点揣着明白装糊涂。如果说DOTA里的LGD拿着老干爹的投资去比DOTA，那无可厚非，因为可以撇清一定程度上的利益关系，可以保证一定程度的洁净度和客观度。群众又不傻，对不对？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是你拿着国产知名手机厂商的投资去做手机测评，并且声称是「独立」+「第三方」，我不知道王自如是如何统一这条逻辑线的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚然，王自如可以拿手机厂商的投资去做他的事业，但是不要混淆视听。独立就是独立，不独立就是不独立，第三方就是第三方，不是第三方也别勉强给自己贴这个看似中立的标签。&lt;br&gt;这本没有什么好丢人的，只要你呈现给大众客观真实的测评报告，那也没人敢说你什么，对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最核心的一点，黑老罗的人太多了，并且无脑黑的特别多，我从优酷评论和知乎上就能统计出来，数量实在是太可怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说你黑吧，也行，是不是得有一个站住脚的理由或逻辑？并且这个逻辑必须是成熟的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是呢，大多数人黑老罗，都是基于看他不爽，以及对他的个人风格、言行措辞的反感造成的，也就是所谓的“感性憎恶识别”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么老罗敢说真话的时候，为什么老罗在汶川地震后亲力亲为赈灾的时候，为什么罗永浩做光明磊落的好事的时候，摆证据讲事实的时候，罗黑们，你们去哪儿了？你们当然不在了，因为你们选择性双重标准了啊，对不？因为你只看到罗永浩的缺点（爆点），但却没看到他细腻认真，体贴良知的一面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这跟那些无脑黑小米的人，有什么区别？纯粹就是为黑而黑嘛，黑完吸赞很爽嘛，是吧？那然后呢？嗯？黑完然后呢？意义何在？是智商提高了，还是口袋里的钞票变多了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次直播对质，王自如为自己的年轻付出了代价，可值得庆幸的是，王自如是有人撑腰的。放在当今，有几个年轻人敢在公众媒体上乱说话的？现在和过去不一样了，说话是要负责的，尤其当你是对人而不是对事的时候，即便是对事，如果你罔顾事实，也仍然会搞你没商量。别问为什么搞你，是你挑事，对不？怪谁？如果有人罔顾事实的打你一拳，黑你一顿，你默不作声？&lt;br&gt;&lt;br&gt;别说是老罗死磕，如果一个在国内有百万影响力的公众测评媒体不严谨的在报告中引导了受众舆论，甚至是饱含主观角度（那三排屏幕泛白懒得说了），掩盖回避部分内容去做测评（锤子的优点很少去谈），那对于手机厂商都是直接损失，并且如果不去澄清，不去还原事实真相，那么还会有更多的消费者因此而受到误导，甚至成为路转黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像有一部分人，他可能从未摸过T1，但很可能就看了王自如的T1测评视频，仅仅因为王自如说T1不怎么样，就直接对T1以及罗永浩产生了不好的印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么请问，谁去为这种事情负责？是不是该王自如和他的团队负责？这是不是一个正常的逻辑？&lt;br&gt;&lt;br&gt;往深了说，这就像极了记者媒体，把传闻当新闻发布，这种现象在中国还少吗？那些上当受骗的笨蛋信以为真的以为房东吸毒有多少名单就去搜索下载，结果中毒，这种情况还少吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数罗黑并不了解罗永浩，并不理解为什么知乎老大 &lt;a data-hash=&quot;6733f12c60e7e98ea7491f20de46f79e&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6733f12c60e7e98ea7491f20de46f79e&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周源&quot; data-tip=&quot;p$b$6733f12c60e7e98ea7491f20de46f79e&quot;&gt;@周源&lt;/a&gt;会买锤子手机，并不知道为什么有很多IT极客、资深程序员、美女学生、微博大V去买锤子，甚至你根本不了解，为什么很可能你曾粉过，甚至捧过，甚至你认为是“神”的人，竟然也在用锤子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/05bcea4855710ca1155541c0720a04a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;231&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/05bcea4855710ca1155541c0720a04a5_r.jpg&quot;&gt;因为罗永浩的锤子手机，的的确确有很多优秀的地方，有很多可取之处，可是呢？莫名其妙的就被黑成翔了，黑的一无是处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么，就不能客观理性的把它当作是一个正常的手机去看待？为什么，罗黑们？&lt;br&gt;&lt;br&gt;难道还是有选择的对待？双重标准？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;赢家依然是iPhone，依然是乔布斯。&lt;br&gt;老罗的实体PPT与冷静清晰的逻辑完胜王自如，王自如看似有准备的准备，却在老罗面前不堪一击。这就是行走江湖，心中有谱。王自如的地位和阅历和实力，都还无法碾压罗永浩，表面上输在了没有按铃的口才上，实际输在了“心虚”。而为什么心虚？只有王自如自己知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我还是那句话&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;如果你底气够硬，证据充足，理由充分，底子干净，逻辑清晰，观点明确，根子够正，足够坦荡，你觉得你会众目睽睽之下怕老罗？我想你可能更怕查水表的吧~ 因为他们才不管你怎么说，对不？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24998280/answer/29790828
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
第一次见面的人来接你，应该坐副驾驶座还是后面？
</title>
<description>
在政府机关和大型企业，乘坐最常见的5座轿车，座次尊卑分两种情况：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、有专职司机时：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2ac279a1be0f3b67339e1abcc59f4dfe_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2ac279a1be0f3b67339e1abcc59f4dfe_r.jpg&quot;&gt;这种排序单纯是为了把最重要的客人放在车里最安全的位置，为什么安全度这么排，是根据交通事故生还情况得出的。只要驾车人不是车里身份最高的人，驾车人或是秘书都得按这种方式来安排座次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、主人自己驾车时:&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;328&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/56bad25713fe5cdb2f9b3ebde94dd30a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/56bad25713fe5cdb2f9b3ebde94dd30a_r.jpg&quot;&gt;这种排序是为了方便交流（比如驾车人是车里身份最高的人，大家都巴不得离他近一点），或者说为了表明姿态（比如领导为了表示自己亲民或对驾车人重视，会故意坐在地位比自己低的驾车人旁边），而改进出的方案，身份最高的人选了副驾，其他座位还是按安全度排的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管是乘车人还是驾车人，都应对比了然于心。特别是多人乘车，你坐了不符合自己身份的座位，会给别人带来不便。你明明有资格坐1号位却坐了4号位，相当于把身份比你低的人放在火上烤；你明明应该坐4号位却抢了1号位，你的僭越会让领导对你心存芥蒂，或许你的升职要“再考察考察了”，一考察三五年就过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为开车人或与领导同乘的秘书，你有义务引导乘车人坐在符合他身份的座位上，在非常重要的场合，不当的座次会导致领导失和，你就等着被开除或者穿小鞋吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有你一人乘坐，地位比你高的人为你开车，为表尊重，应该坐他旁边，哪怕你们不熟；而身份比你低的人为你开车，你坐后排是可以的，坐前排则说明你没架子，你看着办吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说的这男的，他自己没有尽到引导你的责任，很不绅士，此乃无德；事后揪着你不放，有失教养，此乃无行；他那句“后排是领导坐的”，说明他没把握住座次排序的精髓——相对身份，还言之凿凿，此乃无知。无德无行无知之人，识之乃大不幸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而你，也需要赶紧多学习社会礼仪，避免难堪和尴尬。你可以拿“我刚毕业”为自己开脱，但残酷的社会不会原谅你，也不会等你成长。你做得不好，大多数时候迎接你的都是挑剔和指责，能耐心引导你的只是少数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就说这男的，恐怕不是他不懂，而是因为对象是你，他觉得你配不上他，所以才那么放肆；如果给他一个三娇九魅、通情达理的女人，他大概就切换到绅士模式，变得温润如玉了。这是势利的一种变体。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21855082/answer/29789982
</link>
<author>
汗青
</author>
<title>
现在的刀拿到古代会不会成为宝刀？
</title>
<description>
&lt;b&gt;目前最高票的答案全错&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，从来不存在什么“三美钢”，日本刀造法里有甲伏锻（两种钢材）、三枚合（三种钢材）、四方咭（四种钢材）等等，这是一种造法，不是钢材名称。“三美钢”云云纯粹以讹传讹。日本目前有专门作造刀现代钢材的钢铁厂，品牌已经做很不错了。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;以日本的“冷钢武士”为例，造型是再普通不过的短日式武士刀，可这把刀的钢材却是用的大名鼎鼎的三美钢
“三美”钢是现在日本刀使用的最好的钢材。三美的意思就是 三层，三美钢是一种专门制作高档日本刀的钢材。是专门为了制作刀具而发明的，也是唯一一种制刀专用钢。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2，“旋焊”是我国古代一种锻造工艺，它是一种“工艺”！和用什么材料无关！我可以用两种不同型号的但含碳量一样的钢，甚至三种、四种来做旋焊，明白？&lt;br&gt;这只是一种在锻打时使用的材料折叠方式，用这种折叠法锻打出来的刀具，最后呈现的花纹非常有特点，可以一眼辨认出来，古代刀具里用这种造法造的，研磨出来会很漂亮。这种折法我就经常用。不要想当然胡乱解释。至于软钢硬钢什么的，恕我直言，很不科学很不行业很不职业，搞金属材料和造刀的都没人会用这样的词。我们一般会用含碳量来标示种类，譬如低、中、高碳钢等等。&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;比如现在刀具经常采用的工艺“旋焊”。它是由含碳量较高的硬钢和软钢这两种钢混合做成，在加热和锤击之下反复旋转，最终融合成一块钢材，“焊接”成一体。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;3，冷钢是个公司，不是什么冷钢武士。全名&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/link?url=GjoaVhTfuwgNVLcxedU4UNkoiBgCg3HXT7HN18NwR01ei9CbPJ-gZ4m2LdhZgrIK&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;cold steel ，冷钢官方网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，冷钢最有名的日本刀是88K，那是上海华诺代工制造的著名产品，材料为日本玉钢，现代玉钢。&lt;br&gt;&lt;u&gt;利益相关&lt;/u&gt;：我和华诺是老朋友，老板是我私交极好的好友。因此在这个问题中我不讨论品质，但可因此保证我所说的资料的可靠和真实度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，刀具最合适的硬度，没有一定之规，从HRC 52----64都在可用范畴内，有些特殊的甚至可以是40+及70+，这纯粹取决于刀具的用途和种类。战斗刀具，目前最常用的浮动范畴是58--62。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;一把好刀的HRC起码要在60左右才会满足切削需求，太硬了会被轻易折断，太软了刃会容易钝，一把水果刀，估计在40HRC的硬度左右。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;6，纯粹就物理性能看，现代刀具并不优于古代刀具。因为无论是冶炼还是热处理还是锻造技术，只有细节提高，没有本质性的进步。&lt;br&gt;二战时期日本军部曾对现代刀具和古代刀具作过多次物理性能的全面测试，包括水心子正秀、村正、佑定等人的古代刀，以及对比的现代昭和军刀，测试结果，其中硬度最高的是一口村正二代，刃口表面硬度高达72，但芯铁硬度是25，平均45，显然这是极为出色的数据，不输于任何现代刀具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，现代刀具的最大优势，是在于冶炼出的钢材的纯度，远比古代的杂质少。锻造和热处理工艺也更规范化，使得能量产优质刀具。刀具的化学性能大大好于古代，但这很难感觉出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，因此从战斗角度看，村正刀等古代优秀刀具已经达到了战斗刀具的最高物理要求。现代刀具能做到的是更符合人体工学，化学性能和材质更好。但物理性能，没有本质提高，可以说提高极少，因为古人没给我们留下多少提升空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，所以，你随便拿一把现代产的优秀刀具，到古代一定符合名刀标准，而且当时大部分刀具的物理性能和化学性能，都比不过你的张小泉菜刀。只有优秀刀工造的名刀，在物理性能上才可以媲美，但化学性能依然比不过现代刀具。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25011086/answer/29780095
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价 8 月 27 日罗永浩和王自如的直播辩论？
</title>
<description>
看直播中&lt;br&gt;1.老罗打断能力好强,练过盗贼吧&lt;br&gt;2.&quot;我能现在讲么&quot; &quot;不能&quot;&lt;br&gt;3.老罗这种讽刺的讨论方式挺吊的&lt;br&gt;4.这是人话吗?&lt;br&gt;5,针对照相,我一点不懂,前几天看某个评测一组三幅照片让你看好坏,我每次最坏都选中了锤子 呵呵&lt;br&gt;6.含沙射影说zealer收投资,真小人也&lt;br&gt;7.刘翔说让大家自己判断,老罗说不要这样,我们大范围测试,这不是打脸么?刚才还说让大家自己下结论&lt;br&gt;8.测评机构哪来的钱时间用无数台机器给你做测评?&lt;br&gt;9.你是业界外打杂的&lt;br&gt;10.东半球第二的机器,老罗觉得只要和友商差不多就行了,有的还不如,恩&lt;br&gt;11.不准刘翔用&quot;业内&quot;,他自己用绝大多数厂商来举例&lt;br&gt;12.&quot;老外说,锤子屏幕现在这样就可以了,又不是专业用户&quot;&lt;br&gt;13.看样子老罗也就能抓到屏幕角度问题了.不过锤子是我见到过机器唯一泛白的&lt;br&gt;14.刚才可能是我错了见10条,锤子的东半球第二是不包含苹果三星的&lt;br&gt;15.我不相信你 我有公证处 你不用讲了&lt;br&gt;16.关于不能说/专利 这个事,专利申请下来请自己查文件,专利这个东西不只是技术/外形什么能提专利&lt;br&gt;17.我给观众考虑 你不用回答&lt;br&gt;18.像老罗这种揭私下底的行为不值得交朋友&lt;br&gt;19.你没职业道德&lt;br&gt;20.应该保持风度 &lt;br&gt;---&lt;br&gt;&lt;br&gt;私货:我路人转粉转黑 真对&lt;br&gt;感觉明天会有很多人来打老罗这个&quot;业内人士&quot;的脸&lt;br&gt;感觉老罗的目的,不是来讨论问题,是来跟大众说,我们T1就这样了,但是我不承认有问题.请大家包容&lt;br&gt;本来考虑过买Tn的,这回肯定不买了&lt;br&gt;针对zealer fix: 现在修个iPhone的成本什么样大家都知道,配件市场什么样也都知道.但是300换个屏幕,我肯定还是首选.&lt;br&gt;&lt;br&gt;不打算做总结了.&lt;br&gt;最后就说一句话,居然连打人不打脸,踢人不踢裆这种基本原则都不懂&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对视频还粉老罗的,我真觉得你们是高级黑
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24951002/answer/29777313
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
2014 年 8 月 27 号王自如和罗永浩的辩论会有怎样的结果?
</title>
<description>
20:56更新：&lt;br&gt;观战感受&lt;br&gt;王自如：你的产品有A问题。&lt;br&gt;罗永浩：这个问题在我看来不是问题。&lt;br&gt;王自如：你的产品有B问题。&lt;br&gt;罗永浩：我们测试没问题。&lt;br&gt;王自如：你的产品有C问题。&lt;br&gt;罗永浩：这个问题是厂家的问题。&lt;br&gt;王自如：我们来谈谈D问题。&lt;br&gt;罗永浩直接打断：你刚才那第一句话是什么意思？&lt;br&gt;王自如解释。&lt;br&gt;王自如继续。还没说话。&lt;br&gt;罗永浩：那你刚才第二句话什么意思？&lt;br&gt;王自如解释。&lt;br&gt;王自如继续。还没讲话。&lt;br&gt;罗永浩：那你刚才第三句话什么意思。&lt;br&gt;王自如：！罗老师您能别打断我吗？&lt;br&gt;罗永浩：好。&lt;br&gt;王自如继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩发招，王自如插话询问。&lt;br&gt;罗永浩：你别打断我，我问你是不是你说是不是就行了。&lt;br&gt;王自如：好。&lt;br&gt;罗永浩：别不懂装懂嘛。年轻人嘛。&lt;br&gt;罗永浩继续，顺便插播广告。&lt;br&gt;罗永浩继续，顺便教育王自如。&lt;br&gt;罗永浩继续，顺便插播广告。&lt;br&gt;罗永浩继续，顺便教育王自如。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗永浩：你刚才说相信我，后来又说不信我，那你到底信不信我？&lt;br&gt;王自如：……好吧，我信你。&lt;br&gt;罗永浩：好吧是什么意思？&lt;br&gt;王自如：继续。&lt;br&gt;罗永浩：我不相信你&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后讨论的结论：&lt;br&gt;罗永浩：iphone5S好。&lt;br&gt;罗永浩：三星好。&lt;br&gt;罗永浩：你不能拿我们和他们比！&lt;br&gt;&lt;br&gt;中场总结：王自如、老罗异口同声：大家买苹果三星吧.&lt;br&gt;&lt;br&gt;后半场：&lt;br&gt;罗永浩：王自如你不专业&lt;br&gt;王自如：……&lt;br&gt;罗永浩：别插嘴。王自如你被包养&lt;br&gt;王自如：……&lt;br&gt;罗永浩：别插嘴。王自如你修手机违法&lt;br&gt;王自如：……&lt;br&gt;罗永浩：王自如职业道德有问题，你发现我们手机有问题不告诉我们却在视频里说！（这是罗老师主动打脸吗）&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起来罗永浩曾经说的：“我年纪越大，就越觉得那些心理阴暗，一肚子心计，满脑子阴谋论的人，是因为智力不够。这和我小时候的认识是大致相反的。尽管存在个体差异，但是整体上，足够聪明的，进化得更好的人群，通常会倾向于选择公平、正义，更容易具有坦诚、善良的品质”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵。呵呵。我特别想把这句话送给老罗自己。&lt;br&gt;已经取消老罗的微博关注，已经黑名单。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;结论不好说。两人对错，今晚自见分晓。在大量事实和证据被拿出来论证之前，一切都是猜测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从感情角度来说，我认为两个人都是有道理的。&lt;br&gt;老罗作为一个创业公司的企业家，在公司前途风雨飘摇的时候，豁出来维护自己的产品和公司，理所应当；王自如青年才俊，年轻气盛，靠数据说话理直气壮，不管大家认为自如客观与否，有一点不能否认，测评不存在100%客观，测评者总要对测试结果进行评论，这个评论无论如何客观，必然是代表了测评者的态度，而态度，本身就是主观的东西。&lt;br&gt;——其实每个人都觉得自己是客观的，特别是面对自己感兴趣的产品，当测评者的态度和你共鸣，你就会觉得客观；测评者的观点和你不一致，第一反应就是他妈的不客观啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是有一点，我本来是老罗的粉丝，现在已经……粉转黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来很喜欢他。但是不幸，因为喜欢，所以一直关注，因为一直关注，所以越来越发现，他压根不是自己包装出来的那个样子。老罗深谙人性的弱点，异常擅长营销，他转发的微博、和网友的对骂，无不是精心挑选了合适的话题和角度——正如 &lt;a data-hash=&quot;2b6562cd22401cad01ca5997a30d211c&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2b6562cd22401cad01ca5997a30d211c&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@朱睿&quot; data-tip=&quot;p$b$2b6562cd22401cad01ca5997a30d211c&quot;&gt;@朱睿&lt;/a&gt;所言——以进行“大量偏向类内容的洗刷和叠加，强化概念不断完善同一观点”，这种手段十分令人反感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实手段本无可厚非，但是使用这种手段混淆视听，就值得商榷了。&lt;br&gt;特别是关注老罗久了，看其微博前后言论，三个特点：一是习惯性“宽以律己、严以待人”，二是”睚眦必报、小肚鸡肠，三是常态化出尔反尔、双重标准。这一切都被包装和掩饰在“正得无边无际的壮丽三观”和“我爱这个世界”以及“工匠情怀”下面，油盐不进，刀枪不入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我好像。。。跑题了？求折叠。毕竟背后议论别人也不光彩。&lt;br&gt;谢绝罗粉人身攻击。毕竟我也曾经是呢。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25011916/answer/29787770
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
王自如和罗永浩的论战有什么亮点？
</title>
<description>
如果可以的话，就本次“辩论” 的表现，我旗帜鲜明地欣赏罗永浩，逻辑相当明确，而且好能打（规则就是鼓励能打），但我也觉得后期罗永浩以指桑骂槐的方式进行人身攻击有些越界（但我接受和理解）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本次辩论的规则设置是不合理的，缺乏主持人，缺乏控场（让双方通畅表达意见）的控制。这种流程辩论，俩人一起说，不抢话不叫有教养，叫没能力（换句话说抢话不叫没教养，叫特别能打）。王自如并非不想抢（实际上他一直在抢话），而是大多数时间抢不过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在比较成熟的辩论中，一般会有一个主持人做裁判之用。主持人不参与实际讨论，也不发表任何意见，但是整场辩论的裁判。比如说双方只能向主持人阐述自己的观点，不能相互直接对话，再比如如果有人身攻击主持人可以发出警告，累计三次警告后麦克静音1分钟之类——但关键是确保双方都有平等的发表意见（而不是互相攻击）的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有合理的辩论规程，整个视频会更好看（当然不会更激烈，或对双方的要求更高）。如果还有下次，我希望至少能引入一些资本主义国家通行的议事规程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以及我下一个手机肯定还买苹果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;延伸阅读：&lt;a href=&quot;http://t.cn/h98xJs&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南方周末 - 英国规则遭遇中国农民：农村如何开会？　“罗伯特议事规则”的南塘试验&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25011086/answer/29783930
</link>
<author>
王梦雨
</author>
<title>
如何评价 8 月 27 日罗永浩和王自如的直播辩论？
</title>
<description>
（一）&lt;br&gt;谁专业都不是这个，偏偏老罗特别喜欢说「你业余」、「你外行」、「你一个学英语，能懂什么技术」（大约如此吧，记不太清）——然后王自如反问「您不也是（搞英语）」的时候，老罗直接回应「我承认我不懂技术」——而视频里，老罗至少3次用我不懂技术来当挡箭牌了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是虽然确实不是搞技术的，但是愿意研究技术，一直努力解释每一个细节；另一个是号称不懂技术，但是愿意滔滔不绝，不让打断，你较真，他则告诉你「我不懂技术」。这种行为，大约就是无赖了——不懂你辩论个什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（二）&lt;br&gt;「你回答完这个问题，我让你说五分钟」（老罗原话），然后就在接下类王自如回答完之后，不停地打断，让王自如多次无奈叹气、低头——这是整场的缩影，老罗全场一直极没有风度的不停打断——问题是说了最后，也没说出什么东西。如果辩论，没人维护秩序，就会这样——这反倒是最符合大家的猜测的一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（三）&lt;br&gt;任何时候，人身攻击都是不可接受的，比如「你这就是不说人话」这种话，「业余」，「荒谬」，「全场你都不老实」等词，都不是就事论事时候应该用的。特别连被包养都出来了，真厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（四）&lt;br&gt;说罗永浩辩论技巧好就别逗了——大众的评价标准往往是谁说话多，气势强；再加上不断打断、人身攻击——这可真不是技巧好，只是谁更无赖而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（五）&lt;br&gt;事实问题，讨论最后，恩，确实发热有问题、确实不抗摔。花了最多口水的屏幕。最后结论居然是3w咱们现场看，这不坑爹呢么——宣传的时候就口气大到要做全球第二好，结果这么容易就承认自己屏幕跟三星苹果差距很大，&lt;u&gt;又说技术实力差距很大（这个词反复出现）&lt;/u&gt;——哎，当年脚踩三星的霸气呢，太令人失望了——对了，全球第二好像连魅族也不如呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（六）&lt;br&gt;王自如「我们测了多少台机器……」老罗「我不信你」——这是辩论最无耻的技巧了。如果你不信，那你倒是拿出证据说有错——王自如也面对同样问题，他的回应是，这个事情我没测过，不敢说。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;不相信和不能说，这俩的区别，可是很大，个中滋味，一个是恶意揣测、另一个是严谨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（七）&lt;br&gt;翻来覆去拿你拿钱了，你拿钱了，你拿钱凭什么说你是第三方攻击对方，太无赖。你是讨论锤子，还是王自如zealer中国？这段我已经不想说啥了。恶心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（八）&lt;br&gt;谁赢谁输，不是看气势，很简单，回归主题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如视频客观么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个大点：不抗摔，发热大问题都存在；至于屏幕，老罗倒是也承认不如三星苹果调教的好——具体可能要去现场看；静电可能击穿的问题照样存在（表述有问题）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讨论出明显对错了么，没有；从这点来说，老罗赢了个毛线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;___________________________________________________________________&lt;br&gt;最后一句：&lt;br&gt;这种节目真该有个主持——你看他俩都要聊到地老天荒了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24975364/answer/29783719
</link>
<author>
eno-one
</author>
<title>
当校草（校花）、班草（班花）的体验如何？
</title>
<description>
&lt;b&gt;好欢乐哦！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先声明一下哦！我和一楼的家伙没有私人恩怨。我只是真的很认真哦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下照片来自于&lt;a data-hash=&quot;0ec19d11235cc660d8197ffbe6fa7106&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0ec19d11235cc660d8197ffbe6fa7106&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张三疯&quot; data-tip=&quot;p$b$0ec19d11235cc660d8197ffbe6fa7106&quot;&gt;@张三疯&lt;/a&gt;的答案！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/43a47fe8d1ddc833661ce2a5fe96e60d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/43a47fe8d1ddc833661ce2a5fe96e60d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把我顶到第一名去，我用我的技能帮你们把这张打了码的脸还原出来！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们知道，我是有这个能力的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;来吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;下次打码记得打全一些，把每一寸皮肤都遮蔽严实了，你这脖子轮廓暴露了你的身形，额头与发迹线又暴露了你的脸型，从发型发质上我也能推断出你的眉型，还有那细微处的耳垂，我可以根据这个还原你的鼻子形状，最后是下巴，抱歉，下颚骨决定下巴，从脸型上我可以推测出你下颚骨的生长，最后自然就可以从鼻子与下颌骨的区域分析出你的嘴形。我不敢说100%相似，但是70%相似度我还是可以保证的。怕不怕？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25011349/answer/29783053
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
罗永浩和王自如辩论中，老罗的逻辑是否有问题，是否在诡辩，体现了哪些辩论技巧？
</title>
<description>
谢邀，慢慢更。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前回答过一些诸如黑色方法之类的玩意儿，实话说这些手段也就在脑袋直的IT圈里能耍一耍，在诸如官场等地方这些简直就是小孩子的把戏，但我还是觉得在这个答案下把老罗的一些手法写一写比较好。&lt;br&gt;这是我在看直播的时候随手记录的玩意儿，所以后续会修补完善的，不至于像现在这么难看。&lt;br&gt;我先下个结论——&lt;b&gt;罗锤子赢了嘴炮输了人心&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;如大家所说，这根本不是辩论，这是一个流氓在调侃一个书呆子。&lt;br&gt;然后给题主答案：&lt;br&gt;1. 老罗的逻辑可以说有问题也可以说没问题，看你从哪个出发点来看。说白了他跟翔哥两个人是各执一套逻辑，翔哥讲道理摆事实，罗锤子强行梳理逻辑迂回打击。&lt;br&gt;2. 借一，任何没有与对方出发点达成一致而进行的「辩论」都会演化成诡辩。&lt;br&gt;3. 技巧有，但不是「辩论技巧」，如匿名用户所说，请不要侮辱「辩论」，一种是有礼貌的交流，一种是要求对方对自己有礼貌但自己对对方没礼貌的打压。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经我是个罗粉，不折不扣的罗粉，我喜欢他直爽、有骨气、不妥协。这个我在以前的某些答案里写过。&lt;br&gt;而我在以前答案和文章里也写过我粉转黑的原因，就是从砸西门子冰箱一件事里，我看到这个人的直爽、有骨气和不妥协竟然都只是在为了自己的利益，更有意思的是粉丝们只是他用来给自己推波助澜的工具时，我觉得这个人心底简直黑烂了。&lt;br&gt;有人骂雷军，骂这个骂那个，我也骂过，但骂完了以后我发现那是因为我不是他的主要用户群，而这些大佬面对他们的用户群的时候都是一副好态度对待，最起码是很公平的「我赚你钱但我不耍你，我确实给你提供服务」。而罗锤子是什么？他把自己当作上帝——「跟我走你们就能获得人生的真谛，肚子饿和身体冷那都是暂时的，扛不过去只能说明你是个弱者！跟我坚持下去，你一定会有一个美好的明天！」这他妈不都是搞传销的人才用的洗脑手法？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;0. iPhone跟你有个屁关系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个问题是大家早就发现的问题了。&lt;br&gt;在谈情怀，谈设计，谈这谈那的时候，就总拿着iPhone做对比，比如碎屏，iPhone2007年出的时候不也碎屏？&lt;br&gt;但遇到某些问题没法拿iPhone当挡箭牌的时候，万能挡箭牌就来了「我们一个没有硬件经验的初创团队balabala......」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 话语套路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;「我们这儿这儿有问题没错儿， 这个也是我们一开始就发现了的，但是balabala我们考虑这个衡量那个，你再看看xxx手机（注意这时候他就不拿苹果说事儿了）balabala，综上，我们是经过了很大的努力和取舍、为了锤粉们考虑，才最后定型成现在这样子的」&lt;br&gt;总之就是坏的地方自己主动打脸获得理解（大众同情弱者），好的地方拿其他垃圾手机对比（田忌赛马），但在精神上处处追苹果（本来这就是虚的嘛）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 抠字眼，避重就轻，避实就虚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;静电击穿那里的时候，罗锤子抓住不放的是王自如说错了，因为不是「击穿铜线」因为铜线是不会被击穿的。但是问题是他避开了一个重点——不是击穿铜线，那击穿的是什么？是PCB上的元器件！这个更要命，但他完全没有谈下去，而是逼着王自如承认自己说错了就截断了。&lt;br&gt;罗锤子遇到所有客观实际问题的时候都会找各种借口绕开，唯独抓住对方一些不可避免的主观判定去单点击破（比如三台手机测色彩肯定是要有一个不好的摆放位置的啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 偷换概念。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在对峙背板中间隔热问题的时候，他提到「如果直接贴上去的话会导致手机某一点集中发热量巨大」所以「这样做是为了让发热量散开」。&lt;br&gt;但问题是他避开了「锤子手机发热量巨大」的事实，不谈各手机之间的数据横向对比，只做自家手机上的相对衡量，怎么都不会有对错的差别，因为只有哪个更好的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 说话喜欢打断对方思路，把观众注意力转移到自己的话语上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我只说怎么对付这种人吧：&lt;br&gt;交流被打断的时候，就应该一句话不说，安定笑着看对方说（最好托着腮一副呆萌的样子），等对方停口了，故意拖一段时间的安静，然后自己装作恍然大悟的样子「啊，您说完了啊？我正听的入神呢。」。&lt;br&gt;或者说几次「请让我说完」后直接表示生气，「要不您先说，您说完了我再说」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 两个人的目标不一致。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;王自如点到为止，要的是事实，要的是罗锤子承认错误就收手了。&lt;br&gt;但罗锤子的目的是通过迂回打击、避重就轻等上述一系列手段，达到放倒王自如品牌的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 进套的事情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;三个手机屏幕色彩验证角度不一样的地方。&lt;br&gt;罗锤子辩解自己手机屏幕在不定角度下有色彩偏差问题的时候，除了三款不一样的手机对比、三台T1对比之外，他有没有做三台iPhone（或其他手机总之三台手机一样）在不定角度下的色彩偏差问题？&lt;br&gt;这是典型对比测试时取样偏差的误导手法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. 「是的，这个问题我们承认，下一个」的问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;拉低观众预期，典型的「强势弱者心理」，这个心理我慢慢写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8. 持续怀疑对方那些自证成本过高导致没有实证的问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如罗锤子说送评的那些手机硬件和软件版本都跟量产机完全一样的，这完全可能是胡扯，他怎么知道？但是王自如就只能老老实实「暂且相信」——因为他也没办法否认它不一样。而如果是罗锤子的话就会第一时间质问「你说是一样的，那你怎么证明它是完全一样的？谁能保证你不是胡扯的？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9. 一个基础问题——战场应对能力不一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;王自如做测评2.0的发布会的时候都很紧张，他明显没什么在公众场合做实时演讲的能力，临场应对就很弱。这也是一个套。&lt;br&gt;罗锤子自己知道自己临场发挥能力好，所以约架直播，一直播王自如就劣势了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10. 在遇到所有可能遭他人质疑的地方先自打脸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如「我一个老师出来做手机，做次了很正常，做好了那是奇迹」。&lt;br&gt;但别忘了他可是一直拉着其他手机垫背的、动不动拿自己跟苹果比的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;11. 死抓没必要的细节。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这点比色温的时候大家已经看烦了吧？我现在还在看着，已经在这个问题上扯了20分钟了。&lt;br&gt;我没耐心听那么多，你也没耐心吧？&lt;br&gt;打个你知道的比方，这就好比花一年时间调研4度的可口可乐和6度的可口可乐哪个口感更好。对于「用户体验」来说当然是件喜闻乐见的好事儿——但是锤子你现在那些更严重的毛病处理完了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;12. 「你给我一个理性的理由，你不要在这儿跟我耍贫嘴」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;注意这是罗锤子刚刚说的话——但是罗锤子自己说的自己做到了么？&lt;br&gt;一个劲儿说对方不道德，绝口不提自己不道德。&lt;br&gt;一个劲儿说对方插自己嘴，绝口不提自己插嘴。&lt;br&gt;一个劲儿怀疑对方的客观性，绝口不提自己的一片主观臆断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;13. 翔哥终于提到重点了（但他没有持续强调这一点，或者他压根忽视了）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;「即便我把它摆平了拍它依然是差的！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;14. 21:30——关键来了，翔哥「我们测了很多手机」，罗锤子直接一句「我不相信你」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看官们往上翻看我第8条写的什么。还真他妈让我说中了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;15. 21:07——罗锤子要求翔哥把细节公布。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;要知道大公司公布一些技术或者工艺细节的时候，都是在首先保障自身优势不会被轻易抄袭、反超的前提下才能公布一部分，注意是一部分。而罗锤子这里是在给翔哥下绊子，正如他提到的「这个问题留给观众回答，你不用回答」，他的目的就是这样——「你拿到四大手机厂商的投资，你会不会吃人嘴软我们不知道，我们也不去揣测，要么你自证清白，要么你就不要怪大家怀疑你」。&lt;br&gt;这是很正常的心理，但罗锤子利用这种心理去刻意放大观众对翔哥的不信任感，就酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;16. 21:20——诛心了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;提安兔兔的事情。&lt;br&gt;不多说了，网民是好骗的，比如一个公务员带块表，那他肯定贪污了无疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;17. 人身攻击。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我忘记从哪儿看到的这句话了——当你想让一个人身败名裂，你就要在大庭广众之下怀疑他的动机。&lt;br&gt;动机这种玩意儿是没法自证清白的，所以警察知道这人混蛋，但不能立马干翻他，直到看到他确实拿着刀对着人的时候才能下手，因为这时候你才能定义他「有动机」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;18. 21:22——人生忠告了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你们有没有觉得很熟悉？&lt;br&gt;家长式思维「我跟你说啊年轻人，我经历过的东西比你多多了，你还嫩着呢」。&lt;br&gt;你厌恶不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;19. 21:26——扒黑历史。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;翔哥做评测、修手机、做咨询顾问，所以他以前点点滴滴的利益相关一定都会体现在现在所做的事情里对吧。&lt;br&gt;所以看官们，按照这种逻辑，下次再见到谁学日语，他一定是为了看AV无疑了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;20. 21:36——我写到这儿就行了，不想再看下去了，罗锤子的三板斧耍的差不多了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一是要回去陪妹子，二是——他们现在还是在讨论锤子手机的问题的客观与否么？没了吧？翔哥已经进套被带离方向了，不用看了，如我一开始所说，罗锤子赢了嘴炮输了人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;21. 更新一条，跟旁观者套近乎。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哈哈哈哈哈我又想起当初在腾讯实习生培训第一课时候玩的那个蓝红游戏，因为当时我就是这样子耍手段的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后讲几个事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 法庭庭审的时候，有一条规定叫做「当事人不得自证」。&lt;br&gt;2. 我们老说年轻人不要在意一时的输赢，自如以后对这场论战如果能展现淡定、笑纳的态度的话，会给罗锤子相当大的一次打击——因为一开始翔哥就有个优势，他年轻。在国人的观念里，一个老前辈跟一个后生争论，尤其还非常没有礼貌，这是会相当掉价的，反而衬之，如果这个年轻人能够表现的大方自若的话，则会瞬间提升自己在众人面前的形象——礼貌、大度。&lt;br&gt;3. 产品经理有项能力叫做「沟通」，沟通的意义在于让两个站在不一样角度看事物的人能够了解对方角度，从而使双方能够从一致的起点出发，去解决一个实际的问题。&lt;br&gt;但现实不会有那么多的理想态——比如对方就是不想和你沟通，你怎么办？&lt;br&gt;4. 再谈动机。雷军投翔哥为了啥？只有他自己知道。翔哥有没有暗箱操作？只有他自己知道。罗锤子老这么高调是不是就是为了营销而不得不做出的姿态？只有他自己知道。&lt;br&gt;动机这个东西是很难去判定的，或许这个人以前杀过人，但他现在对小动物都宠爱有加。&lt;br&gt;所以，客观、理性的态度是，不要随意揣测对方的动机，只谈有的、看得到摸得着、不会有变化的既定事实。&lt;br&gt;5. 不要试图跟流氓讲道理嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回头我会把这个答案细细梳理清楚的，现在麻烦各位看官做一件事情：&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在就想想，到了明天，关于这场争论，你还能记起来的是什么。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25011086/answer/29780891
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价 8 月 27 日罗永浩和王自如的直播辩论？
</title>
<description>
本答案是一边看一边写的，所以前后感情可能有变化。&lt;br&gt;利益相关：我是反感老罗的。还在看 随时更新.&lt;br&gt;========&lt;br&gt;老罗的流氓本质暴露无遗。老罗多次说不要打断，但是实际上一直是他在打断王自如。&lt;br&gt;但是整体话题是老罗掌控的，王自如太嫩了。&lt;br&gt;王自如没有必要那么紧张的和老罗对攻，直接拿事实呼脸就够了。&lt;br&gt;可能我这次理解有误，我本来以为老罗是来捍卫T1，但是其实他攻击的点全部都是王自如出错的地方而不是他东西不好的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我下面的评分是针对手机的，跟他俩的人品不相关。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;耐摔性&lt;/b&gt;的问题，老罗直接承认了。1:0&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;温度过高&lt;/b&gt;的，王自如认为是海绵和石墨的问题，老罗的攻击是“不是石墨和海绵的问题”。那说好的温度高呢？你的解释呢？&lt;br&gt;你这么攻击完一圈之后，结果就是王自如以后直接就说温度是多少，现在还给你个转圜的余地，以后就直接糊脸。2:0&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;静电击穿&lt;/b&gt;这个问题，不懂，就不说了。&lt;br&gt;但是王自如有个细节，说5台4台不过，一开始我以为是说摔5台坏了4台，现在看应该不是。他这些细节应该把控好。5台4台没有过击穿，那你前面的耐摔测试结果到底是啥？&lt;br&gt;客观点，算打平吧。2.5:0.5&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可视角度&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;这里老罗的回应方式就好多了，王自如的测试方案有问题。这个问题应该是可以避免的，这点和专业性无关，很有可能是故意的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;王自如也有王自如的问题，老罗说他不断地转移话题，这个不是冤枉他。&lt;br&gt;王自如挣扎了一下，但是最终还是承认了。&lt;br&gt;我承认我比较偏向王自如，所以我觉得道歉承认错误，就是好的。包括老罗也是这样。&lt;br&gt;老罗的打断非常掉分，你3W咖啡的事没必要打断别人吧？&lt;br&gt;但是目前来看，可视角度的问题我认为老罗是胜利者。2.5:1.5&lt;br&gt;多说一句，&lt;b&gt;我是相信王自如没有故意抹黑的&lt;/b&gt;，我脑补的可能就是……王自如可能真不懂，但是负责这块儿的那个员工是个锤子黑XD。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;屏幕的亮度差异&lt;/b&gt;问题，关键就在于到底多少尼特的差异是可接受的。目前他俩吵来吵去好像没有统一标准。他俩似乎搁置争议共同开发了。先打平吧。3:2&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;照片紫边和白平衡  &lt;/b&gt;老罗仍然是攻击ZEALER的测试方案，这个攻击方式我个人不接受。在新的证据出现前，我相信ZEALER。至于测几台的问题，对于这种介于专业和个人之间的测试，我是比较倾向于ZEALER的，原因是我作为消费者，我只能买一台，你任何一台有问题，我都理解为有问题。这个问题其实很好解决，老罗真做一次就完事了。我觉得老罗做的出来。做出来不一样来打我脸就行了。4:2&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;饱和度 &lt;/b&gt;老罗又犯糊涂，&lt;b&gt;评测机关没有必要知道你为什么不一样了，只要知道不一样就行了&lt;/b&gt;。老罗的结论就是：不一样，但是你看不出来。我可以接受这个结论，但是从这个结论来看，王自如没做错。5:2&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;色温 &lt;/b&gt; 老罗……你让用户调色温，就已经输了……最起码说苹果能做到色温基本一致吧,。这段解释了这么多，实际上就是技术实力不行。这里老罗也是有点以势压人，你可以在这里说，王自如有些话是不能说的，这算是天然差别。也不全怪老罗。6:2&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二次谈可视角度 &lt;/b&gt;他俩的第二次测试约定真做一次就行了。老罗这里聪明了，就应该揪着这个点打。老罗这里仍然有一个问题，你这一个月也没告诉别人是哪里有问题。虽然他一直都说我不能说你收钱了摸黑我，但是一直都这样阴阳怪气的表现。王自如一直都没觉得那个点是问题……第一次提到可视角度的时候我不知道王自如是不是故意的，这第二次我让我觉得王自如不是故意的。&lt;b&gt;老罗这里攻击王自如四家厂商的问题是不合适的。&lt;/b&gt;不过老罗说业界不调校手机屏幕，我认为是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;50台的问题 &lt;/b&gt;王自如的表现不合适，像是在斗气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;测试方法 &lt;/b&gt;这俩人是直接在吵架了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;投资问题 &lt;/b&gt;这事是王自如的死点，但是很可能也是中国评测机构的死点。老罗这里有个大错误，zealer还真有盈利模式：修手机……至少有点希望。不过老罗这里说的我认为是对的，第三方很难谈得上。而王自如也犯了一个错误：&lt;b&gt;老罗不是来谈手机的，老罗是来干掉你的XD。&lt;/b&gt;hhh跑分的事情，我支持老罗，我也相信老罗这种事情能说到做到。【这里我插一句，实际上吧，王自如的客观性可以得到保证：制度保证，当他的测评不公正的时候，别人是能看见的。这就像安兔兔，造假了，大家都知道了，谁还相信它？】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;老罗的矫情问题 &lt;/b&gt;王自如说的对，而老罗没有错。hhh老罗还趁机黑了一下王自如：我是私营，爱咋搞咋搞。你是包养，你没资格说XD。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;顾问问题 &lt;/b&gt;俩人互相攻击了半天，我比较倾向于老罗，最起码说，王自如这个付费顾问的水平不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;配件问题 &lt;/b&gt;还是吵了半天，我们可以确定，老罗和自如都同意这是灰色渠道的配件。罗老师来讲法律了XD。&lt;b&gt;另外利益相关：我特么刚在zealer fix换了个摄像头我是不是可以哭了XDDDD&lt;/b&gt;&lt;br&gt;========&lt;br&gt;虽然还没看完，但是我已经基本有了结论了。&lt;br&gt;总体上我很失望。&lt;br&gt;这次对ZEALER肯定是糊脸的，因为他们的确出了大量的错误。&lt;br&gt;但是你看到的是，王自如该认错就认错了，可以归结为表述细节和能力问题，让你觉得他们还有希望。因为王自如真诚，年轻。&lt;br&gt;&lt;b&gt;ZEALER在专业程度上还有很远的路要走。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果你是单纯的评测机构，你就不应该在视频里面替别人猜测问题在哪里，我觉得这是王自如对机构的定位不准。&lt;br&gt;我个人并不把ZEALER作为一个完全客观的评测机构，我更把他理解为一个时尚杂志那种的体验展示，来告诉你这东西使用起来什么样，值不值得买，只是会用更多的数据来增加说服力。王自如自己定位什么样是他的问题，成功了我会接着看，失败了我就不看了，就这样。&lt;br&gt;&lt;b&gt;也就是说，ZEALER的测试没有问题，结论也没有问题，但他们对问题的解释有问题。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;如果ZEALER不多余做这些解释，他们一点问题都没有。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而老罗呢，完全就不是一个做手机的，他今天就是来吵架的。&lt;b&gt;攻击的都是别人的语言细节，攻击的都是别人的解释，而我想观众希望看到的你对ZEALER暴露出来你手机的问题作解释&lt;/b&gt;，而老罗没有解释。&lt;br&gt;&lt;b&gt;老罗攻击方式是：你有错，所以你不专业，所以你结论不对。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外老罗有一点非常不要脸，攻击自如不专业，就攻击他个人不专业，放在自己身上不专业，就说我有团队。王自如也有团队啊，没有做手机的工程师那么专业，但是也不能说因为王自如是学英语的，团队就不专业啊。你有板子，人家王自如也带小抄了啊，你俩有啥区别？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;老罗啊，你作为一个教英语的，这种逻辑真不过关啊。&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，老罗对第三方客观性和收费顾问的攻击，我认可，我觉得说的有道理。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24975364/answer/29781068
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
当校草（校花）、班草（班花）的体验如何？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我是来给第一名配图的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;长那么帅还拿了一千多个赞不配图，不合适吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只想说，这位同学，我记得你！！！！！！&lt;br&gt;我上知乎以来，回答被删过两次，两次都是因为你，所以————&lt;br&gt;你穿上马夹我照样认识你！！！！&lt;br&gt;因为&lt;br&gt;①答案里充满槽点的英文，太太太让人印象深刻了，比如之前的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4f2c72bbc853980f7b8a8802d9f38e3c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;884&quot; data-rawheight=&quot;84&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;884&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4f2c72bbc853980f7b8a8802d9f38e3c_r.jpg&quot;&gt;②我本想评论问问你是不是茅琦，结果一看：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a658865c3af2fd9cbfe55be375fed10e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1030&quot; data-rawheight=&quot;127&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1030&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a658865c3af2fd9cbfe55be375fed10e_r.jpg&quot;&gt;呵呵呵呵呵呵呵…&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道还有多少人记得一个问题，是和外国女生交往有关的。&lt;br&gt;第一名的答主贴上了自己无数张和漂亮的外国妞的合影，&lt;br&gt;最大特点：妞都脸都露着，答主把自己脸都涂黑了。&lt;br&gt;可能真的是怕自己长得太帅，亮瞎知乎吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于第一的答主是谁，这是他的个人介绍：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9744cecfda9f7af41a31295899429102_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;752&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;752&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9744cecfda9f7af41a31295899429102_r.jpg&quot;&gt;&amp;amp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cc0ac33a432029e88e4b6c127540ad5e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;892&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;892&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cc0ac33a432029e88e4b6c127540ad5e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还有我劝他不要再给知乎培养屌丝了，他回复的灭了我三观的经典言论：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a9f1ea99d6ab7dae956cae1f054acf15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;904&quot; data-rawheight=&quot;688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;904&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a9f1ea99d6ab7dae956cae1f054acf15_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最后想问问，&lt;br&gt;&lt;b&gt;这种人的存在，知乎真的不打算管管么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他的答案有存在的必要么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/28df40c73dcd1cdd93d66aa3a8f9011d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1021&quot; data-rawheight=&quot;162&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1021&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/28df40c73dcd1cdd93d66aa3a8f9011d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦对了，说好的配图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/99dbab239eaec8a6396022d5a01f79da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;850&quot; data-rawheight=&quot;762&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;850&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/99dbab239eaec8a6396022d5a01f79da_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大仇已报！！！！！！！！！！！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;朕心甚喜！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24426704/answer/29778627
</link>
<author>
小短
</author>
<title>
家人不接受纹身，但已经纹身了该怎么办？
</title>
<description>
（这篇跪求不要转到微博微信QQ空间等等地方上面啊！！！！！！！！！！！！！！！）&lt;br&gt;--------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;答主你也来看看我！！！！&lt;br&gt;一楼 &lt;a data-hash=&quot;fb2dd36c81cdac8dd2d8b1897e92d740&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fb2dd36c81cdac8dd2d8b1897e92d740&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@南君&quot; data-tip=&quot;p$b$fb2dd36c81cdac8dd2d8b1897e92d740&quot;&gt;@南君&lt;/a&gt; 绝壁我同学啊，她干的事我都干过，还比她早，千万不要听她的！她是伪叛逆少女，真正的叛逆少女是像我这样的：初中时画校服那个太小儿科了，高中时我们改校服都是把裙子改短好吗？？？？？不露出大腿都不好意思当叛逆少女！！！！！&lt;br&gt;当然纹身穿耳洞这种事我也都干过，曾经一度流行在耳骨的位置穿洞，我穿了一个，被我妈二话不说扯掉了我的耳钉，当时血溅四起，我的耳朵从此缺了一个口，如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ca831643024144f76a6bbda2df50cd1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;br&gt;所以我认为，如果题主你也有一个这么酷的心狠手辣的老妈的话，就千万不要乱作死了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是区区一点伤痛怎么能阻止得了我做叛逆少女的决心呢？？？那时候我们学校有一群打街头篮球的男生，纷纷迷上了纹身，掀起了一股纹身潮流。我怎么能被这种潮流碾在身后呢？当然是狠狠地追咯！&lt;br&gt;于是我就纹了一个身，在相对隐秘的地方，我妈迄今都不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是呢，之后我手贱地又纹了一个身，这次是在锁骨的位置，不太好挡，于是我就想了一个办法：医院不是有那种相对比较大一点的像创可贴一样的玩意儿吗？我就买了一个，贴在那里。我妈平时看都懒得看我一眼，所以，也一直不知道。&lt;br&gt;但我还是个叛逆少女啊，肯定得天天上学的对不对？每周一学校都会检查仪容仪表对不对？我妈看不到老师也肯定能看到呀！所以老师就问我：“你这里怎么了？”&lt;br&gt;“我受伤了。”&lt;br&gt;“这里怎么会受伤？”&lt;br&gt;年幼的我脑洞不如现在大，编不出来太华丽的谎言，加上紧张，就说：“被蚊子咬了。”&lt;br&gt;老师顿时一脸狐疑：“蚊子咬了怎么要贴这个东西啊？”&lt;br&gt;我说：“我抓了一会儿……抓破了……”&lt;br&gt;老师说：“那得抓破成什么样才需要贴胶布啊？”&lt;br&gt;我说：“主要是因为太丑了……”&lt;br&gt;我们老师自此断定我是一个肤浅的女子，鄙夷地看了我一眼，说：“小小年纪不好好学习你一天净在意这些乱七八糟的东西！”&lt;br&gt;当然，我的确是个肤浅的女子，所以也无妨~\(≧▽≦)/~&lt;br&gt;但是一个月后，机智的她就发现我还贴着那个胶布，顿时就警觉了，说：“你肩膀为什么还没好？”&lt;br&gt;我说：“发炎了……”&lt;br&gt;又过了一个星期：&lt;br&gt;她：……&lt;br&gt;我：……&lt;br&gt;她：……&lt;br&gt;我：……&lt;br&gt;她：“你给我摘下来！！！！！！”&lt;br&gt;我：……&lt;br&gt;总之，我被请家长了。&lt;br&gt;但是呢，鉴于我是一个恶迹斑斑的不良少女，我妈一时半会儿也不太明白为什么被请家长，因为我的罪状有：1：逃课旷课；2：成绩差，跟小混混们混在一起；3：早恋；4：跟老师顶嘴；5：抽烟喝酒烫头；6：老师规定的要买的教辅书没有买（因为我没钱，我妈不给，她当时就说：“我的确没给她钱啊！为什么交完学费还要花这么多钱啊？难道课本不够用吗？”——战斗力爆表了的我妈）……N：纹身。&lt;br&gt;在这堆罪状里面，显然纹身已经不值一提了是不是？&lt;br&gt;综上所述， &lt;a data-hash=&quot;fb2dd36c81cdac8dd2d8b1897e92d740&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fb2dd36c81cdac8dd2d8b1897e92d740&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@南君&quot; data-tip=&quot;p$b$fb2dd36c81cdac8dd2d8b1897e92d740&quot;&gt;@南君&lt;/a&gt; 的办法是可行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是呢！！！！！&lt;br&gt;如今我是一个三观很正的不良妇女啊！！！！！&lt;br&gt;所以我是来劝你不要纹身的。&lt;br&gt;为什么呢？&lt;br&gt;因为你一定想不到后来发生了什么。&lt;br&gt;后来啊……&lt;br&gt;我长大了啊！！！！！！！&lt;br&gt;我纹那个该死的锁骨的纹身时只有十五岁！！！！&lt;br&gt;我特么的以为身体定型了好吗！！！！！&lt;br&gt;结果我就是长大了啊！！！！！&lt;br&gt;骨骼发生了巨大的变化啊！！！！！！！！&lt;br&gt;我在那里纹了一只萌萌的胖乎乎的小猫啊！！！！！！！&lt;br&gt;随着岁月的流逝它变成了一个四不像的怪胎啊！！！！！！！&lt;br&gt;如今我走到哪里都有人问那是什么啊！！！！！！！！&lt;br&gt;我就说是猫啊！！！！！&lt;br&gt;对方一般都用一脸悲痛&amp;amp;震惊的表情看着我问：“后来……那只猫……发生了什么？”&lt;br&gt;我也只好用悲痛的语气说：“后来……我……长大了……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;退回来说我妈，我大约是十六岁离开学校去闯社会，期间并不常回去，回去的时候也多半是冬天，所以直到我二十一岁的时候，我妈才直到那里有个纹身。&lt;br&gt;当时我妈就说：“这是什么？”&lt;br&gt;我说：“纹身。”&lt;br&gt;我妈说：“我知道那是纹身，但纹的是什么？”&lt;br&gt;我说：“猫……”&lt;br&gt;我妈凝视我三秒，咆哮：“不可能！这绝对是只老鼠！！！！”&lt;br&gt;我妹妹也凝视我，说：“不对！！！！是只狐狸！！！！！”&lt;br&gt;我说：“真的是猫……”&lt;br&gt;我妈说：“怎么可能有这样的猫？！！！！！”&lt;br&gt;我妹妹说：“但是老鼠也不长这个样子！！！！”&lt;br&gt;然后我只好叼着烟，忧愁地吐一口气，看着她们争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时至今日，我妈每次见到我都要吐槽我：“你个傻逼为什么要在那里纹个老鼠啊哈哈哈哈哈哈哈你又不属鼠……”&lt;br&gt;我妹妹：“明明就是狐狸！！！！！”&lt;br&gt;我：……&lt;br&gt;&lt;br&gt;人在社会上混，的确很多人会因为你的一些特质判断你是怎样的人。你连高中都没有念完，你一定是个loser；你抽烟，你是个坏女人；你纹身，你是个黑社会了……你是IT男，你一定没有女朋友；你上豆瓣，你是个文艺青年；你淘宝，你很穷；你上QQ空间，你很low……&lt;br&gt;这些，跟纹不纹身没有关系。因为纹身我遇到过一些小到不能再小的烦恼，几乎可以忽略不计，因为总会有更大的烦恼等着你。&lt;br&gt;我妈也常常以为我混黑社会，不是因为纹身，是因为我不上班、很瘦（她只是认为我吸毒而已），但同时呢，我又好像不怎么缺钱的样子。&lt;br&gt;我妈妈很穷，婚姻不幸，没什么文化，脑子不好，性格也比较暴躁，还少女心……不管从哪个角度看都是个失败的女人。我并不怎么喜欢她，她也并不怎么喜欢我，不过长大之后，我们开始试着好好相处。&lt;br&gt;比如她的孩子因经济问题可能面临辍学的时候，我会支援一点；&lt;br&gt;比如她跟老公吵架离家出走的时候，我可以给她一笔钱让她去别处散散心；&lt;br&gt;比如春节买年货的时候，我会抢着把钱付了……&lt;br&gt;我不知道她是怎么看我的，也不知道她的亲戚朋友们是怎么看我的。不过你知道吗？因为我长成一个有担当的、能为家里扛起小小的一角天空了，所以，她是怎么看我的已经不重要了，她需要我的时候，我在，就够了。&lt;br&gt;包括以后念书、工作、结婚……等等等等，你想要不因为有纹身而被人误解，你得要先成为一个很酷的、有担当的人才行。你必须得做到你的老板不会因为有纹身而开除你；你的客户不会因为你有纹身而嫌弃你；你的恋人不会因为你有纹身而尴尬。这些，才是你需要努力的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------我是分割线--------------------&lt;br&gt;我知道你们想看图！！！！！！！！！！&lt;br&gt;我已经准备好了！！！！！！！！！&lt;br&gt;他妈的你们笑去吧！！！！！！！！！！&lt;br&gt;笑死了才好！！！！！！！！！&lt;br&gt;给！！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6ec129e32bdc3818f7e0b1a26fe14b77_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;（题主你看，我身体力行地劝你：成年之前！不要纹身！！！！！）&lt;br&gt;（又以及，这只猫会随着角度的变化而变化，所以，有的时候它也会像其他东西……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了我去健身房了，你们继续哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈吧(╯-_-)╯╧╧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24995785/answer/29766322
</link>
<author>
赵行德
</author>
<title>
成年后常去旅行实际吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这个时代，生活进化的速度，远比你想象的快&lt;br&gt;不要用过去的经验限制自己的将来&lt;br&gt;更不要用别人平庸的经验，限制你的将来&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在4年前，告诉其他人，周游世界只需要30万，因此并不太难。当时20个人里面只有1个人觉得将信将疑，其他19个都觉得完全不可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，他们的口气跟你提到的一模一样：你这想法不现实。&lt;br&gt;当我问，哪里不现实了呢？&lt;br&gt;有的人会说困难太多，语言、交通、吃饭、住宿、签证什么都是问题；&lt;br&gt;有的人会说认为这点钱不够，至少要100万；&lt;br&gt;更多的人只是高深莫测的一笑，说：到时候你就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果现在，我已经去了六个大洲了，总共接近400天的旅行，才花了26.5万&lt;br&gt;去了众多大家不常去的地方，包括奇琴伊察、马丘比丘、内华达50号公路、乞力马扎罗、恩戈洛戈洛、吉萨、佩特拉、耶路撒冷、马赛马拉、复活节岛、乌斯怀亚、南极洲…… &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/548370d797a506e41d4629438a1de0db_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/548370d797a506e41d4629438a1de0db_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;偏僻的例子如下：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22035412/answer/26148242&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何去复活节岛，最优的线路是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一切都比想象的容易得多，最不被人看好的签证问题，也是异常的顺利&lt;br&gt;这一路我根本没有做任何省钱的计划，机票都是提前2天才买，几乎就没买过特价机票，大多数地方我都住单人间。&lt;br&gt;他们所担心的语言、住宿等问题，你猜是怎么解决的？&lt;br&gt;在西班牙语盛行的阿根廷智利秘鲁，我用手机上装的谷歌翻译就平趟了，几乎无障碍。&lt;br&gt;住宿的问题，只需要打开手机app，在上面订房就行了，地点价格你都可以随便选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们所处的这个时代，正在急速进化，而且这个速度远比你想象的快。&lt;br&gt;最后，我还拿到了一次上太空的机会，这是我根本就没想到过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，那些曾经信誓旦旦跟我说30万周游世界是不可能的人&lt;br&gt;他们反而会来问我，怎么才能周游世界？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，有人告诉你走遍中国的想法都不现实？&lt;br&gt;你觉得用搭理他们吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我想告诉题主的是，这个问题的答案远不止于旅行：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个时代，生活进化的速度，远比你想象的快&lt;br&gt;不要用过去的经验限制自己的将来&lt;br&gt;更不要用别人平庸的经验，限制你的将来&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21574956/answer/29765799
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
大学生军训的意义在哪里？
</title>
<description>
&lt;p&gt;按照惯例，我还得政治不正确一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随便翻了翻几个答案，摘点儿高赞的片段给大家感受感受。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;古代的良家，平时清高的不行，偶然被人撞见了洗澡，或者被霸王硬上弓了，就嘤哼一声倒在官人怀里“反正，人都是你的了”，我觉得应该不是那官人器大活好，只是女人名节已毁，反抗无望，于是只好给自己个理由，让这件事好受一点。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;军训的意义，就在于让你明白，在这个国度，没有道理可讲。&lt;br&gt;
“不让你动你就是不能动，什么？你没动？我冤枉你了？”&lt;br&gt;
“哦~我冤枉你了啊，在太阳底下站一下午！”&lt;br&gt;
“现在你再回答，我冤枉你了么？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;战争最可怕之处在于其排除了除独裁以外的其它社会形态，它甚至能促成大众形成一种在平日绝难想象的共识——自动放弃自由、财产乃至生命等一切权利。即便是在最崇尚自由的国度之一的英国，在二战时也立法宣布临时废除了公民本应享有的结社、集会、出版、言论自由，并宣布政府有权力随时征用公民的财产。这一切不难理解：战争状态下的社会结构是一种“破坏型”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这社会结构形态正好具备了集体主义特征（其本身必然是集体主义的），1 目标敌人 2 万众一个大脑。天底下的军事主义盖莫如是。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;让未来的作死者亲身体会下国家暴力机关的威力 &lt;br&gt;
--------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;说几句题外话 刚才跟一个基友聊了下这个问题 他的意见是这就是TG对于学生的持续性威慑 据他说他当时军训时看上的妹子被教官带去开房了 从此对此深恶痛绝 的确像军训这种高压封闭的环境下 教官就是集体里的Alpha
Male 给诱奸弱者打开了方便之门&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是这样或许可以让他们知道国家机器的威力:我几个兵就能把你们几千号人拳打脚踢你们有啥办法，我要是再开几辆坦克过来我就问你怕不怕？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就是剥夺学生思考的权利而已。&lt;br&gt;顺带说一句，我觉得军训结束时一堆还不知彼此姓甚名谁的新生和平时仇视至极的教官相拥而泣依依不舍大唱团结就是力量，这是全世界最虚伪和恶心、最集群体劣根性为一体的景象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;@柔王丸 说的倒是挺有道理，却寥寥几个赞。啧啧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【中国的兵役制度是：普遍义务兵役制，所有成年人都需要成为预备役，所以大学生必须参加军训。注意，这不是意义 ，这是原因。】&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7c1cb2fd96de70e8de412f14ba418824_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;265&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7c1cb2fd96de70e8de412f14ba418824_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图中，绿色为没有军队的国家，蓝色为募兵制（除特殊情况外自愿征兵）的国家，红色为征兵制国家（强制服役），橙色为正计划从征兵制改为募兵制的国家。 奧地利 (9個月公民役種，6個月武裝)， 丹麥，台湾，芬蘭 (12 個月公民役種，9個月非武裝役種, 武裝役種 6、9或2個月)，希臘，挪威，瑞士，挪威这些在“国外月亮特别圆党”心里的圣地都是强制服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你讨厌军训是你自己的事情，但国防和军事丢在哪个国家都是重中之重的任务。一个军训，一个成为预备役的简易军事化训练都能成为你们攻击体制攻击国家的借口，那强制服兵役的各个国家你怎么解释？是不是更集权更独裁更不尊重人权更剥夺人独立思考的能力？取消军训跟韩国台湾一样公民到年龄强制服役若干年是不是才是高尚伟大光荣的体制？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一会儿又说中国孩子不如德国日本孩子能吃苦，体制有问题。到了军训，又说让孩子吃苦了，体制有问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们国家确实有很多不足，但什么事儿都怪体制，只要是中国的就是错的，必须拉上所有同胞跟你们一起反思一起跪舔洋人，理智思考具体分析不跪舔的反而是有奴性，这种微博上已经烂了名声的各位公知吐出来的隔夜饭思路，居然还在这儿飘香。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对了，几个月甚至几周的“体力锻炼”，居然可以剥夺有些人“自由思考的能力”，这人的思考能力几个正步就被颠坏了，是得有多弱。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最近太忙，没时间回答什么高质量答案，见到这个问题回答区一片乌烟瘴气，忍不住吐个槽。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24970427/answer/29698521
</link>
<author>
曾少伟
</author>
<title>
央视曝光小米 5200 毫安移动电源容量偏差率超过 50% 属实吗？
</title>
<description>
媒体恶心，真他妈恶心！&lt;br&gt;身为品胜员工，不得不站出来说两句。为了这个行业为了事实。 首先&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唠叨几句。移动电源这个行业门槛低，技术含量低，但是市场空间大。目前市面上的移动电源良莠不齐，泥沙俱下。是个人都可以做移动电源。一个外壳，一个电路板，几个电芯，就组成了一套移动电源。&lt;br&gt; 目前国家对于移动电源是没有国家标准的，所以目前移动电源没有监管。 目前大家在媒体上看到很多关于移动电源的新闻，今天移动电源虚标，明天移动电源爆炸，那么移动电源这个行业实际上是怎么个现状？大家对于移动电源的误解有哪些？&lt;br&gt; 一：首先说说，我们说的移动电源的两个参数。容量和转换率。 容量就是你们平时在产品外包装上看到的那个MAH前面的数字。比如，小米10400MAH移动电源，品胜易充四代10000MAH移动电源。 目前移动电源用的电芯主要有18650电芯为代表的圆柱形电芯、锂聚合物电芯。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/541e79bfd480f2646c8f3e91935725ac_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;880&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/541e79bfd480f2646c8f3e91935725ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以18650和锂聚合物电芯来说，它们本身的电芯电压都是3.7伏。以品胜易充四代10000来说，里面有4个18650电芯，每个2500MAH，所以我们的产品标称1 0000MAH。 那么，请记住这个点，易充四代10000MAH的电芯电量便是3.7V*10A=37WH！！！ 我们手机充电的标准电压是5V，但是移动电源电芯本身电压只有3.7V，移动电源想要给手机充电，就必须升压到5V，这个升压过程由移动电源里面的升压电路处理。在升压过程中，移动电源电路本身需要消耗电量、电芯本身有内阻，所以，移动电源不可能100%的输出全部能量。 假设易充四代10000MAH以5V2A恒流恒压输出，3.33个小时后耗尽电量，那么移动电源输出能量为5V*2A*3.33H=33.3WH。原来电芯能量37WH，升压后输出能量÷电芯能量=90%，那么移动电源就会标示：转换率90%。 注意，这里的转换率，挂钩移动电源升压输出能量，我们叫升压转换率好了。 目前市面上的移动电源，升压转换率一般在80%～90%之间，90%是一个98分的数字了。 咦，不对呀，小米5200MAH的移动电源，按照85%的转换率来说，输出也有16 .354WH，小米电池11.285WH，为什么只能充一次？&lt;br&gt;这是因为！！！移动电源以5V1A输出，手机能充进去3.7V的手机电池的能量只有3.7V1A，额滴神呀，好打击呀，移动电源升压输出打个折扣，然后充到手机里面的又打个折扣，好吓人呀，冷静一下。&lt;br&gt;所以，3.7V10000MAH的移动电源，最理想状态下没有损耗输出提供给手机的容量只有3.7÷5*10=7.4，74%的理论输出值。&lt;br&gt;目前移动电源实际输出转换率65%～70%正常，70%可以打98分。&lt;br&gt;所以咯，为什么10000MAH的电池充小米3只能有两次，这个才是实际手机电池能够吃进去的能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个转换率和容量的事情，就说到这里。大家也明白了各大媒体说移动电源虚标是怎么一回事了吧？尼玛的就好像大陆人碰到台湾人，我说的是一斤500g，你说的是一斤600g，买卖碰上不打起来才怪。这里面，媒体为了“造”新闻，真是恶心。移动电源行业标准缺失不去客观正视，却在那里大放厥词，什么话能引起争议就说什么，太恶心，真他妈恶心！！！&lt;br&gt;你们这样黑小米，我这个竞争对手都看不下去了。&lt;br&gt;我个人觉得这个现状，政府是有责任的。市场需要规范。说个实在话，别说是普通消费者，就算是很多卖配件的老板，都搞不懂这一套转换率。平时很多客户问我，你这个移动电源电量足不足？我一听就头痛，这个怎么解释嘛！你问我这个移动电源能给手机充多少次电，我心里还要算一下才能回答。&lt;br&gt;到目前为止，移动电源产品的国家标准还是缺失的。在2013年3月5号，由天猫主办的首届移动电源行业规范峰会论坛上，品胜、飞毛腿、羽博、电小二四家移动电源品牌，公布了移动电源行业标准的初稿。&lt;br&gt;在2014年5月1号，中国化学与物理电源行业协会发布了《USB接口类移动电源行业标准》。《标准》里面关于移动电源容量，还是采用标示电芯容量的办法。关于转换率，也只是标示升压转换率。&lt;br&gt;二：说说移动电源安全性问题&lt;br&gt;首先唠叨两句。请大家记住：任何产品，都有有故障率！无论它的概率有多低。我们面对新闻曝光产品事故的时候，要学会独立思考，不能以偏概全（无奈何大家对于黑暗的事情有着天然的兴趣）。iPhone爆炸过，但你说苹果的质量控制不好，我也不相信。移动电源出事故，但并不代表移动电源天生就是一个危险品。&lt;br&gt;关于技术这一块，我了解的并不充分。但是，如果你购买的是规范厂家的产品，移动电源的安全性就不是你应该考虑的问题。以目前的技术来说，移动电源安全技术是相当成熟的。&lt;br&gt;下面我引用&lt;a href=&quot;http://app.cfan.com.cn/?app=article&amp;amp;controller=article&amp;amp;action=show&amp;amp;contentid=26&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;app.cfan.com.cn/?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;app=article&amp;amp;controller=article&amp;amp;action=show&amp;amp;contentid=26&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;移动电源越来越普及，安全性成了许多人关心的话题，毕竟网络上经常会出现一些因移动电源而起的事故讨论。当我们对移动电源的结构及工作原理有所了解后，对它的安全性问题也就明了了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动电源结构剖析&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动电源一般由电芯、电路和外壳等几部分组成。电芯是移动电源的核心，其实就是电池，常用的有聚合物锂电、18650锂电、AAA镍氢电池等。电路部分主要包括升压系统和充电管理系统等，用来充电和放电。外壳一般有塑胶壳、金属壳等，虽然它是附属品，但要靠它来保护电芯和电路，以及方便人们的使用，所以也是必不可少。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/28f4d7613526eefa8da8c33a63e76cd9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/28f4d7613526eefa8da8c33a63e76cd9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图1：移动电源结构示意图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4183184685754de9fca1a996ec2f3a4a_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4183184685754de9fca1a996ec2f3a4a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图2：某品牌移动电源拆解图（上方白色部分为电池，下方为电路板）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动电源为什么会爆炸&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是不少人关心的问题，事实上也确实发生了一些移动电源爆炸的事故。那么某些移动电源为什么会爆炸？问题主要出在电芯上（也就是电池）。部分不法的移动电源生产商，采用劣质廉价的“垃圾电芯”，也就是那种已经使用过的老化了的废弃电芯，配以简陋的电路板，装入外壳后即行出售。这类劣质电芯频繁使用往往会产生非常高的热量，电芯在高热环境下膨胀，从而导致燃烧或爆炸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实对所有锂电池来说，一直都有这样的风险，因为锂是一种非常活跃的化学物质，很容易燃烧。电池在放电、充电时内部会持续升温，另外在过充情况下锂离子生成的锂枝晶可能会刺穿隔膜形成内部短路，这会产生过大的电流从而释放出巨大热量，而高温又会导致电解质被电解产生气体，于是电池内部的膨胀压力升高，就有可能挤破外壳产生漏液，最终导致氧化燃烧甚至爆炸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么样的电芯才安全&lt;br&gt;&lt;br&gt;电芯作为移动电源的核心部件，它不但直接影响着移动电源的性能，同时也悠关移动电源的安全。据前面的分析，锂电池具有较大的风险，与之相比，镍氢电池的安全性相对要高一些。不过，镍氢电池的效率无法与锂电池相比，而且在过充、过放、过流、短路等异常情况下，镍氢电池同样也会产生过热而存在出事的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了既享用锂电池的性能又尽可能避开它的风险，人们对锂电池进行了一些改造，一方面在锂电池中添加了能抑制锂元素活跃的成份（如钴、锰、铁等），另一方面则用胶态聚合物电解液替换原来的液体电解液。胶态电解质因为不会像液体电解质那样受热沸腾产生大量气体，从而大大减少了剧烈爆炸的可能。不过需要注意的是，虽然聚合物电池大大增强了安全性，但并不能保证万无一失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4cf1641a9601b67056e824ad5a741039_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4cf1641a9601b67056e824ad5a741039_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图3：锂聚合物电池实物图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/49627e580cefb2d275bc91588a359b05_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/49627e580cefb2d275bc91588a359b05_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图4：锂聚合物电池通过在扁平三明治结构中堆叠电极和电解液材料制作而成，不像圆柱或棱形电池那样以蛋卷的方式卷绕而成&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护电路的工作原理&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面分析了移动电源中电池存在的风险，其实如果使用正规品牌厂商的质量合格的产品，再加上正确的使用方法，那么事故发生的概率实际上是极低的，几乎可以忽略不计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动电源的安全中，厂商对电池本身的选择起着非常关键的作用，除此之外还需要通过专有的电路系统对锂电池进行有效保护，比如当发生过充、过放、过流、短路等异常情况时，系统能自动关闭电池与外部的连接，从而保护电池的安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在电池保护电路的芯片中，会置有相应的控制程序，一般会包括状态判断、数据采集、均衡处理、数据显示等多个模块协同工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2acdb5b2676cb3b916bd0549b930866e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2acdb5b2676cb3b916bd0549b930866e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图5：一个简单的锂电池组智能均衡系统流程模型&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护系统中的数据采集是一个非常核心的功能，大部分操作要依据它的信息进行后续处理。比如通过采集电流信息，才能判断出当前是充电、放电还是闲置状态，以及是否有过流现象。采集电压数据并进行分析后，系统才能确定是否启动均衡处理，以及是否有过充、过放等现象。采集温度数据，则能依据它判断温度是否过高，是否启动过温保护等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各类数据的采集，可通过一些专有元件来实现，比如对电流的采样，可以通过霍尔电流传感器来完成，这一传感器的工作原理基于霍尔磁平衡式。大家都知道，当电流通过一根导线的时候，会在导线周围产生磁场，该磁场大小与流过导线的电流大小成正比。这一磁场可以通过软磁材料来聚集，再通过霍尔器件进行检测，由于磁场的变化与霍尔器件的输出电压信号有良好的线形关系，所以利用霍尔器件测得的输出信号，能够直接反映出导线中的电流大小。传统器采集到的信息，被送往管理系统进行分析，再根据分析结果给出下一步的处理操作。其他如电压、温度、过充、过放等，也有相应的元器件进行信息采样，处理的流程大同小异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三.如何选购移动电源-待续……&lt;br&gt;先来个利益相关（广东品胜员工）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24807270/answer/29761895
</link>
<author>
eno-one
</author>
<title>
如何看待淘宝卖家拒绝有给过差评的顾客下单的行为？
</title>
<description>
我真的不想这个问题下的所有答案，变成淘宝买家与卖家的互掐吐槽集中营。我真心的希望，在看完我写的答案后，特别当你的身份，是一位买家时，可以正确并且合理的使用手中的评价，不光是维护自身的权益，更是维护一个良好的商业市场氛围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很诚实的说，我的几个店铺，包括我朋友们的以及我客户的店铺，我都让他们设置了中差评用户拦截的门槛。至于缘由，我会在后面将我的原因告诉大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时，一些局外人，真的无法感受到我们每天都在面对的人性的恶意。在这虚拟的环境中，作恶的成本实在是太低。这些心酸的血泪史，已经有人说了很多，我就不再罗嗦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我讲点有用的，客观的吧。咱们好好说，不吵架行吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;在开头，我想先说说我曾经的一位领导，一位比我年长几岁的女性。在生活或工作里都教会我不少道理。她曾教会我这么一件事，让我一直受用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你到底是希望享受过程还是享受结果？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大多数国人都不大会吵架，遇到气头上，什么话都说得出来，逞了一时的威风，到头来却输了结果。我可以理解很多消费者，在遇到疑似欺诈行为时的气愤，一时间，就像刺猬一样紧缩了身体，时时处于攻击他人的状态，可是最终的结果是搞砸了事情，还没有得到满意的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么说来也许有些含糊，那么我就再说的清楚一点。打个比方，你在网上买了个ipad玻璃膜，可是收到货之后发现碎了，你会怎么处理？你的心理活动又是怎样的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的事情我遇观察过很多，很多消费者第一念头就是投诉，差评。，然后在旺旺上找卖家质问，为什么发个破的过来？一开口就把「骗子」、「奸商」一类的帽子扣下来，设身处地的想一想，如果你是对方，你会怎么想？公安机关在法院正式判决之前，还只能用「犯罪嫌疑人」这样的词来代替呢，你这一下子就给人家定了罪，你觉得妥当吗？没错，你没必要一定为对方着想，你可以图一时痛快口无遮拦，但是问题最终，还是没有得到皆大欢喜的解决啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱们再换个角度想想看，如果你是商家，你明知道客户会投诉，你难道真的会存心发个破损的东西给别人，来换取一场不痛快吗？所以，我今天在这里，不光是要回答这个问题，更是在向大家传授我自己的经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很不凑巧，上个月我真的买了个ipad膜，回到家一看，哇，碎的真实凌乱啊！要说气愤，我当时也气啊，我早就盘算着贴好之后躺在床上玩我最爱的塔防游戏呢！作为一个完美主义者，没有触感光滑的玻璃膜作为介质，那岂不是严重影响到了我的战绩？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为我要生气发怒吗？我真的没有。我脑子里就一个想法。我不要享受过程，我需要的是满意的结果。于是，我打开旺旺，找到已买到的宝贝，再寻着页面找到客服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”你好，今天早上收到了贴膜，可是晚上回家打开后发现右上角裂开了，这是我用手机拍的照片。”&lt;br&gt;“亲，您好，我们为您办理退款吧！”&lt;br&gt;“恩，实在不好意思啊，麻烦你们了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;多么皆大欢喜的结局啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 我尽量用礼貌的方式来称述事实；&lt;br&gt;2. 我不会自己提出解决意见，而是将这权利交给对方；&lt;br&gt;3. 在对方提出满意的建议之后，一定表示感谢与对对方的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，如果遇到这类纠纷时，请冷静，好好的想一想你到底是要结果，还是只想享受一下过程呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不谈中国电子商务这个太宏观的话题，我们只说淘宝这个平台本身。淘宝的规则与细节每天都在不断的改变，变得更加顺应用户的习惯，变得更加符合市场规律，虽然今天的规则依然不成熟，但是比起七八年前还是好了太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人的立场来说，我是支持中差评的，但是，我并不认同目前大多数在淘宝购物人群给出的中差评理由。我知道我所表达的这个观点有点纠结和复杂，所以，请听我好好的说完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可否认，最初设立中差评机制的初衷是好的。淘宝希望靠众人的力量，来自然删选出好货好店铺，并且用中差评这样的方式来淘汰一些质量太差，或者服务太差的店铺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，难就难在这个评价的标准太过于随性且模糊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，做为一个消费者来说，起码在淘宝这个平台之上的维权成本是相对很低的，除了退换货时找快递会麻烦一些外，真的不会浪费你太多的时间。各家店铺也一再声明，他们愿意提供令消费者满意的售后。但是由于消费者自身怕麻烦，主动放弃这个权利，最后再给出一个差评，起码我觉得这不公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就像你去商场买了件衣服，回家一看，我擦，扣子掉了一颗，可是这时候，有些人脑子里第一想法不是去退换货，或者觉得再去一趟商场太麻烦，所以他们二话不说，就去做个横幅，堵住人家商场门口，横幅上写着无良奸商。您觉得他们这么做这么合适吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a5a715e14c5ecf3676ed0a306b05ef16_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;756&quot; data-rawheight=&quot;111&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;756&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a5a715e14c5ecf3676ed0a306b05ef16_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cb9ffab41dc0faa283e29561f352a805_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;764&quot; data-rawheight=&quot;95&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;764&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cb9ffab41dc0faa283e29561f352a805_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图，就是两个典型的因自己主动放弃售后，而给出的差评。嫌小了您可以换个大码呀，颜色因为对方的失误发错了，您可以要求对方换啊！当你的身份是一名消费者时，当你购买到不是那么令你满意的产品时，请给商家一个为你售后的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大多数卖家拒绝的，是不给别人改正机会，并把事情搞砸的人群。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面，我说了，现在的差评机制坏就坏在标准模糊，每个消费者都有可能将自身主观意识强加在商品身上，而给出差评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有不少朋友应该知道，我有一家广告公司，还有一个摄影工作室，并且还有一个做原创婚礼用品的品牌淘宝店铺。我想说一下今年4月底时，我在专栏发过一篇广告的事情。这个帐，我在之前的答案里已经给大家算了明细，我是亏着做的。我亏钱的目的是希望将这个产品销量先冲上去，然后再去报名TB的官方活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪知天不随人愿，本以为几千单的成交量可以让我顺利的报上活动，但是最终TB系统却说，由于该款产品好评率低于百分之多少多少，而不允许通过。同事们熬夜三天发货的辛苦全部付诸东流，我拿自己这张老脸给你们踩也等于白踩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这没理由啊！我是好时巧克力华中总代理啊，我卖的都是正品货啊，我们所有的订单都是当日发货的呀？可是为什么我们还是收到一些差评呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;给大家截图看看吧，看看我收到的是什么样的评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/794d7e9a07d40162bce4a1197ca1fe6e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;461&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;461&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/794d7e9a07d40162bce4a1197ca1fe6e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a29a73ca647f9d58a90c04bbf5af70f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a29a73ca647f9d58a90c04bbf5af70f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在这件事之后，我才开始将店铺设置中差评拦截。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d8f097bc0f76a3ce74ad1010767190d0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;938&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d8f097bc0f76a3ce74ad1010767190d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;大多数卖家拒绝的，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;是因个人偏好而随意给别人评价的消费者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中差评可以给吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可以，完全可以。我还是只说我自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 一个店铺，声明出售的是正品，可是买到手，一看，发现是个山寨的。这时候，由于商品与商家承诺不符，我会给差评，并且会剥夺他改正的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 由于对方原因，发错货发错码，我邮寄回去后就迟迟没有消息了。我会给差评，并且保留全部的文字证据，而不是一句简单粗暴的说人家是骗子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;咱们都在这高难度模式的国度下生活着已经不容易了，我真心希望大家可以互相谅解一下，好吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;- 利益相关 -&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一位心力交瘁的卖家
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24995441/answer/29756443
</link>
<author>
满满
</author>
<title>
国外有哪些处理家居小空间的经典案例？
</title>
<description>
&lt;b&gt;多图预警！！手机党退散！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近正在做一个小户型，所以系统的整理了一下关于小户型的设计要点。不想搞的那么专业长篇大论，只想以最简单明了的方式探讨一下。&lt;br&gt;对于小户型来说，设计要素有这么几个：&lt;br&gt;&lt;b&gt;整合、错层、通透。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没错，就这么简单的三个，但是真要做到，就不是说说那么简单了。接下来举的几个栗子，无一不是完美结合了这三要素的，大家可以参考参考，扩展一下脑洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、位于法国Menuires，建平55㎡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;材质赋模：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9217f347ad97f89d367c58e0f5e60e03_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;518&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;518&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9217f347ad97f89d367c58e0f5e60e03_r.jpg&quot;&gt;功能划分：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/be672011b2ea642311999aff0e9e9244_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/be672011b2ea642311999aff0e9e9244_r.jpg&quot;&gt;话说这户人家超级能生，一共8个孩子，SO。。。不得不请设计师重新规划了新的布局。满足所有人的居住并具有一定的私密性，又能保持大家族之间人与人的联系，因此，所有的家具都是手工定制。&lt;br&gt;施工完成后，熊孩子们可以一起愉快的玩耍了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec9a29b9bc92907f3ff2bf57b1713231_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec9a29b9bc92907f3ff2bf57b1713231_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d4b031b7410f87822d43d85d383046ca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d4b031b7410f87822d43d85d383046ca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8e6d1d2de246eae092f1048c2a13d3a0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;494&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8e6d1d2de246eae092f1048c2a13d3a0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5ffa32c296822ce028d01d11067ab9ba_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ffa32c296822ce028d01d11067ab9ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5ee1641cf9b2f6ef42be7dc7aab68b33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ee1641cf9b2f6ef42be7dc7aab68b33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2e9106f4229c21ad789bb95488285eee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;492&quot; data-rawheight=&quot;529&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;492&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2e9106f4229c21ad789bb95488285eee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来看看这个设计里的三要素都体现在哪里：&lt;br&gt;1、整合&lt;br&gt;集合了床、书桌、柜子、沙发的整体家具，统一的家具色调。&lt;br&gt;2、错层&lt;br&gt;床铺的设计、隔断收纳，让空间向立面延伸而不是向平面发展，保证活动空间的充分。&lt;br&gt;3、通透&lt;br&gt;把体量集合在边角，让室内有一个整体空旷的场所，比零散琐碎的分割要显得大很多。软性的隔断比实体墙更能扩展空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、位于纽约市中心，建平45--50㎡，含阁楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;体量图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ec13db33767ff8819741b7bcc45909a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;523&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ec13db33767ff8819741b7bcc45909a2_r.jpg&quot;&gt;材质赋模：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9713f1b8449448eb580b2fff18ae0857_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9713f1b8449448eb580b2fff18ae0857_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9af391622a5a8f322ad147b440bb3606_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;664&quot; data-rawheight=&quot;387&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;664&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9af391622a5a8f322ad147b440bb3606_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;话说这个房子的图网上铺天盖地，哪个网站都能看到一两张，我就不贴那么多了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1ac8199d269dddb38b07ad964f2adb9b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1ac8199d269dddb38b07ad964f2adb9b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c0138044828e90e1341903cb2fae8a5b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;656&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;656&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c0138044828e90e1341903cb2fae8a5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;同样的，从这个案例的模型中可以感受到，一样满满都是小户型三要素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、美国somewhere，建平20㎡。（没错）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;木有找到模型，直接看图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b8c58f346336ee759ee8d77f9bc46bf1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;456&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;456&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8c58f346336ee759ee8d77f9bc46bf1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/10eac9c0fb2de89023c690e5a8345a14_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/10eac9c0fb2de89023c690e5a8345a14_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是的，这个垫子翻开是个浴缸啊！你没看错，真的是个浴缸！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/76dc666c5a8943f40304ded6796e5a08_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;539&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;539&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/76dc666c5a8943f40304ded6796e5a08_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/943d14e54e8752ea54feaf5430a8a2d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/943d14e54e8752ea54feaf5430a8a2d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ca906c69999e90d9a40d3ba84f10852f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ca906c69999e90d9a40d3ba84f10852f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这位大叔，你每天在屋子里上窜下跳，腰背还好吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接下来这个，更袖珍了，不到15个㎡，就一阁楼，但是非常具有指导意义，是我个人很喜欢的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6a62f9a7387977b68573ae8ca8bace0a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e6ebefe3c4bb4c64203c501cbc028d55_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到小户型空间利用，全世界应该是日本人最有发言权了，不愧是精致之国。光是外观就已经很缩微了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/59a6aa700cb1ce2ff2728aeccb2fa00f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; data-rawheight=&quot;486&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;536&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/59a6aa700cb1ce2ff2728aeccb2fa00f_r.jpg&quot;&gt;关于日本的民用建筑可以参考这两个文件：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/link?url=pyPuJtu-HF9Z48mphxBtbknMj7zjzzXIUpSsQsfrod7r59Iw78TQGUAN6yK-1cDFr0NypeA3Cd2igHaIzwRQmkDiwcJqTHWF_uORQqlOPpu&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本最新小户型住宅的布局及规划&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/3d867f1d59eef8c75fbfb3e2.html?re=view&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本小户型住宅手册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来看几个日本小住宅的栗子。&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、位于东京都，建平65㎡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;外立面干净利落，丝毫不拖泥带水。原木、清水混凝土、绿色植物一直都是日本建筑师的三法器。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f01c3f1ee59e23926e5e61721e10a02b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;563&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;563&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f01c3f1ee59e23926e5e61721e10a02b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看里面：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fdb5e0cb8aebec7aa04aa58ce580a48a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fdb5e0cb8aebec7aa04aa58ce580a48a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1b65e2ba9c46255bfa0f3e9b22f92ca1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;568&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;568&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1b65e2ba9c46255bfa0f3e9b22f92ca1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c3efa31f2088ec9effac512500449694_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;568&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;568&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c3efa31f2088ec9effac512500449694_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/291937a2320cb95b3d9c8d566de1eb97_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;568&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;568&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/291937a2320cb95b3d9c8d566de1eb97_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;感受到三要素了吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、秋田县昭和町，建平30㎡。&lt;br&gt;由 藤原.室  建筑事务所设计建造的超小型住宅，位于昭和町住宅区一排房屋的夹缝里。。。&lt;br&gt;开间只有3米，进深10米。大家可以关注一下这个事务所，有很多小户型的案例，风格非常简洁凝练：&lt;a href=&quot;http://www.aplan.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;藤原・室　建築設計事務所&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8c75182af49a7cddcc6591a1e5f310e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;355&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;355&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看下它的设计图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bfecbddf44511dd0f3d53f16b6b59368_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;486&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;486&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bfecbddf44511dd0f3d53f16b6b59368_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;玩错层的高手：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9978ae86a3807ea4991ca80c5caa9fce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;518&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;518&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9978ae86a3807ea4991ca80c5caa9fce_r.jpg&quot;&gt;啊啊啊 ~我就喜欢这种没有废话的设计~~ 么么哒~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;全玻璃幕墙，使得这个房间完全不像是只有30㎡，非常的通透。不要问我私密性怎么办，百度镀膜玻璃，这货就是中二病建筑师逼迫下的产物吧。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/028dc99459a61428bdb46e2ec303c43a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;358&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;358&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1d8202a9a0e3c9b3104edbfbe408a56e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;465&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;465&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1d8202a9a0e3c9b3104edbfbe408a56e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/45e7531c1cffebff971e9522386daa55_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7ef26fcc2cc77ad497476907ae84ecf2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6abb8d95606f1d95a9bfd008d9dcbe43_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;454&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;454&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6abb8d95606f1d95a9bfd008d9dcbe43_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他还有非常多的小户型设计案例，我就不贴了。基本上，好的设计都会满足&lt;b&gt;整合、错层、通透&lt;/b&gt;这三个要素。&lt;br&gt;推荐几本关于小户型设计的书，有兴趣的可以找来看看：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/19965492/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本小住宅空間極致運用術 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3215829/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;住宅读本 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3777591/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Minimalist Spaces (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1386759/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Small Urban Interiors (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;还有华中科技大出版的《小户型样板房》，木有链接。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;            -————————————&lt;b&gt;窝是补充&lt;/b&gt;—————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;忘了说一个小户型神器了，日本人最先研究出来的，集成卫浴。&lt;br&gt;因为传统中式和式的卫生间都是和浴室分开的，所以日本大部分传统形式的住宅里，卫生间和浴室是两个独立空间。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/78fe4ec577c7cdad9c5111de347fd2e5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;496&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;496&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/78fe4ec577c7cdad9c5111de347fd2e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而中国目前的住宅都是采用洋式的卫生间，也就是马桶和淋浴浴缸在一起的，SO，万能的中国制造商开发出了这货。。。。&lt;b&gt;现已登录淘宝发售，盛惠5000RMB左右~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/93c6839cdcd3266f17d45f43e7753ce4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/93c6839cdcd3266f17d45f43e7753ce4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7ea178024bc32aa5fbd5662bfeab9a29_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;536&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7ea178024bc32aa5fbd5662bfeab9a29_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;          ——————————————&lt;b&gt;窝是补充完毕&lt;/b&gt;————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;夹带私货一枚，答主做过的一个方案：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;原本的户型看上去几乎要绝望了。。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/efbd3a6f6f446f34957483fc97315456_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;478&quot; data-rawheight=&quot;208&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;478&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/efbd3a6f6f446f34957483fc97315456_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这样一来，还有点小开心呢~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7a09ae7c499aa5174d24f26fb0634b13_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7a09ae7c499aa5174d24f26fb0634b13_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24975364/answer/29751739
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
当校草（校花）、班草（班花）的体验如何？
</title>
<description>
1，&lt;br&gt;在国内读本科的时候，学校里所有有男友的女生在有男友之前都来找过我。有了男友之后，有些女生还来找我。&lt;br&gt;每天中午去吃饭，我的桌子旁边一圈的桌子，8张，会被喜欢我的女生全占了。&lt;br&gt;去操场跑圈，回头看见一群女生跟在后面对我笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次英语听力课，老师抽查20%的人的作业，因为平时都是下课的时候交的，所以我以为有时间抄，结果老师说点到名的同学现在就交上来。我一下傻了，但是反应过来之后，转头对我身后的女生说：“我把你作业的名字撕掉，换我的名字好吗？”那个女生很开心的说：”好的。“于是我把她作业上的名字撕掉，写上了我的名字，交了上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早上的课如果我去晚了，随便找个座位坐下，如果旁边坐的是女生，十有八九会开心一节课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听我们班的女生说，还有其他院校的女生到我们学校专门来看我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现被爱的时候，不会去想性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，后来出国读硕士和博士。外国女生就没那么约束了。&lt;br&gt;刚到英国的时候不了解当地文化。每次出去玩都会被许多西方女生要求拍照，然后她们不经过我同意就开始吻我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间长了我就以为这是英国人的见面方式。之后有次出于对这种见面方式的好奇，就问了室友:&quot;People here are very nice. Every time I meet people or new people, they just ask to take pictures with me and kiss me without my permission. Is this the manner here?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;室友回答：“No. People ask to take pictures with you because they like you. And we don't kiss people as a manner in the UK.&quot; &lt;br&gt;英国是没有贴面礼的，法国有，也只是贴面，不会接吻的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我才知道为什么所有的西方女生看见我都会笑。有时候她们之间会为了和我在一起互相吵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外国女生从来没有说过我帅，外国女生大多用三个词评价我，“You are beautiful&quot;; &quot;you are a charmer&quot;; &quot;you are so preppy&quot;. 听外国女生说，“preppy”是指住在纽约上东区上私立学校的学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.1 &lt;br&gt;有一年毕业季的时候，在一个party中。因为下个月就要毕业了，所以有些人会离开学校，包括一个叫Hannah的金发女生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在party没有结束的时候，我和Hannah的好友Helen在一起，Hannah当时已经把我的facebook删了，所以我以为她不会介意的，但是她走过来，对Helen说：“You also like him! You also like him! You all like him! You all like him!&quot; 然后推开Helen，抱住了我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束之后，早上0340，我们坐在party室外的台阶上，我坐在她旁边。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Hannah 哭泣着说：“You don’t
know how much I love you, Alex.”她一边哭，一边非常沮丧，因为她要离开校园了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这时候，她的室友Lara（金发）也在，她是第一次见到我。当着Hannah的面，Lara问我： “Can I kiss you?”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我感到很惊讶，因为Hannah正在哭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我迟疑了一下，同时和Hannah说了：”No！“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是几秒钟之后，Lara还是强吻了我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.2  &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一天晚上出去玩，
上来三个女生要求拍照，我在读本科的时候碰到这种事是一概拒绝的，但是随着年龄的增长，性格变好了，所以拍照的话我都会同意的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一边拍照，其中的一个女生一边开始吻我。这时候，突然不知道从哪里跳出来一个金发蓝眼睛的女生，我发现她是我们每周三一起练唱歌的，叫Chloe。她先是让那个拍照的男生不要拍照，那个吻我的女生问：“where does she come from?” 然后加重了语气问：“where does she come from?&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Chloe 显然听到了这个女生的问题，于是转身对那个在吻我的女生大叫：” this guy belongs to me！“ ”This guy belongs to me!&quot; &lt;/p&gt;&lt;br&gt;

Chloe 发现那个女生没有反应，于是对我说：“if you don’t leave these girls, I’ll like someone else.”&lt;br&gt;Chloe真的是金发蓝眼睛的，不像大多数英国女生的金发是染上去的。于是我被Chloe拉走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.3&lt;/p&gt;&lt;br&gt;有一次出去玩的时候，一下上来5个女生，一起吻我。其中有一个我后来认识了，叫Faye，金发蓝眼睛的。我碰到这种事情向来是不反抗的，但是这次由于没有反抗，结果她们把我夹在中间，给我的全身做boobie massage，我浑身的每一根骨头都酥软了。我觉得我读博像做梦一样美好。为什么北美老博士会那么痛苦呢？
</description>
</item>
</channel>
</rss>
